<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="1">
    <content>شدت کم خوراک ذرات</content>
  </text>
  <text id="2">
    <content>ستون‌های بی‌پایان تانک‌ها و نفربرها با کوبیدن آسفالت جاده‌ها به سوی سربازخانه‌های خود رهسپار گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="3">
    <content>این دو بعد را باید مبنای کار قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="4">
    <content>هرچند شیخ صدوق واجب شدن روزه و حجاب را از زمان حیض به بعد می‌داند و شیخ مفید نیز معتقد است وجوب روزه در زمان وقوع حیض می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5">
    <content>زادگاه فرش: از دیدگاه تاریخی نخستین کسی که از تولید فرش در ایران سخن می‌گوید، گزنفون، تاریخ‌نگار یونانی است.</content>
  </text>
  <text id="6">
    <content>فرهاد که اگر کارد به او می‌زدند جای خون، آب‌زرشک از رگ‌هایش بیرون می‌آمد، گهگاهی دور از چشم جمع چشم‌غره‌ای به پدرش می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="7">
    <content>مغز مصنوعی می‌سازند؛ یک شرکت بلژیکی سرگرم ساختن یک مغز مصنوعی است که در آن صد میلیون سلول الکترونیکی به کار خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="8">
    <content>هوای استان سمنان، شمال و مرکز خراسان، قسمتی ابری گاهی با افزایش ابر و وزش باد و احتمال رگبار پراکنده.</content>
  </text>
  <text id="9">
    <content>حزب دموکرات چپ ترکیه به رهبری اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، هم‌اکنون بیشترین کرسی را در مجلس این کشور دارد.</content>
  </text>
  <text id="10">
    <content>هر لحظه دل‌شوره‌ام بیشتر می‌شد که مبادا نتوانیم نمایش را اجرا کنیم و پاک آبروریزی شود.</content>
  </text>
  <text id="11">
    <content>همچنین مدیرکل سازمان تبلیغات اسلامی استان گلستان، حجت‌الإسلام قنبر باقری را به عنوان نخستین رئیس سازمان تبلیغات اسلامی کردکوی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12">
    <content>طرفین قرارداد حاضر باید جهت عادی‌سازی وضعیت مرزی جمهوری دمکراتیک کنگو، اقدامات لازم را از طریق نظارت بر نقل و انتقال سلاح و نفوذ عناصر مسلح معمول دارند.</content>
  </text>
  <text id="13">
    <content>جزئیات چنین راهکاری در بخش بعدی، زمانی که انتشار سیگنال آنالوگ در خط ارتباطی ماهواره مطرح می‌شود، بحث خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14">
    <content>عده‌ای دیگر پیشنهاد می‌کنند که معبدها را یک جا نقل مکان بدهند.</content>
  </text>
  <text id="15">
    <content>سپس برای بار دوم، توسط قطعاتی از شمشیری که به پدر زیگفرید متعلق بود، برای او شمشیری استثنایی خلق کرد.</content>
  </text>
  <text id="16">
    <content>اخبار در دست اوست و اوست که تصمیم می‌گیرد چه خبری باید کجا و کی پخش شود، و یا ابعاد آن گسترش یابد یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="17">
    <content>لایه خارجی از دو قسمت صلبیه و قرنیه درست شده است، به طوری که پنج ششم عقبی آن صلبیه و یک ششم جلویی آن قرنیه را می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="18">
    <content>مجتبی رضایی دروازه‌بان جوان تیم پیروزی تهران، قصد دارد که از نیم‌فصل آینده از دروازه تیم فولاد خوزستان محافظت کند.</content>
  </text>
  <text id="19">
    <content>طبق توافق با همسر سابقش، او تنها در صورتی می‌تواند بچه را نزد خودش نگه دارد که ازدواج نکند.</content>
  </text>
  <text id="20">
    <content>آرتمیس که بسیار خشمگین شده بود، زن جوان را به خرسی تبدیل کرد و از گروهش تبعید نمود.</content>
  </text>
  <text id="21">
    <content>در طی هزار سال پس از آن، این منطقه مورد هجوم هون‌ها، اسلاوها و بلغارها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="22">
    <content>آقای رئیس‌جمهور! لطفاً مراتب سپاس و قدردانی مرا به خاطر ارسال تبریکات دوستانه خود به مناسبت بیست و هفتمین سالگرد ارتش سرخ بپذیرید.</content>
  </text>
  <text id="23">
    <content>یکی از این پارامترها، منحصراً بر اساس آنالیز بعدی کروژن در نور عبوری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24">
    <content>حجت‌الإسلام سپهری، مدیرکل اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی آذربایجان غربی، به عنوان ناظر بر اجرای این طرح پژوهشی نظارت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="25">
    <content>مقبره شاه نعمت‌الله ولی در ماهان: اصل بقعه توسط احمد شاه رکنی ساخته شده و بقیه بقعه در دوران شاه عباس ایجاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="26">
    <content>وی برای کسب علم و دیدار با اساتید به تهران، کربلا، گلپایگان و اصفهان مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="27">
    <content>باید این فرصت را با چاره‌اندیشی‌ها و راهگشایی‌ها در درون دانشگاه‌ها عمق و گستره بیشتری ببخشیم.</content>
  </text>
  <text id="28">
    <content>خورشید باکتری‌ها، باید به یکدیگر و همچنین به سطوح دندانی اتصال یابند تا پلاک میکروبی تشکیل شود.</content>
  </text>
  <text id="29">
    <content>با افتتاح بزرگ‌ترین پل ارتباطی جهان به طول پانزده کیلومتر، امروز دو کشور دانمارک و سوئد به یکدیگر متصل شدند.</content>
  </text>
  <text id="30">
    <content>آتش‌سوزی در جنگل‌های اسپانیا: آتش‌سوزی عمدی در اسپانیا دو هزار هکتار از جنگل‌های این کشور را نابود کرد.</content>
  </text>
  <text id="31">
    <content>از این رو با یک نگرش حذفی، مقوله وفاق ملی که در چارچوب مناظره ملی مطرح خواهد شد، استعمال شده است.</content>
  </text>
  <text id="32">
    <content>با اتخاذ این راهبرد می‌توان ضمن بهره‌مند شدن از کمک‌های غرب، با ابزار شرق، کارشکنی‌های غرب در راه ظهور روسیه‌ای قدرتمند را خنثی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="33">
    <content>امیدوارم که ان‌شاءالله در آینده بتوانید آرزوهای بزرگ اسلامی امام عزیز و فقید را، بهتر و قوی‌تر جامه عمل و تحقق بپوشانید.</content>
  </text>
  <text id="34">
    <content>قبل از این، خواندن شاهنامه فردوسی و مثنوی مولانا در جمع و شب‌نشینی‌ها رایج بود.</content>
  </text>
  <text id="35">
    <content>مرد مریض بی‌رمق و ناچار برمی‌خیزد و تکه‌ای نان سفت از توی سفره به پسر می‌دهد که بی‌معطلی و با حرص به دندان می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="36">
    <content>او با تصرف سیستان و غرجستان و جوزجانان حدود متصرفات پدر را وسعت بخشید و با عقد قراردادی با ایلک خان، حاکم ماوراءالنهر، رود جیحون در شمال شرقی سرحد دولتین شد.</content>
  </text>
  <text id="37">
    <content>برای مغزپخت شدن کیک از خمیر کمتری استفاده کنید و درجه حرارت را کم کنید، زمان پخت را بالا ببرید.</content>
  </text>
  <text id="38">
    <content>این منطقه، پوشیده از جنگل و انواع گل و گیاهان متنوع و دارویی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39">
    <content>در تولید گروه اسمی که اجزای آن را هسته اسمی و تکواژ جمع تشکیل داده باشد تکیه روی تکواژ جمع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="40">
    <content>وی بدون حکم جدیدی دوباره دستگیر و به زندان اوین منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="41">
    <content>از این تکنیک برای عکاسی با مقاصد علمی و نیز عکاسی نجومی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="42">
    <content>یک بار که آرایه تصویر در معرض نور قرار گرفت، سیگنال به‌سرعت به آرایه ذخیره، شیفت داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="43">
    <content>روند فراز و فرود آرمان‌های چپ‌گرایان در ایران از انقلاب مشروطیت تاکنون موضوع بحث افشین متین بود.</content>
  </text>
  <text id="44">
    <content>همچنین وی کمبود نقدینگی، انرژی، آب، برق، تلفن و نداشتن راه را از جمله مشکلات این کارخانه برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="45">
    <content>قوای آلمان به بلژیک حمله کرد و این اقدام یعنی حمله به یک کشور بی‌طرف، موجب دخالت انگلیس در جنگ شد.</content>
  </text>
  <text id="46">
    <content>توالت‌های شرقی مجهز به سیفون نبوده و سیفون، جداگانه روی آن نصب می‌شود و توالت‌های فرنگی دارای سیفون سرخود است.</content>
  </text>
  <text id="47">
    <content>در جنوب یزد، گسل‌های فعال تفت و ارزیابی مقاومت و ارائه روش‌های مقاوم‌سازی سازه‌های مهم شهر یزد در برابر زلزله مهریز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="48">
    <content>مدتی بعد بال‌های خود را جدا کرده و تبدیل به ماری غول‌پیکر شد.</content>
  </text>
  <text id="49">
    <content>حسین پناهی یا همان اصغر آقا با چهره‌ای عبوس از در قهوه‌ای خارج می‌شود و در کنار کالسکه‌چی یا همان رضا بابک می‌نشیند.</content>
  </text>
  <text id="50">
    <content>آنچه به دنبال می‌آید متن کامل سخنرانی خانم شجاعی در مجمع عمومی کنفرانس زنان دو هزار است.</content>
  </text>
  <text id="51">
    <content>موسیقی ارسی‌نامی، در چندین مجموعه تلویزیونی، فیلم و بازی ویدیویی معروف شده است.</content>
  </text>
  <text id="52">
    <content>همچنین ستایش طبیعت و شهود و اشراق و احساسات و امیال طبیعی انسانی، و گرامی‌داشت عاطفه، تخیل، و طبع خلاق که سرچشمه زاینده هنر و ادبیات است.</content>
  </text>
  <text id="53">
    <content>او از دعوی پیشی و خویشی سخن می‌گوید که در فضای خاصی، این دعوی خود گواه صدق است.</content>
  </text>
  <text id="54">
    <content>در تحولی دیگر، دولت لبنان به اقدام تازه لیبی مبنی بر توقف، صدور روادید ورود به اتباع لبنان واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="55">
    <content>اما سرانجام در اثر اصرار ستوان شیرازی، ارتش حکومت پهلوی با این ازدواج موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="56">
    <content>سرهنگ صبحی علوان که مسئول واحد تبلیغات و توجیه سیاسی لشکر سوم بود، از پشت به سمت سرباز مذکور شلیک کرد و او را کشت.</content>
  </text>
  <text id="57">
    <content>اما در این دیدار تا حدودی چهره پرابهام مواضع اخیر و حرف‌های گذشته آقای هاشمی شاهرودی روشن‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="58">
    <content>در مورد از بین بردن وصیت‌نامه خودنوشت و سری، تردید و اختلافی بر رجوع موصی از وصیت نیست.</content>
  </text>
  <text id="59">
    <content>در مخلوط‌کن ایستا اجزا به خوبی مخلوط شده و به بخش اندازه‌گیری سرد ماشین قالب‌گیری تزریقی، فرستاده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="60">
    <content>او دقیقاً می‌خواست به هر قیمتی که شده از چنین نتیجه‌گیری اجتناب کند.</content>
  </text>
  <text id="61">
    <content>اما به هر حال صدای پای آمریکا و جایگزینی آن به جای استعمار بریتانیا را یواش‌یواش می‌شنویم.</content>
  </text>
  <text id="62">
    <content>ابهام و ضعف موجود در ارائه تعریفی مشخص از مفهوم امنیت، برخی را بر آن داشت تا برای رفع این نقیصه تلاش کنند.</content>
  </text>
  <text id="63">
    <content>چهار روز بعد آبی‌ها در چهارچوب دور یک چهارم پایانی جام حذفی ایران میزبان ابومسلم مشهد بودند.</content>
  </text>
  <text id="64">
    <content>عبدالرضا اکبری، بازیگر سینما و تلویزیون، یکی از پرکارترین بازیگران تلویزیون در این سال‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="65">
    <content>گرچه شاید در حجم مطالعات و بررسی‌های سیاسی، کارکرده‌تر می‌نمود؛ اما جز گپ‌های سیاسی در کافه‌ها و مجامع روشن‌فکری، ره‌آوردی نمی‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="66">
    <content>گروه داخلی و قلب دانشگاه علوم پزشکی اصفهان، رتبه نخست امتحانات بورد تخصصی داخلی کشور را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="67">
    <content>هرچند فارسی، زبان مادری افراد این سلسله نبوده ولی سلاطین سلسله خلجی تشویق به استفاده از زبان فارسی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="68">
    <content>پس رنگ، صفت ذاتی اشیاء نیست، بلکه مربوط به طول موجی است که از آن شیء منعکس می‌شود و به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="69">
    <content>عمروموسی، وزیر خارجه مصر، طی یک مصاحبه مطبوعاتی، گفت‌وگوی تلفنی حسنی مبارک با خاتمی را نشانه بهبود روابط میان دو کشور دانست.</content>
  </text>
  <text id="70">
    <content>درد مزمن و شدید که به شکل‌های گوناگون عارض می‌شود، ظاهراً نتیجه ارسال غلط علائم از طرف گروه کوچکی از نرون‌ها در نخاع است.</content>
  </text>
  <text id="71">
    <content>این روستا به دلیل ساختار پلکانی خود شباهتی هم به روستای ماسوله لاهیجان دارد.</content>
  </text>
  <text id="72">
    <content>بخش کیفی به صورت توزیع احتمالی پیوسته که منحصربه‌فرد می‌باشد، بر روی کلیه متغیرها تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="73">
    <content>زهرا شجاعی، مشاور رئیس‌جمهوری و رئیس مراکز امور مشارکت زنان که در سوگ خواهرش سیاه‌پوش است، در این مراسم حضور نداشت.</content>
  </text>
  <text id="74">
    <content>درآمد اضافی از این جایگزینی در مورد گاز طبیعی، حدود هفتصد میلیون دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="75">
    <content>ادوارد دوم، پس از دستگیری، زندانی و مجبور به کناره‌گیری از قدرت به نفع پسرش شد.</content>
  </text>
  <text id="76">
    <content>چالش دیگر این می‌باشد که صنعت بین پروتکل‌های ناسازگار تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="77">
    <content>پیشواز رفتن یعنی مهمانی دارد می‌آید که ما داریم استقبالش می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="78">
    <content>اما این را هم باید گفت که تجلیل از سید، تجلیل از سعید است و تجلیل از سعید، تجلیل از سید است.</content>
  </text>
  <text id="79">
    <content>وقتی شما ساکن هستید متابولیسم شما کند می‌شود و کالری‌های کمتری را می‌سوزانید.</content>
  </text>
  <text id="80">
    <content>فقط به خاطر اینکه بچه مورد علاقه پدرش بوده است و زن می‌خواسته قلب شوهر، منحصراً در تملک خودش باشد.</content>
  </text>
  <text id="81">
    <content>سادات محمودی، دهستانی است از توابع بخش پاتاوه شهرستان دنا در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران.</content>
  </text>
  <text id="82">
    <content>پلک‌های زن به طور غریبی تیره و ضخیم به نظرش آمدند، پلک‌هایی که چشم‌های بی‌حالت و شیشه‌ای را می‌پوشاندند و نمی‌پوشاندند.</content>
  </text>
  <text id="83">
    <content>فرمانده نیروهای روسیه در چچن اعلام کرد که گفت‌وگو با ماسخادف، خیانت به ارتش است.</content>
  </text>
  <text id="84">
    <content>فرهنگ‌سرای معرفت، ثبت نام دوره جدید کلاس‌های ورزشی تکواندو، یوگا، فوتبال، کاراته، ژیمناستیک، بدن‌سازی بانوان و غیره را آغاز کرده است.</content>
  </text>
  <text id="85">
    <content>پلیس اسپانیا یک شبکه بین‌المللی قاچاق مواد مخدر را در جنوب این کشور متلاشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="86">
    <content>گفت‌وگوی فرهنگ‌ها و تمدن‌ها جز با همدلی، محبت و کوشش صادقانه برای فهم دیگران و نه غلبه بر آن‌ها ممکن نیست.</content>
  </text>
  <text id="87">
    <content>در این مراسم از تلاش مجموعه امدادگران کمیته امداد امام رحمةالله‌علیه به ویژه آقای گنجعلی‌خانی تقدیر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="88">
    <content>وی پس از ورود آیت‌الله خمینی به قم، مسئول ملاقات‌ها و از اعضای ارشد دفتر وی بود.</content>
  </text>
  <text id="89">
    <content>ویتامین «ث» نیاز انسولین را در بیماران قند کاهش می‌دهد، زخم‌های وسیع و کوچک را به طور سریع بهبود می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="90">
    <content>نگارخانه شهید مرتضی آوینی، مجری برنامه روایت فتح، روز شنبه با حضور مسئولان بنیاد حفظ آثار و ارزش‌های دفاع مقدس، در خیابان میرعماد، افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="91">
    <content>پس از به خلافت رسیدن علی‌بن‌ابی‌طالب، معاویه با او بیعت نکرد و میان سپاه شام و سپاه علی‌بن‌ابی‌طالب جنگی به نام صفین صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="92">
    <content>از سوی حجت‌الإسلام روحانی‌نژاد، مسئول کانون فرهنگی و تبلیغی میامی، فعالیت‌های تابستانی کانون به این شرح اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="93">
    <content>شاه اسماعیل دوم در ترغیب مردم به خودداری از لعنت فرستادن به سه خلیفه نخستین اقدام بی‌سابقه‌ای کرد.</content>
  </text>
  <text id="94">
    <content>پسر هفده‌ساله‌اش را در آغوش می‌فشارد و چیزی نگفتنی را به طبیعت وام می‌دهد و می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="95">
    <content>در این‌گونه مواقع، ظرف شیر را در آب سرد بگذارید و یک نوک انگشت نمک، به اندازه یک هشتم قاشق شربت‌خوری، به آن اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="96">
    <content>این ویژه شاهنامه نیست و در بخش‌های متقن تاریخی نیز شاهد چنین پسندیدگی‌ها می‌باشیم.</content>
  </text>
  <text id="97">
    <content>چنین تاریخ جامع و همه جانبه‌ای به جای اینکه عبث و بی‌فایده باشد، تاریخی سودمند خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="98">
    <content>ایران هخامنشی در بلندمدت کتابی است به نوشته پانزده تاریخ‌دان و باستان‌شناس برجسته در زمینه ایران هخامنشی.</content>
  </text>
  <text id="99">
    <content>تا زمانی که باشگاه راه‌آهن تحت تملک راه‌آهن ایران قرار داشت، لوگوی راه‌آهن در میان لوگوی زردرنگ آن دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="100">
    <content>در بازجویی‌ها مشخص شد که به احتمال زیاد، سیاوش، هجده ساله، حسن ساندویچی را به قتل رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="101">
    <content>بعد از آن به قطعه جداشده به طور فزاینده، استیل کولین افزودند.</content>
  </text>
  <text id="102">
    <content>کوبا سه هزار تن شکر خام به جمهوری اسلامی ایران می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="103">
    <content>این لوله، بدون آسیب رساندن به جدار عروق خون‌رسان به قلب، این عروق را باز نگاه می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="104">
    <content>این جلسه، جلسه بسیجیان است و بسیجیان، ارتباط خاصی با این نقطه اساسی عواطف دل‌های شیعیان و مسلمانان دارند.</content>
  </text>
  <text id="105">
    <content>در بخش کارگردانی، احمدرضا درویش، کارگردان فیلم متولد ماه مهر، دیپلم افتخار و مجید مجیدی، کارگردان فیلم رنگ خدا، دیپلم افتخار و نخل زرین جشنواره را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="106">
    <content>بار الکتریکی سبب تقویت نیروی الکترومغناطیسی می‌شود، که یکی از چهار نیروی بنیادی به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="107">
    <content>رهبر حزب دموکراتیک که قدرتمندترین حزب مخالف دولت است نیز گفت که تلاش خواهد کرد که هرچه زودتر مجلس برای انتخابات زودرس عمومی منحل شود.</content>
  </text>
  <text id="108">
    <content>که این میزان خیلی بیشتر از مجموع تلفات ایدز، سل، تصادفات رانندگی و خودکشی‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="109">
    <content>سرخاب در کشاورز و نوروزی در استقلال اهواز: عباس سرخاب، مهاجم ملی‌پوش سابق استقلال تهران، قصد دارد که از امسال در تیم دسته‌دومی کشاورز تهران، توپ بزند.</content>
  </text>
  <text id="110">
    <content>مسئله هفتم تیر، حادثه‌ای فراموش‌نشدنی در تاریخ انقلاب ماست و هنوز هم در دنیای سیاست و در سطح جهان، هفتم تیر قابل طرح و احتجاج است.</content>
  </text>
  <text id="111">
    <content>با این وصف، منصفانه است اگر بگوییم که نصیحت‌های اخلاقی عمیقاً تحت‌الشعاع تهدید مردم نسبت به ساده‌سازی‌های مکانیکی قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="112">
    <content>نخستین قدیس از این زمره شاهزاده ولادیمیر کبیر است که روسیه را مسیحی کرد.</content>
  </text>
  <text id="113">
    <content>هفتصد و پنجاه پرسش مذکور حول‌وحوش روش زندگی، سلامتی، کنترل سلامتی، استراحت کافی یا ناکافی است و پاسخ‌گویان بایستی سالی یک بار به آن‌ها پاسخ دهند.</content>
  </text>
  <text id="114">
    <content>پژوهش‌های استین باعث شد تا وی حائز جایگاه ویژه‌ای در جریان صفحه‌ای لاستیک مذاب درون قالب‌های ریخته‌گری دوار شود.</content>
  </text>
  <text id="115">
    <content>به گفته این منابع، حکم اعدام ابوالعینین بر اساس دلایل حقوقی و تحقیقات قضایی صادر شده است.</content>
  </text>
  <text id="116">
    <content>در آزمون آنتی‌بادی، وجود آنتی‌بادی یا پادتن تولیدشده و ترشح‌شده در خون توسط گلبول‌های سفید دستگاه ایمنی بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="117">
    <content>این گروه اعلامیه‌های موهن و تهدیدآمیزی با عنوان جعلی و گمراه‌کننده فدائیان اسلام ناب، پخش کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="118">
    <content>برقراری این اجلاس خود یک ترفند پیچیده و آخرین قسمت از تئاتر سیاسی بود که توسط میخائیل گورباچف کارگردانی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="119">
    <content>حسن روحانی چندی بعد از تشکیل هیئت دولت، نیلی را به عنوان مشاور اقتصادی رئیس‌جمهور منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="120">
    <content>در سواحل این دریاچه انواعی از بز کوهی نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="121">
    <content>مینورسکی کتاب‌ها، رساله‌ها و مقاله‌هایی به زبان‌های روسی، فرانسه، انگلیسی، فارسی و عربی نوشت.</content>
  </text>
  <text id="122">
    <content>شلدون شولتز و دیوید اسمیت در حاشیه نشست سالانه انجمن فیزیک آمریکا، خبر ساخت این ماده جدید را اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="123">
    <content>علاوه بر این او به بررسی و نقد آثار کارل مارکس و نیچه پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="124">
    <content>اکثر سیستم‌های مدیریت کتابخانه به چند نرم‌افزار مجزاء به نام ماژول تقسیم می‌شوند، که هرکدام به وسیله یک رابط واحد، یک‌پارچه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="125">
    <content>باز بیانی می‌کرد که مثلاً فلان پادشاه، با زنش، با معشوقه‌اش، نزدیک این مغازه نشسته با هم عشق‌بازی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="126">
    <content>در بخش رختکن و گرم‌خانه تعداد زیادی مجسمه وجود دارد که بیش از هرچیز جالب توجه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="127">
    <content>دیدار تیم‌های هند و سریلانکا از گروه چهارم نیز با برد تیم هند در سه گیم پیاپی خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="128">
    <content>صبح‌ها بچه‌ها به مدرسه می‌رفتند و مامان هم به سر کارش می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="129">
    <content>در این سبک، از قواعد و سازهای سمفونیک و ارکسترال استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130">
    <content>یک یا دو حبه سیر را با مقداری جعفری خرد و بعد آن را له کنید.</content>
  </text>
  <text id="131">
    <content>روسیه: ضمن تهدید روسیه به اخراج از این سازمان مجمع پارلمانی، شورای اروپا خواستار شروع گفت‌وگوهای کرملین با ماسخادف شد.</content>
  </text>
  <text id="132">
    <content>با آتش توافق اوپک که هنوز می‌درخشید، تدارک در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و یک برای پرزرق‌وبرق‌ترین جشن در تاریخ آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="133">
    <content>وحشت سرخ دوم بر اثرات کمونیستی داخلی و خارجی بر جامعه، رسوخ در دولت فدرال ایالات متحده آمریکا، یا هر دو متمرکز بود.</content>
  </text>
  <text id="134">
    <content>تا جایی که آخرین مرحله، کمترین مقدار کشت مخلوط و بیشترین تعداد کلنی منفرد را داراست.</content>
  </text>
  <text id="135">
    <content>در یک لحظه، از زیر لحاف بیرون پریدم و در حالی که پدرم را صدا می‌زدم و دزد، دزد می‌کردم به طرف او دویدم.</content>
  </text>
  <text id="136">
    <content>بنویسید چنانچه مسئولان موافقت کنند از دانشجویان ترم آخر نیز ثبت نام کنند و در صورت قبولی، مدرک لیسانس از قبول‌شدگان مطالبه نمایند.</content>
  </text>
  <text id="137">
    <content>همچنین حزبی با تمایلات ملی و از مخالفان پیمان ورسای بود.</content>
  </text>
  <text id="138">
    <content>شکست اعراب در جنگ ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت، نقطه تحول بزرگی در روند منازعه اعراب و اسرائیل به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="139">
    <content>در شکل زیر نیز دو پاره‌گفتار با الگوی آهنگ متفاوت دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140">
    <content>کتابخانه دانشگاه کالیفرنیا در برکلی یکی از غنی‌ترین مجموعه‌های کتب فارسی را داراست.</content>
  </text>
  <text id="141">
    <content>ایشان کتابی را تحت عنوان اسلام و اروپا، همزیستی یا مقابله نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="142">
    <content>یکی از این چهره‌ها، ریاضی‌دان و منجمی بود به نام معین‌الدین کاشانی.</content>
  </text>
  <text id="143">
    <content>وی بسیاری از دروس آموخته را با این افراد مباحثه می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="144">
    <content>شکل‌های دراماتیک و محبوب در پخش تلویزیونی نیز در همین چارچوب حضور و هم‌زمانی عمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145">
    <content>مقاله او که در چند روزنامه، از جمله در ستون ویژه «وال‌استریت ژورنال» به چاپ رسید، موجی از اعتراض با خود به همراه آورد.</content>
  </text>
  <text id="146">
    <content>در دیدار رفت تیم اتیوپی یک بر صفر به پیروزی رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="147">
    <content>بقیه میهمانان در شیراز، اسکان داده شدند که تا تخت جمشید بیست دقیقه فاصله داشت.</content>
  </text>
  <text id="148">
    <content>این امر مفاهیم فوق‌الذکر را تقویت و همچنین کمک خواهد کرد تا آن‌ها در روابط بین‌الملل ریشه بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="149">
    <content>تغییرات اوضاع اقلیمی، بیشترین آسیب‌ها را به کشورهای فقیر و گرمسیری وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150">
    <content>سارقین در تحقیقات به بیست و شش مورد سرقت خودرو و سه مورد کیف‌قاپی و پنجاه و سه مورد سرقت وسایل داخل خودرو اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="151">
    <content>بحمدالله عزم راسخ ملت و مسئولان بر همین است که این راه دنبال بشود.</content>
  </text>
  <text id="152">
    <content>علامه نوری عمر خود را وقف خدمت به علم کرد و غیر از بحث و جست‌وجو و تحقیق به چیز دیگری نپرداخت.</content>
  </text>
  <text id="153">
    <content>عذاب واقعی وقتی بود که می‌بایست با هزار زحمت خودم را به دست‌شویی می‌رساندم.</content>
  </text>
  <text id="154">
    <content>مسابقات پینگ‌پنگ جانبازان و معلولین استان اصفهان با شرکت چهل نفر از جانبازان و معلولین در هشت کلاس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155">
    <content>دیه‌گو مارادونا، ستاره سابق فوتبال آرژانتین، دیروز از سوی خبرنگاران ورزشی این کشور به عنوان ورزش‌کار قرن آرژانتین برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="156">
    <content>حزب پیروز در این ایالت، اتحادیه دموکرات مسیحی بود که حزب اپوزیسیون سوسیال دموکرات‌ها به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="157">
    <content>در این حال، رژیم صهیونیستی به طور قاطع با بازگشت آوارگان فلسطینی، حتی به اراضی تحت سیطره تشکیلات عرفات، مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="158">
    <content>در کودکان تازه متولدشده بیشتر طرحواره‌ها را باید الگوهای واکنشی و بازتاب‌های موروثی به حساب آورد.</content>
  </text>
  <text id="159">
    <content>از نظر او، موسیقی متن نقش ملودراماتیک دارد و به همین دلیل به فیلم لطمه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="160">
    <content>از سوی رئیس‌جمهوری این کشور، برگزاری جشن‌های سالگرد استقلال در زیمبابوه ممنوع شد.</content>
  </text>
  <text id="161">
    <content>نوارهای تست قند ادرار، انسولین و سرنگ‌های مناسب تزریق انسولین، همگی در گذشته جزو محصولات وارداتی به حساب می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="162">
    <content>بدیهی است نیروی انتظامی با تقسیم کار عهده‌دار این وظیفه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="163">
    <content>شادی اندوه‌زده زنی تنها که می‌داند عشق را برای همیشه گم کرده است.</content>
  </text>
  <text id="164">
    <content>آب ممکن است خنک یا نیم‌گرم باشد و طوری تنظیم شود که بیمار ظرف ده دقیقه از وان بیرون آید.</content>
  </text>
  <text id="165">
    <content>آخرین و درعین‌حال مهم‌ترین حسن این مقیاس‌ها، آن است که به سنجش متغیرهای شخصیتی کمک می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166">
    <content>خط قطار دوشنبه به مسکو که از ازبکستان و ترکمنستان عبور می‌کند، هفته گذشته بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="167">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و پنج، ماردوخ به سبب انبوهی ثروت و نفوذ زیاد خود و حمایت همه‌جانبه یهودیان آمریکایی، تابع آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="168">
    <content>یک شب هم منزل حاج احمد آقا می‌رفتیم و البته آن شب این اقبال را داشتیم که خدمت امام هم می‌رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="169">
    <content>دو گنبد دیگر به نام کوثر علی شاه و شیخ اسماعیل شهرت دارد و دارای منبر نفیسی است.</content>
  </text>
  <text id="170">
    <content>اما تاکنون سهم تلاش‌های عالمان مسلمان در تاریخ تکامل علم ریاضی به طور منصفانه انعکاس نیافته است.</content>
  </text>
  <text id="171">
    <content>تعیین فاصله به وسیله حرکت چشم نسبت به اشیا: روش مهم دیگری که به وسیله آن چشم‌ها فاصله را تعیین می‌کنند، حرکت چشم نسبت به اشیا است.</content>
  </text>
  <text id="172">
    <content>بیماری‌هایی چون قلبی، ریوی، کلیوی، دیابت، آسم، بارداری و کهن‌سالی امکان مبتلاء شدن افراد به آنفلوانزا را افزایش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="173">
    <content>در این نوع اقتصادها - یعنی اقتصاد برنامه‌ای - حمایت از علوم و تکنولوژی و به ویژه تعیین اولویت‌های توسعه تکنولوژی با دولت است.</content>
  </text>
  <text id="174">
    <content>شرکت‌کنندگان پس از پایان مراسم یکمین سالگرد قتل داریوش فروهر و همسرش در مسجد فخرآباد تهران، به سوی منزل مقتولان حرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="175">
    <content>آموزگار ابتدا اعتراض می‌کند که باید سراغ دکتر می‌رفتی، اما بعد به دنبال دانش‌آموز راه می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="176">
    <content>این مجموعه‌ها دربرگیرنده متن و ماحصل گفت‌وشنودهای حضوری داستان‌نویسان متعهد با جانبازانی از جنگ تحمیلی است.</content>
  </text>
  <text id="177">
    <content>شهید اول با شمشیر به قتل رسید، سپس به دار آویخته، سنگ‌باران شد و آن‌گاه سوزانده شد.</content>
  </text>
  <text id="178">
    <content>یعنی، امر را به او واگذار و موکول کرد و خود در آن تصرفی ننمود.</content>
  </text>
  <text id="179">
    <content>به‌کارگیری معرق‌کاری با کاشی تک‌رنگ، در معماری اواخر دوره سلجوقی، متداول گشت ولی پیشرفت کامل آن در عهد ایلخانان به نتیجه پیوست.</content>
  </text>
  <text id="180">
    <content>نخست‌وزیر چرچیل، موافقت کرده‌اند که پس از پیام من، پیامی را با همین محتوا انتشار دهند.</content>
  </text>
  <text id="181">
    <content>پارک جنگلی جهان‌نما بزرگ‌ترین پارک شهر کرج با گونه‌های گیاهی و دریاچه زیباست که قدمتش به نیم قرن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="182">
    <content>چریش، بومی شبه قاره هند و میانمار است و در نواحی گرمسیری و نیمه‌گرمسیری می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="183">
    <content>حزب سبز ایران نیز اظهارات ناصواب و خفت‌بار چند نفر در کنفرانس برلین و رخدادهای پیرامونی آن را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="184">
    <content>مرتضی برای ایجاد فضایی مفرح و شاد در سریال، متوسل به تکه‌پرانی‌هایی از نوع کلیشه‌ای می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="185">
    <content>حوزه انتخابیه هشتم ویسکانسین، یک حوزه انتخابیه مجلس نمایندگان آمریکا است که در ایالت ویسکانسین قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="186">
    <content>من این قالیچه‌ها را که روی ایوان قصر فرمان‌فرما پهن بود، از بچگی به یاد داشتم.</content>
  </text>
  <text id="187">
    <content>مطابق منابع، شیت‌ها برای هشتاد و دو سال ماد را اشغال کردند و کوروش بزرگ مطابق یک سنت به دست اقوام ماساژت کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="188">
    <content>در این سمینار کسانی چون ایرج افشار، فریدون بدره‌ای، اسماعیل سعادت و توران میرهادی شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="189">
    <content>در مورد سیاست خارجی آمریکا، انتقادهای تند از جانب دعوت‌شدگان شرقی، هند، سریلانکا و غیره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="190">
    <content>هم کودکان و هم بزرگ‌سالان از فاصله سه متری اندازه اشیاء را درست تشخیص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="191">
    <content>شاید زیباترین و ماندنی‌ترین سبکی که در این روند پا به عرصه گذاشت، مکتب مرحوم ضیاپور و پیروان او و مکتب سقاخانه بود.</content>
  </text>
  <text id="192">
    <content>او دروس حوزوی را در مدرسه فیضیه تحصیل کرد و از محضر آیت‌الله بروجردی و امام خمینی بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="193">
    <content>حال اگر انگلیس نخواهد با اروپای متحد همراهی کند، جزیره‌ای منزوی باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="194">
    <content>می‌نشیند و سپس به کتاب‌ها و اوراق روی میز خیره می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="195">
    <content>و چنین شد که در این سیستم، عرف و عادت، به تکرار آموخته‌ها و حفظ طوطی‌وار استوار شد.</content>
  </text>
  <text id="196">
    <content>دایی پس از مدتی توسط محمد رویانیان به عنوان سرمربی تیم فوتبال پرسپولیس تهران انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="197">
    <content>این مشروب، از تخمیر موادی مانند برنج، غلات و سیب‌زمینی به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="198">
    <content>از ساعت پنج صبح امروز اتوبوس‌های تندرو یا سریع‌السیر در خط یک مشغول کار شدند، مسیر این اتوبوس‌ها با مسیر اتوبوس‌های اصلی خط یک فرق دارد.</content>
  </text>
  <text id="199">
    <content>فیلم در یک بافت امروزی در ریو دو ژانیرو، در حین یک کارناوال برزیلی روایت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="200">
    <content>او آرایش شبانه داشت و مردها ملبس به پیراهن یا پیراهن فوتبالیست‌ها با کت و شلوار بودند.</content>
  </text>
</textCollection>