<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="201">
    <content>دانشمند و جامعه‌شناسی چون ابن‌خلدون تأثیر محیط‌زیست را در شکل‌گیری خصوصیات اخلاقی، رفتاری و ویژگی‌های فیزیکی و نژادی مهم‌ترین عامل می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="202">
    <content>کریم‌آباد، روستایی از توابع بخش بهاباد شهرستان بافق در استان یزد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="203">
    <content>اصل، اصلاحات است نه خشونت در نماز جمعه؛ رهبر معظم انقلاب اسلامی سخنان خود را در خطبه دوم به تبیین روشن و شفاف دو واژه خشونت و اصلاح اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="204">
    <content>روایتی است که از حضرت رسول اکرم صلی‌الله‌علیه نقل شده و ناقل آن سلمان فارسی است.</content>
  </text>
  <text id="205">
    <content>به همین جهت، با یک دنیا خلوص و صداقت، مسئولان را به جذب و به‌کارگیری مردم فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="206">
    <content>در این جلسه آقای سرتیپی، مسئول کمیته امداد امام خمینی رحمةالله‌علیه گیلان‌غرب، از حضور گسترده مردم در جشن نیکوکاری تشکر و قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="207">
    <content>سفیر افغان‌ها در ملاقات با سلطان احمد عثمانی پایش را از گلیم خود درازتر کرد و با لحنی تحکم‌آمیز با سلطان عثمانی صحبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="208">
    <content>این عملکرد غیرقانونی و منفی رژیم بعثی با بند هفت از ماده دوی منشور نیز در تناقض است.</content>
  </text>
  <text id="209">
    <content>به گفته وی، در ارتباط با ترانزیت کالا نیز مقرر شد که گمرکات مبدأ و مقصد، بدون هماهنگی با گمرک مرکز، امر ترانزیت را انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="210">
    <content>فیلم با لبخند کم‌رنگ چاک به پایان می‌رسد، در حالی که چشمانش آن ماشین را تعقیب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="211">
    <content>گاهی می‌آمدم همین کافه تا این دخترک را ببینم، یاد آن دو بیفتم و سرگذشت و سرنوشتشان سراسر مه‌آلود بود برایم.</content>
  </text>
  <text id="212">
    <content>مدل تخمین هزینه به الگوریتم یا معادله پارامتری گویند که برای تخمین هزینه محصول یا پروژه استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="213">
    <content>در اواسط دهه سوم زندگی، یزید چاق و فربه شده بود و شکار را به حکومت‌داری ترجیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="214">
    <content>پدیده‌ای که در لفظ عراق عجم دیده می‌شود، همگونی و تشبیه مناطق مرکزی ایران به عراق عرب، یعنی عراق کنونی یا به قول یاقوت حموی، بابل است.</content>
  </text>
  <text id="215">
    <content>سیم‌های قیچک با آرشه‌ای به نام کمانک نواخته می‌شود که موهای دم اسب است.</content>
  </text>
  <text id="216">
    <content>تیمور لنگ هشت بار به گرجستان تاخت و همه‌جا را ویران ساخت و گرجستان دوباره به تباهی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="217">
    <content>لذا اگر علی‌رغم اختلاف بعضی از سلیقه‌ها و دیدگاه‌ها، بیاییم و همین خط یک‌پارچگی و وحدت را ادامه دهیم؛ در حقیقت روح امام عزیز را احترام کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="218">
    <content>در بین اشیاء مکشوفه جام زرین استوانه‌ای‌شکل با نقش سه شیر با سر برجسته از لحاظ تکنیک ساخت قابل مقایسه با جام مارلیک است.</content>
  </text>
  <text id="219">
    <content>میرزا ابوتراب، عموی میرزا بزرگ حکیم قزوینی که صد سال داشت یک ماه پیش از این فوت شده است.</content>
  </text>
  <text id="220">
    <content>مردی که با جعل اسناد دولتی وام ازدواج می‌گرفت به زندان و انفصال از خدمت محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="221">
    <content>بر اساس اعلام پایگاه زلزله‌نگاری شیراز، وابسته به مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، این زمین‌لرزه در فاصله هشتاد کیلومتری جنوب شیراز به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="222">
    <content>بیهاری واجپایی، نخست‌وزیر هند، بعدازظهر یکشنبه برای انجام دیدار رسمی دو روزه وارد رم شد.</content>
  </text>
  <text id="223">
    <content>دیوید بکهام، بازیکن ملی‌پوش تیم منچستریونایتد انگلیس، اعلام کرد: اهانت‌های کلامی هواداران فوتبال تیم‌های رقیب علیه وی و همسرش عذاب‌آور شده است.</content>
  </text>
  <text id="224">
    <content>در کیش زرتشتی، اهریمن هیچ گاه توان ذاتی برای مقابله با قدرت اهورامزدا را ندارد و رقیبی برای او نیست.</content>
  </text>
  <text id="225">
    <content>اما به تناسب زاویه خاصی که در این نوشته منظور دارم، ذکر مقدمه‌ای کوتاه را لازم می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="226">
    <content>حافظه، ارتباط نزدیکی با ادراک دارد و گاهی اختلال ادراکی منجر به اختلال ثبت و دریافت اطلاعات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="227">
    <content>کنان دوباره به فکر استعفاء افتاد اما به جای استعفاء، میز شوروی در وزارت خارجه در واشینگتن را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="228">
    <content>هر بخش از اولیس به گونه‌ای با بخش‌های اودیسه تشابه دارد.</content>
  </text>
  <text id="229">
    <content>نداشتن نقدینگی لازم و عدم همکاری سیستم بانکی، مهم‌ترین مشکل واحدهای تکمیل‌نشده تعاونی‌های مسکن در شهر جدید هشتگرد است.</content>
  </text>
  <text id="230">
    <content>میزان محصول سیب‌زمینی در استان اردبیل با کاشت بذرهای مادر و اصلاح‌شده، سی درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="231">
    <content>زلزله از گسلی که به خاطر استخراج میلیون‌ها تن سنگ معدن ایجاد شده بود، تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="232">
    <content>در تظاهرات دیروز واشنگتن، گروهی از تظاهرکنندگان با حمله به یک خودروی پلیس، شیشه‌های آن را شکستند.</content>
  </text>
  <text id="233">
    <content>بعضی محافل اصلاح‌طلب ایران در آن هنگام، خوشوقت را به همراهی با عاملان ترور و صدور فتواهای قتل متهم کردند.</content>
  </text>
  <text id="234">
    <content>سناتور ادوارد کندی، نیز در نطق خود بر ایثار تأکید کرد و شخص ال گور نیز بر ریشه‌های مذهبی‌اش انگشت گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="235">
    <content>این پیمان، راه را برای تحقیق مؤثرتر پیرامون کشتار و خشونت در تی‌مور شرقی می‌گشاید.</content>
  </text>
  <text id="236">
    <content>با ظهور دوره رنسانس، فضای سه بعدی به عنوان تابعی از پرسپکتیو خطی معرفی گردید که باعث تقویت برخی از مفاهیم فضایی قرون وسطی و حذف برخی دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="237">
    <content>و امروز همراه با پیشرفت‌های فنی و تحولات صنعتی جوامع، این ابهامات به مراتب پیچیده‌تر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="238">
    <content>او چون مرا خیلی دوست دارد، می‌خواهد هر چه سریع‌تر من به شخص مورد علاقه‌ام برسم.</content>
  </text>
  <text id="239">
    <content>در حال حاضر از گناوه قدیم، جز آثار سنگ‌ها و پی‌های مدفون در زیر خاک و بازمانده طاق‌نماهای سنگی، آثاری مشهود نیست.</content>
  </text>
  <text id="240">
    <content>احزاب مخالف دمکراتیک، سوسیال دموکرات، کمونیست و لیبرال با تشکیل یک نشست ویژه تصمیم گرفتند با همکاری یکدیگر، نخست‌وزیر را تا مرز استعفاء تحت فشار قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="241">
    <content>انفجار گلوله خمپاره‌ای در استان ازمیر در غرب ترکیه چهار کشته و سه زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="242">
    <content>ثمره نوازندگی استاد شهناز نیز در مجموعه‌ای نت‌نویسی شده که در آینده‌ای نزدیک به چاپ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="243">
    <content>پیوند بین دو اتم نیتروژن به شکل پیوند یگانه است ولی پیوند بین اتم‌های نیتروژن و اکسیژن بر دو نوع است.</content>
  </text>
  <text id="244">
    <content>سال پیش در این جشنواره، بیست میلیون دلار بابت خرید و توزیع چهل فیلم مبادله شد.</content>
  </text>
  <text id="245">
    <content>امیر اسماعیل خان خزیمه در زمان سلطنت شاه طهماسب دوم و اوایل تشکیل حکومت نادر شاه افشار حاکم قاینات و فراه بود.</content>
  </text>
  <text id="246">
    <content>شاه املاک زیادی به عنوان تیول به خانواده‌های بزرگ‌ترین نجبا اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="247">
    <content>اجراهای کراوس در موسیقی متن فیلم‌هایی نظیر کوهستان سرد، به شهرت و محبوبیت او افزود.</content>
  </text>
  <text id="248">
    <content>چراکه گاز طبیعی بر خلاف نفت سفید و گاز مایع به طور مداوم و بدون هیچ مشکلی همواره در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="249">
    <content>نخجیر، روستایی از توابع بخش مارگون شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="250">
    <content>با نزدیک شدن جلال‌الدین به تبریز، اتابک به طرف «گنجه» فرار کرد، همسر اتابک به جلال‌الدین پیغام فرستاد که اگر مرا به همسری بگیری حاضرم در تسلیم شهر به تو همکاری بکنم.</content>
  </text>
  <text id="251">
    <content>فلزکاری و سفالگری برای مردمان آن دوران اسکاندیناوی نقش نگه‌داری گرما را نیز داشت.</content>
  </text>
  <text id="252">
    <content>مهاجران اولیه چوب درخت بلوط را از روی تجربه‌ای که از چوب درخت بلوط اروپایی داشتند، می‌شناختند.</content>
  </text>
  <text id="253">
    <content>بهبهان: طی مراسمی با حضور مدیرکل آموزش و پرورش خوزستان و جمعی از مسئولان این شهرستان، کلنگ احداث دانشکده تربیت معلم بهبهان به زمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="254">
    <content>از وقتی ضدیت خشونت‌آمیز اعراب نسبت به صهیونیسم شروع به فوران کرد، این احساس، صرفاً جوشیده از درون قلب آن‌ها بود نه الهام‌یافته از رهبران تثبیت‌شده.</content>
  </text>
  <text id="255">
    <content>این مجموعه بر خلاف روند ضبط دیگر مجموعه‌ها بر روی قطعات ضربی ازپیش‌ساخته‌شده آلبوم تنیده بهنام معصومی به صورت بداهه، خلق، تنظیم و اجرا گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="256">
    <content>وقتی فرزندی را با تمام وجود نگاه می‌کنم، آثار ضعف و قدرشناسی را در چشم‌هایش می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="257">
    <content>کسانی که تماشاگر پروپاقرص تلویزیون مذهبی بودند از کسانی که کمتر تلویزیون تماشا می‌کردند، درآمد کمتری داشتند و کم‌سوادتر و مسن‌تر بودند.</content>
  </text>
  <text id="258">
    <content>الویری اظهار امیدواری کرد که بخشی از خط متروی حد فاصل میدان امام خمینی - رحمةالله‌علیه - تا فلکه صادقیه در دهه فجر امسال به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="259">
    <content>کانون روزنامه‌نگاران و جبهه مطبوعات متفق، مشترکاً ضیافت شامی به افتخار آقای ناصر ذوالفقاری، شهردار جدید تهران، از ساعت هشت بعدازظهر ترتیب داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="260">
    <content>عمادی پس از تحصیل در مکتب‌خانه روستا، روانه رودسر، رشت و قزوین شد و تحصیلات متوسطه را در این شهرها گذراند.</content>
  </text>
  <text id="261">
    <content>محمد فیاض تحصیلات ابتدایی را در زادگاه خود همدان گذراند و پس از آن در قم علوم مقدماتی را آموخت.</content>
  </text>
  <text id="262">
    <content>شوخی‌ها در حد این بود که مرا به حواس‌پرتی به علل مختلف متهم می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="263">
    <content>حوله‌ام را روی سرم کشیده بودم و صدای او را بی‌وقفه از میان شرشر باران می‌شنیدم.</content>
  </text>
  <text id="264">
    <content>پس از تأیید این گزارش‌ها توسط برج مراقبت فرودگاه مهرآباد تهران، از پایگاه هوایی شاهرخی، دو فانتوم عازم تهران می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="265">
    <content>بار این فاضلاب حدود دویست و چهل و هشت کیلوگرم در روز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="266">
    <content>پس از جنگ چچن، تاکنون مقامات کرملین برای حفظ حاکمیت خود در منطقه ماورای قفقاز هیچ‌گاه با چنین موقعیت سختی مواجه نبوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="267">
    <content>به نظر او تبیین خاص این تفاوت‌ها را می‌توان در چهار قضیه تبیینی کلی خلاصه کرد.</content>
  </text>
  <text id="268">
    <content>مصرف یون‌هایی چون سدیم و پتاسیم، پسر شدن جنس را آسان‌تر می‌کند و همچنین مصرف یون‌هایی چون کلسیم و منیزیم، در دختر شدن جنس تأثیر به‌سزایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="269">
    <content>در همین حال، لیکود، حزب مخالف اصلی در رژیم صهیونیستی، دیروز از اظهارات فاروق‌الشرع در مراسم گشایش گفت‌وگوهای صلح در واشنگتن، به‌شدت انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="270">
    <content>همچنین حدود پانزده هزار نفر اواخر پنجشنبه‌شب، در مخالفت با دولت ائتلافی اتریش در مرکز وین دست به تظاهرات زدند.</content>
  </text>
  <text id="271">
    <content>به گفته این رادیو، آریل شارون، جانشین وی در رأس حزبش، لیکود، از این تصمیم ابراز خرسندی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="272">
    <content>من یک سیستم ایمنی ذاتی دارم، سیستم ایمنی من می‌تواند مانع و ازبین‌برنده سلول‌های سرطانی در بدنم باشد.</content>
  </text>
  <text id="273">
    <content>این مسجد، از نوع مساجد بدون مناره و گنبد برجسته و بزرگ است که مسجد «سید» از دوره قاجار مشابه آن محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="274">
    <content>قاعده صحت یعنی اصل صحیح بودن، یکی از قواعد مهم فقه است که در حقوق اسلامی نیز کاربرد فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="275">
    <content>تصمیم فوجی موری به کناره‌گیری از قدرت، در پی بروز رسوایی سیاسی ناشی از افشای یک نوار ویدئویی اتخاذ شد.</content>
  </text>
  <text id="276">
    <content>در نتیجه، نقش دانشگاه در تربیت «شهروند مسلمان»، چندان که باید و شاید مورد توجه قرار نگرفت و یا تحت‌الشعاع وجه دانش‌پژوهی آن، مغفول و کم‌رنگ ماند.</content>
  </text>
  <text id="277">
    <content>این دیدار در چارچوب مسابقه‌های والیبال سوپرلیگ کشور، شامگاه پنجشنبه، در تالار هفده شهریور ورزشگاه تختی اصفهان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="278">
    <content>ام.اچ.ام اشرف، فرستاده ویژه رئیس‌جمهوری سریلانکا با سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری اسلامی ایران، دیدار و پیام کتبی رئیس‌جمهوری کشورش را تقدیم وی کرد.</content>
  </text>
  <text id="279">
    <content>آیت‌الله خویی رحمةالله‌علیه در صحن مطهر امام علی علیه‌السلام، بر جنازه شهید نماز خواند و در کنار مقبره علامه حلی رحمةالله‌علیه به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="280">
    <content>اقدام اعزام نیرو به کشمیر به بهانه الحاق، امور را بی‌اندازه بدتر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="281">
    <content>در زیر می‌بینیم که تکواژ جمع، تکیه زیروبمی گرفته است و بر اساس آن‌چه گفته شد این تکواژ نیز مدخل واژگانی جداگانه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="282">
    <content>روز بعد آرنولد تلاش کرد تا بیانیه گروه ابتکار دموکراتیک و طوماری را که امضاء شده بود، به کنفرانس حزب تسلیم کند.</content>
  </text>
  <text id="283">
    <content>دقت و تسلط مردم سوادکوه در زمینه تولید، نوع، کیفیت و نقش قالی، نشانگر آشنایی آنان به زیروبم این صنعت زیبا و سودآور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="284">
    <content>کتابخانه امام خمینی رحمةالله‌علیه هم‌زمان با عید خجسته نیمه شعبان، مسابقه کتاب‌خوانی از کتاب دولت مهدی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="285">
    <content>از آن پس از بذر توتون توسط مبلغان کاتولیک به دلیل آب و هوای بسیار مناسب به فیلیپین منتقل و کشت گردید.</content>
  </text>
  <text id="286">
    <content>یعقوب هم به او قول داد کمکش کند؛ به شرطی که محمد با او مشورت کند و خودش به‌تنهایی تصمیم نگیرد.</content>
  </text>
  <text id="287">
    <content>لرز بعد از بیهوشی یکی از علل اصلی ناراحتی و شکایت بیماران در ریکاوری بعد از بیهوشی و عمل جراحی است.</content>
  </text>
  <text id="288">
    <content>حقوق مالکیت معنوی به شرکت اجازه می‌دهد تا بر روی مواد لازم جهت تولید محصولاتی خاص تسلط داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="289">
    <content>خلاصه چندین روز بود که مارشال ماکماهون خیال می‌کرد که هم خودش و هم ما شب آتش‌بازی و چراغانی را چطور تماشا کنیم و در کجا.</content>
  </text>
  <text id="290">
    <content>مظاهری هم‌اکنون به عنوان مشاور ارشد اقتصادی رئیس‌جمهوری و رئیس کمیسیون ستاد بحران اقتصادی دولت، انجام وظیفه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="291">
    <content>این گروه متشکل از سه کشتی‌گیر فرنگی‌کار و دو وزنه‌بردار، سرمربی و سرپرست آنان بود.</content>
  </text>
  <text id="292">
    <content>باورنکردنی است که او را به کشمکش و ستیز با پلید درونی و افکار متلاطم خویش وامی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="293">
    <content>انفجار حباب‌های حاصله در سیکل‌های انقباضی، منجر به تولید انرژی برای اثرات شیمیایی و مکانیکی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="294">
    <content>استانلی ماتیوس، یکی از بهترین بازیکنان فوتبال انگلیس و مبتکر برگزاری رقابت‌های فوتبال در قاره اروپا، چهارشنبه‌شب درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="295">
    <content>عقاب طلایی، پرنده‌ای عظیم‌الجثه است و طول دو سر بال آن در حال پرواز به چهار متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="296">
    <content>مناسب‌ترین فصل کشتی‌رانی در کارون از دی‌ماه تا خردادماه می‌باشد که سطح آب بالاست.</content>
  </text>
  <text id="297">
    <content>این مسئله موجب می‌شود که حجم بدن آن‌ها کوچک‌تر شود، ولی وزن تغییری نکند و نتیجتاً سریع‌تر پایین روند.</content>
  </text>
  <text id="298">
    <content>اگر می‌خواست بخندد دنیا نه‌تنها به رویش نمی‌خندید که روزی‌اش را نیز می‌برید.</content>
  </text>
  <text id="299">
    <content>بالا بودن قند خون و فشار خون به مدت طولانی، سبب پیشرفت بیماری کلیوی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="300">
    <content>ستون‌های بی‌پایان تانک‌ها و نفربرها با کوبیدن آسفالت جاده‌ها، به سوی سربازخانه‌های خود رهسپار گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="301">
    <content>کشتی مین‌جمع‌کن، کلاس ای، یک کلاس از کشتی است که طول آن سه متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="302">
    <content>آلبرت از معدود کودکانی بود که از این پروژه با موفقیت عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="303">
    <content>محمد تا سه سال پس از بعثت دعوت خود را آشکار نکرد و پس از سال سوم با وحی از طرف خداوند، دعوت خود را آشکار نمود.</content>
  </text>
  <text id="304">
    <content>این کشور از بدو استقلال، از جمله برجسته‌ترین اعضای جنبش عدم تعهد بوده است.</content>
  </text>
  <text id="305">
    <content>ضمناً ارائه مبلغ پنج میلیون ریال چک بانکی در وجه سازمان و یا چک در گردش به عنوان سپرده توسط متقاضیان الزامی است.</content>
  </text>
  <text id="306">
    <content>یعنی دخالت در امور داخلی، زمانی که صلح و امنیت بین‌المللی یا منطقه‌ای به خطر افتد.</content>
  </text>
  <text id="307">
    <content>هیپنوتیزم در طول شیمی‌درمانی باعث می‌شود که این تجربه با استرس کمتری روبه‌رو شود و زمان سریع‌تر بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="308">
    <content>این پارامترها در الکترونیک، طراحی سامانه‌های مخابراتی و به خصوص در مهندسی مایکروویو کاربرد دارند.</content>
  </text>
  <text id="309">
    <content>پیکر وی پس از تشییع در تهران و مشهد، به زادگاهش برده شد و در شهر فردوس دفن شد.</content>
  </text>
  <text id="310">
    <content>روی زمین دراز کشید، به پهلو چرخید و در نور شمع مشغول خواندن آن‌چه نوشته بود، شد.</content>
  </text>
  <text id="311">
    <content>مهندس موسوی، مدیرعامل سابق این شرکت، با حکم مهندس منوچهری، معاون وزیر نیرو در امور آب شهری، به سمت مدیرعامل شرکت آبفای استان مرکزی منصوب شده است.</content>
  </text>
  <text id="312">
    <content>بنا بر رسم و سنت، کنگره، کمیته‌ای را منصوب کرد تا پیش‌نویس مقدمه‌ای را تهیه کند که اهداف قطعنامه را توضیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="313">
    <content>زنی بود استخوانی با صورتی زیبا، چشمانی تیره و موی قهوه‌ای که به پشتش می‌ریخت.</content>
  </text>
  <text id="314">
    <content>همان‌طورکه سیم‌جوش ذوب می‌شود، به طوری مکانیکی از یک سیم‌پیچی پیوسته تغذیه می‌شود و مقدار سیم ذوب‌شده را جبران می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="315">
    <content>آخر به حکم اعتراض به نمایندگان که همچون گاو مرده‌ای لگد می‌زدند، اعتبارنامه‌ام را زود قطع نموده، حقوقم را هم برگرداندند.</content>
  </text>
  <text id="316">
    <content>ریشه اصلی این اختلافات، به تقابل طرفداران تداوم رویکرد سنتی حزب و حامیان تغییر وضع موجود و اتخاذ شیوه‌های نوین برمی‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="317">
    <content>سعیدنژاد افزود. با اعلام خبر افتتاح نخستین واحد مجتمع نیشکر در خوزستان، خطاب به شرکت‌کنندگان در این اجلاس؛ وضعیت تولید، مصرف و واردات شکر را در ایران تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="318">
    <content>پس از اجرای پی و هم‌زمان با بتن‌ریزی ستون‌ها، نوبت به اجرای دیوار برشی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="319">
    <content>وی از طرح شکایت علیه انتشارات نشر گردون که ناشر این نسخه جعلی بوده است، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="320">
    <content>همچنین تضعیف باران در این باندها خیلی جدی نیست.</content>
  </text>
  <text id="321">
    <content>دیدار با معاون رئیس‌جمهوری کوبا: معاون اول رئیس‌جمهوری در دیدار معاون رئیس‌جمهوری کوبا با وی، بر توسعه و گسترش روابط دو جانبه تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="322">
    <content>امسال پیش‌بینی‌های پیشگویان معروف ایتالیایی به قراری است که ذکر شد.</content>
  </text>
  <text id="323">
    <content>باریکه الکترونی خارج شونده از تفنگ الکترونی، در مسیرش به طرف پرده، از بین دو جفت صفحه‌های فلزی موازی می‌گذرند.</content>
  </text>
  <text id="324">
    <content>به کمک یک چاقو روی آن را بتراشید، اما نه به آن مقدار که خونریزی کند.</content>
  </text>
  <text id="325">
    <content>این تغییر معلم، تغییر سبکی در کلاس به وجود آورد، ولی من روی هم رفته درجا می‌زدم.</content>
  </text>
  <text id="326">
    <content>این حجاب اکبر را بایستی با نگاهی به گذشته و نگرشی به حال، تصحیح و ترمیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="327">
    <content>دموکراسی اروپایی و تحریم اتریش: در پی تصمیم اتحادیه اروپا به تحریم کشور اتریش، هایدر، رهبر حزب آزادی، سه‌شنبه گذشته مجبور به استعفاء و خروج از دولت انقلابی شد.</content>
  </text>
  <text id="328">
    <content>شعری از او به نام زنده‌رود در کتاب فارسی سوم راهنمایی به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="329">
    <content>نماز عید نمازی است که مسلمانان در دو روز عید فطر و عید قربان می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="330">
    <content>در عین حال، نظم‌پذیری از سازمان و یا به تعبیر دیگر، انضباط از طریق اهرم‌های بیرون از فرد، غیرمتعارف بود.</content>
  </text>
  <text id="331">
    <content>او حفظ عزت و ایستادگی و توکل را مد نظر مردم قرار داد و از مردم خواست به حجت شرعی برسند.</content>
  </text>
  <text id="332">
    <content>چهار دهه قبل، او صبح‌های زود در خانه پدری‌اش، یک کلبه کاهگلی دو اتاقه با مستراح خارج از ساختمان، از خواب برمی‌خاست.</content>
  </text>
  <text id="333">
    <content>تظاهرات مسالمت‌آمیز بود و تظاهرکنندگان با حمل پلاکاردهایی از گورباچف و پرچم ارمنستان شوروی بر علاقه خود، میهن شوروی، تأکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="334">
    <content>مشتری در حال خرید آنلاین یک تبلت جدید است که با یک پیشنهاد ویژه تخفیف مواجه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="335">
    <content>اسلام پیشرفته‌ترین حکومت را دارد و به‌هیچ‌وجه حکومت اسلام با تمدن مخالفتی نداشته و ندارد.</content>
  </text>
  <text id="336">
    <content>وی در جوانی در محضر میر زین‌العابدین اجل استرآبادی از عالمان شیعه، قواعد و اصول مذهب شیعه را آموخته بود.</content>
  </text>
  <text id="337">
    <content>این است که به هیچ وجه استحکامات و قلعه، دور شهر نساخته‌اند، چراکه خرج بی‌مصرفی است.</content>
  </text>
  <text id="338">
    <content>پس تعهد او فرق دارد با تعهد مخلوقی که جزئی از همین نظام و تحت تأثیر موجودات این نظام است.</content>
  </text>
  <text id="339">
    <content>پیت در اوایل دهه هشتاد به گروه تئاتری سلطنتی شکسپیر پیوست و در نمایشنامه‌های ریچارد سوم، مکبث و رؤیای نیمه‌شب تابستان بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="340">
    <content>شیخ‌الإسلام در مصاحبه مطبوعاتی گفت که خرازی پیام آقای محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری ایران را تقدیم حافظ اسد، رئیس‌جمهوری سوریه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="341">
    <content>به طور کلی این نوع سوشی به دو گروه بزرگ تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="342">
    <content>می‌توانی بگذاری از تماشای آن حس‌ها که دورتر و دورتر شده، به سمت افق می‌روند لذت ببری.</content>
  </text>
  <text id="343">
    <content>در زمان تحصیل و تدریس، حاشیه‌ای بر اسفار ملاصدرا، نوشت که سومین حاشیه بر این کتاب است.</content>
  </text>
  <text id="344">
    <content>بنابراین در سیستم برتون وودز، تغییرات نرخ ارز، نباید به طور مداوم و مکرر انجام شود، بلکه باید به‌ندرت و هنگام ضرورت صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="345">
    <content>سه جلد کتاب قرائت فارسی مخصوص دبیرستان‌ها که با شرکت مرحوم عبدالعظیم خان قریب و مرحوم بدیع‌الزمان فروزانفر و مرحوم ملک‌الشعرای بهار و مرحوم رشید یاسمی تدوین شده است.</content>
  </text>
  <text id="346">
    <content>این دانشگاه پس از حمله ارتش سرخ به جمهوری سوسیالیستی آذربایجان شوروی منحل و آکادمی دولتی نفت آذربایجان جایگزین دانشگاه پلی‌تکنیک باکو گردید.</content>
  </text>
  <text id="347">
    <content>ناگفته مشخص است که وفور اندیشه‌های کیفری موجب گردید که سیستم تفتیشی ادامه یابد و آیین دادرسی روزبه‌روز متحول گردد.</content>
  </text>
  <text id="348">
    <content>یک گشتاور مغناطیسی با یک سیم‌پیچ جریان که اطراف سطح خارجی بدنه ماهواره قرار داده شده است، کنترل حرکات ظریف را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="349">
    <content>بنیاد نهج‌البلاغه برای خدمت به مدارس کشور سعی کرده تا در سال امیرالمؤمنین ترجمه جدیدی را از نهج‌البلاغه در تیراژ وسیع چاپ و به مدارس سراسر کشور اهداء کند.</content>
  </text>
  <text id="350">
    <content>در این میان شیخ محمد خیابانی، دموکرات پیشگام آذربایجان، کنفرانس شاخه ایالتی فرقه دموکرات را در تبریز تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="351">
    <content>می‌توان چنین نتیجه گرفت که توحید، در نهایت طلب، محقق شده و معرفت حق، میسور خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="352">
    <content>دکتر سید حسن عارفی، از بچه‌های شجاع گردان تخریب بود و بارها تا مرز شهادت پیش رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="353">
    <content>وی همچنین نخستین کاپیتان تاریخ باشگاه لیورپول بود که در مسابقات لیگ دسته اول به همراه لیورپول، قهرمان انگلستان شد.</content>
  </text>
  <text id="354">
    <content>ریاست مجلس نیز با قبول این تصمیم و جلب موافقت هیئت‌رئیسه مجلس، در به تصویب رساندن سلب یک فوریت این طرح، نقش مهمی را ایفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="355">
    <content>دریای مدیترانه، جولانگاه کشتی‌های جنگی عثمانی‌ها بود و اروپایی‌ها به شدت مرعوب عثمانی‌ها شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="356">
    <content>اگرچه بسیاری از کتاب‌ها چاپی هستند، اکنون تعداد زیادی از آن‌ها کتاب‌های الکترونیکی آنلاین هستند.</content>
  </text>
  <text id="357">
    <content>در همان روزگار، به سفارش پدر، روزها نزد یکی از افراد متدین نجف، کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="358">
    <content>این فهرست شامل فهرست فرودگاه‌های نیوهمپشایر است که بر اساس گروه، نوع و مکان آن‌ها مرتب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="359">
    <content>مصرف پیش‌بینی‌شده در هفته اول سال دو هزار، معادل هفده هزار و دویست مگاوات خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="360">
    <content>نقش‌های سه گانه تشکل‌های اسلامی دانشجویی، گوشه‌ای از شأن و موقعیت تشکل‌ها را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="361">
    <content>تزئین شکلات و پختن انواع آن نیز از آداب این روز به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="362">
    <content>روابط آدم‌ها مبتنی بر عوامل مادی پایه‌ریزی می‌شود و شما مطلقاً به اهدافتان دست پیدا نمی‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="363">
    <content>اسکناس‌های پانصد فلسی بحرین به رنگ قهوه‌ای، یک دیناری به رنگ قرمز، پنج دیناری به رنگ آبی، ده دیناری به رنگ سبز و بیست دیناری به رنگ هلویی است.</content>
  </text>
  <text id="364">
    <content>البته اگر ساخت برنامه جست‌وجو ادامه پیدا کند، یواش‌یواش مردم بدون اینکه بفهمند می‌دانند که باید چه کار بکنند.</content>
  </text>
  <text id="365">
    <content>از هر هیجان، تنگی، اضطراب و خستگی رها می‌شوی، راحت و آسوده خواهی شد، و بدنت نسبتاً از درد رها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="366">
    <content>گردونه تصور خصومت‌آمیز طرفین، نسبت به یکدیگر کامل نشده است و ایجاد ارتباط بین طرف‌ها امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="367">
    <content>آقای خاتمی، رئیس‌جمهوری ایران، در پیامی به عبدالرحمن وحید، انتخاب وی را به سمت رئیس‌جمهوری اندونزی تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="368">
    <content>راما کریشنا عبادت خدا را در آن معبد آغاز نموده و هر روز بر شدت و عمق آن می‌افزود.</content>
  </text>
  <text id="369">
    <content>وزیر خارجه مصر تأکید کرد که کشورش تحرکات نظامی را پیگیری می‌کند و در فرصت مناسب پاسخ مقتضی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="370">
    <content>واژه دستور نیز در این معنا و مفهوم به کار نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="371">
    <content>فیلم من که یکی از فیلم‌های مجموعه از اصفهان تا ابرقو بود فیلم بدی نشد ولی چهار فیلم دیگر دل‌چسب نبود.</content>
  </text>
  <text id="372">
    <content>پول‌ها، قلم‌ها، امکانات، بلندگوها و عناصر مزدور پست کشورهای مرتجع، مرتب علیه انقلاب و ایران اسلامی و ملت فداکار عمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="373">
    <content>ظرفیت تصفیه این پالایشگاه: روزانه چهارصد و چهل و چهار هزار بشکه از مجموع نهصد هزار بشکه تولید روزانه سه پالایشگاه اصلی کویت را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="374">
    <content>اینکه چشم زخم حقیقت است یا نه، یک مسئله است و اینکه این آیه برای دفع چشم زخم باشد مسئله دیگری است.</content>
  </text>
  <text id="375">
    <content>در وزن پنجاه و چهار کیلوگرم اکبر احدی مغلوب حریف چینی شد و از راهیابی به المپیک بازماند.</content>
  </text>
  <text id="376">
    <content>از سوی دیگر، تایلند و اوکراین سپرده‌های طالبان را مسدود کردند.</content>
  </text>
  <text id="377">
    <content>انسان عقب‌مانده که در ماجراجویی، کفر و حتی آدم‌خواری قرار گرفته، در عمق ضمیر خود فقط یک چیز می‌طلبد و آن عدالت است.</content>
  </text>
  <text id="378">
    <content>نخستین شورش در قفقاز علیه دولت مرکزی در زمان آقا محمد خان روی داد که با لشکرکشی او به قفقاز و فتح تفلیس پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="379">
    <content>این کسری، ناشی از عدم تأمین بودجه لازم، جهت پرداخت مابه‌التفاوت نرخ ارز در ارتباط با بدهی‌های خارجی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="380">
    <content>در موعد پرداخت وجه هر چک، مبلغ آن به حساب شخص مربوط در دفتر معین و به حساب بدهکاران در دفتر کل بستانکار و به حساب بانک بدهکار شود.</content>
  </text>
  <text id="381">
    <content>اسرائیل گفته است که از منطقه اشغالی جنوب لبنان تا هفتم ژوییه با توافق یا بدون توافق با لبنان یا سوریه خارج خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="382">
    <content>این پل تنها محور ارتباطی بین اردبیل و کاروانسرای شاه‌عباسی در مسیر جاده اردبیل - تبریز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="383">
    <content>ابوتراب تنبیه شد، روز دیگر به خانه میر رفت و در بالاخانه او منزل یافت.</content>
  </text>
  <text id="384">
    <content>در سده دهم میلادی، ساکنان این نواحی را بت‌پرستان تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="385">
    <content>بودجه این مرکز، در نوامبر همان سال به یک میلیون پوند افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="386">
    <content>هرچه چشم شما در دیدن سرعت داشته باشد می‌تواند کلمه‌ها را تندتر به ذهن شما بفرستد.</content>
  </text>
  <text id="387">
    <content>سعود، پادشاه عربستان، تلاش کرد که روابط بین نجیب و ناصر را بهبود دهد، که نتیجه ای نداشت.</content>
  </text>
  <text id="388">
    <content>قصه‌ای به اسم «فانوس‌های کاغذی» نوشته بودم که یک عروسی را در محله‌ای در جنوب شهر تعریف می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="389">
    <content>باری، گریگور سعید شصت و پنج شبانه‌روز پیوسته و بی‌وقفه سخن می‌گفت و ارشاد می‌کرد و تعلیم و آموزش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="390">
    <content>و چشم‌هایش را آن‌چنان گشوده بودند که تاب دیدن آفتاب ظهر عاشورا را داشته باشد و زبانش را آن‌چنان تیز کرده بودند که بر جگر خصم، زخم زبان بزند!</content>
  </text>
  <text id="391">
    <content>در این فرم، چهار ردیف کادر انتخابی در سه ستون وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="392">
    <content>به طور معمول اگر صحبت از رز بومی ژاپن شود، اولین گونه‌ای که از ذهن می‌گذرد رز خوشه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="393">
    <content>مشمولین آماده به خدمت، امروز در خیابان‌های شهر مشمولین را به خدمت دعوت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="394">
    <content>پردازش، مجموعه‌ای از عناصر مرتبط با هم است به طوری که خروجی از یک عنصر ورودی به عنصر بعدی است.</content>
  </text>
  <text id="395">
    <content>جاشوا لی هالووی در ایالت کالیفرنیا در منطقه‌ای که دره سیلیکون نامیده می‌شود به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="396">
    <content>در عرصه تاریخ و سیاست ایران، ریشه‌های لمپنیسم به دوره قاجاریان و جماعت باباشمل و لوطی و داش بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="397">
    <content>معاون رئیس‌جمهور برزیل در ساختار رسمی دولت برزیل دومین رتبه در قوه مجریه پس از رئیس‌جمهور برزیل به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="398">
    <content>یکی از بچه‌ها انشایش را می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="399">
    <content>نقد کارنامه مطبوعات از سوی رهبر انقلاب، واقعه ساده و پیش‌پاافتاده‌ای نیست که بتوان از آن گذشت.</content>
  </text>
  <text id="400">
    <content>خداداد عزیزی، علی موسوی و مهدی مهدوی‌کیا با هدایت محمد خاک‌پور در کنار زمین، حدود چهل و پنج دقیقه به تمرین جداگانه پرداختند.</content>
  </text>
</textCollection>