<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="20401">
    <content>در وزن شصت و هفت کیلوگرم، بابک مقیمی در یک مبارزه سخت، حریفی از قرقیزستان را مغلوب کرد و در بازی فینال با کره جنوبی مبارزه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20402">
    <content>او ماجراجو و ستمگر نیست که برای به دست آوردن قدرت و خلافت خود را به مخاطره افکند.</content>
  </text>
  <text id="20403">
    <content>این آشکارساز از محفظه پرشده از گاز، و دو الکترود به نام‌های آند و کاتد تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="20404">
    <content>ژاپن تکنولوژی و محصولاتی را که شرایطشان کاملاً بر شرایط زیست‌محیطی منطبق است، به عنوان دسترسی به منظور رخنه در بازارهای جهان در آینده می‌نگرد.</content>
  </text>
  <text id="20405">
    <content>حتی در این‌جا باید پذیرفت که عناصر مستبد و سلطه‌جو در ایدئولوژی قدیمی‌تر نیز وجود داشت؛ البته این ایدئولوژی، حقیقت را هرگز به طور کامل بیان نکرد.</content>
  </text>
  <text id="20406">
    <content>این عمل، بر روی جانباز اسدالله شیرعلی که دارای ترکش در سینوس فکی چپ بود، توسط دکتر مستوفی، متخصص گوش و حلق و بینی، صورت گرفت و بیمار با حال عمومی نسبتاً خوب ترخیص شد.</content>
  </text>
  <text id="20407">
    <content>ولی ستیز این دو رقیب دیرین این بار با مصالحه پایان یافت و به پیمان صلح انجامید.</content>
  </text>
  <text id="20408">
    <content>یا به تعبیری، ماهیت شکل و فرم خاصی است که وجود مقید به خود می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20409">
    <content>عبدالواحد موسوی، وزیر کشور و تاج‌زاده، مسئول انتخابات کشور، همچنین تشکل‌های جبهه دوم خرداد و روزنامه‌نگاران هوادار اصلاحات را هدف قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20410">
    <content>در فرح‌آباد با محمود افغان ملاقات نمود و تاج شاهی را با دست خود بر سر محمود گذاشت و امپراطوری صفوی را به دست خود ساقط نمود.</content>
  </text>
  <text id="20411">
    <content>مراسم قرعه‌کشی مسابقات، عصر روز نهم مردادماه، ساعت هفده با حضور نمایندگان تیم‌های شرکت‌کننده و مسئولان مسابقات در محل فدراسیون بسکتبال برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20412">
    <content>فردریک در جوانی علی‌رغم میل پدرش به امور نظامی و سیاسی بی‌علاقه بود و مشتاق خواندن کتب ادبی و فلسفی فرانسوی بود.</content>
  </text>
  <text id="20413">
    <content>به ملایمت از کمر به سمت جلو خم شوید و ستون مهره‌ها را خم کنید تا آن‌جا که سرتان نزدیک سطح کمرتان برسد و پاها راست و مستقیم بماند.</content>
  </text>
  <text id="20414">
    <content>هنگامی که اکسید منگنز موجود در قطب کاتد این نوع باتری تمام می‌شود، عمر آن به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="20415">
    <content>به گزارش رسیده، مأموران منطقه انتظامی شمال غرب با نفوذ در یک شبکه قاچاق مواد مخدر در خیابان آیت‌الله کاشانی، موفق به کشف پانزده کیلو و پانصد گرم تریاک شدند.</content>
  </text>
  <text id="20416">
    <content>وی در دانشکده حقوق دانشگاه آنکارا مشغول به تحصیل بود که با آشنایی با نمایشنامه‌نویس مشهوری مسیر زندگی‌اش تغییر می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="20417">
    <content>سوءقصد به جان آزادی، آزاداندیشان و دین‌داران را در ادامه مسیر روشن اما دشوار شکوه و مجد و آزادگی و اصلاح‌طلبی، مصمم‌تر و پایدارتر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20418">
    <content>وی همچنین نسبت به نفوذی‌ها هشدار داد و از آن‌ها با تأکید بر تعبیر امام رحمةالله‌علیه به آتش‌بیاران معرکه، یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20419">
    <content>خیلی دوست ندارم این حرف‌های خوشگل را در مورد تئاتر بزنم و قداستی برای تئاتر قایل شوم که در سیستم تئاتری ما نیست.</content>
  </text>
  <text id="20420">
    <content>او به عنوان یک مربی عکاسی در نیروی هوایی مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="20421">
    <content>برای این منظور با اعمال موازنه جرم باید خروجی به اتمسفر را از محل مناسبی در نظر گرفت تا مشکلات زیست‌محیطی به حداقل برسد.</content>
  </text>
  <text id="20422">
    <content>موفقیت در این راه، بی‌تردید با حفظ روحیه فردگرایی و دوری جستن از تشکل‌های صنفی و حرفه‌ای ممکن نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="20423">
    <content>آرامگاه حکیم عمر خیام نیشابوری در نیشابور به سبک معماری سلجوقی و به شیوه آثار دوران زندگی خیام با کاربرد فنون معماری جدید ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="20424">
    <content>این بخش از چشم حکم دیافراگم دوربین را دارد و با ضعف و یا شدت نور، اندازه آن تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20425">
    <content>با اصلاح این لایحه، موافقت شد که در متن موافقت‌نامه هر جا تاریخ میلادی نوشته شده باشد، معادل آن به هجری شمسی نیز درج گردد.</content>
  </text>
  <text id="20426">
    <content>در پروژه‌های خود می‌توانید ردگیری زمان و کنترل بر سطح دسترسی‌ها داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="20427">
    <content>وی در سال آخر ریاست‌جمهوری سید محمد خاتمی به‌عنوان معاون پارلمانی رئیس‌جمهور ایران در هیئت دولت نیز حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="20428">
    <content>مروان‌بن‌حکم که در مورد امام حسین - علیه‌السلام - قائل به شدت عمل بود، در مورد عبدالله‌بن‌زبیر معتقد بود که باید یزید با مدارا رفتار کند.</content>
  </text>
  <text id="20429">
    <content>این ماده به انرژی الکتریکی و مغناطیسی که از آن عبور کند، رفتاری غیرمعمول نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20430">
    <content>شکل تکیه‌گاه باید به گونه‌ای باشد که با حالت ستون فقرات، به خصوص در این قسمت تطابق داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="20431">
    <content>چراغ الکتریکی شصت سیکلی، نه به نظر می‌رسد که روشن و خاموش می‌شود و نه پرپر زدن نور را در آن می‌بینید.</content>
  </text>
  <text id="20432">
    <content>چهار نفر دیگر که در این ارتباط مجرم شناخته شده بودند به حبس‌های تعلیقی محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="20433">
    <content>بعد از حذف رقبایی چون طلحه و زبیر در جنگ جمل و ماندن علی و معاویه، عمرو یک بار دیگر به صحنه سیاست بازگشته و به معاویه پیوست.</content>
  </text>
  <text id="20434">
    <content>استراتژی ما آن است که به موگابه کمکی نکنیم، ولی چنان‌چه در فشار بر کابیلا موفق شود، آن‌گاه ما می‌توانیم اعطای اعتبار را وجه‌المصالحه قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="20435">
    <content>در دو سمت شمال و جنوب از طرفی به جلگه مازندران و از طرف دیگر به سمنان و دامغان محدود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20436">
    <content>این مجموعه همچنین یکی از شرکت‌های تابع گروه تلویزیونی دیزنی است که با شرکت والت دیزنی ارتباط دارد.</content>
  </text>
  <text id="20437">
    <content>با استفاده از این تجهیزات جدید پزشکی، موارد بسیاری از بیماری پرولاپس دریچه میترال تشخیص داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="20438">
    <content>پیش از نجفی، جواد حدیدی مدیریت بخش ادبیات تطبیقی را بر عهده داشت، و نجفی در این بخش با او همکاری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="20439">
    <content>حالا دیگر حرف‌های عمو جان مثل پتکی بود که بر سرم کوبیده می‌شد، اما یک چیز مانع از آن بود که بروم بخوابم.</content>
  </text>
  <text id="20440">
    <content>تفاوت آشکاری بین رؤسا و سرداران و سربازان و حاکم و محکوم وجود ندارد و حرف‌های آدم‌ها شبیه به هم نوشته شده و هیچ‌کدام ویژگی منحصربه‌فردی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="20441">
    <content>تا آخر وقت اداری امروز معرفی مشمولین متولد یک هزار و سیصد و نوزده و غایبین سنواتی به حوزه تهران و اعزام مشمولین بلامانع به سربازخانه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="20442">
    <content>به طور کلی، مجلس مذکور نشانه افسانه مذهبی، الهه‌ای را نشان می‌دهد که عده‌ای برای طلب نیاز به او توسل می‌جویند.</content>
  </text>
  <text id="20443">
    <content>واجپایی با این وجود اطمینان داد: هند خواستار روابط عادی با پاکستان و ازسرگیری مذاکرات با این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="20444">
    <content>این آرامگاه از آرامگاه همایون مشتق شده است و نمونه‌ای از یک نسخه جمع و جور از نوع آرامگاه‌های «مکعبی» است که در دهلی زیاد استفاده شده است.</content>
  </text>
  <text id="20445">
    <content>با توضیحات فوق، کاملاً روشن می‌گردد که ورود پاره‌ای عوامل معنوی در مسئله‌ای نظیر طول عمر، به معنای نفی عوامل مادی دخیل در ازدیاد و کاهش آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="20446">
    <content>کویر لوت و ویژگی‌هایش، به گفته آقای رشیدی مقدم در این منطقه خشک و به هم پیوسته؛ چاله کویر لوت از بزرگ‌ترین چاله‌های جهان به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="20447">
    <content>فروشندگان عمده فرش ایران در آفریقای جنوبی در شهرهای کیپ‌تاون، ژوهانسبورگ و پرتوریا تمرکز یافته‌اند که اکثریت آنان را ایرانیان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="20448">
    <content>دولت چهارم جمهوری اسلامی ایران به ریاست‌جمهوری سید علی خامنه‌ای و نخست‌وزیری میرحسین موسوی تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="20449">
    <content>پرتوی از قرآن، در زمان انتشار از محبوب‌ترین تفاسیری بود که نوشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20450">
    <content>امیدوارم خداوند لطف خودش را نازل کند و به شما توفیق دهد و ان‌شاءالله این زحمات را از همه شما قبول فرماید و روح مقدس اماممان را، شاد و خوشحال و راضی بدارد.</content>
  </text>
  <text id="20451">
    <content>یک گروه کوهنورد روسی، جنازه یان را روز بیست و هفت ماه مه، پس از صعود به قله اورست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="20452">
    <content>در صورتی که بیمار هوشیاری خود را از دست داده، باید مقدار ده میلی‌لیتر گلوکز درون ورید تزریق گردد.</content>
  </text>
  <text id="20453">
    <content>منشور ملی فلسطین در ژوییه یک هزار و نهصد و شصت و هشت، موقعی که نیروهای مقاومت آغاز به انعطاف‌پذیری کردند، به طور کلی اصلاح شد.</content>
  </text>
  <text id="20454">
    <content>نقوش برجسته عهد عیلام: مجسمه مزبور در قرون سابق بر اثر حفاری‌های جانبی و سنگینی زیاد در داخل یک گودال افتاده و تدریجاً قسمت‌هایی از پا و دست آن از مجسمه جدا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20455">
    <content>بقیه از صفحه اول نمایندگان جناح راست و عقلای آنان گوشزد کردند که قانونی را تصویب نکنید که اولین کار مجلس بعدی لغو آن باشد.</content>
  </text>
  <text id="20456">
    <content>لذا کلیه مؤسسات حسابرسی و حسابرسان مستقل موظف‌اند از تاریخ مزبور، مفاد این استانداردها را در حسابرسی صورت‌های مالی به کار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="20457">
    <content>سلطان‌نشین عمان و انگلیس، خردادماه گذشته قرارداد تجهیز پایگاه‌های نیروی هوایی عمان به شبکه رادارهای هشدار زودرس توسط انگلیس را امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="20458">
    <content>البته در شیرخواران اکثراً خونریزی‌ها به طور وسیع و دردناک در زیر استخوان ران و یا استخوان‌های طویل دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="20459">
    <content>در حال حاضر، هیچ تحقیقی در زمینه نتایج منفی نوع پیوندی هنگامی که در تعادل با مقدم خود یعنی نوع درون گروهی باشد، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="20460">
    <content>اشعار بسیاری نیز به این دو زبان، در قالب‌های غزل، قصیده، قطعه، مثنوی، دوبیتی و غیره از او باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="20461">
    <content>درست قبل از تصمیم به مهاجرت به کانادا خواهر و شوهرخواهرش از استوارت می‌خواهند جعبه‌ای فلزی را در قایق جاسازی کند.</content>
  </text>
  <text id="20462">
    <content>بنا به تعریف، بیمه‌گر شخصی حقوقی است که در مقابل دریافت حق بیمه از بیمه‌گذار، جبران خسارت یا پرداخت مبلغ مشخصی را در صورت بروز حادثه تعهد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20463">
    <content>شورای وزیران در نهمین اجلاس خود در باکو، شرح وظایف این گروه را تصویب و مقرر کرد که گروه مذکور در وهله اول علاوه بر نیویورک در ژنو، رم، جده، وین و بانکوک ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="20464">
    <content>پیام تسلیت دکتر مهاجرانی: وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، روز شنبه با ارسال پیامی به خانواده زنده‌یاد دکتر یحیی مهدوی، درگذشت این فیلسوف و استاد دانشگاه را تسلیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="20465">
    <content>این گمشده، فرزند نازنین ابی‌طالب است که از مالکیت به خویشتن، اشراف بر هستی و تسخیر قلوب همه پاکان اولاد آدم علیه‌السلام را نتیجه گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20466">
    <content>وی به سال یک هزار و سیصد و بیست قمری در تبریز چشم به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="20467">
    <content>قرآن مجید هم مدارا را تأیید می‌نماید و هم در مواردی که خشونت اتفاق می‌افتد، به نقد آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="20468">
    <content>وقتی مسعود از بغداد به آذربایجان برگشت، امیر حاجب تاتار موضع خود را در ارومیه مستحکم کرده بود، ولی بعدتر به سلطان تسلیم شد.</content>
  </text>
  <text id="20469">
    <content>دلیل این امر می‌تواند هیجانات ناشی از فشارهای روحی‌روانی و تفاوت‌های موجود در میزان رطوبت لب‌ها و وسعت فضای حلق باشد.</content>
  </text>
  <text id="20470">
    <content>وی از قول نخست‌وزیر شوروی متذکر گردید که این اسناد شامل بعضی از پیام‌های محرمانه آیزنهاور بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20471">
    <content>الهه کولایی با چهار رده تنزل از سیزدهم به هفدهم رسیده و علی شکوری‌راد با دو درجه تنزل در جای شانزدهم قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20472">
    <content>روسیه، پنجشنبه گذشته خواستار مذاکرات صلح میان اتیوپی و اریتره شد و از موافقت سازمان ملل متحد با تحریم تسلیحاتی اریتره و اتیوپی تا مدت دوازده ماه استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="20473">
    <content>با این حال در طول پروژه فقط از نام‌های آپولو و سایوز برای اشاره به فضاپیماها استفاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="20474">
    <content>او با کمک همسر ملکه ویکتوریا، موزه تاریخ طبیعی لندن را به وجود آورد تا کلکسیون ملی فسیل‌ها و بقایای دایناسورها را به نمایش بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="20475">
    <content>زهرا رهنورد، همسر موسوی نیز گشت‌های امنیتی و اخلاقی را نوعی سرکوب زن به معنای مطلق کلمه و اهانت به ارزش‌های والای او نامید.</content>
  </text>
  <text id="20476">
    <content>امکانات فنی و پالایشگاهی ایران: از خطوط لوله موجود و حرکت نفت خام در شرایط فعلی، روزانه یک میلیون بشکه نفت از جنوب به شمال انتقال می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="20477">
    <content>سلجوقیان در آن سوی جیحون قلعه‌ای را به تصرف خود درآوردند و فرمانده آن قلعه به نام یوسف خوارزمی را اسیر کردند و به حضور آلپ ارسلان آوردند.</content>
  </text>
  <text id="20478">
    <content>آیت‌الله مصباح یزدی در روز پنجشنبه گذشته مطالبی را در سالن اجتماعات مدرسه فیضیه مطرح کرده‌اند که می‌تواند پشتوانه شکل‌گیری خشونت‌های تازه‌ای باشد.</content>
  </text>
  <text id="20479">
    <content>افزایش اسمی مزد روزانه، همواره تا به حال سیر صعودی داشته، گرچه این سیر صعودی با سیر نزولی مزد واقعی، کاملاً موازنه را به هم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="20480">
    <content>آثار خطی میرزای بختیاری، یکی از مفاخر گمنام کشورمان در دورافتاده‌ترین روستاهای لالی از توابع مسجدسلیمان که زادگاه اوست، گردآوری شد.</content>
  </text>
  <text id="20481">
    <content>او همگنان خود را نیز چونان چیزهایی می‌شمارد که باید با آن‌ها مبادله‌ای سودآور بشود.</content>
  </text>
  <text id="20482">
    <content>او زمانی که پیش‌خدمتی می‌کرد و در دانشگاه کالیفرنیا. برکلی درس می‌خواند، زبان انگلیسی را نیز یاد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20483">
    <content>وقتی روز بعد از خواب برخاستم، بیضه‌ام به طور وحشتناکی درد می‌کرد و تقریباً به اندازه یک پرتقال متورم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20484">
    <content>در این شرایط، یاسر عرفات، مادلین آلبرایت وزیر امور خارجه آمریکا و دستیاران وی را اسرائیلی خواند.</content>
  </text>
  <text id="20485">
    <content>کاربردهای نظامی شامل ارائه خطوط ارتباطی راهبر بین نیروهای مرزی و ستادها، جاسوسی، ارائه کمک‌های ناوبری برای کشتی‌ها، هواپیما و غیره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20486">
    <content>شیخ زین‌الدین خود حروف را می‌سازد و به صورت یک قطعه روی یک صفحه می‌چسباند ولی بریل، حروف را به نماد نقطه تبدیل کرده سپس نقطه را برجسته می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20487">
    <content>امکان تحقق رفتار اخلاقی منوط به وجود حکومت مؤثری است که بتواند اقدام‌های غیرقانونی را متوقف و عاملان آن را مجازات کند.</content>
  </text>
  <text id="20488">
    <content>محاسبات دقیق‌تر نشان داد که طول این شیء عظیم‌الجثه، از طول یک زمین فوتبال بزرگ‌تر و اندازه آن به بزرگی یک ناو جنگی است و زیر گل‌ولای دفن شده است.</content>
  </text>
  <text id="20489">
    <content>یعنی لابد تروریست‌ها را هم خودم استخدام کرده‌ام تا مرا ترور کنند و بعد نوار پس از ترورم پخش شود تا یک جناح بدنام شود.</content>
  </text>
  <text id="20490">
    <content>اعتقاد به ولایت فقیه، صرفاً این نیست که ما معتقد باشیم امام خمینی می‌تواند در رأس جامعه قرار بگیرد؛ این اعتقاد به ولایت فقیه نیست.</content>
  </text>
  <text id="20491">
    <content>پروازهای آزمایشی این فضاپیما در سال گذشته نیز بر اثر بروز نقایصی در مخزن سوخت آن که حاوی اکسیژن و هیدروژن است، به تعویق افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="20492">
    <content>این درگیری‌ها ابتدا جنبه مذهبی نداشت و از اختلاف اهالی دو روستا بر سر اتوبوسرانی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="20493">
    <content>پس از آغاز جنگ تحمیلی، امام این مسئولیت را به رئیس‌جمهور وقت، بنی‌صدر که طبق قانون، مسئولیت ریاست شورای عالی دفاع را بر عهده داشت، تفویض نمودند.</content>
  </text>
  <text id="20494">
    <content>معین‌الدین کاشانی که خواهرزاده غیاث‌الدین بود، همچون دوست و یاوری مورد اعتماد، لحظه‌ای دایی‌اش را در مشکلات تنها نمی‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="20495">
    <content>اهمیت تاریخی کشف‌های او در عرصه رنگ ناب را می‌توان در حد دستاورد کوبیسم در آزادسازی فرم از قید بازنمایی عینی دانست.</content>
  </text>
  <text id="20496">
    <content>تصمیم اوکراین برای کناره‌گیری از مذاکرات مربوط به تشکیل اتحاد جدید، به امیدهای گورباچف برای حفظ مقام ریاست‌جمهوری پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="20497">
    <content>در صنعت معمولاً قدرت را بر حسب اسب‌بخار و یا کیلووات تعیین می‌کنند که با توجه به ضریب‌های آن‌ها خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="20498">
    <content>جین زنی بسیار زیبا بود و می‌توان گفت که ترنر تنها با اولین نگاه محو رخسارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20499">
    <content>حالا نیمه‌شب است و همه خوابیده‌اند و من پاورچین‌پاورچین خودم را به اتاق مهمان‌خانه، همان‌جا که کنار آیینه و شمعدان عروسی‌تان قاب عکس شما قرار دارد، می‌رسانم.</content>
  </text>
  <text id="20500">
    <content>هنوز در افواه هست که در وقت تحویل سال، اگر تخم‌مرغ روی آینه باشد، به حرکت درمی‌آید یا اگر نارنج را در تنگ آب بیندازند، در موقع تحویل به جنبش می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="20501">
    <content>در وزن پنجاه و هفت کیلوگرم دو مشت‌زن از کره جنوبی و پاکستان بازی فینال را انجام خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="20502">
    <content>بیست و هشت سپتامبر یک هزار و نهصد و نود و سه، مجمع پارلمانی اروپا در اجلاس شورای اروپا عضویت کامل رومانی در شورای اروپا را تصویب نمود.</content>
  </text>
  <text id="20503">
    <content>هر نوع چربی را از ظروف بلوری، چینی، فلزی و غیره پاک می‌کند؛ ضمناً به پوست دست نیز در مقایسه با مواد پاک‌کننده و شیمیایی آزار نمی‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="20504">
    <content>نام فرودگاه به افتخار خوزه مارتی، رهبر جنبش استقلال کوبا در مبارزه با امپراطوری اسپانیا نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="20505">
    <content>گوهر استدلال او بر مطلوبیت ذاتی پیام‌های لیبرالیسم سیاسی تکیه دارد و این مطلوبیت آن‌هاست که دموکراسی را جهانی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20506">
    <content>جریان عبوری مجاز از بدن شخص معمولی، با توجه به زمان عبور جریان از فرمول زیر به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="20507">
    <content>سربازان رژیم صهیونیستی به سوی حدود شصت فلسطینی که در روستایی در نزدیک الخلیل تظاهرات می‌کردند، گلوله‌های فلزی با پوشش پلاستیکی شلیک کردند.</content>
  </text>
  <text id="20508">
    <content>این حیوان همچون ببر و گرگ که دو نام معروف خود را از آن‌ها گرفته است، شکارچی رأس هرم غذایی بود.</content>
  </text>
  <text id="20509">
    <content>پروفسور ولادیمیر مینورسکی، خاورشناس و اسلام‌شناس روسی، بر این باور است که زبان کردی به طور قطع از ریشه زبان مادی است.</content>
  </text>
  <text id="20510">
    <content>یافته‌های باستان‌شناسی نیز حضور وایکینگ‌ها در آمریکای شمالی را تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20511">
    <content>در مجموع پانزده مرحله، روبرتو هراس، دوچرخه‌سوار اسپانیایی، با پنجاه و یک ساعت و نه دقیقه و بیست و یک ثانیه در صدر جدول ایستاده است.</content>
  </text>
  <text id="20512">
    <content>مولودی، قطعه‌ای ادبی به نثر یا نظم است که محتوایی شاد داشته و درباره اهل بیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20513">
    <content>در دقیقه سی و پنج، خطای مدافع حریف روی علی سامره یک ضربه پنالتی را نصیب تیم ایران کرد که فرهاد مجیدی، توپ را با بی‌دقتی به بیرون فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="20514">
    <content>وانگهی دریاهای جنوبی، ایران را به عمان و یمن و حتی فراتر از آن به شرق آفریقا می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="20515">
    <content>ایشان علاقه فراوانی به اشعار و عبارات موزون و قطعات ادبی اعم از ادبیات عرب و فارسی داشت و گاهی هم شعر می‌سرود.</content>
  </text>
  <text id="20516">
    <content>دوم اینکه فرق گوناگون مسلمین سعی کنند خودشان را به یکدیگر نزدیک کنند و تفاهم ایجاد نمایند و مذاهب فقهی را با هم مقایسه و منطبق کنند.</content>
  </text>
  <text id="20517">
    <content>رستم در شاهنامه در اصطلاح، شعری بلند و روایتی است که بر محور موضوعی جدی و رزمی، به سبکی فخیم سروده شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="20518">
    <content>و چون از در این مسجد بگذری، هم بر دیوار شرقی، چون به گوشه مسجد بزرگ رسند، مسجدی دیگر است عظیم نیکو، دو بار بزرگ‌تر از مسجد مهد عیسی، و آن را مسجدالأقصی گویند.</content>
  </text>
  <text id="20519">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، حدود ساعت دوازده پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد امروز موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="20520">
    <content>همیشه سکوت کردی و گفتی هوا طوفانی خواهد شد و همیشه گفتی بقیه داستان را بعداً می‌گویم، ولی بگو، می‌خواهم بشنوم ای‌کاش این سنگ‌ها حرف می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="20521">
    <content>از مارس یک هزار و نهصد و نود و شش تا آوریل یک هزار و نهصد و نود و هشت، کمیته مقدماتی شش اجلاس به منظور تهیه مقدمات کنفرانس دیپلماتیک یادشده برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="20522">
    <content>کشور اسپانیا یکی از پایگاه‌های قاچاقچیان مواد مخدر در اروپا به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="20523">
    <content>ضمن آن‌که پنج هزار و هفتصد و نود و شش دستگاه وسیله نقلیه، ناوگان مسافری و سه هزار و چهارصد و هفده وسیله نقلیه، ناوگان باری گیلان را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="20524">
    <content>وی در پایان از فقدان قانون خاصی برای صنعت که متضمن تمامی حقوق صنعتگران باشد به عنوان مشکل عام و از کمبود نقدینگی به عنوان مشکل بالفعل صنعتگران نام برد.</content>
  </text>
  <text id="20525">
    <content>در روش سنتی به ازای هر هشت کیلوگرم شیر، یک کیلوگرم پنیر تولید می‌شود اما با استفاده از خطوط جدید، پنج کیلوگرم شیر به یک کیلوگرم پنیر تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20526">
    <content>جاسوسان با در اختیار داشتن کلید رمزگشایی این کدها می‌توانند پیام آن را متوجه شوند.</content>
  </text>
  <text id="20527">
    <content>ضربت قوچ در سیستم‌های لوله‌کشی و تأسیسات: هرگاه در مداری با خطوط لوله طولانی، به عللی سرعت سیال به طور ناگهانی تغییر کند، موج‌های فشاری در شبکه به وجود خواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="20528">
    <content>الیاف، مجموعه‌ای از ملکول‌های زنجیره‌ای خطی و طویل است که تا حدود زیادی به موازات یکدیگر در محور طولی لیف قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="20529">
    <content>پاسدار شهید ابراهیم شجاعت، دلیرمردی بود که با شروع جنگ به عضویت سپاه درآمد و به عنوان مربی مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="20530">
    <content>با این حال، ژاپن با بیش از پنج و نیم تریلیون دلار تولید ناخالص ملی همچنان سومین قدرت اقتصادی جهان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20531">
    <content>تا آنکه با زنی که هم از خاندان سلطنتی بود و هم بسیار خردمند و هوشیار، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="20532">
    <content>پاسخ این سؤال آن است که شیعه بنا به قانون لطف، وجود امام را لازم می‌داند، امامی که معصوم و عادل باشد.</content>
  </text>
  <text id="20533">
    <content>مدت‌ها در حکمت، فلسفه و اخلاق نزد علامه طباطبایی به شاگردی پرداخت و به مقامی بالا در این علوم رسید.</content>
  </text>
  <text id="20534">
    <content>یعنی دقت می‌کند ببیند شما چگونه و از چه راهی توانستید به او تودهنی بزنید، قطعاً آن روزنه را محکم خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20535">
    <content>خودروهای دیزلی با وجود سهم اندک در ترافیک، عامل انتشار تقریباً تمامی دی‌اکسید گوگرد از منابع متحرک آلوده‌ساز در هوای تهران خوانده شده است.</content>
  </text>
  <text id="20536">
    <content>دوباره از نو، عنوان ویژه‌برنامه‌ای است که در چهارده قسمت چهل و پنج دقیقه‌ای تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="20537">
    <content>رئیس سازمان تبلیغات اسلامی، رفتن تعدادی روزنامه‌نگار به کنفرانس ایران بعد از انتخابات در برلین را تقبیح کرد.</content>
  </text>
  <text id="20538">
    <content>در چنین شرایطی، بهزاد نبوی دیروز ناچار شد در آخرین ساعت نشست علنی، ریاست جلسه را بعد از مهدی کروبی بر عهده گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20539">
    <content>توماس ادیسون یکی از کسانی بود که این جایزه را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="20540">
    <content>کوروش دوم پادشاه هخامنشی، در سال پانصد و پنجاه و سه پیش از میلاد بر ضد استیاگس، پادشاه ماد قیام کرد و در سال پانصد و پنجاه او را اسیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20541">
    <content>می‌بینیم این هم ممکن نیست، لذا تنها راهی که باقی می‌ماند اخذ یک دلیل و توجیه دلیل دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="20542">
    <content>سالت ریور، رودخانه‌ای است که در ایالات متحده آمریکا جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="20543">
    <content>مأموران مبارزه با مواد مخدر در پاکستان در جریان درگیری مسلحانه با قاچاقچیان در استان بلوچستان پاکستان، هشتصد و چهل کیلوگرم هروئین و حشیش را کشف و ضبط کردند.</content>
  </text>
  <text id="20544">
    <content>کتاب حاضر برای دانشجویان رشته مدیریت در مقطع کارشناسی به عنوان منبع اصلی درس فرایند خط‌مشی‌گذاری به ارزش سه واحد تدوین شده است.</content>
  </text>
  <text id="20545">
    <content>مدیرکل خبرگزاری کویت بر لزوم ایجاد روشی برای جلوگیری از انتشار مطالب خلاف، روی شبکه اینترنت و رویارویی با حملات تبلیغاتی بر ضد جامعه اسلامی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="20546">
    <content>احمد خمینی در سال‌های پیش و پس از انقلاب در سازماندهی روابط روح‌الله خمینی با مسئولان نقش مهمی داشت.</content>
  </text>
  <text id="20547">
    <content>آب‌نباتی چوبی به دهان دارد، لیس می‌زند و خیره به احمد می‌نگرد و او را وسوسه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20548">
    <content>چال موره، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20549">
    <content>علاوه بر این مشکلات بخش انرژی با دیدگاه سنجش فنی و اقتصادی پروژه‌ها، گام بعدی و تکمیلی این تحقیقات خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="20550">
    <content>لبنان نسبت به طرح ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، برای استقرار نیروهای چندملیتی در جنوب این کشور هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="20551">
    <content>پس می‌توان نتیجه گرفت که منشأ و مبدأ کشورهای بزرگ و متحده، ایالت‌ها و حکومت‌های محلی و خودمختار بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20552">
    <content>پژوهش بررسی آماری و تحلیلی تاریخ تئاتر در ایران، اثر تاجبخش فنائیان، به سفارش مرکز پژوهش‌های بنیادی وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی به انجام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="20553">
    <content>برپایی نظام‌های مدرن دولتی به شدت به تغییرات در عرصه اندیشه سیاسی و به ویژه تغییر در درک مفهوم مشروعیت قدرت دولت مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="20554">
    <content>تیم قزاقستان در گیم‌های نخست و چهارم به برتری رسید، اما استرالیا در گیم‌های دوم، سوم و پنجم پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="20555">
    <content>برهان دوزخ، به مجموعه اشکالاتی گفته می‌شود که از سوی بی‌خدایان نسبت به توصیفات مسیحیت از مفاهیمی چون بهشت و جهنم طرح شده است.</content>
  </text>
  <text id="20556">
    <content>قرار است مشعل و پرچم بازی‌های المپیک سیدنی در تاریخ پانزده سپتامبر/ بیست و پنج شهریور که زمان آغاز این بازی‌هاست، وارد سیدنی شوند.</content>
  </text>
  <text id="20557">
    <content>دیوان کبیر و مثنوی، مولودیه‌ای است که در اثر تولد در چهل سالگی به تنشید و تقریر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="20558">
    <content>در اینکه این توانایی را به چه کسی بدهید، چگونه تصمیم‌گیری کنید، چگونه تشخیص بدهید، بایستی دقیق، هوشمندانه و بدون ملاحظه این و آن عمل کنید.</content>
  </text>
  <text id="20559">
    <content>نقش غلامعلی را داشتید که شخصیتی منفی بود و با این کار نقش منفی را هم تجربه کردید.</content>
  </text>
  <text id="20560">
    <content>وقتی بازمی‌گردد شخصی که دستش را جلوی تفنگ گرفته بود، او را به اسم صدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20561">
    <content>طرح خطوط شصت و سه کیلووات نشاط اصفهان به زرین‌شهر، مرکز شهرستان لنجان، با دو ممیز شش میلیارد ریال اعتبار و اشتغال‌زایی پنج نفر است که بهره‌برداری از آن آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="20562">
    <content>در دهه دوم قرن بیستم، پس از امضای موافقت‌نامه سایکس و بیانیه بالفور، آگاهی ملی و قومی در مقابله با مهاجرت سازمان‌یافته یهودیان تبلور پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="20563">
    <content>در ماه یادشده شاخص بهای مرغ، انواع برنج تولید داخله، مرکبات، سیب درختی و ترانسفورماتور پایین آمد که تا حدودی از افزایش بیشتر شاخص مذکور جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="20564">
    <content>وی از سال یک هزار و نهصد و نود و چهار تا یک هزار و نهصد و نود و هفت شهردار مکزیکوسیتی بود.</content>
  </text>
  <text id="20565">
    <content>در تمام این مدت، شبکه‌های دیجیتال جدید بایستی به مدارهای آنالوگ قدیمی متصل شوند و در نتیجه پژواک حضورش همچنان احساس خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20566">
    <content>ابتدا آماده کردن کلاف یا اسکلت‌ساز کلاف را می‌توانیم از چوب گردوی سخت و تیره انتخاب نماییم تا از استحکام آن اطمینان به عمل آید.</content>
  </text>
  <text id="20567">
    <content>بی‌بی خاتون، روستایی از توابع بخش مارگون شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20568">
    <content>هرگاه به آن کوچک‌ترین آسیبی برسد و به درد آید میلیون‌ها قلب یا بهتر بگویم دل به درد می‌آید و می‌سوزد.</content>
  </text>
  <text id="20569">
    <content>یکی از راه‌های مبارزه با پوکی استخوان، افزودن پنجاه درصد کلسیم خوراکی به غذای روزانه است.</content>
  </text>
  <text id="20570">
    <content>معاون اول نخست‌وزیر قرقیزستان گفت که تا سال دو هزار میلادی جریان انتقال گاز از ازبکستان به کشورش قطع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="20571">
    <content>وی گفت در صورتی که شدت این نیرو کمترین تفاوتی با شدت کنونی آن داشت، تشکیل هیدروژن و کربن غیرممکن می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="20572">
    <content>پس ما اول باید ببینیم این کار امکان دارد، یعنی آیا امکان دارد که ما به حقیقت پی ببریم که جست‌وجوی حقیقت بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="20573">
    <content>بلیز، طی یک حادثه رانندگی با موتورسیکلت خود تصادف می‌کند و از ناحیه پا به‌شدت آسیب می‌بیند و نتیجه آن می‌شود که ضبط آلبوم یک سال به تأخیر می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="20574">
    <content>عبدالرحمن حتی حاضر نشد در برابر ده هزار دیناری که معاویه به او پیشنهاد داده بود؛ با یزید بیعت کند.</content>
  </text>
  <text id="20575">
    <content>هنگامی که درجه زلزله را یاد می‌کنیم بایستی آن را با کلمه نیرو با قدرت یا شدت همراه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="20576">
    <content>هفته قبل، بلبل عاشقی از دیار یارانش رخت سفر بست و به سوی سرزمین موعود عاشقان پر کشید تا داغ غم و درد هجرانش سال‌ها سینه یاران و دوستاران ورزش پاک و سالم را بسوزاند.</content>
  </text>
  <text id="20577">
    <content>دکتر شفیعی کدکنی نیز با عذرخواهی از حضار از ایراد سخنرانی خودداری کرد و علت امر را کمی وقت برای صحبت در باب شخصیتی چون زرین‌کوب عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="20578">
    <content>کسانی از این امتحان سربلند بیرون می‌آیند که با حسن انتخاب خود، از حوادث مصیبت‌بار و تلخ، پله‌ای در راه تعالی و تکامل خویش بسازند.</content>
  </text>
  <text id="20579">
    <content>بر اساس این گزارش، در جلسه‌ای که روز گذشته تشکیل شد، مرتضوی، رئیس دادگاه، اتهام‌هایی را به شمس‌الواعظین وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20580">
    <content>کتابخانه عطار نیشابوری به مناسبت سالروز شهادت حضرت امام زین‌العابدین علیه‌السلام اقدام به برگزاری مسابقه مقاله‌نویسی با عنوان سیدالساجدین کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20581">
    <content>این خلاصه توجیه و تحلیل و تعلیل تلاشی که مخلصین این راه، مخلصین این فکر و این شخصیت دارند انجام می‌دهند؛ مسئله، این است؛ لذا روزبه‌روز هم زنده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20582">
    <content>او در این سفر همراه و همسفر سید محمدکاظم طباطبایی یزدی بود که با هزینه و یاری پدر محمدباقر نجفی اصفهانی برای ادامه تحصیل، راهی نجف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20583">
    <content>این امر به تقویت تقسیمات مرزی، کاهش و یا حذف حضور کارگران و تجار عربی در شهرهای یهودی و حومه‌های آن‌ها منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="20584">
    <content>شب را در خانه و قصر بازی که مال ملکه اسپانیول است، دعوت به شام بودیم.</content>
  </text>
  <text id="20585">
    <content>این شهر چندی در روزگار دودمان یازدهم مصر و زمانی دراز به روزگار دودمان هجدهم مصر پایتخت بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20586">
    <content>اولین سازندگان مهم اتومبیل در این مملکت کار خود را با تهیه اتومبیل‌های بخار شروع کردند.</content>
  </text>
  <text id="20587">
    <content>حجت‌الإسلام موسوی لاری، همچنین با حضور در بیت آیت‌الله شیخ ابوالحسن شیرازی با وی دیدار و در جریان روند معالجات ایشان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20588">
    <content>او شاعر نیز بود و کتب شعری به عبری و فارسی از خود باقی گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="20589">
    <content>دوباره وضع دیگری آن ضعیفه می‌پیچاند، این دفعه این جعبه دور خودش در کمال سرعت تکان خورده، جمعی هم که در آن‌جا بودند، چرخ‌زنان می‌رفتند به آن طرف.</content>
  </text>
  <text id="20590">
    <content>از این رو برنامه‌ریزی دقیقی لازم است تا ابتدا مفاهیم، اندیشه‌ها و اهداف، مورد توافق طیف وسیعی از اندیشمندان حوزه‌های مختلف مدنی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20591">
    <content>تغذیه غیربهداشتی دام، موجب آلوده شدن حیوان به این انگل می‌شود و مصرف گوشت خام و خوب‌نپخته این عفونت را به انسان منتقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20592">
    <content>اسناد حاضر از میان هزاران سند فهرست‌شده، مربوط به موضوعات پست و تلگراف و تلفن و تمبر با روش‌های دستی، کامپیوتری و بالأخره میکروفیلم، گزینش شده است.</content>
  </text>
  <text id="20593">
    <content>در سوم شعبان سال شصت هجری امام حسین علیه‌السلام و کاروان همراه او به مکه می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="20594">
    <content>یک تحلیلگر مطبوعاتی نوشت که بگومگوهای کلینتون و کنگره، نه‌تنها به روند سیاست‌های خارجی آمریکا لطمه زده، بلکه ممکن است به آبروی آمریکا در صحنه جهانی نیز خدشه وارد سازد.</content>
  </text>
  <text id="20595">
    <content>اقوام مهاجر به آرژانتین سازها و رقص‌های خود را نیز با خود به این کشور بردند.</content>
  </text>
  <text id="20596">
    <content>امروز، خیلی از مسائل وجود دارد که فقه، باید تکلیف این‌ها را معلوم کند؛ ولی معلوم نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="20597">
    <content>برجی صلب و استوار با بلندی سی و هفت متر با خطوط و سطح سرراست و ساده که سرسلسله نسلی از یادمان‌ها بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20598">
    <content>نخواسته‌ام بگویم رامین دروغ می‌گوید، اما این حرف‌ها برای مریم دافعه ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20599">
    <content>و به طور کلی نتیجه، انکشاف یا حقیقت به شمار می‌رفت و بنابراین کار هنر انکشاف حقیقت بود و حقیقت نیز در هزار توی اسطوره مطرح می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="20600">
    <content>خوب قربان اگر شما موافق باشید این دو نفر صحبت کوتاهی با هم داشته باشند تا ما صحبت‌هایمان را ادامه بدهیم.</content>
  </text>
</textCollection>