<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="20601">
    <content>هدف روشن و منفور گروه‌های خشونت‌طلب در زیر لایه‌های مدعای سیاسی و شعارهای تحریک‌آمیز و کم‌محتوا، به طور کلی جلوگیری از استقرار نظم و قانون بود.</content>
  </text>
  <text id="20602">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی کمیته امداد، مراسم جشن ازدواج این زوج‌ها در استان‌های آذربایجان شرقی، اردبیل، فارس، خراسان، لرستان، مازندران و کهگیلویه و بویراحمد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="20603">
    <content>اما هنوز چند پیش‌شماره روزنامه انتخاب منتشر نشده بود که آیت‌الله خامنه‌ای دستور توقف انتشار این روزنامه را داد.</content>
  </text>
  <text id="20604">
    <content>رآکتور اتمی دانشگاه تهران، یک رآکتور تحقیقاتی می‌باشد و دارای پنج هزار کیلووات قدرت بوده، و در نوع خود از مدرن‌ترین و قوی‌ترین رآکتورهای اتمی دنیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20605">
    <content>ازهم‌گسیختگی درونی که موجب نابودی وی شد، بازتاب آن وضع دشواری بود که نیکولای اول و رژیم او را نیز گریزی از آن نبود.</content>
  </text>
  <text id="20606">
    <content>اصلاً جز آن ماشین که استارت می‌زند و راه می‌افتد نداریم و این ریتم درنمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="20607">
    <content>با این حال، کودتا شکست خورد و کخ به یکی از دسیسه‌گران پناه داد، ولی خبرچینی او را لو داد و کخ به همراه خانواده‌اش دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="20608">
    <content>با این حال، پرورش گسترده طیف وسیعی از رنگ‌ها و اندازه‌ها از جمله نارنجی، قرمز و قهوه‌ای را تولید کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20609">
    <content>این گیاه در سنجش با ذرت دارای سیستم ریشه‌ای افشان خیلی وسیع است که در حجم زیادی از خاک نفوذ کرده و رطوبت بیشتری جذب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20610">
    <content>آن چنان که در علوم تجربی امکان‌پذیر می‌باشد، باید بتوان آن را همچون پدیده محسوس اثبات کرد.</content>
  </text>
  <text id="20611">
    <content>هر فرد حوزوی، چه طلبه مبتدی و چه مدرس و فاضل برجسته، برنامه را جبر بیرونی تلقی خواهد کرد و گونه‌ای ستیز روانی، با آن پیدا خواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="20612">
    <content>در این صورت موافقان دیدگاه فیلم‌نامه‌نویس، او را وفادار به تاریخ و مخالفان، او را تحریف‌کننده تاریخ خواهند دانست.</content>
  </text>
  <text id="20613">
    <content>روز جمعه به مشهد بازگشته و در روز شنبه که قتل‌عام گوهرشاد شروع شد، اسدی همراه استاندار و فرمانده لشکر بود.</content>
  </text>
  <text id="20614">
    <content>از این رو، جنبش مشروطیت ایران فقط یک جنبش ضداستبداد بود و برای برپایی یک نظام حکومتی به مفهوم جدید، آن‌چنان که در غرب ایجاد شد، صورت نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="20615">
    <content>یادآوری این مطلب که فرهنگ دانشگاهی باید افزایش یابد و از مدرک‌گرایی پرهیز شود، خواستار تلاش جهت ارتقای دانش ملی شد.</content>
  </text>
  <text id="20616">
    <content>این شهر از شمال به اصفهان، از جنوب به اهواز، از شرق به مسجدسلیمان و از غرب به دزفول منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20617">
    <content>شیخ مفید خودداری امام حسین علیه‌السلام، از مجاهده با حکومت معاویه را همانند صبر و سکوت علی علیه‌السلام و نیز امام حسن مجتبی علیه‌السلام می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="20618">
    <content>این پیش‌نویس، خواستار تعلیق سقف محدودیت فروش نفت طبق برنامه نفت در مقابل آذوقه در قبال اجرای نظام جدیدی از بازرسی در این کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="20619">
    <content>سونار نوعی سیستم رهگیری است که در آن با انتشار امواج صوتی و دریافت بازتاب این امواج موقعیت هدف مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20620">
    <content>از وقتی که نگه‌داری حیوانات مثل بوفالو و گاو منجر به گسترش بیماری‌های مسری شد، ورودشان به این خانه‌ها ممنوع گردید.</content>
  </text>
  <text id="20621">
    <content>در این چارچوب، پژوهش در زمینه‌های سیاسی، بین‌المللی، حقوقی و اقتصادی و موضوعات کلان و راهبردی جایگاه ویژه دارد.</content>
  </text>
  <text id="20622">
    <content>کپلر نتوانسته بود توضیح دهد که چرا مدار سیاره‌ها بیضی است و چه نیرویی آن‌ها را به حرکت درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="20623">
    <content>معنا و مفهوم استکبار، یک مفهوم قرآنی است و چیزی نیست که بیخود و بی‌دلیل، در فرهنگ انقلاب ما به وجود آمده باشد.</content>
  </text>
  <text id="20624">
    <content>البته برخی از کسانی که خشونت را مطلقاً نفی می‌کنند، منکر حدود و تعزیرات و به عبارت دیگر مخالف مجازات نیستند.</content>
  </text>
  <text id="20625">
    <content>در بازگشت در نیمه راه، درویشی ناشناس مرا به حلیم داغ به منزل خود مهمان کرد.</content>
  </text>
  <text id="20626">
    <content>در هشت سالگی به تحصیل علوم دینی روی آورد و پس از فراگیری علوم مقدماتی، در پانزده سالگی به حوزه علمیه قم مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="20627">
    <content>لحاف کرسی که هر سال وصله‌های رنگارنگش بیشتر می‌شد و به نظر، هم‌سن درخت‌های پشت خانه بود، بالا خورد.</content>
  </text>
  <text id="20628">
    <content>شورای سیاست‌گذاری ائمه جمعه با صدور حکمی، حجت‌الاسلام حاج سید مرتضی موسوی را به مدت سه سال به عنوان امام‌جمعه بخش میامی منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="20629">
    <content>او این موضوع را یک موضوع سیاسی می‌دانست و سیاسی کردن یک موضوع فقهی را به ضرر مرجعیت و جایگاه تاریخی و سنتی آن می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="20630">
    <content>در متن کتیبه‌های سردر، نام شاه‌رخ تیموری و سلطان جهانشاه و تاریخ سال هشتصد و شصت و یک هجری قمری خوانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20631">
    <content>یک آدم قوی و پهلوان، هرچه هم که قوی باشد؛ اما اگر در خواب بماند، ممکن است بچه‌ای هم به او ضربه بزند.</content>
  </text>
  <text id="20632">
    <content>به لحاظ وجود تأسیسات عظیم در پارس جنوبی و به منظور ایجاد فرصت‌های شغلی جدید و توسعه فعالیت اقتصادی، محور بوشهر به سمت عسلویه در اولویت قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20633">
    <content>نمی‌دانستم دایی‌ام چگونه و کی با مثنوی آشنا شده بود، به‌یقین در قم، زیرا در کبوده کسی با این‌گونه آثار سروکار نداشت.</content>
  </text>
  <text id="20634">
    <content>هنگام عقب‌نشینی ناپلئون از مسکو، تعداد کشتگان فرانسوی از بیماری تیفوس بیشتر از نفراتی بود که به دست روس‌ها کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="20635">
    <content>مثلاً هنگامی که به آن‌ها، غذا می‌دهید قاشق را می‌گیرند و وقتی به آن‌ها لباس می‌پوشانید در پوشیدن کفش کمک می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20636">
    <content>جناب آقای شاهرودی، در ارتباط با پرونده کلاسه یازده دوی هفتاد و هشت، مربوط به حادثه دردناک و مصیبت‌بار دوم فروردین‌ماه سال هفتاد و هشت با جناب‌عالی صحبت می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="20637">
    <content>تصویر بازسازی‌شده از تصویر اصلی واقعی را می‌توان با یک ناظر واقع در سمت راست از هولوگرام دید.</content>
  </text>
  <text id="20638">
    <content>این فعالیت فرهنگی، خدمتی بزرگ به زبان و ادبیات فارسی بود تا گنجینه‌ای منسجم از کلمات خود را در مجموعه‌ای بازیابد.</content>
  </text>
  <text id="20639">
    <content>عکس مزبور از رم به نیویورک مخابره گردید و پاپ را در حال ایراد نطق کوتاهی نشان می‌دهد و پرزیدنت آیزنهاور و سرگرد جان آیزنهاور و همسرش باربارا در عکس دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="20640">
    <content>کودکان را مورد ملاطفت قرار می‌داد؛ با زنان مهربانی می‌کرد؛ با ضعفا کمال خوش‌رفتاری را داشت؛ با اصحاب خود شوخی می‌کرد و با آن‌ها مسابقه اسب‌سواری می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="20641">
    <content>در این اتومبیل هم بیش از دویست و چهل عدد پوکه انفجاری ساخت روسیه وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="20642">
    <content>از جمله فیلم‌هایی که این شرکت امتیاز انحصاری پخش و تکثیر و توزیع آن را در آلمان به دست گرفته است، می‌توان به «گودزیلا» و «تایتانیک» اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="20643">
    <content>کمی پس از پرواز، به دلیل نشت روغن در یکی از دو موتورها مجبور به بازگشت و فرود اضطراری شد.</content>
  </text>
  <text id="20644">
    <content>داستان فیلم در مورد مردی است که به شغل گویندگی هواشناسی، در بخش اخبار مشغول است.</content>
  </text>
  <text id="20645">
    <content>پس وعده کرد که چنان‌چه کسی دوشیزه را بر آن دارد که نزدیک او آید، جاه و پایگاه و اجرش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="20646">
    <content>شاه، احمد قوام را که مردی مسن بود و در اکثر جلسات سیاسی و مهم چرت می‌زد، به نخست‌وزیری منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="20647">
    <content>دو سوم ساختمان‌های هیروشیما از جمله کارخانه‌های فولادسازی و صنعتی چون میتسوبیشی در اثر این بمباران نابود شدند.</content>
  </text>
  <text id="20648">
    <content>سمپوزیوم پیشگیری اولیه از اعتیاد، روز یازده آبان‌ماه در دانشگاه علوم بهزیستی و توان‌بخشی با حضور متخصصان مربوط برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20649">
    <content>طبیعی است که تنظیم کتب درسی باید منبعث از اهداف تعلیم و تربیت کشور باشد و با هم همسویی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="20650">
    <content>چند هفته بعد، یعنی در نوزدهم ماه جون سال یک هزار و نهصد و هفتاد و هفت، به طرز مرموزی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="20651">
    <content>شهر تبریز روی هم رفته منطقه خوش آب و هوا و سردسیری است و از لطافت ویژه‌ای برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="20652">
    <content>معاون هماهنگ‌کننده نیروی مقاومت بسیج سپاه پاسداران انقلاب اسلامی نیز شمار بسیجیان سازماندهی‌شده در سطح کشور را پنج میلیون نفر ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20653">
    <content>همچنین، هاول، رئیس‌جمهور چک، دیروز به طور علنی از مادلین آلبرایت، وزیر خارجه آمریکا که زادگاه اصلی وی چک‌اسلواکی است، خواست تا جانشین وی شود.</content>
  </text>
  <text id="20654">
    <content>به علاوه تصویر ویدئویی از مجموعه نقاطی درخشان ساخته می‌شود، که خطوط را می‌سازند و خطوط در کنار هم، مثل یک پازل، تصویر را فراهم می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="20655">
    <content>مدال‌های طلا به تعداد یک هزار عدد با وزن دویست و ده گرم دارای شش گرم طلا به قطر شصت و هشت میلی‌متر و ضخامت پنج میلی‌متر تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="20656">
    <content>شیرین عبادی، فعال حقوق بشر و برنده جایزه صلح نوبل در آن زمان اعلام کرد که دفاع از رکسانا صابری را به عهده خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20657">
    <content>شخصیتی نیست که بر معلومات پیشین خود چندان تکیه کند و آن‌ها را در قالب مثنوی و غزل بریزد و به‌تکلف و از زور معلومات شعر بسراید.</content>
  </text>
  <text id="20658">
    <content>مله تم، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20659">
    <content>چشم‌انداز نزدیک کوه‌های منطقه را مجموعه کوهستانی تشکیل می‌دهد که از نظر ریخت‌شناسی به واحد زمین‌ساخت موسوم به زون سنندج یا سیرجان تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="20660">
    <content>ولی چندی بعد، در پایان لشکرکشی به هند، خبرهایی از آذربایجان به تیمور رسید که حاکی از آشفتگی اوضاع و ادامه اغتشاشات در ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="20661">
    <content>در سال اول ازدواج آن دو، آژیدهاک در خواب دید که از شکم دخترش درخت تاکی سر برآورد به طوری که همه قاره آسیا را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="20662">
    <content>مخمل سیاه حتی هنگامی که نور زیاد بر آن تابیده شود، سیاه به نظر می‌رسد و کاغذ سفید حتی در نور کم سفید به نظر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="20663">
    <content>بدیهی است که تجسم این مفهوم غالباً به شکل نمودهای مادی و فیزیکی مورد نظر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20664">
    <content>به این ترتیب، آزادی اعطاءشده به انسان از سوی خداوند تبارک و تعالی به شکل مذکور و با قیود پیش‌گفته همراه است.</content>
  </text>
  <text id="20665">
    <content>علی رودریگز، وزیر انرژی و معادن ونزوئلا و رئیس کنونی اوپک هم گفت که وی با همتای عربستانی‌اش در مورد برنامه افزایش تولید عربستان بحث و تبادل نظر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20666">
    <content>حق‌شناس در گفت‌وگو با بخش فارسی بی‌بی‌سی و خبرگزاری دانشجویان ایران این اظهارات را فاقد وجاهت حقوقی اعلام و ورزش را متعلق به مردم دانست.</content>
  </text>
  <text id="20667">
    <content>حمل مشعل بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی، عصر روز چهارشنبه از آتن، پایتخت یونان، به سوی سیدنی در استرالیا آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="20668">
    <content>تیر به‌درستی به هدف اصابت نموده بود؛ کاخ سفید با صدور بیانیه‌ای خبر مربوطه را تکذیب نمود و بار دیگر بر پشتیبانی رئیس‌جمهور از شاه تأکید نمود.</content>
  </text>
  <text id="20669">
    <content>دبیرکل انجمن روزنامه‌نگاران زن، تنوع و تکثر نشریات در کشور را نیز یکی دیگر از نکات مثبت مطبوعات ذکر کرد و آن را بی‌سابقه خواند.</content>
  </text>
  <text id="20670">
    <content>آن قدر دور می‌شوند که به زحمت می‌توانی آن‌ها را احساس کنی یا ببینی.</content>
  </text>
  <text id="20671">
    <content>این موضوع را هادی نژادحسینیان، سفیر و نماینده دائم جمهوری اسلامی ایران، نزد سازمان ملل، دیروز در اجلاس مجمع عمومی مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="20672">
    <content>مولوی با بیان این نوع دواعی متکفل صدق، دعوی پیر و مرشد و صوفی روشن‌ضمیر را نیز در ردیف آن قرار داده که جان رهروان طریقت به‌وضوح آن را درمی‌یابد و صحت آن را تصدیق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20673">
    <content>این قوم به گویشی از عربی خلیجی سخن می‌گویند که دارای مقدار زیادی واژگان دخیل فارسی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20674">
    <content>سلاح‌های قدیمی ایرانی، کلاه‌خود، شمشیر و سپر از زمان نادر شاه در اواخر سده هفتم و اوایل سده هشتم روی دیوار آویزان بود.</content>
  </text>
  <text id="20675">
    <content>یعنی مرگ‌هایی که از طرف مقتول هیچ گناه یا اشتباهی صورت نگرفته است و قاتل صرفاً به موجب هوا و هوس خود که وجود طرف را مزاحم منافع خود تشخیص می‌دهد، او را هدف قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20676">
    <content>یک تحقیق نشان داد که آسیب‌های تجاوز زناشویی از نظر روانی و فیزیکی، می‌تواند بیشتر از تجاوز یک غریبه باشد.</content>
  </text>
  <text id="20677">
    <content>عرب‌ها معتقدند ایران پس از سقوط دودمان پهلوی، مدام در حال تلاش برای تغییر توازن قدرت در منطقه به نفع خود است.</content>
  </text>
  <text id="20678">
    <content>آشنایی با کلود مونه باعث شد که در سبک نقاشی او تغییراتی ایجاد شود و به نقاشی منظره روی بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="20679">
    <content>این رمان شرح تجربیات یک راوی گمنام است که در حومه شهر لندن، شاهد هجوم موجودات بیگانه‌ای از مریخ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20680">
    <content>اکسید اغلب فلزات تجارتی، دارای نقطه ذوب بالاتر از خود فلزات است و از این رو به‌آسانی جریان پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20681">
    <content>با این وجود، دولت‌ها اغلب می‌توانند با امنیت و گاهی اوقات حتی با موفقیت، اصول اخلاقی را رعایت کنند.</content>
  </text>
  <text id="20682">
    <content>حملات موشکی مقاومت اسلامی به شمال فلسطین اشغالی نشان از اراده مقاومت لبنان در پاسخ به حملات نظامی رژیم صهیونیستی به مناطق مسکونی لبنان است.</content>
  </text>
  <text id="20683">
    <content>حداکثر وزن کیف دانش‌آموزان شانزده ممیز سه کیلوگرم یا چهل و سه درصد وزن بدن آن‌ها بود، درست مثل این‌که یک مرد، یخچال کوچکی را بر پشت خود حمل کند.</content>
  </text>
  <text id="20684">
    <content>این مسابقه‌ها که از صبح جمعه در شهر کراسنویارسک در سیبری روسیه آغاز شده است، روز شنبه ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="20685">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و چهل و پنج هجری شمسی برای بازدید میهمانان خارجی و رسمی به کاخ‌موزه تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="20686">
    <content>این تصاویر ناقص و یک بعدی از زنان، با واقعیت‌های فرهنگی و اجتماعی امروز کشور ما سازگار نیست.</content>
  </text>
  <text id="20687">
    <content>القای اینکه اصلاحگری به معنای توبه از اصل انقلاب و جدایی از ملت است، سوق دادن جامعه به هرج و مرج و بدبینی است.</content>
  </text>
  <text id="20688">
    <content>در یکی از همین پیکارها با استاد محمود کریمی که ممتحن آواز بود آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="20689">
    <content>اگر بین سپتامبر تا مه، ده تا پانزده روزی، آسمان آبی در مسکو دیده می‌شد، امری غیرعادی بود.</content>
  </text>
  <text id="20690">
    <content>سرانجام مقتدر، خلیفه عباسی، او را اسیر کرد و به زندان افکند و پس از محاکمه سختی او را کشت و جسدش را سوزاند.</content>
  </text>
  <text id="20691">
    <content>بدین ترتیب، از میان اعضای هیئت‌رئیسه مجلس پنجم، تنها سید حسین هاشمی همچنان به عنوان کارپرداز مجلس به کار خود ادامه خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="20692">
    <content>کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل، دیروز همچنین پیشنهاد کرد که یک نیروی هشت هزار و نهصد و پنجاه نفری حافظ صلح سازمان ملل به تی‌مور شرقی اعزام شود.</content>
  </text>
  <text id="20693">
    <content>در واقع در سیستم خورشیدی غیرفعال از هیچ‌گونه سوخت فسیلی بهره برده نمی‌شود و چیزی جز خود ساختمان نیست.</content>
  </text>
  <text id="20694">
    <content>با این هشدار امام، اگر احیاناً کسی در خواب و چرت بود و یا حواسش به درس نبود، به درس بازمی‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="20695">
    <content>عصر چهارشنبه‌سوری کوزه نو یا کهنه‌ای را در خانه به زمین می‌زنند تا قضا و بلا را دور سازند.</content>
  </text>
  <text id="20696">
    <content>تندباد همچنین ضمن ایجاد اختلال در تردد ساکنان این مناطق، سبب شکسته شدن برخی شاخه‌های درختان، تابلوها و آنتن‌های تلویزیون شده است.</content>
  </text>
  <text id="20697">
    <content>رئیس‌جمهوری به درخواست‌های مکرر مردم، مسئولان و کارکنان صنعت نفت گچساران برای استقلال شرکت بهره‌برداری نفت و گاز این منطقه نفت‌خیز، پاسخ مثبت داد.</content>
  </text>
  <text id="20698">
    <content>به گزارش خبرگزاری آسوشیتدپرس از کلمبو، این درگیری پریشب، جمعه، در حالی روی داد که چندین قایق چریک‌های تامیل قصد داشتند از مردابی در جنوب یک مجتمع نظامی عبور کنند.</content>
  </text>
  <text id="20699">
    <content>مجله علمی نیوساینتیست بریتانیا گزارش داد که صدای افراد به واسطه تفاوت‌های ظریف و دقیق موجود، میزان عمق افسردگی آنان را آشکار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="20700">
    <content>برای تعیین تعداد و دبی پمپ‌های مورد نظر از این حجم، با توجه به رژیم پمپ استفاده کرده و مشخصات پمپ را محاسبه و معرفی می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="20701">
    <content>تدریس من در دانشکده حقوق چندین سال فقه سال سوم قضایی بود و من از این بابت حق‌الزحمه‌ای نمی‌گرفتم و محض خدمت به علم و دین بود.</content>
  </text>
  <text id="20702">
    <content>سازمان جنگل‌ها و مراتع و شهرداری‌ها نیز موظف‌اند نسبت به اختصاص فضای مناسب در پارک‌های عمومی برای ایجاد مسجد یا نمازخانه اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="20703">
    <content>چریک‌های شورشی چپ‌گرا از سی و شش سال پیش نبردی را با نیروهای دولتی و شبه‌نظامیان راست‌گرای کلمبیا آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20704">
    <content>در نیمه دوم دهه شصت میلادی، چک‌اسلواکی عضو دیگر پیمان ورشو و متحد شوروی در اروپای شرقی قصد بازنگری در ساختار سیاسی و فلسفه سیاسی خود نمود.</content>
  </text>
  <text id="20705">
    <content>این همایش‌ها با عنوان نور ولایت، گردهمایی بزرگ پرچم‌داران ولایت، طلایه‌دار عاشورا، خورشید کعبه، علی علیه‌السلام و نهج‌البلاغه و دومین گردهمایی نور ولایت برگزار شده است.</content>
  </text>
  <text id="20706">
    <content>متأسفانه عملاً احساس می‌شود که یکی از علل عمده این نابسامانی‌ها شاید دخالت اشخاص ناوارد در تولید یا توزیع و یا واردات مواد فوق‌الذکر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20707">
    <content>آنا با کریستین می‌رود ولی قبلش متوجه می‌شود که کیت با برادر کریستین، الیوت، خوش می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="20708">
    <content>اگرچه سرنوشت حکومت پینوشه و شخص خود او در شرایط کنونی بیش از حد واضح است که مخالفان دوم خرداد را به تأمل و تدبیر وادار نکند.</content>
  </text>
  <text id="20709">
    <content>حجت‌الإسلام سید حسن خمینی، همچنین در بخشی از سخنان خود به تجلیل از رئیس‌جمهوری پرداخت و صداقت را وجه تمایز شخصیتی آقای خاتمی دانست.</content>
  </text>
  <text id="20710">
    <content>از چارپایان، خر بیشترین تعداد را تشکیل می‌داد، زیرا به نسبت بارکشی‌اش ارزان‌تر و نافع‌تر از انواع دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="20711">
    <content>آن‌ها بر این اعتقادند که استفاده از کامپیوتر و علوم ریاضی و فیزیک به تکنولوژی علوم فضایی، نزدیک‌تر است تا فعالیت‌های بورس.</content>
  </text>
  <text id="20712">
    <content>روز بعد با یادداشت کوتاهی، که همان گزارش شیمی‌دان بود، نزد منسفری رفتم و گفتم باید آن شیء را در رودخانه تایمز بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="20713">
    <content>بنابراین افکار عمومی در اتحاد جماهیر شوروی سوسیالیستی نسبت به این طرز شیوه و رفتار، شدیداً خشمگین شده و به تبع آن تعویق تصمیم دولت شوروی غیرممکن گردید.</content>
  </text>
  <text id="20714">
    <content>ژنرال اورتون، پنجاه و نه سال دارد و از نوامبر سال گذشته فرماندهی سپاه اروپا را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="20715">
    <content>یعنی اتکال به خدا و ایمان مردم به اسلام و تصمیم قاطع بر انجام وظیفه الهی و اسلامی و وحدت کلمه، رمز پیروزی و تداوم انقلاب است.</content>
  </text>
  <text id="20716">
    <content>این امر موجب تقلیل قابل توجه موارد ابتلا، مرگ و میر و معلولیت‌های ناشی از بیماری‌های فوق‌الذکر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20717">
    <content>چپ یا چپ‌گرا در ادبیات سیاسی، به مواضعی اطلاق می‌شود که خواهان تغییرات تدریجی یا رادیکال در جهت ایجاد برابری در توزیع ثروت و قدرت هستند.</content>
  </text>
  <text id="20718">
    <content>سند کمپانی رنو پنج به شماره شهربانی هجده هزار و هشتصد و بیست و هشت، ساری مفقود گردیده و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="20719">
    <content>او سپس به دربار شاه اسماعیل صفوی پناه آورد که در آنجا املاکی در اطراف تبریز به او دادند.</content>
  </text>
  <text id="20720">
    <content>فیورنتینا نیز به دلیل مشابه و ناآرامی هواداران آن تیم در مسابقه با منچستریونایتد در ماه نوامبر، بیست و پنج هزار فرانک سوییس جریمه شد.</content>
  </text>
  <text id="20721">
    <content>جلایی‌پور تصریح کرد که در این زمینه، اطلاعی ندارد و حکمی هم به وی تاکنون، روز سه‌شنبه، ابلاغ نشده است.</content>
  </text>
  <text id="20722">
    <content>این گروه، مسئولیت وقوع آتش‌سوزی عمدی روز جمعه گذشته، در مرکز حزب حاکم محافظه‌کار مردم و همچنین احزاب سوسیالیست و چپ متحد متمایل به کمونیست‌ها را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20723">
    <content>هم‌اکنون ترتیبی داده شده بود تعطیلات را در خانه یک دوست در جزیره توباگو در کاراییب درست مقابل سواحل ترینیداد بگذرانیم.</content>
  </text>
  <text id="20724">
    <content>کوه کمر، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بجنورد در استان خراسان شمالی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20725">
    <content>مبارزات علنی علیه حکومت به رهبری آیت‌الله خمینی در اعتراض به انقلاب سفید شاه و سرکوبی خونین آن‌ها توسط پلیس و سازمان‌های مخفی و تبعید آیت‌الله خمینی به ترکیه و سپس عراق.</content>
  </text>
  <text id="20726">
    <content>از سوی دیگر، تیم لیدز انگلیس در مقابل میهمان خود آث میلان ایتالیا با نتیجه یک بر صفر به پیروزی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="20727">
    <content>این موضوع که عراق سلاح‌های بیولوژیک را با اهداف تروریستی نیز تهیه کرده بود، توسط بازرسان سازمان ملل کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="20728">
    <content>زیباترین جنبه موضوع، بعد رهبری و هدایت جامعه است که در آشوب چند ماه گذشته و برخورد حکیمانه، دلسوزانه و موفق رهبری به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="20729">
    <content>سیاست فعلی ترکیه و بخش ترک‌نشین قبرس، مبتنی بر به رسمیت شناخته شدن دولت ترک قبرس شمالی و تشکیل یک کنفدراسیون متشکل از دو دولت مستقل در جزیره است.</content>
  </text>
  <text id="20730">
    <content>اگر کسی خارج از حوزه باشد و یا وجهه فضلی و علمی نداشته باشد، کار را مشکل خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20731">
    <content>ماده سیزده پیشنهادی و تبصره‌های یک آن، به نحوه تأمین کادر قضایی دادسراها در صورت تشکیل و گروه شغلی دادستان و بازپرس می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="20732">
    <content>بیش از ده میلیون نفر از اقوام مختلف چینی از جمله قزاق، ایغور، قرقیز و تاجیک همه‌ساله جشن‌های عید نوروز را در این کشور برپا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20733">
    <content>همچنین در داخل گمرک آستارا، جایگاه پمپ بنزین در حال ساخت است که ضمن تأمین سوخت مورد نیاز کامیون‌ها، از قاچاق سوخت به خارج جلوگیری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20734">
    <content>صفه اصلی ارگ که اکنون تخت جمشید خوانده می‌شود، شاهکوه واقع در دامنه‌ای مرتفع‌تر از صفه، و سوم، ساختمان‌های سطح دشت در جنوب و غرب صفه است.</content>
  </text>
  <text id="20735">
    <content>در این اجلاس همچنین دکتر غلامعلی حداد عادل، عضو شورای عالی انقلاب فرهنگی و نیز حجت‌الإسلام محسن قرائتی درباره ویژگی‌های یک مبلغ به تشریح دیدگاه‌های خود پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="20736">
    <content>از بین بردن یک مگس در این فصل می‌تواند ما را از شر میلیاردها مگس بعدی خلاص کند؛ طبق بررسی حشره‌شناسان، یک مگس ماده می‌تواند در حدود پانصد میلیارد مگس دیگر تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="20737">
    <content>قدیمی‌ترین رپرتوار کرال ثبت‌شده خالی از ابهام که تا به امروز حفظ شده، از یونان باستان است.</content>
  </text>
  <text id="20738">
    <content>الزامی برای تعریف متغیرها نیست، انواع به طور اتوماتیک تعیین می‌شوند و اعداد می‌توانند به طور اتوماتیک به رشته‌ها تبدیل شوند و برعکس.</content>
  </text>
  <text id="20739">
    <content>منصور پورحیدری، سرمربی تیم ملی فوتبال، ابتداء در داخل زمین نکات لازم را به خداداد عزیزی و محمد خاکپور یادآور شد و سپس این دو بازیکن، تمرینات را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="20740">
    <content>تقریباً هفت ساله بود که پیامبر بدرود حیات گفت و به فاصله کوتاهی مادر گرامی او، زهرا سلام‌الله‌علیها نیز دیده از جهان بربست.</content>
  </text>
  <text id="20741">
    <content>نخست‌وزیر آلمان دیشب در استانبول، روسیه را به رعایت سقف سلاح‌های تعیین‌شده در چارچوب قرارداد جدید تقلیل نیروهای غیرهسته‌ای در اروپا، دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="20742">
    <content>اگر کمیسیون انتخابات و احزاب، موافقت خود را با تشکیل حزب اعلام نماید حزب می‌تواند یک سمبل را انتخاب و فعالیت انتخاباتی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="20743">
    <content>در این پژوهش سعی بر آن است که توضیحاتی در مورد برتری جانبی داده شود و سطح هوش‌بهر کلامی دانش‌آموزان چپ‌دست و راست‌دست مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="20744">
    <content>وی قیمت صادراتی هر مترمربع فرش ماشینی را با توجه به نوع و کیفیت، از چهار تا بیست و دو دلار در هر مترمربع ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20745">
    <content>آقای خاتمی با اشاره به شخصیت علمی و مبارزاتی آیت‌الله شهید مفتح، از فداکاری و همراهی خانواده و همسر آن شهید بزرگوار قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20746">
    <content>پیشنهادات باید تا ساعت هشت صبح روز یکشنبه، مورخ بیست و هشت نه هفتاد و هشت در پاکت‌های لاک و مهرشده، تسلیم دفتر معاونت بازرگانی در مرکز شرکت گردند.</content>
  </text>
  <text id="20747">
    <content>علاقه‌مندان برای تهیه بلیت می‌توانند از روز پنجشنبه، از ساعت نه تا دوازده صبح و ساعت پانزده تا هجده بعدازظهر به گیشه تالار وحدت مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="20748">
    <content>این کتاب گزیده‌ای از بیانات مرحوم سید علی نجفی به همراه ابیاتی از مثنوی مولوی و دیگر شعراء است.</content>
  </text>
  <text id="20749">
    <content>دو کوارک بالا و یک کوارک پایین، پروتون را می‌سازند و نوترون از یک کوارک بالا و دو کوارک پایین به وجود آمده است.</content>
  </text>
  <text id="20750">
    <content>این نشریه از بانفوذترین نشریات حقوق زنان بود و نخستین نشریه زنانه بود که مجوز انتشارش به نام خود منتشرکننده آن صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="20751">
    <content>سال یک هزار و نهصد و نود، پیروزی حزب جبهه نجات اسلامی به رهبری عباس مدنی که آراء نخستین انتخابات محلی چندحزبی الجزایر را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="20752">
    <content>نه به توصیه معاویه که گفته بود عشرت‌طلبی و باده‌نوشی و حرمت‌شکنی‌اش را شبانه و دور از چشم اغیار انجام دهد توجه کرد، و نه به توصیه معاویه درمورد مناطق و اشخاص وقعی نهاد.</content>
  </text>
  <text id="20753">
    <content>در وزن نود و یک کیلوگرم، روح‌الله حسینی در برابر مشت‌زن چینی، با نتیجه نوزده بر چهار به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="20754">
    <content>در دقیقه بیست و چهار علی لطیفی، مهاجم استقلال، پا به توپ حتی از کاظم فرحانی، دروازه‌بان صنعت نفت هم عبور کرد، اما وحید سلامات این توپ را به‌خوبی دفع کرد.</content>
  </text>
  <text id="20755">
    <content>این تیتر روزنامه سان با واکنش مردم انگلستان و به ویژه مردم شهر لیورپول مواجه شد و این روزنامه توسط همگی خبرگزاری‌های شهر لیورپول تحریم شد.</content>
  </text>
  <text id="20756">
    <content>اما در این مسابقه با شکست برابر بوسنی و هرزگوین نایب قهرمان شد و نشان نقره را به گردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="20757">
    <content>افراد سیگاری به علت آسیب‌های سلولی ناشی از مصرف سیگار، روزانه سی و پنج میلی‌گرم بیش از مقادیر تجویزشده نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="20758">
    <content>پژوهش‌ها نشان می‌دهند که می‌توان اطلاعات را به صورت رمز دیداری یا شنیداری در حافظه کوتاه‌مدت رمزگردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20759">
    <content>رهامی، وکالت حجت‌الإسلام عبدالله نوری و دانشجویان کوی دانشگاه تهران را بر عهده داشته و شیرین عبادی نیز وکیل دادگستری است.</content>
  </text>
  <text id="20760">
    <content>تعداد کل حجره‌ها به شصت و دو می‌رسد و سردر هریک از حجره‌ها اعم از فوقانی و تحتانی هرکدام با طرحی بدیع و مجزا از یکدیگر با مقرنس‌کاری زیبایی تزئین یافته است.</content>
  </text>
  <text id="20761">
    <content>از سوی دیگر وزارت امور خارجه روسیه با فراخواندن سفیر فنلاند در مسکو، اعتراض روسیه را در مورد پذیرفتن یک فرستاده چچن در هلسینکی، به وی ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="20762">
    <content>برای پیش‌گیری از سرایت بیشتر بیماری، بخش وسیعی از شهر نیویورک سم‌پاشی شد و به بدن کودکان ماده دفع‌کننده پشه مالیده شد.</content>
  </text>
  <text id="20763">
    <content>در دور دوم، تکواندوکار چینی را مقتدرانه شش بر یک مغلوب کرد اما در دور بعد در مقابل حریف ژاپنی خود سه بر یک مغلوب شد و از دور رقابت‌ها حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="20764">
    <content>حائری همراه بسیاری از شاگردانش، از جمله امام خمینی که در آن هنگام بیست ساله بود رهسپار قم شد.</content>
  </text>
  <text id="20765">
    <content>اگر پدرم موضوع را می‌فهمید خیلی بد می‌شد، اما به هر حال، برای حفظ آبروی گروه تئاتر، مجبور شدم این کار را انجام بدهم.</content>
  </text>
  <text id="20766">
    <content>اگر روند رشد نرخ مسکن را در بیست سال گذشته مرور کنیم، همیشه به این پله‌ها برمی‌خوریم.</content>
  </text>
  <text id="20767">
    <content>همچنین در این جشنواره علی‌محمد بافقی، سید حسین امامی میبدی و ابوالفضل غلامی از فیلم‌سازان استان یزد دیپلم افتخار دریافت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="20768">
    <content>این در حالی است که موگابه، در سخنان خود هیچ‌گونه قولی مبنی بر خروج سیاه‌پوستان از زمین‌های زراعی متعلق به سفیدپوستان نداد.</content>
  </text>
  <text id="20769">
    <content>این نوع حلوا در هرمزگان در خانه‌ها تهیه می‌شود و همراه با قهوه عربی سرو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20770">
    <content>در حالی که شواهد و اخبار و به ویژه اظهارات معاون اول قوه قضاییه چنین سخنی را تأیید نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20771">
    <content>یزدگرد یا بزهکار که به علت منش آزاد خویش، به طرز مرموزی به هلاکت رسید، در خطبه‌های خسروانی خویش، توجه به تهی‌دستان و سخت گرفتن بر زورمندان را شعار خویش ساخت.</content>
  </text>
  <text id="20772">
    <content>در نوک قله صخره، یک نخل کوچک و درختان و نهال‌های سبز قرار دارد و این مجموعه یک زندگی فارغ‌البال و سعادتمند گرمسیری را ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20773">
    <content>در مراسم بهره‌برداری از واحدهای مذکور، آقای موسوی، فرماندار شوشتر، آقای اسماعیل ناطقی بخشدار گتوند و عده‌ای از مسئولان محلی حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="20774">
    <content>این بدان معنا نیست که برای تشخیص و تفکیک حق از باطل و صحیح از ناصحیح، همواره رأی اکثریت است که می‌تواند مبنا و معیار باشد.</content>
  </text>
  <text id="20775">
    <content>به نظر من، امیر قطر آن قدر زیرک هست که بداند باقی ماندن الجزیره به همین شکل به نفع اوست.</content>
  </text>
  <text id="20776">
    <content>یادآوری می‌شود انجمن صنفی عکاسان مطبوعات ایران روزهای شنبه از ساعت چهارده تا شانزده در محل مجله عکس، عضوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20777">
    <content>پس از بازگشت به فرانسه، نقاشی‌هایی را از مردم تاهیتی کشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="20778">
    <content>در این داستان‌های خلقت، و فلسفه‌های خلقت، بیشتر قصد این بوده است تا چگونگی انسان را مذهب نشان بدهد.</content>
  </text>
  <text id="20779">
    <content>در پی ترور عضو حزب مردم در باسک، خوان کارلوس، پادشاه اسپانیا با ارسال پیامی این اقدام را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="20780">
    <content>در گذشته چشمه‌ای در دشت مرکزی این کوه وجود داشته که به سبب تغییرات اقلیمی کمتر می‌جوشد.</content>
  </text>
  <text id="20781">
    <content>بر خلاف خبرگزاری فرانسه و آسوشیتدپرس که هنوز به دنبال مشتری در داخل مطبوعات خود بودند، مهم‌ترین دغدغه دست‌اندرکاران رویتر، تغذیه بازارهای مالی جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="20782">
    <content>در ادامه این جلسه، معاون مطبوعاتی و تبلیغاتی وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی به سؤالات مطرح‌شده از سوی دانشجویان نیز پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="20783">
    <content>در همین چارچوب عصر دیروز، در ورزشگاه اصفهان، یک دیدار بین دو تیم سیمان سپاهان اصفهان و شهید باوندپور کرمانشاه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="20784">
    <content>من شکی ندارم که تاریخ خواهد گفت عراق مجبور شد که برای تجربه، شیوه تحریمی که در نهایت شکست خورد، به صورت یک خوکچه آزمایشگاهی درآید.</content>
  </text>
  <text id="20785">
    <content>سری جدید مجموعه تلویزیونی آژانس دوستی، از روز شنبه بیست و یک اسفندماه، ساعت بیست و دو از شبکه اول سیما پخش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20786">
    <content>اصولاً در انقلاب اسلامی، سرنگونی رژیم پهلوی و تأسیس جمهوری اسلامی، مانند دو روی یک سکه لازم و ملزوم یکدیگر بودند و از هم جدا نبودند.</content>
  </text>
  <text id="20787">
    <content>این ماهی‌ها با بهره‌گیری از دگرگونی‌های طیفی و مدولاسیون دامنه، فاکتورهایی مانند شکل، بزرگی، فاصله، سرعت و رسانایی جسم را تشخیص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="20788">
    <content>کمتر کودکی در دنیا وجود دارد که زمانی، ولو به صورتی جزئی، از یکی از والدینش سیلی یا کتک نخورده باشد.</content>
  </text>
  <text id="20789">
    <content>دبیرکل پیشین و مدیر پیشین امور سیاسی حزب لیبرال‌دمکرات نیز گفته‌اند که به احتمال قوی، انتخابات مجلس تا اوایل تابستان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20790">
    <content>البته بیننده آن‌چنان برایش فرقی نمی‌کند که تصویر را بتاکم ببیند و یا با کادر سینمایی؛ او می‌خواهد بنشیند و فیلمش را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="20791">
    <content>ویندوز مدیا سنتر، نرم‌افزاری است که امکان ضبط تصاویر زنده پخش‌شده تلویزیونی و همچنین سازماندهی و پخش موسیقی را به کاربر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20792">
    <content>پزشکان به بیماران قلبی، ریوی و مبتلایان به آسم جداً هشدار می‌دهند که از ترددهای غیرضروری و بدون ماسک در سطح شهر خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="20793">
    <content>سن‌پترزبورگ شهری تاریخی و نگینی در انگشتری امپراتوری تزارها بود که در دوران اقتدار کمونیست‌ها هم اهمیت خود را حفظ کرد.</content>
  </text>
  <text id="20794">
    <content>در میان راهپیمایان روز تاسوعا، نه فقط روحانیون و مردان و زنان مذهبی، که افراد مرفه با لباس‌های مد غربی و زنان بی‌حجاب نیز وجود داشتند.</content>
  </text>
  <text id="20795">
    <content>وی ضمن انتقاد از مصرف بی‌رویه و غیراصولی بنزین در کشور، میزان واردات روزانه بنزین را شش میلیون لیتر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="20796">
    <content>محمدرضا ناجی می‌نویسد در جنگی که در دو روز نخست درگرفت حدود پانصد تن به روایت شیخ مفید کشته شدند و سپس متارکه صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20797">
    <content>سالیان دراز تعدادی از کتب خواجه را جزء دروس تحصیلی می‌خواندیم، مانند شرح اشارات و مقداری از آن‌ها را هم جزء دروس تعطیلی می‌خواندیم.</content>
  </text>
  <text id="20798">
    <content>این دو نیز در اپیزود پنجم از فصل سوم با هم برای اولین بار سکس می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20799">
    <content>در نتیجه، تولید گندم از شش میلیون به ده میلیون تن و میزان خرید از یک میلیون به شش میلیون تن افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="20800">
    <content>در یکی از این پروازها بود که پیشنهاد بازگشایی سفارت در ونزوئلا را به او گفتم.</content>
  </text>
</textCollection>