<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="20801">
    <content>عالی طیب، دهستانی است از توابع بخش مرکزی شهرستان لنده در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20802">
    <content>در این دیدار که پریشب صورت گرفت، درباره اوضاع منطقه و تحولات جنوب لبنان و تهدیدهای رژیم صهیونیستی بحث و تبادل نظر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="20803">
    <content>لازم به یادآوری است که نوازشریف اخیراً توسط دادگاه ضدتروریستی شماره یک کراچی، محکوم به حبس ابد شده و وکیل‌مدافع او از دادگاه عالی سند، خواهان فرجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="20804">
    <content>با روی کار آمدن دولت غزنوی در غزنه و فتح هندوستان به وسیله سلطان محمود، زبان فارسی دری به هندوستان راه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="20805">
    <content>به موجب این معاهده، آلمان و اتریش قبول نمودند که در هنگام لزوم به هم یاری برسانند و هیچ‌گاه جداگانه با دشمن صلح نکنند.</content>
  </text>
  <text id="20806">
    <content>دو تیم نروژ و ارمنستان به تساوی بدون گل رضایت دادند و تیم اوکراین با نتیجه سه بر یک، از میهمان خود لهستان شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="20807">
    <content>وی طی ماه‌های اخیر دیدارهای متعددی را از بلژیک، کانادا، ایتالیا، فرانسه، آمریکا، اوگاندا و آفریقای جنوبی پشت سر گذارده است.</content>
  </text>
  <text id="20808">
    <content>به احتمال زیاد تصمیم به تولید بمب اتمی در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و دو در زمان حکومت ذوالفقار علی بوتو اتخاذ شده است.</content>
  </text>
  <text id="20809">
    <content>از این آلبوم، دو تک آهنگ رادیویی منتشر شد و کیتی، دو تور بزرگ را در سراسر ایالات متحده برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="20810">
    <content>نوزایی یا رنسانس، جنبش فرهنگی مهمی بود که آغازگر دورانی از انقلاب‌های علمی و اصلاحات مذهبی و تغییرات هنری در اروپا شد.</content>
  </text>
  <text id="20811">
    <content>ولی در بخش آوازی با توجه به توانایی و قدرت استاد فریدون پوررضا نباید با مشکل خاصی روبه‌رو می‌شدید.</content>
  </text>
  <text id="20812">
    <content>در صورت تمایل می‌توانید با مغز بادام و یا مخلوطی از بادام و گردو این کوکو را تهیه کنید.</content>
  </text>
  <text id="20813">
    <content>بهبود شرایط ارزی کشور به گفته آقای فاخر در سنوات گذشته، نرخ صعودی ارز و تورم حاصل از آن، قسمت عمده‌ای از نرخ بالای سود بانکی را جبران می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="20814">
    <content>سعد با استخوان فک شتر، به روی مردی از مشرکان کوفت و سر او شکست و خون سرازیر شد.</content>
  </text>
  <text id="20815">
    <content>اما اینکه چگونه می‌توان مفاهیم فیزیک کوانتومی را با نسبیت عام سازش داد، پرسشی است که هنوز بی‌پاسخ مانده است.</content>
  </text>
  <text id="20816">
    <content>آخرین روزهای شاه: در ماه نوامبر، شاه، شریف‌امامی را کنار گذاشت و یک دولت نظامی به ریاست ژنرال ازهاری، رئیس ستاد ارتش تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="20817">
    <content>سلسله فاسد قاجاریه، آخرین نفس‌هایش را می‌کشید، شاهزادگان ریز و درشت، ایران را تبدیل به ملک شخصی خود کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="20818">
    <content>ولید هم پسرعموی یزید بود و مورد علاقه و توجه معاویه، حاضر نبود در اجرای فرمان یزید، حسین‌بن‌علی علیه‌السلام را به قتل برساند.</content>
  </text>
  <text id="20819">
    <content>این گوشی در بیستم ژوئن در فروشگاه‌های سنگاپور به فروش می‌رسید و در ژولای در بقیه آسیا به بازار آمد.</content>
  </text>
  <text id="20820">
    <content>تیم منچستریونایتد با این تساوی و با کسب پنجاه و هشت امتیاز، همچنان در صدر جدول رده‌بندی این پیکارها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="20821">
    <content>پس از آن دکتر بخشی، رئیس دانشکده فنی بابل، به تشریح تاریخچه تأسیس این دانشکده پرداخت و گزارشی از وضعیت کیفی و کمی آموزش در دانشکده مذکور را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="20822">
    <content>بافت شهر اردبیل به صورت تار عنکبوتی است که به تبع آن اغلب خیابان‌های شهر به استثنای چند مورد منحنی‌شکل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20823">
    <content>این انرژی در رآکتورهای هسته‌ای آزاد شده و منجر به تولید گرما و انرژی الکتریکی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20824">
    <content>جناب آقای رئیس‌جمهور اعلام کردند که کابینه، کابینه‌ای کاری است و قصدش انجام کارها در شعب مختلف، با قدرت و قوت است.</content>
  </text>
  <text id="20825">
    <content>هدف از مانیتور کردن پورت، انعکاس همه بسته‌های در حال عبور از همه پورت‌های سوییچ در مواقعی است که سیستم‌ها به یک پورت سوییچ متصل هستند.</content>
  </text>
  <text id="20826">
    <content>جرالد لوین، رئیس تایم وارنر، که با همان تهدید اولی جا زده بود، از عدم رضایت ترنر چندان خشنود نبود، اما تن به سکوت داده بود.</content>
  </text>
  <text id="20827">
    <content>تیم فرانسه با پیروزی مقابل تیم اوکراین به مقام نخست مسابقه‌های فوتبال زیر هجده سال اروپا دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="20828">
    <content>یک سلول کر با یک میدان عرضی می‌تواند به عنوان یک صفحه موج قابل سوئیچ عمل کند، که صفحه قطبش یک موجی را که از داخل آن عبور می‌کند، می‌چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="20829">
    <content>در این بازی‌ها که با شرکت پانزده تیم ترتیب یافت، تیم پرسپولیس در مکان دوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="20830">
    <content>فمینیسم لیبرال به هیچ وجه قدیمی نشده است و شاید حتی آینده‌ای انقلابی چنانکه آیزنشتاین پیش‌بینی می‌کرد، پیش رو داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="20831">
    <content>او پنج ماه در تخت جمشید اقامت کرد و در این هنگام بود که قسمت شرقی کاخ خشایارشا آتش گرفت و به باقی نقاط شهر گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="20832">
    <content>متن سی فصل با شرح آن را که خودمان مطالعه می‌کردیم در معرفت تقویم و بیست باب اسطرلاب با شرح بیرجندی نیز جزء کتب درسی بنده بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20833">
    <content>خراسان از سال نهصد و شانزده به دست شاه اسماعیل افتاد و حاکم بلخ و مرو نیز از طرف شاه اسماعیل معین گردید.</content>
  </text>
  <text id="20834">
    <content>بنابراین بر خلاف روش‌های شعله‌ای، قوسی و مقاومتی هیچ‌گونه ذوبی در حین جوشکاری به وجود نمی‌آید و یعنی درجه حرارت کمتر از حد ذوب است.</content>
  </text>
  <text id="20835">
    <content>از چندی پیش اقدام به لکه‌گیری خیابان‌ها و پیاده‌روها کرده‌ایم و بخشی از ساحل اروندرود آسفالت شده است.</content>
  </text>
  <text id="20836">
    <content>در اساطیر، زمین با مقداری گل که ماهی آن را از اقیانوس نخستین بیرون آورد، شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20837">
    <content>بنا به گفته لس‌آنجلس تایمز، قایق‌های کوچک، نفت را به جزیره کیش انتقال داده و سپس در آنجا به نفتکش‌های بزرگ تخلیه و به بازارهای خارجی ارسال می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="20838">
    <content>در یک هزار و نهصد و نه استاد فیزیک نظری دانشگاه زوریخ شد و در یک هزار و نهصد و سیزده، عضو آکادمی علوم پروس در برلین گردید.</content>
  </text>
  <text id="20839">
    <content>فارابی معتقد بود که موسیقی نمی‌تواند هرگونه حالت روحی یا هر نوع شور و هیجانی را در شخص برانگیزد.</content>
  </text>
  <text id="20840">
    <content>منشأ این نژاد آمریکا می‌باشد و از تلاقی گوسفند بدون دم سیبری با تعدادی از نژادهای اصلاح‌شده به وجود آمده است.</content>
  </text>
  <text id="20841">
    <content>به علت آنکه این انرژی در مقایسه با انرژی لازم در هنگام کار عادی پمپ خیلی کمتر است، دبی و ارتفاع پمپ نیز هم‌زمان شروع به کاهش می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="20842">
    <content>وی در ابتدا در راه سیاست قدم گذاشت و کارآموزی برای اعضای کنگره و سناتورها در کپیتال هیل انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="20843">
    <content>کسانی که با داستان سیاوش و کیخسرو آشنایی دارند، حتماً تا اینجا متوجه شباهت بسیار زیاد سرگذشت آن‌ها با ازیریس شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20844">
    <content>از جمله مهم‌ترین عوارض جانبی مصرف سیر می‌توان به ناراحتی معده، دل‌به‌هم‌خوردگی، بوی سیر به هنگام تنفس، خارش‌های پوستی و حتی تاول روی پوست اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="20845">
    <content>امروز نیز عبدالله نوری و وکیل وی به اتهام‌های مطرح‌شده در کیفرخواست تنظیمی از سوی حجت‌الاسلام نکونام، دادستان دادگاه ویژه روحانیت، پاسخ گفتند.</content>
  </text>
  <text id="20846">
    <content>ما تکلیف سنگینی بر دوش داریم و بایستی این راه را با قوت و قدرت ادامه بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="20847">
    <content>سر فرومی‌برد و درست در لحظه‌ای که می‌خواهد لب بزند، معلم یک‌نواختی را از کلاس می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20848">
    <content>ازطرفی، مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا، دیروز ضمن دفاع از مجازات‌های بین‌المللی عراق، قبول کرد که این رژیم را می‌توان تقویت کرد.</content>
  </text>
  <text id="20849">
    <content>او از اعضای گشتاپو در هلند، روسیه و سرانجام لیون در فرانسه بود که ریاست گشتاپو را در آنجا بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="20850">
    <content>سال‌هاست که این نیروگاه به موضوع یک اختلاف در سطح منطقه‌ای تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="20851">
    <content>بیشتر آثار او تمایلش را نسبت به موضوعات تاریخی و بدعت در نگاه به آنان را مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20852">
    <content>آقای امیری با دریافت یک میلیون ریال از صندوق مؤسسه، سهم‌الشرکه خود را از سه میلیون ریال به دو میلیون ریال کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="20853">
    <content>وی مدتی نیز در حوزه به تحصیل مشغول بود و با ادبیات فارسی نیز آشنایی زیادی داشت.</content>
  </text>
  <text id="20854">
    <content>نظریه گیبسون، ادراک حرکت را در محیط‌هایی که روشنایی کافی دارند به‌خوبی تبیین می‌کند، اما از تبیین ادراک حرکت یک نقطه نورانی در یک اتاق کاملاً تاریک عاجز است.</content>
  </text>
  <text id="20855">
    <content>تیم ایران در این دیدار با ترکیب علیرضا هنردوست، محمد شاهسوند، سامان ویسی، علی صفی و آیدین نیک‌خواه بهرامی مقابل حریف خود صف‌آرایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20856">
    <content>در این حال رئیس ستاد مشترک ارتش رژیم صهیونیستی، خروج نظامیان این رژیم را از جنوب لبنان بدون توافق با سوریه و لبنان اقدامی خطرناک دانست.</content>
  </text>
  <text id="20857">
    <content>وقتی که بزرگ‌تر شد اطرافیان هنگام بازی او را به وجد و سرور درمی‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="20858">
    <content>منسوب به حاجی بکتاش ولی که پیروان آن بیشتر در آلبانی زندگی می‌کنند و عده‌ای آن‌ها را جزء اهل حق می‌شمارند.</content>
  </text>
  <text id="20859">
    <content>تاکنون قریب سیصد و پنجاه هزار مترمکعب بتون ریخته شده و تقریباً پنجاه درصد کار پایان یافته است و ارتفاع بدنه سد در حال حاضر قریب نود متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20860">
    <content>موسیقی بلوچستان که بی‌تأثیر از موسیقی غرب هند نیست به دو بخش سازی و آوازی تقسیم می‌شود و انواع مختلف دارد.</content>
  </text>
  <text id="20861">
    <content>و لذا ممکن است یکی متدین باشد، ولی صفا و خلوص و صداقت را در باطن نداشته باشد و دیگری دین خاصی را انتخاب نکرده باشد، ولی در درونش صفا و صداقت موج بزند.</content>
  </text>
  <text id="20862">
    <content>حضرت امام، بنیان‌گذار شکل نوینی از حکومت دینی بودند که پیش از ایشان سابقه داشت.</content>
  </text>
  <text id="20863">
    <content>بیژن ذوالفقارنسب، ملی‌پوش اسبق تیم‌های پاس و پیروزی تهران، یکی از مربیان باسابقه فوتبال ماست که سابقه مربی‌گری در تیم ملی را نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="20864">
    <content>از این تاریخ تا اردیبهشت سال یک هزار و سیصد و هفتاد و دو، فاصله بین نرخ ارز رسمی و غیررسمی به طور مداوم افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="20865">
    <content>بزرگ‌ترها هم با آجیل و شیرینی از میهمانان پذیرایی می‌کنند و به بچه‌ها عیدی می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="20866">
    <content>کارولین به او پیشنهاد می‌دهد که کمتر عجیب باشد و چند دوست معمولی پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="20867">
    <content>در نهایت یک حجم کامل سه بعدی با این روش ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20868">
    <content>این قواعد در بسیاری از کتاب‌ها و سایت‌های گوناگون وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="20869">
    <content>ضمناً نوزده نفر از اشرار به هلاکت رسیده و یا زخمی شدند و هفت تن از آنان به دام افتادند.</content>
  </text>
  <text id="20870">
    <content>هنگامی که کارپینسکی در سال یک هزار و نهصد و پنجاه و نه برای همیشه به مسکو بازگشت، اوج کار خروشچف بود.</content>
  </text>
  <text id="20871">
    <content>حال که این داغ بزرگ، دل‌های ما را گداخته است و غم سنگینی قلب‌های ما را می‌فشارد، خلأ وجود او را بیشتر احساس می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="20872">
    <content>در اواخر عمر، بخشی از کتاب‌هایش را نیز با یادداشت‌ها و پی‌نوشت‌ها به دوستان هدیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="20873">
    <content>پس از کسب علوم دینی از اساتید وقت در ایران، برای تکمیل تحصیلات به نجف رفته و در محضر آخوند خراسانی کسب فیض کرد.</content>
  </text>
  <text id="20874">
    <content>شاه از زن‌های خود می‌خواهد که لخت شده و به نوبت از بالای سرسره خود را به داخل حوض بلغزانند.</content>
  </text>
  <text id="20875">
    <content>زیر کتری را روشن کرد، در یخچال را که خواست باز کند پیغام پسرش را دید که با ماژیکی روی در یخچال نوشته بود سلام، ایرج پنج تومن از تو جیب کتت برداشتم، صبح دوشنبه.</content>
  </text>
  <text id="20876">
    <content>در سنت کانتی، پارادایم امنیت جهانی، تنها آرمان تحقق‌نایافته‌ای است که هرچند موجودیت نیافته ولی به لحاظ نظری، امری امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="20877">
    <content>هر چه را که خواستید بدون کم و زیاد به من برسد به احمد برسانید.</content>
  </text>
  <text id="20878">
    <content>به نظر می‌رسد به رسمیت شناختن نقش یونان در بالکان توسط آمریکا فقط به شرطی معنا می‌یابد که آمریکا منافع اقتصادی یونان در بالکان را تضمین کند.</content>
  </text>
  <text id="20879">
    <content>سربازان که با تیراندازی چریک‌ها روبه‌رو شدند نیز به سوی آنان آتش گشودند و پنج تن از چریک‌ها را زخمی کردند.</content>
  </text>
  <text id="20880">
    <content>محبت خداوند به مردم و محبت مردم به خدا، حب پیغمبر و امام به امت و حب امت به پیغمبر و امامان، علاقه و حب مسلمین به یکدیگر، سرمایه اساسی دین است.</content>
  </text>
  <text id="20881">
    <content>رسوایی واترگیت که تازه داشت داغ می‌شد، با کمک به بی‌اعتمادی عمومی به دولت و شرکت‌های بزرگ، اوضاع را پیش از پیش وخیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="20882">
    <content>پس از گذشت مدت زمانی مشخص عکس چاپ می‌شد و عکاس با بازکردن دریچه‌ای از پشت دوربین صفحه‌های مثبت و منفی را از یکدیگر جدا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="20883">
    <content>در مجلس هفتم و مجلس هشتم به ترتیب، احمد توکلی و علی اردشیر لاریجانی، ریاست این فراکسیون را بر عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="20884">
    <content>در این شرایط، کمیسیون حقوق بشر سازمان ملل روز سه‌شنبه عراق را به سبب تجاوز به حقوق بشر، ازجمله قتل که به سرکوب و وحشت گسترده منجر شده است، به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="20885">
    <content>وی به مانند اجداد خود، شیفته حضرت علی علیه‌السلام بود و خطوط بسیاری پیرامون مولا علی علیه‌السلام نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="20886">
    <content>شرکت‌کنندگان در جلسه با شنیدن این جمله، غلغله درانداختند و از شدت هیجان برخی‌ها منقلب شدند و اشک شوق ریختند به یاد ایران، این مرز پرگهر در دیار غربت.</content>
  </text>
  <text id="20887">
    <content>در این گونه شبیه‌سازها فرض می‌شود که خواص سیالات در هر فشار، دما، و ترکیبی به وسیله یک معادله، قابل تعریف است.</content>
  </text>
  <text id="20888">
    <content>از غیب، هویت با جمالی هرچه زیباتر جلوه‌گری کرد و به جز حجاب جلال برقعی نداشت و با ظهور هرچه ظاهرتر که او راست، در پس پرده غیب پنهان گردید و ظهور هرچیزی نمایشی از جمال اوست.</content>
  </text>
  <text id="20889">
    <content>دورتادور منطقه سبز بغداد، دیوارهای بتنی بلند کشیده شده است و خودروهای زرهی با دقت از آن مراقبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20890">
    <content>سیم‌های رباب در قدیم از روده و امروزه از نخ نایلون ساخته می‌شود و مضراب رباب از پر مرغ ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="20891">
    <content>در حال حاضر، تغییر بسیار وسیع در بخش بازرگانی و مصرف به وجود آمده و واسطه‌گری را متحول ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="20892">
    <content>زن و مرد و بچه اطراف کلک می‌ایستادند و یا اباعبدالله، یا قمر بنی‌هاشم گویان، هیمه خود را می‌انداختند، بعضی دو بار و سه بار.</content>
  </text>
  <text id="20893">
    <content>این اختلافات باعث شد رئیس‌جمهوری تاجیکستان سال گذشته با صدور فرمانی، اموال این حزب را ملی اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="20894">
    <content>نیمه بالایی چشم‌ها، درخشندگی شعله‌ای قرمزی دارد که با نقطه‌ای مشابه بالای لکه سیاه در جلوی باله دمی، هماهنگ است.</content>
  </text>
  <text id="20895">
    <content>انتصاب در پزشکی قانونی از سوی دکتر محفوظی، رئیس سازمان پزشکی قانونی کشور، دکتر مهرزاد کیانی به عنوان سرپرست روابط عمومی و امور بین‌الملل این سازمان منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="20896">
    <content>او تئوری موج را برای نور بیان کرد و نشان داد که چگونه تداخل امواج، سبب ایجاد یک جبهه موج با خط سیر مستقیم می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="20897">
    <content>روایت دیگری هم هست که می‌گوید این آتش در خود معبد زئوس شکل گرفت و مجسمه و معبد با هم به خاکستر تبدیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="20898">
    <content>فدراسیون فوتبال، ساعت جدید دیدار تیم‌های ایران، بحرین، سوریه و مالدیو را به شرح زیر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="20899">
    <content>تلاش سیاسی، به ویژه در قشر دانشجو، بخشی از تکلیف و حق اجتماعی شهروند مسلمان است که باید به ادای آن بپردازد و در احقاق حق بکوشد.</content>
  </text>
  <text id="20900">
    <content>تنگه باس آبراهی است که جزیره تاسمانی را از بخش جنوبی استرالیا و ایالت ویکتوریا جدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20901">
    <content>این میدان از نخستین گذرگاه‌های تهران است که سنگ‌فرش و بعدها آسفالت شده است.</content>
  </text>
  <text id="20902">
    <content>مویرگ‌های ناحیه روده سپس به رگ‌های بزرگ‌تری می‌پیوندند، تا آن‌که سرانجام از مجموعه آن‌ها یک رگ بسیار بزرگ پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="20903">
    <content>این کتاب شامل مجموعه دوازده سخنرانی است که یازده مجلس آن توسط حضرت آیت‌الله علامه شیخ محمود حلبی قدس‌سره در حدود چهل سال قبل ایراد شده است.</content>
  </text>
  <text id="20904">
    <content>در این مسابقه‌ها تیم‌های آلمان، ایتالیا، اتریش، بوسنی و هرزگوین، جمهوری چک، سوییس، ترکیه، اسلواکی، چین، ژاپن، پاکستان، فرانسه، هند و ایران حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="20905">
    <content>دهمین شماره کتاب ماه ادبیات و فلسفه، ماهنامه تخصصی اطلاع‌رسانی و نقد و بررسی کتاب، با عکسی از رولان بارت، متفکر پرآوازه فرانسوی در روی جلد، منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="20906">
    <content>محمد علی سبحانی، سفیر کشورمان در بیروت، دیروز در ملاقات با بری، این پیام دعوت را تسلیم وی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20907">
    <content>این بیماری‌ها بر پایه نوع بیماری، به مشکلات شکل و فرم و نیز التهاب و عفونت تقسیم می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="20908">
    <content>روزنامه ال موندو، چاپ اسپانیا، طی گزارشی مدعی شد که اوضاع وخیم اقتصادی در اکوادور، این کشور را به اصلی‌ترین منشأ مهاجرت به اسپانیا تبدیل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20909">
    <content>آن‌ها برای بهبود موتور به روبرت بوش، متخصص احتراق آلمانی، نامه نوشته، تا آن‌ها را در ساختن یک سیستم الکترومغناطیس متفاوت راهنمایی کند.</content>
  </text>
  <text id="20910">
    <content>هر آنچه که توهم، تردید یا غفلت مخاطب نسبت به واقعی بودن آن بشود با اسناد حق به آن، به نوعی بر واقعی و قطعی بودن مسئله تأکید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20911">
    <content>همان طور که در زندگی‌اش تخت‌های فرعونی را لرزانده بود؛ با مرگ خود نیز خواب و خیال باطل را از چشم دشمنان ربود.</content>
  </text>
  <text id="20912">
    <content>با اندکی تلخیص از روزنامه، مصاحبه با پائولو کوییلو، نویسنده برزیلی و خالق کیمیاگر، زمانی صورت گرفت که او در انتهای سفرش به ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="20913">
    <content>پیروی از سیاست خارجی اخلاقی نه‌تنها احمقانه و ناموفق است، بلکه همچنین خطرناک نیز هست زیرا کشور را در مقابل قدرت دولت‌های منفعت‌طلب، آسیب‌پذیرتر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="20914">
    <content>این به معنای آن است که در صورت روشن شدن الکترومغناطیس بعدی و خاموش شدن اولی، دنده به‌آهستگی می‌چرخد تا دندانه، روبه‌روی مغناطیس دوم قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20915">
    <content>آب‌میوه‌ها دارای مقدار زیادی مواد قندی به شکل گلوکز هستند که خیلی راحت جذب بدن شده و سبب بروز انرژی در بدن می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="20916">
    <content>او هم بدون معطلی با یک شوت دقیق، توپ را در کنج دروازه تیم پاس قرار داد تا نیمه اول مسابقه، یک بر صفر به سود تراکتورسازی پایان یابد.</content>
  </text>
  <text id="20917">
    <content>اما حقیقت این است که این‌گونه نیست که اگر ما با تلاش خود و طبق وظیفه و حجت به این مقاصد نرسیم، احساس شکست بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="20918">
    <content>به دستور رضا شاه مالیات جزیه بر یهودیان، قانون به ارث بردن یهودی مسلمان‌شده از تمام ارث و مجازات نشدن مسلمانی که یهودی را کشته باشد، لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="20919">
    <content>سرود انترناسیونال که به اکثر زبان‌های دنیا ترجمه شده است اولین بار توسط لاهوتی به فارسی ترجمه شد.</content>
  </text>
  <text id="20920">
    <content>با نهایت تأثر و تأسف، درگذشت شادروان علی‌محمد نوبری، پدر همسر جناب آقای دکتر داریوش کشت‌کار را به اطلاع دوستان و همکاران ارجمند می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="20921">
    <content>در پی اعتراض باشگاه پیروزی تهران نسبت به رأی کمیته انضباطی درباره هاشمی‌نسب، این کمیته ایراد موجهی را در نقض رأی کمیته مشاهده نکرده و این رأی را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="20922">
    <content>مادر با انگشتی که به لب نزدیک کرد به ما فهماند که باید ساکت باشیم.</content>
  </text>
  <text id="20923">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و نود و دو نیز جایزه دومین نشست سالانه زنان تاریخ‌ساز لس‌آنجلس و جایزه زنان شبکه ارتباطات نیویورک را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="20924">
    <content>در این بیت منظور از دمشق، برادر خاتون می‌باشد، که حاجب مخصوص سلطان و پس از پدرش قدرتمندترین شخصیت دستگاه ابوسعید بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20925">
    <content>زیرا در حالی که جنبش جهاد از درون جنبش فتح بیرون آمده و فاقد سابقه دیرین تاریخی است، جنبش حماس از اخلاف جنبش اخوان‌المسلمین مصر بوده و از لحاظ تاریخی قدیمی‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="20926">
    <content>شعر فارسی، ظرف زلال‌ترین اکسیر ناب معرفت و حامل درخشان‌ترین در حکمت است، چنان که این عنصر گران‌مایه در آثاری مانند گلشن راز و مثنوی معنوی و دیوان لسان‌الغیب مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="20927">
    <content>اتریش با جمعیت هشت میلیون نفری و با مساحت چهل و هشت هزار کیلومتر مربع در اروپای مرکزی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="20928">
    <content>همچنین لبنان، شرط رژیم صهیونیستی برای توقف عملیات مقاومت اسلامی به بهانه ازسرگیری نشست‌های کمیته اجرای تفاهم‌نامه آوریل را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20929">
    <content>«لغو آن قسمت از مفاد تعهدنامه دانشجویی این دانشگاه که مغایر با امور حقوقی بوده و به تأیید دفتر حقوقی وزارت‌خانه نرسد.» نیز یکی دیگر از مصوبات این جلسه بود.</content>
  </text>
  <text id="20930">
    <content>به گزارش رویتر به نقل از خبرگزاری اینترفاکس، مسخدوف با ارسال نامه‌ای به بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، خواستار کمک واشنگتن شده است.</content>
  </text>
  <text id="20931">
    <content>او موقعیت خود را بررسی کرد و فهمید که تنها راه بقایش احیای مجدد همین شرکت تقریباً سوت و کور پدر است.</content>
  </text>
  <text id="20932">
    <content>اشغال سفارت اگر به طور مجرد مورد ارزیابی قرار گیرد، ممکن است حرکتی ناخوشایند به نظر آید که با عرف دیپلماتیک همخوانی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="20933">
    <content>به گفته یک پزشک آمریکایی، واکسن مذکور نه‌تنها بازدارنده است، بلکه از ابتلا به بیماری آلزایمر نیز پیشگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20934">
    <content>به این ترتیب، ایندیانا جونز، این باستان‌شناس ماجراجو، بعد از سیزده سال غیبت، دوباره بر روی پرده سینماها ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20935">
    <content>یعنی یک نوع تبعیض‌ها و یک نوع امتیازاتی که نه انسان‌ها به خاطر شایستگی‌ها و تلاش‌های خودشان، بلکه صرفاً به خاطر بعضی وابستگی‌ها و بعضی روابط خاص به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="20936">
    <content>در هاروارد سرعت پیشرفت اوباما چنان شتاب یافت که در سال دوم تحصیل خود، در هاروارد به ریاست ژورنال مشهور نشریه قانون هاروارد انتخاب گردید.</content>
  </text>
  <text id="20937">
    <content>امروزه دیگر رقابت در بین ملت‌ها برای سلطه ایدئولوژیک نیست، بلکه رقابت بر سر بازار و منابع کمیاب است.</content>
  </text>
  <text id="20938">
    <content>سریال میرزا ابوالقاسم قائم‌مقام فراهانی، بی‌تردید، برنامه‌ای است که حسن انتخاب آن را باید به مسئولان سیما تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="20939">
    <content>این استان از شمال به استان اصفهان و استان یزد، از غرب به استان بوشهر و استان کهگیلویه و بویراحمد، از جنوب به استان هرمزگان و از شرق به استان کرمان محدود است.</content>
  </text>
  <text id="20940">
    <content>تاکنون کسی مسئولیت این بمب‌گذاری را بر عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20941">
    <content>این کلاس‌ها شامل زبان، کامپیوتر، موسیقی، آواز، خیاطی، گل‌سازی، قالی‌بافی، نقاشی، طراحی، کمک‌های اولیه و غیره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20942">
    <content>آلمان و ژاپن اشتباه مرگ‌بار و وحشتناکی را مرتکب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20943">
    <content>با تنزل موقعیت احزاب کمونیست و سوسیال دمکراتیک، آراء مخالف به سمت حزب دموکراتیک جذب شد.</content>
  </text>
  <text id="20944">
    <content>اما آن چه باعث شهرتش شد، کار دومش یعنی مهندسی تلگراف بود.</content>
  </text>
  <text id="20945">
    <content>در صدر اسلام، مسجدالحرام بسیار کوچک بود.</content>
  </text>
  <text id="20946">
    <content>سلامی به عدد تسبیح فرشتگان و انفاس قدسیه صالحان و عابدان و تحلیل و تکبیر اهل هفت آسمان.</content>
  </text>
  <text id="20947">
    <content>بازیکن بسکتبال پاس تهران، دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="20948">
    <content>پهلوها رنگ روشن‌تری دارند و شکم اغلب به رنگ سفید است.</content>
  </text>
  <text id="20949">
    <content>نخست‌وزیر: نخست‌وزیر توسط پادشاه و با تصویب پارلمان منصوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20950">
    <content>قایق مغربی با سی و دو سرنشین ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="20951">
    <content>نظام دو بخشی یک نوع تفکیک قوای نسبی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20952">
    <content>در فلسفه ویتگنشتاین هر دو کارکرد زبان شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20953">
    <content>انفاق و کمک به فقرا و مستضعفین از خصایل ویژه او بود.</content>
  </text>
  <text id="20954">
    <content>متن سوگندنامه هیئت‌رئیسه مذکور در آیین‌نامه داخلی مجلس بدین شرح است.</content>
  </text>
  <text id="20955">
    <content>ولی ساغر گوشش به این حرف‌ها بدهکار نیست.</content>
  </text>
  <text id="20956">
    <content>مدیرکل شیلات استان گیلان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="20957">
    <content>اوزون حسن پایتختش را از دیاربکر به تبریز منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="20958">
    <content>کاکایم که مانده شد آمد و پهلویم نشست.</content>
  </text>
  <text id="20959">
    <content>یکی ماسوره می‌بست و دیگری فشنگ پرتاب جا می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="20960">
    <content>تنها منصبی که حتماً در آن، فقاهت شرط است، اول منصب ولی‌فقیه و بعد، منصب قضاء است.</content>
  </text>
  <text id="20961">
    <content>اما چالش‌های ممنوعیت یا کنترل ارتشا درحال پیچیده‌تر شدن است.</content>
  </text>
  <text id="20962">
    <content>پسر یک داروساز، به نام لوئیجی فراری بود.</content>
  </text>
  <text id="20963">
    <content>واژه‌سازی به دو صورت اشتقاق یا ترکیب صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20964">
    <content>تب، تهوع، اسهال، قولنج، عوارض ریوی، عوارض قلبی، مغزی، چشمی یا حتی مرگ از عوارض ابتلا به این بیماری است.</content>
  </text>
  <text id="20965">
    <content>اما آیت‌الله خمینی صحت آن را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="20966">
    <content>جعل ادبی شامل تقلید از سبک یک نویسنده مشهور است.</content>
  </text>
  <text id="20967">
    <content>آرزو تو با افسانه برو، من هم بعداً بهت سر می‌زنم.</content>
  </text>
  <text id="20968">
    <content>چراکه جنگ نبود بلکه یک کشتار دسته‌جمعی بود.</content>
  </text>
  <text id="20969">
    <content>سیگارهای ضدآتش ابتداء در شهر بوفالو، در ایالت نیویورک فروخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20970">
    <content>جوانی کوتاه‌قامت و خوش‌سیما، کنج دیوار نشسته و مشغول تحقیق و تفحص بود.</content>
  </text>
  <text id="20971">
    <content>ما آن‌ها را معصوم می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="20972">
    <content>اغلب دوربین‌های قطع بزرگ روی یک شاسی تک‌محوری سوار هستند.</content>
  </text>
  <text id="20973">
    <content>وی را در مقبره همسرش، در مسجد ایاصوفیه دفن کردند.</content>
  </text>
  <text id="20974">
    <content>نام شرکت‌کنندگان به ترتیب حروف الفبا ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="20975">
    <content>حزب هم‌بستگی، فراکسیون فعالی در مجلس پنجم و ششم دارد.</content>
  </text>
  <text id="20976">
    <content>مقیمی با شکست در برابر مشت‌زن ازبکستانی، حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="20977">
    <content>و عوامل دکور، میان‌برنامه و تصویرهای رنگارنگ، هیچ‌کدام دخیل نیستند.</content>
  </text>
  <text id="20978">
    <content>ما می‌گوییم امروز نباید آتش‌افروزی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20979">
    <content>خانه فرهنگ حر، در ترم جدید در کلاس آموزش نقاشی هنرجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="20980">
    <content>جوامع مذهبی، صهیونیست و غیرصهیونیست، احزابی برای خود داشتند.</content>
  </text>
  <text id="20981">
    <content>زبان طوطی بزرگ و ضخیم است؛ یعنی کمی شبیه زبان انسان است.</content>
  </text>
  <text id="20982">
    <content>پنج. ایدئولوژی‌ها و گروه‌های افراطی، تهدیدی علیه ثبات سیاسی هستند.</content>
  </text>
  <text id="20983">
    <content>بچه‌هایش را بغل کرد و بوسید.</content>
  </text>
  <text id="20984">
    <content>وی هم‌اکنون رییس دیوان محاسبات کشور است.</content>
  </text>
  <text id="20985">
    <content>ما اصولاً عنصر بازی را دوست داریم.</content>
  </text>
  <text id="20986">
    <content>سکونت قوم بزرگ بلوچ در دو سوی مرز مشترک ایران و پاکستان.</content>
  </text>
  <text id="20987">
    <content>مدتی رئیس کتابخانه سلطنتی و عضو شورای عالی سلطنتی بود.</content>
  </text>
  <text id="20988">
    <content>عذرخواهی پاپ، بازتاب گسترده در مطبوعات دو روز قبل ایتالیا داشت.</content>
  </text>
  <text id="20989">
    <content>وقتی پس‌تصویر مثبت محرکی ناپدید شود، پس‌تصویر منفی جای آن را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20990">
    <content>اپل، تنوع زیادی از محصولات را ارائه می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="20991">
    <content>من از سعدی می‌آمدم و بادبادک دستم بود.</content>
  </text>
  <text id="20992">
    <content>این سبک از سبک فرش‌های عهد شاه طهماسب متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="20993">
    <content>لوک پریور، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="20994">
    <content>ساغر جان این را گفتم که حواست را جمع کنی.</content>
  </text>
  <text id="20995">
    <content>بساط دست‌فروشان در خیابان‌های مرکزی جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="20996">
    <content>سپس یک مثلث دیگر ساخته می‌شود که مساحتش نصف مساحت مربع سمت چپ است.</content>
  </text>
  <text id="20997">
    <content>ارغنون عنوان کتاب شعری از شاعر نامدار، مهدی اخوان ثالث می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20998">
    <content>او، به جز رضای محبوب به چیزی نمی‌اندیشید.</content>
  </text>
  <text id="20999">
    <content>این کتاب در تیراژ پنج هزار نسخه چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="21000">
    <content>مژگان و احمد همچنان ایستاده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>