<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="24001">
    <content>بر روی میز پلو هم بود، آقای میرسپاه یک کف‌گیر کشید.</content>
  </text>
  <text id="24002">
    <content>هرچه رنگ نور سفیدتر باشد ولتاژ بیشتری تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24003">
    <content>با شلیک توپ سال نو، چشم‌ها به تخم‌مرغ میان آب دوخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24004">
    <content>در بازجویی مأموران، متهم، به قتل و سرقت اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="24005">
    <content>در ضمن، صدور المثنی به هیچ وجه و تحت هیچ شرایطی امکان‌پذیر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="24006">
    <content>کسی در این هیچ شک و شبهه‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="24007">
    <content>نمی‌دانم چرا تفنگش را همراه خود نیاورده بود.</content>
  </text>
  <text id="24008">
    <content>از نظر آلک گینس نظم و ترتیب و خلوص و پاکی یک بازیگر تحسین‌برانگیز است.</content>
  </text>
  <text id="24009">
    <content>هرکس مدعی مشاهده من قبل از خروج سفیانی و صیحه آسمانی بشود، کذاب و مفتری است.</content>
  </text>
  <text id="24010">
    <content>جدشان آیت‌الله شیخ هادی نجم‌آبادی از عالمان بزرگ دوره ناصری بود.</content>
  </text>
  <text id="24011">
    <content>یک بوستان در جنوب شهر شیراز افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="24012">
    <content>اگه این‌قدر از مشکلات حرف نمی‌زدیم، مشکلی نبود.</content>
  </text>
  <text id="24013">
    <content>نیکلاس کوپرنیک، منجم ایتالیایی، ادعاء می‌کند که خورشید مرکز منظومه شمسی است؛ نه زمین.</content>
  </text>
  <text id="24014">
    <content>عکس رادیوگرافی پس از بلع‌باریم و آندوسکوپی در تشخیص ممکن است مفید باشد.</content>
  </text>
  <text id="24015">
    <content>به همین دلیل ما نمی‌توانیم آژیر خطر را متوقف کنیم.</content>
  </text>
  <text id="24016">
    <content>مهلت اعتبار کالابرگ‌های روغن نباتی، قند و شکر اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="24017">
    <content>رمضان، ماه بخشش گناهان، ماه خودسازی و مهیا شدن، و بالأخره رمضان، ماه نزول قرآن است.</content>
  </text>
  <text id="24018">
    <content>منظور افلاطون در اینجا قیاس کار هنرمندان با فلاسفه است.</content>
  </text>
  <text id="24019">
    <content>نتیجه چنین تلاشی، الگوی استدلال موردی است.</content>
  </text>
  <text id="24020">
    <content>دوامی معتقد به روزنامه‌نگاری جنجالی بود.</content>
  </text>
  <text id="24021">
    <content>میوه‌ها در خوشه‌های آویخته پدید می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="24022">
    <content>اگر لباس کسی می‌سوخت، دشمن بر او غلبه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="24023">
    <content>در دوره ایلخانان مغول، گیلان نخست مستقل ماند.</content>
  </text>
  <text id="24024">
    <content>این جنبش، معلول دگرگونی‌های مربوط به انقلاب صنعتی بود.</content>
  </text>
  <text id="24025">
    <content>ایمان به روز رستاخیز؛ یعنی ایمان به پاداش نیکوکاران و کیفر بدکاران.</content>
  </text>
  <text id="24026">
    <content>تقسیم بی‌رویه سلول‌های معیوب، موجب بروز سرطان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24027">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهوری از حجاریان عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="24028">
    <content>خواجو از بزرگان صوفیه قرن هشتم و اهل تصوف و عرفان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24029">
    <content>گاوزبان کوهی نام یک سرده از تیره گاوزبانیان است.</content>
  </text>
  <text id="24030">
    <content>وی گفت: «تعیین خسارات ناشی از سقوط دو موشک روسیه در خاک قزاقستان، امر ساده‌ای نیست.»</content>
  </text>
  <text id="24031">
    <content>سوءتفاهم‌هایی که نگاهی افراطی یا تفریطی نسبت به اصلاحات دارند.</content>
  </text>
  <text id="24032">
    <content>ما وقتی میکس می‌کردیم، آقای صادق‌پور دست بر قضا آن‌جا بود.</content>
  </text>
  <text id="24033">
    <content>حضور آنتونی هاپکینز، هنرپیشه موفق انگلیسی در فیلم آتلانتیس مطمئناً از عوامل موفقیت این فیلم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="24034">
    <content>یک فنجان آناناس خردشده، پنجاه و هفت کیلوکالری ارزش انرژی‌زایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24035">
    <content>مرتضی علی‌اف، در این کشتی سه بر دو مغلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="24036">
    <content>بخش یونانی‌نشین قبرس، خواهان حل مسئله در چارچوب آن مصوبات است.</content>
  </text>
  <text id="24037">
    <content>«من ناتالی هستم» از جمله کارهای موفق دوک بود که نامزد جایزه گلدن گلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="24038">
    <content>در سیم‌پیچی‌های مثلث برعکس جریان در سیم‌پیچی کاهش یافته ولی ولتاژ بین دو سر سیم‌پیچی افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="24039">
    <content>از اینکه عیدی با آن هیکلش عاشق شده بود، خنده‌ام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24040">
    <content>آبیاری باغچه در صبح خیلی زود بهتر از بعدازظهر است.</content>
  </text>
  <text id="24041">
    <content>این سریال با فلاش‌بک و زمان‌های تودرتو بود.</content>
  </text>
  <text id="24042">
    <content>با هدف سامان‌دهی صنعت فرش، کمیته تخصصی فرش و صنایع دستی در اتاق تعاون تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="24043">
    <content>پزشک ایرانی نیمه دوم قرن هفدهم میلادی بود.</content>
  </text>
  <text id="24044">
    <content>فرانتس شوبرت دو سمفونی در دو ماژور دارد که یکی با نام «دو ماژور کوچک» شناخته می‌شود و دیگری «دو ماژور بزرگ».</content>
  </text>
  <text id="24045">
    <content>شاپور شهیدی هنرپیشه تئاتر، سینما و تلویزیون، اهل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="24046">
    <content>و اما کتاب مبین امیرالمؤمنین علی است.</content>
  </text>
  <text id="24047">
    <content>صاحب چادر، مقداری آرد، قند و چای به آنان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="24048">
    <content>حضار گرامی! گفتگوی تمدن‌ها و فرهنگ‌ها مستلزم عقلانی و اخلاقی طرفین گفت‌وگوست برای مبادله تفاهم و نه سوءتفاهم.</content>
  </text>
  <text id="24049">
    <content>شعری را با خود زمزمه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24050">
    <content>مشخصات ترانزیستورها به نوع آن بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24051">
    <content>همچنین عملیات اجرایی طرح احداث شبکه فاضلاب و ایستگاه پمپاژ منطقه گلدشت، توسط شرکت آب و فاضلاب لرستان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="24052">
    <content>کف تمامی بنا به جز سرداب، موزائیک‌فرش می‌باشد و سطح دیوارها گچ‌اندود است.</content>
  </text>
  <text id="24053">
    <content>به نظر می‌آمد که وضعش بدتر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="24054">
    <content>حجم کلی سوراخ‌های ریز تحمیلی با افزودن سرباره، افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="24055">
    <content>بعد پنیر را تکه تکه کرده، در آب‌نمک نگه‌داری کنید.</content>
  </text>
  <text id="24056">
    <content>محور عمودی در منحنی تقاضا بیانگر قیمت و منحنی افقی بیانگر میزان تقاضاء است.</content>
  </text>
  <text id="24057">
    <content>یازده و پنجاه و هشت دقیقه بود.</content>
  </text>
  <text id="24058">
    <content>تار عنکبوت از نخ‌های ابریشم‌مانند درست شده است.</content>
  </text>
  <text id="24059">
    <content>در اعماق جنگل‌های سرسبز و پر رونق، مرکز تحقیقات واقع شده بود.</content>
  </text>
  <text id="24060">
    <content>تمام بزم و ساز و آواز جشن، در همین خلاصه می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="24061">
    <content>امروزه روش قدیمی مراجعه به کتابخانه، به‌مرور کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="24062">
    <content>با نقل احادیث از پیامبر و ائمه به تبیین آیات می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="24063">
    <content>در مزرعه قهستان، سنگ قبرهای باستانی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="24064">
    <content>به هر حال مدتی گشت و وقتی ناامید شد، رفت.</content>
  </text>
  <text id="24065">
    <content>ترکیدن دیگ بخار کارخانه فیبرسازی بابلسر، سه کشته و یک مجروح بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="24066">
    <content>یک نفس تنوره می‌کشید و گریه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="24067">
    <content>اسدالله لاجوردی از شاگردان بهشتی و مطهری بود.</content>
  </text>
  <text id="24068">
    <content>اسی فحش رکیکی نثار خیرالله کرد و نگاهش به پنجره خالی از شیشه اتوبوس چرخید.</content>
  </text>
  <text id="24069">
    <content>شی سوییت، بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="24070">
    <content>بیشتر صوفیان و مشایخ صوفیه در نیشابور، اهل سنت و پیروی مذهب شافعی بودند.</content>
  </text>
  <text id="24071">
    <content>همه این حرف‌ها را زدم تا بگویم شخصیت من چطور شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24072">
    <content>مادربزرگ وی، نواده ملا احمد نراقی و محسن فیض کاشانی بود.</content>
  </text>
  <text id="24073">
    <content>لذا عثمان هم بیشتر انحرافاتش از شش سال دوم خلافتش بوده است.</content>
  </text>
  <text id="24074">
    <content>سر بنجامین تامسون، فیزیک‌دان و مخترع بریتانیایی متولد آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24075">
    <content>بعضی از این تغییرات طبیعی، غیر قابل اجتناب و بی‌خطر هستند.</content>
  </text>
  <text id="24076">
    <content>سیل در هند پانزده کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="24077">
    <content>مجموع پاسخ گذرا و پاسخ حالت دائمی یک سیستم، پاسخ کامل آن سیستم را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24078">
    <content>شما نمی‌توانید طبیعت و خشم آن را کنترل کنید یا تغییرش بدهید.</content>
  </text>
  <text id="24079">
    <content>به مجرد بازگشتن از کیوتو، کارلوس آندرس پرس، رئیس‌جمهوری ونزوئلا مرا به دفترش احضار کرد.</content>
  </text>
  <text id="24080">
    <content>زندگی و حیات طیبه اسلامی؛ یعنی سعادت دنیا و عقبی و رفاه مادی و تعالی معنوی.</content>
  </text>
  <text id="24081">
    <content>بله، این تضاد فکری بر اساس تضاد فرهنگی میان زائرخضرخان و شیخ حسین چاه‌کوتاهی به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="24082">
    <content>به گفته پزشکان، حال دو تن از مجروحان حادثه وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="24083">
    <content>بوی تندی شبیه بوی سوختن توتون نامرغوب و چوب مرطوب فضا را پر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="24084">
    <content>فیلم و تئاتر را نباید با کنسرت موسیقی اشتباه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24085">
    <content>کیس، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24086">
    <content>این پیوند میکروسکوپی روز هجده ماه مه صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24087">
    <content>روزی ابوجهل، بزرگ بنی مخزوم، محمد صلی‌الله‌علیه را دید و بدو سخنان زشت گفت.</content>
  </text>
  <text id="24088">
    <content>این کتاب با کاغذ گلاسه و نقاشی‌های رنگارنگ چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="24089">
    <content>اما شما هیچ نگران نشید، ایستگاه به اینجا خیلی نزدیکه.</content>
  </text>
  <text id="24090">
    <content>اغلب کت پارچه‌ای می‌پوشد و به انواع اسلحه مجهز است.</content>
  </text>
  <text id="24091">
    <content>این طرح‌ها شامل اجرای تقاطع‌های هم‌سطح و غیرهمسطح، جدول‌کشی، آسفالت، پیاده‌روسازی، فضای سبز و احداث پل ارتباطی بود.</content>
  </text>
  <text id="24092">
    <content>سلطنت لوئی پانزدهم پس از لوئی چهاردهم طولانی‌ترین ادوار تاریخ سلطنتی فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="24093">
    <content>سارقین تحویل مقامات قضایی شدند و اموال مسروقه به صاحبش مسترد شد.</content>
  </text>
  <text id="24094">
    <content>هر چهار وعده از نگاه اقتصاددانان، پوپولیستی است.</content>
  </text>
  <text id="24095">
    <content>بارکلی، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24096">
    <content>خزه سرگین زبانی نام یک گونه از تیره خزه‌های سرگین است.</content>
  </text>
  <text id="24097">
    <content>سایر، جایزه علمی و مهندسی، جایزه علمی و فنی آکادمی، جایزه اسکار بهترین دستاورد فنی، مدال تقدیر جان. ای.</content>
  </text>
  <text id="24098">
    <content>قرار شد که این‌ها بروند، آر.پی.چی و تفنگ بردارند و به داخل صفوف دشمن، شبیخون بزنند.</content>
  </text>
  <text id="24099">
    <content>وی تشکیل هیئت تحقیق و تفحص توسط نمایندگان مجلس را یک حق و وظیفه خواند.</content>
  </text>
  <text id="24100">
    <content>یونگ به‌زودی چهره‌ای درخشان در تحقیقات فروید شد.</content>
  </text>
  <text id="24101">
    <content>وی پسر یوهان کرایف، بازیکن سابق تیم‌های آژاکس و بارسلونا است.</content>
  </text>
  <text id="24102">
    <content>من معتقدم امور، بسیار خشونت‌بارتر از انتفاضه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="24103">
    <content>مامان چند لقمه خورد و باز به حرف آمد.</content>
  </text>
  <text id="24104">
    <content>ابتداء به تسلط لازم در کنترل و تاکسی سه‌چرخه و کنترل گاز دستی و ترمز آن برسید.</content>
  </text>
  <text id="24105">
    <content>نوبت به آفرینش انسان پرهیزگار رسید؛ و پس از خلقت انسان، اهورا آتش را آفرید.</content>
  </text>
  <text id="24106">
    <content>ضیافت مطبوعات به افتخار شهردار جدید: دیشب شهردار جدید تهران میهمان مطبوعات بود.</content>
  </text>
  <text id="24107">
    <content>برای حل معضلات قانونی و قضایی، قوه قضاییه و گمرک، هیئت مشترک تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="24108">
    <content>در تاجیکستان تئاتر و اپرا را پایه‌گذاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="24109">
    <content>اولین کارخانه قند خصوصی با تحویل چغندر شروع به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="24110">
    <content>بدین ترتیب مقیاس‌های کسلر را نباید همانند مقیاس‌های شخصیتی تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="24111">
    <content>گردش خالص ذرات حتی با حضور تعداد کمی از حباب‌ها صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="24112">
    <content>آب لیموترش برای بیماران رماتیسمی بسیار مفید است.</content>
  </text>
  <text id="24113">
    <content>احمد خود گز را می‌خورد و چه لذتی می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="24114">
    <content>ما باید تکلیفمان را بفهمیم و به آن عمل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="24115">
    <content>در عین حال می‌خواهم انتقادی بکنم به آقای حقیقی برای تیتراژشان.</content>
  </text>
  <text id="24116">
    <content>واژه‌ها حالت انتزاعی دارند و ظاهراً آرایش مدخل‌های واژگانی تابع هیچ اصلی نیست.</content>
  </text>
  <text id="24117">
    <content>آن‌ها به من اجازه ندادند قدس را ببینم و یا داخلش شوم.</content>
  </text>
  <text id="24118">
    <content>قورباغه بزرگ دوباره راه افتاد تا به گرگی رسید.</content>
  </text>
  <text id="24119">
    <content>کیک کریسمس، یک نوع کیک است که برای جشن کریسمس درست می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24120">
    <content>ابتداء رکاب‌زنی سرعتی بود؛ ولی به‌سرعت به رکاب‌زنی برای مسابقات چند روزه تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="24121">
    <content>کیم جونگ اون، فرمانده معظم ارتش خلق کره و رئیس کمیسیون ملی دفاع است.</content>
  </text>
  <text id="24122">
    <content>فردریک مارکیز، تاجر، دولتمرد و سیاستمدار انگلیسی بود.</content>
  </text>
  <text id="24123">
    <content>سید عاطفه قرشی، کتابی در «بررسی مبانی و روش‌شناسی» این تفسیر نگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="24124">
    <content>فاضل میرخانی ترجمان و تجسم عینی این جمله پیامبر اکرم بود.</content>
  </text>
  <text id="24125">
    <content>من که درمورد این‌گونه سوءقصدها زیاد شنیده بودم، باادب تعارفش را رد کردم.</content>
  </text>
  <text id="24126">
    <content>من با این فکر به مسکو آمدم که حتماً با روی مدودوف، آشنا شوم.</content>
  </text>
  <text id="24127">
    <content>پس از آن، ژوکوف به عنوان ژنرال پیروز در شهر مسکو، رژه پیروزی رفت.</content>
  </text>
  <text id="24128">
    <content>محتوای تاریخ آگاتانگغوس مربوط به دورانی سرشار از رخدادها است.</content>
  </text>
  <text id="24129">
    <content>به دستور دولت نپال تشییع جنازه رسمی برای افسر مقتول ترتیب می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="24130">
    <content>سپس باکتری‌های کلون‌شده انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="24131">
    <content>طفلک فرهاد آن‌قدر دستپاچه شده بود که پایش به میز عسلی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24132">
    <content>چون در فلسفه قدیم، تحصیل طب هم لازم بود، یک دوره کامل طب قدیم نیز دیدم.</content>
  </text>
  <text id="24133">
    <content>کتابخانه عمومی شهدای اوین در شمیرانات گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="24134">
    <content>رنگ زمینه قرمز تیره، زرد، آبی، سفید عاجی و معمولاً دارای سه ترنج است.</content>
  </text>
  <text id="24135">
    <content>مثل معلمی که معلومات را انتقال می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24136">
    <content>اغلب اوقات، تنها راه‌حل، خاموش و روشن کردن کامپیوتر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="24137">
    <content>کامی به سمت رئیس بانک می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="24138">
    <content>در ماه ژوئن مطلع شدم، باید در چهاردهمین اجلاس اوپک در کیوتو اکوادر شرکت کنم.</content>
  </text>
  <text id="24139">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، پودر کرم‌رنگ با بوی ویژه است.</content>
  </text>
  <text id="24140">
    <content>در حالت توسعه الگوریتم، عملکرد حذف پژواک در خط با تکامل یک الگوریتم اختصاصی پیشرفت می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="24141">
    <content>در کشتی‌گیری هم در سرتاسر دنیا همتایی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="24142">
    <content>مردم شهر شمشک به زبان تاتی صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="24143">
    <content>دبیرکل جبهه علمای الأزهر همکاری با رژیم صهیونیستی را ارتداد دانست.</content>
  </text>
  <text id="24144">
    <content>تفاوت پل با آبرو، در امکان خاک‌ریزی بر روی آبرو است.</content>
  </text>
  <text id="24145">
    <content>روزی دو عراده توپ به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="24146">
    <content>این قدر حرف هست که ما هنوز بلد نیستیم.</content>
  </text>
  <text id="24147">
    <content>بعضی از بیماران در صرف وقت لازم برای تمرین هیپنوتیزم بی‌میل هستند.</content>
  </text>
  <text id="24148">
    <content>من یک آلبوم درست کردم و هیچ‌کس به آن گوش نداد.</content>
  </text>
  <text id="24149">
    <content>در واقع، مذهب پروتستان بازگشت به اصول اولیه مذهب مسیحیت است.</content>
  </text>
  <text id="24150">
    <content>بگذارید فرش خوب خشک شود و بعد روی آن را جاروبرقی بکشید.</content>
  </text>
  <text id="24151">
    <content>پس یعنی دیگه هیچ امیدی نمی‌تونم داشته باشم که من؛ بله، متوجه شدم.</content>
  </text>
  <text id="24152">
    <content>بازیکنان این بازی باید مجهز به ماسک غواصی باشند.</content>
  </text>
  <text id="24153">
    <content>حتی کوه یخی، روی دریا شناور می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="24154">
    <content>پرچم نروژ برای اولین بار به رسمیت شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="24155">
    <content>پول‌های نخستین شکل‌های گوناگونی علاوه بر شمش داشت.</content>
  </text>
  <text id="24156">
    <content>قائم‌مقام وزیر اطلاع‌رسانی یمن، سخنان آقای خاتمی را عبرت‌آموز و سازنده خواند.</content>
  </text>
  <text id="24157">
    <content>و آن قبه بر سر هشت عمود رخام است و شش ستون سنگین.</content>
  </text>
  <text id="24158">
    <content>او همچنین با چین، رابطه دیپلماتیک برقرار ساخت.</content>
  </text>
  <text id="24159">
    <content>این سخن که یزید چگونه مهریه خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="24160">
    <content>قرن هجدهم اروپا قرن روشنایی خوانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24161">
    <content>هنگام شروع هم، شست‌وشوی سر را به شاگردان می‌سپارند.</content>
  </text>
  <text id="24162">
    <content>برق‌گیر لوله‌ای یا جرقه‌خفه‌کن: در برق‌گیر جرقه‌ای یا گلوله‌ای به علت تأخیر در عمل، وسایل، تحت ولتاژ زیاد قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24163">
    <content>حتی به خودمان و نقاط قوت و ضعف خود هم آگاه نیستیم.</content>
  </text>
  <text id="24164">
    <content>تولید روزانه واحد فولادسازی و نورد گرم مجتمع فولاد مبارکه افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="24165">
    <content>لایه‌های سطح، اغلب در ترکیبات نیتروژن فعال زیستی با کمبود مواجهند.</content>
  </text>
  <text id="24166">
    <content>رضا قوچان نژاد در یک خانواده ورزشی، در مشهد به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="24167">
    <content>بد کمپانی، یک گروه موسیقی راک انگلیسی است.</content>
  </text>
  <text id="24168">
    <content>اعتقاد به دین، درجاتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24169">
    <content>با بی‌اعتنایی باز هم آدم درگیر ماجراست.</content>
  </text>
  <text id="24170">
    <content>شاید باور نکنید که امیر قطر چقدر شیفته الجزیره است.</content>
  </text>
  <text id="24171">
    <content>تا این‌که هاشمیان با پیشنهاد تیم سابق خود بوخوم روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="24172">
    <content>هنوز مسئله پس دادن پاسپورت‌های پناهندگی رسم نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="24173">
    <content>لذا میزان شیوع زوج مینور، سی و نه ممیز شش درصد خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="24174">
    <content>مزار لیلا قاسم در گورستان وادی‌السلام، در شهر نجف اشرف است.</content>
  </text>
  <text id="24175">
    <content>قوم ساکسون در برابر ویلیام، مقاومت ملی بروز نداد.</content>
  </text>
  <text id="24176">
    <content>انگار کسی با انگشتش تخم چشم‌هایم را فشار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="24177">
    <content>مفصل کشویی را می‌توان با سطح مقطع چندضلعی ساخت تا از چرخش جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="24178">
    <content>کتب غیردرسی در غنی ساختن تعلیم و تربیت، نقش و تأثیر بسزایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24179">
    <content>شکوه‌السلطنه، شاهزاده قاجار، همسر عقدی ناصرالدین شاه و مادر مظفرالدین شاه قاجار بود.</content>
  </text>
  <text id="24180">
    <content>مع‌هذا به منظور استحضار و حفظ و رعایت حقوق مکتسبه افراد، رأی وحدت رویه دیوان را ذیلاً یادآور می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="24181">
    <content>مگس بادام‌زمینی، نام یک سرده از تیره مگس‌های فانوس است.</content>
  </text>
  <text id="24182">
    <content>عمق آن از شمال به جنوب متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="24183">
    <content>با فشار یک دکمه، تکیه کشوها بین دستگاه قفل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24184">
    <content>شرح حال ابوبکر محمدبن‌زکریای رازی، یک هزار و سیصد و بیست و هشت، تهران.</content>
  </text>
  <text id="24185">
    <content>قدمت خانه اردوبادی به اوایل حکومت پهلوی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="24186">
    <content>البته با دروغ و فریب، اسم حقوق بشر را می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="24187">
    <content>بعد از جنگ، شهر مرکز آشوب‌های سیاسی بود.</content>
  </text>
  <text id="24188">
    <content>مدت قیومیت وی بر خورشید را شش سال ذکر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="24189">
    <content>اسماعیل خان فرخی عکاس و فعال سیاسی اهل ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="24190">
    <content>محمدباقر نوبخت، سخن‌گوی هیئت‌رئیسه مجلس پنجم نیز اصلاً خود را برای نامزدی در هیئت‌رئیسه مجلس ششم نامزد نکرد.</content>
  </text>
  <text id="24191">
    <content>با افزودن لکوموتیوهای جدید، امکان افزایش بهره‌وری جهت حمل سنگ معدن فراهم شد.</content>
  </text>
  <text id="24192">
    <content>در سمت شمال شرقی آن، کارخانه لوله‌سازی آذرشهر و کارخانه کمپوت‌سازی نیز احداث شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="24193">
    <content>او هم‌اکنون در باشگاه فنرباغچه بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24194">
    <content>زهرا سعیدی، بازیگری را با تئاتر مدرسه آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="24195">
    <content>چرخش اقتصادی یک کشور توسط بانک‌ها صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="24196">
    <content>این دستگاه یک هیتر و یک خشک‌کن غلطکی و دستی نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="24197">
    <content>برج کی‌یک آسمان‌خراش واقع در اوهایو، ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24198">
    <content>سال پیشش با ماه‌منیر رفته بودیم پاریس، با خط هوایی ایتالیا.</content>
  </text>
  <text id="24199">
    <content>کلوچه آن از آرد، تخم‌مرغ، شکر و چند افزودنی دیگر تهیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24200">
    <content>به زندگی که جز خشم و شهوت چیزی راهبر آن نبود.</content>
  </text>
</textCollection>