<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="24801">
    <content>خانمی که به بوی قطعات اتومبیل نمره می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24802">
    <content>خودروی سواری ساواکی‌ها، در کوچه است.</content>
  </text>
  <text id="24803">
    <content>میان ابرو و چشم تو گیروداری بود.</content>
  </text>
  <text id="24804">
    <content>آب‌وهوای منطقه کوهپایه زاگرس در جنوب، غربی‌ترین و پست‌ترین طاقدیس‌های زاگرس به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="24805">
    <content>لبخند او به دیده نمناک صبحگاه، زیباتر از شکوفه باران چشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="24806">
    <content>این تکنیک در متوقف ساختن ریزش بازار موفق شد.</content>
  </text>
  <text id="24807">
    <content>سنگ تراش‌خورده‌ای که زیر نور با هزاران شعله سرخ‌رنگ می‌درخشید.</content>
  </text>
  <text id="24808">
    <content>حفاظت حوضچه جوش توسط گاز خنثی همچون آرگون، هلیم که بستگی به جنس فلز پایه دارد انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24809">
    <content>حاجی باید شب یازدهم و دوازدهم در منا بیتوته کند.</content>
  </text>
  <text id="24810">
    <content>این دریاچه، بزرگ‌ترین دریاچه ایالت کالیفرنیا است.</content>
  </text>
  <text id="24811">
    <content>تهیه متن پیش‌نویس، مرحله پایانی ثبت و ضبط روایات تفسیری سعید را شکل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24812">
    <content>کوچه‌های پیچ‌درپیچ و باریک، بافت قدیمی شهر را حفظ نموده است.</content>
  </text>
  <text id="24813">
    <content>هیاهویی کرکننده برپا بود و جمعیت همچون موج جابه‌جا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="24814">
    <content>رنگ‌آمیزی بدن آن بیشتر از دیگر اردک‌های سوت‌زن است.</content>
  </text>
  <text id="24815">
    <content>حضرت امیر علیه‌السلام: اگر می‌خواهی هستی را بشناسی، خود را بشناس.</content>
  </text>
  <text id="24816">
    <content>خانم طلوعی، قبل از شروع گفت‌وگو گفتید تصمیم نداشتید بازیگری را ادامه بدهید.</content>
  </text>
  <text id="24817">
    <content>ما الآن ده میلیون تن پتروشیمی تولید می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="24818">
    <content>روابط عمومی شرکت آب و فاضلاب شهرری: بازشماری آرا در حوزه انتخابیه تهران متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="24819">
    <content>اما این خواب خیلی سبک بود.</content>
  </text>
  <text id="24820">
    <content>از آثار وی قرآنی به خط کوفی، باقی است.</content>
  </text>
  <text id="24821">
    <content>او می‌گفت که قائم موعود به‌زودی ظهور خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="24822">
    <content>رو به شمال پاریس راندیم با کالسکه اسبی.</content>
  </text>
  <text id="24823">
    <content>با همه این اوصاف در دل و روح و فکرش، غوغایی بود؛ ولوله‌ای بود.</content>
  </text>
  <text id="24824">
    <content>شکل دقیق‌تر تقسیم‌بندی کوفه در میان قبایل عرب به‌این‌ترتیب بود.</content>
  </text>
  <text id="24825">
    <content>ذیل هر عنوان علاوه بر چکیده، مشخصات پایان‌نامه مربوط ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="24826">
    <content>مقدار آلومینیوم، آلیاژ را در مقابل عوامل خورنده مانند اکسیژن حفاظت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24827">
    <content>شاید فخرالدین، فرزند کاشفی، از زنی دیگر بوده باشد.</content>
  </text>
  <text id="24828">
    <content>ساعت حدود پنج بود که صدای الله‌اکبر فضای قرارگاه تیپ را لرزانید.</content>
  </text>
  <text id="24829">
    <content>دو رقم سمت چپ شماره چهار رقمی یا سه رقم سمت چپ پنج رقمی حداقل مقاومت کششی فلز جوش را بر حسب هزار پوند بر اینچ مربع مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24830">
    <content>بسیاری از تغییرات نظیر یونیفرم، جهت تغییر طرز فکر مدیران امپراطوری بود.</content>
  </text>
  <text id="24831">
    <content>جنگ در نهایت با پیروزی مشرکین خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="24832">
    <content>ناگهان فکری به خاطرش رسید و بی‌معطلی شروع به خوردن جارو کرد.</content>
  </text>
  <text id="24833">
    <content>در اوایل سپتامبر، گورباچف اجلاس کنگره نمایندگان خلق را در کاخ کرملین تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="24834">
    <content>ابن‌سینا معتقد بود که سیر گیاهی گرم و خشک‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="24835">
    <content>گاهی خلط میان این دو، منشأ نتیجه‌گیری نادرست می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24836">
    <content>لیوان آب معمولاً با لیوان چای تفاوت‌هایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24837">
    <content>کارولین تامپسون، نویسنده این فیلم‌نامه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="24838">
    <content>سردبیر این مجله، احمد سمیعی و مدیرمسئول آن غلامعلی حداد عادل است.</content>
  </text>
  <text id="24839">
    <content>چیزی مرا گره می‌زد به این صف ترس‌خورده و پریشان.</content>
  </text>
  <text id="24840">
    <content>منقبض و منبسط کردن ماهیچه‌ها می‌تواند کمک مؤثری برای رفع مشکل شب‌ادراری شود.</content>
  </text>
  <text id="24841">
    <content>مقداری که عقب نشستیم، به کنار رودخانه رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="24842">
    <content>ضمناً جناب آقای عباد لازم است تذکرات لازم را به وسایل ارتباط‌جمعی و عوامل تبلیغاتی بدهند.</content>
  </text>
  <text id="24843">
    <content>زمینه اصلی مطالعاتی و پژوهشی ایشان، مطالعات قرآنی و تفسیری است.</content>
  </text>
  <text id="24844">
    <content>ظرف نفت شروع کرد روی زمین غلتیدن و چیزی مثل فانوس چینی را شکل داد.</content>
  </text>
  <text id="24845">
    <content>وی در سده دوم و اوایل سده سوم هجری می‌زیست.</content>
  </text>
  <text id="24846">
    <content>باشگاه پرسپولیس بیشتر به خاطر تیم فوتبالش مشهور است.</content>
  </text>
  <text id="24847">
    <content>لگن و ملافه و لباس‌های کثیف را می‌برد، با سینی صبحانه برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="24848">
    <content>وی بر طراحی الگوهای متناسب و امکان‌پذیر تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="24849">
    <content>محصولش غلات، حبوبات و توتون، شغل اهالی زراعت و گله‌داری و صنعت دستی آنان جاجیم بافی است.</content>
  </text>
  <text id="24850">
    <content>دایک. تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="24851">
    <content>زنی با موهای بلند، چشمانی نافذتر از خودش و صورتی جوان و پرطراوت.</content>
  </text>
  <text id="24852">
    <content>ساموئل گرین آرنولد جونیور، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24853">
    <content>همچنین این شعر توسط احمد شاملو دکلمه شده است.</content>
  </text>
  <text id="24854">
    <content>کلینتون، دیروز در لیسبون با سران اروپا نشستی داشت.</content>
  </text>
  <text id="24855">
    <content>اصلاحات یک روش است و البته لزوماً نتایج آن، از پیش مشخص‌شده نیست.</content>
  </text>
  <text id="24856">
    <content>برنامه درسی مدارس سیکل با مدارس دیپلم تفاوت اندکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24857">
    <content>پارلمان هلند قانون «منع پوشش صورت» را تصویب کرد؛ این مقوله که تحت عنوان «منع برقع» تعریف می‌شود، فقط شامل برقع افغانی نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24858">
    <content>ساره جوانمردی در المپیک ریو موفق به کسب دو مدال طلا شد.</content>
  </text>
  <text id="24859">
    <content>او چهارمین گلزن برتر تاریخ باشگاه منچستر یونایتد به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="24860">
    <content>در واقع دو نیمکره مغز مکمل یکدیگرند و هرکدام به اعمال خاصی تخصیص یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="24861">
    <content>دوم. میرزا مهدی دانشور، فرزند محمدتقی کاشانی، طبیب ظل‌السلطان که در اصفهان بود.</content>
  </text>
  <text id="24862">
    <content>در بصره دشمنی پنهانی بین تیره بکربن‌وائل از قبیله ربیعه و تیره مضر از قبیله بنی‌تمیم وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="24863">
    <content>باخجالت، محمد صلی‌الله‌علیه را در آغوش گرفت و از او عذرخواهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="24864">
    <content>گفتگوی شورشیان با دولت سودان به بن‌بست رسید.</content>
  </text>
  <text id="24865">
    <content>هر پالس، شفت را به یک زاویه مشخص می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="24866">
    <content>ویلیام بنتون، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24867">
    <content>معلوم است که بی‌تفاوت نمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="24868">
    <content>پین، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24869">
    <content>قائم‌مقام از لاابالی‌گری و ضعف مزاج و سستی اراده محمد شاه به‌خوبی اطلاع داشت.</content>
  </text>
  <text id="24870">
    <content>جانسون، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24871">
    <content>صندوق جهانی وحوش، به یک شاهزاده مالزیایی نشان افتخار داد.</content>
  </text>
  <text id="24872">
    <content>همین‌طور راندیم؛ تا دو ساعت مانده به غروب به بندر پطروفسکی رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="24873">
    <content>همه کتاب‌ها را دور ریخت، حتی کتاب‌های آشپزی یا باغبانی را.</content>
  </text>
  <text id="24874">
    <content>وجود دسته‌های نوازنده جزو ضروریات قصر اشراف و نجیب‌زادگان شد.</content>
  </text>
  <text id="24875">
    <content>سؤال یک و دو از جزء اول و سه و چهار از جزء دوم و الی آخر.</content>
  </text>
  <text id="24876">
    <content>پیغمبر پس از هجرت، ده سال دیگر زنده بود.</content>
  </text>
  <text id="24877">
    <content>هیچ امتیازی درباره قبرس یا جزایر دریای اژه نخواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="24878">
    <content>جلب اعتماد عمومی هم با تبلیغات بی‌پایه و میان‌تهی نتیجه معکوس دارد.</content>
  </text>
  <text id="24879">
    <content>جنگل بارانی آن، انبوه، متراکم و غنی است.</content>
  </text>
  <text id="24880">
    <content>میرزا حسن بجنوردی و آیت‌الله سید محسن حکیم و آیت‌الله حاج شیخ حسین حلی و آیت‌الله خوئی جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24881">
    <content>هنوز سفر دورودراز این دوچرخه‌سوار جسور هندی به پایان نرسیده.</content>
  </text>
  <text id="24882">
    <content>آخرین گزارش رئیس تیم پزشکان معالج سعید حجاریان، امروز توسط دکتر ظفرقندی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="24883">
    <content>با انگشتان لرزانم به سمت اتاق روبه‌رویی اشاره کردم.</content>
  </text>
  <text id="24884">
    <content>عدالت اسلامی منوط به بهبود کیفیت امر قضا است.</content>
  </text>
  <text id="24885">
    <content>کویل‌های حرارتی نوع دو ردیفه، یک تا پنج لیتر به‌ازای هر فوت مربع از سطح کویل.</content>
  </text>
  <text id="24886">
    <content>به آن، روغن زیتون اعلاء، آب لیموترش، نمک و فلفل را بر اساس طعم دلخواه و تمایل اضافه نمایید.</content>
  </text>
  <text id="24887">
    <content>مستند جدید منوچهر طیاب، در سوییس روی پرده می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="24888">
    <content>دین در سلطنت فرعون مساوی بود با اطاعت از فرعون و ستایش او.</content>
  </text>
  <text id="24889">
    <content>وسیله‌ای که پشت چرخ عقب می‌گذارند تا ماشین حرکت نکند.</content>
  </text>
  <text id="24890">
    <content>لبخندی زده و به آرزو نگاه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24891">
    <content>حضور یهودیان باعث گسترش تجارت با اوکراین و بخارا شد.</content>
  </text>
  <text id="24892">
    <content>لاله واژگون ترکی، نام یک گونه از سرده لاله واژگون است.</content>
  </text>
  <text id="24893">
    <content>انصار برنی، فرزند سید مختار احمد برنی است.</content>
  </text>
  <text id="24894">
    <content>با بلوک این گیرنده‌ها انقباض عضلات صاف جداره عروق و مقاومت محیطی کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="24895">
    <content>قضیه غیبت حضرت صاحب، قضیه مهمی است که به ما مسائلی را می‌فهماند.</content>
  </text>
  <text id="24896">
    <content>گورپال سینگ شاعر نیز هست و به فارسی شعر می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="24897">
    <content>تخم‌ها چسبناک بوده و به بستر رودخانه یا گیاهان آبزی می‌چسبند.</content>
  </text>
  <text id="24898">
    <content>وی در مبارزات انقلابی در قزوین نقش مؤثر داشت.</content>
  </text>
  <text id="24899">
    <content>اکنون مزار وی مرجع فرهیختگان علم و دانش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24900">
    <content>آبش از قنات، محصولش غلات و انگور و حبوبات، شغل مردمش زراعت و گله‌داری و قالی‌بافی است.</content>
  </text>
  <text id="24901">
    <content>برج ناقوس‌خانه در قسمت جنوب غربی ساختمان و بر روی سقف کلیسا بنا شده.</content>
  </text>
  <text id="24902">
    <content>چنین روشی نوع دیگری از نسل‌کشی است.</content>
  </text>
  <text id="24903">
    <content>بر عکس، اندازه‌گیری هوش از عوامل گوناگون محیطی تأثیر می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="24904">
    <content>حکایت پرنده و صیاد، یکی از عمیق‌ترین و جذاب‌ترین حکایات مثنوی است.</content>
  </text>
  <text id="24905">
    <content>او بدنساز، مدل و کشتی‌گیر حرفه‌ای آمریکایی است.</content>
  </text>
  <text id="24906">
    <content>همچنین انواع آش، سوپ و خورش به‌سهولت با این وسیله قابل طبخ می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="24907">
    <content>در مدرسه‌ای واقع در یوسف‌آباد کلاس اول راهنمائی را ثبت نام کردم.</content>
  </text>
  <text id="24908">
    <content>سیستم صوتی خارجی تمساح، علائم زندگی آبی و خاکی و سبک زندگی دوره‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="24909">
    <content>به من بگو پانصد و بیست و یک بار مشق بنویس.</content>
  </text>
  <text id="24910">
    <content>لیما بر خلاف کاراکاس، آب و هوای زیبایی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="24911">
    <content>نخستین کانون والیبال ایران گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="24912">
    <content>تقریباً به طور کلی بیماران، پاسخ مثبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="24913">
    <content>رم، باشگاه فوتبال بنفیکا، و باشگاه فوتبال اورتون اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="24914">
    <content>ابتداء در دانشگاه کالج اسکول و سپس در آکادمی سلطنتی هنر تحصیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="24915">
    <content>به تخلفات فروشندگان لوازم‌التحریر، خارج از نوبت رسیدگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24916">
    <content>به دلیل رنگ قرمز و سیاه آن به راحتی قابل تشخیص‌اند.</content>
  </text>
  <text id="24917">
    <content>مصرف چیپس و اختلالات گوارشی: مصرف چیپس سیب‌زمینی، ممکن است موجب سوء تشخیص برخی از اختلال‌های جدی گوارشی شود.</content>
  </text>
  <text id="24918">
    <content>شاهزاده، چهل و چهار سال دارد.</content>
  </text>
  <text id="24919">
    <content>بحران سیاسی برای بازگشت لئوپولد سوم در بلژیک ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="24920">
    <content>لیبی، سپتامبر گذشته اجلاس فوق‌العاده سران سازمان وحدت آفریقا را ترتیب داد.</content>
  </text>
  <text id="24921">
    <content>هدف خورشید سرخ سرخ است؛ پرتوهای سرخ‌رنگ آن، ابرهای اطراف را زینت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="24922">
    <content>به محض تشخیص عقب‌ماندگی ذهنی در نوزاد، والدین پریشان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="24923">
    <content>بر مبنای اعتقادات اسلام، حق‌الناس از حق‌الله مهم‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="24924">
    <content>آثار متعددی در باب مثلثات و نجوم، به وی منسوب است.</content>
  </text>
  <text id="24925">
    <content>دو حزب آخر، ذیل یک چتر با هم در انتخابات شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="24926">
    <content>ناصرالدین شاه ضمن سمت ولیعهدی، حکومت تبریز را هم عهده‌دار بود.</content>
  </text>
  <text id="24927">
    <content>فصل هشتم، طبق روال معمول، از ماه اکتبر آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="24928">
    <content>عربستان از پذیرش حجاج ترک با روادید جعلی خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="24929">
    <content>مدتی در سازمان مرکزی نهضت سوادآموزی، معاون آموزشی محسن قرائتی شد.</content>
  </text>
  <text id="24930">
    <content>اسامه بیمار و افسرده بود.</content>
  </text>
  <text id="24931">
    <content>فلک‌الأفلاک بر فراز تپه‌ای در بلندترین نقطه شهر خرم‌آباد واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="24932">
    <content>آزادسازی خرمشهر، در حقیقت از اهداف مرحله چهارم عملیات بیت‌المقدس بود.</content>
  </text>
  <text id="24933">
    <content>عشق گمشده و درخت گلابی از دیگر کارهای اوست.</content>
  </text>
  <text id="24934">
    <content>اما دلیل پاتولوژی دیگر تاکنون کشف نشده است.</content>
  </text>
  <text id="24935">
    <content>در زیرمجموعه صنعت حمل‌ونقل کشور، شاید مهجورترین بخش آن، ناوگان سبک حمل بار درون‌شهری، «تاکسی‌بار»، باشد.</content>
  </text>
  <text id="24936">
    <content>در «شرح حال»، تلقی هنری ژازه طباطبایی را با نمایش مجسمه‌های آهنی‌اش بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24937">
    <content>طیبی برای کسب مدال طلا موفق به شکست کشتی‌گیر ژاپنی شد.</content>
  </text>
  <text id="24938">
    <content>محمد منصوری باید یک آدم معقول و منطقی باشد.</content>
  </text>
  <text id="24939">
    <content>در ایالات متحده، مهاجرت گسترده یهودیان باعث ایجاد احساسات ضد یهودی شد.</content>
  </text>
  <text id="24940">
    <content>نمک غیرقانونی همه جای سواحل هند خرید و فروش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="24941">
    <content>آغداشلو سوژه شفاعت فرشتگان را با سه بیان، تصویر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="24942">
    <content>حذف پژواک مسلماً پیش‌نیازی برای بخش شبکه رو به رشد دیجیتال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24943">
    <content>سرمای شدید شب هنگام، موجب یخ بستن آب این حوضچه‌ها می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="24944">
    <content>کارکنان شل در نیجریه به گروگان گرفته شدند.</content>
  </text>
  <text id="24945">
    <content>باز هم حرکت رو به بالای دوربین و آهنگی غمگین.</content>
  </text>
  <text id="24946">
    <content>برج فلکی مهرماه برج میزان است که هفتمین برج فلکی از دایرةالبروج است.</content>
  </text>
  <text id="24947">
    <content>شش خردادماه نود و هفت، دیدار با لیختن‌اشتاین در شهر فرایبورگ.</content>
  </text>
  <text id="24948">
    <content>این حق که نوعی «حق حبس» معروف به «حق امتناع زوجه» است بنا به نظر مشهور تا قبل از زفاف یا اولین آمیزش جنسی است.</content>
  </text>
  <text id="24949">
    <content>دی اکسید کربن به عنوان محصول زائد تنفس تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24950">
    <content>بانگ آبم من به گوش تشنگان همچو باران می‌رسم از آسمان.</content>
  </text>
  <text id="24951">
    <content>آن‌گونه تفکر نه‌تنها یک انتحار شغلی بود، بلکه حاصلی جز یأس و سرخوردگی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="24952">
    <content>اگر آگاهی و هوشیاری باشد، وحدت کلمه هم هست.</content>
  </text>
  <text id="24953">
    <content>جاناتان اسکات تیلور، بازیگر انگلیسی است.</content>
  </text>
  <text id="24954">
    <content>تلویزیون عالم تصویرهای متوسط و درشت است.</content>
  </text>
  <text id="24955">
    <content>بچه‌دیو از دور چراغ‌های روشن شهر را دید.</content>
  </text>
  <text id="24956">
    <content>افرادی با معلولیت بینایی و افراد بهبودیافته از فلج اطفال.</content>
  </text>
  <text id="24957">
    <content>ایالت ارگان کریسمس و چراغ‌های تبلیغاتی را ممنوع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="24958">
    <content>ریاست مجلس شانزدهم در دست رضا حکمت بود.</content>
  </text>
  <text id="24959">
    <content>خوشبختانه نوار سخنرانی جناب آقای مصباح، دیروز به دستم رسید.</content>
  </text>
  <text id="24960">
    <content>او در زندان بلم در شهر مکزیکوسیتی، توسط مرگ طبیعی مرد.</content>
  </text>
  <text id="24961">
    <content>فرشید اسماعیلی، یک بازیکن فوتبال اهل بندرلنگه در هرمزگان است.</content>
  </text>
  <text id="24962">
    <content>فقط شاخه گل پایمال‌شده هنوز در پیاده‌رو افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="24963">
    <content>روی تابلو نوشته‌اند وزارت علوم و تحقیقات و فناوری.</content>
  </text>
  <text id="24964">
    <content>آسمان‌خراش‌های سر به فلک کشیده در میانه غلبه ارتفاع کوتاه آجر و سنگ.</content>
  </text>
  <text id="24965">
    <content>از آن پس مشهد همواره زیارتگاه شیعیان گردید.</content>
  </text>
  <text id="24966">
    <content>شیر از پشت گلوی کبوتر مادر یا پدر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="24967">
    <content>ازش که استفاده کردین خودتون متوجه تأثیرش می‌شین.</content>
  </text>
  <text id="24968">
    <content>اما شدیدترین واکنش از جانب رژیم صهیونیستی بود.</content>
  </text>
  <text id="24969">
    <content>سنجاب کوتوله آفریقایی، نام یک گونه از تیره سنجاب است.</content>
  </text>
  <text id="24970">
    <content>اغلب دانش‌آموزان خارجی با املاء یا درست‌نویسی مشکل دارند.</content>
  </text>
  <text id="24971">
    <content>لندن مایل نبود جهشی را که توافق صلح ایجاد کرد، فروکش کند.</content>
  </text>
  <text id="24972">
    <content>سجاد، چهارمین امام شیعیان، فرزند وی است.</content>
  </text>
  <text id="24973">
    <content>قشر جوان آگاه بامعرفت پرانگیزه باید پیشگام باشد.</content>
  </text>
  <text id="24974">
    <content>لطفاً پس از تکمیل برگه، لبه پاکت را چسبانده و به صندوق پست بیندازید.</content>
  </text>
  <text id="24975">
    <content>مدیرمسئول روزنامه اطلاعات، سید محمود دعایی است.</content>
  </text>
  <text id="24976">
    <content>حقیقتاً دوست داشتم از لحظه لحظه زمان برای بودن با بچه‌هایم لذت ببرم.</content>
  </text>
  <text id="24977">
    <content>هر مؤلفه و مقدار آن، نقش مهمی ایفا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24978">
    <content>هیئت‌رئیسه جدید کانون وکلای دادگستری، برای انتخاب هیئت‌رئیسه کانون تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="24979">
    <content>دوم بزرگ، سوم کوچک، چهارم و پنجم درست، ششم و هفتم بزرگ و هشتم درست.</content>
  </text>
  <text id="24980">
    <content>روی تخت دراز کشید و آرام به سیگار پک زد.</content>
  </text>
  <text id="24981">
    <content>میرزا تقی خان، پسر آشپز قائم مقام فراهانی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="24982">
    <content>برخی گناهان در همین دنیا نیز عقوبت دارد.</content>
  </text>
  <text id="24983">
    <content>خاندان سید محمدباقر شفتی از نسل همین امامزاده حمزه هستند.</content>
  </text>
  <text id="24984">
    <content>خیلی راه از نزدیک دریا رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="24985">
    <content>ایالات متحده یک ماه مصنوعی به فضاء پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="24986">
    <content>ادله فلسفی در بررسی کلیات مباحث اعتقادی راهگشاست؛ مثلاً توحید و نبوت عامه و معاد.</content>
  </text>
  <text id="24987">
    <content>سپاه سیدالشهدا، سپاه دوم استان تهران است.</content>
  </text>
  <text id="24988">
    <content>اسپرس تاج خروسی نام یک گونه از سرده اسپرس است.</content>
  </text>
  <text id="24989">
    <content>در چنین فضایی، ارزش‌ها خودبه‌خود متحول شدند.</content>
  </text>
  <text id="24990">
    <content>برای پیشگیری، واکسیناسیون را بر ضد کزاز انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="24991">
    <content>بر روی هر چسب یک شماره سریال میکروسکوپی ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="24992">
    <content>در طرح دوم فوشه، ماهیت بین دولتی آن محفوظ مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="24993">
    <content>این حس تعلق داشتن، بهره‌وری شغلی را توسعه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24994">
    <content>کلیه هزینه چاپ آگهی‌ها به عهده برنده مناقصه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24995">
    <content>مورچه سنگ‌فرش یا مورچه پیاده‌رو، نام یک گونه از تیره مورچه است.</content>
  </text>
  <text id="24996">
    <content>رگه‌هایی از خون روی بادگیرش نقش بست.</content>
  </text>
  <text id="24997">
    <content>سرپرست تیم و بهرام سمایی، بازیکن تیم مذکور، توبیخ کتبی شدند.</content>
  </text>
  <text id="24998">
    <content>کافی است فقط به دو مسئله معشوق و می بیندیشیم.</content>
  </text>
  <text id="24999">
    <content>سینمای جعفر پناهی اغلب به عنوان نئورئالیسم ایرانی تعریف شده است.</content>
  </text>
  <text id="25000">
    <content>مهم‌ترین مصوبات مجلس بیست و یکم به ترتیب ذیل بود.</content>
  </text>
</textCollection>