<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="25401">
    <content>هر چند متر به چند متر تابلوها مجدداً ظاهر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="25402">
    <content>گروه نشریات هم‌میهن یا شبکه هم‌میهن یک مؤسسه مطبوعاتی خصوصی در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="25403">
    <content>وی گفت: «اغلب هدایا را به موزه آیزنهاور در ایالت کانزاس تقدیم خواهد کرد.»</content>
  </text>
  <text id="25404">
    <content>افغانستان، ازبکستان، تاجیکستان، ترکمنستان، قزاقستان، قرقیزستان و آذربایجان اعضاء جدید سازمان اکو بودند.</content>
  </text>
  <text id="25405">
    <content>در اواخر قرن نهم، زوال امپراطوری تانگ در چین آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="25406">
    <content>معاون پارلمانی رئیس‌جمهور و وزیر کشور عضو مجمع هستند.</content>
  </text>
  <text id="25407">
    <content>گفت‌وگو با رحیم نوروزی؛ رحیم نوروزی متولد یک هزار و سیصد و چهل و شش است.</content>
  </text>
  <text id="25408">
    <content>سقراط به معنی واقعی کلمه خود را فیلسوف می‌نامید.</content>
  </text>
  <text id="25409">
    <content>عصر تیموری، عصر جنبش و خیزش انواع هنرها به خصوص معماری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="25410">
    <content>تعریف و تحقیق کلاس دقت ترانسفورماتور ولتاژ، بر اساس آن انجام می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="25411">
    <content>یک نفر نیز تمثال کوچکی از گئورگ مقدس را نزدیک پایه تابلو گذاشته بود.</content>
  </text>
  <text id="25412">
    <content>من هم چند وقته دارم دنبالت می‌گردم که بگم برو پولت رو بگیر.</content>
  </text>
  <text id="25413">
    <content>آندوسکوپی و رادیوگرافی معده از راه‌های تشخیص سرطان معده هستند.</content>
  </text>
  <text id="25414">
    <content>در حقیقت ظرفیت ترانسپوندر ماهواره‌ای بسیار بالاست.</content>
  </text>
  <text id="25415">
    <content>بعد از برچیده شدن سلطنت قراقویونلو، «اوزون حسن» به آذربایجان و نواحی غربی ایران مسلط شد.</content>
  </text>
  <text id="25416">
    <content>خوب می‌خورد و کاملاً راضی بود.</content>
  </text>
  <text id="25417">
    <content>یقیناً آدمی مثل فخرالدینی نام خودش را هیچ‌وقت به بازی نمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="25418">
    <content>عبدالحسین صنیع همایون، فرزند محمدکاظم و نوه آقا نجف اصفهانی، قلمدان‌نگار معروف دوره قاجار است.</content>
  </text>
  <text id="25419">
    <content>مدیرکل معادن و فلزات استان تهران منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="25420">
    <content>اخلاق پیامبر را به اخلاق شخصی و اخلاق حکومتی تقسیم می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="25421">
    <content>عوارض و مشکلات طولانی‌مدت شامل دردهای مزمن، التهاب لگن و ناباروری است.</content>
  </text>
  <text id="25422">
    <content>چیز مشکوک یا بهتر گفته شود، آخرین تله وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="25423">
    <content>صدای زنگ مدرسه، بچه‌ها را به کلاس می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="25424">
    <content>گلو، شکم و رخ نشانه‌های سپیدرنگ دارد و چشم‌ها کهربایی‌رنگ است.</content>
  </text>
  <text id="25425">
    <content>هم‌اکنون فیلم‌های بلوغ «مسعود جعفری جوزانی»، بید و باد «محمدعلی طالبی»، ترس پنهان «صلح میرزایی» و دوستان «علی شاه حاتمی» آماده نمایش هستند.</content>
  </text>
  <text id="25426">
    <content>وی در مجلس هشتم نیز عضو کمیسیون فرهنگی مجلس بود.</content>
  </text>
  <text id="25427">
    <content>ولی اغلب اوقات قصه، خودش راه خودش را پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="25428">
    <content>در اصول و کلام، مذهب اشعری و در فروع و فقه، مذهب شافعی داشت.</content>
  </text>
  <text id="25429">
    <content>به رشته تحصیلی، درجه تحصیلی، جنسیت و محل کارورزی دقت کنید.</content>
  </text>
  <text id="25430">
    <content>از جمله مفاهیمی که مصداق خارجی ندارند مفهوم علت است.</content>
  </text>
  <text id="25431">
    <content>این کمیسیون مرکب از سه عضو بود.</content>
  </text>
  <text id="25432">
    <content>هواپیمای مسافربری ایرفرانس مجبور به فرود اضطراری شد.</content>
  </text>
  <text id="25433">
    <content>خاطر وی همه وقت، بهاری است دلکش پر از گل و شکوفه و شادی.</content>
  </text>
  <text id="25434">
    <content>من مطمئنم، جورج! اگر می‌خواهی، قبل از اینکه آن‌ها شروع کنند آن را بی‌حس کن.</content>
  </text>
  <text id="25435">
    <content>خور و خواب و به تلاش افت، سپس باز بخواب.</content>
  </text>
  <text id="25436">
    <content>فرامرز از دست‌شویی بیرون می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="25437">
    <content>صحت انتخابات چهل و نه حوزه انتخابیه، توسط شورای نگهبان تأیید شد.</content>
  </text>
  <text id="25438">
    <content>آزمون مدارس تیزهوشان بیست اسفند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="25439">
    <content>آیا چنین دموکراسی را می‌توان دموکراسی هدایت‌شونده نامید؟ البته که بله.</content>
  </text>
  <text id="25440">
    <content>چنین فلسفه سیاسی با بنیاد احکام شرعی لایتغیر ربانی تعارض داشت.</content>
  </text>
  <text id="25441">
    <content>مردم ما جزو فهیم‌ترین و مهربان‌ترین و متدین‌ترین مردمان عالم‌اند.</content>
  </text>
  <text id="25442">
    <content>دستورالعمل پروازهای شخصی برای هواپیماهای سبک نیز لازم‌الإجرا است.</content>
  </text>
  <text id="25443">
    <content>امام‌جمعه موقت قم، حکم غیرمسئولانه دادگاه بلژیک را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="25444">
    <content>گلی هم باشرم عکس‌ها را از روی موکت کف اتاق جمع می‌کرد و لبخند کج‌ومعوجی تحویلش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="25445">
    <content>در یک جمله پرس‌وجو، بخشی مربوط به گروه‌بندی است.</content>
  </text>
  <text id="25446">
    <content>او مدتی در نزد مهدی فروغ و پرویز تأییدی آموزش دید.</content>
  </text>
  <text id="25447">
    <content>اکنون هیچ‌چیزی ارث نمی‌برد، نه سپاه، نه سلاح، نه زر، و نه هیچ قدرتی، جبهه‌ای، صفی و حتی گروه متشکلی.</content>
  </text>
  <text id="25448">
    <content>به‌تدریج دریافت چه کسی به پدرش نارو زده بود.</content>
  </text>
  <text id="25449">
    <content>عشق و محبت حقیقی: عشق یک حقیقت وجدانی است که عبارت است از اغراق در محبت.</content>
  </text>
  <text id="25450">
    <content>اولین کتاب‌نامه پایان‌نامه‌های دانشگاهی نهج‌البلاغه تدوین شد.</content>
  </text>
  <text id="25451">
    <content>نخستین سال پادشاهی خسرو با قیام بهرام چوبین مصادف بود.</content>
  </text>
  <text id="25452">
    <content>این نوع استحمام برای روماتیسم، نقرس، فلج، سستی و غیره مفید است.</content>
  </text>
  <text id="25453">
    <content>محمدباقر حائری مازندرانی و زین‌العابدین رهنما از نوادگان معروف شیخ زین‌العابدین حائری بودند.</content>
  </text>
  <text id="25454">
    <content>جسم خود را با آب زندگی شست‌وشو دهید و سزاوار پوشیدن جامه درخشان افتخار گردید!</content>
  </text>
  <text id="25455">
    <content>سفارت آمریکا در سودان بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="25456">
    <content>اسامی نامزدهای جوایز شصت و نهم گلدن گلاب به شرح زیر است.</content>
  </text>
  <text id="25457">
    <content>و پس از مدت بسیار کوتاهی به وطن بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="25458">
    <content>محمدی، روزنامه‌نگار و نایب‌رئیس کانون مدافعان حقوق بشر است.</content>
  </text>
  <text id="25459">
    <content>وی فارغ‌التحصیل رشته هنر، ادبیات و فلسفه از کانادا است.</content>
  </text>
  <text id="25460">
    <content>معادن معروف تربت حیدریه شامل سنگ ساختمانی، سنگ آهک و معدن کرومیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="25461">
    <content>تعمیم این قرائت، از طریق بیدارگری میسر است.</content>
  </text>
  <text id="25462">
    <content>لحظاتی چشمان امام حسین علیه‌السلام گرم خواب شد.</content>
  </text>
  <text id="25463">
    <content>بحث دیگر ما با استاد حجتی، درباره مناقشات ابن‌غضائری، درباره محتوای کتاب سلیم است.</content>
  </text>
  <text id="25464">
    <content>به قول ناصر، اگر کسی به سرت سنگ زد صددرصد سنگی بزرگ‌تر کله‌اش را داغون می‌کند، یادش بخیر، ناصر!</content>
  </text>
  <text id="25465">
    <content>جلسه را در خدمت امام تشکیل دادیم.</content>
  </text>
  <text id="25466">
    <content>شورای امنیت ضمن محکومیت کشتارها، قذافی را مجرم جنایت جنگی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="25467">
    <content>پاها را از بالای زانوها می‌گیری.</content>
  </text>
  <text id="25468">
    <content>حس کنجکاوی مرا هم به دنبال آن‌ها کشاند.</content>
  </text>
  <text id="25469">
    <content>او نخستین پادشاه دوزخ با مناطقی در شرق است.</content>
  </text>
  <text id="25470">
    <content>شهروز رامتین، بازیگر نقش خالو حسین دشتی بود.</content>
  </text>
  <text id="25471">
    <content>این فیبرها مزیت‌های زیادی نسبت به فیبرهای اپتیکی دارند.</content>
  </text>
  <text id="25472">
    <content>امضای دیجیتال به اندازه امضای دستی قابل‌اطمینان است.</content>
  </text>
  <text id="25473">
    <content>بدین منظور ممکن است یک هدفون نزدیک چرخ دماغه متصل شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="25474">
    <content>هوای سایر نقاط کشور صاف تا قسمتی ابری همراه با غبار یا مه.</content>
  </text>
  <text id="25475">
    <content>سلطان محمود شصت هزار مثقال نقره توسط ایاز برای فردوسی فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="25476">
    <content>گردباد در ویتنام جان نه نفر را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="25477">
    <content>ورزشگاه بنیان دیزل تبریز، نام ورزشگاه اختصاصی باشگاه فوتبال گسترش فولاد تبریز است.</content>
  </text>
  <text id="25478">
    <content>به دوبیتی‌های محلی، فهلویات می‌گفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="25479">
    <content>علی جباری، از اواخر دهه چهل تا اواسط دهه پنجاه کاپیتان تاج بود.</content>
  </text>
  <text id="25480">
    <content>روزی به هتل دیو که مریضخانه بزرگی است رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="25481">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب بی‌رنگ، بلورهای جامد است.</content>
  </text>
  <text id="25482">
    <content>بالأخره بعد از پیامبر، آرای مسلمین متفاوت شد.</content>
  </text>
  <text id="25483">
    <content>ثعلب میمونی، نام یک گونه از سرده ارکیده است.</content>
  </text>
  <text id="25484">
    <content>بایستی به خاطر داشت که پژواک صوتی هیچ ربطی به عدم تطبیق مقاومت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="25485">
    <content>در این مورد، نمونه باید با سانتریفوژ یا دیالیز تغلیظ شود.</content>
  </text>
  <text id="25486">
    <content>تاریخ تولد و وفات وی به طور دقیق مشخص نیست.</content>
  </text>
  <text id="25487">
    <content>آرژانتین صاحب چند واحد از این راکتورها است.</content>
  </text>
  <text id="25488">
    <content>تز برژینسکی به طور کامل مورد تأیید وزیر دفاع، هارولد براون قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="25489">
    <content>این باغ و خانه ییلاقی شاهزاده خانم است.</content>
  </text>
  <text id="25490">
    <content>در دین زرتشت، اشخاص را به ازدواج تشویق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="25491">
    <content>یائسگی ممکن است منجر به تغییرات فیزیکی طولانی‌مدت مثل پوکی استخوان شود.</content>
  </text>
  <text id="25492">
    <content>میش ضعیفی از ترس، ناله‌کنان خود را لابه‌لای گوسفندان پنهان کرد.</content>
  </text>
  <text id="25493">
    <content>این لیگ تحت نظر کنفدراسیون فوتبال اروپا برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="25494">
    <content>زیرا اخلاق، منحصر به کتاب‌های مذهبی هندوها نیست.</content>
  </text>
  <text id="25495">
    <content>با آمدن ترنر ورق برگشت و درست برعکس این اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="25496">
    <content>با پیشرفت یرقان، خونریزی گوارشی و اتساع شکم دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="25497">
    <content>در فصل‌های بعد در این خصوص بحث مفصل کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="25498">
    <content>کوک، پسر دوم فرد کوک، رییس هیئت‌مدیره و مدیرعامل این شرکت بوده و پسر دیگر وی، دیوید اچ.</content>
  </text>
  <text id="25499">
    <content>هزاران تن نیز به حبس‌های درازمدت محکوم گشتند.</content>
  </text>
  <text id="25500">
    <content>کالیگولا که سرگذشت او را کامو نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="25501">
    <content>ما هم عجله نمی‌کنیم و مسئولان کشور را دچار دستپاچگی نمی‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="25502">
    <content>وی همسر عبدالوهاب شهیدی و مادر شاپور شهیدی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="25503">
    <content>حال‌وهوای خرمشهر این روزها دیدنی است.</content>
  </text>
  <text id="25504">
    <content>به هر حال هیچ‌گاه زاویه تاریک آن قتل روشن نشد و آلن هم تبرئه شد.</content>
  </text>
  <text id="25505">
    <content>آمریکا پیمان ممنوعیت کار غیرقانونی کودکان را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="25506">
    <content>نسیم ملایمی از همه طرف به سویش می‌وزید.</content>
  </text>
  <text id="25507">
    <content>بررسی گره در زیر میکروسکوپ الکترونی، نقیصه دیگری را آشکار ساخت.</content>
  </text>
  <text id="25508">
    <content>بریم امروزی، کوچک‌تر از مرزبندی کهن بریم است.</content>
  </text>
  <text id="25509">
    <content>میرزا احمد قونسول حاجی طرخان، هم از این‌جا با حکیم با هم رفتند.</content>
  </text>
  <text id="25510">
    <content>اینک هریک از موضوعات چهارگانه را اگرچه اجمالاً، توضیح می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="25511">
    <content>من روزی دو بار زیر دوش می‌رم.</content>
  </text>
  <text id="25512">
    <content>آیا جایگاه او در زندگی جایگاه تعریف‌شده‌ای است؟ جایگاه رفیعی است و یا جایگاه وسیعی است؟</content>
  </text>
  <text id="25513">
    <content>تکرار این ارکان مثل مستفعلن مستفعلن، وزن را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="25514">
    <content>موسیقی و شعر آن را، علی صمدپور؛ ساخت عروسک‌ها را، مرضیه محبوب انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="25515">
    <content>یعنی حکومت صالح خود مهم‌ترین معروف و حکومت فاسد خود مهم‌ترین و مؤثرترین منکر است.</content>
  </text>
  <text id="25516">
    <content>در شکل فوق، اندازه صحیح می‌باشد اما پروفیل جوش، مقعر است.</content>
  </text>
  <text id="25517">
    <content>این کالج از سرمایه‌های آموزشی و مذهبی اسکاتلندی-ایرلندی آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="25518">
    <content>مادر مژگان گریان است و دخترش را می‌بوسد.</content>
  </text>
  <text id="25519">
    <content>برای مثال جعبه ابزار باغبانی، الکترونیک، مکانیک و سایر رشته‌ها.</content>
  </text>
  <text id="25520">
    <content>قبر یوشع نبی از پیامبران بنی‌اسرائیل در تکیه لسان‌الأرض در این قبرستان واقع است.</content>
  </text>
  <text id="25521">
    <content>بالأخره قسمت چهارم ایندیانا جونز هم جلوی دوربین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="25522">
    <content>تیم بسکتبال امید ایران به قطر رفت.</content>
  </text>
  <text id="25523">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، پودر زرد روشن و سفید است.</content>
  </text>
  <text id="25524">
    <content>راز کار فرهنگی را تبلیغاتچی‌های جهانی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="25525">
    <content>مدتی هم ریاست بنگاه اصلاح نباتات را عهده‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="25526">
    <content>ریزش کوه در معدن نمک گرمسار، یک کشته و دو مجروح بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="25527">
    <content>سعدبن‌ابی‌وقاص همراه با شصت هزار مرد عرب، با فتح و پیروزی وارد پایتخت خالی شد.</content>
  </text>
  <text id="25528">
    <content>یک تروریسم و ناامنی در آن زمان وحشتناک بود.</content>
  </text>
  <text id="25529">
    <content>واحد تجاری محتمل، ریسک قابل ملاحظه‌ای در ارتباط با مبالغ ناخالص نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="25530">
    <content>ثبات نرخ‌های ارز در کوتاه‌مدت، هدف اصلی نظام صندوق بین‌المللی پول یا برتون وودز بود.</content>
  </text>
  <text id="25531">
    <content>از مبدأ خویش فیض می‌گیرد و به جهان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="25532">
    <content>این حرکت، عبدالعزیزبن‌سعود را به خشم آورد و مصمم شد تا بحرین را تسخیر نماید.</content>
  </text>
  <text id="25533">
    <content>موافقت با آزادی مذاهب؛ مزدک، پسر بامداد، از نیشابور به اشتراک اموال معتقد بود.</content>
  </text>
  <text id="25534">
    <content>محصولات کشاورزی آن شامل غلات، ذرت، سیب‌زمینی، لوبیا، تخم آفتاب‌گردان، گوجه‌فرنگی، کلم و خیار است.</content>
  </text>
  <text id="25535">
    <content>شاه از تهران به استقبال آیزنهاور رفت.</content>
  </text>
  <text id="25536">
    <content>جانستون، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="25537">
    <content>بیهقی: خواجه ابوالفضل محمدبن‌حسین بیهقی، نویسنده و مورخ قرن پنجم که به جهت زادگاهش، بیهق، او را بیهقی نامیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="25538">
    <content>کشیم نیوزیلند، نام یک گونه از تیره کشیم است.</content>
  </text>
  <text id="25539">
    <content>فعالیت حرفه‌ای خود را با نوشتن ستون طنز «الو گل آقا» در هفته‌نامه گل آقا به اوج رساند.</content>
  </text>
  <text id="25540">
    <content>مجموعه واژه‌های عمومی مصوب فرهنگستان زبان و ادب فارسی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="25541">
    <content>او، بت‌ها را شکست و باورهای شرک‌آلود را زدود.</content>
  </text>
  <text id="25542">
    <content>تبیین و معرفی نقش ویژه بنگاه‌های کوچک و متوسط تولیدی و صادراتی.</content>
  </text>
  <text id="25543">
    <content>هدف آن کشف یک پدیده، و کالبدشکافی و بررسی یک رویداد است.</content>
  </text>
  <text id="25544">
    <content>وی دختر کورش بزرگ، همسر پادشاه هخامنشی، داریوش یکم، و مادر خشایارشا بود.</content>
  </text>
  <text id="25545">
    <content>کل، بز، قوچ، میش البرز مرکزی، آهو، گراز، پلنگ، کفتار، روباه قرمز، شغال، گربه وحشی، گورکن، تشی، خرگوش و سنجاب در آن زیست دارند.</content>
  </text>
  <text id="25546">
    <content>پس از شکست انقلاب، ناچار انگلس آلمان را ترک گفت.</content>
  </text>
  <text id="25547">
    <content>اهل سنت عقیده دارند که نماز تراویح، سنت پیامبر اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="25548">
    <content>به این نوع ظرفشویی‌ها، نوع پروانه‌ای می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="25549">
    <content>هیلگارد می‌گفت که هیپنوتیزم باعث می‌شود یک حالت منفصل، یا «جدایی» در آگاهی به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="25550">
    <content>وقتی رفتید من هنوز به دنیا نیامده بودم.</content>
  </text>
  <text id="25551">
    <content>آنتونیو والنسیا، بازیکن اهل اکوادور تیم فوتبال منچستر یونایتد و تیم ملی فوتبال اکوادور است.</content>
  </text>
  <text id="25552">
    <content>بخش اورژانس در سینما در مقایسه با واقعیت، شگفت‌انگیزتر است.</content>
  </text>
  <text id="25553">
    <content>کمیسیون تعزیرات حکومتی آرد و نان بندرانزلی تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="25554">
    <content>ابر کوچکی از غبار از دور پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="25555">
    <content>صدام خواستار گفتگوی مستقیم با کلینتون شد.</content>
  </text>
  <text id="25556">
    <content>و راستی روح فقه، این لطافت مهربانانه است.</content>
  </text>
  <text id="25557">
    <content>نمی‌شد حقیقتی را در چشم او واژگونه جلوه داد.</content>
  </text>
  <text id="25558">
    <content>شورای پژوهش و فناوری استان فارس تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="25559">
    <content>شخص عاقل و خردمند همچنین دروغ نمی‌گوید، اگرچه دلخواه او باشد.</content>
  </text>
  <text id="25560">
    <content>بلکه باید او را به کمک طنابی بالا بکشند.</content>
  </text>
  <text id="25561">
    <content>پلیس دوسلدورف، جراحات وارده به تبعه یونانی را بسیار عمیق توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="25562">
    <content>در این مراسم مزار شهداء توسط نیروهای لشکر ده سیدالشهداء غبارروبی و عطرافشانی شد.</content>
  </text>
  <text id="25563">
    <content>مساحت چندین آبنما و محوطه‌سازی اطراف گنبد نیز در حدود نهصد مترمربع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="25564">
    <content>محسن مخمل‌باف، عضو کمیته داوران جشنواره سینمای عربی در بحرین شد.</content>
  </text>
  <text id="25565">
    <content>این فضا در مبحث بهینه‌سازی، مخروط نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="25566">
    <content>کسی که به اختلاف سطح آگاهی، آگاهی آرد، از ضمیر ناخودآگاه هرگز سخن نمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="25567">
    <content>دنیس گولت، توسعه، آفریننده و مخرب ارزش‌ها، برنامه و توسعه، شماره ده، صفحه هفتاد.</content>
  </text>
  <text id="25568">
    <content>نه برنامه‌ای داشتیم و نه تاکتیک درستی.</content>
  </text>
  <text id="25569">
    <content>داشت لباس‌هایش را درمی‌آورد که صدایی شنید، مثل چرخیدن کلید، در قفل.</content>
  </text>
  <text id="25570">
    <content>ناصر حجازی به عنوان سرمربی استقلال رشت منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="25571">
    <content>فلینت. تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="25572">
    <content>این تصحیح به طور اتوماتیک انجام می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="25573">
    <content>لیکن بعد از یک سال ساخت، پروژه از طرف ساواک تعطیل و متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="25574">
    <content>اما ما بالأخره فیلم‌برداری را آغاز کردیم.</content>
  </text>
  <text id="25575">
    <content>سطح فوقانی و تحتانی برگ‌ها پوشیده از کرک‌های ظریفی هستند.</content>
  </text>
  <text id="25576">
    <content>وی در زمینه اخلاق و عرفان، حدیث و شعر عربی تحقیق دارد.</content>
  </text>
  <text id="25577">
    <content>پیش‌خدمت‌ها هم زانو به زمین زده، تاج را عرضه می‌دارند.</content>
  </text>
  <text id="25578">
    <content>جلسات محاکمه متهم، پس از تعیین وکیل تسخیری برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="25579">
    <content>اقتباس از این عناصر تزئینی، تلویحی لطیف بود از دعوی اردشیر به پیوندش با تبار هخامنشی.</content>
  </text>
  <text id="25580">
    <content>تشک مواج برای جلوگیری از زخم بستر ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="25581">
    <content>هیپوگلیسمی، افزایش اشتها و افزایش وزن از عوارض جانبی آن‌ها ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="25582">
    <content>بازداشته و جایی ساخته بودند مسقف، تویش ریگ ریخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="25583">
    <content>ظل‌السلطان فرزند ناصرالدین شاه و حاکم اصفهان در عصر ناصری و مظفری است.</content>
  </text>
  <text id="25584">
    <content>بوروکراسی زائد و قیمت‌گذاری دولتی، دو مانع توسعه تکنولوژی در کشور است.</content>
  </text>
  <text id="25585">
    <content>آب میوه را گرفته و به هم‌وزن آن قند مخلوط کنید.</content>
  </text>
  <text id="25586">
    <content>خبر کشته و زخمی شدن شش تن از معترضین به‌سرعت در شهر می‌پیچد.</content>
  </text>
  <text id="25587">
    <content>قصدم تعریف نیست، اما فکر می‌کنم سریال موفقی باشد.</content>
  </text>
  <text id="25588">
    <content>مهم نیست عکس‌العمل‌های احساساتی شما چیست، آن‌ها را سرکوب نکنید.</content>
  </text>
  <text id="25589">
    <content>قاعده ید بر اساس روایات، سیره عقلا و اجماع ثابت شده است.</content>
  </text>
  <text id="25590">
    <content>هوش صرفاً یک سازه فرضی، یک تخیل علمی مانند مفهوم نیرو در فیزیک است.</content>
  </text>
  <text id="25591">
    <content>این دو واژه یونانی در واقع با دو مقوله رایج «مافوق» و «مادون»، قابل مقایسه و مشابه است.</content>
  </text>
  <text id="25592">
    <content>پس چقدر هروئین خوب است! ظاهراً فکر می‌کنیم این قصه‌ها آموزنده است.</content>
  </text>
  <text id="25593">
    <content>ورزشگاه راه‌آهن، یک ورزشگاه فوتبال در شهرک اکباتان تهران است.</content>
  </text>
  <text id="25594">
    <content>حقوق خصوصی، عمومی و جمعی؛ برخی مواقع نیز حق را بر حسب صاحب آن تقسیم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="25595">
    <content>در صورت تخلف، دوایر اجرای ثبت، مکلف به اجرای مفاد قانون هستند.</content>
  </text>
  <text id="25596">
    <content>کشمیری هم روبه‌روی دکتر باهنر و آقای رجایی می‌نشست.</content>
  </text>
  <text id="25597">
    <content>از اواخر سده دهم هجری/ سده شانزدهم میلادی به بعد، خیوه مرکز خانات منطقه بود.</content>
  </text>
  <text id="25598">
    <content>نه، روح و مدل امر به معروف، مدل امر و نهی است، مدل خواهش و تقاضا و تضرع نیست.</content>
  </text>
  <text id="25599">
    <content>بالأخره، خوب یا بد، فیلم را می‌سازند و می‌روند سراغ فیلم بعدی.</content>
  </text>
  <text id="25600">
    <content>بسکتبال در آب ورزشی، ترکیب‌شده بین بسکتبال و واتر پلو می‌باشد.</content>
  </text>
</textCollection>