<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="2601">
    <content>زیرا با این حرف، هم خود و هم مردم را گول زده و دروغ بزرگی را مرتکب شده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="2602">
    <content>ایستگاه راه‌آهن نیوکاسل، یکی از اصلی‌ترین و مهم‌ترین ایستگاه‌های راه‌آهن کشور انگلستان در شهر نیوکاسل است.</content>
  </text>
  <text id="2603">
    <content>پلیس بزرگ‌راه‌های اتریش اعلام کرد: در این حادثه سه اتومبیل شخصی و یک کامیون آتش گرفت و یک زن نیز در آتش سوخت.</content>
  </text>
  <text id="2604">
    <content>بنا به گزارش روزنامه واشنگتن‌تایمز، دولت بوگوتا با انجام پروازهای تکنیکی پیشرفته، به اسپری یا افشانه کشت‌زارها اهتمام خواهد ورزید.</content>
  </text>
  <text id="2605">
    <content>اقتدار علمی این ایالت بیشتر در حیطه علوم پزشکی می‌باشد چراکه مرکز پزشکی تگزاس و مرکز پزشکی جنوب تگزاس، هر دو در این ایالت قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="2606">
    <content>این منطقه، قطب توسعه توریسم مذهبی استان تهران نیز به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2607">
    <content>نشست سران کشورهای عضو اتحادیه گمرکی، متشکل از کشورهای تاجیکستان، قزاقستان، قرقیزستان، روسیه و بلاروس امروز صبح در مسکو آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="2608">
    <content>این اتفاق‌ها در تاریخ درخشان ما کم اتفاق نیفتاده و این نوع آدم‌ها هم کم نیستند.</content>
  </text>
  <text id="2609">
    <content>این شخصیت در ابتدا بسیار حیله‌گر، زورگو و نامتعادل مطرح می‌شود، اما در طول سریال تغییر و تحول آن ملموس است.</content>
  </text>
  <text id="2610">
    <content>فقط وقتی که تنها به سمت خانه می‌آمدم مجبور بودم که حلقه‌ام را دستم کنم تا پسرها دنبالم راه نیفتند.</content>
  </text>
  <text id="2611">
    <content>آخرین بار و آخرین دیدارم با ایشان، دو روز قبل از خاموشی همیشگی‌اش بود.</content>
  </text>
  <text id="2612">
    <content>یهودستیزی می‌توانست یکی از دلایل بی‌میلی انگلیسی‌ها در این خصوص باشد.</content>
  </text>
  <text id="2613">
    <content>احتمال می‌رود این آتش‌سوزی در اثر سهل‌انگاری شکارچیان و یا مسافران رخ داده باشد.</content>
  </text>
  <text id="2614">
    <content>ویرانه‌های بیشاپور شامل کاخ‌ها، آتشکده بزرگ، دژ، پل و ابنیه مختلف و از طرف دیگر نقوش برجسته متعدد شاهنشاهان ساسانی بر دو جانب تنگ چوگان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2615">
    <content>شاه عباس پایتخت را از قزوین به اصفهان انتقال داد و قزوین رفته‌رفته از ترقی بازایستاد.</content>
  </text>
  <text id="2616">
    <content>به عنوان یک قانون کلی این حد تنها با افزایش طول بلوک‌های کد امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="2617">
    <content>دمشق در تحقق صلح شتاب نمی‌کند و خود را به امضای توافق‌نامه صلحی که موجب تقویت اسرائیل و به ضرر سوریه تمام شود، ناگزیر نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="2618">
    <content>عشق یک وسیله‌ای است که عاشق از او استفاده می‌کند که به مطلوب حقیقی‌اش برسد.</content>
  </text>
  <text id="2619">
    <content>به دنبال فروپاشی امپراطوری روم غربی و زوال دانش در یونان، اروپای غربی مسیحی به مرکز مهم دانش باستان تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="2620">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از لاس‌وگاس، بلاتر این مطالب را روز شنبه پس از کنفرانس دو روزه کمیته اجرایی فیفا اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="2621">
    <content>کوره القائی، دستگاهی است الکتریکی که می‌تواند با عامل محرکه، جریان متناوب به سیم‌پیچی که دور مواد ذوب‌شونده فلزی پیچیده شده، ذوب کند.</content>
  </text>
  <text id="2622">
    <content>فلسفه عمده از اجرای این طرح‌ها، ادغام اقتصاد هند با اقتصاد بقیه دنیا و افزایش بازده آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="2623">
    <content>زمستان خاکستری و گرفته در اواخر سپتامبر آغاز می‌شد و با چشم‌اندازی بدتر در اواخر آوریل پایان می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="2624">
    <content>پس از مهاجرت سید حسین طباطبایی بروجردی به قم، بستگان ایشان و بزرگان بروجرد به قم آمدند تا بااصرار، ایشان را به بروجرد برگردانند.</content>
  </text>
  <text id="2625">
    <content>آهنگ اصلی این آلبوم رولت روسی نام داشت که در عرصه تجاری موفقیت بسیار بالایی کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="2626">
    <content>به دنبال وقایع استرس‌زا، فرد با به‌کارگیری روش‌های مختلف به مقابله یا کنار آمدن با آن‌ها برمی‌خیزد.</content>
  </text>
  <text id="2627">
    <content>یکی از ویژگی‌های مهم فیلمنامه‌های انیمیشن، وجود عنصر قوی فانتزی و تخیل در کار است، یعنی ویژگی خاصی که فقط و فقط انیمیشن داراست.</content>
  </text>
  <text id="2628">
    <content>خطای پرسپکتیو در عکاسی و فیلم‌برداری، به تغییر نسبت‌های سوژه که در اثر زاویه لنز نسبت به آن بروز می‌کند، گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2629">
    <content>راسل به سبب نشر اعلامیه‌ای انتقادی بر ضد حکومت به دو سال زندان محکوم و از تدریس در دانشگاه کمبریج معزول شد.</content>
  </text>
  <text id="2630">
    <content>مطالعات اخیر تصویرسازی مغز نشان داده است که اندازه جسم پینه‌ای ممکن است با سن تغییر کند.</content>
  </text>
  <text id="2631">
    <content>وقتی در خیابان‌های رام‌الله قدم می‌زنم خیابان‌ها می‌توانند قفسه سینه برجسته و جلوآمده و گام‌های شتاب‌زده او را هم ببینند.</content>
  </text>
  <text id="2632">
    <content>چندان که بنا به پاره‌ای روایت‌ها، می‌توان گفت فراکسیون جبهه مشارکت از فراکسیون مجمع روحانیون مبارز، اصلاح‌طلب‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="2633">
    <content>علم و تکنولوژی روزبه‌روز در حال پیشرفت است، لهذا انسان اطراف خود را با محیط پرتحول خود تطبیق می‌دهد و از انجام آن ناگزیر است.</content>
  </text>
  <text id="2634">
    <content>توضیح اینکه شرکت در رد یا قبول کلیه پیشنهادات مختار بوده و به پیشنهادات واصله پس از مهلت مقرر ترتیب اثر داده نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2635">
    <content>همان گونه که قبلاً نیز ذکر شد، لحن خسروان ساسانی در شاهنامه، متفاوت با شهریاران عصر پیشدادی و کیانی است.</content>
  </text>
  <text id="2636">
    <content>آتش‌سوزی در بازار تهران: آتش‌سوزی روز یکشنبه بازار تهران، که در یک پاساژ سه طبقه و یک کارگاه تولیدی کفش و چاپ سیلک رخ داد، بالغ بر یکصد میلیون ریال خسارت بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="2637">
    <content>شهرنشینی و فقدان مشاغل سنتی، موجب کاهش فعالیت‌های بدنی و به دنبال آن پرخوری و چاقی بیش از حد شده است.</content>
  </text>
  <text id="2638">
    <content>از اول زندگی نباید کودکان را با مرگ و وحشت از آن و گریه‌های مکرر آشنا سازید.</content>
  </text>
  <text id="2639">
    <content>آرزو چشم در چشم عمه زیبا و با تمام قدرت او را به داخل اتاق هل می‌دهد و در را می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="2640">
    <content>نخستین پرواز حج امسال مالزی، هجده بهمن‌ماه، سیصد و سی و هفت نفر را به مکه فرستاد و آخرین پرواز حج امسال مالزی، نوزده اسفند انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2641">
    <content>برخی دیگر نیز، حتی در احکام تکلیفی نیز ولایت فقیه را نافذ می‌دانند، البته مشروط به آن‌که میان دو حکم اهم و مهم، تعارض پدید آید.</content>
  </text>
  <text id="2642">
    <content>مفهوم تهدید کلیشه، بیشتر به این مسئله نگاه می‌کند که چگونه کلیشه‌سازی‌ها به عملکرد افراد ضربه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="2643">
    <content>این نواحی با توجه به ویژگی‌ها و اهداف مشخص به چهار گروه اصلی پارک ملی، اثر طبیعی ملی، پناهگاه حیات وحش و منطقه حفاظت‌شده تقسیم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2644">
    <content>اگر یک منحنی متغیر باشد، انتگرال خطی می‌تواند محاسبه کند، به طوری که انتگرال تابع با مقادیر حقیقی باشد.</content>
  </text>
  <text id="2645">
    <content>او می‌گوید: «آن‌چه ابن‌سینا در دفترهایی چند و نامنظم، درباره حکمت مشرقی ارائه داده، به اصول حکمت مشاء شبیه‌تر است تا حکمت مشرقی که در نزد علمای خسروانی بود.»</content>
  </text>
  <text id="2646">
    <content>ملاحظات زیست‌محیطی یکی از مهم‌ترین محورهای اقتصاد جدید در جهان است و رشد متوازن شاخص‌های اقتصادی و بهره‌وری صنعت و تجارت، با محاسبات دقیق زیست‌محیطی تحقق خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="2647">
    <content>بنا بر کتیبه موجود در آن و اعتقادات مردم، شهربانو، همسر امام سوم شیعیان، حسین‌بن‌علی و مادر امام چهارم شیعیان، سجاد است.</content>
  </text>
  <text id="2648">
    <content>جهت کسب اطلاعات و آگاهی بیشتر از نظر پاسخ‌دهنده، در انتهای هر پرسش‌نامه سه پرسش باز مطرح شده تا پاسخ‌گو در صورت تمایل به آن‌ها پاسخ گوید.</content>
  </text>
  <text id="2649">
    <content>آرامش‌بخشی منجر به همدردی می‌شود، حرکات بیانگر محبت، کاهش می‌یابد، تحسین رو به فزونی می‌گذارد و احترام منتظر بزرگ‌سالی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="2650">
    <content>او با کارول آن بون آشنا شد و رابطه‌ای را با او شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="2651">
    <content>این گزارش حاکی است، مراسم نورانی و پرفیض جشن میلاد با چند دعای قرآنی توسط مجری مراسم، آقای غلامرضا احمدی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="2652">
    <content>در این پیامک‌ها صفات روح‌الله خمینی، بنیان‌گذار جمهوری اسلامی به تمسخر گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2653">
    <content>تشخیص زودهنگام کم‌شنوایی، امری بسیار مهم و حیاتی است، چون هرگونه محرومیت حسی-شنوایی می‌تواند منجر به تأخیر رشد زبان دریافتی و بیانی گردد.</content>
  </text>
  <text id="2654">
    <content>ناگفته نماند که مفهوم مخالف بیان فوق، همراه صادق نیست یعنی محاسبه و ثبت و استهلاک لزوماً مانع لطمه دیدن اصل سرمایه و موجب دست‌نخورده باقی ماندن سرمایه اولیه نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2655">
    <content>ناتوانی آتوسا در جلوگیری از بروز خشم خشایارشا یا ناتوانی در درمان آن، شرم خشایارشا را افزوده و مرگ خشایارشا را به نمایش می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="2656">
    <content>تیم‌های فوتبال برزیل، اکوادور و کلمبیا نیز در رده‌های بعدی این جدول قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2657">
    <content>زیارت‌نامه سید روح الله خمینی به زبان عربی در آرامگاه نصب شده است و در برخی چاپ‌های مفاتیح‌الجنان نیز اضافه شده است.</content>
  </text>
  <text id="2658">
    <content>دلیل اصلی این انتقال، عدم وجود سفر هوایی بین‌المللی مستقیم از ایالت اوکلاهما عنوان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2659">
    <content>ماسه‌سنگ‌های دولومیتی که با کربنات منیزیم و کلسیم به هم چسبیده‌اند در محیط شهری چندان مقاوم نیستند.</content>
  </text>
  <text id="2660">
    <content>معصومی از زمان تولد دچار بیماری راشیتیسم بوده و تنها سرش رشد کرده و بخشی از انگشت‌ها و مچ دستش حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2661">
    <content>این ارتش یک گروه شورشی فعال در شمال ایالت راخین در میانمار است.</content>
  </text>
  <text id="2662">
    <content>او که دانش‌آموخته حقوق از دانشگاه هاروارد بود، خیلی زود به عنوان چهره‌ای میهن‌پرست شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="2663">
    <content>این نقطه تاریک در واقع یک لکه خورشیدی نیست، بلکه نزدیک‌ترین سیاره به خورشید یعنی عطارد است.</content>
  </text>
  <text id="2664">
    <content>سخنان ملکوتی و جان‌بخش علی، نوازشگر جان است و روش و آیین رهبری علی در مدیریت و فرمانروایی، آرام‌بخش روح و روان است.</content>
  </text>
  <text id="2665">
    <content>به دلیل آن که تکنیک‌های تخصصی ژن، نامشخص عنوان شده بود، از حضور در سیدنی محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="2666">
    <content>شعر او ادامه شعر سنتی است و در تمامی قالب‌ها طبع آزموده، گرچه مجموعه چاپی او کوچک است، اما همین مقدار نشانگر قریحه لطیف و طراوت ذاتی ذوق، هنرمندی و توانایی اوست.</content>
  </text>
  <text id="2667">
    <content>شناسایی نفس و سازش با آن، روزگار عمر را روشن می‌سازد و آدمی را به سعادت و شادکامی واقعی می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="2668">
    <content>اگر قطعات به هشتصد و هفتاد و یک درجه سانتی‌گراد برسند، روان‌ساز، خواص حفاظتی خود را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2669">
    <content>به علاوه، این موضوع، حائز اهمیت است که تمامی گروه‌ها، اهمیت تکنولوژی را در توسعه ملی و خوداتکایی جمعی درک کنند.</content>
  </text>
  <text id="2670">
    <content>این عواقب و آفات، بر اهمیت هوشیاری سیاسی می‌افزاید و ضرورت آن را در این مقطع، صد چندان می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="2671">
    <content>آینده‌پژوهی فلسفی در فلسفه مغرب‌زمین: وقتی از آینده، سخن به میان می‌آید که زمان حال و وضعیت انسانی مورد پرسش واقع شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="2672">
    <content>گفته می‌شود که این نامه به رؤیت لایب نیتس، معاصر دانشمند نیوتن و رقیب علمی او نیز رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="2673">
    <content>تعمیر و جایگزینی سازه‌های بتنی آسیب‌دیده، میلیون‌ها دلار خسارت در دنیا به دنبال داشته است.</content>
  </text>
  <text id="2674">
    <content>روایت سریال ابتدا کنجکاوی مخاطب را برانگیخت و سپس عناصر جدیدی برای گره‌گشایی داستان به آن وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="2675">
    <content>و گویند داود علیه‌سلام پای از عتبه در اندرون نهاده بود که وحی آمد به بشارت، که ایزد - سبحانه و تعالی - توبه او را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="2676">
    <content>مانند نشاندن هلیکوپترها در هوای بارانی روی بامی که عمداً با اثاثیه‌های اسقاط، میز و صندلی شکسته و آت و آشغال‌های دیگر پوشیده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2677">
    <content>اسپنسر او را مورد توجه ویژه قرار داد و این سبب شد تا او به اسپنسر بسیار وفادار شود.</content>
  </text>
  <text id="2678">
    <content>این کاری بود حساب‌شده، چه در نقش و چه در کتیبه، شکوه مجدد، خط مشی قانونی دودمان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="2679">
    <content>تا این که بالأخره در قرن نوزده میلادی، به طور کلی شهر تحت نفوذ ترکمان‌های چادرنشین قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2680">
    <content>هما که با از دست رفتن یکی از ایرباس‌ها، متحمل فشار مضاعفی شده، فصل پرترافیک حج و تعطیلات نوروزی را پیش رو دارد.</content>
  </text>
  <text id="2681">
    <content>مرد غریبه‌ای، با نام مستعار دکتر، وارد روستایی می‌شود و در خانه‌ای ییلاقی سکنی می‌گزیند.</content>
  </text>
  <text id="2682">
    <content>فیلمی که در آن بازیگر اقدام به خودکشی یا قتل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2683">
    <content>زیرا که خوف و رجایی که از مشاهده عظمت جلال و تجلی اسماء لطف و جمال در قلب حاصل شود، به معاینه امور آخرت زایل نشود، و رجحان بر یکدیگر پیدا نکنند.</content>
  </text>
  <text id="2684">
    <content>احزاب، گروه‌ها و شخصیت‌های سیاسی و فرهنگی کشور با صدور اطلاعیه‌های جداگانه، اقدام جسارت‌آمیز قاضی دادگاه بلژیک علیه آیت‌الله هاشمی رفسنجانی را محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="2685">
    <content>بدین سان برآوردهای حسابداری با وقوع رویدادهای جدید و کسب تجارت و اطلاعات بیشتر تغییر می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="2686">
    <content>این مسئله فرضی درست تلقی می‌شود، زیرا بدون احقاق حقوق سیاسی و مدنی، اجتماع نمی‌تواند حقوق اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی خود را طلب کند.</content>
  </text>
  <text id="2687">
    <content>نوع و کیفیت کروژن می‌تواند مختلف باشد و به وسیله روش‌های میکروسکوپی نوری و فیزیک و شیمی ارزیابی گردد.</content>
  </text>
  <text id="2688">
    <content>دوستان آقا محمد خان پس از این ماجرا وی را با دویست تفنگچی به بارفروش بردند.</content>
  </text>
  <text id="2689">
    <content>او دیدار تاریخی دو تیم فرانسه و ایتالیا را در دیدار فینال رویارویی مکتب تهاجمی با مکتب دفاعی ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="2690">
    <content>حاتمی چند نمایشنامه نوشت و تعدادی فیلم تبلیغاتی ساخت که شیفتگی او به ادبیات در این آثارش قابل تشخیص است.</content>
  </text>
  <text id="2691">
    <content>اکثر این ایالات دارای خودمختاری و حتی بعضی کاملاً مستقل از مسکو با پرچمی مجزا اداره می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="2692">
    <content>من از دیدن مولوتوف در قاهره در تاریخ بیست و دوی نوامبر بسیار خوشحال خواهم شد.</content>
  </text>
  <text id="2693">
    <content>فیلم‌نامه نوشتن اصولی دارد و فرمولی و آدم باید با دانستن این اصول خودش هم قصه‌گوی متبحری باشد، تا بتواند فیلم‌نامه خوبی بنویسد.</content>
  </text>
  <text id="2694">
    <content>لما علیا، روستایی از توابع بخش پاتاوه شهرستان دنا در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="2695">
    <content>در ادامه جلسه، حجت‌الإسلام سلیمانی، امام‌جمعه رامهرمز، درباره خصوصیات اخلاقی یک مسئول در نظام جمهوری اسلامی مطالبی بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="2696">
    <content>یاکوولف، روشن‌فکری بی‌ریا، با ابروانی تیک‌دار و عینک ته‌استکانی، گوش دبیرکل را در اختیار داشت و همواره در کنار رهبر بود.</content>
  </text>
  <text id="2697">
    <content>البته می‌توانید به جای خلال پسته و یا بادام، مقداری گردوی خردشده را هنگام پختن به حلوا اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="2698">
    <content>سحابی خرچنگ واقع در صورت فلکی خرچنگ یک نمونه قطعی از ستاره‌ای نوترونی است که در طی یک انفجار ابرنواختری شکل گرفته است و منبع عظیمی از پرتوی ایکس است.</content>
  </text>
  <text id="2699">
    <content>پس از شست‌وشوی سر، موها را با حوله خشک کنید و به ملایمت با انگشتان خود مو را تکان دهید.</content>
  </text>
  <text id="2700">
    <content>اثر تاریخی خانه دکتر صحتی، در بخش چهار تبریز، واقع در کوی شتربان، در نزدیکی بقعه سید ابراهیم علیه‌السلام قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="2701">
    <content>وقف‌نامه مختصر روی کتیبه‌های دورتادور دیوار حیاط مدرسه، نگاشته شده و وقف‌نامه مفصل در چهارده فصل، وضعیت و اداره مدرسه و مسجد را مشخص کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2702">
    <content>شما که به آنجا بروید، مردم را ملکوتی و الهی می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="2703">
    <content>خواجه آن‌چنان کتاب‌های خیام را دقیق می‌شناسد و جزء به جزء از آن‌ها استفاده کرده که حیرت‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="2704">
    <content>سفره‌ای انداخته بودند و شام آماده بود، ولی خانم نیامده بود.</content>
  </text>
  <text id="2705">
    <content>استالین، روز بیست و یک دسامبر یک هزار و هشتصد و هفتاد و نه متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="2706">
    <content>فدک در نزدیکی خیبر قرار داشت و با توجه به موقعیت استراتژیک خود نقطه اتکای یهودیان حجاز به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="2707">
    <content>امید آنکه تمسک به قرآن کریم و اهل بیت پیامبر گرامی علیهم‌السلام موجبات بیش از پیش وحدت امت اسلامی را فراهم آورد.</content>
  </text>
  <text id="2708">
    <content>یکی از فلاسفه به نام شمس‌الدین محمد نیز او را عناوینی همچون ستاره سعادت، سپیده دانش و معدن حکمت وصف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2709">
    <content>ترکمانان سلجوقی که با اجازه سلطان محمود غزنوی از رود جیحون گذشته و در شمال خراسان، حکومت اختیار کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="2710">
    <content>حال آنکه می‌دانیم مرجعی در این خصوص وجود ندارد و رد یا تأیید حکم توسط مرجع تجدید نظر هم تعارضی با استقلال قضایی قضات محاکم بدوی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="2711">
    <content>ریکاردو لاگوس، رئیس‌جمهور جدید شیلی، گفته است پینوشه را به خاطر جنایتی که در زمان حکومتش مرتکب شده است، هرگز نخواهد بخشید.</content>
  </text>
  <text id="2712">
    <content>پوشیدن چنین لباسی حدود سه ساعت طول می‌کشید و من ناچار بودم ساعت چهار صبح از خواب بیدار بشوم تا قبل از نشستن روی صندلی گریم، تمرینات یوگا انجام بدهم.</content>
  </text>
  <text id="2713">
    <content>البته بعدها این رأی تعدیل شد و استاندارد اویل، به هفت شرکت اصلی تقسیم شد.</content>
  </text>
  <text id="2714">
    <content>محمد فرقدانی از اصفهان دوم شد و عارف احمدی‌فر از گیلان و میدیا لطف‌الله نسبی از کردستان مشترکاً به مقام سوم دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="2715">
    <content>هزاران بار از خود گریخته بود و بازگشت او اجتناب ناپذیر بود.</content>
  </text>
  <text id="2716">
    <content>در این قسمت با مشخص کردن اساس محاسبه هیستوگرام و نحوه محاسبه و حد پایین طبقه و مقدار افزایش طبقات، عبارت هیستوگرام در پرس و جو تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2717">
    <content>اوا ایر، شرکت هواپیمایی تایوانی است، که به عنوان ششمین خطوط هواپیمایی امن جهان، شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2718">
    <content>اگر تمام پروتئین‌های عدسی کدر باشند، به آن کاتاراکت رسیده و چنانچه قسمتی از آن شفاف باشد، به آن کاتاراکت نارس می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="2719">
    <content>در یک تحقیق مشخص شد در فصول گرم و در محیط‌های جنوبی جرایم علیه اشخاص و در فصول سرد و در محیط‌های شمالی جرایم علیه اموال افزوده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="2720">
    <content>هر دو بیش و کم دیدگاه جریان اصلی علمی در خصوص تغییر اقلیم را نفی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2721">
    <content>اخیراً معلوم شده است که حتی اختلال در متابولیسم کلاژن نیز اثر مهمی در کند شدن ترمیم زخم افراد دیابتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="2722">
    <content>وی را به دلیل شرکت در جنگ‌های بسیار، ناپلئون تاریخ هندوستان خوانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2723">
    <content>آلزاس شامپاین آردن لورن نامی موقتی است که با ترکیب نام منطقه‌ها به ترتیب الفبایی ایجاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="2724">
    <content>این سخن به ویژه در آنجا که دین به ایدئولوژی حافظ و حامی پیروانش تبدیل می‌شود، صحیح‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="2725">
    <content>عشایر غیوری که در مرزها هستند، باید وظیفه مرزبانی را جدی بگیرند و دشمنی را که در صدد تجاوز است، منکوب کنند.</content>
  </text>
  <text id="2726">
    <content>وای به روزی که دلخوشی‌هایمان را از ما بگیرند و یا نگذارند به دلخوشی‌هایمان برسیم.</content>
  </text>
  <text id="2727">
    <content>دولت فدرال نازی اتریش، با توجه به استقبال پرشور و تمام‌عیار مردم اتریش در سراسر کشور از هیتلر، بدون تصویب پارلمان، طرح پیوست سرزمین را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="2728">
    <content>از این کتاب دو ترجمه به فارسی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="2729">
    <content>فیلم، ماجرای کشف اسرار یک قتل مرموز به واسطه یک فروشنده چینی و یک خبرنگار نیجریه‌ای و یک مستخدم فرانسوی در لندن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2730">
    <content>لذا باید روی مسائل معنوی و فکری، برنامه‌ریزی، کار، سرمایه‌گذاری معقول، خوب، عمیق و کارشناسی بشود؛ آن هم به دست صمیمی‌ترین و دلسوزترین و کارآمدترین افراد.</content>
  </text>
  <text id="2731">
    <content>در دولت محمود احمدی‌نژاد وی ضمن تصدی سمت معاون اول با حکم احمدی‌نژاد، ریاست ستاد هماهنگی مبارزه با مفاسد اقتصادی را نیز بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="2732">
    <content>نگارخانه دریابیگی، حدود چهل و پنج تابلوی بهروز حقیقی را برای دیدار شیفتگان هنرهای تجسمی به دیوار آویخته است.</content>
  </text>
  <text id="2733">
    <content>در اوایل، ارتباطات ماهواره‌ای مشکل پژواک داشتند که خود منجر به افت کیفیت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2734">
    <content>سروش تهرانی به تازگی از آمریکا برگشته و پدرش اصرار به ازدواج او دارد.</content>
  </text>
  <text id="2735">
    <content>با گذر زمان و پیشرفت تکنولوژی و ورود کامپیوتر به زندگی بشر، امر طراحی نقشه فرش نسبت به گذشته بسیار آسان شده است.</content>
  </text>
  <text id="2736">
    <content>او بیش از دو دهه در تحریریه روزنامه اطلاعات قلم زد و در این مدت تعهد، وظیفه‌شناسی، حسن سلوک و گذشت او زبانزد همه بود.</content>
  </text>
  <text id="2737">
    <content>همچنین اسپور سیاه‌زخم در آب جوش نیز زنده باقی می‌ماند و بر خلاف سایر میکروب‌ها، در مقابل نور آفتاب نیز نمی‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="2738">
    <content>این موتور در حقیقت می‌تواند از اجداد انواع موتورسیکلت در جهان به شمار آید.</content>
  </text>
  <text id="2739">
    <content>ژان کرتین، نخست‌وزیر کانادا، در سفر اخیر خود به آفریقا قول داد که در زمینه افزایش بودجه کمک به آفریقا اقدام کند.</content>
  </text>
  <text id="2740">
    <content>فکر می‌کنم قسمت‌هایی که او لباس روحانی دارد کلاً حذف شده باشد و فقط جایی که حاج یوسف خوش‌خدمتی می‌کند و رئیس نظمیه بوشهر می‌شود و لباسش عوض می‌شود پخش بشود.</content>
  </text>
  <text id="2741">
    <content>وزارت امور خارجه روسیه، دیروز با صدور بیانیه‌ای، نسبت به مصوبه اخیر سنای آمریکا، واکنش منفی نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="2742">
    <content>رودهای گنگ و براهماپوترا، مهم‌ترین این رودخانه‌ها هستند که هر دو به خلیج بنگال سرازیر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="2743">
    <content>روغن سویا روغن گیاهی است که از سویا گرفته می‌شود و کاربرد خوراکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="2744">
    <content>این کار علاوه بر امیدواری دل‌های مؤمن در سرتاسر عالم، فرشتگان خدا را هم خوشحال و شیاطین را مأیوس خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="2745">
    <content>این مار، قبل از رفتن به درون شیشه الکل، با کمک آقای جواد حسین‌پور به بچه‌ها علم می‌آموزد.</content>
  </text>
  <text id="2746">
    <content>این مسئله عبارت است از مشوش ساختن هویت کیفیت‌ها از نظر ارزش‌های انسانی به وسیله انواعی از تخدیرها و عوامل ثانوی.</content>
  </text>
  <text id="2747">
    <content>با تمامی این احوال، هر کوبه که می‌کوبد، دستی به دستگیری پیش نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2748">
    <content>تاریخ ارجاع با وصول پرونده یا اعلام اتهام تا زمان صدور رأی، سه ماه است و هیئت‌ها موظف‌اند ترتیبات لازم را در این زمینه اتخاذ کنند.</content>
  </text>
  <text id="2749">
    <content>تایسون در دوران مشت‌زنی خود از چهل و شش مبارزه، صاحب چهل و سه پیروزی و تنها سه شکست شده است.</content>
  </text>
  <text id="2750">
    <content>این پروتون‌ها با اتصال به مولکول سلولز موجود در دیواره سلولی سبب سست شدن پیوندهای آن می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="2751">
    <content>فلو پلاسمای کلیه، شاخصی در فیزیولوژی کلیه است که مقدار حجمی از پلاسمای خون که در واحد زمان به کلیه می‌رسد را می‌سنجد.</content>
  </text>
  <text id="2752">
    <content>این مراسم ساعت چهار بعدازظهر با حضور استادان و فرهیختگان علمی و فرهنگی و فارغ‌التحصیلان دبیرستان البرز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2753">
    <content>شهید بلخی و شعرهای او را می‌توان جزو این گروه به شمار آورد.</content>
  </text>
  <text id="2754">
    <content>دستورها، نهی‌ها، تحسین‌ها، تشویق‌ها و تهدیدهای آمده در کلام شارع را تابع اصول عمومی فهم می‌داند، حال آن اصول فهم هرچه که باشد.</content>
  </text>
  <text id="2755">
    <content>مسئله نورپردازی هم مطرح است که ویدئوی نورپردازی خاص خودش را می‌خواهد و فیلم هم همین طور و با هم تفاوت دارند.</content>
  </text>
  <text id="2756">
    <content>توجه آریان به زندگی و آثار بهزاد، معطوف به آن مقطع از زندگی بهزاد است که در دوران سلطنت شاهرخ می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="2757">
    <content>دیدار دوستانه تیم‌های بسکتبال بانوان فولاد مبارکه و شهرکرد در سالن قزلباش اصفهان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="2758">
    <content>این سنگ‌نگاره در بهمن سال هشتاد و شش توسط قاچاقچیان عتیقه ربوده شده و پس از یک سال کشف و باز پس گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="2759">
    <content>حدود یک ساعت در آب بودم که مرا نجات دادند و به وسیله هلیکوپتر به جزیره کیش منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="2760">
    <content>فقدان ملاک و معیاری عینی در شناسایی واحد گفتار و ضعف نظریه و تحلیل در توجیه مثال‌های بالا کاملاً مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="2761">
    <content>اما غیاث‌الدین با آرامشی خاص و با کمی تفکر و تمرکز، راه حل آن مسائل را بیان کرد و موجب شگفتی و حسادت ریاضی‌دانان حاضر در جلسه شد.</content>
  </text>
  <text id="2762">
    <content>در این حال، کنفرانس تاریخ نظامی ترکیه و رژیم صهیونیستی، روز دوشنبه در استانبول گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="2763">
    <content>به یک تاریخی احتیاج دارد که محدود به زمان، محدود به مکان، محدود به خودخواهی، محدود به زشتی و فساد نباشد.</content>
  </text>
  <text id="2764">
    <content>محمد منصوری‌فرد در وزن به اضافه هفتاد و پنج کیلوگرم به مدال طلا دست یافت و بر سکوی نخست ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="2765">
    <content>اخوان‌الصفا، همه ادیان و مذاهب را بزرگ می‌شمردند و قائل به وحدت ادیان بودند و از وابستگی صریح به یک مذهب و فرقه خاص به دور بودند.</content>
  </text>
  <text id="2766">
    <content>در ضمن چون روزنامه با پست برای مشترکین ارسال می‌شود، قبلاً از تأخیر احتمالی عذرخواهی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="2767">
    <content>این کنگره با هدف آشنا کردن نسل حاضر با فرهنگ ملی و پشتوانه غنی شعری شاعرانی همچون فردوسی، حافظ، سعدی، مولوی و نظامی گنجوی و اعتلا و رشد فرهنگ و ادب این سرزمین برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="2768">
    <content>قبل از این که ازدواج بشود بین دو نفر، به او می‌گوید چه جور آدمی انتخاب کن.</content>
  </text>
  <text id="2769">
    <content>آب مصرفی باید ده تا بیست دقیقه و در صورت امکان و تمایل به همراه یک یا دو تکه کوچک زنجبیل تازه بجوشد.</content>
  </text>
  <text id="2770">
    <content>رهبری این گروه‌های اروپایی را معمولاً کشیش‌های ماجراجو و شاهزاده‌های جاه‌طلب اروپایی به عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="2771">
    <content>بدین ترتیب، هر یک از این سه قوه اقدامی بر خلاف نظر ولی فقیه انجام دهند، فاقد وجهه قانونی و فاقد مشروعیت است.</content>
  </text>
  <text id="2772">
    <content>در منطقه‌های گرم زمین، خورشید آب اقیانوس‌ها و رودخانه‌ها را بخار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2773">
    <content>در صنعت برای تولید هیدروژن از گاز طبیعی بهره می‌برند و کمتر به الکترولیز آب روی می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="2774">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و بیست و پنج میلادی، شرکت کرایسلر را بنیان می‌نهد.</content>
  </text>
  <text id="2775">
    <content>در تحلیل رگرسیون، تعیین پراکندگی متغیر وابسته اطراف تابع رگرسیون مورد توجه است که می‌تواند توسط یک توزیع احتمال توضیح داده شود.</content>
  </text>
  <text id="2776">
    <content>او در حین شکار به گرازی وحشی برخورد که دنبالش کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="2777">
    <content>تو هم که مثل من پیر و وارفته شده‌ای بیا به خانه برویم و شربتی بنوشیم.</content>
  </text>
  <text id="2778">
    <content>اما حسودان تنگ‌نظر کوشیدند تا با حیله و افسون دل سلطان را نسبت به وی بدگمان کنند و او را از سعدی برنجانند.</content>
  </text>
  <text id="2779">
    <content>ما می‌بینیم الآن عرف مثلاً از آزادی بشر مسائلی را می‌فهمد که با بعضی از احکام اسلام منافات دارد.</content>
  </text>
  <text id="2780">
    <content>قبل از دخول در ماهیت مطلب مورد بحث، یک گفته تاریخی را یادآور می‌شود که برای وضوح مطلب بی‌فایده نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2781">
    <content>بعضی از سربازان، با سختی و خستگی تمام، خود را به شلمچه می‌رساندند و ظاهر مندرس و مفلوکشان، گویای حجم مصائب وارد به آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="2782">
    <content>به گزارش آسوشیتدپرس از دهلی‌نو، مشاور امنیت ملی هند روز شنبه، چند روز پیش از سفر اتل بیهاری واجپایی نخست‌وزیر هند به آمریکا، این مطلب را اظهار داشت.</content>
  </text>
  <text id="2783">
    <content>دو سارق که در رامسر اقدام به سرقت کرده بودند، در هشتگرد به دام مأموران منطقه انتظامی ساوجبلاغ افتادند.</content>
  </text>
  <text id="2784">
    <content>بر اساس این فرضیه، در صورتی که افراد مسن‌تر کمتر آدامس بجوند، میزان هورمون استرس آن‌ها افزایش یافته و سبب کاهش حافظه کوتاه‌مدت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2785">
    <content>اگر اندیشه‌ای از محدوده ذهن خارج نگردد و بر صحن نوشتار نقش نبندد، گذشته از فقدان انتظام و انسجام، دیر یا زود محکوم به زوال است.</content>
  </text>
  <text id="2786">
    <content>کاربردی بودن این رشته در فضای علوم محاسباتی، تکنولوژی اطلاعات، علوم اقتصادی و علوم تصمیم‌گیری از مزایای منحصربه‌فرد این رشته می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2787">
    <content>طبق تصویب اخیر بیل کلینتون، رئیس‌جمهور امریکا، در سال دو هزار در این مرکز دوره فوق‌لیسانس نیز دایر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2788">
    <content>نگهبانان در مدخل‌های ورودی روستا، به دفاع و حمایت از روستا می‌پردازند تا هیچ عنصر بیگانه از جنس مخالف وارد روستا نشود.</content>
  </text>
  <text id="2789">
    <content>یازده قناتی که ثبت جهانی شده‌اند، هر کدام به لحاظ قدمت، نوع معماری، عمق، طول و مشخصاتی از این دست، منحصر به فرد و بی‌نظیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="2790">
    <content>تنها باید خود را از بدی‌ها زدود، تا آن جامه فاخر و درخشان، تو را بهتر از گل عطرآگین سوسن آراسته دارد.</content>
  </text>
  <text id="2791">
    <content>آن همچنین در اخلاق زیست محیطی و حقوق حیوانات در اسلام و دین زرتشتی نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="2792">
    <content>همچنین ششمین اجلاس شورای گمرکات نیز در ماه ژوئن یک هزار و نهصد و نود و نه در تاشکند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="2793">
    <content>گاه نیز با روش تولید و تکنولوژی لازم برای تولید، کالا را در انحصار خود درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="2794">
    <content>این شهر تا زمان حمله چنگیزخان، شکوه و جلال خود را حفظ کرد؛ اما پس از تهاجم مغول‌ها، تاراج، ویران و به آتش کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="2795">
    <content>حجت‌الإسلام مجید انصاری نماینده مجلس خبرگان رهبری، خواستار پخش عمومی تمام یا خلاصه‌ای از دیدگاه‌های مختلف ارائه‌شده در نشست اخیر مجلس خبرگان رهبری شد.</content>
  </text>
  <text id="2796">
    <content>فرهنگ انبوه، اگر پیچیده نیست، حداقل باید جدید و امروزی، یعنی واقع‌گرا یا مدعی واقع‌گرایی باشد تا انتظارات تماشاگران ظاهراً هوشیار، سرخورده و سرسخت را برآورده سازد.</content>
  </text>
  <text id="2797">
    <content>وقتی از خواب بیدار شد، هنوز جلوی در خانه روی سکو نشسته بود.</content>
  </text>
  <text id="2798">
    <content>اشاعه افکار لیبرال و یک‌پارچگی اقتصادی به جهت قبول مشروعیت سرمایه‌داری، نمی‌تواند به خودی خود نظم دوران دو قطبی را تضمین کند.</content>
  </text>
  <text id="2799">
    <content>گل‌های این مسابقه را مهدی و هادی سابوته برای بازیافت، هوشنگ جعفری و سعید تقوی برای فجر سپاه به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="2800">
    <content>سلسله قراقویونلو در سمت ایران امروز، یعنی در حوالی غرب خوی و ارومیه در اطراف دریاچه وان سکونت داشتند و منطقه نفوذ آن‌ها تا شهر «ارزروم» کشیده شده بود.</content>
  </text>
</textCollection>