<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="26001">
    <content>قصی جد چهارم پیامبر اکرم است که نسبش به اسماعیل‌بن‌ابراهیم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="26002">
    <content>آرزو سرش را به سمت شیشه و خیابان می‌چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="26003">
    <content>قورباغه پلنگی دره رمزی، نام یک گونه از سرده قورباغه‌های برکه است.</content>
  </text>
  <text id="26004">
    <content>به یون‌های مثبت، کاتیون می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="26005">
    <content>بیشتر مردم شهر مسلمان و پیرو مذهب شیعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="26006">
    <content>شما کمتر به ما سر می‌زنید.</content>
  </text>
  <text id="26007">
    <content>زبان ابوشکور بلخی در شعرهایش، زبانی فلسفی و اخلاقی است.</content>
  </text>
  <text id="26008">
    <content>دبیرکل سازمان ملل، تلفنی با رئیس‌جمهوری لبنان گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="26009">
    <content>ما لالمانی و بلکه اختناق سنتی می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="26010">
    <content>چهره‌ای که چهار وجه داشت.</content>
  </text>
  <text id="26011">
    <content>خلاصه شاهزاده از انواع گل هم بسیار خوشش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="26012">
    <content>پلیس هنوز خودروی ناپدیدشده را پیدا نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="26013">
    <content>خلوت کوچه‌ها با طنین گام‌های علی می‌شکند.</content>
  </text>
  <text id="26014">
    <content>باشگاه فوتبال آث‌میلان بعدازظهر دیروز صدمین سال تأسیس خود را جشن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="26015">
    <content>آلفرد ارنست روزنبرگ، تئوریسین بزرگ حزب ملی سوسیالیست کارگران آلمان بود.</content>
  </text>
  <text id="26016">
    <content>کلینتون با رئیس ناتو در مورد بحران چچن گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="26017">
    <content>تحصیلات ابتدایی و متوسطه را در قزوین گذراند.</content>
  </text>
  <text id="26018">
    <content>فروریختن یک پل در شرق آمریکا، نود نفر زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="26019">
    <content>سپس با یک پماد کم‌چرب پاها را با وارد کردن ضربات ملایم ماساژ دهید.</content>
  </text>
  <text id="26020">
    <content>درباره مدرنیسم به قدر لازم بیان شد.</content>
  </text>
  <text id="26021">
    <content>نامه‌ای به شاعر شوریده، برادر عزیزم، جناب آقای یوسفعلی میرشکاک! با سلام و احترام.</content>
  </text>
  <text id="26022">
    <content>گزارش اندازه تأثیر، تفسیر مفهوم حقیقی نتایج تحقیق را آسان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="26023">
    <content>کاراکترهای اشخاص نقشه خیالی، همیشه بدون جدال و ستیز نیستند.</content>
  </text>
  <text id="26024">
    <content>توفان در سنگاپور یک کشته و یک ناپدید داشت.</content>
  </text>
  <text id="26025">
    <content>تلسکوپ فضایی هابل، تصاویری با وضوح کاملاً استثنایی از تمام واقعه انفجار تهیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="26026">
    <content>نیره سعیدی از کودکی به سرودن شعر علاقه‌مند بود.</content>
  </text>
  <text id="26027">
    <content>منون می‌گوید: بدیهی است که عدالت فضیلت است؛ سقراط می‌گوید: عدالت فضیلت است یا یکی از فضایل است.</content>
  </text>
  <text id="26028">
    <content>من فکر می‌کنم که در این عرصه تعهد تنها کافی نیست؛ تعهد و تخصص.</content>
  </text>
  <text id="26029">
    <content>بورقیبه با آغوش باز از ما استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="26030">
    <content>سیگنال‌های دریافت‌شده، تقویت و حذف نویز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="26031">
    <content>مشاور سیاسی حضرت آیت‌الله خامنه‌ای، رهبر انقلاب، یکشنبه‌شب در رأس هیئتی وارد دمشق شد.</content>
  </text>
  <text id="26032">
    <content>ممکن است به خاطر عکس‌العمل پوست سر، عفونت، قرمزی یا درد قابل توجهی پدید آید.</content>
  </text>
  <text id="26033">
    <content>این موشک حامل یک ماهواره ارتباطاتی بود.</content>
  </text>
  <text id="26034">
    <content>آقای دری، از کار جدیدتان صحبت کنید.</content>
  </text>
  <text id="26035">
    <content>ما در ایران فیلم‌نامه‌نویس انیمیشن نداریم؛ شاید هم نصیب ما نشده.</content>
  </text>
  <text id="26036">
    <content>آن وقت یک دفعه دفترچه نت را از جلویش برداشتم، آن را بستم.</content>
  </text>
  <text id="26037">
    <content>به چنین قواعدی، گاهی قواعد انتخاب اجتماعی نیز می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="26038">
    <content>بعدها آمدیم اسم را عوض کنیم، نشد و به اسم مطلوبی نرسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="26039">
    <content>خلاصه ماشین‌ها یکی‌یکی به راه می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="26040">
    <content>ابتدا باید تمامی اجزا و عناصر درام درک، و سپس هضم و ملکه ذهن شوند.</content>
  </text>
  <text id="26041">
    <content>مزرعه بادی اسکوت مور، بزرگ‌ترین مزرعه بادی در سواحل انگلیس است.</content>
  </text>
  <text id="26042">
    <content>به عالم ربانی موصوف و به نعمانی مشهور بود.</content>
  </text>
  <text id="26043">
    <content>آنژیوپلاستی با بالن، از روش‌های شایع برطرف کردن انسداد عروق قلبی است.</content>
  </text>
  <text id="26044">
    <content>درس دوم و سوم کتاب، اختصاص به رزم رستم و سهراب دارد.</content>
  </text>
  <text id="26045">
    <content>چنان که می‌بینیم تعریف مک گرو دقیق‌تر و واضح‌تر از تعریف رابرتسون است.</content>
  </text>
  <text id="26046">
    <content>حدود سیصد وزن در شعر فارسی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="26047">
    <content>چشم‌ها را که گشود دخترها هنوز آن‌جا بودند و منتظر سؤال بعدی‌اش.</content>
  </text>
  <text id="26048">
    <content>وظایف هیئت‌رئیسه، اداره جلسه افتتاحیه، انجام مراسم تحلیف، اقتراع شعبه‌ها و اجرای انتخابات هیأت‌رئیسه موقت است.</content>
  </text>
  <text id="26049">
    <content>عملیات گازرسانی به شهرهای جلفا و هادیشهر آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="26050">
    <content>انواع مختلفی از تثبیت محتوا در هر لحظه‌ای در مغز رخ می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="26051">
    <content>من هم اسم تیله را عوض کردم با جگوار ایکس که خیلی دوستش داشتم.</content>
  </text>
  <text id="26052">
    <content>دبیران دنیای جدید با خواست سولژنیتسین موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="26053">
    <content>رهبران جدید در پراگ به دنبال جایگزینی نظام تک‌حزبی با یک نظام چندحزبی بودند.</content>
  </text>
  <text id="26054">
    <content>تنها گزینه‌ها ظاهراً بی‌اعتنایی، تمسخر و تحقیر است که هیچ‌کدام کاملاً رضایت‌بخش نیست.</content>
  </text>
  <text id="26055">
    <content>بخشی از مفهوم توحید و شرک، همین‌جا معنی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="26056">
    <content>ذوب سریع برف امکان وقوع سیلاب را به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="26057">
    <content>«منافع الحیوان» قدیمی‌ترین کتاب مصورسازی‌شده موجود عهد ایلخانان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="26058">
    <content>انفجار در معدن زغال‌سنگ در چین: انفجار در یک معدن زغال‌سنگ در چین یازده کشته و ده مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="26059">
    <content>میرزا جواد ناصح زاده، مشهور به ناطق، از آزادی‌خواهان تبریز بود.</content>
  </text>
  <text id="26060">
    <content>همسر: در روز انتخابات ژاپن، شبکه ملی ژاپن، روز یکشنبه فیلم «همسر» را با صدای اصلی و زیرنویس ژاپنی پخش کرد.</content>
  </text>
  <text id="26061">
    <content>گاهی فیلم‌نامه‌ای اقتضا می‌کند که کم‌حرف باشد و گاهی نیز برعکس.</content>
  </text>
  <text id="26062">
    <content>بی‌سواد نام‌برده، سلسله‌مراتب آبدارخانه را به هیچ انگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="26063">
    <content>برژنف بار دیگر این سؤال را تکرار کرد و بازهم پاسخی نشنید.</content>
  </text>
  <text id="26064">
    <content>فیلم در همان سال، جایزه بهترین فیلم آکادمی فیلم ژاپن را برد.</content>
  </text>
  <text id="26065">
    <content>گسترش اغتشاشات خیابانی و اعتراضات، نسبت مستقیمی با رابطه ضعیف پلیس با جوامع سیاه‌پوست لندن دارد.</content>
  </text>
  <text id="26066">
    <content>با تغییر توازن اقتصادی قدرت، توازن سیاسی نیز تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="26067">
    <content>این شخص، یک ناشر سوررئال تأثیرگذار بود که در مدرسه مؤسسه هنر شیکاگو مشغول تدریس بود.</content>
  </text>
  <text id="26068">
    <content>حتی چرچیل، دشمن دیرین گاندی هم پیامی به هند فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="26069">
    <content>دیلمیان مخصوصاً، عضدالدوله دیلمی، برای آبادانی شیراز کوشش بسیار کرد.</content>
  </text>
  <text id="26070">
    <content>رئیس‌جمهوری ترکمنستان، تعلل آمریکا را در اجرای طرح ترانس‌خزر محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="26071">
    <content>این فیزیک‌دان آلمانی علم فیزیک را متحول کرد.</content>
  </text>
  <text id="26072">
    <content>اما عمده شهرت وی، با ساخت فیلم کمدی موزیکال حسن کچل آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="26073">
    <content>تیزبینی با زیاد شدن نور افزون می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="26074">
    <content>لوکاس. تگزاس، شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="26075">
    <content>بعد از دو مجلس ساز برخاستیم رفتیم آکواریوم یعنی جای ماهی‌ها.</content>
  </text>
  <text id="26076">
    <content>رشته‌کوه آکادمی علوم، رشته‌کوهی در پامیر باختری در کشور تاجیکستان است.</content>
  </text>
  <text id="26077">
    <content>دستگاه اشکی شامل غده اشکی، مجرای اشکی، منفذ اشکی، کیسه اشک و مجرای اشکی بینی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="26078">
    <content>تیم لیکرز در فینال، مقابل بوستون سلتیکس رقیب دیرینه و سرسخت خود قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="26079">
    <content>دو میلیون ترقه و نارنجک در تهران بزرگ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="26080">
    <content>به مناسبت سالروز آغاز جنگ تحمیلی، نیروهای مسلح، پس‌فردا رژه می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="26081">
    <content>اگزالات‌کلسیم، از اجزای اصلی تشکیل‌دهنده سنگ‌های کلیه است.</content>
  </text>
  <text id="26082">
    <content>افزایش حرکت نسبی بین لیف و مایع رنگرزی باعث دو اثر مهم در رنگرزی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="26083">
    <content>زن از زیر چادرش کاسه آشی را بیرون می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="26084">
    <content>دروغ نمی‌گویم به خدا، من نماز می‌خونم و روزا غذا ندارم.</content>
  </text>
  <text id="26085">
    <content>سگ همان‌جا کنار باجه، روی زمین ولو شد و خوابش برد و خرخرش بلند شد.</content>
  </text>
  <text id="26086">
    <content>او قلب آدمی را آفرید و مراقب کارهای اوست.</content>
  </text>
  <text id="26087">
    <content>چند روز پیش، سالروز آغاز جنگ داخلی لبنان بود.</content>
  </text>
  <text id="26088">
    <content>منتقدان، شدنی بودن تحقق کامل یا جزئی را می‌پرسند.</content>
  </text>
  <text id="26089">
    <content>رشد کتاب‌خوانی، شرط نخست توسعه اقتصادی و فرهنگی است.</content>
  </text>
  <text id="26090">
    <content>هیئت تجدید نظر، رسیدگی به تخلفات اداری شرکت مخابرات ایران.</content>
  </text>
  <text id="26091">
    <content>با فیلم سینمایی به همین نام ساخته پیتر باگدانوویچ اشتباه نشود.</content>
  </text>
  <text id="26092">
    <content>میان لذات مجاز، لذات ممنوع، و تمتع از لذات ممنوع در شکلی تقریباً قلب و تعدیل‌شده، تمایزی شفاف رسم شده است.</content>
  </text>
  <text id="26093">
    <content>طبق روال معمول هر ماه دوازده روز مرخصی استحقاقی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="26094">
    <content>شرق بیدار با شرق خفته صد سال پیش خیلی تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="26095">
    <content>کفال کوهی، نام یک گونه از تیره ماهی کفال است.</content>
  </text>
  <text id="26096">
    <content>این پسوند به بن مضارع می‌چسبد و اسم افزار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="26097">
    <content>کیخسرو پسر سیاوش و فرنگیس، یکی دیگر از پادشاهان کیانی است.</content>
  </text>
  <text id="26098">
    <content>دید تلخ شاعرانه و ذهنیت بی‌نظیر او، در نخستین فیلم بلندش متجلی است.</content>
  </text>
  <text id="26099">
    <content>کل شهر یک‌پارچه آتش شده بود از چراغ‌های گاز و الکتریسیته برقی.</content>
  </text>
  <text id="26100">
    <content>واترز و میسن هم به همین ترتیب نقش خاصی را ایفاء نکردند.</content>
  </text>
  <text id="26101">
    <content>در مرکز جزیره، آتشفشانی فعال با دو دهانه آتشفشانی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="26102">
    <content>کدام کشور را دیده‌اید که ارزش پولش کاهش پیدا کند و جزو افتخاراتش شود؟</content>
  </text>
  <text id="26103">
    <content>در این روش اتلاف گرما، ناچیز فرض می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="26104">
    <content>کوری، خانه‌نشینی و قرار داشتن روح در جسمی پلید و ناپاک.</content>
  </text>
  <text id="26105">
    <content>چنین چیزی، اصلاً معنا ندارد و نامفهوم و نامعقول است.</content>
  </text>
  <text id="26106">
    <content>غلامحسین شافعی، فارغ‌التحصیل رشته مدیریت صنعتی از دانشگاه تهران است.</content>
  </text>
  <text id="26107">
    <content>وی افزود: بنابراین هلال ماه رمضان پیش از غروب چهارشنبه قابل رؤیت نیست.</content>
  </text>
  <text id="26108">
    <content>بر سر تاریخ شروع جنگ بوسنی اختلاف نظر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="26109">
    <content>در جوامعی مشابه جامعه ما، اهل تحقیق و پژوهش نادر و اندک‌اند.</content>
  </text>
  <text id="26110">
    <content>فرخی‌پور: شهر بزرگ ما، تهران، در چنبر انواع حوادث و خطرات طبیعی و غیرطبیعی جای گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="26111">
    <content>نخست‌وزیر لبنان با طرح جدید رژیم صهیونیستی مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="26112">
    <content>غبار و گاز به صورت یک دیسک مسطح به دور خورشید می‌چرخید.</content>
  </text>
  <text id="26113">
    <content>ما دو فقه، یکی سنتی و دیگری پویا نداریم.</content>
  </text>
  <text id="26114">
    <content>واگن مسقف لبه‌کوتاه و لبه‌بلند: روش بارگیری و تخلیه هرکدام متناسب با نوع بار متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="26115">
    <content>پیداست نسل قبل حکومت را به نسل بعد سپرده است.</content>
  </text>
  <text id="26116">
    <content>دقت امام علی علیه‌السلام در رعایت حقوق مردم شگفت‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="26117">
    <content>این میدان در بزرگ‌راه لشکرک، خیابان ازگل واقع است.</content>
  </text>
  <text id="26118">
    <content>کوما، رودخانه‌ای است در فدراسیون روسیه، در قفقاز شمالی.</content>
  </text>
  <text id="26119">
    <content>هم‌اکنون این تابلو، تحت مالکیت موزه لوور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="26120">
    <content>حضرتش در فقه، اصول، عرفان، فلسفه و اخلاق، مجتهدی بی‌نظیر، محقق و متفکری بی‌بدیل بود.</content>
  </text>
  <text id="26121">
    <content>او عضو برجسته حزب دموکرات و جامعه ایرلندی کاتولیک است.</content>
  </text>
  <text id="26122">
    <content>قطب‌زاده، به اتهام توطئه علیه حکومت جمهوری اسلامی اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="26123">
    <content>رستنی‌های ساوه درخت گز و گیاهان گل گاوزبان، گل بنفشه، خاکشیر و اسپند می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="26124">
    <content>ویل دورانت، سرویراستار محمود مصاحب است.</content>
  </text>
  <text id="26125">
    <content>از مهمان‌خانه‌ها و پانسیون‌ها عوارض می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="26126">
    <content>دینامو در لیگ هلند و لیگ قهرمانان والیبال اروپا به رقابت می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="26127">
    <content>بهاء به معنی شکوه، درخشندگی و نور است.</content>
  </text>
  <text id="26128">
    <content>تو باید یاد بگیری مثل آن‌ها قوی و ترسناک باشی.</content>
  </text>
  <text id="26129">
    <content>پس علت توقیف این روزنامه را در چه چیز باید جست‌وجو کرد؟</content>
  </text>
  <text id="26130">
    <content>کسی نبود به ما بگوید قرآن را حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="26131">
    <content>در سریال شهربانو با لهجه محلی صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="26132">
    <content>تقاضا می‌کنم نظر موافق خود را هرچه زودتر تلگرافی ارسال بفرمایید.</content>
  </text>
  <text id="26133">
    <content>علاوه بر دارالفنون، مدتی هم به مدرسه شرف مظفری می‌رفتم.</content>
  </text>
  <text id="26134">
    <content>ترسان به چشمه نزدیک شد و باعجله و نفرت پیش کلاه حاکم زانو زد.</content>
  </text>
  <text id="26135">
    <content>مساحت کل مجموعه حدود ده هزار متر مربع است.</content>
  </text>
  <text id="26136">
    <content>هر حسن نیتی با حسن نیت پاسخ داده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="26137">
    <content>برای جرم‌یابی، واقعاً می‌شود متدلوژی آن را دنبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="26138">
    <content>به نظر هنوز گیج از مردن بود و محو محیط جدید.</content>
  </text>
  <text id="26139">
    <content>این قانون پس از تصویب و ابلاغ به رئیس‌جمهور لازم‌الإجراء است.</content>
  </text>
  <text id="26140">
    <content>به این اهداف در نکته سوم می‌پردازم.</content>
  </text>
  <text id="26141">
    <content>تتا شلیاق یک ستاره است که در صورت فلکی شلیاق قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="26142">
    <content>آدمی باشه که دلسوز باشه و زندگی خودش رو برای نجات هم‌وطنش به خطر بندازه.</content>
  </text>
  <text id="26143">
    <content>کافی است رادیو و تلویزیونتان را بفروشید.</content>
  </text>
  <text id="26144">
    <content>برای اجرای طرح طوبی در اردبیل، مبلغ چهل میلیارد ریال اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="26145">
    <content>شیرها و لوله‌های آب را از نظر نشت و چکه، کنترل کنید.</content>
  </text>
  <text id="26146">
    <content>او از بزرگ‌زادگان کرمان بود.</content>
  </text>
  <text id="26147">
    <content>خیلی نرم و بی‌سروصدا، با نک پا خودش را رساند کنار در اتاق.</content>
  </text>
  <text id="26148">
    <content>سپس دروس خارج را نزد سید محمدتقی خوانساری و سید محمدحجت کوه‌کمری گذراند.</content>
  </text>
  <text id="26149">
    <content>شهادت حضرت زهرا سلام‌الله‌علیها: حضرت زهرا سلام‌الله‌علیها روز جمعه بیستم جمادی‌الآخر سال پنجم بعثت در مکه به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="26150">
    <content>از زمان رحلت پیامبر هنوز پنجاه سال نگذشته بود.</content>
  </text>
  <text id="26151">
    <content>دوازده. نفت خزر، نخستین وهله باید به نقطه‌ای روی خط تهران و تبریز برسد.</content>
  </text>
  <text id="26152">
    <content>اگر چنان‌چه نصیحت را گوش نکرد، به مصادر امور مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="26153">
    <content>او سپس کنار تابوت مایکل آمد و گریه کرد.</content>
  </text>
  <text id="26154">
    <content>این تیم تحت نظارت فدراسیون فوتبال زیمبابوه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="26155">
    <content>شما اصناف مؤمن و متعبد و بااخلاص، همیشه مورد توجه ایشان بودید.</content>
  </text>
  <text id="26156">
    <content>علت تشخیص کندی حافظه با آزمایش خون امکان‌پذیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="26157">
    <content>یک حذف‌کننده پژواک شامل یک تراشه و امکانات مدار واسط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="26158">
    <content>دشمن می‌خواهد بین ما اختلاف بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="26159">
    <content>این کتاب در تیراژ سه هزار نسخه چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="26160">
    <content>وسعت باغ‌های بهاباد بیست و پنج هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="26161">
    <content>گل عقربی نام یک سرده از تیره گاوزبانیان است.</content>
  </text>
  <text id="26162">
    <content>پس از آن برای فراگرفتن فن عکاسی رهسپار تفلیس پایتخت گرجستان شد.</content>
  </text>
  <text id="26163">
    <content>او سپس عازم فتح تبریز شد، اما باز هم ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="26164">
    <content>تولید لوازم‌التحریر و وسایل کمک‌آموزشی بیش از نیاز داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="26165">
    <content>کالسکه‌چی‌های پاریس هیچ‌وقت آرام و راحت نیستند و هیچ کالسکه‌چی بیکار، را بیدار ندیدم.</content>
  </text>
  <text id="26166">
    <content>همان که هست باید حفظش کرد سر سوزنی نباید خدشه‌دار بشود.</content>
  </text>
  <text id="26167">
    <content>به هر حال فرم کمیسیونی طرف‌دار کمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="26168">
    <content>هنوز معلوم نیست که وی به پکن بازخواهد گشت یا نه.</content>
  </text>
  <text id="26169">
    <content>هر وقت خواهرم بهم سر می‌زد، هی منو کتک می‌زد و فحش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="26170">
    <content>اگر نفت از شمال به جنوب برسد، صرفه‌جویی در هزینه پمپاژ چشمگیر است.</content>
  </text>
  <text id="26171">
    <content>ظاهراً فقط مشکل اجازه پروازها حل شده و بعضی هواپیماها هنوز هم نقص فنی دارند.</content>
  </text>
  <text id="26172">
    <content>در فصل اول این تحقیق به تشریح کلیات تحقیق پرداخته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="26173">
    <content>این کار هیچ ارتباطی به سخنرانی گورباچف ندارد.</content>
  </text>
  <text id="26174">
    <content>بانی بنا مرحوم حاج سید محمود، طباطبایی تاجر بزرگ قم و پدر مرحوم وی حاج آقا حسین طباطبایی قمی است.</content>
  </text>
  <text id="26175">
    <content>پیتون نه متری، در نزدیکی هتل بود.</content>
  </text>
  <text id="26176">
    <content>اما متضاد همدردی به هیچ وجه روشن نیست.</content>
  </text>
  <text id="26177">
    <content>زن مارشال آمد پیش من نشست.</content>
  </text>
  <text id="26178">
    <content>تماشاچی‌ها، سلیقه‌های مختلف دارند.</content>
  </text>
  <text id="26179">
    <content>بگوویچ عذر چهار بازیکن فولاد را می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="26180">
    <content>لیکن اکنون شده‌ای غافل از احوال قسیم.</content>
  </text>
  <text id="26181">
    <content>روی خاک‌ریز، بچه‌ها موضع گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="26182">
    <content>استغراق در یک اقیانوس بی‌ساحل است.</content>
  </text>
  <text id="26183">
    <content>در چشمان زن حلقه اشک جمع شد.</content>
  </text>
  <text id="26184">
    <content>خشت در ابعاد مختلف، کاه‌گل و تیرهای چوبی.</content>
  </text>
  <text id="26185">
    <content>ناگهان علیرضا سکوت را می‌شکند.</content>
  </text>
  <text id="26186">
    <content>ولی چهار فیلم دیگر دل‌چسب نبود.</content>
  </text>
  <text id="26187">
    <content>شهرزاد! دوباره به یاد او افتادم.</content>
  </text>
  <text id="26188">
    <content>طنز، عنصری درونی در آثار اوست.</content>
  </text>
  <text id="26189">
    <content>کریم تمکین، فرزند «محمود کوهساری»، شاعر کرمانشاهی است.</content>
  </text>
  <text id="26190">
    <content>از لغزش، به خدای متعال پناه ببرید.</content>
  </text>
  <text id="26191">
    <content>عکس رادیویی رنگی مخابره شد.</content>
  </text>
  <text id="26192">
    <content>برای تیم منچستریونایتد احساس عمیقی دارم.</content>
  </text>
  <text id="26193">
    <content>از این شیشه خوب مراقبت کن.</content>
  </text>
  <text id="26194">
    <content>تفاوت مبارک است! به سلامتی دکتر شدی.</content>
  </text>
  <text id="26195">
    <content>پیکر پدرم را کنار حوض باغ دفن می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="26196">
    <content>فرض کنید که صفحه مزبور سرخ است.</content>
  </text>
  <text id="26197">
    <content>سکولاریزم یک اندیشه است.</content>
  </text>
  <text id="26198">
    <content>علیرضا با موبایل حرف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="26199">
    <content>جنگ، مدتی تقریباً طولانی ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="26200">
    <content>لیون، براتیسلاوا را برد.</content>
  </text>
</textCollection>