<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="2801">
    <content>به همین خاطر می‌گویند که اشیای این عالم مخلوق زبان یا تصورات ما هستند.</content>
  </text>
  <text id="2802">
    <content>پیش پایم دره بزرگی بود و ماه روی دره آویزان بود و همه‌جا مثل شیر روشن بود و صدای گرگ می‌اومد.</content>
  </text>
  <text id="2803">
    <content>نخستین موارد ثبت‌شده از زبان مصری در نوشته‌های هیروگلیف در این دوران پدید آمدند.</content>
  </text>
  <text id="2804">
    <content>واژه‌هایی مانند گریه اجباری، گریه غیرارادی، احساسات پاتولوژیک و بی‌اختیاری عاطفی نیز هرچند کمتر، مورد استفاده قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2805">
    <content>کلیسای ارتدوکس، فعالیت مبلغان و مروجان کاتولیک را به‌ویژه در روسیه بلاروس، اوکراین و نیز در میان مسیحیان قزاقستان محکوم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2806">
    <content>نخستین همایش هنر و تبلیغ با حضور طلاب و فضلای حوزه علمیه قم و شماری از صاحب‌نظران در سالن اجتماعات مدرسه دارالشفای این شهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="2807">
    <content>صدها نفر بعدازظهر دیروز، یکشنبه، در میدان باستیل پاریس علیه دیدار جیانگ زمین، رئیس‌جمهوری چین از فرانسه، تجمع کردند.</content>
  </text>
  <text id="2808">
    <content>سپس با انتقال به اداره املاک رضا شاه، مدتی در صفحات شمال به توسعه املاک رضا شاه و آبادانی آن‌ها مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="2809">
    <content>پس از چندی مادرش عکس‌هایی را که او از اورشلیم فرستاده بود زیرورو کرد.</content>
  </text>
  <text id="2810">
    <content>این فیلم که یک داستان جنایی رازآلود دارد، به‌زودی در نیویورک جلوی دوربین خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="2811">
    <content>دادستان دادگاه نظامی اردن، روز سه‌شنبه اتهامات پانزده اردنی عضو یک تشکیلات هوادار اسامه بن‌لادن، ثروتمند عربستانی مخالف دولت سعودی را، اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="2812">
    <content>زهره، تیر و سه سیاره بیرونی بهرام، مشتری و کیوان توسط بابلی‌ها شناخته‌شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="2813">
    <content>این موضوع در ایتالیا، شامل ربوده شدن و قتل نخست وزیر سابق ایتالیایی، آلدو مورو و ربوده شدن تیمسار سرتیپ ایالات متحده توسط افراد بریگاد سرخ می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2814">
    <content>بخش اول که کتاب بخش اعظم آن نیز هست سبکی بسیار کهن دارد و به احتمال متعلق به قرن پنجم هجری قمری است.</content>
  </text>
  <text id="2815">
    <content>شاهزاده ادوارد در همان روز کشته شد و مارگارت به اسارت ادوارد چهارم درآمد.</content>
  </text>
  <text id="2816">
    <content>این عمل خود باعث زیادتر شدن سرعت حرکت افقی آب گشته و باز فرسایش جانبی را اضافه می‌کند تا بالأخره تونلی ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="2817">
    <content>به‌ویژه سخنرانی معروف وی در مسجد شاه پس از به چوب بسته شدن بازرگانان مشهور است.</content>
  </text>
  <text id="2818">
    <content>او در ابتدا واقع‌گرایی سوسیالیست بود و بعدها به موضوعات معنوی و مسائل فراطبیعی و تصوف گرایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="2819">
    <content>باشگاه‌های اروپا: تیم فوتبال آث‌میلان با پیروزی سه بر صفر بر تیم فوتبال دینامو زاگرب کرواسی به دیدارهای جام قهرمانی باشگاه‌های فوتبال اروپا راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="2820">
    <content>پس از خروج از اسکان، جمعیت آن‌ها رو به فزونی گذاشت و تعداد گوسفند، شتر، اسب و الاغ آنان به بالاترین رقم رسید.</content>
  </text>
  <text id="2821">
    <content>پیروزی‌های پرگل و پیاپی این تیم، ندای یک فصل خوب را می‌داد که در اواخر فصل این‌گونه نشد.</content>
  </text>
  <text id="2822">
    <content>حکمت اشراق، فلسفه را تا حد زیادی از طبیعیات و به خصوص علم هیئت و نجوم کهن مستقل ساخت و فلسفه استدلالی را به عرفان و سیروسلوک معنوی نزدیک کرد.</content>
  </text>
  <text id="2823">
    <content>با شروع قرن نوزدهم، واکنش تمدن‌های غیرغربی در قبال غرب را می‌توان بر مبنای ایدئولوژی‌های وارداتی از غرب، مورد توجه قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="2824">
    <content>همچنین آقای پورحسینی با شصت رأی از مجموع دویست و نوزده رأی ریخته‌شده به عنوان عضو ناظر در هیأت نظارت بر چاپ انواع تمبر اوراق و اسناد رسمی انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="2825">
    <content>این هتل‌ها نیز به میزبانی از چندین رهبر برجسته تجاری مشهور بودند.</content>
  </text>
  <text id="2826">
    <content>علاوه بر عدم اطمینان کلی به هیپنوتیزم، بعضی از بیماران معتقدند که یک مداخله روان‌شناختی بر سبب‌شناسی روان‌شناختی مشکلات آن‌ها دلالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="2827">
    <content>یزید نمی‌توانست بفهمد یا بیندیشد که حسین‌بن‌علی علیه‌السلام با او بیعت نمی‌کند و یزید و حاکمیت یزید را به رسمیت نمی‌شناسد.</content>
  </text>
  <text id="2828">
    <content>دکتر سلیم عمار که به بنیان‌گذار و پدر علم روان‌کاوی نوین تونس مشهور است از سنت و تاریخ پزشکی دو فرهنگ متفاوت اسلامی-عربی و غربی-فرانسوی شناخت عمیق داشت.</content>
  </text>
  <text id="2829">
    <content>ارزش این میزان واردات بنزین بیش از سیصد میلیون دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2830">
    <content>مصرف این گوشت‌ها در ساندویچ و یا به همراه غذاهای طبخ‌شده، تأثیر چندانی در افزایش خطر بروز این سرطان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="2831">
    <content>مثلث معروف جامعه، اطلاعات، کتابدار که هر یک بر ضلعی از آن نشسته‌اند، گویای ارتباط و پیوستگی نیازها، نقش‌ها و منابع موجود است.</content>
  </text>
  <text id="2832">
    <content>ضمناً حسن سالمی، مربی سابق این تیم، اعلام کرد که می‌تواند از طریق مراجع قضایی نسبت به احقاق حقوق خود اقدام کند.</content>
  </text>
  <text id="2833">
    <content>کتاب حاضر، پژوهشی نوین در باب قدرت در معنای فلسفی آن و کاربرد آن در سیاست و روابط بین‌الملل است.</content>
  </text>
  <text id="2834">
    <content>سلطان از این موضوع وحشت کرده و در بستر بیماری می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="2835">
    <content>وقتی که یک الکترون مقید بین سطوح مختلف انرژی در اتم انتقال می‌یابد، فوتون‌های با بسامد مشخصی را جذب یا نشر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2836">
    <content>حکیمان مسلمان با استدلالی متفاوت به نتیجه‌ای مشابه با این ادعا دست یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2837">
    <content>چربی اضافی در دیواره سرخ‌رگ‌های افراد دیابتی رسوب کرده، خطر بروز تصلب شرایین و بیماری‌های قلبی و عروقی را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2838">
    <content>اسماعیل شرعی، تعداد گروه سازنده این انیمیشن را چهل نفر در واحد انیمیشن و سی نفر در واحد کامپیوتر اعلام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2839">
    <content>وی در عین حال از واژگان دشوار و مهجور، کمترین استفاده ممکن را نموده است.</content>
  </text>
  <text id="2840">
    <content>بنی‌صدر دائماً بچه‌ها را دعوت به عقب‌نشینی می‌کرد، اما بچه‌ها حاضر نبودند که عقب‌نشینی کنند و زمین‌های بیشتری را تسلیم دشمن کنند.</content>
  </text>
  <text id="2841">
    <content>از جمله دلایل خودکشی در گرینلند می‌توان به الکلیسم، افسردگی، فقر، اختلافات زناشویی، کارکرد نادرست پدر و مادر و غیره اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="2842">
    <content>یکی از تبلیغات این طرح، خالی کردن کامیونی پر از هشت میلیون سکه روبه‌روی کاخ فدرال در برن بود.</content>
  </text>
  <text id="2843">
    <content>این ساز شامل جعبه‌ای ذوزنقه‌ای است و از هفتاد و دو رشته سیم تشکیل یافته است و مضراب آن چوبی است.</content>
  </text>
  <text id="2844">
    <content>پروردگارا! ما در این مصیبت به تو پناه می‌بریم، از تو تسلا می‌جوییم، از تو کمک می‌خواهیم و به تو شکوه می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="2845">
    <content>در مسیر هشت هزار و سیصد متری بزرگ‌راه نیایش، هشت دهانه پل در تقاطع‌های شهید چمران، فرهنگ، سعادت‌آباد، پاکنژاد، جاده فرحزاد، یادگار امام و دره پونک ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="2846">
    <content>منوی اطلاعات گرافیکی: گزینه‌های موجود در این منو، امکان تبادل اطلاعات بین نرم‌افزار و کاریس را فراهم می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="2847">
    <content>اصول و روش‌هایی در زمینه‌های مختلف دانش‌ها و علوم زمین‌شناسی به ویژه ژئوفیزیک، زمین‌شناسی ساختاری و چینه‌شناسی اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2848">
    <content>او دو پسر به نام کارل و جرالد و همین‌طور دو دختر به نام فیت و اونا دارد.</content>
  </text>
  <text id="2849">
    <content>این عملیات، با مشارکت عمده آلمان نازی، ایتالیا، رومانی، فنلاند و سایر متحدین علیه شوروی انجام پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="2850">
    <content>در بعد سیاسی، ناکامی نسل اول اصلاح‌طلبان منجر به تغییرات مکرر و گسترده در سطح هیئت دولت و دستگاه‌های دولتی از سوی یلتسین شد.</content>
  </text>
  <text id="2851">
    <content>این ضرب‌المثل در ظاهر به ذائقه پرزیدنت کلینتون بسیار خوش آمده است چراکه به طور تقریبی به جای دیپلماسی، از تحریم استفاده کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2852">
    <content>بنابراین چنین به نظر می‌رسد که کاوشگر مریخ به طور جدی آسیب دیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="2853">
    <content>پرتره بزرگی از استالین و مائو که دوستی بزرگ خوانده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2854">
    <content>زال از بازی سرنوشت به خدا پناه برد و چون شغاد دلارام و گوینده شد، او را نزد شاه کابل فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="2855">
    <content>کتاب ایدئولوژی و فرهنگ نوین که توسط دکتر مسعود اوحدی ترجمه شده، یکی از سه اثر بزرگ جان تامپسون، استاد دانشگاه کمبریج انگلستان است.</content>
  </text>
  <text id="2856">
    <content>آب لیموترش ضد چربی پوست صورت شناخته شده است، به همین دلیل در رفع بعضی جوش‌ها، از آن جمله جوش‌های غرور جوانی، تا حدودی مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="2857">
    <content>به موجب این بخشنامه، مدت بازپرداخت تسهیلات وام خرید اعطایی به مؤسسین مدارس غیرانتفاعی ده سال و شروع اقساط نیز یک سال پس از دریافت تسهیلات است.</content>
  </text>
  <text id="2858">
    <content>قول به ارباب انواع و مثل افلاطونی یک نظریه فلسفی است که ریشه آن را باید در اساطیر یونانی جست‌وجو نمود.</content>
  </text>
  <text id="2859">
    <content>مسجد جاوید، تبدیل به دژ مستحکمی برای انقلاب گردید و با استقبال فراوان دانشجویان و افراد تحصیل‌کرده مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="2860">
    <content>جمیله در سال‌های انقلاب از بیژن جدا شد ولی دوست او باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="2861">
    <content>عناصر تزئینی نعل درگاه‌ها و پنجره‌های کاخ، نسخه‌برداری‌هایی از نگاره‌های طاق‌های هخامنشی در تخت جمشید بود که با ملات گچ ایجاد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2862">
    <content>دلیل وقوع این جنگ، فرار افغان‌های یاغی به هندوستان، و عدم تسلیم ایشان توسط محمد شاه، پادشاه هند بوده است.</content>
  </text>
  <text id="2863">
    <content>این رشته از جغرافیا، به تجزیه و تحلیل و سنجش پراکندگی اشکال زمین، آب و هوا، خاک‌ها، گیاهان، حیوانات و سایر پدیده‌های طبیعی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="2864">
    <content>این پروتکل ارتباط بین پردازنده‌ها با هم و با مادربرد را ممکن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="2865">
    <content>هیچ روح عارفی نیست که تشنه قطره‌ای از شبنم نگاه شهید نباشد، و هیچ قنوتی نیست که بر گوشه چشمی از شهید قناعت نکند، و هیچ محرابی نیست که در خم ابروی شهادت ویران نگردد.</content>
  </text>
  <text id="2866">
    <content>ایستگاه شهید صدر متروی تهران، سومین ایستگاه از ایستگاه‌های خط یک متروی تهران است.</content>
  </text>
  <text id="2867">
    <content>به این معنی که روسیه در صدد دست‌یابی به هم‌گرایی مجدد در حوزه ژئوپلیتیک پس از شوروی است.</content>
  </text>
  <text id="2868">
    <content>جنبش جهاد اسلامی فلسطین، پنجشنبه گذشته در پاسخ به شهادت تعدادی از رزمندگان این جنبش، مواضع رژیم صهیونیستی را در جنوب لبنان، ساعت‌ها زیر آتش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2869">
    <content>احتمال دارد استرالیا به عنوان اولین کشور غربی ناقض کنوانسیون رفع همه اشکال تبعیض نژادی، در مجمع عمومی سازمان ملل معرفی شود.</content>
  </text>
  <text id="2870">
    <content>وی افزود: در این صورت وظیفه ما این است که هوشیار باقی مانده و مراقب تکمیل طرق دفاعی خود باشیم.</content>
  </text>
  <text id="2871">
    <content>فیلسوف گستاخی همچون نیچه که با بزرگانی همچون افلاطون و ارسطو به مقابله برخاسته، درباره شعر حافظ چنان با شیفتگی و شیدایی سخن می‌گوید که موجب تعجب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2872">
    <content>نخستین نمایشگاه بزرگ عکس، نقاشی و خوش‌نویسی جشنواره دانشجویی طریق جاوید، یادواره یکصدمین سال میلاد امام خمینی رحمةالله‌علیه دیروز در دانشگاه تهران گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="2873">
    <content>نشریه دوستداران حیوانات، ویژه‌نامه‌ای است که به همت و تلاش جمعی از اعضای انجمن دوستداران حیوانات انتشار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="2874">
    <content>پس از بازگشت به ایران، سال‌ها در تبریز مشغول تدریس و تحقیق شد.</content>
  </text>
  <text id="2875">
    <content>سیصد و یازده خانوار از مزایای وام خودکفایی کمیته امداد امام خمینی گتوند استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2876">
    <content>محدودیت لنز تخت این است که هر لنز تنها می‌تواند روی مجموعه‌ای محدود از طول موج تمرکز داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="2877">
    <content>هوای غبارآلود همچنین برای بیماران تنفسی و افراد سال‌خورده مشکلاتی ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2878">
    <content>در طول اشکوب اصلی بخش شرقی، یک گالری بزرگ قرار دارد که اغلب با نام «راهروی اصلی» معروف است که بخش شرقی ساختمان را می‌پیماید.</content>
  </text>
  <text id="2879">
    <content>رئیس‌جمهوری اظهار امیدواری کرد که با افتتاح سد کوثر، بخشی از مشکلات شهرستان کهگیلویه و مناطق مجاور رفع شود و منشأ تحول در زندگی منطقه شود.</content>
  </text>
  <text id="2880">
    <content>گل‌های اشتورم در دقیقه هفده و نود و دو، هر دو از روی ضربه پنالتی به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="2881">
    <content>در این حال، گروهی از شیعیان در کشمیر تحت کنترل هند، به سفر سلمان رشدی، نویسنده مرتد کتاب آیات شیطانی اعتراض کردند.</content>
  </text>
  <text id="2882">
    <content>دیروز هیئت‌رئیسه، قبل از تشکیل جلسه علنی، دستور جلسه را به بحث می‌گذارد و بدون هر گونه توافقی اداره جلسه را به جلسه غیرعلنی واگذار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2883">
    <content>به طور کلی پروژه ژنوم انسان، نه‌تنها چهره دانش ژنتیک مولکولی انسانی را دگرگون ساخت بلکه بر بیشتر علوم زیستی اثر زیادی گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="2884">
    <content>وی و همسرش پس از پشت سر گذاشتن یک تجربه نامناسب با پرستار بچه، تصمیم گرفتند کودک هجده ماهه خود را به مهد کودک بسپارند.</content>
  </text>
  <text id="2885">
    <content>در حیاط سنگ‌فرش‌شده موزه، حوض دیگری از سنگ ساخته شده است که هنوز از آن استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2886">
    <content>علاقه‌مندان به تهیه این کتاب می‌توانند به نشانی نیشابور، صندوق پستی پانصد و چهل و پنج، سعید کاویانی مکاتبه نمایند.</content>
  </text>
  <text id="2887">
    <content>هانا نو ران، نام یک مجموعه تلویزیونی تاریخی و سی و سومین سری از فیلم‌های مجموعه تلویزیونی تایگا است.</content>
  </text>
  <text id="2888">
    <content>زیرا این آرزوها دلت را سخت می‌کند و انسان سخت‌دل از من دور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2889">
    <content>کرم خاکی آرام از کنارش گذشت و تونل باریکی در میان خاک‌ها درست کرد و رفت.</content>
  </text>
  <text id="2890">
    <content>خود کلمه موتور یک منشأ قدیمی‌تر دارد که از کلمه‌ای لاتین به معنای کیفیت کامل و به خصوص قدرت ذهنی می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2891">
    <content>اما همین لباس ساده، چشم بانوی اول دربار ایران را گرفت و نقطه شروعی شد بر تغییر لباس زنان دربار قاجار.</content>
  </text>
  <text id="2892">
    <content>صندوق بین‌المللی پول و بانک جهانی از رهگذر چنین اقدامی به مدیریت پسندیده و رشدیافته اوگاندا، ادای احترام می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2893">
    <content>او در اصل، اعتقاد خاصی به داستایوفسکی دارد و هیچکاک این ذکاوت را دارد که علایق هنری خودش را کنار دیگر علایق علمی‌اش قرار بدهد.</content>
  </text>
  <text id="2894">
    <content>خوش‌نویسی نام مبارک حضرت علی، به دلیل فرم بصری و تناسب حروف بی‌نظیرش از دیرباز مورد توجه خوش‌نویسان ایرانی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="2895">
    <content>ظرف دوازده سال گذشته، نیمی از باغ‌های سرسبز شهر همدان تخریب و زیر ساخت و ساز رفته است.</content>
  </text>
  <text id="2896">
    <content>سربازها را دید که قدری آن سوتر ایستاده بودند.</content>
  </text>
  <text id="2897">
    <content>سفیر ترکیه نیز با ابراز تأسف از حوادث پیش‌آمده تأکید کرد که سریعاً مراتب را به دولت متبوع خود منتقل و موضوع را پیگیری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="2898">
    <content>از سوی دیگر، حزب نهضت اسلامی تاجیکستان، انتخابات روز یکشنبه مجلس نمایندگان این کشور را غیرآزاد، غیردموکراتیک و ناعادلانه خواند.</content>
  </text>
  <text id="2899">
    <content>خواجه، طالب مرکز قدرت بود، اما عجیب است که او تقرب به مراکز قدرت را برای نشر علم و فرهنگ می‌خواست.</content>
  </text>
  <text id="2900">
    <content>او خیال می‌کند که سزاوار بازوبند اکبر نیست، ولی اکبر او را می‌راند و می‌گوید که باید بکوشد تا سزاوار شود.</content>
  </text>
  <text id="2901">
    <content>محمد هلال پس از شنیدن این خبر به کاشان عازم شد تا به احمدآباد کویر و پس از آن به نوش‌آباد رسید.</content>
  </text>
  <text id="2902">
    <content>بر اساس نتایج این پژوهش، مصرف آب انار افزون بر پیشگیری، از بروز تصلب شرایین به رفع رسوبات شریان‌ها نیز کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2903">
    <content>در دو کیلومتری جنوب شرقی این روستا، چشمه آب گرمی است که در ادامه چشمه آب‌گرم فردوس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2904">
    <content>محلول را خوب تکان دهید و بعد آن را در محیط گرمی به مدت سه روز قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="2905">
    <content>شرکت مایکروسافت آمریکا به جرم تلاش برای انحصار بازار نرم‌افزار در این کشور، تحت تعقیب قانونی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="2906">
    <content>در درخت‌ها و ساختمان‌های نزدیک‌تر جزئیات بیشتری را می‌بینیم تا در چیزهای دورتر.</content>
  </text>
  <text id="2907">
    <content>در بین راه با موبایل خود به رحمانی زنگ می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="2908">
    <content>در شکل، طول محور افقی، میزان کل سیب در این اقتصاد و طول محور عمودی، میزان کل پرتقال موجود را نمایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2909">
    <content>بالأخره مستخدم منزل بااصرار مهمان را که می‌گفت تا مراجعت آقا بیرون خواهد ایستاد، به اتاق پذیرایی برد.</content>
  </text>
  <text id="2910">
    <content>اما هنوز بازار منطقه به کلی تعطیل بوده و تنها نانوایی‌ها به فعالیت مشغولند.</content>
  </text>
  <text id="2911">
    <content>شما فرضاً شهید بهشتی را گناهکار بدانید، شهدای دیگر مثل شهید مدنی و شهید دستغیب که جز تربیت محرومان و هدایت مردم گناهی نداشته‌اند، با چه انگیزه‌ای شهید می‌کنید؟</content>
  </text>
  <text id="2912">
    <content>همچنین آرامگاه فردوسی در توس یکی از شاخص‌ترین بناهای مدرنی است که شباهت زیادی به آرامگاه کوروش بزرگ دارد.</content>
  </text>
  <text id="2913">
    <content>وی در باشگاه فوتبال شهرداری تبریز و باشگاه فوتبال سیاه‌جامگان بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2914">
    <content>به سخن دیگر، اصل لزوم وجود اجتماع، تنها احتمال ایجاد وحدت را ممکن می‌سازد، اما پذیرش اصل تکثر در هر اجتماع وحدت‌خواه، ایجاد اتحاد را تضمین و عملی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2915">
    <content>در سوئد، سن مذکور بیست سال و در آلمان و اخیراً در فرانسه هجده سال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2916">
    <content>و داشتم به سوی باتلاق برمی‌گشتم، وقتی ماه با سرخی هرچه تمام‌تر می‌تابید، و من برگشتم و دوباره به سنگ و به حروف نگاه کردم؛ و آن حروف «فلاکت» بودند.</content>
  </text>
  <text id="2917">
    <content>وی دلیل این رقم بالای بیکاری را ورود بی‌رویه عروسک باربی به برزیل دانست.</content>
  </text>
  <text id="2918">
    <content>اندرو کارنگی در فقر مطلق به دنیا آمد و به صورت خودآموز تبدیل به یک کارخانه‌دار برجسته و نیکوکار بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="2919">
    <content>هیئت‌مدیره پس از انتخاب در مجمع عمومی، با تشکیل کمیته‌های تخصصی، این سیاست را پی خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2920">
    <content>یکی از دلایل کاربرد محدود منیزیم، تحقیقات و کار اندک روی توسعه آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2921">
    <content>تمام کتاب‌ها را روی نظم خاص قفسه‌ها می‌چید و بعد با خیال راحت، کتاب مورد نظرش را از سر جایش بیرون می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="2922">
    <content>او باگریه به عمه‌اش قول داده بود که هیچ‌کدام از گل‌های باغ شاهزاده را نچیند، مبادا شاهزاده از کارش ناراحت شود.</content>
  </text>
  <text id="2923">
    <content>ارگونومی علمی است که نظم و ترتیب و دقت، کلی‌نگری و هماهنگی را در رأس پیام‌ها و حرکات خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="2924">
    <content>در حال حاضر نیز وضع سنتی حزب کار، در مورد بلندی‌های جولان تغییر نیافته و آن را همچنان جزء لاینفک اسرائیل می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="2925">
    <content>دیوارها را می‌توان به انواع داخلی و خارجی تقسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="2926">
    <content>در یک هزار و دویست و هفده مورد دلیل خودکشی مشخص نشده است.</content>
  </text>
  <text id="2927">
    <content>در این رابطه جمعی از شهرک‌نشینان مقیم جولان، بعدازظهر دوشنبه، دیروز، در مقابل مجلس رژیم صهیونیستی کنست در بیت‌المقدس اجتماع کردند.</content>
  </text>
  <text id="2928">
    <content>مارکوپولو در سفرنامه خود از شهر سگزآباد نام برده و آن را سر راه جاده ابریشم خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="2929">
    <content>شیخ اکبر محیی‌الدین عربی معتقد است کسی که از مرتبه و منزلت خیال آگاهی ندارد، از نظام کلی معرفت محروم است.</content>
  </text>
  <text id="2930">
    <content>سپهری علاوه بر شعر، نقاشی هم می‌کرد و از این رو او را شاعر نقاش دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2931">
    <content>در غیر این صورت فرض به معنی عدم وجود تفاوت معنی‌دار بین دو متغیر از جهت تقدم و تأخر آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="2932">
    <content>در این قرعه‌کشی، ژاپن نیز حضور داشت ولی سپس کاستاریکا جای این تیم را گرفت و ژاپن در مسابقات شرکت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="2933">
    <content>وی افزود: باید دقت کنیم تا در جهت مخالف مشکلی ایجاد نکنیم زیرا ما نمی‌خواهیم قیمت نفت، مجدداً به ده دلار در هر بشکه سقوط کند.</content>
  </text>
  <text id="2934">
    <content>او در واقع به دام افراطیون صهیونیستی افتاد و بالأخره سقوط کرد و نتانیاهو انتخاب و به قدرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="2935">
    <content>روزهای یخ‌بندان در این استان به‌ندرت به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="2936">
    <content>ثروت، سیری‌ناپذیر است و قارون حاضر نیست گوشه‌ای از دارایی بی‌پایانش از او گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="2937">
    <content>بز خوش‌شانسی که از آن‌جا رد می‌شد، جارو را دید و فوری روی آن پرید.</content>
  </text>
  <text id="2938">
    <content>این طرح شامل ساخت بخشی از برج و باروی اولیه، محافظت آثار مکشوفه با استفاده از پوشش‌های مناسب سبک و نجات‌بخشی سطح تپه از وضع کنونی است.</content>
  </text>
  <text id="2939">
    <content>با افزایش فاصله اشیا، کودکان آن‌ها را تا حدودی بزرگ‌تر می‌بینند، اما نه به نسبت افزایش اندازه فیزیکی اشیا.</content>
  </text>
  <text id="2940">
    <content>همچنین سفرهایی نیز به قم داشت و در درس و بحث آیت‌الله نجفی و سید حسین بروجردی شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="2941">
    <content>مسجد جامع کبیر یزد: عمارت بادگیر این مجموعه با سی و پنج متر ارتفاع، بلندترین بادگیر موجود در ایران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2942">
    <content>دود از در و دیوار کوره بیرون می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="2943">
    <content>دوستم، دکتر یحیی عدل و من، پس از اینکه شاه تهران را ترک کرد و مسئله بیماری‌اش در نیویورک علنی شد، درباره‌اش صحبت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="2944">
    <content>کمی به اطراف خود بنگریم که چگونه دشمن دندان تیز کرده است و رجز می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="2945">
    <content>این حراج اولین حراج به سبک کریستیز در ایران بوده و با موفقیت چشمگیری روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="2946">
    <content>یعنی، رسیدن به آگاهی پیشرفته‌ای از ابعاد عمیقی که ستم اجتماعی، پایداری خودش را حفظ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2947">
    <content>بعضی اشخاص که از تمایل جنسی خود به همجنس ناراضی هستند ممکن است تصمیم بگیرند که عامدانه هویتی بر خلاف میل جنسی درونی خود بسازند.</content>
  </text>
  <text id="2948">
    <content>در زمان ائمه ما علیهم‌السلام بلکه در زمان خود پیغمبر آزاد بود، حرف‌هایشان را می‌زدند، ما حجت داریم.</content>
  </text>
  <text id="2949">
    <content>پلکان‌ها چنان اندک‌اندک ارتفاع می‌گیرد که اسب‌ها نیز به‌آسانی قادرند از آن بالا روند و به سطح صفه رسند.</content>
  </text>
  <text id="2950">
    <content>من عجول و بی‌پروا بودم و پند سعدی را نشنیدم که گفت پیش از آن‌که شمشیر را برای جنگ بکشی، مطمئن شو که راه صلح باز است.</content>
  </text>
  <text id="2951">
    <content>آن چیزی که باید ذهن‌ها و دل‌ها و فکرها روی آن متمرکز بشود، این است.</content>
  </text>
  <text id="2952">
    <content>با وجود این، چند ماهی این جا اکران شد، چون دیزنی خیلی خوب کنارش ماند.</content>
  </text>
  <text id="2953">
    <content>در یک نگاه کوتاه، هرمز، چهارمین جسم درخشان در آسمان پس از خورشید، ماه و ناهید است.</content>
  </text>
  <text id="2954">
    <content>تجربیات و پیشرفت‌های اخیر در این زمینه سبب سبکی، سهولت و سرعت استعمال این سیستم‌ها گشته است.</content>
  </text>
  <text id="2955">
    <content>پاکستان خریدار خوبی برای محصولاتی نظیر نفت و فراورده‌های نفتی، شیمیایی، سلولزی و پتروشیمی، فولاد و محصولات الکترونیکی است.</content>
  </text>
  <text id="2956">
    <content>او در این آلبوم برخی از آهنگ‌های آلبوم قبل خود را نیز بازخوانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="2957">
    <content>هرچه بیشتر دقت می‌کردیم، این مسئله را بیشتر احساس می‌کردیم، که مرحوم احمد آقا خودش را، حیاتش را و حیثیتش را در خدمت انقلاب و امام گذاشته.</content>
  </text>
  <text id="2958">
    <content>نخست‌وزیر هند، نمایندگان احزاب مخالفان را دعوت کرد که منتظر صدور رأی دادگاه درمورد پرونده تخریب مسجد بابری باشند.</content>
  </text>
  <text id="2959">
    <content>باید منصفانه بپذیریم که اذهان عمومی جامعه، بر چنین طرحی صحه نخواهد گذاشت و به هر وسیله ممکن، از عمق فاجعه‌ای که صورت می‌گیرد مطلع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2960">
    <content>مدتی بعد والدین چاک برایش یک گیتار الکتریک خریدند که او با اشتیاق فراوان و بدون وقفه آموختن آن را شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="2961">
    <content>پس از کشف توطئه، خروشچف را تبعید کرده و حقوق اشرافیت را از او سلب می‌کنند و درجه ارتشی او را نیز می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="2962">
    <content>شهرکرد مرکز استان چهارمحال و بختیاری در نوزده ممیز سی و دو عرض جغرافیایی و پنجاه و یک ممیز پنجاه طول جغرافیایی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="2963">
    <content>در صنعت و تجارت لازم است منابع نادر با سودمندترین روش، تخصیص یابند به طوری که با منابع محدود بتوان به سود ماکزیمم و هزینه مینیمم رسید.</content>
  </text>
  <text id="2964">
    <content>در این زمان، لیورپول به دسته دوم راه یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="2965">
    <content>طی ده روز اخیر این سومین باری است که زلزله، شهر یزد را می‌لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="2966">
    <content>از این روست که دنیای شعر ابوشکور را دنیایی حکمی و علوی می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="2967">
    <content>بیشترین تألیف در هفته گذشته از ابوالحسن طغرایی با سه عنوان و بیشترین ترجمه از حمیرا آگاه با سه عنوان بود.</content>
  </text>
  <text id="2968">
    <content>اردوی تیم ملی کشتی فرنگی بزرگ‌سالان برای شرکت در مسابقات المپیک سیدنی، روز سه‌شنبه در ورزشگاه تختی سنندج تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="2969">
    <content>تعلیق را خواجه تاج سلمانی قانونمند کرد؛ که بعدها به وسیله خواجه عبدالحی منشی استرآبادی بدان قواعد و اصول بیشتری بخشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="2970">
    <content>عجب صبری خدا دارد! اگر من به جای او بودم، که در همسایگی صدها گرسنه، چند بزم گرم عیش و نوش می‌دیدم؛ نخستین نعره مستانه را خاموش آن دم، بر لب پیمانه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="2971">
    <content>وی همچنین در تیم ملی فوتبال توگو بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2972">
    <content>ضربه پنالتی را مهدی هاشمی‌نسب به گل مساوی بازی تبدیل کرد و نیمه اول با همین نتیجه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="2973">
    <content>از سوی دیگر شش نظامی رژیم صهیونیستی شامگاه جمعه در منطقه‌ای در نزدیکی مرز فلسطین اشغالی با لبنان زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="2974">
    <content>این غار دارای تالارهای بزرگ و کوچک و پیچ‌درپیچ بسیاری است که به یکدیگر مرتبط می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="2975">
    <content>در این‌جا وضع خاک و زمین و مرد و رعیت اهالی قشون حتی حیوانات گاو، گوسفند و غیره بالمره عوض شد و تغییر کرد، که هیچ شباهتی به طرف نمستان و آلمان نداشت.</content>
  </text>
  <text id="2976">
    <content>در حالی که عاشق باید مصمم باشد تا گرمی عشق را ارزش نهد و از آن محافظت کند تا بارور شود و تداوم یابد.</content>
  </text>
  <text id="2977">
    <content>تغذیه صحیح رشد را میسر می‌سازد، به تندرستی و طول عمر می‌انجامد و با تأثیر بر روی مغز و روان سبب رشد فکری می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="2978">
    <content>آن‌چه باید بشنویم، یا آن‌چه باید بگوییم، لااقل باید به قدر این چند کیلووات برقی که مصرف می‌شود ارزش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="2979">
    <content>در استانبول پس از فراگیری علوم زمان نظیر علوم دینی، ریاضیات، نجوم و هندسه، نزد فهیم افندی زبان فارسی را نیز آموخت و از او لقب جودت را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2980">
    <content>در کشورهای آمریکایی و اروپایی در حدود دو میلیون تن به آنژین ناپایدار، نوع خطرناک‌تر بیماری، مبتلاء هستند.</content>
  </text>
  <text id="2981">
    <content>وی با دانش و نظر تیزبین پزشکی حاذق و قادر به تشخیص بیماری‌ها، به بالین بیماران نزدیک می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2982">
    <content>محققان، موفق به ابداع مدار الکترونیکی جدیدی شده‌اند که می‌تواند فعالیت مغز را تقلید کند.</content>
  </text>
  <text id="2983">
    <content>وارطان سپاه خود را به سه بخش تقسیم کرده بود و خود فرماندهی سمت چپ سپاه را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="2984">
    <content>او در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت میلادی کتاب کیمیاگر را نوشت.</content>
  </text>
  <text id="2985">
    <content>آن گاه در زمینه‌ای از اطلاعات تشریحی و فیزیولوژیک به شرح تفصیلی بیماری‌ها و ضایعات دستگاه تعادل پرداخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="2986">
    <content>حسن امداد، نویسنده و پژوهشگر فقید فارس است که از او آثار متعددی در حوزه فارس‌شناسی و سعدی‌پژوهی به یادگار مانده است.</content>
  </text>
  <text id="2987">
    <content>فردوسی، ابوالقاسم منصوربن‌حسن فردوسی طوسی، شاعر بزرگ حماسه‌سرای ایران، در سال سیصد و نود و دوی هجری متولد و در سال چهارصد و یازده هجری قمری درگذشته است.</content>
  </text>
  <text id="2988">
    <content>او گلی دیگر در نیمه دوم به ثمر رساند؛ همچنین درک کویت هم تک گل لیورپول را دقیقه‌ای پیش از پایان بازی به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="2989">
    <content>امام از مشورت حاج احمد آقا استفاده بهینه می‌کرد، یعنی این طور نبود که هرچه حاج احمد آقا می‌گفت، امام بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="2990">
    <content>در این میان، طارق عزیز، معاون نخست‌وزیر عراق، به منظور گفت‌وگو با مقام‌های روسیه بعدازظهر دیروز وارد مسکو شد.</content>
  </text>
  <text id="2991">
    <content>کشف مواد مخدر: مأموران مبارزه با مواد مخدر شهرری با انجام معامله صوری با سه قاچاقچی در میدان معلم شهرک صالحی مقدار دو کیلو و چهارصد گرم تریاک کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="2992">
    <content>لیکن اخیراً اظهاراتی شنیده شد که از حکومت ترکیه بالأخص در مورد انتخابات اخیر پارلمانی به‌شدت انتقاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2993">
    <content>بچه‌دیو در حالی که سرش گیج می‌رفت از بالای هواپیما قل خورد و با صدایی وحشتناک به زمین افتاد.</content>
  </text>
  <text id="2994">
    <content>بین بازیابی اطلاعات و بازیابی داده تفاوت‌های زیادی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="2995">
    <content>آن‌ها به سرعت از خطوط دفاعی پیچیده آبی و سیم خاردار ایرانی‌ها عبور کردند.</content>
  </text>
  <text id="2996">
    <content>شمار زیادی از دانشجویان به خاطر خبط‌های عقیدتی بازداشت و به اردوگاه‌ها، فرستاده شدند.</content>
  </text>
  <text id="2997">
    <content>در چارچوب مسابقات این هفته، سلتاویگو با نتیجه دو بر صفر از سد تیم راسینگ سانتاندر گذشت و رئال سوسیداد یک بر صفر بر تیم اسپانیول غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="2998">
    <content>به طور رسمی تاریخ‌نگاری، نگارش تاریخ، و کاربرد روش‌های تاریخی را با پروا به تألیف، منابع، تفسیر، شیوه، غرض و خواننده بررسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2999">
    <content>هزاران برده، از رنگ و نژادهای گوناگون، به سپاه اسپارتاکوس پیوستند و تحت رهبری او به مبارزه پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="3000">
    <content>سکته: اگر در معرض خطر سکته مغزی هستید و یا اگر قبلاً سکته کرده‌اید، به طور مرتب سیر بخورید تا خونتان را رقیق کند و مانع از لخته شدن آن بشود.</content>
  </text>
</textCollection>