<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="31401">
    <content>بعد خانوم متین دچار جنون شد.</content>
  </text>
  <text id="31402">
    <content>بعدازظهر فرهاد، به خانه آمد.</content>
  </text>
  <text id="31403">
    <content>نه راستش را بخواهید اصلاً نمی‌دوم.</content>
  </text>
  <text id="31404">
    <content>جشن گردآوری گل‌ها و گیاهان دارویی از صحرا.</content>
  </text>
  <text id="31405">
    <content>حیاط نسبتاً کوچک با بوته‌های گل و درختچه‌هایی در اطراف.</content>
  </text>
  <text id="31406">
    <content>باز هم منتظر ادامه بحث تنبلی باشید.</content>
  </text>
  <text id="31407">
    <content>در لیست کتابخانه، هملت ثبت نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="31408">
    <content>جدل به معنی منطقی کلمه از صناعات خمس است.</content>
  </text>
  <text id="31409">
    <content>او سال بعد در المپیک سیدنی نفر چهارم این وزن شد.</content>
  </text>
  <text id="31410">
    <content>اهالی، سیر را به شکل سرخ‌شده، آب‌پز یا خام مصرف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31411">
    <content>اردشیر میرزا، حاکم مازندران، سعی در سرکوبی پیروان باب نمود.</content>
  </text>
  <text id="31412">
    <content>فرآیندهای زدودن یون‌های منیزیم و آهن و کلسیم از آب سخت را، نرم کردن آب می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="31413">
    <content>از آن طرف اعراب نیز با «کاغذ سفید» راضی نشدند و خواستار توقف کامل مهاجرت یهودیان به منطقه بودند.</content>
  </text>
  <text id="31414">
    <content>لذا خیابان‌های شهر خالی بود و سکوت عجیبی به مناسبت عبور مرکب هیتلر بر خیابان‌ها حکم‌فرما بود.</content>
  </text>
  <text id="31415">
    <content>فعالان دانشجویی همواره نیرویی بالقوه و انقلابی اصیل محسوب می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="31416">
    <content>آنان رؤیای سوسیالیزم انسانی را در سر می‌پروراندند.</content>
  </text>
  <text id="31417">
    <content>این ورزش در شمال انگلیس، استرالیا و نیوزیلند بسیار پرطرفدار است.</content>
  </text>
  <text id="31418">
    <content>او موفق به اخذ آرای کافی مردم تهران در انتخابات مجلس دهم نشد.</content>
  </text>
  <text id="31419">
    <content>استاندار چهارمحال‌وبختیاری در یک کنفرانس مطبوعاتی و رادیوتلویزیونی به سؤالات خبرنگاران پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="31420">
    <content>همچنین کلمه قرآن مجید روی جلد این قرآن به شکل برجسته و طلاکوب است.</content>
  </text>
  <text id="31421">
    <content>کمیته پزشکی و بازرس وسایل ایمنی، این هیئت را یاری می‌رسانند.</content>
  </text>
  <text id="31422">
    <content>امروزه با وجود آنتی‌بیوتیک‌های مؤثر از تلفات سرخک می‌توان جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="31423">
    <content>از نوفل‌لوشاتو آغاز شد؛ دهکده‌ای کوچک نزدیک پاریس، در قلب اروپا و حالا پس از بیست سال، دوباره پاریس، جهشی دیگر در تاریخ یک انقلاب.</content>
  </text>
  <text id="31424">
    <content>جایزه نوبل شیمی، یکی از پنج جوایز نوبل است که هر سال از سوی آکادمی سلطنتی علوم سوئد اعطاء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31425">
    <content>حکومت ایالت خوارزم از طرف ملکشاه سلجوقی به انوشتکین فرجه، داده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="31426">
    <content>پیزارو هم‌اکنون در باشگاه وردربرمن آلمان بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31427">
    <content>حسین فخرمحمدی، از بازی بعدی تیم بهمن کرج در چارچوب مسابقات فوتبال جام حذفی کشور محروم است.</content>
  </text>
  <text id="31428">
    <content>در این آشفته‌بازار، واحد تبلیغات توجیه سیاسی ارتش عراق در خرمشهر، سرودهای حماسی پخش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31429">
    <content>هرچه رسوخ فساد در جامعه زیادتر باشد، این شدت مخالفت با حق بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="31430">
    <content>شب پشه‌ای بر او نشست و تا بامداد از آزار پشه می‌نالید.</content>
  </text>
  <text id="31431">
    <content>یک الگوریتم مغرضانه-نادرست مونت کارلو زمانی که پاسخ نادرست را برمی‌گرداند، همواره درست عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31432">
    <content>هیوستون اسمیت به سوء فهم برخی منتقدان نسبت به مفهوم فلسفه جاویدان نزد نصر اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31433">
    <content>زیرا برای تجربیات علمی‌اش، نژادهای خالص را به کار نمی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="31434">
    <content>این رشته‌کوه در جنوب میانه، توسط رود قزل‌اوزن به دو ضلع جدا از هم تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31435">
    <content>دیدار رئیس مجلس شورای اسلامی با رئیس مجلس مشاوران مغرب: رئیس مجلس شورای اسلامی، صبح جمعه با رئیس مجلس مشاوران مغرب، دیدار و تبادل نظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="31436">
    <content>طول خلیج فارس یک هزار کیلومتر و عرض آن بین سیصد تا دویست کیلومتر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31437">
    <content>آس ایلا یک شهرک در جیبوتی است که در منطقه دخیل واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="31438">
    <content>در واقع، اختیارات وزیر دفاع را در منطقه خرمشهر عهده‌دار بود.</content>
  </text>
  <text id="31439">
    <content>در بین مردم باصری، بیشتر ازدواج‌ها فامیلی است.</content>
  </text>
  <text id="31440">
    <content>از اواخر سده نوزدهم میلادی، ظلم و ستم دولت عثمانی، نسبت به اتباع ارمنی آن امپراطوری شدت یافت.</content>
  </text>
  <text id="31441">
    <content>وی می‌نویسد در جهان معمولاً در دو خط سیر معین زلزله روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="31442">
    <content>بخش‌های اصلی یک دوربین تحت شبکه، شامل یک لنز، یک سنسور تصویر، یک یا چند پردازشگر و یک حافظه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31443">
    <content>تأثیر این نوع آب و هوا در آفریقا و اروپا نیز مشاهده شد.</content>
  </text>
  <text id="31444">
    <content>ابن‌کثیر به‌خوبی موقعیت امام حسین علیه‌السلام و عبدالله‌بن‌زبیر را مقایسه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="31445">
    <content>نمی‌دانم چه سری بود، همین که گربه را گذاشتم داخل جیب بزرگ پالتو، ساکت شد.</content>
  </text>
  <text id="31446">
    <content>این اجلاس در پی اجلاس سران گروه بیست در واشنگتن انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="31447">
    <content>البته از آن‌جایی که هر صفحه آن یازده سطر دارد، حرف اول سطر ششم هر صفحه با حرف اول سطر ششم صفحه روبه‌رو یکی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31448">
    <content>حکمت‌یار با کمک دو پرستار احمد را روی برانکارد می‌نهد.</content>
  </text>
  <text id="31449">
    <content>استالین سال‌ها به‌تنهایی در کرملین زیست.</content>
  </text>
  <text id="31450">
    <content>مربی تهرانی در شهرداری تبریز: امیر حاج‌رضایی به جمع کادر فنی تیم شهرداری تبریز اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31451">
    <content>مسیر حس عمقی خودآگاه در نهایت به تالاموس و سپس به ناحیه آهیانه در قشر مغز است.</content>
  </text>
  <text id="31452">
    <content>دیگر دانشگاه‌های دولتی شامل دانشگاه فنی آرکانزاس، دانشگاه ایالتی هندرسون، دانشگاه آرکانزاس جنوبی و دانشگاه آرکانزاس مرکزی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31453">
    <content>زهد و پارسایی و قناعت آنان، الگوهای عملی فضیلت را در اذهان و دیدگان ترسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="31454">
    <content>تایپ عمومی معتبر، تایپ عمومی‌ای می‌باشد که توسط شرطی مشخص می‌کند چه تایپی می‌تواند استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="31455">
    <content>ابرو پلات، از سنین پایین علاقه به موسیقی پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="31456">
    <content>جامعه آماری پژوهش حاضر، شامل دانش‌آموزان نه الی یازده ساله چپ‌دست و راست‌دست می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31457">
    <content>جانسون سیتی تگزاس، شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="31458">
    <content>در این موقع دیگر به آپارتمانش در هیلتون رسیده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="31459">
    <content>نحوه خرید خدمت سربازی اعلام شد: معاون نیروی انتظامی در امور نظام وظیفه کشور، نحوه خرید خدمت سربازی را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="31460">
    <content>چهار مورد قتل و سه جسد مجهول‌الهویه طی پانزده روز گذشته در تهران بزرگ کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="31461">
    <content>اوج شکوفایی مذهب ظاهری در قرن پنجم توسط ابن‌حزم اندلسی پدید آمد و بیشتر پیروان آن در اندلس و شمال آفریقا بودند.</content>
  </text>
  <text id="31462">
    <content>جایگاه دوم را مقولاتی از جنس اسم پر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31463">
    <content>الگوریتم رمزنگاری با دریافت کلید و متن اصلی، متن رمزشده را در خروجی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="31464">
    <content>بازاریابی موتور جست‌وجو یکی از زیرمجموعه‌های بازاریابی اینترنتی است.</content>
  </text>
  <text id="31465">
    <content>چشم‌انداز خوبی داشت، یعنی به جنگل و قدری صحرا پیدا بود.</content>
  </text>
  <text id="31466">
    <content>این طوطی در سه رنگ سبز، توسی و آبی یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31467">
    <content>باید خیلی هوشیار بود تا کسی فریب این تبلیغات را نخورد.</content>
  </text>
  <text id="31468">
    <content>برای مثال اگر در یک طرف مقوا، گل سرخ و طرف دیگر، یک گلدان باشد؛ با چرخاندن مقوا چشم ما یک گل در گلدان می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="31469">
    <content>دیوان اشعار و منظومه ساغر و سامان از جمله آثار این شاعر معاصر است.</content>
  </text>
  <text id="31470">
    <content>دور انداختن کوزه کهنه: از دیگر کارهای متروک‌شده شب چهارشنبه‌سوری، دور انداختن کوزه کهنه بود.</content>
  </text>
  <text id="31471">
    <content>قلمروی آفریقای گرمسیری، خاستگاه شماری از تیره‌های گیاهی بومی است.</content>
  </text>
  <text id="31472">
    <content>سفیر فرانسه، سیاست پاریس در قبال تهران را تغییرناپذیر، باثبات و مداوم توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="31473">
    <content>صدای کلید را که در درب خانه می‌چرخد، می‌شنود.</content>
  </text>
  <text id="31474">
    <content>این خسارات موجب شده است تا از مرکز این رآکتور تشعشعات نوترون منتشر شود.</content>
  </text>
  <text id="31475">
    <content>فیلم مذکور، انیمیشن دایناسور، محصول موفق کمپانی دیسنی را به مکان دوم راند.</content>
  </text>
  <text id="31476">
    <content>چند روز قبل از افتتاحیه، داریوش انصراف داد و هایده جایگزین وی گردید.</content>
  </text>
  <text id="31477">
    <content>سینما چسباندن دو تا پلان به هم نیست، بلکه چسباندن سه تا پلان به هم است.</content>
  </text>
  <text id="31478">
    <content>بختیاری‌ها برای اعیاد ملی و مذهبی، به ویژه عید نوروز اهمیت خاصی قائل‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31479">
    <content>هرکدام از این سفینه‌ها میلیون‌ها دلار قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="31480">
    <content>تبهکاری‌های خشونت‌آمیز و داد و ستد غیرقانونی جنگ‌افزار در مناطق شهری برزیل بسیار شایع است.</content>
  </text>
  <text id="31481">
    <content>سپس، چهار رکعت نماز دیگر بخوانید و در هر رکعت آن بعد از حمد، پنجاه مرتبه، سوره توحید بخوانید.</content>
  </text>
  <text id="31482">
    <content>به این ترتیب، ماردوخ موفق شد شکست جانانه‌ای به رقیب و دشمن اصلی خویش، تد ترنر بدهد.</content>
  </text>
  <text id="31483">
    <content>در سمت شرقی دخمه عظام، دو شخص به وضع غیرمنظم در صحن دخمه گذاشته شده بود که دلیل قاطع بر انتقال عظام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31484">
    <content>تشکیل جبهه ضد خشونت و پیگیری راهکارهای فکری و سیاسی در این جهت ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="31485">
    <content>آب فقط به شرط کتک و کابل خوردن به آن‌ها داده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="31486">
    <content>هپاتیت و سرطان کبد، رشد غیرطبیعی و خارج از کنترل سلول‌های بدن را که موجب تخریب سلول‌های طبیعی می‌شوند، سرطان می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="31487">
    <content>اگر این مسئله همچنان باقی ماند به پزشک متخصص پوست مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="31488">
    <content>در این بیماران، دسترسی به خدماتی نظیر آنژیوپلاستی، آنژیوگرافی و جراحی عروق قلبی، کمتر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="31489">
    <content>آغا محمد خان قاجار بعد از تصرف قلعه تهران، ترجیح داد که تهران را مرکز حکومتش تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="31490">
    <content>سیر تکاملی نثر فارسی از سادگی و صراحت به سوی پیچیدگی و تصنع بوده است.</content>
  </text>
  <text id="31491">
    <content>فعالیت حرفه‌ای دی لوکا با چند تخلف تحت تأثیر قرار گرفت؛ از جمله سه بار به دلیل دوپینگ تعلیق شد.</content>
  </text>
  <text id="31492">
    <content>نمایش سیاه‌بازی روحوضی که دلقک سیاه به همان هیبت حاجی‌فیروز درمی‌آید، نماد و نقش دیگری از حاجی‌فیروز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31493">
    <content>تولیدکننده انواع ابزارهای دکوری دور درب و پنجره، ستون و سرستون و آرک از پلی استایرن.</content>
  </text>
  <text id="31494">
    <content>داستان‌های پو به خاطر رازآلود و ترسناک بودن مشهور شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31495">
    <content>این موسیقی به شکل کورس و دسته‌جمعی با ریتم، ذکر می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="31496">
    <content>نه، آن اعتقاد دینی‌اش او را به سمت این مسئله سوق داده.</content>
  </text>
  <text id="31497">
    <content>ما با این دستگاه عکس‌العمل‌های رله را در مقابل عیوب مختلف مشاهده می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="31498">
    <content>مراقب باشید مرهم آن قدر روی کورک نماند که تولید سوختگی کند.</content>
  </text>
  <text id="31499">
    <content>سیستم پارلمانی کانادا به احزاب سیاسی و رهبران حزب‌ها قدرت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="31500">
    <content>ایران بزرگ‌ترین تولیدکننده پسته، زعفران، خاویار، زرشک، فیروزه، میوه‌های شفتی مثل زردآلو و فرش دست‌باف در جهان است.</content>
  </text>
  <text id="31501">
    <content>این طرح با وجود مأموران بلندپایه چینی در طاقچه و بال‌های ترسناک اژدهاها، معادل اروپایی یک طرح چینی بود.</content>
  </text>
  <text id="31502">
    <content>نخست‌وزیر ممکن است به دلایل منافع سیاسی حزب متبوع خود، انحلال مجلس را خواستار گردد.</content>
  </text>
  <text id="31503">
    <content>شیوه معاویه مبتنی بر بدگویی و دشنام بود و شیوه علی متکی به خیرخواهی و مدارا.</content>
  </text>
  <text id="31504">
    <content>به گزارش خبرگزاری آلمان، این تعداد دیسک فشرده در هنگ‌کنگ پس از اظهارات کمیسر گمرک هنگ‌کنگ در لندن صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="31505">
    <content>می‌توانید مرهم سیر را به مدت بیست دقیقه روی مفصل ملتهب قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="31506">
    <content>دانشکده علوم حدیث دیروز با حضور آیت‌الله اکبر هاشمی رفسنجانی، رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام، در شهرری آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="31507">
    <content>توضیحاً کل مسیر خط مزبور دوازده هزار و دویست و پنجاه متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31508">
    <content>بلشویک‌ها به اتهام جاسوسی برای آلمان دستگیر و زندانی شدند.</content>
  </text>
  <text id="31509">
    <content>تحصیلات خود را در وین و سوربن ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="31510">
    <content>ما به ایشان چنین اعتمادی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="31511">
    <content>هیتلر که بین لذت و خشم گیر کرده بود، به او اجازه رفتن نداد.</content>
  </text>
  <text id="31512">
    <content>به همین خاطر تغییر رشته دادم و در رشته تجربی مشغول به تحصیل شدم.</content>
  </text>
  <text id="31513">
    <content>در آن‌جا هم، در میز خارجه، کیهان فارسی بود و البته در کیهان اینترنشنال.</content>
  </text>
  <text id="31514">
    <content>موسیقی رودریگز اگرچه هیچ‌گاه در آمریکا شناخته نشد، به‌شدت در آفریقای جنوبی محبوب است.</content>
  </text>
  <text id="31515">
    <content>خشایار اعتمادی، فعالیت در عرصه موسیقی را از پانزده سالگی شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="31516">
    <content>پیامبر صلی‌الله‌علیه پیکی را به همراه عمامه‌اش به جده فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="31517">
    <content>انس ذهن با مفاهیم محسوس و ارتباط آن با علوم مادی، ذهن را از درک حقایق مجرد دچار مشکل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="31518">
    <content>برخی از روندها در جراحی مغز و اعصاب شامل استفاده از تصویرسازی تشدید مغناطیسی یا ام.آر.آی و تصویرسازی تشدید مغناطیسی کاربردی در حین عمل است.</content>
  </text>
  <text id="31519">
    <content>در مرکز نیز تغییرات مداوم امپراطوران، قدرت روم را ضعیف کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="31520">
    <content>وی همچنین عضو هیئت‌مدیره شرکت آمریکن اکسپرس و نیز آکادمی نیروی دریایی آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31521">
    <content>در نتیجه احتیاط در مقایسه‌های جهانی در مورد شیوع خشونت جنسی لازم است.</content>
  </text>
  <text id="31522">
    <content>احراز هویت، یکپارچگی پیام، عدم انکار مبدأ با استفاده از امضاهای دیجیتال و حفظ حریم خصوصی و امنیت داده با استفاده از رمزنگاری.</content>
  </text>
  <text id="31523">
    <content>در اثر آلودگی شدید، بوته‌ها کوتاه، زودرس و خوشه‌ها سفید و عقیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="31524">
    <content>حزب کمونیست عراق نیز دیروز بر عدم شرکت در کنفرانس مخالفان رژیم بغداد در نیویورک، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="31525">
    <content>هدف از تشکیل این گروه، حفظ و بزرگ‌داشت موسیقی عرفانی و سنتی اهل حق است.</content>
  </text>
  <text id="31526">
    <content>مرکز شهرستان آلبانی، شهر آلبانی است که پایتخت ایالت نیویورک نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="31527">
    <content>مهدی مهدوی‌کیا و کریم باقری روز یکشنبه، بیست و شش آذرماه وارد تهران خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="31528">
    <content>علی اسفندیاری یا نیما یوشیج و محتشم‌السلطنه از مشهورترین اعضای این خاندان هستند.</content>
  </text>
  <text id="31529">
    <content>منتها نشوز موجب سقوط این تکلیف خواهد شد و اثبات این ادعاء نیز به عهده شوهر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="31530">
    <content>کانزاس سیتی: کانزاس که بخشی از کانزاس سیتی بزرگ است نیز در این ایالت قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="31531">
    <content>کشته شدن یزدگرد سوم، آخرین پادشاه ساسانی، مصادف با فتح‌الفتوح، پیروزی کامل اعراب و اشغال ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="31532">
    <content>ترکیه و بخش ترک‌نشین قبرس بر آغاز مذاکرات بین دو طرف با شرایط مساوی، اصرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="31533">
    <content>یک بار خان برمی‌خیزد و می‌بیند خری پهلوی رخت‌خوابش خوابیده است.</content>
  </text>
  <text id="31534">
    <content>صبح‌های جمعه از شبکه دوی سیما، سریال انیمیشنی ایرانی «خداوند لک‌لک‌ها را دوست دارد» پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31535">
    <content>به خواست اهورامزدا، سپاه من به‌سختی آن سپاه شورشیان را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="31536">
    <content>کلسترول توسط کبد به گروه متنوعی از اسیدهای صفرا اکسید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31537">
    <content>علی‌بن‌ابی‌طالب در ابتداء از بیعت با ابوبکر سر باز زد، ولی سرانجام پس از شش ماه با ابوبکر بیعت کرد.</content>
  </text>
  <text id="31538">
    <content>جمع شدن پس‌مانده‌ها پس از تبخیر، باید معیارهای جدول چهار را ارضا کنند.</content>
  </text>
  <text id="31539">
    <content>و از آن به بعد نگاهداری او به عهده پدربزرگش عبدالمطلب بود.</content>
  </text>
  <text id="31540">
    <content>مسجد و مدرسه شهید مطهری، یکی از عمارات معروف تاریخی تهران است.</content>
  </text>
  <text id="31541">
    <content>به قدرت رسیدن فرورتیش، اولین پادشاه ماد و هخامنش پارسی، در شمال خاور شوش مستقر شد.</content>
  </text>
  <text id="31542">
    <content>این بار، کاردینال راجر ماهونی، کشیش لس‌آنجلس، همایش چهارروزه را با دعایی در حمایت از زندگی، «مخالفت با سقط جنین» آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="31543">
    <content>بخش خطرآفرین استخراج، قابلیت افزودن مقدار کمتر آب است که منجر به کاهش شستن فنول می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31544">
    <content>هرگونه طرح و دستور ازپیش‌تعیین‌شده، چه در معنا و چه در محتوا، اثر را دچار تناقض خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="31545">
    <content>معضل ترافیک شهر تهران جدا از عواقب و آثار وحشتناک زیست‌محیطی خود، بالنفسه جزء عادت و امور روزمره شهروندان شده است.</content>
  </text>
  <text id="31546">
    <content>واکسن زونا، واکسنی زنده است که توسط شرکت آلمانی مرک جهت عدم ابتلا به زونا معرفی شده است.</content>
  </text>
  <text id="31547">
    <content>از طرفی صله و هدیه‌ای نیز از جانب محمود به فردوسی پاک‌زاد پرداخت نشد.</content>
  </text>
  <text id="31548">
    <content>دو گرایش فوق، باید از طریق ایجاد نهادهای دموکراتیک تقویت شده و انسجام یابد.</content>
  </text>
  <text id="31549">
    <content>بعد روی این پارچه، پارچه دیگری بیندازید و زیر پتو بروید.</content>
  </text>
  <text id="31550">
    <content>با اعمال سانسور شدید شهربانی، هیچ گونه مطلبی قبل از کنترل اجازه انتشار نداشت.</content>
  </text>
  <text id="31551">
    <content>اعضای شناخته‌ش ده‌تر کمیته؛ شامل دکتر حشمت، اسکندر خان، میرزا اسماعیل جنگلی، میرزا محمد و احسان‌الله خان دوستدار بود.</content>
  </text>
  <text id="31552">
    <content>ابتدا به آثار ویلیام بلیک، شاعر انگلیسی، علاقه‌مند شد، سپس آثار شکسپیر و دیکنز به زندگی‌اش راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="31553">
    <content>جامعه ما تا قبل از انقلاب قانون‌گریز بوده و حق داشته قانون‌گریز باشد.</content>
  </text>
  <text id="31554">
    <content>دیوار داخلی تونل با طرح‌های سیاه و سفید مختلفی رنگ‌آمیزی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="31555">
    <content>کف‌پوش بامبو از یک منبع تجدیدپذیر که به صورت چوب و الوار ساخته می‌شود. بامبو درواقع یک نوع گیاه است.</content>
  </text>
  <text id="31556">
    <content>سه نوجوان عضو جلسات قرائت قرآن مساجد دزفول به دلیل آشنا نبودن به فن شنا در دریاچه سد دز این شهرستان غرق شدند.</content>
  </text>
  <text id="31557">
    <content>وحدت سیاسی و اقتصادی اروپا، تعقیب منافع آلمان در اروپای شرقی و مرکزی را مشروع ساخت.</content>
  </text>
  <text id="31558">
    <content>او موفق شد هر دو برادر سالواتوره را تبدیل به خون‌آشام کند.</content>
  </text>
  <text id="31559">
    <content>وی همواره در مجالس خصوصی از اختلاف شیعه و سنی و لعن خلفای سه‌گانه و اصحاب پیغمبر انتقاد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31560">
    <content>وی همچنین پیش از منصب وزیری شاه اسماعیل دوم، ناظر بیوتات سلطنتی بود.</content>
  </text>
  <text id="31561">
    <content>او در کنار پزشکی به فلسفه و ادبیات نیز علاقه‌مند بود.</content>
  </text>
  <text id="31562">
    <content>رضا شاه در دهم شهریور تصمیمش به استعفاء را به اطلاع فروغی و اعضای کابینه رساند.</content>
  </text>
  <text id="31563">
    <content>هشتمین سفر سندباد در تالار سایه تئاتر شهر به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="31564">
    <content>اما اقدامات اخیر؛ توقیف روزنامه هم‌میهن و احضار مدیرمسئول روزنامه بهار خلاف این انتظار و توقع ایجادشده است.</content>
  </text>
  <text id="31565">
    <content>اگر انگلیسی‌ها مبلغی پول می‌دادند، غلامعلی به آن‌ها اطلاعات می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="31566">
    <content>مسئولان ارزشیابی ما این نکات را تأیید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31567">
    <content>این شرکت در طعم‌ها و رنگ‌های میوه، عصاره‌های چای و قهوه، مشروبات الکلی و ادویه‌جات تخصص دارد.</content>
  </text>
  <text id="31568">
    <content>شهید بهشتی با آن‌که مؤسس و دبیرکل یک حزب سیاسی بود، هیچ‌گاه در اندیشه حذف رقیب و انحصارطلبی در عرصه سیاست نبود.</content>
  </text>
  <text id="31569">
    <content>نقص اصلی وجود اختلالی در عضلات کف لگن است که افزایش فشار درون‌شکمی ممکن است منجر به پرولاپس رکتوم شود.</content>
  </text>
  <text id="31570">
    <content>ما معمولاً اشیاء را ادراک می‌کنیم نه ویژگی‌های حسی که اشیاء را توصیف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31571">
    <content>ادوار جوان، در اوقات فراغتش آثار استادان قدیم نقاشی در لوور را کپی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31572">
    <content>افراد مبتلا به نقرس از امراضی چون دردهای مفصلی، چاقی، افزایش فشار خون، کبد چرب و غیره رنج می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="31573">
    <content>انواع داروی بیهوشی، در دوزهای مختلف اثرات متفاوتی بر روی حافظه دارند.</content>
  </text>
  <text id="31574">
    <content>رومیان به تأثیر تفکر یونانی، بر جهان‌بینی آنان، حس و جسم حاکم بود.</content>
  </text>
  <text id="31575">
    <content>اما یه روز بهم گفت دیگه نباید با هم ارتباط داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="31576">
    <content>میزان گلوکز بیماران هر پانزده دقیقه، تا مدت چهار ساعت اندازه‌گیری شد.</content>
  </text>
  <text id="31577">
    <content>طلاق شرعی را نیز در حضور او می‌دادند و ضبط مال غایب و یتیم اغلب به او رجوع می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="31578">
    <content>شرکت سهامی کشت و صنعت نیشکر هفت‌تپه، شرکت ساسان در نظر دارد اقلام مشروحه ذیل را از طریق مناقصه عمومی تهیه نماید.</content>
  </text>
  <text id="31579">
    <content>بلکه در اثر تفکیک محتوی ارزش‌ها دگرگون می‌شود، ولی الگو تغییر نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31580">
    <content>حالا ناگهان امام خمینی به صحنه جهانی رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="31581">
    <content>البته، به ندرت ممکن است که عمل جراحی کوچکی بعد از عمل اولیه ضرورت یابد.</content>
  </text>
  <text id="31582">
    <content>کشورهای سومالی، اریتره و اتیوپی محل زندگی این گونه خر است.</content>
  </text>
  <text id="31583">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به هوت گیبسون اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="31584">
    <content>برجسته‌ترین تیم‌های فوتبال و بیسبال در کاراکاس قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="31585">
    <content>گورباچف در اولین حضورش در انظار عمومی به عنوان دبیرکل، نطقی در لنینگراد ایراد کرد.</content>
  </text>
  <text id="31586">
    <content>اما پس از سه سال به غضب خان جدید مغول، ارغون شاه، گرفتار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31587">
    <content>زمانی که یک شیء یک پیغامی را دریافت می‌کند؛ تابع، پیغام دریافتی را با اسم تابع تطبیق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="31588">
    <content>در ادامه با این نوع الگوریتم بیشتر آشنا می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="31589">
    <content>همان‌طوری که قبلاً اشاره شد، در جامعه فلسطین، مردسالاری به‌شدت حکم‌فرما بود.</content>
  </text>
  <text id="31590">
    <content>قلبم مثل توپ می‌زد، در این دل‌شوره بچه‌ها خیلی سر به سرم می‌گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="31591">
    <content>وی سابقه عضویت در تیم‌های آرسنال، چارلتون، چلسی و کریستال پالاس را در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="31592">
    <content>قاعده خارج قسمت، برای مشتق‌گیری از تابع مورد نظر به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="31593">
    <content>قشون شاه، مردم را از عمارت مجلس و مسجد خارج نموده و انجمن آذربایجان را منهدم نمودند.</content>
  </text>
  <text id="31594">
    <content>سپس به ترتیب، از آخرین باقی‌مانده به اولین باقی‌مانده می‌نویسیم.</content>
  </text>
  <text id="31595">
    <content>بگذار این گلبول‌های سفید خون به شکل نمادین و متحرک حاضر شوند.</content>
  </text>
  <text id="31596">
    <content>جایی که یزید دارد، کسی که سکوت کند جایش جای اوست.</content>
  </text>
  <text id="31597">
    <content>این گام، چونان دو گام پیشین، ظرافت‌ها و نکته‌سنجی‌های خاص خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="31598">
    <content>این موضوع یکی از مختصات استثنایی پلان مسجد جمعه اردبیل محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31599">
    <content>اپیزود دوم این فیلم مربوط به زیارت از یک امامزاده در منطقه صعب‌العبور است.</content>
  </text>
  <text id="31600">
    <content>مدنی خاطرنشان کرد: رژیم صهیونیستی منابع آب آشامیدنی و سفره‌های جولان را به یغما می‌برد.</content>
  </text>
</textCollection>