<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="32001">
    <content>در تشیع، موعود منتظر مهدی است و آخرین امام از سلسله امامان اثنی‌عشر، فرزند امام حسن عسکری و رسالتش هم معلوم است.</content>
  </text>
  <text id="32002">
    <content>تریاک ممنوع گردید و عاملان خارجی قاچاق تریاک از منطقه بیرون رانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="32003">
    <content>عزالدین قلیچ ارسلان دوم، فرزند مسعود اول بود که پس از مرگ پدر به حکومت رسید.</content>
  </text>
  <text id="32004">
    <content>آمریکا نیز گفت مجلس مؤسسان ونزوئلا را قانونی نمی‌داند و نیکلاس مادورو را تحریم کرد.</content>
  </text>
  <text id="32005">
    <content>ضمناً تشریح عواقب و پیامدهای بارز زیست‌محیطی سازمان باید شامل فرآیندهای تولید منشأ این پیامدها نیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="32006">
    <content>شغل اکثر اهالی این روستا، کشاورزی و باغبانی و دامداری است.</content>
  </text>
  <text id="32007">
    <content>احزاب لیبرال‌دموکرات و ملی اسکاتلند نیز باتردید با این انتخاب برخورد کردند.</content>
  </text>
  <text id="32008">
    <content>پس از این‌که خیام بازگشت، شاگردان پرسیدند که ماجرا چه بود؟</content>
  </text>
  <text id="32009">
    <content>من ته دلم سوءظن پیدا کردم و گفتم که این فرد لابد آمده بگوید مثلاً به من مرخصی بدهید.</content>
  </text>
  <text id="32010">
    <content>وی چاپ مواد تبلیغی، بروشور و نیز مرمت و تنظیف بافت قدیمی تبریز را مورد تأکید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="32011">
    <content>انفجار دیگری نیز که مقابل هتلی نزدیک راولپندی روی داد، دست‌کم چهار زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="32012">
    <content>الگوی برجستگی در جمله به عنوان یک واحد نحوی دیگر، بحث جداگانه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="32013">
    <content>کنجکاوی‌ها، دقت‌ها، بی‌خوابی‌ها و تلاش‌های غیاث‌الدین برای دست‌یابی به جواب‌ها، کار هرکسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="32014">
    <content>مؤثرترین این مواد یک ترکیب مصنوعی بود که لرزش‌های غیر قابل کنترل را طی یک دقیقه متوقف ساخت.</content>
  </text>
  <text id="32015">
    <content>این گیاه در کشورهای برزیل، آرژانتین و پاراگوئه یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32016">
    <content>عبدالله‌بن‌زبیر، راه‌های فرعی و گم و ناشناخته را انتخاب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="32017">
    <content>بحران اقتصادی و مالی با خلأ قدرت و فلج سیاسی در مرکز همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="32018">
    <content>دو شخصیت فوق‌الذکر، در تمام احتمالات جانشینی، غیر از رویکرد روش‌های دموکراتیک، شانس ضعیفی دارند.</content>
  </text>
  <text id="32019">
    <content>مقام‌های فیلیپینی اعلام کردند وضع هوا ممکن است یکی از عوامل سقوط هواپیما باشد.</content>
  </text>
  <text id="32020">
    <content>این تلفن هوشمند به رنگ‌های نارنجی روشن، سبز روشن، زرد روشن، سفید و مشکی عرضه شده است.</content>
  </text>
  <text id="32021">
    <content>وقتی به کنار آب رفتیم، دیدیم که لنج‌ها همین‌طور در آنجا صف کشیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32022">
    <content>اینک به بحث خود با استاد بزرگوار، حکیمی بازمی‌گردیم.</content>
  </text>
  <text id="32023">
    <content>نخستین پیوند دو دست قطع‌شده در فرانسه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="32024">
    <content>این کوسه در مناطق گرمسیری و نیمه‌گرمسیری دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32025">
    <content>مأموریت زاهدی کاملاً با شکست روبه‌رو گردید، چراکه آیت‌الله خمینی حتی حاضر به ملاقات وی نگردید.</content>
  </text>
  <text id="32026">
    <content>از سویی، صبح دیروز یک بمب در شهر سیالکوت در ایالت پنجاب پاکستان منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="32027">
    <content>کشورهای عضو آژانس باید این پروتکل را به عنوان ضمیمه توافق جامع پادمان می‌پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="32028">
    <content>یک نفر روحانی، به نام آیت‌الله حاج شیخ هاشم قزوینی - رحمت‌الله‌علیه - در مشهد بود که ملای محترم و معتبری بود.</content>
  </text>
  <text id="32029">
    <content>ایندیانا جونز از سال یک هزار و هشتصد و نود و یک با فیلم مهاجمان صندوقچه گمشده شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="32030">
    <content>پیرمرد خادم به دنبال آن‌ها تا جلوی در می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32031">
    <content>انرژی می‌تواند عبور مانند دیوار به عنوان تنها کار بی دررو، برگشت‌پذیر یا برگشت‌ناپذیر.</content>
  </text>
  <text id="32032">
    <content>به خدا سوگند که او را به مادرش، سمیه و پدرش، عبید، بازمی‌گردانم.</content>
  </text>
  <text id="32033">
    <content>به جز این، به نظرم خیلی محدودکننده نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="32034">
    <content>معلوم می‌شود سطح آن پوشیده‌شده از یک اقیانوس کم‌عمق است که موج‌هایی غول‌آسا دارد.</content>
  </text>
  <text id="32035">
    <content>به این نوع سختی، دایم می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="32036">
    <content>نیمی از معتادان اتریشی آلوده به ویروس هپاتیت بی و یا سی هستند.</content>
  </text>
  <text id="32037">
    <content>ابداع، توسعه و به‌کارگیری فناوری در کسب‌وکارهای بالادستی و پایین‌دستی صنعت نفت و نیز سوخت‌های تجدیدپذیر، هیدروژن و دی‌اکسیدکربن.</content>
  </text>
  <text id="32038">
    <content>سپس نور لیزر قرمز به مدت یک دقیقه و سی ثانیه به شبکیه تابانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32039">
    <content>بهمن جلالی، حبیب صادقی، سیف‌الله صمدیان، شهاب‌الدین عادل و رضا عابدینی، پوسترها و عکس‌های بخش مسابقه جشنواره را به قضاوت می‌نشینند.</content>
  </text>
  <text id="32040">
    <content>او مغرور نیست ولی هیچ انسان مغروری تاب تحمل نگاه مطمئن و محکم او را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32041">
    <content>در طب سنتی و داروسازی مدرن مهم بوده و هست.</content>
  </text>
  <text id="32042">
    <content>عنایت‌الله شفیعی، متولد یک هزار و سیصد و بیست و پنج شیراز است.</content>
  </text>
  <text id="32043">
    <content>چهارچوب دارد که از دیوار اتاق‌ها آویزان است.</content>
  </text>
  <text id="32044">
    <content>به این شکل بود که من روزها در لوکیشن «دلیران تنگستان» بودم و شب‌ها می‌رفتم در کمپ «تنگسیر» استراحت می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="32045">
    <content>فرم مذکور باید در مدت هفت روز تکمیل و عودت داده شود.</content>
  </text>
  <text id="32046">
    <content>بدیهی است هتل در رد یا قبول یک یا کلیه پیشنهادات مختار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32047">
    <content>دانیال عبادی با بازی در فیلم غیرمنتظره به شهرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="32048">
    <content>بالأخره تقوا و توکل و ایمان همه را گرم می‌داشت و امیدوار و بانشاط.</content>
  </text>
  <text id="32049">
    <content>یک هزار و هفتصد کیلوگرم مواد مخدر در مرزهای شرقی کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="32050">
    <content>در بافت قدیم بوشهر، ورودی بنا جزو عناصر اصلی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="32051">
    <content>این فیلم توقیف شده و هنوز اکران نشده است.</content>
  </text>
  <text id="32052">
    <content>این فیلم داستان واقعی نبرد موگادیشو را به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="32053">
    <content>مسجد و ایوان گوهرشاد از زیباترین ابنیه تاریخی قرن نهم هجری ایران است.</content>
  </text>
  <text id="32054">
    <content>امروزه در ایالات متحده، عمده صنعت فیلم‌سازی در اطراف هالیوود متمرکز شده است.</content>
  </text>
  <text id="32055">
    <content>تیپ‌های ترکمن سوریه، یکی از گروه‌های مسلح مخالف حکومت بعث، متشکل از جنگجویان ترکمن فعال در جنگ داخلی سوریه است.</content>
  </text>
  <text id="32056">
    <content>اگر آب لاف آتش‌کشی می‌زند؛ وجدان، آن آب را بر سر آتش فروریخته و صدق آن را تجربه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32057">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، محمود چارلی، چند ماه بعد در اثر تزریق مواد مخدر جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="32058">
    <content>دیگر کاربردهای روشنایی شامل سنسورهای سکونت، سنسورهای روشنایی و سوییچ‌ها، کارت‌خوان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32059">
    <content>این انتخابات به سلطه دیرپاترین حزب حاکم در جهان پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="32060">
    <content>همچنین با دستگیری چهار سارق، میلیون‌ها تومان اموال مسروقه کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="32061">
    <content>دادگاه بین‌المللی کیفری یوگسلاوی سابق این کشتار را به عنوان یک نسل‌کشی شناخت.</content>
  </text>
  <text id="32062">
    <content>با این حال، دولت مشغول به کاهش آلودگی هوا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32063">
    <content>کنگره پانزدهم، به همین دلیل موفق به انتخاب هیئت دبیران و کنگره شانزدهم حتی موفق به انتخاب هیئت دبیران موقت هم نشد.</content>
  </text>
  <text id="32064">
    <content>گادامر می‌گوید که علم تاریخی ارزش شناختی دارد، اگرچه قاعده‌مدار نیست.</content>
  </text>
  <text id="32065">
    <content>مدل دولت‌گرایی سنتی، حقوق بشر را اصولاً یکی از موضوعات حاکمیت ملی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="32066">
    <content>تو خود گواهی که از دوران کودکی چشم‌داشتی از دنیا نداشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="32067">
    <content>این روبات، یک ممیز شش متر و یکصد و سی کیلوگرم وزن دارد.</content>
  </text>
  <text id="32068">
    <content>قیام به عدالت، بدون آگاهی و اشتراک مردم در عوامل ایجادکننده عدالت امکان‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="32069">
    <content>اخراج و استخدام مأموران مجار با نظر آمریکا انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32070">
    <content>در نتیجه، پلاستیک‌های تولیدشده توسط باکتری، پنج بار پرهزینه‌تر از پلاستیک‌هایی تولیدشده توسط فرآیندهای متعارف است.</content>
  </text>
  <text id="32071">
    <content>نهضت اصلاحات در ایران اسلامی، نهضتی برگشت‌پذیر نیست، اما تفسیری عاشقانه و مستانه می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="32072">
    <content>دومین اسپرم با هسته ثانویه ترکیب می‌شود و آندوسپرم نخستین را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32073">
    <content>کار آسفالت معابر شهر مجن، به طول سه کیلومتر به‌زودی به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="32074">
    <content>ممکن است تحت تأثیر عواملی تومور رشد نکند، اما بلافاصله سلول‌های بدخیم تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32075">
    <content>شغل او در اداره ثبت املاک در واقع یک انتصاب سیاسی از سوی ریچارد هال بود.</content>
  </text>
  <text id="32076">
    <content>تهیه‌کننده و کارگردان مفاخر ایران، محمود ابراهیم‌زاده نیشابوری است.</content>
  </text>
  <text id="32077">
    <content>ابر آرام آرام پایین آمد و درست جلوی پای پری کوچک روی زمین نشست.</content>
  </text>
  <text id="32078">
    <content>جانسون، پارکی تاریخی در ایالت تگزاس در ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="32079">
    <content>سعدالدین وراوینی، نویسنده اواخر قرن ششم و اوایل قرن هفتم هجری، معاصر با اتابکان آذربایجان و خوارزمشاهیان بود.</content>
  </text>
  <text id="32080">
    <content>شهردار نیز پس از دریافت پرچم، آن را هشت مرتبه می‌چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="32081">
    <content>از کلیه صاحبان سهام دعوت به عمل می‌آید تا رأس ساعت مقرر در جلسه مذکور حضور به هم رسانند، هیئت‌مدیره.</content>
  </text>
  <text id="32082">
    <content>پس از گشایش آرامگاه جدید، نام دانشگاه مشهد به دانشگاه فردوسی تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="32083">
    <content>او بیشتر با کمونیسم مخالف بود ولیکن دید مثبتی نیز به صهیونیسم نداشت.</content>
  </text>
  <text id="32084">
    <content>بزرگ‌ترین و بودارترین گل جهان در باغ آزمایشگاهی و گیاه‌شناسی هانتیگتون کالیفرنیا، به میوه نشست.</content>
  </text>
  <text id="32085">
    <content>هر درخواستی یک آدرس را روی لوح مشخص می‌کند تا به آن رجوع شود.</content>
  </text>
  <text id="32086">
    <content>ابراهیم یزدی، فعالیت سیاسی خود را با عضویت در نهضت خداپرستان سوسیالیست شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="32087">
    <content>تلویزیون الجزایر دلیل برکناری این دو مقام را اعلام نکرد.</content>
  </text>
  <text id="32088">
    <content>صنایع ترکیه شامل استخراج نفت و گاز، دخانیات، تولید سیمان و تولید انرژی الکتریکی است.</content>
  </text>
  <text id="32089">
    <content>پس راه، راه درستی بود؛ زیرا ایمان مردم، لحظه به لحظه عمیق‌تر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32090">
    <content>و امید است این‌جانب را در کنار مرقد مطهر رضوی سلام‌الله‌علیه و مظان استجابت دعا، فراموش نفرمایید.</content>
  </text>
  <text id="32091">
    <content>به زودی تلسکوپ غول‌آسای دیگری که قدرت آن بسیار بیشتر از تلسکوپ هابل است، طراحی و ساخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32092">
    <content>مواد سوختی به مجموعه سوخت و ماده اکسیدکننده اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32093">
    <content>با افزایش نرخ حمل و نقل و سوخت، تورم در چهار ماه گذشته در مالزی افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="32094">
    <content>حاج احمد آقا در موارد متعددی به امام مشورت می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="32095">
    <content>سابقه نقشه چهارایوانی به زمان پارت‌ها می‌رسد، لیکن بدون تقارن کامل و شبستان گنبددار بناهای سلجوقی.</content>
  </text>
  <text id="32096">
    <content>او ستاره تیم‌های پرسپولیس، شاهین، اتکا، فجر و شهرداری بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32097">
    <content>امروز خدمت به خانم روح امام را شاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32098">
    <content>سپس با صدایی بم و قوی و با کلماتی شمرده و مقرون به طمأنینه، به افاده پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="32099">
    <content>اشرف افغان وقتی خبر فتوحات نادر را در خراسان شنید، برای سرکوبی وی به خراسان لشکر کشید.</content>
  </text>
  <text id="32100">
    <content>من خیلی دلم می‌خواد به کمال مطلوب برسم، یعنی استادکار خود باشم.</content>
  </text>
  <text id="32101">
    <content>اینک، او که چنین زورآور و تنومند بود، به حکم خداوند از دخترکی شکست یافت.</content>
  </text>
  <text id="32102">
    <content>فشارهای عشیره باعث می‌شود تا احلام به اجبار با ازدواج موافقت کند.</content>
  </text>
  <text id="32103">
    <content>پرتابه، جسمی است که با واردکردن نیرو، به فضا پرتاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32104">
    <content>موقعیت جغرافیایی و اقتصادی کویت، از دلایل عمده تأثیرپذیری شدید کویت از حوادث خارجی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32105">
    <content>تمامی سکنه از قوم پارس بوده و با زبان فارسی و لهجه تربتی تکلم می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="32106">
    <content>یک کتاب گلچین ادبی نیز از این کودک هندی منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="32107">
    <content>این انفجار تا فاصله پانصد متری محل حادثه به اموال مردم آسیب رساند.</content>
  </text>
  <text id="32108">
    <content>همچنین این مأموریت نخستین پرواز شاتل برای مونتاژ ایستگاه فضایی پس از فاجعه شاتل کلمبیا بود.</content>
  </text>
  <text id="32109">
    <content>در یک اتاق حبسم می‌کردند و انواع جلسات را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="32110">
    <content>نود و نه ساعت از وین الی ولاد قفقاز، یا نود و شش ساعت مسافت بود.</content>
  </text>
  <text id="32111">
    <content>قدمت سکونت مردم امروزین این محله به دوره قاجار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="32112">
    <content>البته اگر دقت کنید می‌بینید که نقشینه شبیه به عکس پشت جلد کتاب است.</content>
  </text>
  <text id="32113">
    <content>واشنگتن سیصد و هشتاد هزار تن گندم رایگان به اردن اهداء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32114">
    <content>لاهیجی با فلسفه مشاء آشنایی کامل داشته و اصول و قواعد این فلسفه را پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="32115">
    <content>در این دستگاه، موتور تردمیل است که باعث چرخش تسمه و حرکت صفحه تردمیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32116">
    <content>او مجذوب قدرت وحشی دریا بود و این را می‌توان در اثر «سحرگاه بعد از تخریب» و «کشتی برده» به وضوح دید.</content>
  </text>
  <text id="32117">
    <content>وی اظهار نمود که جوهره الهی با شهود یا عقل انسان قابل شناخت نیست.</content>
  </text>
  <text id="32118">
    <content>کار سختی به طور قابل توجهی بر روی اجسام شکل‌پذیر قابل اعمال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32119">
    <content>به نوشته نشریه علمی نیچر، بخش تشخیص طعم شیرین معمولاً در نوک زبان، طعم ترشی در کناره زبان و تلخی در عقب زبان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="32120">
    <content>علت این چسبندگی مشخص نیست؛ اما در روز سیزدهم حاملگی به علت جدا نشدن کامل دو قلوها اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="32121">
    <content>مسلمانان با ازدواج یک مرد مسلمان با یک زن یهودی موافق، ولی با ازدواج یک زن مسلمان با یک مرد یهودی، مخالف هستند.</content>
  </text>
  <text id="32122">
    <content>پلیس اردن، یازده دکتر بیکار را بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="32123">
    <content>همچنین قبلاً قطع دائم ارتباط وجود نداشت، در حال حاضر قطع دائم در مرتبه سوم پیش‌بینی شده است.</content>
  </text>
  <text id="32124">
    <content>بیشتر توالت‌های سنتی در ژاپن از جنس سفال سفید ساخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="32125">
    <content>این داروها با اتصال به ریبوزوم از پروتئین‌سازی جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="32126">
    <content>یکی از شاعران ماندگار و هوشیار زبان فارسی، ابوعبدالله جعفر رودکی است.</content>
  </text>
  <text id="32127">
    <content>شرکت شیمیایی اسرائیل، تولیدکننده طیف گوناگونی از محصولات شیمیایی، با تمرکز بر تولید و عرضه کود شیمیایی، مستقر در اسرائیل.</content>
  </text>
  <text id="32128">
    <content>این محله قدیمی بیانگر بافت سنتی و عرب‌نشین اهواز است.</content>
  </text>
  <text id="32129">
    <content>به گزارش تلویزیون بی‌بی‌سی از جاکارتا، جزایر مالاکا، ماه‌هاست که دستخوش ناآرامی و هرج‌ومرج مذهبی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32130">
    <content>درست مثل کاسبی که روی متاعش چیز خوب می‌ریزد و آخرش فاسد است و این، حرام است.</content>
  </text>
  <text id="32131">
    <content>در تقلیل پیچیدگی، سیستم، به جز حفظ توازن با محیط خود، کارکرد دیگری ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32132">
    <content>به محض به دست آوردن این مقام، هیتلر شروع به کسب قدرت بیشتر و تغییر ماهیت صدراعظم کرد.</content>
  </text>
  <text id="32133">
    <content>روحیه تنازع و خصومت را از بین ببرید و آن را به روحیه محبت تبدیل کنید.</content>
  </text>
  <text id="32134">
    <content>جوان بیست ساله‌ای در یک نزاع دسته‌جمعی، در شهرک اکباتان با ضربات چاقو به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="32135">
    <content>بوی سیر در نزدیکی کندوی گونه‌های زنبور، موجب کوچ آن‌ها خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32136">
    <content>سوماترا مانند بسیاری از نرم‌افزارهای قابل حمل، فضای دیسک کمی اشغال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32137">
    <content>نشریات گذشته شامل متون مذهبی و شعر و نمایشنامه و رمان بود.</content>
  </text>
  <text id="32138">
    <content>مفقودی که ما داریم، یا اسیر و یا شهید است.</content>
  </text>
  <text id="32139">
    <content>جوجه کبوتر نوکش را در گلوی مادر و پدرش فرومی‌کند و شیر می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="32140">
    <content>به زودی او شروع به نوشتن به صورت حرفه‌ای کرد.</content>
  </text>
  <text id="32141">
    <content>مخالفان حلاج گفته‌اند وی پیش از سفر حج، در هند نور ایمانش را به کفر باخت.</content>
  </text>
  <text id="32142">
    <content>و از همه مهم‌تر، مصرف غذاهای حاوی غلات، حبوبات و پرسبزی را در خانواده بیشتر گسترش دهید.</content>
  </text>
  <text id="32143">
    <content>کمیته تدارکاتی اجلاس، در حال تنظیم امور، از جمله دستور کار اجلاس است.</content>
  </text>
  <text id="32144">
    <content>در عین حال او تحلیلی مبتنی بر نحو و معناشناسی، جایگزین آن نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32145">
    <content>شغل مردم این روستا، کشاورزی و دامداری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32146">
    <content>فردوسی چشم‌هایش را باز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32147">
    <content>امروزه تمایل بر این است که از اهمیت ژئوپلیتیک کانال سوئز کاسته شود.</content>
  </text>
  <text id="32148">
    <content>سیگنال باند پایه آنالوگ، سیگنالی است در شکل ولتاژ که توسط یک دستگاه تلفن تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32149">
    <content>مورچه‌ها و فیل‌ها با هم کشتی می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="32150">
    <content>کاپا ذات‌الکرسی یک ستاره است که در این صورت فلکی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="32151">
    <content>این چشمه در همسایگی ابن بابویه، برج طغرل، دژ رشکان و در زیر باروی ری واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="32152">
    <content>هدف اولیه این طرح، تولید پرقدرت امواج الکترومغناطیسی بدون به کار بردن لامپ‌های متعدد الکترونیکی است.</content>
  </text>
  <text id="32153">
    <content>منبع و مخزن عفونت بیشتر در ترشحات چشم، مجاری تنفسی فوقانی مثل بینی و حلق اشخاص مبتلاء به این بیماری است.</content>
  </text>
  <text id="32154">
    <content>او هجدهمین شخصی بود که دین اسلام را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="32155">
    <content>این دانشگاه، دانشگاهی خصوصی، غیرمذهبی و مستقل در بیروت لبنان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32156">
    <content>گام‌به‌گام، در ظرف چند ماه، تمام مفهومی که از فاشیسم وجود داشت، در حال دگرگونی بود.</content>
  </text>
  <text id="32157">
    <content>وی به کانت و نیچه جهت پاسخ به این سؤال متوسل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32158">
    <content>هنرجو سرودن اشعار مختلف را از کودکی آغاز و در دهه سوم زندگی به اوج شکوفایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="32159">
    <content>فراوانی با نور کم‌شدت و با نور قوی زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="32160">
    <content>دومین ویژگی هر گوینده خوبی بیان زیبای اوست؛ بیانی که انعطاف‌پذیر باشد.</content>
  </text>
  <text id="32161">
    <content>گرچه سبک دکوراسیون داخلی شرقی با شیوه غربی آن تفاوت‌های بسیاری دارد.</content>
  </text>
  <text id="32162">
    <content>عامل آن ایجاد انرژی حرارتی بیش از حد و رعایت نکردن زاویه صحیح سیم‌جوش و یا الکترود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32163">
    <content>دو دزد حرفه‌ای به اتهام زورگیری و آدم‌ربایی به سی سال زندان محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="32164">
    <content>بروجردی در گفت‌وگو با روزنامه الشرق، چاپ دوحه، همچنین بر لزوم مشارکت زنان در جوامع اسلامی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="32165">
    <content>این قطعات توسط باخ برای تعلیم موسیقی به شاگردانش تصنیف گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="32166">
    <content>این پرچم از دو قسمت نارنجی و مشکی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="32167">
    <content>تاریخچه حزب کمونیست ایران از تاریخ جنبش ملی و ضد امپریالیستی ایران معاصر، جدا نیست.</content>
  </text>
  <text id="32168">
    <content>چهل بازیکن و مسئول چینی از شرکت در المپیک سیدنی محروم شدند.</content>
  </text>
  <text id="32169">
    <content>مبلغ ذخیره مطالبات مشکوک‌الوصول، از دو دیدگاه مختلف و با چهار روش به شرح زیر برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32170">
    <content>زمین‌لرزه در استرالیا: زمین‌لرزه شدیدی به بزرگی شش درجه در مقیاس ریشتر، داروین استرالیا را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="32171">
    <content>از آن منبع فیاض، اعتبار کسب می‌کند و با اتکا بر آن، قوت و اقتدار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="32172">
    <content>سارا نیز به دنبال مصرف قرص‌های توهم‌زا با تحریک نیما، حاج حبیب را با اتومبیل زیر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32173">
    <content>خوردن کپسول سیر، به خصوص کپسول‌هایی که دیر باز می‌شوند، مفید نیستند.</content>
  </text>
  <text id="32174">
    <content>او نقش استیون مورگان، یکی از دوقلوهای خیال‌پرداز را ایفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="32175">
    <content>اتومبیل‌های دولتی به کارمندان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32176">
    <content>پلوتارک، مورخ یونانی، نوشته است: «زرتشت، ایرانیان را در عبادت اهورامزدا فقط به فدیه معنوی که نیایش و سپاس‌گزاری باشد موعظه نمود.»</content>
  </text>
  <text id="32177">
    <content>کارت پایان‌خدمت این‌جانب، مجید سلمانی، ساکن اسکو، مفقود گردیده و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="32178">
    <content>عفونت‌های پوستی هر ساله، از هر هزار نفر دو نفر را مبتلا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="32179">
    <content>ملا حسن آخوند، وزیر خارجه پیشین طالبان، به عنوان معاون سرپرست شورای سرپرستی حکومتی طالبان، تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="32180">
    <content>کمیته مقررات که مرکب از رئیس مجلس و شش عضو که وظیفه اصلاح مقررات جاری را به عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="32181">
    <content>در کانادا و سوییس نیز به جایگاه اول رسید.</content>
  </text>
  <text id="32182">
    <content>این یک حقیقت است که روش «لحظه قطعی» در دستان عکاس بی‌هدف، به شکار لحظه‌ای تصادفی و بی‌گزینش نزول پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32183">
    <content>او کارش را با نوشتن نقد فیلم در مجلات شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="32184">
    <content>کل و بز، قوچ و میش، جبیر، گراز، روباه، گرگ و کفتار از جمله پستانداران ساکن این منطقه هستند.</content>
  </text>
  <text id="32185">
    <content>سؤال دیگر، در مورد عملکرد و موضع‌گیری فرماندهان عالی دپارتمان ویژه سکوریتاته است.</content>
  </text>
  <text id="32186">
    <content>سال بعد مجموعه داستان‌های کوتاهش در بارسلون به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="32187">
    <content>کاملاً شناخته شده است که انتشارهای جوی و یونسفری در معرض جذب، پخش، انکسار و چرخش صفحه پلاریزاسیون موج الکترومغناطیسی هستند.</content>
  </text>
  <text id="32188">
    <content>با تسخیر مسجد، بازسازی کاشی‌کاری‌های آن نیز ناتمام ماند.</content>
  </text>
  <text id="32189">
    <content>مجبور به اعتراف به اعمال خیانت‌آمیزی کرد که او مرتکب نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="32190">
    <content>این موضوع زمانی رخ داد که این شرکت، جوهر محلولی را جایگزین جوهر آبی نمود.</content>
  </text>
  <text id="32191">
    <content>نسل دوم از کلیو که با دو تجدید نظر و تغییر، نسبت به نسل اول عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="32192">
    <content>وی در منطقه‌ای نزدیک کمبریج. ماساچوست و از خانواده‌ای با اصالت ایتالیایی متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="32193">
    <content>در دوره رضا شاه به دو اداره جداگانه آگاهی و کارآگاهی تقسیم شد.</content>
  </text>
  <text id="32194">
    <content>مغز استخوان از بالاترین نقطه استخوان لگن خاصره گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="32195">
    <content>اگرچه خیلی از بچه‌ها می‌گویند موهایش را بریزیم.</content>
  </text>
  <text id="32196">
    <content>در مشتری و زحل قطب‌های مغناطیسی قوی‌تری وجود دارد و هر دوی آن‌ها کمربند تشعشع بزرگی دارند.</content>
  </text>
  <text id="32197">
    <content>آقای قاضی‌زاده دارای مدرک فوق لیسانس زبان انگلیسی و عضو هیئت‌علمی دانشکده ادبیات دانشگاه فردوسی مشهد است.</content>
  </text>
  <text id="32198">
    <content>نزدیک دیوار بتونی می‌ایستد، به آن دست می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="32199">
    <content>حرکت القایی را هنگام حرکت ابرهای نازک از روی ماه نیز می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="32200">
    <content>این پرچم، اولین پرچم بازی‌های المپیک است و تاریخچه جالبی دارد.</content>
  </text>
</textCollection>