<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="33001">
    <content>رایج است که حقوق و تکالیف مردم در جامعه به حقوق عینی و ذهنی تقسیم شود.</content>
  </text>
  <text id="33002">
    <content>گیاه پنبه، بومی مناطق گرمسیری و نیمه‌گرمسیری سراسر جهان شامل قاره آمریکا، آفریقا و هند است.</content>
  </text>
  <text id="33003">
    <content>ابهررود یا رودخانه شور، رودی است در ایران مابین ابهر و قم.</content>
  </text>
  <text id="33004">
    <content>نفوس مرده، مهم‌ترین اثر گوگول که ارزش مقایسه با دن‌کیشوت سروانتس را دارد، مشتمل بر دو بخش است.</content>
  </text>
  <text id="33005">
    <content>بدین ترتیب فیلم مذکور، چهارمین فیلم پرفروش تاریخ سینما که در اواسط هفته اکران شده، لقب گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33006">
    <content>از جهت قیاس با حقوق عرفی، می‌توان الف را عنصر قانونی، ب را عنصر مادی و ج را عنصر معنوی نامید.</content>
  </text>
  <text id="33007">
    <content>بادخور در حالت ترکیبی نیز باید همه سویه باشد.</content>
  </text>
  <text id="33008">
    <content>حاکمان بنیادگرای افغانستان و ایدئولوژی آن‌ها، موضع شبکه الجزیره را قبول ندارند.</content>
  </text>
  <text id="33009">
    <content>این ارتباط با باراک اوباما و از طریق مکالمه تلفنی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33010">
    <content>آسمان تهران و دیگر نقاط کشور، صاف تا کمی ابری همراه با غبار صبحگاهی و یا مه‌آلود.</content>
  </text>
  <text id="33011">
    <content>تگزاس در این سال به ایالات متحده پیوست.</content>
  </text>
  <text id="33012">
    <content>در مراسم گشایش، محسن هشترودی، ریاضی‌دانان نامی ایرانی، از خاچیکیان تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="33013">
    <content>در همین رابطه بیست و هشت نفر قاچاقچی، دستگیر و تحویل مراجع قضایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="33014">
    <content>خودرو در کوچه پیش می‌آید و جلوی خانه فروغ توقف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33015">
    <content>او اختلاف مدت فصول طول سال، مواضع انقلابین و اعتدالین و بروج دوازده‌گانه را روشن ساخت.</content>
  </text>
  <text id="33016">
    <content>زن، گوشت کنسروشده را با تخم‌مرغ سرخ کرد و همراه با کنسرو لوبیا برای شام آماده کرد.</content>
  </text>
  <text id="33017">
    <content>میرزا احمد خان، پسر علاءالدوله که جزء مستقبلین است، نشسته قلمدان نگاه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="33018">
    <content>اعضای دو شبکه بزرگ جعل اسناد و مدارک دولتی، شناسایی و دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="33019">
    <content>این خطا به خاطر محدودیت در ذخیره ارقام بسط اعشاری آن‌ها، روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33020">
    <content>هیچ‌گاه از داوطلب نباید چیزی بیش از توان و طاقت وی انتظار داشت.</content>
  </text>
  <text id="33021">
    <content>رقیب شکست‌خورده یلتسین در انتخابات، رهبر حزب کمونیست و رهبر جناح چپ در دومای کشوری روسیه بود.</content>
  </text>
  <text id="33022">
    <content>سکوت خشمناک، عنوان فیلمی است بریتانیایی با ژانر درام به کارگردانی گای گرین.</content>
  </text>
  <text id="33023">
    <content>مالزی، اندونزی، فیلیپین، تایلند، سنگاپور، برونئی دارالسلام، ویتنام، لائوس، کامبوج و میانمار ده کشور عضو اتحادیه ملل جنوب شرق آسیا یا آسه‌آن هستند.</content>
  </text>
  <text id="33024">
    <content>جواد نکونام پشت این توپ قرار گرفت و ضربه‌ای دقیق اما نه‌چندان سنگین به توپ نواخت.</content>
  </text>
  <text id="33025">
    <content>تا صبح پلک بر هم نگذاشت و با ناله مادر قلب او هم سوخت تا شب به صبح پیوند خورد.</content>
  </text>
  <text id="33026">
    <content>مگس‌ها می‌توانند از راه مدفوع بیمار، میکروب آن را به غذا منتقل کنند.</content>
  </text>
  <text id="33027">
    <content>می‌خواستیم شرایط تیم را بسنجیم و در مقابل تیم اروپایی نقاط ضعف خود را پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="33028">
    <content>بنابراین در اصلاح با تیغ، پوست صاف‌تر و موها کوتاه‌تر به نظر می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="33029">
    <content>رهبر حزب محافظه‌کار و رئیس مجلس عوام بریتانیا، به روش مشابه رأی فراگیر انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33030">
    <content>ضمن اینکه یک فانتوم اسرائیلی هم در جریان حمله سرنگون شد.</content>
  </text>
  <text id="33031">
    <content>حال آنکه نویسنده از مخالفان توهم توطئه نسبت به خارجیان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33032">
    <content>شش ورزشکار دوپینگی مجبور به ترک دهکده بازی‌های المپیک سیدنی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33033">
    <content>در کنار کلیساها، مسجد و کنیسه هم ساخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33034">
    <content>یک ناوچه اسرائیلی، روستای منصوری در جنوب لبنان را زیر آتش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33035">
    <content>با چشم‌های درشتش به من خیره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33036">
    <content>شیر: شیر وقتی بسوزد، بوی نامطبوعی در فضاء پراکنده خواهد شد و شیر نیز طعم سوختگی به خود خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33037">
    <content>ساموئل خاچیکیان، کارگردان پیش‌کسوت سینمای ایران، جدیدترین فیلم خود را با نام «شک» آماده نمایش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33038">
    <content>با اصول ارزش‌ها می‌زیست و چیزی جز آن برایش مفهوم نداشت.</content>
  </text>
  <text id="33039">
    <content>چگونه می‌شد تبدیل ماده‌ای را به ماده دیگر توجیه کرد؟</content>
  </text>
  <text id="33040">
    <content>این بزرگراه، از بزرگ‌ترین بزرگراه‌های آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="33041">
    <content>آن را روی یک پارچه نازک پهن کنید و پارچه را روی سینه قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="33042">
    <content>این راهبردها شامل دو گروه عمده است.</content>
  </text>
  <text id="33043">
    <content>مرد قدبلند که موی‌ها و ریش و ماش و برنج داشت گفت که بچه‌اش را نکشد.</content>
  </text>
  <text id="33044">
    <content>بر اساس ضوابط تعیین‌شده، هرگونه تفکیک و تجمع پلاک‌ها و تعریض معابر با تأیید سازمان میراث فرهنگی قابل اجراء خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33045">
    <content>مقبره امامزاده سید سلیمان‌ابن‌موسای کاظم در این شهر واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="33046">
    <content>ولی بعدها نوع اخیر، تبدیل به نوع نواری با تراکم خارجی شد.</content>
  </text>
  <text id="33047">
    <content>از فروع ادب غنایی است، زیرا شاعر اندوه، رنج، احساسات و عواطفش را در زندان توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33048">
    <content>چشم و گوش و حواس، از درک صحیح و دریافت حقیقت هرچیز عاجز آمده و رخوت وجدانی را موجب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33049">
    <content>روماریو جمعه‌شب گذشته در ریودوژانیرو اعلام کرد که در تیم واسکودوگاما بازی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="33050">
    <content>حالا روز عاشورا که شد، این نوجوان پیش عمو آمد.</content>
  </text>
  <text id="33051">
    <content>اگرچه از تراورس‌های دورتر تصویر کوچک‌تری بر شبکیه ما می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="33052">
    <content>فرض کنید توصیف کوهن از خصوصیات پیشرفت علمی از نظر منطقی سازگار و از لحاظ تاریخی غیر قابل بحث باشد.</content>
  </text>
  <text id="33053">
    <content>در کمتر از پنج دقیقه، با قانون جنگل به طور کامل آشنا شدیم.</content>
  </text>
  <text id="33054">
    <content>گفته شده که نخستین رئیس‌جمهوری که یک بوقلمون را عفو کرد، آبراهام لینکلن بود.</content>
  </text>
  <text id="33055">
    <content>پنجه غازی به سطح داخلی کندیل داخلی استخوان درشت‌نی متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33056">
    <content>او ابتداء به نجف رفت، سپس به سوی کربلاء رفت تا نهضت اصلاحی خویش را در آن‌جا ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="33057">
    <content>کفار به این شکل فکر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33058">
    <content>چین و چروک همچنین می‌تواند زمینه ارثی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="33059">
    <content>یعنی آن آواز قسمت آخر، درست با فاصله ده روزه خلق شده بود.</content>
  </text>
  <text id="33060">
    <content>چشم‌ها متعلق به پسری نوجوان بود که در عشق زن می‌سوخت.</content>
  </text>
  <text id="33061">
    <content>سنگ تراشی و تزیین این شبستان الهام‌گرفته‌شده از مسجد وکیل شیراز است.</content>
  </text>
  <text id="33062">
    <content>به نقل از روز روشن، کلب علی تبریزی در عصر اکبر به هند آمد.</content>
  </text>
  <text id="33063">
    <content>مسابقات بین‌المللی دوومیدانی قرقیزستان، از روز شنبه در بیشکک آغاز شده است.</content>
  </text>
  <text id="33064">
    <content>زیستگاهش در مناطق نیمه‌گرمسیری یا مناطق گرمسیری در جنگل‌های کوهستانی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33065">
    <content>هرچه از شب می‌گذشت، دل‌شوره عبید بیشتر و بیشتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33066">
    <content>کینگ در آلبومی به نام لوسیل داستان لوسیل را بازگو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33067">
    <content>ویسکوزیته مذاب‌های سیلیکات، به وسیله شکل تیری و توزیع آنیون‌های کمپلکس تعیین می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33068">
    <content>رموز کتاب‌شناسی را از نیای خود، میرزا محمد خوانساری، آموخت.</content>
  </text>
  <text id="33069">
    <content>این دستور رحمت حسین جعفری، قاضی دادگاه ضد تروریستی، در پاسخ به درخواست وکیل‌مدافع نوازشریف صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="33070">
    <content>کلیسای کاتولیک به «حق زندگی» باور دارد و آموزه‌ها و اصول اعتقادی کلیسای کاتولیک در مخالفت با عمل «سقط جنین» است.</content>
  </text>
  <text id="33071">
    <content>با مشاهده مکرر می‌توان حتی حجم نشت نفت را نیز ارزیابی نمود.</content>
  </text>
  <text id="33072">
    <content>ذرات با اسپین صحیح از آمار بور-اینشتین پیروی کرده و بوزون نامیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33073">
    <content>به طور کلی در تغزل‌های او وصف طبیعت و مستی و نشاط و باده‌گساری غلبه دارد.</content>
  </text>
  <text id="33074">
    <content>خاورمیانه از نظر مشکلات زیست‌محیطی یکی از پرمشکل‌ترین منطقه دنیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33075">
    <content>حافظ اگر فریاد بزند، این فریاد، لطیف است و معنویت در آن موج می‌زند؛ فریاد دل است نه جیغ و هیاهو.</content>
  </text>
  <text id="33076">
    <content>با لغو خدمت نظام‌وظیفه اجباری، سربازان داوطلب برای خدمت در ارتش ایتالیا، حقوق دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="33077">
    <content>فرم بالغ کرمی هر دو انگل در مجاری صفراوی کبد و کیسه صفرا جایگزین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33078">
    <content>اما سپس به دلیل فقدان شواهد کافی، توسط دادستانی فدرال آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="33079">
    <content>سپتامبر دو هزار و سه، رمان ناتنی حدود دو هفته دیگر چاپ می‌شود، برلین، نشر گردون.</content>
  </text>
  <text id="33080">
    <content>موسیقی محلی یا موسیقی عاشیقی آذربایجان: موسیقی آذربایجان فرم و حالتی حماسی و رزمی دارد و ریتم آن، قوی، چالاک و پویا است.</content>
  </text>
  <text id="33081">
    <content>نصیرآباد، روستایی از توابع بخش طارم سفلای شهرستان قزوین، در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="33082">
    <content>واگذاری تلفن همراه در تهران با تأخیر صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33083">
    <content>در عین حال، ایشان تا آخر عمر، یکی از متعبدترین فقها بودند.</content>
  </text>
  <text id="33084">
    <content>چنانکه این کلی فلسفی، در جهان به صورت کلیشه درآمده است که کل شیء یرجع الی اصله.</content>
  </text>
  <text id="33085">
    <content>به هر حال وظیفه ماست که محل دفن متوفی را به شما اطلاع دهیم.</content>
  </text>
  <text id="33086">
    <content>بز خوش‌شانس احمق به هر سختی بود جارو را خورد و شد بز خوش‌شانس احمق پرنده! حالا او می‌توانست پرواز کند.</content>
  </text>
  <text id="33087">
    <content>مثل ابعاد یک منشور که تمامی به یکدیگر تکیه دارند.</content>
  </text>
  <text id="33088">
    <content>این زیارتگاه آرامگاه بانوی بزرگی است که شجره‌اش مشخص نیست.</content>
  </text>
  <text id="33089">
    <content>واضح است که چنین رویکردی به صادرات غیرنفتی، نتایج مفیدی به همراه ندارد.</content>
  </text>
  <text id="33090">
    <content>در واقع این تذکره فارسی‌زبان، موجب ترتیب اصول و مقررات برای تذکره‌نویسی فارسی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33091">
    <content>بیشتر از صد بار به زن و پسرش گفته بود که روی در یخچال چیز ننویسند؛ مگر در یخچال تخته‌سیاه است؟</content>
  </text>
  <text id="33092">
    <content>آهش سوزان و اشکش روان و سخنش مؤثر و دلی سوخته داشت و متجاوز از نود سال عمر کرد.</content>
  </text>
  <text id="33093">
    <content>ظاهراً این قطعه مربوط به قسمت بالای مخزن اکسیژن مایع مرحله اول موشک بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33094">
    <content>سریال هم‌شاگردی‌ها اولین تجربه او در تلویزیون بود.</content>
  </text>
  <text id="33095">
    <content>هیأت نظارت بر مطبوعات، مجوز انتشار دو روزنامه، شش هفته‌نامه، دو دو هفته‌نامه، پنج ماهنامه و شش فصلنامه را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="33096">
    <content>دیگر یک جنس میمون سیاه‌رنگ که چشم‌های درشت زرد و براقی داشت.</content>
  </text>
  <text id="33097">
    <content>به عقیده ناظران، هدف از تعیین عاطف عبید، تحکیم و تقویت ساختار اقتصادی مصر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33098">
    <content>اکنون مواضع اپوزیسیون دموکراتیک داخلی و جمعیت مدنی را مورد مطالعه قرار می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="33099">
    <content>سه خواهرش طوبی، فاطمه و طاهره نام دارند که هر سه ازدواج کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33100">
    <content>یکی گلوله می‌گذاشت و دیگری پوکه قبلی را درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="33101">
    <content>ملی‌پوش پرتغالی که با روزنامه اسپانیایی مارکا صحبت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="33102">
    <content>ولی پاسخ‌های تشریحی را باید از تاریخ اجتماعی عصر سامانی شنید.</content>
  </text>
  <text id="33103">
    <content>همچنین لوح تقدیر و نخل زرین جشنواره، در همین بخش به مجید انتظامی اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="33104">
    <content>طفلکی سه یا چهار ساله از اتاق کناری به در می‌کوبد.</content>
  </text>
  <text id="33105">
    <content>مسجد گوهرشاد مسجدی کلاسیک و به سبک مساجد چهار ایوانی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="33106">
    <content>شب گذشته، ژنرال محمد ایوب خان، رئیس‌جمهوری پاکستان، کراچی را ترک گفت و رهسپار راولپندی، پایتخت تازه پاکستان گردید.</content>
  </text>
  <text id="33107">
    <content>شکمم را به دیوار دست‌شویی می‌چسباندم و با خودکار روی دیوار، محیط شکمم را خط می‌کشیدم.</content>
  </text>
  <text id="33108">
    <content>حمام سیر: یک عدد پیاز سیر را ریزریز، خرد یا رنده کنید و به آن یک پیمانه آب جوش بیفزایید.</content>
  </text>
  <text id="33109">
    <content>سخن‌گوی وزارت خارجه، اقدام تروریستی رژیم صهیونیستی را به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="33110">
    <content>خیلی از صاحب‌نظران معتقدند که شرط تحقیق اجتماعی موفق این است که محقق بی‌طرف باشد.</content>
  </text>
  <text id="33111">
    <content>رژیم صهیونیستی شرایط دشواری را برای گفت‌وگو با لبنان تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="33112">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، جامدی با رنگ قهوه‌ای مایل به قرمز است.</content>
  </text>
  <text id="33113">
    <content>خدیجه سلام‌الله‌علیها زن باایمان و یار وفادار و همسر مهربان شوی خود بود.</content>
  </text>
  <text id="33114">
    <content>حتی الغ بیگ هم بعدها این مسئله را اقرار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33115">
    <content>آداب شب چهارشنبه‌سوری: از دو روز مانده به شب چهارشنبه‌سوری، آب حوض و حوضچه‌های خانه را خالی و عوض می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="33116">
    <content>اصولاً سخن گفتن از فضائل و مناقب حضرت امیر سلام‌الله‌علیه - کاری بس دشوار و به معنایی غیرممکن است.</content>
  </text>
  <text id="33117">
    <content>همچنین در نقش «بیژن جابری»، پسر بزرگ خانواده جابری که به دلیل کلاهبرداری دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="33118">
    <content>شهردار قزوین علت این توقف دوباره را رکود اقتصادی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="33119">
    <content>این نژاد توجه کافی به جوجه‌های خود مبذول می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33120">
    <content>وی در آتن، زادگاهش، به توهین به مقدسات متهم شد، پس به اسپارت گریخت.</content>
  </text>
  <text id="33121">
    <content>او تقریباً در تمامی آثارش اثر زخم عمیق مادر را نمایان می‌سازد و جست‌وجوگر اوست.</content>
  </text>
  <text id="33122">
    <content>حاوی مکاتبات وی با برخی از بزرگان عصر خویش است.</content>
  </text>
  <text id="33123">
    <content>حکم تخلیه سیاه‌پوستان از مزارع سفیدپوستان: در زیمبابوه دولت رابرت موگابه برای ساکنان سیاه‌پوست هفتاد مزرعه متعلق به سفیدپوستان، حکم تخلیه صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="33124">
    <content>ضمناً فارغ‌التحصیلان شهریور هفتاد و نه نیز می‌توانند در آزمون شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="33125">
    <content>او عضو اتحادیه نویسندگان تاجیکستان، شورای مشورت بنیاد فرهنگ تاجیکستان و فرهنگستان شعر جهان است.</content>
  </text>
  <text id="33126">
    <content>انتقال افقی حرکت تکنولوژی‌ها از یک ناحیه به ناحیه‌ای دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="33127">
    <content>رحمت و رضوان خداوند بر امام باد که ظاهر طاغوت را سرنگون کرد تا مظاهر آن آشکار شود.</content>
  </text>
  <text id="33128">
    <content>تو فرمودی که از این درخت نخورید.</content>
  </text>
  <text id="33129">
    <content>این رگ که به سیاه‌رگ باب کبدی معروف است مستقیماً به کبد می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33130">
    <content>گاهی جوانی در اظهار یک عقیده و یک حرف سست بیشتر شجاعت دارد، تا یک پیر در اظهار یک عقیده قرص و محکم.</content>
  </text>
  <text id="33131">
    <content>از ما خواست، عبادت بت‌های سنگی و چوبی را ترک گوییم.</content>
  </text>
  <text id="33132">
    <content>این مقاله، فهرستی از فیلم‌های ساخته‌شده یا توزیع‌شده توسط اوریون پیکچرز است.</content>
  </text>
  <text id="33133">
    <content>طلاب جوان حوزه، نقشی تعیین‌کننده و سرنوشت‌ساز در کام‌یابی یا ناکامی جریان اصلاح حوزه دارند.</content>
  </text>
  <text id="33134">
    <content>او بعدها در شرکت وسترن الکتریک کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="33135">
    <content>همچنان که عرفان نتیجه منطقی دین‌شناسی منفی است، عشق نیز نتیجه منطقی روان‌شناسی منفی است.</content>
  </text>
  <text id="33136">
    <content>او با هامیلتون جوردن و صادق قطب‌زاده بارها دیدار کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="33137">
    <content>وی در هیچ‌کدام از جلسات بازجویی، به قتل‌ها اعتراف نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="33138">
    <content>نسبیت عام، چندی پس از ظهور به ابزاری اساسی در اخترفیزیک تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="33139">
    <content>لطفعلی خان، شیراز را به حاج ابراهیم کلانتر سپرد و عازم اصفهان شد.</content>
  </text>
  <text id="33140">
    <content>همچین توجیه شدند، همچین توجیه شدند که به گمانم مواضعشان از بیخ دچار تصحیح و تسطیح و تغییر و این‌جور چیزها شد.</content>
  </text>
  <text id="33141">
    <content>خط تولید بطری‌های پلیمری سه‌لایه به روش بادی، بهمن‌ماه به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="33142">
    <content>احمد سیف یا ایرج سیف متولد آمل، نویسنده و مترجم کتب و مقالات اقتصادی، سیاسی و تاریخی است.</content>
  </text>
  <text id="33143">
    <content>در یمن مواد منفجره و سلاح آزادانه خرید و فروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33144">
    <content>او داروها را در شیشه‌ای درون کیفش داشت.</content>
  </text>
  <text id="33145">
    <content>مدافع اسبق تیم ملی فوتبال برزیل، چهارشنبه‌شب در پنجاه و یک سالگی و در پی سکته مغزی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="33146">
    <content>و دوستانتان را موعظه کنید که مبادا تندروی کنند.</content>
  </text>
  <text id="33147">
    <content>قیمت بلیت را به پول اردن به او می‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="33148">
    <content>پوپولیسم می‌تواند روستایی باشد یا شهری، مربوط به طبقه دهقانان باشد یا به طبقه متوسط.</content>
  </text>
  <text id="33149">
    <content>البته، اگر یک سنی یا هرکسی تحقیق و تفحص کرد، عقیده‌اش هرچه شد، باید بر طبق عقیده و تحقیق خودش عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="33150">
    <content>کنار نخلی به عبادت ایستاد و پس از رکوع و سجده‌های طولانی، به تضرع مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="33151">
    <content>حاضرم یکی از کلیه‌های خود را برای امرار معاش بفروشم.</content>
  </text>
  <text id="33152">
    <content>او سپس وزیر امور خارجه‌اش را طی مأموریتی دیپلماتیک به چین و ویتنام فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="33153">
    <content>سوء استفاده قاچاقچیان از این مناطق به سبب نبود ابزارهای کنترلی لازم است.</content>
  </text>
  <text id="33154">
    <content>این‌همه دوو، هیوندا، سمند، پژو، پراید، تویوتا و غیره توی مملکت هست و این‌همه جوان بیکار هم هست.</content>
  </text>
  <text id="33155">
    <content>شما فتاوای ایشان را در مسئله غنا، مسئله مربوط به معادن و امثال آن، ملاحظه کنید.</content>
  </text>
  <text id="33156">
    <content>ایزاک نیوتن، این موضوع را با عبور دادن نور از منشور فهمید.</content>
  </text>
  <text id="33157">
    <content>تخت دو طبقه و یک لگن در گوشه‌ای دارند و کاملاً فضای صحنه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="33158">
    <content>هارون‌الرشید دستور داد آن نقطه را تب‌ریز یا جایی که تب می‌ریزد نام نهند.</content>
  </text>
  <text id="33159">
    <content>پیرزن به جای سه عباسی طلب جمالزاده، کاغذهای دست‌نویس لوله‌کرده‌ای به او می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33160">
    <content>نقشی که مبتنی بر داشتن حجاب غربت و بیگانگی و افشاندن عطر خوش آشنایی است.</content>
  </text>
  <text id="33161">
    <content>بر اساس طرح مذکور، هرگونه ساخت‌وساز، به هر شکل و تحت هر عنوان در محدوده استحفاظی طرح، ممنوع اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="33162">
    <content>با این عمل عفونت‌های قارچی پا از بین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33163">
    <content>گاهی در نکوهش سخن گفته، از کنفرانس‌های خبری تا گفت‌وگو با رسانه‌های جمعی.</content>
  </text>
  <text id="33164">
    <content>یعنی این قبیل دانش‌آموزان باید هزینه‌ای را متقبل شوند.</content>
  </text>
  <text id="33165">
    <content>باتلاق‌ها به صورت نوار پهنی، حاشیه شمال غربی کویر را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="33166">
    <content>برای مثال پس از آزمودن تکنیک نوردهی چندگانه، او ارکستر تک نفره را ساخت.</content>
  </text>
  <text id="33167">
    <content>تمامی کشتی‌گیران فرنگی و آزادکار ایران با اضافه‌وزن مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="33168">
    <content>وی پسر محمدحسن خان قاجار، رقیب نادر و کریم خان زند از طایفه آشاقه‌باش از ایل قاجار بود.</content>
  </text>
  <text id="33169">
    <content>پکن همچنین مناطق ساحلی شرقی و ثروتمند را به منظور حمایت از مناطق فقیر و عقب‌مانده غربی تشویق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33170">
    <content>در این آتش‌سوزی دویست و پنجاه هزار عدل توتون، خاکستر شد.</content>
  </text>
  <text id="33171">
    <content>دقیقی، ابومنصور محمدبن‌احمد، شاعر قرن چهارم هجری که به سبب دقت معانی و رقت الفاظ او را دقیقی نامیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33172">
    <content>او از بنیان‌گذاران و شورای فدرال کلیساها بود.</content>
  </text>
  <text id="33173">
    <content>پژوهشگران می‌گویند: مصرف گوشت خام و خوب‌نپخته، علت اصلی بروز عفونت دوران بارداری است.</content>
  </text>
  <text id="33174">
    <content>به خودم که می‌آیم می‌بینم رودرروی یک افسر اسرائیلی ایستاده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="33175">
    <content>به هوش باید بود که آن آزمون، مکرر نشود و تلخ‌کامی‌ها تکرار نگردد.</content>
  </text>
  <text id="33176">
    <content>او فرزند ساموئل مارشال و یان لو پن دختر دوم ژان ماری لو پن و خواهرزاده مارین لو پن است.</content>
  </text>
  <text id="33177">
    <content>برگ سبز نیز اغلب امواج را جز امواجی که در وسط واقع شده‌اند، جذب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33178">
    <content>همچنین روایات متفاوتی از چگونگی مرگ او وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="33179">
    <content>روسیه صدور نفت و برق را به اوکراین قطع کرد.</content>
  </text>
  <text id="33180">
    <content>جارچی‌ها در شهر جار زدند و خیلی زود صفی طولانی جلوی قصر شاه تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="33181">
    <content>اسب‌های مخصوص امپراطور را بسته بودند با کالسکه‌چیان امپراطور، که قبای زرد داشتند.</content>
  </text>
  <text id="33182">
    <content>من و لاله به صحن امامزاده رفتیم و در گوشه‌ای رو به حوض نشستیم.</content>
  </text>
  <text id="33183">
    <content>عنبیه چشم این حیوان به رنگ قهوه‌ای است و دو ردیف ناقص مژه در پلک بالا و دو ردیف ناقص در پلک پایین دارد.</content>
  </text>
  <text id="33184">
    <content>در داستان قصر کافکا نیز، یوزف آدمی است بیگانه، هم بیگانه از اهالی دهکده و هم بیگانه از آدم‌های قصر.</content>
  </text>
  <text id="33185">
    <content>پک آخر را به سیگار زد و آن را پایین انداخت.</content>
  </text>
  <text id="33186">
    <content>ماگادان همیشه برای من خیلی دور و غیرقابل‌دسترس بود؛ سرزمینی تخیلی که به لس‌آنجلس نزدیک‌تر بود تا به مسکو.</content>
  </text>
  <text id="33187">
    <content>جمعی از مددجویان بهزیستی آبادان، خواستار دریافت عیدی شدند.</content>
  </text>
  <text id="33188">
    <content>بنابراین هر اتم اکسیژن به دو چهار وجهی مجاور تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="33189">
    <content>پس تصرف زمین و یا کسب امتیازات ویژه ناشی از آن، قانونی نیست.</content>
  </text>
  <text id="33190">
    <content>کسر متعارفی، نوعی خاص از کسر است که بنا بر تعریف، هم صورت و هم مخرج آن اعداد صحیح هستند.</content>
  </text>
  <text id="33191">
    <content>المیرا از هفده سالگی‌اش این‌جا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33192">
    <content>این خودرو در کلاس اتومبیلرانی قرار گرفته، طراحی آن خودروهای موتورجلو، محورعقب بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33193">
    <content>موضوعاتی که در مدیریت استراتژیک مطرح می‌شود شامل برنامه‌ریزی استراتژیک، رصد محیطی و تجزیه‌وتحلیل صنعت است.</content>
  </text>
  <text id="33194">
    <content>به هر چه بگویید راضی بودیم، چراکه همواره راضی به رضای حق و تسلیم قضای الهی بودیم.</content>
  </text>
  <text id="33195">
    <content>احمد پژمان هم تنظیمی متفاوت از این اثر ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="33196">
    <content>آقای صفوی خجالت‌زده می‌شود و بدون حرف سر جایش می‌رود و می‌نشیند.</content>
  </text>
  <text id="33197">
    <content>این کتاب، دومین قسمت از سری کتب سرگذشت نارنیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33198">
    <content>می‌تونی اون رو امتحان کنی، اما بعداً نگی که بهت اخطار ندادم.</content>
  </text>
  <text id="33199">
    <content>کتاب گلستان تصنیف کردن که باد خزان را بر ورق او دست تطاول نباشد و گردش روزگار عیش ربیعش را به خریف خزان مبدل نکند.</content>
  </text>
  <text id="33200">
    <content>هم‌اکنون راگبی در گیلان با دو تیم فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>