<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="33201">
    <content>سناتورهای زن ایتالیا، خواستار توقف حکم اعدام در آمریکا شدند.</content>
  </text>
  <text id="33202">
    <content>امام حسین علیه‌السلام دلیل اندوه و افسردگی او را پرسید.</content>
  </text>
  <text id="33203">
    <content>کلینتون همچنین از فاکس برای دیدار از واشنگتن دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33204">
    <content>ساختار گسترش‌یافته و تعهدات مالی وسیع، ساف را متکی به منابع مالی منطقه خلیج فارس کرد.</content>
  </text>
  <text id="33205">
    <content>نمونه بارز تغییر شخصیت‌ها را در عباس آقا، پدر قلدر جیران، در حمیدرضا، جوان شوخ جمع و افشین می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="33206">
    <content>اصلاح امت رسول‌الله، که به عنوان شعار و پرچم حرکت امام حسین - علیه‌السلام - معرفی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33207">
    <content>این مطالب برای آشنایی و انس بیشتر شما با نهج‌البلاغه است.</content>
  </text>
  <text id="33208">
    <content>او نواحی وسیع و تیره‌رنگ سطح ماه را دریا و نواحی مرتفع را کوه نام‌گذاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="33209">
    <content>بنابراین حضور منفعل و دخالت بی‌تفاوت اشخاص در مشارکت مورد نظر نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33210">
    <content>وی پیش از این داور وسط بازی سوییس - اکوادور، کرواسی - مکزیک و آمریکا - آلمان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33211">
    <content>داستان فیلم راجع به پیک دوچرخه‌سواری است که توسط یک پلیس خراب‌کار تحت تعقیب است.</content>
  </text>
  <text id="33212">
    <content>ابوعبیده از نخستین کسانی بود که با ابوبکر بیعت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33213">
    <content>البته جغرافیا و تاریخ این کشور تا حد زیادی توانسته بر سرنوشت ژئوپلیتیک آن سایه افکند.</content>
  </text>
  <text id="33214">
    <content>دیدار دیناموکیف اوکراین و منچستریونایتد انگلیس در کیف، به تساوی بدون گل انجامید.</content>
  </text>
  <text id="33215">
    <content>تنگی نفس، خس‌خس سینه و ترشح تنفسی تداوم پیدا می‌کند و میزان مراجعات به بیمارستان‌ها افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="33216">
    <content>بتا کوهمیز یک ستاره است که در صورت فلکی کوهمیز قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33217">
    <content>بعدها برای تحصیل به کالیفرنیای جنوبی نقل مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="33218">
    <content>بخش نخست این پژوهش، جستجوی جای آیات شیطانی در تقابل امروز غرب و اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="33219">
    <content>دکتر گاندی: مایکل گاندی یکی از متخصصان طب سوزنی است که در کالیفرنیا طبابت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33220">
    <content>با گذشت زمان افق دید کودک گسترش یافته از محافظت والدین بی‌نیازتر شده، رشد ذهنی‌اش افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="33221">
    <content>شمال اروپا پروتستان و جنوب اروپا هم کاتولیک باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="33222">
    <content>در اواخر ماه رجب، بیشتر اعضای کمیسیون تغییر یافتند و تعدادشان هم کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="33223">
    <content>تقوی را با اندیشه و خرد آمیخته می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="33224">
    <content>فناوری‌های تولید برق یا انرژی بسیار گسترده و متنوع می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="33225">
    <content>او از اطلس خواست در عوض نگه‌داشتن آسمان، به جای او سیب‌ها را بدزدد.</content>
  </text>
  <text id="33226">
    <content>تصمیم اخیر اوپک یک تأثیرگذاری منفی در اقتصاد ایران ارزیابی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33227">
    <content>دژ از صخره و پرتگاه جبهه جنوبی، شروع و قله کوه انبار آب به سمت کوهستان سیوان امتداد دارد.</content>
  </text>
  <text id="33228">
    <content>حق روی کار آوردن حکومت، حق نظارت بر حکومت، حق بازخواست از حکومت، حق شغل، حق مسکن، همه این‌ها را انجام بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="33229">
    <content>منوچهری، از یکی از اهالی کوچه، سراغ پلاک هشتاد و سه را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33230">
    <content>با کفش‌های پاشنه‌بلندش از روی این قبر به روی قبر دیگر می‌جست.</content>
  </text>
  <text id="33231">
    <content>راه حفاظت از ارزش‌ها، شناخت دقیق و عمیق هر دو سیستم و تلفیق و تطبیق علمی و کارشناسی آن دوست.</content>
  </text>
  <text id="33232">
    <content>جنگی که مجنون در آن، طرف دشمن را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33233">
    <content>پکتین یکی از طبیعی‌ترین افزودنی غذایی بوده که خواص فیبری نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="33234">
    <content>و ما نشنیده‌ایم مریضی جز با ریزش خون طبیب خود، دوایی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="33235">
    <content>هم چنین در کتاب «فن آب و فن آبیاری در ایران باستان» نام قدیمی رود دز، «رود گنده شاپور» ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="33236">
    <content>نصرالله در آن‌جا با دختر میرزا تقی، آجودان کارگزاری، ازدواج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33237">
    <content>آسفالت، خیابان‌ها، جدول‌بندی، ترمیم و آسفالت و خیابان‌ها به عهده قسمت فنی و عمران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33238">
    <content>جنگ دوم دو سال ادامه یافت و به پیمان ترکمانچای پایان پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="33239">
    <content>این طراح بلژیکی، موفق شد جایزه مسابقه بهترین طرح مسکوکات اتحادیه اروپا را دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="33240">
    <content>آخرین اثر گلشیری مجموعه مقالات و نقدهای وی بود که با عنوان «باغ در باغ» منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="33241">
    <content>در احتمالات ماتریس «متغیر تصادفی دوگانه» که حاصل جمع هر سطر و ستون آن یک است، یک مربع لاتین است.</content>
  </text>
  <text id="33242">
    <content>نخستین احیای گذشته و بازگشت به سنن کهن آریایی توسط هخامنشیان صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33243">
    <content>پس تنها نامزدی که باقی می‌ماند، اروپاست.</content>
  </text>
  <text id="33244">
    <content>این کتاب توسط آشیانه کتاب و با تیراژ چهار هزار و چهارصد نسخه چاپ و توزیع شده است.</content>
  </text>
  <text id="33245">
    <content>پروتون از اجزاء هسته اتم است که بار مثبت دارد.</content>
  </text>
  <text id="33246">
    <content>لکن مشهورترین ترجمه‌ها از استاد و علامه شیخ عباس مصباح‌زاده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33247">
    <content>رودکی، روایتگر آفاق و انفس؛ عالی‌ترین شکل فعالیت فکری و هنری ما در زندگانی، شعر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33248">
    <content>شیرویه با نام قباد دوم، سلطنت خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="33249">
    <content>بنابراین کمک چندانی به کاهش منواکسیدکربن و گازهای گلخانه‌ای نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33250">
    <content>مادر وی اهل اسکاتلند و پدرش آلمانی و یک نانوا بود.</content>
  </text>
  <text id="33251">
    <content>عراق تحریم‌های اقتصادی علیه خود را اقدام تروریستی قلمداد کرد.</content>
  </text>
  <text id="33252">
    <content>فاکتورهای اصلی بازی او سرعت و خلاقیت و تکنیک است.</content>
  </text>
  <text id="33253">
    <content>به طور کلی طبقه‌بندی بلوک موتورها به این ترتیب بود.</content>
  </text>
  <text id="33254">
    <content>متهم افزود: به انبار فرش و دو انبار لوازم‌یدکی اتومبیل دانشگاه علوم پزشکی تهران نیز دستبرد زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33255">
    <content>به خط مقدم می‌آمد و با سربازها و افسرها صحبت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="33256">
    <content>پیروان این فرقه شیعه را محمدیه می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="33257">
    <content>کلاس‌های آموزش شامل یازده رشته ورزشی، یازده رشته قرآنی و ده رشته علمی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33258">
    <content>سن بالا، سابقه مصرف طولانی‌مدت و عوارض شدید میزان بهبودی را کاهش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="33259">
    <content>در صورت تجویز عینک توسط متخصص، کودک را به استفاده دائمی از آن تشویق و طبق دستور متخصص عمل کنید.</content>
  </text>
  <text id="33260">
    <content>کفش پاشنه‌بلند مرا خیلی اذیت می‌کرد ولی خوب، یک شب بود و باید تحمل می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="33261">
    <content>مقادیر زیادی نیترات در سبزی‌ها خصوصاً اسفناج، چغندر قرمز، انواع کلم‌ها و در گوشت‌های نمک‌سودشده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="33262">
    <content>دیگر از استادان بزرگوار من، مرحوم آخوند ملا عبدالکریم گزی است.</content>
  </text>
  <text id="33263">
    <content>همسر دکتر ریچارد کمبل، توسط مردی که یک دست مصنوعی دارد به قتل می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="33264">
    <content>به همین خاطر، اوپک یک تصمیم مثبتی نیز گرفت و آن ایجاد اهرم کنترل قیمت نفت بود.</content>
  </text>
  <text id="33265">
    <content>کرمیت روزولت، پس از اتمام مأموریت موفقیت‌آمیزش، جهت ارائه گزارش ماحصل کودتا به مقامات دولت انگلیس به طرف لندن پرواز نمود.</content>
  </text>
  <text id="33266">
    <content>جنگ غزه به زیرساخت‌های صنعتی، اقتصادی و بهداشتی نوار غزه خسارات متعددی را وارد آورد.</content>
  </text>
  <text id="33267">
    <content>آموزش جدید، که به همت و پایمردی امیرکبیر و تأسیس دارالفنون آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="33268">
    <content>وی دانش‌آموخته رشته تدوین از دانشگاه کالیفرنیا در لس‌آنجلس آمریکا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33269">
    <content>صادرات غیرنفتی ایران به مرز سه میلیارد دلار نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="33270">
    <content>اعتصابات اعلام‌شده در نابلس و بیت‌المقدس به سایر نقاط کشور سرایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33271">
    <content>نفرات اعزامی تیم ملی فوتسال به مسابقات آسیایی پنجم اردیبهشت‌ماه معرفی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33272">
    <content>ضمناً با سقوط هواپیمای حامل فرماندهان عالی‌مقام نظامی، دگرگونی‌هایی در سطوح بالای ارتش پدید آمد.</content>
  </text>
  <text id="33273">
    <content>به پیمان خود به عهد خود پیمان‌شکنی، از شیرمردی چون تو خطاست.</content>
  </text>
  <text id="33274">
    <content>بیمار باید از شست‌وشوی زیاد سر با شامپو و خراشیدن پوست سر خودداری کند.</content>
  </text>
  <text id="33275">
    <content>نفس‌های تندت به زیر توده‌ها می‌خورد و برمی‌گردد به صورتت.</content>
  </text>
  <text id="33276">
    <content>اقدام به تأسیس یکی از بزرگ‌ترین بانک‌های سرمایه‌گذاری جهان، گلدمن ساکس نمود.</content>
  </text>
  <text id="33277">
    <content>ترجمه قرآن به زبان مقدونی در انتشارات ملک فهد در مدینه مکرمه به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="33278">
    <content>ساخت آزادراه اراک - سلفچگان - قم با ارتقای بزرگراه اراک - قم در دستور کار وزارت راه و شهرسازی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="33279">
    <content>پروفسور آبراهامیان، استاد ممتاز تاریخ در کالج باروک دانشگاه شهر نیویورک است.</content>
  </text>
  <text id="33280">
    <content>سکوت را تجربه کردم و تنها صدای تو در گوشم طنین می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="33281">
    <content>بعد از وفات او مدت غیبت صغری و عصر سفارت و نیابت خاصه پایان پذیرفت، و دوران غیبت کبری آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="33282">
    <content>فقط گاهی ممکن است شیرخوار را بداخلاق کرده و ترشح بزاق او را زیادتر کند.</content>
  </text>
  <text id="33283">
    <content>وقتی چنین درکی حاصل شد، آنگاه تنها آرزوی نوسازی کافی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33284">
    <content>بنابراین لاک، هویت شخصی را احراز می‌کند که نیست.</content>
  </text>
  <text id="33285">
    <content>پس از شکست بیزانس در ملازگرد، اسلام در قلمروی بیزانس گسترش یافت و حکومت سلجوقیان در روم تثبیت گشت.</content>
  </text>
  <text id="33286">
    <content>معاویه بلافاصله، سعیدبن‌عاص را از حکومت مدینه عزل کرد و مروان‌بن‌حکم را به عنوان حاکم جدید منصوب نمود.</content>
  </text>
  <text id="33287">
    <content>عفت شریعتی جزو اصولگرایان پیرو ولایت فقیه بوده و عضو جبهه پیروان خط امام و رهبری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33288">
    <content>این کتیبه‌ها از زیرستون‌های کاخ آپادانای تخت جمشید کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="33289">
    <content>فرایند پیگردی یا بازیابی در حافظه کوتاه‌مدت شامل سه مرحله است.</content>
  </text>
  <text id="33290">
    <content>بعدازظهر روز گذشته، کنفرانس رؤسای انحصارات استان‌ها و شهرستان‌ها در کاخ وزارت گمرکات افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="33291">
    <content>آنچه که با عملکرد محافظتی نما تضاد داشت تبدیل نما به پوسته‌ای نازک بود.</content>
  </text>
  <text id="33292">
    <content>عنوان کتاب، نام پدیدآورندگان با ذکر نقش مشخص هرکدام، سال انتشار، نام مباشر چاپ یا نام چاپخانه و تیراژ، نام دارنده امتیاز و حقوق اثر.</content>
  </text>
  <text id="33293">
    <content>اما متأسفانه به دلیل عدم امکان بازبینی و تصحیح اشتباهات، پزشکان معترض در احقاق حق خود ناکام ماندند.</content>
  </text>
  <text id="33294">
    <content>آمریکا معتقد است دو سوم کوکائین کلمبیا از طریق مرز مکزیک وارد آمریکا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33295">
    <content>واژه نیک در اصل به معنی شکاف یا بریدگی کوچک است.</content>
  </text>
  <text id="33296">
    <content>زیرا در تفسیر رتبه‌های درصدی و طبقه‌بندی هوش، کمتر از نمره‌های هوش‌بهر اشتباه رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33297">
    <content>دارای مسجد و برکه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33298">
    <content>وی یک افسر توپخانه بود که این گلوله را ساخت.</content>
  </text>
  <text id="33299">
    <content>مثل معروف تفرقه بینداز و حکومت کن، در وصف انگلیسی‌ها گفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="33300">
    <content>تصمیمات اتخاذشده در این سازمان، تنها در بعد سیاسی تعهدآور است.</content>
  </text>
  <text id="33301">
    <content>فداکاری در این حد وجود ندارد، پرومته می‌سازیم.</content>
  </text>
  <text id="33302">
    <content>رژیم عراق تعلل کرد و تاکنون اولین بند قطعنامه اجرا نشده است.</content>
  </text>
  <text id="33303">
    <content>آخرین بازماندگان حکمران صفوی، توسط نادر شاه افشار از حکومت خلع گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="33304">
    <content>پنجره‌ها را با نرده‌های آهنی و در حیاط را با قفل‌های محکم پشت‌بند فولادی ثابت کنید.</content>
  </text>
  <text id="33305">
    <content>قاضی دادگاه سپس از شکات خواست شکایت خود را مطرح کنند.</content>
  </text>
  <text id="33306">
    <content>به شکلی که گذشت، این دو سال را نفهمیدم.</content>
  </text>
  <text id="33307">
    <content>کاربرد این جزایر مسکونی، سرگرمی و تجاری است.</content>
  </text>
  <text id="33308">
    <content>در اسید کلریدریک حل و با آب مقطر شسته و تمیز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33309">
    <content>جمهوری خلق چین، علی‌رغم نارضایتی آمریکا به یکی از شرکای صنعت معدن کنگو تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33310">
    <content>به منظور رسوب‌دهی ابتداء ماده رسوب‌دهنده اضافه شده و به‌خوبی با محلول پروتئینی مخلوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33311">
    <content>رایان گیگز متولد کاردیف ولز است؛ او در نوجوانی کاپیتان تیم منتخب مدارس انگلستان بود.</content>
  </text>
  <text id="33312">
    <content>قلعه‌های پرتغالی‌ها یکی از نقاط دیدنی استان هرمزگان است.</content>
  </text>
  <text id="33313">
    <content>طول این خط سیصد و بیست و پنج کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="33314">
    <content>بودا، نام دوست خیالی کوبین در دوران کودکی‌اش بود.</content>
  </text>
  <text id="33315">
    <content>ایل بالاگریوه، یکی از ایلات لرستان و جزئی از مردم لر محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33316">
    <content>علاوه بر عناصر اصلی، کربن و هیدروژن دارای اکسیژن، گوگرد و ازت نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33317">
    <content>هدف از ساخت این رآکتور انجام پژوهش‌های علمی و تولید اجسام تشعشعی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="33318">
    <content>حباب‌ها، آهسته‌تر از بقیه گازی که از امولسیون عبور می‌کند، صعود می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33319">
    <content>تنیس‌باز تایوانی، حریف اتریشی خود را در سه ست شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="33320">
    <content>این کار از جمع شدن گاز اکسیژن، هنگام پر کردن مخزن اکسیژن مایع، جلوگیری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="33321">
    <content>تعداد و نحوه ارتباطات در وظیفه «درخواست تجهیزات از اداره کارپردازی» معقول و منطقی به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="33322">
    <content>نشر مواد مذکور با فعالیت‌های نامربوط به پخش، باید از تبلیغات تجاری به‌وضوح قابل تشخیص باشد.</content>
  </text>
  <text id="33323">
    <content>با فروپاشی کودتا، برنامه اخبار جمهوری روسیه در ساعت هشت بعدازظهر مجدداً روی آنتن رفت.</content>
  </text>
  <text id="33324">
    <content>آزمایشی که بعدازظهر دیروز انجام دادم هم به‌وضوح بر این وضع صحه می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="33325">
    <content>اغلب اوقات او را با لباس بلند گشاد و بادبزن از جنس پر به نقش می‌کشند.</content>
  </text>
  <text id="33326">
    <content>مبحث تلفیق اندیشه‌ها که لاک آن را مطرح کرد، تأثیر بزرگی بر تفکرات قرن هجدهم میلادی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="33327">
    <content>دویست و هشتاد و سه کیلوگرم مواد مخدر در هرمزگان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="33328">
    <content>این تغییر طبقه از آغاز سال تقویمی، بعد از جلسه یادشده، نافذ خواهد گردید.</content>
  </text>
  <text id="33329">
    <content>بچه‌های غلامحسین به تو می‌گویند عمه و نعمت اصلاً زن نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="33330">
    <content>نایب‌رئیس انجمن صنفی روزنامه‌نگاران ایران بار دیگر توقیف مطبوعات را غیرقانونی دانست.</content>
  </text>
  <text id="33331">
    <content>آن لحظه‌ها که روح شب از عمق دره‌ها تا اوج بی‌نهایت گردون پریده بود.</content>
  </text>
  <text id="33332">
    <content>تمدن نوین اسلامی، نهادهای نوین خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="33333">
    <content>آرامگاه شاه عباس بزرگ در این امامزاده واقع است.</content>
  </text>
  <text id="33334">
    <content>بنیان‌گذار آن سلطان ارسلان بود که آرامگاهش در شهر آرتوش در نزدیکی کاشغر، زیارتگاه قوم اویغور است.</content>
  </text>
  <text id="33335">
    <content>مؤلف با جسارت و خلاقیت این مضمون را با قرآن و حدیث و نوشته‌های صوفیان متقدم خاصه احمد غزالی در سوانح‌العشاق آمیخته است.</content>
  </text>
  <text id="33336">
    <content>همچنین یک خنجر فلزی، تفاله سی نوع میوه، پودر غلات، طناب، لباس، پارچه و کلاه نیز در حفاری‌ها کشف شدند.</content>
  </text>
  <text id="33337">
    <content>حکیم‌الممالک پسر میرزا اسماعیل خان یهودی بود که مسلمان و پیشخدمت محمد شاه قاجار شد.</content>
  </text>
  <text id="33338">
    <content>تکثیر و کپی شدن بخش کوچکی از کروموزوم‌ها، علت اصلی تفاوت ژنی میان انسان و شامپانزه است.</content>
  </text>
  <text id="33339">
    <content>او می‌فرماید: خدا کتابی بر پیامبر نازل فرمود که نور قندیل‌های آن هرگز خاموش نگردد و افروختگی فروغ آن فروننشیند.</content>
  </text>
  <text id="33340">
    <content>دولت چندحزبی نوپا با سرعت و قدرتی اعجاب‌آور در ایجاد مدرسه و بیمارستان، موفق عمل کرد.</content>
  </text>
  <text id="33341">
    <content>فخرالدین اسعد گرگانی، شاعر قرن پنج هجری قمری، اهل گرگان است که در عصر سلجوقیان، فرمانروایی سلطان ابوطالب طغرل بیگ می‌زیسته است.</content>
  </text>
  <text id="33342">
    <content>از آن جمله گفتار می‌توان از گفتار ملک‌مطیعی، مفید و وثوقی در فیلم قیصر و قریبیان، و وثوقی در فیلم گوزن‌ها نام برد.</content>
  </text>
  <text id="33343">
    <content>وی همراه با ارتشبد خالدبن‌سلطان، یکی از فرماندهان ارتش عربستان سعودی، در جنگ خلیج فارس بود.</content>
  </text>
  <text id="33344">
    <content>عجیب‌ترین حادثه قرن: پرزیدنت شارل دوگل شنبه‌شب گفت که دوستی جدید فرانسه با آلمان غربی عجیب‌ترین حادثه قرن ما به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33345">
    <content>هنگام ساخت هر فیلم خوبی مسائلی مثل محیط، خلق‌وخو و احساس خاصی که آدم در آن لحظه دارد، خیلی مهم است.</content>
  </text>
  <text id="33346">
    <content>سایر مفاد حکم کمیته انضباطی کاملاً تأیید و به قوت خود باقی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33347">
    <content>نسل اول و مهاجران اخیر، اغلب زبان ترکی را روان صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33348">
    <content>بقیه از صفحه دوی قرآن کریم از جمله در مورد پیامبر اکرم، حضرت خاتم‌الأنبیا هم آمده است.</content>
  </text>
  <text id="33349">
    <content>بیهقی پس از کسب فضایل در نیشابور به دیوان رسایل محمودی راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="33350">
    <content>محمدعلی جمال زاده، شعر او را از لحاظ استقلال و اصالت از حافظ و صائب تبریزی بهتر می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="33351">
    <content>گاهی اوقات ممکن است در ادرار یا مدفوع، خون دیده شود.</content>
  </text>
  <text id="33352">
    <content>دوربین‌ها عکس برمی‌داشتند و چراغ‌ها قفس را مثل روز روشن کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="33353">
    <content>هم‌اکنون مرکز اصلی کلیسای ارتدوکس شرقی در بخشی از کلیسای مقبره مقدس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33354">
    <content>صدر، همچنین با رئیس مجلس و مفتی لبنان دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="33355">
    <content>گسترش آزادی، دو پدیده ثابت قرن، یعنی جنگ و پیشرفت اقتصادی را به یکدیگر مرتبط می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="33356">
    <content>پلی با قدمت هفتصد و نود و سه سال در چین فروریخت.</content>
  </text>
  <text id="33357">
    <content>مکتب تشیع به خاطر همین که دائماً تحت انتقاد و اشکال بود، پیشرفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33358">
    <content>از آن طرف مسئله دزدی، ادوارد را از چشم همسایه می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="33359">
    <content>ظهور چهره‌های نو، به عنوان یک نتیجه منطقی اجتناب‌ناپذیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33360">
    <content>این پارک، بزرگ‌ترین ذخایر جنگلی در آمریکای جنوبی و جزء میراث جهانی یونسکو محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33361">
    <content>گویی می‌خواهد آنجا توی آسمان تا روز قیامت آویزان باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="33362">
    <content>ساکنان شهر سوخته دارای مشاغلی همچون دامداری، کشاورزی و صنعتگری بودند.</content>
  </text>
  <text id="33363">
    <content>بنابراین، خواه ناخواه، به سوی حفظ شعر، نثر و عبارات رو می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="33364">
    <content>در اواخر سده نوزدهم میلادی، گنبدهای اسلامی با معماری غربی ادغام شد.</content>
  </text>
  <text id="33365">
    <content>برنامه‌های کامپیوتر، مجموعه‌ای از دستورالعمل‌های غیر فعال است.</content>
  </text>
  <text id="33366">
    <content>بیست و هفتمین شماره کتاب ماه ادبیات و فلسفه، یادنامه زنده‌یاد محمدحسن لطفی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="33367">
    <content>او مردی اصولی، تحصیل‌کرده و مورد احترام نیروهای مخالف غیرمذهبی بود.</content>
  </text>
  <text id="33368">
    <content>اکنون شاهد عرضه فیلم تازه‌ای از این سینماگر صاحب‌نام انگلیسی، با عنوان یاغی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="33369">
    <content>این الگو، بیش از هرچیز، زبان‌شناسی چامسکی را به یاد می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="33370">
    <content>این جنگنده، لحظاتی پس از پرواز از پایگاه هوایی دچار نقص فنی شد و سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="33371">
    <content>واقعاً چه وجه اشتراکی و چه تفاهمی؟ بیا سعی کنیم در تمام زندگی‌مان با هم تفاهم داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="33372">
    <content>او اهل نیشابور بوده و در خطاطی، نقاشی و شعر دست داشته و «رهی» تخلص می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="33373">
    <content>انتظار می‌رفت این مجله بعدها نقش بسزایی در انتشار آثار سوررئالیستی ایفا کند.</content>
  </text>
  <text id="33374">
    <content>در هر اتاق یک پیانو بود و اغلب هم صنعت بافتن پشمینه مثل جوراب، لباس بچگانه و غیره می‌آموزند.</content>
  </text>
  <text id="33375">
    <content>البته آن دفعه، یک سمینار تشکیل شد که نتایجش هم بحمدالله خوب بود؛ اما با گذشت مدت‌زمانی، تعقیب نشد.</content>
  </text>
  <text id="33376">
    <content>اصغر فرهادی پشت مونیتور نور را کنترل می‌کند و نوع نگاه را توضیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33377">
    <content>تنها قنات وقفی این منطقه تکافوی آب شرب و مصرف زائرین آستانه امامزاده علی‌بن‌باقر علیه‌السلام را نمی‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="33378">
    <content>ساختمان این بقعه شباهت کاملی به بنای خواجه ربیع دارد.</content>
  </text>
  <text id="33379">
    <content>همچنین دارای واحد آمبولانس، اتاق پزشک، اتاق پرستار، مسجد، آزمایشگاه، داروخانه، موتور برق و سردخانه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33380">
    <content>در نتیجه، تصویر منعکس‌شده از الف بر روی شبکیه تقریباً به اندازه نصف تصویر منعکس‌شده از ب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33381">
    <content>کار اجرایی و مدیریت، اگر به ورطه شورا و خلط مسئولیت‌ها بغلتد، حرکت، کند یا متوقف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="33382">
    <content>اگر پیشگام هستید نزدیک‌ترین رنگ به محصول خود را انتخاب کنید.</content>
  </text>
  <text id="33383">
    <content>پس از دو فصل تسلط تیم پرستون نورث اند، تیم اورتون با دو امتیاز بیشتر قهرمان شد.</content>
  </text>
  <text id="33384">
    <content>ده تنیس‌باز برتر جهان: فدراسیون حرفه‌ای تنیس، روز دوشنبه رده‌بندی تنیس‌بازان برتر جهان را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="33385">
    <content>ارگونومی، شاخص‌های تشکیل‌دهنده سیستم را به یک هماهنگی نزدیک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33386">
    <content>با این وصف، سطوح گوناگون تماماً به گرایشی معین، یعنی کانالیزه کردن واکنش تماشاگر، تمایل دارند.</content>
  </text>
  <text id="33387">
    <content>مصطفی تاج‌زاده در عین حال گفت که این آرامش کامل به معنای ضعف، انفعال و سکوت نیست.</content>
  </text>
  <text id="33388">
    <content>سال یک هزار و سیصد و شصت و نه به هرمزگان رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="33389">
    <content>قبل از تشکیل شهرستان دوره، بخش شاهیوند از توابع شهرستان خرم‌آباد بود.</content>
  </text>
  <text id="33390">
    <content>اساس اقتصاد کازرون بر کشاورزی، دامداری و فرش‌بافی استوار است.</content>
  </text>
  <text id="33391">
    <content>هملت: قطب‌الدین صادقی، شیطان در زیرزمین: جمشید جهان‌زاده و عشق‌آباد: داوود میرباقری از نمونه‌های موفق بازی اصلانی در تئاتر صحنه است.</content>
  </text>
  <text id="33392">
    <content>خانمی به دلیل نوع خاصی از سرطان نزدیک به مرگ بود.</content>
  </text>
  <text id="33393">
    <content>هیکل گرد و قلنبه‌اش در زیر ملافه برجسته بود؛ و دست‌های چاق و انگشت‌های خپله‌اش دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33394">
    <content>این آسیب‌پذیری از راه‌های گوناگونی پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33395">
    <content>چنین چیزی همچنان در بوته اجمال و اهمال است.</content>
  </text>
  <text id="33396">
    <content>بعد از سازوآواز، پایور به همراه تنبک محمد اسماعیلی، چهارمضراب را در اصفهان اجراء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33397">
    <content>گفته می‌شود که نام «نازک» را پدربزرگ وی به علت علاقه‌اش به نازک عباد، شخصیت زن انقلابی سوری برگزید.</content>
  </text>
  <text id="33398">
    <content>کدهای مورس، پیشرفت بزرگی نسبت به روش سیگنالی ویت استون بود.</content>
  </text>
  <text id="33399">
    <content>البته بورکینافاسو بازار خوبی برای لوازم ساختمانی، موتورسیکلت، فرش و کفپوش‌های ایران است.</content>
  </text>
  <text id="33400">
    <content>می‌گفت: «دو بار اشتباهی به پدرش گفته بود: فولکس، واگن یک هزار و دویست.» و پدرش دو سیلی آبدار خوابانده بود توی گوشش.</content>
  </text>
</textCollection>