<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="33401">
    <content>استقلال و پیروزی پنجشنبه به مصاف حریفان خود می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="33402">
    <content>بتازید که دور دور شماست و هرکسی چند روزی نوبت اوست.</content>
  </text>
  <text id="33403">
    <content>دامغان در سال هفتصد و شصت و شش هجری قمری مورد تاخت‌وتاز ترکان و مغولان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33404">
    <content>بحران سیاسی در زیمبابوه، کنفرانس سران برخی کشورهای آفریقایی را تحت‌الشعاع قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="33405">
    <content>فرانسه پیش‌تر، عملیات بر ضد جبهه آزادی‌بخش ملی الجزایر را، به منزله عملیات حفظ نظم در شمال آفریقا برشمرده بود.</content>
  </text>
  <text id="33406">
    <content>گروه دوبلین، متشکل از کشورهای عضو اتحادیه اروپا به اضافه ژاپن، استرالیا، زلاندنو و کانادا است.</content>
  </text>
  <text id="33407">
    <content>خاصه آن‌که نفاق و تعصب که محرک جنگ است، او را محتاج جنگ‌افزارهای غربی نگاه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="33408">
    <content>یعنی حکومت یزید را به رسمیت نمی‌شناسد و از یزید اطاعت نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33409">
    <content>امروزه از اکسایش متازایلین و اکسیژن هوا در مجاورت کاتالیزور تولید می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33410">
    <content>جدایی، یأس، خیانت و بزدلی در سنجش با برتری معنوی، پاکی اخلاق، محبت صادقانه و عشق پاک، خوار شمرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33411">
    <content>بعضی وقت‌ها برای فیلم خود یک لوکیشن ویژه را بازسازی می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="33412">
    <content>ابریشم، قالیچه و پوست حیوانات از معروف‌ترین کالاهای این شهر است.</content>
  </text>
  <text id="33413">
    <content>بی‌جهت نیست که در کتب طبقات حنفیه، نام او را در زمره فقیهان و مفتیان آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33414">
    <content>مدل نیو هیچ تغییری در طراحی موتور نسبت به پی‌کی نداشت و فقط بدنه و چراغ‌ها کمی تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="33415">
    <content>سرزمین شاه ادوارد هفتم که در حقیقت یک شبه جزیره محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33416">
    <content>از مرحوم شیخ عباس قمی روایت کرده‌اند که در وقت تحویل سال، این دعا زیر لب زمزمه گردد.</content>
  </text>
  <text id="33417">
    <content>آنچه در تربیت و آموزش نماز اهمیت دارد، رسوخ روح معنوی نماز به اعماق دل کودک است.</content>
  </text>
  <text id="33418">
    <content>به خیابان که می‌رفت نوبت دل‌شوره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33419">
    <content>این روزنامه به مدیرمسئولی دکتر فضل‌الله صلواتی اداره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33420">
    <content>قطرات به مرداب می‌ریزند و مرداب در خوف و خواب تبخیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33421">
    <content>حوض و فواره بزرگی در وسط میدان است که آب می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="33422">
    <content>یکی از ابعاد انقلاب عاشوراء، همین شستن واژه‌ها و مفاهیم و چشمان است.</content>
  </text>
  <text id="33423">
    <content>کلاغ هندی، پنهان در تاریکی، همچنان می‌خواند و رؤیاهایم را پاره‌پاره می‌کند!</content>
  </text>
  <text id="33424">
    <content>این کرم‌ها، به دستگاه لنفاوی آسیب وارد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33425">
    <content>وقت برای کودکان انعطاف‌پذیر و متغیرتر از زمان دنیای معقول بزرگ‌ترها است.</content>
  </text>
  <text id="33426">
    <content>خلبانی و هدایت کلیه وسایل پروازی، حتی هواپیمای فوق سبک نیز نیازمند اخذ گواهینامه خلبانی و مجوز پرواز است.</content>
  </text>
  <text id="33427">
    <content>آنکارا به تماس هیئت‌های دیپلماتیک اروپا با مخالفان دولت ترکیه اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="33428">
    <content>به همین سبب ایل برقی‌پور به دشت قزوین، ملایر، تویسرکان و نهاوند منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="33429">
    <content>وجود این توپ‌ها برای همخوانی با توصیه‌های ایکائو لازم است.</content>
  </text>
  <text id="33430">
    <content>از هر محیطی رنگ نمی‌پذیرد، بلکه محیط را تغییر می‌دهد و می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="33431">
    <content>نمی‌توانیم صلح کنیم و به این الاغ اجازه بدهیم قبل از رسوا شدن بمیرد.</content>
  </text>
  <text id="33432">
    <content>اگر یادت باشد، کمپانی فاکس هم شروع به ساختن فیلمی ویروسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="33433">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد که این سبک، مفیدترین روش پرورش کودک است.</content>
  </text>
  <text id="33434">
    <content>همچنین باشگاه مربوطه نیز به مبلغ پانصد هزار ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="33435">
    <content>دیوان اشعار او مجموعه‌ای از اشعار فکاهی و انتقادی است.</content>
  </text>
  <text id="33436">
    <content>توفان و سیل در موزامبیک هشتاد و چهار کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="33437">
    <content>پی دوشیزه، یک ستاره است که در صورت فلکی دوشیزه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33438">
    <content>این سگ روبوت در حال حاضر تنها بر روی شبکه اینترنت قابل خرید است.</content>
  </text>
  <text id="33439">
    <content>ارزش‌های بالنده نسطوری از ادسا و نصیبین به گندی‌شاپور و سپس به بغداد منتقل گردید.</content>
  </text>
  <text id="33440">
    <content>او منتظر رأی دادگاه نماند و دست به خودکشی زد.</content>
  </text>
  <text id="33441">
    <content>ناخن‌گیر از ترکیب اهرم نوع اول حالت دوم و گوه تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="33442">
    <content>مسئولیت بین‌المللی دارای دو رکن فاعلی و موضوعی است.</content>
  </text>
  <text id="33443">
    <content>سپس مدول در یک آسیاب خرد شده و اجزاء متفاوت آن، مثل شیشه، پلاستیک و فلزات جدا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33444">
    <content>در انفرادی زنان، آخرین تنیس‌باز فاتح این رقابت‌ها، ونوس ویلیامز از آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="33445">
    <content>سلطانی، کنیز زیبایی را به قصر خود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="33446">
    <content>قوت و قدرت ما، هنگامی بروز می‌کند که ملتی یک‌پارچه باشیم.</content>
  </text>
  <text id="33447">
    <content>آرنولد پیشنهاد کرد من به ماگادان بروم و همه چیز را به چشم خود ببینم.</content>
  </text>
  <text id="33448">
    <content>وقتی که ناگهان کار کلیه‌ها متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33449">
    <content>هریک از ایرادات، تا حدودی در همه لنزها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="33450">
    <content>نیروگاه سیکل ترکیبی اسلام‌آباد غرب و نیروگاه سیکل ترکیبی دالاهو از منابع تأمین انرژی در این منطقه هستند.</content>
  </text>
  <text id="33451">
    <content>بروید و هرچه می‌خواهید بکنید که هرگز سخن شما پذیرفته نیست.</content>
  </text>
  <text id="33452">
    <content>رنگ این نژاد سفید و اندازه آن بزرگ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33453">
    <content>تعداد کتاب‌هایش را تا آن موقع یکصد و سیزده نسخه شمرده است.</content>
  </text>
  <text id="33454">
    <content>همین امر سبب می‌شود که مجاری عبور سیال به‌سرعت مسدود گردد.</content>
  </text>
  <text id="33455">
    <content>در کنار آن به یادگیری تجوید و مفاهیم قرآن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="33456">
    <content>از جمله راه‌های تأمین امنیت کویر، تدوین جغرافیای نظامی کویر است.</content>
  </text>
  <text id="33457">
    <content>بی‌سیم‌چی، بی‌سیم بر دوش، شانه به شانه فرمانده ایستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="33458">
    <content>در کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان ده غزل عارفانه حضرت امام خمینی رحمةالله‌علیه تصویرگری شد.</content>
  </text>
  <text id="33459">
    <content>یوجی ناکازاوا، بازیکن تیم وردی کاوازاکی، به عنوان پدیده رقابت‌های این فصل انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="33460">
    <content>آثار مکشوفه از شهر سوخته به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33461">
    <content>توقف میکروارگانیسم‌ها در لایه‌های زیرین خاک با مسافت طی‌شده نسبت لگاریتمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="33462">
    <content>شرکت، فاقد هرگونه بدهی و تعهدات سنواتی و نیروی انسانی شاغل و استخدامی است.</content>
  </text>
  <text id="33463">
    <content>در این نشست، آثار استاد محمدحسین لطفی، مترجم برجسته آثار فلسفی، نقد و بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="33464">
    <content>برخی شبیه روباه معمولی و برخی نیز شباهت‌هایی به روباه شنی دارند.</content>
  </text>
  <text id="33465">
    <content>فقدان این ماده معدنی، مهم‌ترین علت مرده‌زایی، سقط جنین و کرتینیسم است.</content>
  </text>
  <text id="33466">
    <content>گئورگ لوکاچ، فیلسوف و انقلابی مجار، از مهم‌ترین نظریه‌پردازان مارکسیست در اوایل و اواسط قرن بیستم به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33467">
    <content>زیرکونیوم، فلزی به رنگ سفید-طوسی و درخشان است که به طور استثنایی در برابر زنگ‌زدگی مقاوم است.</content>
  </text>
  <text id="33468">
    <content>تصویری که سکوت را با فریاد، ادب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33469">
    <content>در اینجا تعداد بسیار اندکی خرگوش سفید وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="33470">
    <content>اطلاق ولایت را نیز نباید به معنای فوق قانون بودن شمرد.</content>
  </text>
  <text id="33471">
    <content>بدیهی است حق شکایت و پیگیری قضایی از مدعیان دروغین برای جبهه مشارکت محفوظ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33472">
    <content>امامزاده ادهم معروف‌ترین بنای این شهر است.</content>
  </text>
  <text id="33473">
    <content>کیم جونگ نیز یک جفت سگ به نام صلح و دوباره متحد شدن به کیم جونگ، رهبر عالی کره شمالی، پیشکش کرده است.</content>
  </text>
  <text id="33474">
    <content>این نقشه‌ها فلسطینی‌ها را از محیط عربی خود جدا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="33475">
    <content>غریب‌پور این بار هم به سراغ کودکان رفته است.</content>
  </text>
  <text id="33476">
    <content>واکنش‌های حین جوشکاری بین الکترود، فلز مبنا و پودر موجب تغییرات در درصد کربن، منگنز و سیلیسیم فلزجوش می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33477">
    <content>طلایی، برای کسب مدال طلا موفق شد کشتی‌گیر گرجستان را پنج بر چهار مغلوب کند.</content>
  </text>
  <text id="33478">
    <content>در صورت امکان، روزی یک تا سه حبه سیر خام بخورید.</content>
  </text>
  <text id="33479">
    <content>خلط حوزه هنر نقاشی و ادبیات با یکدیگر اغلب به زیان هنرهای تجسمی منجر شده است.</content>
  </text>
  <text id="33480">
    <content>سایز جدول الگو و سایز بافر به صورت نمایی رشد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33481">
    <content>جنگ شادی در سالن آمفی‌تئاتر اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی نایین اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="33482">
    <content>قدر این ایثار را بدانید؛ چون شما را به سلسله طیبه شهدای فی‌سبیل‌الله ملحق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33483">
    <content>امام حسین به غیر از اهل بیتش، کس دیگری نبودند، خرج علی‌بن‌الحسین، حالا می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33484">
    <content>تامسون، فرمانده نیروهای متفقین در شرق قفقاز بودند که به ژنرال آندرانیک تسلیم شد.</content>
  </text>
  <text id="33485">
    <content>آری کسی را کشتم که می‌خواست مرا بکشد.</content>
  </text>
  <text id="33486">
    <content>ستون‌ها به تقلید از تخت جمشید با گچ ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="33487">
    <content>بسیار ناراحت شده، با درآوردن کفش‌ها و بالا زدن پاچه شلوار، شروع به لگدکوب کردن خشت‌های خشت‌زن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33488">
    <content>نخستین دور گفت‌وگوهای ایران و ژاپن در زمینه کنترل تسلیحات و خلع سلاح در توکیو انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="33489">
    <content>چین، دویست و چهل و چهار میلیون دانش‌آموز دارد.</content>
  </text>
  <text id="33490">
    <content>بنزوپیرن از مهم‌ترین ترکیبات این گروه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33491">
    <content>در این نشست، همچنین نحوه شکل‌گیری جبهه مشارکت شاهرود تشریح شد و مهندس جلالوند به پرسش‌های مطروحه پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="33492">
    <content>اساس محاسبه منبع کویلی، همان فرمولی است که توضیح داده شد.</content>
  </text>
  <text id="33493">
    <content>دکتر عبدالحسین فرزاد، مترجم، پژوهشگر، منتقد و استاد دانشگاه، ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="33494">
    <content>ضیاءالدین برنی نیز کتاب خود، تاریخ فیروزشاهی را در تکمیل طبقات ناصری نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="33495">
    <content>زیرا، اشتباهات مزبور در موجودی‌ها و خریدها اثر یکدیگر را خنثی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33496">
    <content>ماشین باسرعت می‌رود و پلیس‌ها هم به دنبال آن‌ها.</content>
  </text>
  <text id="33497">
    <content>بنیان شهر اراک به دوره قاجار و پادشاهی فتحعلی شاه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="33498">
    <content>از لحاظ طبقه‌بندی ابتدایی محرک‌های طبیعی بدن، ترشح نوراپی نفرین را می‌توان مثال مناسبی دانست.</content>
  </text>
  <text id="33499">
    <content>معاون فرماندار واشینگتن، مقامی انتخابی در ایالت واشینگتن آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="33500">
    <content>کچلون، روستایی از توابع بخش بهمئی گرمسیری شهرستان بهمئی در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="33501">
    <content>مقررات ترافیکی محدوده مصلای تهران، به مناسبت برگزاری نماز پرشکوه عید سعید فطر اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="33502">
    <content>پیرمرد اولی لبخند پنهانی پشت صورتش داشت و پیرمرد دومی روی بازوی چپش خواب رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="33503">
    <content>سرعت متوسط به تغییرات جابه‌جایی متحرک نسبت به زمان طی‌شده را سرعت متوسط می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="33504">
    <content>بزرگ‌ترین چالش او با عمویش بود که با پشتیبانی امپراتوری روم شرقی مدعی تاج‌وتخت بود.</content>
  </text>
  <text id="33505">
    <content>رئیس‌جمهوری چچن، توقف حملات نظامی روسیه به این جمهوری را شرط آغاز گفت‌وگوهای صلح خواند.</content>
  </text>
  <text id="33506">
    <content>شهرداری، اکنون با فرصت بیشتری سرگرم رسیدگی به وضع گوشت و دکاکین قصابی است.</content>
  </text>
  <text id="33507">
    <content>قلم رافی، بسیار شیوا و توان تصویرگری او بسیار قوی است.</content>
  </text>
  <text id="33508">
    <content>پس از رخدادهایی پو به عنوان جنگجوی اژدها برگزیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33509">
    <content>هر روز، قرآن را با تدبر بخوانید و هرگز آن را رها نکنید.</content>
  </text>
  <text id="33510">
    <content>در اجرای این پروژه، هفتصد میلیون ریال هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="33511">
    <content>سپس در آخرین تغییرات، به دانشگاه سلمان فارسی کازرون ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="33512">
    <content>اخیراً نخست‌وزیر فرانسه، مقاومت اسلامی لبنان را به تروریزم متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="33513">
    <content>برو مورچه دروغ‌گو! بعد میمون آمد و ادعاء کرد که چون به لباس‌های تنگ علاقه دارد شلوار مال اوست.</content>
  </text>
  <text id="33514">
    <content>پنج ممیز چهار میلیون رأس دام و طیور، در شهرستان شهر بابک واکسینه شدند.</content>
  </text>
  <text id="33515">
    <content>درباره ورزش بانوان، کهنسالان، شیوه‌های تدوین کتاب‌های آموزشی ورزش و خیلی موضوعات دیگر.</content>
  </text>
  <text id="33516">
    <content>گاهی عدم قبول در سپهر معرفتی، مساوی انکار دانسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33517">
    <content>نه‌تنها آمریکایی‌ها، که اسرائیلی‌ها هم از الجزیره دل خوشی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="33518">
    <content>اتفاقاً من پاسخ کلیشه‌ای نمی‌خواهم، فقط می‌خواهم ببینم شما در مورد جامعه چه فکر می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="33519">
    <content>طبیعی است که خبر مخالفت امام حسین علیه‌السلام به‌سرعت به یزیدبن‌معاویه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="33520">
    <content>به طور اخص، فقط پرسنل نگه‌داری و تعمیر به این نوع بام دسترسی دارند.</content>
  </text>
  <text id="33521">
    <content>کام و ای.بی، چهارمین شرکت‌های بزرگ اینترنتی جهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33522">
    <content>منظره، بو و فکر یک غذا همان طور که می‌تواند سبب ترشح بزاق شود بر ترشح شیره معده هم مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="33523">
    <content>پیرمرد دومی که به همه پوزخند می‌زد یکی هم نثار آن دو کرد.</content>
  </text>
  <text id="33524">
    <content>به واژه‌های شمشیر، دینار، مملکت، خرد، جود، شجاعت و نتیجه اخلاقی و پندآموز این قطعه توجه کنید.</content>
  </text>
  <text id="33525">
    <content>روش مجموع سنوات توضیح و ذکر مثالی درباره نحوه محاسبه استهلاک در روش مجموع سنوات، ماهیت آن را روشن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33526">
    <content>دو قاشق غذاخوری روغن در ماهی‌تابه ریخته و آن را روی شعله اجاق قرار دهید تا داغ شود.</content>
  </text>
  <text id="33527">
    <content>بدین ترتیب در این اتومبیل خطر بریدن ترمز به‌کلی منتفی شده است.</content>
  </text>
  <text id="33528">
    <content>دیروز در لوکزامبورگ، نشست شورای مشترک ترکیه و اتحادیه اروپا آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="33529">
    <content>این فیلم به بررسی عرفان روسی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="33530">
    <content>در زمان فیلیپ دوم مقدونی این شهر بخشی از پادشاهی مقدونیه شد.</content>
  </text>
  <text id="33531">
    <content>سقف سالن بزرگ موزه از چوب قاب‌سازی شده و پوشش خارجی آن شیروانی است.</content>
  </text>
  <text id="33532">
    <content>نخستین همسر او هلنا بود و کنستانتین یکم از او زاده شد.</content>
  </text>
  <text id="33533">
    <content>هارون امر کرد که بهلول را حاضر کنند، بهلول حاضر شد و در مقابل هارون نشست.</content>
  </text>
  <text id="33534">
    <content>او هرچند تنی کوفته از ضرب و زخم داشت، اما چوبه دار و درد زخم را هیچ می‌انگاشت.</content>
  </text>
  <text id="33535">
    <content>پس برای اینکه پول جمع کند، روی پل مشغول کبریت فروختن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33536">
    <content>او فعالیت هنری‌اش را با عضویت در گروه دخترانه پاپ موفق فین کی ال آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="33537">
    <content>تورم به طبقه حقوق‌بگیر کارکنان دولت که قبلاً جزو مرفه‌ترین طبقه‌ها بودند، آسیب رسانده بود.</content>
  </text>
  <text id="33538">
    <content>این جزو معضلات ماست که به ما برنمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33539">
    <content>لاک‌پشت‌های گوشت‌خوار رودخانه‌ای را در هند پاک‌سازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33540">
    <content>اکنون موضوعات زیست‌محیطی در رأس دستور کار در تجارت جهانی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="33541">
    <content>متأسفانه این پدیده غیراخلاقی، غیرقانونی و مفسده‌جو در کشورهای مختلف با شدت و ضعف شایع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33542">
    <content>هر متقاضی می‌تواند تا چهار قطعه عکس سیاه و سفید یا رنگی پیشنهاد دهد.</content>
  </text>
  <text id="33543">
    <content>بعد از طی مسافتی، مغول‌ها تصمیم گرفتند که در عرض مسیری از جیحون زنجیری بکشند تا مانع حرکت کشتی‌های «تیمور ملک» بشوند.</content>
  </text>
  <text id="33544">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویتر از الجزیره، بوتفلیقه همچنین عبدالقادر علمی، مدیرعامل تلویزیون دولتی را معزول کرد.</content>
  </text>
  <text id="33545">
    <content>دست زیر چانه زد و به چراغ‌هایی که در دوردست سوسو می‌زدند چشم دوخت.</content>
  </text>
  <text id="33546">
    <content>پدرم، شیره تریاک به خوردم داد تا معتاد بشم و بیشتر کار کنم و پول بیاورم.</content>
  </text>
  <text id="33547">
    <content>این فصلنامه به صاحب‌امتیازی پژوهشکده علوم دفاعی دانشگاه امام حسین علیه‌السلام انتشار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="33548">
    <content>با توجه به توضیحات بالا، در زیر به چگونگی تعیین آهنگ جمله می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="33549">
    <content>این کتیبه در سال سوم سلطنت شاپور یکم نگاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="33550">
    <content>اما با گذشت زمان، با مراسم و باورهای مذهبی کلیسای ارتودوکس آمیخته شد.</content>
  </text>
  <text id="33551">
    <content>سپس مالک اشتر را به فرمانداری موصل و نواحی شمالی بین‌النهرین گماشت.</content>
  </text>
  <text id="33552">
    <content>و بر درها تکلف‌ها بسیار کرده از آهن و برنج دمشقی، و حلقه‌ها و میخ‌ها بر آن زده.</content>
  </text>
  <text id="33553">
    <content>روز بعد یعنی یازدهم فوریه، ارتش اعلام وفاداری به انقلاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="33554">
    <content>گریس، بیشترین سهم را در ابداع این روش داشت.</content>
  </text>
  <text id="33555">
    <content>در پایان، ستاره به یک سیاه‌چاله تبدیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="33556">
    <content>تشخیص با اندازه‌گیری سطح خونی هورمون‌های غده تیروئید صورت می‌گیرد و در موارد خواص از طریق تست ید رادیواکتیو.</content>
  </text>
  <text id="33557">
    <content>شعار استقلال، آزادی و جمهوری اسلامی هم جزء محکمات امام بود.</content>
  </text>
  <text id="33558">
    <content>احساس دفع ناکامل و عدم رضایت پس از اجابت مزاج نیز ممکن است وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="33559">
    <content>مقام بالا به وسیله جامعه به نقش‌های اجتماعی ویژه تفویض می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33560">
    <content>در قم، شریعتمداری و گلپایگانی علیه استیلای جمهوری اسلامی موضع گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="33561">
    <content>یکی از علائم اولیه پخش شدن این عفونت در خون، پیدایش خط‌های قرمزرنگ در اطراف زخم پا است.</content>
  </text>
  <text id="33562">
    <content>قلعه اولی منسوب به خاندان خوانین تنگستان و قلعه دوم به نام زائر خضر خان تنگستانی است.</content>
  </text>
  <text id="33563">
    <content>گوشت این خورشت، مرغ یا بوقلمون است و به رنگ قهوه‌ای تیره است.</content>
  </text>
  <text id="33564">
    <content>متن پیشنهادی لایحه تجارت الکترونیکی، به‌زودی تقدیم مجلس شورای اسلامی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33565">
    <content>نانوایان متخلف شهرستان بابل به لغو پروانه و جریمه نقدی محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="33566">
    <content>در ادامه مسابقات فوتبال لیگ برتر انگلستان، چلسی با نتیجه دو بر صفر از تیم لیدزیونایتد شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="33567">
    <content>این امر نشانه‌گیری دقیق اشعه باریک آنتن را میسر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="33568">
    <content>مسلمانان در هیچ نقطه عالم، نباید از نام اصول‌گرا و بنیادگرا تحاشی کنند.</content>
  </text>
  <text id="33569">
    <content>دوباره با موبایل رحمانی تماس می‌گیرد، علیرضا سخت کلافه شده است.</content>
  </text>
  <text id="33570">
    <content>در همین حال، از مجتمع بزرگ مسکونی، یک نفر دوید به طرف زمین بازی.</content>
  </text>
  <text id="33571">
    <content>وی در کمیسیون سیاسی-اجتماعی، نایب‌رئیس بوده و در کمیسیون «حراست و پاسداری از ولایت فقیه عضویت دارد.</content>
  </text>
  <text id="33572">
    <content>دو فرزند او، علی‌اکبر شهنازی و عبدالحسین شهنازی نیز بعدها از نوازندگان سرشناس تار شدند.</content>
  </text>
  <text id="33573">
    <content>البته کلیپ این موزیک باعث هجوم گروهی از خبرنگاران و منتقدان به رامی عیاش شد.</content>
  </text>
  <text id="33574">
    <content>ریچارد رایت هم به صورت هارمونی در آهنگ می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="33575">
    <content>سال گذشته یک میلیون و نهصد هزار قطعه صدف‌های مرواریدساز در آب‌های بندرلنگه صید شد.</content>
  </text>
  <text id="33576">
    <content>وی مسجد را به عنوان محل سکونت در روستای غریب برمی‌گزیند.</content>
  </text>
  <text id="33577">
    <content>درخت چنار کهنسال اسکو، یک درخت چنار کهنسال در شهر اسکو، از توابع استان آذربایجان شرقی است.</content>
  </text>
  <text id="33578">
    <content>مصر دیروز، سه‌شنبه، رسماً روابط دیپلماتیک خود را با سودان در سطح سفیر از سر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33579">
    <content>هر دیابتی باید بادقت مراقب بهداشت پای خود باشد و از پوشیدن کفش نامناسب بپرهیزد.</content>
  </text>
  <text id="33580">
    <content>سخنران بعدی خواست که هتل مخصوص مقامات حزبی میهمان، به کودکستان تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="33581">
    <content>طوایف پیشکوه، به سبب محل ییلاق آن‌ها در گذشته به این نام مشهور هستند.</content>
  </text>
  <text id="33582">
    <content>به آسمانی که آن را به‌خوبی نمی‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="33583">
    <content>سخن‌گوی کمیسیون اروپا هدف از این مأموریت را بررسی اوضاع بشردوستانه، حقوق بشر و ضرورت بازسازی در چچن برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="33584">
    <content>بنابراین طرح اخیر نیز در چنین چارچوبی، امری قابل قبول و موافق مصالح عمومی است.</content>
  </text>
  <text id="33585">
    <content>پدرم در جبهه لنینگراد می‌جنگید و بزرگ‌ترین برادرم نیز در جبهه‌ای دیگر مشغول جنگ بود.</content>
  </text>
  <text id="33586">
    <content>بر پایه گزارشی دیگر، رئیس شرکت صدور سلاح قزاقستان، جمعه‌شب گذشته در مقابل منزلش به ضرب گلوله افراد ناشناس، کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="33587">
    <content>کسی دوشیزه، یک ستاره است که در صورت فلکی دوشیزه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33588">
    <content>الیاف در نساجی به دو دسته طبیعی و مصنوعی تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33589">
    <content>در همین حال روزنامه نیویورک‌تایمز نوشت: آمریکا به مخالفان صدام حسین آموزش نظامی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33590">
    <content>خیلی است که کسی را با موسیقی تحت تأثیر قرار بدهی.</content>
  </text>
  <text id="33591">
    <content>در این تصویر، لباس او با ابریشم تزیین شده است.</content>
  </text>
  <text id="33592">
    <content>به‌صراحت و کفایت آیت‌الله مصباح، طلاب را به تندروی نسبت به شیوه رفتار و سلوک رهبری تشویق می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33593">
    <content>اینکه قوه مجریه بتواند در کار قوه قضاییه دخالت کند، با اصل تفکیک وظایف قوا منافات دارد.</content>
  </text>
  <text id="33594">
    <content>امروزه این اضافات در کلیسای کاتولیک و ارتدوکس شرقی وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="33595">
    <content>به همین خاطر، نه دوست دارم و نه می‌توانم حس منفی، بدجنس و باهوش را درآورم.</content>
  </text>
  <text id="33596">
    <content>هدف هنر افشای آن حسی است که از طریق ادراک اشیاء حاصل می‌شود نه از دانستن سطحی‌شان.</content>
  </text>
  <text id="33597">
    <content>حجاب به معنی استفاده اجباری از چادر نیست.</content>
  </text>
  <text id="33598">
    <content>او همچنین در بوکس و نواختن ویولون استعداد خوبی داشت.</content>
  </text>
  <text id="33599">
    <content>ریاست این کمیسیون با اتل بیهاری واجپایی، نخست‌وزیر است.</content>
  </text>
  <text id="33600">
    <content>معمولاً سلول‌های سرطانی به سرعت توسط سیستم ایمنی نابود می‌شوند.</content>
  </text>
</textCollection>