<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="33601">
    <content>دوچرخه‌سواران مغولستان و قزاقستان، مقام‌های دوم و سوم را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="33602">
    <content>بارسلونا با فان خال به دو قهرمانی پیاپی در لالیگا دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="33603">
    <content>چه روزهای سختی گذشت و چه دلهره‌ها و نگرانی‌های غیرقابل توصیفی را پشت سر گذاشتیم.</content>
  </text>
  <text id="33604">
    <content>حتی پس از آلودگی مجدد نیز، سطح آلیاژ مس، مانع شکل‌گیری و رشد باکتری در عرض مدت دو ساعت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33605">
    <content>نتایج داوری بخش‌های فیلم، فیلم‌نامه و عکس سومین جشنواره فیلم، فیلم‌نامه و عکس دانشجویان سراسر کشور اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="33606">
    <content>پیامبر فرمان داد تا پرچم را علی در دست گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33607">
    <content>از این رو، چنین راهبرد تبلیغاتی در عصر اتمی، اقتصادی‌تر و مقرون‌به‌صرفه‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33608">
    <content>بعد از مرگ شاه صفی، پسرش سلطان محمد میرزا، تحت عنوان شاه عباس دوم به سلطنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="33609">
    <content>هر چند مسئولان جناح مخالف، شفافیت و اعتبار این انتخابات را زیر سؤال بردند.</content>
  </text>
  <text id="33610">
    <content>سوفی به روسیه رفت و باقی عمرش را در آنجا گذراند.</content>
  </text>
  <text id="33611">
    <content>در عین حال، پاسخی متضاد و شاید متناقض به این پرسش می‌توان داد.</content>
  </text>
  <text id="33612">
    <content>خط مشی مورد تفسیر در این کنفرانس، فرهنگ سیاسی اسرائیل بود.</content>
  </text>
  <text id="33613">
    <content>مسجد ملک‌بن‌عباس یا مسجد ابن‌عباس واقع در شهر بندرلنگه، یکی از نقاط دیدنی استان هرمزگان در جنوب ایران است.</content>
  </text>
  <text id="33614">
    <content>دلیل اصلی این قطعی سراسری، اشکال نرم‌افزاری در سیستم هشدار اتاق کنترل انرژی بود.</content>
  </text>
  <text id="33615">
    <content>با کنترل حرارت و مشاهده ارتفاع خیس‌شده می‌توان شعاع بلور را تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="33616">
    <content>همچنین التزام به ردیف‌های دشوار و اوصاف مختلف از آفتاب، آتش، صبح، بهار، خزان و غیره از ویژگی‌های خاص اوست.</content>
  </text>
  <text id="33617">
    <content>ژوزف استرادا، رئیس‌جمهوری فیلیپین، اجرای مجازات مرگ در این کشور را متوقف کرد.</content>
  </text>
  <text id="33618">
    <content>بیضایی، فیلم‌ساز و یا به عبارت دیگر یک متفکر فرهنگی است.</content>
  </text>
  <text id="33619">
    <content>در کودکان بزرگ‌تر، طرحواره‌ها بیشتر درونی‌شده و ذهنی هستند.</content>
  </text>
  <text id="33620">
    <content>برای ایشان در آمادگی و اجرای عملیات مهم قریب‌الوقوع، آرزوی پیروزی می‌نمایم.</content>
  </text>
  <text id="33621">
    <content>در حال حاضر، استیون کاپیتان دوم تیم ملی انگلستان است.</content>
  </text>
  <text id="33622">
    <content>گل‌های خیام و سعدی هستند که هنوز هیچ‌چیز نتوانسته است لطف پیام‌های عطرآگینشان را از خاطرها بزداید.</content>
  </text>
  <text id="33623">
    <content>نقاشی‌های بیکن با اقبال بازار هنر نیز روبه‌رو شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33624">
    <content>ژاپن چهارصد میلیون دلار وام با اقساط سه ساله به اردن می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33625">
    <content>من شاهد نزول خداوند به نزد شهیدان و صعود ایشان به ملکوت آسمانی بودم.</content>
  </text>
  <text id="33626">
    <content>پس از آن بود که شخصیت وی به‌تدریج دگرگون و رفتارش به‌شدت عجیب و خصمانه شد.</content>
  </text>
  <text id="33627">
    <content>خواص مکانیکی قطعات ریخته‌گری منیزیم، این فلز را با قطعات ریخته‌گری آلومینیوم قابل رقابت نموده است.</content>
  </text>
  <text id="33628">
    <content>اما اگر بخواهم به تفکیک بگویم، باید بگویم که با پروژه عظیمی روبه‌رو بودیم.</content>
  </text>
  <text id="33629">
    <content>وساطتی، نیم‌نگاهی، ندایی، و گوشه چشمی ما را بس! فرازهایی از زندگی پرافتخار امیر سرافراز ارتش اسلام، شهید سپهبد علی صیاد شیرازی.</content>
  </text>
  <text id="33630">
    <content>در دنیای رسانه‌ای کنونی، پاسخ‌گویی، ضرورتی انکارناپذیر در افزایش کارآیی حکومت‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="33631">
    <content>گارسن، دخترکی بود بیست و چند ساله، بلندقد که عطر عجیبی به خود زده بود.</content>
  </text>
  <text id="33632">
    <content>قانون، یک‌سویه عمل نکرده و در حالت اختفا به سر نمی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="33633">
    <content>روباه، شغال، گرگ، خرگوش، تیهو، قرقاول، غاز و مرغابی از جمله حیوانات و پرندگان این ناحیه به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="33634">
    <content>پارلمان سوییس روز پانزده دسامبر، دولت جدید را انتخاب خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="33635">
    <content>کشتی‌گیر هندی دوم شد و مدال برنز به کشتی‌گیر تایوان رسید.</content>
  </text>
  <text id="33636">
    <content>هزاران مدرسه، کتابخانه، کتاب‌فروشی و مرکز آموزش در این جشن شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33637">
    <content>این شعری است تازه، با عنوان چمدان بسته از مجموعه شعرهای جدید شاعر مطرح و جست‌وجوگر امروز، رضا چایچی.</content>
  </text>
  <text id="33638">
    <content>پیچش الکترون‌ها در میدان مغناطیسی پیچ‌درپیچ سبب تولید نوری می‌شود که در تصویر تلسکوپ هابل به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="33639">
    <content>لیموها حاوی مقدار زیادی اسید سیتریک هستند که موجب طعم ترش آن‌ها می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33640">
    <content>اسماعیل میرزا همچنین از نفوذ و قدرت سران قزلباش به منظور تصاحب پادشاهی بهره کامل برد.</content>
  </text>
  <text id="33641">
    <content>وی در آموزش عکاسی حرفه‌ای در ایران نقش مؤثری بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="33642">
    <content>تجلیل از محققان برجسته زیست‌محیطی استان قزوین: چهار تن از محققان زیست‌محیطی برجسته استان قزوین طی مراسمی مورد تقدیر قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="33643">
    <content>چهل و دو کشتی‌گیر به اردوی تیم ملی دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="33644">
    <content>جمعیت دور خودش می‌چرخید، در جا می‌زد و مثل موج کش‌وقوس می‌آمد، بی‌آن‌که از هم جدا شود.</content>
  </text>
  <text id="33645">
    <content>غزال کوهی، بومی شبه‌جزیره عربستان، مصر، ایران، فلسطین، لبنان، اردن، عمان، عربستان سعودی، سوریه، یمن و امارات است.</content>
  </text>
  <text id="33646">
    <content>موقع بلند شدن صورتش به صورتم نزدیک شد و تازه در نور مهتابی‌رنگ متوجه زیبایی درخشنده چشمانش شدم.</content>
  </text>
  <text id="33647">
    <content>هم‌اکنون ریاست این دانشکده بر عهده پروفسور حسین نعیمی خالدی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33648">
    <content>در این‌جا بهتر است با تجربه مربوط به اینترنت آشنا شویم.</content>
  </text>
  <text id="33649">
    <content>گوشت کباب‌شده به شکل یک استوانه دراز و شبیه هات داگ است.</content>
  </text>
  <text id="33650">
    <content>او در نهایت مجبور به عقب‌نشینی شد و به موصل برگشت.</content>
  </text>
  <text id="33651">
    <content>به بچه‌های خارجی یاد می‌دهند که چطور صحیح، تند، سریع و بهتر صحبت کنند.</content>
  </text>
  <text id="33652">
    <content>وصف باغ و بوستان بارها در شاهنامه آمده است.</content>
  </text>
  <text id="33653">
    <content>اگرچه ما سعی کردیم با نقل نظر ویتگنشتاین، نظر ایزوتسو را توضیح دهیم، اما هنوز یک نکته ناگفته مانده است.</content>
  </text>
  <text id="33654">
    <content>در فیلم‌های لیلا، میکس، آسمان محبوب و نارنجی‌پوش بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="33655">
    <content>نرخ تورم در تهران تا پایان مهرماه، نوزده ممیز هفت درصد اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="33656">
    <content>آن هیجانی که در پاریس هست، هرگز اینجاها نیست.</content>
  </text>
  <text id="33657">
    <content>گاهی هم که سر من شلوغ بود با صدای بلند می‌گفت سفارش تازه، و می‌آویخت.</content>
  </text>
  <text id="33658">
    <content>در پاسخ، ایالت‌هایی همچون کالیفرنیا و تگزاس مقررات خود را تغییر دادند تا شبیه مقررات فدرال گردد.</content>
  </text>
  <text id="33659">
    <content>تاو دوشیزه، یک ستاره است که در صورت فلکی دوشیزه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33660">
    <content>او سوئد را در جنگ آزادی‌بخش علیه کریستیان دوم دانمارک رهبری کرد.</content>
  </text>
  <text id="33661">
    <content>لذا هر لحظه با خطر نیروهای گشتی و کمین در سر پیچ شیارها روبه‌رو بودیم.</content>
  </text>
  <text id="33662">
    <content>محمد میرمحمدی و جمیله کدیور از دیگر نامزدهای احراز سمت نایب‌رئیسی موقت مجلس بودند.</content>
  </text>
  <text id="33663">
    <content>خیلی عجیب بود، پدرم هیچ گاه در زندگی‌اش چنین رسمی با من حرف نزده بود.</content>
  </text>
  <text id="33664">
    <content>سگ‌های جنگلی از موفق‌ترین شکارچیان به شمار می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="33665">
    <content>این وظیفه را امیرالمؤمنین - علیه‌السلام - در خطبه سی و چهار چنین فرموده است.</content>
  </text>
  <text id="33666">
    <content>خانم پروین به زبان‌های دری، پشتو، ازبکی و بلوچی آواز می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="33667">
    <content>روش‌های ناپارامتری نسبت به روش‌های پارامتری محاسن و معایبی دارند.</content>
  </text>
  <text id="33668">
    <content>مقاله مزبور، مانند تمام نوشته‌های کارپینسکی مملو و مشحون از مطالب غیرمستقیم و گفته‌های اضافی بود.</content>
  </text>
  <text id="33669">
    <content>بیت «هنوز داغ نخستین درست ناشده بود که دست جور فلک داغ دیگرش بنهاد» اشاره به همین واقعه است.</content>
  </text>
  <text id="33670">
    <content>اما تدریس زبان فارسی در سطوح مقدماتی و متوسطه به عهده آقای دکتر منوچهر کاشف است.</content>
  </text>
  <text id="33671">
    <content>سپس به بوستون در ماساچوست رفت تا با رقیب خود شرکت بوستون فروت شریک بشود.</content>
  </text>
  <text id="33672">
    <content>نورالدین را هم با خود برد.</content>
  </text>
  <text id="33673">
    <content>هارون‌الرشید مانند شاهان ایران زمین ابهت خاصی یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="33674">
    <content>بایستی این کار را مخلصانه و دلسوزانه و خوب انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="33675">
    <content>سلامان از سوگ ابسال از حکومت کناره می‌گیرد و انزوا می‌جوید.</content>
  </text>
  <text id="33676">
    <content>من این فیلم‌ها را یک مقدار شبیه فیلم کوتاه می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="33677">
    <content>گردوغبار غیر فرار متشکل از برخی کانی‌های سیلیکات و غنی از کربن، هیدروژن، اکسیژن و نیتروژن است.</content>
  </text>
  <text id="33678">
    <content>محمدآباد افشار، روستایی از توابع بخش چهارباغ شهرستان ساوجبلاغ در استان البرز ایران است.</content>
  </text>
  <text id="33679">
    <content>به علاوه، دختران تیزهوش دو برابر پسران تیزهوش خیال‌پردازی را به عمل و واقع‌گرایی ترجیح می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="33680">
    <content>این اصطلاح علاوه بر فوتبال، در بیسبال، هاکی روی یخ، فوتبال آمریکایی و راگبی نیز کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="33681">
    <content>این جزیره از مناطق بادخیز به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33682">
    <content>ژاک شیراک، رئیس‌جمهور فرانسه نیز دیروز با یاسر عرفات درباره مسئله بیت‌المقدس، تلفنی مذاکره کرد.</content>
  </text>
  <text id="33683">
    <content>به او بیاموزید که چگونه دفع ادرار خود را کنترل کند.</content>
  </text>
  <text id="33684">
    <content>فردی یک چتر بزرگ مشکی را بالای تابوت نگه داشته بود.</content>
  </text>
  <text id="33685">
    <content>گنبد جبلیه: قدیمی‌ترین قسمت بنا گنبدی است که در زیر آن آرامگاه شاه نعمت‌الله ولی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33686">
    <content>اوجالان، آمریکا و رژیم صهیونیستی را عاملان اصلی دستگیری‌اش معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="33687">
    <content>ضبط املاک و اموال مردم به عنوان مجازات و سیاست ممنوع است مگر به حکم قانون.</content>
  </text>
  <text id="33688">
    <content>ایران از حیث ساختمان غرفه نیز مقام شامخی در نمایشگاه شیکاگو به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="33689">
    <content>این نوع فیلم‌سازان این فیلم را برای تماشاچی می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="33690">
    <content>خوب است می‌بیند که چی پیش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33691">
    <content>در علم اقتصاد، عبارت الگوی مسلط نئوکلاسیک از آن زمان تا کنون تقریباً به تعبیری آشنا تبدیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="33692">
    <content>هیچکاک به طور گسترده به ساخت فیلم برای کمپانی‌های مختلف آمریکایی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="33693">
    <content>به عبارتی سگ نسبت به همراه بودن صدای زنگ و پودر گوشت، شرطی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="33694">
    <content>در دوران پس از قتل نادر شاه افشار، ایران دست‌خوش آشوب شد.</content>
  </text>
  <text id="33695">
    <content>سردار سرتیپ پاسدار علیرضا افشار، رئیس بنیاد حفظ آثار و ارزش‌های دفاع مقدس، چگونگی انتخاب هنرمندان و مبلغین دوران دفاع مقدس را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="33696">
    <content>ما مدعی هستیم که الجزیره یک بنگاه خبری است، نه حزبی سیاسی یا سازمانی ایدئولوژیک.</content>
  </text>
  <text id="33697">
    <content>همچنین پرچم کنفدراسیون هندبال آسیا، سازمان تربیت‌بدنی و فدراسیون هندبال در این مسابقات برافراشته شد.</content>
  </text>
  <text id="33698">
    <content>اما حقش بود وزیر ارشاد آن کاسه شیر را نمی‌خورد یا لااقل اعلامش نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="33699">
    <content>در این رقابت‌ها تیم‌های لبنان، قرقیزستان، قزاقستان و فلسطین نیز حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="33700">
    <content>به علاوه اثرات مفید حبوبات در سیاه‌پوستان و سایر نژادها یک‌سان است.</content>
  </text>
  <text id="33701">
    <content>واکسن خوراکی فلج اطفال در حدود هر سه میلیون دوز سبب معلولیت ناشی از واکسیناسیون می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33702">
    <content>سقوط هواپیما در پاکستان: یک فروند هواپیمای نیروی هوایی پاکستان در اطراف بندر کراچی، مرکز ایالت سند سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="33703">
    <content>نه اعتراضی کرد و نه زبان به شکوه و انتقاد گشود.</content>
  </text>
  <text id="33704">
    <content>خطیب جمعه قم؛ دروغ‌پردازی، فضاء را ناآرام کردن، ایجاد تشنج، تهمت زدن و بازی با حیثیت دیگران را از مصادیق وباخیز بودن انتخابات ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="33705">
    <content>این سطوح در دهه‌های اخیر با دقت بالایی تعریف شدند.</content>
  </text>
  <text id="33706">
    <content>حاجی از کنار سنگ‌ها بی‌اختیار به سمت اتاقک به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="33707">
    <content>به عنوان عنصر اساسی آلیاژی برای فولادها و آلیاژهای مغناطیسی دائمی به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33708">
    <content>یا نصف شب با یادآوری صحنه‌ای یا هنگام نوشتن دیالوگی قهقهه می‌زنم که همه فکر می‌کنند دیوانه شده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="33709">
    <content>بیمارستان‌ها مملو از مجروح بود و بر اثر کثرت خسارت و تلفات، اعتراض‌هایی علیه حکومت عراق صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="33710">
    <content>این مجله، عضو انجمن بین‌المللی بولتن‌های دارویی است.</content>
  </text>
  <text id="33711">
    <content>وی همچنین روش نفوذ افراد آموزش‌دیده به خاک کشورمان را تشریح می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="33712">
    <content>او به‌دقت کاسه‌ها را روی میز می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="33713">
    <content>او را می‌توان به لحاظ دقت همه جانبه روی فیلم‌هایش، فیلم‌سازی مؤلف خواند.</content>
  </text>
  <text id="33714">
    <content>شعبه مرکزی ولز فارگو، ایالت یوتا در این ساختمان مستقر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33715">
    <content>کنستانتین پس از آگاهی از پیروزی سپاهیانش به سمت آسیای صغیر حرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33716">
    <content>عکسش را توی مجله‌ای دیده بودم و آن را چسبانده بودم روی کتاب فارسی‌ام.</content>
  </text>
  <text id="33717">
    <content>شاهدخت آلکساندرا در نزد توده‌های مردم، یک آلمانی نه‌چندان خوش‌نام بود.</content>
  </text>
  <text id="33718">
    <content>برگ آن زودتر از شکوفه‌ها در ماه ژانویه و فوریه سبز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33719">
    <content>این دو ویتامین برای تولید گلبول‌های قرمز خون ضروری هستند.</content>
  </text>
  <text id="33720">
    <content>قال و مقال و هیجانی در همراهان پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="33721">
    <content>بعد برگشت و چشمش به شیشه قرمز افتاد که جلوی ساعت بود.</content>
  </text>
  <text id="33722">
    <content>عدم رعایت بهداشت، به‌خصوص در نزد کودکان موجب عفونت‌های گوناگون در چشم‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33723">
    <content>کاراکتر انسانی ساده‌لوح ولی آرمان‌گرا، به‌خوبی در گری کوپر نمود پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="33724">
    <content>مسجد جامع کرمان: این حمام مجموعه‌ای است از تلفیق هنر معماری و کاربرد مصالح گوناگون، با فضایی متناسب.</content>
  </text>
  <text id="33725">
    <content>در آن روزگار، کتاب یک کالای کمیاب و گران‌بها بود.</content>
  </text>
  <text id="33726">
    <content>کتابدار، حافظ کتاب‌ها، مشعوف از دانش به گرامی‌داشت دانش و وقف پیشبرد آموختن باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="33727">
    <content>وقتی دست بر آخرین خشت دیوار انداخت، خشت از جای خاست.</content>
  </text>
  <text id="33728">
    <content>باطری‌های فوق نازک کم‌وزنی که اخیراً ساخته شده‌اند خیلی تحت تأثیر تشعشعات قرار نمی‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="33729">
    <content>ممسنی لرزید: زمین‌لرزه‌ای به بزرگی پنج درجه در مقیاس امواج درونی زمین، جمعه‌شب شهرستان ممسنی در استان فارس را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="33730">
    <content>خانه فرهنگ شیخ هادی، در ترم تابستان در کلاس آموزش نقاشی بر روی سفال هنرجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="33731">
    <content>او دستمزدش را به دینار اردن می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33732">
    <content>در فولاد کربنی به جز کربن و برخی عناصر معمول مانند سیلیسیم، منگنز، گوگرد و فسفر عنصر دیگری نیست.</content>
  </text>
  <text id="33733">
    <content>اقدام به‌موقع در جهت تشخیص مشکل شنوایی وی پیشگیری مناسبی در بهبود عوارض آسیب شنوایی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33734">
    <content>ببین ساغر، عروسی کردن آسان است و زندگی کردن مشکل، به خصوص با یک آدم زبان‌نفهم که دیگر مشکل‌تر.</content>
  </text>
  <text id="33735">
    <content>ساعت هشت صبح، سر پل تجریش رسیدم که این بار هم فرهاد زودتر آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="33736">
    <content>وزارت خارجه نسبت به حادثه خونین حمله موشکی به غیرنظامیان در چچن ابراز تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="33737">
    <content>نیلسن بر روی تغییرات دما و توزیع در کاربردهای تهویه گردشی مطالعه نموده است.</content>
  </text>
  <text id="33738">
    <content>پیکر شاملو روز پنجشنبه از مقابل بیمارستان ایران‌مهر تشییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33739">
    <content>سمحه از روی بزرگواری است نه از روی احساس ضعف؛ سمحه، یک رفتار فعال است و نه انفعالی، که خصلت بزرگان است.</content>
  </text>
  <text id="33740">
    <content>مهلت پرداخت وام به بازنشستگان تا بیست و شش اسفند تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="33741">
    <content>معصومه پس از سه بار مسموم کردن همسرش بالأخره به نیت شوم خود دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="33742">
    <content>به طور نمونه، تمام پایگاه داده در دیسک مغناطیسی ذخیره شده است.</content>
  </text>
  <text id="33743">
    <content>این به معنی اعلان جنگ به امپراطوری هخامنشی بود.</content>
  </text>
  <text id="33744">
    <content>همچنین اراده عنصر پیشتاز، نقش کاتالیزور و شتاب‌دهنده را در فرآیند تکامل ایفا می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="33745">
    <content>از نظر قرار گرفتن، تخمک‌ها ممکن است راست، واژگون، خمیده یا نیمه واژگون باشند.</content>
  </text>
  <text id="33746">
    <content>در نتیجه استراتژی سناتور استفن داگلاس و تدابیر رییس‌جمهور، در نهایت مذاکرات به تصویب چند لایحه منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="33747">
    <content>لحظه‌ای نگاه مادر و پدر پرسان، در هم قفل می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="33748">
    <content>پیشگامان تنظیمات روشنفکران دوره سلطان محمود دوم و سلطان عبدالمجید یکم مانند مصطفی رشید پاشا، فؤاد پاشا، محمدامین علی پاشا بودند.</content>
  </text>
  <text id="33749">
    <content>نیروهای چچن مسئولیت انفجار زیردریایی روسیه و آتش‌سوزی برج مسکو را بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="33750">
    <content>خطیب نماز جمعه مدینه، مسلمانان را به اتحاد و هم‌بستگی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33751">
    <content>هم‌گرایی یعنی نزدیک شدن خط نگاه دو چشم به یکدیگر، عمل دو چشمی است.</content>
  </text>
  <text id="33752">
    <content>در دو طرف رودخانه، شالیزارهای برنج، چشم‌انداز بسیار زیبایی می‌آفریند.</content>
  </text>
  <text id="33753">
    <content>خوب خواندن از عوامل مهم پیشرفت و سرگرمی و لذت بردن و رفع خستگی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33754">
    <content>این مواد در کف اتاق عقب کامیون جاسازی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="33755">
    <content>راهکار سوم، به نتیجه مشابهی اما با روش متفاوتی دست می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="33756">
    <content>از دیگر خلقیات حکومتی او این بود که عهدنگه‌دار بود.</content>
  </text>
  <text id="33757">
    <content>مأموران انتظامی قرقیزستان، یک تبعه چچن را به اتهام حمل پنج کیلوگرم مواد منفجره دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="33758">
    <content>نادر شاه پس از بازگشت از دشت مغان، مدتی در قزوین توقف کرد.</content>
  </text>
  <text id="33759">
    <content>با یقین و ایمان به خدا و رسول او، توانایی بده.</content>
  </text>
  <text id="33760">
    <content>این روبات‌ها می‌توانند در این محل‌ها جایگزین تسمه‌های نقاله یا جرثقیل‌های چنگک‌دار شوند.</content>
  </text>
  <text id="33761">
    <content>نمونه‌های خشونت‌پرهیزی، در مذهب و اعتقادات روحانی نیز یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33762">
    <content>اثر وی به نام قابوس‌نامه یا نصیحت‌نامه یا پندنامه تنظیم شده و در چهل و چهار باب است.</content>
  </text>
  <text id="33763">
    <content>اگرچه اکثر قواعد واجی در واج‌شناسی خطی قابل دفاع هستند، ولی نمایش واجی مشخصه‌های زبرزنجیری در چارچوب واج‌شناسی خطی به‌درستی قابل تبیین نیست.</content>
  </text>
  <text id="33764">
    <content>خطوط موازی هرچه به افق نزدیک‌تر می‌شوند، به هم نزدیک‌تر می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="33765">
    <content>بعد تشکر کرد و قوطی سیگار را به سمت من گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33766">
    <content>یک هزار و سیصد کیلوگرم مواد مخدر در خراسان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="33767">
    <content>اغلب سرنشینان هواپیمای ساقط‌شده از تمرین آموزشی، تخلیه بدون درگیری رزمی را می‌گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="33768">
    <content>مکرر گفته‌ایم که آزمودن الهی یعنی در معرض یک عمل قرار دادن، یک امر بالقوه را در معرض فعلیت درآوردن.</content>
  </text>
  <text id="33769">
    <content>لوازم یدکی ضروری اتومبیل را از جمله تسمه‌پروانه، شمع، پلاتین و جعبه ابزار به همراه داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="33770">
    <content>وی در مجلس شانزدهم نمایندگان افغانستان، عضو کمیسیون عرایض و سمع شکایات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33771">
    <content>در این رود، ماهی قزل‌آلا به وفور یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33772">
    <content>لطفاً درمورد علتش هم چیزی نپرسید که نوشتن چهل و دو سال زندگی کار آسانی نیست.</content>
  </text>
  <text id="33773">
    <content>این درگیری‌ها میان آقامحمدخان قاجار و هراکلیوس دوم، حاکم گرجستان، در تفلیس اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="33774">
    <content>پس از شکست تیم زلمی رسول و رفتن عبدالله عبدالله و اشرف غنی به دور دوم، از اشرف غنی حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33775">
    <content>در حال حاضر و در مجلس دهم ایران، سید کاظم دلخوش عضو هیئت‌رئیسه و سخنگوی کمسیون اقتصادی مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="33776">
    <content>او در مجموعه تلویزیونی مأموران شیلد، ایفای نقش کرده است.</content>
  </text>
  <text id="33777">
    <content>در کوچه جلو هم دلیل معلوم شد، نعش پادشاه کوره هانوور که عموی پادشاه انگلیس است، می‌آوردند ببرند کلیسا.</content>
  </text>
  <text id="33778">
    <content>وی در رقابت بر سر کسب مدال برنز در مقابل جودوکار اهل ازبکستان، متحمل شکست شد.</content>
  </text>
  <text id="33779">
    <content>حالت قطبش چنین سالیتون برداری می‌توانست بسته به پارامترهای کاواک بچرخد یا قفل شود.</content>
  </text>
  <text id="33780">
    <content>کتاب مزامیر داوود و امثال سلیمان و نیز کتاب ایوب از مهم‌ترین منبع‌های فلسفه یهودی هستند.</content>
  </text>
  <text id="33781">
    <content>و از آن جمله است اجازه اجتهاد مرحوم آخوند ملا محمدحسین فشارکی، فقیه مدرس معروف از مراجع بزرگ فتوا و قضای اصفهان.</content>
  </text>
  <text id="33782">
    <content>همه متعجب که شهید غلامعلی ابراهیمی از کجا فهمیده که ظهر شده یا مغرب، که اذان می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="33783">
    <content>در هنگام حمل و نقل آن باید بسیار دقت شود.</content>
  </text>
  <text id="33784">
    <content>مهد علیا بها را به همدستی در قتل پراش متهم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="33785">
    <content>در جریان نسل‌کشی ارمنی‌ها توسط حکومت ترکان جوان عثمانی دستگیر، شکنجه و کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="33786">
    <content>شاه از صمیم قلب امیدوار بود، خلأ قدرتی را که پیش می‌آمد، پر کند.</content>
  </text>
  <text id="33787">
    <content>من شتابان پیش می‌رانم بدون آن‌که خود را به خاطر شتاب‌زدگی‌ام بازخواست کنم.</content>
  </text>
  <text id="33788">
    <content>مولازاده‌ای دست به گوسپندی دراز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="33789">
    <content>کوچ‌نشینان فارس به تجربه دریافته‌اند که اگر چند روز ناشتا سوپ سیر بخورند، سوءهاضمه را برطرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33790">
    <content>بیشتر مهاجران خارجی مقیم‌شده در دوبلین اهل انگلستان، لهستان و لیتوانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="33791">
    <content>اما حال امروز دیدیم که دنیا منتظر ما نایستاد.</content>
  </text>
  <text id="33792">
    <content>تودهنی را می‌خورد، اما به کلی مأیوس نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33793">
    <content>شرکت مذکور اقدام به تکذیب خبر کرد و خبرگزاری‌های مختلف متن تکذیبیه را مخابره کردند.</content>
  </text>
  <text id="33794">
    <content>وی، اکرام ایتام را در رشد و تعالی بشر، از وظایف اهل ایمان برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="33795">
    <content>سعدی: قبر سعدی در وسط عمارتی هشت‌ضلعی که سقف بلند آن با کاشی‌ها مزین است واقع گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="33796">
    <content>واقعیت آن بود که معدن او تجهیزاتی کاملاً ابتدایی و احتمالاً ازرده‌خارج داشت.</content>
  </text>
  <text id="33797">
    <content>در ذیل همین آیه نیز به قصد اصحاب ایکه و حجر نیز اشاره شده است.</content>
  </text>
  <text id="33798">
    <content>پیکر جمله ایشان را کشان‌کشان بیرون افکندند تا طعمه سگان شهر و پرندگان آسمان گردد.</content>
  </text>
  <text id="33799">
    <content>در موتورهای چهار زمانه، به ازای هر دو دور میل‌لنگ، میل سوپاپ یک دور می‌چرخد.</content>
  </text>
  <text id="33800">
    <content>در اتاق کوچک مطالعه مدودوف از فضا، استادانه استفاده شده بود.</content>
  </text>
</textCollection>