<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="34001">
    <content>برگزاری کارگاه پژوهشی کوتاه‌مدت در کرمان: کارگاه پژوهشی کوتاه‌مدت به مناسبت هفته پژوهش در استان کرمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="34002">
    <content>واحد عمران شهرک قدس غرب، وابسته به بنیاد مستضعفان و متولی امور عمرانی شهرک مذکور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34003">
    <content>طبق نظرسنجی‌های صورت گرفته، تاکنون برد پیت و آنجلینا جولی از محبوب‌ترین زوج‌های هالیوودی محسوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34004">
    <content>شورای سن‌پترزبورگ به رهبری لئو تروتسکی یکی از یاران سابق لنین نقش مهمی در این واقعه دارد.</content>
  </text>
  <text id="34005">
    <content>ظهر عاشورا، امام، آخرین نماز جماعت را زیر باران تیر خواندند.</content>
  </text>
  <text id="34006">
    <content>به‌حق باید او را پایه‌گذار تحول و سبک جدیدی در امر منبر تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="34007">
    <content>مطالعات بیشتر منجر به تعدادی اصلاحات و پیشرفت‌هایی شد.</content>
  </text>
  <text id="34008">
    <content>حال تلاش می‌کنیم در انتخاب هیئت‌رئیسه دایم، این ترکیب را تغییر دهیم.</content>
  </text>
  <text id="34009">
    <content>بیرق در وزش باد مانند بال‌های زاغچه‌ای خسته تکان می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="34010">
    <content>من معتقدم پدیده کلان‌شهرها در جرم‌زدایی نسل جوان اثر زیادی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="34011">
    <content>این رشته به بررسی تاریخ و فرهنگ اقوام ترک‌تبار و ترک‌زبان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="34012">
    <content>کبریت نیاورده، سیگار را به کناری می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="34013">
    <content>همچنین گروه موزیک شهر نیشابور در طول مراسم تشییع، مارش عزا اجرا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34014">
    <content>مهم‌ترین معادن سوخت‌های جامد، مواد غیرفلزی مثل سنگ‌ها و خاک‌ها، مواد فلزی مثل فلزات معمولی و فلزات قیمتی؛ و مواد سوختنی مثل سوخت جامد و سوخت مایع هستند.</content>
  </text>
  <text id="34015">
    <content>من نمی‌دانم این چه تاکتیکی بود که هرکس صاحب توپ می‌شد بدون هیچ دلیلی زیر توپ می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="34016">
    <content>مع‌الوصف خداوند مشورت را به عنوان یک اصل مجدداً و بر آن تأکید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34017">
    <content>شاهزاده جهان‌آرا بیگم از حامیان شعرا بود و خود نیز شعر می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="34018">
    <content>یعنی موضوعی را به طلبه بدهند، او هم آن موضوع را تنقیح کند و رویش بحث نماید.</content>
  </text>
  <text id="34019">
    <content>هیچ‌گونه شواهد تجربی وجود ندارد که باعث تمایز این تعابیر شود.</content>
  </text>
  <text id="34020">
    <content>تاکنون از سوی گلبدین حکمت‌یار، اظهارنظری در تأیید یا تکذیب این اخبار صورت نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="34021">
    <content>در سیگنال‌های رادار، یک ماهواره جاسوسی از پوشش ابر نفوذ می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="34022">
    <content>پنجمین جشنواره مطبوعات کودک و نوجوان تا هشتم بهمن‌ماه، پذیرای علاقمندان به مطبوعات ویژه کودکان است.</content>
  </text>
  <text id="34023">
    <content>سارقین همراه با اموال مسروقه و بیست و پنج نفر مالخر تحویل مقامات قضایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="34024">
    <content>خوردن و بو کشیدن سیر رنده‌شده بروز عطسه‌های پی‌درپی را بهبود می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="34025">
    <content>بطری‌های پلیمری سه لایه در صنایع غذایی، شیمیایی و پتروشیمی و سلولزی و صنایع بسته‌بندی بهداشتی کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="34026">
    <content>و پس از فروپاشی شوروی و پایان جنگ سرد، به عنوان یک ابرقدرت منحصربه‌فرد درآمد.</content>
  </text>
  <text id="34027">
    <content>لوتر از هفت اصل عبادتی در کلیسای کاتولیک، فقط دو اصل آن، یعنی غسل تعمید و عشای ربانی را قبول داشت.</content>
  </text>
  <text id="34028">
    <content>روان‌ساز جلوی حوضچه جوش، ذوب می‌شود و قبل از آن‌که جوش به آن‌جا برسد، فلز مبنا را تمیز می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="34029">
    <content>باقرزاده، رئیس ثبت اسناد ارومیه: مدت زیادی از پیدایش اقتصاد بهداشت و درمان در سطح بین‌المللی نمی‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="34030">
    <content>پختن برخی سبزی‌ها نظیر کلم سیاه و گل‌کلم به همراه گوجه‌فرنگی، ارزش غذایی آن‌ها را بیشتر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34031">
    <content>ایجاد آمادگی، همچنین به معنای آن نیست که ما آتش‌بس را متزلزل می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="34032">
    <content>دارد لباس‌هایت را که تازه شسته، جمع می‌کند و توی بقچه می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="34033">
    <content>روز بعد که روز عاشوراء بود، دیگر نقطه اوج سال و روز روزها بود.</content>
  </text>
  <text id="34034">
    <content>این عمل را که انجام داد از خاک مطلق به عقل مطلق می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="34035">
    <content>مشروح گزارش این تحقیقات در شماره اخیر مجله پزشکی نیوانگلند، چاپ بوستون منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="34036">
    <content>از سن هفت سالگی با ورود به دبستان، با موسیقی آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="34037">
    <content>این صفحه با قاب فلزی نسبتاً ضخیمی محصور شده که به وسیله دو قلاب متحرک به میله وصل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="34038">
    <content>عشرت‌آباد، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بوئین‌زهرا در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="34039">
    <content>حداکثر تعداد طبیعی گلبول‌های سفید خون در کودکان، بسته به سن و جثه آن‌ها متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="34040">
    <content>پس صرف اثبات نکاح، به وسیله زن در دعوی مطالبه نفقه کافی است و مرد بایستی در صورت ادعا، نشوز زن را ثابت نماید.</content>
  </text>
  <text id="34041">
    <content>این فیلم آخرین فیلم ساخته و انتشاریافته از کیمیاوی است.</content>
  </text>
  <text id="34042">
    <content>آن روزها هم مثل امروز، قدرت‌های ظالم و ستمگر، حداکثر استفاده را از تبلیغات دروغ و مغرضانه و شیطنت‌آمیز می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="34043">
    <content>جنب و جوشی اخیراً میان تولیدکنندگان و توزیع‌کنندگان مواد غذایی در آمریکا پدید آمده است.</content>
  </text>
  <text id="34044">
    <content>این قصه نوعی هشدار به خانواده‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="34045">
    <content>سوختگی‌ها توسط منابع خارجی زیادی از جمله منابع گرمایی، شیمیایی، الکتریکی و تشعشعی به وجود می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="34046">
    <content>زن ولو می‌شود کف اتاق، پلک‌هایش همدیگر را در آغوش می‌گیرند و به‌سرعت خوابش می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="34047">
    <content>سپس با ایمان راسخ و پشتکاری که داشت مدارج ترقی را پیمود.</content>
  </text>
  <text id="34048">
    <content>وی در تاریخ تنها بازی ملی خود را درمقابل تیم ملی فوتبال لوکزامبورگ انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="34049">
    <content>ذرات رس آزادشده، به صورت سطحی اشباع از آب، نشست کرده و به طور متراکمی به هم می‌چسبد.</content>
  </text>
  <text id="34050">
    <content>و اگر زاویه پخ زیاد باشد، حرکت الکترود و زاویه دادن به آن حین جوشکاری محدود می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34051">
    <content>به علاوه حوله و دستمال آلوده نیز، سبب انتقال بیماری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34052">
    <content>دوازده پسر بسیار ثروتمند خواجه نظام‌الملک هم با کمک بستگان و اطرافیانشان حزبی به نام «نظامیه» تشکیل داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="34053">
    <content>بیست و سه تن از اشرار و قاچاقچیان مواد مخدر، در تربت حیدریه به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="34054">
    <content>دست‌ها را جلوی سینه، بند می‌کنی به لبه تخت.</content>
  </text>
  <text id="34055">
    <content>اگر پوستتان خشک است یک قاشق غذاخوری روغن و یا عسل به آن بیفزایید و یا بهتر است از ماسک زرده تخم‌مرغ استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="34056">
    <content>قبل از بعثت پیامبر صلی‌الله‌علیه جهالت و گمراهی همه جهان، به خصوص عربستان را پر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="34057">
    <content>مصرف سوخت روزانه خودرو به دلیل فرسودگی قطعات موتوری و سپری شدن عمر مفید خودرو، افزایش غیرعادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="34058">
    <content>مگر بیماری‌های خونی خاصی مثل تالاسمی، فاویسم، هموفیلی و یا بیماری‌های وخیم دیگری چون لوسمی پیش بیاید.</content>
  </text>
  <text id="34059">
    <content>علی فیضی و علیرضا مقامی هر دو از تیم فولاد مبارکه اصفهان دوم و سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="34060">
    <content>شما خیلی سخت‌گیر هستید، این‌همه سخت‌گیری فایده‌ای ندارد، ان‌شاءالله همه‌چیز درست می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34061">
    <content>دو هزار کودک معلول بی‌سرپرست به مراکز نگهداری کودکان سالم بهزیستی منتقل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34062">
    <content>احمد غزالی طوسی برادر کوچک امام محمد غزالی بود و همچون برادرش مبادی علوم اسلامی و فقه را آموخت.</content>
  </text>
  <text id="34063">
    <content>دکتر علی‌اکبر ولایتی، مشاور بین‌المللی رهبر انقلاب، عصر سه‌شنبه با سپهبد امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، ملاقات و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="34064">
    <content>داوود دهقانی، زننده تنها گل تیم سبز، در نیمه دوم مصدوم شد و از زمین بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="34065">
    <content>از این جهت ایجاد امنیت محور اصلی و مرکز ثقل تفکرات اسرائیل را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34066">
    <content>پس از آن داریوش شروع به تدارک ارتش جدید و کارآمدتری کرد.</content>
  </text>
  <text id="34067">
    <content>شریعت سهل را باید با جدیت عمل کرد؛ تساهل یعنی که سهل‌انگاری کنید، بی‌غیرت باشید؛ اما شریعت سهل می‌گوید که این شریعت سهل را با تمام غیرت حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="34068">
    <content>برای مثال، زمانی که شاه اسماعیل صفوی ایران را تسخیر نمود.</content>
  </text>
  <text id="34069">
    <content>سپس آن‌ها در شیکاگو مشغول به تجارت فرش و نوشتن کتاب‌های مصور شدند.</content>
  </text>
  <text id="34070">
    <content>قدرت‌گیری بوروکراسی در اتحاد شوروی با سیاست ترس وسیعی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="34071">
    <content>معماری اصلاحات، این بار متوجه زیربنایی‌ترین بخش یعنی نهاد قانون‌گذاری گردید.</content>
  </text>
  <text id="34072">
    <content>مبهوت از بودن در تئاتر و یک‌باره به فکر چیزهای معمولی زندگی افتادند.</content>
  </text>
  <text id="34073">
    <content>معالم، لمعه و قوانین را نزد سید احمد یزدی آموخت و رسائل، مکاسب و کفایه را نزد هاشم قزوینی و بخشی از کفایه را نیز نزد مجتبی قزوینی فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="34074">
    <content>ما عمدتاً به عنوان مسئول، هر کاری که بخواهیم بکنیم باید طبق قانون و ضابطه باشد.</content>
  </text>
  <text id="34075">
    <content>این ماجرا وقتی جذاب می‌شود که ریتم مناسب خودش را پیدا بکند.</content>
  </text>
  <text id="34076">
    <content>حتماً دماسنج را بعد از هربار کاربرد، بشویید مخصوصاً اگر گوشت نپخته باشد، ضروری بدانید که حتماً آن را مجدداً بیازمایید.</content>
  </text>
  <text id="34077">
    <content>دستگاه الکترولیز با یونیزه کردن آب، موجب تولید هیدروژن و پایین آمدن پتانسیل اکسید و احیاء می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="34078">
    <content>این ویتامین بیشتر در مخمر آب‌جو، پوست و جوانه غلات، خرما، گوشت، کبد، کلیه و قلب و شیر بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="34079">
    <content>یک بمب باقی‌مانده از دوران جنگ جهانی دوم در استان اوساکا، چهارصد کیلومتری غرب پایتخت ژاپن خنثی شد.</content>
  </text>
  <text id="34080">
    <content>آئین بهائی همچنان توجه رهبران دینی، اجتماعی و آکادمیک و همچنین مطبوعات را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="34081">
    <content>توصیه این سنت آن است که تقلید را نباید تشویق کرد.</content>
  </text>
  <text id="34082">
    <content>این خبر گفت که انفجار، ظاهراً به وسیله یک نارنجک روی داده است.</content>
  </text>
  <text id="34083">
    <content>حضور چشمگیر احزاب و تشکیلات سیاسی بعد از دوم خرداد، بر کسی پوشیده نیست.</content>
  </text>
  <text id="34084">
    <content>یکی انحراف رود هیرمند از مسیر خود و دیگری بالا آمدن مداوم قشر نمک، به قشر سطحی زمین در اثر گرما.</content>
  </text>
  <text id="34085">
    <content>بدین ترتیب، جریان برقرارشده در فاصله چندین میکروثانیه، ابتدای قوس را جریان موجی ضربه‌ای با فرکانس چندین مگاهرتز تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34086">
    <content>صبح از بامداد تا نیمه‌های شب، تنورها روشن بود و پخت کلوچه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="34087">
    <content>او سخت‌کوش، شنونده‌ای خوب، شکیبا و بانزاکت، ولی در عین حال کاملاً مانند بقیه ما بود.</content>
  </text>
  <text id="34088">
    <content>طبق معمول دامنه سیگنال صوتی باند پایه خروجی تلفن بر حسب توان سیگنال یعنی بر حسب سطح ارسال به نقطه مرجع بیان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34089">
    <content>دو منظور اساسی از به‌کارگیری تله‌خط در شبکه دنبال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34090">
    <content>این شکل از رابطه، از قضیه اصلی واکاوی الگوریتم‌ها پیروی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34091">
    <content>شعله جاودانی جان اف کندی، یک مکان یادبود به افتخار جان اف کندی است.</content>
  </text>
  <text id="34092">
    <content>وانگهی، اگر احیاناً مجلس اشتباه کند، فقهای شورای نگهبان جلوی آن را می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="34093">
    <content>پلنگ قادر است شش متر به صورت افقی و سه متر به حالت عمودی بپرد.</content>
  </text>
  <text id="34094">
    <content>ساعت سه بعدازظهر که به خانه رسیدم، آن روز بیشتر با فرشید آشنا شدم.</content>
  </text>
  <text id="34095">
    <content>مرکبات، بر زیبایی و جمال این شهر افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="34096">
    <content>اما وقتی یک جای کار اشکال داشته باشد و دل‌چرکین باشی، سعی می‌کنی فقط رفع تکلیف کنی.</content>
  </text>
  <text id="34097">
    <content>رود گرین رودی است که به رودخانه کلرادو می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="34098">
    <content>ابوشکور بلخی یکی از چهره‌های برجسته و بنیادین شعر سامانی است.</content>
  </text>
  <text id="34099">
    <content>همین‌هاست که یقین را به حدس تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34100">
    <content>او برای آنان معلمی سخت‌کوش و نمونه‌ای از یک محقق بود.</content>
  </text>
  <text id="34101">
    <content>بانیان مسجد، اهالی محله حصار به سرپرستی آخوند ملا محمد ابراهیم کبیر بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34102">
    <content>صد شیر گرسنه در گله گوسفندان، چندان زیان نکند که شیطان با تو کند، که شیطان دشمن است.</content>
  </text>
  <text id="34103">
    <content>منطقه کنونی ازبکستان، بعدها به ترتیب جزئی از حکومت‌های غزنویان، سلجوقیان، خوارزمشاهیان، ایلخانان، تیموریان و ازبک شد.</content>
  </text>
  <text id="34104">
    <content>شخصی را دیدم به نام دکتر روح‌الله شرقی که آن‌جا مشغول نقل گفتن بود.</content>
  </text>
  <text id="34105">
    <content>آنگاه به شبه‌جزیره عربستان رفت و از آن سرزمین به مصر و آفریقای شمالی.</content>
  </text>
  <text id="34106">
    <content>او متولد شروان بود و مقبره‌اش در سرخاب تبریز قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34107">
    <content>این ویروس مساوی ژنی است که موجب تکثیر مداوم سلول‌های قرنیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34108">
    <content>سگ بزرگش با رخوت دنبالش راه می‌رود و در گوشه‌ای از ساحل ولو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34109">
    <content>کودک از رهگذر بازآفرینی این شرایط دشوار می‌تواند به نوعی کنترل بر احساسات و عواطف خویش نیز دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="34110">
    <content>وجود عیوب موجود در جوش نیز سبب می‌گردد تا نتوان خواص فلز جوش را مشابه با فلز پایه در نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="34111">
    <content>در همین حال، وزش توفان توأم با گرد و غبار سبب شد تا بعضی از خطوط انتقال برق شهر دچار آسیب‌دیدگی شود.</content>
  </text>
  <text id="34112">
    <content>البته قابل ذکر است که فصل تخم‌ریزی به تناسب محل و درجه حرارت متفاوت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34113">
    <content>سپس به اصفهان و از آنجا عازم نجف شد و نزد آخوند خراسانی به شاگردی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="34114">
    <content>در مواردی نیز به جای یک تخمک، دو یا چند تخمک به صورت هم‌زمان تلقیح می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34115">
    <content>این کار به کمک وسایل عکاسی و الکترونیکی گوناگونی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="34116">
    <content>برقراری جریان تخلیه و قطع به‌موقع آن از داخل ستون برق‌گیر، هم‌زمان با ظهور ولتاژ موجی توسط مقاومت‌های غیرخطی صورت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="34117">
    <content>وی همچنین در تیم ملی فوتبال چک‌اسلواکی بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="34118">
    <content>آقای فردوسی‌پور کسی است که استاد زبان انگلیسی هم هست.</content>
  </text>
  <text id="34119">
    <content>در این درگیری، یک فروند هلیکوپتر آمریکایی مورد هدف واقع و به قعر آب‌های نیلگون خلیج فارس فرومی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="34120">
    <content>واسطه آشنایی من با محمود هم او بود که صاحب رأی و فضل و دانش بود.</content>
  </text>
  <text id="34121">
    <content>ایل بختیاری سال‌ها در جهت حفظ مشروطه از گزند یورش استبداد قاجارها کوشش کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="34122">
    <content>امروز در همه‌جای دنیا پذیرفته‌اند که توسعه، بدون حضور مغزها ناممکن است.</content>
  </text>
  <text id="34123">
    <content>دام‌پروری آن شامل پرورش گاو، گوسفند، گاومیش و اسب و محصولات کشاورزی آن شامل برنج، گندم، ذرت، جو، کنجد، میوه، مرکبات، دانه‌های روغنی، موز، کنف، پنبه، چای و نیشکر است.</content>
  </text>
  <text id="34124">
    <content>درام را فقط و فقط به وسیله درام می‌توان تعبیر و تفسیر و تأویل و درک کرد.</content>
  </text>
  <text id="34125">
    <content>دوباره روی تخت‌خواب به پهلو غلتید و دستش را کنار بدن خود دراز کرد.</content>
  </text>
  <text id="34126">
    <content>باید بر آن سه مبنا، حوزه‌ها را بازسازی کنیم و توسعه دهیم.</content>
  </text>
  <text id="34127">
    <content>کمی صورت خود را می‌نگرد و صداها همچنان آزاردهنده و گوش‌خراش او را عذاب می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34128">
    <content>در واقع مطالعه این کتاب، متضمن فهم مسائل فلسفی هگل و به خصوص نظریه او در مورد هنر است.</content>
  </text>
  <text id="34129">
    <content>رئیس شورای شهر مسجدسلیمان همچنین سیر صعودی نرخ آب‌بها را مشکلی مضاعف خواند که بر قشر محروم مسجدسلیمان تحمیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="34130">
    <content>اخترشناسان رگه‌هایی از هیدروژن را در فضای تاریک و عظیم بین‌کهکشانی یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34131">
    <content>اگر رویکرد موفقی بود، جا می‌افتاد و الآن نتایج آن باقی بود.</content>
  </text>
  <text id="34132">
    <content>بنا بر اعلام روابط‌عمومی سازمان تربیت‌بدنی، مصطفی هاشمی‌طبا، معاون رئیس‌جمهوری و رئیس سازمان تربیت‌بدنی، حکم ریاست حسن خداوردی را صبح دیروز صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="34133">
    <content>شاه ولی‌الله دهلوی به زبان‌های فارسی و عربی می‌نوشت.</content>
  </text>
  <text id="34134">
    <content>در زیست‌شیمی، نقاط کوانتومی گروه‌های اکسیداسیون احیا خوانده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34135">
    <content>بنابراین دولت وقت عراق از ورود دشمن خشمگین و مصمم شاه به کشورش استقبال نیز نمود.</content>
  </text>
  <text id="34136">
    <content>این دانشگاه در سه کیلومتری جاده میبد یزد واقع است.</content>
  </text>
  <text id="34137">
    <content>بانو جمی از اشراف‌زادگان و ثروتمندان به حساب می‌آید و یک تاجر سیاست‌مدار است.</content>
  </text>
  <text id="34138">
    <content>این نشست از امروز، سه‌شنبه، در کوالالامپور آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34139">
    <content>پروفسور عبدالأحد می‌گوید نکته قابل تامل این است که واژه فوق از پیشوند پری و کلمه کلوس حاصل گشته است.</content>
  </text>
  <text id="34140">
    <content>در اتم‌ها این پیدایش فوتون‌های مجازی، تغییر لمب مشاهده‌شده در خطوط طیفی را توضیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34141">
    <content>احمد شفیق، مصری‌الأصل بود اما پس از ازدواج با اشرف پهلوی به اصرار وی، ملیت ایرانی را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="34142">
    <content>این‌گونه تغییر شکل‌ها در قارچ‌های همزیست هم دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34143">
    <content>رئیس‌جمهور شخص دوم مملکت است و بعد از ولی فقیه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34144">
    <content>کوییلو معتقد است که سفر اصلی هر کسی، سفر ذهنی او و ارتباطش با عالم بالا و خداوند است.</content>
  </text>
  <text id="34145">
    <content>ضمن آنکه صفا و خلوص و آرمان‌گرایی بسیجی، از جمله عوامل موفقیت‌های بسیج در عرصه‌های مختلف انقلاب، محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34146">
    <content>در روز ازدواج لاری و صوفی، ایزابل، صوفی را قبل از ازدواج به خانه‌اش دعوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34147">
    <content>رقابت افراطی مغازه‌داران به حدی رسید که این حراجی، در صبح عید شکرگزاری آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="34148">
    <content>پس فزون در فزون است، خیرات و برکاتی که از ناحیه ذات حق به موجودات می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="34149">
    <content>تولید بالفعل فرش ماشینی در کشور، سالانه سی میلیون مترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="34150">
    <content>باشگاه استقلال اهواز نیز به پرداخت مبلغ پانصد هزار ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="34151">
    <content>امت وفادار امام رحمةالله‌علیه به خصوص جوانان، بدون فوت وقت به تشکیل بسیج جهت تحقق ارتش بیست‌میلیونی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="34152">
    <content>هدف از پخش این برنامه‌ها، جبران کمبود معلم‌های متخصص و جبران کمبود آزمایشگاه‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="34153">
    <content>او و متحدانش از جمله پسرعمویش، ویلیام پیت جوان‌تر، که نخست‌وزیر بود، در مطبوعات به ونکوور تاختند.</content>
  </text>
  <text id="34154">
    <content>امارات متحده عربی، سی و هفت موافقت‌نامه جلوگیری از اخذ مالیات مضاعف با چند کشور امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="34155">
    <content>بحث‌برانگیزترین فروش سلاح چین در جریان جنگ ایران و عراق به این موشک مربوط می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34156">
    <content>تلفیق زراعت و دام‌پروری به عنوان یک سیاست استراتژیک به علت تفکیک وظیفه فعلی، عملی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="34157">
    <content>پس از تکمیل واکنش و تولید محصول، درب رآکتور باز شده و محصولات تخلیه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34158">
    <content>آثار منظوم او مشتمل بر قصیده، غزل، مثنوی و شیوه‌های نوین دیگری که مشحون از نکات بدیع و مضامین لطیف و نو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34159">
    <content>برپایی جشن خودکفایی در شهرکرد: دومین جشن خودکفایی یکصد خانوار ولی‌نعمت چهارمحال‌وبختیاری در سالن اجتماعات کمیته امداد این استان برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="34160">
    <content>امور مربوط به اسرائیل، به طور مبسوط در روزنامه‌های آن جوامع درج می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34161">
    <content>این منبع جوشان معانی، از آب باران گواراتر و از مشک خوشبوتر است.</content>
  </text>
  <text id="34162">
    <content>در وزن هفتاد و یک کیلوگرم، همایون امیری مغلوب حریف خود از سوریه شد.</content>
  </text>
  <text id="34163">
    <content>یاد آیت‌الله مشکانی افتادم که خانه‌اش در کوچه بوعلی بود.</content>
  </text>
  <text id="34164">
    <content>هشدار در مورد مواد غذایی هیدروکربن‌دار: مصرف هیدروکربن‌های غیر قابل جذب نظیر فیبرهای غذایی، موجب کاهش احتمال ابتلا به سرطان روده بزرگ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34165">
    <content>حال می‌تواند آزمایش عقلی باشد مثل روش جرج برکلی یا آزمایش حسی مثل بسیاری از فیزیک‌دانان و دیوید هیوم.</content>
  </text>
  <text id="34166">
    <content>ما این فرودگاه را از نظر عظمت و وسعت، با فرودگاه فرانکفورت قابل مقایسه می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="34167">
    <content>پناهگر، مدیر تیم‌های پایه سایپا: قاسم پناهگر، بازیکن اسبق تیم‌های کیان و منتخب تهران به سمت مدیر تیم‌های پایه و مدرسه فوتبال باشگاه سایپای تهران منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="34168">
    <content>توقیف جراید مدت‌ها ادامه داشت، تا اینکه روزنامه رعد که جزء سایر جراید توقیف‌شده بود به مدیریت سید ضیاءالدین طباطبایی، حق طبع یافت.</content>
  </text>
  <text id="34169">
    <content>به این دلیل، مفاهیم عمومی حسابداری را اغلب اصول پذیرفته‌شده حسابداری می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="34170">
    <content>بعدها به لحاظ خوبی آب‌وهوا و وجود مزار حلیمه خاتون و حکیمه خاتون، ده‌کرد به‌تدریج وسعت یافت و به شهرکرد تغییر پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="34171">
    <content>فرودگاه داج سنتر، یک فرودگاه همگانی با کد یاتا است که یک باند فرود آسفالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="34172">
    <content>برعکس، اگر اطلاعات در دسترس نباشد یا با تأخیر جریان یابد، عملکرد درست سیستم امکان‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="34173">
    <content>دولت قانونگرای ایران تأسیس مؤسسات مالی خصوصی به جز بانک‌ها را تشویق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34174">
    <content>شکل ظاهری کتاب به شکل قصه در قصه است و موضوع اصلی کتاب، مکر زنان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34175">
    <content>او در سن بیست سالگی در ویرجینیا زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34176">
    <content>به مناسبت بزرگ‌داشت ایام محرم‌الحرام، نمایشگاه عکسی با عنوان «از عاشورای حسینی تا عاشورای خمینی رحمةالله‌علیه» در تبریز گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="34177">
    <content>امروزه این مسابقات، دومین تورنمنت معتبر والیبال جهان پس از والیبال المپیک است.</content>
  </text>
  <text id="34178">
    <content>سپس کاربرد فراوانی، پیوستگی، وابستگی، تحلیل تمایزات و خوشه‌بندی و طبقه‌بندی متن به میان می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34179">
    <content>محققان با استفاده از فناوری ژنتیکی، ژن‌های کلیدی مسئول تکثیر ویروس را تخریب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34180">
    <content>آمریکایی‌ها می‌خواهند همه‌چیز را زیر سلطه داشته باشند، حتی میزان انعکاس اخبار را.</content>
  </text>
  <text id="34181">
    <content>ناگهان ایستاد و به میز خیره شد.</content>
  </text>
  <text id="34182">
    <content>در جنوب تهران و در شمال غربی بهشت زهرا، آرامگاه امام‌خمینی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="34183">
    <content>آب بخار می‌شد و از طریق یک نازل که در قسمت فوقانی محفظه قرار داشت سبب چرخش یک شیء کره‌مانند شد.</content>
  </text>
  <text id="34184">
    <content>تاراج، میرزا اسماعیل هنر، صفایی، اقبال یغمایی و آل داوود از جمله این خاندان فرهنگی و ادبی هستند.</content>
  </text>
  <text id="34185">
    <content>از او پرسید که جبرئیل چند مرتبه بر علی نزول نموده است.</content>
  </text>
  <text id="34186">
    <content>آن سو مدیر گمرک ایران از پشت پنجره اتاقش، کشتی آلمانی را زیر نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="34187">
    <content>پرسش اصلی این بود که خوشبختی واقعی در چیست و چگونه به دست می‌آید؟</content>
  </text>
  <text id="34188">
    <content>آگاهی نسبت به نوع، کیفیت و مقدار نفت در ردیابی منشأ نشت، بسیار مهم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34189">
    <content>دلم می‌خواهد با مشت، شیشه را به‌تلافی بشکنم تا ایرانی را با این ذلت و بدبختی نبینم.</content>
  </text>
  <text id="34190">
    <content>کمال‌الدین بهزاد، بزرگ‌ترین و مشهورترین نقاش اهل هرات، عصر تیموری در قرن دهم هجری بود.</content>
  </text>
  <text id="34191">
    <content>سرویس فرهنگی نخستین نمایشگاه گروه هنری راه سبز دیروز در موزه آبگینه و سفالینه، گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="34192">
    <content>اما تمام تلاش‌ها برای توضیح اثر یا آشکارسازی آن با شکست مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="34193">
    <content>نخستین برنامه موسیقی ویژه بانوان، جمعه‌شب در تالار حافظ شیراز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="34194">
    <content>با انتگرال‌گیری از معادله دیفرانسیل بالا در شرایط مرزی زیر، به معادله عمومی رآکتور، بسته بر حسب غلظت خواهیم رسید.</content>
  </text>
  <text id="34195">
    <content>نه، زیر دست و پا هم اگر می‌مرد دلش می‌خواست لااقل یک نظر صورت زن را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="34196">
    <content>راه بهتری پیدا کنیم، اگر در روش تبلیغ ما نقایصی هست کیفیت منبر رفتن‌ها و موعظه کردن‌ها، کیفیت مطلوبی نیست، تغییر بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="34197">
    <content>آن وقت، ارزش جغرافیایی و تاریخی و فرهنگ گذشته و قرآن و نهج‌البلاغه و ملت ما احیاء شد و به کارمان آمد.</content>
  </text>
  <text id="34198">
    <content>کلینتون در زمینه اقتصادی رتبه پنجم را به دست آورد، ولی از نظر اخلاقی، «رتبه چهل و یک» شد.</content>
  </text>
  <text id="34199">
    <content>پدر خوانا، فردیناند کاتولیک، و شوهر او، فیلیپ زیبا، هریک به نام خود و خوانا سکه ضرب کردند.</content>
  </text>
  <text id="34200">
    <content>چای می‌ریزد، صورتش را پاک می‌کند و به سمت اتاق می‌آید.</content>
  </text>
</textCollection>