<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="34201">
    <content>او در جلسه بررسی عدم کفایت سیاسی رئیس‌جمهور ابوالحسن بنی‌صدر، در مخالفت با رئیس‌جمهور و گروه‌های مدافع او سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="34202">
    <content>هم چنین فردوسی در سرآغاز و نخستین بیت شاهنامه، اهورامزدا را «خداوند جان و خرد» ترجمه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="34203">
    <content>اشرف ربیعی در آشپزخانه به پشت افتاده بود و تیری به قلبش خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="34204">
    <content>در واج‌شناسی غیرخطی، بازنمایی واجی و آوایی به صورت یک شبکه چند لایه از عناصر واجی زبان است.</content>
  </text>
  <text id="34205">
    <content>بدیهی است به پیشنهادات بعد از تاریخ ذکرشده ترتیب اثری داده نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34206">
    <content>پس از انتشار بخش اول فاوست گوته، لرد بایرون او را سلطان ادبیات اروپا خواند.</content>
  </text>
  <text id="34207">
    <content>در سده دهم میلادی، منطقه کنونی ازبکستان جزئی از قلمروی سامانیان بود.</content>
  </text>
  <text id="34208">
    <content>با ورود شیخ عبدالکریم حائری یزدی به قم، به آن شهر رفت و در حوزه علمیه قم به تحصیل پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="34209">
    <content>امروزه این سیستم به حالت اکشن اول شخص یا سوم شخص، تغییر پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="34210">
    <content>سپس در محضر استاد فریدالدین داماد نیشابوری - از شاگردان امام فخر رازی - کتاب اشارات ابن‌سینا را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="34211">
    <content>در این انتخابات نیز علاوه بر حزب حاکم، شش حزب مخالف و شش گروه مستقل به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="34212">
    <content>البته در این زمینه، جان خودش را، جان عزیزانش را، جان علی‌اصغرش را، جان علی‌اکبرش را، و جان عباسش را فدا می‌کند؛ اما نتیجه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="34213">
    <content>این وب سایت زیرمجموعه‌ای از آنیون است، اما بر خلاف آنیون، به مطالب طنز نمی‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="34214">
    <content>این جلد، چکیده دویست و هشتاد و هشت پایان‌نامه را دربرداشت.</content>
  </text>
  <text id="34215">
    <content>لوله توپ‌های اروپایی تا چند قرن از برنج ریخته‌گری‌شده ساخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34216">
    <content>و ما تنها کسانی هستیم که فرمول مدیریت این اپوزیسیون را از طریق یک اجماع، محقق ساختیم.</content>
  </text>
  <text id="34217">
    <content>قم در این دوره در ابعاد مختلف رشد و توسعه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="34218">
    <content>این دیدگاه بعدها با دو تحقیق دیگر تأیید شد.</content>
  </text>
  <text id="34219">
    <content>سیگنال پخش، تقریباً همواره در ساعات معمول بیداری قابل دریافت است؛ در واقع همواره جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="34220">
    <content>در اثر یک تحقیق دو ساله توسط نیروهای گمرک، سی و چهار نفر در آلاباما، فلوریدا، لوئیزیانا، نیوجرسی و نیویورک دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="34221">
    <content>با تشویق و پیگیری او سرانجام نیوتن کتابش را تکمیل و با سرمایه هالی منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="34222">
    <content>در صورت فروپاشی اکثریت پارلمان، باراک تقریباً دیگر هیچ امیدی برای حفظ سمت نخست‌وزیری و پیگیری صلح نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="34223">
    <content>خارش و درد همراه با قرمزی و تورم منطقه آلوده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="34224">
    <content>این بار نیروی انتظامی با چهار قلاده سگ شکاری به ترمینال حجاج آمد.</content>
  </text>
  <text id="34225">
    <content>انتقال وی به باشگاه شومن بلغارستان باعث شد عنوان اولین لژیونر تاریخ والیبال زنان به او تعلق گیرد.</content>
  </text>
  <text id="34226">
    <content>در زمان سلطنت سلطان ملکشاه سلجوقی، در این ناحیه ارگ نظامی برپا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34227">
    <content>سرشت تصویر تلویزیونی و سینمایی نیز با صحنه‌ای تئاتری تفاوتی آشکار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34228">
    <content>همچنین مانور جمع‌آوری اراذل و اوباش و معتادان نیز در سطح شهرها به اجراء درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34229">
    <content>بعد از انجام تحصیلات ابتدایی و متوسطه وارد دانشکده حقوق شد و لیسانس در حقوق قضایی اخذ کرد.</content>
  </text>
  <text id="34230">
    <content>ساخت صنایع دستی، خصوصاً تهیه سفال‌ها و سرامیک‌های زیبا، به معروفیت استان افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="34231">
    <content>البته ما در داخل کشورمان خوشبختانه از همزیستی ادیان گوناگون برخورداریم.</content>
  </text>
  <text id="34232">
    <content>شما جوانان باید خیلی هوشیار و بیدار باشید؛ باید اهداف دشمن را بشناسید.</content>
  </text>
  <text id="34233">
    <content>پلیس سلطان‌نشین عمان، بیش از پانصد کیلوگرم حشیش و چهارده کیلوگرم هروئین و چند قبضه اسلحه سبک از اعضای این باند کشف و ضبط کرد.</content>
  </text>
  <text id="34234">
    <content>پارچه‌بافی و فلزکاری هم از جمله هنرها و صنایع هندیان باستان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34235">
    <content>او همچنین در حوزه علمیه قم و حوزه علمیه نجف زیر نظر سید حسین طباطبائی بروجردی، سید ابوالقاسم خویی تحصیل کرد و درجه اجتهاد داشت.</content>
  </text>
  <text id="34236">
    <content>معاویه کوشید که منبر پیامبر صلی‌الله‌علیه را از مدینه به شام ببرد.</content>
  </text>
  <text id="34237">
    <content>مقصود از بیچارگان نابینایان و فلج‌شدگان است، زنان و کودکان نیز از پرداخت معاف بودند.</content>
  </text>
  <text id="34238">
    <content>میدیا پوزخندی می‌زند به این‌همه نگرانی که توی چشم‌هایم موج می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="34239">
    <content>سوره بقره، آیه دویست و پنجاه و چهار: بشنوید و اطاعت و انفاق کنید و برای خود، خیر و خوبی ذخیره کنید.</content>
  </text>
  <text id="34240">
    <content>علاوه بر این مصرف بعضی داروها همچون داروهای مدر، فاقد قابلیت احتباس یون پتاسیم نیز باعث کاهش سطح پتاسیم خون می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34241">
    <content>از جمله فقهای دولت اموی که کارهای معاویه و بنی‌امیه را تقبیح نمودند.</content>
  </text>
  <text id="34242">
    <content>میدیا چشمش که به نگهبان می‌افتد دستش را از دستم بیرون می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="34243">
    <content>در غرب نیز پس از گذر از سید نیکی به شهر تالش می‌رسیم.</content>
  </text>
  <text id="34244">
    <content>وقتی شروع به بررسی رازهای پزشکی، به ویژه رموز روان‌شناختی کردم، جنون را شناختم.</content>
  </text>
  <text id="34245">
    <content>یهودیان دیگر ممالک عربی، نظر منفی‌تری نسبت به موطن پیشین خود و مخصوصاً با حاکمان سابق دارند.</content>
  </text>
  <text id="34246">
    <content>افزون بر آن، سایت ویژه‌ای نیز در اینترنت دارد.</content>
  </text>
  <text id="34247">
    <content>هدفی بدون نرخ تغییرات برد فرکانسی نزدیک فرکانس فرستنده را بازتاب می‌دهد و نمی‌تواند آشکار گردد.</content>
  </text>
  <text id="34248">
    <content>تدابیر اعتمادسازی که سازمان ملل پیشنهاد کرده بود، شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="34249">
    <content>پیچیده‌ترین مورد سانسور روی فیلم گوزن‌ها، ساخته مسعود کیمیایی، اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34250">
    <content>فضای داخلی شاه‌نشین با نقوش گچ‌بری برجسته، به تقلید از نقش برجسته‌های تخت جمشید تزئین شده است.</content>
  </text>
  <text id="34251">
    <content>ما یا صد دقیقه می‌سازیم یا هفتصد دقیقه، ولی بالأخره یک جایی آن زمان تمام است.</content>
  </text>
  <text id="34252">
    <content>شب را بعد از شام قدری در شانزه‌لیزه با امین‌الملک و شاهزاده با کالسکه گردش کردیم.</content>
  </text>
  <text id="34253">
    <content>در یک روز خنک پاییزی، در حالی که اشخاص دیگر ژاکت می‌پوشند من با یک تی‌شرت زندگی می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="34254">
    <content>هادی سهرابی، زاده خمام؛ بازیکن سابق تیم‌های باشگاه فوتبال شهرداری خمام، پگاه گیلان، فجر گیلان، پیکان تهران و نساجی مازندران است.</content>
  </text>
  <text id="34255">
    <content>دایی در سومین دوره لیگ برتر به همراه پرسپولیس، مقام پنجم لیگ را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="34256">
    <content>در شکل نه بدنه برق‌گیر، مقاومت‌ها و سایر تجهیزات اضافی نشان داده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34257">
    <content>ما اگر در خارج، مفهوم علت را پی‌جویی کنیم مثل مفهوم درخت نیست که مصداق خارجی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="34258">
    <content>بقایای این قلعه باستانی در نزدیکی فیروزآباد موجود است.</content>
  </text>
  <text id="34259">
    <content>تشریح بدن او نشان داد که به دلیل وجود سرطان معده جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="34260">
    <content>نخستین گل تیم استقلال تهران در وقت تلف‌شده نیمه نخست به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="34261">
    <content>ارمنستان و گرجستان با پذیرش مسیحیت، به امپراتوری روم شرقی نزدیک‌تر شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="34262">
    <content>سپس در رابطه با شکست حصر آبادان به فرمان تاریخی امام خمینی رحمةالله‌علیه توضیحاتی داد.</content>
  </text>
  <text id="34263">
    <content>مثلاً پوست خشک‌تر و دارای چین‌وچروک و لکه‌های بیشتری شده و سرعت التیام آن کندتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34264">
    <content>زنی مبارز تلاش می کند یک گوی جادویی را از ملکه‌ای شیطانی پس بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="34265">
    <content>هدف بنیادین سازمان ملل متحد، اتخاذ اقدام‌هایی مؤثر و دسته‌جمعی برای دفع تجاوز و یا دفع اقدام‌های تهدیدکننده صلح می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34266">
    <content>چراکه او اینک ملجأ و مرجع مسلمانان و مورد نظر دشمنان و محور نیروهای اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="34267">
    <content>انسان آن‌قدر صفا و محبت و صمیمیت در ایشان می‌دید که مجذوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34268">
    <content>حقوق را می‌توان به حقوق عینی و حقوق بایسته یا انتقادی تقسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="34269">
    <content>شایان ذکر است عمده سهام شرکت پلی‌اکریل متعلق به بانک‌های صنعت و معدن و ملی است.</content>
  </text>
  <text id="34270">
    <content>مشرف هر گونه دخالت پاکستان در این حملات را انکار نمود.</content>
  </text>
  <text id="34271">
    <content>حل این مشکل، همت عمومی مسئولان و شهروندان و روش‌های صحیح تبلیغی را طلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34272">
    <content>اندی، دادستان کل کشور اندونزی، به دنبال اتهام رشوه‌خواری ناچار به استعفاء شد.</content>
  </text>
  <text id="34273">
    <content>او زن خوبی بود ولی گاهی اوقات تعیین تکلیف برای زندگی ما تفریح او بود.</content>
  </text>
  <text id="34274">
    <content>برای شروع، یک نفر بعد از کارت‌پخش‌کن یک ورق را به روی زمین می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="34275">
    <content>پشتون‌ها یکی از بزرگ‌ترین گروه قومی افغانستان را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="34276">
    <content>با اندوه فراوان، مطلع شدیم آقای مهندس حاج عبدالحسین ساوه در شصت سالگی دار فانی را وداع گفته است.</content>
  </text>
  <text id="34277">
    <content>هیچ‌کس سیگار نمی‌کشید، چه در معابر عمومی و چه در کاخ‌های سلطنتی و حتی در حرم‌سرای شاه؛ چه انضباطی، چه اطاعت و فرمان‌برداری.</content>
  </text>
  <text id="34278">
    <content>مبتلایان به حساسیت فصلی می‌توانند با مصرف روزانه یک قرص، از آب‌ریزش و عطسه‌های مداوم رهایی یابند.</content>
  </text>
  <text id="34279">
    <content>امام فقید و عظیم‌الشأن ما، در ده‌ها سند مکتوب و توصیه شفاهی مضبوط، این مهم را گوش‌زد و نسبت به آن تأکید فرموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34280">
    <content>زل زده بود به آن طرف رودخانه که دود غلیظی داشت از پشت سیلوی گندم بالا می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="34281">
    <content>یعنی واقعاً این حرف را با اطمینان بگوید و خودش را به اندک عکس‌العملی محتاج نداند.</content>
  </text>
  <text id="34282">
    <content>در حفظ نقش رماتیسم قلبی در ایجاد تنگی دریچه میترال قبلاً نوشته‌ام که قلب انسان دو بطن و دو دهلیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="34283">
    <content>دوباره برگشتم، کلاه کاموایی خود را تا روی ابروها پایین آوردم.</content>
  </text>
  <text id="34284">
    <content>شاخص‌های توسعه این مناطق، وضعیت بسیار نامناسبی را به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="34285">
    <content>ولادیمیر پوتین، رئیس‌جمهوری روسیه، دیروز، چهارشنبه، استراتژی اطلاعاتی خود را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="34286">
    <content>هدف اصلی تأسیس این پروژه، تجربه‌ای از موسیقی راک با اشعار فارسی بود.</content>
  </text>
  <text id="34287">
    <content>مسیر گذر دام‌های عشایر کوچ‌رو که هم‌اینک در حال کوچ از مناطق قشلاقی به مراتع ییلاقی هستند، حاشیه راه‌های ارتباطی است.</content>
  </text>
  <text id="34288">
    <content>ابتدا سرلشکر فیروزآبادی متن حکم مقام معظم رهبری را در خصوص انتصاب سردار قالیباف به فرماندهی نیروی انتظامی قرائت کرد.</content>
  </text>
  <text id="34289">
    <content>ان‌شاءالله تلاش کنید این رابطه را قوی‌تر کنید و اسلام را از منابع صحیح یاد بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="34290">
    <content>خشت اول به از صلح آخر، شاید بتوان به مجله خشت اول، جایزه پاره‌آجر بلورین بی‌دروپیکرترین نشریه دانشگاه را داد.</content>
  </text>
  <text id="34291">
    <content>نباید افراد را به عنوان اجزای بی‌فکر تصور کرد.</content>
  </text>
  <text id="34292">
    <content>هیئت‌منصفه مطبوعات، محمدرضا یزدان‌پناه فدایی، مدیرمسئول روزنامه آزاد را در پنج مورد اتهام با اکثریت آراء مجرم شناخت، اما وی را مستحق تخفیف دانست.</content>
  </text>
  <text id="34293">
    <content>این شهر به خاطر غارها و معبد باستانی‌اش شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="34294">
    <content>کوچول و پروانه روی نور نیلی نشستند و با سرعت پایین آمدند.</content>
  </text>
  <text id="34295">
    <content>وی همچنین از اجرای طرح جمع‌آوری مکانیزه زباله و افزودن شش دستگاه اتوبوس به ناوگان اتوبوس‌رانی نجف‌آباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="34296">
    <content>فیلم هاسکین بر اساس رمان ولز است و ماجرایش در قرن نوزدهم در لندن می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="34297">
    <content>چراکه اشرف، شاه را دوست داشت و می‌دانست که شاه عاشق ثریا است.</content>
  </text>
  <text id="34298">
    <content>این عملیات توسط وزیر جنگ ژاپن، جنرال جیرو می‌نامی و به دلیل اصلاح در لایحه جامعه ملل مبنی بر ایجاد «منطقه بی‌طرف» بین منچوری و چین، لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="34299">
    <content>دو ماهی، زندگی در آبگیر تنگ را با رقص موزونی مزین کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="34300">
    <content>تم فیلم‌ها، تمسخر دفاع مقدس بود و ارزش‌ها و فرهنگ بسیجی و نظام اسلامی بعضی کتاب‌ها هم مروج ابتذال بودند و تقدس‌زدایی و دین‌گریزی.</content>
  </text>
  <text id="34301">
    <content>بنا به این گزارش، نمایش شمس جاوید، کاری از لطفعلی فلاح، روز سه‌شنبه گذشته در تالار سنگلج به اجراء درآمد.</content>
  </text>
  <text id="34302">
    <content>در غیر این صورت، بازداشت، غیرقانونی تلقی و مرتکب به مجازات، مقرر قانون محکوم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34303">
    <content>محققان اتریشی، قطرات آب باران را جدا ساخته و آن را منجمد و سپس ذوب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34304">
    <content>خون ریوی در سیستول قلبی در دهلیز چپ جمع شده با آغاز دیاستول از طریق دریچه میترال وارد بطن چپ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34305">
    <content>سال بعد یکی از همکاران اوتو به نام دایملر، کاربوراتور جدیدی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="34306">
    <content>بنابراین به دهکده‌ام بازگشتم و به عنوان معلم مشغول کار شدم.</content>
  </text>
  <text id="34307">
    <content>طرح زیبا، نقش دلربا، رنگ دل‌نشین و دست استاد؛ همه و همه احساس مصوری است که نگاره نام گرفته و هنر استاد، نگارگری.</content>
  </text>
  <text id="34308">
    <content>هود قوم بت‌پرست خود را به پرستش خدای یکتا و عدم بت‌پرستی فراخواند، اما قوم عاد از وی معجزه خواستند.</content>
  </text>
  <text id="34309">
    <content>سهم فرد از مزایای اجتماعی با فعالیت، آموزش، اشتغال، عضویت در تشکل‌های مدنی یا ازدواج افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="34310">
    <content>در کلمات شاه، آیت‌الله خمینی نه محکوم گردید و نه مورد قضاوت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="34311">
    <content>وقتی داشتم در آشپزخانه قهوه درست می‌کردم، احساس کردم چشم‌هایم تار می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="34312">
    <content>نتایج مطالعات جدید نیز حاکی از آن است که اسیدفولیک نقش محافظتی برای مغز دارد.</content>
  </text>
  <text id="34313">
    <content>من از آن میکروفون که هیچ‌وقت از دهانم کنده نبود، دموکراسی و آمریکا، آمریکا و دموکراسی می‌گفتم.</content>
  </text>
  <text id="34314">
    <content>مسابقات شطرنج سریع آزاد بانوان استان گیلان در سالن شهید عباسپور برق منطقه‌ای گیلان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="34315">
    <content>نوقا، نام نوعی شیرینی مشتق‌شده از شیر و سفیده تخم‌مرغ است که در خاورمیانه و جنوب اروپا محبوب است.</content>
  </text>
  <text id="34316">
    <content>در این رقابت‌ها، تیم فوتسال برق گیلان در مکان دوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="34317">
    <content>قبل از این‌که به کنگره راه یابد، یک وکیل حرفه‌ای بود.</content>
  </text>
  <text id="34318">
    <content>خانه مینایی، روزگاری جزو املاک منیریه، زن کامران میرزا نایب السلطنه، پسر سوم ناصرالدین شاه بود.</content>
  </text>
  <text id="34319">
    <content>کلکسیون او شامل بودای قرن چهاردهم چین و ژاپن، میکروسکوپ‌های قدیمی و نقشه‌های قدیمی با ارزش و کتاب‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="34320">
    <content>پس از فوت شیخ عبدالکریم حائری یزدی، اداره بخشی از امور حوزه علمیه قم بر عهده او نهاده شد.</content>
  </text>
  <text id="34321">
    <content>کمانچه را در ابتداء، نزد باقر خان رامشگر فراگرفته و سپس در مکتب حسین خان اسماعیل‌زاده و رضا محجوبی تکمیل نمودند.</content>
  </text>
  <text id="34322">
    <content>تأکیدات مؤکد مقام معظم رهبری در اصلاح ساختار اخلاقی و دینی دانشگاه، از همین منظر نشئت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="34323">
    <content>صابون، لباس‌شویی، البسه، برق و سایر مصارف یهودیان خیلی بیشتر از مصرف فلاحین که عملاً در حکم هیچ است، می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34324">
    <content>عید نوروز جلوه ویژه‌ای به این شهر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34325">
    <content>گاهی وقت‌ها این دشت‌های وسیع با چشم غیر مسلح نیز قابل مشاهده است.</content>
  </text>
  <text id="34326">
    <content>مردم، این بقعه را به نام قدمگاه چهارده معصوم هم می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="34327">
    <content>اگر عمل‌آوری در دمای بالا باشد نفوذپذیری به طور مشخص با افزایش نسبت آهک دقت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34328">
    <content>اتفاقاً یکی از مشکلات دستورنویسی همین است که اغلب دستورنویسان ما ادیب بوده‌اند تا زبان‌شناس.</content>
  </text>
  <text id="34329">
    <content>اکنون که پیش‌بینی آن پیر فرزانه تحقق یافته، آتش حسرت، بیش از پیش در جان گورباچف زبانه می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="34330">
    <content>هانتینگتون برای تبیین منطقه‌گرایی اقتصادی به اختلاف ژاپن و چین اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34331">
    <content>سپس اتم‌های کربن به هم می‌پیوندند و الماس می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="34332">
    <content>روزگار وصل، همان ساحت توحید و یگانگی کافه مخلوقات که در بدایت بدانسان بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34333">
    <content>یک نگاه اجمالی به زندگی پیامبر اکرم در دوران کودکی بیندازیم.</content>
  </text>
  <text id="34334">
    <content>تراژدی ایرانیان، داستان یورش خشایارشا به یونان را گزارش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34335">
    <content>قرص‌ها، پودرها و روغن‌های سیر با توجه به نوع و شکل دارو خواص متفاوت دارند.</content>
  </text>
  <text id="34336">
    <content>بنیامین فرانکلین این باله‌ها را از جنس چوب اختراع کرد.</content>
  </text>
  <text id="34337">
    <content>وجود نوعی دموکراسی بین‌المللی و زدودن تبعیض بین‌المللی، لازمه استقرار و رشد مدنیت، هم در سطوح ملی و هم در سطوح بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="34338">
    <content>لامپ فلورسنت توسط نیکلای تسلا اختراع و ثبت شد که بازده نور بسیار بیشتری از لامپ رشته‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="34339">
    <content>از سوی دیگر، مسجدالأقصی برای ششمین روز پیاپی، تحت محاصره نظامیان رژیم صهیونیستی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34340">
    <content>یک عضو حزب کنگره نیز گزارش هیئت منتخب دولت مرکزی هند را در مورد وخیم‌تر شدن اوضاع در دره کشمیر تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="34341">
    <content>در زمان ساخت، این گنبد بزرگ‌ترین گنبد چوبی دنیا به شمار می رفت.</content>
  </text>
  <text id="34342">
    <content>در یک پروژه آبیاری، انتخاب روش آبیاری مناسب نقش بسیار بااهمیتی در موفقیت آن پروژه ایفاء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34343">
    <content>روبیک منصوری، از اولین متخصصان صداگذاری و تدوین در سینمای ایران درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="34344">
    <content>داوری آثار شرکت‌کننده در مسابقه را نیک آهنگ کوثر، توکا نیستانی و مسعود شجاعی طباطبایی بر عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="34345">
    <content>در تست‌های چهارجوابی برای هر پاسخ صحیح سه نمره مثبت و برای هر پاسخ غلط، به منظور خنثی کردن پاسخ‌های حدسی یا تصادفی یک نمره منفی منظور خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34346">
    <content>مارچلو، وکیل سالخورده و ساده رومی به دیدار پسرش میشل که از خدمت سربازی آمده، می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34347">
    <content>اما اینکه امکانات ویژه‌ای مخصوص این کار به ما بدهند خیر.</content>
  </text>
  <text id="34348">
    <content>شما خودتان اهل علم هستید و در شهرها و مراکز گوناگون بوده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="34349">
    <content>پس از بازگشت به کاخ سلطنتی، بلافاصله شاه، سفرای آمریکا و انگلیس را احضار نمود.</content>
  </text>
  <text id="34350">
    <content>هدفش از خدمت در آفریقای جنوبی سازماندهی هندیان مقیم آن سرزمین در مبارزه با بوئرهای نژادپرست بود.</content>
  </text>
  <text id="34351">
    <content>باند به دلیل شغل خود نمی‌تواند همچین پیشنهادی را قبول کند.</content>
  </text>
  <text id="34352">
    <content>به دلیل وجود شرایط ویژه اکولوژیک، تراکم جمعیت ساکن در حاشیه مناطق کویری، پیوسته رو به کاهش است.</content>
  </text>
  <text id="34353">
    <content>به این ترتیب مسائل مربوط به حقوق و دستمزد، ساعت کار و روش‌های احقاق حقوق قانونی مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="34354">
    <content>به خاطر فقیر رسید که اگر میر، صفای باطن دارد، به قهوه‌خانه می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34355">
    <content>با فتح و تسخیر نیشابور، مهاجرت عرب‌های مسلمان، بیشتر از ناحیه سواد عراق عرب به این ناحیه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="34356">
    <content>او معلوماتی در شعر کهن ایرانی، حسن خط و انشاء کسب کرد که راهگشای پیشرفتش در منشی گشت.</content>
  </text>
  <text id="34357">
    <content>فرم‌های فیبری را می‌توان از سنگ معدنی جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="34358">
    <content>وی را در خیابان بیهق و مقبره‌ای که همجوار مدرسه‌اش بود، دفن کردند.</content>
  </text>
  <text id="34359">
    <content>از جانوران و پرندگان این ناحیه کبک، تیهو، قرقاول، روباه، شغال و گرگ را می‌توان نام برد.</content>
  </text>
  <text id="34360">
    <content>به همین مناسبت با آقای مجتبی آقایی، دبیر این دوسالانه، گفت‌وگو کردیم.</content>
  </text>
  <text id="34361">
    <content>جهاد کودکان، اکثر آنان را تباه کرد، ولی موجب برانگیختگی بزرگ‌سالان شد.</content>
  </text>
  <text id="34362">
    <content>لازم است ذکر شود که حجم یک مخروط اریب با مساحت سطح مقطع معین و ارتفاع مشخص، با حجم یک مخروط قائم با همان مساحت و ارتفاع معین، برابر است.</content>
  </text>
  <text id="34363">
    <content>اگر فرآیند تحکیم غیرممکن بود، نوعی ناتوانی در انتقال اطلاعات از حافظه کوتاه‌مدت به حافظه درازمدت پیش می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="34364">
    <content>صبح امروز با پیام رئیس‌جمهوری، نخستین هم‌اندیشی مسائل واژه‌گزینی و اصطلاح‌شناسی آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="34365">
    <content>علی‌رغم نکته یادشده، نمی‌توان گفت و شنود فعال میان «علوم انسانی جدید» و «معارف دینی» را کاری ساده و راحت دانست.</content>
  </text>
  <text id="34366">
    <content>او متولد بلخ بود و در سال پانصد و پنجاه و نه هجری وفات یافت.</content>
  </text>
  <text id="34367">
    <content>و خود همین باز مستانه را قابل قبول‌تر و آسیب‌پذیرتر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34368">
    <content>کم‌کاری غده تیروئید در کودکان با علائمی مانند اختلال رشد، کاهش تمرکز و اختلالات هوش همراه است.</content>
  </text>
  <text id="34369">
    <content>او به عنوان فردی شهرت یافته که به زندگی لوکس و پرزرق و برق علاقه‌مند است.</content>
  </text>
  <text id="34370">
    <content>هر روز، گره‌ها افزون می‌شوند و راه‌های درمان، سخت‌تر و صعب‌العلاج‌تر می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="34371">
    <content>این فیلم پس از کمتر از یک ماه از اکرانش توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="34372">
    <content>عکس آقا جان خدابیامرز از خاک سفید شده و تنها رد انگشتان لرزانی روی آن بود.</content>
  </text>
  <text id="34373">
    <content>به طور سنتی روابط کویت با بلوک غرب به ویژه آمریکا گسترده بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34374">
    <content>این تندیس اکنون در موزه کاپیتول شهر رم نگه‌داری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34375">
    <content>همین که بازش می‌کردی عطری گیج‌کننده به مشام می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="34376">
    <content>مثل علم و بردباری را به او می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="34377">
    <content>ترکمن‌ها چوب آن را به شکل خاص تراشیده و به گردن کودک می‌آویزند تا چشم نخورد.</content>
  </text>
  <text id="34378">
    <content>چشم‌انداز بسیار خوبی به شهر پاریس و اطراف دارد.</content>
  </text>
  <text id="34379">
    <content>این مواد شامل مس، برنج، فولاد ضد زنگ، فولاد کم کربن، فولاد با استحکام متوسط و بالا، آلومینیوم، نیکل و غیره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34380">
    <content>اگر به جام ملت‌ها می‌رفتم حداقل یک ماه حضور در ولفسبورگ را از دست می‌دادم.</content>
  </text>
  <text id="34381">
    <content>او حتی پس از فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی و کاهش سریع حقوق و دستمزد در روسیه ماند.</content>
  </text>
  <text id="34382">
    <content>پوشینه کلیوی یا کپسول کلیوی یک لایه سخت فیبری اطراف کلیه است که آن را پوشش داده است.</content>
  </text>
  <text id="34383">
    <content>قرن هجدهم نیز به نوبه خود، انقلاب سیاسی مضاعف حقوق بشر و حاکمیت ملی را برای قرن نوزدهم به ارث گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="34384">
    <content>پنجاه کودک افغانی در اثر گرسنگی در مناطق صعب‌العبور مرکزی افغانستان، جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="34385">
    <content>اگر واکسن هپاتیت ب در دسترس نباشد، بهتر است از شیردهی نوزادان خودداری شود.</content>
  </text>
  <text id="34386">
    <content>بخشی از جنگل‌های آمازون به دلیل ساخت مزارع پرورش گاو و کاشت سویا جنگل‌زدایی شده است.</content>
  </text>
  <text id="34387">
    <content>همکاری نزدیک با علامه قزوینی و علی‌اصغر حکمت او را به وادی دشوار تصحیح متون کشاند؛ ابتداء گرشاسبنامه اسدی توسی را تصحیح کرد.</content>
  </text>
  <text id="34388">
    <content>فلیکس میر، نخستین شرکت صنعتی را در آخن اختراع کرد و اهمیت بنیادی این اختراع را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="34389">
    <content>سخنگوی طالبان گفت که این حمله علیه شیعیان هزاره توسط حلقه دشمن صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="34390">
    <content>سپاس خدای را که جلوه جمالش بر ساکنان ملک و ملکوت گسترش یافته و شعاع حسنش بر اهالی عوالم جبروت و لاهوت درخشیدن گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="34391">
    <content>وزیر دفاع آمریکا همچنین گفت: او روی نیاز به حفظ تحریم‌ها علیه عراق تأکید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="34392">
    <content>برخی منابع، تأسیس مدرسه عشایری را به علی اصغر حکمت، از وزرای معارف دوران رضا شاه، نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="34393">
    <content>این کاخ در محل چهارراه خیابان امام خمینی و خیابان ولیعصر جای گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="34394">
    <content>در بیت حافظ طنزی گزنده وجود دارد که عاشقان نه وصال را میسر می‌بینند و نه متنعم هستند.</content>
  </text>
  <text id="34395">
    <content>سنگ‌ریزه در رنگ‌ها و بافت‌های مختلف دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34396">
    <content>استخراج معادن زغال‌سنگ، سرب و روی نیز در استان در حال فعالیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34397">
    <content>با پیشرفت تکنیک مولکولی، دانش زیست‌شناسی سلولی از دل این دانش بیرون آمد.</content>
  </text>
  <text id="34398">
    <content>در این درگیری دو نفر از قاچاقچیان به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="34399">
    <content>بنای تاریخی دبیرستان امام خمینی رحمةالله‌علیه بروجرد، ساعت چهل و پنج و دوازده دقیقه پریروز، دچار آتش‌سوزی شد.</content>
  </text>
  <text id="34400">
    <content>این حادثه که حدود ساعت هجده به وقوع پیوست، با مداخله مأموران انتظامی خاتمه یافت.</content>
  </text>
</textCollection>