<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="34401">
    <content>سهروردی، پایه‌گذاران این فلسفه را کسانی چون ادریس نبی، حکمای خسروانی و فهلویون می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="34402">
    <content>نزدیک بود قلبم از قفسه سینه‌ام بیرون بپرد، گوش‌هام سوت می‌کشید و سرم درد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34403">
    <content>از صنایع دستی این شهر می‌توان قالی، قالیچه، پوستین‌دوزی، چاروق، سنگ‌تراشی و فیروزه‌تراشی را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="34404">
    <content>پدربزرگش، محمدمهدی ارباب اصفهانی، از بازرگانان معتبر اصفهان و به‌ویژه آگاه در تاریخ و جغرافیا و هیئت بود.</content>
  </text>
  <text id="34405">
    <content>بالفرض یک اتومبیل را صاحبش خوابانده باشد، یا کارت بیمه خود را مفقود کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="34406">
    <content>اسم بالقوه می‌تواند سه نوع وابسته پیشین داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="34407">
    <content>در سونوگرافی از امواج صوتی با فرکانس بالا استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34408">
    <content>مواد غذایی که به طور طبیعی حاوی اسید فولیک هستند عبارتند از سبزیجات دارای برگ سبز، مرکبات و حبوبات.</content>
  </text>
  <text id="34409">
    <content>آن وقت را بینید نه حالا را، مثلاً رسایل اخوان‌الصفا یکی از مظاهر اسماعیلیان است.</content>
  </text>
  <text id="34410">
    <content>بی‌خبر از آنکه بفهمند مجید توکلی افتخار جنبش دانشجویی بوده و هست، چه با لباس زنانه و چه با لباس مردانه.</content>
  </text>
  <text id="34411">
    <content>پس از فروپاشی یوگسلاوی این دامنه به کشور صربستان و مونته‌نگرو داده شد.</content>
  </text>
  <text id="34412">
    <content>نتایج به‌دست‌آمده نشان داد ازدیاد فشار خون در بزرگ‌سالان افسرده، شایع‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="34413">
    <content>پدرش در سپاه سیگنال وابسته به ارتش ایالات متحده آمریکا خدمت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34414">
    <content>هنگامی که در ابتدا مشغول بررسی یک ژنوم هستیم، این نگاشت وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="34415">
    <content>رنگ عمومی بدنش زیتونی تا قهوه‌ای بوده و شکمی بدون فلس و به رنگ سفید متمایل به زرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="34416">
    <content>هنگامی که ژن بتا، گلوبین بتا تولید نکند، شرایطی مشابه با کم‌خونی داسی‌شکل ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34417">
    <content>آشامیدن آب خیار، شدیدترین تب‌ها را از بین می‌برد و التهاب را تسکین می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="34418">
    <content>وی همچنین مجری شبکه دیسکاوری نیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34419">
    <content>همچنین فکر ایجاد انستیتوی عالی بهداشت، مورد مطالعه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34420">
    <content>فلسطین متعلق به فلسطینی‌هاست و تا وقتی که این اصل شناخته نشود، مشکل فلسطین حل‌شدنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="34421">
    <content>اخیراً از سوی خاندان مرحوم آیت‌الله حاج شیخ جعفر شوشتری رحمةالله‌علیه گنجینه کتب و نسخ خطی کتابخانه شخصی ایشان به کتابخانه ملی اهداء و منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="34422">
    <content>مقاومت پروفسور، باعث می‌شود که فضایی‌ها از حمله به زمین پشیمان شوند.</content>
  </text>
  <text id="34423">
    <content>استمرار این تشعشعات می‌تواند به تغییر ترکیب اتمی این رآکتور منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="34424">
    <content>در ساختار نظامی ایل‌های قزلباش نیز رده‌بندی ایلی صوفیانه وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="34425">
    <content>شب رو به دریا در تراس هتل نشسته بودیم، چقدر دریا زیبا و باوقار بود، چقدر آرام بود.</content>
  </text>
  <text id="34426">
    <content>برای تأمین آب آشامیدنی شهر، سه منبع مجموعاً به ظرفیت هفت هزار مترمکعب و شبکه لوله‌کشی برای آب‌رسانی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="34427">
    <content>عبدالله ممبینی یکی از بازیکنان فوتبال ایران است.</content>
  </text>
  <text id="34428">
    <content>حوزه‌های غالب در اقتصاد لنکران عبارتند از کشت سبزیجات، کشت چای، کشت زراعی، پرورش دام، باغداری درختان مرکبات، زنبورداری، ماهی‌گیری و کشاورزی.</content>
  </text>
  <text id="34429">
    <content>شب تاریک شما را فراگرفته، پس همچون مرکبی راهوار او را گرفته، بروید.</content>
  </text>
  <text id="34430">
    <content>هنگامی که در نیویورک بود به یک تبلیغ درخشان در نیویورک‌تایمز برای خود دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="34431">
    <content>خود فرانتس یوزف نیز یک بار از سوءقصد جان سالم به در برده بود.</content>
  </text>
  <text id="34432">
    <content>این بوستان جزء کمربند سبز تهران محسوب شده و به منظور تلطیف هوای تهران احداث گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="34433">
    <content>دقایقی بعد، خمپاره دشمن در کنارمان منفجر شد، که بلافاصله از ناحیه شکم، احساس درد و سوزش شدیدی کردم.</content>
  </text>
  <text id="34434">
    <content>قلمروی تحت حکومت آن‌ها از مشرق تا هند و از مغرب تا شبه جزیره ایبریا گسترده بود.</content>
  </text>
  <text id="34435">
    <content>مرثیه شرق در رثای پوشکین یا مرثیه شرق در وفات پوشکین، نام قصیده‌ایست که میرزا فتحعلی آخوندزاده در واقعه بعد از کشته شدن الکساندر پوشکین سروده است.</content>
  </text>
  <text id="34436">
    <content>به این ترتیب حق بر سلامتی را می‌توان حلقه ارتباط نسل‌های مختلف حقوق بشر قلمداد نمود.</content>
  </text>
  <text id="34437">
    <content>تیم گلاسکو رنجرز از دقیقه هجده بازی در پی اخراج باری فرگوسن، ده نفره به بازی ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="34438">
    <content>موجوداتی بدون مو و ناخن که چشم‌هایشان پلک نداشت و بدنشان شفاف بود از بند نافم آویزان بودند.</content>
  </text>
  <text id="34439">
    <content>خلاصه امروز چهار ساعت به غروب مانده که عین شدت گرما بود.</content>
  </text>
  <text id="34440">
    <content>کسی که به خود اطمینان دارد، به تعریف کسی احتیاج ندارد.</content>
  </text>
  <text id="34441">
    <content>ولی مشکل این‌جاست که تا پیر نباشد چنین اتفاقی نمی‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="34442">
    <content>سال بعد پژو توانست بیست و نه دستگاه از اتومبیل‌ها را بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="34443">
    <content>بحمدالله وضع خوب و منسجمی است و ملت، با روحیه‌های خوب در صحنه و آماده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34444">
    <content>به عبارت دیگر این دو مشخصه را الزاماً روی هجای تکیه‌بر فارسی نمی‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="34445">
    <content>تقریباً هم‌زمان هر دو گفتیم اولویت آن روزمان این بود که موضع ونزوئلا را روشن سازیم.</content>
  </text>
  <text id="34446">
    <content>انرژی و تحرک آن‌ها به آدم روحیه تازه‌ای به فیلم‌ساز می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34447">
    <content>فرهنگ‌سرای ارسباران در خیابان دکتر شریعتی، بالاتر از پل سیدخندان، خیابان ارسباران واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="34448">
    <content>وی در سپتامبر یک هزار و نهصد و نود و هفت، به عضویت هیئت‌مدیره باشگاه منچستریونایتد درآمد.</content>
  </text>
  <text id="34449">
    <content>احمد را می‌بینیم که آرام‌آرام از پله‌ها پایین می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34450">
    <content>او به خانه توران خانم پناه می‌برد، ذبیح با دیدن اقدس به او دل می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="34451">
    <content>در دولت احمدی نژاد این وزارت‌خانه حذف و در وزارت‌خانه‌های کار و رفاه ادغام شد.</content>
  </text>
  <text id="34452">
    <content>روی جلدهای کارشده توسط این نقاش برجسته دوران ناصری، عمدتاً روی جلد قرآن‌های نفیس است.</content>
  </text>
  <text id="34453">
    <content>به‌ویژه وقتی صدای گلوله به گوش می‌رسد، بسیار باید حسرت خورد و اندیشید.</content>
  </text>
  <text id="34454">
    <content>پلیس این تعداد را چهار هزار نفر تخمین می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="34455">
    <content>اکنون هر حکومتی، حتی حکومت‌های بسیار قدرتمند می‌باید به پرسش‌های دشواری پاسخ دهند.</content>
  </text>
  <text id="34456">
    <content>دولت جدید موری همانند قبل، از ائتلاف حزب‌های حاکم لیبرال دموکرات و محافظه‌کار جدید تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34457">
    <content>در مورد نقش سوم، باید گفت که تحقیق علمی و عمل اقتصادی، معمولاً محرک یکدیگرند.</content>
  </text>
  <text id="34458">
    <content>هولاکو از وقتی که وارد ایران شد، از طرف منکوقاآن مأمور این کار بود.</content>
  </text>
  <text id="34459">
    <content>رمزگذار چرخشی یک نوع دستگاه الکترومکانیکی است که وظیفه آن تبدیل موقعیت زاویه‌ای یک شفت به یک کد دیجیتال یا آنالوگ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34460">
    <content>قالیچه‌ای که مقابل من قرار داشت، یک قالیچه به ویژه زیبا بود.</content>
  </text>
  <text id="34461">
    <content>لویی والش به واسطه مدیریت امور جانی لوگان و وست لایف شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34462">
    <content>او عاشق دختری به نام ماریا شد که بعدتر قرار ازدواج گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="34463">
    <content>احمد گلچین معانی در کتابی با عنوان «تاریخ تذکره‌های فارسی» به تفصیل به این نوع نثر پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="34464">
    <content>اگر همه منتقدان، کتاب‌خوان بودند که تیراژ کتاب این‌قدر پایین نبود.</content>
  </text>
  <text id="34465">
    <content>وی در زمان دبیرستان، طی بازی راگبی چشم چپ خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="34466">
    <content>این مجموعه در ژانرهای فانتزی، تاریخی، پزشکی و عاشقانه ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="34467">
    <content>دیری نگذشت که سید اسماعیل با مرگ برادر جوانش مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="34468">
    <content>قول دادیم که به هم پایبند باشیم و هیچ‌وقت از کنار هم دور نشویم.</content>
  </text>
  <text id="34469">
    <content>آخرین تحولات منطقه و مسائل مربوط به گفت‌وگوهای خاورمیانه، موضوع بحث سفیر ایران و شیخ شمس‌الدین بود.</content>
  </text>
  <text id="34470">
    <content>در مقابل، پدرش علاقه او را به سوی زیست‌شناسی جلب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34471">
    <content>مسئولان ورزشگاه ویمبلی به همراه فدراسیون دوومیدانی انگلیس، این تصمیم را اتخاذ کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34472">
    <content>انتخاب حجازی به عنوان سرمربی تیم استقلال رشت در پی کناره‌گیری مجید جهانپور صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="34473">
    <content>این امر نظیر خاصیت انطباق‌پذیری ارگانیزم‌های زنده با محیط جدید، برای حفظ بقا و حیات خویش است.</content>
  </text>
  <text id="34474">
    <content>و در این زمان تشجیع شد و در روزنامه‌ها آثار شعری خود از جمله «کاج کهن» را منتشر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="34475">
    <content>بیشتر از جنس ردفورد است که با بودجه‌ای مستقل ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="34476">
    <content>اولین و مهم‌ترین فصل خونین مبارزه در عاشورای پانزده خرداد رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="34477">
    <content>متداول‌ترین شیوه پخش اذان نیز عبارت بود از پخش صدای اذان، و نمایش تصاویری از طبیعت مثل کوه، دریا، آبشار، جنگل، آسمان و غیره یا اماکن مذهبی.</content>
  </text>
  <text id="34478">
    <content>درمورد روز میلاد آن پیامبر عظیم‌الشأن اختلاف است میان اهل سنت و امامیه، آن‌ها دوازدهم ربیع‌الأول را ذکر می‌کنند و شیعه، هفدهم ربیع‌الأول را.</content>
  </text>
  <text id="34479">
    <content>پنج منظور، نظریه کنستانتین، نخستین امپراطور مسیحی روم است که سلطنت را ودیعه الهی می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="34480">
    <content>تیم پیروزی هم در دقایق دوم، نهم و شصت و چهار بازی امکان گل‌زنی داشت.</content>
  </text>
  <text id="34481">
    <content>مسابقه نهایی، هفدهم ماه مه در کپنهاگ بین تیم‌های آرسنال و گالاتاسرای برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34482">
    <content>به گزارش فدراسیون ژیمناستیک، این مسابقات در شهر آلماتی، پایتخت قزاقستان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34483">
    <content>وی در مجلس شانزدهم نمایندگان افغانستان عضو کمیسیون مصونیت، حقوق و امتیازات وکلا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34484">
    <content>به قدری کنار ویترین مغازه می‌ایستد که توجه صاحب مغازه را جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34485">
    <content>گنبد مشتاقیه از بناهای دوران قاجاریه و مزار مشتاق‌علی شاه، مقبره امامزاده شاهزاده حسینی، از بناهای دوره صفویه در جوپار.</content>
  </text>
  <text id="34486">
    <content>در طی روزهای تظاهرات، پلیس واشنگتن، یک هزار و سیصد نفر را دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="34487">
    <content>دکمه را روی صفحه کلید پیدا کن که آن را کنترل می‌کند و آن را خاموش کن.</content>
  </text>
  <text id="34488">
    <content>پاکدشت: پروژه یک هزار واحد مسکونی استیجاری شهرستان پاکدشت، مورد بازدید مهندس عبدالعلی‌زاده، وزیر مسکن و شهرسازی، قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="34489">
    <content>این فیلم ماجرای دستگیری، محاکمه و مصلوب شدن عیسی مسیح را به‌تفصیل به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="34490">
    <content>کاربرد مواد کمیاب نیز ممکن است مشکلی برای زیست‌پذیری اقتصادی، تکنولوژی، فیلم نازک کادمیوم باشد.</content>
  </text>
  <text id="34491">
    <content>این توده، توسط خدمتکار یونانی آتوسا، جراحی شده و بیرون آورده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34492">
    <content>نظیر رمان‌های حاوی اوضاع و احوال شوالیه‌ها یا رمان‌های سازگار و متناسب با نزاکت و تعلیم و تربیت.</content>
  </text>
  <text id="34493">
    <content>قانون منع ازدواج کشیش‌ها به یک معضل مذهبی در فرانسه تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="34494">
    <content>مطالعات تصویربرداری کاهش توده مغزی و ماده سفید مغز را نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="34495">
    <content>این سرخرگ از اجزای حلقه ویلیس بوده که باعث ارتباط دستگاه سبات با دستگاه مهره ای-قاعده ای می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="34496">
    <content>جانسون، رییس‌جمهور وقت آمریکا، لزوم برپایی قوانین دولتی، ایمنی و بهداشت را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="34497">
    <content>لبخندی چهره‌اش را روشن کرد و گفت که این ریگ خیلی اذیت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="34498">
    <content>بازیگری مرد، علی رفیع‌پور، بازیگر نقش شکارگر، علی شهدی در نمایش هزاره غزال از کرمان، حائز رتبه نخست شدند.</content>
  </text>
  <text id="34499">
    <content>در گذشته، داخل ضریح دریچه‌ای در سمت پایین پا در کف، رو به سرداب وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="34500">
    <content>اکنون تو طعامی آماده کن و فرزندان عبدالمطلب را بخوان تا امر خدا را به آنان ابلاغ کنم.</content>
  </text>
  <text id="34501">
    <content>لطفعلی خنجی، پژوهش مبسوطی بر دستور زبان لاری انجام داده که در کتابی به نام «نگرش تفصیلی بر زبان لارستانی و گویش خنجی» منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="34502">
    <content>هر پاداش عاطفی مرکب از یک بعد دوقطبی بوده که یک قطب کاملاً مثبت و دیگری بیزارکننده است.</content>
  </text>
  <text id="34503">
    <content>خشونت به مفهوم سیاسی به هیچ وجه قابل دفاع نیست و مخالفین خشونت نیز همین مفهوم را مدنظر دارند.</content>
  </text>
  <text id="34504">
    <content>وی همچنین فرودگاه‌های بجنورد، سرخس، بیرجند و طبس را از فرودگاه‌های فعال استان خراسان برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="34505">
    <content>در همین حال، جیمز کالینز، سفیر آمریکا در مسکو نیز درباره سخنان پوتین اظهار نظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="34506">
    <content>این آشنایی به دوستی مادام‌العمر آنان انجامید.</content>
  </text>
  <text id="34507">
    <content>همین تصویر و تقسیم‌بندی در سلطنت معاویه به‌روشنی ترسیم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="34508">
    <content>ایندکس پلاک و ایندکس خونریزی از لثه، یک هفته بعد از این عمل در هر دو سمت شاهد و تجربی ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="34509">
    <content>وی رژیم صهیونیستی را به مانع‌تراشی در مذاکرات صلح فلسطینی‌ها، سوریه و لبنان متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="34510">
    <content>مشمولان متولد سی و هشت تا پنجاه و نه به خدمت وظیفه فراخوانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="34511">
    <content>بگین، دلایل تصمیم به انضمام را این گونه بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34512">
    <content>ریخت‌وپاش‌های میلیونی در یک عروسی: مجلس عروسی مایکل داگلاس و کاترین زتاجونز یکی از پرهزینه‌ترین مراسم عروسی‌های دنیا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34513">
    <content>حجله می‌زدند، اسپند دود می‌کردند، نقل می‌پاشیدند، گلدان می‌چیدند و نقالی را احیاء می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="34514">
    <content>اسدآباد، روستایی است از توابع بخش جلگه زوزن و در شهرستان خواف استان خراسان رضوی ایران.</content>
  </text>
  <text id="34515">
    <content>صد در صد بازیگری را به طور مداوم و حرفه‌ای نمی‌پذیرم.</content>
  </text>
  <text id="34516">
    <content>میترا دوباره چشم‌هایش را می‌بندد و دوباره تکان می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="34517">
    <content>در چنین صورتی حتی وضع سلول‌های مغز استخوان نیز با افزایش فضاهای چربی کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="34518">
    <content>در تاریخ اسلام، نخست حکومت خلفای راشدین و خلفای اموی و پس از آن، حکومت سلاطین رواج یافت.</content>
  </text>
  <text id="34519">
    <content>نتیجه این شد که ساحل غربی و نوار غزه تحت اشغال نظامی باقی بماند بی‌آنکه رسماً ضمیمه خاک اسرائیل شود.</content>
  </text>
  <text id="34520">
    <content>وسعت کشت‌زارهای آمریکا به حدود سیصد و سی میلیون هکتار بالغ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34521">
    <content>الگوریتم متقارن از یک کلید برای رمزنگاری و رمزگشایی استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34522">
    <content>در بخش معادن، شاهرود دارای منابع و ذخایر عظیم و امکانات بالقوه تولیدات معدنی است.</content>
  </text>
  <text id="34523">
    <content>تغییر مذهب دوبلین، شگفتی بسیاری از نویسندگان مهاجر آلمانی در آمریکا را برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="34524">
    <content>این کار زمینه و بهانه‌ای برای خلاف عرفی، سوءتفاهم و گاهی حتی تمسخر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="34525">
    <content>این مسئله در درازمدت کیفیت تصاویر را کاهش می‌دهد، بنابراین در تعویض لنز باید احتیاط کرد.</content>
  </text>
  <text id="34526">
    <content>مثلاً کارهای «برگمن» را که می‌بینیم می‌فهمیم این آدم اصلاً مریض است، اما تصویرهای او فوق‌العاده است.</content>
  </text>
  <text id="34527">
    <content>به عنوان مثال، هیچ شناسایی معمولی نمی‌تواند شخصیت عاشق دل‌باخته را، مادامی که خود طعم عشق را نچشیده باشد، توضیح بدهد.</content>
  </text>
  <text id="34528">
    <content>هیچ کسب، اراضی یا امتیاز خاصی که ناشی از تجاوز باشد، قانونی و مشروع تلقی نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34529">
    <content>چنانکه غرض کشاورز در پراکندن تخم باشد که قوت اوست، اما کاه که علف ستور است، خود حاصل آید.</content>
  </text>
  <text id="34530">
    <content>پس به این‌که الآن این آب جریان دارد، دلخوش نباشید؛ باید دید چشمه می‌جوشد یا نه.</content>
  </text>
  <text id="34531">
    <content>ما صبح‌ها کار را ساعت چهار شروع می‌کردیم و تا ساعت ده شب مشغول بودیم.</content>
  </text>
  <text id="34532">
    <content>وی بازیگر فیلم‌هایی همچون پوآرو، آوریل افسون‌شده و رابین هود بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34533">
    <content>ژاک شیراک، رئیس‌جمهور و لیونل ژوسپن، نخست‌وزیر فرانسه از مقام‌های سوییسی بابت این همکاری تشکر کردند.</content>
  </text>
  <text id="34534">
    <content>شهاب می‌خواست با خیال راحت زیر درخت‌ها بنشیند و از من می‌خواست پهلویش بنشینم.</content>
  </text>
  <text id="34535">
    <content>شاخه سوم، مارکسیسم مارکس و انگلس به سازمان‌های بین‌المللی اشاره نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34536">
    <content>اروندرود از به هم پیوستن دجله و فرات تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34537">
    <content>حال آنکه چربی گوشت قرمز، دانه‌های روغنی و حتی گوشت سفید طیور، از چربی‌های اشباع‌شده تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="34538">
    <content>کشف مواد مخدر در همدان: با دستگیری هفت نفر قاچاقچی در همدان، بیست کیلو و چهارصد گرم مواد مخدر کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="34539">
    <content>باید توجه زیادی به اولین متقاضیان چنین کمک‌هایی یعنی دانش‌آموزان، مبذول داشت.</content>
  </text>
  <text id="34540">
    <content>تصمیم به تعلیق انتشار این کتاب پس از هشدار پروفسور دنیس اسپیلبرگ، استاد دانشگاه تگزاس آمریکا، صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="34541">
    <content>در حقیقت وجه تسمیه نام میله، به وجود برج و دژها در آن به لحاظ تاریخی برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="34542">
    <content>ایرج جهانشاهی، نویسنده، مترجم و ویراستار ادبیات کودکان و نوجوانان است.</content>
  </text>
  <text id="34543">
    <content>بیش از دویست و چهل هزار پاکت سیگار قاچاق از جاسازی هشت دستگاه کامیون کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="34544">
    <content>رهبر اتحاد مخالفان تاجیک نیز دیروز خروج چریک‌های ازبک از مناطق زیر نفوذ این اتحاد در شرق تاجیکستان را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="34545">
    <content>یک افغانی بدبخت به خاطر آن‌که خرج مریض‌خانه همسرش را درآورد مجبور می‌شود چندین شبانه‌روز بر دوچرخه رکاب بزند.</content>
  </text>
  <text id="34546">
    <content>فریاد بلند کنیم که آقا این کفر گفت، تکفیر کنیم، چه بکنیم، این فایده‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="34547">
    <content>کتابخانه و موزه جیمی کارتر و کاپیتول ایالت جورجیا نیز در این‌جا قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="34548">
    <content>امان‌الله عبوس و گرفته به شکوفه‌های گوجه‌سبز روی سفره نگاه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34549">
    <content>از بهترین محصولات این استان می‌توان از غلات، سیب‌زمینی، برنج، نباتات علوفه‌ای، چغندرقند، حبوبات، صیفی‌جات، تنباکو و میوه نام برد.</content>
  </text>
  <text id="34550">
    <content>تا جایی که پیامبر مقام او را همچون اهل‌بیت خویش می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="34551">
    <content>یک سال بعد دوباره او به شهر نیویورک تغییر مکان داد.</content>
  </text>
  <text id="34552">
    <content>به طور کلی محیط و فرهنگ در تفاوت رشد توانایی‌های حافظه سهم بسزایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="34553">
    <content>این دیدگاه، امروزه بیشتر ایدئولوژیکی دانسته می‌شود تا علمی.</content>
  </text>
  <text id="34554">
    <content>نیروی دریایی اسرائیل، هم‌اکنون پنج زیردریایی کلاس دلفین، ساخت آلمان، در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34555">
    <content>همچنین آنان در تولید نوعی شکلات محلی، به نام چیکو تبحر خاصی دارند.</content>
  </text>
  <text id="34556">
    <content>وقتی که دوباره به استرالیا بازگشت عضو یک تیم راگبی شد.</content>
  </text>
  <text id="34557">
    <content>در واقع، معماری درختی از جهت مصرف تجهیزات توزیع و کابل بسیار کارآمد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34558">
    <content>شرکت‌های بیمه اتکایی خصوصی و تعاونی، با مجوز دولت ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34559">
    <content>پس بیمناک و سراسیمه گشت و از دادن پاسخ به آن سخنان فروماند.</content>
  </text>
  <text id="34560">
    <content>پدیده از پشت تلفن شعری را می‌خواند و جعفر آن را می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="34561">
    <content>اما من این حکومت را به نیروی شمشیر گرفته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="34562">
    <content>بلکه تغییرات و تحولات شگرفی را در حیات اجتماعی شهر، به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="34563">
    <content>البته حدیث مزبور به شکل و عترتی و سنتی نیز آمده که با یکدیگر منافاتی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="34564">
    <content>در حال حاضر، بنا فاقد کتیبه‌ای است که در تعیین قدمت آن راهگشا باشد.</content>
  </text>
  <text id="34565">
    <content>روبات‌های کوچک کامپیوتری قادرند محل دقیق افرادی را که زیر بهمن مدفون شده‌اند، تشخیص دهند.</content>
  </text>
  <text id="34566">
    <content>منافذ آبششی آن‌ها بسیار دور از سر قرار گرفته و با یک سرپوش آبششی کوچک و قابل انعطاف پوسیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="34567">
    <content>ولی باز فرعون ایمان نیاورد و گفت: «باید با جادوگران من مسابقه بدهی تا من حرف تو را قبول کنم». حضرت موسی قبول کرد.</content>
  </text>
  <text id="34568">
    <content>حدود نیم میلیون میهمان نوروزی از مشهد شلمچه در خوزستان دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="34569">
    <content>همچنین فیلم نامزد هفت بخش در جوایز اسکار بود که در هیچ‌یک موفق نبود.</content>
  </text>
  <text id="34570">
    <content>ارزشمندترین سنت نظافت و پاکیزگی محیط خانه و زندگی، رویاندن بذر بر روی کاسه یا کوزه به نام سبزه بود.</content>
  </text>
  <text id="34571">
    <content>او خیلی مهربان‌تر از گذشته بود و روزبه‌روز مهربانی‌اش بیشتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34572">
    <content>از آن هنگام بود که وی عضو جماعت اخوان المسلمین شد.</content>
  </text>
  <text id="34573">
    <content>قضیه تنباکو ابتدایش از روحانیون ایران و عراق، از مرحوم میرزا فتوا بود، و از علمای تهران قیام و عمل.</content>
  </text>
  <text id="34574">
    <content>سعید حدادیان، دیگر مداح مذهبی نیز در یکی از مجالس خود اظهاراتی توهین‌آمیز به احمدی‌نژاد داشت.</content>
  </text>
  <text id="34575">
    <content>با وجود و نفوذ وی در دربار قزوین، طایفه شاملو به مقامات بالا رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="34576">
    <content>بعد از مشروطیت، خزانه‌داری نظام و ریاست مهمات و ذخیره قشون به او سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="34577">
    <content>من می‌گویم شرط اول خدمت در مدرسه این است که انسان منصف، اسلام انصاف‌آور، تشیع انصاف‌آور، در مدرسه پا بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="34578">
    <content>این راه، راهی طولانی و دشوار بود.</content>
  </text>
  <text id="34579">
    <content>شین فین، بزرگ‌ترین حزب ملی‌گرا و دومین حزب بزرگ در مجلس ایرلند شمالی است.</content>
  </text>
  <text id="34580">
    <content>شاهزاده حاکم شوشتر، بار مالیات را بر دوش اشخاص باقی‌مانده گذارده است.</content>
  </text>
  <text id="34581">
    <content>شماها در این سخن حرفی دارید بزنید تا رسوایی پیش از این شود؟</content>
  </text>
  <text id="34582">
    <content>این پیشنهاد بعد از مراجعت آقای نخست‌وزیر تسلیم ایشان خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34583">
    <content>رئیس‌جمهور تصریحاً برخورد قوه قضاییه با مطبوعات متخلف و هتاک را برخوردی فله‌ای نامید، اما هیچ دلیلی برای آن ذکر نکرد.</content>
  </text>
  <text id="34584">
    <content>غفلت ما از آثار علمی خیام با یک غفلت کلی از گذشته علمی‌مان هم‌زمان و همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="34585">
    <content>طی یک سال اخیر، احزاب کشاورزی، عدالت و توسعه، تجدد سیاسی و اقتصادی، شهروندی و وطن‌دوستی و دموکراتیک منحل شده است.</content>
  </text>
  <text id="34586">
    <content>او دژهای دیلمیان را می‌گشود و بر ایشان خراج می‌بست.</content>
  </text>
  <text id="34587">
    <content>در ایالت آرکانزاس، سیزده شهر بالای سی هزار نفر جمعیت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="34588">
    <content>با توجه به فصل کوچ عشایر و خشکیدن چشمه‌سارها در مناطق ییلاقی، تأمین علوفه و آب مورد نیاز دام عشایر ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="34589">
    <content>مورخین مسلمان آشکارا طاهره و محمدعلی بارفروشی را به فساد اخلاقی متهم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="34590">
    <content>سنگ میزبان این اندیس، تبخیری است و دیرینگی آن به دوران نئوژن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="34591">
    <content>ربکا یک عضو تازه‌کار در گروه استارز محسوب می‌شد که دارای تخصص پزشکی بود.</content>
  </text>
  <text id="34592">
    <content>لفظ فانوس برای اولین بار در یونان به این‌گونه چراغ‌ها اطلاق گردید.</content>
  </text>
  <text id="34593">
    <content>بدبینی و عدم اعتماد نسبت به شرکت نیز کارایی را کاهش می‌دهد و بالعکس.</content>
  </text>
  <text id="34594">
    <content>قطب‌های مغناطیسی به طور ثابت در یک نقطه قرار ندارند و به‌تدریج تغییر مکان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="34595">
    <content>درجات لذت، برانگیختگی و سلطه، به ترتیب، میزان خوشایندی، شدت و ذات کنترلی هیجان‌ها را مشخص می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="34596">
    <content>عشایر گلستان با یک میلیون رأس دام، پس از طی مسیر در مناطق قشلاقی استقرار می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="34597">
    <content>ولی او نیز قبول دارد که شغل دولت بی‌خطر نیست و کار دولت پرخطر است.</content>
  </text>
  <text id="34598">
    <content>ورزش‌کاران تیم‌های ایتالیا، اتریش، سوییس، جمهوری چک و اسلواکی نیز به تهران آمدند.</content>
  </text>
  <text id="34599">
    <content>در گروه دوم، فیورنتینا دو بر صفر منچستریونایتد را شکست داد و والنسیا سه بر صفر بر بوردو غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="34600">
    <content>از قاچاقچیان مسلح بیست و یک قبضه انواع اسلحه، مقداری مهمات و تعدادی بی‌سیم به دست آمد.</content>
  </text>
</textCollection>