<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="35401">
    <content>اتهامات وی اقدام علیه امنیت ملی، تبلیغ علیه نظام، مصاحبه با رسانه‌های خارجی و نشر اکاذیب بود.</content>
  </text>
  <text id="35402">
    <content>داور این خطا را ندید و در نتیجه این گل آرژانتین محسوب شد.</content>
  </text>
  <text id="35403">
    <content>سردشت دارای جاده آسفالته مناسب با کشور عراق و اقلیم کردستان عراق می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35404">
    <content>همچنین رینگ آلومینیومی و تایر پهن، برای حفظ تعادل در سر پیچ‌ها به آن اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="35405">
    <content>گاهی موضوع جلسه محدودتر بود و امام می‌فرمودند که فقط ما برویم.</content>
  </text>
  <text id="35406">
    <content>زوزن؛ یکی از ولایت‌های دوازده‌گانه ربع نیشابور خراسان؛ مرکز ولایت زوزن، شهری به همین نام بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35407">
    <content>یوشکا فیشر، وزیر امور خارجه آلمان، بار دیگر با تحویل سلاح به ترکیه، مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="35408">
    <content>شهرهای نیویورک، میامی، لس‌آنجلس و فیلادلفیا به ترتیب بیشترین تعداد ساکنین یهودی را دارا هستند.</content>
  </text>
  <text id="35409">
    <content>در پایان، مدیرکل آموزش فنی و حرفه‌ای استان گلستان به سؤالات حاضران پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="35410">
    <content>آخرین مهلت دریافت آثار، بیست و پنجم اردیبهشت‌ماه، انتخاب و داوری بیست و ششم اردیبهشت‌ماه، اطلاع‌رسانی بیست و هشتم اردیبهشت‌ماه است.</content>
  </text>
  <text id="35411">
    <content>و آن پادشاه از عدل خود روا نداشت که گرد ظلم و خیانت بر پیرامون دامن عدل او نشستی.</content>
  </text>
  <text id="35412">
    <content>او به سبک روستایی می‌رقصد و آواز می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="35413">
    <content>هوگو چاوز، رئیس‌جمهور ونزوئلا، که چهارشنبه‌شب وارد تهران شد، صبح پنجشنبه توسط رئیس‌جمهور خاتمی در مجموعه سعدآباد مورد استقبال رسمی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35414">
    <content>مرتضی بانک، همچنین معاون پژوهشکده و معاون دفتر و مشاور مرکز تحقیقات استراتژیک مجمع تشخیص مصلحت نظام و مشاور حسن روحانی است.</content>
  </text>
  <text id="35415">
    <content>حتی صدای طفلی که مادرش دیر به بالین او می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="35416">
    <content>متن بالا متنی است که کنفسیوس در مقدمه کتاب نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="35417">
    <content>هرگز خوابش را هم نمی‌دیدم که چنین نتایج نامعقولی به بار بیاید.</content>
  </text>
  <text id="35418">
    <content>تقریباً دو ساعتی بود که عمو جان سخنرانی‌اش را شروع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="35419">
    <content>در تمامی این کتاب‌ها، تبعیض جنسی به نفع جنس مذکر فراوان به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="35420">
    <content>نمایش فیلمی از بهرام بیضایی در جشنواره فیلم دفاع مقدس: بهرام بیضایی، فیلم‌ساز سرشناس ایرانی در هشتمین جشنواره فیلم دفاع مقدس حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="35421">
    <content>کارنامه این ملت، در ایام دفاع مقدس، تابناک و درخشان است.</content>
  </text>
  <text id="35422">
    <content>سپس به حوزه علمیه نجف بازگشت و دروس حوزه را با فراگیری کفایه و مکاسب، در مقطع سطح ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="35423">
    <content>درخت خرما در نواحی گرمسیری و نیمه‌گرمسیری، از جمله ایران پرورش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="35424">
    <content>به ویژه معتقدم چون هزینه‌ها بسیار عادلانه است، هیچ کس آن قدرها به خطر نمی‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="35425">
    <content>قد آن‌ها بین ده سانتی‌متر تا یک متر متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="35426">
    <content>در حال حاضر هر دو شرکت مهرگان دانش‌پژوه و گسترش ارتباطات سپنتا با نام تجاری سپنتا شناخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="35427">
    <content>در واقع، تغذیه چشم به عهده این قسمت است که رگ و اعصاب دارد.</content>
  </text>
  <text id="35428">
    <content>این روستا در گذشته، مرکز بخش بزرگ بندپی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35429">
    <content>وی افزود: حسین عسگری، احد کاظمی و امیر زرگری، سه دوچرخه‌سوار کشورمان هستند که به بلژیک اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="35430">
    <content>طبقه نخبه و بافرهنگ گذشته، دیگر وجود ندارد و طبقه روشن‌فکران مدرن فقط تا حدودی با آن شباهت دارد.</content>
  </text>
  <text id="35431">
    <content>اوضاع زمان شاه عباس دوم کماکان شبیه اوضاع زمان پدرش شاه صفی بود تا این‌که «سارو تقی» به قتل رسید و شخصی به نام «خلیفه سلطان» به صدراعظمی گمارده شد.</content>
  </text>
  <text id="35432">
    <content>تغییر پیش‌شماره‌های تلفن: پیش‌شماره‌های هفتصد و هشتاد و هشت، هفتصد و هشتاد و هفت، هفتصد و هشتاد و شش و هفتاد و هفت به هفتصد و سی و شش تغییر می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="35433">
    <content>تنها گل این دیدار در دقیقه سی و هفت مسابقه، توسط بهنام ابوالقاسم‌پور به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="35434">
    <content>انفجار ترقه و فشفشه در روزهای قبل از مراسم چهارشنبه‌سوری همیشه با تلفات و ضایعات همراه است.</content>
  </text>
  <text id="35435">
    <content>اولین چیزی که سوخت پیراهن سبز خال‌دار با آستین پف‌دار و یقه توری و دکمه طلایی بود.</content>
  </text>
  <text id="35436">
    <content>پیچیدگی زبان برنامه‌سازی باعث می‌شود که بهینه‌سازی خودکار در مقیاس وسیع دشوارتر گردد.</content>
  </text>
  <text id="35437">
    <content>چه بهتر اگه خواستیم کاری بکنیم، فکر و کاری نو و چیزی بهتر از قبلی باشه.</content>
  </text>
  <text id="35438">
    <content>نمایشگاهی از آثار احجام حجمی و نقش برجسته روز شنبه سی آذرماه، ساعت شانزده در نگارخانه شفق افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="35439">
    <content>تولیت آستان قدس رضوی در زمان پهلوی، همچون دوران قاجار توسط شاه تعیین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="35440">
    <content>احیای گذشته تقریباً در طول تمامی سده‌های شانزدهم تا نوزدهم میلادی ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="35441">
    <content>یعنی ما به جای آن‌ها تصمیم می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="35442">
    <content>این بزرگ‌ترین بازپرداخت بدهی خارجی ترکیه از بدو تأسیس جمهوری ترکیه است.</content>
  </text>
  <text id="35443">
    <content>روزه‌دار باید هنگام افطار، غذاهایی که سبک و زودهضم هستند بخورد و از خوردن غذاهای سرخ‌شده، نفخ‌آور و سنگین خودداری کند.</content>
  </text>
  <text id="35444">
    <content>آرامگاه عطار در نیشابور، به روایت دولت‌شاه سمرقندی پیش از قرن نهم هجری، مختصر و ویران بود.</content>
  </text>
  <text id="35445">
    <content>همه روزه از ساعت هشت الی دوازده صبح، آماده پاسخ‌گویی متقاضیان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35446">
    <content>وی همچنین عضو هیئت‌علمی مرکز فناوری اطلاعات و ارتباطات پیشرفته دانشگاه صنعتی شریف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35447">
    <content>اگر خفاش‌ها رو به انقراض روند، شمار حشره‌ها بسیار بیشتر از حد خطر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35448">
    <content>سنت آندرو، بیست و هفتمین ورزشگاه بزرگ در انگلستان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35449">
    <content>این شهرک صنعتی بزرگ که به پارک صنعت شهربابک نیز معروف است، در بزرگراه سیرجان - شهربابک در مجاور شهر شهربابک قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="35450">
    <content>ساز و کار دقیق ایجاد نشانگان متابولیک در درس تحقیق است.</content>
  </text>
  <text id="35451">
    <content>مسجد عرب احمد، مسجدی در شهر نیکوزیای شمالی، در جمهوری ترک قبرس شمالی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35452">
    <content>در اثر درگیری جزئی و پراکنده طرف‌داران باشگاه فوتبال گالاتاسرای و لیدزیونایتد، چندین نفر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="35453">
    <content>رئیس‌جمهور به وفاداری نخست‌وزیر و نگهبانان خود مشکوک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35454">
    <content>در سریال «قطار ابدی» نیز، نویسندگان، با تأکید و تشدید این تیپ‌ها، کار را جذاب‌تر و پذیرفتنی‌تر ساخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35455">
    <content>پس از مدتی حکمت مشاء، حکمت متعالیه، عرفان نظری، طب، ریاضیات و نجوم را آموخت و به مقاطع بالای علمی رسید.</content>
  </text>
  <text id="35456">
    <content>همچنین یک بوم مخزن برای سوخت‌گیری هوایی به هواپیما افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="35457">
    <content>به دنبال چنین طرز تفکری، توجه نظریه‌پردازان آن روز اروپا به جامعه شیعیان جلب شد.</content>
  </text>
  <text id="35458">
    <content>فیدل کاسترو، رهبر کوبا، چهارشنبه گذشته در یک سخنرانی، انحلال صندوق بین‌المللی پول را خواستار شد.</content>
  </text>
  <text id="35459">
    <content>او به دلیل تعصب مذهبی بیش از حد در دین یهودی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="35460">
    <content>در این همه‌پرسی، سودان جنوبی از کشور سودان جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="35461">
    <content>او بیشتر مضامین روایات و آیات قرآن را خوشنویسی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35462">
    <content>جریان فلوریدا، یک جریان اقیانوسی گرم است که از خلیج مکزیک به سمت اقیانوس اطلس جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="35463">
    <content>وی اطمینان داد که تصرف گروزنی، به‌سرعت انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35464">
    <content>بسیج لشکر مخلص خداست که دفتر تشکل آن را همه مجاهدان از اولین تا آخرین امضاء نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35465">
    <content>گیاهان با پوست شامل درختان انگور چوبی و درختان بزرگ و درختچه‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35466">
    <content>عضو انجمن عیسی بود و جزو نخستین افرادی محسوب می‌شود که به عنوان مبلغ به تبلیغ مسیحیت در کیوتو. ژاپن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="35467">
    <content>کاشی‌کاری‌های رنگارنگ بر زمینه لاجوردی و گنبد فیروزه‌ای‌رنگ به بنا جلوه و شکوه خاصی بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="35468">
    <content>با آمدن دودمان هجدهم، دوره شکوفایی دوباره مصر در پادشاهی نوین آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="35469">
    <content>علاوه بر آن، ازدواج همجنس‌گرایان هم‌اکنون در شانزده کشور دنیا قانونی است.</content>
  </text>
  <text id="35470">
    <content>جاهایی که محبت دارد، با چشم‌هایش با مخاطب حرف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="35471">
    <content>در این سفر، عرفات با استقبال چشمگیر عرب‌های اهواز مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="35472">
    <content>اورشلیم که شهر مقدس مسیحیان و زادگاه عیسی است باید از تسلط مسلمانان خارج گردد.</content>
  </text>
  <text id="35473">
    <content>از لحاظ جغرافیایی و اقتصادی نیز تفاوت‌های چشمگیری میان اعضای اوپک دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35474">
    <content>دفاع مشروع به عنوان یکی از عوامل موجه جرم، از مباحث دقیق مهم مورد بحث در حقوق جزای عمومی است.</content>
  </text>
  <text id="35475">
    <content>این کنسرت نیز مانند بسیاری از کنسرت‌های محمدرضا شجریان، با تصنیف مرغ سحر به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="35476">
    <content>حوزه و روحانیت، در این فضاسازی، نقشی ارجمند و به‌یادماندنی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35477">
    <content>چفت پنجره‌ها را باز می‌کرد و دوباره می‌بست.</content>
  </text>
  <text id="35478">
    <content>موسی مشتی بر او نواخت و او را کشت.</content>
  </text>
  <text id="35479">
    <content>این قسمت از دستورالعمل به موجب رأی هیئت عمومی دیوان عدالت اداری باطل گردید.</content>
  </text>
  <text id="35480">
    <content>چنین می‌نمود که گورباچف کنار هواپیمای معمول خودش، از اتومبیل پیاده شود.</content>
  </text>
  <text id="35481">
    <content>او خاطراتش را از دوران زندگی با جان لنون به چاپ رساند.</content>
  </text>
  <text id="35482">
    <content>از پزشک خود بخواهید چگونگی بازرسی روزانه پاها را به شما بیاموزد.</content>
  </text>
  <text id="35483">
    <content>مهندس عباس سحاب، بنیان‌گذار علم جغرافیا و کارتوگرافی و نقشه‌کشی نوین در ایران و پیش‌کسوت تاریخ تحول کارتوگرافی در ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="35484">
    <content>ارتفاع قله را مقیاس و سایر معلومات و مکاشفات را با خریطه معابر خویش، به اداره تقدیم نماییم.</content>
  </text>
  <text id="35485">
    <content>او صدها عکس دیگر از استالین در آلبوم‌ها و جعبه‌های عکس خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="35486">
    <content>جوان بیست و سه ساله‌ای هنگام سرقت کابل برق، به علت برق‌گرفتگی جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="35487">
    <content>امیدوارم که ایشان به‌زودی با موفقیت وارد مسکو شوند.</content>
  </text>
  <text id="35488">
    <content>البته تلاش کردیم که تا حد امکان این کمبودها جبران بشود.</content>
  </text>
  <text id="35489">
    <content>خیابان شهدا عمده‌ترین راه ارتباطی و مرکز تجاری و ارتباطی شهر بروجرد است.</content>
  </text>
  <text id="35490">
    <content>هیچ‌یک از مأموران پلیس حاضر در هواپیما به دلیل ترک پست مورد بازجویی یا توبیخ قرار نگرفتند.</content>
  </text>
  <text id="35491">
    <content>او سپس ویدئو کلیپ «رساله العالم» را با کارگردانی فادی حداد، فیلم‌برداری کرد که موضوع آن صلح جهانی بود.</content>
  </text>
  <text id="35492">
    <content>مریم با انگشت‌هایش حساب می‌کند و موفق نیست.</content>
  </text>
  <text id="35493">
    <content>فیلم‌بردار و دستیارش، نورپرداز و نورها و صدابردار که صدا را چک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35494">
    <content>طول آن در حالت طبیعی دو متر، عرض آن در حالت طبیعی یک متر، ارتفاع آن در حالت طبیعی سه متر و وزن آن در حالت طبیعی شش کیلوگرم است.</content>
  </text>
  <text id="35495">
    <content>به هر حال مواظب باشید که سرعت مطالعه، قدرت درک و فهم مطلب را پایین نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="35496">
    <content>به هر دریچه در بدن انسان و حیوان سوراخ بدن می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="35497">
    <content>عمده محصولات استان صرف نظر از خرما و موز، انواع مرکبات و صیفی‌جات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35498">
    <content>این برنامه، برای دو سکوی مکینتاش و ویندوز در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="35499">
    <content>آن‌گاه محتویات درون پارچه را روی بازوها، پشت زانو و روی سینه‌اش مالش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35500">
    <content>تبدیل سوخت مایع به گاز تأثیر مهمی در این صنعت ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="35501">
    <content>روزی نیم حبه سیر، امتیازهای بلندمدت آن را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35502">
    <content>شانزده نوجوان در فیجی، سی هندی را به گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="35503">
    <content>بعد از جدایی از آث میلان و پیوستن به تیم فوتبال پاریس سن ژرمن، پردرآمدترین بازیکن لیگ فوتبال فرانسه شد.</content>
  </text>
  <text id="35504">
    <content>داریوش یکم، فلات ارمنستان را تحت کنترل درآورد و آن را به دو ساتراپ تقسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="35505">
    <content>البته اگر این معنا را بپذیریم تلفظ آن نیز متفاوت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35506">
    <content>الماس‌ها بر طبق مقررات داخلی مربوط به معیارهای رنگ، اندازه، خلوص و قیراط به‌شدت کنترل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="35507">
    <content>بعدها پیکر پدر و پسر را به کربلا بردند و دفن کردند.</content>
  </text>
  <text id="35508">
    <content>هیئت‌های اجرایی انتخابات مجلس ششم تا روز پنجشنبه تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35509">
    <content>بنابراین از نظر یول، تأویل، مشروعیت منطقی نخواهد داشت مگر زمانی که تلاشی باشد برای کشف التفات مؤلف متن.</content>
  </text>
  <text id="35510">
    <content>هنگام خروج از منزل اگر دزدگیر برقی دارید، کلید آن را باز کنید.</content>
  </text>
  <text id="35511">
    <content>عملیات اجرایی احداث پل تقاطع غیرهمسطح میدان جهاد، واقع در کمربندی سمنان، تقاطع سمنان به دامغان و سمنان به شهمیرزاد، از امروز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="35512">
    <content>دلیل اول در لزوم پاس‌داشت انقلاب اسلامی و رهبر آن امام خمینی رحمةالله‌علیه نهفته است.</content>
  </text>
  <text id="35513">
    <content>به همکارانم گفته بودم می‌خواهم فیلمی شبیه فیلم‌های هیولایی قدیمی و کلاسیک بسازم.</content>
  </text>
  <text id="35514">
    <content>او ایزد فروغ و روشنایی و از بزرگ‌ترین ایزدان آیین زرتشتی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35515">
    <content>در همین هنگام، یکی از سربازان، با سلاحش، بلندگوها را به رگبار گلوله بست.</content>
  </text>
  <text id="35516">
    <content>ویژگی ظاهری مهم این مرکز معماری بی‌همتا و جنجال‌برانگیز ساختمان آن است.</content>
  </text>
  <text id="35517">
    <content>سکوت حتی توی حیاط که لبریز از مرواریدهای درشت انگور است، سایه انداخته.</content>
  </text>
  <text id="35518">
    <content>من و بیلی با هم آن را نوشتیم.</content>
  </text>
  <text id="35519">
    <content>رژیم صهیونیستی همچنان چند نقطه مرزی لبنان را نیز در اشغال دارد.</content>
  </text>
  <text id="35520">
    <content>گل‌هایی که روی میز شام دور گلدان‌ها و ظروف چیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="35521">
    <content>تا زمان دوران موسوم به غیبت صغری، مفهوم مهدی یک ایده متعلق به غیر امامیه بود.</content>
  </text>
  <text id="35522">
    <content>جهت جلوگیری از انتقال بیماری، ایزولاسیون بیمار بسیار مهم است.</content>
  </text>
  <text id="35523">
    <content>ابتداء به نام کشکولی کرمانی و بعد تحت عنوان کشکولی کوچک نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35524">
    <content>جنس آن از سنگ آهک با رویه‌ای از گچ که بر آن چهره نفرتیتی نقاشی شده است.</content>
  </text>
  <text id="35525">
    <content>وقتی به کار تئاتر مشغول هستی، دستمزد مناسبی دریافت نمی‌کنی تا بتوانی چرخ زندگی‌ات را بچرخانی.</content>
  </text>
  <text id="35526">
    <content>به طور کلی، در برابر هر هفت مورد تولد یک مورد سقط غیرایمن اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="35527">
    <content>گروه داروهای ضد انعقاد در دو شکل تزریقی و خوراکی تولید و عرضه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="35528">
    <content>باراک اوباما در نامه سوم خود نوشته بود بستن تنگه هرمز خط قرمز ما است.</content>
  </text>
  <text id="35529">
    <content>شاپور دستور می‌دهد که بقعه‌ای رفیع بر روی قبر وی احداث شود تا یادش زنده بماند.</content>
  </text>
  <text id="35530">
    <content>ما می‌خواهیم پشتوانه رسانه‌ها، اعتماد افکار عمومی باشد.</content>
  </text>
  <text id="35531">
    <content>اساتید وی در نجف سید ابوالقاسم خویی، شیخ محمدعلی کاظمینی، سید عبدالهادی شیرازی، محمدکاظم شیرازی و دیگران بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35532">
    <content>راه مخفی چاپخانه از یکی از این اتاق‌ها تعبیه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="35533">
    <content>تخریب میراث فرهنگی ارمنیان، توسط ترکیه فقط یک موضوع اخلاقی نیست، بلکه عدم اجراء تعهدات بین‌المللی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35534">
    <content>در بین این ابنیه، بنای قندیل‌خانه از نظر طرز ساختمان و تزئین گچ‌بری جذبه خاصی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35535">
    <content>با وجود حمایت او از اسماعیل میرزا، وی به وسیله اسماعیل میرزا کور شد.</content>
  </text>
  <text id="35536">
    <content>به یک متخصص طب سوزنی مراجعه کردم و او روی من اقداماتی انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="35537">
    <content>اطاعت از فرماندهان که به یک تعبیر اولی‌الامر هستند.</content>
  </text>
  <text id="35538">
    <content>در غیر این صورت، هیچ‌گاه دوستان خوبی نخواهید داشت.</content>
  </text>
  <text id="35539">
    <content>فوتبالیست عضو یکی از باشگاه‌های معروف کلمبیا دیروز خودکشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="35540">
    <content>بدنه اتوبوس، داخل اتوبوس، صندلی‌ها و شیشه‌ها کثیف و تمیزنشده، سقف داخل اتوبوس از دوده گازوئیل سیاه‌گردیده، نگه‌داری آن از وظایف سازمان اتوبوسرانی قم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35541">
    <content>در مواردی نه‌چندان اندک، جنبش دانشجویی را به شعارزدگی سوق داده است.</content>
  </text>
  <text id="35542">
    <content>قبل از امپراطور، وزیر جنگ را خواسته بودم برای عمل ابتیاع اسلحه و صاحب منصب و با او خیلی حرف زدم.</content>
  </text>
  <text id="35543">
    <content>اشاره به میمون آشپز می‌کرد و به زبان فرانسه حرف می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="35544">
    <content>همه هتل‌ها در بخش کلمبیا پر بود و من مجبور شدم شب‌ها را در مبل رکسانه، در اتاق نشیمن بخوابم.</content>
  </text>
  <text id="35545">
    <content>هنگام جست‌وجوی جیب‌های او این کارت به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="35546">
    <content>سلسله خصومتی که جنبانیدند بر جوهر انقلاب خدشه‌ای وارد نساخت؛ بلکه هر حلقه آن، زنجیری بر پای استکبار شد.</content>
  </text>
  <text id="35547">
    <content>درضمن، مقداری کشمکش هم درست در ابتدا نشان می‌دهیم که معمولاً منحرف‌کننده ذهن تماشاگر است.</content>
  </text>
  <text id="35548">
    <content>اتفاقاً آخر این قصه‌ها خیلی آزاردهنده است و خیلی تأثیر منفی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="35549">
    <content>مخصوصاً یکی از آن‌ها را خیلی خوب به یاد می‌آوریم.</content>
  </text>
  <text id="35550">
    <content>تیغ‌های یک بار مصرف معمولی به طور طبیعی همانند تیغ‌های یک بار مصرف گران‌قیمت کاربرد رضایت‌بخشی دارند.</content>
  </text>
  <text id="35551">
    <content>انگار منسفری که معمولاً آرام‌ترین فرد جمع بود، عمداً دنتون را تحریک می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35552">
    <content>نیشکر هفت‌تپه: قهرمان لیگ خوزستان، تیم فوتبال نیشکر هفت‌تپه، با کسب چهل و هفت امتیاز مقام قهرمانی پیش از موعد لیگ دسته یکم باشگاه‌های خوزستان را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="35553">
    <content>ارتباط با پزشک بالینی برای تجسم خودجوش، با تلقینات برای بیماران اهمیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="35554">
    <content>مرحوم میرزا اسماعیل خان مرآت، که معلم فیزیک ما بود و بعداً وزیر فرهنگ و وزیر بهداری شد.</content>
  </text>
  <text id="35555">
    <content>در منطق گفتیم که شناخت‌های ما تصوری یا تصدیقی است.</content>
  </text>
  <text id="35556">
    <content>افزایش جمعیت انسان و جنگ داخلی در روآندا و زئیر موجب تخریب محل طبیعی زندگی این پستاندار عظیم‌الجثه شده است.</content>
  </text>
  <text id="35557">
    <content>لاریجانی در انتخابات مجلس ششم از راهیابی مجدد به مجلس بازماند.</content>
  </text>
  <text id="35558">
    <content>تفاوت این دو سطح با مثلث‌های هاشورخورده، نشان داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="35559">
    <content>یک روش استفاده از شبه معکوس به جای ماتریس معکوس معمولی در فرمول بالاست.</content>
  </text>
  <text id="35560">
    <content>انقلابی‌گری به این نیست که ما آن‌جایی که نباید پرخاش کنیم، بیخودی پرخاش کنیم.</content>
  </text>
  <text id="35561">
    <content>شکی ندارم که در طبقات بالا، مشغول تقلب در آرا بودند.</content>
  </text>
  <text id="35562">
    <content>برای بهبود بخشیدن به تجزیه و تحلیل مخابرات اپتیکی درون چیپ‌ها و همچنین مابین آن‌ها.</content>
  </text>
  <text id="35563">
    <content>چرخ‌بال سرنگون‌شده روسی در یک منطقه دورافتاده در اندونزی پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="35564">
    <content>می‌خواستم یک بحث کلامی را اشاره کنم که بین سکولاریزم و سکولاریزاسیون فرق است؛ بحث، بحث روزنامه‌ای نیست؛ بحث کاملاً علمی و آکادمیک است.</content>
  </text>
  <text id="35565">
    <content>طفره رفتن از این سنت را موجب بدبختی و پریشان‌حالی، در سال نو می‌پندارند.</content>
  </text>
  <text id="35566">
    <content>بر بالای سردر، نقاشی‌هایی به قلم رضا عباسی به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="35567">
    <content>در مقابل این ترک‌ها و این خلأ، باید با چهار چالش روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="35568">
    <content>چندین شبکه تلویزیونی در آمریکا، تبلیغات این فیلم را متوقف کردند.</content>
  </text>
  <text id="35569">
    <content>کوچول سر نور قرمز و سبز را خم کرد و آن‌ها را به هم وصل کرد.</content>
  </text>
  <text id="35570">
    <content>دو استخوان آهیانه نیز در قسمت خلفی استخوان پیشانی، قسمت عمده سقف فرق سر را می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="35571">
    <content>توسعه پایدار نیاز به هزینه و تجربه دارد.</content>
  </text>
  <text id="35572">
    <content>شعر خسروی سرخسی می‌تواند نمونه‌ای از این گونه شعر باشد.</content>
  </text>
  <text id="35573">
    <content>این دو ایالت شامل لرستان به مرکزیت خرم‌آباد و کهگیلویه به مرکزیت بهبهان بود.</content>
  </text>
  <text id="35574">
    <content>در غیر این صورت، حتماً مورد تذکر پلیس و یا مسئولین کنترل قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="35575">
    <content>راهنمایی نداشته‌اند تا دقایق و لطایف ادبیات جدید دنیا را به ایشان گوشزد کند.</content>
  </text>
  <text id="35576">
    <content>اول مهرماه امسال، دوره قانونی اعضای هیئت‌منصفه قبلی پس از دو سال پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="35577">
    <content>او نخستین رییس دانشکده پزشکی دانشگاه تهران و سپس دومین رییس دانشگاه تهران پس از انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="35578">
    <content>مهرماه، قدرتمندترین شاهزاده خانم عثمانی و یکی از مشهورترین زنان دوره سلطنت زنان بود.</content>
  </text>
  <text id="35579">
    <content>مثلاً از روی نمادهایی کپی کند و یا قسمت‌های حذف‌شده تصاویر را نشان بدهد.</content>
  </text>
  <text id="35580">
    <content>در صورتی که خزه‌ها را خیس کنید، ریشه‌های نابجا ظاهر گشته و به داخل خزه‌ها نفوذ می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35581">
    <content>وی سپس در آکادمی هنرهای نمایشی نیویورک ثبت نام کرد و مشغول به یادگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="35582">
    <content>این تجهیزات باید با ولتاژ و جریان‌های بالا سازگار باشند.</content>
  </text>
  <text id="35583">
    <content>در میان هشت چترباز، یک چترباز شصت ساله بازنشسته ارتش و یک خانم خانه‌دار به چشم می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="35584">
    <content>نخست گردش شیفته‌وار مرغان گرداگرد گل‌ها نظیر نیایش بت‌پرستان در برابر بت جلوه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35585">
    <content>شمس پس از ازدواج به همراه همسرش، که بازرگان چای بود، به عشق‌آباد روسیه رفت.</content>
  </text>
  <text id="35586">
    <content>مذاکرات شیخ حمدبن‌خلیفه آل ثانی، امیر قطر و آقای خاتمی رئیس‌جمهور، ایران بعدازظهر دوشنبه در تالار مجموعه سعدآباد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="35587">
    <content>این کروژن قادر به تولید نفت و گاز نیست.</content>
  </text>
  <text id="35588">
    <content>فرودگاه، دارای ترمینال پروازهای داخلی و ترمینال پروازهای بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="35589">
    <content>تل‌آویو، همچنین به چین کمک می‌کند تا یک نوع زیردریایی دیزلی الکتریکی، تولید نماید.</content>
  </text>
  <text id="35590">
    <content>این انتقاد خاسته از دقت نکردن در تطبیق تاریخ شمسی و قمری است.</content>
  </text>
  <text id="35591">
    <content>مشکل دفن اجساد به طریق سنتی، همیشه یک معضل برای مقام‌های چینی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35592">
    <content>عجیب است که روح این جنگ، با همه دیرینگی، هنوز بر جهان حکم‌فرماست.</content>
  </text>
  <text id="35593">
    <content>آتش اصفهانی از شعرای پارسی‌گوی اواخر دوره قاجار و ابتدای دوره پهلوی است.</content>
  </text>
  <text id="35594">
    <content>آن‌جایی که قانون، خشونت را نسبت به کسی بخواهد، البته خشونت اعمال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35595">
    <content>عوامل فوق از دیدگاه رژیم اسرائیل، همه می‌تواند توجیه‌کننده شروع یک جنگ باشد.</content>
  </text>
  <text id="35596">
    <content>سه سال تمام تلویزیون را تا برفک‌هایش، و روزنامه کیهان را تا آگهی‌های ترحیمش نگاه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="35597">
    <content>سگ قهوه‌ای پشمالو و خیلی بزرگی، کنار دریا با بچه‌ها بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35598">
    <content>جیمی کارتر، رئیس‌جمهور اسبق آمریکا، در اسلو، پایتخت نروژ، از افزایش شکاف بین فقراء و ثروتمندان در جهان ابراز تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="35599">
    <content>ماجرا و جزئیات تلفن سرهنگ مبشری را، دکتر مصدق، بارها در دادگاه بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35600">
    <content>در این سریال دو تا نقش خیلی عمده داشتیم.</content>
  </text>
</textCollection>