<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="36001">
    <content>خانوم جون اینجا به من آب نمی‌دن، دارم از تشنگی می‌میرم ولی باز هم به من آب نمی‌دن.</content>
  </text>
  <text id="36002">
    <content>سبزی‌های سیر، پیاز، تره و موسیر به‌ویژه اگر با عسل مصرف شود، کبودی زیر چشم را می‌زداید.</content>
  </text>
  <text id="36003">
    <content>مطلب را بفهمد و چاشنی به آن اضافه کند تا بتواند با تأثیر بیشتر مطلب را برساند.</content>
  </text>
  <text id="36004">
    <content>کشت اغلب آبی و مرتع این روستا، به دلیل قطب اصلی دامداری شهرستان بهار؛ یونجه، گندم، جو، ذرت و علوفه دامی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36005">
    <content>جلال‌الدین زمانی که از پیروزی بر خلیفه بغداد مأیوس شد به طرف حریف ضعیف‌تری لشکر کشید و آن مظفرالدین ازبک، اتابک آذربایجان بود.</content>
  </text>
  <text id="36006">
    <content>فردوسی سرش را پایین می‌اندازد و زیر لب دعا می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="36007">
    <content>اسرائیل هرگز به جدایی سوریه و لبنان از یکدیگر در جریان مذاکرات صلح موفق نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="36008">
    <content>ولت‌متر تنظیم‌شده یا آنالیزور موج و دستگاه سنجش قدرت میدان، به اندازه‌گیری سطح سیگنال در یک فرکانس خاص می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="36009">
    <content>کاش مرجان می‌آمد و او را هم می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="36010">
    <content>ارتدکس شرقی، کاتولیک رومی، سریانی مارونی از اهمیت زیادی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="36011">
    <content>این کار در حدود پانزده دقیقه طول می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="36012">
    <content>دکتر قصد کشتن اسی را دارد اما گلوله به رعنا می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="36013">
    <content>گاوصندوق‌ها انباشته از جواهرات بود: دست‌بند، گردن‌بند، انگشتر، تاج، نیم‌تاج دوک‌ها، نگین‌های قیمتی، فله‌ای در صدف‌های بلور، یاقوت، زمرد، مروارید و الماس.</content>
  </text>
  <text id="36014">
    <content>یک روز پس از بازداشت وی، خبرگزاری فارس عکسی از او با چادر و مقنعه منتشر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="36015">
    <content>رکسانا صابری کمی بعد محکوم ولی آزاد شد، اما تغییری در وضعیت درخشان ایجاد نشد.</content>
  </text>
  <text id="36016">
    <content>بزرگان مجلس از این رفتار نیکو شگفت‌زده شدند و آفرین گفتند.</content>
  </text>
  <text id="36017">
    <content>یزید به دنبال عشرت و شراب و شکار به بادیه رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="36018">
    <content>هرچی باشه از درخت بالا رفتن و تیله‌بازی و دنبال گربه‌ها افتادن که بهتره.</content>
  </text>
  <text id="36019">
    <content>و نقش تجربه، ارشادی است به آن‌چه که در عقل است.</content>
  </text>
  <text id="36020">
    <content>طراحی پارچه با فشن، فرش و هرچیزی که با پارچه سروکار دارد، در ارتباط است.</content>
  </text>
  <text id="36021">
    <content>توره، به عنوان یک هافبک وسط به دلیل فیزیک مناسب بدنی‌اش و حفظ توپی بالا بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36022">
    <content>در صحنه شاه شجاع می‌بینیم که ارتباط حافظ با این آدم‌ها چقدر مشکل است.</content>
  </text>
  <text id="36023">
    <content>اما این اقدامات برای جلوگیری از رشد تشیع کافی نبود.</content>
  </text>
  <text id="36024">
    <content>شاپور شهبازی به نقش کلیدی شاهنامه فردوسی در جهان‌بینی صفویان اشاره می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="36025">
    <content>وزیر حمل و نقل آمریکا سپس پیام تسلیت کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا و همسرش را برای حضار قرائت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36026">
    <content>پیش‌تر دیوید لوی، وزیر خارجه این رژیم به رباط سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="36027">
    <content>سفری بی‌انتها؛ تراویس از ناکجاآبادی به بیابان آغازین فیلم پا می‌گذارد، در پایان نیز به ناکجاآبادی دیگر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="36028">
    <content>از لحاظ جغرافیایی، سرزمین پهناور ایران چند منطقه و حوزه جغرافیایی مهم جهان را به یکدیگر متصل می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="36029">
    <content>مولوی تشنه جان است، او به آب می‌اندیشد، آبی که عطش او را بنشاند لذا او به تلفظ صحیح لفظ آب توجه نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36030">
    <content>او با نپتون، یک خارجی بسیار قدرتمند که نام واقعی‌اش ناشناخته است، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="36031">
    <content>امسال واردات برنج یکصد هزار تن کاهش می‌یابد و برنج داخلی جایگزین آن خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="36032">
    <content>این سسک، نیمه‌مهاجر است و در جنوب اروپا، مناطق معتدل آسیا و اندکی در شمال آفریقا تولید مثل دارد.</content>
  </text>
  <text id="36033">
    <content>آب‌نما عنصری است که باید در پارک‌ها خوب و کامل طراحی شود.</content>
  </text>
  <text id="36034">
    <content>به زمین بروید و نگهبان او باشید.</content>
  </text>
  <text id="36035">
    <content>قرعه‌کشی این دیدارها روز جمعه در موناکو انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="36036">
    <content>اهل سنت بر این باورند که ابن ابی‌الحدید شیعه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36037">
    <content>سرور، پیوسته به کار با دیسک سخت مجازی دنبال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36038">
    <content>خرمن موهای خرمایی رنگش را روی شانه‌هایش می‌ریزد و هول و دستپاچه می‌رود بالای سر مرد مریض.</content>
  </text>
  <text id="36039">
    <content>«قلب یخی» نوشته مینو فرشچی و به کارگردانی مسعود رشیدی، پرداختی خوب دارد و در قالب سریال پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36040">
    <content>گچ در مسیر دستگاه گوارش به جسمی سخت تبدیل گردیده و موجب انسداد مسیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36041">
    <content>اگرچه شاخه اصلی سیستم‌عامل‌ها نظیر مایکروسافت ویندوز و لینوکس از این ویژگی استفاده نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36042">
    <content>این گردهمایی در سالن اجتماعات آموزش و پرورش کردکوی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="36043">
    <content>انصاریان در زمان عضویت در باشگاه پرسپولیس تهران به شهرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="36044">
    <content>ترکیب بسیار کمی در رابطه با شکل‌گیری کلمه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="36045">
    <content>مسافرت زمینی به وسیله اتوبوس، اتومبیل‌های کرایه و یا قطار انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="36046">
    <content>تیم دوومیدانی جانبازان و معلولان ایران راهی سیدنی شد.</content>
  </text>
  <text id="36047">
    <content>احتمالاً در این کنفرانس، شبیه‌سازی و مسائل اخلاقی آن نیز مطرح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="36048">
    <content>مسعود کیمیایی فعالیتش را در سینما با دستیاری در فیلم خداحافظ تهران ساخته ساموئل خاچیکیان شروع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36049">
    <content>شهر قم نیز به همین مناسبت طی چند روز گذشته یکپارچه سیاه‌پوش و غرق در ماتم و عزا بود.</content>
  </text>
  <text id="36050">
    <content>فقاهت شیعه، یکی از محکم‌ترین فقاهت‌ها و متکی به قواعد و اصول و مبانی بسیار مستحکمی است.</content>
  </text>
  <text id="36051">
    <content>اتریش در خلق آثار عالی موسیقی، سمفونی‌های بزرگ، اپراها و سرودها سهم بزرگی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="36052">
    <content>در فیلیپین مسلمانان مورو به جز استقلال چیزی نمی‌خواهند.</content>
  </text>
  <text id="36053">
    <content>قیمت انواع محصولات لبنی نیز از اول اردیبهشت‌ماه جاری بالا رفته است.</content>
  </text>
  <text id="36054">
    <content>رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام خواستار ایجاد وفاق ملی در سال حضرت امام علی علیه‌السلام شد.</content>
  </text>
  <text id="36055">
    <content>موج اعتصابات در کارخانجات دولتی در اعتراض و علیه رژیم شاه، تقریباً اقتصاد کشور را فلج نموده بود.</content>
  </text>
  <text id="36056">
    <content>مهرآباد: روستایی از توابع بخش چاروسا، شهرستان کهگیلویه، در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="36057">
    <content>نمک‌های آمونیوم که از نیترات و به‌ویژه پرکلرات درست شده‌اند، به‌شدت انفجاری‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36058">
    <content>شکی نیست که بعد، جنازه‌اش را می‌خواستند.</content>
  </text>
  <text id="36059">
    <content>این فضاءپیما به جمع‌آوری تصاویر سطح کره ماه پرداخت و با نقضی که پیش آمد، مأموریت متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="36060">
    <content>ولی این گروه وسیع تماشاچی با این تقسیم‌بندی در مملکت ما به وجود نیامده.</content>
  </text>
  <text id="36061">
    <content>افزون بر این مرزها، یعنی دختران زئوس خدای خدایان، هر یک نگاهبان جلوه‌ای خاص از هنر بودند.</content>
  </text>
  <text id="36062">
    <content>مرجع دینی کلیمیان با قاضی پرونده سیزده یهودی متهم به جاسوسی دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="36063">
    <content>از لحاظ فرهنگ ملی، پربارترین حاصل این دوران تجدید حیات، اهتمام در تدوین اوستا بود.</content>
  </text>
  <text id="36064">
    <content>اما در زبان عمومی و بین دانش‌آموزان به مؤسسه تیزهوشان معروف است.</content>
  </text>
  <text id="36065">
    <content>ونزوئلا امروزه در بعد وسیع به خاطر صنعت نفت، تنوع زیست‌محیطی منطقه و مشخصه‌های طبیعی آن شهرت یافته است.</content>
  </text>
  <text id="36066">
    <content>مقصود از حقوق عینی حقوقی است که در جامعه، تبلور عینی یافته و مورد پذیرش است.</content>
  </text>
  <text id="36067">
    <content>جوش‌ها و سایر ضایعات پوستی ممکن است با صابون نارگیل از بین برود.</content>
  </text>
  <text id="36068">
    <content>سیستم پست و تلگراف منطقه به وسیله پاکستان اداره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36069">
    <content>از متهمان دو دستگاه موتور و دینام بالابر و دو تخته فرش مسروقه کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="36070">
    <content>این فیلم یک جاهایی به رنگ‌های عجیبی احتیاج داشت، شبیه فیلم‌های قدیمی آمریکایی؛ از جمله دفتر روزنامه.</content>
  </text>
  <text id="36071">
    <content>وزن پودر با توجه به سایز و نوع سازه انتخاب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36072">
    <content>همچنین او به دیدن آثار تاریخی اسلامی همچون مسجد زیتون رفت.</content>
  </text>
  <text id="36073">
    <content>وی از مریدان و پیروان شیخ ابونصر سراج و استاد ابوسعید ابوالخیر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36074">
    <content>فصل چهارم و پنجم این کتاب به دو نظام کمونیستی و فاشیستی اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="36075">
    <content>قسمت عمده محصولات این روستا را بادام، گردو، سنجد، پسته، یونجه، خیار، گوجه، انار، انجیر و زرد آلو تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36076">
    <content>مشکل عروق خونی غیر طبیعی این است که اکسیژن کافی به شبکیه نمی‌رسانند.</content>
  </text>
  <text id="36077">
    <content>کمیت بخش پتانسیل، ژنتیک منشأ را که به طور مؤثری به هیدروکربن‌ها تغییر شکل می‌دهد، ارائه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36078">
    <content>تشییع جنازه مادر امپراطور، دویست و چهل و شش میلیون دلار برای ژاپنی‌ها هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="36079">
    <content>مؤمن این‌گونه است و لحظه به لحظه در حال پیشرفت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36080">
    <content>این مقاله شامل فهرست پررفت و آمدترین فرودگاه‌ها در سوئیس است.</content>
  </text>
  <text id="36081">
    <content>بدین ترتیب یازده سال پس از خروج پیامبر از مکه، مکه به دست مسلمانان فتح شد.</content>
  </text>
  <text id="36082">
    <content>دارای باله چربی و باله مخرجی آن‌ها کوتاه یا متوسط است.</content>
  </text>
  <text id="36083">
    <content>شکل ذهنی به یک شعر یا یک‌پارچگی می‌دهد یا آن را از وحدت و استحکام درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="36084">
    <content>او رئیس و مدافع قبیله‌اش بوده، او طبعی والا و همتی بلند داشت و حامی حق و حقیقت بود.</content>
  </text>
  <text id="36085">
    <content>شفق سرخ با پشت سر گذاشتن موانعی چون سانسور و توقیف، به مدت بیش از سیزده سال به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="36086">
    <content>کارکنان نیوزلندی، کیف را پس از تعمیر فنرهای تخت فلزی پناهگاه، در جزیره رأس در جنوب این قاره پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="36087">
    <content>برعکس ما عقیده داریم که گفت‌وگوی تمدن‌های گوناگون، همواره شالوده همزیستی مسالمت‌آمیز بوده و هست.</content>
  </text>
  <text id="36088">
    <content>این ورزشگاه، سازه‌ای سبز و سازگار با محیط زیست محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36089">
    <content>به همین منظور طی حکمی از سوی علیرضا رحیمی، رئیس فدراسیون هندبال، حمید آقاعلی‌نژاد به سمت رئیس انجمن هندبال ساحلی ایران منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="36090">
    <content>این تئوری بسیار موفقیت‌آمیز بود و به اشاعه اندیشه تکامل کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="36091">
    <content>نخستین شبکه صوتی اینترنتی با پوشش جهانی در جزیره کیش راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="36092">
    <content>شما، به دوستان جمهوری اسلامی امید بخشیدید و در کام دشمنان، شرنگ یأس و تلخ‌کامی ریختید.</content>
  </text>
  <text id="36093">
    <content>امروزه ابررایانه‌ها طراحی‌های سفارشی کم‌نظیری هستند که شرکت‌های صنعتی مثل آی‌بی‌ام و اچ‌پی تولید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36094">
    <content>خانم ابتکار، رئیس سابق سازمان حفاظت از محیط زیست نیز از این اقدام انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="36095">
    <content>سیر خردشده را در یک کاسه بریزید و روی آن نیم لیتر آب جوش اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="36096">
    <content>آن‌قدر پول به خزانه ما می‌ریخت که ما تصورش را نمی‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="36097">
    <content>تولیدکنندگان آثار هنری اغلب غرغرکنان از ملزومات متعدد، حساب‌های تخمینی، الگوهای تثبیت‌شده، و مکانیزم‌های کنترلی، تبعیت و گفت‌وگو می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36098">
    <content>یک منبع الجزایری دیروز وجود هرگونه رابطه میان کشورش و رژیم صهیونیستی را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="36099">
    <content>پیداست که حافظ نمی‌خواهد کوشش را نفی کند، کوشش سخت‌گیرانه را نقد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36100">
    <content>فیلیپ دوم نقش مهمی را در نوآوری، ساخت و ساز و آموزش بازی نمود.</content>
  </text>
  <text id="36101">
    <content>حساب سیاق و ترسل را که پیش پدرم و در مکتب میرزا عبدالغفار شروع کرده بودم، در مدرسه قدسیه تکمیل کردم.</content>
  </text>
  <text id="36102">
    <content>هجوم این نیروها با کمک صدها تن از تروریست‌های اهل چچن همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="36103">
    <content>ابومحمد منصوربن‌علی شناخته‌شده به منطقی رازی، شاعر سده چهارم هجری و از شاعران پیشگام در عراق عجم است.</content>
  </text>
  <text id="36104">
    <content>جبر و اختیار بازیچه من و توست، آنچه می‌ماند محبت است.</content>
  </text>
  <text id="36105">
    <content>خروشچف درخت‌ها را به نام سپاسگزاری از میهمان‌نوازی پرزیدنت آیزنهاور رئیس‌جمهوری آمریکا فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="36106">
    <content>پیتر و تخم‌مرغی جادویی عنوان فیلم سینمایی انیمیشن است که مدت‌زمان پخش آن هفتاد دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="36107">
    <content>منوچهر صد و بیست سال پادشاهی کرد و هنگام مرگ سلطنت را به پسر خود، نوذر، سپرد.</content>
  </text>
  <text id="36108">
    <content>این‌قدر کوچک نیست که مثلاً جلوی دوربین دو تا دیالوگ بگوییم و تمام شود.</content>
  </text>
  <text id="36109">
    <content>یعقوب لیث صفاری با تأسیس حکومت مستقل در زرنج سیستان، فارسی دری را زبان رسمی ایران قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="36110">
    <content>هم‌اکنون نیمی از سرزمین نوبه، جزو کشور مصر و نیم دیگر جزو سودان است.</content>
  </text>
  <text id="36111">
    <content>عشق خوش‌بختی را کامل می‌کند ولی اگر دنیایی مال و ثروت داشته باشی، بدون عشق نه عشق‌بازی خوشبخت نیستی.</content>
  </text>
  <text id="36112">
    <content>به همین مناسبت نام نیما یوشیج را برای خود برگزید.</content>
  </text>
  <text id="36113">
    <content>شماره تلفن شش میلیون و چهارصد و شصت و شش هزار و نهصد و شش، پاسخ‌گوی سؤالات متقاضیان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36114">
    <content>منافقین، مسئولیت انفجارهای دیروز تهران را بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="36115">
    <content>گلوکز را بدون ایجاد گاز تخمیر می‌کند و کاتالاز منفی است.</content>
  </text>
  <text id="36116">
    <content>علاقه‌اش به تحصیل او را به رشته معماری کشاند.</content>
  </text>
  <text id="36117">
    <content>وی از ریاست بنیاد ملی سرخ‌پوستی این کشور استعفا داد.</content>
  </text>
  <text id="36118">
    <content>قرار بود در فیلم چارلی و کارخانه شکلات‌سازی، نقش «پدربزرگ جو» را بازی کند، اما قبل از آغاز پروژه درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="36119">
    <content>اندکی کافور با آب غسل مخلوط می‌شود به گونه‌ای که آب مضاف نشود به همان ترتیب غسل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36120">
    <content>پس حالا که معلم خود را اسیر تدریس اضافه می‌کند، به دلیل احتیاج است و احتیاج.</content>
  </text>
  <text id="36121">
    <content>برادر مسعود احمدزاده، به نام مجید احمدزاده هم در تشکیل این گروه نقش زیادی داشت.</content>
  </text>
  <text id="36122">
    <content>این لشکر یکی از لشکرهای لژیون گرجی تشکیل‌شده توسط آلمانی‌ها، برای جنگ با شوروی بود.</content>
  </text>
  <text id="36123">
    <content>در اوایل که شغل چوپانی داشت، علاوه بر آواز خوانی توله می‌نواخت.</content>
  </text>
  <text id="36124">
    <content>این سخنان ارزشمند تأثیر خود را برجای نهاد و بی‌درنگ مقبول همگان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="36125">
    <content>همان طور که قبلاً گفتم، ما در درون تمدن‌ها الگوهایی داریم.</content>
  </text>
  <text id="36126">
    <content>پشت صحنه، جریان‌سازی تبلیغاتی درباره ماجرای اتاق امن، تخریب چهره مسئولین کشور بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36127">
    <content>وی تشکیل پلیس ویژه اطفال را از جمله موارد مطرح‌شده در این طرح ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="36128">
    <content>مجسمه جانوران و سفال‌های نقوش و اجسام دیگر به دست آمده است.</content>
  </text>
  <text id="36129">
    <content>مرمی، نوع شکاری بدون پوسته و دارای نوک صیقلی است تا گوشت شکار را متلاشی نکند.</content>
  </text>
  <text id="36130">
    <content>ما هیچ بودجه‌ای را به شکل اختصاصی برای جشنواره در نظر نگرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="36131">
    <content>این پلیمر سنتزشده یا به عنوان یک دوغاب متانول یا یک واکنش فاز گاز با کاتالیزور تثبیت استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36132">
    <content>دولت ایالت اوتارپرادش، در نتیجه اعتراض روحانیان مسلمان، ناچار به لغو این برنامه شد.</content>
  </text>
  <text id="36133">
    <content>مهدی صابرپور به عنوان سرمربی تیم والیبال جوانان ایران برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="36134">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در فیلم لگدزنان و جیغ‌کشان اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="36135">
    <content>پویایی تمایزگذاری و انفکاک در حادثه غرب، از طریق خروج سیاست از حوزه مذهب و از طریق ساخت تدریجی حوزه سیاست و سپس به خصوص ساخت حوزه اقتصاد، حاصل آمد.</content>
  </text>
  <text id="36136">
    <content>درست مانند مرغ و خروس‌هایی که مشتاقانه به سمت بشقاب جو می‌دوند.</content>
  </text>
  <text id="36137">
    <content>کشور ما هرساله برای جذب دانش‌آموزان لازم‌التعلیم، محتاج بیش از دویست باب مدرسه جدید است.</content>
  </text>
  <text id="36138">
    <content>اتریش تحریم‌های اتحادیه اروپا، علیه این کشور را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="36139">
    <content>مجتمع شهرک شهید نامجو، شهرکی نظامی از توابع پارچین شهرستان پاکدشت، در استان تهران ایران است.</content>
  </text>
  <text id="36140">
    <content>فخرالدینی خیلی دل داد به این کار و ما رفیق خوبی شدیم.</content>
  </text>
  <text id="36141">
    <content>فراگیر را وادار به تفکر، توجه، تجسس علمی نماید و زمینه انگیزه را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="36142">
    <content>در این تظاهرات، انصار ابوجهاد نیز شرکت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="36143">
    <content>شایان ذکر است که فاز اول نیروگاه اتمی بوشهر، یک هزار مگاوات است.</content>
  </text>
  <text id="36144">
    <content>اصل دوازده قانون اساسی، دین رسمی را دین اسلام و مذهب را جعفری اثنی‌عشری می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="36145">
    <content>پدر زک افران او را به بازیگری تشویق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="36146">
    <content>که هیچ‌کدام از این پیشنهادات، مورد قبول آیت‌الله خمینی واقع نشد، و لذا به طرف کویت حرکت نمود.</content>
  </text>
  <text id="36147">
    <content>تعریف از چینی‌ها: روزنامه حیات نو از قول عسگراولادی نوشته است چینی‌ها با هوشمندی، سرعت اصلاحات را کنترل کردند.</content>
  </text>
  <text id="36148">
    <content>نمودار مدفوع بریستول، مدفوع انسان را از نظر شکل به هفت دسته تقسیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36149">
    <content>آسمان تهران و قزوین صاف تا نیمه‌ابری همراه با وزش باد، احتمال رگبار پراکنده در ارتفاعات.</content>
  </text>
  <text id="36150">
    <content>خاندان علم از اواخر سلطنت شاه سلطان حسین در ناحیه جنوب خراسان یا قهستان قدرت یافتند.</content>
  </text>
  <text id="36151">
    <content>او احساس کرد که ماده، انرژی و روح، بعدهای مختلف یک ذات می‌باشند و تفاوت آن‌ها «جنبشی» است.</content>
  </text>
  <text id="36152">
    <content>پرتغالی‌ها و دیگر دسته‌های کاتولیک‌مذهب در ژاپن، به آدامز پروتستان‌مذهب به عنوان یک رقیب نگاه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="36153">
    <content>سکوت کامل حکم‌فرما بود و صدایی جز صدای برخورد شاخه‌های کاج به تابوت شنیده نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36154">
    <content>هنرمندان، خود را به اشباح و سایه‌ها مشغول می‌دارند.</content>
  </text>
  <text id="36155">
    <content>در ادامه ساز و آواز و تصنیف ساقی، ساخته استاد پرویز مشکاتیان اجراء شد.</content>
  </text>
  <text id="36156">
    <content>خواننده و خوشنویس است و دارای گواهی‌نامه ممتاز انجمن خوش‌نویسان ایران.</content>
  </text>
  <text id="36157">
    <content>زرآباد، روستایی در شمال شهرستان قزوین و در منطقه الموت، بخش رودبار الموت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36158">
    <content>ظرف جامعه، ظرفی است که به همه آرمان‌ها و ایدئولوژی‌ها و مقاصد بشری معنا می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36159">
    <content>مرغان دریایی بر فراز کشتی غول‌پیکر آلمانی که در اسکله بندرعباس پهلو گرفته، پرواز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36160">
    <content>گاهی بمب صوتی باعث خونریزی داخلی شده و به قربانی، صدمات شدیدی وارد می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="36161">
    <content>طرح جمهوری رضاخانی در همین مجلس و با مقاومت سرسختانه فراکسیون اقلیت و شخص مدرس ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="36162">
    <content>نونو گومز، مهاجم بیست و چهار ساله و معروف تیم ملی فوتبال پرتغال، دیروز رسماً به باشگاه فوتبال ایتالیایی فیورنتینا ملحق شد.</content>
  </text>
  <text id="36163">
    <content>آنان اینک به بزرگ‌داشت خود و جشن سرنگونی رژیم مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="36164">
    <content>اولین فاکتوری که ما روی آن خیلی تأکید داشتیم، بحث اطلاع‌رسانی بود.</content>
  </text>
  <text id="36165">
    <content>همچنین اقیانوس کبیر و اقیانوس اطلس از طریق این کانال به هم متصل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="36166">
    <content>در صحنه بعدی، این زوج عاشق را می‌بینیم که در ساحلی قدم می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="36167">
    <content>تأثیر متفاوتی از اجزای سیستم‌ها با مکان فیزیکی متفاوت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="36168">
    <content>این، چکیده و خلاصه‌ای بود از بحث سکولاریزم و تفاوتی که با سکولاریزاسیون دارد.</content>
  </text>
  <text id="36169">
    <content>تحصیلات خود را در دانشگاه آکسفورد به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="36170">
    <content>استانلی فیشر می‌گوید ژاپن نباید از میزان تلاش‌های خود در جهت اصلاح و تنظیم نظام بانکی‌اش بکاهد.</content>
  </text>
  <text id="36171">
    <content>ارتباط هوایی ایران با این کشور نیز عمدتاً از طریق غنا، نیجریه و یا بورکینافاسو امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="36172">
    <content>در قدیم بند جوراب درست زیر زانو که پا نازک می‌شود پیچانده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36173">
    <content>اسد خان نیز منتهای تعظیم و تکریم را در حق شاهزاده به جا آورد.</content>
  </text>
  <text id="36174">
    <content>همان‌گونه که اشاره کردیم، در دوران‌های تحول‌خیز، وجود این‌گونه تناقض‌ها غیرعادی نیست.</content>
  </text>
  <text id="36175">
    <content>فیلم تلویزیونی دکتر لوسیل، جوایز بهترین فیلم‌برداری، طراحی صحنه و موسیقی را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="36176">
    <content>جا دارد نسبت به آسفالت‌کاری و پاک‌سازی محل از زباله‌ها اقدام شود.</content>
  </text>
  <text id="36177">
    <content>به سبب شرایط جغرافیایی و اقلیم خشک، کشاورزی مزارع پنبه، زیتون، خشکبار و انگور در کنار رودهای دائمی واحه‌ها به عمل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="36178">
    <content>ترکیب‌های غنی و فراوانی از سولفور در سیر وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="36179">
    <content>اصلاً فال نمی‌گرفتیم که می‌شود یا نه! باید اتفاق می‌افتاد و می‌افتاد.</content>
  </text>
  <text id="36180">
    <content>آن را در یخچال نگه‌داری کنید و تا تازه است مصرف کنید.</content>
  </text>
  <text id="36181">
    <content>پرداخت استادانه اشیا از لحاظ دقت در طراحی و تجسم نور و سایه‌روشن قابل تحسین است.</content>
  </text>
  <text id="36182">
    <content>لنین به پتروگراد رفت و از اقدامات تروتسکی در سازماندهی قیام حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36183">
    <content>نمونه‌هایی از تصاویر خورشید خانم در تکیه معاون‌الملک وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="36184">
    <content>هزاران راهب و فرد مذهبی دستگیر شدند و صدها کلیسا، کنیسه، مسجد، معبد و سایر اماکن مذهبی تخریب شدند.</content>
  </text>
  <text id="36185">
    <content>زن از جلوی خانه دایی میرزا عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36186">
    <content>مدرسه‌محوری، سیاستی است که با هدف تمرکززدایی، مشارکت‌جویی و مشارکت‌پذیری در مدارس دنبال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36187">
    <content>قانون جدید مطبوعات تصویب گردید و سانسور با شدت و قدرت بیشتری اعمال گردید.</content>
  </text>
  <text id="36188">
    <content>وی مدیر مؤسسه فانوس خیال و همسر فریال بهزاد و پدر پیام آزادی و سپهر آزادی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36189">
    <content>سپس آن را از فر بیرون آورده و درون بشقاب تختی بگذارید تا خنک شود.</content>
  </text>
  <text id="36190">
    <content>این واحد سیصد و بیست و پنج مگاوات به ظرفیت تولید برق کشور می‌افزاید.</content>
  </text>
  <text id="36191">
    <content>درباره من نیز می‌دانی که پانزده سال در آن سیاه‌چال عمیق و هولناک زیستم.</content>
  </text>
  <text id="36192">
    <content>در پی آن جمهوری دموکراتیک خلق یمن، که کشوری سوسیالیست افراطی بود تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="36193">
    <content>استاد لطفعلی صورتگر شیرازی در هفتمین هفته کتاب: مرحوم استاد آقا لطفعلی صورتگر شیرازی، امسال در همه محل‌های تجمع دوستداران کتاب حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="36194">
    <content>شرکت سهامی کشت و صنعت نیشکر هفت‌تپه شش قلم تلمبه، جمعاً هجده دستگاه، طبق مشخصات و شرایط مندرج در اوراق مناقصه مربوط را از طریق مناقصه عمومی، خریداری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="36195">
    <content>پمپ خطی به پمپی گفته می‌شود که بر روی خطوط لوله نصب می‌گردد و پمپ زمینی به پمپی گفته می‌شود که بر روی زمین نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36196">
    <content>قشلاق شکور، روستایی است از توابع بخش نازلو و در شهرستان ارومیه استان آذربایجان غربی ایران.</content>
  </text>
  <text id="36197">
    <content>متغیر تاثیرگذار دیگر در میزان حقوق بازنشستگی، معدل حقوق و مزایای مشمول کسر حق بیمه یا کسور بازنشستگی در چند سال آخر خدمت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36198">
    <content>مد اسپری در شرایط استفاده از گاز خنثی، جریان زیاد و سیم‌جوش نازک به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="36199">
    <content>انحطاط از وقتی آغاز شد که از خارج، رابطه‌اش با دنیا قطع شد و در داخل مواجه شد با تمایلات تجزیه‌طلبی و تعصب‌گرایی.</content>
  </text>
  <text id="36200">
    <content>از نظر غربی‌ها عاشق باید بیاموزد که چگونه دوست داشته باشد.</content>
  </text>
</textCollection>