<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="37001">
    <content>در هر یک مترمکعب یک هزار لیتر آب آشامیدنی به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="37002">
    <content>اسم مسلمانی پدر من ابراهیم و اسم عبری‌اش آبراهام بود.</content>
  </text>
  <text id="37003">
    <content>کشتی‌گیران ایرانی صاحب چهار مدال طلا و چهار مدال نقره شدند.</content>
  </text>
  <text id="37004">
    <content>تپه مارو یا تپه خیرآباد نام یکی از مناطق تاریخی استان هرمزگان است.</content>
  </text>
  <text id="37005">
    <content>در تشخیص تکلیف هم سعی می‌کنیم نهایت دقت و احتیاط را انجام بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="37006">
    <content>این نیروگاه، تحت پوشش شرکت مدیریت تولید برق آذربایجان شرقی است.</content>
  </text>
  <text id="37007">
    <content>چون بعضی جاهای رودخانه گود نیست و سراشیب است.</content>
  </text>
  <text id="37008">
    <content>ای‌بسا متجدد و نوگرایی که خروش جوانی در او نیست.</content>
  </text>
  <text id="37009">
    <content>رئیس مجلس پنجم، حجةالاسلام‌والمسلمین علی‌اکبر ناطق نوری و نائب‌رئیسان وی، حسن روحانی و محمدعلی موحدی کرمانی بودند.</content>
  </text>
  <text id="37010">
    <content>رویدادهای بسیاری مسیر زندگی‌اش را دگرگون نمود.</content>
  </text>
  <text id="37011">
    <content>میخائیل چهارم دچار بیماری بود و پس از لشکرکشی علیه بلغارها بیماری‌اش تشدید شد.</content>
  </text>
  <text id="37012">
    <content>حداکثر زمان تحویل پیشنهادات پانزده روز از تاریخ انتشار آگهی است.</content>
  </text>
  <text id="37013">
    <content>کلینتون، از ذکر هرگونه جزئیات مربوط به مذاکرات این اجلاس خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="37014">
    <content>مارپیچ تورم منفی تعریف جدید اقتصاد کلان از بحث مازاد عرضه مربوط به قرن نوزدهم است.</content>
  </text>
  <text id="37015">
    <content>آرام به سمت داخل ماشین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37016">
    <content>و کینه‌توزی که آدمی را از هم می‌پاشد.</content>
  </text>
  <text id="37017">
    <content>از هیکل بزرگ و صدای خرناسه بلندش معلوم بود که عمو جان است.</content>
  </text>
  <text id="37018">
    <content>این طایفه در بخش گرمسیر ایل ساکن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37019">
    <content>کمی بالاتر، وسایط نقلیه زنگ‌زده در حاشیه جاده به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="37020">
    <content>تغییرات آب‌وهوایی دریاچه به دلیل تأثیر توپوگرافی منطقه‌ای نسبتاً شدید می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37021">
    <content>کاشی‌تراشی، و آجرتراشی تا حدودی در نیم‌قرن اخیر در قم رو به افول گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37022">
    <content>برای فهرست کامل فیلم‌های وی، به فیلم‌شناسی کوئنتین تارانتینو مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="37023">
    <content>سلطان‌العلما، اواخر دوران وزارت خود را در بهشهر گذراند.</content>
  </text>
  <text id="37024">
    <content>این کتاب توسط آشیانه کتاب و با تیراژ پنج هزار نسخه چاپ و توزیع شده است.</content>
  </text>
  <text id="37025">
    <content>امام علی در ابتداء عثمان‌ابن‌حنیف و سپس عبدالله‌ابن‌عباس را به عنوان فرماندار بصره منصوب نمود.</content>
  </text>
  <text id="37026">
    <content>بسیاری از عیوب فنی را در همان لحظه توسط کامپیوتر برطرف خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="37027">
    <content>فیلمی مثل فیلم «فرش»، فیلم‌نامه منسجم‌تری داشت، کارگاه انتخاب شده بود، نور صحنه فکر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="37028">
    <content>فقدان اقدامات پاسخ‌گویی در نهادها امکان گسترش فساد را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="37029">
    <content>چین در کشمیر فرودگاهی ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="37030">
    <content>برخی، مواضع جانب‌دارانه آمریکا را علت اصلی شکست مذاکرات کمپ‌دیوید دوم می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="37031">
    <content>تقاضای کمک فوری برای آسیب‌دیدگان طوفان ماداگاسکار: سازمان ملل، برای کمک به آسیب‌دیدگان طوفان ماداگاسکار نیازمند کمک‌های فوری است.</content>
  </text>
  <text id="37032">
    <content>متنبی علاوه بر شاعری یک فیلسوف بود و در عهد فارابی می‌زیست.</content>
  </text>
  <text id="37033">
    <content>پس از مدتی صدای نوار قطع و چراغ‌ها خاموش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37034">
    <content>ناظران باید مراقب و مطمئن باشند که مؤسسه، خود به یک منبع اخاذی و ارتشاء تبدیل نشود.</content>
  </text>
  <text id="37035">
    <content>رحیم در مدرسه به دلیل ضعف در زبان انگلیسی، دانش‌آموز خوبی نبود.</content>
  </text>
  <text id="37036">
    <content>درخت جست‌وجوی سه تایی کمی پیچیده‌تر از درخت جست‌وجوی دو تایی است.</content>
  </text>
  <text id="37037">
    <content>به گفته سازندگان این فیلم، این فیلم افشاءگر اهداف صهیونیست‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="37038">
    <content>مفهوم گفت‌وگوی تمدن‌ها، همچنین دارای طیف وسیعی از تبعات مختلف است.</content>
  </text>
  <text id="37039">
    <content>نورعلی تابنده گنابادی، قطب دراویش گنابادی، از فعالین ملی و عضو هیئت‌امنای مقبره دکتر محمد مصدق است.</content>
  </text>
  <text id="37040">
    <content>بغض در گلوی آرزو گیر کرده و به حالت فریاد می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="37041">
    <content>دست‌یابی به این زادوتوشه زیربنایی، آگاهی، اندیشه، تجربه، ریاضت و تمرین، و تعبد و تدین می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="37042">
    <content>سوژه این پرتره، چه گوارا، انقلابی مشهور آمریکای لاتین بود.</content>
  </text>
  <text id="37043">
    <content>نوک دم، برجسته و حالت کروی دارد که شبیه بدن عنکبوت است.</content>
  </text>
  <text id="37044">
    <content>سنگ مزار پیغمبر در زیر ضریح چوبی پوشیده از کاشی‌های فیروزه‌رنگ و آبی است.</content>
  </text>
  <text id="37045">
    <content>کنسرواتوار به معنای هنرستان عالی موسیقی است.</content>
  </text>
  <text id="37046">
    <content>عمده‌ترین فراورده‌های کشاورزی شامل برنج، مرکبات و صیفی‌جات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37047">
    <content>وقتی حشره‌ای بدنتان را گزید، کمی آب لیموترش را روی محل گزیدگی بمالید تا آرام شود.</content>
  </text>
  <text id="37048">
    <content>بخش اعظم مهاجران خارجی را اتباع مغرب و کشورهای ساحل غربی آفریقا تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="37049">
    <content>در این وزن، کشتی‌گیر قزاقستان به مدال برنز رسید.</content>
  </text>
  <text id="37050">
    <content>علی‌بن‌حسین علیه‌السلام پرسید که چرا امام حسین علیه‌السلام چشمانش خیس اشک است.</content>
  </text>
  <text id="37051">
    <content>هیچ کس اذن گردش ندارد، مگر خود امپراطور و خانواده سلطنت، گرم‌خانه و نارنجستان خوبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="37052">
    <content>کهور سفید نام یک گونه از سرده کهور است.</content>
  </text>
  <text id="37053">
    <content>بعدها کول نیز از بهائیت خارج شد و مطالبی در نقد بهاییت نگاشت.</content>
  </text>
  <text id="37054">
    <content>آثار بسیار در حکمت، کلام، فقه و تفسیر تألیف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="37055">
    <content>چهار طبقه خروجی گفتار، موسیقی، سکوت و نویز به‌خوبی تفکیک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37056">
    <content>عمق متوسط آن حدود سیصد و بیست و پنج متر است.</content>
  </text>
  <text id="37057">
    <content>همچنین آرمیتاژ اسمیت را هم در آبدارخانه دربار می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="37058">
    <content>او مراد بسیجیان و خادم حسینیان و راوی بود.</content>
  </text>
  <text id="37059">
    <content>علائم سندرم تخمدان پلی کیستیک، اغلب بلافاصله بعد از اولین دوره قاعدگی شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37060">
    <content>در دهه آتی فشارهای مختلفی از جوانب گوناگون متوجه خلیج فارس خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="37061">
    <content>پس، اشتباه و غفلت و کوتاهی ما یقیناً یک جزء مهم و عنصر اساسی در موفقیت دشمن است.</content>
  </text>
  <text id="37062">
    <content>حاجی مو بر تنش سیخ شد، دخترها خاموش بودند اما او نوای یک‌نواخت هق‌هقشان را می‌شنید.</content>
  </text>
  <text id="37063">
    <content>عکس‌برداری از عروق در این موقع لزومی ندارد، مگر پزشک متخصص قلب آن را لازم بداند.</content>
  </text>
  <text id="37064">
    <content>نوع اول ناظر بر برجستگی در سطح واژگان و نوع دوم ناظر بر برجستگی در سطح پاره‌گفتار است.</content>
  </text>
  <text id="37065">
    <content>وسعت تقریبی این خلیج دویست و بیست و شش هزار کیلومترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="37066">
    <content>بعد از استحمام بیرون آمده، یک‌سر به تماشاخانه رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="37067">
    <content>کمیسیون ماده ده احزاب با تقاضای تأسیس حزب اعتدال و توسعه موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="37068">
    <content>معاویه، رضایت می‌دهد که مغیره همچنان حاکم کوفه باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="37069">
    <content>ابوذر خیری از چالوس: تصمیماتی که به زیان خانواده‌های فاقد مسکن است.</content>
  </text>
  <text id="37070">
    <content>نخستین بخشدار زن در ایران منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="37071">
    <content>آخرین وضع آقای حجاریان در گفت‌وگو با پزشک معالج وی: وضع جسمانی آقای حجاریان بهبود یافته است.</content>
  </text>
  <text id="37072">
    <content>متخصص به نظر می‌رسید که سانتی‌متر به سانتی‌متر را می‌جوید.</content>
  </text>
  <text id="37073">
    <content>دیوارهای آن تا دو و نیم متر بتون‌آرمه است.</content>
  </text>
  <text id="37074">
    <content>زمینه این سه مجلس با خطوط اسلیمی مزین است.</content>
  </text>
  <text id="37075">
    <content>و دموکراسی پارلمانی با نظام فدرال دولت پارلمانی و روش قوی دموکراتیک در این کشور</content>
  </text>
  <text id="37076">
    <content>دلتا اژدها، یک ستاره است که در صورت فلکی اژدها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="37077">
    <content>معنی آن در عرف عام، همچون دیگر مفاهیم مشابه، پیچیده و غیرمشخص است.</content>
  </text>
  <text id="37078">
    <content>فلسفه بهینه کردن، با کسب سود حداکثر همسو شده و به‌سرعت منابع، پیش‌فروش می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="37079">
    <content>هجده: مرتضی قره‌باغیان، اقتصاد رشد و توسعه، جلد اول، نشر نی، یک هزار و سیصد و هفتاد، صفحه نود و شش.</content>
  </text>
  <text id="37080">
    <content>همچنین فاروق‌الشرع، وزیر امور خارجه سوریه، ازسرگیری سریع گفت‌وگوهای دمشق و تل‌آویو را بعید دانست.</content>
  </text>
  <text id="37081">
    <content>و آن قندیل‌ها را سلطان مصر ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="37082">
    <content>این کتاب به‌تازگی در تیراژ پنج هزار نسخه منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="37083">
    <content>صغیر ممیز، صغیری است که نفع و ضرر را در دادوستد در امور جزئی مانند اشخاص عاقل و بالغ تشخیص دهد.</content>
  </text>
  <text id="37084">
    <content>پیغام صبح پسرش و باقی‌مانده پیغام‌های قبلی را پاک کرد و یخچال را برق انداخت.</content>
  </text>
  <text id="37085">
    <content>ناهار گرم، مطبوع و کاملاً کافی، شامل سالاد، سبزیجات، سیب‌زمینی سرخ‌کرده و گوشت بود.</content>
  </text>
  <text id="37086">
    <content>تدریس را از کتاب شرح لمعه آغاز کرد و تا کتاب‌های رسائل و مکاسب و کفایةالاصول نیز پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="37087">
    <content>شاهزاده‌های دانشمند هم با یکدیگر می‌جنگیدند و هم با سلجوقیان.</content>
  </text>
  <text id="37088">
    <content>دریاچه چیتگر در مجاورت این پارک جنگلی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="37089">
    <content>بدون پرده‌پوشی می‌گویم ضعف‌ها و کمبودهایش را به‌خوبی می‌شناسم.</content>
  </text>
  <text id="37090">
    <content>خود ما اهل گروگان‌گیری نیستیم و گروگان‌گیری را هم تشویق نمی‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="37091">
    <content>شهر دوطبقه که در آن به‌وفور از تقاطع غیرهمسطح بهره برده شده است.</content>
  </text>
  <text id="37092">
    <content>در این‌جا با هنری سرشار از رمزهای باطنی و عقیدتی مواجهیم.</content>
  </text>
  <text id="37093">
    <content>توسعه اروپا و رشد تعداد اعضای ناتو به نفع منافع کوتاه و بلندمدت آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="37094">
    <content>مردان و زنان نسبت به چیزهای متفاوت حسادت می‌ورزند.</content>
  </text>
  <text id="37095">
    <content>همچنین طبق قرارداد، فاکتوریل صفر همیشه برابر با یک است.</content>
  </text>
  <text id="37096">
    <content>کاواساکی یک ایستگاه از ایستگاه‌های شرکت راه‌آهن شرق ژاپن یا شرکت راه‌آهن شرق ژاپن به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="37097">
    <content>این امر اثرات منفی بر بقیه فیلسوفان، به ویژه، دنیس دیدرو و دائرةالمعارف بزرگ او داشت.</content>
  </text>
  <text id="37098">
    <content>سید عبدالله شیرازی از مراجع تقلید، پدر وی بود.</content>
  </text>
  <text id="37099">
    <content>بدین ترتیب در سده پنجم دو نسخه ارمنی از آگاتانگغوس موجود بوده است.</content>
  </text>
  <text id="37100">
    <content>زیرا شاه توسط جنبش آزادی‌خواه مشروطیت به قدرت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="37101">
    <content>وی اتخاذ تصمیماتی جهت کاهش گاز کربنیک حاصل از سوخت خودروها را نیز، ضروری دانست.</content>
  </text>
  <text id="37102">
    <content>این کبک به طور طبیعی در اروپا تولیدمثل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37103">
    <content>در این حادثه به مسافران مینی‌بوس آسیبی نرسید.</content>
  </text>
  <text id="37104">
    <content>او پس از درگذشت پدرش، لقب مستوفی‌الممالک گرفت و ریاست مستوفیان را عهده‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="37105">
    <content>وی نزد استادانی چون خمینی، گلپایگانی، مرتضی حائری یزدی، اراکی، منتظری و محقق تحصیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="37106">
    <content>بیشتر متن سریال مدرسه موش‌ها را احمد بهبهانی نوشت.</content>
  </text>
  <text id="37107">
    <content>بچه‌های اون دوره زمونه خیلی هم از بچه‌های حالا خوشبخت‌تر بودن.</content>
  </text>
  <text id="37108">
    <content>خروج هواپیمای کوبایی از باند فرودگاه گوآتمالا، بیست و شش کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="37109">
    <content>به‌ناچار عبور از رودخانه را انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="37110">
    <content>حسن که مدت زیادی عینک ذره‌بینی پدرم روی چشمش بود، ناگهان سرش گیج رفت و با کله ولو شد وسط صحنه.</content>
  </text>
  <text id="37111">
    <content>عملیات تکمیل، بعد از تولید کالای نساجی اعمال می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="37112">
    <content>بالأخره آن‌جا شکافته شد و سیاحت غرب، طولی نکشید که متوجه اطرافم شدم، تاریک بود، ظلمات! و وحشت‌آفرین بود.</content>
  </text>
  <text id="37113">
    <content>اکنون فکر می‌کنیم کار، یک مسخره‌بازی است.</content>
  </text>
  <text id="37114">
    <content>هشتصد و شصت و دو کیلوگرم مواد مخدر در خراسان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="37115">
    <content>صلح واقعی آن نیست که بر ترس و زور مبتنی باشد.</content>
  </text>
  <text id="37116">
    <content>صعود سه کوهنورد گلوگاهی به قله علم‌کوه برای نخستین بار در کشور.</content>
  </text>
  <text id="37117">
    <content>میزان بهره‌مندی از رسانه‌ها نزد دو گروه فوق‌الذکر، متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="37118">
    <content>میدلزبورو با ساندرلند و برادفورد با کاونتری یک بر یک مساوی کردند.</content>
  </text>
  <text id="37119">
    <content>این متن مرتبط با منطق، مبنا و پایه است.</content>
  </text>
  <text id="37120">
    <content>تاریخ این کشور مملو از تغییر جایگاه اجتماعی نخبگان است.</content>
  </text>
  <text id="37121">
    <content>سال بعد نیز رئیس اداره معارف و اوقاف سمنان و رئیس اداره فرهنگ دامغان شد.</content>
  </text>
  <text id="37122">
    <content>مبلغ ذخیره تخفیف نقدی فروش در ترازنامه، از حساب‌های دریافتنی کسر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37123">
    <content>ملیک بیگلر اول، همانند اجداد خود علاوه بر شجاعت بادرایت نیز بود.</content>
  </text>
  <text id="37124">
    <content>ساخاروف، گورباچف را به عنوان یک سیاست‌مدار شجاع محترم می‌شمرد، ولی مرعوب و مجذوب او نبود.</content>
  </text>
  <text id="37125">
    <content>این ضایعات می‌توانند در سرخرگ‌ها، سیاهرگ‌ها یا مویرگ‌ها پدید آیند.</content>
  </text>
  <text id="37126">
    <content>در نهم سپتامبر شورای عالی تاجیکستان به استقلال تاجیکستان رأی داد.</content>
  </text>
  <text id="37127">
    <content>وی پس از فارغ‌التحصیلی از دانشگاه آکسفورد به ادبیات روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="37128">
    <content>در صحنه‌ای از فیلم، یکی از حفاران، اسکلتی می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="37129">
    <content>نمایش مذکور، شهریورماه امسال در تئاتر شهر روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37130">
    <content>پدرش، آنتون برکات، نجار و به نواختن عود ماهر بود.</content>
  </text>
  <text id="37131">
    <content>سپس آگهی تایپ توسط مسئول مربوطه، امضاء و ممهور و پس از پرداخت حق نشر در دفتر صادر و آگهی به ذی‌نفع تحویل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="37132">
    <content>سیاوش قمیشی عاشق فصل پاییز و باران و گل‌ها و درخت‌ها و حیوانات است.</content>
  </text>
  <text id="37133">
    <content>این روستا آرامگاه و مدفن امام‌زاده تقی است.</content>
  </text>
  <text id="37134">
    <content>بعد داخلی ناکامی مشروطه خود شامل چند جنبه است.</content>
  </text>
  <text id="37135">
    <content>آن‌ها به دنبال زنی جذاب با سبک جنگ ادی بودند.</content>
  </text>
  <text id="37136">
    <content>تراکم جمعیت در هر کیلومترمربع، سی و دو نفر ذکر گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="37137">
    <content>سپس به تکه کاغذی که نزدیک چهره شما قرار دارد، چشم بدوزید.</content>
  </text>
  <text id="37138">
    <content>پس از مرخص شدن از بیمارستان به سان‌فرانسیسکو رفت.</content>
  </text>
  <text id="37139">
    <content>مهم‌ترین اکسیدهای ازت آلوده‌کننده هوا، اکسید نیتریک و دی‌اکسید ازت است.</content>
  </text>
  <text id="37140">
    <content>به دلیل آشنا نبودن به فن شنا سه نوجوان در دریاچه سد دز غرق شدند.</content>
  </text>
  <text id="37141">
    <content>این‌گونه عملیات همچنین در کامبوج، آنگولا، السالوادور، موزامبیک و صحرای غربی نیز صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="37142">
    <content>همچنین دو عامل خریدوفروش آرد قاچاق به توقیف آردهای مکشوفه و پرداخت جزای نقدی محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="37143">
    <content>مذاکرات: اگر ایران با کنسرسیوم اختلافی نداشت، ممکن بود، کاملاً آسان باشد.</content>
  </text>
  <text id="37144">
    <content>شیخ مرتضی چهار سال از درس سید مجاهد و شریف‌العلماء استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="37145">
    <content>این شورا تمام مسائل ضد مسیحی را از تلمود سانسور کرد.</content>
  </text>
  <text id="37146">
    <content>کاشفی حتی رساله‌ای در باب تبارشناسی مشایخ طریقت نقشبندی نیز به نگارش درآورد.</content>
  </text>
  <text id="37147">
    <content>این پژوهشگران بعدها به ایده‌آلیست معروف شدند.</content>
  </text>
  <text id="37148">
    <content>دو کلمه آخر دو مصراع را اگر حروف آخرشان یکی باشد، در اصطلاح قافیه می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="37149">
    <content>منطق به طور خلاصه ارتباط دقیق و نزدیکی با فلسفه و ریاضیات دارد.</content>
  </text>
  <text id="37150">
    <content>نویسنده درام کمدی یا تراژدی را در آغاز و به معنی سنتی «دراماتورژ» می‌گفتند.</content>
  </text>
  <text id="37151">
    <content>شیشه، جسمی است شفاف و حاکی ماوراء و شکننده و مخلوطی است از سیلیکات‌های قلیایی.</content>
  </text>
  <text id="37152">
    <content>یاد شهیدان بزرگوار هفتم تیر گرامی و درخشان باد.</content>
  </text>
  <text id="37153">
    <content>پارسونز ساخت را به شیوه‌ای عام تعریف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37154">
    <content>اما کالسکه اسبی و راه‌آهن به خط مستقیم می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37155">
    <content>سنسورها البته کاربردهایی نظیر آشکارسازی وجود یا عدم وجود نیز دارند، نظیر سنسور نوری.</content>
  </text>
  <text id="37156">
    <content>کشورهای عضو کمیسیون اقتصادی آفریقا، ساحل‌عاج، تایوان و تایلند خریداران عمده کالاهای بورکینافاسو هستند.</content>
  </text>
  <text id="37157">
    <content>تا لحظه چاپ خبر، اطلاعی از خسارات احتمالی ناشی از این زمین‌لرزه دریافت نکردیم.</content>
  </text>
  <text id="37158">
    <content>در عرف اهالی تهران این چراغ به چراغ بادی یا بغدادی معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="37159">
    <content>از دور زوزه روباه‌ها و شغال‌ها شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="37160">
    <content>بت در هفته حدود دوازده میلیون تماشاچی دارد.</content>
  </text>
  <text id="37161">
    <content>لازم است ذکر شود نام فرورتیش هیچی، ارتباطی با نام فرهاد ندارد.</content>
  </text>
  <text id="37162">
    <content>لازم است دو پمپ هم ذخیره در نظر می‌گیریم و جمعاً نه عدد پمپ یک‌سان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37163">
    <content>خانواده‌اش در نیویورک سیتی در بخش لور ایست ساید منهتن ساکن شدند.</content>
  </text>
  <text id="37164">
    <content>این‌جور موقع‌ها بود که من حسابی کلافه می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="37165">
    <content>کنسرت طبل سنتی ژاپن امروز و فردا، چهار و پنجم آبان‌ماه، در تالار وحدت اجراء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37166">
    <content>تصادف در بندرانزلی و آستانه اشرفیه هشت کشته و دو مجروح بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="37167">
    <content>کویل‌های حرارتی و برودتی نوع شش ردیفه، دو تا سه لیتر به‌ازای هر فوت مربع از سطح کویل.</content>
  </text>
  <text id="37168">
    <content>نامه‌های ده سپتامبر شما را دریافت داشتم.</content>
  </text>
  <text id="37169">
    <content>سال‌هاست که من با قشر و نسل شما، قلباً و روحاً پیوند و انس دارم.</content>
  </text>
  <text id="37170">
    <content>محققان می‌گویند هیچ ژنی از طریق تغییر ژنتیکی وارد گیاه جدید نشده است.</content>
  </text>
  <text id="37171">
    <content>اینترنشنال هرالد، تریبیون یک روزنامه انگلیسی‌زبان بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="37172">
    <content>این، خط ایشان و فکر و تشخیص آن بزرگوار بود.</content>
  </text>
  <text id="37173">
    <content>وی از کودکی با تشویق مادرش به موسیقی علاقه‌مند شد.</content>
  </text>
  <text id="37174">
    <content>جلسات درس خارج فقه زنجانی، ترکیبی از مباحث عقلی و نقلی و اصولی و فلسفی بود.</content>
  </text>
  <text id="37175">
    <content>خودت برو و سر صحنه حضور پیدا کن و از نزدیک ببین و گفت‌وگوها را بشنو.</content>
  </text>
  <text id="37176">
    <content>امروزه کاین مرکز مهمی برای صنعت میگو است.</content>
  </text>
  <text id="37177">
    <content>او با نگاه به نقشه، مدتی به فکر فرورفت.</content>
  </text>
  <text id="37178">
    <content>هر مشاوره با تشکر، هشدار دادن و انذار شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37179">
    <content>مهدی فقیه، پرستو گلستانی، علیرضا خمسه، سیده شهرزاد عبدالمجید و حسن مؤذنی بازیگران این مجموعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="37180">
    <content>این موضوع تا حد زیادی حاصل تلاش روحانی مبارز شیخ فضل‌الله نوری بود.</content>
  </text>
  <text id="37181">
    <content>شیک‌پوش باشد، حتی وقتی که گرسنه است، و متواضع و مهربان باشد.</content>
  </text>
  <text id="37182">
    <content>تتا دوپیکر یک ستاره است که در صورت فلکی دوپیکر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="37183">
    <content>آخوند همدانی فرزند رمضانعلی چوپان بود که بعد به شغل پینه‌دوزی یا کفاشی روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="37184">
    <content>عبدالله پس از معالجه با فرشته ازدواج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37185">
    <content>این مکث کوتاه را با عدد سه در لایه فاصله‌نما نشان می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="37186">
    <content>امکانات ناتو ناظر بر بربریت، خشونت عمیق و هراس‌انگیزتر از خون‌آشامی هیتلر در جنگ جهانی دوم است.</content>
  </text>
  <text id="37187">
    <content>سلنیوم، در حال حاضر، در مبحث سرطان‌شناسی بسیار مورد بررسی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="37188">
    <content>مدتی نیز در نجف به تلمذ پرداخت و سرانجام خود به آموزش طلاب مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="37189">
    <content>متأسفانه آب مصرفی و آشامیدنی به طبقه چهارم بلوک‌ها، به طور کلی نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="37190">
    <content>میگرن نوعی سردرد عروقی یک‌طرفه است که به علت اتساع عروق مغزی رخ می‌دهد و زمینه ژنتیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="37191">
    <content>اجداد اولیه ماردوخ، ظاهراً یهودیان انگلیسی مهاجر به استرالیا بودند.</content>
  </text>
  <text id="37192">
    <content>سرخرگ‌های مهره‌ای و قاعده‌ای، دستگاه مهره‌ای قاعده‌ای را می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="37193">
    <content>شهرستان یونیون، یکی از شهرستان‌های ایالت نیومکزیکو است.</content>
  </text>
  <text id="37194">
    <content>چهل و پنج درصد علل مرگ و میر آنان ناشی از حوادث قلبی و عروقی بود.</content>
  </text>
  <text id="37195">
    <content>دل‌شوره و وسواس یعنی بدترین مرض‌های دنیا! همه درها را امتحان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="37196">
    <content>کهل موظف است به کمیته تحقیق و تفحص پارلمان آلمان درباره این اتهام‌ها پاسخ گوید.</content>
  </text>
  <text id="37197">
    <content>ما به وحدت و تنش‌زدایی نیاز داریم، اگر بخواهیم نقد کنیم باید بگوییم؛ چرا تحمل نداریم؟</content>
  </text>
  <text id="37198">
    <content>انتقال آب به سرزمین عطشناک یزد، خدمت بزرگی بود که با عزم حضرت‌عالی به نتیجه رسید.</content>
  </text>
  <text id="37199">
    <content>این الگوریتم یک مثال از برنامه‌نویسی پویا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37200">
    <content>اندازه ادراک‌شده همیشه زاویه دید را در فاصله ادراک‌شده می‌پوشاند.</content>
  </text>
</textCollection>