<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="38001">
    <content>پژوهشگران می‌گویند خمیازه کشیدن به‌شدت مسری است.</content>
  </text>
  <text id="38002">
    <content>حج در مکه و در روزهای مخصوص ماه ذی‌حجه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38003">
    <content>تاجیکستان بلافاصله یک یادداشت اعتراضی به ایران تسلیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="38004">
    <content>او هم‌اکنون به دلیل شیعه شدن مورد تکفیر وهابیون است.</content>
  </text>
  <text id="38005">
    <content>او هر شب تا دیروقت کارهای فردا را دکوپاژ می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="38006">
    <content>بابک حقوقی نیز مدیرکل این گروه لابی را برعهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="38007">
    <content>روزنامه واشنگتن‌پست مدعی شد گزارش یادشده به طور علنی منتشر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="38008">
    <content>گل آن دیرتر از انواع دیگر ساکورا شکوفا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38009">
    <content>این واردات از سه مبدأ کیش، قشم و چابهار انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="38010">
    <content>مولکول پاک‌کننده دارای دو قسمت اصلی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="38011">
    <content>حتی کشور کوچکی مثل فیلیپین سی و پنج منطقه پردازش صادرات دارد.</content>
  </text>
  <text id="38012">
    <content>هرکه را که نزد من وعده‌ای است بیاید و وعده خویش بطلبد.</content>
  </text>
  <text id="38013">
    <content>تیم ملی والیبال زنان کشور اسلواکی است.</content>
  </text>
  <text id="38014">
    <content>زیرا هیچ‌کس در آمریکا آن‌قدر احمق نیست که از ماردوخ خوشش بیاید.</content>
  </text>
  <text id="38015">
    <content>اهواز، رشت، مسجدسلیمان و همدان ازجمله این شهرها بودند.</content>
  </text>
  <text id="38016">
    <content>مسائلی مثل رنگ چشم و مو و این جور چیزها به راحتی قابل تعویض است.</content>
  </text>
  <text id="38017">
    <content>آیین بزرگ‌داشت آیت‌الله شهید دستغیب در شیراز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="38018">
    <content>اکسید است و منشأ تشکیل آن زون‌های اکسیدان ثانویه است.</content>
  </text>
  <text id="38019">
    <content>سابقه مدیسون همانند هموطنانش در ویرجینیا به سبب برده‌داری لکه‌دار بود.</content>
  </text>
  <text id="38020">
    <content>هر شش ماه یک بار به دندان‌پزشک مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="38021">
    <content>هانا هیل یا هانا چاپلین رقصنده، خواننده و بازیگر تئاتر و مادر چارلی چاپلین بود.</content>
  </text>
  <text id="38022">
    <content>فرمانده گوشه سمت چپ سنگر ایستاده، گوشی بی‌سیم را جلوی دهانش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38023">
    <content>اشکال دیگر تفسیر فخر رازی جبهه‌گیری بسیار وی علیه عقاید شیعه است.</content>
  </text>
  <text id="38024">
    <content>مرفی جونیور، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38025">
    <content>این برنامه‌ها از پروتکل دیمن، چاپگر خطی پشتیبانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="38026">
    <content>اوستا، دنیایی مطلب داشت که برایم بگوید.</content>
  </text>
  <text id="38027">
    <content>چشم‌هایش را به‌سختی باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="38028">
    <content>روزنامه را سوزاندند و خاکسترش را توی چاه ریختند.</content>
  </text>
  <text id="38029">
    <content>به خواهش من، در برازجان مقابل یک قهوه‌خانه نگه داشت.</content>
  </text>
  <text id="38030">
    <content>برای نمونه، سوئیت پنجم ویولن سل باخ نیازمند آن است که کوک سیم بالای ویولن سل از «لا» به «سل» تغییر داده شود.</content>
  </text>
  <text id="38031">
    <content>این فرماندهان مصمم هستند هرگونه تهدید اشتباهی پرتاب موشک قاره‌پیما را خنثی سازند.</content>
  </text>
  <text id="38032">
    <content>روش ثقلی از نظر نگهداری و هزینه شبکه روش بسیار مطلوبی است.</content>
  </text>
  <text id="38033">
    <content>مقر این شرکت در کلرادو اسپرینگز در کلرادو، در ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38034">
    <content>وی از موضع کلیسای کاتولیک درمورد شهر بیت‌المقدس تمجید کرد.</content>
  </text>
  <text id="38035">
    <content>او متولد چابهار در سیستان و بلوچستان است.</content>
  </text>
  <text id="38036">
    <content>همیلتون فیش، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38037">
    <content>جرج بوش، پایان جنگ سرد را با حمله به پاناما جشن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38038">
    <content>پازوکی می‌تواند به موارد زیر اطلاق شود.</content>
  </text>
  <text id="38039">
    <content>خیابان‌های پهن و خلوت پردرخت با اتومبیل‌های کوچک قدیمی، ریکشاهای موتوری قراضه و دوچرخه‌های فکسنی.</content>
  </text>
  <text id="38040">
    <content>دور بعدی مذاکرات صلح سوریه و اسرائیل سوم ژانویه، نزدیک واشنگتن آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38041">
    <content>حاج قربان سلیمانی، سالخورده‌ترین هنرمند موسیقی خراسان است.</content>
  </text>
  <text id="38042">
    <content>در پایان اگر حرف خاصی باقی مانده، بفرمایید.</content>
  </text>
  <text id="38043">
    <content>انسان، در واقع اجتماع و فرهنگ را می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="38044">
    <content>گنبدها با شیشه‌های ضخیم نورگیر به صورت مشبک پوشانده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38045">
    <content>چهارمین جلسه کنگره پزشکی رامسر، ساعت شش بعدازظهر امروز تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38046">
    <content>دقیقاً به این معنی، فلسفه اسلامی داریم.</content>
  </text>
  <text id="38047">
    <content>شعار طرف‌داری از مستضعفان، متعلق به علما و روحانیون بود.</content>
  </text>
  <text id="38048">
    <content>چای و مرکبات، اصلی‌ترین محصول کشاورزی آنان است.</content>
  </text>
  <text id="38049">
    <content>پری کوچک چرخی خورد و غلتی زد و روی ابر دراز کشید.</content>
  </text>
  <text id="38050">
    <content>وی در طول مذاکره رفتاری خشن با دستگیرشدگان داشت.</content>
  </text>
  <text id="38051">
    <content>پسری عادی، یک خودروی غیرعادی و عجیب خریداری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38052">
    <content>ببینید زمانی سرگذشت اسوه‌ای مثل محمدحسین فهمیده را می‌گویم.</content>
  </text>
  <text id="38053">
    <content>گوگل ویدئو، یک سرویس برای بارگذاری و به اشتراک گذاشتن ویدئو بود.</content>
  </text>
  <text id="38054">
    <content>اقتصادی را که در آن غنی روزبه‌روز غنی‌تر بشود و فقیر، روزبه‌روز فقیرتر؛ نمی‌توان اقتصاد سالمش خواند.</content>
  </text>
  <text id="38055">
    <content>هورمون چاقی، فشار خون انسان را تنظیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38056">
    <content>اسداللهی نزدیک به چهار دهه نویسنده و مفسر ورزشی مجله کیهان ورزشی بود.</content>
  </text>
  <text id="38057">
    <content>دیگر نویسندگان این برنامه، صادق عبداللهی، حسین هاشمی و عباس محبی هستند.</content>
  </text>
  <text id="38058">
    <content>دو طرف همچنین توجه خاصی به همکاری‌های دوجانبه در تثبیت اوضاع قفقاز مبذول داشتند.</content>
  </text>
  <text id="38059">
    <content>گاهی توبه نسبت به کار شخصی ماست.</content>
  </text>
  <text id="38060">
    <content>آخرین خبرها از المپیک سیدنی: آدم‌ربایان قصد داشتند علی دایی را بدزدند.</content>
  </text>
  <text id="38061">
    <content>این آبشار، بیست و هشتمین آبشار بلند جهان است.</content>
  </text>
  <text id="38062">
    <content>شامل مناطق کویری و نیمه‌کویری و استپی فلات، که در دشت واقع هستند.</content>
  </text>
  <text id="38063">
    <content>بنویسید برای رفع این معضل، مسئولان چاره‌ای بیندیشند.</content>
  </text>
  <text id="38064">
    <content>پیکر این شهید، برای خاک‌سپاری به زادگاهش، روستای خیرآباد، بخش فیض‌آباد تربت‌حیدریه انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="38065">
    <content>یک تکه کوچک از کدو حلوایی «به اندازه یک قوطی کبریت» برای سوپ تمام روز کفایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38066">
    <content>آندره اسپیر، نویسنده و شاعر قرن نوزدهم میلادی، اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="38067">
    <content>گاما پرتویی الکترومغناطیسی با بسامد بالا و در نتیجه انرژی بالاست.</content>
  </text>
  <text id="38068">
    <content>امیدوارم که چرچیل با این برنامه موافقت نماید.</content>
  </text>
  <text id="38069">
    <content>کرک شتر، بعد از چیده شدن با آب شسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38070">
    <content>ولی الآن با پخش آن می‌بینم بعضی جاها بسیار ضعیف است.</content>
  </text>
  <text id="38071">
    <content>یزید چنین دید و آینده‌بینی و مردم‌شناسی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="38072">
    <content>پراکنش این لاک‌پشت، کلمبیا، کاستاریکا، اکوادور، هندوراس، نیکاراگوئه و پاناما می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38073">
    <content>او در کلاس‌های شبانه کالج فنی سیدنی ثبت نام کرد.</content>
  </text>
  <text id="38074">
    <content>موج، سیل‌آسا می‌رفت و او تنها مانده بود بر تلی از سنگ‌ریزه.</content>
  </text>
  <text id="38075">
    <content>در صحیفه ابن‌حمزه ثمالی نیز روایاتی درمورد سن سیزده سالگی نقل شده است.</content>
  </text>
  <text id="38076">
    <content>سپاهیان چون ضعف فرماندهی درهم را دیدند، از فرماندهی یعقوب استقبال نمودند.</content>
  </text>
  <text id="38077">
    <content>بالأخره ما یک مشکلات تاریخی با آمریکا داریم.</content>
  </text>
  <text id="38078">
    <content>او، به خصلت‌های والا، سجایا و مکارم اخلاق آراسته بود.</content>
  </text>
  <text id="38079">
    <content>دکتر خرازی، لزوم رفع برخی موانع و تلاش برای حل مشکلات را خاطرنشان ساخت.</content>
  </text>
  <text id="38080">
    <content>سیب‌زمینی علاوه بر ویتامین ث حاوی مواد مفید دیگری مثل پتاسیم، فسفر، آهن و منیزیم است.</content>
  </text>
  <text id="38081">
    <content>و این در، از جانب قبله یعنی جنوب است.</content>
  </text>
  <text id="38082">
    <content>او دختر کمدین، چارلی چاپلین، از همسر چهارمش، اونا اونیل، و نوه نمایشنامه‌نویس، یوجین اونیل است.</content>
  </text>
  <text id="38083">
    <content>دوک، ابزاری ساده از جنس چوب یا آهن است برای ریسیدن پنبه و پشم.</content>
  </text>
  <text id="38084">
    <content>مثل قضایایی که معمولاً به کار می‌بریم.</content>
  </text>
  <text id="38085">
    <content>تدبیر و کشورداری نیز لشکر شکست‌ناپذیر خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="38086">
    <content>نقطه عطف ادبیات و هنر، به طور کلی، خاصه در آلمان، قرن هجدهم است.</content>
  </text>
  <text id="38087">
    <content>پلک‌های خسته و خواب‌آلود او از فرط خستگی می‌خواهند بیافتند.</content>
  </text>
  <text id="38088">
    <content>پوره سیب‌زمینی سریع‌تر از خود سیب‌زمینی قند خون را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38089">
    <content>به دلیل ثابت بودن تابع توزیع احتمال، این یک زنجیره مارکوف می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="38090">
    <content>مفسر، نسبت به شکل تعبیر و کاربرد کلمات، بسیار حساس است.</content>
  </text>
  <text id="38091">
    <content>سبک آن ممزوجی از سبک نثر در قرن‌های پنج و شش هجری است، یعنی ترکیبی از نثر مرسل قدیم و نثر فنی جدید.</content>
  </text>
  <text id="38092">
    <content>بالأخره او دو قربانی آخر خود را هم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38093">
    <content>ایستگاه مرکزی مالمو، یک ایستگاه راه‌آهن در شهر مالموی سوئد است.</content>
  </text>
  <text id="38094">
    <content>پادشاه یا ملکه، در انگلستان جنبه تشریفاتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="38095">
    <content>نمونه‌های آشنای آن گیبون، اورانگوتان، گوریل، شامپانزه و انسان است.</content>
  </text>
  <text id="38096">
    <content>اما در سراسر آن متروکه بی‌حدومرز هیچ صدایی نبود و حروف روی صخره سکوت بود.</content>
  </text>
  <text id="38097">
    <content>برخی از شاعران این مجموعه افشین یداللهی، محمد صالح‌اعلا و اکبر آزاد هستند.</content>
  </text>
  <text id="38098">
    <content>حاج نعمت‌الله تا پایان عمر، کوشش خود را برای تصحیح این اشتباهات قطع نکرد.</content>
  </text>
  <text id="38099">
    <content>لیلا حسین، یک روان‌درمانگر و فعال اجتماعی اهل سومالی است.</content>
  </text>
  <text id="38100">
    <content>بدین جهت دو رهبر انقلاب به یکدیگر بدبین شدند.</content>
  </text>
  <text id="38101">
    <content>این مجموعه همچنین شامل برچسب‌های غیرزبانی است.</content>
  </text>
  <text id="38102">
    <content>لطفاً فرم زیر را پر کرده و چک مربوطه را در وجه حامل بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="38103">
    <content>نوشیدن شیر آلوده در ژاپن ده هزار نفر را مسموم کرد.</content>
  </text>
  <text id="38104">
    <content>سرشار از عاطفه و اشک با امام حسین سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="38105">
    <content>ما را مجبور به تیراندازی نکنید.</content>
  </text>
  <text id="38106">
    <content>محمد رویانیان، مدیرعامل وقت باشگاه، تیم فوتسال پرسپولیس را منحل کرد.</content>
  </text>
  <text id="38107">
    <content>فکر می‌کنم این موضوع به نفع ماست.</content>
  </text>
  <text id="38108">
    <content>شال و کلاه، بر انبوه برف به زمین می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="38109">
    <content>بیلی جی، بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38110">
    <content>و آن چیزی نبود جز ورود به عرصه ساخت و توزیع فیلم‌ها و عکس‌های جنسی.</content>
  </text>
  <text id="38111">
    <content>پس از جنگ فالکلند از شمار مهاجران کاسته شد.</content>
  </text>
  <text id="38112">
    <content>طوری که اصلاً متوجه زنگ تفریح نشدیم؛ در واقع اصلاً حاضر به ترک کارگاه خود نبودیم.</content>
  </text>
  <text id="38113">
    <content>دبیرکل حزب که با نظر محمدرضا پهلوی انتخاب می‌شد، چند بار عوض شد.</content>
  </text>
  <text id="38114">
    <content>سپس به دعوت مترجمی به نام گریس فریک به نیویورک آمریکا رفت.</content>
  </text>
  <text id="38115">
    <content>شامل اشاعه صلح، پیشبرد حقوق بشر، تفاهم بین‌المللی و ایجاد نظم نوین جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="38116">
    <content>یک سال و دو روز پس از مرگ عباس میرزا، پدرش، فتحعلی شاه درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="38117">
    <content>مرکز تعلیم مربی و تربیت سگ موادیاب در کرج راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="38118">
    <content>او قهرمان خود را داخل یأس و ناامیدی و افسرده‌خاطری قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="38119">
    <content>دو کشور با تصمیم سرنوشت‌ساز ادامه جنگ یا اعلام آتش‌بس روبه‌رو بودند.</content>
  </text>
  <text id="38120">
    <content>اژدهای پرنده، نام یک گونه از تیره مارمولک‌های اژدها است.</content>
  </text>
  <text id="38121">
    <content>این آشنایی تأثیر عمیقی بر موسیقی او داشت.</content>
  </text>
  <text id="38122">
    <content>گرباچف و تأثیرگذارترین اطرافیان او مردانی با تناقضات گوناگون بودند.</content>
  </text>
  <text id="38123">
    <content>اما علی‌رغم تعالیم و مجاهدت‌های انبیا، شکاف‌های عظیم طبقاتی در طول تاریخ تداوم یافت.</content>
  </text>
  <text id="38124">
    <content>سپس تیم آرارات موفق شد با حساب دو بر یک، از سد آبفا عبور کند.</content>
  </text>
  <text id="38125">
    <content>خوشرویی‌اش، وقارش، لبخند شیرینش هرچه بود نشانی بود از نشانه‌های علی علیه‌السلام.</content>
  </text>
  <text id="38126">
    <content>هیأت‌رئیسه دائم مجلس شورای اسلامی مرکب از رئیس، دو نایب‌رئیس، سه کارپرداز و شش منشی است.</content>
  </text>
  <text id="38127">
    <content>شکل اول آن جایگزینی سوخت‌های تجاری با غیرتجاری است.</content>
  </text>
  <text id="38128">
    <content>با آمدن آقای عاکف، از نو مهمانی به دور افتاد.</content>
  </text>
  <text id="38129">
    <content>ساعت یک ربع به هشت بود و زنش هنوز نیامده بود.</content>
  </text>
  <text id="38130">
    <content>قانون انجمن‌های ایالتی و ولایتی تقریباً هیچ‌گاه به مرحله اجراء درنیامد.</content>
  </text>
  <text id="38131">
    <content>در همان سال، سپاه بزرگی مهیا و رهسپار نخستین جنگ صلیبی گردید.</content>
  </text>
  <text id="38132">
    <content>تیم آمریکا در تاریخ پنج ژانویه / پانزده دی، به اردوی تدارکاتی در لس‌آنجلس خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="38133">
    <content>جوان هم حالت عشاق مظلوم را به خود گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="38134">
    <content>او چونان عقاب تیزپر بال گشود و اوج گرفت و در سطح زمین فرود آمد.</content>
  </text>
  <text id="38135">
    <content>به اسلام و قرآن ضربه بخورد چون با کسی هم‌خط نیست.</content>
  </text>
  <text id="38136">
    <content>بعد از جنگ شش روزه اعراب و اسرائیل، خشونت علیه یهودیان شدت یافت.</content>
  </text>
  <text id="38137">
    <content>پیچیدگی لیتوگرافی نوری، به طور خاص مربوط به ساخت ماسک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38138">
    <content>اما رفته‌رفته، تمرکز آن به سوی دروس کشاورزی متوجه گشت.</content>
  </text>
  <text id="38139">
    <content>مرتضی یزدی از مؤسسان و عضو کمیته مرکزی حزب توده ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="38140">
    <content>من یک کلمه از حرف‌های الیاس را نشنیده بودم.</content>
  </text>
  <text id="38141">
    <content>یک کشتی باری ثبت‌شده در پاناما نزدیک سواحل شمالی فیلیپین غرق شد.</content>
  </text>
  <text id="38142">
    <content>وی بهترین تکریم برای مرحوم زرین‌کوب را سرمشق گرفتن از خصایل وی ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="38143">
    <content>چرا نگفتند حکومت اسلامی؟ گرچه جمهوری اسلامی وجهی و مصداقی از حکومت اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="38144">
    <content>فراورده‌های کشاورزی اسلواکی جو، سیب‌زمینی، چغندرقند، رازک، میوه، احشام و خوک، و تولیدات جنگلی است.</content>
  </text>
  <text id="38145">
    <content>بنیان‌گذار حماس، بر بازپس‌گیری کامل سرزمین‌های اشغالی فلسطین تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="38146">
    <content>مصرف سیر برای اشخاص تندخو و خشمگین مانند ریختن نفت به روی آتش است.</content>
  </text>
  <text id="38147">
    <content>گابریل شوالیه، روزنامه‌نگار و طراح قرن نوزدهم میلادی، اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="38148">
    <content>او در محافل ادبی می‌رفت و کم‌کم در ادبیات و شعرگویی سرآمد شد.</content>
  </text>
  <text id="38149">
    <content>شما از رنگ‌ها گفتید، بگذارید من هم بگویم که «برگ‌بار» را چه رنگی می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="38150">
    <content>بنابراین حتی با وجود منابع غذایی، موجودات آبزی دچار سوء تغذیه می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="38151">
    <content>نوع گلوله‌ها، توسط خلبان در هنگام پرواز قابل تغییر است.</content>
  </text>
  <text id="38152">
    <content>مقدار دبی جریان آب بر حسب فشار ورودی به پمپ، بر حسب پاسکال محاسبه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38153">
    <content>باغ صخره‌ای آن، قدیمی‌ترین باغ اختصاص داده شده به گیاهان آلپی است.</content>
  </text>
  <text id="38154">
    <content>دفن می‌شوند و بوسه‌ها، طعم گس به سوخته را گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38155">
    <content>وی به همراه جیسون استاتهام، رستورانی اشتراکی در لس‌آنجلس دارند.</content>
  </text>
  <text id="38156">
    <content>در واقع ویژگی‌های کارآفرینان بسیار متنوع است.</content>
  </text>
  <text id="38157">
    <content>صبح روز بعد امام حسین علیه‌السلام با مروان‌بن‌حکم مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="38158">
    <content>او دوست نزدیک الکساندر ویلسون، پدر پرنده‌شناسی آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38159">
    <content>عزم جزم، هم‌بستگی و یک‌پارچگی برای دست‌یابی به اهداف، سلاح مقابله با تعرض جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="38160">
    <content>من معتقدم که ما به شرح فعالیت‌های مجلس خبرگان نیازمندیم.</content>
  </text>
  <text id="38161">
    <content>تولیدات صنعتی این شهر روغن زیتون و کارتن‌سازی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38162">
    <content>شهره وکیلی، نویسنده ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="38163">
    <content>هر سال تقریباً بیست میلیون سقط غیرایمن در جهان اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="38164">
    <content>حضرت محمد ابتدا به طور پنهانی به دعوت مردم پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="38165">
    <content>او سپس به لیگ زیرزمینی جنایتکاران می‌پیوندد و به قتل می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="38166">
    <content>الطاف خدا را سپاسگزار و زحمات مسئولان دانشگاه را قدر می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="38167">
    <content>به شکلی شیطنت‌آمیز آن‌ها را ناجیان مادری ما نامید.</content>
  </text>
  <text id="38168">
    <content>وی زمانی به سلطنت رسید که سلطنت عمویش، سلطان عبدالعزیز، به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="38169">
    <content>حال بیایید که از دریچه خود تفکر پاپ وارد شویم.</content>
  </text>
  <text id="38170">
    <content>از شاگردان خود سقراط بوده است.</content>
  </text>
  <text id="38171">
    <content>بدون شنیدن حقیقی، هر گفت‌وگویی محکوم به شکست است.</content>
  </text>
  <text id="38172">
    <content>سهمیه‌بندی با استفاده از کوپن یکی از انواع سهمیه‌بندی بدون نرخ است.</content>
  </text>
  <text id="38173">
    <content>دهقانان و نجبای ناراضی ارمنی، علیه مغول به اسلحه متوسل می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="38174">
    <content>بافت آبکش در درخت‌ها، درونی‌ترین لایه پوست درخت است.</content>
  </text>
  <text id="38175">
    <content>وقتی پاسخ مستقیمی داده نشد، اقبال ختم جلسه را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="38176">
    <content>از جمله، سبک معماری هندی از معماری اسلامی تأثیر پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="38177">
    <content>قابلیت انعطاف، ظرافت و دارا بودن نسبت زیاد طول به قطر مشخص می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38178">
    <content>الحاق به کشمیر از نظر قانونی بی‌ارزش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38179">
    <content>چشمان نافذی داشت و بر هر دهانی مهر سکوت می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="38180">
    <content>یقیناً بدون کمک آحاد عظیم‌الشأن مردم و مدیران کشور، انجام این مسئولیت، امکان‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="38181">
    <content>شیعیان کتب فراوانی در پاسخ به وی نگاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38182">
    <content>نمادهای ترمینال ممکن است با ایندکس دنبال نشوند.</content>
  </text>
  <text id="38183">
    <content>سپس به تیم الشارجه امارات پیوست ولی پس از کسب نتایج ضعیف، برکنار شد.</content>
  </text>
  <text id="38184">
    <content>مردم شیراز، زبان فارسی را با لهجه شیرازی تکلم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="38185">
    <content>تظاهرکنندگان از مسجد جامع به سوی جنوب دهلی راهپیمایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="38186">
    <content>پس باید به نحوی با شناخت‌های عقلی مرتبت باشیم.</content>
  </text>
  <text id="38187">
    <content>وی کتاب اسرارالتوحید را در مقامات جدش نگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="38188">
    <content>انگلیس هم متحد ژاپن به شمار می‌آمد و روس و ژاپن دشمن خطرناک یکدیگر بودند.</content>
  </text>
  <text id="38189">
    <content>یکی از مأموران محیط زیست لرستان، توسط شکارچیان غیرمجاز به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="38190">
    <content>به این طریق سلول دوقطبی را تحریک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38191">
    <content>باراک گفت که دولت مصمم است تروریسم را ریشه‌کن کند.</content>
  </text>
  <text id="38192">
    <content>مژگان از دستش می‌قاپد و شماره بیمارستان را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="38193">
    <content>بصره هم تقریباً هم‌زمان با کوفه، یکی دو سال زودتر شکل گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="38194">
    <content>برای تبدیل سیگنال آنالوگ به دیجیتال روش‌های مختلفی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="38195">
    <content>این پایه‌ای برای تعریف گشتاور دو قطبی مغناطیسی است.</content>
  </text>
  <text id="38196">
    <content>ما باید این اقتدار و ابهت را حفظ کنیم.</content>
  </text>
  <text id="38197">
    <content>بعد از خدابنده، عباس میرزای هفده ساله به سلطنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="38198">
    <content>شاهکارهای آهنگ‌سازان اتریش، هنر موسیقی را به اوج رساند.</content>
  </text>
  <text id="38199">
    <content>بزمجه بنگال: گونه‌ای بزمجه بزرگ بومی جنوب آسیا از اندونزی تا بلوچستان ایران زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38200">
    <content>در حالی که ساحل‌عاج نیز یک مرکز مهم عبور محسوب می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>