<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="38201">
    <content>در آن‌ها خطوط هلیوم واقعی و خطوط تعدیل‌شده هیدروژن نیز دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38202">
    <content>گونه اول درخت ملی باهاما و گل گونه دوم، گل ملی جامائیکا است.</content>
  </text>
  <text id="38203">
    <content>حال، روح القدس درون ما سکونت می‌یابد و به ما قدرت می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="38204">
    <content>زیر خروارها خاک که بری باید جواب خیلی چیزها رو بدی.</content>
  </text>
  <text id="38205">
    <content>در واقع محور استقرار، توسط تغییرات سرعت چرخ و محور غلتش و محور انحراف، توسط گشتاور مغناطیسی کنترل می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="38206">
    <content>رهبری نبرد نیروهای استقلال‌طلب آچه با ارتش را، گروه جنبش آزادی آچه بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="38207">
    <content>این دو مفهوم بعد سومی هم دارند.</content>
  </text>
  <text id="38208">
    <content>تاکنون فراکسیون مجمع روحانیون در مجلس ششم شکل نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="38209">
    <content>پیوندهای شیمیایی بین اتم‌ها توسط گیلبرت نیوتون لوییس توضیح داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="38210">
    <content>نیمه‌شب شغال از رفتار بازماند، شیخ او را با خروس بگرفت.</content>
  </text>
  <text id="38211">
    <content>مدارک لازم برای شرکت در جشنواره: متن کامل آثار، فرم تکمیل‌شده جهت شرکت در جشنواره و فتوکپی کارت دانشجویی.</content>
  </text>
  <text id="38212">
    <content>این نظریه مبنی بر تکامل مبتنی بر انتخاب طبیعی بود.</content>
  </text>
  <text id="38213">
    <content>مشابه همین نامه را برای چرچیل ارسال داشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="38214">
    <content>کاغذها را در ته کیفم جاسازی کردم و بعد به دالاس بازگشتم.</content>
  </text>
  <text id="38215">
    <content>این پسوند به بن ماضی می‌چسبد و اسم مصدر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="38216">
    <content>او به دلیل بازی در مجموعه تلویزیونی «تو زیبایی» شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="38217">
    <content>چهل. افلاطون در جای دیگر بر تفکیک بین شر و الم تأکید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38218">
    <content>گروهک منافقین با صدور اطلاعیه‌ای برای ترور سعید حجاریان تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="38219">
    <content>چون کرامت نفس موجب مصونیت در برابر آسیب‌هایی مثل گناه و نفوذ انحرافات است.</content>
  </text>
  <text id="38220">
    <content>گورباچف در سپتامبر یک هزار و نهصد و پنجاه به مسکو آمد.</content>
  </text>
  <text id="38221">
    <content>برای واژه عروس نیز چنین تعبیری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="38222">
    <content>محتوای خطبه‌ها باید اعتلای روزافزون داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="38223">
    <content>مثلاً بگوید اگر تمام گنجشک‌ها پرنده باشند و اگر تمام پرنده‌ها حیوان باشند، پس تمام گنجشک‌ها حیوان هستند.</content>
  </text>
  <text id="38224">
    <content>عمل جذب سطحی بر روی آن انجام می‌شود و جذب سطحی عامل منفی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38225">
    <content>اگرچه هیچ عنصر علمی در طراحی آن وجود نداشت، این قلعه تسخیرناپذیر بود.</content>
  </text>
  <text id="38226">
    <content>برعکس، مصرف غذاهای ادویه‌دار، چرب، گوشت قرمز، غذاهای کنسروشده و شکلات سبب زیاد شدن جوش‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38227">
    <content>تیم والیبال ایران وارد بوسنی شد.</content>
  </text>
  <text id="38228">
    <content>با تصویب هیئت وزیران، ضریب حقوق قضات و اعضای هیئت‌علمی دانشگاه‌ها و مؤسسات آموزش عالی افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="38229">
    <content>عدم فعالیت سالم ساقه مغز، منجر به اختلال در هوشیاری می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38230">
    <content>مایع را در بطری بریزید و آن را ذخیره کنید.</content>
  </text>
  <text id="38231">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، بلورهای مومی کدر سفید است.</content>
  </text>
  <text id="38232">
    <content>سیاست‌های بی‌طرفانه بلژیک موجب پیدایش یک ارتش منسوخ و غیر مجهز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="38233">
    <content>این تصویر شبیه به تصویر یک خورشیدگرفتگی است.</content>
  </text>
  <text id="38234">
    <content>برت لانگ، یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38235">
    <content>هستند کسانی که سوپراستار می‌شوند، ولی تا یک مقطع کوتاه.</content>
  </text>
  <text id="38236">
    <content>پس از فارس و آذربایجان، جنبش به اصفهان کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="38237">
    <content>ورزشگاه بودوئن بروکسل، شاهد مبارزه تیم ملی بلژیک با تیم مدعی قهرمانی ایتالیا بود.</content>
  </text>
  <text id="38238">
    <content>مخاطب به دلیل قلع و قمع شدن فصل دانشگاه، حتی استدلال‌های مرا ندید.</content>
  </text>
  <text id="38239">
    <content>هدف سیانژن تبدیل شدن به سومین اکوسیستم موبایل در جهان است.</content>
  </text>
  <text id="38240">
    <content>او هم‌اکنون عضو باشگاه سپاهان اصفهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38241">
    <content>این جبر درمورد کل دنیا نیز صدق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38242">
    <content>اجماع نخبگان و احساس عدالت در میان مردم شرط موفقیت قوه قضاییه در درازمدت است.</content>
  </text>
  <text id="38243">
    <content>ترکیب تهویه گردشی با چیلر تابشی سقفی، راه حلی برای رفع این مشکل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38244">
    <content>بعد دوباره اقرار به صفت رحمت و رحمانیت می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="38245">
    <content>لذا در این میدان بزم و رزم، به جهاد فی‌سبیل‌الله پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="38246">
    <content>ولی دیدم که بوی عطر خوبی می‌آید و حیفم آمد که بیایم.</content>
  </text>
  <text id="38247">
    <content>در یک جا مثلاً بین بابک و نازنین روابط عاطفی ضعیف است، در جای دیگر بین بابک و مادر، غلوآمیز.</content>
  </text>
  <text id="38248">
    <content>درخت اژدهای جزایر قناری نام یک گونه از سرده درخت اژدها است.</content>
  </text>
  <text id="38249">
    <content>با توجه به مجموعه‌ای از اعداد صحیح، هیچ زیرمجموعه غیرتهی از آن‌ها به صفر اضافه می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="38250">
    <content>این خاصیت القایی دو شکستی با ولتاژ اعمال‌شده متناسب است.</content>
  </text>
  <text id="38251">
    <content>اما چیزی نمی‌گذرد که مهدی صباغ‌زاده از راه می‌رسد؛ و به دنبال کیفیت گفت‌وگو با مهدی صباغ‌زاده.</content>
  </text>
  <text id="38252">
    <content>کبوده هیچ دو روزی را به پراشتغالی دو روز تاسوعاء و عاشوراء به یاد نداشت.</content>
  </text>
  <text id="38253">
    <content>محو تماشای آن دو، پیشانی را به قاب پنجره چسباند.</content>
  </text>
  <text id="38254">
    <content>وی در جریان جنگ شش روزه، فرمانده گردان چتربازان در تیپ چتربازان بود.</content>
  </text>
  <text id="38255">
    <content>دوم. نسبت‌های ایزوتوپی اکسیژن در این سنگ‌ها با هیچ سنگ زمینی و حتی هیچ شهاب‌سنگ دیگری شباهت ندارند.</content>
  </text>
  <text id="38256">
    <content>مدتی سلوکی‌ها، اشکانیان و ساسانیان بر گرگان تسلط یافتند.</content>
  </text>
  <text id="38257">
    <content>آدم‌ها هم خیلی زود فهمیدند که او یک اژدهای ساده‌لوح و بی‌خطر است.</content>
  </text>
  <text id="38258">
    <content>کلینتون خواستار ایمن‌سازی تأسیسات اتمی در آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="38259">
    <content>مجموعه گنجعلی خان در مشرق کرمان به طرف مسجد صاحب‌الزمان، گنبدی سنگی موسوم به گنبد کبری پابرجاست.</content>
  </text>
  <text id="38260">
    <content>یا به تلفن یا نوار ضبط صوت دیگری به نام کشف جرم یا کشف مرکز گناه گوش کند.</content>
  </text>
  <text id="38261">
    <content>نتایج داوری سومین جشنواره فیلم، فیلم‌نامه و عکس دانشجویان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="38262">
    <content>شهر، یک درخت نیست بلکه یک چشم‌انداز است.</content>
  </text>
  <text id="38263">
    <content>پدر سالار مسکو یک سوئیت شامل چند اتاق در کرملین دارد.</content>
  </text>
  <text id="38264">
    <content>بازار تکفیر و تفسیق و نسبت بی‌دینی به هر صاحب فضیلت را رایج ساختند.</content>
  </text>
  <text id="38265">
    <content>تعیین ساختار ژنتیکی انسان‌ها نیز امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="38266">
    <content>آیا به حروف تشکیل‌دهنده این واژگان فکر می‌کنید یا به شکل فیزیکی آن‌ها؟</content>
  </text>
  <text id="38267">
    <content>به روبه‌رو می‌نگرد و به چاقوی خونی در دستش.</content>
  </text>
  <text id="38268">
    <content>منار مخروطی کلیسا در سه سمت جانبی خود، ساعت دارد.</content>
  </text>
  <text id="38269">
    <content>که در شب‌های سفید زمستان مسکو خواهد درخشید.</content>
  </text>
  <text id="38270">
    <content>او قرآن را مصباحی می‌داند که نور چراغ آن هرگز خاموش نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38271">
    <content>شاخص قیمت سهام در بازارهای بورس لندن، پاریس، فرانکفورت، توکیو، هنگ‌کنگ، سنگاپور، نیویورک، مکزیکوسیتی و تورنتو افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="38272">
    <content>مضمون تازه اشعار او، حاکی از دلسوزی نسبت به خود بود.</content>
  </text>
  <text id="38273">
    <content>بنابراین محافظت کافی با وزن ناچیز می‌تواند حاصل گردد.</content>
  </text>
  <text id="38274">
    <content>اما، به دلیل آزادی‌خواهی، به اروپا تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="38275">
    <content>حتی به من اجازه نمی‌دهد بعدازظهرها در خلوت خودم بمانم.</content>
  </text>
  <text id="38276">
    <content>الگوریتم‌های مختلفی برای این سؤال موجود است، از جمله الگوریتم‌های ژنتیک.</content>
  </text>
  <text id="38277">
    <content>استخوان لگن کودک و مخصوصاً سر استخوان بلند ران ممکن است دچار ضایعه شوند.</content>
  </text>
  <text id="38278">
    <content>ریشه نام پرشیا در اروپا به یونان برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38279">
    <content>که با هم به یک مولکول اکسیژن متصل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38280">
    <content>نه یعنی من فریاد بزنم که من خدایم، اصلاً منی نیست.</content>
  </text>
  <text id="38281">
    <content>رئیس بزرگ‌ترین کارتل قاچاق مواد مخدر در پرو دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="38282">
    <content>پسربچه‌ها بیشتر به این نوع هیپوگلیسمی دچار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38283">
    <content>زن لبخند زد، به موهای نقره‌ای مرد نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="38284">
    <content>مرکز قدرت و حکومت و ثروت و پایگاه نظامی معاویه، شام بود.</content>
  </text>
  <text id="38285">
    <content>جورج برنارد شاو و بئاتریس وب از چهره‌های سرشناس این جمعیت بودند.</content>
  </text>
  <text id="38286">
    <content>فریدون پوررضا برداشتی متفاوت از موسیقی فلکلور ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="38287">
    <content>در پایان تور، اختلافات بین پیتر کریس و بقیه اعضاء اوج گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38288">
    <content>هیچ‌کس به جز طرفین دعوا از آن‌چه اتفاق افتاده اطلاع پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38289">
    <content>بدین‌گونه بود که واپسین تصویر از مرگ رژیم پدید آمد.</content>
  </text>
  <text id="38290">
    <content>پیغمبری که بدون داشتن پدر، از مریم متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="38291">
    <content>در افغانستان نیز قذف مجازات، دو سال حبس را در پی دارد.</content>
  </text>
  <text id="38292">
    <content>آینده اگر بی‌روح و افسرده باشد، زندگی متزلزل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="38293">
    <content>جان لوکاس، یک بازیکن بسکتبال اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38294">
    <content>شاهکار محکمه پنجاه و سه نفر نطق دکتر ارانی بود.</content>
  </text>
  <text id="38295">
    <content>هنگام توقف در چهارراه‌ها و راه‌بندان، خودروها خاموش شود.</content>
  </text>
  <text id="38296">
    <content>درواقع وظیفه کمیسیون مذکور توزیع مناسب ارز به بخش‌های مختلف بود.</content>
  </text>
  <text id="38297">
    <content>اتهامات وی، اغتشاش و اخلال در نظم عمومی عنوان شده است.</content>
  </text>
  <text id="38298">
    <content>قبلاً هشت میلیون دلار پول، پای چنین طرحی ریخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="38299">
    <content>استاندار آذربایجان با ژنرال آجودان و شخص مورد اعتماد شاه یعنی تیمسار شفقت تعویض گردید.</content>
  </text>
  <text id="38300">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، بلورهای جامد سفید براق است.</content>
  </text>
  <text id="38301">
    <content>تاریخچه‌ای که کوتاه، بی‌ریشه ولی بی‌پشتوانه است.</content>
  </text>
  <text id="38302">
    <content>این شبکه موجب ترمیم سریع بخش سوخته پوست می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38303">
    <content>این نژاد از قدیمی‌ترین نژادهای منشأشده در اسکاتلند است.</content>
  </text>
  <text id="38304">
    <content>برای نرم کردن آرنج، زانو و پاشنه‌های پا، نصف عدد لیموترش را روی آن قسمت‌ها بمالید.</content>
  </text>
  <text id="38305">
    <content>او در فصل اول، رئیس نگهبانان زندان فاکس ریور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38306">
    <content>منچستریونایتد در سرتاسر امارات، مدارس فوتبال دایر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38307">
    <content>ضمناً شهرداری در رد یا قبول پیشنهادات مختار است.</content>
  </text>
  <text id="38308">
    <content>عوامل متعددی در شکل‌گیری اعتیاد به دیازپام و سایر قرص‌های آرام‌بخش دخیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="38309">
    <content>لیکن مسجد جامع کنونی مربوط به زمان آل مظفر و قرن هشتم هجری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38310">
    <content>فرشچی، علاوه بر نویسندگی، سابقه بازی در فیلم «بانوی اردیبهشت» را نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="38311">
    <content>انگلیسی برای رشته علوم و فنون نظامی، مصطفی خاکسار و محمود علایی.</content>
  </text>
  <text id="38312">
    <content>این دارو جذب ناچیزی از دستگاه گوارش دارد.</content>
  </text>
  <text id="38313">
    <content>الکسی دوم اسقف اعظم کلیسای ارتدوکس روسیه، تصریح کرد: «قصد ندارم خواستار جابه‌جایی و دفن جسد لنین بنیان‌گذار حکومت بلشویکی شوروی شوم.»</content>
  </text>
  <text id="38314">
    <content>با کشته شدن غیاث‌الدین کاووس به دست نوه امیر تیمور لنگ، سلسله اتابکی لرستان برچیده شد.</content>
  </text>
  <text id="38315">
    <content>مساحت این حوضه، دویست و پنجاه و شش هزار کیلومترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="38316">
    <content>شوخی‌هایی که شاید به مفهوم و هدف کار لطمه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="38317">
    <content>امامزاده قاسم و محسن علیه‌السلام اردستان دچار آتش‌سوزی شد.</content>
  </text>
  <text id="38318">
    <content>حتی پشت عکس‌ها را هم نگاه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="38319">
    <content>سوز سردی از شکاف پنجره ماشین به درون می‌خزید.</content>
  </text>
  <text id="38320">
    <content>در جلوی هر سقف و دیوار، پیش‌آمدگی و فرورفتگی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="38321">
    <content>در ورودی بدنه آجری، کتیبه‌ای به خط کوفی نصب شده است.</content>
  </text>
  <text id="38322">
    <content>وی مشاغل مهمی را نیز بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="38323">
    <content>وی که هیچ گونه سلاحی حمل نمی‌کرد، توسط پلیس بروکسل دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="38324">
    <content>درست روشن نبود که مخارجش از کجا تأمین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="38325">
    <content>مفتی مسلمانان قرقیزستان، وهابیت را یک جریان مذهبی بیگانه خواند.</content>
  </text>
  <text id="38326">
    <content>متن ادبی این کار، چون شعر حافظ لطافت خاص خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="38327">
    <content>می‌شود گفت که فیلم‌نامه ضعیف نموداری از بی‌اطلاعی و کج‌سلیقگی و کلاً ناآگاهی از ظرفیت فیلم است.</content>
  </text>
  <text id="38328">
    <content>پس از او نرسی، پسر دیگر شاپور، به پادشاهی نشست.</content>
  </text>
  <text id="38329">
    <content>منطقه شام، پایگاه اصلی بنی‌امیه و معاویه بود.</content>
  </text>
  <text id="38330">
    <content>این روش قدرت، کنترل و انعطاف‌پذیری بسیار بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="38331">
    <content>پسر کوچک‌ترم هم در کامپیوتر پیشرفت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="38332">
    <content>فحش‌های بد و ناجور، اما من دلیلش رو نمی‌دونستم چون هیچ کاری نکرده بودم.</content>
  </text>
  <text id="38333">
    <content>اصولاً تا وقتی دشمن تهدید نشود، به عکس‌العمل وادار نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38334">
    <content>نشر به پخش ادبیات، موسیقی یا اطلاعات گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38335">
    <content>این فیلم، دنباله فیلم کلانتر و بچه فضایی است.</content>
  </text>
  <text id="38336">
    <content>رفتاری که پشتوانه جدی و مؤثر توسعه علوم بود.</content>
  </text>
  <text id="38337">
    <content>لیتوگرافی ممکن است به صورت مستقل تأسیس گردد یا یکی از اجزاء چاپخانه باشد.</content>
  </text>
  <text id="38338">
    <content>کو ررنگی را در آدمیان به نقص در مخروط‌ها یا به نقص در ارتباط عصبی مخروط‌ها نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="38339">
    <content>حداقل ما نشنیدیم که ماشین از سر جایش تکان بخورد.</content>
  </text>
  <text id="38340">
    <content>با وجود پیشرفت‌های قابل ملاحظه، آلودگی هوا و آب، هنوز معضل عمده‌ای در لس‌آنجلس است.</content>
  </text>
  <text id="38341">
    <content>زمان پرتاب شاتل فضایی آتلانتیس، روز دوشنبه اعلام شده است.</content>
  </text>
  <text id="38342">
    <content>قطر یکی از چندین شیخ‌نشین نوبنیاد واقع در شبه‌جزیره عربستان است.</content>
  </text>
  <text id="38343">
    <content>بنابراین ناپدید شدن کودکان در کلمبیا، امری غیرطبیعی نیست.</content>
  </text>
  <text id="38344">
    <content>نامه یلدا به شهره: دوست عزیزتر از جانم امیدوارم که سالم و تندرست باشی.</content>
  </text>
  <text id="38345">
    <content>ارتش آزادی‌بخش میهنی، شاخه نظامی جبهه آزادی‌بخش میهنی در دوران جنگ استقلال الجزایر بود.</content>
  </text>
  <text id="38346">
    <content>پایتخت آن برازیلیا و زبان رسمی آن پرتغالی است.</content>
  </text>
  <text id="38347">
    <content>نخست، سنت ابوالحسین بصری که در برخی آثار خواجه تأثیر واضحی دارد.</content>
  </text>
  <text id="38348">
    <content>وزارت حج و افغانستان نیز تأکید کرد که فرخنده، مرتکب هیچ جرمی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="38349">
    <content>کورت یوزف والدهایم سیاست‌مدار و دیپلمات اتریشی و چهارمین دبیرکل ملل متحد بود.</content>
  </text>
  <text id="38350">
    <content>نباید گذاشت بالکان روی آرامش به خود ببیند.</content>
  </text>
  <text id="38351">
    <content>لون اوک. تگزاس، شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38352">
    <content>سازمان‌یابی محرک‌ها به صورت شکل و زمینه اساس شکل‌یابی محرک است.</content>
  </text>
  <text id="38353">
    <content>این عوامل با تشکیل رگ‌ها تداخل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="38354">
    <content>این تجمع از مقابل بیت روح‌الله خمینی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="38355">
    <content>بهتر است یک کیف، همرنگ کفشت دست بگیری و خرت و پرت‌هایت را تویش بگذاری.</content>
  </text>
  <text id="38356">
    <content>نحوه تهیه و تدوین و طراحی پرسش‌نامه یک علم مشخص نیست، بلکه دقیقاً یک هنر است.</content>
  </text>
  <text id="38357">
    <content>در آخر عمر، در فصل انحطاط عمر، در فصل ضعف قوای جسمانی و بقیه قوای موجود بشری، دلبستگی‌ای به حیات نیست.</content>
  </text>
  <text id="38358">
    <content>آگهی مناقصه: شرکت موتوژن در نظر دارد قطعات مشروحه ذیل را از طریق مناقصه و عقد قرارداد خریداری نماید.</content>
  </text>
  <text id="38359">
    <content>مراسم چهلمین روز شهادت سردار ابوالفتحی، در مسجد همت تجریش برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="38360">
    <content>انرژی درونی یک سیستم منزوی، ثابت و پایدار است.</content>
  </text>
  <text id="38361">
    <content>ماکروفاژها به طور طبیعی قادر به رسانیدن خود به محل ضایعات نخاعی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="38362">
    <content>پل قوسی ابتدا توسط یونانی‌ها و از سنگ ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="38363">
    <content>و حدود نیم میلیون جرم آسمانی را پوشش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38364">
    <content>کنترل سرخک و سرخچه در آفریقا متفاوت‌ترین عملکرد این سازمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38365">
    <content>کدبانوگری: اگر حوصله دارید، پوست لیموترش را مدتی روی صندلی‌های چرمی خود بکشید تا چرم تازه شود.</content>
  </text>
  <text id="38366">
    <content>بشقاب‌های توری نیز همیشه ترجیح داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38367">
    <content>به‌راحتی ماشه را می‌چکاندند و گلوله را شلیک می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="38368">
    <content>ایدئولوژی نازیسم بر مبنای برتری نژاد آریایی بنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="38369">
    <content>کتاب اعمال رسولان، شامل سرگذشت رسولان پس از عروج عیسی به آسمان است.</content>
  </text>
  <text id="38370">
    <content>سپس اتحادیه اروپا، جهت برخورد شدیدتر با اتریش تحت فشار قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38371">
    <content>مادر و خانم توکلی، در حال نوشیدن چای، سرگرم گفت‌وگو بودند.</content>
  </text>
  <text id="38372">
    <content>فرزند بزرگترش، علی تجویدی، ردیف‌های آواز را از او آموخته بود.</content>
  </text>
  <text id="38373">
    <content>سوخت اصلی این نیروگاه، گاز طبیعی و سوخت پشتیبان آن گازوئیل است.</content>
  </text>
  <text id="38374">
    <content>شیخ حمدبن‌خلیفه آل‌ثانی، امیر قطر، با بدرقه عبدالحلیم خدام، معاون رئیس‌جمهوری سوریه، دمشق را به سوی رم ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="38375">
    <content>جوخه‌های واکنش سریع برای راهسازی یا پاکسازی آوارها از نوآوری‌های اشپر بود.</content>
  </text>
  <text id="38376">
    <content>در واقع همه کار کردند که جنگ اتمی اتفاق نیفتد.</content>
  </text>
  <text id="38377">
    <content>بیرون از فروشگاه به دیوار تکیه زد.</content>
  </text>
  <text id="38378">
    <content>اصلاً علت اجتماعی ظهور نظریه تفکیک قوا این است؛ مصالح طبقاتی بورژوازی آن زمان، در قرن هفده و هجده.</content>
  </text>
  <text id="38379">
    <content>این تحریف‌ها کار صهیونیست است.</content>
  </text>
  <text id="38380">
    <content>جردن، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38381">
    <content>اکبر احدی در وزن پنجاه و چهار کیلوگرم حریف اهل لائوس خود را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="38382">
    <content>در نتیجه در فضاسازی، موفق می‌شود به ایجاد فضای وهمی.</content>
  </text>
  <text id="38383">
    <content>هریسون فورد در نقش دکتر نورمن اسپنسر و میشل فایفر در نقش کلر، همسر نورمن، بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38384">
    <content>محمود، مهندس کامپیوتر، جانباز شیمیایی و مبتلا به سرطان است.</content>
  </text>
  <text id="38385">
    <content>مساحت کویت بیست و هشت هزار و هفده کیلومترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="38386">
    <content>من برگزیده‌تر از کلام مولانا، فردوسی، حافظ، عطار و سپهری کلامی را سراغ ندارم.</content>
  </text>
  <text id="38387">
    <content>پیرترین سیاست‌مدار جهان، قصد کناره‌گیری دارد.</content>
  </text>
  <text id="38388">
    <content>نیشم تا بناگوش باز شد و تاکسی راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="38389">
    <content>ازبک‌ها یکی از اقوام ترک‌تبار ساکن آسیای میانه هستند.</content>
  </text>
  <text id="38390">
    <content>او معادلات «عکس العمل-انتشار» را به کار برد که امروزه موضوع اصلی فرم الگو است.</content>
  </text>
  <text id="38391">
    <content>زری‌های اصفهان، پارچه‌های یزد، کاشان و قالی‌ها و فرش‌های خوب.</content>
  </text>
  <text id="38392">
    <content>پسر به روشنایی چراغ نفت‌سوز که تاریکی اتاق را می‌شکافد زل می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="38393">
    <content>عزیز الله حمیدنژاد از دوران دبیرستان به نقاشی علاقه‌مند بود.</content>
  </text>
  <text id="38394">
    <content>اطراف یک خال معمولی خال‌های کوچک و متعدد ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38395">
    <content>کندیل. تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38396">
    <content>برای الگوریتم‌های تقریبی اخیر، به گراف‌های خاص مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="38397">
    <content>دلسوختگی نهانت، فریاد زارت بکشم را پنهان و پوشیده می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="38398">
    <content>نوبری در دوران محاصره تبریز، در صف فعالان جنبش مشروطه قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="38399">
    <content>ان‌شاءالله که در حفظ راه شهداء و آرمان‌های آنان کوشا باشیم.</content>
  </text>
  <text id="38400">
    <content>لابد موقعی که بر پهلوی چپ چرخیده‌ای از کنار بالشت پرت شده روی زمین.</content>
  </text>
</textCollection>