<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="38401">
    <content>گردن نیز فیلم‌نامه بازنویسی‌شده را در اختیار هنکس گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="38402">
    <content>بورس اوراق بهادار تهران، سومین بازار سهام پررونق خاورمیانه بود.</content>
  </text>
  <text id="38403">
    <content>چنان که انتظار می‌رفت، گرم و صمیمی و پرخون نوشته‌ای.</content>
  </text>
  <text id="38404">
    <content>مقام شامخ آن امام عزیز، بر اهل فن و محققین حاضر امت اسلامی پوشیده نیست.</content>
  </text>
  <text id="38405">
    <content>بازار بورس تورنتو، هفتمین بازار بورس بزرگ دنیا از حیث ارزش بازار است.</content>
  </text>
  <text id="38406">
    <content>اما نیروهای قبایلی افغان این تضمین را نپذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="38407">
    <content>تدارکات برای شروع مبارزات مسلحانه به زودی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="38408">
    <content>آیین‌نامه حمایت از پژوهش‌ها و پایان‌نامه‌های مرتبط با قرآن و نهج‌البلاغه تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="38409">
    <content>رونالد ریگان، جانشین کارتر، رتبه یازده را دارد.</content>
  </text>
  <text id="38410">
    <content>خودکشی، خود همواره موضوعی مناقشه‌برانگیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="38411">
    <content>مرحوم نوری در فقه و اصول، ادبیات عرب و فنون نظم و نثر مهارت داشت.</content>
  </text>
  <text id="38412">
    <content>به طور واضحی نفوذ ایران بر حزب‌های مخالف، شعله‌های آتش جنگ را کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="38413">
    <content>آرامش دهکده کوچک را، حتی آواز پر پروانه‌ای هم بر هم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="38414">
    <content>در ضمن گفته بود جنون با نبوغ فاصله‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="38415">
    <content>طفل تازه‌به‌دنیاآمده، علاقه به حرکت دادن دست‌ها و پاهای خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="38416">
    <content>دیدار اول انصاری با رئیس‌جمهوری موفق نبود.</content>
  </text>
  <text id="38417">
    <content>ممکن است این دگرگونی در طول سی سال اتفاق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="38418">
    <content>توی کوچه و خیابان از مردم می‌گریخت.</content>
  </text>
  <text id="38419">
    <content>فدراسیون بین‌المللی فوتبال، فیفا، محرومیت تیم فوتبال پیروزی تهران را لغو کرد.</content>
  </text>
  <text id="38420">
    <content>امروز عده‌ای از کله‌پزها در کشتارگاه تهران به نرخ کله‌پاچه اعتراض کردند.</content>
  </text>
  <text id="38421">
    <content>روز به روز وضع بابام بهتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="38422">
    <content>دی.ان.ای ترجمه‌شده همراه با تغییرات محتوا و جست‌وجوی پپتیدهای آرایش‌یافته و آرایش‌نیافته می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38423">
    <content>با تروما و مصرف تنباکو به خصوص با دفعات و مدت زمان مصرف تنباکو ارتباط دارد.</content>
  </text>
  <text id="38424">
    <content>روح‌الله خمینی، میرزا هاشم آملی، مرتضی حائری، مرتضی مطهری و محمدتقی بهجت از اساتید وی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38425">
    <content>اعمال قدرت، کسب سود، تبلیغ یک اندیشه از جمله این ابعاد است.</content>
  </text>
  <text id="38426">
    <content>این طرح‌ها شامل پرورش گاو شیری، مرغ گوشتی و پرواربندی است.</content>
  </text>
  <text id="38427">
    <content>از دولت بد بگوید و دادن امتیازات را تشنیع نماید.</content>
  </text>
  <text id="38428">
    <content>بیشتر اهالی دارای مذهب شیعه دوازده‌امامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="38429">
    <content>این کوه یکی از کوه‌های رشته‌کوه زاگرس است.</content>
  </text>
  <text id="38430">
    <content>شوروی اگرچه حق وتو داشت، رأی‌گیری را بایکوت کرد و قطعنامه را لازم‌الإجراء ندانست.</content>
  </text>
  <text id="38431">
    <content>صلیب سرخ آمریکا، سازمانی وابسته به نهضت بین‌المللی صلیب سرخ و هلال احمر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38432">
    <content>سامان ایر، نخستین شرکت هواپیمایی خصوصی تاجیکستان است.</content>
  </text>
  <text id="38433">
    <content>از ساعت‌ها پیش، هیچ کس از کوچه عبور نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="38434">
    <content>به یاد بیچارگانی می‌افتد که به نان شب محتاجند.</content>
  </text>
  <text id="38435">
    <content>این حقیقت در مورد علوم طبیعی و ریاضی هم مصداق می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="38436">
    <content>تاج‌زاده، اندیشه حجاریان را دلیل ترور وی دانست.</content>
  </text>
  <text id="38437">
    <content>امروز، هجده ژوئیه یک هزار و نهصد و هشتاد و سه نیست.</content>
  </text>
  <text id="38438">
    <content>بتن در حضور باکتری‌های اکسیدکننده گوگرد مطلوب نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38439">
    <content>گمبل چندین داستان ادبی کوتاه منتشر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="38440">
    <content>چشمانش از حدقه بیرون زد و گونه‌هایش برافروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="38441">
    <content>در رشته حفظ پنج جزء قرآن، مهدی کشاورز اول، علی جاویدی دوم و تیمور عزیزی سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="38442">
    <content>مخصوصاً مرحوم دکتر باستان که در کلاس معرکه می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38443">
    <content>هم‌اکنون این کیف در عالم مد، نشانه‌ای از ثروتمندی صاحبش است.</content>
  </text>
  <text id="38444">
    <content>صدا دوباره توی آب بالا و پایین رفت.</content>
  </text>
  <text id="38445">
    <content>اما ما محبتی نداریم به خدا، ما، هر چی هست حب نفس است.</content>
  </text>
  <text id="38446">
    <content>با گریه رو به آسمان حرف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="38447">
    <content>اتاق‌های اصلی و محل سکونت امپراطور در طبقه نخست بود.</content>
  </text>
  <text id="38448">
    <content>در واقع، شروع زوال جندی‌شاپور از قرن چهارم هجری مصادف با قرن نهم میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="38449">
    <content>در این شرایط، انفجار بمب در سه پمپ بنزین در جنوب فیلیپین پنج زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="38450">
    <content>او دربان عباس بود؛ آن‌جا تابلو می‌کشید و حسن اسماعیل‌زاده طرف‌های باغ فردوس.</content>
  </text>
  <text id="38451">
    <content>همچنین محکومیت یک عضو دیگر حزب دمکرات چین چندی پیش اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="38452">
    <content>ویلسون، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38453">
    <content>گریختن در مکانی صورت گرفت که بعدها مشهور به «علفزار خونین» گردید.</content>
  </text>
  <text id="38454">
    <content>نقش اصلی ترافیک را مایکل داگلاس بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="38455">
    <content>هفتمین سالگرد ارتحال آیت‌الله گلپایگانی، در قم گرامی داشته شد.</content>
  </text>
  <text id="38456">
    <content>همچنین با نوع سوختن بته‌ها و یا نوع خاموش شدن آن‌ها تفأل می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="38457">
    <content>همچنین علی لاریجانی در مراسم تدفین مهدی قاضی در قم حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="38458">
    <content>برای شرح و ترجمه پهناور مثنوی، باید با روح مولوی ربط پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="38459">
    <content>میزان وثیقه و کارمزد صدور ضمانت‌نامه‌های ارزی صادرات خدمات فنی و مهندسی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="38460">
    <content>تجلیل از خدمات امام‌جمعه سابق قرچک: طی مراسمی در سالن شهید ستاری قرچک، از خدمات حجت‌الإسلام حاج شیخ فضل‌الله کریم، امام‌جمعه سابق قرچک تجلیل و قدردانی شد.</content>
  </text>
  <text id="38461">
    <content>از این رو مخالف یک‌پارچگی فاک در ارتش خود می‌باشیم.</content>
  </text>
  <text id="38462">
    <content>آتش‌سوزی در فروشگاه قاب عکس: آتش‌سوزی در یک فروشگاه قاب عکس، شصت و پنج میلیون ریال زیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="38463">
    <content>سراسر صحنه طبیعت و مظاهر مختلف آن در دریا و صحرا جلوه‌گاه شعر است.</content>
  </text>
  <text id="38464">
    <content>سرتیپ محسن دیبا، رئیس رکن دوی ستاد ارتش، با حفظ سمت به معاونت دانشگاه جنگ منصوب گردید.</content>
  </text>
  <text id="38465">
    <content>سپس به خدمت اسفاربن‌شیرویه، سردار گیل درآمد و بعدها سپهسالار وی شد.</content>
  </text>
  <text id="38466">
    <content>تردیدی نیست که بنای این کاخ، حاصل وجود ثروت و سلیقه تجمل‌طلبی و راحت‌طلبی بود.</content>
  </text>
  <text id="38467">
    <content>حالا این هم شد توحید افعالی در فعلش هم مستقل است.</content>
  </text>
  <text id="38468">
    <content>بعد با فریادی بلند دوباره به دنبال سنجاقک‌ها دوید.</content>
  </text>
  <text id="38469">
    <content>اهداف دو جانبه و سازنده وزارت‌خانه و پژوهشگاه محقق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38470">
    <content>چنان‌چه همراه با تخم‌مرغ، سیر مصرف شود، اثر کلسترول آن را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38471">
    <content>امروز، مهم‌ترین شگرد دشمنی استکبار جهانی، در کیفیت تبلیغات اوست.</content>
  </text>
  <text id="38472">
    <content>متوسط تعداد مکالمات در هر ساعت را پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="38473">
    <content>آداب ماه رجب، آداب ماه شعبان و به مستحبات این دو ماه عمل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="38474">
    <content>خواجوی کرمانی نیز مستزادهای موفقی دارد.</content>
  </text>
  <text id="38475">
    <content>آن وقت دشت، کوه، جنگل و آسمان نورباران می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="38476">
    <content>ما باید هم ارتش و هم سپاه را تقویت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="38477">
    <content>عبارت مخصوص شروع قصه، یکی بود یکی نبود، مدخلی غیرواقعی است برای دنیای غیرواقعی قصه‌ها.</content>
  </text>
  <text id="38478">
    <content>سیاست سوئد در چارچوب دموکراسی نیابتی پارلمانی و پادشاهی مشروطه است.</content>
  </text>
  <text id="38479">
    <content>من سعی کردم رقص زن، یا به قول امروزی‌ها، «حرکات موزون» او را با کلمات به تصویر بکشم.</content>
  </text>
  <text id="38480">
    <content>صنعت نشر کتاب با وضع موجود، سرمایه‌های بزرگی را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="38481">
    <content>سوم شعبان، میلاد فرخنده امام حسین علیه‌السلام است.</content>
  </text>
  <text id="38482">
    <content>او دانش‌آموخته دانشگاه عبری اورشلیم، در اسرائیل است.</content>
  </text>
  <text id="38483">
    <content>دشمن، در مقابل یک ملت مؤمن و متحد و یک‌پارچه و مطیع امر خدا، کوچک است.</content>
  </text>
  <text id="38484">
    <content>اهورامزدا تجسم انسانی ندارد، و جز به خرد، به هیچ صفت دیگری موصوف نیست.</content>
  </text>
  <text id="38485">
    <content>آهنگ‌سازان من موسیقی مناسبی بر این شعرها نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="38486">
    <content>نتیجتاً در این آزمایش، اثر اجزای اکسیدکننده روی ویسکوزیته شرح داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="38487">
    <content>تاکنون تشخیص قطعی آلزایمر پس از مرگ بیمار و با بررسی مغز جسد صورت می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38488">
    <content>دوران پرجنب‌وجوشی است که یادآور دوران صد ساله شکفتگی تمدن آتن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38489">
    <content>مثلاً من خود وقتی صمدیه می‌خواندم، عوامل ملامحسن و صرف را تدریس می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="38490">
    <content>این فصلنامه از سوی پژوهشکده مطالعات راهبردی منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38491">
    <content>هارت. تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38492">
    <content>چه کشمکش‌ها و تعصب‌ها و منازعات رخ داد که معضل اساسی و حتی مهم هم نبود.</content>
  </text>
  <text id="38493">
    <content>در فرصتی که پیش آمد با وی به گفت‌وگو نشستیم.</content>
  </text>
  <text id="38494">
    <content>اهمیت بعد خارجی انقلاب، کمتر از بعد داخلی آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="38495">
    <content>آغاز درخشش خورشید وجود پیامبر، تنها ظهور روشنی نیست، بلکه محو ظلمت و زنجیر نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="38496">
    <content>به این زیبایی‌های تعبیر دقت کنید.</content>
  </text>
  <text id="38497">
    <content>جنگ و دعوا راه انداختن و به هم ریختن، خلاف تقواست.</content>
  </text>
  <text id="38498">
    <content>پدرش حاج سید ابو تراب نام داشت و روحانی بود.</content>
  </text>
  <text id="38499">
    <content>سرانجام محاکم عرفی از محاکم مذهبی سرمشق گرفتند و روش تفتیشی را انتخاب نمودند.</content>
  </text>
  <text id="38500">
    <content>طاق قوسی‌شکل ایوان، شاخص‌ترین نمای خانه به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="38501">
    <content>وی همچنین پدربزرگ آگه بور دیگر فیزیک‌دان دانمارکی بود.</content>
  </text>
  <text id="38502">
    <content>فرودگاه بین‌المللی امام خمینی رحمةالله‌علیه امسال هم آماده نشد.</content>
  </text>
  <text id="38503">
    <content>غلام، باالتماس در حالی که از شدت تشنگی چیزی نمانده بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="38504">
    <content>زیرا ظرفیت محفظه سوخت گاز طبیعی فقط برای حدود هفتاد کیلومتر مسافت کفاف می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="38505">
    <content>می‌توانستیم دوچرخه رالی یا هرچیز دیگری که عشقمان می‌کشید بخریم.</content>
  </text>
  <text id="38506">
    <content>البته نوع خبر خواندن با نوع مطلب محاوره‌ای فرق دارد.</content>
  </text>
  <text id="38507">
    <content>نهایتاً چارچوب، به دنبال کاهش و مدیریت مخاطرات امنیت سایبری است.</content>
  </text>
  <text id="38508">
    <content>سودبخش همچنین در شبکه رادیویی پیام هم فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="38509">
    <content>آرام می‌گیرد و چشمانش را می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="38510">
    <content>این هواپیما، ابتداء به عراق و سپس به ایتالیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="38511">
    <content>تقریباً به ریک گفته بودم که چه مشکلی دارم.</content>
  </text>
  <text id="38512">
    <content>محوطه زیر گنبد ورودی به صورت چهار طاقی و فواصل زیر دوپایه طاق‌دار، چهار متر است.</content>
  </text>
  <text id="38513">
    <content>و امروز و فردای این شهر لجام‌گسیخته را فریادرسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="38514">
    <content>انتقال جرم میان سرباره و فلز مذاب در ویسکوزیته پایین صورت پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="38515">
    <content>با بازی همایون ارشادی، لیلا حاتمی و حضور افتخاری زری خوشکام.</content>
  </text>
  <text id="38516">
    <content>برای درمان جوش‌های مزمن صورت اغلب آنتی‌بیوتیک بلندمدت تجویز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38517">
    <content>این نقصان عاملی جهت تشدید نفوذپذیری و کاهش شدید طول عمر سازه بتنی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38518">
    <content>نوترون‌ها ذراتی با بار الکتریکی خنثی هستند و جرمی تقریباً معادل جرم اتم هیدروژن دارند.</content>
  </text>
  <text id="38519">
    <content>وی در سیزده سالگی از ملاصدرا، اجازه روایت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38520">
    <content>یونسکو برای ترویج فرهنگ بردباری و عدم خشونت، چهل هزار دلار جایزه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38521">
    <content>پخش نیمه‌تمام سریال تلویزیونی ضرب‌الأجل، سریال جدیدی که تنها پس از پخش پنج قسمت، دیگر از تلویزیون امریکا پخش نشد.</content>
  </text>
  <text id="38522">
    <content>آغاز مسابقات شطرنج قهرمانی کشور: یازدهمین دوره مسابقات شطرنج قهرمانی کشور، جمعه‌شب با شرکت سی و چهار شطرنج‌باز منتخب در محل فدراسیون شطرنج آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="38523">
    <content>بیشترین کاربرد نقره در صنعت، به ویژه صنایع الکترونیک است.</content>
  </text>
  <text id="38524">
    <content>او همچنین در کسب روزی از شعر راغب نبود و کسی جز خلفاء را مدح نکرد.</content>
  </text>
  <text id="38525">
    <content>شئون دیگر حوزه نیز با چنان مشکلی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="38526">
    <content>خراسانی هم سؤال می‌کند و ابواسحاق به وی پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38527">
    <content>او در کتاب قانون، نقش ژولیت را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="38528">
    <content>شده و از سقوط اجسام و افراد، جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38529">
    <content>امروز بحمدالله ملت ما، در یک انسجام اعجاب‌انگیزی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="38530">
    <content>میزان و نحوه اعطای وام به بازنشستگان ارتش اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="38531">
    <content>در عهد صوفیه ریش‌سفیدان و سرپرستان و سردمداران تکیه‌ها را نیز «بابا» می‌گفتند.</content>
  </text>
  <text id="38532">
    <content>ستاد سوخت‌رسانی، فکری به حال خانواده‌ها بکند.</content>
  </text>
  <text id="38533">
    <content>در شدت جریان‌های بالاتر، بهم‌ریختگی، پرآشوب‌تر و حرکت ذرات، شدیدتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38534">
    <content>تجدید ساختار اقتصادی با اصلاحات گسترده در ماکائو، اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="38535">
    <content>برخی انواع موج‌های مکانیکی موج‌های صوت، موج‌های زلزله و موج‌های آب می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="38536">
    <content>وقتی آن شب به قالیچه نگاه کردم، فکر کردم نعمت خوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="38537">
    <content>یک قسمت اصلاً سروش صحت به چشم نمی‌آید و سعید آقاخانی برجسته‌تر می‌شود، و برعکس.</content>
  </text>
  <text id="38538">
    <content>با وصف ثروت فراوان به زندگی ایلاتی و ساده علاقه‌مند بود.</content>
  </text>
  <text id="38539">
    <content>انقلاب و امام رضوان‌الله‌تعالی‌علیه حقیقتاً بر حوزه‌های علمیه ما، حق حیات دارند.</content>
  </text>
  <text id="38540">
    <content>آخر من با پای خودم اینجا آمده بودم، بالأخره طاقت نیاوردم.</content>
  </text>
  <text id="38541">
    <content>تصادف در جاده بویین‌زهرا چهار کشته و هشت مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="38542">
    <content>دیگر هیچ‌چیزی را بی‌ارزش ندانید! بچه‌موش‌ها از خجالت سرشان را پایین انداختند.</content>
  </text>
  <text id="38543">
    <content>رژیم غذایی شما باید دارای غلات، سبزیجات، میوه‌ها، ماهی و مرغ کم‌چرب باشد.</content>
  </text>
  <text id="38544">
    <content>موضوع جلسه و مسائل در حیطه اختیارات مجمع عمومی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38545">
    <content>دکتر عباس شیبانی به سمت مشاور وزیر بهداشت منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="38546">
    <content>مواد مورد نیاز، سینه مرغ بدون چربی و پوست و استخوان.</content>
  </text>
  <text id="38547">
    <content>در حقیقت یک متن پژوهشی متقن، تصاویر و مدارک بصری‌اش را قدم به قدم شکل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38548">
    <content>این مسیریاب‌ها، ظرفیت شبکه را مشخص می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="38549">
    <content>مرد مریض روی پهلویش غلت می‌زند، ناله می‌کند و پتو را می‌کشد روی سرش.</content>
  </text>
  <text id="38550">
    <content>او با زنی به نام فهیمه اکبر ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="38551">
    <content>یک شبکه مرتب‌سازی شامل دو عنصر است، مقایسه‌کننده‌ها و سیم‌ها.</content>
  </text>
  <text id="38552">
    <content>رابطه او با انقلابیون روس در قفقاز روشن و کتمان‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="38553">
    <content>مذاکرات مقدماتی پیوستن رنجبران به تیم ابومسلم صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="38554">
    <content>لقمه‌های نرم و کوچکی می‌گیرد و می‌دهد به دستت.</content>
  </text>
  <text id="38555">
    <content>واژه روز با واژه‌های روشن و روزنه، هم‌ریشه است.</content>
  </text>
  <text id="38556">
    <content>سپس این اجسام به اجسام اولیه تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38557">
    <content>او دگمه‌های پیراهنش را یکی پس از دیگری بست.</content>
  </text>
  <text id="38558">
    <content>طبقه‌بندی اشکال جدید هنری به سبب تنوع آن‌ها دشوار است.</content>
  </text>
  <text id="38559">
    <content>برنامه‌ریزی برای جذب نیروهای جوان و خوش‌فکر حوزه، ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="38560">
    <content>این ساندویچ شامل کماج گندم، گوشت خوک چرخ‌شده، برش‌های خیارشور، پیاز خردشده و سس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38561">
    <content>حل‌وفصل بحران قبرس به عنوان پیش‌شرط پیوستن ترکیه به اتحادیه اروپا؛ پارلمان اروپا خواستار لغو حکم اعدام اوجالان شد.</content>
  </text>
  <text id="38562">
    <content>مجله سخن بی‌آن‌که رسماً اعلام دارد، جایگاه طیف گسترده بورژوازی تازه‌به‌دوران‌رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="38563">
    <content>رنگ عمومی بدن زرد و رنگ پیش قفسه سینه و حلقه آخر مایل به قهوه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="38564">
    <content>بزرگ‌ترش مهراب آموخت و خود موسیقی را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="38565">
    <content>زین پیش در توبه اگر بود گشوده / اکنون چو در توبه در میکده باز است</content>
  </text>
  <text id="38566">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، بلورهای چهاروجهی سیاه است.</content>
  </text>
  <text id="38567">
    <content>در عهد خلافت مأمون، خلیفه عباسی، اسپهبد مازیار به جرشاه یا پادشاه کوهستان ملقب گردید.</content>
  </text>
  <text id="38568">
    <content>شاه لبخندی زد و جلو آمد و با من دست داد.</content>
  </text>
  <text id="38569">
    <content>اشکال مختلف محرومیت در خیابان‌های مفتح و شهید چمران نصیرآباد به‌خوبی مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="38570">
    <content>لطفاً فرم زیر را پر کرده و چک مربوطه را در وجه بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="38571">
    <content>مقام پسین در میان والیان پس از سلطان بیگلربیگی نام داشت.</content>
  </text>
  <text id="38572">
    <content>واژه دوم دیکتاتوری را در کنار خود یدک می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="38573">
    <content>گهگاه نیز مردگان را روی یخ‌ها می‌انداختند.</content>
  </text>
  <text id="38574">
    <content>قطبش غلظتی که تغییر پتانسیل واکنش الکتروشیمیایی در اثر ایجاد اختلاف غلظت اجزای شرکت‌کننده در واکنش است.</content>
  </text>
  <text id="38575">
    <content>اما در گروه چهارم، چلسی، المپیک مارسی را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="38576">
    <content>ایشان مدرک کارشناسی ارشد تاریخ را هم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38577">
    <content>به عقیده مسلمانان، عیسی از پیامبران اولوالعزم و صاحب شریعت است.</content>
  </text>
  <text id="38578">
    <content>ناصر خسرو در سفرنامه، این شهر را طبس گیلکی خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="38579">
    <content>این ترجمه سرآغاز ترجمه آثار فلسفی به قلم ایشان است.</content>
  </text>
  <text id="38580">
    <content>مردی به نام آلفرد زیمر، یک فروشنده سیار است.</content>
  </text>
  <text id="38581">
    <content>جایی که کامپیوتر متصل به اینترنت، قابل دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="38582">
    <content>هرچه ساعت جلوتر می‌رفت، دل‌شوره من بیشتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="38583">
    <content>بعداً فهمیدم یولیا، مدت‌ها قبل به مسکو نقل مکان کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="38584">
    <content>دوازدهمین نمایشگاه کتب تخصصی خارجی در دانشگاه شیراز گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="38585">
    <content>شما به بازیگرتان می‌خواهید بگویید پرستار باش، پزشک باش.</content>
  </text>
  <text id="38586">
    <content>اما منابع تولید آنتی‌بیوتیک‌های تازه به‌تدریج رو به تحلیل رفت.</content>
  </text>
  <text id="38587">
    <content>وقتی قشلاق را پس گرفته بودیم، گرفتار شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="38588">
    <content>وقتی انسان از همه این ارزش‌ها غافل شد، اسمش غفلت از خداست.</content>
  </text>
  <text id="38589">
    <content>کیمیاگری در اسلام با آموزه‌های جعفر صادق به جابربن‌حیان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="38590">
    <content>مدال نقره را غلامرضا خیبری در شیرجه از تخته یک متر کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="38591">
    <content>بنابراین قاعده ریتم و جذابیت در سریال از قاعده ریتم و جذابیت در سینما و تئاتر جداست.</content>
  </text>
  <text id="38592">
    <content>با وجود این، حسن تعلیل، واقعی، علمی یا عقلی نیست.</content>
  </text>
  <text id="38593">
    <content>تمامی اشعار آلبوم، توسط رانی جیمز دیو نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="38594">
    <content>فقه امامیه یکی از مذاهب فقهی در اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="38595">
    <content>مصرف شیرخشک‌های غنی‌شده از آهن در رشد کودکان بی‌تأثیر است.</content>
  </text>
  <text id="38596">
    <content>به هر حال دورنمای انتخابات نوامبر آتی نامشخص است.</content>
  </text>
  <text id="38597">
    <content>حکومت آق‌قویونلوها در آسیای صغیر و ایران به مدت یکصد و چهل سال طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="38598">
    <content>سمت راست دره بود و سمت چپ، عراقی‌ها و میدان مین.</content>
  </text>
  <text id="38599">
    <content>در باب چهارم در ضمن چهار فصل، معاد نفوس مختلف نگارش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="38600">
    <content>آرزو درب ماشین را نیمه‌باز می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>