<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="38601">
    <content>زمان نیتروژن ساکن، میزان نیتروژن محلول در خون غواص پس از استراحت بر سطح است.</content>
  </text>
  <text id="38602">
    <content>نتیجه کار این نمایش چشمگیر، چیزی مسخره و غیرعادی بود.</content>
  </text>
  <text id="38603">
    <content>همچنین چشم‌ها شفاف و برجسته و مردمک چشم سیاه و عریض و عنبیه طلایی و به‌ندرت قرمزرنگ است.</content>
  </text>
  <text id="38604">
    <content>میمون فوراً می‌رفت توی یک سوراخی که آنجا غذا و اسباب بود.</content>
  </text>
  <text id="38605">
    <content>شاهد دیگر داستان، ملاقات ابوحفص حداد نیشابوری با جنید بغدادی در بغداد است.</content>
  </text>
  <text id="38606">
    <content>برنج بر دو نوع آفریقایی و آسیایی تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38607">
    <content>میز و دفترچه و اسم‌نویسی مدرسه هست، اما اصل آموزش کاربرد ندارد.</content>
  </text>
  <text id="38608">
    <content>معجزه توسعه‌یافتگی در طول سه دهه و معجزه آرامش و ثبات و ترقی به رغم وجود همه زمینه‌های آشوب و نزاع و قدرت‌طلبی.</content>
  </text>
  <text id="38609">
    <content>حتی می‌توان گفت تار عنکبوت از فولاد هم سخت‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="38610">
    <content>مجید روشنگر ناشر، نویسنده، مترجم و منتقد ادبی ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="38611">
    <content>سپس سیالیت نسبی پدید می‌آید و یک متوسط می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38612">
    <content>این بزرگ‌ترین حسن شبکه سه است.</content>
  </text>
  <text id="38613">
    <content>موسیقی‌های محلی ایران و نغمه‌های سنتی، تنظیم و تهیه کلاسیک آن‌ها.</content>
  </text>
  <text id="38614">
    <content>کشتی‌گیر کره‌ای مدال نقره گرفت و کشتی‌گیر قزاقستان نیز سوم شد.</content>
  </text>
  <text id="38615">
    <content>برخی منتقدان سبک او را رئالیسم روانکاوانه نام نهاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38616">
    <content>وزن یا آهنگ شعر، همان نظم و تناسب خاصی است که اصوات شعر یا هجاها دارند.</content>
  </text>
  <text id="38617">
    <content>جد مادری‌اش، میرزا مهدی خوشنویس، از خوشنویسان مشهور دوره قاجار بود.</content>
  </text>
  <text id="38618">
    <content>اما هنگام انتشار جلد پنجم، هری پاتر و محفل ققنوس، انتقادات جدی‌تر از طرف منتقدان مطرح صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38619">
    <content>محمدحسین ضیایی، بازیکن سابق فوتبال و مربی فوتبال، اهل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="38620">
    <content>با سقوط مالاکا، سلطان برونئی وظیفه گسترش اسلام را در منطقه به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38621">
    <content>کتابخانه ملی کرواسی، در شهر زاگرب واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="38622">
    <content>پروفیل جوش مناسبی را به وجود می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="38623">
    <content>اسکات فیشر رهبر و راهنمای تیم دیوانگان کوهستان بود.</content>
  </text>
  <text id="38624">
    <content>حال چگونه تقابل اهل شام و معاویه با علی علیه‌السلام را توجیه نمایند؟</content>
  </text>
  <text id="38625">
    <content>وی از بابیان دولت‌آباد اصفهان بود.</content>
  </text>
  <text id="38626">
    <content>البته حسبناالله و نعم‌الوکیل را در پستوی اتاق و داخل بستر راحت نمی‌شود گفت.</content>
  </text>
  <text id="38627">
    <content>در نتیجه دبی هر شاخه مشخص شده و با داشتن دبی هر شاخه، قطر آن شاخه مشخص می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38628">
    <content>جماعات هنرپیشگان و تئاترهای متعددی در این دوره پدید آمد.</content>
  </text>
  <text id="38629">
    <content>در نتیجه پاکستان بر اساس حق دفاع مشروع اقدام می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="38630">
    <content>در واقع، منشأ اصلی خلق حاد واقعیت را رسانه و سلطه رمزها می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="38631">
    <content>ببینید که روند اصلاحات خیلی سریع‌تر و جالب‌تر پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="38632">
    <content>سرانجام این وظیفه مهم به کمیسیون مقدماتی ارجاع شد.</content>
  </text>
  <text id="38633">
    <content>حساسیت جداسازی سلول‌ها بستگی به شکل و شدت نور لیزر دارد.</content>
  </text>
  <text id="38634">
    <content>یعنی تا زمانی که بخواهیم همپای مخاطب عام پیش برویم، ضرر می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="38635">
    <content>طعم کمی ترش شاه‌توت، عطش کسانی را که گوشت یا ادویه خورده‌اند فرومی‌نشاند.</content>
  </text>
  <text id="38636">
    <content>پوست، وسیع‌ترین عضو بدن، با گذشت سن دچار تغییرات مشخصی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38637">
    <content>دسته دوم شامل تصنیف‌ها، آهنگ‌های گردآوری‌شده محلی و آثار تئوریک است.</content>
  </text>
  <text id="38638">
    <content>امام به من فرمودند: «برو به خانم بگو که تشریف بیاورید، سفره آماده است.»</content>
  </text>
  <text id="38639">
    <content>آخرین تغییرات قیمت سهام در بورس تهران به شرح جدول است.</content>
  </text>
  <text id="38640">
    <content>این پیشرفت با تأکید بر شلیک از جناحین موجب گسترش برج‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="38641">
    <content>آنیون‌ها ذره‌هایی با بار الکتریکی منفی هستند.</content>
  </text>
  <text id="38642">
    <content>نوع سوم تردی ناشی از تشکیل نیترید آلومینیم است.</content>
  </text>
  <text id="38643">
    <content>گزها را در نیمکت جای می‌دهد؛ به بچه‌ها می‌نگرد.</content>
  </text>
  <text id="38644">
    <content>حرکت ظاهری به چشم ناظر در فضای خالی بین دو چراغ به وقوع می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="38645">
    <content>حسین رازقندی، مسئول رسیدگی به پرونده ترور حجاریان شد.</content>
  </text>
  <text id="38646">
    <content>عشق را احساس کنید و اطلاعات را به اشتراک بگذارید.</content>
  </text>
  <text id="38647">
    <content>پس از آن‌که بشقاب‌پرنده ناپدید گشت، صدایی شبیه به صداهای هواپیماهای جت شنیده شد.</content>
  </text>
  <text id="38648">
    <content>ما چه بخواهیم و چه نخواهیم، این‌چنین است.</content>
  </text>
  <text id="38649">
    <content>محبت و دوستی با علی یعنی محبت و دوستی با پیامبر و خداوند بزرگ.</content>
  </text>
  <text id="38650">
    <content>و لذا به نقل این بیان بلند می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="38651">
    <content>زبان مردم روستا، فارسی با لهجه محلی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38652">
    <content>شاید می‌خواستم بگویم ما را نکشد، شاید، یادم نمی‌آید چی می‌خواستم بگویم.</content>
  </text>
  <text id="38653">
    <content>خداوند ان‌شاءالله به شما خیر بدهد و مورد لطف، رحمت، هدایت و فیض خود قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="38654">
    <content>تا چند سال پیش اهالی شهرک طالقان آن‌ها را اسماعیلی‌مذهب می‌پنداشتند.</content>
  </text>
  <text id="38655">
    <content>توسعه انفجارآمیز، هزینه‌های لجام‌گسیخته، سوپ بدبویی از تنگناها، تأخیرها، فساد، اسراف، آغاز دروغین و تظاهر غیرسازنده ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="38656">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی تئاتر شهر، این نمایش عروسکی برگرفته از قصه آشنای کدو قلقله‌زن است.</content>
  </text>
  <text id="38657">
    <content>اتم هیدروژن با الکتریسیته و حرارت هم برانگیخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38658">
    <content>تخم‌های بارورنشده ملکه، به زنبور نر تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38659">
    <content>آرامگاه ابن‌حسام خوسفی، شاعر بلندآوازه قرن هشتم، از سوی میراث فرهنگی بیرجند بازسازی و مرمت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38660">
    <content>شهلا سرشار، خواننده موسیقی پاپ، موسیقی سنتی و موسیقی کلاسیک ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="38661">
    <content>پس از خان یا سلطان یا وزیر، داروغه شهر جای داشت.</content>
  </text>
  <text id="38662">
    <content>اولین شعاع‌های ضعیف خورشید شروع به تابیدن کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="38663">
    <content>لذا به موجب این آگهی پروانه مذکور ابطال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38664">
    <content>محله قصردشت، یکی از قدیمی‌ترین محله‌های شیراز است.</content>
  </text>
  <text id="38665">
    <content>کوکاکولا، این اتهامات را رد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="38666">
    <content>قورباغه در بعضی از کشورها، مثل ویتنام به صورت تجاری مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="38667">
    <content>چیزهایی که امروز مرسوم و متداول است.</content>
  </text>
  <text id="38668">
    <content>در حال حاضر سعی دارم خود را با شرایط شهر سیدنی وفق دهم.</content>
  </text>
  <text id="38669">
    <content>وارنر میلر، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38670">
    <content>تفنگ را باز و سپس فشنگ‌گذاری می‌کنید و برای مسلح کردن باید چخماق را عقب کشید.</content>
  </text>
  <text id="38671">
    <content>ساتین فونیکس، یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38672">
    <content>اختلاف نظری و مذهبی والدین مصطفی، بر سرنوشت او بسیار تأثیرگذار بود.</content>
  </text>
  <text id="38673">
    <content>وی هزینه احداث هر ایستگاه لرزه‌نگاری را چهارصد میلیون ریال ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="38674">
    <content>او در شعرهای سپهری دیدگاه عمیقی را می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="38675">
    <content>از دنیای امروز و مخصوصاً کشورتان برزیل فاصله گرفته‌اید.</content>
  </text>
  <text id="38676">
    <content>بدون آنکه در وهله نخست، فکر بالا رفتن بعدی به نظرشان برسد.</content>
  </text>
  <text id="38677">
    <content>کهور آفریقایی نام یک گونه از سرده کهور است.</content>
  </text>
  <text id="38678">
    <content>از حوادث مهم دوره صفوی، حمله بلوچ‌ها به جیرفت و غارت آن‌جا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="38679">
    <content>فاصله کندوان تا تبریز شصت و دو کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="38680">
    <content>که ترکیه با شکست تیم ملی بسکتبال صربستان، به فینال رسید.</content>
  </text>
  <text id="38681">
    <content>فریدون عزیزی، فوق تخصص غدد، عضو هیئت‌علمی دانشگاه علوم پزشکی شهید بهشتی، با درجه استادتمامی است.</content>
  </text>
  <text id="38682">
    <content>اما بعد از زوال سلطنت، او به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="38683">
    <content>همیلتون، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38684">
    <content>مصریان هیچ ممنوعیتی برای ازدواج منسوبین سلطنتی با یکدیگر نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="38685">
    <content>فاستر، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38686">
    <content>این راه‌پیمایی، بعدازظهر روز جمعه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="38687">
    <content>رفتار سیاسی رضا شاه با نخبگان سیاسی غیرحاکم و حاکم، ناشی از عوامل گوناگون بود.</content>
  </text>
  <text id="38688">
    <content>در بدن انسان فضای حفره‌ای شامل حفره دماغی، حفره صدری یا سینه‌ای، حفره شکمی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38689">
    <content>رنه ویکتور پیل، نویسنده و رمان‌نویس قرن بیستم میلادی اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="38690">
    <content>اگر چنین چیزی اتفاق افتد، ملازم با نفی خشونت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="38691">
    <content>دبی مور، یک مانکن و کارآفرین اهل انگلستان است.</content>
  </text>
  <text id="38692">
    <content>شبکه جاعلان اسکناس‌های تقلبی در تهران متلاشی شد.</content>
  </text>
  <text id="38693">
    <content>وی همچنین برنده جوایزی همچون جایزه نوبل فیزیولوژی و پزشکی و جایزه روبرت کخ شده است.</content>
  </text>
  <text id="38694">
    <content>پنج قاچاقچی با سی و شش کیلوگرم هروئین و یک قاچاقچی با سی کیلوگرم هروئین در شهر وان بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="38695">
    <content>فریدریش ویک چندین سال نیز به روبرت شومان پیانو آموزش داد.</content>
  </text>
  <text id="38696">
    <content>سرستون‌ها و بخش‌های فوقانی آن‌ها دارای تزیینات گچی است.</content>
  </text>
  <text id="38697">
    <content>یک دزد حرفه‌ای پس از دستگیری به سی و پنج فقره کیف‌قاپی اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="38698">
    <content>از پنجره‌ها عطر تاس کباب آلو، بادمجان و بوی خورشت سبزی در مشام می‌پیچید.</content>
  </text>
  <text id="38699">
    <content>در این مدت، ولیعهد با مسائل جدی حکمرانی آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="38700">
    <content>بی‌شک دلیل این امر زبان و ویژگی‌های خاص آثار اوست.</content>
  </text>
  <text id="38701">
    <content>گرامر، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38702">
    <content>میل شدیدی به غذاهای سرد و نوشابه‌های خنک، تشنگی، سرخ شدن دهان و زبان.</content>
  </text>
  <text id="38703">
    <content>این آلبوم در چارت‌های آمریکا جزو ده آلبوم اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="38704">
    <content>مجری یک برنامه، این‌قدر شوخ و دودوزه‌باز و کلک، بعد تبدیل شد به محبوب‌ترین شخصیت.</content>
  </text>
  <text id="38705">
    <content>این مهاجرت‌ها، گاهی شکل اخراج به خود گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="38706">
    <content>کوهن، شاهدی برای ادعایش نمی‌آورد، همچنین نمونه دستخط ژاک شباهت زیادی با دستخط یادداشت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="38707">
    <content>کرواسی و اسپانیا به تساوی بدون گل رضایت دادند.</content>
  </text>
  <text id="38708">
    <content>این سنگ‌نگاره، نشانگر آیین تنفیذ قدرت حاکم از سوی مهرداد اشکانی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38709">
    <content>دیدن آن در فصل بهار و پاییز شگفت‌انگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="38710">
    <content>پایتخت قطر، دوحه و وسعت آن چهل و سه هزار و هفتصد و یازده کیلومترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="38711">
    <content>جنگ تجاوزکارانه، جنایت علیه صلح بین‌الملل بوده و موجب مسئولیت بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="38712">
    <content>در خودروهای مثل پیکاپ، خودروهای قدیمی یا اسپرت ورزشی، زنجیرچرخ، به چرخ‌های عقب بسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38713">
    <content>دوره چهارم، بیرق بزرگ پاریس، ده هزار تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="38714">
    <content>احمد جنتی در خطبه‌های نماز جمعه از فوکویاما یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="38715">
    <content>در حیات وحش، غذای ماهی قرمز عبارت از سخت‌پوستان، حشرات و مواد گیاهی است.</content>
  </text>
  <text id="38716">
    <content>سپس هواپیماهای مسافربری بزرگ با ظرفیت حمل تا هفتصد مسافر به خدمت گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="38717">
    <content>پژوهشگران معتقدند ماهی جایگزینی مناسب برای رژیم غذایی حاوی گوشت قرمز است.</content>
  </text>
  <text id="38718">
    <content>آن‌چه زمرد افغانستان را غیرمعمول می‌سازد، شفافیت بسیار خوب آن است.</content>
  </text>
  <text id="38719">
    <content>اصلاح سیستم برج‌های خنک‌کننده نیروگاه مجتمع فولاد مبارکه، توسط کارشناسان فولاد مبارکه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="38720">
    <content>رابرتسون گفت که با کلینتون درباره بحران چچن گفت‌وگو کرده است.</content>
  </text>
  <text id="38721">
    <content>ما این‌ها را فریب و خدعه و دروغ می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="38722">
    <content>گفتم از این کارت ممنونم، مطمئن باش که جبران می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="38723">
    <content>اتوبوس آرام به راه خود ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38724">
    <content>نقل از روزنامه اطلاعات، دوشنبه، بیست تیر هفتاد و نه.</content>
  </text>
  <text id="38725">
    <content>این اتحاد، با اختلاف نژاد و اختلاف رنگ و پوست هم می‌سازد؛ چه برسد با اختلاف مذاق سیاسی.</content>
  </text>
  <text id="38726">
    <content>در این آتش‌سوزی، پنج نفر کشته و یک نفر نیز زخمی شد.</content>
  </text>
  <text id="38727">
    <content>گروه ابتکار دموکراتیک را به راه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="38728">
    <content>تنظیم کاهش یا افزایش تعداد ضربان قلب بر عهده سیستم عصبی سمپاتیک و پاراسمپاتیک یا سیستم عصبی خودکار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38729">
    <content>شیخ محمدرضا کازرونی می‌دانست که روزی چنین اتفاقی می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="38730">
    <content>پالمر، علم هرمنوتیک، ترجمه محمدسعید حنایی، انتشارات هرمس، تهران، یک هزار و سیصد و هفتاد و هفت، همان.</content>
  </text>
  <text id="38731">
    <content>ویلیام الکساندر، یک رمان‌نویس اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38732">
    <content>صدیقی به‌تازگی از کنفرانسی در بن بازگشته است.</content>
  </text>
  <text id="38733">
    <content>هلن کلر هرگز نیاز نابینایان و نابینا-ناشنوایان دیگر را از نظر دور نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="38734">
    <content>صائب تبریزی تنها شاعری است که پس از حافظ، طریقه‌ای مستقل و ممتاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="38735">
    <content>به این ترتیب ترشح جنسی وی ادامه می‌یابد ولی انزال رخ نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38736">
    <content>در خراسان نوع پوشش همراه با نوعی منزلت اجتماعی است.</content>
  </text>
  <text id="38737">
    <content>آن‌ها تازه خاک‌ریز می‌زدند و لودرها به‌شدت مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="38738">
    <content>ضمناً روند اعطای تسهیلات تا پایان سال جاری، شامل پانصد گلخانه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38739">
    <content>در جراحی، بیمار تحت بیهوشی عمومی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="38740">
    <content>پس توجه کنیم که چه تفاوتی میان تمثیل و اسلوب معادله هست.</content>
  </text>
  <text id="38741">
    <content>امسال پانصد هزار واحد مسکونی در کشور احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38742">
    <content>دو تبعه انگلیسی کشته‌شده، یک برقکار و یک لوله‌کش از اهالی شهر لیدز بودند.</content>
  </text>
  <text id="38743">
    <content>با ساختن فیلم‌های «بایکوت» و «دست‌فروش» تمایز وی نسبت به سایر سینماگران ایرانی آشکار گردید.</content>
  </text>
  <text id="38744">
    <content>پیرمرد و عارفی در خودروی پیکان نشسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38745">
    <content>اشعار حکیمانه وی که ضرب‌المثل شده‌اند قابل مقایسه با قطعات حکیمانه سعدی است.</content>
  </text>
  <text id="38746">
    <content>البته این جریان همیشه بی‌شائبه و بدون پیش‌داوری نبود.</content>
  </text>
  <text id="38747">
    <content>یا با چکش بر فرقشان بکوبید یا آن‌که اندیشه‌ها و افکارشان را کنترل کنید.</content>
  </text>
  <text id="38748">
    <content>دیوید لورن، یک بازرگان اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38749">
    <content>روبرتو بنینی به نقش پینوکیو: روبرتو بنینی هنرپیشه اسکاری ایتالیا، قصد دارد نقش اصلی را در فیلم پینوکیو ایفاء کند.</content>
  </text>
  <text id="38750">
    <content>سپس در قرن سیزدهم سبک و شیوه جدیدی در نستعلیق به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="38751">
    <content>تفویض انحصارات دولتی به بخش خصوصی، نتایج منفی در اقتصاد به همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="38752">
    <content>طاهره با کمک و همدستی بهاءالله گریخت و در خانه بهاءالله پنهان شد.</content>
  </text>
  <text id="38753">
    <content>اخیر آن بوق گوشی به گوش‌های ما هم رسید.</content>
  </text>
  <text id="38754">
    <content>ویلیام کینگ سباستین، سناتور سابق عضو حزب دموکرات ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38755">
    <content>آرامگاه بابا لقمان، در یک کیلومتری شمال شهر سرخس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="38756">
    <content>داخل غار با شیبی به سمت پایین به حوضچه‌های آب می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="38757">
    <content>عرق سردی روی سر و صورتم نشسته بود و قلبم به شدت می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="38758">
    <content>از سوی شورای سیاست‌گذاری ائمه جمعه کشور، امام جمعه جدید شاهین‌دژ معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="38759">
    <content>اکثر مقتولان این جنایت را، کودکان فقیر کلمبیایی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="38760">
    <content>روان‌سازها به صورت پودر خشک، خمیر، محلول‌های غلیظ و به صورت پوشش روی سیم‌جوش عرضه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38761">
    <content>لیکن ارتش با سرعت کمی در حال تجهیز شدن بود.</content>
  </text>
  <text id="38762">
    <content>همه به پا خاستیم تا سالن را ترک کنیم.</content>
  </text>
  <text id="38763">
    <content>جنازه او در نجف اشرف به خاک سپرده شده است.</content>
  </text>
  <text id="38764">
    <content>همچنین ویسکوزیته اجزای مایع آن‌ها پایین است.</content>
  </text>
  <text id="38765">
    <content>محمدحسین جعفری دارای مدرک کارشناسی ارشد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38766">
    <content>خمینی را اگر دار بزنند تفاهم نخواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="38767">
    <content>پدر بزرگوارش، حضرت علی‌بن‌موسی‌الرضا علیه‌السلام و مادر گرامی‌اش، سبیکه از آفریقا بود.</content>
  </text>
  <text id="38768">
    <content>خانم «دیولافوا» به همراه شوهرش «مارسل دیولافوا» به منظور کاوش در آثار باستانی شهر شوش از طرف شیراز به شوشتر رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38769">
    <content>تمدن اسلامی ما هم مصداق تحقق این باور است.</content>
  </text>
  <text id="38770">
    <content>فلسفه انتخابات، سلام، شماره شانزده هزار و سیصد و هشتاد و پنج.</content>
  </text>
  <text id="38771">
    <content>او استاد روابط بین‌الملل مدرسه مطالعات پیشرفته بین‌المللی پال ایچ است.</content>
  </text>
  <text id="38772">
    <content>نخستین تبیین قابل فهم فلسفه لیبرال، در آثار جان لاک دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38773">
    <content>عیب این روش آن است که چرم به سهولت چروک برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="38774">
    <content>ظاهراً بیشتر قربانیان بر اثر دود ناشی از آتش‌سوزی دچار خفگی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38775">
    <content>مفهوم‌ها در بعضی زبان‌ها شرح داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="38776">
    <content>خشک‌سالی، سبب تلف شدن هزاران رأس دام در سیستان و بلوچستان شد.</content>
  </text>
  <text id="38777">
    <content>روی هم رفته تعداد چهارصد قطعه شعر او، طی سیزده مجموعه‌شعر چاپ و منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="38778">
    <content>حجت‌الإسلام محمدکاظم بهرامی، رئیس کنونی دیوان عدالت اداری کشور است.</content>
  </text>
  <text id="38779">
    <content>می‌تونم مثل بیشتر مردها، اگه پیشنهاد کار مطرح باشه، از دیوار آجری هم بگذرم.</content>
  </text>
  <text id="38780">
    <content>هر مخزنی کلیدی می‌خواهد و کتابدار و فنون حرفه‌اش کلید آنند.</content>
  </text>
  <text id="38781">
    <content>ما دانشجوی فارغ‌التحصیل بیکار داریم، آیا کاری وجود دارد در این مملکت؟</content>
  </text>
  <text id="38782">
    <content>رویدادهای ورزشی گیلان: مسابقات فوتسال وزارت نیرو در خرم‌آباد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="38783">
    <content>مریم وقتی با من صحبت می‌کرد حرف دلش را نمی‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="38784">
    <content>خضر از شاهزادگان بود و پدرش مال و نعمت بسیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="38785">
    <content>زیرا مولا به زحمت و سختی آنان راضی نیست.</content>
  </text>
  <text id="38786">
    <content>در این شهر لعنتی هیچ جایی نبود که چشم کسی به آدم نیفتد.</content>
  </text>
  <text id="38787">
    <content>وضع قوانین فوتبال و تغییر آن‌ها تنها بر عهده فیفا نیست.</content>
  </text>
  <text id="38788">
    <content>در همین زمینه، واحدهای تولیدی موظفند مشخصات فنی خود را با ضوابط محیط زیست تطبیق دهند.</content>
  </text>
  <text id="38789">
    <content>وی از یک هزار و سیصد و هفتاد با حرفه عروسک‌گردانی در نمایش عروسکی «بی‌بی چلچله» وارد عرصه نمایش شد.</content>
  </text>
  <text id="38790">
    <content>نجاشی تحت تأثیر قرار گرفت و به مسلمین پناه داد.</content>
  </text>
  <text id="38791">
    <content>خون از سرخرگ به داخل حفره مغز وارد و از طریق سیاهرگ خارج می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38792">
    <content>یادبود واشینگتن از بناهای مشهور شهر واشینگتن دی.سی در آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38793">
    <content>اما اغلب این فرش‌ها، فرش‌های نقش هندسی آناتولی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="38794">
    <content>حیفا المنصور، هشتمین فرزند از دوازده فرزند یک شاعر به نام عبدالرحمن منصور است.</content>
  </text>
  <text id="38795">
    <content>این حرفه، حرفه بسیار سختی است؛ کنجکاوی و هوشمندی و ظرفیت بسیاری می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="38796">
    <content>همراه او به کالسکه روبازی نشسته، راندیم.</content>
  </text>
  <text id="38797">
    <content>این طنز به خاطر خوش‌خدمتی‌هایش به وجود آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="38798">
    <content>طوفان نوح فقط یک بار اتفاق افتاده و دیگر تجدید نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38799">
    <content>همچنین در این کاوش‌ها ظروفی نظیر کاسه، بشقاب، عطردان، کوزه و ظروف سفالی کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="38800">
    <content>نثر کتاب روان و فصیح است و از منابع موثق و مهم متون کلاسیک عربی است.</content>
  </text>
</textCollection>