<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="38801">
    <content>در نظام مذکور ارزش پول‌ها با قیمت ثابت مشخصی به طلا قفل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="38802">
    <content>برخی احکام را به ثابت، متغیر و حکومتی تقسیم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38803">
    <content>گرجستان: وزارت امور خارجه آمریکا، انتخابات ریاست‌جمهوری گرجستان را فاقد شفافیت لازم دانست.</content>
  </text>
  <text id="38804">
    <content>اصفهان، شیراز و تبریز پیشتاز این اعتراضات بودند.</content>
  </text>
  <text id="38805">
    <content>این گروه، چپ‌گرایان روشن‌فکر اسرائیلی را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="38806">
    <content>مؤذن که از درس خبر نداشت در اتاقک حیاط، بلندگو را روشن کرد و اذان را سر داد.</content>
  </text>
  <text id="38807">
    <content>در این فصل، از فرمانروایان ایران از کیومرث تا کی‌لهراسب سخن رفته است.</content>
  </text>
  <text id="38808">
    <content>کتاب حاصل، از نظر تلفیق موفق نثر و شعر اثری متفاوت به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="38809">
    <content>امید شیرازی در گروهی به نام «مستر شیرازی و ارکستر تبعیدی‌ها» عضویت دارد.</content>
  </text>
  <text id="38810">
    <content>پاسداران صلح می‌توانند به شرط موافقت طرف‌ها به خلع سلاح، مین‌زدایی و بسیج‌زدایی جنگجویان بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="38811">
    <content>در چنین فضایی، حقیقت در طوفانی از افراط و تفریط گم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38812">
    <content>در ذکر ساختن «مسجد جامع نیشابور» بنای این مسجد را به ابومسلم نسبت داده است.</content>
  </text>
  <text id="38813">
    <content>شهردار تهران گفت در کادر شهرداری فعلاً قصد تغییر و تبدیل ندارم.</content>
  </text>
  <text id="38814">
    <content>روش پختن گوشت: تا جایی که ممکن است از گوشت کم‌چربی استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="38815">
    <content>پشت درب اتاق دخترها، دستمال‌کاغذی‌های استفاده‌شده ریخته و سکوت بر فضا حکم‌فرماست.</content>
  </text>
  <text id="38816">
    <content>خدا او را از عشق من لبریز کن و ما را از عشق او مست.</content>
  </text>
  <text id="38817">
    <content>آخرین مجلس نظام مشروطه ایران، ویژگی خاص خود را داشت.</content>
  </text>
  <text id="38818">
    <content>موتور الکتریکی این اتومبیل، از طریق باطری‌های قابل شارژ مجدداً تغذیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38819">
    <content>این منطقه کشاورزی توسط آقای حاج علی‌النقی کاشانی وقف حضرت حسین‌بن‌علی گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="38820">
    <content>تمرکز چرخ ژیمناستیک تا حد زیادی در آلمان باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="38821">
    <content>سالروز حماسه خونین کربلای حسینی بر وارثان ثارالله، سوگواران عاشورای همیشگی تاریخ تسلیت باد.</content>
  </text>
  <text id="38822">
    <content>در این حالت وجود معلول، در واقع شأنی از شئون علت، فلذا نزد او حاضر است.</content>
  </text>
  <text id="38823">
    <content>به فارغ‌التحصیلان این آموزشگاه، مدرک رسمی فراگیری زبان فارسی اعطا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38824">
    <content>ساخت عقل باید از وساوس شیطانی، مصون و محفوظ باشد و آن ملعون در مملکت وجود عقل، رخنه نکند و مداخله ننماید.</content>
  </text>
  <text id="38825">
    <content>مصالح اصلی مسجد آجر قرمز است؛ به طوری که سبب نام‌گذاری مسجد به مسجد سرخ شده است.</content>
  </text>
  <text id="38826">
    <content>ساعت اجرای بورژوای نجیب‌زاده، چهار بعدازظهر در تالار کوچک تئاتر شهر است.</content>
  </text>
  <text id="38827">
    <content>یاکوولف سپس بین لنین و استالین پیوند و هم‌بستگی برقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="38828">
    <content>دلش می‌خواست روی هواپیما برود و بچه‌دیو را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="38829">
    <content>اما او به‌شدت با واقع‌گرایی سینما مخالف بود.</content>
  </text>
  <text id="38830">
    <content>می‌توانم گفت حدود بیست سال طلبگی و تدریس من، یک ساعتش بیهوده نمی‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="38831">
    <content>متاستاز مخاطره‌آمیزترین و پرآسیب‌ترین بخش در توسعه یک تومور سرطانی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38832">
    <content>مشخصه‌های شارژ و تخلیه باتری‌های لیتیوم-پلیمر با سایر سیستم‌های لیتیوم-یون یکسان است و نیاز به شارژکننده اختصاصی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="38833">
    <content>انطاکیه بعد از رم و اسکندریه، سومین شهر بزرگ امپراطوری روم بود.</content>
  </text>
  <text id="38834">
    <content>این موضوع، اساس عناصر روابط اروپا با خلیج فارس را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38835">
    <content>بعدها تهدید صهیونیسم به عامل وحدت مسلمانان و مسیحیان تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="38836">
    <content>کتاب، محصول تکاپوی عقلانی است که ریشه در ذات تفکر بشری دارد.</content>
  </text>
  <text id="38837">
    <content>ایجاد یک مسند نفی و شکست باعث خنثی کردن یک استدلال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38838">
    <content>سال یک هزار و نهصد و شصت و هفت، کودتای نافرجام توسط طاهر زبیری سرکوب شد.</content>
  </text>
  <text id="38839">
    <content>زرینچه و استیلی فردا به تایلند می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="38840">
    <content>این‌ها فقط ژست روشن‌فکری می‌گیرند و می‌خواهند جزو آدم‌های روشن‌فکر و فرهیخته باشند.</content>
  </text>
  <text id="38841">
    <content>وی فیلم‌نامه‌نویس فیلم‌هایی همچون «روباه‌های کوچک» و «ستاره‌ای متولد شده است» بوده است.</content>
  </text>
  <text id="38842">
    <content>ارتش صفوی در دوره شاه عباس به اوج قدرت خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="38843">
    <content>این دو قاچاقچی نیز توسط مأموران دستگیر و تحویل مراجع قضایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="38844">
    <content>این جنبش سه قرن در اروپا به درازا کشید.</content>
  </text>
  <text id="38845">
    <content>او همسر بهرام بیضایی، فیلم‌ساز و نمایشنامه‌نویس مشهور، است.</content>
  </text>
  <text id="38846">
    <content>بخشی از شیخیه پس از مرگ سید کاظم رشتی، به رهبری طاهره قرةالعین به باب پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="38847">
    <content>یکی دیگر از وجوه تشابه ترک و مغول، مشابهت زبانی آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="38848">
    <content>اکنون با اعلام تساوی حقوق، چندین حکم ضروری اسلام محو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38849">
    <content>این بلوار جزء میراث فرهنگی فرانسه به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="38850">
    <content>اما وقتی پانک به دبلیو و رفت از هم جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="38851">
    <content>بالأخره خسته گشت و مکان باغ را به پهلوان یونانی گفت.</content>
  </text>
  <text id="38852">
    <content>این نوزاد عجیب‌الخلقه دو سر، چهار دست و دو پا دارد.</content>
  </text>
  <text id="38853">
    <content>پس از خوارزمی، ابویوسف کندی به تکمیل جبر روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="38854">
    <content>او پنج سال متوالی، قهرمان مسابقات تنیس ویمبلدون شده است.</content>
  </text>
  <text id="38855">
    <content>لونا در فیلم فریاد مورچه‌های محسن مخملباف بازیگر نقش اول زن بود.</content>
  </text>
  <text id="38856">
    <content>دوزهای واکسن به صورت تزریق عضلانی یا زیرپوستی داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38857">
    <content>حفره یک سوراخ کوچک یا بخش کوچک در درون یک اندام یا ارگانیسم است.</content>
  </text>
  <text id="38858">
    <content>لژیونرهای فوتبال کشورمان در فرانکفورت به تیم ملی ملحق می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="38859">
    <content>رنه اشنایدر در بازی‌های ملی‌اش گلی به ثمر نرساند.</content>
  </text>
  <text id="38860">
    <content>این اقوال که با رسم اهل عصر به‌شدت تفاوت داشت.</content>
  </text>
  <text id="38861">
    <content>اگر تجاوز غربی‌ها ادامه یابد، شوروی تصمیمات جدی‌تری اتخاذ خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="38862">
    <content>اما حقوق شما را از بیت‌المال پرداخت می‌نمایم.</content>
  </text>
  <text id="38863">
    <content>لاستیک چرخ‌ها دارای عاج کافی باشد و از سالم بودن لاستیک زاپاس مطمئن باشیم.</content>
  </text>
  <text id="38864">
    <content>فراورده‌های این شهرستان شامل گندم، جو، ذرت، مرکبات، برنج، چغندرقند، بنشن و تره‌بار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38865">
    <content>بیمار معمولاً وقتی به طرف راست و یا چپ می‌چرخد احساس سرگیجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38866">
    <content>آرزو به سرعتش می‌افزاید و به سمت خیابان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="38867">
    <content>و تجسم ابراهیم و اسماعیل در یک تن بود.</content>
  </text>
  <text id="38868">
    <content>فیلم‌نامه چای تلخ نوشته ناصر تقوایی به‌زودی از سوی نشر توفیق‌آفرین منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="38869">
    <content>زن همسایه، پتو را روی تنش می‌کشد و مرد مریض را صدا می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="38870">
    <content>قلب انسان یعنی حقیقت آدمی، چون خیلی دگرگون می‌شود در معرض تقلب است.</content>
  </text>
  <text id="38871">
    <content>سپس موضوع مصوب با یک محقق، مطرح و پس از توافقات لازم، کار آغاز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38872">
    <content>قضاوت این مسابقه بر عهده احمد ابهران بود.</content>
  </text>
  <text id="38873">
    <content>زبان پشه‌ای در چند دهه گذشته دارای رسم‌الخط شده است.</content>
  </text>
  <text id="38874">
    <content>آغامحمدخان به طمع تصاحب گنجه نادرشاه که احتمال می‌داد نزد شاه‌رخ باشد به خراسان لشکر کشید.</content>
  </text>
  <text id="38875">
    <content>رئیس‌جمهوری پس از ورود به مشهد، بلافاصله به زیارت آستان مقدس حضرت رضا - علیه‌السلام - شتافت.</content>
  </text>
  <text id="38876">
    <content>درمورد افراد بیمار، کشت حلق یا آزمایش سریع استرپتوکوک می‌تواند مشخص کند که فرد دچار گلودرد استرپتوکوکی هست یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="38877">
    <content>تاریخچه شهر: کلمه ایلام از دو قسمت ایل و آم تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="38878">
    <content>آن چیزی را که احساس می‌کنیم، تکلیف شرعی ماست، إن‌شاءالله انجام می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="38879">
    <content>ضمن کار، از ترکیب دروازه‌ها به نقش گلی رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="38880">
    <content>سرگرم‌کنندگی اصلی خدشه‌ناپذیر است و لاجرم جنبه‌های ملودراماتیک جزء جدایی‌ناپذیر این آثار است.</content>
  </text>
  <text id="38881">
    <content>سرخوردگی یاکوولف از حزب، به کندوکاو بیشتر پیرامون امکان موفقیت مارکسیسم انجامید.</content>
  </text>
  <text id="38882">
    <content>او مجری تلویزیون، رادیو، هنرپیشه و خواننده است.</content>
  </text>
  <text id="38883">
    <content>لامپ کم‌نوری که از سقف آویزان بود، فضای اطاق را دلگیرتر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="38884">
    <content>کتابخانه آیت‌الله مرعشی نجفی یکی از کتابخانه‌های بزرگ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="38885">
    <content>قفقاز جنوبی که روس‌ها بدان ماورای قفقاز می‌گویند، نیمه جنوبی سرزمین قفقاز است.</content>
  </text>
  <text id="38886">
    <content>امروز، سیزده قرن پس از وفاتش، نفوذ او همچنان نیرومند و فراگیر است.</content>
  </text>
  <text id="38887">
    <content>فیلم قصه‌های کیش در جشنواره بین‌المللی فیلم سنگاپور به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="38888">
    <content>پیامبر خدا فردی از بنو اسلم و یهودی را با زنش سنگسار کرد.</content>
  </text>
  <text id="38889">
    <content>زلزله می‌تواند با صدمه زدن به قدرت برق یا خطوط گاز منجر به آتش‌سوزی شود.</content>
  </text>
  <text id="38890">
    <content>جلال‌الدین به‌سرعت مدت هفده روز از «اخلاط» در آسیای صغیر خودش را به همدان رساند.</content>
  </text>
  <text id="38891">
    <content>مربی تیم ملی کشتی آزاد اوکراین کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="38892">
    <content>یدالله خان بیرانوند، نصرت‌الله خان بیرانوند، غلامرضا خان بیرانوند و علی خان بیرانوند.</content>
  </text>
  <text id="38893">
    <content>معیشت که نبود، دین هم نیست، اخلاق هم نیست، حفظ عصمت و عفت هم نیست، امید هم نیست.</content>
  </text>
  <text id="38894">
    <content>قفلی که عشاق به نشانه عشق خود به پل، حصار، دروازه یا وسایل عمومی می‌بندند.</content>
  </text>
  <text id="38895">
    <content>برای انتقال در بدن به لیپوپروتئین سبک متصل است، در حالی که حاوی لیپوپروتئین سنگین است.</content>
  </text>
  <text id="38896">
    <content>هریک از آن‌ها با سطح متفاوتی از مفهوم‌سازی، متناظر است.</content>
  </text>
  <text id="38897">
    <content>شامپو زدن ملایم و مکرر موها معمولاً این مشکل را حل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="38898">
    <content>ریچارد بروکس، کارگردان و فیلم‌نامه‌نویس این کار است.</content>
  </text>
  <text id="38899">
    <content>دست داشتن ایران در پرتاب موشک به بغداد، تکذیب شد.</content>
  </text>
  <text id="38900">
    <content>نه، نه، خدایا نگذار به اینجاها کشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="38901">
    <content>از جمله این چشمه‌ها، چشمه آب‌گرم اسک، تلخ‌رود و لاریجان معروف می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="38902">
    <content>این مسابقه با استقبال خوب تماشاچیان روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="38903">
    <content>مژگان کلهر، از ویراستاران انتشارات افق و انتشارات پیدایش است.</content>
  </text>
  <text id="38904">
    <content>با وجود این، زن‌هاشان با کمال خجالت و حجاب رقص می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="38905">
    <content>با کفش پاشنه‌بلند و لباس سفیدش بیشتر به یک سرپرستار شبیه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="38906">
    <content>فراموش نکن که پدربزرگ‌های تو قوی‌ترین و وحشتناک‌ترین دیوها بودند.</content>
  </text>
  <text id="38907">
    <content>قله بلند کوه دماوند به کلی ناپدید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="38908">
    <content>قیچی را برداشتم و مقدار زیادی از پشم‌های پوست گوسفند را بریدم و چپاندم داخل جیبم.</content>
  </text>
  <text id="38909">
    <content>کلمه کلوس نیز به معنای ستایش، حمد و شکوه و جلال است.</content>
  </text>
  <text id="38910">
    <content>وی در بازجویی، به شرکت در نزاع و ضرب و شتم متوفی به‌صراحت اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="38911">
    <content>تمام سطوح نمایان دیوارها و فضای داخلی، طبق نظر کارفرما نازک‌کاری می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="38912">
    <content>نیکوتین ماده اصلی اعتیادآور موجود در تنباکو است.</content>
  </text>
  <text id="38913">
    <content>ادعای میرزا علی‌اصغر خان اتابک: شبی میرزا علی‌اصغر خان اتابک، امین‌السلطان، که در شعر قدسی تخلص می‌کرد به انجمن ادبی سادات رفت.</content>
  </text>
  <text id="38914">
    <content>شهادت‌طلبی که باعث شد در ملت روح مبارزه، روح مقاومت، روح مخالفت و اعتراض را بیدار کند.</content>
  </text>
  <text id="38915">
    <content>زیبایی‌شناسی نوآر سنتی، شاید بیش از هرچیز تحت تأثیر اکسپرسیونیسم آلمانی است.</content>
  </text>
  <text id="38916">
    <content>استان مرکزی، در زاویه برخورد دو رشته‌کوه البرز و زاگرس واقع است.</content>
  </text>
  <text id="38917">
    <content>آفریقای جنوبی در مسابقه فینال، تیم ملی راگبی انگلیس را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="38918">
    <content>این مقاومت ژنتیکی در طبیعت بسیار نادر است.</content>
  </text>
  <text id="38919">
    <content>اخیراً رژیم صدام یکی از مخالفین خود را در استکهلم مسموم کرد.</content>
  </text>
  <text id="38920">
    <content>برایان گوتفرید، یک تنیس‌باز اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="38921">
    <content>آدمی جالب و فیلم‌سازی جدی که به مسائل مهم می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="38922">
    <content>فردوسی شاعر بزرگ حماسه‌سرای ایران، از خانواده‌ای صاحب مکنت و ثروت بود.</content>
  </text>
  <text id="38923">
    <content>کلیه دانش استخراج‌شده، طی مراجعات مکرر و مطالعات مستمر کتب و نشریات مرتبط صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="38924">
    <content>گاما شلیاق یک ستاره است که در صورت فلکی شلیاق قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="38925">
    <content>این نرم‌افزار روی اکثر سیستم‌های شبه یونیکس قابل اجراست.</content>
  </text>
  <text id="38926">
    <content>رئیس‌جمهوری برای رفع مسائل و مشکلات آبادان قول مساعد داد.</content>
  </text>
  <text id="38927">
    <content>کامپیوترهای دیجیتال، پیدایش هنر را از طریق برنامه‌نویسی ممکن می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="38928">
    <content>اسمیت، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="38929">
    <content>علاوه بر عراق، از سومالی، سودان، افغانستان و لیبی نیز می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="38930">
    <content>سپاه اشکانی از تربیت نظامی و صفوف متشکل، متمرکز و سازمان‌یافته ترکیب نمی‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="38931">
    <content>تکمیل این پروژه، منوط به کمک‌های مالی آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="38932">
    <content>مثنوی، دفتر پنجم، بیت دو هزار و هفتصد و چهارده به بعد.</content>
  </text>
  <text id="38933">
    <content>مدیر عامل فعلی این شرکت، موریس لوی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="38934">
    <content>چون ولتاژ مدار باز به علت گاف انرژی پایین، هنوز پایین است.</content>
  </text>
  <text id="38935">
    <content>پنبه در تعریف از هوش به قضاوت درست اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="38936">
    <content>بیشتر این کتاب‌ها در ربع رشیدی تهیه شدند.</content>
  </text>
  <text id="38937">
    <content>در آغاز برپایی صندوق بین‌المللی پول، یک نظام نرخ ارز ثابت ولی قابل تعدیل پیشنهاد شد.</content>
  </text>
  <text id="38938">
    <content>در اثنای تظاهرات پنجشنبه‌شب، بین پلیس و تظاهرکنندگان چند مورد درگیری رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="38939">
    <content>مطمئن باشید که هیچ مسئله‌ای برای شما مشکل‌ساز نیست.</content>
  </text>
  <text id="38940">
    <content>نوع نگاه صبحگاهی‌اش مشخص می‌کرد که از تو راضی است یا نه.</content>
  </text>
  <text id="38941">
    <content>فاصله قبضه را تا تپه دویدم و با دست‌های کثیف و روغنی او را در آغوش کشیدم.</content>
  </text>
  <text id="38942">
    <content>جایگزین لنزهای دوتایی بی‌رنگ‌کننده، استفاده از عناصر اپتیکی شکننده نور است.</content>
  </text>
  <text id="38943">
    <content>فرودگاه نیروی هوایی سلطنتی کوالالامپور، یک فرودگاه نظامی است.</content>
  </text>
  <text id="38944">
    <content>انبوه جمعیت شرق اگر به تکنیک دسترسی پیدا کنند، سیل‌آسا می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="38945">
    <content>او و برادرش کنیسه، ساعتچی شول را در لندن ایجاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="38946">
    <content>وی در تهذیب نفس و عبادت‌های فراوان و تواضع و فروتنی، زبانزد همگان بود.</content>
  </text>
  <text id="38947">
    <content>باشگاه فوتبال ناتینگهام فارست در شهر ناتینگهام واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="38948">
    <content>رام یا عرق نیشکر، یک نوع نوشیدنی تقطیری است که از تقطیر نیشکر به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="38949">
    <content>خوشبختانه گفت‌وگو برای نوع بشر مدت‌ها پیش ابداع شده است.</content>
  </text>
  <text id="38950">
    <content>من نیز از تمجید و تعریفش چنان لذت بردم که سر از پا نمی‌شناختم.</content>
  </text>
  <text id="38951">
    <content>اخراج و تبعید از موضوع‌های اصلی، آثار هنری آشوریان بود.</content>
  </text>
  <text id="38952">
    <content>بخشی هم برای افزایش انرژی جنبشی مولکول‌ها به مصرف می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="38953">
    <content>اسهال خونی بر اثر تخریب لایه مخاطی راست روده اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="38954">
    <content>دوباره به سردشت رفتیم تا موضوع را در آنجا تعقیب کنیم.</content>
  </text>
  <text id="38955">
    <content>مسابقه عجیب در لیتوانی: مسابقات سالیانه حمل اشخاص با تخت در لیتوانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="38956">
    <content>بازی، متفاوت‌ترین گیم پلی را نسبت به سری کیش یک آدم‌کش دارد.</content>
  </text>
  <text id="38957">
    <content>در دو کتاب «البرهان فی تفسیرالقرآن» تألیف علامه بحرانی و «مصباح کفعمی» به نقل از امام صادق و پیامبر صلی‌الله‌علیه نقل شده است.</content>
  </text>
  <text id="38958">
    <content>میرعماد در دربار شاه عباس صفوی به تربیت شاگردان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="38959">
    <content>طبعاً داستان آن دزد و داستان حزب کار با هم کاملاً تطابق ندارند.</content>
  </text>
  <text id="38960">
    <content>پس از پرانتزگذاری، کلید تأیید پرس‌وجو را انتخاب می‌کنیم تا شرایط اعمال شوند.</content>
  </text>
  <text id="38961">
    <content>تعدادی جوراب کیر قدیمی در موزه تاریخ فرهنگی نروژ نگه‌داری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38962">
    <content>او همسر فدریکو فلینی، کارگردان مشهور ایتالیایی بود.</content>
  </text>
  <text id="38963">
    <content>این واحد مسکونی سیصد و پانزده مترمربع مساحت دارد.</content>
  </text>
  <text id="38964">
    <content>به نظرم تفاوت فاحشی میان اوکراین و لهستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="38965">
    <content>الآن است که گرگ او را بخورد.</content>
  </text>
  <text id="38966">
    <content>نیز اگر شخصی ناگهان چشمش را ببندد، ممکن است تصویر آن را حس کند.</content>
  </text>
  <text id="38967">
    <content>مواد این آش را سبزی آش، گوشت بااستخوان یا قلم، بلغور، پیاز، عدس، سیب‌زمینی، نمک، فلفل و ادویه تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="38968">
    <content>آتشکده ایالتی زرتشتیان، طبق معمول، وجود داشت و در آن‌جا پابرجا بود.</content>
  </text>
  <text id="38969">
    <content>برای اتراق و اسکان شبانه‌روزی نیز تعدادی آلاچیق در بخش شمالی باغ احداث گردیده.</content>
  </text>
  <text id="38970">
    <content>در دو یا سه سال آخر حکومت رضا شاه، افسری به نام «ستوان ناظمی» مسئول «سربازگیری» در بابل شد.</content>
  </text>
  <text id="38971">
    <content>شماره هفدهم از سال پنجم مجله علمی پزشکی قانونی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="38972">
    <content>پویایی شکل بیضی در مقایسه با دایره محسوس است.</content>
  </text>
  <text id="38973">
    <content>این خانه محل سکونت حاکم پیشین دبی، شیخ سعید آل مکتوم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="38974">
    <content>او در فیلم دهکده، در نقش نوا پرسی، مرد جوان معلول ذهنی، ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="38975">
    <content>او در ابتدای سلطنتش تصمیم گرفت بر اوکراین مسلط شود.</content>
  </text>
  <text id="38976">
    <content>مورس از روی نقش‌ونگار ظرف‌های سفالی این دوره را تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="38977">
    <content>اسلام، انسان نسبت به خدا، وصف پذیرش قوانین تکوینی و تشریعی است.</content>
  </text>
  <text id="38978">
    <content>او همچنین بر گره‌گشایی از مسئله فلسطین اصرار می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="38979">
    <content>مؤسسات پژوهشی آمریکا، چین را محل خوبی برای تحقیقات ژنتیک خود یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="38980">
    <content>قهرمانی ژیمناستیک جهان، معتبرترین مسابقه در رشته ورزشی ژیمناستیک پس از المپیک است.</content>
  </text>
  <text id="38981">
    <content>مجموعه ترانسفورماتور ولتاژ باید روی یک صفحه نگه‌دارنده با مقاومت مکانیکی کافی ثابت گردد.</content>
  </text>
  <text id="38982">
    <content>وی امسال به تیم بسکتبال شهرداری اراک پیوست.</content>
  </text>
  <text id="38983">
    <content>او از شاگردان میرعماد، خوشنویس بزرگ هم‌عصر با شاه عباس بود.</content>
  </text>
  <text id="38984">
    <content>برخی از بستگان جعفری تا به امروز مرگ وی را «مشکوک» می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="38985">
    <content>بدون شک در چنان وضعیتی، هنر نمایش به سرعت اثر معکوس خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="38986">
    <content>ایالت بایرن آلمان در نظر دارد جلوی چاپ مجدد کتاب «نبرد من» هیتلر را در جمهوری چک بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="38987">
    <content>پس از جدایی نهایی ترنر و فوندا، روحیه ترنر به‌شدت به هم ریخت.</content>
  </text>
  <text id="38988">
    <content>دل توی دلم نبود که بالأخره چه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="38989">
    <content>دکتر محمود نجم‌آبادی، استاد دانشگاه علوم پزشکی تهران درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="38990">
    <content>این کاهش قطر سبب می‌شود یخ اقیانوس زودتر از موعد ترک بردارد.</content>
  </text>
  <text id="38991">
    <content>سوژه مورد نظرم هم که بی‌تفاوت و بی‌علاقه نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="38992">
    <content>اقیانوس یک باتری طبیعی با ظرفیت زیاد از انرژی خورشیدی است.</content>
  </text>
  <text id="38993">
    <content>این استدلال افلاطون پیوسته موضوع بحث فلاسفه و هنرمندان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="38994">
    <content>شعر این قطعه نیز به فصیح‌الملک نسبت داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="38995">
    <content>درست یک دقیقه بعد رحمت‌الله فیضی، مهاجم چوکا در پی یک فرصت استثنایی گل تساوی را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="38996">
    <content>چنانچه مقادیر نمونه نزدیک هم باشد این عیب کمتر محسوس هست.</content>
  </text>
  <text id="38997">
    <content>بارورسازی، عبارت است از ترکیب گامت ماده با گامت نر یا اسپرم.</content>
  </text>
  <text id="38998">
    <content>خاکستر سیگارش را توی ظرف رنگ موی زنش که ته‌مانده‌اش خشکیده بود، تکاند.</content>
  </text>
  <text id="38999">
    <content>در بیان فضیلت عشق، هرکس داند که حقیقت چیست، داند که عشق کدام است و عاشق کیست.</content>
  </text>
  <text id="39000">
    <content>هندی‌ها، سیر را در غذای خود می‌پختند.</content>
  </text>
</textCollection>