<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="4001">
    <content>روبرت ماردوخ در یازده مارس یک هزار و نهصد و سی و یک، در ملبورن استرالیا به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="4002">
    <content>اساسنامه دیوان بین‌المللی دادگستری، همان اساسنامه دیوان دائمی است و حتی آئین دادرسی دیوان دائمی هم بدون هیچ‌گونه تغییر اساسی اقتباس شد.</content>
  </text>
  <text id="4003">
    <content>همچنین بی‌نظمی و هرج‌ومرج در اروپا که با انقلاب فرانسه و جنگ‌های ناپلئون همراه بود، قبول انقلاب صنعتی را در فرانسه، آلمان، بلژیک، هلند و لوکزامبورگ به تأخیر انداخت.</content>
  </text>
  <text id="4004">
    <content>در حالی که اگر اعلام زودرس کاندیداتوری را صورت نمی‌دادند، طرز تلقی مذکور به وجود نمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="4005">
    <content>دانشجویان قبلاً در موضع دانشجویی، یعنی چیزی شبیه روشن‌فکری قرار داشتند و در آن موضع، چه دختر و چه پسر مبارزه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="4006">
    <content>روز ولادت باسعادت بزرگ‌پاسدار قرآن کریم و اسلام عزیز است، پاسداری که هرچه داشت، در راه هدف اهداء کرد و اسلام عزیز را از پرتگاه انحراف رژیم طاغوت بنی‌امیه نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="4007">
    <content>تا به حال، ده‌ها راهدار با گریدر و برف‌روب خود به اعماق دره‌ها سقوط کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4008">
    <content>او حتی از اسلاف خود قدم را فراتر گذاشت و نوک تیز حمله را متوجه اصل و اساس شاهنشاهی نمود.</content>
  </text>
  <text id="4009">
    <content>مشابه هر موج صوتی، التراسوند، از طریق یک‌سری امواج فشرده و منبسط‌شده در مولکول‌های مایعی که از آن عبور می‌کند، منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4010">
    <content>در تقویم هجری قمری قراردادی، این روز سیصد و چهل و هفتمین روز سال است.</content>
  </text>
  <text id="4011">
    <content>در اتاق رنگ‌پریده محل اهدای خون، کسی روی تخت دراز کشیده، آقایی از او خون می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4012">
    <content>پس از افتتاح موفقیت‌آمیز بوتیک‌های تیفانی در توکیو و لندن، امروز در اکثر شهرهای مهم و بزرگ جهان نیز فروشگاه دارد.</content>
  </text>
  <text id="4013">
    <content>ما ضمن اعتراض به دستگیری توجیه‌ناپذیر دکتر رهامی، آزادی سریع ایشان و پایبندی دستگاه قضایی به قانون، حق و عدالت را خواستاریم.</content>
  </text>
  <text id="4014">
    <content>همچنین فرم نرمال اشتراکی و فرم نرمال فصلی نیاز دارند تا اینکه متغیر نفی‌شده یا نشده را ذخیره کنند.</content>
  </text>
  <text id="4015">
    <content>دیزنی واندر، یک کشتی است که طول آن دو متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4016">
    <content>خط هوایی ماکائو، عمدتاً مسافران تایوان و چین را منتقل می‌کند و تاکنون پروازی به ژاپن برقرار نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="4017">
    <content>به نوشته روزنامه لارپوبلیکا، ارزش این قرارداد، سه میلیارد لیر، بالغ بر یک ممیز شش میلیون دلار، تعیین شده است.</content>
  </text>
  <text id="4018">
    <content>تیم ملی پینگ‌پنگ ایران را در این مسابقات، مجید احتشام‌زاده، محمد بایرام‌پور، اکبر بهمنی، رضا فرجی و مجتبی امینی تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="4019">
    <content>بسیاری از مصرف‌کنندگان، روغن کنجد تصفیه‌شده را به دلیل اعتقادی که به فرایند تصفیه‌سازی و حذف مواد مغذی مهم دارند، ترجیح نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="4020">
    <content>گسترش فرهنگ نقدپذیری در میان مطبوعات، رعایت اخلاق مطبوعاتی و کمال‌گرایی، از دیگر مباحثی بود که در این نشست مورد تأکید قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4021">
    <content>این لایحه که اکنون منوط به تصویب مجلس می‌باشد، از سوی تام کمپبل نماینده جمهوری‌خواه نیز، پشتیبانی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="4022">
    <content>امتحانات کتبی تکلیفش معلوم است و از روی نوشته ورقه امتحان، می‌توان نمره آن را معین کرد.</content>
  </text>
  <text id="4023">
    <content>بنابراین اگر کسی در خصوص قانونی بودن دادگاه ابهام دارد آقای مهرپور نمی‌تواند برطرف کند و اظهارات آقای مهرپور هیچ وضع قانونی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="4024">
    <content>این هتل به دست معماران اتریشی در زمان پهلوی اول ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="4025">
    <content>کانال موزامبیک، آبراهی مهم برای کشتی‌رانی در شرق آفریقاست و تمامی رودهای مهم ماداگاسکار به آن می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="4026">
    <content>این الگوی پراکنده در دوران نوباوگی، به خدمات و محبت تجزیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4027">
    <content>پژوهشگران دانشگاه آبردین اسکاتلند با ده سال مطالعه و تحقیق موفق به ساختن این نرم‌افزار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4028">
    <content>برخی از تحلیل‌گران این اقدام احمدی‌نژاد را پاسخی به اقدام رهبر در برکناری مشایی دانستند.</content>
  </text>
  <text id="4029">
    <content>چنانچه دادخواست تجدید نظر خارج از مهلت قانونی داده شود، شعبه تجدید نظر قرار رد آن را صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4030">
    <content>سند شماره دویست و هفتاد و نه، خصوصی و محرمانه از استالین، نخست‌وزیر به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="4031">
    <content>چنگیز با تمام خشمی که داشت سعی می‌کند موضوع را به اصطلاح امروزی‌ها از طریق دیپلماسی حل کند.</content>
  </text>
  <text id="4032">
    <content>در این رقابت‌ها همچنین تیم بایرن مونیخ آلمان سه بر یک میهمان خود تیم روزنبرگ نروژ را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="4033">
    <content>اینتر با وجود پیروزی در بازی آخر سری آ موفق به صعود به لیگ اروپا نشد و در پایان فصل در رده هشتم لیگ قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4034">
    <content>گنبد دارای یک قاعده مدور به شعاع دو متر و به شکل گنبد مضرس می‌باشد که متأثر از سبک معماری معبدسازی هند و چین است.</content>
  </text>
  <text id="4035">
    <content>به پیشنهاد سید کمال خرازی، وزیر خارجه، و تأیید رئیس‌جمهوری، سید ابراهیم درازگیسو به عنوان سفیر جدید ایران در عشق‌آباد منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="4036">
    <content>آباده، روستایی از توابع بخش لوداب شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="4037">
    <content>از معادن فلزی معروف دیگر ایران معادن سرب و روی، معادن باریت، معادن کرومیت، منگنز و ارسنیک را می‌توان نام برد.</content>
  </text>
  <text id="4038">
    <content>دانشمندان، به‌تازگی مدلی ارائه کرده‌اند که تفاوت در سرعت امواج را به خواص جبه زمین مرتبط می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="4039">
    <content>اختلاف فاحش موجود بین سطح قیمت نفت خام ترش یا سنگین و شیرین یا سبک، تأییدکننده این امر است که بازار، با کمبود نفت خام ترش مواجه نیست.</content>
  </text>
  <text id="4040">
    <content>در زمان شیخ ابواسحاق کازرونی، از عرفای بزرگ سده چهارم و پنجم، با ساخت مسجد جامع مرشدی و توسعه این سه ده، شهر کازرون به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="4041">
    <content>بانوان علاقه‌مند برای ثبت نام و کسب اطلاع بیشتر می‌توانند به ابتدای خوش جنوبی، خیابان شهید محمد امیرقلی، تقاطع ناهید مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="4042">
    <content>پیروان جدید جنبش مدیریت علمی بر تصمیم‌گیری‌های علمی، به کارگیری رایانه و ابزارهای تصمیم‌گیری تأکید دارند.</content>
  </text>
  <text id="4043">
    <content>او نقش خود را خیلی خوب ایفا می‌کند، عاقل و هوشمند است و ظاهراً عشق عمیقی بین آن دو وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="4044">
    <content>شهرت ابن‌مقله در تمام طول تاریخ و تاکنون پابرجاست و نام او با خطوط ششگانه و هنر خوشنویسی اسلامی پیوند خورده است.</content>
  </text>
  <text id="4045">
    <content>رئیس کل دادگستری استان تهران، عدم نظارت بر بازجویی و فقدان تمهیدات حفاظتی پرونده ترور حجاریان را ناخوشایند خواند.</content>
  </text>
  <text id="4046">
    <content>وی در توسعه چیزی که می‌تواند آن را سیستم امنیتی یک‌قطبی در خلیج فارس بنامد، سرعت لازم را به خرج داد.</content>
  </text>
  <text id="4047">
    <content>این دستور بیشتر متکی به گرامرهای اروپایی به ویژه فرانسوی بود، مخصوصاً از جهت تقسیم کلمات.</content>
  </text>
  <text id="4048">
    <content>بیست درصد از کودکان بی‌سرپرست در انگلیس را کودکان رنگین‌پوست و یا کودکان دارای اختلاط نژادی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="4049">
    <content>برای مثال تصور کنید که مرورگر کامپیوتر، چطور با کش کردن صفحات وب، بارگذاری و گشودن مجدد، آن‌ها را سریع‌تر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4050">
    <content>به نوشته حریت، تعداد بیست و شش نسخه کتاب خطی از جنس پوست آهو نیز از این کتابخانه به سرقت رفته است.</content>
  </text>
  <text id="4051">
    <content>معاون وزیر نفت در امور پتروشیمی نسبت به گسترش همکاری ایران و آلمان در صنایع پتروشیمی ابراز امیدواری کرد.</content>
  </text>
  <text id="4052">
    <content>فرمایش حضرتش که خروج خویش را از مدینه به مقصد کربلا در جستجوی اصلاح امور جامعه مسلمین می‌داند، به واقع مؤید همین مدعاست.</content>
  </text>
  <text id="4053">
    <content>امید نجف‌آبادی تنظیم و تدوین کتاب جاذبه و دافعه علی را از روی سخنرانی‌های مرتضی مطهری پیاده کرد و برای آن پاورقی زد.</content>
  </text>
  <text id="4054">
    <content>پیشرفت تکنیک را شنیده بودیم اما تا این حد از رشد و توسعه ندیده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="4055">
    <content>در چهار ماه نخست امسال دو میلیون تن فولاد تولید کردیم و نود و شش هزار کیلو طلا.</content>
  </text>
  <text id="4056">
    <content>بلافاصله دیدم آن چنان چهره امام در هم رفت و آن چنان اشک از چشم ایشان فروریخت که قلب من را سخت فشرد.</content>
  </text>
  <text id="4057">
    <content>اکنون سال‌ها از مرگ شاه جهان و ارجمند خانم گذشته است، اما نمای تاج‌محل همچنان زیبا و پابرجا است.</content>
  </text>
  <text id="4058">
    <content>این مطلب به دنبال خواسته جبهه حفاظت اسلامی اندونزی برای تعطیل شدن مراکز تفریحی ناسالم جاکارتا در طول ماه مبارک رمضان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="4059">
    <content>انسان هنوز دوره جوانی و ناپختگی را طی می‌کند و خشم و شهوت بر او و عقل او حاکم است.</content>
  </text>
  <text id="4060">
    <content>کمیته امداد امام خمینی رحمةالله‌علیه: میبد اسناد شش واحد مسکونی به ارزش هفتاد و دو میلیون ریال را به مددجویان زیر پوشش این کمیته واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="4061">
    <content>غلامحسین تو را به مدرسه برده و آورده و نعمت را مریض‌خانه خوابانده‌ای که تریاکش را ترک کند.</content>
  </text>
  <text id="4062">
    <content>پروردگارا! ما را به فضل خود، به کمک خود، به لطف خود، به وعده خود، به آن‌چه که به مؤمنان و محسنان و صالحان وعده فرموده‌ای، روزبه‌روز نزدیک‌تر بگردان.</content>
  </text>
  <text id="4063">
    <content>در جریان جنگ جهانی دوم و اشغال لهستان، تبدیل شد به بخشی از اردوگاه‌های کار اجباری.</content>
  </text>
  <text id="4064">
    <content>کاشفی هوشیارانه این نقش دوگانه را که توسط شاه اسماعیل صفوی در دست اجراء بود، پیش‌بینی و در اثرش منعکس کرد.</content>
  </text>
  <text id="4065">
    <content>با حسن دهلوی شاعر نامدار پارسی‌زبان هند از طریق همین شیخ آشنا شد و بین آن دو، دوستی عمیقی برقرار بود.</content>
  </text>
  <text id="4066">
    <content>این تفاوت‌ها عمدتاً خود را در ساختار متون نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="4067">
    <content>شبانگاهان نیز دوستت دارم که چهره‌ات به آنچه در بامداد بود، نمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="4068">
    <content>در حین تصویربرداری، پیمان ابدی، بر اثر یک حادثه، جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="4069">
    <content>در بخش‌های بعدی، ما در خصوص کاربردهای گوناگون مربوط به هریک از مقولات مذکور بحث خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="4070">
    <content>رمان‌نویسی با حمله مغول تا حدودی از رونق افتاد، ولی بعدها در زمان تیموریان و صفاریان تا حدودی، دوباره احیاء شد.</content>
  </text>
  <text id="4071">
    <content>آن‌چه تاروپود زندگی آن عزیزان را تشکیل می‌داد و بر آن پافشاری و اصرار داشت، عزت مسلمانان بود.</content>
  </text>
  <text id="4072">
    <content>نگرش این‌گونه مطالب که عاری از حب و بغض و کینه‌توزی و کینه‌ورزی است، در تحقق یک دموکراسی مبتنی بر آموزه‌های دینی است.</content>
  </text>
  <text id="4073">
    <content>بیماری اسکوربوت در سال یک هزار و هفتصد و پنجاه و سه توسط یکی از فارغ‌التحصیلان دانشگاه ادینبورگ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="4074">
    <content>زمانی که سه ژن جهش می‌یابند، تمام بخش‌های ذکرشده تبدیل به کاسبرگ می‌شوند که رشد گل‌های دوبله نتیجه آن است.</content>
  </text>
  <text id="4075">
    <content>همین طور تأکیدی که رابرتسون بر موضوع هویت در بحث جهانی شدن می‌کند در بحث مک گرو به صورت مزبور مطرح نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4076">
    <content>شهید آوینی حضور را برتر از حصول می‌دانست و تقوا را یگانه راه حقیقی کسب معرفت می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="4077">
    <content>این فیلم داستان شاه آرتور را بازگویی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4078">
    <content>این فتوا که بدون ذکر نام صادر شده بود، توسط خبرگزاری فارس به شاهین نجفی نسبت داده شد.</content>
  </text>
  <text id="4079">
    <content>او اولین شخصی بود که اجتهاد مطلق را از بروجردی دریافت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="4080">
    <content>طول مدت دوره تکمیلی تخصصی، بین یک تا سه سال متغیر است و اغلب شامل یک بخش تحقیقاتی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4081">
    <content>پورتوریکو امروزه نقطه انتقال عمده برای قاچاقچیان مواد مخدر بین آمریکای جنوبی و ایالات متحده است.</content>
  </text>
  <text id="4082">
    <content>وی را به عنوان یک بازیگر فرهیخته و بین‌المللی می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="4083">
    <content>عبور عطارد از مقابل خورشید سیزده بار در هر قرن دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4084">
    <content>شاید روشن‌ترین مثال، نقش عفو بین‌الملل و کمیسیون بین‌المللی حقوق‌دانان در شکل دادن به اعلامیه و قرارداد اقدام بر ضد شکنجه باشد.</content>
  </text>
  <text id="4085">
    <content>او تا زمان مرگش به سبب نفوذ فراوانی که بر سیاست‌مداران حاکم بر ژاپن داشت، به نخست‌وزیر پنهان معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="4086">
    <content>این اندیشه و باور یک بار دیگر در انقلاب عاشورا در سخن زینب، شکوهی شگفت پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4087">
    <content>او در لحظه‌ای که می‌خواهد درون آب بپرد، می‌ترسد و از نیروی آب می‌هراسد.</content>
  </text>
  <text id="4088">
    <content>خانم نغمه عابدینی، همسر او، به رویترز اعلام نمود که این دو برای بهبود روابط زناشویی خود تلاش خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="4089">
    <content>چون درازای عمر را نمی‌شد از حد معینی تجاوز داد، کوشش بر افزایش پهنا، یعنی کیفیت آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4090">
    <content>به علاوه استفاده از خودهیپنوتیزمی در کنترل علایم بیماری، حس مهارت و احساسات متضاد عجز و ضعف را در بیمار ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4091">
    <content>در خصوص تفکرات دینی محمد منصوری در رستوران حرف‌هایی می‌زند که گیج‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="4092">
    <content>این تکنولوژی یک استاندارد رادیویی و پروتکل ارتباطی برای ارتباط یا اتصال با فاصله کوتاه است.</content>
  </text>
  <text id="4093">
    <content>همچنین در مورد فضا چنین می‌گوید: فضا در ذات خود مطلق و بدون احتیاج به یک چیز خارجی، همه جا یکسان و ساکن است.</content>
  </text>
  <text id="4094">
    <content>کشورها همچنین باید با انتقال معلومات علمی و تکنیکی، از یکدیگر اطلاعات لازم را بیاموزند.</content>
  </text>
  <text id="4095">
    <content>ادیب مدتی به فراگیری ریاضی و فلسفه و مطالعه نظم شاعران عرب، زندگانی و معارف آن‌ها، تاریخ ایرانیان و اعراب و شعر شاعران فارسی‌زبان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="4096">
    <content>همچنین چهل و هشت درصد افراد، بزرگ‌ترین مشکل اتریش را انزوای بین‌المللی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="4097">
    <content>آن‌ها مسائل اجتماعی، ادبیات، شعر و فلسفه را اساس مبانی نظری معماری خود قرار می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="4098">
    <content>شما محبت خود را به امام ابراز کردید؛ امام هم به شما خیلی محبت داشت.</content>
  </text>
  <text id="4099">
    <content>برخی از تحلیل‌گران مصری، سیاست‌های زیگ‌زاگ‌گونه دولت را نشان‌هایی از جنگ قدرت بین لیبرال‌ها و محافظه‌کاران تفسیر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="4100">
    <content>میزان مبادلات تجاری کانادا با مکزیک نیز قبل و بعد از نفتا در سطوح قابل توجهی افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="4101">
    <content>نخستین خطر را میزبان در دقیقه هجده با شلیک فرزاد حیدری به وجود آورد که با دفع ناقص هادی طباطبایی مواجه شد و توپ به کرنر رفت.</content>
  </text>
  <text id="4102">
    <content>مواقع اضطراری، جنگ‌های طولانی، یا رخدادهای مهم، نظیر ازدواج بزرگ‌ترین دختر ارباب یا شوالیه شدن بزرگ‌ترین پسر او، مستلزم چنین کمک‌های مالی بود.</content>
  </text>
  <text id="4103">
    <content>فراهم ساختن گذرگاه امن برای مسئولین فلسطینی که به مسجدالأقصی تردد می‌کنند و اجازه به رئیس دولت خودمختار فلسطینی برای افتتاح دفتری در بیت‌المقدس قدیمی.</content>
  </text>
  <text id="4104">
    <content>شانزدهمین دوره مسابقات بین‌المللی حفظ، قرائت و تفسیر قرآن کریم با سخنان سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری، در تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="4105">
    <content>بله، من غیر از این تیپ‌ها و نقش‌هایی که دیده‌اید، نقش دیگری را قبول نمی‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="4106">
    <content>در افغانستان، بنین، نپال، گینه‌بیسائو، سیرالئون، سومالی و یمن بین هشتاد تا هشتاد و نه درصد جمعیت زنان قادر به خواندن یا نوشتن نیستند.</content>
  </text>
  <text id="4107">
    <content>سیزدهم شهریور، اسامی قبول‌شدگان کنکور اعلام و همان زمان گفته شد کارنامه‌های داوطلبان تا سیزدهم مهرماه تحویل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4108">
    <content>جایزه ولف، توسط دکتر ریکاردو ولف از سوی بنیاد ولف در اسرائیل تأسیس شده، به یک مخترع متولد آلمان و سفیر سابق کوبا در اسرائیل، اهداء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4109">
    <content>پس از مرگ این افسر ایرلندی، همسر او یعنی مادر ماری لوئیز، خانواده را به پاریس منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="4110">
    <content>ابتلا به گلودرد استرپتوکوکی به تعداد حداقل سه نوبت در سال، می‌تواند دلیل مناسبی برای برداشتن لوزه‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="4111">
    <content>فرخی یزدی با وساطت تیمورتاش به ایران برگشته بوده؛ زمانی که فرخی به زندان رفت پس از مدتی تیمورتاش نیز دستگیر و زندانی شد.</content>
  </text>
  <text id="4112">
    <content>خاتمی در پاریس نه‌تنها این ابر تیره را برطرف ساخت، بلکه واقعاً صهیونیست‌ها و منافقین را به التهاب واداشت.</content>
  </text>
  <text id="4113">
    <content>این وضع جغرافیایی، وظیفه‌ای تاریخی را که فلات مذکور در طی هزاران سال تاریخ بشر ایفا کرده است، توضیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4114">
    <content>پدرم هم در کودکی شاگرد او بوده و وقتی من به مکتب او رفتم، دیگر پیرمردی بود سال‌خورده.</content>
  </text>
  <text id="4115">
    <content>این مفهوم با چگونگی ظهور کسب و کارهای جدید در داخل شرکت‌های بزرگ از طریق تلاش‌های فعال کارکنان مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="4116">
    <content>از سال هفتاد و سه که شرکت صبا تأسیس شد، بر اساس برنامه‌ریزی‌ها کارهای تک‌قسمتی، سینمایی و سریال «خداوند لک‌لک‌ها را دوست دارد» را شروع کردیم.</content>
  </text>
  <text id="4117">
    <content>او این روزها بیشتر وقتش را صرف کلاس‌ها و جلسات تفسیر شعر بزرگان ادبیات ایران می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4118">
    <content>آسمان استان‌های خوزستان، ایلام، کرمانشاه و کردستان صاف تا قسمتی ابری در برخی نقاط غبارآلود و در بعدازظهر با افزایش موقتی ابر.</content>
  </text>
  <text id="4119">
    <content>این نوجوان انگلیسی چندی پیش نیز به جرم سرقت بازداشت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="4120">
    <content>بر اساس نوشته نیویورک‌تایمز، شاهدان عینی گفتند که یک نفر به طرف مشعل آمد و یک شیء برجسته سربی را به طرف وی گرفت و در گوش چپ وی تزریق کرد.</content>
  </text>
  <text id="4121">
    <content>مقام‌های محیط زیست هند، صنعت ماهیگیری را مسئول مرگ لاک‌پشت‌ها می‌دانند، اما مسئولان این صنعت، این ادعا را رد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4122">
    <content>به گزارش فدراسیون شمشیربازی، آخرین تمرین این دو تیم از ساعت هفده تا نوزده فردا، شنبه، در سالن شمشیربازی شهید کلاه‌دوز، فدراسیون شمشیربازی، انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4123">
    <content>نگرش تسبیحی هنرمند آیه‌نگر به گونه‌ای است که اشیاء را حی و زنده و غوطه‌ور در معرفت حق، سخن‌گو و سخنران و سرشار از حرکاتی درونی و بی‌وقفه می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="4124">
    <content>آگاه کردن مردم، هوشیار بودن و دشمن را در هر چهره و لباسی شناختن، اساسی‌ترین تکلیف ماست.</content>
  </text>
  <text id="4125">
    <content>سون جنگ، وزیر فرهنگ چین، نیز با قبول این دعوت، دیدار از ایران را آرزوی قلبی خود توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="4126">
    <content>کمک مالی اتحادیه اروپا در مناطق کردنشین شرق و جنوب شرقی ترکیه و برای احداث و تأمین ملزومات یک هزار واحد مدرسه هزینه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4127">
    <content>امیر پهلوان به درخواست حاکمان محلی این مناطق سپاهی، به مقابله مهاجمان فرستاد و ابن‌سنکا را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="4128">
    <content>بی‌بی قرآن را بوسید و به امان‌الله داد.</content>
  </text>
  <text id="4129">
    <content>بعدها که دیدم چه استحضار ذهنی کم‌نظیری به آیات بینات قرآنی دارد، و عمری با قرآن و ترجمه و تفسیر و مسائل علمی قرآن‌پژوهی مأنوس بوده است، ارادتم عمیق‌تر و احترامم افزون‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="4130">
    <content>این گونه گیاه علفی یک ساله، علاوه بر مناطق مردابی و مزارع برنج در ایران در تالش، افغانستان، اروپا، جنوب آسیا و ژاپن می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="4131">
    <content>اگر بپذیریم که چنین است، پس باید این موسیقی مخصوص پیران باشد.</content>
  </text>
  <text id="4132">
    <content>نتایج مثبت کاذب در این افراد موجب برانگیختن ظن بالینی پزشکان به وجود اختلال‌های سوء جذب و انجام دادن آزمایش‌های پرهزینه و غیرضروری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4133">
    <content>بر جان خود بیمناک باش و زبان خود نگه‌دار، و اگر می‌خواهی درباره اهل‌بیت سخنی بگویی، آن را پنهان و مخفی بازگو.</content>
  </text>
  <text id="4134">
    <content>وقتی که شرایطی مخالف با آنچه در بالا ذکر شد مشهود شد، روش یادگیری جزئی، بهترین روش خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="4135">
    <content>این اعضاء گفتند که دوری از آشوب‌طلبی، ادامه آرامش فعال است و آنان حتی تعرض‌ها و تهاجم‌های مسلحانه خشونت‌طلبان را نیز با لبخند پاسخ خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="4136">
    <content>محبت و عشق به انسان و عشق به دیگران در حدی که با هیچ پلیدی، و حتی با هیچ ضعفی آلوده نباشد، نیست؛ رب‌النوع فداکار برای انسان می‌سازیم.</content>
  </text>
  <text id="4137">
    <content>باز تو بودی که وقتی باد درختان را می‌آزرد و مرا در ترس کدر فرومی‌برد، تو از آواز شفاف آب قصه می‌گفتی.</content>
  </text>
  <text id="4138">
    <content>ولی پدرش مثل تشنه‌ای بود که تازه به آب رسیده بود، که فقط اسم آب را شنیده بود.</content>
  </text>
  <text id="4139">
    <content>این رقم تا پایان امسال به هشتصد و نود و چهار تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="4140">
    <content>اقدام به ربودن مشعل بازی‌های المپیک دو هزار بار دیگر با شکست مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="4141">
    <content>وی در چندین زمینه گوناگون در ریاضیات کار کرد، از جمله نظریه اعداد، آنالیز مختلط، هندسه دیفرانسیل و توپولوژی و همچنین فیزیک ریاضی و حتی اخترشناسی.</content>
  </text>
  <text id="4142">
    <content>یا تظاهرات یک میلیون نفری یازدهم سپتامبر در بارسلون، تلاشی بود تا از استقلال کاتالونیا حمایت به عمل آید.</content>
  </text>
  <text id="4143">
    <content>افزایش روزافزون نیروی کار غیربومی در کشمیر هند، فرصت اشتغال برای افراد محلی را کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="4144">
    <content>بخش سوم به اهمیت اطلاعات واژگانی در بازشناسی مرز کلمه می‌پردازد و در بخش چهارم نتیجه‌گیری از مباحث فصل ارائه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4145">
    <content>با ایجاد نهاد کمیساریای عالی حقوق بشر، ابتکارات و نوآوری‌های عفو بین‌الملل در کنفرانس جهانی حقوق بشر در مجمع عمومی سازمان ملل متحد به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="4146">
    <content>طبق این شیوه، استاد نه بیانگر یک طرفه مطالب، بلکه ناظر بر تلاش فکری شاگرد و اصلاح‌کننده آن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="4147">
    <content>اگر قرار بر شفاف شدن عرصه سیاست است، ضروری است تذکرهای رئیس‌جمهوری و پاسخ‌های این تذکرها نیز به اطلاع عموم برسد.</content>
  </text>
  <text id="4148">
    <content>در سرتاسر کشور، مخصوصاً در مناطق مهم و حساس مرزی، مجموعه‌های عشایر، از قدیم‌الأیام سکونت دارند و با لهجه‌های مختلف و آداب و عادات متفاوت، زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="4149">
    <content>سازمان فضاپیمایی اعلام نمود که چند دقیقه پس از آتش کردن موشک، قسمتی از موشک جدا شد و به زمین آمد.</content>
  </text>
  <text id="4150">
    <content>بسته به نوع کاربرد با تعیین خواص فنی و سازش زیست‌محیطی سرباره‌ها، مناسب بودن سرباره‌های فولاد باید معلوم شوند.</content>
  </text>
  <text id="4151">
    <content>به بیان دیگر، تفنگ الکترونی، منبع پایداری از الکترون است که پرتوی الکترونی را ساطع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4152">
    <content>برای بازی به ساحل دریا می‌رفتم و با ماسه‌ها و سنگ‌ریزه‌ها اشکالی می‌ساختم.</content>
  </text>
  <text id="4153">
    <content>چهارمین حادثه براثر برق‌گرفتگی اتفاق افتاد و طی آن جوان هجده ساله‌ای به نام شهرام عرب‌مقصودی، از ساکنان یکی از روستاهای پیشوا، براثر برق‌گرفتگی جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="4154">
    <content>با افزودن این چای سفید به آب داغ، نوشیدنی کم‌رنگی به دست می‌آید که مزه‌ای شبیه چای سبز دارد.</content>
  </text>
  <text id="4155">
    <content>هند عمد و تکل‌های خشونت‌آمیز نیز توسط داور نادیده گرفته شد که مفسران را به تعجب واداشت.</content>
  </text>
  <text id="4156">
    <content>ریشه گرفتاری‌ها اول از غفلت‌ها، کوتاهی‌ها و تنبلی‌ها و احیاناً بد عمل کردن‌های خود ماست و دوم سوءاستفاده و بهره‌گیری توطئه‌آمیز دشمنان از این غفلت‌ها.</content>
  </text>
  <text id="4157">
    <content>سهولت خرید مواد میکروبی، احتمال استفاده تروریست‌ها را از این سلاح‌ها افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4158">
    <content>مالزی: مأموران اداره مهاجرت مالزی با انهدام یک شبکه نقل و انتقال غیرقانونی اتباع خارجی، بیست و هشت شهروند سریلانکایی را نجات دادند.</content>
  </text>
  <text id="4159">
    <content>بخش بیرونی غضروفی انعطاف‌پذیر که یک سوم کل مجرای گوش را تشکیل می‌دهد و در اصل ادامه‌ای از ساختار غضروفی لاله گوش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4160">
    <content>رنگ موها در سطح پشت دم از قاعده به سوی نوک دم تیره‌تر می‌شود و در سطح شکمی دم به صورت یک‌نواخت سفید است.</content>
  </text>
  <text id="4161">
    <content>هنگامی که طول عضوی به طور قابل توجه بزرگ‌تر از عرض و ضخامت باشد، به آن تیر می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="4162">
    <content>یارمحمدی معتقد است که در جمله پرسشی بدون کلمه پرسش، اگر هجای آخر تکیه‌بر باشد، زیروبمی به طور ناگهانی در پایان افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="4163">
    <content>بعدها الغ بیگ، هنگام عزیمت غیاث‌الدین به سمرقند، پذیرفت که معین‌الدین نیز با او همراه شود و در کار ساخت و راه‌اندازی رصدخانه کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="4164">
    <content>می‌توان منطقاً حدس زد که انتقاد انحراف بیشتری از نقطه صفر بوده و بیش از آنچه تحسین، پاداش‌دهنده است، انتقاد تنبیه‌کننده‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="4165">
    <content>همچنین موافقت می‌کنند که تکمیل رژیم حقوقی دریای خزر، موضوع موافقت‌نامه جداگانه‌ای خواهد بود که از سوی طرفین متعاهد منعقد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4166">
    <content>روزنامه صهیونیستی هاآرتص، به نقل از یک منبع آگاه نوشت که رژیم صهیونیستی نتوانست ترکیه را نسبت به خرید بالگردهای تهاجمی از خود متقاعد کند.</content>
  </text>
  <text id="4167">
    <content>عبدالمجید دوم فردی هنرمند و نقاشی حرفه‌ای و کسی بود که انجمن نقاشان عثمانی را تأسیس و رئیس و حامی آن بود.</content>
  </text>
  <text id="4168">
    <content>یک پیاز متوسط را نیز باید در ابتدا در مخلوط گردو و رب انار و آب رنده کرد.</content>
  </text>
  <text id="4169">
    <content>شمشیری پس از احداث این بیمارستان، آن را وقف نمود و تولیت آن را نیز به دکتر مصدق سپرد.</content>
  </text>
  <text id="4170">
    <content>شیفت‌دهنده بشکه‌ای، مداری دیجیتالی است که عملیات شیفت منطقی چند بیتی را در یک کلاک ساعت یا سیگنال ساعت انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4171">
    <content>شهید صیاد شیرازی، از ابتدای تشکیل ستاد کل نیروهای مسلح، به عنوان معاون بازرسی آن ستاد مشغول خدمت بود.</content>
  </text>
  <text id="4172">
    <content>این پروتئین در آینده می‌تواند از آسیب‌های رشدکننده در بدن، مانند سرطان جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="4173">
    <content>سیب‌زمینی پخته‌شده اگر با گیاهان لعاب‌دار به صورت جوشانده درآید، اثر آرام‌کننده بر روی التهاب‌های سطحی، ورم حاد انگشتان، کوبیدگی‌ها و ضرب‌خوردگی‌ها دارد.</content>
  </text>
  <text id="4174">
    <content>تلاش‌های بیشتر درمورد تصفیه پساب‌ها به استفاده از تکنولوژی‌های متداول و استفاده از الکتروشیمی و فتوشیمی معطوف شده است.</content>
  </text>
  <text id="4175">
    <content>گیاه گرم، متابولیسم یا سوخت‌وساز را تشدید می‌کند، سبب سرخی پوست می‌شود و از میزان مایعات بدن می‌کاهد.</content>
  </text>
  <text id="4176">
    <content>ابوموسی مخالف علی بود و پیش‌تر، مردم کوفه را از یاری علی باز می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="4177">
    <content>سپس آن شعرها را در مجموعه‌هایی گرد می‌آورد و به دست چاپ می‌سپارد.</content>
  </text>
  <text id="4178">
    <content>راه‌اندازی این طرح، تأثیر زیادی در بازیافت نفت، افزایش تولید و جلوگیری از هدر رفتن میلیون‌ها فوت‌مکعب گاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="4179">
    <content>شناخت عطارد همچنین این فرصت را فراهم می‌آورد که هر چه بیشتر بدانیم چرا زمین هیچ شباهتی به مریخ و زهره و ونوس ندارد.</content>
  </text>
  <text id="4180">
    <content>آزاداندیشی و تکنولوژی استاد از آخرین دستاوردهای علمی و فکری و فلسفی بشر بهره می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="4181">
    <content>روزنامه لوفیگارو، چاپ پاریس در تفسیری از بازار جهانی نفت نوشت: با توجه به موضع اوپک، انتظار می‌رود قیمت نفت، همچنان در سطحی نسبتاً بالا باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="4182">
    <content>احتمالاً او مؤثرترین پزشک غربی بعد از قرن شانزده بود، به طوری که او را پدر طب علمی می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="4183">
    <content>خلیفه با فرستادن منشور حکومت بلخ و طخارستان و فارس و کرمان و سیستان و سند او را از حمله به بغداد بازداشت.</content>
  </text>
  <text id="4184">
    <content>لذا مصرف مواد آنتی‌اکسیدان در افراد سالم با ممانعت از عمل رادیکال‌های آزاد اکسیژن، تأثیر مثبت در سلامتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="4185">
    <content>بنابراین پس از برخورد، ابری از ذرات سولفات در هوا شکل گرفت و لایه ازن فرصت داشت تا بهبود یابد.</content>
  </text>
  <text id="4186">
    <content>تصمیم‌گیری در مورد عدم صلاحیت دادستان و معاونین او بر عهده شعبه استیناف دیوان است.</content>
  </text>
  <text id="4187">
    <content>میگرن، بیماری طاقت‌فرسایی است که به طور مشخص با سردرد شدید، گیجی، تهوع و ناراحتی‌های شنوایی و بینایی همراه است.</content>
  </text>
  <text id="4188">
    <content>درون را از شائبه غیرخدایی پیراسته بود، تمام کنش‌های نفسانی را کنار زده بود، نیت خالصش را چون گوهری صاف و شفاف پاس می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="4189">
    <content>مجمع دول متعاهد شامل یک دفتر متشکل از رئیس مجمع، دو نایب‌رئیس و هجده عضو است که توسط مجمع برای مدت سه سال انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="4190">
    <content>تندیس‌های عین غزال از جنس گچ آهکی و نی و متعلق به دوره نوسنگی، پیش از سفال هستند و در محوطه باستانی عین غزال در اردن کشف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4191">
    <content>او خط نستعلیق را از پدرش که شاگرد میرعماد بوده تعلیم گرفت و با عبدالرشید دیلمی، دیگر خوشنویس طراز اول، همنشین و مصاحب بود.</content>
  </text>
  <text id="4192">
    <content>در بلگراد با استفاده از دستگاه مخصوص جوجه‌کشی و گذاشتن یک تخم عقاب در آن، یک جوجه‌عقاب سفیدرنگ که در جهان کمیاب است، به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="4193">
    <content>افرادی همچون نسرین ستوده، وکیل دادگستری، نرگس محمدی، روزنامه‌نگار و پیمان عارف از فعالان سیاسی، نیز در این تجمع شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="4194">
    <content>شیخ‌الشریعه علاوه بر فضایل علمی، مجتهدی روشن‌بین و متعهد بود و به سرنوشت سیاسی و اجتماعی جهان اسلام و ترفندهای استعمار، وقوف کامل داشت.</content>
  </text>
  <text id="4195">
    <content>این گروگان‌ها اکنون در اسارت شورشیان فیلیپین به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="4196">
    <content>برخی فمینیست‌ها معتقدند که فمینیست‌ها در دفاع از مردانی که قربانی خشونت فیزیکی و جنسی شده‌اند، کوتاهی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4197">
    <content>کارگران مجبور شدند بیش از یک میلیون پشت جلد مجله را خمیر کرده و پشت جلد تازه‌ای را بدون خبر مربوط به سولژنیتسین چاپ کنند.</content>
  </text>
  <text id="4198">
    <content>اسطوره بهشت، جاودانگی انسان، گفت‌وگو با خداوند، بر ذهن بافنده فرش نقش داشته و او را به سوی خلاقیت سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4199">
    <content>تخلف این واحد گران‌فروشی، عدم درج قیمت بر روی کالا و نداشتن پروانه کسب و خودداری از صدور فاکتور، گزارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="4200">
    <content>در طول حیات یک عالم دینی، مواردی معدود رخ می‌داد که لحظه‌های تصمیم‌گیری و حضور بود.</content>
  </text>
</textCollection>