<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="40001">
    <content>آقای خاتمی در سومین روز سفر خود، صبح روز چهارشنبه، عازم شهرهای تربت‌حیدریه، کاشمر و تایباد شد.</content>
  </text>
  <text id="40002">
    <content>به نظر می‌رسید می‌گوید تو که بچه نیستی.</content>
  </text>
  <text id="40003">
    <content>او از طرفداران الحاق مشروط و موقت کشمیر به پاکستان است.</content>
  </text>
  <text id="40004">
    <content>او آشتی یا دشمنی میان دو دوست و دشمن می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="40005">
    <content>بین این دو قسمت، لایه دیگری به نام غشاء کوتیکول خارجی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="40006">
    <content>تنوع دیدگاه‌ها و سلیقه‌ها، مورد ارج و احترام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40007">
    <content>زیرا اغلب مسائل ساده و پیش‌پاافتاده را با اسم اشاره نزدیک می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="40008">
    <content>بدن با پلک زدن چشم را مرطوب نگه می‌دارد و از خشک شدن چشم جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40009">
    <content>لنی نخواسته زن بیچاره را می‌کشد و از ترس می‌گریزد.</content>
  </text>
  <text id="40010">
    <content>غذای امروز خورشت قیمه با سوپ و سالاد و ماست است.</content>
  </text>
  <text id="40011">
    <content>امام مجتبی علیه‌السلام را، به عنوان مهم‌ترین مانع سلطنت یزید مسموم کرد.</content>
  </text>
  <text id="40012">
    <content>ولی در علائم موسیقی، رقص، نقاشی و حجاری، بین علامت و مقصود، تشابه وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="40013">
    <content>رحمت و رضوان خداوند بر امام باد که ظاهر طاغوت را سرنگون کرد تا مظاهر آن آشکار شوند.</content>
  </text>
  <text id="40014">
    <content>دریای خزر از نظر سوق‌الجیشی و بازرگانی از اهمیت خاصی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="40015">
    <content>پس از ورود به مثلث برمودا، هر دو هواپیما به یک‌باره ناپدید شدند.</content>
  </text>
  <text id="40016">
    <content>مجلس ختم محمدعلی فردین، دیروز در مسجد بلال صدا و سیما برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="40017">
    <content>این گیاه بومی جنوب چین و میوه ملی جمهوری خلق چین است.</content>
  </text>
  <text id="40018">
    <content>انتقال ژن بین گونه‌ها شامل تشکیل جانداران دورگه و انتقال افق ژن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="40019">
    <content>طراحی آن موتور جلو، توزیع نیروی پیشران، خودروی چهار چرخ محرک بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40020">
    <content>برخی اصولگرایان در اواخر دوره ریاست‌جمهوری دوم احمدی‌نژاد، آغاز به انتقاد از پدیده «بگم بگم» کردند.</content>
  </text>
  <text id="40021">
    <content>سیگنال باند پایه دیجیتال، خروجی از یک پایانه کامپیوتر و نظیر آن است.</content>
  </text>
  <text id="40022">
    <content>افراد مبتلاء به اسکوربوت رنگ‌پریده و افسرده هستند و ممکن است دچار فلجی یک یا چند عضو شوند.</content>
  </text>
  <text id="40023">
    <content>آتوسا حجازی، دختر ناصر حجازی، بهترین فوتبالیست دو روز اول این مسابقات بود.</content>
  </text>
  <text id="40024">
    <content>پس از بیعت دوم عقبه، رسول خدا اصحاب خود را رخصت داد تا به مدینه بروند.</content>
  </text>
  <text id="40025">
    <content>من فتنه‌ای را بزرگ‌تر از حکومت تو مشاهده نمی‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="40026">
    <content>این نوع شیشه‌ها از جذب گرمای نامطلوب خورشید جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="40027">
    <content>مدام صداهای عجیب‌وغریب و هراس‌انگیز از خودش دربیاورد و آن‌قدر عرق کند که بوی تندش توی دماغ بزند و عین کنج مستراح نفسش بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40028">
    <content>البته خیلی از افراد و چه‌بسا کودکان از نمایش تئاترهای کمدی لذت می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="40029">
    <content>از جناب‌عالی به خاطر پاسخی که ارسال فرموده‌اید، تشکر می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="40030">
    <content>او ابتداء فوتبالش را در پست مهاجم آغاز کرد اما بعد از مدتی به پست هافبک تهاجمی منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="40031">
    <content>به نظر می‌رسد تعریب قصران در عهد خلیفه محمدمهدی عباسی صورت گرفته باشد.</content>
  </text>
  <text id="40032">
    <content>درست یک سال بعد، در جوار ملکوت اعلی آرام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40033">
    <content>کف مسجد فاقد سنگ‌فرش یا هر پوشش ساختمانی بوده و با قالی‌های دستباف میمندی، کف سنگی آن فرش شده.</content>
  </text>
  <text id="40034">
    <content>یک کتیبه نیز در تکیه میر در تخت پولاد اصفهان هنوز برجاست.</content>
  </text>
  <text id="40035">
    <content>تیم فوتبال پیروزی تهران، خواستار جلوگیری از تمرینات هاشمی‌نسب شد.</content>
  </text>
  <text id="40036">
    <content>برنامه مسابقات قهرمانی بسکتبال جوانان زیر هجده سال غرب آسیا، یکشنبه‌شب در بیروت، پایتخت لبنان قرعه‌کشی شد.</content>
  </text>
  <text id="40037">
    <content>اگر بخواهیم این‌جا تفصیل این کارخانه را بنویسم، شرح مفصلی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40038">
    <content>تازه من متوجه شدم که چشم‌هایم می‌سوزند و نمی‌توانم درست نفس بکشم.</content>
  </text>
  <text id="40039">
    <content>نکات فروش، دلگرم‌کننده فهرست ویژگی‌ها یا عوامل و شرایط تبلیغات است و به فروش محصول کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40040">
    <content>گفته می‌شود که این قارچ‌ها مزه مرغ می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="40041">
    <content>تا زمانی که هویت اسلامی نظام محفوظ است، این تعلق، باقی و پابرجاست.</content>
  </text>
  <text id="40042">
    <content>برخی آن را فیلمی ضعیف دانسته و برخی مثل درک مالکوم و میشل سیمون آن را ستودند.</content>
  </text>
  <text id="40043">
    <content>انژکتور وسیله‌ای است که توانایی تزریق حاجب را به طور اتوماتیک دارد.</content>
  </text>
  <text id="40044">
    <content>در هنگام زنده بودن، پشت آن‌ها آبی، سبز یا زیتونی است.</content>
  </text>
  <text id="40045">
    <content>محاصره مسجدالأقصی از سوی نیروهای رژیم صهیونیستی، برای ششمین روز پیاپی ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="40046">
    <content>کوروش مادها را مغلوب کرد، اما به آن لباس پارسی پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="40047">
    <content>در نواحی لرستان، سرنای کوچک و در نواحی بختیاری، سرنای بلند معمول است.</content>
  </text>
  <text id="40048">
    <content>سالن تئاتر کاملاً پر بود و تقریباً همگان لباس‌های متحدالشکلی به تن داشتند.</content>
  </text>
  <text id="40049">
    <content>در رابطه با تأثیر دقیق کلسترول تخم‌مرغ بر کلسترول خون هنوز نتایج قطعی نشده و مطالعات همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="40050">
    <content>در روش مرسوم آنژیوگرافی عروق مغز، توده زیاد عروقی در مغز و هم‌پوشانی آن‌ها مانع از مشاهده دقیق عروق مغز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40051">
    <content>در روش مرسوم آنژیوگرافی عروق مغز، توده زیاد عروقی در مغز و هم‌پوشانی آن‌ها مانع از مشاهده دقیق عروق مغز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40052">
    <content>رودخانه، در اغلب طول مسیر بر بستر سنگی با شیب تند و پرپیچ‌وخمی جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="40053">
    <content>احمد یک ساندویچ برمی‌دارد و با شوخی به فرامرز می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="40054">
    <content>این فیلم در گیشه، فروش بسیار بالایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="40055">
    <content>در یک اتاق دوربینی نصب شد و در اتاق دیگر قصر تلویزیون قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40056">
    <content>وی به دعوت و نشر آئین تشیع زیدی و طرفداری از خاندان علی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="40057">
    <content>مجلس ختم روز جمعه ساعت هشت و سی الی ده صبح در مسجدالرضا، واقع در خیابان خرمشهر، خیابان نیلوفر منعقد می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40058">
    <content>درحقیقت، به خاطر مشکل انشعاب و توزیع سیگنال‌ها، فیبر نوری با آرایش درختی سازگار نیست.</content>
  </text>
  <text id="40059">
    <content>صبح روز بعد که من سراغ شهنواز رفتم، او باتعجب گفت که کی به من گفته راه بیفتم.</content>
  </text>
  <text id="40060">
    <content>پوتین در ماه اکتبر به لیبی سفر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="40061">
    <content>لطمه به مالتان می‌توانند بزنند، ولی لطمه به هدفتان و به انقلابتان نخواهند زد، ان‌شاءالله.</content>
  </text>
  <text id="40062">
    <content>بحث‌هایی در رابطه با سلامت ممکن و تأثیرات زیست‌محیطی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="40063">
    <content>سایر موارد آگهی مزبور به قوت خود باقی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40064">
    <content>الگویی مبتنی بر پرهیز از جنجال و توجه داشتن به واقعیت‌های اخبار.</content>
  </text>
  <text id="40065">
    <content>ارتباطات موجود بین انسان، محصول و محیط، روزبه‌روز پیچیده‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40066">
    <content>صراف متذکر شد که بگوویچ قصد دارد عذر چهار تن از بازیکنان این تیم را بخواهد.</content>
  </text>
  <text id="40067">
    <content>این جدول فهرستی از اعداد سه گانه فیثاغورثی را در خود جای داده است.</content>
  </text>
  <text id="40068">
    <content>دهات و آبادی‌های خوب و خانه‌های ییلاقی و باغ‌ها و باغچه‌های خوب ملاحظه شد.</content>
  </text>
  <text id="40069">
    <content>نان کارگری می‌خوردم و شب‌ها در پارک می‌خوابیدم.</content>
  </text>
  <text id="40070">
    <content>آرون از کلیسایی که زیر نظر پدرش است، تکفیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40071">
    <content>تراژدی عصر استالین و دلقک‌بازی دوران برژنف، برای گورباچف به معنای شکست ایدئولوژی، بلکه به منزله انحراف و کژروی بود.</content>
  </text>
  <text id="40072">
    <content>این روزنامه، اطلاعات و توضیح بیشتری درباره نحوه عرضه سهم مصر و مبالغ پیشنهادشده نداد.</content>
  </text>
  <text id="40073">
    <content>در نجف، وی شاگرد اساتید بنامی چون میرزا حبیب‌الله رشتی، آخوند ملا محمدکاظم خراسانی، حاج میرزا حسین و حاج میرزا جلیل بود.</content>
  </text>
  <text id="40074">
    <content>ضعف این رابطه به خصوص در انتهای منفعل‌تر پیوستار مشارکت، مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="40075">
    <content>یک فاراد عبارتست از اختلاف پتانسیل یک ولتی حاصله به هنگام ذخیره یک کولن بار الکتریکی در خازن.</content>
  </text>
  <text id="40076">
    <content>طبعاً تک‌گویی و تنهایی و سپس احساس اضطراب ناشی از این تنهایی، نتیجه جهان تراژیک است.</content>
  </text>
  <text id="40077">
    <content>مارموست مارکا نام یک گونه از سرده مارموست است.</content>
  </text>
  <text id="40078">
    <content>علی یزدانی، استاد فیزیک دانشگاه پرینستون می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40079">
    <content>حال یک بار دیگر به اصول معتقدات اسلامی بپردازیم.</content>
  </text>
  <text id="40080">
    <content>هجده میلیارد ریال برای محرومیت‌زدایی جنوب استان خراسان اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="40081">
    <content>اما در انگلستان، آمریکا، سوئیس، نروژ، دانمارک، اروگوئه، آرژانتین و برزیل قانون اقامتگاه بر احوال شخصیه حاکم است.</content>
  </text>
  <text id="40082">
    <content>خانه داود این‌ها سه کوچه پایین‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="40083">
    <content>بانکداری خرد، بانکداری اختصاصی، بانکداری شرکتی، بانکداری سرمایه‌گذاری و خدمات بیمه را ارائه می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="40084">
    <content>این تظاهرات از سوی گروه الفتح سازمان‌دهی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40085">
    <content>یوسف خان گرجی، به فتحعلی شاه قاجار پیشنهاد ساختن یک قلعه نظامی را برای مرکز قشون عراق عجم داد.</content>
  </text>
  <text id="40086">
    <content>صبا علاوه بر این سازها، سنتور را نیز نیکو می‌نواخت.</content>
  </text>
  <text id="40087">
    <content>این مسابقات در مجموعه ورزشی شهید مرغوب‌کار برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40088">
    <content>در این سریال رضا رویگری، مهشید افشارزاده، نیکو خردمند و دکتر غلامرضا طباطبائی به ایفای نقش پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40089">
    <content>خرخره‌اش را طوری بگیر که شاهرگش بیرون زند و با لبه پولادین تیغ بازی نکند.</content>
  </text>
  <text id="40090">
    <content>در شمایل حضرتش گفته‌اند که در شکل و خوی، شبیه جدش پیغمبر صلی‌الله‌علیه است.</content>
  </text>
  <text id="40091">
    <content>منشأ این توسعه و پیشرفت عظیم، علل هم داخلی و هم بین‌المللی فراوانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="40092">
    <content>ایالات خوزستان به کلی در فقر و فلاکت غرق شده است.</content>
  </text>
  <text id="40093">
    <content>مشروح کامل این تحقیق در شماره امروز ژورنال علوم به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="40094">
    <content>نور چراغ‌ها، روی قطرات آب می‌شکست و منظره قبرستان به طرز مرموزی جلوی چشمانم معوج می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="40095">
    <content>مسعود میرزا ظل‌السلطان از بروجرد با عنوان شهر سبز حضرت سلیمان یاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="40096">
    <content>ایزوتوپ رادیواکتیو در بدن متلاشی‌شده منجر به تولید اشعه‌های گاما می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40097">
    <content>رئیس‌جمهور پس از انتخاب شدن هم وظایف رئیس دولت و هم وظایف رئیس حکومت را به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="40098">
    <content>خوشبختانه هنوز گرگ، بزغاله را نخورده بود که چوپان و سگش به آن‌ها رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="40099">
    <content>شریف کواشی از پدر و مادری الجزایری در فرانسه متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="40100">
    <content>در رأس این کمک‌ها، کمک‌های ایالات متحده است.</content>
  </text>
  <text id="40101">
    <content>در کارگزاری پمپ‌ها، چهل الی پنجاه درصد تعداد پمپ‌ها را برای رزرو اضافه می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="40102">
    <content>سپس با فیبرهای صافی برخورد می‌کنند و به سطح آن می‌چسبند.</content>
  </text>
  <text id="40103">
    <content>فشارهای اروپا ابتداء با وضع چند تحریم اقتصادی شروع و تا مرز اخراج اتریش از اتحادیه اروپا پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="40104">
    <content>نمایش شاد و دیدنی کدو قلقله‌زن از ده مهرماه در آمفی‌تئاتر فرهنگ‌سرای شفق به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="40105">
    <content>یک گفت‌وگوی تلفنی با آقای پژمان داشتیم که ایشان وقت نداشت.</content>
  </text>
  <text id="40106">
    <content>از این رو، می‌باید رویکرد متفاوتی تعقیب شود.</content>
  </text>
  <text id="40107">
    <content>با توجه به رویکرد نیازهای جدید، شأن عام و فراگیر حوزه، آشکارتر و آشکارتر شد.</content>
  </text>
  <text id="40108">
    <content>قاضی‌زاده از هوش غریب و معلومات فراوان او حیران شد و نامش را پرسید.</content>
  </text>
  <text id="40109">
    <content>او در کربلا حضور یافت و پس از مبارزه‌ای سخت به فیض شهادت نایل گشت.</content>
  </text>
  <text id="40110">
    <content>او به تنظیم آهنگ‌های محلی انگلیسی و اسکاتلندی نیز پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="40111">
    <content>جوامع بشری، در وقتی رو به انحطاط نهادند که سه عنصر «ایمان، دانش و روشن‌فکری» از هم فاصله گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="40112">
    <content>قاضی ابوسعید حسن‌بن‌عبدالله‌بن‌مرزبان سیرافی که به‌اختصار ابوسعید سیرافی خوانده می‌شود، عالم نحوی اهل سیراف بود.</content>
  </text>
  <text id="40113">
    <content>لویی امون نویسنده قرن بیستم میلادی اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="40114">
    <content>این شرکت‌ها در مجموع به ده شرکت یک‌پارچه، تبدیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="40115">
    <content>پاساژ چیچک یکی از مکان‌های تاریخی معروف در این خیابان است.</content>
  </text>
  <text id="40116">
    <content>با وجود آنکه بسیاری از وب‌سایت‌ها جعلی بودن «پروتکل» را افشاء می‌کنند، اینترنت موجب تسهیل اشاعه نفرت از یهودیان از طریق «پروتکل» شده است.</content>
  </text>
  <text id="40117">
    <content>غلامحسین کرباسچی، دبیرکل حزب کارگزاران سازندگی، دوشنبه‌شب بعد از عیادت از سعید حجاریان، ترویج خشونت را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="40118">
    <content>حتی شمعی که سر شب روشن بود، حالا کم‌نورتر شده است.</content>
  </text>
  <text id="40119">
    <content>لباس و مدل موی او هم در اواسط مجموعه تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40120">
    <content>تمام اشعار این آلبوم توسط رانی جیمز دیو نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="40121">
    <content>گاهی از گوشت بوقلمون نیز استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40122">
    <content>قوه قضاییه مقتدر، باصلابت، هوشمند و عالم می‌تواند جلوی این‌ها را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40123">
    <content>وی اخلاقی خشک و انعطاف‌ناپذیر داشت و به آداب و رسوم خانوادگی خود پایبند بود.</content>
  </text>
  <text id="40124">
    <content>آنچه قابل اتصاف به وحدت و کثرت است مرتبه واحدیت یا فیض مقدس و به تعبیر دیگر مقام الوهیت است.</content>
  </text>
  <text id="40125">
    <content>قضاوت درباره هرگونه حک و اصلاح تصاویر و اظهار نظرها، تنها به عهده شخص گورباچف و دستیارانش بود.</content>
  </text>
  <text id="40126">
    <content>سلطان‌نشین عمان و قطر نیز پیش‌تر، سفارت خود را در بغداد گشوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40127">
    <content>قمرالملوک وزیری، ادیب خوانساری و محمدرضا شجریان از سبک حسین طاهرزاده پیروی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40128">
    <content>از صدای مناجات و گریه ایشان همسایگان حکایاتی دارند.</content>
  </text>
  <text id="40129">
    <content>و همین طور من نام یا وظیفه پیشگو را به خود نسبت نمی‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="40130">
    <content>الحمدالله دوستان، خوب تحمل کردند و کار، طبق زمان‌بندی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="40131">
    <content>بنابراین ما کلاً هفت ویژگی از هر فریم صوتی استخراج می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="40132">
    <content>در برخی موارد، خونریزی داخلی و خارجی ممکن است رخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="40133">
    <content>می‌گوییم هر دوی زید و عمرو انسان نیستند.</content>
  </text>
  <text id="40134">
    <content>چمن هیبریدی یا چمن طبیعی تقویت‌شده محصولی است که از ترکیب چمن طبیعی با الیاف تقویت‌کننده مصنوعی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40135">
    <content>کمونیست‌های دوآتشه فیلم‌هایی با این گونه صحنه‌ها می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="40136">
    <content>او برای جلب نظر یهودیان بانفوذ نیویورک، یک سفر نیز به اسرائیل انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="40137">
    <content>خلاصه‌گویی می‌تواند به شیوه‌های گوناگون اجرا شود.</content>
  </text>
  <text id="40138">
    <content>هرجا توقف بکنید، آن تنزل است؛ یعنی لحظه بعد از لحظه اول توقف، تنزل است؛ چون باید بالا می‌رفتید، ولی مانده‌اید؛ پس تنزل کرده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="40139">
    <content>دوبلین تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="40140">
    <content>تفاوت اصلی شاید در نگاه و ایدئولوژی ما باشد.</content>
  </text>
  <text id="40141">
    <content>واپس‌رانی تمایلات جنسی اغلب با احساس گناه یا شرم، ناشی از تکانه‌های جنسی همراه است.</content>
  </text>
  <text id="40142">
    <content>او عضو حزب لیبرال و نماینده ریچموند هیل در مجلس استانی اونتاریو است.</content>
  </text>
  <text id="40143">
    <content>ضد ارزش بودن اندیشه تجزیه و تقسیم اجتماع نیز در همین راستاست.</content>
  </text>
  <text id="40144">
    <content>اطراف آن‌ها را با خامه تزئین نمایید و چند برگ نعناع را در قسمت وسط و لابه‌لای توت‌فرنگی‌ها بچینید.</content>
  </text>
  <text id="40145">
    <content>پس از حذف دیگر گروه‌های سیاسی نوبت به حزب توده رسید.</content>
  </text>
  <text id="40146">
    <content>سخن‌گوی کاخ سفید ادعاء کرد: همه اعضای اوپک به غیر از ایران با افزایش تولید اوپک موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="40147">
    <content>بلندترین قله قاره آفریقا «کلیمانجارو»، با پنج هزار و هشتصد متر ارتفاع در این کشور مستقر است.</content>
  </text>
  <text id="40148">
    <content>دیدار و پرسش و پاسخ دانشجویان با آقای خاتمی، با فرارسیدن وقت اذان ظهر پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="40149">
    <content>رئیس‌جمهوری اتریش خواستار لغو سریع تحریم‌های این کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="40150">
    <content>پیکر یک طلبه حوزه علمیه مسجد مکی اهل سنت زاهدان، دیروز با حضور جمعی از علماء و طلاب این حوزه تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="40151">
    <content>عددهای متفاوتی که روی لنز دوربین نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="40152">
    <content>در اسطوره‌ها او را خدای دوم دوزخ می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="40153">
    <content>جویدن جعفری، دانه قهوه، تخم جعفری و یا دانه هل می‌تواند از شدت بوی سیر بکاهد.</content>
  </text>
  <text id="40154">
    <content>در مکالمات تلفنی که با هم داشتیم، نظرهای مزخرفی می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="40155">
    <content>نوعی زندگی‌ست که در آن همه‌چیز به حد وفور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="40156">
    <content>لباس کار کارگران نیز به عهده کارفرما، یعنی دولت بود.</content>
  </text>
  <text id="40157">
    <content>حال آن‌که کابیلا، با اقتدار خود ترغیب به تشکیل مناظره ملی کرد.</content>
  </text>
  <text id="40158">
    <content>در زیر به طیف‌های مختلف اپوزیسیون غیرقانونی پرداخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40159">
    <content>علت شکست نور، تغییر سرعت نور هنگام عبور از محیطی به محیط دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="40160">
    <content>مدت فرمانروایی کریم خان بیست و یک سال طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="40161">
    <content>وجه تسمیه این هفت ده وسعت یافت و به یکدیگر نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="40162">
    <content>پروژه ماهواره ناهید، توسط پژوهشکده سامانه‌های ماهواره‌ای طراحی، ساخته، تست و تجمیع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="40163">
    <content>او در مدرسه‌ای آمریکایی در ژاپن مشغول به تحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="40164">
    <content>مطمئناً با به‌کارگیری نکات یادشده، قادر به پاسخ‌گویی تمام سؤالات آزمون سوم خواهید بود.</content>
  </text>
  <text id="40165">
    <content>تاریخچه روابط چچن با مسکو بسیار پرتلاطم بوده و هیچ گاه خالی از تنش نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="40166">
    <content>حافظ حافظه ماست و ما باید قدر دیوان و اشعارش را بدانیم.</content>
  </text>
  <text id="40167">
    <content>کمی دادوبیداد کردم و حرف‌هایی زدم که دلم نمی‌خواست گارسون بشنود.</content>
  </text>
  <text id="40168">
    <content>مهدی فدایی مهربانی، نویسنده و پژوهشگر ایرانی حوزه فلسفه، عرفان و فلسفه سیاسی است.</content>
  </text>
  <text id="40169">
    <content>غیاث پس از بازگشت به ری از مرورود ظاهراً ابوحاتم را برای عهده‌داری وظیفه دعوت منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="40170">
    <content>به دلایل مختلفی من‌جمله پولیپ یا التهاب ممکن است در دستگاه گوارش خونریزی صورت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40171">
    <content>خواب می‌بینید که یک دریا را نوشیده‌اید؛ آب شور را.</content>
  </text>
  <text id="40172">
    <content>آن‌که خطر دارد سکولاریزاسیون است از تک‌تک این‌ها سؤال کنید، هیچ‌کدام سکولاریزاسیون را قبول ندارند.</content>
  </text>
  <text id="40173">
    <content>ما اگر همیشه از درودیوار سمفونی می‌شنیدیم، هیچ‌وقت سمفونی نمی‌ساختیم، چنان که هیچ‌وقت ما آب نمی‌سازیم چون آب هست.</content>
  </text>
  <text id="40174">
    <content>وقتی امواج دریا به نقطه کم‌عمق می‌رسد ته موج اقیانوس در هم می‌پیچد و می‌شکند.</content>
  </text>
  <text id="40175">
    <content>در عین حال، امام ضمن تفویض مسئولیت به بنی‌صدر در جهت تثبیت مسئولیت و تأیید او از هیچ‌چیز فروگذار نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="40176">
    <content>به تازگی تحول چشمگیری در درمان ورزشکاران رزمی پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="40177">
    <content>به عبارت دیگر، هرچه مصداق این باشد، مصداق آن یکی هم باشد.</content>
  </text>
  <text id="40178">
    <content>یاد گرفتن زبان خارجی، کفر و فلسفه و عرفان، گناه و شرک به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="40179">
    <content>ریسک، ترکیب یا تابعی از احتمال و پیامدهای ناشی از وقوع یک اتفاق خطرناک مشخص می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40180">
    <content>از اواسط دوران مزوزوئیک تدریجاً به صورت حوضه‌های رسوبی جداگانه تحت تأثیر شرایط متفاوتی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="40181">
    <content>مثل فیلم‌های هیچکاک که با یک اطلاعات غلط شروع می‌شود؛ یعنی گمراه‌کننده، که تو را گول بزند.</content>
  </text>
  <text id="40182">
    <content>آرامگاه خیام نیشابوری: نصب تندیس شاعر از سنگ سفید یک‌پارچه نیز از دیگر اقدامات بازسازی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40183">
    <content>زمان افتتاح پاکت‌ها، رأس ساعت ده صبح روز چهارشنبه، هفده نه هفتاد و هشت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="40184">
    <content>تابش‌های پرانرژی در مواد بلوری باعث برانگیختگی الکترونیکی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="40185">
    <content>آثاری از او در موزه کاخ گلستان و همچنین در موزه سن‌پطرزبورگ موجود است.</content>
  </text>
  <text id="40186">
    <content>مسجد جامع زنجان: امامزاده در ضلع غربی حیاط به روی صفحه‌ای به ارتفاع یک متر بنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="40187">
    <content>پس از دیدن نقاط مختلف دبی و موزه بسیار جالب آن به سوی شهر ابوظبی رهسپار شدیم.</content>
  </text>
  <text id="40188">
    <content>آل‌احمد به جهت تک‌نگاری‌ها و تحقیقات ادبی‌اش، در کنار پرداختن به قصه‌نویسی، مشهور شد.</content>
  </text>
  <text id="40189">
    <content>در همین حال، ولادیمیر پوتین با همتای فرانسوی خود ژاک شیراک گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="40190">
    <content>لازم به ذکر است، دوغ فقط با روناس به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="40191">
    <content>بدون توسعه موارد مذکور، ادغام اقتصاد هند با اقتصاد جهانی مشکل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="40192">
    <content>از طرفی، گلباغ با چه مهر و توجهی شیر خر را دوشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="40193">
    <content>بدین ترتیب واژه یونانی در همه ابعاد دقیقاً با احمد و محمد تطابق دارد.</content>
  </text>
  <text id="40194">
    <content>هوای تهران، نیمه‌ابری تا ابری گاهی با رگبار پراکنده و وزش باد.</content>
  </text>
  <text id="40195">
    <content>سپاه قیصری با سرسختی مقاومت می‌کند اما مجبور به عقب‌نشینی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40196">
    <content>اگر متن قرآن را یاد نگیرید، حتماً معنی آن را یاد نخواهید گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40197">
    <content>رئیس‌جمهوری روز ملی عمان را به سلطان قابوس تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="40198">
    <content>عمده کاربرد این روش در صنایع غذایی، لبنی، دارویی، شیمیایی و بیوتکنولوژی است.</content>
  </text>
  <text id="40199">
    <content>یزید نیز به بیعت امام حسین علیه‌السلام احتیاج جدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="40200">
    <content>کمااین‌که بی‌توجهی به قانون منجر به هرج‌ومرج، درگیری، تشنج، بی‌ثباتی، گسترش فساد، ناامنی و تباهی و در نتیجه توسعه‌نیافتگی می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>