<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="40401">
    <content>سال یک هزار و سیصد و پنجاه و سه، تولید هفت میلیون مترمربع.</content>
  </text>
  <text id="40402">
    <content>نورالدین نیز تلاش کرد تا دست خواجه را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40403">
    <content>ببینید که چه خرج‌ها و چه اسراف‌هایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40404">
    <content>این مقاله بیشتر به مفاهیم مهندسی الکترونیک می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="40405">
    <content>در پایان مراسم، جوایز زبان‌آموزان ممتاز به وسیله دکتر عباس حری، بنیان‌گذار مؤسسه، اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="40406">
    <content>گورباچف نسبت به صلح آمریکایی در روند جاری جهانی شدن، هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="40407">
    <content>سپس رأی‌گیری به صورت قیام و قعود انجام شد و قید یک فوریت این لایحه، به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="40408">
    <content>این دودمان از قبیله قریش و از طایفه بنی‌امیه بودند.</content>
  </text>
  <text id="40409">
    <content>با انجام دادن این پژوهش به دنبال پاسخ این سؤالات بودم.</content>
  </text>
  <text id="40410">
    <content>گاهی در تفسیرهای جدید دینی، امشاسپندان را صفات اهورامزدا دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40411">
    <content>چشم‌ها را تنگ کرد و از میان تور مژه‌ها گذشت.</content>
  </text>
  <text id="40412">
    <content>دومین بخش شامل سندی در خصوص مسائل اقتصادی، علمی، فناوری و محیط زیست است.</content>
  </text>
  <text id="40413">
    <content>معادن مهم استان، معدن سنگ نمک، معدن گچ و سنگ‌لاشه، معادن شن و ماسه، خاک رسی و معادن نفت و گاز که بسیار حائز اهمیت است.</content>
  </text>
  <text id="40414">
    <content>حضرت فاطمه سلام‌الله‌علیها لقب‌های زیادی دارد که زهرا، صدیقه، کبری، طاهره، راضیه، مرضیه، انسیه، بتول، زهره، حوریه و محدثه معروف‌ترین آن‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="40415">
    <content>یعنی هرکس بتواند حرفش را بزند و وقتی می‌گوییم آزادی، یعنی آزادی مخالف، یعنی مخالف حکومت هم باید بتواند حرف بزند.</content>
  </text>
  <text id="40416">
    <content>این پیمان به پیمان پذیرش یا پیمان زیر درخت شهرت یافت.</content>
  </text>
  <text id="40417">
    <content>اگر در شهرها بودیم، با کسبه متوسط و مظلوم سروکار داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="40418">
    <content>معمولاً یک چهارم سیب‌زمینی برای هر وعده سوپ و یک سیب‌زمینی متوسط برای سوپ تمام روز کافی است.</content>
  </text>
  <text id="40419">
    <content>میزان درصد صحت، حدود هشتاد و چهار درصد و میزان دقت، هفتاد و شش درصد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40420">
    <content>ضمناً کارت ورود به جلسه از تاریخ سیزده/ ده/ هفتاد و هشت در محل شرکت آماده تحویل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40421">
    <content>همچنین هیتلر کوشش‌هایی در جهت محدود نمودن کلیسای کاتولیک انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="40422">
    <content>این گاز داغ، ترکیبی از هیدروژن، نیتروژن و آمونیاک در دمای نهصد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40423">
    <content>اغلب اسیدها در فرمول شیمیایی خود، یک یا چند اتم هیدروژن دارند.</content>
  </text>
  <text id="40424">
    <content>ارواح، فیلم کوتاهی با بازی مایکل جکسون و کارگردانی استن وینستون است.</content>
  </text>
  <text id="40425">
    <content>هرچند جزو نشریات خوب طنز به شمار می‌رفت و از لحاظ سبک و مطلب دارای تنوع بود.</content>
  </text>
  <text id="40426">
    <content>کاری که نتیجه عکس داد و بر محبوبیت آن تشکل افزود.</content>
  </text>
  <text id="40427">
    <content>جلسه دادگاه نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان، یک هفته به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="40428">
    <content>کسی مرا به میهمانی گنجشک‌ها نخواهد برد، معرفی نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="40429">
    <content>دیگر از تخصص‌های او، آثار ادموند اسپنسر و زبان‌های بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="40430">
    <content>وقتی به اتاقش رفتم، معرفی‌نامه شهید رجایی را در دست داشتم.</content>
  </text>
  <text id="40431">
    <content>او همکاری‌های زیادی با خوانندگان رپ فارسی دارد.</content>
  </text>
  <text id="40432">
    <content>برخیزید و ریشه‌های خیانت و سرکوبی را از بن برکنید.</content>
  </text>
  <text id="40433">
    <content>سی‌امین مسابقه بین‌المللی سالانه نقاشی نیپون، فروردین‌ماه در ژاپن برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="40434">
    <content>کمیسیون امور بانوان شهرستان بهبهان، تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="40435">
    <content>سگ، دور گله دوید و با سروصدای خود نگذاشت علف‌های توی راه را بخورند.</content>
  </text>
  <text id="40436">
    <content>فقط بازماندگان دربار اعلیحضرت نیستند که به تلویحات و تلمیحات فاقد ظرافت شما پی می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="40437">
    <content>جمعیت اورانگوتان‌های اندونزی، ظرف ده سال اخیر به نصف رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="40438">
    <content>آموزش غواصی تفریحی و دریافت گواهینامه آن، متمرکز در یک سازمان یا مختص به نهاد خاصی نیست.</content>
  </text>
  <text id="40439">
    <content>نه میلیارد تومان برای ترمیم بودجه درمان غیرمستقیم امسال اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="40440">
    <content>نورون سوم از تالاموس خارج شده و در قشر مغز پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="40441">
    <content>سرانجام پس از چهار سال ممنوعیت خروج از کشور، وکیل وی، نسرین ستوده، موفق به رفع ممنوعیت خروج او شد.</content>
  </text>
  <text id="40442">
    <content>صفت ممیزه احوال روحی روشن‌فکران روسیه، فلج کامل قدرت کار و اراده آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="40443">
    <content>سپس اطراف خمیرها را روی هم بگذارید و در فر قرار دهید تا بپزد.</content>
  </text>
  <text id="40444">
    <content>لنگه کفش را به علی جان نشان داد و ناامیدانه روی گل‌ولای نشست.</content>
  </text>
  <text id="40445">
    <content>دانش‌آموز آمریکایی، معلم و معاون مدرسه خود را با گلوله مضروب کرد.</content>
  </text>
  <text id="40446">
    <content>نورالدین اینک یک هم‌صحبت داشت که همانند خود او شعر می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="40447">
    <content>با استفاده از حذف‌کننده‌های پژواک، عملکرد صوتی تصویری، خیلی بهتر انطباق یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40448">
    <content>قصد این نوشته با مطالعه متن سخنرانی، نقد مختصر آن است.</content>
  </text>
  <text id="40449">
    <content>قصیده سعدی با وزن، بحر، قافیه و موسیقی زبان فارسی خاص او، زیباتر و مترجم حال‌وهوای این شاعر است.</content>
  </text>
  <text id="40450">
    <content>لیونل ژوسپن نخست‌وزیر سوسیالیست فرانسه بعدازظهر دوشنبه جزئیات تغییرات کابینه خود را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="40451">
    <content>سپس با یک قاشق چوبی، به‌دقت قسمت‌های نسوخته غذا را برداشته، به ظرف دیگری منتقل سازید.</content>
  </text>
  <text id="40452">
    <content>فرش مسجد جامع سلطان قابوس در شهر مسقط، به سفارش سلطان قابوس، اثر هنرمندان ایرانی از نیشابور است.</content>
  </text>
  <text id="40453">
    <content>هرچند که به هیچ‌کدام از آن‌ها دست نیافت.</content>
  </text>
  <text id="40454">
    <content>عملکرد فنی این رسانه در پخش، حس مذکور را تشدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40455">
    <content>او ریاست کمیسیون بهداشت مجلس ششم را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="40456">
    <content>مثل زمانی که نگران محسن می‌شد، با موهای مجعد و تابدارش.</content>
  </text>
  <text id="40457">
    <content>به طور کلی کودکان کم‌سن‌وسال، حافظه بازشناسی خوبی دارند، اما حافظه یادآوری آن‌ها ضعیف است.</content>
  </text>
  <text id="40458">
    <content>آرژانتین، میزبان بزرگ‌ترین جامعه یهودیان در آمریکای لاتین است.</content>
  </text>
  <text id="40459">
    <content>یو ابتداء خواست یک سد بسازد، اما سه بار با شکست مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="40460">
    <content>پمپ‌ها و آنالیز مختصر آن در تأسیسات آب‌رسانی، مهم‌ترین وسیله به‌کاررفته و ایجادکننده فشار پمپ‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="40461">
    <content>وی تشویق و ترغیب خیرین به امر مدرسه‌سازی را یکی از وظایف شوراها ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="40462">
    <content>انگار دو بلندگوی بزرگ دو طرف گوشم یک‌پارچه آن ریتم تکراری و مرموز را می‌نواختند.</content>
  </text>
  <text id="40463">
    <content>فیزیک‌دانان خواستار جایگزینی انرژی ترکیب اتمی به جای نفت شدند.</content>
  </text>
  <text id="40464">
    <content>ژرمن به موسیقی، باستان‌شناسی، عکاسی، شکار و زندگی روستایی علاقه‌مند بود.</content>
  </text>
  <text id="40465">
    <content>او در جنگ‌های پدرش علیه پارتی‌ها شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="40466">
    <content>در استانبول تیم ملی فوتبال ترکیه دو بر صفر مقابل نروژ شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="40467">
    <content>با فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی و برطرف شدن خطر کمونیسم، نظام بین‌الملل شاهد تحولات شگرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="40468">
    <content>پسرش علی شاه به نام آقاخان دوم، امام اسماعیلیان شد.</content>
  </text>
  <text id="40469">
    <content>در ملاحظات زیست‌محیطی و پایداری توسعه، چند وجهی بودن آن مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="40470">
    <content>بعدها که بهرام مغلوب رومیان شد، هرمز او را از مقامش خلع کرد.</content>
  </text>
  <text id="40471">
    <content>تقریباً هیچ‌کس نگفت ای بابا، این حرف‌ها خواب و خیالات است یا حرف زور و غیرمنطقی است.</content>
  </text>
  <text id="40472">
    <content>موش کالیفرنیا نام یک گونه از سرده موش‌های آهویی است.</content>
  </text>
  <text id="40473">
    <content>روش‌های بسیار زیادی به منظور تهیه یک نمونه فلوئورسنت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="40474">
    <content>تلاش کنید تا به فکر خود، جنبه مثبت و سازنده بدهید.</content>
  </text>
  <text id="40475">
    <content>چنان می‌دوید که تکان کوزه، شیر را بیرون نریزد.</content>
  </text>
  <text id="40476">
    <content>مثل وقتی که یک تکه روزنامه پیدا می‌کنم یا بخشی از یک کتاب.</content>
  </text>
  <text id="40477">
    <content>موزه شهدای زنجان به مناسبت سالروز ولادت باسعادت حضرت فاطمه زهرا - سلام‌الله‌علیها - و یکصدمین سال تولد حضرت امام خمینی - رحمةالله‌علیه - و مقارن با هفته دفاع مقدس افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="40478">
    <content>از جمله فردی را که لباس یهودی به تن داشت.</content>
  </text>
  <text id="40479">
    <content>لومان این فرآیند تمایزگذاری را «نفی» نام می‌دهد که چه بسا تا حدی گمراه‌کننده باشد.</content>
  </text>
  <text id="40480">
    <content>شاید ما فرزندان خلفی نیستیم و به کاوش گذشته پدرانمان نپرداخته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="40481">
    <content>نشان تاج، پنج درجه داشت که رضا شاه درجه‌ای نیز بدان افزود.</content>
  </text>
  <text id="40482">
    <content>از سوی باشگاه کلن آلمان، خداداد بازیکن آزاد اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="40483">
    <content>مسابقه اسب‌دوانی در شهرکرد: دومین کورس بهاره اسب‌دوانی صبح روز شنبه در مرغزار شهرکرد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="40484">
    <content>تاریخ اسلام از عربستان با بعثت حضرت محمدبن‌عبدالله در قرن هفتم میلادی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="40485">
    <content>بنابراین تصمیم گرفتم جایزه ادبی پائولو کوییلو را برای نویسندگان ایرانی بگذارم.</content>
  </text>
  <text id="40486">
    <content>کاخ عضدالدوله در شیراز دو طبقه داشته و با کتابخانه، شامل سیصد و شصت اتاق می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="40487">
    <content>مناره مسجد، حدود بیست و پنج متر بلندی دارد.</content>
  </text>
  <text id="40488">
    <content>با تأیید موقعیت پرواز توسط خلبان، این هواپیما با سه ساعت تأخیر، پرواز کرد.</content>
  </text>
  <text id="40489">
    <content>همچنین با شروع فتوحات، فرماندهی سپاه عراق را به خالدبن‌ولید و فرماندهی سپاه شام را به یزیدبن‌ابی‌سفیان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="40490">
    <content>جاذبه‌های توریستی و آثار دیدنی، ایلام، همسایه کلده و پایتخت شوش بود.</content>
  </text>
  <text id="40491">
    <content>نیوکاسل و اورتون یک بر یک مساوی کردند و ویمبلدون دو بر صفر لیدز را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="40492">
    <content>به آن‌ها گفتیم تسلیم شوید و حکم امیر عبیدالله‌بن‌زیاد را بپذیرید یا جنگ کنید.</content>
  </text>
  <text id="40493">
    <content>حکمرانان باشتاب می‌آیند و می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="40494">
    <content>شیره لوزالمعده از غده لوزالمعده و صفرا از کبد، به وسیله مجاری ویژه خود وارد دوازدهه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="40495">
    <content>الکساندر دوما، پی‌یر لوئی، چارلز دیکنز و آثار نویسندگان دیگر را برای مطالعه ناصرالدین شاه ترجمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="40496">
    <content>این مقدمه کوتاه، هدیه محک بود تا فصل فردا که نقدونظرهای موافق و مخالف را چشم‌چرانی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="40497">
    <content>قبل از انقلاب تجارت وسایل و تجهیزات پزشکی و کیت‌های آزمایشگاهی آزاد بود.</content>
  </text>
  <text id="40498">
    <content>قید یک، فوریت طرح فوق بدون اظهار نظر موافق و مخالف به رأی گذاشته شد و به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="40499">
    <content>غیر وی، محمدرضا حکیمی در کتاب مکتب تفکیک از وی یاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="40500">
    <content>جسد مایکل جکسون برای بررسی بیشتر و کالبدشکافی، توسط هلیکوپتر از مرکز پزشکی رونالد ریگان به پزشکی قانونی لس‌آنجلس در ارتفاعات لینکلن حمل شد.</content>
  </text>
  <text id="40501">
    <content>بلکه واژه مذکور نشان می‌دهد که در زمان آینده یا آخرالزمان شخصی خواهد آمد که نامش «ایلیا» یا «ایلی» باشد.</content>
  </text>
  <text id="40502">
    <content>مثلاً مکتب لیبرالیسم که مکتبی است در مقابل سوسیالیسم، از سکولاریزم بهره می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="40503">
    <content>آناهیتا، الهه عشق و باروری است، زیرا چشمه حیات از وجود او می‌جوشد.</content>
  </text>
  <text id="40504">
    <content>طنز او هرگز به هجو و هزل نمی‌رسد، بلکه با هنرمندی و ظرافت سر به سر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="40505">
    <content>ظرفیت این واحد در هر دوره، سی هزار قطعه مرغ گوشتی است.</content>
  </text>
  <text id="40506">
    <content>عقل‌گرایان هم تجربه را قبول دارند ولی می‌گویند منشأ اصلی شناخت، عقل است.</content>
  </text>
  <text id="40507">
    <content>فنلاندی در کنار سوئدی یکی از دو زبان رسمی کشور فنلاند می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40508">
    <content>این دو اثر، از آثار مهم و شاخص جنبش هنر نوگرا به حساب می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="40509">
    <content>تصنیف آهنگ‌های آن را نوشت و آن را آماده اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="40510">
    <content>عدم اطمینان در نرخ ارز، منجر به عدم اطمینان در قیمت‌های آتی کالاها و خدمات می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40511">
    <content>از مشاهدات متوالی، تمرکز ازن و آیروسل را می‌شد تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="40512">
    <content>طول خطوط اصلی این طرح سیصد و هشتاد و هفت کیلومتر و طول خطوط فرعی آن دویست کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="40513">
    <content>شیوه‌های دیگر تبلیغ، از جمله تبلیغ نوشتاری و تصویری، در حوزه فراگیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="40514">
    <content>وی بر اثر تصادف درگذشت و به جای وی غلامحسین الهام معرفی گردید.</content>
  </text>
  <text id="40515">
    <content>یعنی اگر الف به ب و ب به جیم ترجیح دارد باید الف به جیم نیز ترجیح داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="40516">
    <content>خدمت اداری را از کارآموزی و دبیری شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="40517">
    <content>لکه مایعات را روی چرم با پارچه نخی یا تکه‌ای از پنبه پاک کنید.</content>
  </text>
  <text id="40518">
    <content>محکم به زمین خورد و مثل توپ دوباره بالا رفت، بالا، پایین، پایین، بالا.</content>
  </text>
  <text id="40519">
    <content>دمپسی، رسماً استعفای خود را تسلیم دختر خود، ژوزفین کینگ که سمت دبیرکلی کنفدراسیون فوتبال اقیانوسیه را دارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="40520">
    <content>چنین پرسشی در مورد کامپیوتر هم برای او مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="40521">
    <content>دسترسی به آب‌های خلیج فارس، اقیانوس هند، دریای سیاه و دریای مدیترانه.</content>
  </text>
  <text id="40522">
    <content>بارش برف در فریدون‌شهر: بارش نخستین برف پاییزی، ارتفاعات فریدون‌شهر را در استان اصفهان سفیدپوش کرد.</content>
  </text>
  <text id="40523">
    <content>همه می‌دانند و می‌فهمند که این بغض‌ها و حقدها، از کجا سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="40524">
    <content>پوشاک خراسانی به انواع لباس‌های محلی اهالی خراسان اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40525">
    <content>لوین آس، سفیر جدید نروژ در تهران، با آیت‌الله هاشمی رفسنجانی، رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="40526">
    <content>سه کشورهای عضو پیمان آسه‌آن شامل اندونزی، مالزی، تایلند، سنگاپور، فیلیپین، برونئی، ویتنام، کامبوج، لائوس و میانمار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40527">
    <content>وی پیشنهاد پوتین را در مورد عضویت در ناتو، عملی شجاعانه دانست.</content>
  </text>
  <text id="40528">
    <content>پس از شلیک تفنگ‌ها، دود چند لحظه آن دو نفر را از نظرها پنهان نمود.</content>
  </text>
  <text id="40529">
    <content>از آنجا که فیلم حسن کچل آغاز راه علی حاتمی است، از جهاتی قابل تأمل است.</content>
  </text>
  <text id="40530">
    <content>درگذشت خواهر عزیزمان، مرحومه مغفوره خانم شمس جهرمی‌فر را به اطلاع اقوام و دوستان می‌رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="40531">
    <content>سنگ‌نگاره‌های تپه شاه فیروز، مشتمل بر دویست نقش حیوانی، انسانی، گیاهی و نقوش نامشخص است.</content>
  </text>
  <text id="40532">
    <content>در مصباح الکبیر دو فصل آخر که صد بار تکرار می‌شوند، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="40533">
    <content>این اقلیم فقط در شرق سیبری دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40534">
    <content>شبکه صوتی اینترنتی با پوشش جهانی در کیش راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="40535">
    <content>قبل از این، تیم بارسلونا تیم یوونتوس و تیم منچستر یونایتد را شکست داده است.</content>
  </text>
  <text id="40536">
    <content>اگر چشمه می‌جوشد، این آب همچنان جریان خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="40537">
    <content>عربستان سعودی بیست هزار لیتر مشروبات الکلی را نابود کرد.</content>
  </text>
  <text id="40538">
    <content>وقتی دو رنگ مکمل مثل سرخ و آبی سبزرنگ یا زرد و آبی با هم آمیخته شوند، خاکستری پدید می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="40539">
    <content>اما اگر بگویید دو راه بیشتر نیست کفر یا اسلام، حلال و حرام.</content>
  </text>
  <text id="40540">
    <content>پیکر او در صحن گورستان ابن‌بابویه شهر ری به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="40541">
    <content>این پرنده در بنگلادش، بوتان، جمهوری خلق چین، هند، لائوس، میانمار، نپال و ویتنام حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="40542">
    <content>نیکوکاران بهبهان، هفت مدرسه، یک درمانگاه و دو نمازخانه ساختند.</content>
  </text>
  <text id="40543">
    <content>آرزو، بهاره را در آغوش می‌گیرد و پدرش با رحمانی و علیرضا خداحافظی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40544">
    <content>از روی جوی‌ها می‌پرید، به سویش می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="40545">
    <content>گنبدی که خارج از روند متداول گنبدسازی دوپوشه به صورتی یک‌پوشه ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="40546">
    <content>هولاکو هم از این ماجرا خیلی اوقاتش تلخ می‌شود و سلجوق را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="40547">
    <content>نقد داستان می‌تواند شامل نقد کتاب، نقد نویسنده و نقد سبک‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="40548">
    <content>چنان‌چه اتفاق عمده‌ای رخ ندهد، ال‌گور باید نامزدی حزب دموکرات را تا اواسط و اواخر مارس حفظ کنند.</content>
  </text>
  <text id="40549">
    <content>در زمان خشایارشا، فرمانده سپاه جاویدان هخامنشیان و ساتراپ پارت و چند ساتراپی دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="40550">
    <content>این رنگ در واقع مشابه پرکاربردترین نوع شکلات یعنی شکلات شیری است.</content>
  </text>
  <text id="40551">
    <content>روزی من و همسرم به قصد رفتن به کرج، سوار ماشینی شدیم.</content>
  </text>
  <text id="40552">
    <content>علی‌رغم سادگی مدل آن، تئوری مرتب‌سازی شبکه‌ای بسیار پیچیده و دارای مفاهیم عمیقی است.</content>
  </text>
  <text id="40553">
    <content>اگر پیش بردیم هم به تکلیف شرعی عمل کرده‌ایم، هم رسیده‌ایم به مقصد.</content>
  </text>
  <text id="40554">
    <content>رفت‌وآمد اتومبیل‌ها در داخل این بولوار وسیع و اطراف آن به‌کلی بند آمد.</content>
  </text>
  <text id="40555">
    <content>کم‌کم که کربن آهن خام می‌سوخت، درجه آب شدنش بالا می‌رفت و خمیری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="40556">
    <content>کاخ آپادانا، بعد از دروازه سوم تخت جمشید در حیاط شمالی آن واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="40557">
    <content>دو تن از قاچاقچیان مواد مخدر در منطقه زاهدان به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="40558">
    <content>از ناحیه خودی و دشمن شماتت می‌شد تا با دسیسه معاویه مسموم شد و در بقیع مدفون گشت.</content>
  </text>
  <text id="40559">
    <content>دکتر کمال خرازی عصر سه‌شنبه با بدرقه حبیب‌بن‌یحیی، وزیر امور خارجه تونس، پایتخت این کشور را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="40560">
    <content>علیهذا امید است با تصویب اصلاحات پیشنهادشده به مراجع ذی‌صلاح، نحوه محاسبه حقوق بازنشستگی و وظیفه کلیه مشترکین صندوق بازنشستگی کشوری تغییر نماید.</content>
  </text>
  <text id="40561">
    <content>مکرر اتفاق می‌افتاد که آقا و برده پشت یک میز غذا می‌خوردند.</content>
  </text>
  <text id="40562">
    <content>همیشه دنبال فرصتی می‌گشتم که از خجالت درس محبوبم، ریاضی، بیرون بیایم و تمام و کمال حقش را ادا کنم.</content>
  </text>
  <text id="40563">
    <content>حقوق در ایران باستان از پورداوود.</content>
  </text>
  <text id="40564">
    <content>خاکستر این گیاه با روغن زیتون و روغن گاو، برای ترمیم زخم‌های چرکی بسیار مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="40565">
    <content>وی محافظ و پاسدار زمین و در عین حال مظهر تمکین، تقوا و عبادت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40566">
    <content>در اتاق تدوین، بهاره رهنما و حمیرا ریاضی چشم به تلویزیون دوخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40567">
    <content>عمده محصولات کشاورزی این روستا سیب‌زمینی، گوجه‌فرنگی، گندم، جو، لوبیا و گیاهان علوفه‌ای می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40568">
    <content>گرچه من در کتاب ورونیکا این مشکل خود را منعکس کردم.</content>
  </text>
  <text id="40569">
    <content>این واکنش در حضور کاتالیست آلومینیوم کلرید انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="40570">
    <content>آزمایش دوپینگ ورزش‌کار بلغاری پس از أخذ مدال در مسابقات سیدنی مثبت اعلام شد و مدال او را پس گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="40571">
    <content>نحوه مصاحبه و استخدام، نحوه مدیریت پرسنل، موارد انگیزشی یا تنبیهی در این مبحث جای می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="40572">
    <content>بعضی از دوستان گورباچف، در یک کلاس رقص باله شرکت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="40573">
    <content>برو ای فقیه دانا، به خدای بخش ما را/ تو و زهد و پارسایی، من و عاشقی و مستی.</content>
  </text>
  <text id="40574">
    <content>چشم نوزاد را باید با چشم‌بند مناسب از آسیب پرتوهای نور محافظت نمود.</content>
  </text>
  <text id="40575">
    <content>تاریخچه کشمیر: تاریخ کشمیر به حدود چهار هزار سال قبل از میلاد مسیح بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40576">
    <content>از دیدگاه بافت‌شناسی، لایه هشتم شبکیه معادل لایه سلول‌های گانگلیون است.</content>
  </text>
  <text id="40577">
    <content>اولین کسی که پیشنهاد کرد کنفرانس مزبور در پاریس انعقاد یابد دکتر آدنائر بود.</content>
  </text>
  <text id="40578">
    <content>بنابراین نوع سوم نیز نوعی ارائه مشورت از سوی غیرمتخصص می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40579">
    <content>امام‌جمعه با همه، گرم و مهربان و صمیمی برخورد کند.</content>
  </text>
  <text id="40580">
    <content>سید اسماعیل بلخی، شاعر، فعال سیاسی و از روحانیون معاصر افغانستان است.</content>
  </text>
  <text id="40581">
    <content>سنگر سقوط می‌کند و والژان، ماریوس زخمی و بی‌هوش را بر دوش می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="40582">
    <content>در دوران همین شاه مطبعه لیتوگرافی، کارخانه توپ‌ریزی، تفنگ‌سازی و باروت‌سازی ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="40583">
    <content>شکر و شیر را به پودر کاکائو اضافه کنید و هم بزنید تا یک‌نواخت شود.</content>
  </text>
  <text id="40584">
    <content>بچه نمی‌دونه این بازیگر چرا این‌طور بازی می‌کنه.</content>
  </text>
  <text id="40585">
    <content>این خاک‌ها به علت قشر نازک نمی‌توانند خاک حاصل‌خیزی برای کشت و زرع باشند.</content>
  </text>
  <text id="40586">
    <content>تقسیم افقی، قدرت اختیارات را بین سه قوه مقننه، مجریه و قضاییه تقسیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40587">
    <content>در بیت دیگر مولوی به حدیث قرب نوافل اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40588">
    <content>به طور مرتب آب سه لیموترش را که خوب با شکر مخلوط کرده‌اید، بنوشید.</content>
  </text>
  <text id="40589">
    <content>روابط ترکیه و اسرائیل به روابط دو جانبه رسمی ترکیه و اسرائیل اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40590">
    <content>در این فیلم گری کوپر نقش مارکو پولو را ایفاء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40591">
    <content>ترقه‌ها منفجر شدند و سی و سه نفر را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="40592">
    <content>این مجمع‌الجزایر شامل جزیره اصلی پورتوریکو و چندین جزیره کوچک دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="40593">
    <content>بدیهی است که هرقدر الگو محبوب‌تر باشد، یادسپاری رفتار آسان‌تر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40594">
    <content>از هم‌اکنون نیز، کشمکش مرگ‌باری بین حقیقت امور و امور می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="40595">
    <content>نمای بیرونی سالزبری به دلیل نوک‌تیز بودنش با گوتیک فرانسوی تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="40596">
    <content>او دروس فلسفه مدرن را در دانشکده فلسفه دانشگاه لاوال تدریس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40597">
    <content>به تعبیر ابراهیم گلستان، یکی از شاخص‌های تندرستی نثر، چشم‌پوشی از صفت است.</content>
  </text>
  <text id="40598">
    <content>طاعون: از جمله بیماری‌های واگیردار و مهلک می‌توان به طاعون اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="40599">
    <content>در محیط اختناق آن روز شوروی، این شعارها به‌شدت فضاشکن بود.</content>
  </text>
  <text id="40600">
    <content>رد یا قبول پیشنهادات از اختیارات کارخانه می‌باشد.</content>
  </text>
</textCollection>