<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="41201">
    <content>در دوران پهلوی معاصر و جدید، قم مرکز مبارزه علیه حکومت پهلوی بود.</content>
  </text>
  <text id="41202">
    <content>اعمال حاکمیت مستقیم در واحدهای محلی کوچک و کم‌جمعیت امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="41203">
    <content>اگر حماسه‌های تاریخی و بزرگ را وجه‌المصالحه درگیری جناح‌ها کنیم، فاجعه است.</content>
  </text>
  <text id="41204">
    <content>فیلم جنگی و ماجرایی «رنگی، خوش ساختگی» که تا حدی نامحتمل اما هیجان‌انگیز و سرگرم‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="41205">
    <content>ایشان اولین مقتل بسیار معتبر و موجز را نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="41206">
    <content>گنجینه آبکار: این گنجینه شامل مجموعه نقاشی‌ها و مینیاتورهای خانم کلارا آبکار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41207">
    <content>از این‌جا تا مسقط، پایتخت عمان، حدود سیصد و پنجاه کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="41208">
    <content>جمهوری خلق چین در رأی گیری برای تصویب این قطعنامه شرکت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="41209">
    <content>انقلاب عاشوراء، واژه‌ها را برای انسان تبیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41210">
    <content>گلیم هرسین، بنا بر ذوق و سلیقه بافنده و شرایط اطراف او بافته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41211">
    <content>پوست لیموترش را بسوزانید تا بوی غذاهای سرخ‌کرده از بین برود.</content>
  </text>
  <text id="41212">
    <content>مرد بلندقدی با لباس رسمی کنار میز ایستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="41213">
    <content>آقای خاتمی، رئیس‌جمهور، طی پیامی انتخاب بشار الأسد را به سمت رئیس جمهوری سوریه تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="41214">
    <content>ترکیب‌های سولفوری سیر، دلیل اصلی بوی تند آن است.</content>
  </text>
  <text id="41215">
    <content>دام‌پروری آن شامل پرورش گاو و گوسفند، بز و صید ماهی و محصولات کشاورزی آن گندم، جو، چغندرقند، زیتون، فندق و انواع میوه است.</content>
  </text>
  <text id="41216">
    <content>سعی شود بیشتر از روغن ذرت، آفتاب‌گردان و زیتون در غذاها استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="41217">
    <content>یوسف مورد توجه فرعون قرار گرفت و به جایگاه وزارت رسید.</content>
  </text>
  <text id="41218">
    <content>مردی بود که حتی بعد از مرگ، جنازه‌اش مورد هجوم دشمنان واقع گشت.</content>
  </text>
  <text id="41219">
    <content>این کار باعث تحریک سیستم تنفسی بچه‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41220">
    <content>وی به زبان فارسی و پشتو به‌خوبی تکلم می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="41221">
    <content>باید به ریشه‌های این تحکم و سلطه‌طلبی فکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="41222">
    <content>در لوت جنوبی، جاده آسفالته بم به زاهدان و جاده آسفالته بم به ایرانشهر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="41223">
    <content>گورباچف، خود نیز، در شکلی از گلاسنوست تظاهرات بدیعی به عمل می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="41224">
    <content>نقش او این بود که چهره هراس‌انگیزی به اوضاع بدهد.</content>
  </text>
  <text id="41225">
    <content>گفت: به این رهی نیست، باید تقرب جویم نزد او به ریختن خون شما.</content>
  </text>
  <text id="41226">
    <content>گردانندگان اصلی کلیسای ارتدکس یونانی انطاکیه، راهبان فرقه فرانسیسکن کلیسای کاتولیک و کلیسای ارامنه هستند.</content>
  </text>
  <text id="41227">
    <content>پتکوف معتقد است که سیر داروی شفابخش انسداد شرایین و فشار خون بالاست.</content>
  </text>
  <text id="41228">
    <content>برنامه هم مثل زندگی، گاهی شاد و گاهی غمگین و خیلی معمولی است.</content>
  </text>
  <text id="41229">
    <content>رایت در شیوه کار با اسلافش خیلی تفاوت داشت.</content>
  </text>
  <text id="41230">
    <content>لطف مطلب در این است که هم دلایل صیاد، محکم و قانع‌کننده است و هم دلایل پرنده، متقن.</content>
  </text>
  <text id="41231">
    <content>وقتی در جنگل تنها قدم می‌زدم، مرتب چشم‌هام رو می‌بستم، شما رو جلوی چشم‌هام مجسم می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="41232">
    <content>مردی که از کوچه پس کوچه‌های نیویورک آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="41233">
    <content>فرزندی، اموال پدر خود را دزدید و به مالخران فروخت.</content>
  </text>
  <text id="41234">
    <content>یک کاغذ و قلم هم با خودش می‌آورد که تعداد قدم‌هایش را بنویسد.</content>
  </text>
  <text id="41235">
    <content>قسمت داخلی استخوان‌ها از جنس بافت استخوان اسفنجی است.</content>
  </text>
  <text id="41236">
    <content>مؤمن اعتقاد به معاد دارد ولی کافر اعتقاد به معاد ندارد.</content>
  </text>
  <text id="41237">
    <content>نزد هر پزشک دیگری که مراجعه می‌کنید، بگویید که دیابتی هستید.</content>
  </text>
  <text id="41238">
    <content>قطاب یزدی از دو بخش لایه خارجی و مغز داخلی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="41239">
    <content>بنده از طرف مادر به آیت‌الله هادی نجم‌آبادی و از طرف پدر به مرحوم حاج آقا محمد نجم‌آبادی می‌رسم.</content>
  </text>
  <text id="41240">
    <content>این چهار گوزن، نماد و سمبلی از چهار باد هستند.</content>
  </text>
  <text id="41241">
    <content>بلند شد و به اتاق پسرش رفت، در اتاق باز بود و تخت نامرتب.</content>
  </text>
  <text id="41242">
    <content>این پاداش، فقط مخصوص آخرت نیست؛ بلکه در دنیا هم پاداش داده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41243">
    <content>صفحات پلاسمایی، صفحات تخت و عریضی است که از مخلوط گازهای کمیاب ساخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41244">
    <content>دو مظنون بازداشت شده‌اند و اطلاعات مظنونان در اختیار پلیس کبک است.</content>
  </text>
  <text id="41245">
    <content>به عنوان یک کاسب‌کار، او روی‌هم‌رفته از این سوداگری غیرمجاز خرسند نبود.</content>
  </text>
  <text id="41246">
    <content>سایمون کامرون، سناتور سابق، عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="41247">
    <content>ناصرالحق در ایجاد مدرسه بزرگ آمل همت کرد و در آنجا درس می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="41248">
    <content>اوکاوا در سی سالگی کار ترجمه قرآن را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="41249">
    <content>دوره بازیگری را در دانشگاه نورث وسترن ایلینوی گذراند.</content>
  </text>
  <text id="41250">
    <content>رئیس جلسه از شنیدن این سخنان یکه خورد؛ رنجیده‌خاطر به نظر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="41251">
    <content>وی قبلاً رهبر حزب راست‌گرای لیکود و نخست‌وزیر این رژیم بود.</content>
  </text>
  <text id="41252">
    <content>من مشابه این تلگرام را برای چرچیل ارسال می‌دارم.</content>
  </text>
  <text id="41253">
    <content>محبوبیت روحانیت، در تجمل و اشرافی‌گری او نیست؛ در سادگی و بی‌پیرایگی اوست.</content>
  </text>
  <text id="41254">
    <content>تناسبات رعایت نمی‌شوند و قواعد مثلاً پرسپکتیو و کیفیت‌های فردی مورد توجه قرار نمی‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="41255">
    <content>منابع مکتوب، پیدایش یزد را به دوران پیشدادیان نسبت داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41256">
    <content>دشمن با وسوسه‌های خود، مبادا دل‌های افراد متوسط و ضعیف را بلرزاند.</content>
  </text>
  <text id="41257">
    <content>مخصوصاً اگر حجم برگه‌ها محدود بوده یا این‌که برگه‌ها بسیار بزرگ شوند.</content>
  </text>
  <text id="41258">
    <content>در مجموع، عطارد یک زمین مغناطیسی است ولی ابعاد آن یک صدم ابعاد کره زمین است.</content>
  </text>
  <text id="41259">
    <content>بیش از دو تن مواد غذایی غیر قابل مصرف در یزد کشف و معدوم شد.</content>
  </text>
  <text id="41260">
    <content>وظیفه نوسازی کامل وزارت عدلیه به داور، حقوق‌دان تحصیل‌کرده سوییس، واگذار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41261">
    <content>با شنیدن صدا دل کند و به تشویش راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="41262">
    <content>برف، مانند شکری که قنادها روی کیک می‌پاشند، روی مزارع حاصل‌خیز را پوشانده بود.</content>
  </text>
  <text id="41263">
    <content>بعد از انشعاب حزب دموکراتیک خلق به دو جناح خلق و پرچم، او در میان اعضای رهبری حزب، در جناح خلق قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41264">
    <content>همین که حضرت مهدی متولد شد، مولود شریف را نزد پدر بزرگوارش بردم.</content>
  </text>
  <text id="41265">
    <content>همه از من، حال آقای هاشمی را می‌پرسیدند.</content>
  </text>
  <text id="41266">
    <content>او همچنین در معاملات سرسام‌آور تسلیحاتی غرب و رژیم مخلوع پهلوی نیز رأساً و یا با واسطه شرکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="41267">
    <content>وجه تسمیه پس از انقلاب: نام این شهر به ارومیه تغییر پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="41268">
    <content>گرگین سلطان نیز به مرتبه خانی ارتقا پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="41269">
    <content>این گروه، بازوی درآمدزایی ستاد در قالب بخش خصوصی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41270">
    <content>اول بدون این‌که تکان بخورد، آرام دراز کشید.</content>
  </text>
  <text id="41271">
    <content>جناب آقای تسخیری، باصراحت می‌پرسم چرا ما این امر را به شکل آزاد و بی‌قیدوبندی ملاحظه می‌کنیم؟</content>
  </text>
  <text id="41272">
    <content>وی همچنین برنده جوایزی همچون جایزه نوبل فیزیولوژی و پزشکی شده است.</content>
  </text>
  <text id="41273">
    <content>مرتضی مطهری، محمدجواد باهنر، اکبر هاشمی رفسنجانی، سید عبدالکریم موسوی اردبیلی و مبارزان دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="41274">
    <content>هنوز هیچ معامله صلحی که در تقسیم کوزوو نقش داشته باشد، حاصل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="41275">
    <content>آن‌ها بر بازسازی آداب و رسوم کهن کاتولیک اصرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="41276">
    <content>چهارمین انجیل قانونی، یوحنا، همچون اسفار مشکوک، تفاوت‌های جدی با این اناجیل دارد.</content>
  </text>
  <text id="41277">
    <content>جدول رده‌بندی مدال‌ها: آمریکا همچنان صدرنشین جدول رده‌بندی رقابت‌های المپیک دو هزار سیدنی است.</content>
  </text>
  <text id="41278">
    <content>سید مصطفی در آذر یک هزار و سیصد و نه شمسی، در قم متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="41279">
    <content>نفوذ اروپاییان به‌ویژه در نقاشی‌های رنگ روغن به‌خوبی دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41280">
    <content>این انجمن در سراسر آمریکا علیه تبعیض نژادی اقامه دعوی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41281">
    <content>الگوریتم کلونی مورچه، الهام گرفته شده از مطالعات و مشاهدات روی کلونی مورچه‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="41282">
    <content>یک چیز غیبی، این علم را به زبانش می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="41283">
    <content>این انفجارها تلفات جانی به دنبال نداشت.</content>
  </text>
  <text id="41284">
    <content>وی بامداد امروز به تهران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="41285">
    <content>دوم خرداد، پدیده‌ای طبیعی و نتیجه گریزناپذیر تحولات اجتماعی نظام مقدس ما بود.</content>
  </text>
  <text id="41286">
    <content>رئیس‌جمهوری آذربایجان هفده مهر به ایران می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41287">
    <content>وی در حال حاضر، ساکن در نیویورک و بوستون است.</content>
  </text>
  <text id="41288">
    <content>الآن در خود مسکن، تحرک خیلی خوبی پیدا شده است.</content>
  </text>
  <text id="41289">
    <content>برخی انتخاب ولادیمیر پوتین را آغاز روند جانشینی یلتسین تلقی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="41290">
    <content>همچنین، عناصر مرتبط با فرهنگ عشایری و آداب و احوال مردم لک در اشعار وی موج می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="41291">
    <content>و هند، جگر حمزه را به دندان کشید، تا کینه کهنه و عمیقش قدری آرام شود.</content>
  </text>
  <text id="41292">
    <content>آب یک اکسید است و از واکنش هیدروژن و اکسیژن به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41293">
    <content>چند سالی کارپینسکی نسبت به مخمصه‌ای که دچار شده بود، بی‌اعتنا بود.</content>
  </text>
  <text id="41294">
    <content>زمو با کاپیتان آمریکا و متحدان او در طول جنگ جهانی دوم جنگید.</content>
  </text>
  <text id="41295">
    <content>خطاب مستقیم صرفاً شکلی از ایجاد تأثیر تلویزیونی به صورت هم‌زمان نیست.</content>
  </text>
  <text id="41296">
    <content>آنفلوانزا در شیرخواران و کودکان بزرگ‌تر ممکن است سبب بروز برنشیت، سینه‌پهلو، گوش‌درد و سینوزیت شود.</content>
  </text>
  <text id="41297">
    <content>اگه ما به پلیس تلفن نکنیم، باید قول بدی تا سال بعد درستکار باشی.</content>
  </text>
  <text id="41298">
    <content>خرگوش صحرایی شرقی از لحاظ ظاهری تشابه زیادی به خرگوش صحرایی اروپایی دارد ولی کمی کوچک‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="41299">
    <content>صلیب سفید این پرچم را در پرچم کشورهای انگلیس، سوئد، نروژ، فنلاند و ایسلند هم می‌توان دید.</content>
  </text>
  <text id="41300">
    <content>این فیلم، یکی از آثار جنجالی هجدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم فجر بود.</content>
  </text>
  <text id="41301">
    <content>خبر انتصاب ابوالحسن فقیه به ریاست جمعیت هلال احمر، ابتدا توسط روابط عمومی این سازمان تکذیب شد.</content>
  </text>
  <text id="41302">
    <content>مورچه‌ها به بزرگی فیل‌ها و فیل‌ها اندازه مورچه‌ها شدند.</content>
  </text>
  <text id="41303">
    <content>سار دارای خطوط تلفن ثابت و پوشش موبایل در امتداد دره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41304">
    <content>سید محمدحسین فضل‌الله از یک سوءقصد جان سالم به در برد.</content>
  </text>
  <text id="41305">
    <content>صفحه فلان، این مطلب هست و آن مطلب را می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="41306">
    <content>نفوذ معنوی شیخ و در نتیجه نفوذ سیاسی او در آسیای صغیر موجب تشویش خاطر سلاطین عثمانی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41307">
    <content>در پایان آقای هاشمی از دوستان دکتر زرین‌کوب به نقل خاطراتی از دکتر زرین‌کوب پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="41308">
    <content>محصولات باغچه مدرسه هم در فروشگاه تعاونی خود مدرسه فروخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41309">
    <content>روحانیت، با از دست دادن جبهه مستضعفان، هیچ قشر جایگزینی را در کنار خویش نمی‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="41310">
    <content>کالبدشناسی، نشانه‌شناسی، داروشناسی، داروسازی و نسخه‌نویسی مورد بحث قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="41311">
    <content>وی درمورد سایر عللی که هم‌اکنون سبب تأخیر پروژه مذکور شده، اظهار نظر نکرد.</content>
  </text>
  <text id="41312">
    <content>این نوع عفونت ممکن است به آسیب مغزی در جنین منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="41313">
    <content>این مخروط در کنار سطح معلوم ماه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="41314">
    <content>چهارم. قوه ملکی و فرشته‌خویی «عقل مجرد» است که مربوط به قوای شهوت و غضب و اوهام نیست و حقیقت‌بین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41315">
    <content>او سنگین، قوی، سهل و ممتنع می‌نوشت و سنت‌های کلاسیک را رعایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="41316">
    <content>هریسون فورد در هیچ فیلم سینمایی تازه‌ای در نقش جک راین ظاهر نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41317">
    <content>در شهرستان گنبدکاووس، بنای عظیم و آجری گنبد قابوس در اعداد بزرگ‌ترین مفاخر معماری قرن چهارم هجری است.</content>
  </text>
  <text id="41318">
    <content>منیزیم، گوگرد، کلسیم، پتاسیم، برم و کربن سایر عناصر فراوان موجود در اقیانوس‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="41319">
    <content>این اختلاف سبب گردید که دولت سلجوقی روی به تجزیه بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="41320">
    <content>بعد از کالبدشکافی، علائمی از رد پیوند در بیمار مشاهده شد.</content>
  </text>
  <text id="41321">
    <content>برنامه‌ها باید ریتم تندتری داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="41322">
    <content>محمد به خاطر تولد حسن، گوسفندی قربانی نمود و گوشتش را میان فقرا تقسیم نمود.</content>
  </text>
  <text id="41323">
    <content>در آخرین سجده نماز، صدای گریه ایشان به گوش رسید.</content>
  </text>
  <text id="41324">
    <content>این نهاد در شهر بروکسل و در نزدیکی ورزشگاه کینگ بودوئن واقع است.</content>
  </text>
  <text id="41325">
    <content>این زوج صاحب دو فرزند با نام‌های جنی و کیت بودند.</content>
  </text>
  <text id="41326">
    <content>این ورزش در اروپا به خصوص جمهوری چک بسیار محبوب است.</content>
  </text>
  <text id="41327">
    <content>تمدن مایا در قرن شانزدهم میلادی توسط فاتحین اسپانیایی افول کرد.</content>
  </text>
  <text id="41328">
    <content>تابلوی مذکور، هم‌اکنون در گالری ملی لندن در انگلستان نگه‌داری می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="41329">
    <content>در شش دوره انتخابات مجلس، نام دکتر عباس شیبانی را در ورقه رأی نوشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="41330">
    <content>امام خیلی باعاطفه و مهربان بودند، خصوصاً نسبت به بچه‌ها خیلی علاقمند بودند.</content>
  </text>
  <text id="41331">
    <content>مرگ عضدالدوله و ضعف آل بویه تا قرن پنجم هجری، زمینه را برای تهاجم بیگانگان به جیرفت فراهم نمود.</content>
  </text>
  <text id="41332">
    <content>کنترل عملکرد بلوک‌های مختلف در موبایل، بر عهده این واحد است.</content>
  </text>
  <text id="41333">
    <content>نگاهی به موی پرپشت و بلوطی بلند و رهای زن می‌کنم و می‌خندم.</content>
  </text>
  <text id="41334">
    <content>گرچه بنیادگذار ژئومورفولوژی در ایران، احمد مستوفی است اما می‌توان گفت شاخص‌ترین چهره ژئومورفولوژی ایران فرج‌الله محمودی است.</content>
  </text>
  <text id="41335">
    <content>جامعه مدرسین حوزه علمیه قم با صدور اطلاعیه‌ای، رحلت آیت‌الله میانجی را ضایعه‌ای جبران‌ناپذیر توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="41336">
    <content>پرویز مظلومی تنگستانی، بازیکن سابق و سرمربی فوتبال، اهل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="41337">
    <content>چقدر عالی و لطیف علی علیه‌السلام این وضع این‌ها را بیان می‌کند!</content>
  </text>
  <text id="41338">
    <content>تلسکوپ هابل رصد ستاره‌هایی به ضعیفی اندازه شصت و هفت را ممکن ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="41339">
    <content>تکنولوژی دودکش خورشیدی همانند برج خنک‌کننده تبخیری، یک جریان رو به پایین است.</content>
  </text>
  <text id="41340">
    <content>در واقع، در آن نوع تقسیم‌بندی موضوعی قرار می‌گیرد؛ وگرنه بقیه مواردش هیچ ربطی به واقعیت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="41341">
    <content>به کمک چنین موشک‌هایی، آزمایش‌های نجومی بر روی پرتوهای ایکس یونسفری صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="41342">
    <content>اما سقوط امپراطوری رم، جذبه عجیبی داشت؛ مهرداد فخیمی از میدان بزرگ «غریبه و مه» بسیار سرافراز بیرون آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="41343">
    <content>عکاس برجسته جنگ، رابرت کاپا، نیز در استخدام این مجله بود.</content>
  </text>
  <text id="41344">
    <content>رئیس‌جمهوری آمریکا، یکشنبه‌شب در رأس یک هیئت سیاسی اقتصادی وارد دهلی‌نو شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41345">
    <content>اما تعریفی از تجاوز ارائه داده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="41346">
    <content>طیبی برای کسب مدال طلا باید با کشتی‌گیری از ژاپن روبه‌رو شود.</content>
  </text>
  <text id="41347">
    <content>امام‌جمعه تهران به تلاشی عظیم افتاد و بحران سخنش روی داد.</content>
  </text>
  <text id="41348">
    <content>زانوها را جمع کرد و پتوها را روی تن خود بالا کشید.</content>
  </text>
  <text id="41349">
    <content>طبق گفته شاهدان عینی به دادستان، سکوت عمیقی برقرار شد.</content>
  </text>
  <text id="41350">
    <content>طبق گفته شاهدان عینی به دادستان، سکوت عمیقی برقرار شد.</content>
  </text>
  <text id="41351">
    <content>سعی می‌شود شماره‌ها با ماشین اتوماتیک شماره‌زنی روی حاشیه جلد ثبت گردد.</content>
  </text>
  <text id="41352">
    <content>عمارت مصری و تونسی و چینی و ژاپنی نزدیک عمارت ایران است.</content>
  </text>
  <text id="41353">
    <content>مورو خواستار تشکیل حکومت وحدت ملی با حزب کمونیست بود.</content>
  </text>
  <text id="41354">
    <content>این فیلم دومین قسمت از سری تلویزیونی ماجراهای شرلوک هلمز و دکتر واتسون است.</content>
  </text>
  <text id="41355">
    <content>راما کریشنا عقیده داشت هیچ عشق و علاقه‌ای منجر به آرامش نخواهد شد مگر عشق به خدا و مهر به خدا.</content>
  </text>
  <text id="41356">
    <content>آلماتی، بزرگ‌ترین شهر کشور قزاقستان و پایتخت پیشین آن است.</content>
  </text>
  <text id="41357">
    <content>در این دوران به صراحت واژه یوگا و ابعاد عملی یوگا قابل بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="41358">
    <content>ابوالفضل کمالی، یکی از بازیکنان فوتبال ایران است.</content>
  </text>
  <text id="41359">
    <content>طهماسب به عنوان استاد تیپ‌سازی در دوبله شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41360">
    <content>از اون به بعد فقط شما رو می‌خواد.</content>
  </text>
  <text id="41361">
    <content>استاد به هیچ وجه بر شاگرد تحمیل نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41362">
    <content>آثار متأخر الخاص به سمت نقاشی‌های کودکان، گرایش پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="41363">
    <content>امروز شهردار تهران دستور داد لوحه‌های خیابان پرزیدنت آیزنهاور تهیه و در خیابان مزبور نصب گردد.</content>
  </text>
  <text id="41364">
    <content>پس از انقلاب روزنامه کیهان به مصادره دولت انقلابی درآمد.</content>
  </text>
  <text id="41365">
    <content>می‌فهمی که باز دردی به جانش چنگ می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="41366">
    <content>ادرار باقی‌مانده می‌تواند منجر به ایجاد عفونت شود.</content>
  </text>
  <text id="41367">
    <content>پیکر موسوی‌منش با حضور جمعی از مسئولان محلی و جمع زیادی از مردم تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="41368">
    <content>گفتگوهای کنترل خود افزایش یافته، مهارت در کنترل فیزیولوژیکی و استقلال ترغیب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="41369">
    <content>حتی در شهر قزوین تا حمله مغول، به زبان پهلوی گفت‌وگو می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41370">
    <content>از همین ایزوتوپ مدت کوتاهی بعد برای سرطان تیروئید و پرکاری تیروئید استفاده گردید.</content>
  </text>
  <text id="41371">
    <content>لو موند، دیپلماتیک یک ماهنامه فرانسوی خبری و نظری است.</content>
  </text>
  <text id="41372">
    <content>این شرکت در حوزه‌های انرژی، ماشین‌آلات صنعتی، صنایع شیمیایی، صنایع غذایی، نساجی، خدمات مالی و لجستیکی فعالیت می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="41373">
    <content>داوود پاشا، والی بغداد، یهودیان را آزار داد و باعث مهاجرت دیوید ساسون از بغداد شد.</content>
  </text>
  <text id="41374">
    <content>ابوبکر شیوه‌ای را عمل کرد که پیامبر صلی‌الله‌علیه عمل نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="41375">
    <content>درمورد ریشه نام اسکار اختلافاتی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="41376">
    <content>با این وصف، پیشرفت ظاهری در تنویر فکری با ویژگی‌های قهقرایی ملازم است.</content>
  </text>
  <text id="41377">
    <content>انگلیسی را باید به طور صحیح به کار ببرید.</content>
  </text>
  <text id="41378">
    <content>اخبار و اطلاعاتی را که ارائه می‌دهیم دقیق و صحیح است.</content>
  </text>
  <text id="41379">
    <content>معادن شهرستان محدود به معادن سنگ لاشه، مالون، پوکه معدنی و شن و ماسه است.</content>
  </text>
  <text id="41380">
    <content>یک روز با هم به پارک ساعی رفته بودیم؛ آب‌وهوای پارک ساعی برای روزهای عاشقی خیلی خوبه.</content>
  </text>
  <text id="41381">
    <content>پدرم در دانشگاه پرینستون، در آتلانتا، جورجیا، لندن و شهر نیویورک کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="41382">
    <content>اتفاقاً خشت بر جوی آب فروافتاده و نغمه آهنگین و جانفزایی را بر جان مرد تشنه نشاند.</content>
  </text>
  <text id="41383">
    <content>وی شهرت‌طلبی را از آفت‌های عالم موسیقی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="41384">
    <content>خوب یادم هست که احساس ناخوشایندی قلبم را چنگ زد، احساسی که خودم هم نمی‌توانستم بگویم چیست.</content>
  </text>
  <text id="41385">
    <content>پس از فتح تهران و روی کار آمدن احمد شاه، اغتشاشات همچنان ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="41386">
    <content>بعدها حس ملی‌گرایی‌اش بیشتر شد و به تاریخ ایرلند و جزایر آران علاقه‌مند شد و یک سال عضو «آیریش لیگ» شد.</content>
  </text>
  <text id="41387">
    <content>زالزالک که یک گیاه ضد نارسایی قلبی و کاهش‌دهنده فشارخون است، دارای خاصیت ضد اضطراب نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41388">
    <content>مدتی پس از معاهده احمد پاشا، نادر شاه افشار لشکرکشی به عراق و قفقاز را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="41389">
    <content>پوریا و گیلان می‌خواهند ماجرا را کشف کنند.</content>
  </text>
  <text id="41390">
    <content>خوشبختانه دورنمای تلویزیون کودکان به اندازه جنگل‌های آمازون گول‌زننده نیست.</content>
  </text>
  <text id="41391">
    <content>وی یکی از اساتید دانشگاه عبری اورشلیم است.</content>
  </text>
  <text id="41392">
    <content>این موضوع هم‌اکنون در کمیسیون بررسی وضع اتوبوسرانی مطرح می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41393">
    <content>مهم‌تر از همه اگر آگهی اجباری نیست باید جالب و جذاب باشد.</content>
  </text>
  <text id="41394">
    <content>انگشت‌های او تنها با قلم آشنا نبود، بلکه آشنای ماشه تفنگ هم بودند.</content>
  </text>
  <text id="41395">
    <content>بهره‌مند نزد من ضعیف است تا آن‌گاه که حق را از او بازستانم.</content>
  </text>
  <text id="41396">
    <content>کوسه در غالب موارد، وظیفه وزیر پادشاه را بر عهده می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="41397">
    <content>البته تلخی‌هایی هم داشتیم، تلخی‌ها ناشی از ضعف‌های ما و توطئه‌های دشمنان ماست.</content>
  </text>
  <text id="41398">
    <content>بر خلاف یهودیان و مسیحیان، مسلمانان، معتقد به پیغمبری و رسالت اسماعیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="41399">
    <content>طرف‌ها باید در موافقت‌نامه‌های مربوط به اعزام نیروهای پاسدار صلح، صحه بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="41400">
    <content>بسیاری از فیلسوفان معاصر متفق‌القول هستند که زیبایی امری ذهنی و انتقال‌ناپذیر است.</content>
  </text>
</textCollection>