<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="41801">
    <content>این پاسگاه‌ها در شهرک طالقانی، شهرک پردیسان، شهرک امام خمینی و یزدانشهر قم احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41802">
    <content>کارولینا لینک، قدری کم به موضوع داستان رنگ داده است.</content>
  </text>
  <text id="41803">
    <content>نیشابور در سال سی و یک قمری توسط مسلمانان تصرف شد.</content>
  </text>
  <text id="41804">
    <content>وی تهذیب اخلاق را در محضر علامه سید مرتضی کشمیری و علم حدیث را در نزد علامه محدث نوری فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="41805">
    <content>اشعار این آلبوم از سروده‌های علیرضا کلیایی، مهیار علیزاده، مهدی اخوان ثالث و هوشنگ ابتهاج هستند.</content>
  </text>
  <text id="41806">
    <content>همان موقع زمزمه بچه‌ها در مورد انتخاب شاهزاده بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41807">
    <content>هرکس به صحنه نگاه می‌کرد، متوجه قضایا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41808">
    <content>شعرهای این مجموعه اغلب عرفانی و در منقبت ائمه اطهار و همچنین مثنوی، قطعه و غزل است.</content>
  </text>
  <text id="41809">
    <content>نیما یوشیج را پدیدآورنده این نوع شعر در ادبیات فارسی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="41810">
    <content>اولین میهمانان برنامه جیسون الکساندر و میمی راجرز بودند.</content>
  </text>
  <text id="41811">
    <content>اصطلاح یهودی-مسیحی گروه را دسته‌بندی می‌کند چه در ارجاع، چه در شباهت‌ها یا اشتراکات بین این دو مذهب.</content>
  </text>
  <text id="41812">
    <content>منقار از ترکیب فک بالا و فک پایین ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="41813">
    <content>البته مارگارت تاچر به عنوان سمبل تکروی انگلیس هم به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="41814">
    <content>وی پس از تحصیل علوم مقدماتی، چندی در درس فقه و اصول پدرش حاضر شد.</content>
  </text>
  <text id="41815">
    <content>پس آنچه مایه و پایه خوشبختی است، تکامل ماشین است.</content>
  </text>
  <text id="41816">
    <content>این فیلم اقتباسی است از داستان آخرین نیزه او؛ نوشته سر آرتور کانن دویل.</content>
  </text>
  <text id="41817">
    <content>او خوب تقریر می‌کرد و تعابیر لطیف و بیان شیوایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="41818">
    <content>این، ترسیم دوره دشوار دیپلماسی ماست که گذرانده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="41819">
    <content>باغ‌ها و پارک‌های متعدد، قهوه‌خانه‌ها، کلوپ‌ها، اما به زیادی شهر پاریس نیست.</content>
  </text>
  <text id="41820">
    <content>دکتر یحیی مهدوی در شکل‌دهی و بنیان‌گذاری گروه فلسفه دانشگاه تهران نقش مؤثری داشت.</content>
  </text>
  <text id="41821">
    <content>نسبت وزنی هیدروژن آن به کل وزن مولکول کمتر از سه درصد است.</content>
  </text>
  <text id="41822">
    <content>او در حال حاضر هدایت خوآن اریش پرو را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="41823">
    <content>در لیگ دوازدهم و با جدایی جلال کاملی مفرد، بختیار کاپیتان فولاد شد.</content>
  </text>
  <text id="41824">
    <content>تغذیه و سلامتی خوراکی‌ها و غذاهای کم‌انرژی برای افراد چاق مفید است.</content>
  </text>
  <text id="41825">
    <content>از زیرسیگاری، سیگار برگ نیمه‌سوخته‌ای برداشت و روشن کرد.</content>
  </text>
  <text id="41826">
    <content>و من در پناه نیلوفرها نزدیک‌تر شدم، و حرکات مرد را نگاه کردم.</content>
  </text>
  <text id="41827">
    <content>پس از فتحعلی شاه، نوه او، محمد شاه، مدت چهارده سال پادشاهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="41828">
    <content>زر را در سرشت حاکمان گنجاند؛ نقره و سیم را در پشتیبانان؛ و مفرغ و آهن و برنج را در کارگران.</content>
  </text>
  <text id="41829">
    <content>شما مردم، در عین حال که خوشحالید، غمگین نیز هستید و در اوج خوشی، ناخوش هستید.</content>
  </text>
  <text id="41830">
    <content>در این‌جاست که پلیس فلسطین و پلیس اسرائیل را می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="41831">
    <content>تنها گل تیم تراکتورسازی را احمد کریم‌لو در دقیقه هفتاد و شش به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="41832">
    <content>با اخلاقی خوش به سؤال ما در خصوص خاطره‌ای از نوروز، پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="41833">
    <content>حتی یک بار من به قم رفتم و به منزل ایشان.</content>
  </text>
  <text id="41834">
    <content>نتایج مسابقات کامپیوتری، چشم‌اندازی از توانایی نسبی موتورهای شطرنج ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="41835">
    <content>در چنین حالتی این الگوریتم یک روش مرتب‌سازی درجا نیست.</content>
  </text>
  <text id="41836">
    <content>وی علت کاهش خاویار و صید ماهیان خاویاری را کمبود ذخایر ماهیان خاویاری و صید قاچاق در دریای خزر ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="41837">
    <content>شبکه ماهواره‌ای المنار، شبکه اطلاع‌رسانی و رسانه‌ای حزب‌الله لبنان است.</content>
  </text>
  <text id="41838">
    <content>گئورگی هاگی به عنوان بهترین بازیکن فوتبال قرن بیستم رومانی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="41839">
    <content>همچنین احسان قائم‌مقامی، مرتضی محجوب، آرش اکبری‌نیا دیگر بازیکن پیروز این دور بودند.</content>
  </text>
  <text id="41840">
    <content>باد به صورتش می‌وزید و هوا کم‌کم تاریک می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41841">
    <content>در این دستورالعمل، شکل چهار کلاس تعریف شده است.</content>
  </text>
  <text id="41842">
    <content>بیماری‌های گوش خارجی در کودکان: لاله یا هلال گوش عبارت از غضروف‌هایی است که ساختمان کج‌ومعوجی دارند.</content>
  </text>
  <text id="41843">
    <content>سپاس مرا به خاطر ابراز آرزوهای دوستانه خود بپذیرید.</content>
  </text>
  <text id="41844">
    <content>در برخی از آلیاژها، پس از آمیخته شدن عناصر تشکیل دهنده آلیاژ، خواص تمام عناصر تشکیل‌دهنده در آلیاژ تشکیل‌شده مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41845">
    <content>عراق نیز ادغام کویت به این کشور را به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="41846">
    <content>درباره حروف مقطعه تفصیلاً در سوره‌های بقره، آل‌عمران و اعراف بحث شد و لزومی برای تکرار نیست.</content>
  </text>
  <text id="41847">
    <content>تابلوی چشمه او، یادآور آناهیتا بانوی اساطیری ایران است.</content>
  </text>
  <text id="41848">
    <content>قسمت اعظم این سرزمین، متعلق به تاجیکستان و قرقیزستان و مابقی جزء افغانستان و پاکستان است.</content>
  </text>
  <text id="41849">
    <content>نگاهی به کاغذها انداخت و شمعی که قطره قطره اشکش روی میز ریخته بود.</content>
  </text>
  <text id="41850">
    <content>عبدالله نوری به پنج سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="41851">
    <content>همچنین لاتین، زبان رسمی کلیسا، به ویژه کلیسای کاتولیک است.</content>
  </text>
  <text id="41852">
    <content>مادر مرا نزد بقال محله فرستاد تا کمی آرد و روغن بگیرم، البته به نسیه.</content>
  </text>
  <text id="41853">
    <content>در جوار شهرک‌های تعاونی کشاورزی و صنعتی، مجتمع‌های مسکونی احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41854">
    <content>دو علم حکمت و کلام به جهت تحصیل این غایت تدوین شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41855">
    <content>در غیر این صورت با تشخیص تیم مددکاری به مراکز ذی‌صلاح تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41856">
    <content>این اتفاقات قبل از سفر ناصرالدین‌شاه به فرنگستان بود.</content>
  </text>
  <text id="41857">
    <content>یکی از نتایج این دین‌شناسی منفی، عرفان است.</content>
  </text>
  <text id="41858">
    <content>اسماعیل داورفر، متولد یک هزار و سیصد و یازده تهران و فارغ‌التحصیل هنرستان هنرپیشگی است.</content>
  </text>
  <text id="41859">
    <content>زرادخانه‌ها هرچه انباشته‌تر باشند، چیزی را تغییر نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="41860">
    <content>همه صاحب‌منصبان و شاگردان تعجب کردند که من چطور فهمیدم این یک نفر ژاپنی است.</content>
  </text>
  <text id="41861">
    <content>یعنی این‌که با گسترده‌تر شدن حیطه نفوذ وحدت، اهداف و نتایج آن متنوع‌تر و بیشتر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41862">
    <content>اشعاری فارسی و عربی نیز به وی منسوب است.</content>
  </text>
  <text id="41863">
    <content>داریوش پس از پیروزی در نبردها با آتوسا، دختر کوروش بزرگ، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="41864">
    <content>کلیدهای بیست کیلوولت هم به طور وسیع کاربرد دارند.</content>
  </text>
  <text id="41865">
    <content>من هنوز بچه‌مدرسه‌ای بودم که نام بلند جذاب و سحرانگیز آمریکا را شنیده، حسد می‌بردم.</content>
  </text>
  <text id="41866">
    <content>باور کنید سین را شین می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="41867">
    <content>اما برای ورزش‌کاران، به ویژه دوچرخه‌سواران، انکار، نوعی کسب است.</content>
  </text>
  <text id="41868">
    <content>ستون‌های چهار گوش عظیم‌الجثه قرارگرفته روی پایه‌های عظیم، به رواق و بقیه ماجرا متصل‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41869">
    <content>چراکه مطابق قانون مطبوعات مدیرمسئول و نویسنده هر دو مسئول و پاسخ‌گو شناخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41870">
    <content>این کتاب فاقد مقدمه ناشر انگلیسی و نیز ناشر فارسی آن است.</content>
  </text>
  <text id="41871">
    <content>ستاره، ظرفی را پر از آبگوشت می‌کند و جلوی آرزو می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="41872">
    <content>دیروز در و دیوار هم به حمل‌ونقل بین‌المللی ما فحش می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="41873">
    <content>حاجی میرزا جبار، مؤسس کارخانه بلورسازی و کارپرداز سفارت ایران در بغداد بود.</content>
  </text>
  <text id="41874">
    <content>زبان خانواده بود، زبان فارسی خیلی معیوب و خیلی شکسته شد.</content>
  </text>
  <text id="41875">
    <content>وی این پارک را به نام همسرش، «سوفیا»، نام‌گذاری و به او تقدیم نمود.</content>
  </text>
  <text id="41876">
    <content>او در دربار نصربن‌احمد سامانی مقام و منزلت فراوان داشت.</content>
  </text>
  <text id="41877">
    <content>مقتولین اکثراً تجاری بوده‌اند که در مدت کوتاهی به‌طور نامرئی ثروتمند شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="41878">
    <content>از اینکه فکر کرد من هنوز بچه‌ام خوشم نیامد و عصبانی شدم و زود رفتم گوشه حیاط نشستم.</content>
  </text>
  <text id="41879">
    <content>شعرهای فارسی در طول حیات تاریک و روشن خود از سنت‌ها و پدیده‌هایی برخوردار بوده که همچنان برای ما دل‌نشین و غمگسار به نظر می‌آمده است و ما با آن‌ها انس و الفتی پایدار داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="130046">
    <content>رنگ پوستش کرم بود و موها و لب‌هایش مثل یک کوروت مدل ۱۹۶۷ که همین الان از خط تولید در آمده باشد سرخ سرخ بود.</content>
  </text>
  <text id="130047">
    <content>در ۲۴ ساعت آینده وزش باد شدید و گردوخاک در شمال سیستان‌وبلوچستان به‌ویژه منطقه زابل نیز رخ خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="130048">
    <content>معاون تربیت‌بدنی و سلامت آموزش‌وپرورش تهران از تعطیلی زنگ ورزش مدارس پایتخت به‌دلیل آلودگی هوا در روزهای ۲۰ و ۲۱ آبان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130049">
    <content>تیم تکواندو گیتی‌پسند با کسب ۲ برد در هفته‌های پایانی نیم‌فصل نخست با ۲ پله صعود به استقبال دور برگشت رفت.</content>
  </text>
  <text id="130050">
    <content>مفاد ماده ۶۵۰ قانون مجازات اسلامی در صورتی قابلیت اجراء دارد که شهادت کذب در دادگاه اداء شود نه در دادسرا.</content>
  </text>
  <text id="130051">
    <content>تهیه‌کننده‌ی این آلبوم گوردون رافائل بود و اولین پخش آن در استرالیا و در تاریخ ۳۰ ژوئیه‌ی ۲۰۰۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="130052">
    <content>در سال ۱۹۹۸، تأثیر پدیده ال نینو بر کشاورزی، بحران اقتصادی در آسیا، بی‌ثباتی در بازارهای برزیل رشد را متوقف ساخت.</content>
  </text>
  <text id="130053">
    <content>در مجموع این ۵ فعالیت حدود ۶۵ درصد از کل مصرف انرژی تمام فعالیت‌ها را در سال ۱۳۸۶، به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="130054">
    <content>الان فقط ۵ کشور صاحب بمب هسته‌ای هستند که بعد از ام پی تی کشورهای دیگه جلویش گرفته شد برای داشتن بمب.</content>
  </text>
  <text id="130055">
    <content>مسابقات جهانی ژیمناستیک ریتمیک ۱۹۷۷ هشتمین دوره مسابقات جهانی ژیمناستیک ریتمیک است که در بازل، سوئیس از ۱۳ تا ۱۶ اکتبر ۱۹۷۷ میلادی برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130056">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه چهارمحال‌وبختیاری گفت: قرآن نگهبان انقلاب ۳۴ ساله مردم ایران است.</content>
  </text>
  <text id="130057">
    <content>رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی استان قم گفت: برگزاری مراسم در ۶۰ مسجد سطح استان، تداخلی با مراسم اصلی در مسجد اعظم نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="130058">
    <content>رمی، جان و مایکل برد، ۱۳۷۵، تأملاتی در باب سینمای دینی، ترجمه محمد شهبا، تهران: بنیاد سینمایی فارابی.</content>
  </text>
  <text id="130059">
    <content>رضایی با اشاره به ناکامی دشمنان در جریان‌سازی فتنه ۸۸، گفت: اینک نقطه ضعف ما یعنی اقتصاد را به نشانه رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="130060">
    <content>بنیاد علمی زیرک‌زاده یک مؤسسه‌ی غیردولتی و غیرانتفاعی است که از سال ۱۳۷۲ برای ترویج علم و فناوری در میان مردم ایران تأسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130061">
    <content>سیارک ۱۶۲۴۶ شانزده هزار و دویست و چهل و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۷ آوریل ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130062">
    <content>مواضع آیت‌الله هاشمی در سال ۹۴ براساس تجربه سال‌های مدیریت بحران و سیاست‌ورزی در مقاطع بسیار سخت مانند جنگ تحمیلی اتخاذ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130063">
    <content>شش سال بعد، بالاخره دولت ژوئن ۲۰۱۲ را آخرین اولتیماتوم برای حضور فروشندگان مرد در فروشگاه‌های لباس زیر تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="130064">
    <content>امیر خسرو دلیر ثانی مجدداً به‌همراه ۱۱ زندانی دیگر بند ۳۵۰ زندان اوین از روز ۲۸ خرداد ماه ۱۳۹۰ اعتصاب غذای را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="130065">
    <content>ماده ۳۹۴ مشتری باید ثمن را در موعد و در محل و بر طبق شرایطی که در عقد بیع مقرر شده‌است تأدیه نماید.</content>
  </text>
  <text id="130066">
    <content>این پیش‌بینی می‌افزاید: بارش ها طی ۴۸ ساعت آینده در قسمت‌های جنوب شرق و شمال غرب استان چهارمحال‌وبختیاری خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="130067">
    <content>اگر ۴ سال پیش اصحاب فتنه قبل‌از شمارش آراء و اعلام نتایج، خود را پیروز انتخابات نمی‌نامیدند آن‌همه خسارت به کشور وارد نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="130068">
    <content>در پی انفجار یک ساختمان بمب گذاری شده در منطقه زیدان در غرب بغداد ۸ تن کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="130069">
    <content>گفتنی است، در این روز و در تالار صادراتی، ۴۲۰۰ تن قیر ۶۰۷۰ و ۱۶۰ تن عایق رطوبتی روی تابلوی عرضه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="130070">
    <content>اصل بدیهی ۳ و ۴ به ما اجازه‌ی تصمیم‌گیری راجع‌به مطلوبیت نسبی دو بخت آزمایی یا دو دارایی را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="130071">
    <content>با بررسی متون تاریخی اگر بخواهیم اوضاع سیاسی، اجتماعی و اقتصادی جهان اسلامی را از سال ۶۱۶ ق.</content>
  </text>
  <text id="130072">
    <content>ارل استنلی گاردنر در سال ۱۹۵۲، برای مجموعه آثارش، معتبرترین جایزه‌ی ادبیات پلیسی جهان، یعنی جایزه‌ی ادگار را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="130073">
    <content>ما جزء ۱۰ کشور پیشرفته جهان در این زمینه هستیم و در فناوری‌های جدید مثل نانو پیشرفت‌های محیرالعقولی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="130074">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرج، مرحوم آرمون شب گذشته در سن ۷۶ سالگی دچار عارضه قلبی شده و جان به جان آفرین تسلیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="130075">
    <content>این محصول ۴ سیلندر خطی ۱۶ سوپاپ مجهز به گیربکس ۶ سرعته اتوماتیک می‌باشد و استاندارد آلایندگی یورو ۵ را پاس کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130076">
    <content>چون زیر نور منورهای عراقی منطقه را به‌خوبی دیدیم و تخمین زدیم که تا دژ ۱۰۰ متر بیشتر فاصله نداریم.</content>
  </text>
  <text id="130077">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور افزود: ۸۷ و نیم درصد حاضرین جلسه آزمون نسبت‌به مشاهده و پرینت کارنامه اقدام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="130078">
    <content>به گزارش خبرنگار سیاسی خبرگزاری فارس، مراسم یوم‌الله ۱۳ آبان دقایقی پیش با حضور گسترده اقشار مختلف مردم آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="130079">
    <content>منابع آگاه اعلام کردند: دولت مصر روزانه ۴۰۰ تا ۵۰۰ میلیون فوت مکعب گاز از قطر وارد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="130080">
    <content>خبرگزاری فارس: روز گذشته مردم گلپایگان با ۵۲ واحد خون ۲۳ هزار و ۹۲۰ سی‌سی خون اهدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="130081">
    <content>سال ۱۹۸۷، تقریبا ۷ هزار عضو سازمان مجاهدین خلق در عراق بودند که شامل حدود ۸۰ درصد کل اعضای در تبعید می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="130082">
    <content>مطمئناً می‌توان گفت همه‌ی این‌ها تا قبل‌از زمانی‌که راست بلت اعلام کرد در سال ۲۰۱۶ به نامزد دموکرات رأی می‌دهد، درست بودند.</content>
  </text>
  <text id="130083">
    <content>کرانه باختری در سال ۱۹۸۷ تا ۱۹۹۵ میلادی شاهد یک انتفاضه بزرگ بود، این منطقه در سال ۱۹۹۶ میلادی شاهد یک نوع دیگر انتفاضه بود.</content>
  </text>
  <text id="130084">
    <content>تذکر دو نکته: ۱ در جدول‌های ترتیب نزول سوره‌ها نباید اساس را بر معادلات و چینش‌های تخمینی و مورد پسند خود بگذاریم.</content>
  </text>
  <text id="130085">
    <content>کرم احمدیان به خبرنگار توپ و تور گروه ورزش باشگاه خبرنگاران جوان گفت: خوشحالم که پس‌از ۱۶ شکست متوالی طعم برد را چشیدیم.</content>
  </text>
  <text id="130086">
    <content>در جلسه هفتگی ملاقات مردمی سازمان تعزیرات حکومتی به درخواست عفو و تقسیط جرایم ۱۳ نفر از مراجعان رسیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="130087">
    <content>در این روش می‌توان به درصد تخلخل ۹۳ رسید ولی حفره‌ها تا ۳۰ درصد با هم ارتباط دارند، در ضمن سطح نمونه‌ها بدون تخلخل است.</content>
  </text>
  <text id="130088">
    <content>در پژوهشی دیگر مشخص شد که افزایش ۲ واحدی فشار خون، خطر مرگ ناشی از سکته‌های قلبی را از ۷ تا ۱۰ درصد افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="130089">
    <content>میکائیلی افتتاح کارگاه آموزشی صنایع دستی در فنی‌وحرفه‌ای شاهین‌دژ نیز با اعتبار ۳۰۰ میلیون ریال را از دیگر پروژه‌هایی که امروز افتتاح می‌شوند عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="130090">
    <content>روز گرامی‌داشت وی ۲۴ ژوئن است، روز وسط تابستان، وقتی مرفی با سیلیا آشنا می‌شود و عقلش را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="130091">
    <content>گاز مورد نیاز جهت استحصال یک بشکه نفت در این مخازن در فشار ثابت، حدود ۲۵۰۰ پای مکعب است.</content>
  </text>
  <text id="130092">
    <content>مدیرکل ستاد مدیریت بحران استانداری اصفهان تصریح کرد: درحال‌حاضر ۱۱۰ هزار هکتار از مزارع زراعی و ۲۵ هزار محصول باغی بیمه هستند.</content>
  </text>
  <text id="130093">
    <content>بخش ارکسترال موسیقی متن این انیمیشن در استودیو ارکستر سمفونیک مقدونیه با حضور ۹۰ نوازنده زیر نظر کریستف رضاعی ضبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130094">
    <content>در دقیقه ۷۴ هم علی حمودی صاحب یک موقعیت خوب شد که مدافع داماش ضربه آرام او را از روی خط دروازه برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="130095">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، محسن اکبری به تاریخ ۱۴ شهریور ۱۳۴۳ در بهبهان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="130096">
    <content>جزینی سپس تصریح کرد: ۳۰ درصد این مواد از کشور ما عبور می‌کند که بخشی مصرف، بخشی ترانزیت و بخشی هم کشف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130097">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی زاهدان گفت: درحال‌حاضر ۳ هزار و ۲۰ پرستار در سطح استان سیستان‌وبلوچستان به بیماران خدمات ارائه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="130098">
    <content>اکنون، همه چشم‌ها به عملکرد این راهکار در جایزه اصلی، یعنی جام ملت‌های اروپا ۲۰۲۰ دوخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130099">
    <content>حضور در نیمه نهایی ۱۹۹۶ شاید اوج خودنمایی انگلیس در جام ملت‌های اروپا بود و بعد از آن تلخی غیبت در یورو ۲۰۰۸ ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="130100">
    <content>با گذشت ۳ روز از آغاز مذاکراتی که قرار بود ۳ روزه باشد، طرف‌های مذاکره هنوز حاضر نیستند مذاکره مستقیم برگزار کنند.</content>
  </text>
  <text id="130101">
    <content>در دقیقه ۴۸ از همین منطقه صاحب کرنر شدند و این ضربه توسط تیموریان دفع شد و به اوت رفت.</content>
  </text>
  <text id="130102">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل میراث فرهنگی خراسان رضوی گفت: ۸ هزار نفر به زائرین پیاده امام هشتم در دهه آخر صفر خدمت‌رسانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="130103">
    <content>مدیر بخش مستند جشنواره فیلم فجر از ارسال نسخه نهایی ۸۰ فیلم مستند به دبیرخانه جشنواره فیلم فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130104">
    <content>این سهم، ۳۸۰۰ ریال کشف قیمت شد و سهمیه آنلاین‌ها نیز، ۴۰۰ سهم در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130105">
    <content>مجله آمریکایی فوربس لبنی را به‌عنوان قدرتمندترین زن عرب و یکی از ۱۰۰ زن قدرتمند جهان در سال‌های ۲۰۰۵ و ۲۰۱۰ انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="130106">
    <content>دور دوم این نشست که ساعت ۹ و ۱۵ دقیقه صبح امروز به وقت ژنو آغاز شده بود ساعت ۱۳ و ۳۰ دقیقه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="130107">
    <content>بر طبق نوشته‌ها نمایش عروسکی یک سرگرمی معمول در ۴۰۰ سال قبل‌از میلاد و احتمالاً با عروسک‌های خیمه‌شب‌بازی و دستکشی در یونان و روم بود.</content>
  </text>
  <text id="130108">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی سعدآباد از ختم ۱۱۴ هزار صلوات توسط بانوان در سعدآباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130109">
    <content>بعد از انقلاب این جشنواره تعطیل و پس‌از ۴ سال جشنواره فیلم فجر، هم‌زمان با روزهای دهه فجر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="130110">
    <content>این موضوع را با گرفتن آزمایشی که در فصل ۴ کامل‌تر توضیح خواهیم داد، به‌راحتی می‌توانیم نشان دهیم.</content>
  </text>
  <text id="130111">
    <content>یک دستگاه خودروی سواری سمند که با سرعت غیرمجاز ۱۹۸ کیلومتر در محور بروجن لردگان در حرکت بود، توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="130112">
    <content>سیارک ۳۳۱۱۳ سی و سه هزار و صد و سیزدهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ ژانویه ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130113">
    <content>حال که کودک شما ۶ ماه دارد، می‌توانید غذاهایی چون بروکلی، توت، موز و … را به او بدهید.</content>
  </text>
  <text id="130114">
    <content>یعنی کلیه متولدین روز ۲۴ خردادماه سال ۱۳۷۴ و قبل‌از آن می‌توانند با حضور در شعب اخذ رای در انتخابات شرکت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="130115">
    <content>بعضی ناظران می‌گویند که داعش اکنون کنترل ۵۰ درصد خاک سوریه و یک‌سوم خاک عراق را در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="130116">
    <content>کفاره روزه غیر عمد مبلغ ۱۵۰۰ تومان است که باید به‌صورت نان تهیه و پرداخت شود، همچنین کفاره روزه عمد مبلغ ۹۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="130117">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های خراسان شمالی اضافه کرد: از این تعداد، صرفاً ۱۱۶ دستگاه انواع اتوبوس است.</content>
  </text>
  <text id="130118">
    <content>در عملیات انتحاری در شرق موصل در نزدیکی یک مقر نظامی هم یک نظامی و ۲ غیر نظامی زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="130119">
    <content>آبی پوشان در دو فصل گذشته و طی ۹ بازی شکستی نداشته‌اند، اگرچه مقابل سپاهان در ضربات پنالتی شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="130120">
    <content>زنان نمی‌خواهند یائسگی را تحمل کنند، بلکه می‌خواهند از آن عبور کنند و ۴۰ یا ۵۰ سال دیگر به زندگی خود ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="130121">
    <content>از نیمه دوم ۱۹۵۱، مجلس کم‌کم از نظر او افتاد، چون کانون مخالفت با دولت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="130122">
    <content>منطقه خاورمیانه در ۶۰ سال گذشته شاهد تحول بزرگی بود و در ۳۰ سال گذشته نیز جنگ‌ها و لشکرکشی‌های بزرگی در این منطقه رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="130123">
    <content>گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران: تصاویر نیم صفحه نخست روزنامه‌های ورزشی چهارشنبه ۳ تیر را در زیر مشاهده خواهید کرد.</content>
  </text>
  <text id="130124">
    <content>او همچنین افزود: طرح توسعه و بهینه‌سازی پالایشگاه اراک ۱۱ درصد و طرح توسعه و بهینه‌سازی پالایشگاه اصفهان سه درصد پیشرفت دارد.</content>
  </text>
  <text id="130125">
    <content>این مچ‌بند هوشمند در حدود ۱۷۴ دلار قیمت دارد و تنها با فشار یک دکمه گلوله آتشین را به اطراف پرتاب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="130126">
    <content>یک مدل موفق جنگ ممتد مردم روستایی کمونیست در دهه‌های ۱۹۲۰ و ۱۹۳۰ بود که نهایتاً حزب کمونیست چین را به قدرت رساند.</content>
  </text>
  <text id="130127">
    <content>رئیس ستاد بزرگداشت یوم‌الله ۱۳ آبان از پوشش رسانه‌ای مراسم این روز توسط ۳۱۰۰ خبرنگار داخلی و خارجی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130128">
    <content>سازمان حقوق بشر ایران، یک سازمان حقوق بشری غیردولتی و بین‌المللی است که در حدود سال ۲۰۰۷ تأسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130129">
    <content>یکی از بمب‌ها از فاصله ۱۵۰ متری به زمین انداخته شد که اگر چه خطرناک بود ولی به‌منظور افزایش هرچه بیشتر شدت تخریب صورت می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="130130">
    <content>حتی معرفی شهردار منطقه ۱۹ تهران به‌عنوان یکی از اعضای هیأت مدیره به وزارت ورزش نیز توسط لواسانی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="130131">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مرکز فرهنگ و معارف قرآن از گردآوری و ارائه ۹ هزار و ۲۲۳ مقاله در پایگاه دانشنامه موضوعی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130132">
    <content>اگر این کتاب را با معیارهای خاطره‌نویسی بررسی کنیم باید حدود ۱۲۰ تا ۱۳۰ صفحه آن را کنار بگذاریم چون اصلا خاطره محسوب نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="130133">
    <content>به‌طور متوسط قانون بودجه از زمان تمهید مقامات تهیه لایحه تا تصویب و ابلاغ به دولت ۱۴۰ روز فعالیت مستمر را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="130134">
    <content>کوه شاه، با بلندای ۴۳۷۴ متر، دومین چکاد مرتفع استان کرمان و پنجمین قله بلند کشور است.</content>
  </text>
  <text id="130135">
    <content>من معتقدم آقای هاشمی نه‌تنها سال ۹۲ بلکه سال ۸۴ هم اشتباه کرد که در انتخابات ریاست‌جمهوری ثبت‌نام کرد.</content>
  </text>
  <text id="130136">
    <content>از عصر صنعتی شدن تاکنون ۳۰ درصد از حجم دی‌اکسیدکربن تولید شده به دست بشر به‌همین روش جذب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130137">
    <content>با گذشت ۱۰ روز از این اظهار نظر هنوز هیچ خبر موثقی از نظر وزیر ورزش و کمیته ملی المپیک منتشر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="130138">
    <content>انتشار جهانی در سال ۲۰۲۰ شاید حدود ۵ درصد کاهش یافت، زیرا همه‌گیری کووید ۱۹، باعث کاهش شدید فعالیت‌های اقتصادی شد.</content>
  </text>
  <text id="130139">
    <content>کمیته تخصیص بودجه مجلس نمایندگان آمریکا در طرح پیشنهادی خود، بودجه سامانه دفاع موشکی اسرائیل را به رقم بی‌سابقه ۶۰۰ میلیون دلار افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="130140">
    <content>به گزارش ایسنا، آریا نسیمی شاد در ماده‌ی ۵۰، ۱۰۰ و ۲۰۰ متر قورباغه گزینشی المپیک شرکت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="130141">
    <content>حسن‌زاده یادآور شد: در بخش فاضلاب نیز ۶۰ درصد شبکه داخلی شهرک اجرا و خط انتقال آن در حال فرا خوان و انتخاب پیمانکار است.</content>
  </text>
  <text id="130142">
    <content>شورای ملی انتخابات اظهار کرده که تنها ۳۵۹ هزار و ۷۶۱ هزار از مجموع ۷۵۶ هزار امضای جمع شده واجد شرایط قانونی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130143">
    <content>بزودی و با خرید تجهیزات جدید و به‌روز دنیا، قرار است کارخانه کاغذسازی ۸۰ هزار تنی در غرب کشور افتتاح شود.</content>
  </text>
  <text id="130144">
    <content>آبی و اناری‌پوشان کاتالونیا با تحقیر میهمان خود در ورزشگاه نیوکمپ، در جمع ۱۶ تیم برتر جام حذفی اسپانیا قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="130145">
    <content>سرپرست تیم نجات غریق سازمان آب‌وبرق خوزستان از غرق شدن یک مادر و دختر در منطقه زیرکوه در دریاچه سد کارون ۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130146">
    <content>از سال ۲۰۱۱ تاکنون، سوریه بواسطه مناقشه مسلحانه‌ای که بیش‌از ۲۵۰ هزار کشته بر جا گذاشته، چندپاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130147">
    <content>آباد، شهری است از توابع بخش مرکزی شهرستان تنگستان در استان بوشهر که در ۲۸ آذر ۱۳۹۱، ارتقاء یافت.</content>
  </text>
  <text id="130148">
    <content>فرمانده کمیته جستجوی مفقودین ستاد کل نیروهای مسلح گفت: ۲۵ فروردین‌ماه سال جاری، پیکر ۶۱ شهید دفاع مقدس وارد خاک کشورمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130149">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان دهلران گفت: از ۱۵ شهریور ماه نمایشگاه پاییزه فروش فوق‌العاده در دهلران برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130150">
    <content>نامدار زنگنه ابتدا در فاصله سال‌های ۱۳۵۹ تا ۱۳۶۱ به‌عنوان معاون فرهنگی وزیر ارشاد، پا به دولت نهاد.</content>
  </text>
  <text id="130151">
    <content>محمد ایرانی کارشناس مسائل خاورمیانه معتقد است جریان‌های ۸ و ۱۴ مارس در جریان انتخاب رئیس‌جمهوری لبنان محکوم به حصول توافق با یکدیگر هستند.</content>
  </text>
  <text id="130152">
    <content>رئیس اتاق اصناف کهگیلویه تصریح کرد: ۱۵۰ غرفه در نمایشگاه بهاره امسال کالاهای مورد نیاز مردم را عرضه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="130153">
    <content>اوایل سال ۵۳، وقتی در بند قرنطینه اقامت داشتم، جلسه نخست دادگاهم تشکیل شد و در نتیجه من به شش سال زندان محکوم شدم.</content>
  </text>
  <text id="130154">
    <content>ابوالفضل قاضی، وزیر علوم و آموزش عالی، در اعتراض به کشتار دانش‌آموزان و دانشجویان در ۱۳ آبان استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="130155">
    <content>این مسئول گفت: مأموران مقدار ۵۶ کیلو و ۵۰۰ گرم تریاک را که متهمان در یک کیسه به‌همراه داشتند، کشف و ضبط کردند.</content>
  </text>
  <text id="130156">
    <content>محکمی بیان کرد: بازی‌های کریدور، کدگذاری، پازل شش ضلعی، ساخت اشکال با چشمان بسته و بلاک آس از جمله ۱۵ بازی فکری این مسابقات است.</content>
  </text>
  <text id="130157">
    <content>گفت: تعداد قسمت‌های کار آقای مقدم بیشتر از ۱۳ قسمت بود و تصمیم بر این شد که کار آقای فخیم زاده را پخش کنیم.</content>
  </text>
  <text id="130158">
    <content>با نگاهی به طراحی جلوی این اتومبیل جلو پنجره‌ی ۶ ضلعی معروف هیوندای که در دیگر محصولات جدید هیوندای نیز استفاده‌شده نظرمان را جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="130159">
    <content>قطعنامه ۶۴۹ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۲ مارس ۱۹۹۰ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی قبرس است.</content>
  </text>
  <text id="130160">
    <content>میزان بودجه عمومی حدود ۳۶۰ میلیارد تومان، بودجه اختصاصی ۲۴۶۰ میلیارد و بودجه عمرانی حدود ۴۹۴ میلیارد است.</content>
  </text>
  <text id="130161">
    <content>قیمت اوراق تسهیلات خرید مسکن در فرابورس با ۱۲۰ درصد افزایش نسبت‌به سال گذشته همین موقع، به بالاترین سطح صعود رسید.</content>
  </text>
  <text id="130162">
    <content>این مسئول تصریح کرد: طبق گفته مسئولان استانی، به‌زودی کمیته ملی طبق ماده ۱۲۳ قانون برنامه پنجم توسعه در استان تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130163">
    <content>ترابی خاطرنشان کرد: درحال‌حاضر ۱۵ مرکز در شهرستان‌های ابرکوه، خاتم، بهاباد و طبس عملیات خرید گندم را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="130164">
    <content>انحصاری که به شرکت ارتباطات زیرساخت در سال ۸۵ اعطا شد؛ یک اشتباه بزرگ بود و اعتراض افراد بسیاری را دربرگرفت.</content>
  </text>
  <text id="130165">
    <content>بعد از گذشت نزدیک به ۲۰ روز از بازداشت یک روزنامه‌نگار اصلاح طلب معاونت حقوقی ریاست‌جمهوری پیگیر پرونده وی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130166">
    <content>ثمره عملیات محرم آزادی ۵۵۰ کیلومتر از اراضی اشغالی از جمله چاه نفتی بیات نهرعنبر و تامین ۵۰ کیلومتر از مرز بود.</content>
  </text>
</textCollection>