<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="130367">
    <content>نتایج بررسی‌ها نشان می‌دهد، از هر ۲۰ جستجو در موتور گوگل یک مورد اطلاعات پزشکی و سلامت است.</content>
  </text>
  <text id="130368">
    <content>ماده ۲۴ رسیدگی به جرایم مندرج در این قانون به‌عهده مراجع دادگستری و یا مرجع صالح دیگر طبق قوانین موضوعه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="130369">
    <content>با فشردن دکمه دوربین فیلم‌برداری تا ۱۵ ثانیه به‌صورت مداوم فیلم‌برداری کنید و یا چندین قطعه را به‌هم بچسبانید.</content>
  </text>
  <text id="130370">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، در روز ۱۴ مهر ۱۲۸۶ شمسی اصول متمم قانون اساسی مشروطه به امضای محمدعلی شاه قاجار رسید.</content>
  </text>
  <text id="130371">
    <content>سیارک ۷۱۲۱ هفت هزار و صد و بیست و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۰ ژانویه ۱۹۸۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130372">
    <content>آلبانی ۴۳۱ سال در دست امپراتوری عثمانی بوده و در دوره معاصر ۵۰ سال حکومت کمونیستی را پشت‌سر گذاشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="130373">
    <content>معاون عملیات سازمان امداد و نجات جمعیت هلال احمر از اعزام ۶ گروه ارزیاب به منطقه زلزله زده قصرشیرین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130374">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بسیج هنرمندان استان قم گفت: بسیج هنرمندان استان در قالب ۸ انجمن تخصصی در رشته‌های مختلف فعالیت‌های خود را پیگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="130375">
    <content>ساعت ۹ شب روز یکشنبه ۲ مرداد، در منزلش در دهکده نفس سنگین اطلسی‌ها را پرواز گرفت و از شکنجه‌ی تن آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="130376">
    <content>یک کلاه بره، که محصول شماره‌ی ۴۱۷ بود، به سر گذاشتم و یقه‌ی پیراهنم را بالا دادم.</content>
  </text>
  <text id="130377">
    <content>کالابرگ‌های سهمیه روغن نباتی شماره ۵۰۳ شهری مرحله سیزدهم در استان‌های آذربایجان شرقی، خراسان جنوبی و مازندران، شماره ۵۵۲ تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="130378">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی آذربایجان غربی گفت: آخرین روز از هفته نیروی انتظامی ۳۱ عنوان برنامه در آذربایجان غربی اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130379">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش کردستان گفت: اجرای نظام رتبه‌بندی معلمان در ۳ سال وضعیت معیشتی همکاران را بهبود می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="130380">
    <content>اما در ۲۰۰۱ که شرکت مذکور ورشکسته شد، یکی از بنیادهای فمینیستی امریکا مجله را خرید و هیئت‌تحریریه را از نیویورک به لس‌آنجلس منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="130381">
    <content>خبرگزاری تسنیم: عضو کمیسیون اقتصادی مجلس گفت: کلیه درآمدهای بودجه سال ۹۳ اعم از درآمدهای نفتی قابلیت تحقق حتی بیش‌از موارد پیش‌بینی‌شده را دارد.</content>
  </text>
  <text id="130382">
    <content>اگرچه گوگل ۹۰ درصد از بازار جستجوی آنلاین جهان را در اختیار خود گرفته، اشمیت هنوز نگران ظهور گوگلی دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="130383">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بازرگانی آذربایجان غربی گفت: امسال ۵۰ هزار تن سیب صنعتی در آذربایجان غربی خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130384">
    <content>سیروس حیدری افزود: در بازرسی از خودرو ۹ هزار و ۶۰۰ قوطی نوشابه انرژی‌زا به ارزش تقریبی ۴۵۰ میلیون ریال کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130385">
    <content>من عکس ساعت ۳۱ ساله شدنم رو به خودم هدیه دادم بلکه من با خودم روبرو شدم و از خودم بپرسم چه خبر؟</content>
  </text>
  <text id="130386">
    <content>فلاح، خاطرنشان کرد: بعد از تصویب اساس‌نامه جدید مهلتی برای عضوگیری خانه مطبوعات تعیین و انتخابات نیز تا ۱۵ مهرماه امسال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130387">
    <content>این مجموعه شعر به دو زبان فارسی و عربی و با مقدمه امیر مهدی حکیمی و در ۳۴۸ صفحه و در ۲۵۰۰ نسخه منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130388">
    <content>در یکی از پژوهش‌های پزشکی جهانی موجود به سال ۱۹۶۵ گزارش سیزده مورد جداگانه از این‌گونه رابطه جنسی به ثبت رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130389">
    <content>بنابراین، تا سال ۱۳۷۵، در مقایسه با سال ۱۳۶۵، بخش به‌مراتب چشمگیرتری از سرمایه‌داران مدرن بودند.</content>
  </text>
  <text id="130390">
    <content>مرکز قزوین با تعهد ۲۵۰ تولید ویژه، در سال ۹۱ موفق شد بیش‌از ۴۸۸ تولید ویژه داشته باشد که حدوداً رشدی دو برابری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="130391">
    <content>کمی که جلوتر رفت از دور نور ۴۰۵ دلفینی رنگی در چشمانش افتاد، کمی چشمانش را ریز کرده و یک قدم عقب رفت.</content>
  </text>
  <text id="130392">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه‌آهن شرق گفت: روزانه ۱۳ واگن سیمان از طریق خطوط ریلی راه‌آهن شرق به کشورهای آسیای میانه حمل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130393">
    <content>مدیر پایگاه داده‌های اف‌بی‌آی توضیح می‌دهد که تعداد ۳۶۵ گزارش اطلاعاتی دیگر نیز درباره قضایای تحت تعقیب به ما داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="130394">
    <content>گروه اجتماعی: نخستین همایش زائران عمره مفرده شهرستان اهواز با حضور بیش‌از ۵ هزار زائر ۱۹ دی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="130395">
    <content>از سویی، بدن انسان در آخرت، همان بدن او در دنیاست؛ ۱۵ زیرا ملاک تشخیص و وحدت در بدن، نفس انسان است.</content>
  </text>
  <text id="130396">
    <content>در سال ۱۳۸۸ نیز، ترجمه‌ی دیگری از این کتاب توسط نشر رخداد نو، و با ترجمه‌ی صالح نجفی روانه‌ی بازار نشر شد.</content>
  </text>
  <text id="130397">
    <content>مثلاً در اصل ۱۱۰، یکی از وظایف و اختیارات رهبری، نظارت بر حسن اجرای سیاست‌های کلی نظام دانسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130398">
    <content>کارگران قرارداد موقت بخش خدماتی کشور در سال ۹۳ برای هر ماه کارکرد حداقل ۸۱۳۳۵۵ تومان و حداکثر ۹۳۵۱۳۷ تومان دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="130399">
    <content>حمله راکتی پ ک ک به مواضع نظامیان ترکیه در شرق این کشور ۹ کشته و ۵۶ زخمی برجای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="130400">
    <content>باغ وحش کابل حدود ۲۸۰ حیوان دارد که شامل ۴۵ گونه پرنده و پستاندار و ۳۶ گونه ماهی است.</content>
  </text>
  <text id="130401">
    <content>فعالیت رسمی لطفی از سال ۱۳۵۰ آغاز گردید، هرچند که پیش‌از آن نیز چندین‌بار در سنندج و گرگان بر روی صحنه به اجرا پرداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="130402">
    <content>چهارمین جلسه علنی مجلس که از صبح امروز برای بررسی بودجه ۹۳ تشکیل شده بود، دقایقی قبل به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="130403">
    <content>اما در عوض غنی سازی ۲۰ درصد ایران متوقف شده و اورانیوم های غنی سازی شده، اکسید شده‌اند و همچنین توسعه سانتریفیوژها متوقف شده.</content>
  </text>
  <text id="130404">
    <content>باید الگوهای ۲۴ گانه رهبری در سیاست اقتصاد مقاومتی، مدیریت الگوی مصرف، ترویج مصرف کالای داخلی و … را مورد توجه قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="130405">
    <content>از سوی دیگر ۵۷ درصد مردان معتقدند که تقریبا در تمام موارد به‌موقع عذرخواهی کرده‌اند درحالی‌که ۴۷ درصد زنان چنین قضاوتی نسبت‌به خود دارند.</content>
  </text>
  <text id="130406">
    <content>قطعنامه ۱۲۹۶ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۹ آوریل ۲۰۰۰ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی حفاظت از غیرنظامیان در درگیری‌های مسلحانه است.</content>
  </text>
  <text id="130407">
    <content>شیخ عبدالکریم از اوایل دی سال ۱۳۵۹ چندین‌بار به مناطق جنگی اعزام شد و در چند عملیات نیز حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="130408">
    <content>خطراتی چون چین و روسیه گرچه به تناوب در دهه ۹۰ مطرح می‌شدند ولی قابلیت و شرایط لازم را فراهم نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="130409">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس حوزه هنری چهارمحال‌وبختیاری گفت: اثر هنرمند نقاش این استان از تاریخ بیستم مارس ۲۰۱۳ به مدت دو هفته در گالری آرت.</content>
  </text>
  <text id="130410">
    <content>قاضی عسکر همچنین از ۱۱ زائر ایرانی که در بخش مراقبت‌های ویژه مرکز پزشکی حج و زیارت در مدینه منوره بستری شده‌اند عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="130411">
    <content>فلیپه بعد از گرفتن سهمیه پارالمپیک ۲۰۱۶ گفته بود: من نمی‌توانم بگذارم که شانس مسابقه دادن در مسابقات پارالمپیک از دست برود.</content>
  </text>
  <text id="130412">
    <content>اگر کسی گله یا گوسفند یا خوک یا بزی بدزدد و آن متعلق به خدا یا دربار باشد باید ۳۰ برابر بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="130413">
    <content>طبق نظرسنجی های انجام‌شده، ۹۷ درصد مردم مدت‌هاست کار و زندگی‌شان را رها کرده‌اند و منتظر اجرای عدالت در خصوص متهم میم.</content>
  </text>
  <text id="130414">
    <content>در جریان روند ترتیبات سال مالی ۱۹۸۱، پرزیدنت ریگان در خصوص لایحه ضد کسری بودجه از دادستان کل وقت آمریکا نظر خواست.</content>
  </text>
  <text id="130415">
    <content>به‌طور مثال، ادعای فیلم درباره گرایش مردم کم درآمد و جنوب شهری به نامزدها در سال ۸۸ کاملا برعکس واقعیت است.</content>
  </text>
  <text id="130416">
    <content>قیمت سکه‌های مذکور تا ساعت ۱۵ در بازار آزاد به‌ترتیب ۶۴۵ هزار تومان، ۶۳۵ هزار تومان، ۳۲۵ هزار تومان و ۱۸۳ هزار تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="130417">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان مرکزی از ارسال یک هزار و ۴۵۰ تخته چادر امدادی به مناطق زلزله‌زده آذربایجان شرقی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130418">
    <content>پرویز می‌گفت تیمش هنوز از نظر بدنی مشکل دارد و از دقیقه ۷۵ به بعد از نظر بدنی کم آورد، بااین‌حال مردم را راضی نگه‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="130419">
    <content>بازداشت بیش‌از ۵۰ مزدور صرب در فرودگاه لیبی موجی از خشم در مردم انقلابی لیبی علیه قذافی ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="130420">
    <content>در المپیک ۱۸۹۶ پنج کشور در مسابقات ژیمناستیک شرکت کردند و آلمان تقریباً تمام مدال‌ها را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="130421">
    <content>به‌نظر من، بدترین اتفاق در انتخابات ریاست‌جمهوری ۸۸، مناظره آقای احمدی‌نژاد بود که بعدها فهمیدیم استادش به او یاد داده بود.</content>
  </text>
  <text id="130422">
    <content>سیمونی در مرحله‌ی بعد، با اختلاف بیش‌از ۲ دقیقه جلوتر از نفر دوم از خط پایان گذشت و موقعیت خود را تثبیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="130423">
    <content>عملیات پیروزی بخش کربلای ۷ در ۱۳ اسفند سال ۶۵ به وسیله دلاورمردان عرصه هشت سال دفاع مقدس انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="130424">
    <content>معاون تربیت‌بدنی و سلامت وزیر آموزش‌وپرورش گفت: تاکنون مجوز فعالیت ۱۹۲ مدرسه تخصصی ورزش در استان‌های کشور صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130425">
    <content>جعفری یادآور شد: در شهرستان دشتی ۴۸ کانون جمعیت هلال‌احمر فعال است که دارای ۱۷۰۰ نفر عضو است.</content>
  </text>
  <text id="130426">
    <content>در واقع تعطیلات ۱۳ روز نوروز، امسال برای اکثر دانش‌آموزان ۲۳ روز بود، یعنی از ۲۴ اسفند تا ۱۷ فروردین شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="130427">
    <content>سیارک ۲۱۱۴۸ بیست و یک هزار و صد و چهل و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۶ آوریل ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130428">
    <content>در سال ۱۹۷۴ که هنوز مشغول کار برای زیراکس بودم، اولین شرکت سهامی خود را تشکیل دادم و به کسب‌وکار شخصی خودم رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="130429">
    <content>رؤسای جمهور ترکیه و مکزیک به‌منظور اجرای نهایی توافق‌نامه تجارت آزاد بین ۲ کشور و همچنین افزایش همکاری در بخش‌های دیگر به توافق رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="130430">
    <content>اوایل سال ۱۳۶۲ بود که تصمیم گرفتند در کل مرز خوزستان با عراق، تیپ پدافند مرزی ایجاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="130431">
    <content>مسئول ستاد هدایت عملیات بحران فوریت‌های پزشکی استان بوشهر گفت: تصادف اتوبوس حامل دانش‌آموزان با سمند ۱۸ کشته و مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="130432">
    <content>سیارک ۱۱۲۵۶ یازده هزار و دویست و پنجاه و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ سپتامبر ۱۹۷۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130433">
    <content>زاکانی تاکید کرد: در تبصره ۱ طرح تصریح شده که برابر اصول قانون اساسی مجلس باید به وظیفه خود در قبال توافق‌نامه عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="130434">
    <content>برگی از زندگی یک مجموعه تلویزیونی محصول سال ۱۳۷۳ به کارگردانی هرمز هدایت، می‌باشد که از شبکه دو پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="130435">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت تدبیر نیرو پارسیان گفت: با سرمایه‌گذاری ۳۲۰ میلیون یورو نیروگاه سیکل ترکیبی رفسنجان احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130436">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی دانشگاه زنجان از انتشار ۶ نشریه تخصصی، هنری و فرهنگی توسط کانون‌های فرهنگی و اجتماعی دانشگاه زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130437">
    <content>این آدم از ۱۰۰ درصد ۹۸ درصد فیلم مذهبی تولید کرده و ۲ درصد فیلم به قول شما بد.</content>
  </text>
  <text id="130438">
    <content>مگر صدام، در دهه ۱۹۹۰ م نمی‌توانست حدس بزند تداوم دشمنی با آمریکا، خطر حمله به این کشور را جدی‌تر خواهد کرد؟</content>
  </text>
  <text id="130439">
    <content>ییلاق اوغاز در فاصله ۴۵ کیلومتری شمال شرقی شیروان با چشمه معروف بکان همه ساله پذیرای مسافران بسیاری است.</content>
  </text>
  <text id="130440">
    <content>فعالیت در زمینه انفورماتیک پزشکی در ایران بعد از انقلاب فرهنگی و تأسیس دانشگاه‌های علوم پزشکی در سال ۱۳۶۴ به‌طور عملی آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="130441">
    <content>مرآت نراقی موتورسواری را از سن ۵ سالگی با یک موتور ۵۰ سی‌سی، و تحت آموزش‌های پدرش آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="130442">
    <content>یکی بود، یکی نبود یک مجموعه تلویزیونی محصول سال ۱۳۷۸ به کارگردانی جواد ارشاد، می‌باشد که از شبکه یک پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="130443">
    <content>داوود محمدی نماینده مردم قزوین به رئیس‌جمهور در مورد ضرورت اجرای مفاد ماده ۱۰ قانون توسعه و نوسازی صنایع تذکر داد.</content>
  </text>
  <text id="130444">
    <content>در پی انتخاب کشور قطر توسط فیفا برای برگزاری جام جهانی ۲۰۲۲ مسئولان عالی رتبه انگلیس همچنان برای لغو این تصمیم به فیفا فشار می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="130445">
    <content>رئیس اوقاف و امور خیریه شهرستان کهگیلویه تصریح کرد: ۲۲۸ مسجد در سطح شهرستان کهگیلویه نیازمند تعمیرات اساسی و بازسازی فوری است.</content>
  </text>
  <text id="130446">
    <content>بنابراین گزارش، متهمان با قرار قانونی از سوی هاشمی، رئیس شعبه ۱۰۱ حوزه قضایی بخش آفتاب روانه بازداشتگاه پلیس شدند.</content>
  </text>
  <text id="130447">
    <content>معاون بهداشتی و رئیس مرکز بهداشت کاشمر نیز گفت: حدود ۶۰۰ کیلو گرم مواد غذایی غیر بهداشتی توسط بازرسان بهداشت محیط این مرکز کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130448">
    <content>بااین‌حال، این سازمان با مشکلات مالی متعددی مواجه گردید و باعث شد اکثر آن‌ها در دهه ۱۹۹۰ تعطیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="130449">
    <content>من دور زدم و به دفتر کوچک ۱۲۵ متری‌ام رفتم، تلفن را برداشتم تا به شرکت‌های موجود در سالت لیک سیتی زنگ بزنم.</content>
  </text>
  <text id="130450">
    <content>گل دوم استقلال: در دقیقه ۶۵ محسن کریمی با یک شوت گل دوم استقلال را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="130451">
    <content>براساس گزارشی که در فضای رسانه‌ای منتشر شده، دولت به‌صورت چراغ‌خاموش در اقدامی جدید از فروردین‌ماه ۱۳۹۴ یارانه نقدی ۵ گروه پردرآمد را حذف کرد.</content>
  </text>
  <text id="130452">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جهاد کشاورزی شوشتر گفت: در روزهای گذشته بیش‌از ۱۸۵ هزار قطعه جوجه در پرورش مرغ‌های شوشتر ریخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130453">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و نظارت بنیاد ملی نخبگان گفت: وضعیت بودجه برای سال ۹۵ در رابطه به نخبگان خوب است و تقریبا هیچ مشکلی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="130454">
    <content>خراسانی پور خاطرنشان کرد: اثر این هنرمند از میان ۳۶۸ اثر رسیده به دبیرخانه جشنواره مذکور موفق به کسب عنوان سومی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130455">
    <content>پیدایش خرمشهر فعلی از قرن سیزدهم هجری و در دوره‌ی محمد شاه قاجار بوده و در سال ۱۲۲۴ ه.ق احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130456">
    <content>در سال ۱۹۸۷، نامزد دریافت جایزه بهترین فیلم خارجی اسکار شد، در همان بخش جوایز فیلم آکادمی بریتانیا در آن سال و گلدن گلوب.</content>
  </text>
  <text id="130457">
    <content>ملوان در ۴ دیدار گذشته خودش در لیگ و جام حذفی ۴۲۰ دقیقه است که نتوانسته به حریفان گل بزند.</content>
  </text>
  <text id="130458">
    <content>معاون وزیر خارجه کشورمان از ضرورت تشکیل کارگروه پیگیری ماموریت‌های وزارت خارجه در چارچوب تحقق شعار سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130459">
    <content>او از روز حادثه، هفت‌تیر ۱۳۶۶ می‌گوید: آن روز خانواده من و خانواده عمویم کنار هم بودیم.</content>
  </text>
  <text id="130460">
    <content>مربی تیم فوتبال پرسپولیس گفت: برای دربی ۷۹ می‌خواهیم ۱۱ بازیکن برتر جهان را به مصاف استقلال بفرستیم.</content>
  </text>
  <text id="130461">
    <content>این تصویب ذیل ماده ۲۵ و در مواردی که لغو قطعنامه های قبلی است، ذیل ماده ۴۱ قرار می‌گیرد و نه ذیل ماده هفت.</content>
  </text>
  <text id="130462">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار بروجرد گفت: پروژه پایش تصویری بروجرد به‌منظور کنترل جرائم و شناسایی متخلفان تا پایان سال ۹۴ اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130463">
    <content>به گزارش مشرق، سکه تمام‌عیار طرح جدید ۹۳۴ هزار تومان و هر دلار آمریکا ۳۳۱۱ تومان داد و ستد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130464">
    <content>سیارک ۳۹۷۹ سه هزار و نهصد و هفتاد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۸ نوامبر ۱۹۸۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130465">
    <content>در خرداد ۱۳۹۸، همسر نازنین زاغری در اعتراض به بازداشت غیرقانونی همسرش توسط ایران، در جلوی سفارت ایران در لندن دست به اعتصاب غذا زد.</content>
  </text>
  <text id="130466">
    <content>در سال ۱۳۷۱، سری جدید سکه‌های ۱، ۵، ۱۰ و ۵۰ ریالی و نیز سکه‌ی ۱۰۰ ریالی ضرب شد.</content>
  </text>
  <text id="130467">
    <content>این دو معضل در ترکیب با یکدیگر ژاپن را به حذف نیمی از جمعیت شاغل خود تا سال ۲۰۶۰ میلادی وا خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="130468">
    <content>از ۱۳۶۱ تا ۱۳۶۸ در دوره ریاست‌جمهوری سید علی خامنه‌ای، میرسلیم سرپرست نهاد ریاست‌جمهوری و مشاور عالی رئیس‌جمهور بود.</content>
  </text>
  <text id="130469">
    <content>مراسم تشییع پیکر ۲۷۰ شهید دفاع مقدس در میان جمعیت انبوه مردم تهران و با شکوه و عظمت خاصی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="130470">
    <content>حداقل ۲۵ درصد این بودجه به نیروهای پیش‌مرگ، شبه نظامیان سنی و گارد ملی اهل تسنن اختصاص خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="130471">
    <content>ساختمان این مقبره پس‌از مرگ عمو عبدالله در سال ۷۱۶ هجری قمری و در دوران حکومت ایلخانان مغول بنا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130472">
    <content>بعد از انقلاب مسالمت‌آمیز ملت مصر در ۲۵ ژانویه ۲۰۱۱ مصری‌ها توانستند شرایط خود را تغییر دهند و به منافع جدید خود برسند.</content>
  </text>
  <text id="130473">
    <content>سال ۱۲۸۵، طبقات ملاک و متمکن حق رأی به دست آوردند اما اکثریتی وسیع از جمعیت بیرون از محدوده‌ی سیاست باقی ماندند.</content>
  </text>
  <text id="130474">
    <content>رستوران ۲: دومین رستوران را در فاصله پنج مایلی پایین جاده، با فهرست غذای متفاوت، طراحی داخلی قوی‌تر، و فضایی دو برابر افتتاح کردیم.</content>
  </text>
  <text id="130475">
    <content>چون بعضاً کسانی با شما کار می‌کردند که فتنه ۸۸ را راه انداختند و هیچ منطقی را قبول نمی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="130476">
    <content>معاون وزیر راه خاطرنشان کرد: عراق نیز باید ۱۷ کیلومتر از خرمشهر تا شلمچه راه‌آهن احداث کند که به‌زودی آن را آغاز خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="130477">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان سنجش آموزش کشور گفت: اسامی پذیرفته‌شدگان نهایی آزمون کارشناسی‌ارشد سال ۹۳ روز دوشنبه از طریق سایت سنجش آموزش کشور اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130478">
    <content>فیلم دومش با نام مبادله یکی از فیلم‌های بخش مسابقه در شصت و هشتمین دوره جشنواره بین‌المللی فیلم ونیز در سپتامبر ۲۰۱۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="130479">
    <content>در نهایت در هفدهم ژانویه‌ی ۱۹۴۶ این مجموعه تمام شد، مجموعه‌ای که استحاله‌ی عجیب گاو را در یازده حالت نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="130480">
    <content>بیگلری افزود: بیمارستان ۶۴ تختخوابی شهر بانه نیز در زمینی به مساحت پنج هکتار ساخته می‌شود که درحال‌حاضر ۴۳ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="130481">
    <content>فانی همچنین گفت: ۴۰ راهکار از ۱۳۰ راهکار سند تحول در قالب ۹۹ برنامه در آموزش‌وپرورش اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130482">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه خراسان جنوبی گفت: ۷۰۰ هکتار از اراضی موقوفه استان با هدف احیای موقوفات در خراسان جنوبی تسطیح شد.</content>
  </text>
  <text id="130483">
    <content>صاحب موقعیت‌های خوبی هم شدیم و حداقل تا قبل‌از اتمام نیمه نخست باید با ۲ گل برتری به رختکن می‌رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="130484">
    <content>زمانی‌که تداوم تاریخ ما پس‌از سال ۱۷۸۹ نیاز به مورد اطمینان واقع شدن داشت، وظیفه دولت بود که فرانسه دگرگون شود.</content>
  </text>
  <text id="130485">
    <content>سردار رحیمی ادامه می‌دهد: همچنین شهروندان می‌توانند با شماره ۳۰۰۰۵۱۵۱ تماس بگیرند و از میزان تخلفشان آگاه شوند.</content>
  </text>
  <text id="130486">
    <content>میراث جهانی یونسکو نام عهدنامه‌ای بین‌المللی است که در تاریخ ۱۶ نوامبر ۱۹۷۲ میلادی به تصویب کنفرانس عمومی یونسکو رسید.</content>
  </text>
  <text id="130487">
    <content>اگر خوردن شام ۱۰ میلیارد بار از حد فیزیکی کارآیی انرژی بدتر باشد، آنگاه کارآیی کامپیوترهای امروزی چقدر است؟</content>
  </text>
  <text id="130488">
    <content>عفت مرعشی می‌گوید: بعد از جریان کشتار حجاج ایرانی در سال ۶۶، به‌تنهایی به عربستان سفر کردم.</content>
  </text>
  <text id="130489">
    <content>گروه اجتماعی: مسئول فرهنگی بسیج دانشجویی لرستان از اعزام ۳۲۰ نفر از دانشجویان دختر دانشگاه‌های این استان به مناطق عملیاتی جنوب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130490">
    <content>تیراندازی روز چهارشنبه در شهرک توریستی دربند واقع در داغستان روسیه، دست‌کم یک کشته و ۱۱ زخمی برجا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="130491">
    <content>ما در عرض دو روز بیش‌از ۵۰ مورد ویلا دیدیم و بیش‌از ۱۰۰ مورد هم دروغ و حرف‌های اغراق‌آمیز شنیدیم.</content>
  </text>
  <text id="130492">
    <content>رحمت ا … کرمی افزود: درحال‌حاضر، سه سالن نمایش با ۹۷۰ صندلی در اراک وجود دارد که همگی در میدان اصلی شهر واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130493">
    <content>آثار این نمایشگاه به پروژه سوادآموزی برای بچه‌های منطقه‌ای در بلوچستان مربوط است و ۱۰ مهرماه ساعت ۱۷ گشایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="130494">
    <content>راسموسن همچنین گفت که درحال‌حاضر نیروهای افغان رهبری ۸۰ درصد عملیات‌ها و ۸۵ درصد امور آموزشی را به‌عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="130495">
    <content>در ۱۶ آوریل سال ۱۹۹۴ نزدیک به ۶۵ هزار توتسی به‌صورت گروهی به این مدرسه رسیدند، اما اوضاع آن‌گونه که انتظار داشتند پیش نرفت.</content>
  </text>
  <text id="130496">
    <content>از تاریخ او تنها مجلدات ۱۴ تا ۳۱ باقی‌مانده که مشتمل بر وقایع سال‌های ۳۵۳ تا ۳۷۸ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="130497">
    <content>در جریان بازدید معاون اول رئیس‌جمهور از پژوهشکده بیوتکنولوژی کشاورزی ایران عنوان شد، رتبه ایران از نظر بیوتکنولوژی کشاورزی در دنیا ۱۴ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130498">
    <content>البته من ۷، ۸ سال سپاهان بودم و بعد از آن هر جا رفتم، عزتم حفظ نشد و دلیل جدایی ام همین بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130499">
    <content>او سطح زیر کشت این محصول در محلات را ۱۸۰ هکتار دانست و اضافه کرد: پیش‌بینی می‌شود امسال ۱۱ هزار تن محصول چغندرقند برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="130500">
    <content>بر اساس این گزارش، کپلر بعد از ۷ ماه مشاهده بیش‌از ۱۵۶، ۰۰۰ ستاره، توانسته این منظومه را کشف کند.</content>
  </text>
  <text id="130501">
    <content>خبرگزاری فارس: به‌طور هم‌زمان ۱۷ هزار و ۵۰۰ واحد مسکونی مسکن مهر خراسان‌رضوی، با حضور رئیس‌جمهور، وزیر راه و شهرسازی و استاندار خراسان‌رضوی افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="130502">
    <content>چون به‌نظر می‌رسد بیماری‌ای که موجب مرگ ۱۲۸۶ نفر می‌شود، به‌وضوح باید خطرناک‌تر از بیماری‌ای باشد که جان ۲۴ نفر را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="130503">
    <content>اسماعیلی تصریح کرد: مشارکت گسترده مردم در انتخابات همواره کارساز بوده و ترفندها و توطئه‌های دشمنان را طی ۳۳ سال گذشته خنثی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130504">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل گفت: ۵۰ درصد هزینه برق، گاز، آب تلفن مدارس رایگان است.</content>
  </text>
  <text id="130505">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: رئیس اتحادیه مؤسسات قرآنی البرز گفت: مجوز راه‌اندازی سه مؤسسه و ۱۲ خانه قرآنی برای سال جاری در استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130506">
    <content>محمدعلی پورمختار رئیس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی تأکید کرد که در پرونده بورسیه‌ها وزارت علوم ملزم به اجرای ابلاغیه است.</content>
  </text>
  <text id="130507">
    <content>سال‌ها پیش که تازه معروف شده بودم، روزی در ترافیک خیابان بهشتی، پشت فرمان رنو ۵ سبزم منتظر نشسته بودم.</content>
  </text>
  <text id="130508">
    <content>شمار زیادی از شوالیه‌ها و اشراف آلمانی به رهبری دو اسقف اعظم، ۹ اسقف و پنج دوک از راه دریا به سوی فلسطین حرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="130509">
    <content>علی‌قلی‌خان، در سال ۱۲۵۹ به‌همراه پدرش، ایلخانی و اسفندیار خان برادر بزرگش، به طهران احضار شدند و به دیدن ناصرالدین‌شاه رفتند.</content>
  </text>
  <text id="130510">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش سیستان‌وبلوچستان گفت: ۵ هزار و ۷۳۳ نفر روز مهمان نوروزی در دوازدهمین روز سال ۱۳۹۳ در ستاد اسکان استان سیستان‌وبلوچستان پذیرش شدند.</content>
  </text>
  <text id="130511">
    <content>ژاپن با ۵ امتیاز و تفاضل گل یک و چین با ۵ امتیاز و تفاضل گل صفر در رده‌های بعدی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="130512">
    <content>درحال‌حاضر ۹۶ درصد از صادرات ونزوئلا مربوط به فروش نفت بوده که خود نشان‌دهنده اهمیت بالای این محصول در ارز خارجی ونزوئلا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="130513">
    <content>از مجموع ۴۳۶۶ نفر کارکن فامیلی بدون مزد خارجی در کشور، بیشترین تعداد با ۱۴۱۹ نفر مربوط به گروه سنی ۱۵ تا ۱۹ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="130514">
    <content>بر اساس آخرین نرخ مبادلات ارزی، هر دلار آمریکا با ۷ و ۷۵ صدم دلار هنگ کنگ مبادله شد.</content>
  </text>
  <text id="130515">
    <content>برای مثال، کشور میانمار که قبلاً برونئی نامیده می‌شد، به مدت ۴۵ سال تحت تسلط دیکتاتوری نظامی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="130516">
    <content>این مقام انتظامی افزود: متهم در تحقیقات صورت‌گرفته به ۴۲ فقره سرقت از داخل خودرو همشهریان در محدوده غرب شهر اصفهان اقرار نمود.</content>
  </text>
  <text id="130517">
    <content>به‌خوبی مشخص است که قطری‌ها نمی‌خواهند در جام جهانی ۲۰۲۲ که خود میزبانی‌اش را برعهده دارند زنگ تفریح رقبا باشند.</content>
  </text>
  <text id="130518">
    <content>مجموعه ۸ جلدی تاریخ علم، فرهنگ و تمدن اسلام و ایران نوشته علی‌اکبر ولایتی نیز عصر دیروز به جمع کتاب‌های این نشر اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="130519">
    <content>فرمانده انتظامی شازند اضافه کرد: در این عملیات ۶ قاچاقچی کالا نیز دستگیر و به دستگاه قضایی معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="130520">
    <content>پس‌از آن آذر ماه سال ۹۰ بداغی باز هم مخاطب سوال خبرنگار مهر قرار گرفت که پاسخ داد: این لایحه همچنان در حال مطالعه است.</content>
  </text>
  <text id="130521">
    <content>بلافاصله بعد از لغو قانون ممنوعیت اعدام ۶ نفر از جمله عثمان که در حمله به مشرف دست داشته اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="130522">
    <content>رئیس دانشگاه پیام نور استان اصفهان گفت: هم‌اکنون ۹۵ هزار دانشجو در ۴۴ واحد و مرکز پیام نور استان مشغول تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="130523">
    <content>اوپک در نشست ۱۶۳ این سازمان تصمیم گرفت به‌منظور مطالعه درباره تمام ابعاد رشد برداشت نفت خام از ذخایر شیل اویل کمیته ویژه‌ای تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="130524">
    <content>سوره مبارکه فصلت، آیه ۵۳: آیا این برای پروردگارت بس نیست که بر هر چیز ناظر است.</content>
  </text>
  <text id="130525">
    <content>سیارک ۲۰۵۳۴ بیست هزار و پانصد و سی و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۷ سپتامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="130526">
    <content>من سال ۱۳۴۲ وارد سازمان برنامه شدم؛ سالی که دیگر نظام پهلوی تثبیت‌شده بود و ارتش و تشکیلات اداری و اقتصاد در قبضه‌ی شاه بود.</content>
  </text>
  <text id="130527">
    <content>سیاوش پرتوی فرزند ارشد حسین پرتوی درباره این عکس می‌گوید: پدرم این عکس را در تاریخ ۱۹ بهمن ۱۳۵۷ در مدرسه علوی ثبت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130528">
    <content>علاوه‌بر این ۱۲ معدن دیگر گچ، ۱۳ کرومیت، ۱۶ مرمر و ۲۳ سنگ ساختمانی در این ولایت کشف گردیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130529">
    <content>درصورتی‌که پیش‌بینی او محقق شود، قیمت مسکن طی سه ماه نزدی بک به ۳۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="130530">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور معادن و صنایع معدنی وزارت صنعت، معدن و تجارت گفت: درحال‌حاضر ۳۰ درصد صادرات کشور در بخش معدن است.</content>
  </text>
  <text id="130531">
    <content>شاید ازهمین‌رو باشد که سید عباس عراقچی، از مذاکره‌کنندگان هسته‌ای ایران حتی احتمال ۵۰ درصد برای حصول توافق جامع را خوش‌بینانه توصیف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130532">
    <content>تسنیم: فکر می‌کنی پرسپولیس در ۳ دیدار پیش رو مقابل داماش، راه‌آهن و استقلال خوزستان می‌تواند پیروز شود؟</content>
  </text>
  <text id="130533">
    <content>سید علی خامنه‌ای ۲۲ اردیبهشت ۹۵ رهبر معظم انقلاب اسلامی همچنین آقای سرافراز را به عضویت در شورای‌عالی فضای مجازی منصوب کردند.</content>
  </text>
  <text id="130534">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجتماعی فرماندهی انتظامی استان قزوین از دستگیری ۱۸ قاچاقچی و توزیع کننده مواد مخدر در قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130535">
    <content>به گزارش سرویس دینی جام نیوز، حسین رضایی اظهار داشت: کل زائران پیاده وارد شده به مشهد مقدس، ۲۶۸ هزار و ۵۲۷ نفر بودند.</content>
  </text>
  <text id="130536">
    <content>مدیرعامل شرکت پخش فرآورده‌های نفتی منطقه ارومیه گفت: ۱۸۷ میلیون لیتر بنزین در هشت ماه امسال در منطقه ارومیه صرفه‌جویی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130537">
    <content>این مسئول افزود: جمعیت عشایری شهرستان دزفول بالغ بر ۳۰ هزار نفر است که در قالب ۶ هزار خانوار به این شهرستان قشلاقی کوچ می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="130538">
    <content>جوانمردی گفت: دانشجویان، اساتید و کارکنان پیام‌نور واحد لیکک روزهای ۱۳ و ۲۰ بهمن‌ماه در نماز جمعه شهر لیکک شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="130539">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران، از قزوین؛ سپهوندی در مسابقات دسته منهای ۵۶ کیلوگرم به مصاف حریفان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="130540">
    <content>معاون مشارکت‌های مردمی کمیته امداد فارس تصریح کرد: بیش‌از ۷۰ درصد از درآمدهای جذب شده به مؤسسات خیریه اختصاص داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130541">
    <content>آزمون گروه ریاضی و علوم انسانی صبح روز پنج شنبه ۲۱ خرداد و گروه هنر نیز عصر همان روز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130542">
    <content>صیادی اظهار کرد: در رشته حفظ ۱۵ جزء پیوسته مجیدی از شازند به‌عنوان دارنده رتبه سوم این دوره از مسابقات معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="130543">
    <content>لازم به ذکر است: فلیپ لام تاکنون ۴۱۳ بازی برای بایرن‌مونیخ انجام داده و طی این مدت فقط ۱۲ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="130544">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی گلپایگان گفت: بر اثر سرمازدگی و خشک‌سالی حدود ۲ هزار هکتار از غلات پاییزه شهرستان گلپایگان خسارت دیده است.</content>
  </text>
  <text id="130545">
    <content>لذا اگر دولت آقای روحانی بخواهد به همان روش دولت قبلی عمل کند نرخ تورم به بیش‌از ۶۰ درصد خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="130546">
    <content>حداقل پیش پرداخت نقدی ۱۵ درصد تعیین‌شده است و مابقی به‌صورت اقساط است که دوره بازپرداخت اقساط آن ۶ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="130547">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان یزد گفت: با بهره‌برداری از چند طرح گازرسانی در یزد، ۲۶ هزار مترمکعب گاز طبیعی، جایگزین سوخت‌های مایع و فسیلی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="130548">
    <content>در مجموع سال ۱۳۸۹، ۴۶۷ کالا در رینگ داخلی و ۵۶ کالا در رینگ صادراتی فرآورده های نفت و پتروشیمی معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="130549">
    <content>در آن زمان اعلام شد که این احضاریه با شکایت علی لاریجانی، رئیس کمیسیون اصل ۹۰ و یعقوب خلیل نژاد علیه احمدی‌نژاد ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130550">
    <content>انتظار دارم بیشتر وقتم در سال ۲۰۲۱ را به صحبت با رهبران سراسر جهان درباره‌ی تغییرات اقلیمی و کووید ۱۹ بگذرانم.</content>
  </text>
  <text id="130551">
    <content>یک آموزش تمام روز که مثلاً از ۸ تا ۴ به طول می‌انجامد ممکن است ۱۰ تا ۱۲ تکه‌ی آموزشی این‌چنینی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="130552">
    <content>خبرگزاری فارس: در تجمع مردم آبادان به مناسبت روز ۱۳ آبان در مصلای ثامن‌الائمه، قطعنامه تظاهرات روز ملی مبارزه با استکبار قرائت شد.</content>
  </text>
  <text id="130553">
    <content>کاروان ۹۶ شهید گمنام دوران دفاع مقدس با عنوان فرزندان روح‌الله در آغوش روح‌الله رأس ساعت ۱۱ امروز از شهر توره وارد شهرستان شازند شد.</content>
  </text>
  <text id="130554">
    <content>دربی چهل و ششم در تاریخ ۲۰ تیر سال ۱۳۷۸ با نتیجه ۲ بر یک به نفع پرسپولیس تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="130555">
    <content>خسرو محمدی افزود: شهید داوودی در تاریخ ۱۲ بهمن ماه ۵۷ در شهر فارسان به دست عوامل رژیم طاغوت به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="130556">
    <content>در کنار این دو ژروم والکه، دبیرکل فدراسیون جهانی فوتبال نیز به‌خاطر سوء استفاده مالی به ۹۰ روز انفصال از خدمت محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130557">
    <content>در آغاز سال ۱۸۸۰ او وقتش را به تولیدات نجومی و همچنین صنایع علمی و اجرای آزمایش‌هایش اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="130558">
    <content>احمد زارعی ادامه داد: نزدیک به ۸۰ درصد آواربرداری در منطقه زلزله‌زده انجام گرفته و ستادها به‌شدت مشغول استقرار هستند.</content>
  </text>
  <text id="130559">
    <content>کودتائی دیگر در آوریل ۱۹۶۸ رخ داد و رهبران نظامی گرفتار و زندانی و حکومت غیر نظامی بر کشور حاکم گشت.</content>
  </text>
  <text id="130560">
    <content>با احتساب کاهش داوطلبان و افزایش ظرفیت حدود ۶۰۰ هزار نفر پذیرفته می‌شوند که بر این اساس ۵۰ درصد داوطلبان به‌راحتی پذیرفته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="130561">
    <content>براساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت دهستان امامزاده عبدالعزیز برابر با ۴، ۹۰۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="130562">
    <content>امروز تولید اورانیوم ۲۰ درصد با جداسازی سیلندرهای خوراک‌های زنجیره و قطع خطوط ارتباطی در تاسیسات نطنز تعلیق شد.</content>
  </text>
  <text id="130563">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست جمعیت هلال‌احمر بیرجند از بهره‌مندی یک‌هزار و ۶۵۴ نفر از دوره‌های آموزشی امور جوانان جمعیت هلال‌احمر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130564">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره ثبت احوال شوش از ثبت ۳۴۳ وقایع حیاتی در طول یک ماه گذشته در شهرستان شوش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130565">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال احمر چهارمحال‌وبختیاری از کمک ۴۰۰ میلیون تومانی این استان به زلزله‌زدگان استان آذربایجان شرقی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="130566">
    <content>آفتاب: به گزارش عصر ایران، شبکه‌های اجتماعی ترکیه لوگوی انتخاباتی اردوغان را کپی برداری از لوگوی انتخاباتی اوباما در انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۲۰۰۸ آمریکا می‌دانند.</content>
  </text>
</textCollection>