<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="131167">
    <content>در جنایاتی که به دستور حسن المجید در زمان رژیم بعثی سابق عراق رخ داد، بین ۵۰ تال ۱۰۰ هزار شهروند عراقی قتل‌عام شدند.</content>
  </text>
  <text id="131168">
    <content>دیدم ۲ خانم خیلی شلوغ می‌کنند، از وقتی آمدم نشسته بودند و هنوز هم هستند و انگار نمی‌خواهند بروند.</content>
  </text>
  <text id="131169">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس دفتر آسیب‌دیدگان اجتماعی سازمان بهزیستی استان قزوین گفت: خط تلفن اورژانس اجتماعی ۱۲۳ در شهرستان تاکستان راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="131170">
    <content>پیشنهاد و بازنگری و اصلاح قانون انتخابات در اردیبهشت ماه سال ۱۳۸۷ توسط وزیر وقت کشور خدمت مقام معظم رهبری تقدیم شد.</content>
  </text>
  <text id="131171">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی استان یزد از کشف ۵۱۸ کیلو حشیش در بازرسی از یک سواری پژو ۴۰۵ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131172">
    <content>سریال دیگر خانه روی تپه به کارگردانی داریوش یاری در ۱۵ قسمت ۴۵ دقیقه‌ای است که از ۹ آذر تا ۲۷ آذر پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131173">
    <content>لنگه کفشی از این مدل‌ها را به دست گرفت و متوجه شد که خانم چپمن از کفش‌های سایز ۵ استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="131174">
    <content>ظرفیت تولید برق نیروگاه خورشیدی ملارد بیش‌از دو برابر نیروگاه خورشیدی شیراز با ظرفیت تولید ۲۵۰ کیلووات بوده که با سرمایه‌گذاری بخش خصوصی احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131175">
    <content>به‌هرحال روی نیمکتی منتظر رسیدن اتوبوس شماره‌ی ۵ نشسته بودیم که بدون مقدمه‌چینی سر صحبت را با مام باز کردم.</content>
  </text>
  <text id="131176">
    <content>حقیان گفت: خدمات نظام مقدس جمهوری اسلامی در ۳۳ سال گذشته را باید روابط‌عمومی‌ها به گوش مردم برسانند.</content>
  </text>
  <text id="131177">
    <content>عبدربه منصور هادی ۶۶ ساله که معاون علی عبدالله صالح بود، طی سالیان متمادی در رژیم او خدمت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131178">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با اعلام بنیاد شهید و امور ایثارگران اصفهان، ۱۱ تن از شهدای غواص و خط شکن اصفهانی احراز هویت شدند.</content>
  </text>
  <text id="131179">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی بندرترکمن از توقیف ۲۱۸ دستگاه موتورسیکلت در راستای طرح عملیاتی برخورد با موتورسیکلت‌سواران متخلف و مزاحم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131180">
    <content>در ۹۰ درصد بیماران سرطانی، سیگنال رسان افزایش رشد سلول، همواره روشن است و در نتیجه باعث رشد غیرقابل کنترل و سرطانی شدن سلول‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131181">
    <content>ماده ۷۸۳ و کلیه قوانین مغایر با این قانون از جمله قانون مجازات عمومی مصوب ۱۳۰۴ و اصلاحات و الحاقات بعدی آن ملغی است.</content>
  </text>
  <text id="131182">
    <content>موسوی همچنین با اشاره به نام‌گذاری سال توسط رهبر معظم انقلاب تاکید کرد: جلوه‌گاه حماسه سیاسی در ۲۴ خرداد ماه پای صندوق‌های رأی نمایان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131183">
    <content>در این حالت قیمت تسویه ۱۳۰ درصد قیمت عرضه اولیه خواهد بود و بدین ترتیب بازدهی اوراق سلف طی ۱ سال حداکثر ۳۰ درصد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="131184">
    <content>حجت الله غلامرضایی دراین‌باره گفت: در این جلسه مصوب شده‌است خیابان قدیم برغان تثبیت‌شده و رفع مغایرت آن به کمیسیون ماده ۵ اعلام شود.</content>
  </text>
  <text id="131185">
    <content>درهمین‌حال منابع آگاه از آغاز انتقال نفت از طریق خط لوله یاد شده از روز جمعه، ۲۲ آذر ماه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="131186">
    <content>قطعنامه ۳۲۸ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۰ مارس ۱۹۷۳ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی رودزیای جنوبی است.</content>
  </text>
  <text id="131187">
    <content>رییس مرکز اطلاع‌رسانی وزارت آموزش‌وپرورش گفت: با احتساب استان‌ها، مناطق و مدارس روستایی و عشایر بیش‌از ۵۰ درصد از مدارس درگیر موضوع انتخابات هستند.</content>
  </text>
  <text id="131188">
    <content>شیروان وظیفه‌شناس با شش رأی از مجموع ۱۱ رأی توانست برای سال دوم سمت رئیسی شورای شهر یاسوج را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="131189">
    <content>سرانجام، وقتی مداخله‌ی خارجی علاوه‌بر زمینه‌ی اقتصادی و سیاسی در زمینه‌ی فرهنگی نیز مشاهده شد، اعتراضات مردمی در ۱۹۷۹ به انقلاب خمینی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="131190">
    <content>شریفی افزود: قیمت تمام شده سبک‌ترین و کوچک‌ترین میکروسکوپ جهان که در کارگاهی خانوادگی به‌صورت نیمه انبوه تولید می‌شود، ۹ هزار و ۵۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="131191">
    <content>قیمت سکه طرح جدید با ۴ هزار تومان کاهش ۹۴۸ هزار تومان و دلار با ۸ تومان نزول ۳۰۱۲ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="131192">
    <content>با کاموای رنگ زرد حلقه جادویی بزنید و ۷ پایه کوتاه، جمع کنید و شروع راه را علامت‌گذاری کنید.</content>
  </text>
  <text id="131193">
    <content>زیر فشار متوسط، ۴۵ درصد دانشجویان ایستادند و زیر فشار بالا، فقط ۱۰ درصد دانشجویان برای کمک ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="131194">
    <content>سازمان ملل در پیش‌نویس سند تغییرات آب‌وهوای این سازمان که قرار است در اجلاس ۲۰۱۵ پاریس ارائه شود نسبت‌به وقوع تغییرات آب‌وهوایی هشدار جدی داد.</content>
  </text>
  <text id="131195">
    <content>درحال‌حاضر و طبق برنامه اقدام مشترک بخشی از مبلغ ۵۵۰ میلیون دلاری از طریق این بانک به ایران انتقال می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="131196">
    <content>به گزارش حوزه تجسمی باشگاه خبرنگاران؛ سومین جشنواره مد و لباس فجر ۱۵ اسفند افتتاح شده و تا ۲۳ اسفند ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="131197">
    <content>از دیگر خصوصیات این طرح، اتصال آن به‌صورت ۱۵ کیلووات به شبکه برق دانشگاه و پنج کیلو وات اتصال به باتری است.</content>
  </text>
  <text id="131198">
    <content>در پاییز ۱۹۸۶، فردی که قرار بود اعدام شود، فرصت پیدا کرد که جلوی جمعیت حرف بزند.</content>
  </text>
  <text id="131199">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور گفت: داوطلبان تا فردا سه‌شنبه ۵ اسفندماه مهلت دارند تا برای شرکت در کنکور ۹۳ ثبت‌نام کنند.</content>
  </text>
  <text id="131200">
    <content>جهانبازی در دقیقه ۲۲ در تصمیمی مشکوک، ایمان صادقی دروازه‌بان پرسپولیس را از زمین اخراج کرد تا پرسپولیس ۱۰ نفره شود.</content>
  </text>
  <text id="131201">
    <content>مسجد جامع ساوه که ۴۲۰۰ مترمربع وسعت دارد، در سال ۱۳۱۰ به‌عنوان نخستین مکان تاریخی استان مرکزی در فهرست آثار ملی ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="131202">
    <content>این مراسم روز یکشنبه ۱۸ اسفند ۱۳۹۲ در دبیرخانه دین پژوهان کشور واقع در قم، میدان رسالت، بلوار سمیه، پلاک ۲۷ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131203">
    <content>در ژانویه ۲۰۲۰، رئیس‌جمهور آلبرتو فرناندز برای اولین سفر ریاست‌جمهوری خود به خارج از کشور به اسرائیل سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="131204">
    <content>ماده شش این طرح با ۱۶۵ رای موافق، هشت رای مخالف و هفت رای ممتنع از ۲۴۰ نماینده حاضر در جلسه به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="131205">
    <content>آفتاب: ۱۶ دانش‌آموز مدرسه ابتدایی در شهرک دانش قزوین در اثر گازگرفتگی دچار مسمومیت و روانه بیمارستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="131206">
    <content>پس‌از وقوع ۲۸ مرداد، آیا کسانی که در آن هجمه‌ها، دست‌کم سکوت کرده بودند، به‌اشتباه خود پی بردند؟</content>
  </text>
  <text id="131207">
    <content>روزنامه انگلیسی تایمز در گزارشی نوشت ولادیمیر پوتین رئیس‌جمهوری روسیه طی ۲۰ سال گذشته به‌شدت تحت نظر آژانس های اطلاعاتی آمریکا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131208">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن لرستان گفت: حدود ۲ هزار واحد مسکونی شهری و روستایی کوهدشت در اثر سیل دچار آب‌گرفتگی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131209">
    <content>رحمتی، ۷ تایی مقابل پرسپولیس مهدی رحمتی در کل ۱۳ سال حضورش در لیگ حرفه‌ای، تنها ۶ بار برابر پرسپولیس بازنده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131210">
    <content>با سازمان‌دهی دوباره‌ی غذای روزانه و صرف شام مختصر می‌توانید در عرض ۱ ماه، ۲ الی ۳ کیلو وزن کم کنید آن‌هم از نوع شبانه‌اش.</content>
  </text>
  <text id="131211">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از رشت، مجمع عمومی سازمان ملل متحد در سال ۱۹۷۲ با تصویب ماده‌ای پنجم ژوئن را روز جهانی محیط‌زیست اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="131212">
    <content>برای کار مطالعاتی و حفاظتی، ۵ منطقه انتخاب شد که گمان می‌رفت ۸۰ درصد یوزهای ایران در آن مناطق پراکنده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131213">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، ۶ هنرمند برجسته تئاتر ایران مسئولیت داوری ۲ بخش تئاتر باران و نمایشنامه‌خوانی سومین جشنواره تئاتر شهر را بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="131214">
    <content>بعد از آن دو رمان، قول را در سال ۱۹۵۷، ابتدا به‌صورت فیلم‌نامه و بعد رمان می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="131215">
    <content>رئیس کمیته ملی المپیک گفت: ما ۶۷ سهمیه را برای المپیک ریو پیش‌بینی کرده بودیم که ۶۰ سهمیه محقق شد.</content>
  </text>
  <text id="131216">
    <content>توضیحات سرکرده منافقین در نهایت معلوم کرد که منظور از این ویروس که نام آن را ویروس ۳ نقطه گذاشته!</content>
  </text>
  <text id="131217">
    <content>در عرض ۲۰ دقیقه من مخاطبانم را خنداندم، گریاندم، به فکر واداشتم و چیزی به آن‌ها برای یادگیری دادم.</content>
  </text>
  <text id="131218">
    <content>سوءاستفاده از زائران که مرتب تکرار می‌شد، در زمان فرمانداری شریف حسین، بین سال‌های ۱۹۰۸ و ۱۹۲۵ به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="131219">
    <content>قنبری به جوایز این طرح اشاره کرد و گفت: حافظان کل قرآن کریم مبلغ ۳ میلیون تومان جایزه و یک سهمیه حج عمره دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="131220">
    <content>محمودی درپایان گفت: درحال‌حاضر ۷ هزار و ۱۰۰ خانوار با جمعیت ۱۷ هزار نفر در شهرستان سقز تحت پوشش کمیته امداد امام‌خمینی هستند.</content>
  </text>
  <text id="131221">
    <content>رئیس فدراسیون دوچرخه‌سواری از ماجرای چک ۵۰ میلیون تومانی یکی از ملی‌پوشان پیش‌از اعزام به مسابقات قهرمانی آسیا پرده برداشت.</content>
  </text>
  <text id="131222">
    <content>بانک مرکزی روز گذشته نرخ رسمی پوند را با ۲۱۵ ریال کاهش، ۴۴ هزار و ۳۰۵ ریال اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131223">
    <content>یک زن اتریشی ۸۵ ساله برای محروم کردن ورثه، قبل‌از مرگش یک میلیون یورو اسکناس را پاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="131224">
    <content>در نقل قول‌های عهدین، از ترجمه قدیم کتاب مقدس استفاده‌شده که چاپ نخست آن به سال ۱۸۹۵ میلادی در لندن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131225">
    <content>از ابتدای مهرماه، بیش‌از ۸۵۰ دستگاه خودرو در بحث سرویس مدارس ثبت‌نام و برچسب سرویس مدارس دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131226">
    <content>جانی مور یه پسری بود، کمی بزرگ‌تر از هر دوی شما، که روز هفدهم دسامبر سال ۱۹۰۳ اتفاقی وقتی کنار ساحل راه می‌رفته سروصدایی می‌شنوه.</content>
  </text>
  <text id="131227">
    <content>این آب‌انبار در سال ۱۳۷۲ خورشیدی، در محل یک آب‌انبار باستانی که به‌منظور جمع‌آوری آب‌های سطحی بنا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="131228">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرج، تقاطع جانبازان واقع در بلوار شورا به طول ۹۴۸ متر یکی از بزرگ‌ترین پروژه‌های عمرانی کرج است.</content>
  </text>
  <text id="131229">
    <content>اخترشناسان مؤسسه اخترفیزیک جزایر قناری در اسپانیا، این رصدها را از ماه‌گرفتگی کلی در ۲۶ مرداد ۱۳۸۷ انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="131230">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره ثبت احوال شهرستان آبیک گفت: تاکنون ۱۴۷ هزار و ۳۷۳ برگ سند در شهرستان آبیک صادر و آرشیو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131231">
    <content>در هنگام تخریب کامل آن برای ساخت‌وساز جدید، چند سکه‌ی طلا مربوط به ۴۰۰ سال پیش پیدا کردیم.</content>
  </text>
  <text id="131232">
    <content>توتونچی تصریح کرد: هم‌اکنون عمر مفید ساختمان‌های کشور ۷ سال بوده و متوسط ساخت و سازه‌های کشور تک رقمی است.</content>
  </text>
  <text id="131233">
    <content>خبرگزاری فارس: بخشدار سعدآباد از وارد شدن خسارت به بیش‌از ۲۵۰ هکتار مزارع گوجه‌فرنگی سعدآباد بر اثر سرمای شدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131234">
    <content>معاون بهداشتی علوم پزشکی گیلان گفت: ۵۸ گروه بازرسان علوم پزشکی گیلان به‌صورت سه نفره از اماکن توزیع مواد غذایی استان بازرسی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="131235">
    <content>فیفا، رییس کمیته بازرسی جام جهانی ۲۰۱۸ و ۲۰۲۲ را هفت سال از حضور در فوتبال محروم کرد.</content>
  </text>
  <text id="131236">
    <content>پس‌از فیلم شبح آزادی که در ۱۹۷۴ و در ۷۴ سالگی کارگردانی کردم، قصد داشتم خود را برای همیشه بازنشسته کنم.</content>
  </text>
  <text id="131237">
    <content>دانشمندان فسیل حیوان عظیم‌الجثه ماقبل تاریخی را کشف کرده‌اند که حدود ۲۴۸ میلیون سال پیش، هنگام زایمان جانش را از دست داده بود.</content>
  </text>
  <text id="131238">
    <content>مدیرعامل سازمان زیباسازی شهرداری قزوین گفت: بیش‌از ۴۰۰ عدد تابلو معابر و کوچه‌ها در سطح شهر نصب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131239">
    <content>سیارک ۱۴۹۳۷ چهارده هزار و نهصد و سی و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ فوریه ۱۹۹۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131240">
    <content>ر دو بازی برای صعود به لیگ دسته یک نیجریه در مجموع ۱۴۶ گل از خط دروازه‌ها عبور کرد!</content>
  </text>
  <text id="131241">
    <content>بریتانیا نیویورک و بندر استراتژیک آن را در تابستان ۱۷۷۶ تصرف کرد و تا پایان جنگ تحت کنترل خود نگه‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="131242">
    <content>علاوه‌بر این گروه ۴۲ نفری، دانشجویان دیگری نیز در فاصله پایانی حکومت ناصرالدین‌شاه تا استقرار انقلاب مشروطه به خارج اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="131243">
    <content>مهراد خاطر نشان ساخت: دانشگاه عبری اورشلیم از رژیم اشغالگر قدس با رتبه ۱۳۸ در جهان، برترین دانشگاه منطقه خاورمیانه شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="131244">
    <content>او نوشتن یادداشت‌های روزانه را از بهمن ۱۲۸۳؛ یعنی یک‌سال قبل‌از انقلاب مشروطه شروع کرد و این کار را تا مرداد ۱۲۸۸ ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="131245">
    <content>سعید با بالای سر بردن وزنه ۲۰۶ کیلوگرمی، تقریبا در حرکت دوم دوضرب، مدال طلای مجموع خود را قطعی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="131246">
    <content>به‌عنوان مثال در منطقه فرمانیه مالکی آپارتمان ۱۶۸ مترمربعی خود را که هشت سال از زمان احداث آن می‌گذرد مترمربعی ۵ میلیون تومان قیمت‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131247">
    <content>اکنون افغانستان در زمینه کشت زعفران جز اولین‌هاست درصورتی‌که ۵ سال پیش کشت زعفران در افغانستان ۳۰۰ کیلو بود.</content>
  </text>
  <text id="131248">
    <content>به گزارش مشرق، به مناسبت روزهای پایانی سال ۲۰۱۵، گزیده‌ای از اتفاقات مضحک فوتبالی سال ۲۰۱۵ را خواهید دید.</content>
  </text>
  <text id="131249">
    <content>کوپر ۱۹۹۸ بیان کرد که سه عامل اولیه وجود دارد که عامل محرک تمایلات جنسی آنلاین بوده و شروع جذابی برای تعقیب‌های جنسی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131250">
    <content>مقصودی خواستار تجهیز آتش‌نشانان گیلان به وسایل روز شد و خاطرنشان کرد: سال گذشته ۲ هزار و ۴۷۱ فقره آتش‌سوزی در گیلان اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="131251">
    <content>او یکی از شخصیت‌های عجیب خانم وولف است، گرچه همتای او را در بسیاری از آثار داستانی دهه ۱۹۲۰ بازمی‌یابیم.</content>
  </text>
  <text id="131252">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل خبرگزاری مهر با رای قضات شعبه ۷۸ دادگاه کیفری از اتهامات مطرح‌شده با شکایت معاون اول رئیس‌جمهور و بنیاد شهید تبرئه شد.</content>
  </text>
  <text id="131253">
    <content>در سال ۴۹ هم که تظاهراتی انجام شد، مرحوم ابوی به مسجدالرضا در نزدیکی خوابگاه دانشگاه رفتند و بعد به مسجد جمعه آمدند.</content>
  </text>
  <text id="131254">
    <content>سرپرست کمیته امداد شهر خدابنده از آغاز زندگی مشترک ۲۳ زوج مددجوی خدابنده‌ای با کمک کمیته امداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131255">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از خرم‌آباد، رتبه نخست تندیس طلایی و جایزه ۷۰۰۰ دلاری جشنواره جهانی هولوکاست به آرش فروغی کاریکاتوریست لرستانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="131256">
    <content>گروه اجتماعی: معاون فرهنگی اوقاف گیلان گفت: سوگواره یاس نبوی در ایام فاطمیه در ۲۶۳ بقعه متبرکه استان گیلان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131257">
    <content>این موتور قدرت ۱۰۰ کیلووات و گشتاور ۲۲۰ نیوتون متر دارد و از طریق گیربکس اتوماتیک شش سرعته نیروی چرخ‌های جلو را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="131258">
    <content>سیارک ۵۲۵۲ پنج هزار و دویست و پنجاه و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۳ اوت ۱۹۸۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131259">
    <content>بعد از استقلال بحرین در سال ۱۹۷۱، خاندان آل‌خلیفه جهت کسب مشروعیت به اقدامات و اصلاحات قانونی و سیاسی اندکی مبادرت نمود.</content>
  </text>
  <text id="131260">
    <content>خبرگزاری فارس: واژگونی خودروی حامل اتباع بیگانه غیرمجاز در شهرستان رودبار جنوب کرمان، ۱۳ کشته و زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="131261">
    <content>امیرالمؤمنین نیز به‌دلیل همین عدم همراهی آدم‌ها با ایشان ۲۵ سال ساکت بودند و نتوانستند به‌عنوان حاکم و خلیفه‌ی مسلمین ایفای نقش کنند.</content>
  </text>
  <text id="131262">
    <content>سرپرست فرمانداری البرز گفت: درحال‌حاضر ۱۳۴ شعبه اخذ رای به‌منظور دریافت آرای مردم در شهرستان البرز مستقر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131263">
    <content>به گزارش فارس، چند وقت بعد نیز ۴ بسته بیمه‌ای توسط آموزش‌وپرورش به فرهنگیان ارائه شد تا مورد نظرسنجی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="131264">
    <content>در بخش پیشین از الزا، ۷۱ ساله، درباره‌ی خطر کردن یاد شد، ولی من بیشتر از هر چیز دیگر درباره‌ی عشق از او آموختم.</content>
  </text>
  <text id="131265">
    <content>پورکاظمی از آغاز ثبت‌نام مجدد آزمون کارشناسی ارشد سال ۹۴ از امروز ۲۵ تا ۳۰ بهمن ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131266">
    <content>مدیرعامل سازمان پارک‌ها و فضای سبز سنندج از واگذاری فضای سبز این شهر به بخش خصوصی در فرآیندی ۳ ساله خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131267">
    <content>خبرگزاری فارس: حوادث رانندگی رخ داده در محورهای مواصلاتی استان کرمانشاه طی ۲۴ ساعت گذشته ۲ کشته و ۳۴ زخمی به‌جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="131268">
    <content>سیارک ۱۱۴۲۸ یازده هزار و چهارصد و بیست و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ سپتامبر ۱۹۶۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131269">
    <content>او ۲۹ سپتامبر به سن‌پترزبورگ بازگشت و به رفقایش مژده داد که در این سفر موفق به برقراری تماس‌های بسیار خوبی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131270">
    <content>کمالوندی یادآور شد: با احداث این پردیس سینمایی، شهر یاسوج پس‌از حدود ۱۰ سال صاحب سینما می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131271">
    <content>سیارک ۲۰۳۳۵ بیست هزار و سیصد و سی و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ آوریل ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131272">
    <content>کسی مثل بختیار که خودش را رهبر مجرب سیاسی می‌دانست، چرا در ۳۷ روز آخر باید چنین پستی را قبول می‌کرد؟</content>
  </text>
  <text id="131273">
    <content>سیارک ۲۰۳۷۵ بیست هزار و سیصد و هفتاد و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ مه ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131274">
    <content>شهردار اصفهان تصریح کرد: درحال‌حاضر برای فضای سبز هر خانواده ۱۴۴ هزار تومان در سطح شهر هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131275">
    <content>عقاید لیبرال وی در آکسفورد برایش اندکی مشکل‌ساز شدند، و در سال ۱۶۸۳ در تبعیدی سیاسی، به هلند رفت.</content>
  </text>
  <text id="131276">
    <content>یک دستگاه خودروی بمب گذاری شده نیز در ششم همان ماه در منطقه مذکور منفجر شد که ۱۳ کشته و ۳۰ زخمی برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="131277">
    <content>مدیرکل تعزیرات حکومتی آذربایجان غربی از صدور محکومیت ۹۶۶ میلیون ریالی برای متهم چهار پرونده قاچاق در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131278">
    <content>تابناک تبریز: در اویل انقلاب در شاخص‌های توسعه رتبه دوم کشور بودیم ولی بعد از گذشت چند سال تا رتبه های ۱۷ نیز سقوط کردیم.</content>
  </text>
  <text id="131279">
    <content>موقع نوشتن این سطور، عبدالله بن عبدالعزیز که از سال ۲۰۰۵ پادشاه شد رییس گارد ملی بود و بیش‌از چهل و هفت سال داشت.</content>
  </text>
  <text id="131280">
    <content>کاسینی فضاپیمایی که در سال ۲۰۰۶ برای مطالعه‌ی قمرهای زحل فرستاده شد در معرض طوفان‌های خورشیدی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="131281">
    <content>پلیس آمریکا اقدام به بازداشت فردی کرد که با شلیک ۵۰ گلوله در پارکینگ فروشگاهی در جنوب کالیفرنیا موجب وحشت حاضرین شده بود.</content>
  </text>
  <text id="131282">
    <content>در یک تحقیق روشن شد که خطاهای انسانی و نه ایراد فنی دستگاه‌ها مسئول ۸۲ درصد حوادث ناگوار است.</content>
  </text>
  <text id="131283">
    <content>تاجیکستان ظرفیت تولید حدود ۳۰۰ هزار تن شمش آلومینیوم در سال را دارد، ولی متأسفانه صنایع آلومینیومی نداشته و آلومینیوم خام صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="131284">
    <content>سیارک ۹۹۳۱ نه هزار و نهصد و سی و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۸ آوریل ۱۹۸۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131285">
    <content>دوشس که ضعیف بود و به‌طور فزاینده‌ای از زوال عقل رنج می‌برد، در سال ۱۹۸۶ درگذشت و در کنار همسرش دفن شد.</content>
  </text>
  <text id="131286">
    <content>او نامه‌ای به آکادمی علوم و هنرهای سینمایی نوشت و خواست اعطاء این جایزه تا ۸۰ سالگی او به تعویق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="131287">
    <content>علاوه‌بر این، جریان خون وریدی به‌دلیل کاهش ظرفیت وریدی به‌علت هورمونی و کاهش جریان خون به‌علت فشار رحم، ۵۰ کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="131288">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی تصریح کرد: مقطع دوم اول مهر ۷۷ بود که به‌عنوان معاون هماهنگ‌کننده نیروی انتظامی وارد شدم، زمان سردار لطفیان بود.</content>
  </text>
  <text id="131289">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیته محیط‌زیست شورای شهر تهران گفت: پاپیتال یکی از حدود ۴۰ نوع گونه گیاهی است که می‌تواند جایگزین چمن باشد.</content>
  </text>
  <text id="131290">
    <content>شریف گفت: ما به‌عنوان ملتی ۷۰ میلیونی توان و ظرفیت این را داریم که در چارچوب اقتصاد مقاومتی مشکلات را رفع کنیم.</content>
  </text>
  <text id="131291">
    <content>آی کلود درایو از تاریخ ۱۷ سپتامبر ۲۰۱۴ مقارن با عرضه عمومی آی او اس ۸، در دسترس عموم کاربران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="131292">
    <content>شهید صادق گنجی در سال ۱۳۶۵ و در سن ۲۴ سالگی مسئولیت خانه فرهنگ و سفیر فرهنگی جمهوری اسلامی را در کشور پاکستان برعهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="131293">
    <content>این مسئول تصریح کرد: درحال‌حاضر ساختمانی به مساحت ۴ هزار و ۷۰۰ متر مربع به‌عنوان فضای آموزشی در این زمین در حال احداث است.</content>
  </text>
  <text id="131294">
    <content>قلعه‌نویی ۵ سال است که رفته صورت جلسه هیئت‌مدیره‌ای را بیاورد که در آن مصوب شده بود رضا عنایتی باید جذب شود.</content>
  </text>
  <text id="131295">
    <content>تعداد امضاکنندگان بیانه اهالی موسیقی در محکوم ساختن شکایت قضایی خانه موسیقی از دکتر ساسان فاطمی به ۶۲۶ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="131296">
    <content>پسر نوجوان زمانی‌که نتوانست نقشه شیطانی خود را اجرا کند، دست به انتقام‌گیری زده و عکس‌های خصوصی دختر ۱۲ ساله را در تلگرام منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="131297">
    <content>ظرفیت ورزشگاه ۱۲، ۵۰۴ نفر است و در سال ۲۰۰۴ تاسیس و در ۳۰ آن سال مه افتتاح شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131298">
    <content>این ایستگاه در ۱۲ آوریل ۱۹۸۰ به‌عنوان بخشی از برنامه گسترش مترو از محله لوتو به سن لئوناردو افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="131299">
    <content>به گزارش شبکه الجزیره، در حمله تروریستی به زائران شیعه در سامرا عراق ۲۸ نفر کشته و ۲۴ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="131300">
    <content>لو و تنگ هر دو مجدداً ازدواج می‌کنند و ده سال بعد از جدایی، در سال ۱۱۵۵، تصادفاً همدیگر را در شن گاردن می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="131301">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی استان ایلام گفت: ۳۵۰ دانشجوی معلول در مقاطع تحصیلی در مراکز آموزش عالی تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="131302">
    <content>مدیر منطقه ۱۲ شهرداری کرج از تخریب ۴۱ فقره ساخت‌وساز غیرمجاز در این منطقه طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131303">
    <content>پیکر ۴ نفر دیگر از جان باختگان شهرستان شهرضا در فاجعه منا، عصر امروز چهارشنبه ۱۵ مهر در شهرضا تشییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131304">
    <content>خبرگزاری فارس: ۱۰ روحانی به‌منظور پاسخ به مسائل شرعی و شبهات بسیجیان در رزمایش فجر انقلاب اسلامی در بیرجند حضور پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="131305">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ اسکلتی ۷۵۰۰ ساله در عمق شش متری تپه باستانی روستای سرسختی شهرستان شازند کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131306">
    <content>آزمون واقعی رهبری امریکا این نیست که ۱۰۰ درصد از حمله جلوگیری خواهیم کرد بلکه چگونگی واکنش نسبت‌به آن است.</content>
  </text>
  <text id="131307">
    <content>سیارک ۲۵۵۳۱ بیست و پنج هزار و پانصد و سی و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۲ دسامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131308">
    <content>در چهار روز اخیر من ۵۷ فعل بی‌قاعده در مغزم جا داده‌ام، امیدوارم تا موقع امتحانات بتوانم آن‌ها را همان‌جا نگه دارم و فراموش نکنم.</content>
  </text>
  <text id="131309">
    <content>مدیر اوقاف و امور خیریه خوی ادامه داد: خوی با ۱۷ وقف به‌ثبت‌رسیده همچنان رکورددار تعداد موقوفات جدید به‌ثبت‌رسیده در استان است.</content>
  </text>
  <text id="131310">
    <content>کاخ کلات یا کاخ خورشید یا عمارت خورشید یا کاخ نادر بنایی مربوط به از سده‌ی ۷ تا ۱۳ ه.</content>
  </text>
  <text id="131311">
    <content>حتی اگر هر سهم یک سنت زیاد شود، کل سود شما ۱۰ هزار دلار می‌شود هیچ‌کس نمی‌خواهد چنین پولی پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="131312">
    <content>به گزارش فارس، تیم سپاهان پس‌از تساوی برابر تیم مس سرچشمه با ۶۷ امتیاز، به‌عنوان قهرمانی لیگ یازدهم دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="131313">
    <content>ایشان در این کتاب ۲۶ نکته را از رفتارها و سخنان رهبر معظم انقلاب در موضوعات مختلف استخراج کردند.</content>
  </text>
  <text id="131314">
    <content>برای نمونه، از اوت ۲۰۱۴ به بعد، جایگاه هواپیماهای امپراتور ژاپن و نخست‌وزیر آن کشور دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131315">
    <content>یک هفته پیش‌از سفر رئیس‌جمهوری روسیه به کوبا، پارلمان این کشور طرح بخشش ۹۰ درصدی بدهی‌های هاوانا به شوروی سابق را تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="131316">
    <content>بیستم بهمن‌ماه سال ۱۳۶۴ نیروها طبق توصیه‌ی دیروز مسئولان، توی خانه‌ها و سنگرها نشسته بودند و جز برای انجام کار و قضای حاجت بیرون نمی‌آمدند.</content>
  </text>
  <text id="131317">
    <content>گروه هنر: مدیرکل تبلیغات اسلامی استان کردستان از برگزاری ۱۳۵ ویژه برنامه دهه فجر در هیأت‌های مذهبی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131318">
    <content>طی این مدت، سقف وام مسکن از محل اوراق تقدم طی دو مرحله به ۶۰ میلیون تومان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="131319">
    <content>از سال ۱۹۶۰ میلادی برای رسیدن به استفاده آسان‌تر، کم‌هزینه‌تر و سازگارتر با محیط‌زیست، در مورد خاک، پژوهش‌ها و پیشرفت‌های زیادی حاصل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131320">
    <content>عمر شریف در سال ۱۹۶۲ با بازی در نقش شریف علی، در فیلم لورنس عربستان، به شهرت جهانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="131321">
    <content>حسن روحانی در تاریخ ۱۹ شهریور ۱۳۹۲ در نخستین گفتگوی تلویزیونی خود گفت راه‌حل‌های رکود تورمی، راه‌های میان‌مدت و بلندمدت است.</content>
  </text>
  <text id="131322">
    <content>بین ۱۴ اوت و ۲۵ اوت ایالات‌متحده حدود ۸۲، ۳۰۰ نفر را از فرودگاه بین‌المللی حامد کرزی تخلیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="131323">
    <content>رئیس جمعیت هلال‌احمر آمل تبیین کرد: کوچک‌ترین عضو این کاروان نوجوان ۱۷ ساله بوده و مسن‌ترین عضو کاروان هم پیرمرد ۷۰ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="131324">
    <content>جلد یکم تا ۱۱ این مجموعه را مهدی وحیدی صدر و از جلد ۱۲ تا جلد ۲۰ را کتایون قائمی نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="131325">
    <content>با وجود حذف تیم ملی روسیه از رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل، فدراسیون فوتبال این کشور از فابیو کاپلو سرمربی تیم فوتبال خود دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="131326">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان بویین‌زهرا گفت: بیش‌از ۳۰۰ هیئت مذهبی و فرهنگی در بخش‌های چهارگانه این شهرستان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="131327">
    <content>آنچه در زیر می‌خوانید، مجموعه‌ای از اتفاقات مهم سال ۲۰۱۲ میلادی در منطقه و نقاط مختلف جهان است.</content>
  </text>
  <text id="131328">
    <content>کمیسیون اروپا و دولت آذربایجان در سال ۲۰۱۱ توافق کردند با مشارکت یکدیگر پروژه کریدور جنوبی را توسعه دهند.</content>
  </text>
  <text id="131329">
    <content>به گزارش فارس، طی ماه گذشته نیز در اقدامی مشابه تعداد ۱۷ قطعه هوبره دیگر در قلعه‌گنج کرمان از متخلفان کشف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="131330">
    <content>احمدی گفت: بیشترین آتش‌سوزی با ۱۰ مورد مربوط به ضایعات و بیشترین حوادث با هفت مورد مربوط به تصادف خودرو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131331">
    <content>این مسئول تصریح کرد: واحدهای تولیدی و خدماتی دریافت کننده ۱۲۰ امتیاز منفی، پلمب شده و به قوه قضائیه معرفی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="131332">
    <content>رئیس دانشگاه ایلام گفت: درحال‌حاضر در دانشگاه ایلام ۵ هزار دانشجو در مقاطع کارشناسی، کارشناسی ارشد و دکترا مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="131333">
    <content>صندلی‌های جلو می‌توانند ۱۸۰ درجه بچرخند تا هنگام پیاده شدن با مشکل مواجه نشوند و صندلی‌های عقب نیز می‌توانند به میز تبدیل شوند.</content>
  </text>
  <text id="131334">
    <content>کاپیتان تیم فوتبال گسترش فولاد گفت: می‌خواهیم با کسب ۳ امتیاز بازی با پرسپولیس، حضورمان را برای لیگ برتر سال آینده قطعی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="131335">
    <content>خروج کارگران خارجی از شمولیت ربیعی اظهار کرد: بیش‌از ۲۴۰ هزار شغل در حال تعطیلی را قرار است به‌صورت کلینیکی سرپا نگه داریم.</content>
  </text>
  <text id="131336">
    <content>در گذشته یک کودک ممکن بود تا ۶ ماهگی حتی اگر اغراق نباشد تا یک سالگی هم شناسنامه نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="131337">
    <content>شعر و ادب فارسی کتابی از زین العابدین مؤتمن است که در سال ۱۳۳۲ منتشر و برنده‌ی جایزه کتاب سال سلطنتی شد.</content>
  </text>
  <text id="131338">
    <content>کتزیاس تاریخ این جنگ را مربوط به سال ۲۱۴۰ پیش‌از میلاد، هزار سال قبل‌از جنگ تروی، می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="131339">
    <content>حالا ۹۰ دقیقه پارو می‌زدیم و ۳۰ دقیقه استراحت می‌کردیم و ۳۰ دقیقه در ابتدا و انتهای شیفت با هم پارو می‌زدیم.</content>
  </text>
  <text id="131340">
    <content>بر اساس این گزارش، مأموران انتظامی در بازرسی به‌عمل‌آمده از داخل خودرو ۱۱ کیلوگرم مواد مخدر از نوع هروئین را کشف و ضبط کردند.</content>
  </text>
  <text id="131341">
    <content>در طول دوره بیست ساله جنگ از سال ۱۱۶۱ تا ۱۱۸۱ اهالی وشم عکس‌العمل‌های متفاوتی در قبال حملات سعودیان از خود نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="131342">
    <content>فرمانده لشگر ۷۷ خراسان‌رضوی با اشاره به شخصیت شهید امیر سپهبد علی صیاد شیرازی گفت: این شهید بزرگوار الگوی تمامی فرماندهان نیروهای مسلح است.</content>
  </text>
  <text id="131343">
    <content>بازیکنانی مانند مهراد آتشی، علی جمشیدی و سعید داورپناه که نفرات ۱۱ و ۱۲ تیم ملی بودند، کجا رفتند؟</content>
  </text>
  <text id="131344">
    <content>با دریغ بسیار، پریش در مردادماه ۱۳۹۰ درگذشت و ساعتی بعد از آن والد او آشفته نیز هم!</content>
  </text>
  <text id="131345">
    <content>بعد از فیلم‌هایی جهان وطنی مانند آخرین تانگو، ۱۹۰۰ و ماه، ایده‌ی این فیلم را از کجا آوردید؟</content>
  </text>
  <text id="131346">
    <content>سیارک ۱۷۱۹۷ هفده هزار و صد و نود و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۳ ژانویه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131347">
    <content>رئیس‌جمهور آمریکا روز سه‌شنبه با رئیس منطقه کردستان عراق که به واشنگتن سفر کرده، دیداری ۲ ساعته داشت.</content>
  </text>
  <text id="131348">
    <content>حمله هوایی به جنوب غزه منجر به شهادت ۶ فلسطینی دیگر شد تا آمار شهدای حملات ۹ روز اخیر به ۲۲۰ نفر برسد.</content>
  </text>
  <text id="131349">
    <content>این بانک هم‌اکنون دارای شبکه‌ای از ۱۶۳ شعبه بانکی در خاورمیانه می‌باشد، همچنین دارای شعباتی در شهرهای نیویورک، ژنو، سنگاپور، پکن و پاریس است.</content>
  </text>
  <text id="131350">
    <content>به همت حوزه علمیه کاشان، جشن پیوند آسمانی ۷۰ زوج طلبه در امامزاده آقا علی عباس بادرود برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="131351">
    <content>مرحوم حسین شیخ‌الاسلام از چهره‌های دیپلماتیک و انقلابی در طی چهار دهه پس‌از انقلاب بود که در اسفندماه ۱۳۹۸ بر اثر ابتلا به کرونا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="131352">
    <content>مرحله مقعدی: از ۲ تا ۳ سالگی است و آموزش توالت رفتن با ارضای ناشی از عمل دفع تداخل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="131353">
    <content>تبصره ۱: سن بلوغ در پسر پانزده سال تمام قمری و در دختر نه سال تمام قمری است.</content>
  </text>
  <text id="131354">
    <content>شهر زرتشتیان و آیین‌ها و مراسم باشکوهشان که آتش زرتشت را ۱۵۰۰ سال متوالی، به‌دلیل اعتقاداتشان، روشن و سوزان نگه‌داشته است.</content>
  </text>
  <text id="131355">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل حج و زیارت خوزستان گفت: تاکنون بیش‌از ۵۰۰ هزار ایرانی از مرزهای شلمچه و چزابه به عتبات عالیات مشرف شدند.</content>
  </text>
  <text id="131356">
    <content>به‌عنوان مثال، مدل ۲۳ سانتی‌متر ای که معمولاً در کاربردهای قلب استفاده می‌شود را می‌توان به قالب ۲۳، ۱۷ و ۱۳ سانتی‌متر تنظیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="131357">
    <content>ما چنین شرایطی نداشتیم و همچنین در مسابقات کاپ یک، ۲ و ۳ با وجود برنامه‌ریزی نتوانستیم شرکت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="131358">
    <content>در ۱۹ ژوئن ۲۰۱۸، دومای روسیه لایحه‌ای را تصویب کرد که آموزش به همه‌ی زبان‌ها به‌غیر از روسی را اختیاری قرار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="131359">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بمب‌گذاری در هلمند افغانستان منجر به زخمی شدن ۴ سرباز خارجی مستقر در این کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="131360">
    <content>برنامه اصل چهار اشاره به نکته چهارم از سخنان هری ترومن، رئیس‌جمهور ایالات‌متحده آمریکا در سخنرانی وضعیت کشور آمریکا در سال ۱۹۴۹ دارد.</content>
  </text>
  <text id="131361">
    <content>سیارک ۱۶۲۴۸ شانزده هزار و دویست و چهل و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۸ آوریل ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131362">
    <content>علاوه‌بر هاشمی، شهربانو منصوریان، صدیقه دریایی و خدیجه آزادپور دیگر نفرات دعوت شده وزن ۶۰ کیلوگرم بخش ساندا به اردوی تیم ملی هستند.</content>
  </text>
  <text id="131363">
    <content>احمدی افزود: صندوق نوآوری شکوفایی هم که متوقف بود الان چیزی در حدود ۸۰۰ میلیارد تومان اعتبار گرفته و فرآیندها در این صندوق فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="131364">
    <content>در دهه ۱۹۵۰، بخش عمده‌ای از جمعیت چین را جامعه روستایی تشکیل می‌داد که عمدتاً به کشاورزی اشتغال داشتند.</content>
  </text>
  <text id="131365">
    <content>برای تأمین نیازهای اکسیژن بافتی، که متعاقب افزایش متابولیسم بدن ایجاد شده‌است، ۱۰۰ اکسیژن داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131366">
    <content>درحالی‌که دختر جوان با مراجعه به کلانتری ۱۸۱ عوارضی شکایت خود را مبنی‌بر ربوده شدن پدرش ثبت کرد آدم ربایان با تلفن او تماس گرفتند.</content>
  </text>
</textCollection>