<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="131767">
    <content>به گزارش خبرنگار فرهنگی خبرگزاری تسنیم، خانواده شهدای فتنه ۸۸ امروز دوشنبه ۱۹ آبان‌ماه طی نشستی در غرفه خبرگزاری تسنیم تقدیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="131768">
    <content>بولیوی روابط دیپلماتیک خود را با ایران در سپتامبر سال ۲۰۰۷ آغاز کرد و در سال ۲۰۰۸ روابط خود را با رژیم صهیونیستی قطع کرد.</content>
  </text>
  <text id="131769">
    <content>این پزشک پاکستانی به این جرم به تحمل حداقل ۳۰ سال حبس و پرداخت ۳۵۰۰ دلار جریمه نقدی محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131770">
    <content>در احکام جداگانه‌ای که از سوی آیت‌الله آملی لاریجانی صادر شد ۶ انتصاب جدید در قوه قضاییه صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="131771">
    <content>ارتش عراق در ۱۵ مهرماه ۱۳۵۹ این ارتفاعات را بدون درگیری اشغال و سپس جاده‌ای به طول ۶ کیلومتر روی آن احداث و آسفالت کردند.</content>
  </text>
  <text id="131772">
    <content>حالا اختلاف به عدد ۷ رسیده بود و ژاپنی‌ها برای ایجاد وقفه در بازی چاره‌ای به جز تعویض کردند نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="131773">
    <content>سوره مبارکه نور، آیه ۲۱: و اگر فضل خدا بر شما و رحمتش به شما نبود، تا ابد احدی از شما موفق به پاکی نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="131774">
    <content>در لس‌آنجلس کارایی کارگران از سال ۱۹۲۸ تا ۱۹۵۴، به‌دلیل اختلافات اتحادیه‌ها و مسئولین بندر درباره مکانیزه کردن بندر، ۷۵ درصد افت کرد.</content>
  </text>
  <text id="131775">
    <content>امروز اصلاح‌طلبان باید واقع‌بین‌تر از گذشته باشند و عملکردی همانند خرداد سال ۹۲ در رزومه خود به ثبت برسانند.</content>
  </text>
  <text id="131776">
    <content>دوره‌ی اول در ماه مه، دومی در ژوئن و سومی در فاصله‌ی ژوئیه تا نوامبر ۱۹۴۶ نوشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131777">
    <content>این پل دارای ۵ طاق جناقی است و پایه‌های آن در جهت مخالف جریان آب دارای موج شکن مثلثی شکل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="131778">
    <content>قاضی دادگاه خانواده تهران حکم توقیف ۲۰ رأس اسب گران‌قیمت تاجر ایرانی مقیم دبی را به‌جای مهریه طلایی صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="131779">
    <content>سیارک ۳۹۹۶ سه هزار و نهصد و نود و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۵ دسامبر ۱۹۸۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131780">
    <content>آیا تحریم‌های موسوم به اول ژوئیه که قرار بود ظرف ۶ ماه کار را یکسره کند به نتیجه رسید؟</content>
  </text>
  <text id="131781">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال قاینات گفت: در شش ماهه نخست سال جاری یک‌هزار و ۲۶۷ واقعه تولد در شهرستان قاینات به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="131782">
    <content>احمد توکلی در جلسه علنی مجلس گفت: در ۴ ماه اول امسال، دولت بنزین غیرقانونی بنزین وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="131783">
    <content>عملیات کربلای ۴ گرچه عدم موفقیت داشت اما پله پرش به عملیات کربلای ۵ در ۱۵ روز بعد شد.</content>
  </text>
  <text id="131784">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، بخش‌های مختلف کرانه باختری در طول هفته گذشته شاهد ۵۱ درگیری جوانان فلسطینی با نظامیان صهیونیست بود.</content>
  </text>
  <text id="131785">
    <content>دکتر احسان نراقی، بعد تحمل یک دوره بیماری و کهولت سن در ۸۷ سالگی در منزل خود درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="131786">
    <content>علیرضا امامی‌فر ملی پوش سابق پرسپولیس معتقد است که با وجود نتیجه تساوی دربی ۸۱ یکی از شهر آوردهای خوب بود.</content>
  </text>
  <text id="131787">
    <content>اعضای کمیسیون آموزش و تحقیقات مجلس شورای اسلامی ۲ ماده از طرح سنجش و پذیرش دانشجو را برای تامین نظر شورای نگهبان اصلاح کردند.</content>
  </text>
  <text id="131788">
    <content>بر پایه سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت بخش بمانی برابر با ۱۴، ۱۷۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131789">
    <content>در سال ۱۳۵۹ با تشکیل شاخه پرستاری ستاد انقلاب فرهنگی برنامه‌ریزی متمرکز پرستاری توسط این شاخه با استفاده از نظرات صاحب‌نظران پرستاری صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="131790">
    <content>سیارک ۶۵۲۳ شش هزار و پانصد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۱ اکتبر ۱۹۹۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131791">
    <content>سرپرست اداره تبلیغات اسلامی قروه گفت: در ایام محرم امسال ۹۵ مبلغ دینی به نقاط مختلف شهرستان قروه اعزام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131792">
    <content>پایانه مرزی تمرچین در ۱۵ کیلومتری جنوب غربی شهرستان پیرانشهر و در مجاورت گمرک حاجی عمران کشور عراق مجاور واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131793">
    <content>عدم حمایت حقوقی‌ها و همچنین تجربه ریزش شاخص در سال ۹۳ از جمله عواملی بود که روند صعودی بورس تهران را با نااطمینانی روبه‌رو کرد.</content>
  </text>
  <text id="131794">
    <content>ادی فیشر درپی بیماری و عمل جراحی لگن خاصره روز چهارشنبه ۲۲ سپتامبر ۲۰۱۰ در سن ۸۲ سالگی در بیمارستانی در کالیفرنیا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="131795">
    <content>رییس کارگروه مشترک انرژی‌های تجدید پذیر شهر اصفهان گفت: نیروگاه خورشیدی ۱۰۰ کیلو واتی در محل سالن‌های همایش بین‌المللی اصفهان ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131796">
    <content>فارس: از دید شما، مهم‌ترین تحول سال ۲۰۱۵ میلادی در عرصه سیاست و روابط بین‌الملل چه بود؟</content>
  </text>
  <text id="131797">
    <content>طباطبایی عنوان کرد: از حدود ۱۲۸ طرح‌های خراسان‌رضوی که مصوب شده هنوز در بانک کشاورزی به عقد قرارداد نرسیده که احتمالا نواقصی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="131798">
    <content>سطوح تحصیلات مختلف ممکن است به‌دلیل شیوه‌ی پیشنهادی پرداخت دستمزد توسط کارفرما وجود داشته باشد که نمونه‌ای از آن را در شکل ۲ نشان داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="131799">
    <content>آقای هاشمی رفسنجانی در سال ۹۲ نیز حائز صلاحیت کاندیداتوری شناخته نشد و از دور رقابت‌های مربوط به کسب پست ریاست‌جمهوری کنار رفت.</content>
  </text>
  <text id="131800">
    <content>در وزن ۹۴ کیلوگرم پوریا خزایی فر و در وزن مثبت ۹۴ کیلوگرم نیز میثم محمدی از کامیاران عناوین اول را به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="131801">
    <content>انصاری افزود: کل مسافتی که دوچرخه سواران در این اردو رکاب زدند ۷۰ کیلومتر مسیر خاکی، آسفالت و گل‌ولای بود.</content>
  </text>
  <text id="131802">
    <content>این آمار، برای شهری که دقیقاً ۱۰ سال پیش، متعهد شد معضل بی‌خانمانی را طی ۱۰ سال حل کند، اصلاً آمار خوبی نیست.</content>
  </text>
  <text id="131803">
    <content>شیدائی خاطرنشان کرد: کارگاه آموزشی مذکور صبح و عصر روز چهارشنبه ۲۱ آبان سال جاری در سالن جلسات دانشگاه آزاد اسلامی واحد رشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131804">
    <content>قرارگاه عمار یک قرارگاه بود که برای سرکوب اعتراضات سراسری سال ۱۳۸۸ تأسیس شد و محمدتقی مصباح یزدی در راه‌اندازی آن، نقش داشت.</content>
  </text>
  <text id="131805">
    <content>حجازی افزود: در صورت تأمین اعتبار امسال ساخت ترمینال پروازهای خارجی فرودگاه شهید دستغیب با مساحت ۲۲ هزار متر مربع آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131806">
    <content>شرفی ادامه داد: علاوه‌بر تاکسی‌های موجود تعداد ۱۰ دستگاه مینی‌بوس هم زیر نظر سازمان حمل‌ونقل عمومی شوش هستند.</content>
  </text>
  <text id="131807">
    <content>رئیس کمیته آموزش و پژوهش هیئت ووشو استان گیلان گفت: دوره مربیگری درجه ۳ و ۲ ووشو به مدت ۵ روز در رشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131808">
    <content>بیست و یکم تیرماه ۶۷ یادآور یکی از تلخ ترین حوادث تاریخی دوران دفاع مقدس کشور در شهرستان دهلران است.</content>
  </text>
  <text id="131809">
    <content>دختری که در ۱۲ سالگی مادرش را در تراژدی تلخ قتل پدر همراهی کرده بود از مجازات قصاص رهایی یافت.</content>
  </text>
  <text id="131810">
    <content>آفتاب: پزشکان آمریکایی دریافتند کاهش مصرف ۱۰۰ میلی‌گرم از منیزیم در روز با افزایش ۲۴ درصدی خطر ابتلا به سرطان لوزالمعده همراه است.</content>
  </text>
  <text id="131811">
    <content>گل یخ اولین آلبوم استودیویی کوروش یغمایی، خواننده و نوازنده راک ایرانی است، که توسط او تولید و توسط بتهوون در سال ۱۳۵۲ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="131812">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون بهره‌برداری و دیسپاچینگ شرکت توزیع برق خراسان جنوبی گفت: درحال‌حاضر بیش‌از ۵۰ هزار مگاوات برق در نیروگاه‌های کشور تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131813">
    <content>حجت‌الاسلام عیسی بزمانی افزود: تاکنون بیش‌از ۵۰ گفتمان دانش‌آموزی و تقدیر از دانش‌آموزانی که در حوزه عفاف و حجاب نمونه بودند، انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="131814">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس سیاسی گلستانی گفت: ملت ایران هوشیارانه در انتخابات ۱۲ اسفندماه اجازه تحقق توطئه‌های دشمنان را نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="131815">
    <content>بیش‌از ۷۰ درصد این اظهارنظرها از افرادی است که مدعی‌اند ساکن اسکاتلند هستند و اکثر اظهارنظرها مستقیماً به انتخابات، سیاست و مسائل مدنی مربوط می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="131816">
    <content>روی کاسه را با سلفون و بعد حوله بپوشانید و ۶۰ تا ۹۰ دقیقه در جای گرم بگذارید تا خمیر به‌اندازه‌ی دوبرابر خودش پف کند.</content>
  </text>
  <text id="131817">
    <content>سیارک ۷۴۳۳ هفت هزار و چهارصد و سی و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ مه ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131818">
    <content>به‌دنبال سقوط هواپیمای ایران ۱۴۰، شهردار تهران ضمن تسلیت به خانواده‌های جان‌باختگان این حادثه، دستورات لازم برای کمک به آسیب‌دیدگان را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="131819">
    <content>رحمتی با اشاره به ظرفیت اسکان مدارس استان گفت: ۲۸۰۰ نفر ظرفیت مدارس و ظرفیت اسکان مهمان‌سرای ادارات، زائرسرا و خوابگاه‌های دانشجویی ۱۲۰۰۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="131820">
    <content>برای یک ماموریت یکسان، ۲ منظور مختلف در نظر گرفته شد و این به‌دلیل مشخص نبودن هدف اصلی است.</content>
  </text>
  <text id="131821">
    <content>ازاین‌رو در نیمه ماه مارس ۱۹۲۲ م، فؤاد اول استقلال مصر را اعلام کرد و حقوق مدنی و مشروطه را به مردم اعطا نمود.</content>
  </text>
  <text id="131822">
    <content>دیروز چهارشنبه ۹ دی ماه، دانشجویان پسر ساکن در مجموعه خوابگاه‌های کوی دانشگاه تهران نسبت‌به پایین بودن کیفیت غذا اعتراض کردند.</content>
  </text>
  <text id="131823">
    <content>حیدری افزود: امیدواریم که طی ۴۵ روز تا یک ماه آینده واحدهای پروژه ۱۴۴ واحدی مسکن مهر ابهر را تحویل متقاضیان بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="131824">
    <content>رئیس کمیته جوانان و مدارس فوتبال هیئت فوتبال استان کهگیلویه و بویراحمد ۱۴ مدرسه فوتبال مجوزدار و قانونی کهگیلویه و بویراحمد را معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="131825">
    <content>مدیر عامل شرکت آب و فاضلاب هرمزگان گفت: بهره‌برداری از ۱۷ طرح در بخش آب و فاضلاب استان در هفته دولت به آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131826">
    <content>ایران در ماه‌های آغازین سال ۹۲ برای دومین بار شاهد شادی وصف‌ناپذیر مردمش به‌خاطر خلق حماسه ورزشی توسط ملی‌پوشان و صعود به جام جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="131827">
    <content>در طول سال اول، کمپانی موتور فورد ۱۷۰۸ اتومبیل فروخت، این مطلب ثابت می‌کرد که برای عموم مردم نیز می‌توان اتومبیلی به بازار عرضه نمود.</content>
  </text>
  <text id="131828">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ امامزاده ۱۲ تن شهر ارجمند فیروزکوه به‌صورت غیراصولی مرمت و بازسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131829">
    <content>صنایعی که اغلب با قدمت چندین صد ساله همراه بوده و ۳۰ هزار صنعتگر را مشغول به خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131830">
    <content>حشره‌های مصنوعی می‌توانند روی آب شناور بمانند یا در آب فروروند، و طولشان از چند میلی‌متر تا ۳۰ سانتی‌متر متغیر است.</content>
  </text>
  <text id="131831">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان قزوین گفت: در دو ماهه نخست امسال ۴۹۵ هزار قلم داروی قاچاق در استان قزوین کشف و ضبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131832">
    <content>شایان ذکر است، تیم فوتبال پرسپولیس به‌دلیل داشتن ۶ بازیکن اخطاری و اخراجی به پرداخت ۵۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="131833">
    <content>حراست ورزشگاه درفشی‌فر محل تمرین پرسپولیس، نسبت‌به پلاکاردهایی که در آن از شماره ۸ اخراج شده تیم حمایت شده، حساس است.</content>
  </text>
  <text id="131834">
    <content>سیارک ۴۵۹۸ چهار هزار و پانصد و نود و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۵ اوت ۱۹۸۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131835">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۳۳، ۵۴۷ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۳۴، ۵۰۷ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="131836">
    <content>رمی: چلسی به‌دنبال ۴ قهرمانی است لوییس رمی بازیکن چلسی امید زیادی به کسب ۴ عنوان قهرمانی این فصل همراه با آبی‌پوشان دارد.</content>
  </text>
  <text id="131837">
    <content>براساس اعلام بانک مرکزی، یورو امروز کاهش ۲۴۷ ریالی را تجربه کرد و قیمت ۳۳۸۶۷ ریال تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="131838">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون پرورشی و فرهنگی مدیرکل آموزش‌وپرورش استان خوزستان گفت: در تابستان امسال ۳۰۰ پایگاه اوقات فراغت در شهرهای گوناگون فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="131839">
    <content>اختصاص مبلغ ۱۰ میلیارد ریال بابت تقدیر از معلمان نمونه کشوری نیز از دیگر مصوبات جلسه اخیر هیأت وزیران بود.</content>
  </text>
  <text id="131840">
    <content>تسنیم: در پنج ماه باقی‌مانده آیا می‌توان تیم ملی را جهت مسابقات انتخابی المپیک ریو ۲۰۱۶ آماده کرد؟</content>
  </text>
  <text id="131841">
    <content>سیزدهمین اجلاس بین‌المللی تجلیل از پیرغلامان حسینی با حضور ۷۴۰ نفر میهمان داخلی و خارجی امروز ۱۵ مهر ۹۴ در شیراز گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="131842">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، الفتح عربستان در آخرین دیدار لیگ قهرمانان آسیا از ساعت ۲۱ و ۴۵ دقیقه به مصاف فولاد خوزستان رفت.</content>
  </text>
  <text id="131843">
    <content>به گزارش ایرنا، پیکر مطهر این شهیدان فردا سه‌شنبه ساعت ۱۵ از محل بوستان شهید دباغیان بندرعباس به سمت حسینیه عاشقان ثارالله سپاه تشییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131844">
    <content>احمد سعید خضر المصری پدر عمر از رهبران القاعده است که در سال ۲۰۰۳ طی حمله ارتش پاکستان به اعضای القاعده کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="131845">
    <content>اردوغان در پاسخ به اظهارات مقام‌های وزارت خارجه آمریکا افزود: ۵۰۰ تن بمب تاکنون بر منطقه فرو ریخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131846">
    <content>از خوش روزگار سنگدل، من این فرصت را بدست آوردم که در سال ۱۳۸۴ خورشیدی گفتگویی با وی داشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="131847">
    <content>به گزارش فارس نمایشگاه بین‌المللی قرآن کریم از ساعت ۱۹ تا ۲۴ در باغ موزه دفاع مقدس و باغ کتاب آماده حضور بازدیدکنندگان است.</content>
  </text>
  <text id="131848">
    <content>این هفت پروژه شامل تأمین برق مسکن مهر نهبندان، تأمین برق شهرک‌های روستایی و برق‌دار شدن تعداد پنج روستا با بهره‌مندی ۶۱۲ خانوار است.</content>
  </text>
  <text id="131849">
    <content>احسان تارخ گفت: حتی اگر قیمت بلیط ها ۶۵ هزار تومان باشد و سالن هم پر شود، باز هم ضرر می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="131850">
    <content>بعدها که تجربه‌ی بیشتری کسب کردم همچنین دریافتم که این موقعیت ۴۵ در یک سهم پس‌از نقطه‌ی ۵۰، سود مهم دیگری نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="131851">
    <content>چهارشنبه ۱۵ تیرماه، رییس‌جمهور خواست وزرای علوم و بهداشت طرح کلاس‌ها و دروس تک جنسیتی را متوقف و نتیجه را به او اعلام کنند.</content>
  </text>
  <text id="131852">
    <content>منصفانه حرف بزنیم؛ یک نفر بیاید ۴ بازیکن در حد ملی زیر یک میلیارد برای استقلال جذب کند، بقیه را من می‌گیرم.</content>
  </text>
  <text id="131853">
    <content>در مجموع ۱۹۰ عملیات پرواز برای انتقال رفت‌وبرگشت ۶۴ هزار زائر ایرانی و عوامل اجرایی به سرزمین وحی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="131854">
    <content>زیر دم هواپیما نیز یک ماشین آتش‌نشانی قرمز دهه ۵۰ وجود دارد که باعث شده پسران بسیاری بخواهند در آینده آتش‌نشان شوند.</content>
  </text>
  <text id="131855">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، تمرین نوبت عصر تیم فوتبال استقلال از ساعت ۱۸ و ۳۰ دقیقه امروز در کمپ زنده‌یاد حجازی پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="131856">
    <content>مسئول کمیته استعدادیابی فدراسیون هندبال گفت: کارگروه تخصصی فدراسیون استعدادیابی جامعی برای حضور در رقابت‌های آسیایی ۲۰۱۶ آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131857">
    <content>ماده ۱۶: ستاد، مرجع تخصصی تهیه و ارائه برآوردها و اطلاعات و آمار در امر قاچاق کالا و ارز است.</content>
  </text>
  <text id="131858">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر و به نقل از سایت فدراسیون فوتبال، مصطفی قنبرپور ۲۷ بازیکن را به اردوی تدارکاتی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="131859">
    <content>شاخص قیمت وزنی نیز در این بازار با ۶۳۶ واحد افزایش به عدد ۲۸ هزار و ۴۴۵ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="131860">
    <content>اسامی رؤسای سنی و اعضای هیئت‌رئیسه ۱۰ دوره مجلس و تاریخ انتخابات پارلمان‌های گذشته را در این گزارش می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="131861">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، هفته هجدهم لیگ برتر فوتبال با انجام ۴ مسابقه در روزهای پنجشنبه و جمعه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131862">
    <content>بانک مرکزی نرخ ۳۹ ارز را برای عرضه در مرکز مبادلات ارزی امروز یکشنبه نسبت‌به دیروز ثابت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="131863">
    <content>مدیرکل ستاد بحران استانداری قزوین گفت: با پیگیری‌های به‌عمل‌آمده از طریق استانداری قزوین، ۷۰۰ میلیارد ریال برای بازسازی مناطق طوفان‌زده قزوین اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="131864">
    <content>پژوهشگران این نتایج را با بررسی بر روی داده‌های مربوطه به سلامت و رژیم غذایی ۸ هزار و ۳۹۹ فرد بزرگسال بدست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131865">
    <content>حجت اله صادقی روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با ایرنا افزود: با انتخاب معتمدین هیات اجرایی ویژه انتخابات هفتم اسفند ماه در سال ۹۴ تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131866">
    <content>سه طرح اقتصادی در استان سمنان با ظرفیت ایجاد ۳۰۰ فرصت شغلی با مشارکت بنیاد برکت و بخش خصوصی راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="131867">
    <content>اواسط دهه نود ۱۷ اثر فرهنگی این شهر شامل ۱۳ معبد، ۳ پرستشگاه و ۱ قلعه در فهرست میراث جهانی سازمان ملل جای گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="131868">
    <content>رئیس سازمان حج و زیارت از تشکیل یک کارگروه ویژه برای صیانت از حقوق زائران ایرانی در حج ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131869">
    <content>به گزارش فرهنگ نیوز، یحیی گل‌محمدی، در مورد شکست ۲ بر صفر مقابل استقلال خوزستان گفت: کاش بازی را همه می‌دیدند.</content>
  </text>
  <text id="131870">
    <content>اگر قانون لیگ‌های اروپایی در فوتبال ایران اجرا می‌شد اکنون پرسپولیس قهرمان لیگ بود زیرا پرسپولیس هم مثل استقلال خوزستان ۵۷ امتیاز داشت.</content>
  </text>
  <text id="131871">
    <content>دادستان‌ها وی را به دادگاه ویژه قاچاقچیان بزرگ مواد مخدر سپردند و ۴ ماه بعد، مجرم شناخته‌شده و به ۱۸ ماه زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="131872">
    <content>در شگفتم، که آیا دیده عبرت بینی هست، که ۲۵ خرداد سال ۸۸ رابا ۲۵ خرداد ۹۲ مقایسه کند؟</content>
  </text>
  <text id="131873">
    <content>به‌دلیل عقب افتادگی که در توسعه خطوط مترو نسبت‌به برنامه تدوین شده داشتیم، سهم اتوبوسرانی را از ۲۵ درصد به ۳۴ درصد در نظر گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="131874">
    <content>سازمان بسیج دانشجویی قصد داشت ساعت ۱۷ عصر دیروز مقابل مجلس شورای اسلامی تجمع اعتراضی خود را برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="131875">
    <content>قرارداد من با پرسپولیس ۲ ساله است و الان هم تمام تمرکزم معطوف به بازگشت موفقیت‌آمیز پس‌از مصدومیت است.</content>
  </text>
  <text id="131876">
    <content>این شرکت همچنین در تازه‌ترین اقدام هشدار آمیز خود، نقشه مناطق آلوده به رادیو اکتیو در ۳۰ کیلومتری نیروگاه آسیب‌دیده فوکوشیما را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="131877">
    <content>رییس اتحادیه بار فروشان کشوری اعلام کرد: که قیمت‌های فعلی میوه و صیفی‌جات حداقل تا ۱۰ روز آینده هیچ تغییری نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="131878">
    <content>براساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت بخش نیاسر برابر با ۱۱، ۸۲۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131879">
    <content>سیارک ۲۲۴۶ دو هزار و دویست و چهل و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۴ دسامبر ۱۹۷۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="131880">
    <content>طبق قانون اگر تعداد کارت‌های زرد یک وزیر از یک دوره مجلس به عدد ۳ برسد، زمینه استیضاح وی فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131881">
    <content>تبصره ۱ منظور از مدیر کسی است که اختیار نمایندگی یا تصمیم‌گیری یا نظارت بر شخص حقوقی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="131882">
    <content>دانش مربوط به موقعیت زمین در جهان حاصل ۴۰۰ سال مشاهدات تلسکوپی است که با شروع قرن بیستم بسیار توسعه یافت.</content>
  </text>
  <text id="131883">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت توزیع نیروی برق اهواز گفت: گردو غبار هوا موجب افزایش ۹۰ مگاوات بار شبکه برق شهرستان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131884">
    <content>در واقع، در حدود ۵۰ درصد شرکت‌کنندگان پس‌از مشاهده‌ی فقط یک یا دو مهره نظر می‌دهند که مهره‌ها از کدام ظرف درآورده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131885">
    <content>مراسم بزرگداشت ۳۳ شهید روز قدس خونین کشور نیجریه به‌منظور محکومیت جنایت کشتار شیعیان زاریا ۱۶ مرداد در قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131886">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مراسم دعای پرفیض ندبه امروز هفتم تیرماه، به یاد شهید دکتر بهشتی و ۷۲ تن از یاران صدیقش برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="131887">
    <content>ماده ۲۰۶ اگر کسی درنتیجه اضطرار اقدام به معامله کند مکره محسوب نشده و معامله اضطراری معتبر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="131888">
    <content>شمار تلفات حمله راکتی به قطار سریع السیر در کویته پاکستان دست‌کم به ۳ کشته و ۳۲ زخمی رسید.</content>
  </text>
  <text id="131889">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بورس منطقه‌ای خراسان‌رضوی گفت: امروز در بورس منطقه‌ای خراسان‌رضوی تعداد ۶ میلیون سهم معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="131890">
    <content>آیت‌الله خاتمی ظرفیت خودرویی کشور را تا سال ۸۳، ۹۶۰ هزار خودرو عنوان کرد و گفت: درحال‌حاضر این ظرفیت به ۲ میلیون دستگاه رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="131891">
    <content>قابل بیان کرد: استفاده از آهنگ‌های مبتذل و به حاشیه کشاندن یوم‌الله ۱۳ آبان با برگزاری کنسرت‌های غربی درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="131892">
    <content>محمدرضا را در سال ۱۳۱۱ خورشیدی، وقتی ۱۳ سال داشت، به سوئیس فرستادند تا در آن‌جا ادامه‌ی تحصیل بدهد.</content>
  </text>
  <text id="131893">
    <content>کودکی شهوانی پاریس، گالیله، ۱۹۷۷ قانونی را محکوم می‌کند که از یک صد سال قبل به این‌سو، بزرگسالان را از کودکان مجزا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131894">
    <content>درصورتی‌که کارگری بخواهد مرخصی‌های استحقاقی سالانه خود را ذخیره کند طبق ماده ۶۶ قانون کار تنها امکان ذخیره ۹ روز مرخصی خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="131895">
    <content>مدیرعامل بورس منطقه‌ای همدان تصریح کرد: ۵۵ درصد از معاملات هفته گذشته مربوط به خرید سهام و ۴۵ درصد آن مربوط به فروش سهام بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131896">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان جنوبی خاطرنشان کرد: سامانه ۱۱۲ توسط جمعیت هلال احمر طراحی و در سطح کشور به اجرا در آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131897">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش ناحیه ۴ اصفهان ادامه داد: درحال‌حاضر باید شرایطی فراهم کنیم تا دانش‌آموزان به‌راحتی بتوانند درس بخوانند و سر جلسات شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="131898">
    <content>در چهار روز اخیر من ۵۷ فعل بی‌قاعده در مغزم جا داده‌ام، امیدوارم تا موقع امتحانات بتوانم آن‌ها را همان‌جا نگه دارم.</content>
  </text>
  <text id="131899">
    <content>اسکندرزاده بیان کرد: گوشی موبایل، چای خارجی، داروی غیرمجاز و سیگار از جمله کشفیات هستند و ۲۹۳ نفر در زمینه قاچاق دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="131900">
    <content>این مراسم سه‌شنبه، ۱۲ آذرماه از ساعت ۱۰ تا ۱۲ در آمفی تئاتر دانشکده فنی دانشگاه آزاد واحد شهرری برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="131901">
    <content>دومین دور مذاکرات دوجانبه عراقچی و شرمن پس‌از گفت‌وگوهای وین ۶ به مدت سه روز در ژنو انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131902">
    <content>جرجانی یادآور شد: تاکنون در شهرک‌های صنعتی استان ۸۰ مگاوات برق و ۱۱۸ لیتر بر ثانیه آب تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131903">
    <content>ماده ۱۰۲ پرداخت دیه به محکوم‌له منوط به احراز هویت وی بر اساس مدارک هویتی معتبر توسط قاضی اجرای احکام کیفری است.</content>
  </text>
  <text id="131904">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه چهارمحال‌وبختیاری، از وجود ۹۷ بقعه متبرکه و یک هزار و ۵۹۴ موقوفه در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131905">
    <content>به سال ۱۹۲۲ در سی و پنج‌سالگی لیسانس فلسفه‌ی علم گرفت و به سال ۱۹۲۷ از رساله‌ی دکتری خود در همین رشته دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="131906">
    <content>اتحادیه‌ی فوتبال برزیل در ۱۹۱۴ تأسیس شد اما اتحادیه‌ی ورزش‌های برزیل تا سال ۱۹۱۸، حضور سیاهان در کلیه‌ی تیم‌های ورزشی را ممنوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="131907">
    <content>در تولد ۱۱۰ سالگی باشگاه گلادباخ، در ۱ اوت ۲۰۱۰، لیورپول در یک بازی دوستانه مقابل این تیم شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="131908">
    <content>در آذر ۱۳۷۹ مجموعه‌ای ۵ نفره از شورای مرکزی دفتر تحکیم به اردوی نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری عازم عتبات عالیات شدند.</content>
  </text>
  <text id="131909">
    <content>خبر کسر ۵ هزار تومان از حساب مشتریان بانک ملی بدلیل خدمات پیامکی، باعث دلخوری و اعتراض گسترده مردم شد.</content>
  </text>
  <text id="131910">
    <content>جگوار در سال ۱۹۸۴ وارد بورس لندن شد و بلافاصله پس‌از عرضه سهام خود به‌طور عمومی، در لیست ۱۰۰ شرکت برتر این مرکز قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="131911">
    <content>بر پایه این گزارش، شهید زین‌العابدین خدابنده‌لو در تاریخ هشتم شهریورماه سال ۱۳۴۲ هجری خورشیدی در تهران چشم به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="131912">
    <content>رئیس آموزش‌وپرورش ناحیه ۲ به مسابقه کشوری کتاب من اشاره کرد و افزود: دانش‌آموز زنجانی موفق به کسب مقاوم نخست در این مسابقه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131913">
    <content>بر اساس این گزارش، سال گذشته سرانه هر دانش‌آموز در طرح احسان دانش‌آموزی ۷۴۹۰ ریال و سرانه هر قلک برگشتی، ۱۴۱۵۵ ریال بود.</content>
  </text>
  <text id="131914">
    <content>شمارش معکوس نام یک مجموعه‌ی تلویزیونی به کارگردانی محرم زینال‌زاده است که در سال ۱۳۷۴ تولید و از شبکه ۲ پخش گردید.</content>
  </text>
  <text id="131915">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش ناحیه ۲ زنجان گفت: برای دانش‌آموزان ناحیه ۲ زنجان کارگاه آموزشی انتخاب رشته دانشگاهی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131916">
    <content>آفتاب‌نیوز: در مراسمی که پنج‌شنبه شب در موناکوی فرانسه برگزار شد، بهترین بازیکن اروپا در سال ۲۰۱۶ معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="131917">
    <content>حالا مسئولان برگزاری بازی‌های المپیک ۲۰۱۶ ریو در تلاش هستند تا با کاهش هزینه‌های اضافی از هرگونه اغتشاش و اعتراض مردمی جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="131918">
    <content>در آستانه چنین روزهایی بود که وی به مناسبت نزدیک شدن ۱۷ دی، سالروز کشف حجاب، علیه آن‌چه که آزادی زن نامیده می‌شد سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="131919">
    <content>پدر مهدی در این‌باره به همشهری گفت: ساعت ۲ بامداد جمعه پزشکان گفتند پسرم به‌دلیل ضایعات مغزی فوت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131920">
    <content>مری که در مه ۱۹۹۹ به‌خاطر تجاوز به کودک در زندان بود، از شوهرش طلاق گرفت و حضانت چهار فرزندشان را اخذ کرد.</content>
  </text>
  <text id="131921">
    <content>اسپیس‌ایکس اولین موشک خود موسوم به فالکون ۱ را در یک کارخانه‌ی موشک‌سازی در لس‌آنجلس می‌سازد که قبل‌از آن یک انبار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131922">
    <content>شهرستان بندر خمیر در ۸۰ کیلومتری غرب هرمزگان واقع شده‌است و بیش‌از ۱۱ هزار دانش‌آموز در مدارس آن مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="131923">
    <content>با اصلاح قیمت آب، ۸۵ درصد از مشترکان در شهرها افزایش قیمتی تا سقف ۳۰ هزار ریال خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="131924">
    <content>سازمان خصوصی‌سازی هم گزارشی به هیأت واگذاری داد که طی آن پیشنهاد شد که ۵۰ درصد بعلاوه یک سهام مخابرات در بورس عرضه شود.</content>
  </text>
  <text id="131925">
    <content>سید جلال ملکی افزود: وسعت این انبار یک هزار و ۵۰۰ متر مربع و مملو از نخ، پارچه، پالت های چوبی و سایر اجناس بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131926">
    <content>سرانجام بعد از ۱۳۲ سال اشغال، در ۳ جولای ۱۹۶۲ م الجزایر، استقلال خود را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="131927">
    <content>پاسخ او به این تعارضات، در زمان فارغ‌التحصیلی از گروهان ملتزمین در سال ۱۸۶۱، خانواده و دوستان او را شگفت‌زده کرد.</content>
  </text>
  <text id="131928">
    <content>در سال‌های ۳۷ و ۳۸، نوعی موسیقی مثل همین موسیقی‌ای که الان پاپ می‌گویند، کم‌کم جا باز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="131929">
    <content>فضانوردان این مأموریت از یک دوربین شش لنزی ساخت آلمان شرقی استفاده کردند که شامل ۴ لنز معمولی و دو لنز مادون قرمز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="131930">
    <content>به گفته مسئولان محیط‌زیست از مجموع ۵ هزار و ۷۰۰ کیلومتر وسعت دریاچه ارومیه نزدیک به ۳ هزار کیلومتر از آن به شوره‌زار تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131931">
    <content>این کتاب که اساس آن طرح شخصیت نیچه در سال ۱۸۸۲ است، نخستین پژوهش روان‌شناختی لو سالومه در باب دوستان خود است.</content>
  </text>
  <text id="131932">
    <content>او با زمان ۹ دقیقه و ۳ ثانیه و ۵۴ صدم ثانیه ضمن کسب مدال برنز توانست رکورد جوانان ایران را ارتقا دهد.</content>
  </text>
  <text id="131933">
    <content>رضا رضایی متذکر شد: طی سال گذشته ۱۲ جلسه شورا با ۶۳ مصوبه در شهرستان کرمان برگزار شد که ۵۲ مصوبه آن عملیاتی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131934">
    <content>رئیس اداره نظارت بر کالا و خدمات کهگیلویه و بویراحمد از کشف ۴۰۰ تن عرضه خارج از شبکه مواد اولیه پتروشیمی در یاسوج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131935">
    <content>مجموع اعضای اصلی شوراهای اسلامی روستای آستارا ۱۴۴ نفر و مجموع اعضای علی‌البدل نیز ۹۴ نفر هستند که در مجموع ۲۳۸ نفر را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="131936">
    <content>داریوش اسدزاده متولد یکم آذر سال ۱۳۰۲ در کرمانشاه بازیگر تئاتر، سینما و تلویزیون از سن بیست سالگی وارد عرصه بازیگری شد.</content>
  </text>
  <text id="131937">
    <content>صدای بسیار بلند شلیک یک قبضه‌ی ضد هوایی ۲۳ میلی متری که رسام را مانند قطار راهی آسمان می‌کرد، زمین را می لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="131938">
    <content>بنا بر اعلام پلیس لندن، اریک جویس ۵۰ ساله که به اتهام حمله توسط پلیس دستگیر شده، به‌منظور ادامه بازپرسی‌ها تحت بازداشت پلیس خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="131939">
    <content>رجوع شود به مبانی عرفانی هنر و معماری اسلامی، دوره دو جلدی، به‌ویژه ج ۲ با عنوان کیمیای خیال، اثر نگارنده.</content>
  </text>
  <text id="131940">
    <content>تیم فوتبال آلومینیم هرمزگان در هفته بیست و هشتم لیگ برتر فوتبال شکست سنگین ۶ بر صفر را در زمین تیم فجرسپاسی شیراز متحمل شد.</content>
  </text>
  <text id="131941">
    <content>با رسیدن به روزهای پایانی برداشت گندم داخلی، مصوبه اخذ مابه‌التفاوت ۱۵۰ تومانی واردات جو و گندم در کمیسیون تخصصی شورای اقتصاد لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="131942">
    <content>مدیر اداره مطالعات اجتماعی شهرداری منطقه ۱۲، از برگزاری هم‌اندیشی‌های ۱۳ گانه محله‌ای پژوهش و آسیب‌های اجتماعی در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131943">
    <content>آخرین زمین لرزه در ۱۹۱۷ وخامت کمتری داشت: حدود یک‌سوم جمعیت از آن جان سالم به‌در برده بودند.</content>
  </text>
  <text id="131944">
    <content>رئیس پلیس راه‌آهن استان یزد از مرگ پیرزن ۷۵ ساله در برخورد با قطار مسافربری یزد در کیلومتر ۷۵۱ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131945">
    <content>مدیرکل کار، تعاون و رفاه اجتماعی همدان گفت: سهمیه تعهد اشتغال امسال استان ۳۱ هزار و ۴۸۸ نفر بود که ۶۰ درصد آن محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="131946">
    <content>شهرداری تبریز در پلی اف لیگ برتر بسکتبال با ویلچر، ۱۶ و ۳۰ بهمن به مصاف ملی حفاری خوزستان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="131947">
    <content>شروع خوبی داشتیم و خیلی زود به گل دست یافتیم اما اخراج حنیف باعث ۱۰ نفره شدن استقلال شد.</content>
  </text>
  <text id="131948">
    <content>در دهه ۶۰ عکس‌های جنگ ویتنام، عکس‌های هنرپیشه‌های معروف سینما مانند الیزابت تیلور و نیز عکس‌های بسیاری از کندی و خانواده‌اش در مجله منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="131949">
    <content>زلزال در انواع ۱، ۲، ۳ و ۱۱۰ یک موشک ایرانی با برد کوتاه ۱۵۰ تا برد متوسط ۳۵۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="131950">
    <content>تمام کارهایی که می‌کنم در این شرایط گاهی اوقات ۴۵ دقیقه گاهی اوقات ۸۰ دقیقه و گاهی اوقات مثل امروز ۱۳ دقیقه دوام دارد.</content>
  </text>
  <text id="131951">
    <content>معصومه سهراب پس‌از بازنشستگی اجباری در سال ۱۳۵۸ فعالیت فرهنگی اش را در شورای کتاب کودک متمرکز و دوچندان کرد.</content>
  </text>
  <text id="131952">
    <content>این نمایشگاه از تاریخ ۲۲ تا ۲۵ مرداد ماه صبح و عصر پذیرای علاقمندان به حوزه کشاورزی، تولیدکنندگان و کشاورزان است.</content>
  </text>
  <text id="131953">
    <content>یک تومور به وزن ۳ کیلو و ۸۰۰ گرم توسط پزشکان بیمارستان ابن‌سینا تهران از شکم یک زن ۶۱ ساله خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="131954">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش بابل، دستیابی به ۴۵ درصد سهمیه هدایت تحصیلی به سوی هنرستان‌ها را اصلی‌ترین هدف اجرای پروژه مهر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="131955">
    <content>مسئول ایستگاه آتش‌نشانی شهر تیران گفت: در ۶ ماه نخست سال جاری ۷۷ عملیات توسط ایستگاه آتش‌نشانی شهر تیران انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="131956">
    <content>برای مثال امروزه در هند، یک هندی به نسبت سال ۱۹۴۷، بطور متوسط فقط بیست درصد از آب آشامیدنی خود بهره‌مند است.</content>
  </text>
  <text id="131957">
    <content>غیر از آدرس‌های وبلاگ ۲ شماره تلفن برای ارسال پیامک و تماس تلفنی ارائه‌شده که متعلق به کشور دانمارک است!</content>
  </text>
  <text id="131958">
    <content>این ترجمه را نشر نیماژ با قیمت ۱۰۵۰۰ تومان منتشر و در نمایشگاه بین‌المللی کتاب نیز عرضه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="131959">
    <content>محمدعلی فرامینی افزود: ۸۰ کیلومتر لوله‌گذاری برای آب‌رسانی به ۱۱ هزار و ۲۷۷ نفر در روستاهای لاهیجان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="131960">
    <content>کمیته هماهنگی ملی، اختیارات ائتلاف ملی را قبول نکرده و در تاریخ ۱۶ ژانویه اعلام کرد در گفت‌وگوها شرکت نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="131961">
    <content>عباسعلی در خصوص حریف چینی خود گفت: پیش‌از این ۲ بار این حریف چینی را شکست داده بودم.</content>
  </text>
  <text id="131962">
    <content>رییس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی دهلران گفت: بیش‌از ۸۷ میلیارد ریال اعتبار زلزله در مرحله دوم به شهرستان دهلران اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="131963">
    <content>اگر یک توافق طولانی‌مدت در حین یک دوره ۶ ماهه برنامه‌ریزی‌شده مذاکرات حاصل شود، خطر جنگ جدی خاورمیانه و بمب ایران از بین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="131964">
    <content>پیگیری موارد واخواهی مندرج در گزارش تفریغ بودجه سال ۱۳۹۰ کل کشور در راستای ماده ۲۲۱ آیین‌نامه داخلی مجلس و ارائه گزارش تحلیلی پیرامون آن.</content>
  </text>
  <text id="131965">
    <content>امروز اپلیکیشنی را به شما معرفی خواهیم کرد که به کمک آن می‌توانید عکس‌های ۳۶۰ درجه و فوق‌العاده خاص را تهیه کنید.</content>
  </text>
  <text id="131966">
    <content>خالقی تصریح کرد: درحال‌حاضر نیز ۵۴۵ نفر از نانوایان زنجانی در شهرستان‌های تابعه در حال آموزش دوره‌های مختلف نانوایی هستند.</content>
  </text>
</textCollection>