<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="131967">
    <content>به گزارش مشرق، کنگره فیفا در سال ۲۰۱۵ جهت برگزاری انتخابات ریاست فدراسیون جهانی فوتبال ۲۹ می ۲۰۱۵ در زوریخ سوئیس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131968">
    <content>سایت فیفا نوشت: سرمربیان ایران و بوسنی پس‌از حذف تیم‌هایشان از رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ از سمت سرمربیگری این تیم‌ها خداحافظی کردند.</content>
  </text>
  <text id="131969">
    <content>حجت‌الاسلام صادق خلیلی افزود: ۲۵ نفر از اعضای کاروان مسیر ۲۵۰ کیلومتری بردسکن تا مشهد را در مدت یک هفته می‌پیمایند.</content>
  </text>
  <text id="131970">
    <content>در اوایل دهه‌ی ۱۹۹۰ در شهر کوچک ما در کالیفرنیای شمالی، لایه‌ی ضخیمی از مه گاهی کل شبه‌جزیره را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="131971">
    <content>آخرین مهلت دریافت چکیده مقاله ۱۵ آبان ماه سال جاری و اعلام پذیرش اولیه مقاله ۳۰ آبان ۱۳۹۲ است.</content>
  </text>
  <text id="131972">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس اوقاف و امور خیریه تویسرکان از بازنویسی ۴۰ وقف‌نامه و نسخ قدیمی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="131973">
    <content>مقایسه سال‌های میانی دهه‌ی ۱۹۷۰ با مقطع پس‌از خاتمه جنگ دوم، خود به‌نحوی گویا بیانگر بحران امپریالیسم در این شرایط است.</content>
  </text>
  <text id="131974">
    <content>بدون شک خط قرمز قاطبه دانشجویان، اعضای هیئت علمی و کارمندان دانشگاه انتصاب فردی با سابقه تاریک در ایام فتنه ۸۸ است.</content>
  </text>
  <text id="131975">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل ثبت اسناد قزوین گفت: در ۱۰ ماه نخست امسال ۴۲ میلیارد تومان وصول مطالبات بانکی اداره ثبت اسناد استان قزوین صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="131976">
    <content>سنجری تصریح کرد: در آینده نزدیک نیز کنترل فعال نشت شبکه بخشی از شهر جیرفت با اعتبار بیش‌از ۸۵۰ میلیون ریال آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131977">
    <content>ملی پوشان در مجموع با کسب ۲ مدال طلا، ۴ نقره و ۵ برنز عنوان سومی را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="131978">
    <content>در ۲۲ نوامبر ۱۹۶۳، در حادثه‌ای که رئیس‌جمهور ایالات‌متحده جان اف کندی در دالاس، تگزاس ترور شد، کانلی و همسرش نیز سرنشین لیموزین ریاست‌جمهوری بودند.</content>
  </text>
  <text id="131979">
    <content>آنچه از ماده ۱۱۰۷ قانون مدنی برمی‌آید این است که وضعیت و احتیاجات زن به‌طور متعارف ملاک عمل است نه وضعیت مرد.</content>
  </text>
  <text id="131980">
    <content>دیدار تیم‌های برق جدید فارس و بعثت کرمانشاه ساعت ۱۴ روز یکشنبه هشتم آذرماه در ورزشگاه شهید حاجی پور مرودشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131981">
    <content>کارشناس مسائل سیاسی بحرین، ایران را قدرت تاثیرگذار در منطقه توصیف کرد و تاکید کرد که حضور تهران در کنفرانس ژنو ۲ یک ضرورت است.</content>
  </text>
  <text id="131982">
    <content>برگزاری کنفرانس بین‌المللی مبارزه با تروریسم در بغداد: ۲۱ و ۲۲ اسفند، پایتخت عراق میزبان کنفرانس بین‌المللی مبارزه با تروریسم بود.</content>
  </text>
  <text id="131983">
    <content>در طول سال‌های ۱۹۶۰، تلاش‌هائی برای به رسمیت شناخته شدن ماهیگیری با نیزه به‌عنوان یک ورزش المپیک انجام پذیرفت ولی ناموفق بود.</content>
  </text>
  <text id="131984">
    <content>به گزارش خبرنگار حوزه دانشگاهی گروه علمی پزشکی باشگاه خبرنگاران جوان جلسه ۲۳ کمیسیون طرح و مشاوره دانشجویی دبیرخانه شورای عالی انقلاب فرهنگی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="131985">
    <content>دیه‌گو مارادونا، سرمربی تیم ملی آرژانتین در جام جهانی ۲۰۱۰ قصد دارد جانشین کارلوس کروش، سرمربی کنونی پرتغال برای مسابقات انتخابی یورو ۲۰۱۲ شود.</content>
  </text>
  <text id="131986">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال نهبندان تصریح کرد: از این تعداد واقعه وفات ثبت‌شده ۱۹ رویداد وفات شهری و ۶۰ رویداد وفات روستایی است.</content>
  </text>
  <text id="131987">
    <content>تنفر ما از آمریکا، بسی بیشتر از شهدای دهه ۶۰ است چرا که بعد از رفتن شهدا، ذره‌ای از خباثت دشمن، کم نشده.</content>
  </text>
  <text id="131988">
    <content>استاندار آذربایجان شرقی گفت: آذربایجان شرقی در سال ۹۱، یک دهم صادرات غیرنفتی کشور را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="131989">
    <content>این نویسنده سرشناس ادبیات کودکان ۲۸ اوت سال ۱۹۹۵ در سن ۶۶ سالگی در کشور آلمان چشم از جهان فروبست.</content>
  </text>
  <text id="131990">
    <content>با رسیدن تعداد کشته شدگان درگیری‌های امروز کی یف به ۲۷ نفر، شرایط اوکراین لحظه به لحظه بحرانی تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="131991">
    <content>به گزارش کمیته اخلاق فدراسیون جهانی فوتبال فیفا فعالیت سپ بلاتر به مدت ۹۰ روز به تعلیق در آمد.</content>
  </text>
  <text id="131992">
    <content>پنجم در شش سال آخر کارش او به‌طور تمام‌وقت کار کرد و سالانه به‌طور متوسط بیش‌از ۱۳۰۰ اتومبیل فروخت.</content>
  </text>
  <text id="131993">
    <content>شورای امنیت در ۸ مهر ۱۳۶۵، بحث خود را در مورد جنگ آغاز کرد و دبیرکل، گزارش مفصلی به شورا ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="131994">
    <content>شهرستان ساوه هم‌اکنون دارای ۲۷۵ نانوایی تافتون، سنگک، لواش و بربری است که ۵۱ واحد بربری پز آن آزاد پز شدند.</content>
  </text>
  <text id="131995">
    <content>در این مراسم همچنین ۴۷۰ دستاورد جدید وزارت دفاع و پشتیبانی نیروهای مسلح به مخاطبان خاص معرفی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="131996">
    <content>در واقع، در یک جلسه ۶۰ دقیقه‌ای قلیان، فرد در معرض حجم دودی ۱۰۰ تا ۲۰۰ مرتبه بیشتر از یک سیگار قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="131997">
    <content>آن‌هم در سالی که شماره ۸ محبوب پرسپولیسی‌ها هم پشت تیم برانکو درآمده بود، تا قوت قلبی باشد، تا قدم آخر هم محکم برداشته شود.</content>
  </text>
  <text id="131998">
    <content>پرسنل اورژانس ۵۰۰ ساعت در ماه کار می‌کنند قاضی زاده هاشمی در ادامه گفت: اولین دستگاهی که بعد از پلیس سر صحنه می‌رسد، اورژانس است.</content>
  </text>
  <text id="131999">
    <content>تبادل آتش بین نیروهای مرزی هند و پاکستان در جنوب منطقه کشمیر به کشته شدن دست‌کم ۴ و مجروح شدن ۲۲ غیرنظامی انجامید.</content>
  </text>
  <text id="132000">
    <content>بعد از اتمام حق ثبت آن در سال ۱۹۷۸، تولید انواع مشابه در تایوان، چین، و کره جنوبی ساخته و عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="132001">
    <content>انتخابات سال ۲۰۱۲ اولین انتخابات در ایالات‌متحده پس‌از انتخابات ۱۸۲۰ بود که سه رئیس‌جمهور متوالی به‌طور مجدد انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="132002">
    <content>یگانه ادامه داد: از ۱۹۰ مسجد موجود در سطح شهرستان بناب ۳۵ مسجد فعال هستند که یک پنجم آمار مساجد موجود در سطح شهرستان است.</content>
  </text>
  <text id="132003">
    <content>اقدام اشتون در دعوت از جان کری برای حضور در مذاکرات ژنو ۲ مذاکرات هسته‌ای را به نقطه سرنوشت‌ساز خود نزدیک و نزدیک‌تر کرد.</content>
  </text>
  <text id="132004">
    <content>رامبد جوان شامگاه شنبه ۱۴ شهریور میزبان حسین عرفانی دوبلور قدیمی ایران شد و با او در مورد موضوعات مختلفی از جمله دوبله گپ زد.</content>
  </text>
  <text id="132005">
    <content>درحال‌حاضر سطح زیر کشت توتون در کشور حدود ۵ هزار و ۸۰۰ هکتار و تعداد زارعین ۶ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="132006">
    <content>شورای همکاری وزیران امور خارجه کشورهای ترک زبان با حضور آذربایجان، ترکیه، قزاقستان، ازبکستان و قرقیزستان در سال ۲۰۰۹ تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132007">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، سه روز مانده به آغاز جشن‌های اردیبهشت تئاتر، علی نصیریان پیام اختصاصی خود را به اردیبهشت تئاتر ۹۳ تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="132008">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان الیگودرز گفت: بیش‌از ۸۰ درصد روستاهای این شهرستان فاقد روحانی مستقر و طرح هجرت هستند.</content>
  </text>
  <text id="132009">
    <content>این حرکت کشتی‌های ایرانی، طبیعتاً شبیه به گریز لشگری شکست‌خورده نیست که از پانزده هزار سربازش، ۶۴۰۰ تن مرده باشند.</content>
  </text>
  <text id="132010">
    <content>پورمحمدی گفت: ۲۴ بند از برنامه ششم توسعه بر مبنای اقتصاد مقاومتی تدوین شده که این بندها بر مبنای ۹۶ هدف طراحی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="132011">
    <content>با حرکت دادن دسته فرمان به چپ و راست با زاویه ۳۰ درجه و به‌صورت زیگزاگ نحوه‌ی پروازمان را تغییر دادم.</content>
  </text>
  <text id="132012">
    <content>با کاموای رنگ زرد حلقه جادویی بزنید و ۴ پایه کوتاه، جمع کنید و شروع راه را علامت‌گذاری کنید.</content>
  </text>
  <text id="132013">
    <content>این استاد دانشگاه توضیح داد: در سال ۹۱ معادل ۵۰ درصد از مصارف عمرانی که موتور محرک بخش خصوصی است محقق نشده است.</content>
  </text>
  <text id="132014">
    <content>جواب دادم که فکر می‌کنم به‌خوبی پیش رفته است، و به او گفتم که چه‌طور مصاحبه‌کننده درباره‌ی سرمایه‌ی نوپای ۵۰ دلاری صحبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="132015">
    <content>تیم‌های دانشجویی دانشگاه صنعتی امیرکبیر در مسابقات روبوکاپ برزیل ۲۰۱۴ موفق به کسب دو مقام اول این دوره از مسابقات شدند.</content>
  </text>
  <text id="132016">
    <content>بنک آو امریکا، برای مثال، هنگامی‌که یک رویداد ورزشی را حمایت مالی می‌کند به رقم خیره‌کننده ۳۹ درصد متوسط یادآوری دست می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="132017">
    <content>کیانی تصریح کرد: آموزش این دوره را حجت‌الاسلام غفاری و حجت‌الاسلام زبیدی برای بیش‌از ۳۵۰ مربی بر عهده خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="132018">
    <content>در نوامبر ۱۹۵۷، نخستین چاپ دکتر ژیواگو در ایتالیا با شمارگان ۶ هزار نسخه در همان روز اول به تمامی فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="132019">
    <content>تحقیر بریتانیا از سوی مصدق، با خروج عجولانه آخرین پرسنل شرکت نفت ایران و انگلیس از آبادان در اکتبر ۱۹۵۱ کامل شد.</content>
  </text>
  <text id="132020">
    <content>بعد از مدتی فینیکس در ۱۴ ژوئیه برگشت و در پشت صحنه اعلام کرد با هر سوپراستاری حاضر به مسابقه است.</content>
  </text>
  <text id="132021">
    <content>در دوره ۲۱ جشنواره فیلم فجر حجم شیشه سیمرغ بلورین بیشتر شد و گوشه‌های آن به‌صورت نیم دایره درآمد.</content>
  </text>
  <text id="132022">
    <content>معاون عمرانی استاندار بوشهر گفت: بر اساس آخرین آمار بر اثر زلزله عصر امروز در دشتی، ۳۲ نفر کشته و ۸۵۰ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="132023">
    <content>خطوط هوایی بزرگ در اواخر دهه ۱۹۹۰ تا چه حد اطمینان داشتند که حجم مسافران هوایی همواره رو به افزایش خواهد بود؟</content>
  </text>
  <text id="132024">
    <content>البته ما نباید انتظار بازدهی آنی داشته باشیم و چنین تحولات چشمگیری به‌طور متعارف پس‌از یک دوره‌ی ۵۰ تا ۱۰۰ ساله ظهور خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="132025">
    <content>در سپتامبر سال ۱۹۳۳ صدقی شروع به انتشار ماهنامه شرق عربی که به‌طور سری و مخفی در کشورهای عربی توزیع می‌گردید نمود.</content>
  </text>
  <text id="132026">
    <content>اضافه می‌شود کلیات طرح حذف ۳۰ درصد از یارانه‌بگیران جامعه، در کمیسیون برنامه و بودجه به تصویب رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132027">
    <content>به‌عنوان مثال، اگر شما قصد داشته باشید ۱۵۰ هزار تومان اوراق مشارکت در بورس خریداری کنید یا بفروشید، فقط باید ۱۰۵ تومان کارمزد بپردازید.</content>
  </text>
  <text id="132028">
    <content>او در پایان گفت: کمیسیون تصویب کرد قانون آزمایشی بیمه شخص ثالث در سال ۹۴ نیز برای یک‌سال دیگر تمدید شود.</content>
  </text>
  <text id="132029">
    <content>فتحعلی شاه فرزند ارشدش محمدعلی میرزای دولتشاه را در سال یک هزار و ۲۲۱ هجری قمری به‌عنوان فرمانروای ایالت کرمانشاه منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="132030">
    <content>در بررسی فرهنگ استفاده اهالی از وسایل حمل‌ونقل عمومی مشخص شد که هدف ۷۸ درصد شهروندان سریع رسیدن است.</content>
  </text>
  <text id="132031">
    <content>منصوری تصریح کرد: در شهرستان کوهدشت ۱۲ نامزد انتخاباتی برای یک کرسی مجلس نهم با هم رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="132032">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران اردبیل؛ در این مدت ۲۵ میلیون و ۷۷۸ هزار و ۶۵۵ سهم از سهام شرکت‌ها معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="132033">
    <content>با آمدن فصل سرما به یکی از اتاق‌های کوچک پارک که اجاره بهای آن هفته‌ای ۷۵ دلار بود، نقل‌مکان کردم.</content>
  </text>
  <text id="132034">
    <content>خب نسل قبل‌از ما کودتای ۲۸ امرداد را دیده بود، ولی قبل و بعد از کودتا، شکل زندگی اجتماعی‌اش تغییر نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="132035">
    <content>حالا باید ۲۴ ساعت شبانه‌روز در خدمت فرزندانم باشم، درحالی‌که می‌خواهم در رختخواب بخزم و خود را زیر پتو پنهان کنم.</content>
  </text>
  <text id="132036">
    <content>فرمانده انتظامی تهران بزرگ گفت: حوادث چهارشنبه آخر سال در تهران تاکنون تنها ۱۸ مصدوم برجای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="132037">
    <content>تعداد اعضای حزب در سال ۱۹۷۵ بسیار کم بود و گفته می‌شد که حزب تنها ۳۰ نفر عضو دارد.</content>
  </text>
  <text id="132038">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در پی خروج قطار از ریل در شمال غرب تونس، هشت تن کشته و ۶۰ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="132039">
    <content>سردار اشجع در ماه اکتبر سال ۱۹۱۰ مصادف با آبان ۱۲۸۹ از حکومت اصفهان برکنار شد و شکرالله خان معتمد خاقان به‌جای وی منصوب گردید.</content>
  </text>
  <text id="132040">
    <content>احسان حدادی نایب قهرمان المپیک ۲۰۱۲ لندن و عضو باشگاه پرسپولیس در مسابقات پرتاب دیسک آمریکا به مقام قهرمانی دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="132041">
    <content>در سال ۲۰۰۷ از تعداد کل شاغلان در بخش اقتصادی ۷۰ درصد در بخش خصوصی مشغول به‌کار بودن و تعداد بیکاران ۲۸۱ هزار نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132042">
    <content>نایب رئیس هیئت فوتبال مازندران گفت: تیم ملی فوتبال کشورمان با اقتدار به جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل صعود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132043">
    <content>مدیر آبفای روستایی آبیک ادامه داد: برای احداث تصفیه‌خانه فاضلاب روستای قشلاق تاکنون ۲۳ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132044">
    <content>عادلی عنوان کرد: همچنین ۵۸۴ میلیون و ۹۴۳ هزار ریال به دانش‌آموزان مستقر در خوابگاه مساعدت و ارائه خدمات شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132045">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان قائم شهر از توزیع ۱۰۸ تن گوشت سفید و ۹ تن گوشت قرمز در طرح ضیافت این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132046">
    <content>برای نمونه مصرف ۸ قاشق برنج و یک پیاله قورمه سبزی و کمی ماست برای سحری می‌تواند غذایی کامل و مناسب باشد.</content>
  </text>
  <text id="132047">
    <content>جمعه سیزدهم اشاره به محصولات ژانر وحشتی دارد که شامل ۱۲ فیلم اسلشر، یک شوی تلویزیونی، رمان و سایر محصولات رسانه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="132048">
    <content>تنها در بیمارستان‌های بزرگ شهر، پوشش ۲۴ ساعته در ۷ روز هفته از خدمات اورژانس و بیمارستان توسط رزیدنت‌ها، وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="132049">
    <content>معرفی عراق به‌عنوان متجاوز از سوی سازمان ملل متحد، اشغال سرزمین فلسطین در جنگ جهانی اول توسط نیروهای انگلیسی از رویداد تاریخی ۱۸ آذر است.</content>
  </text>
  <text id="132050">
    <content>پس‌از ۱۹۶۰، این شرکت همواره بر مخترع واقعی والتر دیمر متکی شد و والتر دیمر در سال نهم ژانویه‌ی سال ۱۹۹۸ در ۹۴ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="132051">
    <content>سیارک ۲۲۵۱۲ بیست و دو هزار و پانصد و دوازدهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۸ ژانویه ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132052">
    <content>صخره‌های ایجاد شده در ساحل جنوبی این شهر حاصل فرسایش خاک در دوره‌ی کواترنری است که باعث شده ساحل ۶۰۰ متر عقب‌نشینی کند.</content>
  </text>
  <text id="132053">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پلیس راه گیلان از توقیف بیش‌از ۹ هزار و پانصد دستگاه موتورسیکلت متخلف در گیلان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132054">
    <content>در واقع، ماجرایی بسیار شنیدنی بود، در سال ۱۹۶۸ جیمز دیوی واتسون یکی از بازیگران اصلی، آن را تحت عنوان مارپیچ دوگانه منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="132055">
    <content>قطعه نخست چهارخطه تویسرکان به کنگاور به طول ۱۰ کیلومتر در مرحله زیرسازی بوده و پیمانکار مشغول کار است.</content>
  </text>
  <text id="132056">
    <content>درگیری در یک مسابقه فوتبال در کینشازا پایتخت جمهوری دمکراتیک کنگو روز یکشنبه ۱۵ کشته و ۲۱ مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="132057">
    <content>لیالی بیان کرد: ۳۰ آبان‌ماه پس‌از انجام اعمال، نخستین گروه زائران به کشور بازمی‌گردد و عملیات بازگشت حج تمتع تا ۱۸ آذرماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="132058">
    <content>شورشی به‌نام شورش دستار سرخ در سال ۱۳۵۰ در چین آغاز شد و سلسله یوآن توسط دودمان مینگ در سال ۱۳۶۸ سرنگون شد.</content>
  </text>
  <text id="132059">
    <content>او درباره توسعه حمل‌ونقل عمومی هم گفت: شهرداری ها باید به حمل‌ونقل عمومی سالی ۵ درصد اضافه کنند.</content>
  </text>
  <text id="132060">
    <content>سبب دیگر این‌گونه ظهور رندی در شعر حافظ، شمار تکرار رند و رندی در ابیات حافظ است که حدود ۹۰ بار در ۹۰ بیت آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132061">
    <content>با وجود اظهارات دولت مبنی‌بر اصابت پرواز شماره‌ی ۷۷ امریکن ایرلاین به قلب نظامی کشور، متأسفانه هیچ مدرکی دال بر این اظهارات یافت نشد.</content>
  </text>
  <text id="132062">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه گفت: ۱۹ شرکت کارگزاری فعال در بورس منطقه‌ای کرمانشاه مشغول فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="132063">
    <content>مسجدی که قدمت ۷۰ ساله داشت و سقف شیروانی آن کم‌کم داشت فرو می‌ریخت، بازنشستگی فرصتی ایجاد کرد که به این امر مهم بپردازم.</content>
  </text>
  <text id="132064">
    <content>در زمان عرضه‌ی اولیه سهام این شرکت در پاییز ۱۹۹۹، قیمت هر سهم تی وو چهل دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="132065">
    <content>این هواپیمای شبیه‌سازی شده با طول بال‌های تقریبی صد متر، طول بدنه ۶۵ متر و تحمل وزن نهایی ۷۰۰ تن هنگام پرواز، خودنمایی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="132066">
    <content>سیارک ۹۶۳۳ نه هزار و ششصد و سی و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ اکتبر ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132067">
    <content>از میان مسلمانان این کشور، ۵۴ درصد مسلمان غیر فرقه‌ای، ۱۸ درصد سنی مذهب و ۱ درصد نیز شیعیان هستند.</content>
  </text>
  <text id="132068">
    <content>درون آن اتاق، ۲۰ نفر بودند، خادم گفت: این‌ها همه از اولاد علی و فاطمه هستند و دستور امیرالمؤمنین!</content>
  </text>
  <text id="132069">
    <content>در مقابل سهم صنعت در اقتصاد استان با مصرف ۴۰۰ تا ۶۰۰ لیتر در ثانیه ۲۳ تا ۲۶ درصد را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132070">
    <content>این روند از ابتدای سال تحصیلی ۱۳۸۴ ۱۳۸۵ یعنی از آغاز شروع به‌کار دولت نهم تا پایان دولت دهم کاملاً تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132071">
    <content>طبق پژوهشی که در سال ۸۸ انجام گرفت جمعیت آن به بیش‌از ۵۵۰۰ قطعه افزایش یافته بود و اینک به حال آسیب رسان در آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132072">
    <content>لشکرهای مکانیزه آن‌ها به ۳۰۰ خمپاره هسته‌ای و ۱۵۲ راکت تاکتیکی مجهز بودند که برای حمل کلاهک‌های هسته‌ای طراحی‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="132073">
    <content>به گفته منابع دیپلماتیک سازمان ملل ۱۷۰ کلاه آبی اهل فیجی که به منطقه اعزام‌شده‌اند جایگزین نیروهای ژاپنی و کروات می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="132074">
    <content>روایت نشریه اقتصادی پترولیوم اکونومیست در اوت ۲۰۱۹ که جزئیات بیشتری را با عدد و رقم قرارداد ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="132075">
    <content>در عرشه این هواپیما ۲۹۸ مسافر، از جمله ۸۵ کودک و ۱۵ خدمه پرواز بود که همگی در این سانحه جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="132076">
    <content>لازم به ذکر است که از ۲۷ اسفند ۹۲ دو پرواز هفتگی به پروازهای داخلی فرودگاه شهید آیت ا.</content>
  </text>
  <text id="132077">
    <content>طبق آخرین آمار تیم ملی، هر ژیمناستیک ۶ وسیله‌ای که ۸۴ نمره کار می‌کرد حالا به ۷۹ نمره رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132078">
    <content>این مؤسسه در جدیدترین گزارش خود که بر پایه آمار سال ۲۰۱۳ تهیه شده، نمره دولت ایران از نظر بزرگی را ۶. ۱۱ اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132079">
    <content>در مقابل، آن ۱۵ اقدامی که هنوز اجرا نشده است، همگی مربوط به خلع سلاح هسته‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="132080">
    <content>سال ۱۳۷۸ و بعد از ماجرای ۱۸ تیر، رفته‌رفته تحکیم آمادگی تبدیل شدن به یک اپوزیسیون مستقل داخلی را پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="132081">
    <content>البته دولت جدید، گزارش عملکرد دو سال گذشته برنامه پنجم توسعه را به‌همراه لایحه بودجه سال ۹۳، تقدیم مجلس شورای اسلامی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132082">
    <content>بند ۱: هر گونه انفجار هسته‌ای در قطب جنوب و دفع مواد زاید رادیواکتیو در آن ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="132083">
    <content>اما سازمان دیدبان حقوق بشر تحقیقاتی درباره ۳۰ مورد از نقض قوانین بین‌المللی دوران جنگ توسط عربستان سعودی، انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="132084">
    <content>کخ که زمانی مورد تأیید ایالات‌متحده بود در دسامبر ۱۹۹۹ از ورود به امریکا منع شد، هرچند بعدها این ممنوعیت رفع شد.</content>
  </text>
  <text id="132085">
    <content>بهار سال ۱۳۶۵ فرا رسیده بود و گردان ۱۵۴ مأموریت داشت جهت پدافند یکی از مناطق خرمشهر وارد عمل شود.</content>
  </text>
  <text id="132086">
    <content>روزنامه جوان تیتر نخست خود را به موضوع روحانی گزارش ۱۰۰ روزه را در آسیب‌شناسی هشت ساله گم کرد!</content>
  </text>
  <text id="132087">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی سیستان‌وبلوچستان افزود: این اکیپ‌های راهداری در ۵ گردنه برفی و نقاط حادثه‌خیز استان مستقر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="132088">
    <content>ظهرابی گفت: با کمال تاسف ۷۵ درصد از صنایع استان اصفهان در شعاع ۵۰ کیلومتری شهر اصفهان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="132089">
    <content>عضو هیئت مدیره انجمن داروسازان خراسان رضوی عنوان کرد: از ۱۱ هزار داروخانه کل کشور ۹۶ درصد مخالف طرح داروخانه‌های زنجیره‌ای هستند.</content>
  </text>
  <text id="132090">
    <content>خبرگزاری فارس: ۳۵ همیار نمونه محیط‌زیست کردستان در ششمین روز از هفته محیط‌زیست طی مراسمی با حضور مسئولان استان کردستان در سنندج تجلیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="132091">
    <content>بخشدار مرکزی شهرستان بابلسر گفت: در زمان انتخابات ریاست‌جمهوری و شوراها، ۲۳ صندوق اخذ رای در بخش مرکزی بابلسر فعال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132092">
    <content>کشنده‌ترین مار جهان در جزیره‌ای واقع در ۳۲ کیلومتری آن‌سوی سواحل سائو پائولوی برزیل سکنی گزیده و زهر آن می‌تواند گوشت انسان را ذوب کند.</content>
  </text>
  <text id="132093">
    <content>ظرف ۳ سال آینده نفت و گاز فقط برای چیز دیگری مصرف می‌شود و آن‌هم توسعه شبکه رسانی است.</content>
  </text>
  <text id="132094">
    <content>حجت‌الاسلام ابراهیمی افزود: تعداد مساجد موقوفی در شهرستان شهرضا ۲۷۸ مورد بوده و این درحالی‌که تعداد تکایای موقوفی در شهرستان بالغ بر ۴۱ عدد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132095">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، داوطلبان مقطع دکتری تخصصی دانشگاه آزاد برای انتخاب محل‌های جدید تا امروز دوشنبه ۲۴ شهریورماه فرصت دارند.</content>
  </text>
  <text id="132096">
    <content>ذبیحی از سال ۱۳۸۲ مشغول تحصیل در رشته نمایش در دانشگاه تهران شد و سپس فعالیت‌های گوناگونی در حوزه‌های نویسندگی و کارگردانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="132097">
    <content>در این حوزه ۹۶ پژوهشکده و بیش‌از ۳۰۰ شرکت دانش بنیان فعال در کشور وجود دارد که همه حوزه‌هایی خارج از مباحث نفتی هستند.</content>
  </text>
  <text id="132098">
    <content>امروز سکه طرح جدید با ۵۰۰ تومان افزایش ۹۶۶ هزار تومان و دلار با ۱۵ تومان کاهش ۳۱۵۵ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="132099">
    <content>امام‌خمینی در سال ۱۳۶۰ خطاب به فرمانده سپاه و شورای مرکزی سپاه تبلیغ و معرفی صحیح اسلام را به دنیا یک ضرورت می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="132100">
    <content>سال گذشته چند عامل در نایب‌قهرمانی ما تاثیرگذار بود؛ حضور من و ۶ بازیکن در تیم ملی که به تیم ما لطمه زد.</content>
  </text>
  <text id="132101">
    <content>به‌عنوان مثال در مورد شعاع ۴، تنها چهار چرخش در حال عبور از هر بخش خیابان شمارش می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="132102">
    <content>بارانی با اشاره به احداث طرح پایلوت شهرک انرژی و فناوری در مساحت ۶۰ هکتاری، گفت: این شهرک محلی برای جذب سرمایه‌گذاری است.</content>
  </text>
  <text id="132103">
    <content>مثلاً بازیکنی مثل رحمتی که فصل پرفشاری را پشت‌سر گذاشته باید با دروازه‌بانی که ۲۰ تا بازی هم برای تیمش نکرده یک اندازه پول بگیرد؟</content>
  </text>
  <text id="132104">
    <content>در ۱۳۵۶، این دو منبع، روی‌هم، ۵۰ درصد درآمد خانواده متوسط روستایی و ۲۳ درصد درآمد خانواده متوسط شهری را تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="132105">
    <content>در دوره قبل نزدیک به ۹ ماه طول کشید تا نوری المالکی قدرت را تثبیت و مجددا به‌عنوان نخست‌وزیر انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="132106">
    <content>رجایی ابراز داشت: ۸۷۰۰ هکتار از اراضی دشت کشاورزی شبانکاره تحت پوشش این شبکه است که ۳۰۰ هکتار آن مربوط به طرح ماندگار است.</content>
  </text>
  <text id="132107">
    <content>بعضی مراحل صمیمیت افزایش بیشتری نشان دادند، مثلاً ۲۰ افزوده در تمایل به نزدیک بودن و گذراندن وقت بیشتر با یک آدم ناشناس دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="132108">
    <content>کارشناسان اقتصادی برگزاری نشست فدرال رزرو را در روزهای ۲۸ و ۲۹ ژانویه در روند قیمت طلا در کوتاه‌مدت بسیار مؤثر می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="132109">
    <content>در این جلسه مصوب شد مبلغ ۷۵۰ میلیون ریال به‌منظور اجرای برنامه‌های هفته معلم در ۱۵ منطقه و شهرستان استان اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="132110">
    <content>دراین‌صورت چرا باید سالیانه ۶۸ میلیارد دلار صرف حمایت از ۱۷ سازمان مختلفی شود که در زمینه جمع‌آوری اطلاعات فعالیت می‌کنند؟</content>
  </text>
  <text id="132111">
    <content>مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری چهارمحال‌وبختیاری گفت: تاکنون ۷۵ هزار هکتار زمین ملی برای اجرای طرح‌های سرمایه‌گذاری، تولیدی و اشتغال‌زا در این استان واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132112">
    <content>سیارک ۳۱۸۴ سه هزار و صد و هشتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ اوت ۱۹۴۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132113">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان قزوین اضافه کرد: اگر تا سال ۱۴۰۴ رشد نکنیم کردستان عراق منطقه‌ای توسعه‌یافته می‌شود و کردستان ایران غبطه می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="132114">
    <content>این برنامه پرمخاطب‌ترین برنامه در نوع خود در تاریخ شناخته‌شده است که از ۱۹۸۶ تا ۲۰۱۱ پخش می‌شد م.</content>
  </text>
  <text id="132115">
    <content>دبیر جنبش عدالت‌خواه دانشجویی و ۱۵ دانشجوی دیگر در تجمع امروز جمعی از دانشجویان مقابل وزارت نفت بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="132116">
    <content>کودکی و رشد بدون پدر: ماتیس نوجوان ۱۱ ساله‌ای است که پس‌از رفتن پدرش به جبهه روسیه، متولد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132117">
    <content>مراسم تشییع پیکر این روحانی معزز فردا چهارشنبه ۱۳ آبان ماه ساعت ۱۴ عصر در شهرستان خوسف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132118">
    <content>به گزارش مشرق، فرنگی‌کار وزن ۹۸ کیلوگرم کشورمان با شکست حریف سوئدی خود راهی دور سوم مسابقات کشتی فرنگی قهرمانی جهان در تاشکند ازبکستان شد.</content>
  </text>
  <text id="132119">
    <content>مسابقات کاراته قهرمانی جهان ۱۹۷۷، چهارمین دوره مسابقات کاراته قهرمانی جهان بود که به میزبانی توکیو، ژاپن از ۲۱ تا ۲۲ آوریل ۱۹۷۷ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="132120">
    <content>طبق آمار منتشره، در پنج ماه ابتدایی امسال، ۹۷۵ دستگاه از این خودرو در سایت موردنظر مونتاژ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132121">
    <content>به گزارش سرویس حوادث جام نیوز، مرد ۶۰ ساله ای با ضربات چاقوی مهاجمان ناشناس در مشهد به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="132122">
    <content>چهارمین نمایشگاه کار دانشگاه صنعتی شریف به‌منظور آشنایی دانشجویان و تازه فارغ‌التحصیلان ۷ تا ۹ مهرماه در این دانشگاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132123">
    <content>شرکت مهندسی پورشه در سال ۲۰۰۱ در پی تجدید ساختار شرکت پورشه، به‌عنوان شرکت تابعه پورشه اس‌ای به‌صورت رسمی ثبت گردید.</content>
  </text>
  <text id="132124">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شوشتر از برگزاری آیین معنوی اعتکاف در ۱۲ مسجد شوشتر خبر داد و گفت: ثبت‌نام آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132125">
    <content>پس‌از تأیید حساب کاربر که به‌طور معمول به‌وسیله‌ی یک تلفن همراه قابل انجام است، کاربر تأیید شده می‌تواند ویدئوهایی تا ۱۲ ساعت را بارگذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="132126">
    <content>پنجره خوب، پنجره‌ای است که حداقل این ۴ خصوصیت را داشته باشد: عایق حرارتی باشد و از اتلاف گرما جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="132127">
    <content>پرویز پرستویی فقط با یک رأی بالاتر از شهاب حسینی بهترین بازیگر دهه ۸۰ شناخته شد و ۱۶ رأی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="132128">
    <content>دبیر هیئت دوچرخه‌سواری خراسان‌رضوی اظهار داشت: مسابقات قهرمانی کشور روزهای ۱۵ و ۱۶ تیرماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132129">
    <content>مثلاً با دو روستا فاصله ۵۰۰ متری دارد درحالی‌که بر اساس شاخص‌های کشتارگاه صنعتی، حداقل فاصله باید یک هزار و ۵۰۰ متر باشد.</content>
  </text>
  <text id="132130">
    <content>معاون اجتماعی فرمانده انتظامی استان قم از دستگیری ۱۰۰ نفر از اراذل‌واوباش قم طی یک عملیات شبانه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132131">
    <content>این مطالعه در ۲۲ منطقه شهرداری تهران روی ۲۲ هزار خانوار با جمعیتی معادل ۸۱ هزار نفر و در شش حیطه مختلف انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="132132">
    <content>محمود گلزاری، معاون امور جوانان وزارت ورزش دولت یازدهم گفته است: اقدام عجولانه مجلس موجب ادغام ۲ سازمان ملی جوانان و تربیت‌بدنی شد.</content>
  </text>
  <text id="132133">
    <content>به گزارش مشرق، افرادی در قرقیزستان که با یکدیگر دوست نیز بودند موفق شدند با ۱۵۰۰۰ دلار، ولووی ۷۴۰ را به لامبورگینی تبدیل کنند.</content>
  </text>
  <text id="132134">
    <content>چند روز بعد، هیات نظارت بر مطبوعات در تاریخ ۱۰ اسفند ماه ۹۲ این‌بار هفته نامه ۹ دی را توقیف نمود.</content>
  </text>
  <text id="132135">
    <content>خبرگزاری فارس: بخشدار مرکزی قائمشهر گفت: اگر اعتبارات اجرای طرح هادی در روستاهای بخش مرکزی قائمشهر تامین نشود اتمام طرح‌ها تا ۳۰ سال طول می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="132136">
    <content>آفتاب: معاون مدیرعامل شرکت ملی پالایش و پخش فرآورده های نفتی اعلام کرد: هم‌اکنون بیش‌از ۷۰ درصد از بنزین توزیعی شهر تبریز یورو ۴ است.</content>
  </text>
  <text id="132137">
    <content>ذخایر نفت خام عراق ۱۴۳ میلیارد و ۱۰۰ میلیون بشکه و ذخایر گاز طبیعی این کشور، سه تریلیون و ۲۰۰ میلیارد متر مکعب برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132138">
    <content>من اغلب قادر هستم تمامی این ۳ مثال نشان‌دهنده‌ی این نکته را که چطور ننویسیم از یک پاراگراف واحد نوشته‌شده توسط یک مدیر ارشد برگزینم.</content>
  </text>
  <text id="132139">
    <content>جولایی افزود: از محل این بخشش ۵۳۰ میلیون تومان گذشت شاکیان را شاهد بودیم که رقم کمی محسوب نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132140">
    <content>بزرگ نیا تعداد بازدید از جاذبه های طبیعی، جاذبه های تاریخی فرهنگی و جاذبه های دست‌ساز مازندران را بیش‌از ۱۲۳ هزار نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="132141">
    <content>انتقال تمام موجودی بانکی‌اش از طریق چک به همسرش و یادآوری پیگیری موضوع انتقال ۱۲ میلیون یورو در یادداشتی به بازماندگان.</content>
  </text>
  <text id="132142">
    <content>فراکسیون وحدت ملی حدود ۱۲۸ نفر عضو داشت و اولین اقدام این فراکسیون تغییر عبدالله ریاضی و جایگزینی جواد سعید به ریاست مجلس بود.</content>
  </text>
  <text id="132143">
    <content>رئیس هیئت کشتی پهلوانی و زورخانه‌ای افزود: در استان ۹ باشگاه و گود زورخانه‌ای وجود دارد که ۲ باشگاه آن خصوصی است.</content>
  </text>
  <text id="132144">
    <content>یکی از نتایج تظاهرات و نیز کشتار ۴ دی ماه کرج، گسترش ناآرامی‌ها و اعتراض‌ها در چند روز پس‌از آن بود.</content>
  </text>
  <text id="132145">
    <content>در سال ۱۹۹۴، اتحاد جهانی علیه قاچاق زنان برای مبارزه با قاچاق زنان به هر علتی ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="132146">
    <content>این کمک مالی در چارچوب قانون کمک ۶۰۰ میلیارد دلاری واشنگتن به سامانه سپر دفاعی اسرائیل صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="132147">
    <content>برنامه‌های نوروزی از ۲۸ اسفند آغاز می‌شود و ۳۰ اسفند نیز برنامه ویژه سال تحویل از ۱۰ صبح تا ۱۶ عصر روی آنتن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="132148">
    <content>الغای خلافت در ترکیه به سال ۱۹۲۴ م، موجد بازتاب‌هایی در جهان اهل سنت و برخی از متفکران سنی مذهب شد.</content>
  </text>
  <text id="132149">
    <content>ما قطر را بردیم، اما در ۲۰ دقیقه آخر توپ و میدان دست قطر بود و چشم به ضد حملات داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="132150">
    <content>رییس دانشگاه علوم پزشکی لرستان از افتتاح ۱۴ پروژه عمرانی حوزه سلامت در اقصی نقاط این استان به مناسبت هفته دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132151">
    <content>حاصل این پژوهش کشف تعداد ۲۶ دهانه غار و پناهگاه صخره‌ای بود که از این تعداد ۲۰ دهانه دارای آثار استقرارهای مختلف فرهنگی بودند.</content>
  </text>
  <text id="132152">
    <content>شرکت کوکاکولا طی سال‌های ۱۸۸۵ تا ۱۹۰۳ از عصاره‌ی برگ این گیاه در محصولات و تولیدات خود استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="132153">
    <content>عملیات کابل‌برگردان با هدف توسعه شبکه کابل در مراکز مخابرات شهید تندگویان، شهید دیالمه از تاریخ ۲۱ مهرماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132154">
    <content>عادل فردوسی پور در برنامه گلخانه به سوالات خبرنگاران و مردم در خصوص ویژه برنامه جام جهانی پنجشنبه ۱۵ خرداد پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="132155">
    <content>معاون فرهنگی بنیاد ملی نخبگان گفت: هنوز آمار مشخصی از خروج نخبگان وجود ندارد و هم‌اکنون ۱۳ هزار نخبه در داخل کشور به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="132156">
    <content>سیارک ۳۳۳۳۰ سی و سه هزار و سیصد و سی‌امین سیارک کشف شده‌است که در ۱۶ سپتامبر ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132157">
    <content>سیارک ۸۲۴۹ هشت هزار و دویست و چهل و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۳ آوریل ۱۹۸۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132158">
    <content>در ماه ژوئیه ۲۰۱۵، دولت آلمان این ساعت را به‌عنوان یک یادمان تاریخی و فرهنگی قابل‌توجه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="132159">
    <content>رئیس‌جمهوری در نامه‌ای به معاونت برنامه‌ریزی و نظارت راهبردی رییس‌جمهوری قانون بودجه سال ۱۳۹۳ کل کشور را جهت اجرا ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="132160">
    <content>با این برد شاگردان اینزاگی ۶ امتیازی شدند و به‌خاطر تفاضل گل بهتر نسبت‌به رم و یوونتوس صدرنشین شدند.</content>
  </text>
  <text id="132161">
    <content>مدیر امور فرهنگی کمیته امداد استان اصفهان افزود: ۸۸ درصد مراجعات به‌صورت حضوری و تنها ۱۱ درصد تلفنی و یک درصد به‌صورت مکاتبه‌ای صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="132162">
    <content>لازم به ذکر است کامنت هایی که پس‌از ساعت ۱۹ گذاشته شوند، صبح روز بعد منتشر خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="132163">
    <content>به گزارش فارس، هم‌اکنون نرخ سود تسهیلات بانک‌ها بیش‌از ۲۵ درصد و به گفته مدیرعامل بانک مهر اقتصاد ۲۵ تا ۳۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="132164">
    <content>تعداد ولادت ثبت‌شده در مهلت قانونی در سه ماهه اول سال ۱۳۹۴ برابر با ۳۶۳ هزار و ۲۹۹ واقعه است.</content>
  </text>
  <text id="132165">
    <content>قابل ذکر است در ۲۴ ساعت گذشته، هشت نفر از نیروهای پلیس افغانستان نیز بر اثر انفجار بمب کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="132166">
    <content>آزمون دروغ‌یاب ما ده نفر را نشان می‌داد؛ دانشجوهای پرستاری که بخشی از آزمایشی بودند که در فصل ۲ آن را توضیح دادم.</content>
  </text>
</textCollection>