<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="132167">
    <content>بودجه تخصیص یافته برای این بخش، زیرمجموعه بودجه ۳۹۰ میلیون دلاری است که تحت عنوان منع اشاعه و مبارزه با تروریسم، درخواست شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132168">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران جوان، تصاویر نیم صفحه نخست روزنامه‌های ورزشی پنجشنبه ۲۵ تیر ماه را مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="132169">
    <content>مدیرکل ستاد حوادث غیرمترقبه لرستان در این‌باره گفت: ۳۶۰ هزار هکتار از اراضی خوزستان کانون تولید گرد و غبار هستند.</content>
  </text>
  <text id="132170">
    <content>اگرچه نظام تدبیر در طول ۶۵ سال تغییرات زیادی داشته و اصلاحات مفیدی داشته است اما محورهای بنیادی آن همچنان پابرجاست.</content>
  </text>
  <text id="132171">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی ایلنا، در پایان هفته سی‌ام لیگ برتر، مهدی طارمی با ۱۶ گل زده به‌عنوان آقای گل لیگ پانزدهم دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="132172">
    <content>طبق این گزارش هر دو تروریست در ۱۸ ژانویه سال ۲۰۰۸ توانستند از زندان مرکزی کویته که تحت حفاظت ارتش بود بگریزند.</content>
  </text>
  <text id="132173">
    <content>دکوپاژ یک زندگی کاملاً برآمده از شگردهای داستان‌گویی مدرن یا نگارش بود و در تولید سینمای فرانسه تا ۱۹۵۸ معادلی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="132174">
    <content>پرده عشاق این برنامه در ۴ قسمت ۴۵ دقیقه‌ای به تهیه‌کنندگی سید علی احمدی در گروه فرهنگ و معارف تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132175">
    <content>مثلاً شاید اگر لازم باشد بتوانیم گاز را به قیمت ۱۰ سنت یا حتی ۶ سنت هم صادر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="132176">
    <content>پس‌از آن‌که روز سه‌شنبه ۲۵ مرداد آخرین وضعیت هوا را گرفتیم، با حضور همه جلسه‌ای برگزار شد تا مشورت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="132177">
    <content>این مسئول ادامه داد: برچسب انرژی پایین باعث هدر رفتن ۵۰ درصد از انرژی گاز از طریق دودکش‌ها می‌شود که ضرر اقتصادی را به‌همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="132178">
    <content>از طرف دیگر، افرادی که از طریق وقایع ۱۹۸۷، ۲۰۰۰ و ۲۰۰۸ سرمایه‌گذاری کرده‌اند، بازارهای متفاوت زیادی را تجربه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132179">
    <content>بنابراین گزارش هر گرم طلای ۱۸ عیار ۱۰۳ هزار و ۲۳۶ تومان و هر گرم طلای ۲۴ عیار ۱۳۷ هزار و ۶۱۴ تومان معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132180">
    <content>گروه هنر: آئین اختتامیه سومین جشنواره تلویزیونی جام جم با معرفی برگزیدگان خود و تجلیل از خانواده معظم شهدا ۲۵ دی‌ماه به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="132181">
    <content>اواخر همین روز، دیدیم حدود ۱۰ نفر از بچه‌های سپاه شهرستان آمل، سوار بر یک دستگاه وانت مزدا، وارد سرپل‌ذهاب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132182">
    <content>یری روز ۲۴ فوریه ۲۰۱۲ با خفت کردن و کتک زدن این زن، نامردانه کیفش را قاپیده و رفتند.</content>
  </text>
  <text id="132183">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان خوزستان گفت: درحال‌حاضر ۲۲۵ پروژه مختلف ورزشی در استان خوزستان در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="132184">
    <content>قانون وب امن آمریکا در دسامبر ۲۰۰۶ بنا نهاده شد و هدف از آن حفاظت از مصرف‌کنندگان در مقابل فریب اینترنتی عنوان شد.</content>
  </text>
  <text id="132185">
    <content>مرحله اولیه انتخاب آثار هشتمین جشنواره هنرهای تجسمی فجر از اول دی ماه آغاز و ۱۲ دی نتایج آن اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="132186">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس تبلیغات اسلامی شهرستان بم گفت: ۵۰ هیئت مذهبی بم حماسه‌ای دیگر را در تاسوعای حسینی به جهانیان نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="132187">
    <content>این آشنایی مختصر باعث گردید که در شهریور ۱۳۶۰، روح‌الله خمینی وی را به فرماندهی کل سپاه پاسداران منصوب نماید.</content>
  </text>
  <text id="132188">
    <content>مساوات اضافه کرد: بیشترین تعداد دانشجویان متعلق به دانشگاه بوعلی سینا با یک‌هزار و ۲۹۸ دانشجو و تشکیل ۳۸ کلاس است.</content>
  </text>
  <text id="132189">
    <content>در اواخر سده نوزدهم، مداخله روسیه در سرزمین‌های امپراتوری عثمانی در بالکان منجر به تشکیل کشور خودمختار بلغاری در ۱۸۷۸ گشت.</content>
  </text>
  <text id="132190">
    <content>سیارک ۱۷۱۴۲۹ صد و هفتاد و یک هزار و چهارصد و بیست و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ سپتامبر ۲۰۰۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132191">
    <content>داود اوغلو همچنین داعش را درنتیجه حمله به عراق و اشغال این کشور توسط آمریکا در سال ۲۰۰۳ دانست.</content>
  </text>
  <text id="132192">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل بنیاد فرهنگی صبح قریب گفت: به‌زودی اجلاس بین‌المللی انتفاضه مردم فلسطین با حضور روسای ۶۰ کشور جهان در ایران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132193">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت ملی گاز ایران گفت: ضریب نفوذ گاز در کشور به برکت نظام مقدس جمهوری اسلامی ۷۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="132194">
    <content>آموزش‌وپرورش کهگیلویه و بویراحمد با رتبه ۹۵ درصدی مقام نخست برپایی نماز جماعت اداری در کهگیلویه و بویراحمد را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="132195">
    <content>کمال‌الدین رشادت امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در سنندج اظهار داشت: درحال‌حاضر ۹ مجتمع گلخانه‌ای در استان وجود دارد که دارای ۱۴۲ واحد هستند.</content>
  </text>
  <text id="132196">
    <content>در این تجمع که حدود ۶۰ نفر از بازنشستگان فولاد خوزستان حضور داشتند، بازنشستگان فولاد خواستار تحقق مطالبات و معوقه‌های خود شدند.</content>
  </text>
  <text id="132197">
    <content>شب گذشته یک اتفاق تلخ برای فوتبال ایران رخ داد و حسرت نرفتن تیم امید به المپیک به ۴۴ سال رسید.</content>
  </text>
  <text id="132198">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، فیلم این برنامه که ۱۱ اردیبهشت ۱۴۹۴ از شبکه چهار صداوسیما پخش شده‌است در ویدئوی ضمیمه، قابل تماشا و دریافت است.</content>
  </text>
  <text id="132199">
    <content>طاهری ادامه داد: ۸۰ مقاله از این تعداد به‌صورت سخنرانی، ۲ مقاله به‌صورت سخنرانی کلیدی و مابقی به‌صورت پوستر ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132200">
    <content>شریف امامی با برقراری حکومت نظامی، فاجعه جمعه سیاه یعنی ۱۷ شهریور را به‌نام خود در تاریخ ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="132201">
    <content>دکتر محمد هادی ایمانیه فوق تخصص گوارش کودکان از سال ۱۳۸۴ ریاست دانشگاه علوم پزشکی شیراز را به‌عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="132202">
    <content>اگر ۲۱ روز پس‌از قرار گرفتن در معرض علائم وجود نداشته باشد، خطر ابتلا به ابولا وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="132203">
    <content>در فاصله معاملات نیم روز سه‌شنبه، قیمت هر دلار آمریکا با ۵۰ تومان افزایش نسبت‌به دیروز، رکورد ۱۴۹۵ تومان را ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="132204">
    <content>مگر سرمایه یک تیم را به‌خاطر یک پرسش آن‌هم به این دلیل که چرا روی نیمکت نشسته‌ام ۱۰۰ میلیون جریمه می‌کنند؟</content>
  </text>
  <text id="132205">
    <content>طرح تفکیک جنسیتی در کلاس‌های مقطع کارشناسی ارشد ما صد درصد اجرا می‌شود و این طرح در مقطع لیسانس تا ۹۷ درصد اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132206">
    <content>نادر پس‌از گذراندن نوروز ۱۱۴۶ ق بار دیگر متوجه شمال غرب شد که همچنان در اشغال روسیه و عثمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="132207">
    <content>جرم و برونر این فرضیه را دارند که کودکان از طریق سه مرحله‌ی شناختی به پیش می‌روند: ۱ فعال‌سازی.</content>
  </text>
  <text id="132208">
    <content>علاوه‌بر آن، در شهر ۱۲ میلیون نفری تهران چند مرکز مشاوره مشکلات جنسی و تشخیص و درمان آن داریم؟</content>
  </text>
  <text id="132209">
    <content>در روزهای اوج گیری انقلاب در بهمن ۵۷، مدرسه علوی تهران، محل تردد عناصر و چهره‌های گوناگون بود.</content>
  </text>
  <text id="132210">
    <content>در سال ۲۰۱۵، کتاب زندگی هدفمند را نوشتم تا به افراد کمک کنم کنترل زندگی‌شان را به دست بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="132211">
    <content>بر اساس طرح مورد نظر طرف اوکراینی، این دیوار حداقل ۴ متر عرض و ۲ متر عمق خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="132212">
    <content>ماده ۷۵ نیز برای نقض اسرار تجاری، ضمانت اجرای کیفر و ماده ۷۸ برای آن مسئولیت مدنی قائل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132213">
    <content>پیش‌از این، بر اساس قانون افرادی که تنها تا سقف ۴۰ میلیون تومان بدهی مالیاتی داشتند، ممنوع‌الخروج نمی‌شدند و بالاتر از این مبلغ ممنوع‌الخروج بودند.</content>
  </text>
  <text id="132214">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان منطقه ویژه پارس از ایجاد ۱۸۰۰ هکتار فضای سبز در پایتخت انرژی کشور تا پایان برنامه پنجم توسعه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132215">
    <content>رئیس‌جمهور ونزوئلا همچنین خاطرنشان کرد: من سال ۲۰۱۶ را سال توسعه نیروهای ویژه امنیتی دربرابر تهدیدهای مختلفی که در این زمینه وجود دارد، می‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="132216">
    <content>برای نمونه، طی سال‌های ۱۷۰۰ میلادی در دانشگاه‌های اروپا، اقتصاد به‌عنوان بخشی از فلسفه اخلاق تدریس می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="132217">
    <content>در دسامبر سال ۱۹۸۴، کوکاکولا تصمیم گرفت فرمول کوکا را مورد بازنگری قرار دهد و تا آوریل ۱۹۸۵ محصول جدیدی به بازار عرضه کند.</content>
  </text>
  <text id="132218">
    <content>در نیمه دوم این میزبان بود که بهتر شروع کرد ولی گل یحیی توره باعث شد منچسترسیتی در دقیقه ۵۱ پیش بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="132219">
    <content>در همین مدت ۲۷۶ فروند شناور متخلف به‌همراه ۶۲ دستگاه خودرو که مقررات را رعایت نکرده بودند توقیف شدند.</content>
  </text>
  <text id="132220">
    <content>روز یکشنبه ۱۹ بهمن ۱۳۹۹، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، در مسکو قرار بود با ولادیمیر پوتین دیدار کند.</content>
  </text>
  <text id="132221">
    <content>در دقیقه ۸۵ بر روی یک صحنه داور مسابقه یک خطا برای استقلال خوزستان گرفت که این صحنه مورد اعتراض شدید مرفاوی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="132222">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو هیئت رئیسه انجمن مدیران صنایع خراسان گفت: بیش‌از ۵۰ درصد ظرفیت واحدهای تولیدی کشور خالی است.</content>
  </text>
  <text id="132223">
    <content>ماهیت آمریکا بر اساس ۲ رکن ساخته‌شده است؛ قتل‌عام بومی‌های آمریکا یعنی سرخ پوست‌های آمریکا و به برده گرفتن آفریقایی‌ها.</content>
  </text>
  <text id="132224">
    <content>بیش‌از ۸۰ از موفقیت شما از تفکر کافی در مورد این‌که دقیقاً از زندگی چه می‌خواهید و این‌که منظورتان از موفقیت چیست ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132225">
    <content>پدر مسعود کشمیری بازنشسته شرکت نفت بود که در سال ۱۳۷۷ به‌علت سرطان در انگلستان فوت و دفن شد.</content>
  </text>
  <text id="132226">
    <content>پس‌از سقوط اتحاد جماهیر شوروی در سال ۱۹۸۹، دولت ایالات‌متحده تصمیم گرفت تا با جوانان روسی ارتباط برقرار کند.</content>
  </text>
  <text id="132227">
    <content>ایلخانی: ما عدد داریم که تا پایان برنامه ششم بتوانیم قاچاق کالا را ۵۰ درصد قاچاق کالا را کاهش دهیم.</content>
  </text>
  <text id="132228">
    <content>مسئول بسیج دانشکده حقوق دانشگاه تهران نوشت: نمی‌شود مسئول بود، کارگزار بود، دانشجو بود، اما فرمان‌های ۸ ماده‌ای را پشت گوش انداخت.</content>
  </text>
  <text id="132229">
    <content>کاخ سفید برای اطمینان از عدم رد وتوی رئیس‌جمهوری از سوی کنگره به رأی ۳۴ سناتور از مجموع ۱۰۰ سناتور نیازمند است.</content>
  </text>
  <text id="132230">
    <content>بچه امریکایی دو ساله و بزرگ‌تر حالا چهار ساعت و ۴۹ دقیقه در روز را در مقابل تلویزیون می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="132231">
    <content>رئیس دیوان عالی کشور گفت: اجرای حکم محکومان پرونده ۳ هزار میلیاردی به‌صورت آشکارا و علنی کار صحیحی نیست.</content>
  </text>
  <text id="132232">
    <content>شکایت آقای صالحی امیری مربوط می‌شود به تاریخ هشتم مرداد ۹۲، روز بررسی رأی اعتماد به ایشان در مجلس به‌عنوان وزیر پیشنهادی ورزش و جوانان.</content>
  </text>
  <text id="132233">
    <content>شاه دهه ۵۰ هرچه اقتصاد ایران به پایان دهه ۴۰ نزدیک می‌شد، تصمیم‌گیری‌ها بیشتر سیاسی بود تا اقتصادی.</content>
  </text>
  <text id="132234">
    <content>رئیس مرکز جهاد کشاورزی اشکنان گفت: در سال زراعی جاری یک‌هزار و ۴۰۰ هکتار از اراضی بخش اشکنان به گندم و جو آبی اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="132235">
    <content>شاخه نظامی پژاک تروریستی با نام واحد شرق کردستان دارای ۳، ۰۰۰ عضو از کشورهای ایران، ترکیه، عراق، سوریه است.</content>
  </text>
  <text id="132236">
    <content>فارس: نمونه‌ای از اشرافیت سیاسی که مصداق آن را در انتخابات ۸۸ از سوی نامزدهای اصلاح‌طلب هم شاهد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="132237">
    <content>در داد و ستدهای روز جاری بورس تهران، شاخص با ۶۰ واحد کاهش به ۶۴ هزار و ۸۶۱ واحد سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="132238">
    <content>به گزارش سرویس کشکول جام نیوز، کشف آرامگاه عظیمی از یکی از شاهزادگان فرانسوی که ۲۵۰۰ سال پیش می‌زیسته است.</content>
  </text>
  <text id="132239">
    <content>او سالی حدود ۵۰ جلد کتاب می‌خواند و به موضوعات متنوعی از تنیس گرفته تا علم ژنتیک و شیوه‌های رهبری علاقه‌مند است.</content>
  </text>
  <text id="132240">
    <content>شماره پلاکش ۲۱۰۵ بود یه دونه با من اختلاف داشت به من گفت دیگه رفتنی شدیم خدایا شکرت که آرزوبه‌دل نموندیم.</content>
  </text>
  <text id="132241">
    <content>سرانجام در سال ۱۹۲۹، ریچارد جی والش رئیس شرکت جان دی کتاب را پذیرفت و در سال ۱۹۳۰ آن را به چاپ رساند.</content>
  </text>
  <text id="132242">
    <content>در اجرای بازرسی‌های امروز اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان ریگان از بازار، ۵ واحد صنفی متخلف پلمپ و ۵۲ واحد جریمه شدند.</content>
  </text>
  <text id="132243">
    <content>او با اشاره به حضور مردم محله و اعتراض آن‌ها به تجمع ۲ هزار کارتن‌خواب در بوستان می‌گوید: ما فقط آرامش محله را می‌خواهیم.</content>
  </text>
  <text id="132244">
    <content>ایالات‌متحده که پیش‌تر در سال‌های ۲۰۱۱ و ۲۰۱۲ به کمک مخالفان بشار اسد موفق به تشکیل داعش شد، اکنون درصدد مبارزه با آن شد.</content>
  </text>
  <text id="132245">
    <content>در ۲۲ سپتامبر ۱۹۹۳، کلینتون سخنرانی بزرگی در مورد طرح اصلاح بهداشت و درمان در کنگره انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="132246">
    <content>خالدی تصریح کرد: میزان زکات جمع‌آوری شده در سال گذشته ۷۰۰ میلیون تومان بوده که ۵۰ درصد معادل تشویقی زکات نیز پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132247">
    <content>معاون حقوقی وزیر ارتباطات و فناوری اطلاعات گفت: پهنای باند اینترنت کشور از ۱۴۰ گیگ تا آخر سال به هزار گیگ افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="132248">
    <content>او با وجود عمر کوتاه ۳۲ ساله‌اش از نقاشان تأثیرگذار اوایل سده‌ی ۱۷ در سبک باروک به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="132249">
    <content>بانک مرکزی نرخ بانکی ۳۹ ارز را امروز برای عرضه در مرکز مبادلات ارزی نسبت‌به روز گذشته ثابت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="132250">
    <content>به گزارش سایت‌های خبری ژاپن، این مرد ۴۹ ساله به‌حدی تحت تأثیر جدایی از همسرش قرار گرفت که پسر ۹ ساله‌اش را به آتش کشید.</content>
  </text>
  <text id="132251">
    <content>رئیس اتحادیه گوشت گوسفندی از کاهش ۳ هزار تومانی قیمت هر کیلوگرم گوشت گوسفندی در حدود یک ماه اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132252">
    <content>در سال ۲۰۱۴، حدود یک‌چهارم مرگ‌ها در افراد بین ۱۵ تا ۲۴ سال به واسطه‌ی حوادث رانندگی رخ داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="132253">
    <content>روز جمعه یکی از قدیمی‌ترین نسخه‌های قرآنی دنیا متعلق به حداقل ۱۳۷۰ سال پیش در بیرمنگام به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="132254">
    <content>قیمت هر گرم طلای ۱۸ عیار نیز امروز ۲۷۷ تومان در بازار کاهش یافت؛ به‌طوری‌که درحال‌حاضر در بازار ۹۳ هزار و ۸۹۱ تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="132255">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، شب گذشته بایرلورکوزن در دیدار برگشت لیگ قهرمانان اروپا ۲ بر یک از پاری‌سن‌ژرمن در پاریس شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="132256">
    <content>این شب شعر به همت ستاد بزرگداشت ۹ دی، بسیج دانشجویی دانشگاه‌های مشهد و حوزه هنری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132257">
    <content>جبهه توده‌ای با آرایی که در ۱۹۳۳ فقط به صورتی حاشیه‌ای کسب شده بود اکثریت قریب‌به‌اتفاق کرسی‌ها را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="132258">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر نصب تجهیزات طرح توسعه پالایشگاه امام‌خمینی شازند از تولید روزانه ۷ هزار و ۸۰۰ بشکه پروپیلن در پالایشگاه امام‌خمینی شازند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132259">
    <content>قطعنامه ۱۶۳۰ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۴ اکتبر ۲۰۰۵ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی بررسی وضعیت در سومالی است.</content>
  </text>
  <text id="132260">
    <content>چگونگی مدیریت رسانه‌ای اتفاقات سال ۸۸ وی تصریح می‌کند: اما به‌درستی چگونه می‌شد اجازه داد این هتک حرمت در منظر یک ملت قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="132261">
    <content>سیارک ۲۱۲۷۵ بیست و یک هزار و دویست و هفتاد و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۳ سپتامبر ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132262">
    <content>حراجی بزرگ آثار هنری فوتبالی در لندن بیش‌از ۴ میلیون دلار را به نفع امور خیریه به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="132263">
    <content>در پایین همه صفحه‌های بعد از صفحه‌ی فهرست شماره‌ای را شبیه شماره‌های مربوط به متن یعنی با فونت ۱۲ درج کنید.</content>
  </text>
  <text id="132264">
    <content>شرکت اسلحه‌سازی لاکهید مارتین، اعلام کرده قصد دارد ۲۰ درصد فروش خارجی خود را تا آخر ۲۰۱۵ افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="132265">
    <content>در نتیجه به‌طور غیر منصفانه‌ای ۱۳ سال به حبس محکوم شد، اما همچنان پویا بود و بر حلقه‌ی درونی، یعنی روی بودن تمرکز کرد.</content>
  </text>
  <text id="132266">
    <content>سیارک ۲۳۵۷۸ بیست و سه هزار و پانصد و هفتاد و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ فوریه ۱۹۹۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132267">
    <content>بازداشت ۱۲ فلسطینی در کرانه باختری نظامیان صهیونیست طی شبانه‌روز گذشته ۱۲ فلسطینی را در بخش‌های مختلف کرانه باختری بازداشت کردند.</content>
  </text>
  <text id="132268">
    <content>سال ۱۹۳۹ که جنگ جهانی دوم کلید خورد، کامو کوشید در ارتش ثبت‌نام کند، اما به‌دلیل بیماری‌اش پذیرفته نشد.</content>
  </text>
  <text id="132269">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دادگاه استیناف شهر ریاض پایتخت عربستان حکم هشت ماه زندان و ۱۵۰ ضربه شلاق علیه یک زن به جرم رانندگی را تایید کرد.</content>
  </text>
  <text id="132270">
    <content>که اولین قسمت از این مجموعه از ۱۴ اسفند ۱۳۹۹ از شبکه سه سیما پخش شد و در ۲۹ اسفند ۱۳۹۹ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="132271">
    <content>قبایل ترکمن در پی پیروزی سال ۱۸۶۱ بر لشکر منظم ایران، به مالک تام‌الاختیار منطقه‌ی مرو تبدیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="132272">
    <content>روزنامه‌ها به عدم حضور رییس‌جمهور در کاخ می‌پرداختند و ۳۲۴ سندیکای کارگری و اتوبوسرانی و خطوط هوایی و سندیکای نقاشان ساختمان اعتصاب می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="132273">
    <content>در سال ۲۰۱۷ وقتی اوضاع رمزنگاری در اوج بود، بحث‌هایی درباره حباب ارز رمزدار وجود داشت که در هر زمان ممکن است منفجر شود.</content>
  </text>
  <text id="132274">
    <content>رئیس اداره تجهیز، نوسازی و توسعه مدارس گچساران گفت: ۲۰ طرح عمرانی در مناطق مختلف این شهرستان در دست اجراست.</content>
  </text>
  <text id="132275">
    <content>اما چند روز بعد در ۱۲ شهریور ۱۳۹۴ سید علی خامنه‌ای، رهبر ایران تأکید کرد که مصلحت نیست مجلس از موضوع برجام کنار گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="132276">
    <content>سیستان‌وبلوچستان دارای ۹ کشتارگاه صنعتی در شهرستان‌های زاهدان، زابل، خاش، سراوان، سرباز، کنارک و چابهار است.</content>
  </text>
  <text id="132277">
    <content>حالا این زوج هر دو روبه‌روی قاضی عموزادی، رئیس شعبه ۲۶۸ دادگاه خانواده نشسته و دادخواست جدایی داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132278">
    <content>مدیر اداره آموزش‌های شهروندی منطقه یک گفت: جلسه توجیهی پیرامون جشنواره مشکات در معاونت اجتماعی و فرهنگی منطقه یک ۱۷ آبان ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132279">
    <content>به‌علت استقبال فراوان مخاطبان از این آلبوم، در سال ۱۳۹۱ به مناسبت عید مبعث این اثر دوباره منتشر گردید.</content>
  </text>
  <text id="132280">
    <content>بخشش ها: از سال ۸۴ با ورودم به دادسرای جنایی تهران هیئت صلح و سازش فعالیت خود را به‌صورت جدی‌تر دنبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="132281">
    <content>افرادی که تا حالا از ۱۰ دقیقه حضور در فضای مجازی هم لذت می‌بردند، حالا به چند ساعت حضور احتیاج دارند.</content>
  </text>
  <text id="132282">
    <content>مرد چاقوکش جلو چشمان قاضی با ۱۸ ضربه، او را که سه‌ماهه باردار بود از پا در آورد.</content>
  </text>
  <text id="132283">
    <content>این مسئول افزود: از ۳۰ شهید غواصی که مهمان مازندرانی‌ها شدند، هویت هفت شهید غواص شناسایی شد.</content>
  </text>
  <text id="132284">
    <content>معصومی در وزن ۱۲۰ کیلوگرم کشتی آزاد در مسابقات المپیک پکن هم شرکت کرد و به مقام پنجم رسید.</content>
  </text>
  <text id="132285">
    <content>سپس در رشته جانورشناسی تحصیلات خود را ادامه داد و در سال ۱۹۳۲ از دانشگاه جان هاپکینز موفق به اخذ درجه فوق لیسانس شد.</content>
  </text>
  <text id="132286">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار سمنان گفت: ۸۰ میلیارد ریال برای توسعه کشت و صنعت شهمیرزاد بزرگ‌ترین باغ گردوی جهان اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="132287">
    <content>تخمین زده شده که بین ۳۵۰۰ تا ۴۵۰۰ نفر از عناصر داعش و بیش‌از یک میلیون غیرنظامی در موصل حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="132288">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پژوهش حوزه‌های علمیه خواهران کشور از تحصیل ۳۰ هزار خواهر طلبه شاغل به تحصیل در حوزه‌های علمیه سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132289">
    <content>محمد طالبی افزود: در این نمایشگاه، ۳۷ تابلو در قالب عکس و پوستر عاشورایی با مضامین کربلا به نمایش گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132290">
    <content>سیارک ۸۵۲۱ هشت هزار و پانصد و بیست و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ آوریل ۱۹۹۲ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132291">
    <content>سیارک ۱۰۵۲۳ ده‌هزار و پانصد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ سپتامبر ۱۹۹۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132292">
    <content>در آزمون کارشناسی ارشد سال ۹۲ تعداد ۸۹۵ هزار و ۱۰۰ داوطلب ثبت‌نام کردند و این آزمون در ۱۳۹ کد رشته برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132293">
    <content>توماس مولر، نیمار و لیونل مسی هر کدام ۴ گل به ثمر رسانده‌اند؛ اما شرایط متفاوتی از خود به نمایش گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="132294">
    <content>خوش‌بینی سال‌های حکومت جی‌کی ارتباط تنگاتنگی با موفقیت برزیل در مسابقات جهانی فوتبال و پیروزی اش در جام جهانی ۱۹۵۸ داشت.</content>
  </text>
  <text id="132295">
    <content>در اواسط اردیبهشت ۱۳۵۸ آیت‌الله مطهری هنگامی‌که خانه‌ی یدالله سحابی وزیر کشور را برای طرح‌های انقلاب ترک می‌کرد به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="132296">
    <content>در تاریخ ۱۸ آگوست سال ۱۶۶۲ در پاریس، پاسکال دچار تشنج شد و مراسم تدفین و نیایش برای وی به اجرا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="132297">
    <content>در دهه ۱۹۳۰ او هندسه ساختاری مسطح را کنار گذاشت و ترکیبات انتزاعی بیشتری را با اشکال بیولوژیکی خلق کرد.</content>
  </text>
  <text id="132298">
    <content>این عملیات که در عمق ۴۰۰ کیلومتری محدوده قطب شمال انجام می‌شود، خشم گروه‌های مدافع محیط‌زیست را به‌دنبال داشته است.</content>
  </text>
  <text id="132299">
    <content>در ۸ بهمن ۱۳۲۴ که قوام وار کاخ نخست‌وزیری شد، در اولین اقدام بدون درنگ، دو تلگراف را به مقاصد لندن مسکو مخابره کرد.</content>
  </text>
  <text id="132300">
    <content>زمانی‌که فضانوردان شروع به استخراج آستروئید در فضا کنند، قیمت طلا به ۲۰۰ دلار در هر انس خواهد رسید!</content>
  </text>
  <text id="132301">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان بوشهر تصریح کرد: در این نمایشگاه‌ها کالاها بین ۱۰ تا ۳۰ درصد تخفیف عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132302">
    <content>توضیح داد: باتوجه به بازی‌های پیش روی تیم‌ملی مقابل گینه و کویت، سرمربی تیم‌ملی ۳۴ بازیکن را به تیم‌ملی دعوت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132303">
    <content>سه روز بعد از انفجار هیروشیما، یعنی در ۹ اوت ۱۹۴۵، آمریکایی‌ها بمب هسته‌ای دوم را در شهر ناکازاکی منفجر کردند.</content>
  </text>
  <text id="132304">
    <content>از سوی دیگر ۳۴ نهاد بین‌المللی با صدور بیانیه‌ای مشترک خواهان توقف حملات رژیم صهیونیستی به نوار غزه شدند.</content>
  </text>
  <text id="132305">
    <content>دبیر اجرایی سازمان نظام مهندسی ساختمان گفت: درحال‌حاضر ۴۶۰ نمایندگی سازمان نظام مهندسی در سطح کشور فعال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132306">
    <content>ماده ۳۲ افراد گارد محیط‌زیست به سلاح مناسبی که نوع آن با موافقت وزارت جنگ تعیین می‌شود مجهز می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="132307">
    <content>جگوار سیاه در این قاره به‌عنوان یک جگوار، با سرعت ۸۰ کیلومتر بر ساعت می‌دود و در اندازه یک جگوار واقعی، بسیار بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="132308">
    <content>جلسه‌های مشاوره معمولاً ۵۰ دقیقه است، ولی این زمان‌بندی ممکن است برای مشاوران مختلف کمی تفاوت داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="132309">
    <content>براساس آمار دولت ترکمنستان در سال ۲۰۰۱ ترکمن‌ها ۹۱ ، ازبک‌ها ۳ و روس‌ها ۲ جمعیت را شکل داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132310">
    <content>سیارک ۷۲۵۴ هفت هزار و دویست و پنجاه و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۵ اکتبر ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132311">
    <content>تبصره ۲ کارفرمایان موظفند مدارک مورد نیاز موضوع این ماده را به شعبه های صندوق تأمین اجتماعی ارایه کنند.</content>
  </text>
  <text id="132312">
    <content>قزاقستان روزانه حدود یک میلیون و ۵۰۰ هزار بشکه نفت خام تولید می‌کند و بزرگ‌ترین اقتصاد حوزه آسیای میانه محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132313">
    <content>به گزارش تسنیم، قرار است باراک اوباما رئیس‌جمهور آمریکا ساعت ۲۱ به وقت واشنگتن درباره استراتژی آمریکا در مقابله با تهدید داعش سخنرانی کند.</content>
  </text>
  <text id="132314">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان ریگان افزود: در طرح ستاد عیادت نیز مبلغ ۲۰۰ میلیون ریال به تعداد ۳۰ نفر بیمار صعب‌العلاج پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132315">
    <content>گروه فضای مجازی: ۴ عنوان کتاب الکترونیک با موضوع سیره و اندیشه رضوی در سال ۹۴ تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="132316">
    <content>در وصف بزرگی این غار همان بس که گفته شود یک بلوک کامل مرکب از ساختمان‌های ۴۰ طبقه در داخل آن جای می‌گیرد!</content>
  </text>
  <text id="132317">
    <content>مسئول اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی شهرستان رفسنجان گفت: نمایشگاه بزرگ کتاب رفسنجان ۳۱ هزار نفر بازدید کننده داشت.</content>
  </text>
  <text id="132318">
    <content>رئیس سازمان سنجش آموزش کشور با اشاره به ۵ تغییر در آزمون سراسری سال ۹۴ نسبت‌به سال‌های گذشته گفت: کاهش ظرفیت در گروه‌های آزمایشی نداشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="132319">
    <content>به گفته یک منبع آگاه، چندین پیشنهاد از جمله همکاری منظم اطلاعاتی آژانس‌های امنیتی ۲ کشور در این طرح در حال بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="132320">
    <content>یعنی پس‌از فوت همسرش در سال ۱۳۸۵ و استقلال فرزندان، تنها شد و مشکل جانبازی‌اش هم حادتر شد.</content>
  </text>
  <text id="132321">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان گفت: ۴۹ درصد ارزش معاملات را خرید و ۵۱ درصد آن را فروش سهام شامل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132322">
    <content>تیم‌ملی پاراتکواندوی کشورمان با کسب ۵ مدال طلا، ۲ نقره و یک برنز مقتدرانه بر سکوی نخست مسابقات قهرمانی قاره آفریقا ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="132323">
    <content>در ادامه گزارش واشنگتن پست آمده‌است که شمار اتباع بلژیکی در داعش از ۲۹۶ تن به ۴۴۰ تن افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="132324">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی استان یزد گفت: هشت صنعت در قالب ۲۱ محصول در استان یزد در دست مطالعه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="132325">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، پروین ثقه الاسلام از سال ۸۰ تا سال ۸۹ رئیس کاخ موزه گلستان بود.</content>
  </text>
  <text id="132326">
    <content>رئیس اداره محیط‌زیست شوشتر تاکید کرد: صیاد غیرمجاز دستگیر شده در روزهای گذشته به پرداخت ۴ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132327">
    <content>در ۱۸۰۱ نزد یکی از وکلای زمان خود درس خواند و در ۱۸۰۶ موفق به گذراندن دروس رشته حقوق گردید.</content>
  </text>
  <text id="132328">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری خراسان جنوبی گفت: ۷۶ درصد مراتع استان خراسان جنوبی ممیزی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132329">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان این زمین‌لرزه در ساعت ۵ و ۴۱ دقیقه و ۳۹ ثانیه امروز به وقت محلی رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="132330">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیسیون صنایع و معادن مجلس بر رویکرد بودجه ۹ ۳ کشور بر محور تولید تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="132331">
    <content>قیمت شاخص نفت خام دبلیو تی آی آمریکا نیز ۳۱ سنت کاهش یافت و به ۱۰۱ دلار و ۴۴ سنت برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="132332">
    <content>گفت: ۱۰ سال آینده بسیار مهم است جنگ‌های نیابتی و تکفیری‌ها، حوادث سوریه و عراق را داریم.</content>
  </text>
  <text id="132333">
    <content>در این بخش، کشورهای حاضر در جام ملت‌های اروپا ۲۰۲۰، با نگاهی ورزشی، سیاسی، فرهنگی، اجتماعی و اقتصادی به بینندگان معرفی می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="132334">
    <content>به گفته پرهیزگار، میزان صادرات منطقه آزاد اروند در سال ۸۹، نسبت‌به سال ۸۸، بیش‌از ۳۰۰ درصد رشد را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="132335">
    <content>این سریال ۱۲ قسمتی، از کارخانه ساخت کشتی تایتانیک، کارگردان و مهندسان آن آغاز و تعارض و کشمکش‌های طبقه کارگران و اغنیاء تصویر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132336">
    <content>گفته می‌شود تقویت شیوه ها و ابزارهای دخالت بیشتر صندوق بین‌المللی پول در حل بحران اقتصادی از دیگر موضوعات نشست گروه ۲۰ باشد.</content>
  </text>
  <text id="132337">
    <content>ترتیب دو صحنه آخر گاه به‌هم می‌خورد، به صورتی که اپرا با مرگ بوریس در ۱۶۰۵ پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="132338">
    <content>ساعت ۱۱ یا ۱۲ ظهر بود که در ۳۰ کیلومتری شهر مهران داخل یک رودخانه خشک و بدون آب مستقر شدیم.</content>
  </text>
  <text id="132339">
    <content>با توجه به حضور دائمی ۶ کیهان‌نورد در ایستگاه فضایی بین‌المللی، سالانه مبلغ زیادی صرف انتقال آب تازه و قابل آشامیدن به ایستگاه‌های فضایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132340">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پرورشی اداره‌کل آموزش‌وپرورش کهگیلویه و بویراحمد گفت: انتخابات شورای دانش‌آموزی در بیش‌از یک‌هزار و ۶۰۰ آموزشگاه کهگیلویه و بویراحمد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132341">
    <content>در حملات هوایی شب گذشته در جنوب موصل، ۳۰ تکفیری داعش از جمله ۵ سرکرده این گروه تروریستی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="132342">
    <content>در سال ۲۰۰۷، روزنامه‌ها به نقش سنتی خود چسبیده بودند، و در موقعیت راحتی آرام گرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="132343">
    <content>در سال ۴۸ وقتی پدرش با یک سخنرانی ساده اراذل‌واوباش را سر جای خود نشاند، من در کنارش بودم.</content>
  </text>
  <text id="132344">
    <content>این انتشارات با ابتکار بالا بردن شمارگان و تعویض کاغذ کتاب، قیمت آن را ۶۰ درصد کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="132345">
    <content>پذیرش در این دانشگاه بسیار گزینشی است، و میزان پذیرش متقاضیان برای کلاس دانش‌آموختگی در سال ۲۰۲۳، ۱۲ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132346">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان خنداب گفت: عاملان آتش‌سوزی ۱۵۰ هکتار از مراتع این شهرستان شناسایی و دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="132347">
    <content>قطعنامه ۱۶۴۱ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۳۰ نوامبر ۲۰۰۵ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی بررسی وضعیت در بوروندی است.</content>
  </text>
  <text id="132348">
    <content>سیارک ۲۲۹۰۹ بیست و دو هزار و نهصد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ اکتبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132349">
    <content>گزارش حاضر، تحلیلی جامع از کمک‌های جمع‌آوری و پرداخت شده در رقابت‌های انتخاباتی سال ۲۰۱۲ به دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="132350">
    <content>بر اساس اطلاعات ارائه‌شده از سوی وزارت راه و شهرسازی، درحال‌حاضر هزینه خرید یک جت ۷۳۷ ۶۰۰ چیزی در حدود ۱۶۰ میلیون دلار برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132351">
    <content>البته با توجه به مشغله های موجود فکر می‌کنم این بحث ۳، ۴ هفته زمان ببرد و مدیرعامل نیز همان زمان انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132352">
    <content>در ۱۶ مهر ۱۳۴۱ ش، دولت علم اعلام کرد که لایحه‌ی انجمن‌های ایالتی و ولایتی در هیئت دولت تصویب شده و قانون تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132353">
    <content>آفتاب: مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از آغاز فرآیند ثبت‌نام در آزمون سراسری سال ۹۵ از فردا دوشنبه ۱۹ بهمن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132354">
    <content>سلسله حملات تروریستی شب گذشته به مناطق مختلف پاریس به کشته شدن بیش‌از ۱۵۰ نفر و زخمی شدن بیش‌از ۲۰۰ نفر دیگر منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="132355">
    <content>در ص ۲۷۷ مزدک از مردم نیشابور دانسته شده درصورتی‌که درباره‌ی محل زندگی و تولد او نمی‌توان نظر قطعی داد.</content>
  </text>
  <text id="132356">
    <content>در نهایت رستمی با ثبت مجموع ۳۹۱ کیلوگرم دو مدال طلای دوضرب و مجموع را همراه با مدال نقره یک ضرب از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="132357">
    <content>رئیس پلیس راه خراسان جنوبی گفت: در طول هفته گذشته ۱۱ هزار و ۴ فقره تخلف در جاده‌های استان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132358">
    <content>حدود ۸۰ گرم از ذرت را با لیسک پلاستیکی با مایه مخلوط می‌کنیم و بقیه را برای تزیین باقی می‌گذاریم.</content>
  </text>
  <text id="132359">
    <content>مراسم معارفه مدیر کل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان لرستان امروز، چهارشنبه، ۲۸ مرداد، برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="132360">
    <content>دستگیری زن دو شوهره داعشی، بازداشت عضو داعش با ۱۰۰۰ کیلو مواد منفجره در داغستان از جمله اخبار داعش است.</content>
  </text>
  <text id="132361">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت دشتستان از اجرای طرح رحمت و تخفیف ۱۰ درصدی کالا در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132362">
    <content>پدیده منازل مبله از حدود ۱۰ سال پیش به‌صورت پررنگ‌تر در شیراز مطرح شد و اوج تبلیغات این منازل در تعطیلات نوروز و تابستان است.</content>
  </text>
  <text id="132363">
    <content>البته درحال‌حاضر هم استثنا وجود دارد؛ به‌عنوان مثال در ۱۲۰ کیلو ما کمیل قاسمی و پرویز هادی را داریم که در یک سطح هستند.</content>
  </text>
  <text id="132364">
    <content>سرمربی تیم فوتبال تراکتورسازی گفت: تیم امید اگر بدشانس نبود، مقابل ژاپن باید با ۴ گل زمین مسابقه را ترک می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="132365">
    <content>سرمربی تیم ملی اروگوئه از احتمال غیبت مهاجم لیورپول در دومین بازی آبی‌پوشان آمریکای لاتین در مرحله گروهی جام جهانی ۲۰۱۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132366">
    <content>باشگاه پرسپولیس اعلام کرد مراسم رونمایی از مستند جشن ۵۰ سالگی از طرف این باشگاه نبوده و بدون اطلاع و اخذ مجوز صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
</textCollection>