<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="132567">
    <content>برخی مسئولان و کارشناسان معتقدند: بیش‌از ۳۰ درصد از فعالیت‌های اقتصادی کشور به‌صورت زیرزمینی و غیرقانونی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="132568">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون اداره‌کل ورزش و جوانان قزوین گفت: ۱۰۲ پروژه نیمه‌تمام ورزشی در استان قزوین وجود دارد که به‌دنبال تکمیل این پروژه‌ها هستیم.</content>
  </text>
  <text id="132569">
    <content>در پرواز اخیر هواپیمای ایران ۱۴۰ وزن مجاز مسافرین و هواپیما توسط خلبان چک و در جدول مربوطه ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="132570">
    <content>به گفته وی، درحال‌حاضر یک هزار و ۷۰۰ هکتار از فضای داخل شهر خالی بوده و در داخل شهر ۴۹ آثار میراث فرهنگی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="132571">
    <content>در خلال سال‌های دهه‌ی ۷۰، ما در طرابلس مرکزی و در فاصله‌ی کوتاهی از خانه‌ی پدربزرگ مادری‌ام زندگی می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="132572">
    <content>امروز نیز با تعصبات و تعلقات حزبی و کور می‌خواهند تجارب شکست انتخابات سال ۸۸ را دوباره تکرار کنند.</content>
  </text>
  <text id="132573">
    <content>سه زائر ایرانی در سانحه واژگون شدن اتوبوس ایرانی در شرق ترکیه کشته و حدود ۵۰ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="132574">
    <content>بنایی افزود: نظافت، رنگ‌آمیزی، اصلاح و ترمیم معابر، ساخت بیش‌از ۱۵ سفره هفت‌سین و نمادهای نوروزی و سنتی از دیگر اقدامات بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132575">
    <content>این خطای بسیار بزرگ ۸۰ میلیون دلاری در مورد این سفینه، تنها به‌دلیل نگذاشتن یک خط تیره در نرم‌افزار کنترل آن بود!</content>
  </text>
  <text id="132576">
    <content>یکی از این مجموعه ها شامل ۳۴۷ قطعه و دیگری شامل ۱۵۶ گراور است که نشان‌دهنده سال‌های خلاق زندگی اوست.</content>
  </text>
  <text id="132577">
    <content>فلپس درصورتی‌که بتواند راهی المپیک شود، در ۳۰ سالگی پنجمین حضورش در این مسابقات را تجربه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="132578">
    <content>در نوزدهمین نمایشگاه بین‌المللی نفت، گاز، پالایش و پتروشیمی، ۶۰ برند خارجی از ۳۳ کشور جهان محصولات خود را عرضه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132579">
    <content>نتایج نظر سنجی بنیاد مارشال آلمان در سال ۲۰۰۶ نشان داد که ۸۱ درصد ترک‌ها از سیاست‌های بین‌المللی جورج بوش رئیس‌جمهور وقت آمریکا ناراضی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132580">
    <content>خبرگزاری فارس: مأموران گردان ۱۰۵ شهرستان زاهدان موفق به کشف ۱۳۰ هزار نخ سیگار قاچاق از یک منزل مسکونی در این شهرستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="132581">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اتحادیه کتاب و نوشت‌افزار مشهد گفت: ۴ میلیون جلد کتاب درسی به‌همراه سی‌دی‌های مرتبط، قبل‌از بازگشایی مدارس در شهر توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132582">
    <content>خبرگزاری فارس: ۹۳ پروژه کشاورزی در بخش مرزی راز و جرگلان به‌طور هم‌زمان در پنجمین روز از دهه فجر افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="132583">
    <content>یکی بحث هدفمندی یارانه ها بود که به مدت ۶ ماه وقت دولت و رسانه‌ها و … را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="132584">
    <content>معاون نظارت و بازرسی مجمع امور صنفی زنجان گفت: اسفندماه سال گذشته ۱۹ هزار و ۳۱۴ فقره بازرسی از واحدهای صنفی استان صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="132585">
    <content>مرحله نهایی سومین جشنواره سراسری تئاتر تک نفره از روز گذشته ۱۶ اردیبهشت با اجرای پنج نمایش آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="132586">
    <content>تا پیش‌از ۱۰ ماهگی، کودک حرکات خود را از روی فکر انتخاب نمی‌کند و نمی‌تواند اطرافیان و محیط خود را بسنجد.</content>
  </text>
  <text id="132587">
    <content>به گزارش مجله شبانه باشگاه خبرنگاران، امروز ۱۲ اردیبهشت ۱۳۹۳ خورشیدی برابر با ۲ رجب ۱۴۳۵ هجری و ۲ می ۲۰۱۴ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="132588">
    <content>پارک سرچشمه به‌عنوان یکی از مناطق نمونه گردشگری با وسعتی بالغ بر ۱۵ هکتار در دامنه رشته کوه زاگرس در جنوب این شهر واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132589">
    <content>در سال ۱۹۳۷ میلادی قرص آمفتامین برای درمان بیماری خواب زدگی، چاقی مفرط و اختلال بیش فعالی و کمبود توجه کودکان به‌طور گسترده‌ای تجویز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="132590">
    <content>رخدادهای ۲۹ خرداد ۱۳۵۹ چکیده آیت‌الله بهشتی: دکتر کمال خرازی به مسئولیت خبرگزاری پارس انتخاب‌شده و این امر به تصویب شورای انقلاب رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132591">
    <content>در نتیجه مجلس هماهنگ با آقای روحانی اما متفاوت از شعارهای ایشان در ۲۴ خرداد ۱۳۹۲ شکل خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="132592">
    <content>سیارک ۱۴۵۳۳ چهارده هزار و پانصد و سی و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ اوت ۱۹۹۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132593">
    <content>راه‌آهن یزدان ستاره اش را قرضی به آبی ها می‌دهد به شرطی که ۳ استقلالی به‌جای او به جمع زردپوشان شهرری بپیوندند.</content>
  </text>
  <text id="132594">
    <content>این مشکل مختص به کودکان نبوده تا جایی که ۹۲ درصد افراد بزرگسال بین ۲۰ تا ۶۴ سال نیز تحت تأثیر آن قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="132595">
    <content>مدیر کل آموزش‌وپرورش هرمزگان ادامه داد: به‌منظور افزایش بازدهی آموزشی یک‌هزار و ۱۱۵ نفر معلم و مدیر با دوره‌های هوشمندسازی آشنا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132596">
    <content>این کتاب ۱۱ جلد است و در آن وضعیت کتاب و کتاب‌خوانی در آمریکا، اروپا و روسیه از ابعاد گوناگون توسط نویسندگان مختلف بررسی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132597">
    <content>این مسئول تصریح کرد: موفقیت، حادثه‌ای نیست و با راه‌ورسم و راهکار مشخص دست‌یافتنی است و ۳ رکن اساسی در آن نقش زیرساختی دارد.</content>
  </text>
  <text id="132598">
    <content>ظرفیت ارسال آهک به سیلوهای ذخیره فولادسازی با ۳۰۰ درصد افزایش از ۲۰ تن بر ساعت به ۸۰ تن افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="132599">
    <content>به عقیده نشریه، پیروزی حسن روحانی در انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۲۰۱۳ ایران نیز موجب رونق اصلاحات مورد حمایت کارآفرینان طبقه متوسط و جوانان گردید.</content>
  </text>
  <text id="132600">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام‌نور استان زنجان گفت: دانشجویان دانشگاه پیام‌نور زنجان درحال‌حاضر در ۱۰۰ عنوان و کد رشته به تحصیل اشتغال دارند.</content>
  </text>
  <text id="132601">
    <content>بابا ناهار را می‌خورد، من مشق‌هایم را می‌نوشتم و حدود ساعت ۱۰ شب خواب‌آلوده روی دوش پدر به خانه برمی‌گشتم.</content>
  </text>
  <text id="132602">
    <content>آقاخانی همچنین به اجرای طرح زمستانه توسط پلیس راه اشاره کرد و گفت: در ۹ نقطه برف‌گیر استان نیروهای پلیس مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="132603">
    <content>صهیونیست‌ها در جریان حملات سال ۲۰۰۸ و ۲۰۰۹ و همچنین جنگ ۵۱ روزه اخیر در نوار غزه هم مشابه این تاکتیک را به‌کار بردند.</content>
  </text>
  <text id="132604">
    <content>فصل دومی از این سریال با فرمتی اصلاح شده، در سال ۲۰۱۲ پخش شد، و فصل سومش نیز در سال ۲۰۱۴ پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="132605">
    <content>مدیر فرهنگی نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها گفت: ۲۰۰ مسجد دانشگاهی کشور میزبان معتکفین خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="132606">
    <content>در وزن ۷۳ کیلوگرم نیز مولایی در دور دوم با حریف سرسخت مغولی روبرو شد که حریفش قهرمان جهان و المپیک بود.</content>
  </text>
  <text id="132607">
    <content>این پیست که معمولاً برای مسابقات فرمول یک استفاده می‌شود در سال ۱۹۴۰ افتتاح شده و ظرفیت آن ۶۰، ۰۰۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="132608">
    <content>نایب رییس شعبه ۵ بررسی اعتبارنامه‌ها در مجلس، از تصویب اعتبارنامه ۴ منتخب تبریز در جلسه امروز این شعبه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132609">
    <content>بی‌شک، دراین‌میان، دانش‌آموزان، به‌عنوان یک جمعیت حدود ۱۲ میلیون نفری، نقش بسیار مهمی در شکل‌گیری اقتصاد مقاومتی و لبیک به ندای رهبر انقلاب دارند.</content>
  </text>
  <text id="132610">
    <content>بااین‌حال با وجود این کاهش، فروش کتاب به‌صورت خرده‌فروشی، هنوز نخستین گزینه برای فروش کتاب در سال ۲۰۱۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="132611">
    <content>اما ماجرایی که ذکر کردم مربوط به بحث‌های بودجه‌ی سال ۶۱ بود که در زمستان سال ۶۰ اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="132612">
    <content>مدیر گمرک سرو تصریح کرد: از این تعداد ۴۸ هزار و ۵۶۴ نفر مسافر خارجی بوده و ۵۱ هزار و ۲۳۳ نفر ایرانی بودند.</content>
  </text>
  <text id="132613">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان کرمان از افتتاح ۳ مرکز آموزش فنی‌وحرفه‌ای در کرمان و سیرجان طی دهه مبارک فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132614">
    <content>گروه شوک: پلیس انگلیس زن سارقی را که مبلغ ۲۰ هزار پوند از فروش جزوه‌های درسی سود برده بود، دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="132615">
    <content>به گزارش آسوشیتدپرس، روسای جمهور آمریکا و فرانسه در حاشیه نشست سران گروه ۷ در آلمان درباره مذاکرات هسته‌ای با ایران به‌صورت خصوصی گفتگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="132616">
    <content>رییس پلیس راهنمایی و رانندگی نیروی انتظامی با رد رفع مشکل شماره‌گذاری خودروهای پژو ۴۰۵ گفت: ممنوعیت شماره‌گذاری این خودرو همچنان برقرار است.</content>
  </text>
  <text id="132617">
    <content>مدیر دفتر حفاظت و بهره‌برداری منابع آب منطقه‌ای فارس گفت: سالانه ۸۰ درصد آن از ذخیره منابع آب زیرزمینی در دشت‌های برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132618">
    <content>ملاقات بیش‌از ۷۵ دقیقه طول کشید و لذا نزدیک به نیم‌ساعت به برنامه بعدی که قرار بود ساعت ۸ برگزار شود دیر رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="132619">
    <content>رئیس‌جمهور مستعفی یمن، طی حکمی، در کابینه‌ای که معاونش ریاستش را برعهده دارد، اصلاحاتی انجام داد و صاحبان ۵ کرسی را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="132620">
    <content>بیماری او یک هفته طول کشید و سرانجام در یازدهم شوال سال ۱۰۳۰ ه.ق. دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="132621">
    <content>مادری نوزاد ۱۶ روزه اش را با ضربات چاقو کشت کودک ۱۶ روزه ای با ضربات چاقو توسط مادرش در مشهد به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="132622">
    <content>معاون حمل‌ونقل و ترافیک شهرداری منطقه ۱۰ از اجرای چند پروژه مطالعاتی برای رفع گره‌های ترافیکی در برخی معابر منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132623">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیسیون سلامت و محیط‌زیست شورای شهر تهران طی یادداشتی ایراداتی به محتوای لایحه دوفوریتی اصلاحیه بودجه سال ۹۳ وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132624">
    <content>بررسی تغییرات قیمت انواع مصالح ساختمانی در سال گذشته از افزایش ۳ تا ۶۴ درصدی قیمت انواع مصالح ساختمانی خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="132625">
    <content>لطفی زمان ثبت‌نام برای کاندیداهای مجلس خبرگان رهبری را ۲۶ آذرماه اعلام کرد و ادامه داد: زمان ثبت‌نام کاندیداهای مجلس شورای اسلامی ۲۸ آذرماه است.</content>
  </text>
  <text id="132626">
    <content>سیارک ۱۶۱۷۴ شانزده هزار و صد و هفتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۵ ژانویه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132627">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار جیرفت گفت: در مرکز شهر تعداد یک‌هزار و ۶۰۰ نفر و در بخش اسفندقه ۹۰۰ نفر دانش‌آموز عشایری در حال تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="132628">
    <content>اسلام در سده ۷ میلادی در شبه جزیره عربستان آغاز شد و پس‌از آن طی ۱۴ قرن به اقصی نقاط دنیا گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="132629">
    <content>به گزارش سرویس حوادث جام نیوز به نقل از ایران، این حادثه ساعت ۹ صبح دیروز در خیابان قاسمی قیطریه رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="132630">
    <content>مهلت ثبت‌نام آزمون کارشناسی ارشد پردیس‌های تهران و کرج دانشگاه خوارزمی ساعت ۲۴ امشب سه‌شنبه ۱۹ شهریورماه به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="132631">
    <content>تابستان سال ۲۰۰۹ سران روسیه و آمریکا تفاهم‌نامه‌ای را در خصوص مسئله ادامه کاهش و محدودیت تسلیحات تهاجمی استراتژیکی به امضا رساندند.</content>
  </text>
  <text id="132632">
    <content>اما این موضوع از آنجایی حائز اهمیت است که قطعات یخی و یخچال های طبیعی تامین کننده ۹۰ درصد از آب‌های شیرین کره زمین هستند.</content>
  </text>
  <text id="132633">
    <content>حدود ۵۰۰ کتاب با موضوع متقاعد کردن دیگران و عناصر فریب‌کاری که معمولاً همراه با آن است، موجود است.</content>
  </text>
  <text id="132634">
    <content>آن شب را فراموش نمی‌کنم ۲۴ خرداد ماه سال ۸۶، بدترین تاریخ زندگی من بود و پس‌از آن تمام بدبختی‌های من شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="132635">
    <content>شهردار منطقه ۲۰ از تدارک ویژه‌برنامه‌های فرهنگی، مذهبی و تفریحات سالم به‌مناسبت ایام ماه مبارک رمضان در این منطقه جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132636">
    <content>رئیس پلیس امنیت عمومی فرماندهی انتظامی استان فارس از پلمب ۱۳۵ واحد صنفی متخلف و جمع‌آوری بیش‌از ۵ هزار قلیان در شیراز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132637">
    <content>سیارک ۱۳۹۲۶ سیزده هزار و نهصد و بیست و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ دسامبر ۱۹۸۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132638">
    <content>آئین اختتامیه بیست و یکمین نمایشگاه مطبوعات بعدازظهر امروز جمعه ۲۲ آبان ماه با حضور غلامعلی حداد عادل در مصلای تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132639">
    <content>شرکت‌ها با ۵ درصد کاهش در نرخ خروج مشتری می‌توانند سودآوری خود را بسته به نوع صنعت از ۲۵ درصد تا ۸۵ درصد افزایش دهند.</content>
  </text>
  <text id="132640">
    <content>پیشنهاد آموزش درباره‌ی هولوکاست به کودکان اسرائیلی از سن ۵ سالگی باعث خشم و عصبانیت والدین و آموزگاران آن‌ها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132641">
    <content>دهقانی افزود: این آب‌انبار دارای قدمتی از دوره صفویه است و در اسفندماه سال ۸۵ به شماره ۱۷۸۹۶ در فهرست آثار ملی به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132642">
    <content>افغانستان در ۱۳ سال گذشته از لحاظ سیاسی، امنیتی، فرهنگی و حتی اقتصادی پیشرفت‌های زیادی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="132643">
    <content>در ۱۹۴۵ وقتی به پایان نزدیک می‌شدیم، هیتلر چندصد مارک به شخصی داد و از او خواست آن را به طریق غیرمستقیمی به پائولا برساند.</content>
  </text>
  <text id="132644">
    <content>در پی درگذشت ملک عبدالله پادشاه عربستان سعودی، کشورهای اردن و بحرین ۴۰ روز عزای عمومی اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="132645">
    <content>به‌این‌ترتیب ائتلاف حاکم کنونی با در اختیار داشتن مجموع ۴۷ درصد آرا می‌تواند بار دیگر دولت ائتلافی آینده را تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="132646">
    <content>سلطانی افزود: ۱۵ اثر از ۶۰ آثار ارسالی شاعران برجسته از استان‌های قم، زنجان، آذربایجان غربی، کردستان و کرمانشاه برگزیده این همایش شدند.</content>
  </text>
  <text id="132647">
    <content>معاون آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی کشور تصریح کرد: دانشگاه آزاد اسلامی ۲۸ هزار و ۷۰۰ نفر اعضای هیئت علمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="132648">
    <content>بانک مرکزی نرخ رسمی ۳۹ نوع ارز را امروز برای عرضه در مرکز مبادلات ارزی نسبت‌به دیروز ثابت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="132649">
    <content>کار تولید نخستین پیش‌نمونه قابل رانندگی با برجک و یک مسلسل در ۳۰ آوریل سال ۱۹۳۶ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="132650">
    <content>اوج دوران رنج و بیماری او، حدود سال ۱۸۶۵، همراه با چشم درد، اختلالات گوارشی، بی‌خوابی، درد کمر، و افسردگی شدید بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132651">
    <content>شایگو افزود: موافقت‌نامه دفاعی که در ژانویه ۲۰۱۵ میان ایران و روسیه منعقد شد، مبنای مهم و جدی برای توسعه روابط دوجانبه است.</content>
  </text>
  <text id="132652">
    <content>مطالعات نشان داده است که داروهای فشارخون ۳۰ تا ۴۰ درصد خطر سقوط و ابتلا به آسیب‌های جدی مانند شکستگی را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="132653">
    <content>در دهه‌ی ۱۸۶۰ یک چهارم جمعیت فرانسه نمی‌توانستند به زبان فرانسوی صحبت کنند و برای یک چهارم دیگر هم این لغت زبان دوم شمرده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="132654">
    <content>یکی از مصادیق این پول کثیف دریافت کمک برخی مسئولان سابق از سران سعودی در انتخابات ۸۸ به نفع یک کاندیدا بود.</content>
  </text>
  <text id="132655">
    <content>شرش در ژانویه‌ی ۱۹۶۸ در بوداپست در ۶۸ سالگی اقدام به خودکشی کرد؛ او از پنجره‌ی اتاقش به بیرون پرید، اما زنده ماند.</content>
  </text>
  <text id="132656">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس آگاهی خراسان شمالی از دستگیری زوج سارقی در شهرستان بجنورد و کشف ۹ فقره سرقت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132657">
    <content>قسمت اعظم سال ۱۹۴۴ را میسیونرها مدرسه داشتند و درس می‌دادند، اما کلاس‌های درسشان در مقایسه با سخنرانی‌های شبانه به‌نظر جیم خسته‌کننده می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="132658">
    <content>سیارک ۲۵۸۹ دو هزار و پانصد و هشتاد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ اوت ۱۹۷۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132659">
    <content>آفتاب: رییس پلیس راهنمایی و رانندگی آذربایجان غربی گفت: خودرویی با جریمه ۷۸ میلیون ریال در یکی از محورهای ارتباطی استان متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="132660">
    <content>رئیس دانشگاه علمی و کاربردی لرستان گفت: تاکنون ۱۶ هزار دانشجوی لرستانی در رشته‌های مختلف در دانشگاه علمی و کاربردی لرستان فارغ‌التحصیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="132661">
    <content>رئیس راه و شهرسازی گچساران عنوان کرد: محوطه‌سازی ۴۲۶ واحدی و ۱۲۰۰ واحدی مسکن مهر این شهرستان نیز درحال‌حاضر در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="132662">
    <content>رکود اقتصاد جهانی، بحران وام مسکن، ورشکستگی بانک‌ها، کاهش قیمت خانه، این کشور را به یک رکود اقتصادی در سال ۲۰۰۸ سوق داد.</content>
  </text>
  <text id="132663">
    <content>رحیم‌پور ازغدی بیان داشت: بااین‌حال کشور ایران جمعیتی حدود ۷۰ و کشور اندوزی بیش‌از ۲۲۵ میلیون نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="132664">
    <content>مدیرکل تعزیرات حکومتی استان بوشهر بیان داشت: حدود ۹۵ درصد پرونده‌های مربوط به قاچاق از سوی دادگستری به تعزیرات حکومتی ارجاع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132665">
    <content>برای نمونه، اگر از این‌که منتظر بمانی متنفری، به دوستت بگو که تنها ۵ دقیقه منتظرش می‌مانی و اگر نیامد می‌روی.</content>
  </text>
  <text id="132666">
    <content>فرماندار ریگان گفت: بلند ترین تپه‌های شنی دنیا با ارتفاع ۷۵ متر و وسعت ۳۰ کیلومتر بهترین ظرفیت برای سرمایه‌گذاری هستند.</content>
  </text>
  <text id="132667">
    <content>براساس اطلاعات این منبع، ساعت ۱۰ امروز بزرگان اقوام شرق در اجتماعی مقابل پارلمان، اعتراض خود را نسبت‌به عملکرد نادرست کمیسیون انتخابات ابراز خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="132668">
    <content>سد بزرگ مرجانی متشکل از بیش‌از ۲۹۰۰ صخره‌ی منفرد و ۹۰۰ جزیره است که بیش‌از و در مجموع فضایی بیش‌از را در بر می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="132669">
    <content>بررسی‌های ۱۰۰ روزه وزارت تعاون، کار و رفاه اجتماعی حاکی از این است که شرایط عمومی جامعه به‌لحاظ رفاهی، شرایط دشواری است.</content>
  </text>
  <text id="132670">
    <content>دقیق، اندازه‌ی پاهای آن غول سپید و سهمگین را گرفته و برحسب آن، کوه خود را ۱۷۰۰ متر بلندتر از ما ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="132671">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون هماهنگی و پشتیبانی شرکت آب و فاضلاب کشور گفت: بودجه شرکت آب و فاضلاب روستائی کشور به ۲ هزار میلیارد تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="132672">
    <content>به گزارش فارس، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی گزارش جدید ۱۳ صفحه‌ای خود درباره برنامه هسته‌ای ایران را بین اعضای شورای حکام آژانس توزیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="132673">
    <content>این یافته‌ها سرنخ‌های قاطعی دال بر استراتژی تولیدمثل و نگهداری از فرزند را ارائه می‌دهد که دست‌کم برای ۴۵۰ میلیون سال حفظ شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132674">
    <content>سپس در سال ۱۳۰۷ خورشیدی کلوپ موزیکال مجدداً از سوی کلنل وزیری در خانه‌ای اجاره‌ای در خیابان لاله‌زار احیا شد.</content>
  </text>
  <text id="132675">
    <content>محمد گهرباری افزود: مشکلات باغداران در ۲ بخش قبل برداشت و پس‌از برداشت قابل تجمیع کلی و بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="132676">
    <content>البته رییس شورای اسلامی شهر اصفهان عباس حاج‌رسولی‌ها نیز ۲۷ شهریورماه اعلام کرد که مترو اصفهان از پیاده‌رو غربی خیابان چهارباغ عباسی عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132677">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهد که تارنماهای غیراخلاقی بیش‌از سایر تارنماها فیلتر می‌شوند و درمجموع حدود ۸۶ درصد از تارنماهای غیراخلاقی در عربستان غیرقابل‌دسترس هستند.</content>
  </text>
  <text id="132678">
    <content>در انتخابات سال ۲۰۰۲ اتحادیه دموکرات مسیحی نتایج بهتری بدست آورد، اما به‌دلیل نرسیدن به حد نصاب اکثریت از تشکیل دولت بازماند.</content>
  </text>
  <text id="132679">
    <content>پس‌از حذف در مرحله یک هشتم نهایی جام ملت‌های اروپا ۲۰۲۰ انتقاداتی به سبک بازی دفاعی او وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="132680">
    <content>شاید فکر کنید که تبلیغات یک مقوله‌ی کاملاً جدا از متن محسوب می‌شود، اما در قرن ۲۱ به‌ندرت این موضوع را مشاهده خواهید کرد.</content>
  </text>
  <text id="132681">
    <content>ماشای ۱۹ ساله، که در رشته گیتار از مدرسه موسیقی فارغ‌التحصیل شده بود، سال بعد به عضویت گروه رقص و موسیقی فابریک درآمد.</content>
  </text>
  <text id="132682">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی هنری اداره‌کل فرهنگ و ارشاد اسلامی لرستان گفت: ۴۰ نماهنگ به دبیرخانه جشنواره نماهنگ رضوی لرستان ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="132683">
    <content>شرکت ارتباطات زیرساخت از آغاز ایام حج ۱۷ میلیون و ۸۰۰ هزار دقیقه مکالمه حجاج ایرانی را برقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="132684">
    <content>ماده ۳ وکلاء دادگستری و کارگشایان مرکز و استان‌ها باید هرساله مبلغی به‌عنوان حق عضویت به کانون وکلای دادگستری حوزه خود بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="132685">
    <content>در سال ۱۸۶۷، به ارتش می‌پیوندد ولی موقع تمرین سواری، بعد از سقوط از اسب، به خانه فرستاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132686">
    <content>براساس آمارهای موجود، پروژه‌های پژوهش و فناوری فعال شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی تا پایان نیمه نخست امسال از پیشرفت حدود ۷۲ درصدی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132687">
    <content>آفتاب: رئیس کل دادگستری استان کرمان از عفو ۲۱۲ نفر از زنان محکوم کرمان از سوی مقام معظم رهبری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132688">
    <content>خلبان‌های جوان و تازه‌وارد به اف ۵ چون اسدزاده، جمالی، افشاری، و … را برای پرواز ارتفاع پست تمرین می‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="132689">
    <content>رئیس تبلیغات اسلامی آمل از اعزام ۲۵۰ مبلغ دینی به نقاط مختلف این شهرستان در دهه اول محرم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132690">
    <content>روزگار شراب و گل‌های سرخ فیلمی ۱۱۷ دقیقه‌ای به کارگردانی بلیک ادواردز با بازی جک لمون محصول کشور ایالات‌متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="132691">
    <content>اگر معمر قذافی ۲۷ سال پیش امام را نربوده بود، قطعا شرایط کنونی منطقه و دارالاسلام به‌گونه‌ای دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="132692">
    <content>پس‌از تغییرات مدیریتی در شرکت اپل در سال ۲۰۱۲، کیو عهده‌دار بخش‌های دستیار صوتی سیری و نقشه اپل نیز شد.</content>
  </text>
  <text id="132693">
    <content>شرح قضیه به این صورت است که: روز ۲۵ تیر ۳۱ مصدق به حضور شاه رفت و درخواست پست وزارت جنگ را نمود.</content>
  </text>
  <text id="132694">
    <content>یک عصا هم در دستم گرفتم و بهترین سیگار ۵۰ سنتی موجود در بازار را هم گوشه لبم گذاشته بودم.</content>
  </text>
  <text id="132695">
    <content>با روشن شدن فانوس جشنواره قصه‌گویی منطقه‌ای در بیرجند، کاروان قصه‌گویان منطقه ۵ کشور با حضور در مدارس کار خود را به‌صورت رسمی آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="132696">
    <content>از ابتدای دهه ۱۹۸۰ طبقات رهبران، دیگر مدعی رهبری دنیا نیستند، بلکه می‌خواهند بیرون از دنیا پناهگاهی بیابند.</content>
  </text>
  <text id="132697">
    <content>اجازه دهید مطلب مهمی را بازگو کنم، من توانسته‌ام تعداد زیادی از همین آدم‌های ۳۵۰ پوندی را قهرمان کنم، پس ناامید نباشید.</content>
  </text>
  <text id="132698">
    <content>اگر برای صدور جواز کسب بخواهید تقاضا بدهید، متوجه می‌شوید که فقط ساعت ۶ تا ۷ صبح‌های پنجشنبه برای این کار در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132699">
    <content>بر این اساس ۱۰ تن قرآن فرسوده تعویض شد و بیش‌از ۷ هزار جلد قرآن جدید نیز توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132700">
    <content>اما از نظر مرغوبیت و کسب مدال طلا، ایران با ۱۳۸ طلا در رده چهارم و پس‌از چین، ژاپن و کره جنوبی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="132701">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان مرکزی گفت: از مجموع ۲۶۷ روستا، ۲۹ روستا با ۶۲۴ واحد روستایی متعلق به شهر اراک است.</content>
  </text>
  <text id="132702">
    <content>گروه تعمیرات در مخزن شماره ۳ روی سراشیبی دیواره خاکی کار می‌کردند و به‌دنبال لانه زیرزمینی حیوانات و یا پوشش گیاهی غیرمنتظره می‌گشتند.</content>
  </text>
  <text id="132703">
    <content>آفتاب: قیمت دلار رسمی نسبت‌به روز گذشته ۵ ریال کاهش یافت اما پوند و یورو به‌ترتیب ۳۵ و ۵ ریال افزایش قیمت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="132704">
    <content>معاون حمل‌ونقل و ترافیک منطقه ۱۹ گفت: ۲۷ هزار و ۳۰۰ متر گاردریل طی ۱۰ ماهه اول سال برای ایمن سازی معابر منطقه نصب شد.</content>
  </text>
  <text id="132705">
    <content>بعدی جوانی ترکه‌ای و ترک است که فارسی حرف می‌زند: از تبریز آمدم، ۱۰ ساله منتظر این لحظه‌ام.</content>
  </text>
  <text id="132706">
    <content>کشاورزی بدون خاک و مبتنی بر اطلاعات، با بهره‌وری ۹۹ درصدی در مصرف آب، جای کشاورزی سنتی را خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="132707">
    <content>با همان لباس بسیجی و با یک تفنگ ژ ۳ قنداق تاشو که دستم بود، خودم را به تهران رساندم.</content>
  </text>
  <text id="132708">
    <content>از ۱۹۸۱ استاد جامعه‌شناسی و الهیات دانشگاه بوستون شد، و از ۱۹۸۵ به این‌سو، در همان دانشگاه، رییس دانشکده‌ی مطالعات فرهنگ اقتصادی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132709">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان تبلیغات اسلامی بروجرد گفت: برای فعالیت هیئت‌های مذهبی در ایام محرم در بروجرد ۴۷۰ مجوز صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132710">
    <content>به‌عنوان مثال، در سال ۲۰۰۹، یکی از اعضای توبه کار القاعده خودش را در منزل شاهزاده منفجر کرد.</content>
  </text>
  <text id="132711">
    <content>غلامی بیان کرد: در زمینه شهید و شهادت، ۳ موضوع شهید، خانواده شهید و نقش مردم در مقابل شهدا مطرح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132712">
    <content>مفسران قرآن، نزول آیه ۷۴ سوره توبه را درباره‌ی آنان دانسته‌اند که از ناموفق بودن توطئه آن‌ها در ترور پیامبر حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="132713">
    <content>جغتایی گفت: طی این بازدیدها ۵ مورد تخلف بهداشتی در این مراکز مشاهده و متخلفان پس‌از تشکیل پرونده به دستگاه قضایی معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="132714">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۷، ۷۲۴ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۸، ۰۲۷ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="132715">
    <content>ما آرزوهای دور و دراز در ژنو ۲ نداشتیم بلکه انتظار داشتیم طرف‌های درگیر حداقل مذاکرات را بپذیرند اما این اتفاق نیفتاد.</content>
  </text>
  <text id="132716">
    <content>ما علاوه‌بر سه زبانی که در کتاب عکس فرماندهان لشکر ۲۷ آمده زبان فرانسوی را به‌همراه اطلس نقشه‌های عملیاتی به کتاب اضافه می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="132717">
    <content>سیارک ۸۳۹۱ هشت هزار و سیصد و نود و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ آوریل ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132718">
    <content>پاشا تاکید کرد: این چمن قبل‌از پایان سال نصب خواهد شد و سه ماهه ابتدای سال ۱۳۹۳ افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="132719">
    <content>کشاورز چینی در سن ۵۵ سالگی مخترع شده و اتومبیل ساخته که هم با انرژی باد کار می‌کند هم برق!</content>
  </text>
  <text id="132720">
    <content>این پروژه در جشن ۲۰ امین سالگرد افتتاح خود در ۷ ژانویه ۲۰۱۶ اقدام به معرفی یک عدد اول جدید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132721">
    <content>حجت‌الاسلام انصاری تصریح کرد: در ۳۶ سال گذشته فرصتی برای بررسی علل پیدایش انقلاب اسلامی فراهم نشده است.</content>
  </text>
  <text id="132722">
    <content>به گزارش عرب‌نیوز، این اتوبوس حامل ۴۹ زائر از کشورهای پاکستان، سوریه و مصر بود که دراین‌میان تمامی ۷ زائر فوت شده از پاکستان هستند.</content>
  </text>
  <text id="132723">
    <content>در این شرایط احساس گناه جمعی و اندوه رایج، به شکلی که اریکسون توضیح می‌دهد، مارتین لوتر در سال ۱۴۸۳ متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="132724">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد حفظ آثار و نشر ارزش‌های دفاع مقدس استان کرمان گفت: ۳ هزار رزمنده کرمانی در عملیات بیت‌المقدس شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="132725">
    <content>آیا باید در طول ۲۴ ساعت، دقایقی را هم برای دین، آخرت و خدا در نظر بگیریم یا نه؟</content>
  </text>
  <text id="132726">
    <content>یکی از تحولات چشمگیری که در سال ۲۰۰۶، با نظارت کوک اتفاق افتاد، استفاده از پردازشگرهای شرکت اینتل بود.</content>
  </text>
  <text id="132727">
    <content>کریمی تصریح کرد: مراسم تشیع پیکر این دو شهید فردا ساعت هشت و ۳۰ دقیقه صبح از چهارراه مسجد تا پارک لاله برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132728">
    <content>این مسئول تصریح کرد: پس‌از برگزاری مسابقات در مرحله استانی ۱۰۰ نفر از شرکت‌کنندگان در بخش‌های مختلف حائز رتبه‌های برتر شدند.</content>
  </text>
  <text id="132729">
    <content>چون سخن از یک تفاهم‌نامه یا توافق به میان آمده بود اما دقیقه ۹۰ ظاهرا فرانسوی‌ها آن را به‌هم زدند.</content>
  </text>
  <text id="132730">
    <content>افزایش مصرف روغن‌های گیاهی یکی از نتایج پیشرفت فناوری در دهه‌ی ۱۹۰۰ بود که باعث شکل‌گیری روش‌های جدیدی در تولید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="132731">
    <content>در مجموع دیدارهای دو تیم ۸۳ گل رد و بدل شده‌است که سهم تیم فرانسه ۴۱ گل و ۴۲ گل ژرمن‌ها وارد دروازه حریف کردند.</content>
  </text>
  <text id="132732">
    <content>بحث افت آبخوان ها هست که حدود ۱۱ میلیارد مترمکعب اگر بگیریم دویست هزار میلیارد ریال افت آبخوان ها.</content>
  </text>
  <text id="132733">
    <content>ایمانی افزود: پس‌از اجرای عملیات کربلای ۵، دشمن ناچار به انعقاد قطعنامه‌ای شد که در اثنای عملیات والفجر ۸ استارت آن را زده بود.</content>
  </text>
  <text id="132734">
    <content>آخرین اثر رضا امیرخانی در روزهای پایانی اسفند ۸۷ چاپ شد و در نیمه دوم فروردین ماه ۸۸ در کتاب‌فروشی‌ها توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="132735">
    <content>این نماینده مجلس گفت: کاهش ۲۰ تا ۵۰ درصدی حقوق کارمندان بازنشسته دولتی، نیشخند زدن به زحمات چندین ساله این قشر بی ادعای جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="132736">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری کشور ۲۴ میلیارد ریال اعتبار به موزه بزرگ خراسان اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="132737">
    <content>سه سال بعد از آن، این شرکت هواپیمایی، یک بوئینگ ۷۴۷ دیگر را نزدیک جزیره ساخالین روسیه از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="132738">
    <content>کلاهک آن از ۶۶ کیلوگرم مواد منفجره تشکیل شده که البته نوع پیشرفته‌ای از این کلاهک با وزن حدود ۱۹ کیلوگرم ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132739">
    <content>اما، خصوصا زمانی‌که آفریقای جنوبی در سپتامبر ۱۹۹۸ و در زمان ریاست‌جمهوری وی به لسوتو حمله کرد، انتقاداتی از دولت وی به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="132740">
    <content>ترجمه‌ی تاریخ نادر شاه افشار در سال ۱۱۴۵ خورشیدی با نگارش میرزا مهدی خان استرآبادی، منشی مخصوص نادرشاه، توسط جونز به فرانسوی شهرت جهانی یافت.</content>
  </text>
  <text id="132741">
    <content>العربیه نوشت: دیپلمات برجسته پاکستان روز دوشنبه ۳۱ اوت از نابودی شبکه حقانی توسط ارتش این کشور در منطقه عشایری وزیرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132742">
    <content>مصوبه ۷۴ هزار میلیارد تومانی مجمع عمومی بانک مرکزی با دستور قاضی دیوان عدالت متوقف شده و قابل تجدیدنظر است.</content>
  </text>
  <text id="132743">
    <content>آژانس از زمان بازدید خود از واحد تولید آب سنگین در تاریخ ۱۷ آگوست ۲۰۱۱، دسترسی دیگر به آژانس داده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="132744">
    <content>دفتر مجمع جهانی جوانان مسلمان انگلیس، ۱۰۰۰ نسخه از مفاهیم قرآن کریم را بین غیرمسلمانان این کشور توزیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="132745">
    <content>در فتوای شماره ۳۲۰ خودشان، در باب اموال دولت غیر اسلامی نیز نظر به صحت مالکیت آن دولت و حرمت تصرف بدون اذن آن دارند.</content>
  </text>
  <text id="132746">
    <content>گروه اجتماعی: مسئول بسیج سازندگی خراسان جنوبی گفت: امسال ۱۰۳ گروه جهادی به مدت هفت روز به مناطق و روستاهای محروم استان خدمت‌رسانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="132747">
    <content>رئیس سازمان سنجش آموزش کشور از اعلام نتایج اولیه کنکور ۹۲ به‌صورت کارنامه از ساعت ۱۰ صبح فردا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132748">
    <content>خیریه‌ی وان ۲۵ به زنان آسیب‌پذیر کمک می‌کند تا از کار جنسی در خیابان، اعتیاد، فقر و خشونت رهایی یابند.</content>
  </text>
  <text id="132749">
    <content>این سریال قرار بود در سپتامبر ۱۹۹۹ در شبکه فاکس به نمایش درآید، اما این نمایش قبل‌از پخش هر قسمت از آن لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="132750">
    <content>پرویز مرزبان، سرانجام در روز پنجشنبه، پنجم اردیبهشت سال ۱۳۹۲ در ۹۶ سالگی در بیمارستان آتیه تهران درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="132751">
    <content>در هرم‌های خوراکی تقریبا ۵۵ تا ۶۵ درصد به غلات اختصاص‌داده‌شده است و همان‌طور که همه می‌دانند غلات در جرگه منابع گیاهی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="132752">
    <content>سیزدهم فروردین سال ۱۳۹۵؛ یک روز عادی مثل همه روزها بود و علاوه‌بر نیروهای مقاومت، مردم عادی شهر هم برای ویزیت مراجعه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="132753">
    <content>توسعه‌ی موتورهای توربینی توسط کرایسلر از اواخر دهه‌ی ۱۹۶۰ تا دهه‌ی ۱۹۷۰ نیز ادامه یافت و به خلق نسل پنجم و ششم این موتورها انجامید.</content>
  </text>
  <text id="132754">
    <content>مدیرعامل سازمان منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس جنوبی تصریح کرد: راه دیر بوشهر از ۷۰ میلیارد تومان تعهدات پارس جنوبی، ۲۵ میلیارد آن پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132755">
    <content>قهرمانی کشتی جهان ۱۹۵۵ شانزدهمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که از ۲۱ تا ۲۵ آوریل ۱۹۵۵ در کارلسروهه، آلمان غربی برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="132756">
    <content>در فصل ۱۱ این کتاب به بررسی روش‌های مفید و شفابخشی خواهیم پرداخت که جهت روبه‌رو شدن با عواطف منفی به‌کار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="132757">
    <content>رئیس سابق فیفا اعتراف کرد که اعطای میزبانی جام‌های جهانی ۲۰۱۸ و ۲۰۲۲ به روسیه و قطر تصمیمی سیاسی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132758">
    <content>ناحیه‌های سوئد که تشکیل شده از ۸ منطقه تقسیم شده در سوئد است که برای مقاصد آماری توسط اتحادیه اروپا به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="132759">
    <content>براساس جملات پوتین در ۲۰۱۸ و ۲۰۲۱، ممکن است او به‌عنوان راننده تاکسی خصوصی یا شبیه آن جهت کسب درآمد بیشتر کار کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="132760">
    <content>معدل دانش‌آموزان در کنکور سال ۹۵ تأثیر مثبت دارد یعنی اگر معدل فرد منجر به افزایش نمره کل او شود، اعمال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="132761">
    <content>در یک مورد ۸ شخص حقیقی و حقوقی ما را تحریم‌ها کرده بودند که آخرینش آن ۱۵ مورد بود.</content>
  </text>
  <text id="132762">
    <content>یکی از فروشندگان می‌گوید: تنها طی امروز به ارزش ۱۰۰ هزار یوآن کتاب‌های مصور خارجی فروخته‌ام، چیزی دو برابر زمانی مشابه در سال گذشته.</content>
  </text>
  <text id="132763">
    <content>به یاد داشته باشید زمانی‌که گزارش کلی جراحان در سال ۱۹۶۴ و ۲۰۰۴ منتشر شد، نرخ سیگار کشیدن به نصف کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="132764">
    <content>در سال ۸۸ هم با قاطعیت گفتم که تک‌تک آرای مردم امانت است و اگر بشنوم کسی تخلفی کرده‌است خودم برخورد می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="132765">
    <content>فرماندار اردبیل گفت: بیش‌از چهار هزار و ۵۰۰ لیتر سوخت قاچاق در ۹ ماه گذشته در شهرستان اردبیل کشف و ضبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132766">
    <content>علی‌اکبری و قائمیان در سال ۸۹ که حمید بقایی رییس سازمان میراث فرهنگی بود، مباحثی را درباره پیگیری دریافت غرامت جنگ جهانی دوم مطرح کرد.</content>
  </text>
</textCollection>