<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="132767">
    <content>این گزارش که در روز چهارشنبه بیست و هشتم مرداد ۱۳۹۴ هجری خورشیدی به قلم مریم طالشی انتشار یافته، می‌افزاید: بچه ترسیده.</content>
  </text>
  <text id="132768">
    <content>این فشار شوروی ها تا زمانی‌که ایران با پذیرش قطعنامه ۵۹۸ شورای امنیت سازمان ملل متحد رسماً خاتمه جنگ و عملیات نظامی را پذیرا شد.</content>
  </text>
  <text id="132769">
    <content>در ارتفاع ۱۴ هزار و ۵۰۰ پایی هستند و هوا رقیق است و هنگامی‌که آفتاب غروب می‌کند، باد بی‌رحم و آزارنده می‌وزد.</content>
  </text>
  <text id="132770">
    <content>فرمانده ناحیه مقاومت بسیج آبادان از اعزام ۴ هزار دانش‌آموز دختر و پسر آبادانی به مناطق عملیاتی دفاع مقدس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132771">
    <content>تعدادی از نمایندگان مجلس امروز در اعتراض به حفر تونل بهشت آباد و گلاب ۲ مقابل جایگاه هیات رئیسه تجمع کردند.</content>
  </text>
  <text id="132772">
    <content>بسیار گیج‌کننده بود چون من جوان ۲۴ ساله‌ای بودم که صادقانه احساس می‌کردم بسیار خجالتی و در مرتبه‌ی پایینی هستم.</content>
  </text>
  <text id="132773">
    <content>کامپیوتر پاور مک جی ۴ مکعبی از معدود دفعاتی بود که جابز به این نکته‌ی مهم توجه نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="132774">
    <content>از آغاز سال ۲۰۱۱ پژوهش در مورد تأثیر تغییر ساعت ۷۰۰ درصد رشد داشته‌است؛ ولی بیشتر کشورها همچنان بر این امر اصرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="132775">
    <content>به گزارش فارس، حجت‌الاسلام ابوالقاسم علیزاده از بیستم فروردین ماه ۹۱ به‌عنوان رئیس سازمان بسیج طلاب و روحانیون کل کشور منصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132776">
    <content>متولی عنوان کرد: آبسرد در اواخر سال ۱۳۷۵ از سوی هیئت وزیران به‌عنوان منطقه‌ای شهری مصوب و معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="132777">
    <content>من البته در این نظرسنجی شرکت نکردم، چون هر ۵ گزینه را دوست داشتم بااین‌حال قابل پیش‌بینی بود که مجیدی به‌عنوان محبوب‌ترین بازیکن انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="132778">
    <content>بدین ترتیب تیم ملی غنا با پیروزی ۷ بر ۳ در مجموع دو بازی رفت‌وبرگشت به جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="132779">
    <content>او ۴۰ هفته پیاپی مرد شماره یک جهان گلف بوده و پیروزی در ۴ رقابت بزرگ را تصاحب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132780">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی بوشهر اظهار داشت: امسال ۱۴ نفر از دانشجویان پزشکی این دانشگاه در آزمون دستیاری پذیرفته شدند.</content>
  </text>
  <text id="132781">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان بوشهر از واگذاری ۱۰ واحد مسکونی مناطق زلزله‌زده دشتی تا هفته آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132782">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان کبودر آهنگ در سال ۱۳۸۵ برابر با ۹۱۸۳۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132783">
    <content>رقابت‌های لیگ برتر فوتسال کشور به مدت ۲۸ روز به‌دلیل حضور تیم ملی ایران در رقابت‌های گرند پری جام جهانی کوچک فوتسال تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="132784">
    <content>پطر سوم ازاین‌جهت در ضیافت روز دهم ژوئن سال ۱۷۹۲ میلادی در حضور همه به کاترین توهین کرد که تصمیم داشت او را محو کند.</content>
  </text>
  <text id="132785">
    <content>پیش‌از آن در ۲ سپتامبر سال ۲۰۱۴ داعش ویدئویی منتشر کرد که در آن استیون ساتلاف، خبرنگار آمریکایی، گردن زده شد.</content>
  </text>
  <text id="132786">
    <content>دراین‌میان لحظه‌های طنز و جالب بسیاری اتفاق افتاد که ۹۰ در آخرین برنامه سالش آن‌ها را به نمایش گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="132787">
    <content>جوان یادآور شد: پروژه ساختمانی سرو و نازلو از پروژه‌های سفر ریاست‌جمهوری آغاز شده و پیشرفت فیزیکی این پروژه ۵۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="132788">
    <content>چالش اصلی اردوغان متقاعد کردن داوود اوغلو به کسب چنین آرایی و پس‌از آن متقاعد کردن ۵۱ درصد از مردم برای تایید رفراندوم است.</content>
  </text>
  <text id="132789">
    <content>شهبازیان با اشاره به ضخامت آسفالت این پروژه بیان کرد: در این پروژه ضخامت آسفالت ۱۳ سانتی‌متر است و آسفالت بسیار باکیفیت به‌کار برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132790">
    <content>بر اساس توضیح پانوشت شماره ۱۰، ۱۶ و ۱۷ ضمیمه ۲ برجام تحریم ثانویه اشخاص مادامی که در لیست سیاه قرار دارند، ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="132791">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، مرکز لرزه نگاری کشور زمان وقوع این زمین لرزه را ساعت ۱۸ و هشت دقیقه شامگاه شنبه اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132792">
    <content>اوج فعالیت کارخانه‌های سازنده کبریت کتابی دهه ۱۹۴۰ و ۱۹۵۰ میلادی بود که با توسعه فندک بعداً کاهش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="132793">
    <content>آرمان ورزش آماتور، در طی قرن ۱۹ میلادی به‌ویژه در بین طبقات بالای اجتماعی به اوج محبوبیت رسید.</content>
  </text>
  <text id="132794">
    <content>فینال سوپر جام اروپا ۱۹۹۵، رقابت پایانی سوپر جام اروپا است که مابین دو تیم باشگاه فوتبال آژاکس و باشگاه فوتبال رئال ساراگوسا برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132795">
    <content>در لایحه بودجه سال ۱۳۹۲ نیز به‌صراحت آمده که حدود ۵۶ درصد از کل اعتبارات دانشگاه‌های علوم پزشکی باید از طریق درآمدهای اختصاصی تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="132796">
    <content>یک هزار و ۳۲۵ طرح بهداشتی، عمرانی و کشاورزی توسط قرارگاه سازندگی سپاه در مناطق محروم کشور اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132797">
    <content>مشکل آن بود که در ۱۰ نوامبر ۱۹۷۸، کویت، عربستان‌سعودی و امارات متحده‌ی عربی با افزایش تولید نفت به‌سبب کاهش تولید نفت ایران مخالفت کردند.</content>
  </text>
  <text id="132798">
    <content>به گزارش مشرق، بعد از شکست تراکتورسازی مقابل فولاد خوزستان در هفته شانزدهم لیگ برتر، رسول خطیبی ۳ بازیکن تیم خود را اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="132799">
    <content>قاضی عنوان کرد: روز دوشنبه شاهد وزش شدید باد با سرعت ۶۰ کیلومتر بر ساعت در جهت شرقی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="132800">
    <content>در جام بیست و یکم جهان، پس‌از کشور میزبان، ژاپن با ۴ طلا، یک نقره و ۶ برنز بر سکوی دوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="132801">
    <content>عربستان سعودی از متحدان نزدیک حسنی مبارک، زمامدار پیشین مصر بود که در جریان یک انقلاب مردمی در ژانویه ۲۰۱۱ سرنگون شد.</content>
  </text>
  <text id="132802">
    <content>خبرگزاری فارس: در چهارمین روز از دهه مبارک فجر ۱۲ طرح برق‌رسانی در بیرجند افتتاح و ۹۴ چاه کشاورزی نیز به کنتور هوشمند مجهز شد.</content>
  </text>
  <text id="132803">
    <content>دکتر داستایفسکی در سال ۱۸۲۱، به‌عنوان پزشک معالج بیمارستان ماری، که بیمارستان ویژه‌ی تهیدستان مسکو بود انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132804">
    <content>خبرگزاری تسنیم:: مقامات آمریکایی از ادامه کمک ۳ میلیارد دلاری آمریکا به رژیم صهیونیستی پس‌از سال ۲۰۱۷ خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="132805">
    <content>خانواده‌ای که قبلاً ۳۰ هکتار را زراعت می‌کرد، دو یا پنج هکتار از اصلاحات ارضی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="132806">
    <content>آلبرتا با جمعیت ۳ میلیون و ۸۰۰ هزار نفر، نخستین ایالت تولیدکننده نفت در کانادا و بزرگ‌ترین تأمین کننده خارجی نفت آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="132807">
    <content>جرمای رایت، پیشوای مذهبی سابق باراک اوباما، ۲۰ سال پیش در همایشی این تابلو را منبعی الهام‌بخش توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="132808">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، تیم فوتبال کلمبیا در ورزشگاه ماراکانا موفق شد با نتیجه ۲ بر صفر از سد اروگوئه بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="132809">
    <content>کشکولی یادآور شد: با توجه به وجود ۲۷ نقطه حادثه‌خیز در استان بوشهر این تیم‌ها در محورهای مختلف آماده خدمت‌رسانی به مسافران هستند.</content>
  </text>
  <text id="132810">
    <content>این پادگان هنوز هم در اختیار ارتش است و متعلق به یکی از تیپ‌های لشکر ۹۲ زرهی اهواز و یگان‌های نظامی جنوب غرب کشور است.</content>
  </text>
  <text id="132811">
    <content>نام بلندترین داستان کتاب مستور، عنوان کتاب ۷۲ صفحه‌ای او شده‌است؛ مجموعه داستان‌هایی با نگاهی متفاوت نسبت‌به زنان روایت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132812">
    <content>از سال ۶۵ در حوزه هنری مشغولم و خوشبختانه موسیقی در حوزه هنری را در مسیر خود و جایگاه ویژه‌ای ارتقا دادم.</content>
  </text>
  <text id="132813">
    <content>قبر شهید مدرس پس‌از شهریور ۱۳۲۰ و خروج رضاخان از ایران، توسط اهالی محل شناسایی و مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="132814">
    <content>در اقتصاد، این تحول در نیمه دهه ۱۹۷۰ آغاز شد که نتیجه آن مجموعه‌ای از کارهای جالب توسط افرادی چون گری بکر، آلبرت.</content>
  </text>
  <text id="132815">
    <content>خسروی: من می‌خواهم بگویم چه باندی تشکیل دادیم که ۱۷ هزار نفر پرسنل داشتیم من این پول‌ها را می‌خواستم چه‌کار کنم.</content>
  </text>
  <text id="132816">
    <content>البته رئیس‌جمهور در معرفی دومین وزیر اقتصاد خود در دولت نهم نیز ۱۰ روز بعد از پایان مهلت قانونی، به معرفی شمس‌الدین حسینی پرداخت!</content>
  </text>
  <text id="132817">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دبیر جشنواره طراحی و نقاشی شیراز از رقابت ۱۵۵ دانشجوی هنرمند در این جشنواره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132818">
    <content>صحرا تأکید می‌کرد که در خلال این ۶ سال، هر روز با همان شوق اولین روزهای ازدواج؛ منتظر بازگشت همسرش مانده است.</content>
  </text>
  <text id="132819">
    <content>نایب‌رئیس خانه احزاب از تصویب ۴ ماده از آئین‌نامه خانه احزاب در جلسه شورای مرکزی این خانه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132820">
    <content>رئیس سازمان هواپیمایی کشوری گفت: تا ۳۰ بهمن امسال باقی‌مانده هواپیماهای توپولف از خطوط هوایی کشور خارج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="132821">
    <content>بر پا کردن مجلس بزرگداشت برای مدرس و ایراد سخنرانی نشان از اولین فعالیت‌های آشکار سیاسی حسین فاطمی پس‌از شهریور ۱۳۲۰ ش.</content>
  </text>
  <text id="132822">
    <content>ناظر گمرکات آذربایجان غربی افزود: میانگین ارزش هر تن کالای صادراتی از آذربایجان غربی در دو ماه نخست سال جاری ۳۳۳ دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132823">
    <content>این بخشی از سخنانی بود که مصطفی پورمحمدی وزیر کشور سابق احمدی‌نژاد و رئیس کل بازرسی کل کشور در ۵ آبان سال گذشته عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="132824">
    <content>سیارک ۳۲۱۸۴ سی و دو هزار و صد و هشتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۸ ژوئیه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132825">
    <content>به گزارش فارس، در این جلسه تمام دستگاه‌های اجرایی موظف شدند که تعهد اشتغال خود را در سال ۹۱ به‌نحو مطلوب انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="132826">
    <content>دانشگاه سوره تهران در سال ۱۳۷۲ به‌صورت مؤسسه غیرانتفاعی با مدرک معادل آغاز به‌کار کرد که زیر نظر حوزه هنری تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="132827">
    <content>بااین‌حال دولت تدبیر و امید، در نظر دارد که ظرف ۲ سال آینده بسیاری از مشکلات بخش صنعت را برطرف کند.</content>
  </text>
  <text id="132828">
    <content>قطعنامه ۱۰۳۰ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۴ دسامبر ۱۹۹۵ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی تاجیکستان است.</content>
  </text>
  <text id="132829">
    <content>به‌دنبال فرار بنی‌صدر و پس‌از خروج سران سازمان منافقین از کشور، در فروردین ۱۳۶۳، مخفیانه به عراق گریخت.</content>
  </text>
  <text id="132830">
    <content>مدتی بعد تیم ایران با ۴ گل مغلوب ترکیه شد که حسن حبیبی کاپیتان آن زمان تیم، حجازی را مقصر اصلی این شکست سنگین خواند.</content>
  </text>
  <text id="132831">
    <content>معاون امور اجتماعی بهزیستی استان تصریح کرد: بر اساس بررسی‌ها، ۷۰ درصد افرادی که علائم خطر خودکشی دارند نسبت‌به خودکشی اقدام می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="132832">
    <content>پس تصمیم گرفت به کمک کتاب قدیمی افسانه خیابان جیغ نوشته اسکیپ استون، ۶ یادگاری را که از پدران بنیان‌گذار به‌جامانده بود، پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="132833">
    <content>عضو شورای مرکزی حزب کارگزاران پیش‌بینی کرد که از نیمه دوم سال ۹۵ آثار رفع تحریم‌ها دیده شود، اما نه به‌صورت فراگیر.</content>
  </text>
  <text id="132834">
    <content>رئیس اداره تولیدات گیاهی جهاد کشاورزی شهرضا گفت: ۳۵۰ هکتار منداب در شهرضا به‌عنوان کود سبز برای افزایش مواد آلی و حاصلخیزی خاک کشت شد.</content>
  </text>
  <text id="132835">
    <content>متوسط مساحت زمین در پروانه های احداث ساختمان ۴۰۱ متر مربع و در پروانه های احداث ساختمان مسکونی ۲۹۶ متر مربع بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132836">
    <content>سپس در ۲ اوت ۱۹۵۹، به درجه‌ی ستوان یکم و چهار سال بعد یعنی در ۲ اوت ۱۹۶۳ به درجه‌ی سروان ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="132837">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده قرارگاه پلیس راه لرستان گفت: طی شش ماهه نخست امسال تصادفات فوتی در لرستان ۲۳ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="132838">
    <content>مدیرعامل آبفای استان تهران مشترکان پرمصرف را شامل گروه‌های مصرف‌کننده بین ۱۵ تا ۳۰ مترمکعب در ماه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="132839">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۴، ۷۳۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۵، ۰۴۸ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="132840">
    <content>دراین‌میان حزب لیبرال برای اولین‌بار از ایده انتخاب رهبر از طریق رأی‌گیری مستقیم و بدون واسطه از اعضاء در سال ۱۹۹۰ حمایت نمود.</content>
  </text>
  <text id="132841">
    <content>درعین‌حال عملکرد بودجه عمرانی دولت در مقایسه با رقم ۸۹۷۷ میلیارد تومانی ۹ ماهه پارسال بیش‌از ۱۶۲ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="132842">
    <content>به گزارش مشرق، لوران فابیوس تا پیش‌از مذاکرات موسوم به ژنو ۲، چندان در ایران شناخته‌شده نبود.</content>
  </text>
  <text id="132843">
    <content>موتور ناوشکن کلاس ۲۱۹۵۶ از یک توربین گازی دو شفتی تشکیل یافته که ۷۴ هزار اسب بخار قدرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="132844">
    <content>در سال ۱۹۲۸ کادیلاک نخستین سامانه تعویض دنده با به‌کارگیری چرخ دنده را تولید کرد که تحول عظیمی در صنعت خودرو به حساب می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="132845">
    <content>سیارک ۹۳۸۶ نه هزار و سیصد و هشتاد و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۵ دسامبر ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132846">
    <content>بیش‌از ۲۰، ۰۰۰ دانشجو در این دانشگاه در مقاطع کاردانی و کارشناسی، کارشناسی ارشد و دکترا به آموزش و پژوهش مشغول هستند.</content>
  </text>
  <text id="132847">
    <content>روز اول آذر ماه سال ۱۳۳۹ خورشیدی بود که فرزند پسری در یکی از کوچه‌های محله قدیمی فلاح چشم به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="132848">
    <content>پس‌از شکست و قتل کیخسرو، افاغنه ابدالی هم در سال ۱۱۱۸ طغیان کردند و هرات را از ایران جدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="132849">
    <content>در این زمینه لایحه بودجه سال ۱۳۹۴ به جز ذیل اعتبارات سازمان میراث فرهنگی، اعتبارات مشخصی در دیگر دستگاه‌ها تعیین ننموده است.</content>
  </text>
  <text id="132850">
    <content>اول این‌که بعد از فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی در ۱۹۹۱ اقتصاد کره شمالی بی‌ثبات شد؛ کارخانه‌ها کمبود برق داشتند و کارشان متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="132851">
    <content>سپس مرحله بعدی زایمان فرا می‌رسد که نزدیک به ۱۸ دقیقه طول می‌کشد و طول آن، کودک از مجرای زایمان گذشته و متولد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132852">
    <content>آزمون علمی پنجمین مجلس خبرگان رهبری روز سه‌شنبه ۱۵ دی ماه و از ساعت ۸ صبح در دبیرخانه مجلس خبرگان رهبری قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132853">
    <content>مسئول دفتر نمایندگی ولی فقیه در سازمان بسیج لرستان گفت: ۵۳ هزار عنوان کتاب در طی عمر پر برکت انقلاب به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132854">
    <content>داود حمیدیان ابراز داشت: افزون بر ۱۱ هزار متر مربع فضای جدید آموزشی، پژوهشی، رفاهی و محوطه‌سازی در ترم جدید به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="132855">
    <content>صالحی افزود: در این کارگاه سه روزه ۱۵۰ نفر سرگروه و مربی زیر نظر اساتید مطرح کشوری، کلیات شجره طیبه صالحین را فرا گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="132856">
    <content>منتهی به کوشش عبدالله طاهر، مجبور به تسلیم شده و در صفر سال ۲۱۰ ه به بغداد فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="132857">
    <content>قرار است نتایج این مذاکرات به نشست ژنو در روزهای پنجشنبه و جمعه ۱۶ و ۱۷ آبان ارائه شود.</content>
  </text>
  <text id="132858">
    <content>شرکت تولیدات پتروشیمی قائد بصیر با سرمایه ۳۳۰ میلیارد ریال در حوزه احداث کارخانه در زمینه تولید و فروش محصولات شیمیایی و پتروشیمی فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132859">
    <content>صومعه‌ی کنونی سال‌ها بعد از این تاج‌گذاری، بین ۱۴۹۹ تا ۱۶۱۶ ساخته شده‌است و می‌توان آن را آخرین کلیسای عظیم قرون وسطایی در انگلستان نامید.</content>
  </text>
  <text id="132860">
    <content>یک دستگاه خودرو حامل لوازم بهداشتی و قاچاق به ارزش بیش‌از ۱۰۰ میلیون ریال در تویسرکان کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="132861">
    <content>به گفته منابع عراقی دست‌کم ۲۵ نیروی شبه نظامی عراقی در حملات آمریکا کشته و ۵۵ نفر زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132862">
    <content>سپس شکاف دوباره تقسیم بر عامل چروک می‌شود؛ و پروسه تا جایی ادامه می‌یابد که شکاف برابر ۱ شود.</content>
  </text>
  <text id="132863">
    <content>در این مطلب به بررسی گنبد سلطانیه می‌پردازیم که در سال ۲۰۰۵ به لیست میراث جهانی یونسکو اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132864">
    <content>این سکه‌ها در سال‌های ۱۶۴۰ و ۱۶۱۰ ضرب شده بود و نشان می‌داد که قسمتی از آن متعلق به پدر بزرگش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="132865">
    <content>خبرگزاری فارس: هنرمند منبت‌کار تبریزی باغ گل چوبی را با کندن ۵ هزار گل سرخ اصیل ایرانی بر روی آینه کنسول چوبی به تصویر کشید.</content>
  </text>
  <text id="132866">
    <content>به‌منظور برنامه‌ریزی برای خدمات‌دهی به مسافران نوروزی سال ۹۳، ستاد سفرهای نوروزی شرکت حمل‌ونقل ریلی رجاء آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="132867">
    <content>انتشار کتاب درباره‌ی منشا انواع در سال ۱۸۵۹ از سوی چارلز داروین، عصر جدیدی را در تاریخ روشن‌فکری انسان آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="132868">
    <content>به گفته وی، پیشرفت کنونی پروژه حدود ۱۸ درصد است و در مجموع ۷۰ درصد پروژه نیز مربوط به خرید تجهیزات است.</content>
  </text>
  <text id="132869">
    <content>بلکه معنی‌اش این است که شما به‌عنوان مدیر مؤسس بایستی نه در یک شغل بلکه در ۵ شغل مشغول به‌کار باشید.</content>
  </text>
  <text id="132870">
    <content>تحقیقات جدید نشان می‌دهد که قلعه دون در اواخر قرن ۱۳ ام ساخته‌شده و در جنگ‌های استقلال اسکاتلند آسیب‌دیده است.</content>
  </text>
  <text id="132871">
    <content>سپس، سال ۱۳۶۵ دفتر کمیساریای عالی پناهندگان سازمان ملل متحد در کراچی اعلام کرد، هلند حاضر است مرا به‌عنوان پناهنده سیاسی در خاک خود بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="132872">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی بیرجند افزود: سطح زیر کشت محصول زراعی جو در این شهرستان سال گذشته ۸۴۵ هکتار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132873">
    <content>اگر توپ را ۷۰ یا ۸۰ درصد زمان بازی کنترل کنید، هنوز نمی‌توانید پیروزی خود را تضمین کنید.</content>
  </text>
  <text id="132874">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر شورای پژوهش خوزستان از حضور ۴۸ ناشر و پنج کارگزار در نمایشگاه هفته پژوهش استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132875">
    <content>اما اگر عضلات را در سن ۴۰ سالگی به‌اندازه ۳۰ سالگی در خود حفظ کنید، وزن متناسب‌تری خواهید داشت.</content>
  </text>
  <text id="132876">
    <content>تنها یک میلیارد تن فاضلاب ۴۵۰ هزار تن زباله و ۸۸۰ هزار تن زباله‌های حیوانی تنها در سال ۱۹۹۳ در دریاچه کم عمق ریخته شد.</content>
  </text>
  <text id="132877">
    <content>به‌این‌ترتیب و براساس آنچه در رسانه‌ها منتشر شده، به‌نظر می‌رسد سناریو اصلی افزایش قیمت بنزین تعیین نرخ ۷۰۰ و ۱۲۰۰ تومان باشد.</content>
  </text>
  <text id="132878">
    <content>علی اصغر فانی، وزیر پیشنهادی آموزش‌وپرورش در دفاعیات خود از برنامه‌هایش، به تجربه کاری ۴۳ ساله و همچنین اجرای قوانین مجلس اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="132879">
    <content>شعبان‌نژاد ۴۰ درصد اراضی گیلان را جنگلی خواند و ادامه داد: ۱۸ درصد اراضی گیلان به‌صورت مرتع است.</content>
  </text>
  <text id="132880">
    <content>قیمت هر کیلو قارچ دکمه ای فله ممتاز درجه یک به مبلغ ۶ هزار و ۷۰۰ تومان در بازار به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="132881">
    <content>آیت‌الله یحیی انصاری شیرازی یکی از استادان برجسته عرفان و فلسفه، شامگاه شنبه ۱۳ دی ۹۳ دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="132882">
    <content>عظیمی افزود: همچنین از منابع صندوق توسعه ملی نیز به میزان ۱۰۰ میلیون دلار طرح توسط بانک تایید و به صندوق ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132883">
    <content>بزرگ‌ترین و بهترین تولید کننده زعفران در جهان، سالانه ۷ تن زعفران بسته‌بندی از کشورهایی چون برونئی، تانزانیا و موریس وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132884">
    <content>اینتل یک کارخانه‌ی تولیدکننده‌ی سخت‌افزار در کالیفرنیا که در سال ۱۹۶۸ توسط رابرت نویس و گوردن مور تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="132885">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی برنا، تیم‌های فوتبال پرسپولیس و راه‌آهن از ساعت ۱۸ در ورزشگاه آزادی به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="132886">
    <content>به‌تازگی یک نظرسنجی از ۲۵۰۰ مدیر کسب‌وکار و منابع انسانی نشان داد که ۸۶ درصد از سازمان‌ها، رهبری را مسئله‌ای مهم یا اولویتی ضروری می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="132887">
    <content>این نشست از ساعت ۱۰ و ۱۵ دقیقه تا ۱۲ و ۴۵ دقیقه فردا در سالن همایش‌های پژوهشگاه علوم و فرهنگ اسلامی قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132888">
    <content>فکر می‌کنم ۵، ۶ بازیکن اصلی‌شان مقابل عربستان به میدان رفتند و تعویض شدند تا برای بازی مرحله یک هشتم نهایی توان تیمی‌شان حفظ شود.</content>
  </text>
  <text id="132889">
    <content>یک پورت یو اس بی نسخه ۳ و یک یو اس بی نسخه ۲ داشته و میکرو اچ دی، کارت حافظه خوان نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="132890">
    <content>در اوائل سال ۱۹۴۴، از ناحیه پا، دچار شکستگی استخوان شدم و این پیشامد نامبارک، حمله قلبی را برای من به‌دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="132891">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان چالوس در سال ۱۳۸۵ برابر با ۸۴۲۴۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132892">
    <content>دمیرچیان اولین کتاب شعر خویش را در سال ۱۸۹۹ به چاپ رسانید؛ و سپس پس‌از سال‌ها در تفلیس، در سال ۱۹۲۵ در ایروان ساکن شد.</content>
  </text>
  <text id="132893">
    <content>مدیرکل تامین اجتماعی فارس گفت: کارفرمایان واحدهای صنفی، صنعتی و کشاورزی فقط تا ۱۹ دی ماه جاری می‌توانند از مزایای طرح بخشودگی جرائم استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="132894">
    <content>شاگردان محسن صادق‌زاده در این دیدار موفق شدند با نتیجه ۶۹ بر ۵۶ حریف خود را شکست دهند تا گام نخست را محکم بردارند.</content>
  </text>
  <text id="132895">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی قزوین از افتتاح ۲۶ طرح آب‌وخاک در این استان در ایام‌الله دهه مبارک فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132896">
    <content>این گزارش حاکی است، در بازرسی به‌عمل‌آمده از موتور سیکلت مقدار ۶۱ کیلوگرم تریاک کشف و موتورسیکلت به‌همراه مواد توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="132897">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حفاظت محیط‌زیست استان اردبیل از کاهش آلودگی ۳۵ درصدی هوا در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132898">
    <content>معاون حمل‌ونقل و ترافیک شهرداری منطقه ۱۸، از آموزش چهره‌به‌چهره افزایش ایمنی در معابر در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132899">
    <content>این مسئول تصریح کرد: برای ایجاد تنوع کشت همچنین اصلاح باغات موجود اقدام لازم انجام‌شده و سطح زیر کشت به حدود ۱۰۰ هکتار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="132900">
    <content>سیارک ۲۲۵۸۶ بیست و دو هزار و پانصد و هشتاد و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ آوریل ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132901">
    <content>مشخص شده‌است که یک گونه مقاوم به آنتی‌بیوتیک با بروز عفونت ادراری در یک زن ۵۲ ساله در سال ۲۰۰۸ مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="132902">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان از معامله ۱۳۴ هزار و ۴۵۰ سهم در بورس منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان در هفته جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132903">
    <content>اهدای عضو ۲ جوان مرگ مغزی در مشهد لبخند زندگی را بر لبان ۶ بیمار نیازمند به عضو نشاند.</content>
  </text>
  <text id="132904">
    <content>این انجمن در سه سال اول فعالیت خود توانسته‌است ۳۰ زن را به‌صورت تمام‌وقت یا پاره‌وقت در زمینه‌های آشپزی، خیاطی و هنری به خدمت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="132905">
    <content>در ژانویه ۱۹۹۷ او به لس‌آنجلس رفت و در سال ۱۹۹۸ در فیلم طوفان یخ بازی کرد که این اولین فیلم حرفه‌ای او است.</content>
  </text>
  <text id="132906">
    <content>سردار عبداللهی به‌عنوان یکی از پایه‌گذاران قرارگاه سازندگی سپاه، اسفند ماه سال ۹۱ با حکم سرلشکر جعفری فرمانده این قرارگاه شد.</content>
  </text>
  <text id="132907">
    <content>تریسی ساعت ده و پنجاه و نه وارد خانه شد، آلن دقیقاً ساعت ۱۱ به او زنگ زد.</content>
  </text>
  <text id="132908">
    <content>در روسیه، سرنگونی تزار موجب به جنبش درآمدن فراگردهای انقلابی شد که سرانجام با پیروزی بلشویک‌ها در ۱۹۱۷ به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="132909">
    <content>به گزارش ایرنا، طبق نظرسنجی شبکه‌ای بی سی آمریکا و روزنامه واشنگتن پست، ۶۴ درصد از آمریکایی‌ها با توافق هسته‌ای با ایران موافق هستند.</content>
  </text>
  <text id="132910">
    <content>در مه ۲۰۱۲، ۳۰۰ واکاو ستاد ارتباطات دولت و ۲۵۰ واکاو آژانس امنیت ملی، برای دسته‌بندی داده، گماشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="132911">
    <content>در شروع نیمه دوم امیر قلعه‌نویی ۳ تعویض انجام داد و هاشم بیگ‌زاده، خسرو حیدری و کرار جاسم وارد زمین شدند.</content>
  </text>
  <text id="132912">
    <content>تا قبل‌از سال ۱۷۱۷، این قلمرو از جنوب تا گسترده شده بود و در سال ۱۷۱۷، بخشی از قلمرو خود را به لوئیزیانا واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="132913">
    <content>براساس این گزارش، نرخ تورم شرق آسیا در سطح قبلی یعنی ۲ تا ۳ درصد و فراتر از چشم‌انداز قبلی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="132914">
    <content>سیارک ۹۷۸ نهصد و هفتاد و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۸ مه ۱۹۲۲ و در رصدخانه سایمیز کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132915">
    <content>حال باید صبر کنیم و ببینیم ۱۱۴ بار پشتک زدن یک پاکدشتی در ۲۲ بهمن ماه در کتاب رکوردهای ایرانی ثبت می‌شود یا خیر؟</content>
  </text>
  <text id="132916">
    <content>تا پایان سال ۲۰۰۲، این بازی ۷۸۹۶۱ واحد فروخته بود که آن را به ۱۵۱ مین بازی پرفروش ژاپن در تمام سیستم‌ها تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="132917">
    <content>در ۱۲ می ۱۸۶۵، هاوارد به این سمت منصوب شد؛ بلافاصله در پانزدهم همان ماه شروع به‌کار کرد و به بررسی وضعیت موجود پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="132918">
    <content>در سال ۱۹۸۳، استیو جابز رایانه نمی‌فروخت؛ جابز برای کارمندان اپل، که بیشتر در قسمت فروش و بازاریابی بودند، سخنرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="132919">
    <content>حجم خرید گاز آذربایجان از روسیه به‌طور چشمگیری افزایش یافت و آذربایجان قرار بود در سال گذشته میلادی ۲ میلیارد مترمکعب گاز به روسیه بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="132920">
    <content>در هفته شانزدهم لیگ برتر هندبال که ۲۳ فروردین ماه پیگیری خواهد شد ثامن‌الحجج مشهد در اصفهان باید برابر سپاهان قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="132921">
    <content>پیش‌تر نیز شرکت آبفای استان تهران آب شرب ۳۰۰ مشترک بالای ۲۰۰ مترمکعب آب را به مدت هفت ساعت در روز قطع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="132922">
    <content>بعد از برکناری حسنی مبارک رئیس‌جمهور مصر ۲ طرف دریافتند که منافع و سیاست‌های آن‌ها به یکدیگر حتی از هم‌پیمان آمریکایی نیز نزدیک‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="132923">
    <content>رئیس بورس منطقه‌ای اهواز گفت: بورس خوزستان امروز به ۶۱ هزار و ۲۳۳ واحد رسید که نسبت‌به روز گذشته ۷۰ واحد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="132924">
    <content>شهید بیگ‌زاده در ۱۴ اسفند ماه سال ۶۰ در عملیات فتح‌المبین دشت عباس جاویدالاثر شده‌است و خانواده‌اش ۳۲ سال است که چشم انتظارش هستند.</content>
  </text>
  <text id="132925">
    <content>قطعنامه ۱۸۰۶ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۲۰ مارس ۲۰۰۸ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی اوضاع در افغانستان است.</content>
  </text>
  <text id="132926">
    <content>با افزایش احتمال انقباضی‌تر شدن سیاست پولی کمیته بازار آزاد فدرال رزرو، شاخص دلار به مرز ۹۶ واحد نزدیک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132927">
    <content>طبق حساب‌های ملی بیشترین سرمایه‌گذاری ما در بخش کشاورزی از سال ۱۳۵۱ تا سال ۱۳۵۶ زمانی‌که ۳۰ میلیون نفر جمعیت داشتیم، بود.</content>
  </text>
  <text id="132928">
    <content>مرادپور تصریح کرد: این ساختمان به مساحت ۲۰۳ مترمربع و ارزش تقریبی ۷۰ میلیون ریال برای خانه عالم وقف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132929">
    <content>بنابراین در دومین اقدام نقشه‌ی راه الگوی پیشرفت اسلامی، ۸۱ موضوعی که در ارتباط مستقیم با آن آینده‌ی تعریف‌شده هستند، شناسایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="132930">
    <content>مدیرکل تعزیرات حکومتی استان کرمان گفت: ۵۹۳ پرونده قاچاق سوخت طی ۶ ماهه نخست سال جاری به تعزیرات حکومتی استان کرمان وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132931">
    <content>آرامگاه شیخ حسن جوری رهبر نهضت سربداران این آرامگاه در ۱۰۰ کیلومتری میامی در کلاته میر علم روستای فیروزآباد حوالی روستای فرومد واقع است.</content>
  </text>
  <text id="132932">
    <content>در این گزارش به بررسی جداول ۹ گانه حداکثر افزایش نرخ خدمات حمل‌ونقل درون شهری و برون شهری پرداختیم.</content>
  </text>
  <text id="132933">
    <content>خبرگزاری فارس: بر اثر تصادف پژو ۲۰۶ با مزدا در جاده جم به عسلویه دو نفر کشته و دو نفر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="132934">
    <content>دقایقی بعد، یکی از جنگنده‌های ریون، به هدایت کاپیتان جیمز دنتون و کاپیتان برنت براندون، یک میراژ اف ۱ عراقی را منهدم کرد.</content>
  </text>
  <text id="132935">
    <content>طبق آخرین خبرها، لوئیس همیلتون این هفته قرارداد تازه‌ای با تیم مرسدس امضاء می‌کند که براساس آن، سالی ۵۵ میلیون دلار درآمد خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="132936">
    <content>معاون عمرانی استاندار آذربایجان شرقی گفت: ۱۰۰ تا ۱۵۰ میلیون مترمکعب پساب تصفیه شده فاضلاب تبریز به دریاچه ارومیه هدایت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132937">
    <content>درهمین‌حال فرماندهی پلیس ولایت فراه نیز اعلام کرد که در این حادثه، شش پلیس کشته و ۹ غیرنظامی زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="132938">
    <content>سیارک ۳۹۹۷۱ سی و نه هزار و نهصد و هفتاد و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ آوریل ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="132939">
    <content>دادگاهی در چین مردی را که نامزدش را با ۱۱۷ ضربه چاقو به قتل رسانده بود، به حبس ابد محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="132940">
    <content>این روزنامه به نقل از منابع آگاه سعودی افزود: عملیات تخریب ۹۶ روستای مرزی عربستان در نزدیکی مرزهای یمن آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132941">
    <content>این چپ‌گرای شورشی سابق که ۱۴ سال را در زندان حکومت نظامی قبلی اروگوئه بوده، چهار سال پیش به ریاست‌جمهوری رسید.</content>
  </text>
  <text id="132942">
    <content>به گزارش خبرنگار حوزه حوادث گروه اجتماعی باشگاه خبرنگاران جوان، ۲۳ مهر سال ۸۹ مرد جوانی نزد پلیس رفت و پرده از یک جنایت برداشت.</content>
  </text>
  <text id="132943">
    <content>ایران به‌عنوان یک بازار مصرف‌کننده ۷۸ میلیون نفری که ۲۶ میلیون نفر آن مصرف‌کننده فعال هستند از جمله کشورهای با ثبات منطقه است.</content>
  </text>
  <text id="132944">
    <content>در سال ۱۹۲۳، اتحاد ژاپن و بریتانیا منقضی شد، که به‌تدریج منجر به ایجاد روابط حسنه با آلمان و ایتالیا شد.</content>
  </text>
  <text id="132945">
    <content>در سال ۲۰۰۳، فقط در امریکا، بیش‌از ۱۴۶۳۰۰ عمل جراحی معده صورت گرفت که این رقم سالانه در حال افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="132946">
    <content>نامزد بالقوه حزب جمهوری‌خواه در انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ آمریکا، آمادگی خود را برای احراز پست ریاست مجلس نمایندگان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="132947">
    <content>به گفته احمدی، درحال‌حاضر ۲۵ روستای شهرستان از سوخت‌های فسیلی استفاده می‌کنند که مشکلی در زمینه جذب و توزیع سوخت وجود نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="132948">
    <content>در ماه اوت ۲۰۰۶، همان‌طورکه اسمیت داشت خودش را برای شهرت ناگهانی آماده می‌کرد، دانشجویی چینی را در آزمایشگاهش پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="132949">
    <content>یک شارژر گوشی عادی حداقل جریان یک آمپری را فراهم می‌کند و این در حالی است که شارژرهای تبلت‌ها معمولا نرخی معادل ۲ آمپر دارند.</content>
  </text>
  <text id="132950">
    <content>منافع انحصاری پایدار هرگز نمی‌تواند وجود داشته باشد، زیرا منافع، ناپایدار هستند و همه در نهایت تا حد بازگشت سود ثابت ۳۴ کاهش می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="132951">
    <content>اصلاح قیمت حامل‌های انرژی کاملا در قانون بودجه سال ۹۲ و ۹۳ در قانون هدفمندی یارانه‌ها تعیین و به دولت تکلیف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132952">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس خانه مطبوعات خراسان جنوبی از کاندیدا شدن ۲۵ نفر در مجمع انتخابات هیئت‌رئیسه خانه مطبوعات استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132953">
    <content>تهران در زمان برگزاری شانزدهمین اجلاس سران کشورهای عضو جنبش عدم تعهد، ۵ روز یعنی از ۷ تا ۱۱ تعطیل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="132954">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش چهارمحال‌وبختیاری گفت: هفته دفاع مقدس با اجرای بیش‌از ۴۰ عنوان ویژه برنامه در سطح مدارس و ادارات آموزش‌وپرورش این استان گرامی داشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132955">
    <content>دنیا از دهه ۱۹۵۰ تغییرات زیاد کرده، من می‌رم به … لوک به‌طور مبهم به خانه و باغ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="132956">
    <content>رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران تربت حیدریه گفت: درحال‌حاضر این نهاد هزینه تحصیل بیش‌از ۶۰۰ دانشجو و دانش‌آموز جامعه هدف را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132957">
    <content>سال ۱۹۹۷، یعنی پنج سال پس‌از آن رخداد، مادرم به‌همراه فرانسیس تصمیم گرفته بود جسدها را از دیوار خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="132958">
    <content>در دهه‌ی ۶۰ مدیرکل دفتر انتشارات کمک‌آموزشی آموزش‌وپرورش و سال‌های زیادی مدیرعامل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132959">
    <content>مدیرکل انجمن طب سنتی خراسان‌رضوی گفت: در یک‌سال اخیر مراکز حجامت درمانی خراسان‌رضوی افزایش ۵۰ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="132960">
    <content>شماره ۱۴۴ ماهنامه هنر موسیقی ویژه شهریورماه در ۷۴ صفحه و با بهای ۵۰۰۰ تومان در دسترس علاقه‌مندان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="132961">
    <content>در فاصله بین سال‌های ۱۸۷۵ تا ۱۹۲۵ علم بیوشیمی توسعه فراوانی یافت و گمان می‌شد که ما احتمالاً ماشین‌های شیمیایی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="132962">
    <content>تعمیرات در ماه ژوئن سال ۱۹۹۵ آغاز شد و در آوریل ۱۹۹۶ ترامپ گفت که او به پنت هاوس ساختمان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="132963">
    <content>در دسامبر ۱۹۹۶، دو سرباز ارتش جنوب لبنان در طی سه روز نبرد کشته شدند و یک مبارز حزب‌الله نیز توسط سربازان اسرائیلی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="132964">
    <content>یعنی ما ظرفیت هایی داریم که از این ظرفیت ها اگر بتوانیم استفاده کنیم، قطعا به رشد حول‌وحوش ۱۰ درصد خواهیم رسید.</content>
  </text>
  <text id="132965">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از فیروزکوه انتخابات ۱۲ اسفند امسال بدون شک یکی از نقاط عطف جمهوری اسلامی ایران محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="132966">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی تهران بزرگ گفت: برابر مواد اخذ جرایم راهنمایی و رانندگی نداشتن برچسب سرویس مدرسه مستوجب ۴۰ هزار تومان جریمه است.</content>
  </text>
</textCollection>