<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="132967">
    <content>در خلال دیدارم از پکن در زمستان ۱۹۷۷ همین مسئله را با معاون دبیرکل کنفرانس مشورتی کنگره‌ی خلق چین در میان گذاشتم.</content>
  </text>
  <text id="132968">
    <content>دکتر اکبر حسینی از صادرات ۲۶۰ هزار کیلوگرم مرغ منجمد به کشورهای عربی حوزه خلیج فارس از جمله عراق در این مدت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132969">
    <content>در آوریل ۲۰۰۹ وب‌سایت جامعه فابین اعلام کرد که ۶۲۸۶ عضو شامل افراد، نهادها، اتحادیه‌های کارگری و شرکت‌ها دارد.</content>
  </text>
  <text id="132970">
    <content>البته باشگاه استقلال قصد جذب بازیکن ندارد و این تیم فقط می‌تواند یک بازیکن زیر ۲۳ سال جذب کند.</content>
  </text>
  <text id="132971">
    <content>تضمین پرداخت ۵۰ درصد از اصل و سود اوراق مشارکتی را که برای خطوط قطار شهری گرفته می‌شود توسط دولت تضمین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132972">
    <content>ردیف‌های متفرقه در لایحه امسال نسبت‌به قانون سال گذشته بیش‌از ۳۰ درصد کاهش یافته است که بدون در نظر گرفتن دلیل آن!</content>
  </text>
  <text id="132973">
    <content>سینما که این روزها محل آدم‌های بی‌تخصص است، در تلویزیون هم که ۳۵ سال است با آن همکاری دارم زیرآب آدم را می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="132974">
    <content>رئیس‌جمهور در جمع خبرنگاران داخلی و خارجی تاکید کرد: بعد از ۴۰ سال نرخ تورم در کشور را یک‌رقمی خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="132975">
    <content>پس‌از انجام نزدیک به ۲۵ مصاحبه‌ی نخستین، هر سه نفرمان که مصاحبه‌ها را انجام می‌دادیم، در یک نکته هم‌داستان بودیم.</content>
  </text>
  <text id="132976">
    <content>فعالیت‌های الجولانی جهت جذب اعضا برای جبهه النصره به اوایل سال ۲۰۱۱ و به خاص در میان پیروان سوری و عراقی القاعده بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="132977">
    <content>شاهزاده مها، سومین همسر شاهزاده نایف بن عبدالعزیز ۷۸ ساله ولیعهد و وزیر کشور عربستان سعودی است که از یکدیگر جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="132978">
    <content>کیانپور افزود: درحال‌حاضر برای تعداد ۱۵ هزار واحد از انشعابات آب، برق و گاز مسکن مهر نصب شده و مابقی در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="132979">
    <content>کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۳۲ گام بلندی در جهت سیاست‌های بلندمدت و تسلط بر ایران و حضور همه‌جانبه و تأثیرگذاری در تمامی زمین‌های دولتی بود.</content>
  </text>
  <text id="132980">
    <content>از نخستین ساعات بامداد امروز، پنجشنبه ۱۴ آذر ماه برف در ارومیه و برخی از مناطق دیگر آذربایجان غربی آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132981">
    <content>به گزارش فارس، برخی منابع، میزان کارمزد هر تراکنش را معادل یک درصد ارزش کل خرید صورت‌گرفته تا سقف ۵۰۰۰ ریال اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="132982">
    <content>با وجود تمام مشکلات، لنین و رفقایش موفق شدند از آشوب سیاسی بین فوریه و اکتبر ۱۹۱۷ به نفع خود استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="132983">
    <content>رئیس دانشگاه فرهنگیان استان چهارمحال‌وبختیاری گفت: یک هزار و ۲۰۰ دانشجو در این دانشگاه مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="132984">
    <content>در سال ۷۸۵، مهدی در هنگام لشکرکشی به‌همراه پسرش هارون درگذشت، که برای اطلاع او به بغداد شتافت.</content>
  </text>
  <text id="132985">
    <content>ژنرال داوود فرمانده سابق پلیس ناحیه ۳۰۳ پامیر سالیان طولانی در دوران جهاد به‌عنوان همسنگر کلیدی احمد شاه مسعود، فعالیت‌های نظامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="132986">
    <content>تعطیلی ۶ ماهه لیگ به ضرر فوتسال است و نشان می‌دهد تشکیلاتی نیست که این موضوعات را پیگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="132987">
    <content>بنابر افسانه‌ها، وقتی بازار لاله در سال ۱۶۳۷ فروپاشید، کل اقتصاد هلند آسیب دید و افرادی خود را در آبراه‌ها غرق کردند.</content>
  </text>
  <text id="132988">
    <content>مطالعات مربوط به کیفیت زندگی کاری ابتدا در اروپا و از دهه ۱۹۵۰ آغاز شد و مراحل متفاوتی را طی کرد.</content>
  </text>
  <text id="132989">
    <content>با پایان نیم فصل اول مسابقات لیگ برتر ۱۵۴ بازیکن موفق شدند ۳۷۰ گل را از خط دروازه ها عبور دهند.</content>
  </text>
  <text id="132990">
    <content>بهار سال ۱۹۶۴، وقتی نوزده سالم بود، با فرانسیس جانسن آشنا شدم و امروز تصمیم دارم با تکیه بر اندک دانسته‌هایم، راجع‌به او بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="132991">
    <content>دقیقه ۸۴: میلاد محمدی از داخل محوطه جریمه استقلال می‌توانست دروازه استقلال را باز کند اما ضربه خطرناک او به کرنر رفت.</content>
  </text>
  <text id="132992">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری استان تهران از اخذ سند برای ۱۰۰ درصد اراضی منابع طبیعی شهرستان فیروزکوه به نفع دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132993">
    <content>خبرگزاری فارس: درگیری مجدد گروه‌های مسلح در طرابلس، پایتخت لیبی که روز گذشته روی داد ۵ کشته برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="132994">
    <content>کاوه کاشفی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در شرق استان اظهار داشت: طرح پیشگیری از حوادث کوهستانی از سال ۱۳۸۶ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="132995">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار سنندج گفت: از ابتدای تعطیلات نوروزی تاکنون ۱۷۷۵ مسافر نوروزی در سنندج اسکان داده‌شده اند.</content>
  </text>
  <text id="132996">
    <content>این ترکیب از اقوام باستانی توسط اسلاوها جذب شد که پس‌از ۵۰۰ پس‌از میلاد به‌طور دائم در یک‌شبه جزیره ساکن شدند.</content>
  </text>
  <text id="132997">
    <content>عضو کمیسیون برنامه، بودجه و محاسبات مجلس شورای اسلامی از بررسی لایحه بودجه ۹۴ دولت، از ۶ دی ماه در کمیسیون‌های تخصصی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="132998">
    <content>پیتر کنت، وزیر محیط‌زیست دولت فدرال کانادا روز دوشنبه ۲۱ آذر ۱۳۹۰ اعلام کرد این کشور به‌طور رسمی از عضویت در پیمان کیوتو کناره‌گیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="132999">
    <content>اگرچه این نوع ریسک فناورانه که چرچیل در سال ۱۹۱۱ انجام داد تقریباً بی‌سابقه بود اما امروزه امری معمول است.</content>
  </text>
  <text id="133000">
    <content>این جمعیت در سال ۱۳۰۱ شمسی با کوشش و پیگیری دکتر امیراعلم مدیر بهداری استان خراسان پس‌از زلزله ویرانگر بجنورد، تنظیم و تأسیس گردید.</content>
  </text>
  <text id="133001">
    <content>چرا که در صورت برتری تقاضا نسبت‌به عرضه اوپک، حذف نفت ایران از بازار می‌تواند قیمت طلای سیاه را تا مرز ۱۵۰ دلار افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="133002">
    <content>سیارک ۷۱۳۲ هفت هزار و صد و سی و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۷ سپتامبر ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133003">
    <content>قیچی زنگ‌زده که هنگام جراحی سنگ کیسه صفرا، در شکم مرد ۴۳ ساله جا مانده بود، پس‌از ۲ سال او را به کام مرگ برد.</content>
  </text>
  <text id="133004">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۶۲، ۲۸۷ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۶۲، ۶۰۱ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133005">
    <content>به گزارش روز چهارشنبه پایگاه خبری پلیس یزد، سردار ایرج کاکاوند گفت: از این میزان ۵۸۱ کیلوگرم تریاک و بقیه از نوع حشیش است.</content>
  </text>
  <text id="133006">
    <content>پس‌از دریافت گزارش پرسنل عملیاتی دو ایستگاه ۴ و ۷ سازمان با تجهیزات لازم به‌سرعت به محل حادثه که در خیابان عسکریه بود اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="133007">
    <content>بااین‌همه از افزایش نرخ ارز جلوگیری می‌شد و اگر بخواهیم دقیق‌تر سخن بگوییم، نرخ برابری دلار به ریال بیش‌از ۲ درصد در سال بالا نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="133008">
    <content>آرزو می‌کردم که ای کاش در قرن ۱۶ یا ۱۷ زندگی می‌کردم تا شاگرد یکی از بزرگان نقاشی می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="133009">
    <content>این قرآن ۷۰۰ سال پیش به قلم مالک ابراهیم نوشته‌شده است و به‌عنوان یک نسخه خطی قدیمی در آچه نگاهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133010">
    <content>از نظر تئوری، ایران با این موشک به برد ۱۶۰۰ کیلومتر رسید اما به‌نظر می‌رسد کلاهک آن از نوع سبک ۷۵۰ کیلوگرمی باشد.</content>
  </text>
  <text id="133011">
    <content>این ادعا در حالی مطرح می‌شد که نظرسنجی‌های داخلی حکایت از اختلاف بالای آرای انتخاباتی محمود احمدی‌نژاد و میرحسین موسوی پس‌از مناظره ۱۳ خردادماه داشت.</content>
  </text>
  <text id="133012">
    <content>یکی از دوستانش می‌گوید: در عملیات آزادی خرمشهر و در روزهای اردیبهشت سال ۱۳۶۱ در منطقه‌ی فکه مورد حمله و محاصره‌ی دشمن قرار گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="133013">
    <content>آیا معنی ۸۰۰ سرود، آن‌هم در سال‌های تحریم همه‌جانبه انقلاب اسلامی، برای کسانی که تظاهر به انقلابی‌گری می‌کنند، مفهوم است؟</content>
  </text>
  <text id="133014">
    <content>براساس برآوردهای انجمن سرطان آمریکا، بیش‌از ۷۳ هزار نوع ملانوم تشخیص‌داده‌شده است که تقریبا منجر به مرگ ۱۰ هزار نفر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133015">
    <content>لاهوتیان اظهار داشت: درحال‌حاضر افزون بر ۶۵ درصد اراضی کشاورزی شهرستان فامنین زیر پوشش این نوع آبیاری قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="133016">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، هم‌اندیشی تخصصی اساتید برجسته اقتصاد و توسعه فناوری شنبه ۲۴ اسفندماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133017">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران؛ بانک مرکزی امروز دوشنبه ۱۱ اسفند، نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="133018">
    <content>آفتاب: آمار درآمد ملی کشور از سال ۱۳۳۸ تا ۱۳۹۲ موجود است و آمار جمعیت هم، از سال ۱۳۴۶ وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="133019">
    <content>بااین‌وجود تمام آن ۱۴ المپیکی مشتاق سرانجام قبل‌از پایان فصل تسلیم شدند و روبن کلاس آموزشی تابستان را نیز تمام کرد.</content>
  </text>
  <text id="133020">
    <content>گروه‌های سیاسی سنتی احزاب ایران، ملی و توده پس‌از شکست در سال‌های ۱۳۳۲ و ۱۳۴۳ ۱۳۴۲ توجه اندکی به فعالان جوان ایرانی مبذول داشتند.</content>
  </text>
  <text id="133021">
    <content>نائب رئیس شورای اسلامی شهر گچساران به پیشرفت فیزیکی این پروژه اشاره کرد و گفت: این پروژه درحال‌حاضر از پیشرفت فیزیکی ۴۰ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="133022">
    <content>آرسنال با وجود برتری ۲ بر صفر در خانه موناکو، تنها به‌دلیل قانون گل زده در خانه حریف از لیگ قهرمانان اروپا حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="133023">
    <content>از طرف دیگر جمعیت کشوری مانند آمریکا هم پیر شده‌است، ۷۰ درصد از جمعیت آمریکا دچار چاقی و اضافه وزن هستند.</content>
  </text>
  <text id="133024">
    <content>معاون نظارت و ارزشیابی در اولین گفتگوی خود در سال ۹۵ درباره آخرین وضعیت فیلم‌های رستاخیز، لاله و خانه پدری اظهارنظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="133025">
    <content>بوی گندم فیلمی به کارگردانی محمدرضا خاکی و نویسندگی مهرنوش عبدی منفرد و تهیه‌کنندگی داریوش بابائیان ساخته سال ۱۳۸۹ است.</content>
  </text>
  <text id="133026">
    <content>علی خوش‌بین، جوانی خوش‌تیپ و خوشگل با ریش‌های مشکی و زیبا بود که در عملیات کربلای ۵ در شلمچه به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="133027">
    <content>در این فیلم که ۱۱۰ دقیقه زمان دارد، سعید پورصمیمی، رضا کیانیان، نگار جواهریان، ریما رامین‌فر و … ایفای نقش کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133028">
    <content>روزنامه‌های حزب توده و نشریات احزاب هوادار مصدق که از ۲۹ مرداد تعطیل شده بودند، با لغو پروانه مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="133029">
    <content>سازمان نظارت بر نابودی سلاح‌های شیمیایی سوریه در تاریخ ۲۶ آذر جزئیات طرح نهایی انهدام سلاح‌های شیمیایی سوریه را تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="133030">
    <content>در حدود چهار میلیون شغل خدماتی به زنان تعلق دارد؛ در حقیقت این تعداد زن، ۵۲ درصد از کل زنان شاغل امریکا را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133031">
    <content>می‌دانند ۷۵ تا ۸۰ سال زندگی خواهند کرد، پس بیست سال فرصت دارند در شغل جدید خود کار کنند و هیچ‌گاه بازنشسته نشوند.</content>
  </text>
  <text id="133032">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حفاظت محیط‌زیست قم از شناسایی بیش‌از ۲۰ گونه آبی در رودخانه‌ها، قنات‌ها و سدهای این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133033">
    <content>به گزارش خبرنگار فرهنگی خبرگزاری فارس، رادیوی اتریش کارمند پخش موسیقی را به‌دلیل ۲۴ بار پخش آهنگ کریسمس و قفل کردن در استودیو تنبیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="133034">
    <content>فرانسه در دور قبلی مذاکرات اعلام کرده بود، مذاکرات تنها با توقف کامل غنی سازی ۲۰ درصد و تعطیلی رآکتور آب سنگین اراک ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="133035">
    <content>در سال ۱۳۶۲ و سن ۲۶ سالگی به‌عنوان حاکم شرع در زندان اوین که مخصوص زندانیان سیاسی بود منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="133036">
    <content>قاهره پس‌از امضای توافق صلح با رژیم صهیونیستی در سال ۱۹۷۹ میلادی، حدود ۴۰ درصد از گاز طبیعی مورد نیاز اسرائیل را تامین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133037">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان کرمانشاه از صدور رأی ۴۴ پرونده حقوقی به نفع این اداره‌کل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133038">
    <content>دانشمندان کالیفرنیایی همچنین توصیه می‌کنند برای مشاهده بهترین تاثیر این آجیل، بهتر است روزانه ۸ عدد از آن مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="133039">
    <content>امروز یورو با بهای ۳۵۹۵ تومان و پوند انگلیس با قیمت ۴۸۸۰ تومان به فروش می‌رسند که با قیمت ۳۵۶۵ و ۴۸۳۰ تومان خریداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133040">
    <content>شهردار زنجان گفت: ۱۰ هکتار فضای سبز در نقاط مختلف شهر زنجان در هفته دولت به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133041">
    <content>اما در سال ۱۹۸۶ دوباره چندین آهنگ منتشر کرد که بسیار موفق بودند و جز برترین ده آهنگ آن موقع بودند.</content>
  </text>
  <text id="133042">
    <content>در اتاقی که با یکصد لامپ پرنور شده‌است، تولید هر ۱۵۰۰ لومن روشنایی که به‌اندازه تغییر یک فوتون است محسوس نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="133043">
    <content>عبدالرحمان پرنا امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در کرمانشاه گفت: در حوادث شب گذشته در کرمانشاه ۵۰ نفر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="133044">
    <content>قطر میزبان رقابت‌های قهرمانی زیر ۲۳ سال آسیا و انتخابی المپیک ۲۰۱۶ امشب آخرین دیدار تدارکاتی خود را مقابل تیمی باشگاهی از بلژیک برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133045">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ در هفته پانزدهم لیگ حرفه‌ای بسکتبال تیم مهرام با نتیجه ۹۱ بر ۴۵ مقابل شهرداری گرگان به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="133046">
    <content>تولا افزود: دانشگاه علوم پزشکی جندی شاپور اهواز ۱۰ دانشکده دارد که دانشکده پزشکی با داشتن بیش‌از ۲ هزار دانشجو یکی از پرجمعیت‌ترین دانشکده‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="133047">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار گیلان‌غرب گفت: ۳۴۶ اثر تاریخی شهرستان گیلان‌غرب آماده بازدید مسافران نوروزی و همشهریان در ایام نوروز است.</content>
  </text>
  <text id="133048">
    <content>پهپاد ام کیو ۱ مسلح به موشک‌های ای جی ام ۱۱۴ می‌تواند اهداف در حال حرکت را نیز هدف قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="133049">
    <content>برادری متممی بود که جنبه‌ی دینی داشت و هیچ‌گاه کسی در سراسر سال‌های پس‌از ۱۷۸۹ در عرصه‌ی فرهنگی تا سال ۱۹۶۸ آن را جدی نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="133050">
    <content>افشاری گفت: درحالی‌که سال‌های ۷۳ و ۷۴ به آلمان قارچ صادر می‌کردیم، اما به‌دلیل تضعیف ارزش ریال صادرات به این کشور انجام نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133051">
    <content>من ۱۸ سال قبل به طاهریان گفتم که هر وقت بگوید در کنارش هستم و امروز هم‌پای حرفم ایستادم.</content>
  </text>
  <text id="133052">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار زنجان گفت: به مناسبت عید نوروز ۸ سفره هفت‌سین در ۸ نقطه شهر زنجان برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133053">
    <content>بنا بر نظر معروف در میان معاصران ولادت حضرت معصومه علیهاالسلام در سال ۱۷۳ و وفات ایشان در سال ۲۰۱ هجری قمری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133054">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی بوشهر اضافه کرد: ۵۳ درصد سرپرست خانوارهای تحت پوشش استان زن و ۴۷ درصد آنان مرد هستند.</content>
  </text>
  <text id="133055">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان تبلیغات اسلامی شهرستان آزادشهر گفت: حماسه عظیم نهم دی ماه ۱۳۸۸ باید همیشه در اذهان زنده باشد.</content>
  </text>
  <text id="133056">
    <content>شهرستان سقز پس‌از سنندج دومین شهرستان پرجمعیت استان کردستان است که در شمال غربی و فاصله ۱۹۸ کیلومتری سنندج واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133057">
    <content>تیم ثامن‌الحجج سبزوار در شهر اراک مهمان تیم هپکو این شهر بود که در نهایت با نتیجه ۳۰ بر ۲۳ به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="133058">
    <content>این گزارش‌ها تاکید می‌کنند که هیئت فرانسوی متشکل از ۸۵ کارمند نظامی و امنیتی بودند که هیچ ارتباطی با مسائل و قضایای کمک‌رسانی نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="133059">
    <content>سیارک ۲۳۹۲۲ بیست و سه هزار و نهصد و بیست و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۶ سپتامبر ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133060">
    <content>با اجرای این طرح بیش‌از ۳۷۰ روستا در مناطق محروم و کمترتوسعه‌یافته ۳۱ استان کشور تحت پوشش مدارس ساخته‌شده توسط بنیاد برکت قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="133061">
    <content>ما یک‌هزار و ۱۰۰ واحد لبنی فعال داریم که محصول در مغازه‌ها عرضه می‌شود و این صنعت رقابتی‌ترین صنعت در کشور است.</content>
  </text>
  <text id="133062">
    <content>خط میخی به مدت ۲۵۰۰ سال، همراه با علایم خط تصویری مصری، یکی از دو واسطه ارتباطی اصلی تمدن نوشتاری بود.</content>
  </text>
  <text id="133063">
    <content>گیرم این میان روزنامه آرمان روابط عمومی هم به‌نام ویژه نامه پایان سال، ویژه‌نامه‌ای ۵۰ صفحه‌ای در شرح احوال این روزهای هاشمی رفسنجانی می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="133064">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی رودهن افزود: ازاین‌رو، اجرای پروژه‌های کشاورزی پوشش انهار بهره‌وری مصرف آب را تا میزان ۶۰ درصد افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="133065">
    <content>بیش‌از ۹۰ نمایندگان منتخب در آمریکا در مناطق خود زندگی می‌کردند، برخلاف انگلستان که داشتن عضو پارلمان غایب مرسوم بود.</content>
  </text>
  <text id="133066">
    <content>بدترین خط دفاع در شش هفته ابتدایی لیگ برتر فصل گذشته نیز از آن تیم صنعت نفت آبادان بود که ۱۵ گل دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="133067">
    <content>شیاع بن ابراهام جوزف در ۲۲ اکتبر ۱۹۹۲ در لندن متولد شد که پدر و مادر او به‌ترتیب از نژاد دومنیکن و هائیتی هستند.</content>
  </text>
  <text id="133068">
    <content>دور بعدی مذاکرات ۱۸ تا ۲۲ فروردین عراقچی درباره دور بعدی مذاکرات گفت: ۱۸ تا ۲۰ فروردین دوره بعدی مذاکرات پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133069">
    <content>در ترکیه هر لیتر بنزین نزدیک ۷ هزار تومان است یعنی ۵ لیر، چرا در ترکیه این نرخ تورم ایجاد نمی‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="133070">
    <content>قانون مجازات انتشار و افشای اسناد محرمانه دولتی مصوب ۱۳۵۳، اسناد دولتی را از حیث محرمانه بودن به دو طبقه سری و محرمانه تقسیم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133071">
    <content>فیلم سینمایی آمریکایی به‌دنبال بازگشت نسخه احیا شده این اثر سینمایی می‌باشد که احتمالاً در سال ۲۰۲۱ منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133072">
    <content>از سال ۸۴ یواش‌یواش وارد مسابقات باشگاهی، تهران، قهرمانی کشور، مدال طلا، دعوت به اردوی جوانان، انتخابی و فیکس شدن در تیم‌ملی شدم.</content>
  </text>
  <text id="133073">
    <content>روز جمعه، هفتم مرداد ۹۰، مراسم آب بازی ۳ ساعته در پارک آب و آتش برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="133074">
    <content>در مقابل حملات موشکی نیروهای مقاومت که حتی به تل‌آویو هم رسیده، منجر به مرگ ۴ صهیونیست شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133075">
    <content>آلودگی آب‌ها ورود آلودگی‌های متفاوت به داخل رودخانه‌ها و منابع آبی ایران نیز از جمله مهم‌ترین اخبار محیط‌زیست در سال ۸۷ بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133076">
    <content>مدیر عامل شرکت آبفای استان زنجان گفت: میزان فرسودگی شبکه‌ها و خطوط انتقال آب در استان زنجان ۸۸ کیلومتر اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133077">
    <content>سیارک ۱۶۱۶ هزار و ششصد و شانزدهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۵ مارس ۱۹۵۰ و در الجزیره کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133078">
    <content>یکی از علایم و نشانه‌های فقدان ویتامین ب ۱۲ و کمبود گلبول های قرمز خون احساس خستگی و ضعف است.</content>
  </text>
  <text id="133079">
    <content>عباسعلی کدخدایی به مناسبت ۲۶ تیر سالروز تاسیس شورای نگهبان سخنران خطبه اول نماز جمعه این هفته تهران است.</content>
  </text>
  <text id="133080">
    <content>گروه داوری بخش کتاب سال ۲۰۱۴ این رقابت متشکل از سو مک گرگور و ترور فیلیپس مجری تلویزیون، رابرت مک کرام معاون سردبیر آبزرور است.</content>
  </text>
  <text id="133081">
    <content>سیارک ۳۱۴۲ سه هزار و صد و چهل و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۹ ژانویه ۱۹۳۷ و در نیس کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133082">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی گفت: طرح سنجش سلامت جسمانی نوآموزان از ۲۴ خرداد ماه در این استان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="133083">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران قم؛ از ۵ بانوی هندبالیست قم برای حضور در مسابقات قهرمانی آسیا دعوت به‌عمل‌آمده است.</content>
  </text>
  <text id="133084">
    <content>از اواسط سال‌های دهه ۱۹۳۰، سخن آلن در هیاهوی برخاسته از تشدید وضع بحرانی سرمایه‌داری لیبرال تدریجاً ناشنیده ماند و رو به خاموشی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="133085">
    <content>آخرین جمله این‌که تغییرات پی‌درپی به‌ویژه در ۱۰ سال گذشته، تزلزل سازمانی و رفتاری را به جامعه وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="133086">
    <content>مناف هاشمی گفت: فدراسیون فوتبال یکی از ۴۸ فدراسیون زیر مجموعه وزارت ورزش است و ما فقط در مسائل کلان فدراسیون‌ها با آن‌ها مشورت می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133087">
    <content>او شروع به خطاب قرار دادن مردم کرد و به‌محض به دست گرفتن قدرت در ۱۹۰۱ به‌سرعت در پی جذب حمایت برای قانون‌گذاری برآمد.</content>
  </text>
  <text id="133088">
    <content>این اجتماع در بنیاد شهید ناحیه ۲ اهواز با حضور جمعی از آزادگان، جانبازان قطع نخاع و ۷۰ درصدی برپا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="133089">
    <content>در قرارگاه خاتم‌الانبیاء شاید ۳ الی ۴ روز هر روز جلسه داشتیم که یک پل جدید را طراحی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133090">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل روابط عمومی و تشریفات استانداری خراسان رضوی گفت: نمایشگاه خجند ۲۰۱۵ تاجیکستان با حضور استاندار افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133091">
    <content>سرپرست اداره صنعت، معدن و تجارت دشتستان از جذب و توزیع ۲۶۰ تن شکر تنظیم بازار در شهرستان دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133092">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رزمایش ۳۰ هزار نفری الی بیت‌المقدس در آذربایجان غربی با حضور بسیجیان شرکت‌کننده در همایش در آئین های نماز جمعه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="133093">
    <content>ارتش رژیم صهیونیستی در سایت توییتر نوشت: نیروهای ما طی دیشب و صبح امروز چهارشنبه ۱۵ نفر را در مناطق مختلف کرانه باختری بازداشت کردند.</content>
  </text>
  <text id="133094">
    <content>مدار ۴۴ درجه جنوبی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۴۴ درجه‌ی جنوبی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="133095">
    <content>جنگل‌های گرمسیری ۲۵۰ نوع میوه زیر کشت تهیه کرده‌اند که در مقایسه با جنگل‌های معتدل فقط ۲۰ نوع میوه است.</content>
  </text>
  <text id="133096">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، منصور پورحیدری پس‌از تساوی ۳ بر ۳ استقلال مقابل راه‌آهن گفت: راه‌آهن بسیار با انگیزه و پرتلاش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="133097">
    <content>در مدل‌هایی که تنها دارای یک کلاس اقتصادی هستند، این گنجایش تا ۸۵۳ نفر نیز، قابل گسترش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133098">
    <content>این هیات مصری همچنین ۱۰ دقیقه از فیلم حضرت مسیح طالب‌زاده را که به زبان عربی ترجمه شده بود را دیدند.</content>
  </text>
  <text id="133099">
    <content>بیگ‌زاده تصریح کرد: به‌همین منظور تاکنون در کارگاه‌های شهرستان جیرفت ۲۳ کمیته حفاظت فنی و بهداشت کار تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133100">
    <content>شمشیری افزود: هم‌اکنون ۲ میلیون و ۵۰۹ هزار نفر عضو از ۳۸ میلیون و ۱۷۰ هزار جلد کتاب در کتابخانه‌های عمومی کشور بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133101">
    <content>به‌دلیل این‌که گوشی ما ۲۴ ساعت شبانه‌روز همراهمان است، این دستگاه انگار به ما وصل شده؛ مانند بازو یا انگشتان، اما جذاب‌تر!</content>
  </text>
  <text id="133102">
    <content>از مسائل مهم در ۱۵۰ سال اخیر در جهان اسلام، مسأله ربط ملیت و اسلامیت می‌باشد که سخت مناقشه‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="133103">
    <content>کابین خلبان و تیغه های ملخ هلیکوپتر از آلیاژ تیتانیوم ساخته شده‌اند و در برابر اصابت گلوله‌های ۲۰ میلی متری کاملا مقاوم هستند.</content>
  </text>
  <text id="133104">
    <content>مشخص بود نمی‌خواهد این بیماری را بپذیرد و چندین‌بار به من گفت دو سال قبل، در تولد ۷۵ سالگی‌اش، به کلیمانجارو صعود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133105">
    <content>قیمت گوشت گوسفندی ران کیلویی ۲۸ هزار تومان عرضه می‌شود که نسبت‌به هفته گذشته ۲ هزار تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133106">
    <content>تقوی‌نیا یادآور شد: جشن بزرگ دهه کرامت روز چهارشنبه از ساعت ۱۵ با حضور حداقل ۳۵۰ نفر از خواهران در تکیه سفید سمنان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133107">
    <content>ما باید ۴ گل از ویتنام بخوریم و به جز یک پنالتی، هیچ شانسی برای گل زدن نداشته باشیم؟</content>
  </text>
  <text id="133108">
    <content>خبرگزاری فارس: برگزاری جشن تکلیف ۱۵۰۰ دانش‌آموز پسر با حضور مسئولان محلی در مسجد جامع این شهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="133109">
    <content>طول خط این متروی تراموا بیش‌از ۱۲ کیلومتر بوده که روزانه نزدیک به ۴۰، ۰۰۰ مسافر جابجا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133110">
    <content>پس‌از رخداد انقلاب اکتبر در تاجیکستان گونه‌ای از الفبای لاتین برای نوشتن فارسی معرفی شد که در آوریل ۱۹۲۸، رسماً جای خط فارسی را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133111">
    <content>خبرگزاری فارس: مشاور رئیس سازمان پزشکی قانونی گفت: درحال‌حاضر مصرف‌کنندگان شیشه، ۳۰ الی ۴۰ درصد تخت‌های بیمارستان‌های روانی را به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133112">
    <content>ششمین دوره جایزه ادبی یوسف، روز چهارشنبه ۳۰ بهمن ماه ۹۲ با معرفی ۳۴ نویسنده برتر حوزه داستان کوتاه دفاع مقدس به‌کار خود پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="133113">
    <content>پس‌از شروع جنگ جهانی اول، رومانی ۱۵ اوت سال ۱۹۱۶ با وعده دریافت اراضی جدید، در جانب متفقین وارد جنگ شد.</content>
  </text>
  <text id="133114">
    <content>راه‌اندازی سکوهای فاز ۱۵ و ۱۶ پارس جنوبی با ظرفیت حدود ۲ میلیارد فوت مکعب به‌ترتیب اواخر مهر و نیمه نخست آذر ماه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133115">
    <content>به گزارش مجله شبانه باشگاه خبرنگاران، امروز ۱ دی ۱۳۹۲ خورشیدی برابر با ۱۹ صفر ۱۴۳۵ هجری و ۲۲ دسامبر ۲۰۱۳ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="133116">
    <content>پس‌از انتخاب محمدعلی رجایی به ریاست‌جمهوری از طرف او به‌عنوان نخست‌وزیر منصوب شد و کابینه‌اش را در مرداد ۱۳۶۰ تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="133117">
    <content>علاوه‌بر افسردگی ۱۰ درصد دیگر از بیماران علایم اختلال استرس پس‌از سانحه را همراه با کابوس و حملات اضطرابی مرتبط با پیوند عضو تجربه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133118">
    <content>به گفته مدیر امور فنی شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب درصورتی‌که بودجه پیشنهادی سال ۹۳ محقق شود، این شرکت مشکل مالی نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="133119">
    <content>عضو حزب مردم‌سالاری گفت: در سال ۹۳ مسئولان باید اولویت‌ها را بر نهادینه‌سازی موضوعات مهمی همچون فرهنگی در جامعه قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="133120">
    <content>برنامه نود دوشنبه شب بیست و یکم اسفندماه از ساعت ۲۲ و ۴۸ دقیقه به روی آنتن شبکه سوم سیما رفت.</content>
  </text>
  <text id="133121">
    <content>در سال ۲۰۱۰ در انگلستان نیز دانش‌آموزان به‌دلیل تغییرات آب‌وهوایی، مدرسه را ترک کردند که در ارتباط یک کمپین مربوط به تغییرات آب‌وهوایی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="133122">
    <content>علی افتخاری: نمایش فیلم‌های بخش مسابقه بین‌الملل جشنواره فجر ۲۹ از روز شنبه ۱۶ بهمن در اولین روز برگزاری جشنواره آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133123">
    <content>مطهری گفت: اگر قالیباف سال ۸۸ و پس‌از انتخابات مسئولیتی بر عهده داشت، هیچ‌گاه شاهد آن اتفاقات نبودیم و به‌راحتی این موارد را مدیریت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="133124">
    <content>جمشیدی گفت: اعتبارات تملک دارایی نیز ۷۴۶ میلیارد تومان بوده که ۷۹ درصد آن معادل ۵۷۴ میلیارد تومان به استان تخصیص یافت.</content>
  </text>
  <text id="133125">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان اصفهان، گازرسانی به ۴۵۰۰ مرکز صنعتی، ۹۷ شهر و ۸۵۰ روستا را از دیگر فعالیت‌های این شرکت برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="133126">
    <content>قطعنامه ۱۷۵۰ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۳۰ مارس ۲۰۰۷ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی بررسی وضعیت در لیبریا است.</content>
  </text>
  <text id="133127">
    <content>قیمت آریزو ۷ ای که در اوایل سال ۲۰۱۶ در بازار چین عرضه شد، از ۱۷۹۹۰۰ یوان شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133128">
    <content>برنارد اسمیت، خبرنگار الجزیره می‌گوید که داعش توانسته تا ۲ کیلومتر به داخل شهر کردنشین کوبانی نفوذ کند.</content>
  </text>
  <text id="133129">
    <content>درواقع، در ۱۶ سال گذشته سابقه نداشته است که بیش‌از دو تغییر در شاکله محفل ملی در یک‌سال اتفاق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="133130">
    <content>حجم میعانات گازی درجای اولیه این میدان ۵۱۴ میلیون بشکه و مقدار گاز قابل استحصال آن ۳۶۰ میلیون فوت مکعب تخمین زده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133131">
    <content>انفجار یک خودروی بمب گذاری شده در مقابل اداره پلیس استان کربلا، ۲۳ شهید و زخمی برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="133132">
    <content>در وزن ۶۹ کیلوگرم رضا مظفری ابتدا نماینده قزاقستان را برد و در دومین مبارزه خود حریف قدرتمند روس را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="133133">
    <content>حسنلو در ادامه با اشاره به جمع‌آوری ۳۳۰ میلیون ریال کفاره در استان زنجان اضافه کرد: این مبلغ شامل کفارات عمد و غیرعمد است.</content>
  </text>
  <text id="133134">
    <content>فرمانده انتظامی ازنا از آتش‌سوزی ۷۰ هکتار مزارع کشت گندم، جو، عدس و کشاورزان روستای زرنان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133135">
    <content>در دیابت نوع ۲، لوزالمعده انسولین کافی تولید نمی‌کند یا بدن نمی‌تواند بطور طبیعی به انسولین پاسخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="133136">
    <content>کامپیوتری کردن سیستم جامعه‌شناسی جغرافیایی در سال ۱۹۷۴ وقتی شروع به گسترش سیستم کدگذاری برای جمعیت شناسی جغرافیای شد پایه‌های ایرادهای پیچیده‌ای را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="133137">
    <content>برای کارمندان با جثه معمولی ۱۵ دقیقه کافی است تا در این مدت غذایی متعادل بخورند و تناسب اندامشان حفظ شود.</content>
  </text>
  <text id="133138">
    <content>اگر نقشه‌ام جواب نمی‌داد، بلو ۵۵ مثل همیشه تنها در اقیانوس شنا می‌کرد و من به خانه برمی‌گشتم و دردسر بزرگی انتظارم را می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="133139">
    <content>پرسپولیسی‌ها درحال‌حاضر ۳ جای خالی در لیست خود دارند و طی روزهای آینده نسبت‌به جذب بازیکن اقدام خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="133140">
    <content>سیارک ۱۳۴۷ هزار و سیصد و چهل و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۶ نوامبر ۱۹۳۱ و در رصدخانه سایمیز کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133141">
    <content>با توجه به حضور تقریبا ۲۱۰ تلویزیون داخلی و مالکان بی‌شمار شبکه‌ها، می‌توان تصور کرد که مذاکرات پیچیده شود.</content>
  </text>
  <text id="133142">
    <content>بااین‌وجود، ممکن است در سال ۱۳۹۳، بتوان به برپایی همایشی اندیشید، که نامش: بیداری محیط زیستی ایرانیان باشد!</content>
  </text>
  <text id="133143">
    <content>از جمله در سال ۵۱ هجری، پنجاه هزار سپاهی با خانواده‌ی خویش به نواحی مختلف خراسان مهاجرت نمودند.</content>
  </text>
  <text id="133144">
    <content>سعادتی به اختصاص صد درصدی بودجه ۴۸ میلیارد تومانی آب‌بندان‌ها در گیلان اشاره کرد و گفت: تمام اعتبار آب‌بندان‌های گیلان تخصیص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133145">
    <content>روی‌هم‌رفته، این ۲۵ اصول شما را راه می‌اندازد تا آن زندگی رؤیایی خود را بسازید؛ ولی تا این تاریخ نمی‌دانستید چگونه آن را خلق کنید.</content>
  </text>
  <text id="133146">
    <content>این علاقه بر هیچ‌کس پنهان نبود و همه سخنان قذافی در سال ۲۰۰۷ میلادی در خصوص کاندولیزا را به یاد دارند.</content>
  </text>
  <text id="133147">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیسیون حمل‌ونقل و ترافیک شورای اسلامی شهر رشت از شناسایی ۴۸ نقطه حادثه‌خیز در این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133148">
    <content>این مجموعه تلویزیونی، در سال‌های ۱۳۵۰ تا ۱۳۵۳ خورشیدی، با دوبله‌ی فارسی از تلویزیون ملی ایران پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="133149">
    <content>او در پاریس تاریخ ۱۹ مه ۱۸۸۳ م متولد شد و در اتریش، یک ژانویه سال ۱۹۷۰ م مرد.</content>
  </text>
  <text id="133150">
    <content>حجت‌الاسلام اکبر ظهرابی روز پنجشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: تاکنون ۲۵۰ نفر برای شرکت در آیین عبادی اعتکاف در شهرستان باشت نام‌نویسی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133151">
    <content>بدین ترتیب زمینه برای اجرای کودتای سوم اسفند ۱۲۹۹ و به قدرت رسیدن رضاخان پهلوی و در نهایت خلع قاجار فراهم آمد.</content>
  </text>
  <text id="133152">
    <content>محدوده زمانی این پژوهش قرن ۴ تا ۷ هجری را دربرمی‌گیرد و محدوده ادبی آن منظومه‌هایی غنایی، تعلیمی و عرفانی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133153">
    <content>سرپرست پست استان کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۶۶ دفتر پست بانک در مناطق مختلف شهری این استان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133154">
    <content>پیش‌از این هفته گذشته نخست‌وزیر انگلیس متعهد شد تا نسبت‌به کشتار ۳۰ گردشگر انگلیسی در تونس واکنشی نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="133155">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت چهارمحال‌وبختیاری گفت: از ۲۶ اسفندماه جاری میوه نوروزی مردم در ۵۵ مرکز وی ژه در سراسر استان توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133156">
    <content>در این بخش نماینده چین با ثبت رکورد یک دقیقه و ۹ ثانیه و ۸۸ صدم ثانیه در رده اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133157">
    <content>این برنامه با سخنرانی سردار مرتضی قربانی فرمانده لشکر ویژه ۲۵ کربلا در سال‌های دفاع مقدس و نوحه‌سرایی حاج مراد مقیمی همراه است.</content>
  </text>
  <text id="133158">
    <content>جمهوری آفریقای مرکزی از سال ۲۰۱۳ بواسطه درگیری‌های قومی و سقوط دولت با تشدید ناامنی، قربانی شدن و آوارگی غیر نظامیان مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="133159">
    <content>اپل، فناوری ردیابی کاربران آیفون ۵ را توسط سیستم تبلیغاتی نصب شده در سیستم عامل آی او اس شش، به‌آرامی راه انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="133160">
    <content>یکی از این مشکلات تعارض متن قرارداد با مفاد ماده ۱۶۲ قانون برنامه پنجم توسعه و ضوابط اجرایی آن، اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133161">
    <content>کارشناس مسئول سموم حفظ نباتات استان زنجان از برداشت ۱۰ هکتار از گلخانه های توت‌فرنگی استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133162">
    <content>حیدری تصریح کرد: علاوه‌بر آن تا همین مدت آسفالت راه‌های روستایی به طول ۴۰۰ کیلومتر نسبت‌به وضع موجود افزایش دو برابری خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="133163">
    <content>این حادثه در ساعت ۶ صبح اتفاق افتاد که باعث انسداد مسیر جنوب به شمال خیابان خیام از خیابان فیاض بخش به سمت شمال شد.</content>
  </text>
  <text id="133164">
    <content>شاخص‌ترین کابینه‌ی دهه‌ی ۱۳۲۰ کابینه‌ی قوام بود که در آن آموزش عالی تکانی خورد و حرکتی را هرچند آرام آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="133165">
    <content>سپس تا حدود ۱۰۰۰ ق.م بعضی از نوادگان این استپ نشینان به‌نام مادها و پارسیان در جنوب غربی ایران سکنی گزیدند.</content>
  </text>
  <text id="133166">
    <content>به این فکر کنید که کدام بخش از زندگی شما ۳۰ یا ۵۰ سال بعد جالب‌تر و رضایت‌بخش است.</content>
  </text>
</textCollection>