<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="133167">
    <content>درصورتی‌که هدف کاهش نرخ بیکاری باشد، ضرورت ایجاب می‌کند که اقتصاد از یک رشد اقتصادی ۸ درصدی برخوردار شود.</content>
  </text>
  <text id="133168">
    <content>حاتمی تصریح کرد: درحال‌حاضر تعداد ۲۱ دستگاه خودپرداز دیواری و سالنی در منطقه جنوب کرمان در حال ارائه خدمات به مشتریان است.</content>
  </text>
  <text id="133169">
    <content>به گزارش مشرق، از ابتدای امسال، ۳۷ میلیارد و ۶۹۶ میلیون سهم و حق تقدم به ارزش ۶۸ هزار و ۴۳۴ میلیارد ریال دادوستد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133170">
    <content>در حمله‌ای به نزدیکی بازاری محلی در منطقه الشعب نیز پنج تن کشته و ۱۸ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="133171">
    <content>سپس بر اثر ازدحام در منطقه منا در حین مراسم رمی جمرات حد اقل ۷۶۹ نفر از مسلمانان جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="133172">
    <content>محمدرضا خباز نماینده کاشمر و عضو کمیسیون اقتصادی آقای محصولی بر اساس سرانه ماهی ۲۵ هزار تومان به اشخاص تحت پوشش بهزیستی پول می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="133173">
    <content>این را توضیح و تذکر بدهید، همسر من، سرپرستی یتیمی را پذیرفته و ماهی ۵۰ تومان برای او می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="133174">
    <content>در دومین مسابقه دوچرخه‌سواری المپیک تابستانی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۰، ۷۲ ورزشکار از ۷ کشور به رقابت با یک دیگر پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="133175">
    <content>صفری بیان کرد: نصب ۱۷ دستگاه سکسیونر گازی و بهینه‌سازی پنج دستگاه پست هوایی از دیگر اقدامات مدیریت توزیع برق شهرستان گرمسار محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133176">
    <content>سرانجام باید گفت که درس بزرگ مذاکرات ۱۲ ساله هسته‌ای، اعجاز دیپلماسی برای حل مسائل منطقه‌ای و بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="133177">
    <content>آلیا گفت: تیتر رسانه مذکور در خصوص فوت ۱۵ نفر معلول در مرکز نگهداری معلولان به‌گونه‌ای بوده که خواستند موضوع را سیاسی جلو بدهند.</content>
  </text>
  <text id="133178">
    <content>در بازجویی ها مشخص شد که مقتول زمانی‌که این ۷ نفر بساط مصرف موادشان را پهن کرده بودند وارد اتاقک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133179">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل جام نیوز، مطبوعات فرانسوی زبان، شنبه بیست و یکم تیرماه ۱۳۹۳، عناوین مختلفی را در صدر اخبار خود قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="133180">
    <content>به گفته وکیل مهدی هاشمی، جلسه بعدی دادگاه ساعت ۹ صبح فردا برگزار می‌شود که موکلم نیز در جلسه حاضر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133181">
    <content>فرمانده ناحیه مقاومت بسیج سپاه فردوس، از اجرای بیش‌از ۱۱۰ عنوان برنامه در طول هفته دفاع مقدس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133182">
    <content>شاید چیزی در حد آرزوی موفقیت در آسیایی که قهرمانی در بالاترین سطح باشگاهی آن، آرزوی فعلا ۲۲ ساله ماست.</content>
  </text>
  <text id="133183">
    <content>مظفر ادامه داد: من در یک خانواده مذهبی به دنیا آمدم و به‌همین دلیل از سال ۴۸ در جلسات مذهبی حضور داشتم.</content>
  </text>
  <text id="133184">
    <content>در شمال و مرکز تهران، هم‌اکنون برخی آپارتمان‌ها به‌صورت مبله، از یک روز تا حداکثر ۶ ماه، به‌صورت اجاره کوتاه‌مدت به متقاضیان اجاره داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133185">
    <content>من خود ۳۵ سال ضابط قوه قضاییه بوده و هستم من بهتر از هر کس می‌دانم این قوه مظهر پاکی، درستی و عدالت است.</content>
  </text>
  <text id="133186">
    <content>جانشین رئیس پلیس فضای تولید و تبادل اطلاعات خراسان رضوی گفت: خوشبختانه بیش‌از ۹۰ درصد پرونده‌های سال ۹۴ با دستگیری متهمان مختومه شد.</content>
  </text>
  <text id="133187">
    <content>بااین‌حال به‌نظر می‌رسد از سال ۲۰۱۰ تاکنون نرخ مشارکت سرمایه‌گذاران خارجی در افغانستان رشدی محسوس، اما کند داشته است.</content>
  </text>
  <text id="133188">
    <content>امروز و در آستانه ۲۷ تیرماه سالگرد پذیرش قطعنامه ۵۹۸ شورای امنیت سازمان ملل بخش دوم این گفت‌وگو را می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="133189">
    <content>محمدی گفت: این پروژه‌ها، ۲۰ درصد کل پروژه‌های عمرانی اوقاف کشور هستند که در آذربایجان غربی به اجرا درمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="133190">
    <content>ساعت ۱۰ صبح معلوم شد مردم ۱۱۷۸ صندلی آن را اشغال کرده‌اند؛ مردمی که از دو روز پیش منتظر بودند وارد سالن شوند.</content>
  </text>
  <text id="133191">
    <content>مجموعاً در سال‌های ۹۰ تا ۹۲ یک پنجم بودجه را گرفتیم و کل بودجه‌مان ۲ میلیون و ۵۰۰ هزار دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="133192">
    <content>پرداخت‌های جزایری به شخصیت‌های گوناگون در سالیان مختلف بارها جنجال‌ساز شد و حتی به مناظرات تلویزیونی سال ۱۳۸۸ نیز کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="133193">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت کهگیلویه ادامه داد: در چند روز گذشته بیش‌از ۱۰۰ تن برنج در سطح شهرستان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="133194">
    <content>درهمین‌حال، شانزده مؤسسه و نهاد اطلاعاتی آمریکا در پژوهشی که انجام داده‌اند، به این نتیجه رسیده‌اند که اسرائیل تا سال ۲۰۲۵ فرومی‌پاشد.</content>
  </text>
  <text id="133195">
    <content>در ژانویه ۱۹۰۲ یک هفته از زمان کوچکتر شدن ماه گذشته بود که عبدالعزیز دستور سوار شدن و حرکت را داد.</content>
  </text>
  <text id="133196">
    <content>استاد دانشکده مطالعات جهان دانشگاه تهران افزود: بند ۲۱ این قطعنامه، ایران را استثناء کرده‌است تا دیگر کشورها تصور نکنند که این موضوع، رویه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133197">
    <content>شهرآورد گیلان که مهم‌ترین شهرآورد شمال کشور محسوب می‌شود فردا جمعه ساعت ۱۵ عصر در ورزشگاه عضدی رشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133198">
    <content>سیارک ۴۱۵۳ چهار هزار و صد و پنجاه و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۴ مه ۱۹۸۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133199">
    <content>سرمربی تیم فوتسال مقاومت گفت: بازی با تأسیسات دریایی همانند همه رقابت‌ها ۳ امتیاز دارد و حریف گردن‌کلفتی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="133200">
    <content>مگر نه آنست که برابر بند ۱ ماده ۹ همان کنوانسیون؛ کشورهای طرف کنوانسیون تضمین می‌نمایند کودکان علی‌رغم خواسته شان از والدین خود جدا نشوند؟</content>
  </text>
  <text id="133201">
    <content>علی شیرازی زاده گفت: ۱۲ میلیون لیتر گازوئیل با کیفیت یورو ۴ نیز حاصل اجرای واحد تصفیه هیدروژنی نفت گاز این شرکت است.</content>
  </text>
  <text id="133202">
    <content>به‌طورکلی ۷۰ سفارش موضوع می‌دادیم و ۳۰ هم آثاری که از بیرون رجوع می‌شد و مبتنی بر سیاست حوزه بود منتشر می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="133203">
    <content>اوحدی تاکید کرد: علاوه‌بر زائرانی که در اثر حادثه فوت کرده‌اند، ۳ زائر مرد نیز از ابتدای اعزام تاکنون در عربستان فوت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133204">
    <content>او در فنلاند صاحب ۱۰ برد و ۲ باخت شد تا با ۱۳ پله صعود در مکان ۹۲ قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="133205">
    <content>مشاور امور ایثارگران سازمان آب‌وبرق خوزستان عنوان کرد: این جلسات آموزشی با حضور حدود ۵۰ شرکت‌کننده در ۴۰ جلسه برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133206">
    <content>آمریکا، انگلیس و روسیه در سال ۱۹۹۴ پس‌از صرف‌نظر کردن اوکراین از سلاح هسته‌ای، استقلال این کشور را تضمین کردند.</content>
  </text>
  <text id="133207">
    <content>مراسم یادبود استاد محمد نوری ساعت ۱۴ چهارشنبه ۱۳ مردادماه با حضور اهالی فرهنگ، هنر و موسیقی در مسجد قدس شهرک غرب برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133208">
    <content>به گزارش مشرق، شهید علی اصغر وصالی طهرانی فرد به سال ۱۳۲۹ در منطقه دولاب تهران به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="133209">
    <content>شرکت بیکر هیوز در سال ۱۹۸۷ در پی ادغام شرکت بیکر اینترنشنال و شرکت ابزار هیوز، تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="133210">
    <content>حتی در برخی از پژوهش‌ها، بیش‌از ۱۰۰۰ گونه از باکتری‌ها و جلبک‌ها را بر قطعات بسیار ریز پلاستیکی یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133211">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم تاکستان در مجلس گفت: فتنه ۸۸ با تدابیر دوراندیشانه مقام معظم رهبری خنثی شد و دشمنان بار دیگر شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="133212">
    <content>سیارک ۱۵۲۷۳ پانزده هزار و دویست و هفتاد و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۸ آوریل ۱۹۹۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133213">
    <content>به‌طور نسبی آب موجود در مخازن سدهای کرج، لتیان، ماملو بین ۱۰ تا ۱۵ متر از حد داغی آب پایین‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="133214">
    <content>آی، با یک دلار و ۲۴ سنت افزایش، به ۹۵ دلار و ۴۱ سنت برای هر بشکه برسد.</content>
  </text>
  <text id="133215">
    <content>او همچنین می‌گوید ربی که با برندهای متفرقه به قیمت هر کیلوگرم ۱۵۰۰ تومان عرضه می‌شود امروز ۲۵۰۰ تومان می‌فروشیم.</content>
  </text>
  <text id="133216">
    <content>منبع تامین نیروی این خودرو را یک موتور توربوی ۲ لیتری با قدرت ۳۱۵ اسب بخار تشکیل می‌دهد که به چرخ‌های عقب مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="133217">
    <content>متقاضیان شرکت در بخش مسابقه چهارمین جشنواره بین‌المللی فیلم شهر تا ۱۲ اسفندماه فرصت دارند آثار خود را ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="133218">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه کرمانشاه گفت: انتخابات آزاد توسط دشمنان کینه‌توز نظام و چهره‌های سیاسی ورشکسته در فتنه ۸۸ مطرح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133219">
    <content>باراک اوباما رئیس‌جمهوری تازه‌نفس ایالات‌متحده در نخستین نطق سالانه خود در مقابل کنگره تنها ۱۰۱ بار واژه عراق را تکرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="133220">
    <content>تبصره ۳ مقام قضایی تدابیر لازم برای نظارت بر حسن اجرای اقدامات در مرکز را اتخاذ و حمایت‌های قانونی لازم نسبت‌به مجریان اعمال خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="133221">
    <content>آقای روحانی این مدل را اصلا نمی‌پسندند … در نتیجه از درون جلسات هیئت دولت آقای روحانی قرار نیست ۲۰ مصوبه بیرون بیاید.</content>
  </text>
  <text id="133222">
    <content>در گفت‌وگوهای خود به دروغ اشاره می‌کند که دستگاه قضایی با آزادی مشروط وی موافقت کرده و ظرف ۲ تا ۳ ماه آینده آزاد می‌شود!</content>
  </text>
  <text id="133223">
    <content>فساد در این قرارداد اظهرمن‌الشمس است و در گزارش تفریغ بودجه سال ۸۳ توسط دیوان محاسبات به مجلس و مردم اطلاع‌رسانی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133224">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، شهید شیخ شعاعی از جمله شهدای بزرگواری است که پس‌از ۲۹ سال احراز هویت شد.</content>
  </text>
  <text id="133225">
    <content>مدیرکل ثبت احوال هرمزگان گفت: از ابتدای سال تا کنون آمار ولادت ثبت‌شده در هرمزگان نسبت‌به مدت مشابه پارسال ۱۱ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133226">
    <content>این سایت اینترنتی می‌نویسد: پوتین در سال ۲۰۰۳ وقتی رئیس‌جمهوری روسیه بود با تأخیر به ملاقات با ملکه انگلستان رفت.</content>
  </text>
  <text id="133227">
    <content>یک مقام عراقی از کشته شدن ۵۰ تن از سرکرده‌های حزب بعث در عراق از جمله پسر عزت الدوری در تکریت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133228">
    <content>بعد از واقعه ۳۰ تیر ۱۳۳۱ فاصله او از دکتر مصدق بیشتر شد و با آیت‌الله کاشانی و بقایی به همکاری پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="133229">
    <content>در اثنای آن ۱۰۱ روز باقی‌مانده تا روز موعود، آتش ایمان تری چنان شعله‌ور شد که پیش‌از آن حتی تصور آن‌هم نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="133230">
    <content>فدراسیون بوکس پس‌از اتمام مسابقات بوکس جوانان کشور، ۲۴ بوکسور را به اردوی این تیم دعوت کرد که سهم سیستان‌وبلوچستان سه ورزشکار است.</content>
  </text>
  <text id="133231">
    <content>به‌دلیل بارش برف و برودت هوا روز پنجشنبه، ۸ بهمن‌ماه تمامی فعالیت‌های آموزشی دانش‌آموزان در اردبیل و مشگین‌شهر تعطیل است.</content>
  </text>
  <text id="133232">
    <content>عباسی درباره بیمه بازنشستگان کشوری، اذعان کرد: یک میلیون و ۱۵۰ هزار نفر بازنشسته کشوری زیر پوشش بیمه تکمیلی طلایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="133233">
    <content>اعتبار هر بیمه‌نامه معمولاً از ساعت ۱۲ یا ۲۴ تاریخ شروع بیمه آغاز می‌شود و در ساعت ۱۲ یا ۲۴ تاریخ انقضای بیمه پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="133234">
    <content>به گزارش فارس، شهرستان زرند ۶۶۶ شهید، ۱۲۶ آزاده و بیش‌از ۲ هزار جانباز تقدیم انقلاب اسلامی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133235">
    <content>از نهضت مقاومت فلسطین پشتیبانی کند، آن‌هم در آن دوره، نه امروز که ۳۰ سال از انقلاب ایران می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="133236">
    <content>حدود ۶۷ درصد از شرکت‌کنندگان در این نظرسنجی تا حدی یا خیلی در خصوص افراطی‌گری نگران هستند و گروه‌هایی مانند القاعده، محبوبیت کمی دارند.</content>
  </text>
  <text id="133237">
    <content>این سازمان در تاریخ ۱۶ سپتامبر ۱۹۲۴ اعلامیه حقوق کودک را که اولین معاهده بین‌المللی در زمینه حقوق کودکان است، مورد پذیرش قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="133238">
    <content>سیارک ۲۶۹۲۴ بیست و شش هزار و نهصد و بیست و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۳۰ دسامبر ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133239">
    <content>شهرام دبیری روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با ایرنا، افزود: نشست هیات رییسه فدراسیون فوتبال فردا ساعت ۹ صبح در فدراسیون برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133240">
    <content>البته این برتری چندان پایدار نبود و راه‌آهن توانست در دقیقه ۱۱ توسط علیرضا عظیمی به گل تساوی برسد.</content>
  </text>
  <text id="133241">
    <content>دقیقاً به‌همین دلیل نیز در سال ۲۰۱۱ تلاش زیادی از سوی شورای همکاری خلیج‌فارس و غرب انجام گرفت تا مانع پیروزی انقلاب مردم یمن شوند.</content>
  </text>
  <text id="133242">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش بیرجند گفت: در روز شکوفه‌ها ۵ هزار دانش‌آموز کلاس اولی در بیرجند نخستین سال تحصیلی خود را آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133243">
    <content>خلبان سعی نمود هواپیما را در همان منطقه به زمین بنشاند که پس‌از طی مسافت ۲۷۰ متری، بال چپ هواپیما به زمین اصابت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133244">
    <content>معاون عمرانی استاندار قزوین تصریح کرد: در سال گذشته از ۶۴۰ مورد ساخت‌وساز غیرمجاز در شمال آزادراه قزوین کرج جلوگیری به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="133245">
    <content>سناتور آتشین مزاج آمریکا که معتقد به همکاری واشنگتن با تهران برای نجات ایالات‌متحده از باتلاق عراق بود، در سن ۸۲ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="133246">
    <content>کمپرسورهای مارپیچ مایع تزریقی می‌توانند برای نسبت‌های فشار بالا ساخته شوند، زیرا که با یک مرحله تراکم هوا فشاری معادل ۱۳ بار ایجاد می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="133247">
    <content>بر اساس تصمیم مسئولان شورای تأمین استان اصفهان، ۱۰ درصد از سکوهای ورزشگاه فولادشهر اصفهان به هواداران پرسپولیس اختصاص پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="133248">
    <content>در آخرین اخبار، محمود اسلامیان، مدیر عامل صندوق بازنشستگی کشوری گفته بخشی از مطالبات صندوق بازنشستگی از دولت ۱۸۰۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="133249">
    <content>به گزارش خبرنگار خبرگزاری فارس در عراق، آمار تلفات انفجار بمب در مسجدی در بغداد به ۴۰ کشته و زخمی رسید.</content>
  </text>
  <text id="133250">
    <content>در فرانسه براساس اطلاعات آماری سال ۱۹۸۲ چیزی حدود ۱۳۰۷۸۶۰ کودک و نوجوان زیر ۲۴ سال در خانواده‌هایی بدون مادر زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133251">
    <content>عقبایی گفت: بنگاه داران هم حق کمیسیون قانونی را رعایت می‌کنند و شهروندان در صورت مشاهده تخلف می‌توانند به سامانه تلفن ۷۳۳۴ گزارش کنند.</content>
  </text>
  <text id="133252">
    <content>لوتار ۲۸ ساله و والی ۸۸ ساله با وجود اختلاف سنی حدود ۶۰ سال تصمیم گرفتند با هم ازدواج کنند.</content>
  </text>
  <text id="133253">
    <content>رئیس فدراسیون تیر و کمان از دستاوردهای ۳ سال گذشته خود صحبت کرد و بحث کنار رفتن خود را وظیفه مجمع فدراسیون دانست.</content>
  </text>
  <text id="133254">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تمرین نوبت صبح تیم استقلال از ساعت ۱۰ صبح امروز در زمین گلف مجموعه ورزشی انقلاب برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="133255">
    <content>این هم دروغ است … سخنی که حتی برای مخالفان نظام نیز طی ۱۲ سال گذشته به اثبات رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="133256">
    <content>یک‌سال از آگهی اعلام فروش خانه‌ای که مایکل جکسون بیش‌از ۱۵ سال در آن اقامت داشت، می‌گذرد و بااین‌حال هنوز فروش نرفته است.</content>
  </text>
  <text id="133257">
    <content>در سال ۱۹۷۰ این کشور ۱۴۸۰ تن طلا معادل ۷۹ کل تولید جهانی طلا را به خود اختصاص بود.</content>
  </text>
  <text id="133258">
    <content>ایشان انسان بسیار عجیبی بود و من گاهی فکر می‌کنم در ۲۴ ساعت شبانه‌روز فقط یک ساعت می‌خوابیده است چون محافظش با من دوست است.</content>
  </text>
  <text id="133259">
    <content>رقابت‌های بسکتبال با ویلچر جوانان زیر ۲۳ جهان، از ۱۶ شهریور آغاز شده و ۲۳ شهریور به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133260">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه خراسان‌جنوبی گفت: خراسان‌جنوبی دارای ۱۲ هزار و ۸۹۴ رقبه است.</content>
  </text>
  <text id="133261">
    <content>فرماندار لنجان گفت: درحال‌حاضر ۴۳ هزار دانش‌آموز در شهرستان لنجان مشغول به تحصیل هستند که با راه‌اندازی مسکن مهر این تعداد افزایش چشمگیری پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133262">
    <content>به گزارش ایرنا، ویسنته الکساندره، شاعر غنایی اسپانیایی و از شاعران نسل ۱۹۲۷ اسپانیاست و تحت تاثیر شیوه شاعری سوررئالیست ها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="133263">
    <content>معاون پرورشی و فرهنگی اداره‌کل آموزش‌وپرورش استان قم از مشارکت ۵۰۰ دانش‌آموز قمی در سازندگی مناطق محروم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133264">
    <content>رئیس پلیس پیشگیری نیروی انتظامی یادآور شد: کل جرایم در سطح کشوری نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته ۱ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="133265">
    <content>دستمزد اگر ۱۰ درصد و یا ۲۰ درصد هم اضافه شود هیچ فایده‌ای نخواهد داشت، چرا که مردم قدرت خریدشان پایین آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133266">
    <content>شاخص کل بورس روز گذشته در پایان داد و ستدها با رشدی ۲۶۱ واحدی به رقم ۵۶ هزار و ۵۵۱ رسید.</content>
  </text>
  <text id="133267">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی سیستان‌وبلوچستان از توزیع ۵ هزار جلد قرآن با تفاسیر مختلف در کانون‌های فرهنگی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133268">
    <content>ناصری از مسئول درآمد شبکه خواست تا تخفیفات ۴ ماهه اول ۹۲ را استخراج کرده و با مدت مشابه سال قبل مقایسه کند.</content>
  </text>
  <text id="133269">
    <content>این اتفاق در انتخابات سال ۲۰۰۸ موجب حذف بیش‌از پنجاه هزار رأی دهنده در ایالت جورجیا از روند انتخابات شد.</content>
  </text>
  <text id="133270">
    <content>این ادعا در حالی مطرح‌شده است که طی حملات اسرائیل به غزه تاکنون حداقل ۱۷ نفر شهید و ۱۵۰ تن زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133271">
    <content>زمانیان در پاسخ به این پرسش که چه اتفاقاتی باید رخ دهد تا نگاه به اقتصاد مقاومتی در بودجه ۹۴ مثبت باشد؟</content>
  </text>
  <text id="133272">
    <content>این مقدمه را شادروان علی حجتی کرمانی در سال ۱۳۵۴ بر کتاب اسلام و مشکل اختلاف طبقاتی؛ نوشته‌ی امام موسی صدر، نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="133273">
    <content>یکی از متهمان پرونده فساد بزرگ مالی گفت: من بسیجی کربلای ۵ هستم و تا کنون یک لقمه حرام نخورده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="133274">
    <content>این نمایشگاه شامل ۲۵۰ غرفه از جمله ۵۰ شرکت، دانشگاه و مرکز تحقیقاتی و ۱۷۰ شرکت و فرد دانش بنیان بود.</content>
  </text>
  <text id="133275">
    <content>بیشتر نقاط بدنه تو رفته و ۱۵۰ تیغه‌ی موتور راست صدمه دیده یا شکسته بود؛ یعنی موتور دیگر به درد نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="133276">
    <content>در اکتبر ۲۰۱۴، ۳ وکیل عربستانی به‌دلیل انتقاد از وزارت دادگستری به حبس بین ۵ تا ۸ سال محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="133277">
    <content>تیتر اصلی صفحه اول روزنامه‌های ورزشی امروز یکشنبه ۲۳ فروردین به مسائل فوتبال و حضور کی روش در تیم ملی اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="133278">
    <content>به اتفاقی که برای فئودور داستایوفسکی افتاد فکر کنید، کسی که در روسیه تزاری دهه ۱۸۶۰ زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="133279">
    <content>سرهنگ طالبی با اشاره به دستگیری ۲ سارق حین ارتکاب جرم گفت: سارقان پس‌از دستگیری به ۸ فقره سرقت قطعات خودرو در ساوه اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="133280">
    <content>کنفرانس محافظه‌کاران با هدف تبیین راهکار برای انتخاب مجدد در انتخابات مه ۲۰۱۵ صورت می‌گیرد اما استعفای این وزیر دومین ضربه نخست‌وزیر انگلیس محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133281">
    <content>به گفته مدیر هواشناسی قروه، ارتفاع برف به‌ثبت‌رسیده در ایستگاه هواشناسی شهر قروه تا این لحظه ۲۰ سانتی‌متر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133282">
    <content>در همین زمان شماره گذاری موتور سیکلت با ۴۹ درصد کاهش به ۳۹۸ هزار و ۸۷۲ موتور سیکلت رسید.</content>
  </text>
  <text id="133283">
    <content>به‌نظرم می‌رسد فصلی به کشمکش با پدرم گذشت که در تابستان ۱۹۱۶ در هجده‌سالگی‌ام بین من و او درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="133284">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره عشایر شیروان گفت: امسال ۴۰ درصد از اعتبارات مقام معظم رهبری برای راه عشایری شیروان تخصیص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="133285">
    <content>دبیر هیئت بازرسی انتخابات استان کرمانشاه گفت: برای هر ۲۰ صندوق اخذ رأی در استان کرمانشاه یک سربازرس نظارت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133286">
    <content>مدیر تیم امید فوتبال کشورمان گفت: وقتی هنوز ۱۳۲ میلیون تومان کمک کمیته ملی المپیک را نگرفته‌ام، چطور باید بابت هزینه‌ها اسناد ارائه کنم؟</content>
  </text>
  <text id="133287">
    <content>عثمانی‌ها به جهت ترس از استقلال اعراب در سال ۱۹۱۵، استان خودمختاری جبل لبنان را لغو کردند و حکومت نظامی اضطراری در آن برقرار کردند.</content>
  </text>
  <text id="133288">
    <content>حاتمی افزود: به‌زودی در مراسمی بهره‌برداری از ۲۰۰ طرح آماده شده توسط شرکت‌کنندگان در طرح هجرت سه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133289">
    <content>از سال ۱۳۵۷ و هم‌زمان با پیروزی انقلاب اسلامی ایران، آمریکا مسئولیت کنترل مصر را در منطقه برعهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133290">
    <content>قطعنامه ۳۴۵ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۷ ژانویه ۱۹۷۴ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی زبان چینی در شورای امنیت است.</content>
  </text>
  <text id="133291">
    <content>این مسئول یادآور شد: در پنج سال گذشته ۴۲۰ میلیارد ریال برای تخریب، بازسازی و مقاوم‌سازی فضاهای آموزش‌وپرورش در مدارس استان اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133292">
    <content>این سد قابلیت تنظیم سالانه ۲۴۵ میلیون متر مکعب آب را دارد و حدود ۳۰، ۰۰۰ هکتار زمین کشاورزی مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="133293">
    <content>سیارک ۱۱۵۹۵ یازده هزار و پانصد و نود و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۳ مه ۱۹۹۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133294">
    <content>از مجموع بیش‌از ۵۰ شبکه تلویزیونی ماهواره ای خارج کشور، حتی یک شبکه در دفاع از فرصت‌های اقتصاد ایران وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="133295">
    <content>خبرگزاری تسنیم: آتش‌سوزی جنگل‌های ایلام باعث از بین رفتن ۹۰ هکتار از عرصه های شلم در این استان شد.</content>
  </text>
  <text id="133296">
    <content>چهار اتاق عمل درگیر با عمل‌های سنگین و سخت بود و جراحان و پرسنل اتاق عمل ۲۴ ساعته سرپا بودند.</content>
  </text>
  <text id="133297">
    <content>به‌عنوان مثال فرض کنید که می‌خواهم یک اپل مک ۹۹۹ دلاری یا یک دوربین ۱۰۰۰ دلاری را در آمازون خریداری کنم.</content>
  </text>
  <text id="133298">
    <content>دبیرخانه هیات حمایت از کرسی‌ها که به‌مثابه سازمان اجرایی هیات فعالیت می‌کند، شامل یک شورای علمی مرکب از ۱۶ صاحب‌نظر و پنج کرسی علمی است.</content>
  </text>
  <text id="133299">
    <content>رضا نجفی روز چهارشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: ۴۸۹ میلیارد ریال برای خرید این مقدار گندم به کشاورزان سیستان‌وبلوچستان پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="133300">
    <content>رئیس هیئت پزشکی ورزشی استان در ادامه افزود: سال گذشته حدود ۱۰ باشگاه نیز در این زمینه پلمپ شدند.</content>
  </text>
  <text id="133301">
    <content>در توافق ژنو ۴ خطای راهبردی مرتکب شدند و هر چه گفتیم، شنیده نشد و با توهین پاسخمان را دادند.</content>
  </text>
  <text id="133302">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت بروجرد ادامه داد: درحال‌حاضر گوشت گوسفندی در بروجرد با قیمت بین ۲۳ تا ۳۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133303">
    <content>در این پیش‌نویس قطعنامه بر تعیین سقف زمانی برای پایان دادن به اشغالگری اسرائیل و تشکیل دولت فلسطین تا پایان سال ۲۰۱۷ تأکید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133304">
    <content>سرمایه‌گذاری نفتی در الجزایر الجزایر برای جذب سرمایه‌های خارجی طرح توسعه ۳۱ میدان نفتی خود را به مزایده گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="133305">
    <content>در هشت ماه اول سال ۱۳۹۱ تولید خودرو در ایران نسبت‌به سال پیش تقریباً نصف شد و به ۶۰۶ هزار و ۳۷۱ دستگاه رسید.</content>
  </text>
  <text id="133306">
    <content>اردوخانی، توسعه مناطق روستایی را گامی به سوی تحقق شعار سال ۹۱ مورد تاکید رهبر فرزانه انقلاب خواند.</content>
  </text>
  <text id="133307">
    <content>درهمین‌حال، واریز سهمیه بنزین خودروها بدون تغییر قیمت از ۲۴ امشب هم به نوعی تعویق اجرای فاز دوم هدفمندی یارانه‌ها را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="133308">
    <content>به گفته مقامات امنیتی کشور چاد، از این مجموعه ۸ گلوله خمپاره و مقادیری مواد انفجاری دست‌ساز کشف و ضبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133309">
    <content>البته بعدا که دیدند فیلم خوبی از آب درآمد، احساس کردند دستمزدش کم بوده و ۱۵۰ هزار تومان هم اضافه کردند!</content>
  </text>
  <text id="133310">
    <content>زمانی گفت: در دهه مبارک فجر ۱۵۴ تیم امدادی پزشکی در قالب دو هزار و ۴۶۴ تیم امدادی پزشکی به نقاط محروم استان اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133311">
    <content>به گزارش سرویس کودک جام نیوز، آیا می‌دانید … انسان با خوردن ۲۰ نیش از زنبور عسل خواهد مرد.</content>
  </text>
  <text id="133312">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۶۰، ۴۱۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۶۰، ۷۶۳ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133313">
    <content>در دیدار افتتاحیه لیگ برتر انگلستان تیم فوتبال لیورپول موفق شد با نتیجه ۱ بر صفر مقابل استوک به برتری برسد.</content>
  </text>
  <text id="133314">
    <content>به گزارش فارس، مجتبی علوی فاضل گفت: میزان شهریه‌ها بر اساس مصوبات مراجع قانونی بوده و هیچ افزایش شهریه‌ای تا مهرماه ۹۵ نخواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="133315">
    <content>رئیس سازمان تعزیرات حکومتی کشور افزود: از سال ۸۸ در راستای حمایت از حقوق مصرف‌کنندگان صلاحیت رسیدگی به پرونده‌ها به سازمان تعزیرات محول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133316">
    <content>مدیر انجمن علمی تعلیم‌وتربیت اسلامی حوزه علمیه قم از عضویت و فعالیت ۲۰۰ استاد و پژوهشگر حوزوی در این انجمن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133317">
    <content>آفتاب: تهران امروز نوشت: لایه خاکستری‌رنگ گرد و غبار از ساعت ۱۴ دیروز بار دیگر آسمان پایتخت را پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="133318">
    <content>در طول دهه ۱۹۷۰، پیش‌از به قدرت رسیدن ماهاتیر، کشور متوسط نرخ رشد ۸ درصدی را تجربه کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="133319">
    <content>ارتفاع این ناحیه از دریاچه‌ی ارومیه ۱، ۲۲۰ متر است ولی در نواحی غربی و جنوبی تا ۳، ۰۰۰ متر نیز می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133320">
    <content>عماد افروغ نماینده اسبق مجلس تاکنون بیش‌از ۲۴ کتاب نوشته که اکثر این آثار توسط سوره مهر، روانه بازار نشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133321">
    <content>کنگره آمریکا هفته گذشته طرح اوباما برای آموزش و تسلیح ۵ هزار معارض سوری را برای مقابله با داعش به تصویب درآورد.</content>
  </text>
  <text id="133322">
    <content>یعنی اگر قانون اجازه می‌داد که رئیس‌جمهور ۱۰ سال دیگر هم رئیس‌جمهور بماند، شما نباید معاون اول او را دستگیر می‌کردید؟</content>
  </text>
  <text id="133323">
    <content>شرکت بی‌پی گفت فارغ از این تفاهم جدید، انفجار پنج سال پیش حدود ۴۳ میلیارد دلار برایش خرج داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="133324">
    <content>در اواسط دهه ۵۰ تا ۶۰ بسیاری از متخصصین به‌ویژه پزشکان، روان‌شناسان و وکلا به شرایط ناگواری که از سقط جنین ناشی می‌شد، اشاره کردند.</content>
  </text>
  <text id="133325">
    <content>مرحوم آقای پرورش در تدوین قانون اساسی و اصل ۱۵۰ آن‌که مربوط به تشکیل سپاه پاسداران می‌شد، نقش محوری داشت.</content>
  </text>
  <text id="133326">
    <content>بر اساس اعلام روزنامه نیویورک‌تایمز، برای این پروژه، بودجه‌ای معادل ۲ میلیون دلار، توسط گروهی از هکرها و برنامه‌نویسان اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="133327">
    <content>بر اساس گزارش صندوق بین‌المللی پول، درحال‌حاضر میزان ذخیره طلای ایران بیش‌از ۸۰۰ تن و ذخیره ارزی کشور نیز بیش‌از ۱۱۰ میلیارد دلار است.</content>
  </text>
  <text id="133328">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جهاد کشاورزی کهگیلویه از معرفی ۷۱۳ پرونده طرح‌های کشاورزی کهگیلویه به بانک‌های عامل از ابتدای امسال تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133329">
    <content>فرمانده سپاه رزن گفت: یادواره شهدای شهرستان رزن ۲۷ آذرماه در مسجد علی‌بن ابی‌طالب شهرک فرهنگیان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133330">
    <content>اختیارات مجمع در اکتبر سال ۲۰۰۲ به حالت تعلیق درآمد، اما در تاریخ ۸ مه سال ۲۰۰۷ دوباره به حالت قبلی بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="133331">
    <content>مجلس نمایندگان و سنای آمریکا با طرحی موافقت کرد که بر اساس آن ۴۸۷ میلیون دلار به برنامه‌های موشکی رژیم صهیونیستی اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="133332">
    <content>تا آن موقع ۱۱ بچه داشتم، دو ماه بعد از ورودم به این کشور، احساس سلامت و تندرستی می‌کردم، مثل زمان قدیم خودمم.</content>
  </text>
  <text id="133333">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت هندیجان از توزیع ۳۵ تن مرغ منجمد به‌مناسبت تامین مایحتاج شهروندان در ماه رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133334">
    <content>آفتاب: به گزارش مهر؛ آخرین سهمیه بنزین نیمه یارانه‌ای پائیز تا ساعت ۲۴ بامداد امروز جمعه اول آذر ماه به کارت‌های هوشمند سوخت واریز شد.</content>
  </text>
  <text id="133335">
    <content>شش روز پس‌از شروع مسابقه در تاریخ ۸ ژانویه برام بعد از ۱۵ دقیقه استراحت روز به سمتم اسکی کرد.</content>
  </text>
  <text id="133336">
    <content>بیماران دوقطبی حدود ۱۰ درصد مواقع در وضعیت شیدایی هستند، ۴۰ درصد اوقات افسرده‌اند و در ۵۰ درصد اوقات در حالتی خنثی به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="133337">
    <content>امکان بارگذاری اطلاعات کتاب‌ها برای ثبت‌نام‌کنندگان در سیزدهمین نمایشگاه بین‌المللی کتب کاربردی و دانشگاهی از یکشنبه، ۱۷ آبان‌ماه، فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133338">
    <content>گرچه آبله تا ۱۹۸۰ از دنیا زدوده نشد، نقداً از اروپا زدوده شده بود و از دهه‌ی ۱۹۳۰ هیچ موردی در صربستان گزارش نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="133339">
    <content>من زندگی‌ام را در تکواندو گذراندم با تکواندو بزرگ شدم، ۲۴ سال عمر کمی نیست که من وقف تکواندو کردم.</content>
  </text>
  <text id="133340">
    <content>پس‌از استقلال از انگلستان، در سال ۱۹۵۳ م نوع حکومت خود را جمهوری با یک مجلس قانون‌گزاری اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="133341">
    <content>حملات رژیم صهیونیستی به نوار غزه از روز چهار شنبه تاکنون منجر به شهادت ۲۵ نفر و زخمی شدن بیش‌از ۲۶۰ تن دیگر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133342">
    <content>دشتی ادامه داد: با مساعدت خیرین، در طول ماه مبارک رمضان ۱۲۸ هزار مددجوی کمیته امداد امام‌خمینی استان در ۶۲۴ مسجد اطعام شدند.</content>
  </text>
  <text id="133343">
    <content>مسئول تربیت بدنی گروه ۲۴ بعثت بروجرد گفت: به مناسبت دهه فجر مسابقه دوومیدانی به مسافت سه کیلومتر در بروجرد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133344">
    <content>او ۲۰ روز در بغداد بود و ۱۹ خرداد ۱۳۶۴ به جمع دوستانش در اردوگاه موصل یک قدیم پیوست.</content>
  </text>
  <text id="133345">
    <content>مصرف جهانی گاز طبیعی نیز در طی این دوره با افزایش ۶۹۴ میلیارد مترمکعبی به ۳۳۹۳ میلیارد مترمکعب در سال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="133346">
    <content>مسئول تعاون اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی شهرستان دامغان تصریح کرد: ۵۱۷ شرکت تعاونی در قالب ۱۴ گرایش در شهرستان دامغان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="133347">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمانشاه گفت: طرح نشاط معنوی به‌منظور غنی‌سازی اوقات فراغت نوجوانان و جوانان در ۱۸ بقعه استان کرمانشاه اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133348">
    <content>در کشورهای توسعه‌یافته، حدود ۶۰ درصد و در کشورهای در حال توسعه بیش‌از ۹۰ درصد بودجه به حقوق و مزایای کارکنان تخصیص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="133349">
    <content>این شرط به‌طور ضمنی در بازار سرمایه مسلم است که می‌توان به استناد ماده ۲۲۵ قانون مدنی آن را به‌منزله شرط ضمن عقد تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="133350">
    <content>دانا سامر تا اواسط دهه ۱۹۸۰ که هنوز موسیقی دیسکو محبوب بود، بسیار فعال بود و هر سال یک صفحه جدید منتشر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="133351">
    <content>احتمال قریب به یقین، هکرها به اطلاعات سیاسی ستاد کلینتون درخصوص انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ امریکا دست یافته بودند.</content>
  </text>
  <text id="133352">
    <content>در مرحله یک چهارم نهایی جام جهانی زیر ۱۷ سال فوتبال ۲۰۱۳ امارات از ساعت ۱۶ و ۳۰ دقیقه امروز سوئد به مصاف هندوراس رفت.</content>
  </text>
  <text id="133353">
    <content>سود خالص این کمپانی در سه ماهه منتهی به ۳۱ دسامبر ۲۰۱۳ بالغ بر ۱۵۰ میلیون دلار ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="133354">
    <content>من همیشه رویای پوشیدن پیراهن شماره ۱۰ را داشتم و هر وقت که این اتفاق بعید به‌نظر برسد، تیمم را عوض می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="133355">
    <content>رئیس مرکز کنترل ترافیک راهور ناجا از کشته شدن ۲۰ و مصدومیت ۱۷ نفر طی ۳ حادثه رانندگی در روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133356">
    <content>این پالایشگاه به‌منظور فرآوری روزانه ۲۰۰ هزار بشکه نفت و ایجاد ۱۰ هزار فرصت شغلی مستقیم و غیرمستقیم ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133357">
    <content>رئیس تعاون روستایی دزفول افزود: سطح زیر کشت محصول پیاز شهرستان در سال جاری دو هزار و ۴۰۰ هکتار عنوان بود.</content>
  </text>
  <text id="133358">
    <content>شرفی افزود: ۱۶۰ نفر از ورزشکاران رشته تکواندو در کانون فرهنگی ورزشی کوثر شهرستان عضو هستند و در مسابقات ورزشی شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133359">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون حمل‌ونقل سازمان راهداری و حمل‌ونقل جاده‌ای کشور گفت: بیش‌از ۹۰ درصد حمل‌ونقل کشور به‌صورت زمینی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133360">
    <content>انجمن تسکین فعالیت خود را سال ۱۳۸۹ با هدف شناخت و برطرف نمودن نیازهای کودکان مبتلا به سرطان در تبریز آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133361">
    <content>قانون جدید مبارزه با تروریسم مصوب ۱۲ فوریه ۲۰۱۵ درباره اعطای مسئولیت‌های جدید به مقام‌های محلی، مدارس و دانشگاه‌ها به‌منظور جلوگیری از افراط گرایی است.</content>
  </text>
  <text id="133362">
    <content>ضریب هوشی یک فرد بزرگسال دارای این نشانگان ممکن است ۵۰ باشد که به‌اندازه ضریب هوشی یک بچه ۸ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="133363">
    <content>فاصله ۲۵ میلیون کیلومتری در مقیاس نجومی فاصله کمی از زمین به حساب می‌آید و همین باعث وحشت برخی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133364">
    <content>در سپتامبر ۱۹۸۲ یانگ به پست رئیس اول کمیسیون مرکزی نظامی ترفیع درجه یافت که مسئولیت اصلی آن انجام امور جاری کمیسیون مرکزی نظامی بود.</content>
  </text>
  <text id="133365">
    <content>درعین‌حال فردا قرار است تد کروز، نامزد انتخابات سال ۲۰۰۸ نیز در یک کنفرانس در منچستر سخنرانی کند.</content>
  </text>
  <text id="133366">
    <content>سیارک ۱۰۵۳۸ ده‌هزار و پانصد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۱ نوامبر ۱۹۹۱ کشف شد.</content>
  </text>
</textCollection>