<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="133367">
    <content>خواجویی گفت: تعهد این اداره ۶۰۰ نفر در بخش اشتغال است که تاکنون ۵۸ درصد آن محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133368">
    <content>در هشتم اکتبر ۱۹۹۸، ژوزه ساراماگو، پس‌از چندین سال که در فهرست خصوصی و کوتاه نامزدهای نوبل ادبیات بود، این جایزه را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="133369">
    <content>گروه اجتماعی: روز گذشته، ۳۰ بهمن‌ماه اولین یادواره ۲۷ شهید روحانی استان آذربایجان غربی در ارومیه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="133370">
    <content>شورای وزیران روسیه در روزهای ۱۰ و ۲۹ نوامبر و سپس ۵ دسامبر ۱۹۱۲ در پترزبورگ تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="133371">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست اداره‌کل تعزیرات حکومتی استان البرز از ممنوع الخروجی ۱۰۰ تن از محکومان تعزیرات حکومتی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133372">
    <content>این مسئول مساحت شهرک صنعتی چمستان نور را ۲۶ هکتار اعلام و بیان داشت: واحدهای بهره‌برداری شهرک صنعتی چمستان نور ۵۷ مورد است.</content>
  </text>
  <text id="133373">
    <content>در تابستان ۱۳۶۱ با شناسایی کامل این گروهک، نوشین نفیسی، همسرش، بهمن محمودی و چند عضو دیگر بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="133374">
    <content>رک: بیانیه حیدر مشتت در تاریخ ۶ جمادی الثانی ۱۴۲۴ که دو بار از احمد اسماعیل با عنوان شیخ احمد یاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133375">
    <content>پس‌از وفات حضرت اسماعیل در ۱۳۰ سالگی و دفن او در حجر، قیدار جانشین پدر می‌شود و مردم را به توحید دعوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133376">
    <content>لازم به ذکر است در این مراسم از ۱۶ نفر از پژوهشگران و معلمان پژوهنده برگزیده آموزش‌وپرورش خراسان جنوبی تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="133377">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش از جزئیات تکمیل ظرفیت و زمان اعلام نتایج دوره کارشناسی ارشد ناپیوسته سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133378">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بهره‌وری اقتصادی اداره کل اوقاف و امور خیریه مازندران گفت: موقوفه موسی اشرفی ۱۸۵ هکتاری کلاک بهشهر تعیین تکلیف شد.</content>
  </text>
  <text id="133379">
    <content>ازاین‌گذشته، وزیر محترم نفت نیز در سال ۱۳۷۷ حجم گاز مورد نیاز برای تزریق را روزانه ۲۷۰ میلیون مترمکعب اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133380">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس مرکز امور شوراهای حل اختلاف کشور، گفت: شوراهای حل اختلاف در سطح کشور ۵۰ درصد پرونده‌های قضایی را رسیدگی و مختومه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133381">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: دوره آموزش تواشیح و سرودهای قرآنی از پنجشنبه، هشتم اسفند آغاز شده و تا پایان فروردین ۹۳ ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="133382">
    <content>این کمیته همچنین از طریق ۱۸ دستگاه پخش مستقیم موجود در ۱۸ سفارت، این انتخابات را پیگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133383">
    <content>محاکمه سعید مرتضوی دادستان پیشین تهران و مدیرعامل سابق سازمان تأمین اجتماعی به‌صورت غیرعلنی در شعبه ۷۹ دادگاه کیفری استان تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133384">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران؛ بانک مرکزی امروز یکشنبه ۳ اسفند، نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="133385">
    <content>سیارک ۴۲۵۳ چهار هزار و دویست و پنجاه و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۱ اکتبر ۱۹۸۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133386">
    <content>طی این سال‌ها بیش‌از هزار نفر موفق به حفظ قرآن شده‌اند که از این بین حدود ۸۵۰ نفر موفق به کسب مدرک حفظ شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133387">
    <content>میزان کلسترول مصرفی همراه غذا در بعضی از کشورها مثل آمریکا حدود ۵۰۰ تا ۶۰۰ میلی‌گرم در روز است.</content>
  </text>
  <text id="133388">
    <content>اسپن: ما در نروژ از گذشته‌های دور فوتبال انگلستان را دنبال می‌کردیم، فکر می‌کنم از سال ۶۸ بود.</content>
  </text>
  <text id="133389">
    <content>متخصصان شش گانه علوم توان بخشی استفاده از کتاب به میزان ۶۷ درصد را به‌عنوان کانال رسمی کسب اطلاعات مفیدتر می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="133390">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان اردبیل گفت: درحال‌حاضر ۲۳۱ تعاونی مسکن در استان اردبیل شکل‌گرفته که با ۳۰ هزار عضو فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133391">
    <content>پس‌از تغییرات اساسی شکل‌گرفته در این الفبا در سال‌های ۱۹۰۰ و ۱۹۳۰ یک دوره ثبات برای این الفبا پیش آمد.</content>
  </text>
  <text id="133392">
    <content>زمانی‌که این ماده به زخم‌های سوختگی کوچک در خرگوش و موش اعمال شد، زمان التیام آن‌ها تا ۵۰ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="133393">
    <content>این گروه که سراسر پارسال به انتظار کاهش بیشتر قیمت، از خرید صرف‌نظر کرد، هم‌اکنون می‌تواند با نرخ‌های فروردین ۹۳، آپارتمان معامله کند.</content>
  </text>
  <text id="133394">
    <content>در سال ۱۳۸۴ به‌عنوان معاون رئیس‌جمهور ایران و رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران منصوب شد و تا تیر ۱۳۸۸ به‌عنوان رئیس آن فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="133395">
    <content>حقیقت شماره‌ی ۲: علی‌رغم این‌که می‌توانید همه را داشته باشید، باید بگویم که نمی‌توانید همه را در یک زمان داشته باشید!</content>
  </text>
  <text id="133396">
    <content>شبکه ترانزیت گاز اوکراین با ظرفیت انتقال ۱۴۰ میلیارد مترمکعب گاز، ۸۰ درصد گاز روسیه را به اروپا ترانزیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133397">
    <content>بخشی از سرزمین کشور سومالی که در حدود ۶۳۸۰۰۰ کیلو متر مربع بود در سال ۱۸۸۱ م به چنگ انگلستان استثمارگر و متجاوز افتاد.</content>
  </text>
  <text id="133398">
    <content>شب عید فطر سال ۶۱، شبی به‌یادماندنی و فراموش‌نشدنی برای رزمندگان بود که در عملیات رمضان حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="133399">
    <content>پروتکل الحاقی فعلی از نظر امریکا مربوط به دهه ۱۹۹۰ و دورانی است که چندان آشنایی با نحوه بکارگیری آن نبود.</content>
  </text>
  <text id="133400">
    <content>من عاشق کار تیمی و ساختن تیم هستم، آنقدر که چند کتاب درباره‌ی آن نوشته‌ام، از جمله ۱۷ قانون مسلم کار تیمی.</content>
  </text>
  <text id="133401">
    <content>مدیرعامل انجمن حمایت زندانیان مراغه گفت: با آغاز ماه مبارک رمضان توزیع ۳۵۰ سبد غذایی میان خانواده زندانیان نیازمند در مراغه شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="133402">
    <content>بعد از سقوط دولت مصدق در سال ۱۹۵۳ که آزادی‌های سیاسی در سراسر ایران سرکوب گردید فعالیت حزب دموکرات کردستان نیز دچار اختلال شد.</content>
  </text>
  <text id="133403">
    <content>او در سال ۱۳۴۸ برای ادامه‌ی تحصیلات علوم دینی به قم بازگشت و هم‌زمان با تحصیل، به تدریس دروس سطح و عالی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="133404">
    <content>فانی افزود: ۴۸۰۰ مدرسه زیر ۵ دانش‌آموز در کشور وجود دارد که در راستای وظایف خود انجام وظیفه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133405">
    <content>رئیس مرکز تحقیقات خلیج فارس خاطر نشان کرد: بر اساس این تحقیق مردم این کشور در طول سال به‌طور میانگین ۱۷ کتاب را مطالعه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133406">
    <content>تسهیلات وام ۸۰ میلیون تومانی به ۱۲۵۱ شعبه بانک مسکن ابلاغ شده‌است و متقاضیان می‌توانند از فردا برای افتتاح حساب اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="133407">
    <content>مسئول بسیج سازندگی استان همدان اضافه کرد: درحال‌حاضر حدود ۸۰۰ نفر در سطح استان در حال بافت تابلو فرش و فرش هستند.</content>
  </text>
  <text id="133408">
    <content>در آیه های ۱۷۲ و ۱۷۳ سوره ای اعراف هم خداوند از عهد الست و عهد فطرت نام‌برده است.</content>
  </text>
  <text id="133409">
    <content>منظور دقیق از این سخن چیست و پاسخ بازدارنده مردم یمن به عربستان با گذشت ۱۲۰ روز از یمن چه خواهد بود؟</content>
  </text>
  <text id="133410">
    <content>سیارک ۲۱۱۰۹ بیست و یک هزار و صد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ سپتامبر ۱۹۹۲ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133411">
    <content>جیمز باند ۰۰۷: سنگ خونین یک بازی ویدئویی به سبک تیراندازی سوم شخص و بیست و چهارمین سری از بازی‌های جیمز باند می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133412">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد شهرستان خرم‌دره گفت: در هفت سال گذشته ۶۵۱ فقره جهیزیه برای نو عروسان زیر پوشش کمیته امداد خرم‌دره تدارک‌دیده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="133413">
    <content>عصر امروز و در چهارچوب دور چهارم سفرهای استانی، اولین توربین ۲۵۰ مگاواتی آبی ساخت کشور با حضور محمود احمدی‌نژاد رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="133414">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: مدیرکل آموزش‌وپرورش کهگیلویه و بویراحمد از شرکت ۵۷ هزار دانش‌آموز و فرهنگی در سامانه طرح نور در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133415">
    <content>دولت اوباما در سراسر پاکستان، یمن و سومالی پس‌از نخستین حمله، بیش‌از ۳۹۰ حمله دیگر را ظرف پنج سال اجرا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133416">
    <content>قبل‌از شهادت شهدای اقتدار بین ما خانواده‌ها ارتباطی نبود من فقط در مجموعه ۳۹ نفری که شهید شدند آقای نواب و آقای سلگی را می‌شناختم.</content>
  </text>
  <text id="133417">
    <content>پس‌از بحران مالی ۲۰۰۸ مانند دوران پس‌از بحران بزرگ ۱۹۲۹، توجه به برنامه‌های اصلاحات پولی و مالی گسترش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133418">
    <content>بهای هر بشکه نفت خام دبلیو تی آی آمریکا با دو دلار و چهار سنت کاهش، در سطح ۹۷ دلار و ۹۹ سنت تثبیت شد.</content>
  </text>
  <text id="133419">
    <content>در سال ۱۹۴۹، اعلامیه لندن امضا شد و ایجاد اتحادیه کشورهای مشترک المنافع مدرن و تصویب نام فعلی آن انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133420">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی آمل گفت: آمل با جمع‌آوری ۵۹۷ میلیون تومان کمک‌های مردمی بیشترین کمک‌های جشن رمضان مازندران را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="133421">
    <content>در تحقیقات اولیه به‌نظر می‌رسید مردی ۶۰ ساله لحظاتی قبل‌تر از پشت‌بام ساختمان خود را به پایین پرتاب کرده و به‌شدت مجروح شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133422">
    <content>یکی از دیدنی‌های باغ تاریخی، برج طرح گوتیک آن است، که حدود ۹۴ متر ارتفاع دارد و ساخت آن در دهه‌ی ۱۸۶۰ به پایان رسیده.</content>
  </text>
  <text id="133423">
    <content>الکساندر روزنبرگ در سال ۱۹۴۶ در سالزبورگ اتریش به دنیا آمد و درجه دکتری اقتصاد خود را از دانشگاه جان هاپکینز اخذ کرد.</content>
  </text>
  <text id="133424">
    <content>حجت‌الاسلام‌والمسلمین سید محمدباقر عبادی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در بیرجند اظهار کرد: حماسه‌سازان ۱۳ آبان تمام ملت ایران به‌ویژه دانش‌آموزان و دانشجویان هستند.</content>
  </text>
  <text id="133425">
    <content>شش سال بعد، نه‌تنها هیئت منصفه از این شرکت حمایت کرد، بلکه جونز اکنون ملزم به پرداخت ۱۴۵ هزار دلار به این شرکت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133426">
    <content>پس‌از جنگ دوم جهانی و در خلال شکوفایی پاینده‌ی دهه‌ی ۱۹۵۰ تا اوایل دهه‌ی ۱۹۷۰ نظریه‌هایی درباره‌ی پایان پدیده‌ی بحران ساخته‌وپرداخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="133427">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری تسنیم، مذاکره کننده هسته‌ای پیشین کشورمان پیشنهاداتی ۳ مرحله‌ای و متقابل برای حل‌وفصل موضوع هسته‌ای ایران ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="133428">
    <content>او این مثنوی را در مدت چهل روز در حدود ۱۳۰۰ بیت سرود و موضوع آن همانند مخزن‌الاسرار اخلاق و حکمت است.</content>
  </text>
  <text id="133429">
    <content>قائم‌مقام دبیرکل ستاد مبارزه با مواد مخدر گفت: بر اساس شیوع شناسی صورت‌گرفته از جمعیت عمومی کشور، کف سن اعتیاد در کشور ۱۵ سال است.</content>
  </text>
  <text id="133430">
    <content>این فضاپیما برای صرفه‌جویی در انرژی به مدت ۳ سال به‌صورت غیرفعال بود تا در فاصله مکانی نظر فعالیت خود را آغار نماید.</content>
  </text>
  <text id="133431">
    <content>اما پس‌از معاملات هفته گذشته، کارگزار عرضه کننده محصولات راه‌آهن از ۱۶ عرضه این شرکت در روزهای دوشنبه و چهارشنبه هفته جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133432">
    <content>او با آن کلاه کابویی سفید معروفش از دهه‌ی ۲۰ تا اواسط دهه‌ی ۴۰ در بیش‌از ۹۰ فیلم ایفای نقش کرد.</content>
  </text>
  <text id="133433">
    <content>بر همین اساس کمیته انضباطی وی را یک جلسه محروم و به پرداخت مبلغ ۱۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="133434">
    <content>بر پایه این پیگیری‌ها، تا ساعت ۲۴ امشب، چهارم فروردین‌ماه تردد انواع کامیون و تریلر در محور فیروزکوه ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="133435">
    <content>کشور من به‌عنوان استعمار بریتانیای کبیر طی سال‌های ۱۶۰۰ تا اواسط ۱۷۰۰ میلادی تحت فشار اقتصادی و سرکوب مذهبی بود.</content>
  </text>
  <text id="133436">
    <content>اسطوره اسبق منچستریونایتد معتقد است کاپیتان با تجربه و ۳۴ ساله لیورپول ۳ سال دیگر می‌تواند در اوج بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="133437">
    <content>گروه گازپروم از طریق شرکت تابعه گازپروم نفت، به‌طور میانگین روزانه یک میلیون و ۱۰۰ هزار بشکه، نفت خام نیز تولید می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="133438">
    <content>در ابتدا قرار بود در ۲۱ دسامبر ۲۰۱۸ عرضه شود، سونی تاریخ را یک هفته زودتر در ۱۴ دسامبر تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="133439">
    <content>رستمی افزود: در راستای توسعه محورها نیز ۲۸ کیلومتر از حاشیه های حریم جاده‌ها آزادسازی و بیش‌از ۱۰ هکتار از باغ‌های حریم جاده‌ها قلع‌وقمع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133440">
    <content>استقلال خوزستان ۱ راه‌آهن ۰ تیم فوتبال استقلال خوزستان در یکی از دیدارهای هفته یازدهم موفق شد مقابل راه‌آهن پیروزی برسد.</content>
  </text>
  <text id="133441">
    <content>با وجود گذشت بیش‌از ۱۴ سال از تصویب این طرح، هنوز سرنوشت نهایی این طرح و زمان اجرای کامل آن مشخص نیست.</content>
  </text>
  <text id="133442">
    <content>مدیرعامل سازمان قلعه دختر و قلعه اردشیر از احداث پارکی به مساحت ۲۴ هزار مترمربع در خیابان ۱۷ شهریور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133443">
    <content>گرفتنم و تا چهار صبح ۶ بار از من بازجویی کردن دیدن من هر بار همون صحبت‌ها رو می‌گم.</content>
  </text>
  <text id="133444">
    <content>از سوی جشنواره فیلم مقاومت ۲۵ تیر به‌عنوان آخرین مهلت ارسال آثار به بخش جلوه گاه نور اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="133445">
    <content>برخی از محققان می‌گویند: باآن‌که در گذشته سطح بهداشت، رفاه و پیشرفت‌های علمی اندک بوده‌است، کسانی ۱۵۰ تا ۱۸۰ سال عمر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133446">
    <content>لازم به ذکر است، پلاتینی در زمان بازی فوتبال ۳ مرتبه موفق به کسب جایزه توپ طلا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133447">
    <content>در این چارچوب تاکنون برای مشارکت در ۱۴۵ طرح کارآفرینی در سطح کشور، بیش‌از ۱۶ هزار و ۸۸۳ میلیارد ریال توسط بنیاد برکت سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133448">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از ایلام، حاتم محمدی فرزند محمد متولد ۱۲۶۹ در سن ۱۲۳ سالگی به پای صندوق رای رفت.</content>
  </text>
  <text id="133449">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پرورش آموزش‌وپرورش بویراحمد گفت: ۲۰ هزار دانش‌آموز بویراحمدی در دو مقطع راهنمایی و متوسطه در مسابقه درس‌هایی از قرآن شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="133450">
    <content>به‌علت سطح بالای آلودگی رادیواکتیو، برگه‌های مقالاتی که او در دهه ۱۸۹۰ میلادی نوشته بود، به‌عنوان مواردی خطرناک جهت لمس در نظر گرفته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133451">
    <content>در اواخر دهه ۱۹۶۰ و اوایل ۱۹۷۰ فناوری تلویزیون به‌دلیل تاثیر دوربرد در اکثر خانوارهای جامعه، چندین کانال را به آموزش اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="133452">
    <content>در بخش نمایش بین‌الملل سومین جشنواره تلویزیونی جام‌جم، ۴ کشور به جز ایران به رقابت با یکدیگر می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="133453">
    <content>برابر با سرشماری سال ۲۰۰۰ جمعیت این شهرستان معادل ۲۰۳، ۱۷۱ نفر می‌باشد و برآورد سال ۲۰۱۰ جمعیت را ۲۲۰، ۰۰۰ نفر نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="133454">
    <content>سکه بهار آزادی طرح جدید امروز با ۶۵۰۰ تومان افزایش ۹۳۷ هزار تومان و دلار با ۱۲ تومان افزایش ۳۶۴۸ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="133455">
    <content>بوعلی خاطرنشان کرد: بیش‌از ۲ هزار و ۴۰۰ متر مربع پروژه عمرانی توسط مهندسی سپاه فتح استان در قالب ۴ پروژه بهره‌برداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133456">
    <content>یکی از مراجعین من، اشلی، در سال ۲۰۰۲ درحالی‌که اقتصاد در حال فروپاشی بود شغل خود را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="133457">
    <content>با ادامه‌ی این وضعیت، عسکراولادی و احمد توکلی ۱۰ روز پس‌از نوشتن این نامه، به حالت اعتراض از سمت خود استعفا نمودند.</content>
  </text>
  <text id="133458">
    <content>سونامی فیلمی به کارگردانی میلاد صدرعاملی، نویسندگی میلاد صدرعاملی و علی اصغری و تهیه‌کنندگی علی سرتیپی محصول سال ۱۳۹۷ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="133459">
    <content>عصر آخرین روز پاییز سال ۹۲ بود که وقوع حادثه‌ای ناگوار در خشکه بیجار استان گیلان، مسیر زندگی دو دختر ۱۴ ساله را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="133460">
    <content>قتل چهره‌های سیاسی برجسته در خلال سال‌های ۱۹۸۱ و ۱۹۸۲ نیز به احتمال بسیار زیاد به این موضوع مربوط می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="133461">
    <content>پنج انتخاب برای یک فیلم خانه سینما ۱۱ روز قبل‌از برگزاری جشنواره فیلم فجر آیین نامه خود را در خصوص شمارش آرای مردمی منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="133462">
    <content>آن‌چه که ما پذیرفته‌ایم این است که در دوره ۶ ماهه ظرفیت غنی‌سازی خود را افزایش و توسعه ندهیم.</content>
  </text>
  <text id="133463">
    <content>اگر به شصت درصد باقیمانده نرسید و فقط به ۴۰ یا ۲۵ یا حتی ده درصد دیگر قابلیت‌های خود دست پیدا کنید، چه اتفاقی می‌افتد؟</content>
  </text>
  <text id="133464">
    <content>ربع سکه نیز به قیمت ۲۷۱ هزار تومان عرضه شد که در تاریخ سوم دی‌ماه قیمت آن ۲۷۱ هزار و ۵۰۰ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="133465">
    <content>ابوترابی در فروردین و اردیبهشت ۱۳۶۵ که برابر با رجب و شعبان ۱۴۰۶ بود بارها درباره موضوعات مختلف سخنرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="133466">
    <content>رئیس کتابخانه‌های عمومی بهمئی از گفت: ۴ هزار و ۵۰۰ نفر در کتابخانه‌های عمومی شهرستان بهمئی عضویت فعال دارند.</content>
  </text>
  <text id="133467">
    <content>یحیی جثه‌ای درشت داشت و وزنش حدود ۱۲۰ کیلو می‌شد، یا مهدی‌زاده که از لاغری داشت خرد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="133468">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد اسلامی استان زنجان، دانش آموخته دکترای اقتصاد که در سال ۱۳۶۷ عضو هیات علمی واحد زنجان بود.</content>
  </text>
  <text id="133469">
    <content>درعین‌حال که در این فاصله ۵۰ تا ۶۰ ساله ضربه‌های بسیاری به‌دلیل تفاوت‌های موجود در این دو بخش پذیرفتم.</content>
  </text>
  <text id="133470">
    <content>اگر چنین است چرا این فرمول را نمی‌شود به‌کار بست و در عرض چند سال مثلا ۲۰ حافظ و سعدی تولید کرد؟</content>
  </text>
  <text id="133471">
    <content>این مذاکرات به برپایی دولت امارات متحده‌ی عربی در ۱۹۷۱ و توافق درباره‌ی جزیره‌های مورد اختلاف در خلیج‌فارس انجامید.</content>
  </text>
  <text id="133472">
    <content>بر اساس نامه نیروهای کماندوی پاکستان، ۱۸۷ تروریست حزب متحده قومی پاکستان در واقع کارکنان شاخه نظامی این حزب هستند.</content>
  </text>
  <text id="133473">
    <content>این برج در ۱۹۸۳ ساخته گردید، و ۲۷۷ متر ارتفاع دارد، که در سال ۲۰۰۹ چهارمین برج بلند تگزاس بود.</content>
  </text>
  <text id="133474">
    <content>تیم فوتبال پرسپولیس با شکست استقلال اهواز ۴ پله در جدول لیگ برتر صعود کرد و به رده هفتم رسید.</content>
  </text>
  <text id="133475">
    <content>تعطیلی سکوهای نفتی خلیج مکزیک در هنگام این طوفان، سبب از دست رفتن ۱۲ درصد از کل تولید نفت خام این منطقه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133476">
    <content>آهن در خاور نزدیک باستان در هزاره ۲ پیش‌از میلاد در آناتولی یا قفقاز با ریخته‌گری و فلزکاری آهن آغاز گشت.</content>
  </text>
  <text id="133477">
    <content>پس‌از جنگ، با درجه سرهنگ دومی در ستاد به مدت سه سال از ۱۹۲۰ تا ۱۹۲۳ به مطالعه دلایل شکست آلمان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="133478">
    <content>البته او می‌داند که چه موقع آن شوخی را تمام کند، نظیر زمانی‌که در سراسر لندن در ماه آگوست ۲۰۱۱ آشوب بود.</content>
  </text>
  <text id="133479">
    <content>پرل در آگوست سال ۱۹۰۱ به‌همراه والدینش برای مرخصی دیگری به ایالات‌متحده بازگشت و تا آگوست سال ۱۹۰۲ همان‌جا ماند.</content>
  </text>
  <text id="133480">
    <content>راه دوازدهم کاهش بدین صورت ۶ پایه معمولی، یک دانه کم کنید تا آخر مجموع ۴۲ پایه باشد.</content>
  </text>
  <text id="133481">
    <content>سال ۱۹۹۴ که جام‌جهانی در آمریکا انجام شد، علی‌رغم در جریان بودن جنگ، مسابقات فوتبال به اولویت مردم تبدیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133482">
    <content>در روز ۳۰ بهمن ۱۳۵۷، نیروهای پاسدار انقلاب، املاک و کاخ شاهنشاهی در بابل را تصرف کردند.</content>
  </text>
  <text id="133483">
    <content>یا آقای هاشمی رفسنجانی که فکر می‌کنم در سال ۱۳۶۱ گفته بود: جنگ با یک ضربه کاری دیگر پایان خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="133484">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره کل اوقاف و امور خیریه استان قزوین گفت: ۸۷ هکتار از اراضی موقوفه در قزوین از دست متصرفان خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="133485">
    <content>تا قبل‌از سال ۱۹۸۰، هرگونه اثر مذهب در درمان بیماران روانی را به‌طور کامل در بخش‌های روان‌پزشکی تعدادی از بیمارستان‌های آموزشی در ایالات‌متحده، حذف نمودند.</content>
  </text>
  <text id="133486">
    <content>فرمانده قرارگاه عملیاتی لشکر ۲۸ پیاده کردستان گفت: ۳ هزار و ۱۴۴ شهید از کل شهدای ارتش، متعلق به لشکر ۲۸ پیاده کردستان است.</content>
  </text>
  <text id="133487">
    <content>شیخ، پیشوای مذهبی ۴۰ میلیون شیعه در آن روز بود و وجوهات فراوانی دریافت می‌کرد بااین‌همه، همانند مستمندان زندگی می‌کرد که شرحش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="133488">
    <content>اقدام اخیر با هدف دامن زدن به بحران در سوریه ادعای مطرح‌شده در خصوص شکنجه و کشتار ۱۱ هزار زندانی توسط رژیم اسد است.</content>
  </text>
  <text id="133489">
    <content>رضا قوچان‌نژاد قهرمانی پیش‌بینی نشده که ضربات پایانی تیزش در هر ۳ بازی پایانی پاسخ بسیار خوبی به منتقدان خانگی‌اش داد.</content>
  </text>
  <text id="133490">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه ناحیه بهار گفت: ۴۶ هیئت امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر در پایگاه‌های مقاومت تشکیل شده و دراین‌راستا گام‌های مؤثری برداشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133491">
    <content>زیان‌دیدگان اصلی انحلال سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی، دولت، مردم، سند چشم‌انداز ۱۴۰۴ جمهوری اسلامی ایران و اهداف توسعه کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="133492">
    <content>عنابستانی تأکید کرد: براساس سند توسعه اشتغال چهارمحال‌وبختیاری باید تا پایان سال ۱۳۹۴، زمینه اشتغال مستقیم ۵۵ هزار نفر در استان فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="133493">
    <content>بر خلاف این جریان تبلیغاتی، حزب‌الله لبنان در انتخابات ماه مه ۲۰۱۸ به پیروزی تاریخی مهمی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="133494">
    <content>برخی ناشران بخش عمومی در بیست و نهمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران ضوابط و تخفیف مصوب ۱۰ درصدی این نمایشگاه را رعایت نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133495">
    <content>فورد بزرگ و نقره‌ای مدل ۲۰۰۲ حالا دیگر اسکلتی سیاه و فلزی شده بود و هنوز دودی رقیق و شیری‌رنگ از آن به آسمان می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="133496">
    <content>ابراهیم یزدی، اولین وزیر امور خارجه‌ی حکومت جمهوری اسلامی ایران و دبیرکل نهضت آزادی ایران، پس‌از رخدادهای اعتراضی سال ۱۳۸۸ چندین‌بار دستگیر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133497">
    <content>دیدار برگشت صبای قم و فجر سپاسی شیراز از ساعت ۱۶ عصر پنجشنبه نوزدهم اردیبهشت ماه در ورزشگاه تختی قم به انجام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133498">
    <content>عسگری سوادجانی بیان داشت: واگذاری این اثر بر اساس ماده ۸۸ قانون تنظیم بخشی منابع در اختیار بخش دولتی و به‌صورت قراردادی یک‌ساله تحویل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133499">
    <content>او یکی از ۱۲ نفر عضو هیئت مؤسس سپاه پاسداران انقلاب اسلامی بود و در پایه‌گذاری این نهاد شرکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="133500">
    <content>جعفر گل‌محمدی، رئیس شورای تالار مولوی نیز در این نشست، با اشاره به اهمیت تالار مولوی توضیح داد: سال گذشته ۳۰ هزار مخاطب داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="133501">
    <content>از آن زمان تاکنون بیش‌از ۱۷۰ فلسطینی به ضرب گلوله نظامیان صهیونیست به شهادت رسیده و هزاران نفر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="133502">
    <content>محبس نمره ۲ همان پرتگاه مهمی است که ما با پای خود به سمت آن شتافته‌ایم ولی مع‌ذلک یک پرتگاه مهیبی است.</content>
  </text>
  <text id="133503">
    <content>این دادگاه در ۲۰ نوامبر ۱۹۴۵ پس‌از خاتمه جنگ جهانی دوم به‌منظور محاکمه ۲۱ تن از رهبران آلمان نازی تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="133504">
    <content>محمد در سال ۱۳۶۰ به فرماندهی سپاه سبزوار منصوب شدو تا اواسط سال ۱۳۶۱ در این سمت به خدمت مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="133505">
    <content>لذا در ۱۵ روز آخر انقلاب چیزی به‌نام ساواک وجود نداشت تا بیاید و در تعقیب و گریز شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="133506">
    <content>شاخص کل سال ۸۳، شاخص کل قیمت سهام شرکت‌های بورسی بوده ولی شاخص این روزها شاخص کل قیمت و بازده نقدی به‌صورت توامان است.</content>
  </text>
  <text id="133507">
    <content>روز ۲۶ شهریور درحالی‌که تهران در اشغال نظامیان روس و انگلیس قرار داشت، محمدرضا پهلوی جانشین جوان رضاشاه در مجلس سوگند یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="133508">
    <content>رئیس ناحیه مرکزی پخش فرآورده‌های نفتی بیرجند ادامه داد: در مجموع کل چهار فرآورده نفتی در سطح استان ۱۸ درصد کاهش داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="133509">
    <content>صبح امروز استعفای علی مطهری در صحن علنی بررسی شد که نمایندگان پس‌از استماع سخنان وی با ۱۵۵ رای با این استعفا مخالفت کردند.</content>
  </text>
  <text id="133510">
    <content>اغلب ما ۶ ساعت بیکاری را صرف تماشای تلویزیون، خواندن روزنامه، رفتن به مهمانی و غیره می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133511">
    <content>ساعت ۱۸ عصر یکی از روزهای شهریور … آرام‌آرام تعداد معتادان، کارتن‌خواب‌ها، افراد دوره‌گرد و سارقان خرده پا در حواشی میدان شوش زیاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133512">
    <content>از همین روی در پی درگذشت او در ۱۳ صفر ۱۱۹۳ هجری قمری، آشوب بزرگی بر سر جانشینی درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="133513">
    <content>جانشین فرماندهی انتظامی استان چهارمحال‌وبختیاری گفت: یک کیلو گرم هروئین در شهرکرد کشف و ۲ نفر توزیع‌کننده مواد مخدر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="133514">
    <content>ثبت‌نام پنجمین دوره انتخابات مجلس خبرگان رهبری که از ۲۶ آذرماه آغاز شده، تا دوم دی‌ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="133515">
    <content>آژانس بین‌المللی انرژی پیش‌بینی کرد بهای هر بشکه نفت امسال به ۵۵ دلار و سال ۲۰۲۰ به ۷۳ دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="133516">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی مازندران گفت: با اختصاص ۴۶۰ میلیارد ریال اعتبار از محل فروش سهام، عملیات ارتقا و تعریض محور هراز شتابی مضاعف گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133517">
    <content>مدیرکل سازمان تبلیغات اسلامی خراسان جنوبی گفت: درحال‌حاضر ۱۴۹ خانه قرآن روستایی در سطح روستاهای استان فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="133518">
    <content>کرباسچی در سال ۱۳۶۱ با فرمان و نظر مستقیم روح‌الله خمینی به‌عنوان استاندار اصفهان منصوب گردید و تا سال ۱۳۶۸ در این جایگاه فعالیت نمود.</content>
  </text>
  <text id="133519">
    <content>ازآن‌پس در تمام دوران فعالیت‌های سیاسی مجاهدین تا ۷ مرداد ۱۳۶۰ یعنی روز پرواز با آقای رجوی به پاریس، ارتباط من قطع نشد.</content>
  </text>
  <text id="133520">
    <content>این بازیکن ۲۳ ساله سوئیسی دومین ورزشکار المپیکی است که به‌دلیل درج اظهارات نژادپرستانه در وب‌سایت توییتر اخراج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133521">
    <content>رئیس عقیدتی سیاسی فرماندهی نیروی انتظامی خراسان جنوبی گفت: در مرحله استانی مسابقات قرآن انتظامی خراسان‌جنوبی ۲۰۸ نفر شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="133522">
    <content>موضوع واژه‌گزینی فارسی برای اصطلاحات علمی در متون قدیمی در جلسه ۱۶۷ کمیته فرهنگ و تمدن اسلام و ایران شورای عالی انقلاب فرهنگی بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="133523">
    <content>این موضع‌گیری در تاریخ اردیبهشت ماه سال ۱۳۷۹ در برابر موضوع مذاکره ایران و آمریکا از سوی مقام معظم رهبری صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="133524">
    <content>طرح افزایش ظرفیت بنزین سازی پالایشگاه آبادان با هدف خودکفایی از سال ۸۳ آغاز شد و مرحله نخست آن سال گذشته به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="133525">
    <content>این آلبوم از ۱۲ قطعه تشکیل شده‌است که شامل ۹ قطعه به زبان فارسی و ۳ قطعه به زبان انگلیسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133526">
    <content>سال ۱۳۸۶ مجتبی ثمره هاشمی مشاور ارشد رئیس‌جمهور به سوئیس سفر کرد تا در اجلاس داووس به‌عنوان نماینده ایران حضور داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="133527">
    <content>گزارش آژانس بین‌المللی انرژی نشان می‌دهد که آمریکای شمالی به‌دلیل استخراج منابع شیل تا سال ۲۰۱۹ به قدرت برتر تولید سوخت بدل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133528">
    <content>یکی از انواع این آمپول‌ها هر ۳ ماه یک‌بار تزریق می‌گردد و احتمال حاملگی با آن یک درصد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133529">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی چهارمحال‌وبختیاری گفت: برنامه‌های مربوط به طرح غنی‌سازی اوقات فراغت در ۲۷۰ کانون مساجد این استان اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133530">
    <content>اگر ندارند همه را جمع کنند و توضیح بدهند یا یک چک بدهند و بگویند مثلا این ۶ ماه دیگر پاس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133531">
    <content>بان، دروازه‌بان نوریچ ضربه بدی به توپ زد و توپ در فاصله ۳۵ متری دروازه به بنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="133532">
    <content>رئیس تبلیغات اسلامی کنگان از اجرای ۵۰۰ ویژه‌برنامه قرآنی تبلیغات اسلامی کنگان طی سه ماه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133533">
    <content>این کتاب جمع‌وجور با دسته‌بندی ۱۰۱ نکته ضروری درباره یادگیری زبان انگلیسی یک مکمل یادگیری بهتر و سریع‌تر زبان دوم و مورد علاقه مردم است.</content>
  </text>
  <text id="133534">
    <content>با بحران سال ۲۰۰۸، شاهد بودیم که صنعت خدمات مالی ناگهان توجه عموم را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="133535">
    <content>این ویژه برنامه به‌صورت زنده و به مدت ۱۲۰ دقیقه از ساعت ۱۰ صبح چهارشنبه ۱۴ خرداد ماه از صدای دانش، نشاط و آرامش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133536">
    <content>درست زمانی‌که آن‌ها فکر می‌کنند همه‌چیز به‌خوبی انجام‌شده، ۱۰ عضو گروه به شکلی اسرارآمیز یکی پس‌از دیگری از پا درمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="133537">
    <content>خبرگزاری شبستان: اولین ترجمه قرآن کریم به زبان گرجی شب گذشته جمعه ۴ تیرماه در نمایشگاه بین‌المللی قرآن کریم رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="133538">
    <content>دبیر علمی همایش ملی تبیین حقوق شهروندی گفت: ۳۱ تیر ماه آخرین مهلت ارسال آثار به دبیرخانه همایش ملی تبیین حقوق شهروندی است.</content>
  </text>
  <text id="133539">
    <content>خبرگزاری فارس: رقابت‌های تیراندازی قهرمانی بسیج منطقه آذر قم با قرار گرفتن تیم پایگاه شهدای منطقه ۱۲ آذر بر سکوی نخست به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="133540">
    <content>از سوی دیگر، پیش‌بینی می‌شود، با آغاز سفرهای تابستانی مردم مصرف بنزین کشور به‌ویژه بنزین با قیمت ۴۰۰ تومانی هم جهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="133541">
    <content>عربی الجزایری زبان مادری ۷۵ تا ۸۰ از جمعیت الجزایر است و توسط ۸۵ تا ۱۰۰ از آنان فهمیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133542">
    <content>محمود احمدی‌نژاد در ۱۱ مرداد ۱۳۸۹ در همایش دو روزه ایرانیان مقیم خارج از کشور، خطاب به دولت‌های غربی گفت آن ممه را لولو برد.</content>
  </text>
  <text id="133543">
    <content>کل زائران حج تمتع امسال ۶۴ هزار و ۸۵۰ نفر است که توسط ۳ ایرلاین ایران‌ایر، ماهان و سعودی جابه‌جا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133544">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان گفت: برای ۱۷ شهرک و مجتمع‌های ساحلی شهرستان نور ناجی غریق معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="133545">
    <content>بند الحاقی ۲ از ابتدای تیرماه ۱۳۹۵ پرداخت یارانه به اشخاص مشمول این تبصره تصرف در اموال عمومی بوده و جرم محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133546">
    <content>ساکی ادامه داد: شرکت‌های بیمه بدهی قابل‌توجهی به علوم پزشکی آذربایجان غربی دارند به‌طوری‌که دراین‌راستا شاهد بدهی ۵۰۰ میلیارد ریالی بیمه‌ها به علوم پزشکی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="133547">
    <content>رییس صنعت، معدن و تجارت ابرکوه گفت: به‌منظور تنظیم بازار و رفاه حال شهروندان، توزیع میوه و مرکبات تا ۱۵ فروردین همچنان ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="133548">
    <content>جعفر میعادفر عصر دوشنبه در گفت‌وگو با خبرنگاران در ارومیه افزود: از این میزان افزون بر ۱۲ هزار ماموریت در حوزه حوادث ترافیکی، صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="133549">
    <content>مطالعه جالبی در سال ۱۹۳۶ توسط دو پزشک انجام شد که به بیمار مبتلا به سرطان مری سوپ سیر دادند.</content>
  </text>
  <text id="133550">
    <content>دولت متقاعد شد که کمیسیون سلطنتی نمایشگاه ۱۸۵۱ را تشکیل دهد تا ماندگاری میزبانی چنین نمایشگاهی را تعیین کند.</content>
  </text>
  <text id="133551">
    <content>رئیس سازمان بسیج مستضعفین از دیدار ۵۰ هزار نفری فرماندهان بسیج سراسر کشور با رهبر معظم انقلاب در آغاز هفته بسیج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133552">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک‌شبه نظامی سابق داعش تاکید کرد که بیش‌از ۶ هزار تبعه ترکیه به عضویت دولت اسلامی عراق و شام موسوم به داعش پیوسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133553">
    <content>دبیر مسابقه بین‌المللی کارتون و کاریکاتور داعش یادآور شد: ۱۰۷۲ اثر از هنرمندان ۴۳ کشور دنیا به دبیرخانه ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="133554">
    <content>بسیج دانشجویی دانشگاه علامه طباطبایی مراسم یادواره شهدای ۴ عرصه علمی کشور را با حضور سردار قره‌باغی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133555">
    <content>آزمایش‌های محرومیت از خواب بر روی بیش‌از ۱۲ زندانی در فواصل ۴۸، ۹۶ و ۱۸۰ ساعته انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="133556">
    <content>به‌ناچار بر اساس اختیار قانونی مذکور در بند ۳ ماده ۲۲۱ قانون آئین‌نامه داخلی مجلس رسیدگی را به دیوان محاسبات ارجاع دادم.</content>
  </text>
  <text id="133557">
    <content>کارشناس مسئول تولیدات گیاهی جهاد کشاورزی باشت گفت: فصل برداشت لیموترش در ۸۰۰ هکتار از باغات باشت آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="133558">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، جلسه ۷۵۹ شورای عالی انقلاب فرهنگی به ریاست حجت‌الاسلام والمسلمین حسن روحانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="133559">
    <content>در ۱۹۴۷ تشخیص داد که نخست‌وزیر وقت بیش‌ازحد نیرومند شده‌است و به او دستور داد از مقامش استعفا کند.</content>
  </text>
  <text id="133560">
    <content>مدیرعامل گروه صنعتی ایران خودرو از آغاز تولید پژو ۲۰۶ ساخت داخل حداکثر تا یک ماه آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133561">
    <content>در سال ۲۰۱۳، اطلاعات آمریکا تعداد موشک‌های قاره‌پیمای فعال چینی را بین ۵۰ تا ۷۵ موشک زمینی و دریایی تخمین زد.</content>
  </text>
  <text id="133562">
    <content>خسارت وارده به نیروی هوایی ما انهدام ۱۸۶ فروند هواپیما از مجموع ۶۶۵ فروند هواپیمایی بود که در اختیار داشتیم؛ یعنی ۲۸ درصد.</content>
  </text>
  <text id="133563">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، دولت زیمبابوه طی دو سال گذشته ۲۲ صفر را از واحد پول خود حذف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133564">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار آذربایجان غربی گفت: ۱۲۰ هکتار زمین برای واگذاری به شهرک صنعتی در منطقه ویژه اقتصادی سلماس در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133565">
    <content>مایت توسط چشم دیده نمی‌شود و تنها در لایه اپیدرم یعنی سطحی‌ترین لایه پوست زندگی می‌کند و طول عمر آن ۳۰ روز است.</content>
  </text>
  <text id="133566">
    <content>این نیروگاه که ظرفیت تولید ۱۵ مگاوات برق را داشت از نفت کوره، آسفالتین، نفتا و گازوئیل به‌عنوان سوخت استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
</textCollection>