<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="133567">
    <content>پس‌از ایجاد فمینیسم موج اول و دوم با ورود مدرنیته موج جدیدی به‌نام فمینیسم پست‌مدرن در قرن ۲۱ میلادی شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133568">
    <content>سیارک ۱۹۳۹ هزار و نهصد و سی و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۷ اکتبر ۱۹۷۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133569">
    <content>طلا که همواره به‌عنوان پناهی در برابر تورم به حساب آمده، سال گذشته ۲۸ درصد سقوط قیمت داشت که بزرگ‌ترین کاهش از سال ۱۹۸۱ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133570">
    <content>در چهار ماهه نخست سال جاری ۲۴۴ هزار و ۶۹۸ نفر به‌دلیل صدمات ناشی از نزاع به مراکز پزشکی قانونی کشور مراجعه کردند.</content>
  </text>
  <text id="133571">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی نقده از ارائه آموزش‌های فنی‌وحرفه‌ای به یک هزار و ۷۴ مددجوی نقده‌ای زیر پوشش کمیته امداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133572">
    <content>مشهوری نظری تصریح کرد: در هفته وقف از نرم‌افزار اندروید ویژه آشنایی با ۲۰ بقعه و امامزاده اردبیل رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133573">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس عصر امروز پرونده لایحه بودجه سال ۱۳۹۳ کل کشور با تصویب نمایندگان مجلس بسته شد.</content>
  </text>
  <text id="133574">
    <content>پس‌از پایان فرآیند تصفیه فاضلاب، حدود ۵۰ درصد از مواد جامد فاضلاب به کود تبدیل شده و نیمه دیگر در محل‌های دفن زباله قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="133575">
    <content>سرعت او به ۱۳۰۰ کیلومتر در ساعت، یعنی بیش‌از سرعت صوت رسید و به‌این‌ترتیب دیوار صوتی را هم شکست.</content>
  </text>
  <text id="133576">
    <content>عبدالرحمن قاسمی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در شهرکرد، اظهار کرد: ۱۲ والیبالیست چهارمحال‌وبختیاری به اردوی تیم ملی دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="133577">
    <content>کنعان عنوان فیلمی سینمایی ساخته مانی حقیقی و نویسندگی اصغر فرهادی و مانی حقیقی محصول سال ۱۳۸۶ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="133578">
    <content>درصورتی‌که قصد دارید اسموتی را جانشین یک وعده غذایی کنید، به‌دنبال اسموتی هایی با کالری ۳۵۰ تا ۴۰۰ باشید.</content>
  </text>
  <text id="133579">
    <content>در ۱۰ درصد موارد گزیدگی واکنش‌های برگ آلرژیک رخ می‌دهند که در این نوع واکنش، ناحیه قرمز شده بیش‌از ۱۰ سانتی‌متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133580">
    <content>معاون پژوهشی و فناوری دانشگاه شهید چمران اهواز گفت: در طول سال‌های ۹۱ و ۹۲، بیش‌از ۹۴ هزار مقاله به این دانشگاه ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="133581">
    <content>تولید و تزریق گاز، مستلزم سرمایه‌گذاری چندین میلیارد دلاری و توسعه میدان پارس جنوبی به میزان ۸ میلیارد پای مکعب در روز جهت تزریق بود.</content>
  </text>
  <text id="133582">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران؛ در پایان معاملات امروز شاخص کل با ۵۴۲ واحد ریزش به کانال ۷۱ هزار و ۱۷۰ واحدی رسید.</content>
  </text>
  <text id="133583">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی سپاه پاسداران گفت: یکی از توفیقات دشمنان در پیاده‌سازی فتنه سال ۸۸ بی‌بصیرتی برخی خواص بود.</content>
  </text>
  <text id="133584">
    <content>اسفند ۹۶ کتاب برای کسب مجوز به دفتر فرهنگ و مطالعات پایداری مرکز ارسال شد و در اردیبهشت ۹۷ مجوز چاپ کتاب دریافت شد.</content>
  </text>
  <text id="133585">
    <content>آفتاب: براساس اعلام مسئولان شرکت هواپیمایی سپاهان، خلبان هواپیمای ایران ۱۴۰ سقوط کرده در شهرک آزادی تهران، ایرانی بود نه اوکراینی.</content>
  </text>
  <text id="133586">
    <content>در اردوی نهایی مان مطمئنا باید تصمیماتی اتخاذ کنیم و بازیکنانی انتخاب کنیم که حداکثر از ۲۴ تا ۲۵ بازیکن برجسته تشکیل شده باشند.</content>
  </text>
  <text id="133587">
    <content>اولین اجرای این اپرا در ۲۰ ژوئن ۱۸۹۴ و در تالار اپرای سلطنتی لندن بود و اما کالوی در نقش اصلی ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="133588">
    <content>ریشه‌های تشکیل داعش به سال ۲۰۰۴ میلادی بازمی‌گردد زمانی‌که ابو مصعب زرقاوی سرکرده القاعده در عراق گروهی به‌نام جماعت توحید و جهاد را تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="133589">
    <content>ازاین‌رو، به تمام خانم‌ها، مخصوصا خانم‌های بالای ۴۵ سال توصیه می‌شود که تکه‌های قارچ را به انواع سالاد، املت یا ساندویچ‌های خود اضافه کنند.</content>
  </text>
  <text id="133590">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل شرکت مخابرات خراسان جنوبی گفت: در سال ۹۳، ۳۳ هزار و ۲۰۰ پورت اینترنت پر سرعت در خراسان جنوبی واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133591">
    <content>کشورهای عضو جنبش عدم تعهد با ۱۱۸ عضو توانایی بسیار بالایی برای تاثیرگذاری در عرصه بین‌الملل و رسیدگی به بحران‌های موجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="133592">
    <content>محموله ۲۹۲۰ بشکه‌ای نفت خام برای عرضه در بورس انرژی با قیمت پایه ۳۰۶ هزار تومان روی تابلو معاملات می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="133593">
    <content>شاگردان یحیی گل‌محمدی از روز یکشنبه در اصفهان استارت تمرینات خود را زدند و در ۳ روز گذشته، صبح و عصر به تمرین می‌پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="133594">
    <content>در اسفند ۱۳۹۹، کیومرث حیدری، فرمانده نیروی زمینی ارتش در این دوره، اعلام کرد که ارتش جمهوری اسلامی در سرکوب اعتراضات نقش اثرگذاری داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="133595">
    <content>سیستم همان است اما نحوه اجرا تغییر کرده‌است، فقط باید شرایط بدنی اصلاح شود تا پرسپولیس برای ۹۰ دقیقه به شکل دلخواه بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="133596">
    <content>در فاصله‌ی سال‌های ۱۹۳۰ تا ۱۹۳۳ میلیون‌ها نفر در اوکراین و قزاقستان و روسیه به مرگ‌هایی هولناک و خفت‌بار جان سپردند.</content>
  </text>
  <text id="133597">
    <content>او که یک شب رویایی را پشت‌سر می‌گذاشت ۹ امتیاز اسپک و ۷ امتیاز دفاع به دست آورد و یک آمار خارق‌العاده در دفاع داشت.</content>
  </text>
  <text id="133598">
    <content>به گفته رئیس سازمان نهضت سوادآموزی، در این طرح ۱۰ درصد به دستمزد آموزش دهنده ها افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133599">
    <content>گفتنی است: نخستین جشنواره ملی طبیعت گردی، طب سنتی و گیاهان دارویی ۲۳ تا ۲۶ اردیبهشت در نطنز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133600">
    <content>گاهی هم این قیمت تا ۶۰ درصد برآورد پایین کاهش می‌یابد، و البته هیچ‌وقت بیش‌از ۱۰۰ درصد این برآورد نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133601">
    <content>مراسم سوم این شهید مدافع حرم، شنبه ۹ صبح در شبستان آستان مقدس امام زاده عبدالله گرگان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133602">
    <content>اگر شخصی بخواهد مهارتی را پنج‌ساله تمرین کند و جزء بهترین‌ها شود، با روزی ۵ ساعت تمرین به آن مرتبه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="133603">
    <content>گفته می‌شود سیل در شمال تگزاس ۴ کشته برجا گذاشته و در نتیجه تصادف‌های رانندگی ناشی از یخ‌زدگی خیابان‌ها هم حداقل ۵ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="133604">
    <content>ساعت ۴ حرکت کردیم، گرمای بعدازظهر رمق و توان همه را گرفته بود، چفیه‌ها را خیس کردیم و روی سر و صورتمان انداختیم.</content>
  </text>
  <text id="133605">
    <content>مؤسسه‌ی گلوب اسکن یکی از نهادهای تحقیقاتی بین‌المللی می‌باشد که دفتر مرکزی آن در شهر تورنتوی کانادا می‌باشد و در سال ۱۹۸۷ تأسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133606">
    <content>ماجرای آشنایی‌شان برمی‌گشت به سال‌ها قبل، مدت کوتاهی بعد از کریسمس ۱۹۴۰، سروصدای زیادی از دبیرستان به گوش می‌رسید که تا طبقه‌ی سوم شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="133607">
    <content>دیدار تیم‌های استقلال صنعتی خوزستان و فولاد از ساعت ۱۵ عصر جمعه در ورزشگاه غدیر اهواز آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="133608">
    <content>فیلم سینمایی دربست، اولین تجربه کارگردانی علی خامه‌پرست در تاریخ ۱۴ اسفند ۱۳۹۴ در گروه هنر و تجربه به‌نمایش‌درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="133609">
    <content>تا دهه‌ی ۱۹۷۰، بسیاری از پروتستان‌ها بر انتهای تکامل تکیه داشتند و معتقد بودند که زندگی در هنگام تولد واقعاً آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133610">
    <content>شهردار بوشکان خاطرنشان کرد: در سه ماه اخیر بیش‌از ۵۰ زلزله منطقه بوشکان را به لرزه درآورده که البته تاکنون تلفات جانی نداشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="133611">
    <content>معاون اجتماعی فرمانده انتظامی استان قزوین از کشف ۳۱ هزار و ۷۲۵ عدد مواد محترقه قاچاق در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133612">
    <content>سرمربی تیم فوتبال ذوب‌آهن اصفهان گفت: در دیدار با استقلال خوزستان ۴ بازیکن اصلی خود را در اختیار نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="133613">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، آمار قطعی و نهایی شرکت‌کنندگان در مرحله تکمیل ظرفیت آزمون سراسری سال ۹۲ اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="133614">
    <content>کواچ بعد از کسب عنوان نایب قهرمانی جام حذفی در شهر بولونیا، ۲ روز به شاگردان و البته خودش استراحت داد.</content>
  </text>
  <text id="133615">
    <content>آیت‌الله سید محمد صادق لواسانی در سال ۱۲۸۵ شمسی در نجف اشرف در خانواده‌ای اهل علم به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="133616">
    <content>پس‌از جلسات و بحث‌های متعدد در سال ۱۹۴۸ این قوانین آماده شد و در سال ۱۹۷۴ مورد بازنگری مجدد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133617">
    <content>یک زن آمریکایی که امکان پرداخت ۶۰ دلار هزینه چمدان اضافه را نداشت، ناچار شد هشت شب در فرودگاه بخوابد.</content>
  </text>
  <text id="133618">
    <content>این نمایشنامه، که حاصل همکاری کامو و ژان لوئی بارو است، به سال ۱۹۴۸ به روی صحنه آمد.</content>
  </text>
  <text id="133619">
    <content>جیمز هولمز در این قتل‌عام ۱۲ نفر را کشته و ۷۰ نفر دیگر از تماشاگران فیلم را به‌شدت مجروح کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133620">
    <content>درکل، چه کسی نمی‌خواهد از سودی ۷ درصدی و تضمین‌شده بهره‌مند شود و درعین‌حال از هرگونه ضرر و زیان در امان بماند؟</content>
  </text>
  <text id="133621">
    <content>از این رقم، ۱۵ درصد آن به‌صورت مطالبات معوق، ۱۸ درصد مطالبات از دولت و حدود ۱۵ درصد نیز دارایی‌های مالی غیرعملیاتی بانک هاست.</content>
  </text>
  <text id="133622">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون وزیر کشور گفت: درحال‌حاضر، ۷۰ درصد درآمد شهرداری‌ها از محل ساخت‌وسازها تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133623">
    <content>ذوالفقاری ۹۰ درصد فعالیت‌های بنیاد مسکن را در بخش خودمالک ذکر کرد و بیان داشت: پرداخت تسهیلات به متقاضیان خودمالک ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="133624">
    <content>مدیر طرح‌های مهندسی پالایشگاه سوم پارس جنوبی از اجرای ۲۸ پروژه بزرگ عمرانی در فازهای ۲ و ۳ پارس جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133625">
    <content>آقای دکتر روحانی گفته‌اند ۲ تا ۳ ماه طول می‌کشد که ما مشکلات خود را با همدیگر حل‌وفصل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133626">
    <content>بر اساس تحقیقات خبرنگار فارس، تحلیلگران و معامله گران واقعی آتی سکه ۲ روز است که فقط نظاره گرند.</content>
  </text>
  <text id="133627">
    <content>مقتول دلش سوخت و دسته چکش را آورد و یک چک به مبلغ ۹۰۰ هزار تومان کشید و آن را به من داد.</content>
  </text>
  <text id="133628">
    <content>علی اصغر مرادزاده فرماندار خلیل آباد نیز در گزارشی افزود: ۸۰ درصد جمعیت ۵۰ هزار نفری خلیل‌آباد دامدار و کشاورز هستند.</content>
  </text>
  <text id="133629">
    <content>چون اعدام‌شدگان شیکاگو بیشتر آلمانی بودند در سال ۱۹۳۳ حزب نازی آلمان روز ۱ مه را روز ملی و تعطیل عمومی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="133630">
    <content>در پانزده دسامبر سال ۲۰۱۱، نیویورک‌تایمز خبری منتشر کرد مبنی‌بر این‌که انستیتوی ملی سلامت کلیه‌ی بورس‌های مطالعات پزشکی و رفتاری روی شامپانزه‌ها را لغو کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133631">
    <content>میانگین واردات نفت خام ژاپن از دومین تولید کننده بزرگ اوپک در شش ماه نخست سال جاری میلادی، ۲۲۷ هزار و ۵۷۳ بشکه بود.</content>
  </text>
  <text id="133632">
    <content>سیارک ۱۳۹۹۵ سیزده هزار و نهصد و نود و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۹ مارس ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133633">
    <content>از دلیل تحریم باشگاه راه‌آهن گرفته تا مسائل مربوط به فیلم مورد استناد رئیس‌جمهور و یک سرمایه‌گذاری ۱۰ هزار میلیارد تومانی.</content>
  </text>
  <text id="133634">
    <content>شاگردان رافائل اسپانیایی با ارائه یک بازی مقتدرانه ۳۲ بر ۲۳ نفت و گاز گچساران را مغلوب کردند تا همچنان صدرنشین این رقابت‌ها باشند.</content>
  </text>
  <text id="133635">
    <content>مدتی طولانی هم با بویینگ ۷۴۷ پرواز کرد، درحالی‌که هم‌زمان با دو هواپیمای جت سبک با نام‌های جت استار و جت فالکن نیز می‌پرید.</content>
  </text>
  <text id="133636">
    <content>معاون بهداشتی وزارت بهداشت افزود: ۷۵ درصد عوامل اثرگذار بر سلامت خارج از حیطه اختیارات وزارت بهداشت است.</content>
  </text>
  <text id="133637">
    <content>در ۱۹۶۷ اردن و اسرائیل در حال جنگ با یکدیگر بودند ولی حالا در تحکیم صلح در منطقه با یکدیگر همکاری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="133638">
    <content>گروه اندیشه: ۷۰۰ نفر از معلمان دوره اول و دوم متوسطه شهرستان ملایر دوره ضمن خدمت آشنایی با فرق، ادیان و مذاهب را گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="133639">
    <content>سیارک ۱۱۲۵۴ یازده هزار و دویست و پنجاه و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۸ فوریه ۱۹۷۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133640">
    <content>او همچنین با ثبت ۶ هتریک، رکورد بیشترین هتریک در یک‌سال لیگ برتر را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="133641">
    <content>مائو بعدها از ماجرای دسامبر ۱۹۳۷ که طی آن وانگ مینگ دست بالا را در حزب پیدا کرد، به‌عنوان یکی از تلخ‌ترین حوادث نام برد.</content>
  </text>
  <text id="133642">
    <content>دراین‌راستا جنبش‌های هنری سیاه‌پوستان به‌عنوان شاخه فرهنگی جنبش سیاسی دهه ۶۰ رسالت تولید فراورده‌های فرهنگی سیاه‌پوستان را به‌عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133643">
    <content>فروردین‌ماه ۱۳۶۶، بر اثر اصابت ترکشی که از عملیات کربلای ۵ نصیبش شده بود، بعد از تحمل حدود دو ماه حالت کما به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="133644">
    <content>احداث پروژه خط لوله صلح با برآورد سرمایه‌گذاری ۷ میلیارد دلاری در سال ۲۰۰۲ اعلام شد و قرار شد تا پایان سال ۲۰۱۴ تکمیل شود.</content>
  </text>
  <text id="133645">
    <content>جمهوری فدرال آلمان به موجب ماده ۱ پروتکل سوم معاهده اتحادیه اروپای غربی نسبت‌به عدم تولید سلاح‌های شیمیایی در سرزمین خود متعهد گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="133646">
    <content>محققان در این مطالعه به ۱۸۲ نفر تصاویر منفی از جراحت های بدنی، اعمال خشونت‌آمیز، گروه‌های مورد تنفر و خودروهای اسقاطی نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="133647">
    <content>آفتاب: زلزله‌های چند روز اخیر امروز به شرق استان کرمانشاه رسید و زلزله‌ای با قدرت ۱ و ۶ دهم ریشتر شهرستان کنگاور را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="133648">
    <content>سیارک ۷۲۶۳۳ هفتاد و دو هزار و ششصد و سی و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ مارس ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133649">
    <content>جلیل رمضانی اظهار کرد: با این تسهیلات ۱۸ هزار راس بره از سوی عشایر پرواربندی و ۵۴۰ کیلوگرم گوشت قرمز تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133650">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده ناحیه بسیج سپاه گلپایگان از برگزاری ۸۰ برنامه در هفته دفاع مقدس در شهرستان گلپایگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133651">
    <content>شرکت‌های وب در ۸ آبان ۱۳۹۶ طی توافق با شرکت پارس آنلاین توانست جهت خریداری تمامی سهام این شرکت تفاهم‌نامه‌ای امضا کند.</content>
  </text>
  <text id="133652">
    <content>مدیر کالاهای هدف ستاد مرکزی مبارزه با قاچاق کالا و ارز از کشف محموله ۳۲ هزار دستگاه گوشی تلفن همراه قاچاق در بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133653">
    <content>این موضوع تاکنون عملیاتی نشده و فقط مرحله اول طرح شامل پرداخت تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی خودرو اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="133654">
    <content>در ۱۹۴۴، به‌عنوان بخشی از فعالیت‌های مربوط به جنگ، راجرز ایالت اوهایو را ترک کرد و به نیویورک رفت.</content>
  </text>
  <text id="133655">
    <content>او در مورد اتفاقاتی که باعث حضورش در نوفل لوشاتو شد می‌گوید: من و همسرم در سال ۵۷ هر دو دانشجوی آمریکا بودیم.</content>
  </text>
  <text id="133656">
    <content>جهان در آستانه‌ی قرن ۲۱ با مشکل پیر شدن جمعیت، افزایش سن ازدواج، تمایل به تجرد و تضعیف بنیان خانواده مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="133657">
    <content>اگر در شرایطی که منطقه ما را تروریسم تهدید می‌کرد، همه فداکارانه در صحنه نبودند، آیا می‌توانستیم در مذاکرات با ۶ قدرت پیروز شویم؟</content>
  </text>
  <text id="133658">
    <content>ماه مارس ۱۹۹۸ و یکی از سردترین شب‌ها در آتلانتا بود و وسیله‌ی گرمایشی فضای داخل تئاتر خراب بود.</content>
  </text>
  <text id="133659">
    <content>آیا کسانی که با سکوت و عمل خود فتنه ۸۸ را ایجاد کردند، می‌توانند ادعا کنند که ما پشتیبان ولی‌فقیه بودیم؟</content>
  </text>
  <text id="133660">
    <content>روز گذشته ۱۳ ژانویه، آقای بن علی در یک سخنرانی در تلویزیون ملی تونس گفته بود قصد ندارد نامزد دوره بعدی انتخابات ریاست‌جمهوری شود.</content>
  </text>
  <text id="133661">
    <content>این مسئول اضافه کرد: ۹ دی به‌عنوان برگ زرینی در دفتر پرافتخار و سراسر عزت تاریخ نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران خواهد درخشید.</content>
  </text>
  <text id="133662">
    <content>حسین توکلی گفت: تا صبح امروز حدود ۷۴۰ هزار داوطلب کارت ورود به جلسه آزمون را دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133663">
    <content>در طول دهه ۱۹۸۰ قاچاقچیان مواد مخدر با استفاده از قضات و وکلا و مطبوعات مخالفت خود را با اصل استرداد مجرمان اعلام می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="133664">
    <content>فرمانده انتظامی فارس گفت: با هوشیاری نیروی انتظامی فارس عملیات طرح آدم‌ربایی کودک ۱۲ ساله شیرازی ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="133665">
    <content>سپاه صلیبیون شهر را در یکم می ۱۴۸۱ محاصره کرد و دو روز بعد خبر مرگ محمد فاتح اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="133666">
    <content>ضمن این‌که در راستای اجرای طرح تحول نظام سلامت، ساخت هزار و ۹۵۵ خانه بهداشت جدید امسال صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133667">
    <content>این مراسم ساعت ۱۱ صبح در مرکز نمایش‌های آیینی واقع در خیابان شریعتی، بالاتر از خیابان ملک، جنب آتش‌نشانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133668">
    <content>تاکید تداوم پیگیری مشکلات و وظایف هر دستگاه و گزارش هر ۱۵ روز یک‌بار از دیگر مصوبات جلسه ستاد مدیریت بحران خراسان‌جنوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="133669">
    <content>پلیس میانمار شب گذشته و امروز مقررات منع رفت‌وآمد را از ساعت ۹ شب تا ۵ صبح در این شهر به اجرا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="133670">
    <content>اتحادیه با پیروزی امپراتوری بریتانیا در جنگ دوم بوئر، که از ۱۸۹۹ تا ۱۹۰۲ ادامه داشت شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133671">
    <content>این مسئول ادامه داد: ۳۵۱ هزار و ۴۶۸ مسافر از خدمات ارائه‌شده جمعیت هلال‌احمر استان کهگیلویه و بویراحمد استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133672">
    <content>حوالی ساعت شش و ۳۰ دقیقه عصر سه‌شنبه یک طلافروشی در بازار طلافروشان کرمان توسط دو سارق مورد دستبرد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133673">
    <content>ما می‌خواهیم دو سند اخیری را که نشان‌دهنده چگونگی بهینه‌سازی وزن ریسک در بال ۳ هستند، پررنگ کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133674">
    <content>از سال ۸۹ تا الآن که ابتدای ۹۳ هستیم بیش‌از سیزده بار مقام معظم رهبری در مورد جمعیت تذکر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133675">
    <content>رئیس سازمان غذا و دارو با تایید ۳۰ مورد تخلف لبنی که قطعی شده‌است، از معرفی متخلفان به دستگاه قضایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133676">
    <content>خطیب جمعه تهران اظهار کرد: حدود ۶ آیه قرآن در این زمینه بیان‌شده است که اصل عدم مقابله‌به‌مثل در جامعه اسلامی را مطرح کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133677">
    <content>رئیس ستاد بزرگداشت حماسه ۹ دی گفت: مراسم بزرگداشت روز بصیرت و میثاق امت با ولایت در بیش‌از ۴۰۰ شهر و شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133678">
    <content>آن‌چه نقل می‌کنم آخرین حرف‌ها و مواضع او در آن دیدار است که پدرم روایت می‌کند: شریعتی در آن حضور ۲ نکته را گفت.</content>
  </text>
  <text id="133679">
    <content>خداحافظی با کرسی دبیر کلی آسیا پس‌از ۱۲ سال موج جدید اتفاقات جدید پس‌از دو ماه هنگام انتخابات کنفدراسیون وزنه برداری آسیا رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="133680">
    <content>لازم به ذکر است، با افتتاح این سیلو فضای ذخیره سازی گندم در شهرستان خدابنده به بیش‌از ۵۶۰ هزار تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133681">
    <content>پس‌از طرح این شکایت پرونده به دستور قاضی مدیر روستا، بازپرس شعبه ۶ دادسرای جنایی در اختیار کارآگاهان پلیس آگاهی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133682">
    <content>مدیر برنامه‌ریزی خدمات شهری شهرداری مشهد افزود: از این تعداد ۹۲ کودک، ۲۴۵ زن و هزار و ۸۸۴ مرد بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133683">
    <content>کشور عمان با نرخ رشد منفی ۵۱ درصدی و قطر نیز با نرخ رشد منفی ۱۰۲ درصدی مواجه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133684">
    <content>جعفر نوبخت روز پنجشنبه به خبرنگار ایرنا افزود: این تعداد بازرسی منجر به تشکیل بیش‌از ۳۰۰ پرونده تعزیراتی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133685">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ساوجبلاغ در پایان گفت: در این مدت ۳۲ دستگاه خودرو و ۴۳ دستگاه موتورسیکلت فاقد مدارک نیز توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="133686">
    <content>بعد پاروها را برداشت و به‌طرف قایق آن‌ها که اکنون حدود ۳۰ متری از صخره‌ها فاصله داشت، پارو زد.</content>
  </text>
  <text id="133687">
    <content>معترضان اوکراینی و نیروهای پلیس این کشور با پیشنهاد آتش‌بس موقت تا ۸ شب به وقت محلی موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="133688">
    <content>اگر بعد از ۹۰ دقیقه، نتیجه بازی سوم مساوی می‌شد، ۳۰ دقیقه وقت اضافه برای تعیین برنده برگزار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="133689">
    <content>امیری به حافظان قرآن از یک تا جزء سی اشاره کرد و گفت: ۴۰۰ نفر زندانی توانسته‌اند در زندان قرآن را حفظ کنند.</content>
  </text>
  <text id="133690">
    <content>محمدحسن متولی زاده افزود: در ایام الله دهه‌ی فجر پنج پروژه خط و پست با اعتباری بالغ بر ۶۱ میلیارد تومان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133691">
    <content>در اوایل خردادماه سال ۱۳۴۶، رژیم اسرائیل حمله‌ی گسترده‌ای به کشورهای عربی کرد که به جنگ شش روزه‌ی اعراب و اسرائیل معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="133692">
    <content>آفتاب: روزنامه آرمان در گزارشی نوشت: در دادگاه قرار است به ۹ شکایتی که از احمدی‌نژاد به قوه قضائیه رسیده، رسیدگی شود.</content>
  </text>
  <text id="133693">
    <content>با افزایش محبوبیت، شمار عناوین موجود برای پخش نیز در حال افزایش بود و در ژوئن ۲۰۰۹ به ۱۲۰۰۰ فیلم و نمایش رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="133694">
    <content>سال ۲۰۱۳: بعد از بیستمین قهرمانی در لیگ برتر، فرگوسن از سرمربیگری منچستر یونایتد کناره‌گیری کرد و بازنشستگی خود را اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="133695">
    <content>برخی مواقع فردی مانند حر، یک‌شبه حر می‌شود و بعضی مواقع، افرادی بعد از ۸۰ سال عمر هم نمی‌توانند کاری انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="133696">
    <content>به گزارش مشرق، رونالدوی برزیلی که ۴ سال پیش‌از فوتبال خداحافظی کرد می‌خواهد بار دیگر به فوتبال برگردد.</content>
  </text>
  <text id="133697">
    <content>معاون پژوهشی سابق وزارت علوم گفت: طرح کلان ملی هواپیمای جت ۱۵۰ نفره در دست اجراست و تاکنون ۲۰ درصد پیشرفت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="133698">
    <content>یک مقام مسئول فلسطینی تاکید کرد که قرار است به‌زودی ۴ نفر از اعضای اجرایی سازمان آزادی‌بخش فلسطین به سوریه سفر کنند.</content>
  </text>
  <text id="133699">
    <content>به‌محض رسیدن به محوطه‌ی بازداشتگاه، زندانی به سلول انفرادی منتقل شد و تا ۲۴ ساعت کسی از او سراغی نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="133700">
    <content>شورش هواداران اسپرز در روتردام پس‌از باختشان مقابل فاینورد در فینال جام یوفا ۱۹۷۴، بر سرخوردگی نیکلسون افزود.</content>
  </text>
  <text id="133701">
    <content>صبح‌ها ۵۲ دستگاه اتوبوس و بعد از ظهر هم همین تعداد زیارت دوره زائران را در مدینه انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="133702">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فنی‌وحرفه‌ای استان زنجان گفت: تا کنون ۲ هزار فقره مجوز مشاغل خانگی از سوی اداره کل فنی‌وحرفه‌ای صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133703">
    <content>به‌عنوان نمونه شکل ۳۹ امپراطوری روم را در قرن ۱۶ نشان می‌دهد که از اقوام و نژادهای مختلفی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133704">
    <content>ما با هر نخ سیگار ۲۰ دوز نیکوتین وارد بدن می‌کنیم که از تزریق رگی هروئین هم زودتر جذب بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133705">
    <content>یک‌بار حساب کردم، مصطفی شاید این مدت بیشتر از ۵۰۰ هزار کیلومتر رفته و آمده، ۱۰ برابر دور کره زمین.</content>
  </text>
  <text id="133706">
    <content>یک متخصص مغز و اعصاب گفت: مصرف بیش‌از ۲ بار در هفته قرص مسکن برای درمان سردرد، خود زمینه‌ساز ایجاد سردرد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133707">
    <content>انزجار از عملکرد پلیس آمریکا در کشتن نوجوان ۱۸ ساله سیاه‌پوست، بازتاب‌های گسترده‌ای در سطح رسانه‌های اجتماعی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="133708">
    <content>محمد خاکپور، حافظ کل قرآن کریم نیز ۲۲ ماه مبارک رمضان برای شرکت در مسابقات بین‌المللی قرآن کشور اردن به این کشور اعزام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133709">
    <content>دارنده مدال برنز جهان گفت: پس‌از مسابقات قهرمانی آسیا تصمیم نهایی را در خصوص کشتی گرفتن در وزن ۸۶ یا ۹۷ کیلو گرم خواهم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133710">
    <content>منیره بکاییان فزود: دانش‌آموزان مقطع ابتدایی دختر نسبت‌به سال‌های گذشته پیشرفت داشته‌اند؛ به‌طوری‌که در این مسابقات به‌جای دو ۸۰ متر، دو صد متر انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133711">
    <content>آغاز گفتگوهای غیر رسمی برای تمدید مذاکرات هسته‌ای شخصیت‌ها و مقامات نزدیک به مذاکرات هسته‌ای تایید کرده‌اند تمدید ۶ ماهه گفتگوها بیش‌از پیش محتمل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133712">
    <content>براساس قانون شماره ۲۷۲ فروش و عرضه مشروبات الکلی و دخانیات به افراد زیر سن ۱۸ سالگی ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="133713">
    <content>اون پنج قله از آن‌ها را کی ۱، کی ۲، کی ۳، کی ۴ و کی ۵ نامید.</content>
  </text>
  <text id="133714">
    <content>جواب دقیقی به این سؤال نمی‌توان داد، زیرا کانتینری شدن یکی از چند عامل تأثیرگذار در دهه ۶۰ و نیمه اول دهه ۷۰ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133715">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون رئیس‌جمهور در چهارمحال‌وبختیاری از اختصاص ۵۰ هزار میلیارد تومان به طرح‌های عمرانی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133716">
    <content>قم ایرنا فرماندار قم خواستار بسیج، جدیت و بکارگیری توان همه دستگاه‌های مرتبط برای خدمت‌رسانی به زائران در طول تعطیلات نوروز ۹۴ شد.</content>
  </text>
  <text id="133717">
    <content>از کل این تعداد دانشجو، حدود ۱۲ درصد در دوره‌های تحصیلات تکمیلی به تحصیل و تحقیق اشتغال دارند.</content>
  </text>
  <text id="133718">
    <content>سبزی و میوه تازه فواید زیادی دارند و کارشناسان تغذیه توصیه می‌کنند روزانه حداقل ۵ وعده سبزی و میوه مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="133719">
    <content>البته حمایت فارابی از تولید فیلم‌ها تا سقف ۵۰ درصد است و ۵۰ درصد باقی توسط بخش خصوصی تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133720">
    <content>در ۶۴۶ پیش‌از میلاد، آشوربانیپال وارد نواحی شرقی عیلام شد و با وحشی گری تمام شوش را تاراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="133721">
    <content>معاون برنامه‌ریزی شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران تعداد ۵۸ واحد تولیدی و صنعتی در شهرک صنعتی چمستان با حجم سرمایه‌گذاری ۴۷۰ میلیارد ریال به بهره‌برداری رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="133722">
    <content>طالبی تصریح کرد: با متقاعد کردن مسئولان وزارت ورزش و کمیته المپیک مقرر شد مجمع انتخاباتی فدراسیون اسکی در اردیبهشت ماه ۹۳ برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="133723">
    <content>این مستند ۶۲ دقیقه به زبان عربی با زیرنویس فارسی است و به بررسی چگونگی ترور انور سادات رئیس‌جمهور اسبق مصر می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="133724">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان فیروزآباد در سال ۱۳۹۵ برابر با ۹۱۶۵۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133725">
    <content>آذر ماجدی با منصور حکمت ازدواج کرد و این دو تا زمان مرگ حکمت در سن ۵۱ سالگی در رابطه زناشویی بودند.</content>
  </text>
  <text id="133726">
    <content>به‌این‌ترتیب وزارت ارتباطات در دولت یازدهم موضوع واگذاری ۲۱ درصد سهام را خاتمه داد و ایرانسل را از واگذاری معاف تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="133727">
    <content>فعالیت ناظران افتخاری سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان رضوی در ۸ ماه امسال نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۱۴۲ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="133728">
    <content>در طول دهه ۱۹۵۰ م، یک مبارزه‌ی دائمی برای تصاحب مکان‌های جدید، در جریان بود، اما به موفقیت نرسید.</content>
  </text>
  <text id="133729">
    <content>در لایحه بودجه سال ۱۳۹۴ میزان درآمدهای این سازمان نسبت‌به قانون بودجه سال ۱۳۹۳، ۹۸ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133730">
    <content>اما بازده کلی بااین‌حال تنها ۵۰ هزار روپیه است و هزینه زمان و مخارج ساخت قفسه‌ها و پیش‌خوان را پوشش نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="133731">
    <content>پس‌از چندی به کمبریج بازگشت و به تدریس ریاضیات پرداخت و تا سال ۱۹۶۹ و زمان بازنشستگی در کمبریج ماند.</content>
  </text>
  <text id="133732">
    <content>در ادامه جلسه طرح تولید کیف و کفش شرکت تعاونی پرتو امید گناباد با اعتبار ۱۰۰۰ میلیون ریال طرح و مورد تصویب قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133733">
    <content>در سال ۲۰۰۵ بانک جهانی خط فقر بین‌المللی جدیدی را بر اساس خط فقر ۸۹ کشور در سال‌های ۱۹۹۰ تا ۲۰۰۵ محاسبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="133734">
    <content>موفق‌ترین نسخه‌ی هیلاری نیز حضور او در کنگره به‌عنوان سناتور نیویورک بود که در سال ۲۰۰۶، با موفقیت مجدد در انتخابات کنگره تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="133735">
    <content>روز جمعه گلزار شهدای افرینه شاهد خاک‌سپاری سه جوان ۲۳، ۲۴ و ۲۵ ساله بود که عشق به فوتبال آنان را به کام مرگ فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="133736">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور اعلام کرد: نتایج تکمیل ظرفیت آزمون کارشناسی ارشد سال ۹۴ فردا دوشنبه ۲۷ مهر ماه اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133737">
    <content>سیارک ۱۱۲۴۹ یازده هزار و دویست و چهل و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ مارس ۱۹۷۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133738">
    <content>بااین‌حال او سال ۱۳۷۷ به همت شاگرد قدیمی خود، فرهاد فخرالدینی دوباره به‌کار بازگشت و اوایل دهه ۸۰ خورشیدی به‌عنوان چهره ماندگار موسیقی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="133739">
    <content>طلاق نام یک مجموعه‌ی تلویزیونی به کارگردانی محمد دستگردی است که در سال ۱۳۶۹ تهیه و از شبکه ۱ پخش گردید.</content>
  </text>
  <text id="133740">
    <content>خبرگزاری فارس: برخورد پژو و تریلی در اتوبان شهید کسایی، خروجی طالقانی ۳ کشته و یک زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="133741">
    <content>ارزش کل سهام قابل واگذاری این شرکت ۶۷۷ میلیارد و ۵۲۹ میلیون و ۱۳۹ هزار و ۵۰۰ ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133742">
    <content>گفتنی است؛ این مستند تلویزیونی در یک قسمت ۴۵ دقیقه‌ای به تهیه‌کنندگی حمیدرضا محلاتی در شبکه استانی سیمای مرکز قزوین تهیه و تولید خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="133743">
    <content>نارکی عنوان کرد: افزون بر ۳۵ هزار بن برای خرید کتاب میان اقشار مختلف مردم، فرهنگیان و پرسنل شرکت نفت گچساران نیز توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133744">
    <content>افزایش شاخص سهام و ارزش دلار سبب شد تا قیمت طلا با کاهش اندکی بر ۱۲۳۹ دلار و ۲۰ سنت قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="133745">
    <content>براساس نظر جوزف فون هامر تاریخ‌دان اتریشی، ارتش عثمانی این مسیر را ۱۹۷ روزه و با احتساب ۱۱۰ ایستگاه اتراق در راه، طی کرد.</content>
  </text>
  <text id="133746">
    <content>این کمیته متشکل از ۱۲ عضو است که ۷ تن از آن‌ها برای مدت ۱۴ سال توسط رئیس‌جمهور ایالات‌متحده آمریکا منصوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133747">
    <content>سیتی هم‌اکنون در جایگاه سوم جدول رده‌بندی لیگ برتر با اختلاف ۶ امتیازی نسبت‌به چلسی صدر نشین قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="133748">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر اداره تبلیغات اسلامی بروجرد گفت: به مناسبت ماه مبارک رمضان ۲۰۰ مبلغ به مناطق مختلف شهرستان بروجرد اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="133749">
    <content>عباسی اظهار داشت: در بهمن‌ماه امسال، یک میلیون و ۲۵۱ هزار و ۷۰۰ دلار به‌صورت رسمی و ۵۲ هزار دلار به‌صورت غیررسمی صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133750">
    <content>درآمد خالص منهای هزینه بازیابی به‌صورت نسبت ۶۰ درصد به ۴۰ درصد به‌ترتیب بین کشور دارنده مخزن و شرکت سرمایه‌گذار تقسیم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133751">
    <content>آرزوی بزرگم هم این بود که شاعر شوم و تا جایی که یادم هست تا ۲۸ یا ۲۹ سالگی بود که شعر می‌گفتم.</content>
  </text>
  <text id="133752">
    <content>این پروژه به‌صورت ثقلی، تحت فشار اجرا می‌شود و بیش‌از ۱۶۰ کیلومتر در همه جبهه‌های کاری نیاز به لوله‌گذاری دارد.</content>
  </text>
  <text id="133753">
    <content>به‌طوری‌که تورم نقطه به نقطه درحال‌حاضر به حدود ۱۱ درصد رسیده و پیش‌بینی ما این است که در آینده نزدیک تک‌رقمی شود.</content>
  </text>
  <text id="133754">
    <content>با یک داوری سختگیرانه می‌توان گفت که طبق نظریه مارکس و انگلس شرایط یک انقلاب سوسیالیستی در روسیه سال ۱۹۱۷ هنوز وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="133755">
    <content>در این جشنواره، کارهای مریوان و مهاباد جهت اجرا در بخش صحنه‌ای ۳۲ مین تئاتر فجر معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="133756">
    <content>حدود ۵۰۰ رسانه در پایان مهلت ثبت‌نام اولیه بیست و یکمین نمایشگاه مطبوعات برای حضور در نمایشگاه ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="133757">
    <content>مدیرعامل شرکت عمران هشتگرد در ادامه تصریح کرد: تنها برای پروژه‌های ۹۹ ساله در هشتگرد ثبت‌نام مسکن مهر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="133758">
    <content>این دو روایت را بخوانید: بعد از تحریم نفتی ایران، نفت ۲۰۰ دلار شد؟! اواخر آذرماه سال ۹۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="133759">
    <content>منشی پزشک پس‌از اصرارهای پیرزن مبنی‌بر عجله داشتن برای نوبت دکتر، ۲ روز را به او پیشنهاد داد.</content>
  </text>
  <text id="133760">
    <content>او گفت: دانشگاه آزاد ۳ هزار رشته در مقاطع تحصیلات تکمیلی تاسیس کرده‌است که در بخش پزشکی مقداری مشکل داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="133761">
    <content>فروتن‌نیا یادآور شد: هم‌اکنون بیش‌از هشت هزار و ۵۰۰ دانشجو از خدمات فرهنگی تحصیلی کمیته امداد استان بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="133762">
    <content>داور دیدار پرسپولیس و سایپا به‌دلیل نمره پایین ناظر داوری مسابقه ۴ جلسه از قضاوت در لیگ برتر محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="133763">
    <content>ستون فقرات؛ محل سکونت ۲۴ استخوان ستون فقرات در حال ایستاده مانند دکل کشتی به کمک طناب‌های ارتباطی از همه طرف نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133764">
    <content>یک‌بار سخنرانی را به قاطع ۱ بردند و از هر آسایشگاه قاطع ۲ و ۳ پنج نفر را برای گوش دادن به اراجیف سخنران بردند.</content>
  </text>
  <text id="133765">
    <content>با مصوبه دولت، نام ۱۲ شرکت بزرگ نفت و گازی از لیست خصوصی‌سازی در قالب اجرای سیاست‌های اصل ۴۴ قانونی اساسی خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="133766">
    <content>طرح ساخت این دو مزرعه بادی، که از سال ۲۰۱۸ آغاز و تا سال ۲۰۲۰ به پایان می‌رسد، هشت توربین، هشت مگاواتی نصب می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>