<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="133767">
    <content>طولی نکشید که ام بی‌بی رسماً درخواست صدور ۲۰ فروند هلیکوپتر دیگر را برای استفاده پلیس عراق، به مقامات دولت آلمان تسلیم نمود.</content>
  </text>
  <text id="133768">
    <content>جک لندن در سال ۱۹۰۲ رمان آوای وحش را آغاز کرد و در سال ۱۹۰۳ به انتشار آن دست زد.</content>
  </text>
  <text id="133769">
    <content>سرانجام این اختلافات با با مرگ بیستون در سال ۳۶۶ هجری قمری پایان پذیرفت و قابوس مستقلاً حاکم گرگان و طبرستان شد.</content>
  </text>
  <text id="133770">
    <content>ممنوعیت بازیگری آنان نخستین بار در سال ۱۶۲۹ رسماً اعلام گردید و به جلوگیری از حضور زنان بر صحنه تا سده بیستم منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="133771">
    <content>بااین‌وجود اگرچه نقدینگی موجود تنها به سیاست‌های یک دولت مشخص محدود نمی‌شود اما سهم تمامی دولت‌ها حداقل در حدود ۳۰ سال گذشته تاکنون یکسان نیست.</content>
  </text>
  <text id="133772">
    <content>این اتفاق نشان نمی‌دهد که قطعه مربوط به پرواز ام اچ ۳۷۰ نیست اما نشان می‌دهد که هنوز کسی به پاسخی قطعی نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="133773">
    <content>این کتاب در ۳۱۶ صفحه، با قیمت ۲۹ هزار ریال و در ۲۰۰۰ نسخه از سوی مرکز اسناد انقلاب اسلامی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133774">
    <content>انتخابات خرداد ۹۲ همانطور که رهبری امسال را سال حماسه سیاسی و اقتصادی معرفی کردند؛ انتخابات موفقی به‌دلیل حضور ۷۳ درصدی مردم بود.</content>
  </text>
  <text id="133775">
    <content>بعد نمی‌دانم به‌خاطر اعتصاب و اعتراض یا به‌خاطر آرام گرفتن جو زندان، آمدند و من را هم به زندان شماره ۴ قصر انتقال دادند.</content>
  </text>
  <text id="133776">
    <content>شب غریبان فیلمی از محمد دلجو و با حضور بازیگرانی چون گوگوش و فرزان دلجو در سال ۱۳۵۴ در سینماهای کشور به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="133777">
    <content>مراسم رونمایی آثار یادشده، فردا ساعت ۱۷ در موزه هنرهای معاصر فلسطین با حضور هنرمندان و علاقمندان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133778">
    <content>آن‌ها ۱۸ دقیقه از زمان پخش را به من اختصاص دادند و ظرف دو هفته، زبان بدن در استرالیا نقل محافل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="133779">
    <content>مؤسس گروه فرقان فردی است به‌نام اکبر گودرزی که بین سال‌های ۵۱ و ۵۲ به خوانسار عزیمت می‌کند و پس‌از مدتی عازم قم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133780">
    <content>خبرگزاری فارس: قاضی تعزیرات حکومتی استان کرمان گفت: سامانه پیام کوتاه ۳۰۰۰۹۶۵۱ سازمان تعزیرات حکومتی آماده دریافت شکایات مردمی از واحدهای صنفی است.</content>
  </text>
  <text id="133781">
    <content>قابل ذکر است، هر دلار آمریکا درحال‌حاضر با بهای ۳۲۷۵ تومان و هر یورو با نرخ ۴۵۴۰ تومان در بازار به فروش می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="133782">
    <content>به گزارش فارس، شهید علیرضا قربانی در تاریخ ۱۷ شهریورماه سال ۱۳۷۷ در منطقه تربت‌جام در درگیری با اشرار به درجه رفیع شهادت نائل آمد.</content>
  </text>
  <text id="133783">
    <content>خبرگزاری فارس: به مناسبت هفته دولت ۱۰۰ طرح کشاورزی در شهرستان قلعه‌گنج افتتاح و مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="133784">
    <content>مثلاً، برخی دولت‌های منفرد چنان عمیق درگیر اعمال تروریستی شده‌اند که به‌نظر می‌رسد نمی‌توان دیگر معیار ۵ را معقول و موجه دانست.</content>
  </text>
  <text id="133785">
    <content>شین‌هوا، خبرگزاری رسمی چین، نیز یک روز پیش‌از انتشار گزارش ۵۰۰ صفحه‌ای سنای آمریکا در باره روش‌های شکنجه سازمان مخفی سی‌آی‌ای تفسیری دراین‌باره نوشت.</content>
  </text>
  <text id="133786">
    <content>شهردار فرون‌آباد در پایان تصریح کرد: تمام کتاب‌های موجود در نمایشگاه با تخفیف بین ۲۵ تا ۵۰ درصد عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133787">
    <content>اکنون در پس تحولات ۵ سال گذشته خاورمیانه عربی، انگلستان بار دیگر تصمیم به حضور پررنگ در خلیج فارس گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="133788">
    <content>سیارک ۱۲۴۳۲ دوازده هزار و چهارصد و سی و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۲ ژانویه ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133789">
    <content>در دهه ۱۹۷۰ گروهی از فمینیست‌ها ایده مشابهت سلطه مرد بر طبیعت با کنترل او بر زن را مطرح کردند.</content>
  </text>
  <text id="133790">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون هماهنگی سپاه فتح استان کهگیلویه و بویراحمد از آغاز به‌کار نمایشگاه دفاع مقدس با ۳۰ غرفه در یاسوج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133791">
    <content>مدیرکل امور اجتماعی و فرهنگی استانداری سمنان گفت: درحال‌حاضر، ۱۶۴ شبکه ماهواره‌ای در جهان به زبان فارسی علیه اسلام مطلب ارائه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133792">
    <content>یک حامی فتنه‌گران و بازداشتی آشوب ۸۸ می‌گوید ای کاش مجلس خبرگان، شرط اجتهاد را از نامزدهای انتخابات این مجلس بردارد.</content>
  </text>
  <text id="133793">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ کارخانه‌ای در ۶۵ کیلومتری اصفهان اقدام به تولید قارچ دکمه‌ای کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133794">
    <content>دیدار تیم‌های صنایع پتروشیمی و افرای خلیج فارس از ساعت ۱۶ امروز در سالن بعثت ماهشهر آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="133795">
    <content>از سال ۱۸۵۵ میلادی تا ۱۸۵۹ میلادی، قیمت آلومینیوم به‌ترتیب از ۵۰۰ دلار تا ۴۰ دلار به ازای هر کیلوگرم کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="133796">
    <content>پلیس آلمان علاوه‌بر دستگیری‌ها، منازل ۲۰ مظنون به همدستی با دستگیرشدگان یا حامیان آنان را هم بازرسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="133797">
    <content>مسعود دلخواه به ایسنا گفت: بابت چهار فقره حدود ۲۰ میلیون طلب دارم که بخشی از آن مربوط به سه سال پیش است!</content>
  </text>
  <text id="133798">
    <content>گویشوران این زبان ۷، ۰۳۰ نفر و تخمین زده شده‌است که عمدتاً در نائین در استان اصفهان زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133799">
    <content>این در حالی است که رژیم صهیونیستی در این جنگ بیشترین تلفات را نسبت‌به جنگ‌های ۳۳ روزه، ۲۲ روزه و ۸ روزه متحمل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133800">
    <content>فیس لیفت پژو ۳۰۸ برای اولین‌بار در نمایشگاه خودروی ژنو در سال ۲۰۱۱ رونمایی شد که شامل تغییراتی در چهره جلو و عقب خودرو می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="133801">
    <content>مراسم تشییع این شهید بزرگوار نیز صبح فردا راس ساعت ۹ از مقابل سپاه پل عراق آغاز و تا مزار شهدا ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="133802">
    <content>آخوندی تاکید کرد: به هر واحد آسیب‌دیده که بازسازی شوند، ۲۰ میلیون ریال کمک بلاعوض پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133803">
    <content>باارزش‌ترین بازیکن زمین، آرمان زنگنه از مهرام با ۱۲ امتیاز، پنج ریباند و یک پاس گل بود.</content>
  </text>
  <text id="133804">
    <content>رئیس مرکز تحقیقات استراتژیک گفت: همسایگی ما با ۱۵ کشور فرصت استفاده از ویژگی ترانزیتی را برای ما فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="133805">
    <content>مسابقات ژیمناستیک هنری اروپا ۱۹۵۵ اولین دوره مسابقات ژیمناستیک هنری مردان اروپا است که در فرانکفورت، آلمان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133806">
    <content>این مسئول با اعلام افزایش ۳۰ درصدی ظرفیت مدارس علمیه استان، از پذیرش ۵۰۰ نفر جهت تحصیل در حوزه‌های علمیه استان یزد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133807">
    <content>خبرگزاری تسنیم: لحظاتی قبل بودجه مالی سال ۱۳۹۴ افغانستان در حدود ۹ میلیارد دلار با اکثریت آرا در پارلمان این کشور به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="133808">
    <content>در ۲۵ مارس ۱۹۸۶، هلی کوپترهای نظامی آمریکا، نظامیان هندوراسی را به مرز این کشور با نیکاراگوئه منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="133809">
    <content>روزنامه صهیونیستی معاریو اعلام کرد که ۶ سرباز اسرائیلی در عملیات نفوذ مبارزان القسام به بیت حانون پشت خطوط نیروهای اسرائیلی کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="133810">
    <content>معاون توسعه مدیریت و منابع بنیاد ملی نخبگان گفت: اختراع ۲ هزار نفر از مخترعان کشورمان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="133811">
    <content>پیکر وی ۵ خردادماه از مقابل معراج الشهدای تهران تشییع و در قطعه ۲۵ شهیدان بهشت‌زهرا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="133812">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون فنی و عمرانی شهرداری زاهدان گفت: عملیات لکه‌گیری، بهسازی و آسفالت معابر شهری زاهدان با پخش بیش‌از ۲۰۰ تن آسفالت آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="133813">
    <content>راوی ۳: پادشاه بلافاصله مأمور فرستاد تا جوونی رو که این آواز رو می‌خونه پیدا کنه و بیاره.</content>
  </text>
  <text id="133814">
    <content>علی‌اصغر خبره‌زاده برای اولین‌بار در سال ۱۳۳۰ با عنوان هیچ و همه که به‌صورت مستقیم از زبان فرانسه انجام شد چاپ گردید.</content>
  </text>
  <text id="133815">
    <content>این رمان در ۱۲ آوریل ۲۰۱۳ در ژاپن منتشر شد و ظرف مدت یک ماه، یک میلیون نسخه از آن به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="133816">
    <content>معصومه ابتکار در سخنرانی مراسم معارفه‌اش گفت: من راس ساعت ۸ سازمان بودم، در خدمت آقای محمدی زاده کارم را شروع کردم.</content>
  </text>
  <text id="133817">
    <content>موتورهای سه‌فاز به‌علت استفاده از برق سه‌فاز دارای اختلاف الکتریکی ۱۲۰ درجه‌ای بین هر یک از سیم‌پیچ‌های فازها هستند.</content>
  </text>
  <text id="133818">
    <content>خیزش ناگهانی فهد از میان خاندان سلطنتی و به قدرت رسیدن او در تابستان سال ۱۹۷۵ مصادف بود با ناراحتی و بی‌قراری سالم بن‌لادن.</content>
  </text>
  <text id="133819">
    <content>محمد سعیدی کیا وزیر مسکن در دولت نهم و رییس وقت بنیاد مسکن صبح روز سه‌شنبه ۲۸ شهریور در کافه خبر حاضر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="133820">
    <content>اما هفت کچلون گرچه در ۲۸ مرداد در متن وقایع حاضر بودند اما در ۱۵ خرداد واکنش مشخصی از خود نشان ندادند.</content>
  </text>
  <text id="133821">
    <content>در آمریکا هر روز به‌طور میانگین ۳۶ نفر بر اثر خشونت اسلحه کشته و ۷۳ نفر دیگر نیز زخمی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133822">
    <content>قهرمانی کشتی جهان ۱۹۵۸ هجدهمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که از ۲۱ تا ۲۴ ژوئیه ۱۹۵۸ در بوداپست، مجارستان برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="133823">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی چهارمحال‌وبختیاری از رشد ۱۸ برابری ارزش قراردادهای منعقده در مرکز خدمات فناوری و کسب‌وکار شهرستان شهرکرد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133824">
    <content>براساس برخی برآوردهای صورت‌گرفته ذخایر گازی کشور موزامبیک که شامل شیل گاز نیز می‌شود، ۲۵۰ تریلیون مترمکعب است.</content>
  </text>
  <text id="133825">
    <content>فرمانده مرکز پلیس منطقه البغدادی در استان الانبار گفت: گروه داعش همچنان مجتمع مسکونی این منطقه را از ۱۰ روز پیش تحت محاصره خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="133826">
    <content>سیارک ۳۳۹۵ سه هزار و سیصد و نود و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ اکتبر ۱۹۸۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133827">
    <content>شرکت فیلیپس، یکی از بزرگ‌ترین شرکت‌های الکترونیکی جهان است، که تعداد کارکنان آن بیش‌از ۱۲۲ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="133828">
    <content>درکل ۴۷ از بچه‌ها به مرحله‌ی آخر فرایند تغییر گروهی رسیدند که ۸۳ درصد انگیزه لازم برای تغییر را بدست آورده بودند.</content>
  </text>
  <text id="133829">
    <content>افزون‌براین، این روستا دارای ۲۳ معلول جسمی حرکتی، ۲۰ معلول ذهنی و همچنین پنج ناشنوا و دو بیمار روانی است.</content>
  </text>
  <text id="133830">
    <content>رفیق حریری نخست‌وزیر اسبق لبنان در ۱۴ فوریه ۲۰۰۵ بر اثر انفجار مشکوکی بر سر راه کاروان وی در بیروت به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="133831">
    <content>حدود ۲۳ درصد مردم این کشور کشاورز هستند و بقیه شامل ۲۲ درصد در صنعت و ۵۵ درصد در خدمات مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="133832">
    <content>پارلمان این کشور دو مجلسی است و اعضای مجلس نمایندگان ۲۰۰ نفر و اعضای مجلس سنا ۸۱ نفر هستند.</content>
  </text>
  <text id="133833">
    <content>آیا تمایل داریم که ۴۵۰۰ جوان آمریکایی بمیرند تا شهری مثل موصل که حتی خود عراقی‌ها نیز از آن حمایت نکردند، نجات یابد؟</content>
  </text>
  <text id="133834">
    <content>او در سال ۱۹۹۵ در استودیوی فیلم خصوصی و کوچکش به‌نام پیکسار، نخستین فیلم کامپیوتری انیمیشنی را به‌نام داستان اسباب‌بازی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="133835">
    <content>گسترش صنعت گردشگری و جذب نزدیک به ۶ میلیون جهانگرد خارجی در سال که از خریداران عمده‌ی فرآورده‌های دست‌ساز تایلند هستند.</content>
  </text>
  <text id="133836">
    <content>مجموعه ۲۰ جلدی صحافی شده آن‌که از شرایط خوبی برخوردار باشد، ممکن است زیر ۱۵۰۰ دلار قیمت داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="133837">
    <content>در مجموع طی چهار مرحله عملیات بیت‌المقدس، ۱۹۰۰۰ نفر از نیروهای دشمن به اسارت در آمدند و بالغ بر ۱۶۰۰ نفر کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="133838">
    <content>ذیل هر اولویت چند اقدام محوری مرتبط با آن اولویت ذکر شده‌است که در مجموع شامل ۲۴ اقدام محوری را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133839">
    <content>در پاییز آن سال چهار ماده خوک تقریباً در یک زمان ۳۱ توله آوردند که تقریباً همه پسر بودند.</content>
  </text>
  <text id="133840">
    <content>او سال ۱۳۵۸ ازدواج کرد و سال ۵۹ با آغاز جنگ تحمیلی به‌عنوان فرمانده سپاه خرمشهر در برابر رژیم بعث جانانه ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="133841">
    <content>این رژیم با استفاده از این موقعیت، طی سال‌های ۱۹۹۲ و ۱۹۹۳ با همه کشورهای آسیای مرکزی روابط دیپلماتیک برقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="133842">
    <content>آخرین مهلت ثبت‌نام آزمون فراگیر ارشد کارشناسی ارشد ۹۳ دانشگاه پیام نور فردا چهارشنبه ۲۱ خرداد ماه به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133843">
    <content>پوسته را از مایه پر کنید و بگذارید ۳۰ دقیقه در فر بپزد تا لبه‌هایش پف کند و مایه دیگر آبکی نباشد.</content>
  </text>
  <text id="133844">
    <content>رهبران کمونیست ویتنام پس‌از تسلط بر ویتنام جنوبی در ۱۹۷۵، شروع به تحمیل سراسری کار سترگ اشتراکی‌سازی و ملی کردن اقتصادشان کردند.</content>
  </text>
  <text id="133845">
    <content>موجی بوشهری در وزن ۵۸ کیلوگرم و بلند پور در وزن ۶۳ کیلوگرم نیز با شکست دادن رقبای سرسخت خود مدال نقره را بدست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="133846">
    <content>به گفته وی در سال ۹۲ در مجموع ۴۰ هزار شماره به‌دلیل موضوعات فنی تعویض شده و آمار کشف مزاحمت‌ها به ۱۰۵۰ مورد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="133847">
    <content>با ۲ حافظه‌ی پشته‌ای نامتناهی، ماشین معادل با یک تورینگ ماشین است و می‌تواند هر زبان صوری بازگشتی را تجزیه‌وتحلیل کند.</content>
  </text>
  <text id="133848">
    <content>دکتر میرجلال‌الدین کزازی که شاهنامه را در ۹ جلد، با سبک و روش ویژه خود شرح داده است، از ثنویت فردوسی حرفی به میان نمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="133849">
    <content>در حین خدمت در سال ۱۳۶۴ با دختری به اسم رابعه قطبی ازدواج کرد که ثمره‌ی این ازدواج یک فرزند پسر است.</content>
  </text>
  <text id="133850">
    <content>در ۷ دسامبر ۲۰۲۱، سامسونگ الکترونیکس ادغام بخش‌های موبایل و لوازم الکترونیکی را اعلام کرد و رهبران سه بخش تجاری خود را جایگزین کرد.</content>
  </text>
  <text id="133851">
    <content>بر اساس این گزارش، ۹ پالایشگاه اعتصاب‌کننده ۱۳ درصد از ظرفیت پالایش آمریکا را به خود اختصاص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="133852">
    <content>جناب وزیر صنایع و معادن: این قانون در اجرای اصل ۱۸ بود و اگر اصلاح بشود، بهتر است.</content>
  </text>
  <text id="133853">
    <content>در ۱۷ اوت ۲۰۲۱، چند تظاهرات کوچک متشکل از زنان در کابل گزارش شد که خواستار حقوق برابر برای زنان بودند.</content>
  </text>
  <text id="133854">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ششمین جشنواره بین‌المللی شعر فجر از حضور هزار و ۴۵۱ شاعر در این جشنواره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133855">
    <content>بختیار چند سال بعد در نیمه اردیبهشت ۱۳۴۷ در لبنان دستگیر و به اتهام حمل اسلحه به ۹ ماه حبس محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="133856">
    <content>در این مقاله قصد داریم ۷ گیاهی را معرفی کنیم که مصرف ریشه تا ساقه آن به‌هیچ‌عنوان توصیه نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133857">
    <content>اقتصاددانان ۷۵ دلار را هزینه‌ی واقعی می‌دانند: اگر از این بازی بگذرید، می‌توانید بلیت را بفروشید و ۷۵ دلار بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="133858">
    <content>مرد جوان ۲۱ ساله اصفهانی، پس‌از ایست کامل قلبی و با تلاش تکنسین های فوریت های پزشکی اورژانس به زندگی دوباره بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="133859">
    <content>اگر طراحی براساس سرانه مصرف ۱۰۰ تا ۱۵۰ لیتر باشد، دیگر خانواده‌ها مجبور نخواهند شد گردوخاک حیاط خود را با آب تمیز کنند.</content>
  </text>
  <text id="133860">
    <content>معاون سنجش و پذیرش دانشگاه آزاد گفت: نتایج ۴ آزمون دانشگاه آزاد در ۴ روز از ۱۷ شهریور تا ۲۰ شهریور اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133861">
    <content>این تالاب با بیش‌از ۱۰۰ گونه پرنده، ۵۰ گونه ماهی و صدها گونه‌ی گیاهی، اکوسیستم کم‌نظیری دارد.</content>
  </text>
  <text id="133862">
    <content>در ادامه بازداشت‌های منظم عناصر حماس، رژیم صهیونیستی ۳۵ عضو دیگر این جنبش را در کرانه باختری بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="133863">
    <content>امروز سکه طرح جدید با ۵ هزار تومان افزایش ۹۹۰ هزار تومان و دلار بدون تغییر ۳۲۸۵ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="133864">
    <content>امروز نرخ رسمی ۶ ارز کاهش و ۳۰ ارز دیگر افزایش داشته و نرخ ۳ ارز هم بدون تغییر تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="133865">
    <content>این تیم در سال‌های ۱۹۴۷، ۱۹۵۶، ۱۹۷۵ و ۲۰۱۵ قهرمان شده‌است که دو قهرمانی آخر را با همین نام کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="133866">
    <content>سیارک ۱۴۲۰۱۴ صد و چهل و دو هزار و چهاردهمین سیارک کشف شده‌است که در ۸ اوت ۲۰۰۲ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133867">
    <content>درست است که قطعنامه ۵۹۸ تحت فصل هفتم منشور بود اما هیچ قطعنامه‌ای بعد از آن صادر نشده بود که علیه ایران، تحریم اعمال کند.</content>
  </text>
  <text id="133868">
    <content>عضو شورای عالی نیروهای مسلح مصر، از تشدید قانون ۳۰ ساله وضعیت فوق‌العاده در این کشور، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133869">
    <content>مسئول عملیات احیای گاز و مایعات پالایشگاه سوم ابراز داشت: واحد مذکور ۴۸ ساعت پس‌از توقف به روش گرمایش طبیعی آماده انجام کارهای تعمیراتی شد.</content>
  </text>
  <text id="133870">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست دانشگاه پیام نور قصرشیرین گفت: دانشگاه پیام نور شهرستان قصرشیرین ۱۴۰۰ دانشجو در ۱۷ رشته تحصیلی دارد.</content>
  </text>
  <text id="133871">
    <content>راه ششم کاهش بدین صورت ۴ پایه معمولی، یک دانه کم کنید تا آخر مجموع تقریبا ۲۰ پایه باشد.</content>
  </text>
  <text id="133872">
    <content>فولادگر درباره دیدگان نمایندگان نسبت‌به لایحه بودجه افزود: در کل نظر نمایندگان نسبت‌به لایحه بودجه سال ۹۴ منفی نیست اما باید آن را اصلاح کرد.</content>
  </text>
  <text id="133873">
    <content>حاج عبدالله یاراحمدی؛ دایی شهید از اساتید دانشگاه‌های استان خوزستان دکتر هادی یاراحمدی؛ دیگر دایی شهید و خود جانباز ۷۰ درصد دفاع مقدس است.</content>
  </text>
  <text id="133874">
    <content>افراد گروه مسلح مذکور پس‌از پیاده کردن همه مسافران و ضرب‌وشتم راننده ایرانی اتوبوس، اقدام به ربودن ۱۱ تن از زائران می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="133875">
    <content>مدیر امور منابع آب گنبدکاووس، مینودشت و گالیکش از کاهش حدود ۲۰ درصدی ذخایر آب زیرزمینی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133876">
    <content>دولت بهار: گران‌قیمت‌ترین سرمربیان حاضر در یورو ۲۰۱۶ معرفی شدند و سرمربی انگلیس در صدر مربیان گران‌قیمت اروپا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="133877">
    <content>در دوره قبل که سال ۲۰۱۱ برگزار شد، تیم اروگوئه به مقام قهرمانی رسید و تیم‌های پاراگوئه، پرو و ونزوئلا دوم تا چهارم شدند.</content>
  </text>
  <text id="133878">
    <content>آن‌ها از فولاد ضدزنگ مولیبدن حاوی نوع ۳۱۶ در نمای ساختمان استفاده می‌کردند که، مقاومت را در برابر خوردگی افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="133879">
    <content>شایق خاطرنشان کرد: با این مبلغ جمع اعتبارات اختصاص یافته احداث بیمارستان جدید بم به ۳۷ میلیارد ریال افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="133880">
    <content>ادوین لاک از دانشگاه مریلند در بررسی خود به‌مرور پژوهش‌های صورت‌گرفته در زمینه‌ی رابطه‌ی میان هدف‌گذاری و عملکرد، در ۳۰ سال گذشته پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="133881">
    <content>ماده ۱۱ اسناد خزانه اسلامی بازپرداخت شده موضوع این آیین‌نامه توسط بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران امحاء خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="133882">
    <content>این مسئول اذعان داشت: جشنواره تئاتر منطقه سه کشور با اکران ۲۱ گروه نمایشی در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="133883">
    <content>خواهشمند است با رعایت مفاد ماده ۱۱ مکرر آیین‌نامه اجرایی قانون مقررات صادرات و واردات مراتب جهت اقدام لازم به گمرکات اجرایی کشور ابلاغ گردد.</content>
  </text>
  <text id="133884">
    <content>مهر نوشت: قیمت گوشت گوساله صاف درجه یک را برای مصرف‌کننده بین ۳۵ تا ۳۶ هزار تومان اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133885">
    <content>سوره مبارکه هود، آیه ۱۱۹: سخن پروردگار تو بر این رفته که جهنم را از جنیان و آدمیان یکسره پر می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="133886">
    <content>کارول با تظاهر به کناره‌گیری از سلطنت، در ۸ ژوئن ۱۹۳۰ میلادی قدرت را در رومانی بدست گرفت و به‌جای فرزندش بر تخت شاهی نشست.</content>
  </text>
  <text id="133887">
    <content>حدود ساعت ۲ بعد از ظهر دانشجویان وارد بلوار ۲۹ بهمن می‌شوند و با حمله لباس شخصی‌های حوزه ۲ بسیج شهری درگیری شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133888">
    <content>محمدرضا رضایی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در آبادان اظهار داشت: تصفیه‌خانه فاضلاب فرودگاه آبادان با ۹۰ درصد پیشرفت فیزیکی در حال ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="133889">
    <content>سهمیه استان کرمانشاه در سال ۹۱ در این طرح، شش هزار حافظ بود اما بیش‌از ۹ هزار حافظ تربیت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="133890">
    <content>به آتن که رسیدیم، مدت زمان نیل در مسابقه‌ی مقدماتی ۱۶: ۴۸ ثانیه شد و به فینال راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="133891">
    <content>در ماده ۱۲۵۸ این قانون نیز دلایل اثبات دعوا را شامل ۵ مورد یعنی؛ اقرار، اسناد کتبی، شهادت شهود، اماره و قسم برشمرده است.</content>
  </text>
  <text id="133892">
    <content>منطقه ۱۸ دارای چندین قابلیت بزرگ در حوزه سرمایه‌گذاری است که فراخوان آن را در سیستم‌های اطلاع‌رسانی و سایت منطقه به‌صورت وسیع‌تر منتشر خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="133893">
    <content>در زمستان ۱۸۸۲، سالومه بیست و یک‌ساله به نیچه و پل ره پیشنهاد کرد با او به وطنش، روسیه سفر کنند.</content>
  </text>
  <text id="133894">
    <content>خطیب جمعه دزفول گفت: غنی‌سازی ۶۰ درصدی پیامی برای شکست آمریکا در مقابل اعمال زور و تحریم‌های روا شده بر کشورمان است.</content>
  </text>
  <text id="133895">
    <content>خود وی این تلاش چندسویه را به طنز چنین تعبیر کرده‌است: حال دختری دم‌بخت را دارم که برای جلب نظر ۶ نامزد احتمالی می‌کوشد.</content>
  </text>
  <text id="133896">
    <content>مدیرکل مرکز آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان خراسان شمالی اظهار کرد: ۱۹۶ آموزشگاه آزاد و ۱۰ مرکز فنی‌وحرفه‌ای در استان کار آموزش هنرآموزان را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="133897">
    <content>او از سال ۱۹۷۷ تا ۱۹۸۳ در مجلس سنای ایالات‌متحده نیز خدمت کرد، و اکنون یک نویسنده، مشاور و تاجر است.</content>
  </text>
  <text id="133898">
    <content>برای همین یک روز صبح زود ساعت ۴ از آن‌جا با پای پیاده حرکت کردم و ساعت ۳ بعدازظهر به سمنان رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="133899">
    <content>این مسئول افزود: تلفات جاده‌ای در ایام طرح نوروز ۹۲ نسبت‌به مدت مشابه سال قبل‌از کاهش ۳۳ درصدی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133900">
    <content>عباسی گفت: سقوط یک دختر جوان ۲۵ ساله از پل میدان رسالت، منجر به مرگ وی شد.</content>
  </text>
  <text id="133901">
    <content>این برنامه که به رقابت‌های لیگ برتر فوتبال اختصاص دارد، از ساعت ۲۳ امشب به مدت ۲ ساعت از شبکه اصفهان پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133902">
    <content>سازمان حج و زیارت اعلام کرد: تعداد جان باختگان و مفقودان فاجعه منا تا ساعت ۱۳ سه‌شنبه ۷ مهر به مرز ۴۸۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="133903">
    <content>سیارک ۷۱۳۴ هفت هزار و صد و سی و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ اکتبر ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133904">
    <content>سرپرست شرکت آب و فاضلاب شهری کرمانشاه تعداد کل شهرهای استان که تحت پوشش خدمات آب هستند را نیز ۲۷ شهر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="133905">
    <content>این عملیات در ساعت ۲۳ و ۲۹ دقیقه عملیات این حادثه به پایان و محل حادثه تحویل عوامل نیروی انتظامی داده شد.</content>
  </text>
  <text id="133906">
    <content>پرسیدن چنین سوالاتی به شما کمک می‌کند تا بفهمید کجا قرار گرفته‌اید و چه چیزهایی مانع شما در چالش ۳۰ روزه خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="133907">
    <content>رئیس اتاق بازرگانی کرمانشاه گفت: باید برای بودجه ۹۵، چند پروژه شاخص و اساسی کرمانشاه را معرفی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133908">
    <content>حبیب منگل در سال ۱۳۲۷ خورشیدی در قریه ستر کوه ولسوالی کلندر منگل ولایت خوست دریک خانواده با نفوذ قوم منگل به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="133909">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل کمیته امداد قزوین گفت: پرداخت زکات در ۹ ماه اخیر نسبت‌به سال گذشته با رشد ۷۸ درصدی روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133910">
    <content>برای یک دوره شش ماهه، ۵۳ نفر از نمایندگان اصناف، تجار، یهودیان و ارامنه‌ی همدان، انتخاب شدند و مجلس شروع به فعالیت نمود.</content>
  </text>
  <text id="133911">
    <content>عرب‌نژاد در ارتباط با حوزه توانمندسازی زنان و خانواده گفت: سال گذشته ۶۸۴ زن سرپرست خانوار در استان از طرح بیمه اجتماعی برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="133912">
    <content>ضمن معرفی این رنگ و ایده‌هایی برای ترکیب آن، پالت رنگی بهار ۲۰۱۳ جهت طراحی لباس را نیز به شما ارائه می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="133913">
    <content>رئیس اداره برق بشرویه افزود: با اجرای شش پروژه برق‌رسانی در هفته دولت، ۵ هزار و ۶۴۰ خانوار در بشرویه از خدمات برق‌رسانی برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="133914">
    <content>مؤسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی ایران به موجب استاندارد شماره ۲۹۹ ابعاد ماسه را از لحاظ نرمی به سه دسته تقسیم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133915">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی چهارمحال‌وبختیاری گفت: بیش‌از یک هزار و ۳۹۵ اثر به دبیرخانه جشنواره ادبیات کودک و نوجوان رضوی ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133916">
    <content>علاوه‌بر این، طرح کف‌سازی باغ آرامگاه داده‌شده است و به احتمال زیاد، در برنامه‌های سال ۱۳۸۹ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="133917">
    <content>در این مجموعه ۹ اثر بزرگ با ابعاد ۱۱۰ در ۱۵۰ و هفت طراحی با اندازه ۲۱ در ۳۰ به‌نمایش‌درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="133918">
    <content>کلی به‌طور مرتب با ۲۰ تن از کارکنان ارشد کاخ سفید در هر دوشنبه، چهارشنبه، و جمعه در اتاق روزولت جلسه می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="133919">
    <content>مجتبی عابدینی در مسابقات المپیک ۲۰۱۶ با غلبه بر شمشیربازان اوکراین، کره جنوبی و فرانسه، توانست به جمع چهار بازیکن برتر این رقابت‌ها صعود کند.</content>
  </text>
  <text id="133920">
    <content>حدود ۵ تا ۱۰ درصدش دانش هسته‌ای و اصطلاحات هسته‌ای و یا ملاحظات مربوط به مواد پرتو زا است.</content>
  </text>
  <text id="133921">
    <content>در فاصله‌ی سال‌های ۱۹۶۵ تا ۱۹۷۵ ارزش هر سهم برک شایر، از ۲۰ دلار به ۹۵ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="133922">
    <content>در دومین دوره اعطای جایزه مدیریت فناوری از ۳۳ شرکت در سطوح مختلف مدیریت فناوری معرفی و تقدیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="133923">
    <content>در ۱۹۵۳، پنجاه درصد از مردم آلمان دمکراسی را بهترین شکل حکومت آلمان می‌دانستند و در ۱۹۷۰، نود درصد مردم چنین اعتقادی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="133924">
    <content>در انتهای سمت چپ، کنار پنجره، جوانی حدود ۱۶ ساله بستری بود که لهجه‌اش نشان می‌داد اهل مشهد است.</content>
  </text>
  <text id="133925">
    <content>به‌نظر برخی از محققین، این تشکل‌ها در سال ۱۷۷۴ مافیا را تأسیس کردند، اگرچه در آن زمان اسم مافیا را هنوز بر خود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="133926">
    <content>تسلا نخست در ۱۸۸۴ وارد آمریکا شد و در ۳۰ جولای ۱۸۹۱ به تابعیت رسمی ایالات‌متحده آمریکا در آمد.</content>
  </text>
  <text id="133927">
    <content>روحانیان دارای ثروت هنگفتی بودند؛ آن‌گونه که طبق گزارش کمیته دارایی در سال ۱۷۹۱ میزان اموال منقول و غیرمنقول کلیسا سه میلیارد فرانک برآورد گردید.</content>
  </text>
  <text id="133928">
    <content>محمدحسین نجاتی: از کل فوت ناشی از سلاح سرد در ۱۰ ماهه امسال ۸۵ نفر مرد و ۱۹ نفر زن بودند.</content>
  </text>
  <text id="133929">
    <content>منبع امگا ۳ در ماهی هایی مانند ماهی آزاد، قزل آلا، تن و شاه ماهی تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133930">
    <content>استان آذربایجان شرقی با سه میلیون و ۷۲۴ هزار و ۶۲۰ نفر جمعیت، یکی از استان‌های پرجمعیت شمال غربی ایران محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133931">
    <content>فرض کنید ۲۹۰ نفر آدم اصلح علامه دهر معرفی کردیم و رای نیاوردند، معلوم است که نتیجه انتخابات برای ما موفق نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="133932">
    <content>پرستار در مورد عدم استعمال الکل و مصرف کافئین، ۲۴ ساعت قبل‌از انجام تست آموزش لازم را به بیمار بدهد.</content>
  </text>
  <text id="133933">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بازیکن لژیونر تیم ملی فوتبال جوانان کشور با عقد قرارداد رسمی به مدت ۳ سال به تیم فوتبال صبای قم پیوست.</content>
  </text>
  <text id="133934">
    <content>معاینه های اولیه متخصصان پزشکی قانونی نشان می‌داد جنایت در محلی دیگر رخ داده و زمان تقریبی مرگ ۴۸ ساعت قبل‌از کشف جنازه است.</content>
  </text>
  <text id="133935">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی آذربایجان غربی از افزایش ۱۰ هزار هکتار کشت گندم پاییزه در آذربایجان غربی طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="133936">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس حوزه هنری استان قزوین گفت: جشنواره سراسری ۴ هزار اثر هنری هنرمندان سراسر کشور در رشته‌های مختلف در قزوین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133937">
    <content>خط ۱۵: او کوروش را برانگیخت تا راه بابل را در پیش گیرد؛ درحالی‌که خودش همچون یاوری راستین، دوشادوش او گام برمی‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="133938">
    <content>موضوع قابل‌توجه در سال ۸۶ کسر بودجه دولت بود که نسبت‌به سال قبل تنها ۲ هزار میلیارد تومان کاهش داشت.</content>
  </text>
  <text id="133939">
    <content>رهیافت رژیمی از دهه ۱۹۸۰ به رهیافت مسلط در مطالعه سازمان‌های بین‌المللی تبدیل شده و تاکنون رهیافتی مسلط باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="133940">
    <content>افشار ادامه داد: درحال‌حاضر ۴۴۰ واحد مجاز تولیدکننده قارچ خوراکی در کشور داریم و در حدود ۶۰۰ واحد غیرمجاز نیز در کشور فعال است.</content>
  </text>
  <text id="133941">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه چهارمحال‌وبختیاری گفت: از ابتدای امسال تاکنون ۶۵ موقوفه جدید در این استان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="133942">
    <content>این برنامه را با برنامه بلشویکی پنج‌ساله ۱۹۲۹، یعنی نخستین سال دیکتاتوری آشکار توتالیتر در روسیه، می‌توان مقایسه کرد.</content>
  </text>
  <text id="133943">
    <content>بهادری پیشرفت فیزیکی زیرسازی این قسمت از مسیر راه‌آهن غرب کشور را ۹۰ درصد و پیشرفت فیزیکی متوسط آن را ۶۵ درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="133944">
    <content>این موضوع سبب شد که سیاست‌های کلی اصل ۴۴ ابلاغ شود تا بر اساس آن اقتصاد غیر دولتی شود.</content>
  </text>
  <text id="133945">
    <content>زوج‌های دیگری هم بودند که با وجود گذشت ۳۰ سال از زندگی مشترکشان همچنان عاشقانه یکدیگر را دوست داشتند.</content>
  </text>
  <text id="133946">
    <content>از سال ۱۹۹۲، هر سال این مجموعه، خدمات ارائه‌شده به‌وسیله‌ی کلیه‌ی ۱۷ سازمان آب محلی و ۱۰ سازمان آب و فاضلاب را نظارت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133947">
    <content>مقامات امنیتی ولایت غور در غرب افغانستان از اعزام یک گروه ۵۰۰ نفره به‌منظور تأمین امنیت مناطق ناامن این ولایت خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="133948">
    <content>این مجتمع در ۲ هزار متر مربع زیربنا، شامل ۱۰۰ واحد تجاری و ۳۰۰ واحد خدماتی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="133949">
    <content>لازم به ذکر است، این همایش در روز جمعه هفدهم آبان ماه، هم‌زمان با سراسر کشور رأس ساعت ۹ صبح در مکان ذکرشده برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133950">
    <content>روزنامه اطلاعات روز که به‌عنوان پرخواننده‌ترین روزنامه‌های افغانستان و مستقل و منتقد دولت است در سال ۱۳۹۱ توسط ذکی دریابی تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="133951">
    <content>موج نو، گونه‌ای از موسیقی راک بود که در سال‌های پایانی دهه‌ی ۱۹۷۰، دهه‌ی ۱۹۸۰ و اوایل دهه‌ی ۱۹۹۰ وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="133952">
    <content>در سال ۱۸۸۹ میلادی دو کشور پیمانی با یکدیگر امضاء نمودند و حکمیت درباره مسئله مورد اختلاف را به ایالات‌متحده واگذار کردند.</content>
  </text>
  <text id="133953">
    <content>بعد از نماز صبح ایشان یک ساعت می‌خوابیدند و حدود ساعت ۷ صبحانه می‌خواندند و بعد نیم‌ساعت پیاده‌روی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="133954">
    <content>درآمد اصلی جنبش تحت رهبری گولن، موسوم به جنبش خدمت که سابقه ۵۰ ساله دارد، از این کلاس‌ها تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133955">
    <content>در این همایش از ۱۷ مقاله برتر نیز تجلیل به عمل آمد و از نسخه کردی صحیفه سجادیه به قلم نظام صالحی رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="133956">
    <content>کشور نیوزلند دارای ۲ متصدی تلفن همراه است که از لحاظ تعرفه‌های قیمتی برای سرویس پیام کوتاهی که ارائه می‌دهند، کاملا با یکدیگر متفاوتند.</content>
  </text>
  <text id="133957">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان رفسنجان گفت: طرح ملی رشته‌های ورزشی مدارس در بیش‌از ۷۰ درصد مدارس رفسنجان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133958">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست حج و زیارت استان اصفهان گفت: ثبت‌نام حج مفرده از ۳۰ آذرماه آغاز و تا هفتم بهمن ماه جاری ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="133959">
    <content>مدیرعامل سازمان توسعه برق ایران با اشاره به احداث ۲۰ نیروگاه در کشور درحال‌حاضر تصریح کرد: این نیروگاه‌ها در قالب ۵۶ واحد نیروگاهی احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="133960">
    <content>انواری هم چنین اضافه کرد: مبلغ جمع‌آوری شده در یک‌سال اخیر توسط کمیته امداد ۵۷۰ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="133961">
    <content>میثم روحی گفت: ورزشکاران شرکت‌کننده در رشته دوومیدانی در ماده ۱۰۰ و ۱۵۰۰ با یکدیگر به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="133962">
    <content>سیارک ۱۱۰۲۸۸ صد و ده‌هزار و دویست و هشتاد و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۳ سپتامبر ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="133963">
    <content>به‌نظر می‌رسد که ۴۰۰ هزار دلار در حساب فدراسیون فوتبال گم‌شده باشد و البته شاید ۵۰۰ هزار تای دیگر هم گم شود!</content>
  </text>
  <text id="133964">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۳، ۹۸۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۴، ۰۶۴ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="133965">
    <content>از ۲۰ هزار هکتار زمین کشاورزی شهرستان کاشان ۷ هزار و ۸۵۲ هکتار آن به محصولات باغی اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="133966">
    <content>جانشین انتظامی استان کرمانشاه از دستگیری ۳۷ سارق تحت تعقیب در جریان طرح پاک‌سازی مناطق آلوده شمال شهر کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>