<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="4601">
    <content>سردرگمی که بلافاصله پس از انقلاب حاکم شد، تنها به دلیل عدم هماهنگی بین مسئولین مملکتی و حتی عدم برنامه‌ریزی و فقدان طرح و نقشه دقیق حکومتی نبود.</content>
  </text>
  <text id="4602">
    <content>زیستگاه این گونه، در رودخانه‌های جنگلی، جنگل‌های نزدیک دریاچه‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4603">
    <content>این‌گونه در بخش‌های وسیعی از جنوب شرق آفریقا، و پارک ملی کروگر در آفریقای جنوبی دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4604">
    <content>پساب این کارخانجات دارای مخلوطی از مواد آلی فرار محلول در آب و مواد دارای هیدروژن سولفید است.</content>
  </text>
  <text id="4605">
    <content>سید رضا طباطبایی شفیعی، سفیر جمهوری اسلامی ایران در مکزیک و سفیر نیکاراگوئه، روز سه‌شنبه طی مراسمی رونوشت استوارنامه خود را تسلیم رئیس‌جمهوری نیکاراگوئه کرد.</content>
  </text>
  <text id="4606">
    <content>طالبوف، عبدالرحیم‌ابن‌شیخ ابوطالب نجار تبریزی، متولد یک هزار و دویست و پنجاه هجری قمری در کوی سرخاب تبریز می‌باشد و از جمله نویسندگان ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="4607">
    <content>ساز منحصربه‌فرد ایرانی که در این تقسیم‌بندی قرار می‌گیرد، سنتور است.</content>
  </text>
  <text id="4608">
    <content>اگر افراد مبتلا به نقرس، از رژیم کاهش وزن پیروی کنند بیماری آن‌ها تا حدودی خودبه‌خود برطرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4609">
    <content>هجوم مأموران شاه، این تظاهرات را به خون کشاند و تعدادی دانش‌آموز به شهادت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="4610">
    <content>روش پختن میوه در غذا: پوست میوه‌هایی مانند سیب درختی و به را که می‌خواهید در غذا بریزید، جدا نکنید.</content>
  </text>
  <text id="4611">
    <content>در کنار این، از کلاس‌های اساتیدی چون علیرضا مشایخی، آریان‌پور و دکتر مولانا نیز بهره می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4612">
    <content>مشخص نیست در این فاصله چه اتفاقی به وقوع پیوست که دبیر محترم شورای نگهبان بعد از آن مواضع جدیدی اتخاذ کرد.</content>
  </text>
  <text id="4613">
    <content>فیلم که اولین تجربه وینسلت در زمینه بازی در ژانر جنگی بود؛ از آن به عنوان «تجربه‌ای درخشان» یاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4614">
    <content>محیط یک چوپان با محیط یک فیلسوف کاملاً متفاوت است و به طور طبیعی معرفت او و نحوه درک او از حقایق و جهان نیز متفاوت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="4615">
    <content>این نوع باتری که به باتری ابر آهن موسوم است، نسبتاً ارزان است.</content>
  </text>
  <text id="4616">
    <content>حجت‌الإسلام غلامرضا صفایی، رئیس دفتر فرماندهی کل قوا، در سخنانی شهادت سردار ابوالفتحی در مبارزه با اشرار را افتخاری برای نیروی انتظامی دانست.</content>
  </text>
  <text id="4617">
    <content>همزیستی مسالمت‌آمیز، اساس اندیشه و ایمان و اخلاق و اجتماع می‌باشد و جنگ و قهر و طرد، حالت استثنا و فرعی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="4618">
    <content>به همین ترتیب، عدم وجود هزینه مربوط، مانع این امر نیست که یک قلم با تعریف دارایی تطبیق نکند و لذا انعکاس آن در ترازنامه مطرح نگردد.</content>
  </text>
  <text id="4619">
    <content>خلاصه به قدر دو ساعت در بالا ماندیم و متصل راه رفته، اطراف را تماشا می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="4620">
    <content>این موسیقی علاوه بر خنیاگری، گاهی جنبه آموزش و نقل مضامین حماسی، عاشقانه و اشعار را نیز در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4621">
    <content>توپ‌های کشورها و مناطق مختلفی از آمریکا گرفته تا سیبری و کاتالونیا ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="4622">
    <content>بهزاد خداداد در وزن اول به مدال نقره و هادی ساعی در وزن دوم به مدال برنز دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="4623">
    <content>آمل دارای طول جغرافیایی بیست ممیز پنجاه و دو درجه و عرض جغرافیایی بیست و هفت ممیز سی و شش درجه و ارتفاع آن هشتاد متر از سطح دریاست.</content>
  </text>
  <text id="4624">
    <content>به عبارت دیگر، دیوان مذکور به هیچ وجه صلاحیت رسیدگی به جرایم اشخاص حقوقی و در رأس آن‌ها، دولت‌ها را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="4625">
    <content>دنیایی ساخت که در آن وحدت، آزادی، استقلال، میهن، مظلومیت، مقاومت و سرانجام وعده پیروزی مستضعفین بر مستکبرین، تعریف و نشان داده شد.</content>
  </text>
  <text id="4626">
    <content>جفت همچنین هورمون‌های مختلفی ترشح می‌کند، مانند استروژن، پروژسترون و بعضی هورمون‌های دیگر؛ جفت دفع بعضی از مواد را از قبیل بیلی روبین به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="4627">
    <content>وقتی در الجزایر عباس مدنی بر اساس اصول دموکراتیک به قدرت رسید، غرب از ترس اسلام‌گرایی محافظه‌کاری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="4628">
    <content>طول باند، چگونگی استقرار هواپیماها و آشیانه‌ها، سیستم کنترلی، باند پروازی، کیفیت بتن‌ریزی و محوطه باز اطراف فرودگاه از مشخصات مثبت آن است.</content>
  </text>
  <text id="4629">
    <content>وانگ ونک گم، بیست و دو ساله، بلندقدترین مرد جهان، دو متر و پنجاه و چهار سانتی‌متر و یاو دیوین بلندترین زن آسیا، دو متر و پنجاه و سه سانتی‌متر قد دارند.</content>
  </text>
  <text id="4630">
    <content>ابوطالب گفته محمد صلی‌الله‌علیه را در مجمع قریش اعلام کرد و حقیقت گفتار رسول خدا معلوم شد و قریش از محاصره بنی‌هاشم دست کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="4631">
    <content>اردوی تدارکاتی تیم ملی: دومین اردوی تدارکاتی تیم ملی قایق‌رانی بانوان کشور از دیروز در دریاچه مجموعه ورزشی آزادی تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="4632">
    <content>اما این‌که چگونه پالس‌ها را مخابره نمایند، مشکلات زیادی را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="4633">
    <content>با ذکر این مقدمه، خواستم بگویم خدمت به چنین مردمی، احترام به یک تاریخ سراسر مبارزه و فداکاری است.</content>
  </text>
  <text id="4634">
    <content>بخش دوم دیوان طغرا، دیوان رسایل و انشاء بود که بر امور نامه‌نگاری و مکاتبات کلی امپراطوری نظارت داشت.</content>
  </text>
  <text id="4635">
    <content>او در ورودی این معبدها گاوهای طلایی به عنوان خدایان ملی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="4636">
    <content>فقط در ذهنم بازی ایشان بود، چون که با بازی خوب و زیبای خانم قاسمی همراه‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="4637">
    <content>با توجه به مطالب بالا، می‌توان گفت که تحقیق حاضر، یک تحقیق توصیفی از نوع پیمایشی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4638">
    <content>فصل دوم، موضوع تغییر مواضع رژیم شاه را تحت عناوین عادی‌سازی سیاسی، قدرت‌نمایی شاه و تغییر دولت مورد بررسی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="4639">
    <content>شهر پارس‌آباد، منطقه‌ای است که در جلگه‌ای هموار با آب و هوایی معتدل تا گرم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="4640">
    <content>با افزودن الیاف با برخی از پلیمرها می‌توان ویژگی‌های رشد ترک را در پوشش کنترل کرد.</content>
  </text>
  <text id="4641">
    <content>پیرو تذکرات شفاهی اینک لازم می‌دانم که تأکید کنم که هرچه زودتر نسبت به کشف منشأ این فاجعه و برخورد با آن باید اقدام شود.</content>
  </text>
  <text id="4642">
    <content>دانه‌های فولاد با گیرش پرتوهای اتمی، از نشت آن‌ها به محیط زیست پیرامون جلوگیری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="4643">
    <content>وی بازپرداخت این تسهیلات را پنج سال و سود آن را نوزده درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="4644">
    <content>کم‌کم برج انزلی که شش سال قبل به حکم ما ساخته شده است با یک باغ بسیار خوب پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="4645">
    <content>سرانجام، حاصل سال‌ها کوشش و ساعت‌ها فیلم‌برداری، کار به فریده عسگری سپرده شد تا فصل‌های متفاوت فیلم را پیوند بزند.</content>
  </text>
  <text id="4646">
    <content>یعنی، هم توضیح داده که چگونه پروسه علمی اتفاق می‌افتد و هم تجویز کرده که آن امر چگونه باید انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="4647">
    <content>آدنائر، وفاداری خود و حکومتش را به ناتو تأکید کرده و نشان داده که آلمان را کاملاً جزء ناتو می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="4648">
    <content>رودخانه بیک، رودخانه‌ای است که در اوکراین جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="4649">
    <content>سفال‌سازی، قالی‌بافی و گیوه‌دوزی از صنایع دستی مهم این شهرستان بوده و سوغات مهم آن نیز ارده، زعفران و سوهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4650">
    <content>به همین دلیل فراکسیون جناح منتقد باید هوشیار باشد و از احتمال اسیر شدن در تورهای اطلاعات متناقض بپرهیزد.</content>
  </text>
  <text id="4651">
    <content>تفکری که انسان را به خدا نزدیک و آشنا سازد، عبادت به حساب آمده است.</content>
  </text>
  <text id="4652">
    <content>داستان حول یک پسربچه‌ای می‌گذرد که می‌تواند با یک ساعت جیبی جادویی، زمان را متوقف کند.</content>
  </text>
  <text id="4653">
    <content>جمع‌بندی نظرسنجی‌ها، یکی از معیارهایی بود که در تعیین نام واحد اصلی و فرعی پول ملی ملاک تصمیم‌گیری بود.</content>
  </text>
  <text id="4654">
    <content>آمریکا، اصلی‌ترین منبع تأمین نیازهای تسلیحاتی تایوان محسوب می‌شود و همواره خشم چین را برانگیخته است.</content>
  </text>
  <text id="4655">
    <content>آمریکا، اصلی‌ترین منبع تأمین نیازهای تسلیحاتی تایوان محسوب می‌شود و همواره خشم چین را برانگیخته است.</content>
  </text>
  <text id="4656">
    <content>چنانچه بخواهیم خروجی پمپ دارای فشار بالایی باشد، دور دو هزار و نهصد جواب‌گوی نیاز ما خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="4657">
    <content>در فهرست موضوعی، موضوع‌های خاص هر مدرک از مجموعه مدارک شناسایی‌شده در خصوص جهانگردی، به صورت تک واژه و یا ترکیبی آمده است.</content>
  </text>
  <text id="4658">
    <content>لطیفی نمین پیش از این، سفیر ایران در مالی، کارشناس ارشد حوزه معاونت عربی و آفریقا و کارشناس ارشد حوزه معاونت آسیا و اقیانوسیه بود.</content>
  </text>
  <text id="4659">
    <content>ماریا با هیکل لاغر و آفتاب‌سوخته‌اش، چون کابوسی در ساحل می‌دوید و پرنده‌ها به سر و صورتش می‌جهیدند و به او نوک می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="4660">
    <content>تغییرات ناگهانی جوی، توفان، بارش شدید باران و ریزش تگرگ‌های درشت، همراه با صاعقه و رعدوبرق در اتریش موجب کشته شدن سه نفر و مجروح شدن ده‌ها نفر شد.</content>
  </text>
  <text id="4661">
    <content>در جامعه امروز نیز واژگانی چون اصلاح‌طلبی، دموکراسی، مردم‌سالاری، آزادی و نوگرایی از چنین دستبردی مصون نمانده است.</content>
  </text>
  <text id="4662">
    <content>این امر منجر به تحلیل جزئیات بیشتری از ساختار میتوکندری گردید که شامل غشای محصورکننده میتوکندری نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4663">
    <content>نخستین واحد آزمایشگاهی تولید انواع کودهای بیولوژی، دیروز با حضور وزیر کشاورزی در بخش تحقیقات بیولوژی خاک در کرج راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="4664">
    <content>در همین حال، دولت هند به منظور توقف رشد جمعیت، تشکیل یک کمیسیون ملی یکصد نفری را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="4665">
    <content>تمرکز این بانک بر ارائه خدمات بانک‌داری خرد، کارت‌های اعتباری، وام اتومبیل و وام‌های مسکن معطوف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4666">
    <content>دوازده عضو دیوان عالی پاکستان به اتفاق آراء کودتای بیست و یک اکتبر ارتشبد پرویز مشرف علیه نواز شریف، وزیر مخلوع، را تأیید کردند.</content>
  </text>
  <text id="4667">
    <content>آلومینیوم نه‌تنها در پنیر بلکه در انواع ترشی‌ها هم وجود دارد، ولی در تخم‌مرغ و شیر بسیار کم است.</content>
  </text>
  <text id="4668">
    <content>سال‌هاست که محرم، جامعه شیعی را هرساله سیاه‌پوش می‌کند و احساسات و عواطف همه دوست‌داران عدالت و عزت و حقیقت را برمی‌انگیزد.</content>
  </text>
  <text id="4669">
    <content>شواهد نشان می‌دهد که حدود یک دو جین بنای یک طبقه بر سطح صفه سراسری ساخته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="4670">
    <content>از طرف اداره نظام‌وظیفه، ترتیب اعزام اکبر مسجدی، سومین فرزند خانم مسجدی، به خدمت سربازی داده شده و از وی تقدیر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="4671">
    <content>منشور امنیت اروپا، در صورت تصویب در این اجلاس به نام منشور استانبول تغییر نام خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="4672">
    <content>کارشناسان راهنمایی‌ورانندگی، علت بروز تصادف را انحراف به چپ پیکان سواری، حساس نبودن ترمز اتوبوس و کنترل نشدن ایمنی این خودرو اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="4673">
    <content>ما به همراه آقای سرابی، رئیس رایزنی فرهنگی و همراه ایشان آقای عسگری با مدیرکل دانشگاه شارجه ملاقات کردیم.</content>
  </text>
  <text id="4674">
    <content>همچنین در مورد دانشجویان ذکور، ارائه تصویر مدرکی دال بر چگونگی وضعیت نظام‌وظیفه در مقطع فعلی، تصویر معتبر از برگ ویزای تحصیلی دانشجو با تمدید جدید و تأیید سفارت.</content>
  </text>
  <text id="4675">
    <content>این امر، با هر دلیل و توجیهی، باعث شده که عمده این آثار فاقد دیدگاه باشند.</content>
  </text>
  <text id="4676">
    <content>و محافل غیررسمی و منفعل سالمندان پارک‌نشین به منظور شناسایی استعدادها و تجارب ارزشمند آن‌ها به کانون‌های فرهنگی تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="4677">
    <content>هیئت‌رئیسه مجلس دوازده عضو دارد که به ترتیب شامل رئیس، دو تن از نواب وی، سه کارپرداز و شش منشی است.</content>
  </text>
  <text id="4678">
    <content>امواج خشمگین دریا، خروشان و بی‌مهابا و غرش‌کنان به سمت ساحل در حرکتند و اگر نباشد ساحل، و اگر نباشد موج‌شکن، چیزی از امنیت، آرامش و آسایش در پس هر موج وجود نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="4679">
    <content>در پایان دور دوم این مسابقات احسان قائم‌مقامی، مرتضی محجوب و کاظم بختیاری با کسب دو امتیاز در جدول قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="4680">
    <content>کشف شبکه انتقال افاغنه غیرمجاز: هجده افغانی و یک ایرانی که با تشکیل یک شبکه، اقدام به انتقال افاغنه به صورت غیرمجاز از مرز زاهدان به تهران می‌کردند، بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="4681">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و نود و چهار یک قرارداد آتش‌بس میان جنبش آزادی‌بخش میهن‌پرستان آنگولا و یونیتا به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="4682">
    <content>در این نواحی، درختچه‌های بامبو، نخل، و بوته خاردار موانعی برای عبور و نفوذ انسان به حساب می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="4683">
    <content>بالأخره بحران کویت و لشکرکشی غرب برای سرکوبی عراق، مبین تغییراتی در مسائل راهبردی و نظامی جهان بود که ناتو جواب‌گوی آن نبود.</content>
  </text>
  <text id="4684">
    <content>هیئت شعبه در تاریخ بالا تشکیل گردید، و پس از قرائت گزارش، عضو ممیز و اوراق پرونده، مشاوره نموده و چنین رأی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4685">
    <content>این توسعه افسارگسیخته باعث ایجاد نارسایی‌های مبرم در خدمات شهری و آسیب‌های زیست‌محیطی در تبریز و اطراف آن شده است.</content>
  </text>
  <text id="4686">
    <content>این محدوده بین طول‌های جغرافیایی دوازده تا پنجاه و عرض‌های جغرافیایی چهل و سه تا هفتاد و شش قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="4687">
    <content>جد وی، آیت‌الله سید محمدعلی از فعالان مشروطیت در تهران و از حامیان شیخ فضل‌الله نوری بود که پس از قتل شیخ فضل‌الله به شیراز آمد.</content>
  </text>
  <text id="4688">
    <content>شعر رودکی، حتی آن‌جا که شاعر به مظاهر مادی زندگانی نظر دارد، شعر حقیقت است؛ شعر راستی و درستی است، شعر سزاواری و بزرگ‌مردی است.</content>
  </text>
  <text id="4689">
    <content>چند روز بعد روزنامه انقلاب اسلامی توقیف شد و خمینی، بنی‌صدر را از سمت فرماندهی کل قوا برکنار کرد.</content>
  </text>
  <text id="4690">
    <content>حزب حاکم لیبرال دمکرات با چهل و هشت کرسی، حزب دمکراتیک که قدرتمندترین حزب مخالف است با چهل و دو کرسی و لیبرال با پنج کرسی در صدر حزب‌های دارای کرسی فامیلی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="4691">
    <content>وی گفت: توسعه ملی بر محور تکنولوژی شکل می‌گیرد و برای اجرای مدیریت تکنولوژی در صنایع باید تکنولوژی را با اهداف استراتژیک واحدهای صنعتی عجین کرد.</content>
  </text>
  <text id="4692">
    <content>وقتی امیرالمؤمنین شنید که پیامبر به حج رفته است، به‌سرعت خود را به مکه رساند.</content>
  </text>
  <text id="4693">
    <content>در کارنامه محمد ابهری، بیست و سه فیلم به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="4694">
    <content>در آثار مکتب قزوین با توجه به آشنا شدن نقاشان ایرانی با نقاشی غربی، تأثیرات نقاشی غربی مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4695">
    <content>شبه‌جزیره مالزی، منطقه‌ای کاملاً سبز و پوشیده از جنگل‌ها و چمنزارهای طبیعی است؛ با این حال، خاک این منطقه چندان غنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="4696">
    <content>اغلب این کودکان به‌علت بی‌سرپرستی و بدسرپرستی و حضور در گروه بزهکاران از خیابان به این مکان انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="4697">
    <content>غیر از این استثناها، ما در ایجاد ارتباط باز عمل می‌کنیم و هیچ شرطی جز ارتباط سالم مبتنی بر منافع طرفین و عدم ابتناء بر زورگویی و سلطه‌گری نداریم.</content>
  </text>
  <text id="4698">
    <content>زکریاخان، حاکم لاهور، شخصاً به اردوگاه ایرانیان رفت و با تقدیم مقداری طلا به ارزش دو میلیون روپیه، لاهور را از خطر غارت نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="4699">
    <content>تیم ایران از آن مسابقه، دو مدال نقره و یک برنز کسب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="4700">
    <content>کافران به جای یکتاپرستی، بت‌هایی را که خود می‌ساختند، می‌پرستیدند.</content>
  </text>
  <text id="4701">
    <content>مراسم بزرگ‌داشتی به مناسبت سالگرد شهادت امیر سرافراز ارتش اسلام، شهید سپهبد علی صیاد شیرازی در مسجد جامع شهر تبریز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="4702">
    <content>به تعبیر قرآن، در معرض شناخت و نفوذ انسان است و ورود به حریم آن نیز جزئی از قدرت الهی است.</content>
  </text>
  <text id="4703">
    <content>تابلوهای اسرائیلی روی مراکز ایست و بازرسی پی‌درپی به چشم می‌آیند و لحظه‌ای بعد ناپدید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="4704">
    <content>الآن هم با یک وسعت بیشتری برخی‌ها این حرف‌ها را می‌زنند؛ این‌ها تیشه به ریشه خود می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="4705">
    <content>قلعه حسین‌آباد یکی از روستاهای استان آذربایجان شرقی است که در دهستان چاراویماق شرقی، بخش شادیان شهرستان چاراویماق واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="4706">
    <content>این جشن‌ها به صورت اهدای هدیه و ایراد خطبه‌ها انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4707">
    <content>گل‌های این مسابقه در دقایق هشتاد و شش، نود و نود و یک توسط سید محمد سجادی، مجتبی نظری و اکبر دولتشاهی به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="4708">
    <content>مهم‌ترین آثار مکشوفه از معماری شهر سوخته، خانه‌های موسوم به پلکانی و بنای کاخ سوخته می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4709">
    <content>حسین زنده‌رودی از ابتداء نقاشی‌های خود را با اعداد و حروف و تکرار آن‌ها خلق کرد.</content>
  </text>
  <text id="4710">
    <content>به امر هولاکو، کتب، اسباب و آلات علمی و نجومی بسیاری که از فتح بغداد به دست آمده بود، در آنجا متمرکز گردید.</content>
  </text>
  <text id="4711">
    <content>انواع نفت خام می‌توانند در مقدار و نوع هیدروکربن و همچنین مقدار آلودگی‌ها با هم متفاوت باشند.</content>
  </text>
  <text id="4712">
    <content>برای دست‌یابی به هدف یادشده، ابتدا یکایک مجلدات کتب فوق را درنگریسته و روایات تفسیری سعید را از آن‌ها استخراج کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="4713">
    <content>بعضی از مصریان ثروتمند بودند و در اجساد مومیایی آن‌ها لایه‌های نازکی از طلا در بعضی نقاط به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="4714">
    <content>من امیدوارم این داور آلمانی، قضاوت خوبی داشته باشد و هر دو تیم، فوتبالی مردم‌پسند ارائه بدهند.</content>
  </text>
  <text id="4715">
    <content>به باور اکثریت افراد، علت این مخالفت و اعتراض این بوده است که اینشتین فردی جبرباور و انعطاف‌ناپذیر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4716">
    <content>تسلط او در جمع مباحث علمی و جذابیت داستان‌نویسی، راه‌ها و شیوه‌های نوین در چشم‌انداز ادبیات معاصر جهان خلق کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4717">
    <content>بلکه می‌توان گفت که مولانا خلوت و صحبت را منوط به احوال و مراتب سالکان دانسته است.</content>
  </text>
  <text id="4718">
    <content>داوطلبان می‌توانند در مهلت مقرر، با مراجعه به باجه‌های پست سراسر کشور، نسبت به تهیه دفترچه مزبور و ثبت نام خود در آزمون فوق‌الذکر اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="4719">
    <content>وی با این‌که شغل بازرگانی داشت، تجوید قرائت قرآن و مسائل شرعیه را نیز به مشتاقان این علوم می‌آموخت.</content>
  </text>
  <text id="4720">
    <content>مدیرکل ارشاد اسلامی به سامان‌دهی تبلیغات، سرویس‌های بهداشتی و تابلوهای راهنمایی برای توسعه صنعت گردشگری تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4721">
    <content>دیرها ممکن است بر روی بازدیدکنندگان باز یا بسته باشند.</content>
  </text>
  <text id="4722">
    <content>ملکشاه، امرای سلجوقی و بزرگان دولت را تشویق می‌کرد که ثروت خود را در امور خیریه مصرف کنند.</content>
  </text>
  <text id="4723">
    <content>مجموع صادرات بخش معدن و فلز در سال‌های اخیر با رشد نزدیک به بیست درصد مواجه بود.</content>
  </text>
  <text id="4724">
    <content>دکتر بهزاد در سال یک هزار و سیصد و چهل و هشت اقدام به ترجمه کتاب روان‌شناسی فیزیولوژیک نمود.</content>
  </text>
  <text id="4725">
    <content>این مایع را به مدت سه روز، روزی دو بار بنوشید.</content>
  </text>
  <text id="4726">
    <content>رئیس‌جمهوری همچنین از موزه‌های تخصصی آستان قدس رضوی شامل موزه آثار تاریخی، سکه، مدال، فرش، قرآن، هدایای مقام معظم رهبری، هیئت و نجوم، ساعت و ابزارآلات بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4727">
    <content>به دنبال این مسئله، مخالفان ازبک تعدادی از شهروندان قرقیزستان و چهار زمین‌شناس ژاپنی را به گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="4728">
    <content>گرچه این فهم ممکن است اختلافاتی پیدا کرده باشد، ولی این اختلاف ما را از فهم ظاهر آن مأیوس نمی‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="4729">
    <content>مجمع‌الجزایر مالایی، نام گروه بزرگی از جزیره‌ها در جنوب شرقی آسیا، بین هندوچین و استرالیا است.</content>
  </text>
  <text id="4730">
    <content>این مسجد دارای ستون‌هایی به شکل مربعی است.</content>
  </text>
  <text id="4731">
    <content>نمرات به‌دست آمده از هر قسمت، بعد از تغییر مقیاس یافتن با هم جمع شده و نمره کل داوطلب را مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4732">
    <content>یعنی در مجموع حدود هفتاد و پنج درصد افراد آلوده، پس از پانزده سال به مرحله ایدز می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="4733">
    <content>وی سابقه بازی در تیم‌های استقلال اهواز، صنعت نفت آبادان، ملوان و پرسپولیس را دارد.</content>
  </text>
  <text id="4734">
    <content>ترجمه کتاب حاضر، برای اولین بار زیست‌شناسی کوانتمی را در جامعه ایران مطرح می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="4735">
    <content>بریده روزنامه را بدون اینکه تاخوردگی‌اش باز شود، می‌اندازی پایین تخت.</content>
  </text>
  <text id="4736">
    <content>همچنین در جریان فصل اخیر کاوش هیئت باستان‌شناسی موفق به کشف قسمتی از یک لوح از لایه دوران ماد شد.</content>
  </text>
  <text id="4737">
    <content>تبدیل موتور دیزلی وسایل نقلیه موجود به گازسوز، کاری مشکل و پرهزینه است و بهتر است از تکنولوژی سوخت دوگانه استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="4738">
    <content>نادر از این مردم باید در مدت کوتاه، سربازانی باانضباط و رزمنده می‌ساخت، و این عمل ممکن نبود جز با سخت‌گیری و شدت عمل.</content>
  </text>
  <text id="4739">
    <content>عمده وسایل ارتباط‌جمعی کشور از جمله رادیو و تلویزیون سراسری در تهران استقرار یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4740">
    <content>می‌توان از ستاره ایران، رعد، برق، عصر جدید، کوکب ایران، نوبهار، شفق سرخ، عصر انقلاب، ایران آزاد، قانون، رهنما، نسیم، صدای ایران، حقیقت، بهارستان و غیره نام برد.</content>
  </text>
  <text id="4741">
    <content>این تیم با کسب پنج مدال طلا، سه نقره و دو برنز به این عنوان دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="4742">
    <content>موجودی که هیچ قید و شرط و ترکیب و حد نمی‌پذیرد و محدود به هیچ اسم و رسم نمی‌شود، نه اشاره حسی می‌پذیرد و نه عقلی و نه وهمی.</content>
  </text>
  <text id="4743">
    <content>طرح ارزش‌ها و تجربیات ذی‌قیمت این آثار، بهانه‌ای برای نگارنده شد تا تحت عنوان «آنچه خود داشت» هرازچندگاهی به معرفی و بازخوانی این آثار ارزشمند بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="4744">
    <content>کنگره بین‌المللی هنر و باستان‌شناسی ایران، در بیست و چهار آوریل، در نیویورک افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4745">
    <content>بنابراین تکیه‌پذیری آن در چارچوب اصول تکیه‌گذاری ساخت‌های نحوی صورت می‌گیرد و ارتباطی به تکیه واژگانی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="4746">
    <content>فاروق عبدالله متعهد شد به منظور حفظ دارایی‌های اوقاف در ایالت جامو و کشمیر در قوانین مربوط اصلاحاتی به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="4747">
    <content>نخست‌وزیر ژاپن برای نخستین بار در عمرش، ماه گذشته اقدام به ارسال یک پیام الکترونیکی کرد.</content>
  </text>
  <text id="4748">
    <content>ارتش ترکیه وظیفه پاسداری و دفاع از کشور و نظام، از هرگونه تهدیدات داخلی و خارجی را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="4749">
    <content>عبیدالله‌بن‌زیاد نیز به عمربن‌سعد وعده داد که در صورت جنگ با حسین علیه‌السلام ولایت ری را به او واگذارد.</content>
  </text>
  <text id="4750">
    <content>شناخت‌های عمیق درون‌گروهی، همه‌چیز را تعیین و مسجل می‌کرد و معمولاً چندان نیازی به گواهی و معرفی، احساس نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4751">
    <content>در شیراز یک بار بین مسلمانان و زردشتیان زدوخوردی روی داد که عضدالدوله در حمایت از زردشتیان آشوبگران را مجازات کرد.</content>
  </text>
  <text id="4752">
    <content>رب کسی است که زمام امور را در کف دارد و عهده‌دار تدبیر و تربیت اوست.</content>
  </text>
  <text id="4753">
    <content>خلاف میل ظاهر و در حقیقت به اصرار فقها و امر صلاح‌الدین در حدود سن سی و شش یا سی و هشت سالگی به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="4754">
    <content>تلمبه حسین‌آباد، روستایی از توابع بخش رودخانه شهرستان رودان در استان هرمزگان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="4755">
    <content>بعد از تحصیلات متوسطه، به کار پدری خود که خرید و فروش بلور و چینی عتیقه بود، پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="4756">
    <content>اوضاع نابسامان اقتصادی الجزایر با نرخ بیکاری سی درصد و کاهش تولید کشاورزی تا چهل و شش درصد موجب شد که حتی نظامیان تا حدودی به وخامت اوضاع پی ببرند.</content>
  </text>
  <text id="4757">
    <content>قطعنامه وضعیت حقوق بشر در ایران، روز پنجشنبه برای سیزدهمین سال متوالی، در کمیته سوم مجمع عمومی مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="4758">
    <content>هوا از دیوارهای بلوک سیمانی و آجر که بدون نماسازی و نازک‌کاری باشد نیز عبور می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="4759">
    <content>دام‌پروری آن شامل پرورش گوسفند و اسب است که تعداد گوسفندان آن بیش از بیست و شش میلیون رأس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4760">
    <content>همه باید به ثبات و توسعه‌ای پایدار نزدیک شوند و در تلفیقی مناسب قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="4761">
    <content>چهار مناره کوتاه آجری، به صورت مکعب در بالای این نما با طاق تزئینی همراه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4762">
    <content>یکی از این ابداع‌ها که تحقیقاً در حس تعاون و نوع‌دوستی و تدبیر او ریشه دارد، بیمه است.</content>
  </text>
  <text id="4763">
    <content>این شرایط همچنین دسترسی فیلم‌سازان مستقل و هنری فرانسوی را به استودیوها و امکانات و تجهیزات فیلم‌سازی تسهیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="4764">
    <content>ده میلیارد ریال اعتبار، صرف ایجاد سی کیلومتر خطوط اصلی و شبکه‌های جمع‌آوری فاضلاب در استان مرکزی شد.</content>
  </text>
  <text id="4765">
    <content>ده‌ها بار به زیرزمین می‌رفت و از داخل فریزر بعضی غذاهای منجمدشده را می‌آورد و یا چیزهای دیگر.</content>
  </text>
  <text id="4766">
    <content>نیکویی این نیست که انسان صرفاً دغدغه‌اش این باشد که رو به شرق یا غرب در نماز قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="4767">
    <content>با سخنان رئیس‌جمهوری چهارمین اجلاس، هیئت‌های امنای دانشگاه‌ها و مراکز پژوهشی آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="4768">
    <content>روغن جگر ماهی، هویج در هویج ماده‌ای به نام کاروتن وجود دارد که بدن آن را تبدیل به ویتامین آ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4769">
    <content>مسئولان ترکیه گفتند این نسخه چهارصد صفحه‌ای به کتابخانه تاریخی استانبول بازگردانده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4770">
    <content>دکتر کلانتری همچنین در سفر به ملبورن، مرکز ایالت ویکتوریا، با وزیر کشاورزی این ایالت ملاقات و گفتگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="4771">
    <content>شیخ جنید با عده‌ای از مدیرانش به دیاربکر رفت و در آنجا مورد استقبال اوزون حسن آق‌قویونلو قرار گرفت که از دشمنان تبعیدکننده شیخ جنید بود.</content>
  </text>
  <text id="4772">
    <content>همچنین محصولات عمده‌ای چون جو، پنبه، چغندرقند، دانه‌های روغنی، ذرت و انواع میوه، علوفه و صیفی‌جات در این استان به ویژه در دشت‌مغان به عمل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="4773">
    <content>به چند متری در اتاق که رسید ایستاد و مرا صدا زد.</content>
  </text>
  <text id="4774">
    <content>مهندس می‌دانست که اگر شتاب کند، دیوار فرو می‌ریزد و چنانچه بماند، خسرو بر او خشم می‌گیرد، از آنجا گریخت.</content>
  </text>
  <text id="4775">
    <content>میکرو مبدل‌های مذکور، به صورت مستقل کار می‌کنند بنابراین، هر پانل حداکثر خروجی ممکن را از نور موجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="4776">
    <content>شما ببینید در سال چهل و دو، امام با روشن‌بینی، این مسئله را می‌فهمید.</content>
  </text>
  <text id="4777">
    <content>جلوی در، کیوسک سبز نگهبانی وجود داشت و یکی از سربازان جوان و نیرومند، حفاظت از خانه را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="4778">
    <content>طالبی میوه‌ای است اشتهاآور و خنک که خوراندن آن به کودکان و نوجوانان کم‌خون سبب رفع کم‌خونی آن‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4779">
    <content>مقامات شرکت واحد، عقیده دارند اجرای این تصمیم تأثیر محسوسی در وضع اتوبوسرانی خواهد داشت و ضمناً موجب آسایش دانش‌آموزان خواهد گردید.</content>
  </text>
  <text id="4780">
    <content>کسی که سر بیمار را در لگن نگه می‌دارد باید دو تا سه دقیقه سر او را ماساژ دهد.</content>
  </text>
  <text id="4781">
    <content>این خیابان از جنوب به بلوار دریا و از شرق به بلوار فرهنگ مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="4782">
    <content>ما به زمان ظهور امام زمان ارواحنافداه، این محبوب حقیقی انسان‌ها، نزدیک شده‌ایم؛ زیرا معرفت‌ها پیشرفت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4783">
    <content>سلطانی در «قصه‌های مجید» نقش ناظمی سخت‌گیر و کودن و انتقام‌جو را داشت که از ذهن همه کسانی که دلشان به حال مجید می‌سوخت خارج نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4784">
    <content>من معلم که دارم تدریس می‌کنم، باید بروم و گوشت را از قصابی تهیه کنم نه اینکه هر وقت که بخواهم گوشت بگیرم، بروم و یک گوسفند بخرم، ذبح کنم؛ مگر این کار امکان‌پذیر است؟</content>
  </text>
  <text id="4785">
    <content>مسجد مولانا، مسجدی قدیمی است که در شهر تایباد استان خراسان رضوی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="4786">
    <content>احمد شاملو به سال یک هزار و سیصد و چهار در تهران متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="4787">
    <content>به گزارش اینترنت، این عضلات مصنوعی، شبیه عضلات طبیعی با نیروی الکتریکی، قدرت انقباضی پیدا می‌کند و می‌توانند اشیا را حرکت دهند.</content>
  </text>
  <text id="4788">
    <content>نخست‌وزیر هیچ ادعایی مبنی بر منتخب مردم بودن نداشت و به طور علنی ابراز می‌داشت که صرفاً نوکر و خدمت‌گزار شاه بود.</content>
  </text>
  <text id="4789">
    <content>برچسب‌های تقلبی طرح شبنم در بازار فراوان است که همین امر سبب ناکارآمدی این طرح در مبارزه با قاچاق شده است.</content>
  </text>
  <text id="4790">
    <content>همچنین از دیدگاه عقل‌گرایی فلسفی نیز به طور کلی اعتقاد عمومی به ارواح، خرافات محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4791">
    <content>به گفته وی، حزب گل‌کار باید تاوان اشتباه خود را در انتخاب عبدالرحمان وحید، به عنوان رئیس‌جمهور بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="4792">
    <content>هنگامی که نینا این ملاحظات را بیان می‌کرد، چشمانش تنگ شد و خشمی سنگین وجودش را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="4793">
    <content>در این بخش ممکن است بعضی از سؤالات، خیلی ساده یا خیلی پیچیده به نظر برسند.</content>
  </text>
  <text id="4794">
    <content>به‌ویژه با بهره‌گیری از بازیگران غیربومی که به مسخره‌ترین شکل، ادای لهجه گیلکی را در می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="4795">
    <content>امروزه، محله‌ای مشهور و قدیمی در داخل شهر مشهد به نام نوقان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="4796">
    <content>مهدی رشیدپور و بهرام پازوکی نیز توانستند به ترتیب، عضویت کمیته شنای بزرگ‌سالان و کمیته شنای آب‌های آزاد را به دست آورند.</content>
  </text>
  <text id="4797">
    <content>این عالم بزرگوار که پشتش خمیده است، یعنی تقریباً مثل حالت رکوع راه می‌رود و عصا به دستش می‌گیرد، بلند شد به جبهه رفت.</content>
  </text>
  <text id="4798">
    <content>نورس حس معماری دریایی قوی‌ای داشت و در اوایل قرون وسطی در نوع خودشان پیشرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="4799">
    <content>اسکنر سه بعدی دستگاهی است که به جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل داده‌های مربوط به شکل و ظاهر اجسام مثلاً رنگ می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="4800">
    <content>پسر کیفش را روی دوشش انداخته بود و داشت کفش‌هایش را پا می‌کرد.</content>
  </text>
</textCollection>