<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="134167">
    <content>مدیر کل دفتر مدیریت بحران استانداری سیستان‌وبلوچستان گفت: زمین‌لرزه‌ای به قدرت ۳ شهرستان سراوان واقع در سیستان‌وبلوچستان را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="134168">
    <content>کریم‌خان زند در تابستان سال ۱۱۷۳ فرمان داد برای او عمارت سلطنتی و دیوان‌خانه بزرگ و باغ جنب دیوان‌خانه و حرم‌خانه در تهران ساختند.</content>
  </text>
  <text id="134169">
    <content>پیکر مطهر این شهید مدافع حرم در قطعه ۲۶ در جوار دیگر شهدای مدافع حرم این قطعه به خاک سپرده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="134170">
    <content>دراین‌بین مردم استان ایلام جلوتر از مسئولان به‌رغم کمبود امکانات آتش شلم را بعد از ۲۴ ساعت خاموش کردند.</content>
  </text>
  <text id="134171">
    <content>معاون امور اجتماعی و فرهنگی شهرداری منطقه ۱۰ گفت: از برگزیدگان محورهای هفت گانه جشنواره شکوفا تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134172">
    <content>این دانشجویان دلیل تجمع خود را اعتراض به نتایج آزمون وکالت سال ۹۰ اعلام کردند و خواستار لغو مرحله‌ی دوم آزمون کارآموزی وکالت امسال شدند.</content>
  </text>
  <text id="134173">
    <content>تیم ملی هلند یکی از تیم‌هایی بود که با قدرت موفق شد صعودش را به جام جهانی ۲۰۱۴ قطعی کند.</content>
  </text>
  <text id="134174">
    <content>این اثر، خاطرات جان بولتون در کسوت مشاور امنیت ملی از تاریخ آوریل ۲۰۱۸ تا سپتامبر ۲۰۱۹ است.</content>
  </text>
  <text id="134175">
    <content>بر اساس اون نقشه، از ۵۰ هزار حوزه‌ی سرشماری در سرتاسر آمریکا، ۵۰ حوزه بیشتر از نصف مبتلایان به ایدز رو توی خودشون داشتن.</content>
  </text>
  <text id="134176">
    <content>معاون عملیات سازمان آتش‌نشانی اصفهان گفت: با برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته و اقدامات در دستور کار، تعداد ایستگاه‌های آتش‌نشانی اصفهان به ۲۴ ایستگاه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134177">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان یزد گفت: در هر ۲۴ ساعت در استان یزد به‌طور متوسط ۶۱ نفر متولد می‌شوند و ۱۳ نفر فوت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="134178">
    <content>بانک فدرال آلمان و بانک ملی اتریش آخرین بانک‌هایی بودند که در ۲۶ آوریل ۲۰۱۹ ارائه‌ی اسکناس ۵۰۰ یورویی را متوقف کردند.</content>
  </text>
  <text id="134179">
    <content>در چند ماه متعاقب ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱ دولت ایالات‌متحده بیش‌از ۱۲۰۰ فرد مهاجر را که عمدتاً عرب و از کشورهای مسلمان بودند تحت بازداشت قرارداد.</content>
  </text>
  <text id="134180">
    <content>او در تحقیقات خود مشاهده کرد برخی از موفق‌ترین کسب‌وکارهای اشتراکی، به رقم بالایی از این نسبت، یعنی رقم ۸ به ۱ هم دست یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134181">
    <content>به‌همین دلیل، دمنوش را در محیط خشک، خنک، در سایه و به مدت ۲ تا ۳ ماه نگهداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="134182">
    <content>بانک کارگشایی جهت ارائه خدمات بهینه به مشتریان، پرداخت تسهیلات جدید خود را در قالب جعاله ضروری تا سقف ۱۰۰ میلیون ریال عملیاتی کرد.</content>
  </text>
  <text id="134183">
    <content>به‌نظر می‌رسد که این مرحله نیز با توجه به لزوم حل مسئله ابعاد احتمالی، بین ۲ تا ۳ ماه زمان ببرد.</content>
  </text>
  <text id="134184">
    <content>معاون فرهنگی و اجتماعی شهرداری منطقه ۱۵ از ایجاد هفت کانون در قالب طرح تسنیم جهت فعالیت بانوان منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134185">
    <content>به گفته مقامات پلیس پنجاب، برای تأمین امنیت در ایام محرم فعالیت ۶۴۰ سخنران و مداح در روز عاشورا ممنوع اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134186">
    <content>داوود مقامی در جوانی و در ۲۲ اسفند ۱۳۵۰ خورشیدی در سی و چهار سالگی به‌دلیل سرطان مغز درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="134187">
    <content>در ۱۷ آوریل، نمایندگان مناطق مختلف یوگسلاوی با پایان دادن به یازده روز مقاومت در برابر نیروهای متجاوز آلمان، در بلگراد با آلمان آتش‌بس بستند.</content>
  </text>
  <text id="134188">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشکده فنی و مهندسی شهرستان فردوس از افزایش ۲۵۰ درصدی ظرفیت پذیرش دانشجو در سال تحصیلی جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134189">
    <content>شاخص بورس قبل‌از انتخابات ریاست‌جمهوری حول ۴۶ هزار واحد نوسان می‌کرد اما درحال‌حاضر در کانال ۷۴ هزار واحد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="134190">
    <content>باقرزاده خاطرنشان کرد: اطلاعات کودکان ۶ تا ۹ ساله را به دست می‌آوریم و آموزش ابتدایی باید پیگیر وضعیت سوادآموزی آنان باشد.</content>
  </text>
  <text id="134191">
    <content>در این مراسم از خدمات ۵۲ ماهه محمدعلی توحیدی تجلیل و منصور مکی‌آبادی به‌عنوان فرماندار جدید سیرجان معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="134192">
    <content>سردار گودرزی در پایان گفت: شماره تلفن ۲۱۸۴۲۶۹ به‌صورت شبانه‌روزی آماده دریافت اخبار و اطلاعات شهروندان در حوزه خریدوفروش مواد مخدر است.</content>
  </text>
  <text id="134193">
    <content>رئیس‌کل دادگستری استان کرمانشاه از صدور حکم ۴۰ هزار ساعت خدمت عام‌المنفعه برای زندانیان کرمانشاهی به‌منظور جایگزین حبس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134194">
    <content>به گزارش مشرق، بعد از مذاکره تراکتورسازی با ۲۸ گزینه سرمربی‌گری، ولادیمیر پتروویچ جدی‌ترین فردی است که احتمال دارد به‌عنوان سرمربی تراکتورسازی انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="134195">
    <content>موسیقی رگه یا رگی، یک سبک موسیقی است که در اواخر دهه‌ی ۱۹۶۰ میلادی در جامائیکا پایه‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="134196">
    <content>این شرکت تحت تملک دولت بوده و در سال ۲۰۰۵ ارزش ذخایر نفت و گاز آن، معادل ۷۸۱ میلیارد دلار برآورد شد.</content>
  </text>
  <text id="134197">
    <content>سیارک ۲۵۳۸ دو هزار و پانصد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۳۰ اکتبر ۱۹۵۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="134198">
    <content>علتش هر چه که باشد، مسئولیت رهبر در مرحله‌ی ۴ این است که به افراد کمک کند یاد بگیرند چگونه خوب زندگی کنند.</content>
  </text>
  <text id="134199">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت غله زنجان از جذب ۱۱۳ درصدی اعتبارات بهسازی نانوایی‌ها توسط شرکت غله استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134200">
    <content>مشکل واقعی این بود که آیا برای بچه‌ی یک یا دو ساله یا حتی ۹ ماهه اصلاً دیدن تلویزیون خوب است یا نه.</content>
  </text>
  <text id="134201">
    <content>دوران اشغال یعنی از ۱۹۳۹ تا ۱۹۴۵ به دو دوره قابل تقسیم است؛ یعنی سینمای لهستان در سرزمین اشغالی و سینمای در تبعید.</content>
  </text>
  <text id="134202">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران؛ بانک مرکزی امروز دوشنبه ۲۷ بهمن، نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="134203">
    <content>دانشگاه استانبول در هر سال دارای بیش‌از ۶۰، ۰۰۰ دانشجوی مقطع کارشناسی و ۸، ۰۰۰ دانشجوی مقطع کارشناسی ارشد و دوره‌های ارائه‌شده توسط دانشگاه است.</content>
  </text>
  <text id="134204">
    <content>این مسئول تصریح کرد: در یک‌سال اخیر ۲۸۰ طرح کشاورزی مصوب با اعتبار ۱۴ میلیارد تومان در سطح شهرستان اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134205">
    <content>این ادعا درحالی مطرح می‌شود که شهر شیعه نشین عوامیه از سال ۲۰۱۱ صحنه اعتراضات کاملا مسالمت‌آمیز مردمی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134206">
    <content>بر این اساس، حداقل خرید و حداقل خرید برای کشف نرخ ۱۴۶ بشکه خواهد بود و حداکثر آن نیز دو هزار و ۹۲۰ بشکه است.</content>
  </text>
  <text id="134207">
    <content>تلفات آمریکایی‌ها در این عملیات سبک بود و تنها به ۲۳ کشته نه نفر در نتیجه شلیک خودی و ۳۴۷ مجروح می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="134208">
    <content>آیا نظام جمهوری اسلامی بعد از ۳۶ سال نتوانسته خودش را به‌گونه‌ای مدیریت کند که تکلیف یک عده مذاکره‌کننده را روشن کند؟</content>
  </text>
  <text id="134209">
    <content>این اثر در آوریل دهه ۱۹۷۰ به قلم ایرج پزشک‌زاد منتشر شد و در مدت کمی در زمره پرفروش‌ترین کتاب‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="134210">
    <content>مهرگان از مردم گیلان خواست تا در صورت مشاهده تخلف صنوف مراتب را به مرکز فوریت‌های پلیسی ۱۱۰ یا نزدیک‌ترین واحد انتظامی اطلاع دهند.</content>
  </text>
  <text id="134211">
    <content>آیا می‌توان گفت که به شکلی ما از نقد تحجر در انقلاب ۵۷ به نقد ایدئولوژی در دوم خرداد رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="134212">
    <content>در روز اول این رقابت‌ها چهار وزن ۵۰، ۶۰، ۷۴ و ۹۶ به مصاف هم رفته و برای انتخاب نفرات برتر تلاش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="134213">
    <content>انصاری افزود: مدیران اجرایی با بررسی وضعیت پروژه‌های دارای ۳۰ درصد پیشرفت فیزیکی در مورد چگونگی ادامه عملیات اجرایی این پروژه‌ها تصمیم‌گیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="134214">
    <content>عناصر تکفیری داعش در تازه‌ترین جنایت خود، ۲۳ نظامی و غیرنظامی عراقی را در شرق تکریت به‌دلیل رد بیعت با این گروه اعدام کردند.</content>
  </text>
  <text id="134215">
    <content>اگرچه سقوط اقتصادی روسیه مشابه دهه ۹۰ میلادی نیست اما نرخ رشد آن نیز مانند کشورهای برزیل، چین و هندوستان نیست.</content>
  </text>
  <text id="134216">
    <content>رئیس کمیسیون فرهنگی و امور اجتماعی شورای شهر سرعین از اختصاص ۱۰۰ مترمربع پروانه رایگان به مزدوجین سرعینی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134217">
    <content>معاون اقتصادی بانک مرکزی گفت: نرخ سود جدیدی که برای اوراق مشارکت تعیین می‌شود قطعا ۲۰ درصد نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="134218">
    <content>مدیرکل دبیرخانه شورای عالی صادرات غیرنفتی گفت: طی سال گذشته ۴۱ میلیارد دلار محصولات و کالاها به نقاط مختلف صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134219">
    <content>این دو مرکز با هزینه کرد ۱۴۰ میلیون ریال توسط بخش خصوصی به ارائه انواع خدمات مشاوره‌ای و آموزش مهارت‌های مختلف زندگی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="134220">
    <content>تیم بسکتبال با ویلچر ۵ نفره نیز چهارشنبه صبح به مصاف فیلیپین خواهد رفت و با برد در این مسابقه قهرمان خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="134221">
    <content>سبحانی در ادامه سخنانش تصریح کرد: واقعه طلاق نیز در شهرستان بهار در طول ۹ ماه سال جاری ۹۳ فقره ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="134222">
    <content>رئیس‌جمهور در رابطه با نرخ ارز در سال آینده و آیا ارز مرجع مبادله ای و آزاد مانند سال ۹۱ خواهیم داشت؟</content>
  </text>
  <text id="134223">
    <content>حاج خلیل مرا صدا زد و گفت آقای گیل نمی‌شود سریالی پلیسی مانند کبرا ۱۱ ساخته شود که در آن اقتدار پلیس کاملاً مشهود باشد؟</content>
  </text>
  <text id="134224">
    <content>سقز بعد از سنندج دومین شهر پر جمعیت استان کردستان است که در فاصله ۱۹۸ کیلومتری سنندج واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134225">
    <content>خبرگزاری فارس: آب تمام مناطق شهر اهواز به مدت یک روز و به‌دلیل تعمیرات در تصفیه‌خانه آب شماره ۲ قطع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134226">
    <content>این تحلیلگر مسائل سیاسی افزود: بعد از شروع مذاکرات ژنو، آمریکا در هر ۹ روز یک بحران و مسئله جدید برای دولت ایران ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134227">
    <content>برگ‌ها در درخت خرما، معمولاً دارای یک محور مرکزی به‌نام رگبرگ اصلی می‌باشند که بر روی آن‌ها تعداد ۱۰۰ تا ۲۵۰ برگچه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="134228">
    <content>شمار شهدای حمله رژیم صهیونیستی به نوار غزه تاکنون به ۹ نفر رسید و ۸۸ نفر نیز در این تجاوز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="134229">
    <content>اردشیر تأکید کرد: مهلت ارسال آثار به دبیرخانه فراخوان حداکثر تا ۲۵ اسفندماه سال جاری است که مقاله برگزیده چاپ و از نویسنده تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134230">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون امور درمان دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی درمانی آذربایجان غربی گفت: ۴۲ ماما کار خود را در آذربایجان غربی آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="134231">
    <content>منچسترسیتی و لیورپول در دیدارهای این هفته خود در لیگ برتر تلاش می‌کنند تا جایگاه خود بین ۴ تیم نخست لیگ را حفظ کنند.</content>
  </text>
  <text id="134232">
    <content>امکان خرید هوندا آکورد با پیشرانه شش سیلندر خورجینی ۲۷۸ اسب بخاری که با جعبه دنده شش سرعته اتوماتیک جفت می‌شود نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="134233">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست معاونت بهبود تولیدات گیاهی گفت: ۳۳۰۰ هکتار از مزارع آبی استان کرمانشاه به کشت کلزا اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="134234">
    <content>حمزه نوذری اضافه کرد: هم‌اکنون بیش‌از ۹۵ درصد جمعیت شهرستان مهاباد در رده سنی ۱۰ تا ۴۹ سال از نعمت سواد برخوردارند.</content>
  </text>
  <text id="134235">
    <content>یک عضو کمیسیون برنامه و بودجه مجلس گفت میزان محاسبه دلار در لایحه بودجه پیشنهادی دولت برای سال ۹۲، ۲۴۵۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="134236">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان قم گفت: سال جدید تحصیلی با ۲۳۰ هزار نفر دانش‌آموز در یک هزار و ۳۰۰ واحد آموزشی در سطح استان شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134237">
    <content>ص: فعال سیاسی، از فعالان فتنه ۸۸ و سرخط فعالان ستاد کروبی برای ایجاد ناآرامی در دانشگاه بود.</content>
  </text>
  <text id="134238">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان کهنوج گفت: وقوع جرائم در این شهرستان ۸۶ درصد نسبت‌به سال گذشته کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="134239">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، طبق برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده، روز آینده پیکر ۸۲ جان‌باخته دیگر فاجعه منا، به کشور وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134240">
    <content>معاون وزیر صنعت، معدن و تجارت از نیمه فعال و غیرفعال بودن ۵۲ درصد واحدهای مستقر در شهرک‌های صنعتی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134241">
    <content>خبرگزاری فارس: دستورالعمل ۵۱ ماده ایی اجرایی عرضه و معامله قرارداد سلف نفت توسط هیئت مدیره سازمان بورس و اوراق بهادار تصویب و ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="134242">
    <content>این افراد به‌خوبی می‌توانند در شرایط بحرانی، تصمیم‌های درست بگیرند چون مغزشان طی سالیان طولانی با امگا ۳ موجود در ماهی‌های مختلف، تقویت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134243">
    <content>علاوه‌بر تمام ویژگی‌های ارائه‌شده در ویندوز ویستا، ویندوز ۷ یک نابغه را برای راه‌اندازی میکروفون و آموزش نحوه استفاده از این ویژگی ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="134244">
    <content>فیفا مسئول سازماندهی و نظارت بر اکثر تورنمنت‌های بین‌المللی فوتبال، به‌ویژه جام جهانی فوتبال است که از سال ۱۹۳۰ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134245">
    <content>بانک‌ها در همه سطوح به اختصاص مبالغ مناسب از منابع عملیاتی برای بنگاه‌های اقتصادی شهری و شهرستانی در سال ۱۹۹۰ ملزم هستند.</content>
  </text>
  <text id="134246">
    <content>مساعد در شهریور ۱۳۹۹ از سوی دادگاه انقلاب، به چهار سال و ۹ ماه حبس تعزیری محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="134247">
    <content>معاون هماهنگ کننده بسیج گفت: از برگزیدگان جشنواره مالک اشتر جهت تدوین برنامه ۵ ساله بسیج بهره خواهیم برد.</content>
  </text>
  <text id="134248">
    <content>در صورت رد درخواست، این شخص می‌تواند ظرف بیست روز از تاریخ ابلاغ، اعتراض خود را به کمیسیون موضوع ماده ۲۵۸ این قانون اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="134249">
    <content>خبرگزاری فارس: صبح امروز با به صدا درآمدن زنگ سرشماری نفوس و مسکن ۹۰ در مشهد، عملیات آغاز سرشماری در خراسان رضوی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="134250">
    <content>حسن کامرانی‌فر در گفت‌وگو با خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، در خصوص حضورش در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل صحبت هایی کرد که در زیر می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="134251">
    <content>مدیرعامل سازمان فرهنگی ورزشی شهرداری قزوین گفت: نمایشگاه کتاب قزوین با ارائه تخفیف ۲۰ تا ۳۰ درصدی کتاب در مرکز استان برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="134252">
    <content>در ۹ ماه امسال نزدیک به یکصد میلیون لیتر نفت سفید در مناطق روستایی به‌ویژه نقاط سخت گذر و کوهستانی کردستان توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134253">
    <content>کاربران چاپ‌های قبلی کتاب ممکن است کمبود ۲ بخش از جدول محتوا تحت عنوان راهبردهای انتقال و تولید را احساس کنند.</content>
  </text>
  <text id="134254">
    <content>این آزاده بابلی اذعان داشت: وضعیت بهداشت اردوگاه بسیار عذاب‌آور بوده در اتاقی که گنجایش ۱۰۰ نفر را داشت ۴۰۰ نفر را نگهداری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="134255">
    <content>خبرگزاری فارس: آموزش‌وپرورش فارس به‌علت برگزاری ۵۰ هزار نمایشگاه کتاب در مدارس مورد تقدیر وزارت آموزش‌وپرورش قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="134256">
    <content>بیش‌از ۸۰۰ نفر که اغلب نیز دانشجو بوده‌اند مقابل ساختمان وزارت انرژی آنکارا تجمع کردند که این اعتراض با دخالت پلیس به خشونت کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="134257">
    <content>زرافشان از افزایش ۴۰ درصدی بودجه تجهیز هنرستان‌ها یاد و خاطرنشان کرد: طی سال گذشته ۳۶۰ میلیارد ریال برای تجهیز هنرستان‌های کشور اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="134258">
    <content>در سپتامبر ۲۰۱۳، حسن روحانی، رئیس‌جمهور ایران در مجمع عمومی سازمان ملل از اسرائیل خواست بدون تاخیر به ان پی تی بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="134259">
    <content>در خصوص اهمیت صنایع دستی کاشان همین بس که پیشینه آن نزدیک به ۸۰۰۰ سال به محوطه باستانی سیلک می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134260">
    <content>به گزارش مشرق، نتایج قطعی انتخابات مهم پارلمانی ترکیه در آخرین ساعات روز یکشنبه ۱۷ خرداد ماه اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="134261">
    <content>او می‌خواست در المپیک ۲۰۱۲ لندن، در رشته دو ۴۰۰ متر، با ورزشکاران سالم، رقابت کند.</content>
  </text>
  <text id="134262">
    <content>او به سنتا باربارا، جایی که او در ۲۳ سپتامبر ۱۹۴۳ به‌دلیل نوشیدن نوشیدنی الکلی زیر سن قانونی دستگیر شد، نقل‌مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="134263">
    <content>در ضمن به استناد تبصره ۲ ماده ۹ قانون یادشده هیچ‌یک از داوطلبان نمایندگی نمی‌توانند در بیش‌از یک حوزه انتخابیه خود را نامزد نمایند.</content>
  </text>
  <text id="134264">
    <content>در ۲۲ بهمن، ساعت ۱۲، رادیو اعلام کرد که ساعت ۴ بعد از ظهر حکومت نظامی است.</content>
  </text>
  <text id="134265">
    <content>چرا که جدید ترین پیش‌بینی سود سهام ۳۷ صنعت حاضر در بورس نیز حکایت از کاهش پیش‌بینی سود شرکت‌ها دارد.</content>
  </text>
  <text id="134266">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: ۵ هزار نفر در آزمون مرحله پایانی دوره‌های حفظ قرآن امسال در استان قم شرکت خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="134267">
    <content>به‌طور کلی، وضع کشور، ۱۴ سال بعد از مشروطیت، تغییر چندانی نکرده بود و در برخی موارد حتی بدتر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="134268">
    <content>به گزارش فارس، شهرستان سمیرم با داشتن بیش‌از ۴ هزار واحد صنفی و ۲۷ اتحادیه صنفی در فاصله ۱۶۰ کیلومتری جنوب اصفهان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="134269">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتبال سوئد آرزو می‌کرد به‌جای قرار گرفتن در گروه پنجم یورو ۲۰۱۶، فرصت بازی با اتریش را به دست می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="134270">
    <content>رستمی افزود: با انجام این پروژه نیز ۹۲ خانوار با جمعیتی بالغ بر ۲۸۸ نفر از نعمت آب شرب سالم بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="134271">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار طبس گفت: ۱۱ نفر شتر که در حال چریدن در بوستان‌ها و پارک‌های سطح شهر طبس بودند جمع‌آوری شدند.</content>
  </text>
  <text id="134272">
    <content>این مراسم در سال ۱۹۷۹ به دعوت آیت‌الله روح‌الله خمینی رهبر عالی جمهوری اسلامی برای نشان‌دادن حمایت از فلسطینی‌ها و مخالفت با اسرائیل شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="134273">
    <content>مدیرکل محیط‌زیست استان کردستان از نابودی ۲۵ هکتار از اراضی حاصلخیز استان بر اثر دفن نامناسب زباله خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134274">
    <content>محمد سقایی نماینده استهبان نیز در تذکر شفاهی خطاب به ابتکار گفت: محیط‌زیست بعد از ۳۰ سال از خواب بیدار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134275">
    <content>رئیس اداره کل تحقیق و توسعه بانک کشاورزی گفت: ۶۰ درصد از تامین مالی بخش کشاورزی کشور توسط بانک کشاورزی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="134276">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از ماهشهر، پروژه ساخت دبستان ۱۲ کلاسه خیرساز پتروشیمی مارون ظهر امروز در آیینی کلنگ‌زنی شد.</content>
  </text>
  <text id="134277">
    <content>سیارک ۲۴۱۵۵ بیست و چهار هزار و صد و پنجاه و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۵ نوامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="134278">
    <content>رئیس پلیس راه مرکزی تصریح کرد: چنین تخمین زده شده، که بیش‌از ۹۰ درصد سوانح رانندگی در ارتباط با خطاهای انسانی است.</content>
  </text>
  <text id="134279">
    <content>شش ماه بعد، در اردوگاه موصل ۱، نامه‌ای به دستمان رسید؛ به امضای محسن نیلی از اصفهان.</content>
  </text>
  <text id="134280">
    <content>آیا این ۲ کشور از عوامل پشت صحنه اختلافات و درگیری‌های طایفه‌ای در عراق یا حامی گروه‌های مسلح در سوریه‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="134281">
    <content>برزگران همچنین ۱۲۶ مورد از این عملیات‌ها را مربوط به آموزش اطفاء حریق در مدرس و ادارات دولتی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="134282">
    <content>بنابراین گزارش، به‌نظر می‌رسد، بمب مذکور در اوایل دهه ۱۹۴۰ میلادی توسط یکی از جنگنده های آلمان بر فراز شهر لندن افکنده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134283">
    <content>عارف نامزد اصلاح‌طلب انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۹۲ بود که به نفع روحانی کنار کشید، اما بعدها برخی دلخوری‌ها میان وی و دولت به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="134284">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای خراسان جنوبی گفت: در چهار ماهه نخست سال جاری ۴۷۱ نفر از زندانیان استان در ۲۵ رشته فنی‌وحرفه‌ای آموزش دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134285">
    <content>فرمانده کمیته جستجوی مفقودین ستادکل نیروهای مسلح از بازگشت پیکر مطهر ۶۱ شهید دوران دفاع مقدس به کشور در تاریخ ۲۵ فروردین ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134286">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان قزوین گفت: ۶۱۸ کلاس درس چند پایه در روستاهای استان تشکیل و هفت هزار و ۷۹۰ دانش‌آموز در این کلاس‌ها تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="134287">
    <content>نایب رئیس شورای شهر اصفهان گفت: ۲۰۰ نقطه حادثه‌خیز در استان اصفهان شناسایی شده که ۴۰ مورد از این نقاط به شهر اصفهان اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="134288">
    <content>کارشناسان هوایی و تیم‌های جستجو منطقه‌ای به وسعت ۱۶ کیلومتر را برای یافتن اجساد و قطعات هواپیما زیر نظر دارند.</content>
  </text>
  <text id="134289">
    <content>مبارکی تصریح کرد: سرانه مصرف گوشت مرغ در استان ۹۱۰ هزار نفری خراسان شمالی بیش‌از ۱۸ کیلوگرم است.</content>
  </text>
  <text id="134290">
    <content>صندوق بین‌المللی پول در آخرین گزارش خود، پیش‌بینی رشد اقتصادی جهانی در سال ۲۰۱۵ و ۲۰۱۶ را کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="134291">
    <content>رئیس مرکز بهداشت چهارمحال‌وبختیاری گفت: بیش‌از ۲۸ هزار بیمار مبتلا به فشار خون بالا در چهارمحال‌وبختیاری شناسایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="134292">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از انتخاب رشته ۳۱ هزار و ۹۰۰ نفر در مرحله تکمیل ظرفیت آزمون کارشناسی ارشد سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134293">
    <content>البته درصد تغییر ارزش واردات دانه گندم خوراکی نسبت‌به ده ماه سال گذشته، ۸۱ درصد و درصد تغییر وزن آن، ۱۰۳ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="134294">
    <content>این انجمن تخمین زد در برخی مناطق انگلیس از جمله جنوب لندن سالانه بیش‌از ۱۱۴ میلیون نخ سیگار معادل ۲۲ میلیون پوند به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134295">
    <content>عضو شورای مرکزی بسیج جامعه پزشکی از اعزام ۵۰ تیم درمانی به مناطق محروم استان سیستان‌وبلوچستان و برگزاری مجمع هم‌اندیشی در ۱۳ آذرماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134296">
    <content>چون آن‌ها کارآموزی دیده‌اند که ۷۰ کیلومتر را فقط با یک غذای ساده که در کوله‌پشتی دارند سپری کنند.</content>
  </text>
  <text id="134297">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه اسدآباد گفت: شهید آیت‌الله بهشتی و ۷۲ تن از یاران باوفای ایشان نمونه بارز حق‌خواهی و اسلام‌خواهی بودند.</content>
  </text>
  <text id="134298">
    <content>در صورت پذیرش کامل درخواست ترکیه، قیمت گاز صادراتی ایران به حدود ۳۵ سنت در هر مترمکعب کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="134299">
    <content>افت ۳۰ درصدی قیمت نفت طی چند ماه گذشته فشارها بر اوپک را برای کاهش سقف تولید به‌منظور دفاع از قیمت نفت افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="134300">
    <content>در اقیانوس هند بدترین شرایط آب‌وهوایی وجود دارد و گاهی در تابستان ارتفاع موج به ۵، ۶ متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134301">
    <content>در هیچکدام از نوارها اثری از سیگنال مود ۲، مورد استفاده هواپیماهای نظامی و غیرنظامی، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="134302">
    <content>در اولین تمرین آزاد پیش‌از آغاز دومین گرندپری فصل ۲۰۱۵، نیکو روزبرگ راننده تیم مرسدس توانست سریع‌ترین زمان را به ثبت برساند.</content>
  </text>
  <text id="134303">
    <content>مجدیه خاطرنشان کرد: جمعیت دانشجویان حامی عدالت اسلامی در تجمع دانشجویان در ۹ دی‌ماه در میدان فلسطین با اکثر اعضا شرکت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="134304">
    <content>معاون بهره‌برداری آب و فاضلاب شهری کهگیلویه و بویراحمد از تبدیل ۱۵۰۰ انشعاب غیرمجاز آب به انشعاب مجاز در نیمه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134305">
    <content>مجله اخلاق پزشکی یک ژورنال علمی داوری همتا شده‌است که در زمینه اخلاق زیستی فعالیت دارد و در سال ۱۹۷۵ تأسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134306">
    <content>اصلا از خرم آباد به عشق هنرپیشه شدن آمدم تهران و در این مدت در ۴ فیلم هم‌بازی کردم.</content>
  </text>
  <text id="134307">
    <content>این مدرسه سومین مدرسه پزشکی قدیمی آمریکا می‌باشد؛ که توسط دکتر جان وارن در سال ۱۷۸۲ پایه‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="134308">
    <content>در هفته‌های اخیر، نمایندگان مجلس بارها بر ضرورت اجرای بی‌کم‌وکاست قانون بودجه سال ۸۸ توسط سازمان‌های دولتی تأکید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134309">
    <content>رئیس دانشگاه علمی کاربردی نهبندان گفت: هم‌اکنون ۵۷ درصد دانشجویان این مرکز بومی و ۴۳ درصد دیگر نیز غیر بومی هستند.</content>
  </text>
  <text id="134310">
    <content>یکی از عوامل مؤثر در موفقیت علی‌بابا این است که ما زنان زیادی داریم … ۴۷ درصد کارکنان شرکت ما زن هستند.</content>
  </text>
  <text id="134311">
    <content>دبیر پنجمین جشنواره طنز استان کرمان گفت: ۲۶۰ اثر از طنزپردازان استان کرمان به پنجمین جشنواره طنز خارستان ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="134312">
    <content>یکی از فرماندهان صهیونیست جنگ ۶ روزه ۱۹۶۷، ضمن اقرار به قدرت بالای مقاومت گفت: حماس در جنگ اخیر به ما درس داد.</content>
  </text>
  <text id="134313">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل انتصاب‌های دانشگاه آزاد اسلامی گفت: در سال جاری ۱۲۰۰ عضو جدید هیئت علمی در واحدهای دانشگاهی، دانشگاه آزاد جذب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="134314">
    <content>اگر هر پاسخی به غیر از یک بله نامشروط بدهید، پاسخ‌هایی را که به پرسش‌های پایانی بخش ۶ سرآغاز داده بودید، بیرون بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="134315">
    <content>این مصوبه در ۸ ماده از سوی معاون اول رئیس‌جمهور در تاریخ ۱ مرداد ۱۳۹۳ به وزارت علوم، تحقیقات و فناوری ابلاغ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134316">
    <content>تعداد موقوفات استان کرمانشاه یک هزار و ۲۱۷ موقوفه و تعداد رقبات استان نیز به ۴۵ هزار و ۷۵۰ مورد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134317">
    <content>پس‌از شروع مذاکرات، دولت افغانستان به‌منظور تبادل زندانی ۱۰۰۰ سرباز اسیرشده نیروهای امنیتی افغانستان توسط طالبان وادار به آزادی ۵۰۰۰ زندانی طالبان شد.</content>
  </text>
  <text id="134318">
    <content>محمدرضا شجریان این اثر را پس‌از درگذشت پدرش، مهدی شجریان برای یادبود او در سال ۱۳۷۸ منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="134319">
    <content>امام جمعه شهر آبدان گفت: ۱۳ آبان احساس مسئولیت و انجام وظیفه به‌موقع بود که یک مسلمان باید در مقابل دشمنان داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="134320">
    <content>سیارک ۲۱۴۵۴ بیست و یک هزار و چهارصد و پنجاه و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ آوریل ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="134321">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد مردمی پیشگیری و حفاظت اجتماعی کشور گفت: تا پایان سال ۹۱ تعداد مروجان امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر به صد هزار نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134322">
    <content>در مونیخ یک ورزشکار ۵۳ ساله توانست در تپانچه مدال طلا بگیرد، اما در تفنگ بادی محدودیت سن داریم.</content>
  </text>
  <text id="134323">
    <content>با احتساب افزایش ۱۰ درصدی قیمت لبنیات، قیمت هر کیلوگرم ماست پاستوریزه به سه هزار و ۲۲۶ تومان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134324">
    <content>تا آذر ۱۳۲۰ ۲۷۶۸۸۴۵۲ ریال از ایرانیان داخل و ۵۷۵۳۴۸ ریال از ایرانیان خارج از کشور برای راه‌اندازی باشگاه هواپیمایی پرداخت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="134325">
    <content>متقاضیان دریافت تسهیلات ازدواج می‌توانند از روز پنجشنبه ۱۱ تیرماه نسبت‌به انتخاب بانک قوامین در سامانه ازدواج اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="134326">
    <content>آن‌ها در مطالعه خود، ژنتیک ۲۴، ۰۰۰ زن را در سراسر دنیا بررسی کردند و به این الگو رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="134327">
    <content>به گفته وی؛ با افتتاح این طرح‌ها ۳ هزار و ۹۱ تن به مجموع تولیدات بخش کشاورزی مازندران افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134328">
    <content>فرمانده پلیس راه خراسان جنوبی تصریح کرد: ۹ فقره از تصادفات هفته گذشته نیز جرحی بوده که منجر به مجروح شدن ۱۲ نفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134329">
    <content>کیوانی گفت: حدود ۸۰ درصد تجهیزات سنگین، وارداتی هستند و ۶۰ درصد تجهیزات مصرفی نیز از خارج وارد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="134330">
    <content>برای تعریف انواع مختلفی که از آن صحبت می‌کنیم، دسته‌بندی جدیدی از ۳۰ میلیون کسب‌وکاری که در کشور آمریکا فعال هستند را معرفی کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="134331">
    <content>قطعنامه ۱۳۳۲ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۴ دسامبر ۲۰۰۰ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی اوضاع در مورد جمهوری دموکراتیک کنگو است.</content>
  </text>
  <text id="134332">
    <content>ما در تهران ۱۳ تا ۱۵ هزار معتاد متجاهر داریم؛ البته تاریخ دقیقی درباره جمع‌آوری معتادان نمی‌توان اعلام کرد اما ان‌شاءالله مشکل حل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134333">
    <content>خبرگزاری فارس: دومین جشنواره تئاتر شهروند با حضور گروه‌های نمایشی از ۱۵ استان کشور با رقص عروسک‌ها در سقز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="134334">
    <content>دپارتمان آتش‌نشانی هندوستان از تخریب ۸۰ باب مغازه در پی وقوع آتش‌سوزی در یکی از مراکز تجاری در این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134335">
    <content>تعزیرات حکومتی سیستان‌وبلوچستان در هفته گذشته قاچاقچیان کالا را در ایرانشهر به پرداخت ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال جریمه محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="134336">
    <content>فرماندار شهرستان آق‌قلا، تصریح کرد: تاکنون چهار کلاس آموزشی برای ۱۲۷ آموزش گیرندگان سرشماری در این شهرستان تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134337">
    <content>در دهه ۱۹۵۰ که با آرامش نسبی در اروپا و آمریکا همراه بود، جهان ادبیات آن‌چنان شاهد بروز یک جهش عظیم نبود.</content>
  </text>
  <text id="134338">
    <content>از این وسعت کرانه ای ۱۹۰۰ کیلومتر به قزاقستان، ۸۲۰ کیلومتر به آذربایجان و ۳۲۲۰ کیلومتر باقیمانده به روسیه و ترکمنستان تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="134339">
    <content>محمد زارعی بازیکن شهرداری گرگان با ۲۲ امتیاز، ۷ ریباند، ۲ بلاک شات و تاثیرگذاری ۲۵ دومین بازیکن تاثیرگذار هفته بود.</content>
  </text>
  <text id="134340">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی کمیته امداد امام‌خمینی گفت: ۴ هزار نفر نیروی متخصص و متعهد در شبکه فرهنگی کمیته امداد فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="134341">
    <content>این فیلم در ۱۳۹۲ مرداد ۱۳۹۵ با حضور محمدتقی فهیم و شهاب شهرزاد در برنامه هفت نقد و بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="134342">
    <content>محققان پروژه سفر مجازی به فضا در حال جمع‌آوری بودجه ۵۰ هزار دلاری برای اجرایی کردن این طرح و پرتاب بالن به فضا هستند.</content>
  </text>
  <text id="134343">
    <content>تکنولوژی نانو در واقع تکنولوژی است که در ابعاد کوچک‌تر از ۱۰۰ نانو متر تحولاتی ایجاد می‌کند تا کارایی افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="134344">
    <content>رئیس‌جمهور ونزوئلا از حسن اعتماد و حمایت ۱۸۱ کشور جهان به ونزوئلا برای عضویت در شورای امنیت سازمان ملل متحد تشکر و قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="134345">
    <content>مدیرکل نوسازی و تجهیز مدارس آذربایجان غربی گفت: برای حذف مدارس استیجاری و دونوبته، نیازمند احداث ۵ هزار کلاس درس جدید در استان هستیم.</content>
  </text>
  <text id="134346">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه آزاد گزارش عملکرد ۴ ماهه این دانشگاه را به رئیس هیئت‌امنای دانشگاه آزاد ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="134347">
    <content>منزل استاد شهریار، در زیربنایی بالغ بر ۲۵۰ متر و مساحتی حدود ۲۴۱ متر در ۲ طبقه ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134348">
    <content>صفحات اجتماعی امروز روزنامه‌های کشور پیگیر وجود ۸۰۰ نوع مواد شیمیایی خطرناک در پسماندهای صنعتی و شناسنامه دار شدن مجرمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134349">
    <content>محمد حسینی تصریح کرد: غربالگری مردم در سراسر شهرستان سروآباد در طول ۳ روز در سطح ملی هم می‌تواند یک آمار مثبت باشد.</content>
  </text>
  <text id="134350">
    <content>او پس‌از بازگشت به ایران در دو دوره بین سال‌های ۱۳۵۹ تا ۱۳۶۱ و ۱۳۶۴ تا ۱۳۶۸ ریاست دانشگاه صنعتی شریف را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="134351">
    <content>مذاکرات دوجانبه هیأت‌های ایران و آمریکا به ریاست معاونان وزرای خارجه ۲ کشور، لحظاتی پیش در شهر ژنو از سر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="134352">
    <content>سازمان ملل می‌گوید بیش‌از ۸۰ درصد قربانیان حملات رژیم اسرائیل به غزه غیرنظامیان هستند که بیش‌از ۲۵۰ تن از آنان را کودکان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="134353">
    <content>بهای هر بشکه نفت خام برنت دریای شمال با یک دلار و ۱۷ سنت کاهش، در سطح ۱۰۹ دلار و ۶۹ سنت تثبیت شد.</content>
  </text>
  <text id="134354">
    <content>مدیرکل صنعت، معدن و تجارت استان چهارمحال‌وبختیاری افزود: هم‌اکنون روزانه ۳۰ تن شیر خشک در این کارخانه تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134355">
    <content>روز دوشنبه نیز براثر ریزش دیوار حیاط یک دبستان در منطقه عظیمیه کرج ۱۵ دانش‌آموز مصدوم شدند که ۱۲ نفر آنان به بیمارستان انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="134356">
    <content>پس‌از انقلاب وارد کمیته انقلاب شد و از سال ۵۹ به پیشنهاد محمدعلی رجایی دفتر اطلاعات نخست‌وزیری را تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="134357">
    <content>این فساد مالی به نحوه تامین هزینه مبارزات انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۲۰۰۷ و دریافت کمک از سرهنگ معمر قذافی رهبر سرنگون شده لیبی مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134358">
    <content>مصرف بنزین تهران در هفته منتهی به ۲۸ شهریورماه امسال، با اندکی کاهش نسبت‌به هفته قبل‌از آن، به حدود ۹۹ میلیون لیتر رسید.</content>
  </text>
  <text id="134359">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار همدان گفت: بزرگداشت حماسه ۳۰ مهر فرصتی است تا حرکت عظیم نسل گذشته را به آیندگان انتقال بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="134360">
    <content>معاون توسعه روستایی و مناطق محروم رئیس‌جمهور گفت: بین ۱۱ تا ۱۴ میلیون نفر حاشیه نشین در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="134361">
    <content>ممکن است برخورداری از تحصیلات یا خانواده‌ی مطلوب باعث شود این فرایند تا دهه‌ی ۲۰ یا حتی ۳۰ به تعویق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="134362">
    <content>مت و آدام، در این روز خاص، طبق برنامه همدیگر را ساعت ۱: ۳۰ در ساحل برونته ملاقات کردند.</content>
  </text>
  <text id="134363">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، سید ایرج کاظمی جو صبح سه‌شنبه در گفتگو با خبرنگاران افزود: این سوگواره ۱۸ آذر ماه در شهرستان کهگیلویه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134364">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده ناحیه مقاومت بسیج سپاه شهرستان فردوس گفت: بیش‌از ۷۰ درصد مردم این شهرستان عضو بسیج هستند.</content>
  </text>
  <text id="134365">
    <content>پس‌از تراکتورسازی، تیم استقلال با میانگین ۴۳۳۲۰ تماشاگر در ۳ بازی خانگی دومین تیم پرتماشاگر لیگ قهرمانان آسیاست.</content>
  </text>
  <text id="134366">
    <content>این گزارش افزود: تاکنون در مجموع ۶۳ کودک در جریان درگیری‌های شرق اوکراین کشته و ۱۶۹ کودک دیگر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>