<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="134567">
    <content>در وزن ۶۰ کیلوگرم عرفان سعادتی‌فر پس‌از استراحت در دور نخست در دور دوم با نتیجه ۴ بر ۲ حریف قزاقستانی را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="134568">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی نمین تصریح کرد: این واحد پرورش مرغ قادر است سالانه بیش‌از ۲۵۰ تن تخم‌مرغ خوراکی تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="134569">
    <content>صبح روز ۸ اکتبر، آن‌ها منطقه را با ۱۸۰ سرباز در دو گروه محاصره و به داخل دره پیشروی کردند.</content>
  </text>
  <text id="134570">
    <content>خبرگزاری فارس: بر اثر انفجار بمب در غرب افغانستان ۹ غیرنظامی از جمله یک عضو شورای ولایتی این کشور کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="134571">
    <content>گروه اندیشه: مسابقه روز غدیر ویژه دانش‌آموزان استعدادهای درخشان فردا، ۱۹ آذرماه در مدارس سمپاد خراسان رضوی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134572">
    <content>شهردار ابرکوه افزود: درحال‌حاضر ۱۵ طرح مصوب توسط مشاوران تهیه شده و ساختار شهر را بر اساس توسعه متوازن برنامه‌ریزی کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="134573">
    <content>از زمان پیوستنش به منچستریونایتد، تا ۱۹ ژانویه ۲۰۱۹ او در از ۳۴۳ بازی برای یونایتد توانسته ۱۲۵ کلین شیت از خود برجای بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="134574">
    <content>گنجیانی با بیان این‌که این مبلغ به‌عنوان کمک هزینه ساخت مسکن بوده‌است، خاطرنشان کرد: ۷۳ نفر از این مددجویان خودمالک بودند.</content>
  </text>
  <text id="134575">
    <content>در این نمایشگاه ۱۲ غرفه انواع صنایع دستی از جمله فرش، حصیر، مصنوعات چرمی دست دوز و سایر تولیدات بانوان کارآفرین صومعه سرایی برپا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134576">
    <content>به‌راستی قاعده و قانون سنتی پیشین و خودجوش مردم در کاشت ۵ درخت به‌جای یک درخت قطع شده، همچنان اجرا می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="134577">
    <content>مثلاً چین با یک سیستم سیاسی کمونیست، از دهه‌ی ۱۹۹۰ نسبت‌به نقش بازار سرمایه در اقتصاد خود نهایت صداقت را نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="134578">
    <content>این در حالی است که در بازه دو سرشماری ۱۳۵۵ تا ۱۳۶۵ نزدیک به ۸۰ درصد از تقاضای بخش مسکن تقاضای مصرفی بوده‌است!</content>
  </text>
  <text id="134579">
    <content>گوگل هم‌اکنون روزانه ۱۰۰۰۰۰ غذای رایگان به کارمندانش می‌دهد و این روند تقریباً در همه محصولات گوگل در حال اجراست.</content>
  </text>
  <text id="134580">
    <content>امیر حسین اعظمی: خوش‌بین‌ترین هواداران ملوان هم به‌هیچ‌عنوان تصور نمی‌کردند این تیم با ۴ گل استقلال را بدرقه کند.</content>
  </text>
  <text id="134581">
    <content>به‌دلیل نبود جو و حرکت صفحات پوسته‌ای در ماه، ردها و آثار برجامانده بر سطح غبارآلود ماه در ۴۰ سال اخیر بدون تغییر باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="134582">
    <content>شانزدهم مارس ۱۹۵۵، نیکلاس دی استیل جوان مدت‌های زیادی بود که از کم‌خوابی، افسردگی و خستگی کلافه بود.</content>
  </text>
  <text id="134583">
    <content>به گزارش فارس، درحال‌حاضر از مجموع یک‌هزار و ۳۰۰ عضو فعال در کتابخانه‌های عمومی شهرستان بیشترین عضو را خواهران تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="134584">
    <content>حزب مؤتلفه اسلامی فارس طی بیانیه‌ای به مناسبت روز ملی یوم‌الله ۱۳ آبان، آمادگی خود را برای تحقق فضای همدلی در این استان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="134585">
    <content>تسنیم نوشت: سرپرست دادسرای امور جنایی تهران از ادامه تحقیقات قضایی مرگ قاتل فراری و ۲ همراهش توسط مأموران پلیس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134586">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران؛ در پایان معاملات امروز شاخص با ۱۳۲ واحد رشد به کانال ۷۶ هزار و ۵۵۳ واحدی رسید.</content>
  </text>
  <text id="134587">
    <content>در سال اول چندین هزار داوطلب ثبت‌نام کردند و تقریبا ۳۲۰۰ نفر از فیلتر آزمون‌های روان‌سنجی ما گذشتند و کار پیش‌بینی را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="134588">
    <content>این مقام مسئول با اشاره به وجود ۶۵۰ شهید لاهیجان خاطرنشان کرد: ۳۴ شهید از خانواده انتظامی لاهیجان است.</content>
  </text>
  <text id="134589">
    <content>این ملی‌پوش دوومیدانی کشورمان هفته‌ای ۶۰ ساعت در آمریکا کار می‌کند و شغلش آموزش زبان انگلیسی به دانش‌آموزان معلول ذهنی است.</content>
  </text>
  <text id="134590">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب استان بوشهر گفت: امسال ۳۰ میلیارد ریال اعتبار برای ادامه طرح فاضلاب گناوه اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="134591">
    <content>برزیل برای یافتن منابع مالی جدید به‌منظور ارتقای ورزشگاه‌های جام‌جهانی ۲۰۱۴ به مشکل خورده بود و فدراسیون فوتبال آرژانتین از نظر مالی، وضعیت خرابی داشت.</content>
  </text>
  <text id="134592">
    <content>قبول، ۱۰۰ میلیون رقم زیادی است، اما شما مجبور نیستید که همه آن را یک‌جا خرج کنید.</content>
  </text>
  <text id="134593">
    <content>در این فصل توضیح خواهم داد که چطور از واقعیت درمانی فصل چهارم، برای درمان یک زن ۴۵ ساله استفاده کردم.</content>
  </text>
  <text id="134594">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت شهرک‌های صنعتی گیلان از افتتاح ۱۱ واحد صنعتی شهرک‌های صنعتی این استان در دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134595">
    <content>پلیس بنگلادش امروز، دوشنبه، ۴ فرد مظنون به عضویت در گروه تروریستی داعش را در داکا پایتخت این کشور بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="134596">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت گاز قزوین گفت: ۹۸ درصد جمعیت شهری قزوین تاکنون به شبکه گاز سراسری متصل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134597">
    <content>سالاری تصریح کرد: بیش‌از ۹۰ درصد از اراضی زراعی سیب‌زمینی به آبیاری نوین تحت فشار مجهز هستند و تنها ۱۰ درصد به‌صورت غرقابی آبیاری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="134598">
    <content>بدین‌ترتیب که در مقابل میزان بسیار ضعیف مرگ اطفال در نواحی پیشرفته و صنعتی که در حدود ۵ تا ۹ در هزار است.</content>
  </text>
  <text id="134599">
    <content>در مذاکرات امروز مسئولان پژو و ایران خودرو مقرر شد که تولید پژوی ۴۰۵ از سال ۹۵ در کشور متوقف شود.</content>
  </text>
  <text id="134600">
    <content>حبیب‌الله کارگر امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در یزد اظهار داشت: تعداد آموزشگاه‌های فنی‌وحرفه‌ای آزاد در یزد افزایش ۲۵ برابری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="134601">
    <content>اعتبارات سال ۹۳ وزارت ارتباطات با تصمیم کمیسیون تلفیق بررسی بودجه در مجلس، حدود ۳ هزار میلیارد تومان تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="134602">
    <content>جلسه ۴ ساعته کارلوس کروش سرمربی تیم ملی و علیرضا اسدی دبیر کل فدراسیون فوتبال، با سگرمه های درهم رفته دو طرف به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="134603">
    <content>در ۱۴ ژوئیه ۱۹۴۱ پس‌از کنفرانسی در آکر درگیری بین دو طرف بالاخره به پایان رسید و شارل دوگل به لبنان سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="134604">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان یزد اما علت این حادثه را سقوط از ارتفاع ۴۰ متری به داخل تونل اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="134605">
    <content>البته در همان سال ۸۸ هم ما جزء حامیان احمدی‌نژاد نبودیم و کاندیدای جبهه پیروان خط امام و رهبری آقای لاریجانی بود.</content>
  </text>
  <text id="134606">
    <content>اهدای کفش به‌مناسبت سال ۹۴ به ۱۳۹۴ کودک نیازمند حرکتی نو و بدیع بود که بسیار مورد استقبال قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="134607">
    <content>این فیلم در انگلستان در تاریخ ۳۱ مارس ۲۰۱۷، و در ایالات‌متحده در ۲۱ آوریل ۲۰۱۷ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="134608">
    <content>رئیس سابق سازمان جهاد کشاورزی گفت: با احداث ۴۰ هزار هکتار در اراضی شیب‌دار، میزان تولیدات باغی لرستان به حدود ۳۰۰ هزار تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="134609">
    <content>پل کوچولو یک مجموعه تلویزیونی فرانسوی است که در سال ۱۳۶۷ از شبکه ۱ صدا و سیما به نمایش در آمد.</content>
  </text>
  <text id="134610">
    <content>درحال‌حاضر در سیم‌کارت‌های دائمی همراه اول هر پیامک فارسی ۸۹ ریال و هر پیامک لاتین ۲۲۲ ریال قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="134611">
    <content>اولین فیلم‌های مجیدی چند فیلم کوتاه بودند، و اولین فیلم بلند وی به‌نام بدوک در سال ۱۳۷۰ برنده جایزه‌ی جشنواره فجر شد.</content>
  </text>
  <text id="134612">
    <content>قبرس جنوبی منتظر تصمیم شرکت ملی نفت فلات قاره چین، برای مشارکت در منطقه ۱۲ گازی این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="134613">
    <content>جشن هنر انقلاب ۱۹ فروردین ساعت ۱۶ در تالار سوره حوزه هنری برگزار و چهره سال ۹۳ هنر انقلاب معرفی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="134614">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس هنرهای تجسمی خراسان‌رضوی گفت: هزار و ۲۰۰ عنوان کتاب جدید در کانون پرورش فکری خراسان‌رضوی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="134615">
    <content>طبق گزارش‌های خبری، در طول عملیات شبانه در ۷ دسامبر، پلیس یکی از پنج کانتینرها را گشود و خمپاره‌انداز در آن کشف کرد.</content>
  </text>
  <text id="134616">
    <content>اکثر ۱۹۰۰ نفر از ساکنان آن ماهیگیرانی هستند که در صید سنتی ماهی تن و صید نهنگ تخصص دارند.</content>
  </text>
  <text id="134617">
    <content>شنبه ۲۹ فروردین ۱۳۸۸ مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان: مقبره الشعرای تبریز با ۵ میلیارد تومان اعتبار توسعه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="134618">
    <content>رییس پلیس راه شهرستان همدان گفت: راننده ۱۶ ساله یکدستگاه موتور سیکلت موجب مرگ کارگر شهرداری فعال در منطقه خضر همدان شد.</content>
  </text>
  <text id="134619">
    <content>کمیسیون اقتصادی مجلس نیز قرار است به ادامه بررسی طرح الحاق یک تبصره به ماده ۳۹ قانون پولی و بانکی کشور بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="134620">
    <content>قرار است جنازه این شهید فردا ساعت ۷ و نیم صبح در فرودگاه مهرآباد به خانواده‌اش تحویل و در قطعه شهداء در بهشت‌زهرا دفن گردد.</content>
  </text>
  <text id="134621">
    <content>روزنامه نیویورک دیلی نیوز تاریخچه قتل‌عام‌ها در آمریکا را از زمان قتل‌عام دبیرستان کلمبیا در سال ۱۹۹۹ به شرح زیر آورده است.</content>
  </text>
  <text id="134622">
    <content>این منبع افزود: بر اثر این درگیری که عصر روز گذشته رخ داد ۵۰ تروریست داعش در منطقه بیجی کشته و ۴۰ تن زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="134623">
    <content>مازیار بیژنی گفت: در قضایای سال ۷۸ خبر رسید اتوبوس‌ها را آتش زده‌اند و دارند می‌آیند سمت تحریریه کیهان.</content>
  </text>
  <text id="134624">
    <content>آمار شهدای فلسطین در طول ۲۲ روز حمله بی‌امان به نوار غزه به بیش‌از ۱۰۶۰ و آمار مجروحان به بیش‌از ۶۲۳۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="134625">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست اداره کل عتبات سازمان حج و زیارت از تمدید مهلت پیش‌ثبت‌نام عتبات عالیات تا ۲۵ بهمن ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134626">
    <content>رئیس فدراسیون فوتبال فلسطین در نامه‌ای به علی کفاشیان رئیس فدراسیون فوتبال ایران، صعود تیم ملی به جام ملت‌های ۲۰۱۵ استرالیا را تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="134627">
    <content>در این مطلب به قلم عباس تقی زاده می‌خوانیم: ۱۶ شهریور، سالروز تولد هفتاد سالگی هوشنگ مرادی کرمانی است.</content>
  </text>
  <text id="134628">
    <content>از زمانی‌که در سال ۲۰۰۳ فشارها بر ایران برای توقف غنی‌سازی آغاز شد، حمایت افکار عمومی ایران از حق غنی‌سازی اورانیوم واقعاً همه‌گیر بود.</content>
  </text>
  <text id="134629">
    <content>گونه‌های دیگر این خودروی جنگی عبارت است از: خودرو فرماندهی، خودروی بازیابی زرهی، حامل خمپاره ۱۲۰ میلی متری و همچنین آمبولانس زرهی.</content>
  </text>
  <text id="134630">
    <content>رئیس ثبت احوال نهاوند بیان داشت: تا پایان آذر امسال تعداد ۲ هزار و ۵۰۹ واقعه ولادت در شهرستان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="134631">
    <content>پیروزی سخت عربستان برابر فلسطین و شکست بحرین از اتفاقات مهم روز نخست انتخابی جام جهانی فوتبال ۲۰۱۸ در قاره آسیا بود.</content>
  </text>
  <text id="134632">
    <content>در روز دهم فوریه ۱۹۱۷، دوست قدیمی و پسرعموی تزار، ساندرو تلاش نهایی را برای جلوگیری از وقوع فاجعه انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="134633">
    <content>دانشجویان دارای معلولیت می‌توانند با استفاده از خدمات پایانه حمل‌ونقل جانبازان و معلولان به شماره تماس ۶۳۰۵ از سرویس ایاب‌وذهاب ویژه معلولان بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="134634">
    <content>توجه کنید این باعث به وجود آمدن یک ساعت جدید با ظرفیت ۵۰ در دقیقاً نیمی از فرکانس کلاک ورودی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134635">
    <content>بااین‌حال، منابع آگاه اعلام کردند: عرضه فرآورده های نفتی معاف از مالیات روسیه به تاجیکستان تنها در سال ۲۰۱۳ آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="134636">
    <content>این دو عضو سابق آژانس بررسی منتقدانه و دقیقی از یافته‌های فنی آژانس در دو گزارش فعلی و سال ۲۰۱۱ را منتشر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134637">
    <content>میرفیضی ادامه داد: کشف ۲۰ دستگاه موتورسیکلت، پنج دستگاه خودرو و ۱۳ فقره قطعات خودرو از جمله موفقیت‌های انتظامی استان در این عملیات بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134638">
    <content>اما در آن روزهای پیش‌از افدرین ۲، اوضاع چنان آرام به‌نظر می‌رسید که گویی مارادونا هم آدمی تقریباً عادی است.</content>
  </text>
  <text id="134639">
    <content>اگر ضربه‌ای خورده‌اید که می‌دانید جای آن کبود می‌شود، فوراً روی آن پارچه‌ای پر از یخ گذاشته و حدود ۷ دقیقه نگه دارید.</content>
  </text>
  <text id="134640">
    <content>او که فقط ۶ ماه از ازدواج فرزندش نصیر می‌گذرد، گفت: در این مدت هیچکس نه با ما تماس گرفته و نه تسلیتی گفته است.</content>
  </text>
  <text id="134641">
    <content>خبرگزاری فارس: طی مراسمی با حضور امام جمعه و مسئولان شهرستان زرند ۶۶ دانش‌آموز نخبه شهرستان زرند تجلیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="134642">
    <content>بیشتر کاهش قیمت نیز به‌روز ۲۹ تیرماه مربوط می‌شود که قیمت سکه به حدود ۸۵۶ هزار تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="134643">
    <content>حکومت کلمبیا برای نخستین بار یک آکادمی زبان اسپانیولی در قاره‌ی آمریکای لاتین را در سال ۱۸۷۱ تأسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="134644">
    <content>حتی بعد از انضمام مصر از امپراتوری عثمانی در سال ۱۵۷۱، رابطه بین این دو کشور به‌طور مناسبی نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="134645">
    <content>کارگاه آموزش پیشگیری از آسیب‌های اجتماعی با شرکت ۸۰ نفر از دانشجویان در دانشگاه علمی کاربردی واحد فرهنگ و هنر سروش سنندج برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="134646">
    <content>با صدور قطعنامه‌ی ۵۹۸ سازمان ملل متحد و پذیرش ایران، دوره‌ی دیگری از حیات ملت ایران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="134647">
    <content>بهائیت الآن را نبینید که در مملکت ما بعد از گذشت ۳۵ سال دوباره آهسته‌آهسته جان گرفته است، با پیروزی انقلاب، بهایی‌ها بیچاره شدند.</content>
  </text>
  <text id="134648">
    <content>برای افرادی که ریشه‌ی ۹۵ درصد از مشکلاتشان را رفتار ناصحیح همسرشان می‌دانند، پذیرش این راه‌حل ممکن است کمی سخت و بعید به‌نظر برسد.</content>
  </text>
  <text id="134649">
    <content>اگر ویتنام بتواند فقط در نرخ ۱۰ درصد وام گیرد، وام‌دهندگان تنها در نرخ ۱۲ درصد وام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="134650">
    <content>مردم استان کهگیلویه و بویراحمد نیز از فرصت تاریخی ماه محرم ۵۷ استفاده و علیه نظام شاهنشاهی تظاهرات کردند.</content>
  </text>
  <text id="134651">
    <content>ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت بر بهای ۱۰۱ هزار و ۵۷۴ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="134652">
    <content>در مجموع برگزاری این نمایشگاه که با ۴۰ بخش عرضه می‌شود، تلاش شده نگاه‌های ویژه و متفاوتی نسبت‌به سال قبل داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="134653">
    <content>او همچنین در پاسخ به این‌که چرا قطعه‌سازان بعد از سه سال هنوز به ظرفیت مورد نظر تولید تندر ۹۰ نرسیده‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="134654">
    <content>من نیز قبل و بعد از حملات ۱۱ سپتامبر از همین منطق درباره موضوع برخورداری عراق از سلاح‌های کشتار جمعی پیروی می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="134655">
    <content>ایشان هم دفاع می‌کرد می‌گفت آقا ۳۵۰ تومان نیست حتما در مغازه‌ای بوده، پرتقال ۲۰۰، ۲۵۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="134656">
    <content>به‌طور مثال، یک تلاش تجربی برای نشان‌دادن رابطه میان لیبرالیزم دینی و لیبرالیزم سیاسی در یک مطالعه سال ۱۹۷۳ در ایلینوی بی‌نتیجه بود.</content>
  </text>
  <text id="134657">
    <content>شیخی اضافه کرد: طبق برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته در سال جاری در استان بیش‌از ۵۰۰ هنرمند قالیباف به جمع بیمه‌شدگان اضافه خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="134658">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران چهارمحال‌وبختیاری از سرکشی به ۳۴ خانواده شهید و ایثارگر در مناطق مختلف شهرستان لردگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134659">
    <content>طبق قرار از پیش تعیین‌شده، نخستین مرحله تحویل کشتی جنگی میسترال به روسیه باید اکتبر ۲۰۱۴ و مرحله دوم تحویل در سال ۲۰۱۵ انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="134660">
    <content>پیشرانه دوم که بخشی از نیروی مورد نیاز چرخ‌های عقب خودرو را تأمین خواهد کرد، یک موتور الکتریکی با توان ۱۶۳ اسب‌بخار است.</content>
  </text>
  <text id="134661">
    <content>در جریان مبادلات امروز صبح بازارهای مالی آسیا، شاخص نیکی ژاپن بیش‌از ۳۷ واحد رشد کرد و از مرز ۹ هزار واحد گذشت.</content>
  </text>
  <text id="134662">
    <content>به گزارش سرویس کشکول جام نیوز، سال پیش اولین‌بار در سال ۱۹۶۴ اولین تماس ویدئویی توسط شرکت بل برقرار گردید.</content>
  </text>
  <text id="134663">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۳۴، ۹۶۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۳۵، ۲۸۵ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="134664">
    <content>بر این اساس پژو ۲۰۶ تیپ ۲ تثبیت قیمت داشت و با ۳۵ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="134665">
    <content>معاون توسعه تجارت سازمان صنعت معدن و تجارت استان فارس گفت: ارزش صادرات محصولات غیر نفتی فارس، ۵۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="134666">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست فرمانداری فنوج گفت: بر اثر بارندگی‌های اخیر، ۶۰ سد خاکی و سیمانی در شهرستان فنوج پر آب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134667">
    <content>با موافقت نمایندگان دولت موظف شد رزمندگان غیر شاغل دارای ۱۲ ماه سابقه رزمندگی و پیش‌مرگان کرد مسلمان را تحت پوشش بیمه درمانی قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="134668">
    <content>این سفیر سابق در ادامه خاطرنشان کرد: ملک عبدالله در سال ۲۰۰۷ تلاش کرد تا نظام قضایی را پایه‌گذاری نماید.</content>
  </text>
  <text id="134669">
    <content>آفتاب: وزارت حقوق بشر عراق اعلام کرد که گروه‌های تروریستی ۱۷ نفر از ۱۷۰ دختر ایزدی مذهبی را که در اسارت خود داشتند، کشتند.</content>
  </text>
  <text id="134670">
    <content>این شد که شیخ بهایی از بزرگان علمای شیعه لبنان در سن ۱۳ سالگی به‌همراه پدرش از بعلبک به قزوین کوچ کرد.</content>
  </text>
  <text id="134671">
    <content>پیشرفت ۹۵ درصد فاز ۱۲ پارس جنوبی و نصب سنگین ترین دستگاه پالایشگاه فاز ۱۹ عنوان دو خبر کوتاه از پارس جنوبی است.</content>
  </text>
  <text id="134672">
    <content>این عمل عجیب که توسط کوهنوردان بسیار زبده‌ای صورت گرفت نتیجه تلاشی است که از سال ۲۰۰۹ شروع کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="134673">
    <content>به‌عنوان مثال، بلژیک با ۱۱۳ عضو این اجلاس برای مبادله اطلاعات بانکی و غیر بانکی در مقاصد مالیاتی پیمان بسته است.</content>
  </text>
  <text id="134674">
    <content>حمیدرضا منصوری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در شهرکرد، اظهار کرد: درحال‌حاضر ۲۲ کارگاه تولید قارچ خوراکی در استان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="134675">
    <content>مدیرعامل نیروگاه شهید منتظری گفت: بیش‌از ۶۰ درصد برق اصفهان و استان چهارمحال بختیاری توسط این نیروگاه تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134676">
    <content>به گزارش خبرنگار تاریخ خبرگزاری فارس، نام فضل‌الله زاهدی با کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۳۲ در تاریخ سیاسی معاصر ایران عجین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134677">
    <content>حتی بیش‌از کمپانی هند شرقی بریتانیا اما پس‌از یک رونق کوتاه، کمپانی به مشکلات بسیار زیادی برخورد که باعث شد در سال ۱۷۲۹ منحل شود.</content>
  </text>
  <text id="134678">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر کارگروه تخصصی میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری فارس از تصویب ۳۰ روستای هدف گردشگری جدید در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134679">
    <content>مدیر اداره آبفا گتوند؛ طی ماه گذشته با تلاش واحد بهره‌برداری این اداره طی چندین عملیات اجرایی جداگانه ۶۱ مورد تعمیر شبکه و انشعاب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134680">
    <content>این مرحله شامل نقاشی‌های سال‌های ۱۹۰۹ تا ۱۹۱۱ پیکاسو و براک است که موضوعات آن معمولاً اشیا درون کارگاه نقاشی بودند.</content>
  </text>
  <text id="134681">
    <content>حسین عسگری رکاب زن جاده کشورمان توانست اولین دارنده سهمیه المپیک ۲۰۱۶ ریو کشورمان را در رشته دوچرخه‌سواری باشد.</content>
  </text>
  <text id="134682">
    <content>لقب دادن کانت به این عنوان به‌خاطر تألیف رساله بسیار کوچکی است که وی ۶ سال قبل‌از مرگش آن را تالیف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134683">
    <content>گروه هنر: هفتمین جشنواره سراسری فیلم کودکان برای کودکان، ۲۹ و ۳۰ بهمن در کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان قزوین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134684">
    <content>بیژن مقانلو: در اولین دوره‌ای که تکواندو به‌صورت آزمایشی در سال ۱۹۹۲ در المپیک بارسلون وارد شد، مدال نقره کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="134685">
    <content>طبق آمار انجمن اتومبیل آمریکا، آنچه طی چندین دهه تفاوتی نکرده این است که همچنان ۸۰ درصد آمریکایی‌ها با ماشین خودشان به تعطیلات می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="134686">
    <content>لاریجانی با تشریح دلایل سیاسی کودتای ۲۸ مرداد، گفت: چرا دیگر حرکت‌های سیاسی موفق نشدند ولی در ۲۸ مرداد، کودتا موفق شد.</content>
  </text>
  <text id="134687">
    <content>این کمیته، ادعا کرده با بسیج ۱۰ میلیون نفر از جنگجویان رسانه‌های اجتماعی، بر نامزدهای محافظه‌کار در انتخابات اثرگذار باشد.</content>
  </text>
  <text id="134688">
    <content>این نگرانی از افت علمی کشور اخیراً در قالب نامه بیش‌از ۴ هزار عضو رسمی هیئت علمی دانشگاه‌ها خطاب به رئیس‌جمهور نیز اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="134689">
    <content>جانشین فرماندهی انتظامی شهرستان بیرجند گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون با کشف هشت تن مواد مخدر در بیرجند ۴۴۷ نفر قاچاقچی نیز دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="134690">
    <content>پرتوی خاطرنشان کرد: این نشست پنجشنبه چهارم اردیبهشت ماه ۱۳۹۳ در محل سالن اجتماعات دارالقرآن الکریم استان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="134691">
    <content>سنگر نیروهای تخریب در یال جاده خندق در فاصله حدود ۲ کیلومتری خط مقدم بود که برای مأموریت باید شب‌ها به جلو می‌رفتند.</content>
  </text>
  <text id="134692">
    <content>بالاخره پرسپولیسی‌ها پس‌از یک ساعت و ۳۰ دقیقه استراحت با سه خودروی اسکورت پلیس، قم را به مقصد تهران ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="134693">
    <content>لازم به ذکر است درحال‌حاضر ۳ ماده از ۲۱ ماده طرح اصلاح قانون انتخابات ریاست‌جمهوری به تصویب نمایندگان ملت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="134694">
    <content>در شرایط فعلی، ویروس کووید ۱۹ همه‌چیز را تغییر داده و رویکرد جدیدی را در حوزه‌ی دیجیتال به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="134695">
    <content>حزب جمهوری‌خواه اتحادیه برای تونس را در ۳۰ دسامبر ۲۰۱۳ ترک کرد هرچند بخشی از جبهه نجات ملی باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="134696">
    <content>محاسبات نشان می‌دهد هر سال ۲۵ روز تعطیلات مناسبتی و ۱۰۵ روز تعطیلات پنج شنبه ها و جمعه ها در تقویم رسمی کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="134697">
    <content>عطر گل، بوی بهشت این برنامه ویژه سخنرانی مقام معظم رهبری در سال جدید روز اول فروردین به مدت ۲ ساعت پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134698">
    <content>مسئول روابط عمومی سازمان تعزیرات حکومتی استان تهران از کشف ۱۱۴ بسته معجون خارجی از داخل یک خودرو خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134699">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار خراسان جنوبی گفت: ۵۰ میلیارد تومان اعتبارات سفر رئیس‌جمهور به خراسان جنوبی تخصیص یافت.</content>
  </text>
  <text id="134700">
    <content>فدایی در روز ۲۲ بهمن ۱۳۵۷ از زندان آزاد شد و از اعضای اصلی مؤسس سازمان مجاهدین انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="134701">
    <content>صابر پرنیان امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: امسال تعداد ۲۴ دوره آموزشی توسط شرکت شهرک‌های صنعتی آذربایجان غربی برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134702">
    <content>به گفته جمال خندان وکیل روزنامه آسمان، قاضی محمد کشکولی رئیس شعبه ۷۹ دادگاه کیفری استان تهران دستور رفع توقیف این روزنامه را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="134703">
    <content>مسعود بیات امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار داشت: ۱۴ منطقه گردشگری استان زنجان در دور دوم سفر رئیس‌جمهور مصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134704">
    <content>دبیر دومین سوگواره عکس عاشورایی گفت: آخرین مهلت ارسال اثر به این سوگواره، ۳۰ آذرماه سال جاری اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134705">
    <content>رئیس سازمان غذا و دارو گفت: تاکنون ۳۰ محصول لبنی که بدون مجوز از روغن پالم استفاده می‌کردند شناسایی و به دستگاه قضایی معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134706">
    <content>نتایج این مطالعات، پژوهش‌ها و پیگیری‌ها، در دیداری که رهبر انقلاب در مردادماه سال ۱۳۹۰ با تشکل‌های دانشجویی داشتند، خدمت ایشان ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="134707">
    <content>فرهمندپور افزود: حداکثر تا نیمه سال ۹۴ نشست های منطقه‌ای را به میزبانی هریک از ۳۱ استان برگزار می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="134708">
    <content>گفتنی است با جدا شدن جاناتان داسیلوا، وی به‌همراه دیگر هم‌وطن خود یعنی دیگو داسیلوا، ۲ خارجی مس در فصل جدید لیگ برتر فوتسال خواهد.</content>
  </text>
  <text id="134709">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون اول دولت دهم گفت: از دو سال پیش در ۱۱ جلسه و ۵۵ ساعت مورد بازجویی قرار گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="134710">
    <content>چرام دارای آب‌وهوای استپ محلی، متوسط بارش ۴۸۰ میلی لیتر در سال و متوسط دمای ۲۱، ۷ درجه سانتی گراد در سال است.</content>
  </text>
  <text id="134711">
    <content>رهبر معظم انقلاب اسلامی در اجرای بند یک اصل ۱۱۰ قانون اساسی در نامه‌ای به رؤسای قوا سیاست‌های کلی محیط‌زیست را ابلاغ کردند.</content>
  </text>
  <text id="134712">
    <content>تیم ما به شرایطی رفتند که زمان خواب شان ۹ ساعت رفته عقب و یکباره برگشته به شرایط جدیدی.</content>
  </text>
  <text id="134713">
    <content>به گزارش خبرنگار حوزه حوادث گروه اجتماعی باشگاه خبرنگاران جوان، یک نوجوان ۱۵ ساله به اتهام قتل دختری ۱۲ ساله بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="134714">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علوم پزشکی استان کرمانشاه گفت: ۱۷۰ میلیارد ریال برای خرید دستگاه رادیوتراپی کرمانشاه اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="134715">
    <content>در سال ۱۹۰۹ دانشگاه کلمبیا نیویورک از او به‌عنوان پروفسور فیزیک نظری دانشگاه برلین برای سخنرانی و برگزاری کلاس‌های آموزشی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="134716">
    <content>پائولی موری در نوشته‌اش به سال ۱۹۶۴ به تفاوت موقعیت اقتصادی و اجتماعی زنان سیاه و سفید اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="134717">
    <content>شبکه خبری العربیه از کشته شدن دست‌کم یک فلسطینی و مجروح شدن حدود ۷۹ نفر در این درگیری خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="134718">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جمعیت هلال‌احمر جیرفت گفت: به مناسبت هفته هلال‌احمر ۲۷ اردیبهشت ماه جاری مانور امدادی در منطقه اسفندقه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134719">
    <content>یک انفجار انتحاری در حسینیه‌ای در شمال بغداد باعث کشته شدن ۳۰ نفر و زخمی شدن ۵۵ نفر دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="134720">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر شهرک صنعتی کاشمر گفت: ۶۰ درصد از شهرک صنعتی کاشمر واگذار شده و بقیه آن نیز در حال واگذاری است.</content>
  </text>
  <text id="134721">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: نشست تربیتی بصیرتی هیئت عاشقان ولایت با حضور امام جمعه سراوان ۱۷ دی در این شهرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="134722">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی خبرگزاری فارس به روسیه، اولین روز نمایشگاه هوافضای ماکس ۲۰۱۵ با حضور رئیس‌جمهور روسیه و نمایش جنگنده‌های مختلف به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="134723">
    <content>سازمان وظیفه عمومی ناجا، کلیه مشمولان فارغ‌التحصیل دانشگاه‌ها که دارای برگ آماده به خدمت به تاریخ اردیبهشت ماه ۹۵ می‌باشند را به خدمت فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="134724">
    <content>خبرگزاری فارس: به مناسبت ۲۰ مهر ماه یادروز حافظ و برگزاری مراسم ویژه این روز بازدید عموم از حافظیه امکان‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="134725">
    <content>دولت ترکمنستان قصد دارد تا سال ۲۰۳۰، سه پالایشگاه دیگر احداث نماید و ظرفیت پالایشگاه‌های فعلی را نیز افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="134726">
    <content>ساعت ۲۰ شامگاه، شنبه هشتم آذرماه سال گذشته دکتر سیامند انوری نبش خیابان یازدهم ده ونک از سوی دو مرد موتورسوار هدف اسیدپاشی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="134727">
    <content>قیمت عینک را که نمی‌دانم، اما ساعت مچی حدود ۲۰ دلار است و فکر کنم عینک هم حدوداً ۲۰ یا ۳۰ دلار باشد.</content>
  </text>
  <text id="134728">
    <content>بوتان ۴۷۰۰۰ کیلومتر مربع مساحت دارد که از نظر وسعت صد و سی و پنجمین کشور جهان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134729">
    <content>کلیسای ارتودوکس توحیدی اتیوپی، یکی از کلیساهای ارتودوکس شرقی در کشور اتیوپی است که بخشی از کلیسای ارتودوکس قبطی تا سال ۱۹۵۹ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134730">
    <content>حدود ۵۵۰ سال بعد از میلاد مسیح ژوستینین یکم پادشاه بیزانس، دو راهب را به‌عنوان جاسوس به چین فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="134731">
    <content>در ۱۸۳۷ آموزگاری آرمان‌گرا به‌نام مری لیون شروع به دفاع از حق دانشجویان زن برای ادامه‌ی تحصیل در سطح مردان را آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="134732">
    <content>داشتم بلند می‌شدم که گشت ۱۱۰ پیچید دور میدان و وقتی وضع ما را دید، زد بغل و دو افسر پیاده شدند.</content>
  </text>
  <text id="134733">
    <content>بانک و بیمه: مجلس شورای اسلامی مصوب کرد بانک‌های عامل موظف به پرداخت سالانه ۱۰۰ هزار فقره تسهیلات ارزان‌قیمت تامین مسکن برای ایثارگران شدند.</content>
  </text>
  <text id="134734">
    <content>یک فروند هواپیمای شرکت هواپیمایی مالزی با ۱۶۶ سرنشین بامداد دوشنبه پس‌از برخاستن از فرودگاه کوالالامپور مجبور به فرود اضطراری شد.</content>
  </text>
  <text id="134735">
    <content>با عرضه‌ی آیفون در تابستان ۲۰۰۷، بسیاری از افراد تصور می‌کردند جابز می‌خواهد با ورود محصول موفق دیگری به بازار، موفقیت آی‌پاد را تکرار کند.</content>
  </text>
  <text id="134736">
    <content>خبرگزاری فارس: مردی در داکوتای جنوبی به‌دلیل تجاوز و قتل یک دختربچه ۹ ساله در سال ۱۹۹۰ اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="134737">
    <content>صبح امروز نیز انفجار در یک اتوبوس برقی شهری در یکی از محله‌های شهر ولگاگراد ۱۵ کشته و ۲۰ زخمی برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="134738">
    <content>گروه تکفیری، تروریستی داعش در یک‌سال گذشته تنها در سوریه بیش‌از سه هزار نفر ازجمله ۷۴ کودک را اعدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134739">
    <content>که با انفجارش آسمان و زمین پدید آمده چنان‌که در آیه‌ی هفتم سوره‌ی هود و آیات ۹ تا ۱۲ سوره‌ی فصلت بیان‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="134740">
    <content>عضو شورای رقابت، درباره زمان تعیین تکلیف دستورالعمل قیمت‌گذاری خودرو گفت: این دستورالعمل تا ۲ هفته آینده معین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134741">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس هیئت اسکیت قم گفت: اسکیت‌بازان قم در مسابقات قهرمانی نونهالان کشور خوش درخشیدند و ۲ مدال این مسابقات را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="134742">
    <content>بورسیه شدن از داخل به خارج یک فرد متولد ۱۳۳۷ از دیگر مصادیق بورسیه های غیر قانونی در دولت احمدی‌نژاد است.</content>
  </text>
  <text id="134743">
    <content>دولت خاتمی از منابع موجود در خزانه‌داری کل کشور عد ۱۸۹۲۴۷۷ میلیارد ریال را صرف پروژه‌های عمرانی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="134744">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان طارم گفت: ۴۰۰ دانش‌آموز زیر چتر حمایتی کمیته امداد طارم هستند.</content>
  </text>
  <text id="134745">
    <content>به گزارش فارس، یادواره شهدای فرهنگی نواحی یک، ۳ و ۵ آموزش‌وپرورش شهر اصفهان ظهر امروز با تجلیل از خانواده‌های شهدا پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="134746">
    <content>از سوی دیگر ۹ نفر از سربازان ارتش عراق هنگام عبور از پل القاسم به‌سبب انفجار کشته و چهار نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="134747">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، در جریان معاملات امروز شاخص کل ۳۵ واحد ریزش کرد و به رقم ۷۴ هزار و ۸۰۵ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="134748">
    <content>در فروردین ۱۲۹۴ محمدحسن میرزا ولیعهد احمدشاه، به تبریز رفت که به سنت دیرین قاجار محل استقرار ولیعهد بود.</content>
  </text>
  <text id="134749">
    <content>مجتمع پتروشیمی شیراز که نخستین واحد تولیدی صنایع پتروشیمی ایران است، در سال ۱۳۴۲ به‌منظور تولید کودهای شیمیایی ازته آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="134750">
    <content>تیم فوتبال پرسپولیس در مرحله یک هشتم نهایی لیگ قهرمانان آسیا باید طی ۲ دیدار رفت برگشت به مصاف الهلال عربستان برود.</content>
  </text>
  <text id="134751">
    <content>در روز ۲۲ بهمن وقتی به مدرسه رسیدم متوجه فضای عجیب مدرسه شدم که حال‌وهوای روزهای گذشته را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="134752">
    <content>این اثر در ۷۰۸ صفحه در قطع وزیری به قیمت ۳۳۰۰۰ تومان به بازار کتاب عرضه و در اختیار علاقه‌مندان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="134753">
    <content>رئیس سازمان صنعت و معدن کهگیلویه و بویراحمد از تعیین تکلیف ۲۵۰ واحد تولیدی راکد کوچک و متوسط استان تا پایان شهریور امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134754">
    <content>مارکونی، در سال ۱۹۰۱، با فرستادن پیام به‌صورت امواج رادیویی، دو تلگرافچی را در دو سوی اقیانوس اطلس با هم ارتباط داد.</content>
  </text>
  <text id="134755">
    <content>با تلاش مأموران پلیس مبارزه با مواد مخدر شهرستان لارستان استان فارس، ۹۸ کیلوگرم تریاک در بازرسی از یک خودروی پژو ۴۰۵ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="134756">
    <content>طبق مطالعه جدید محققان، بیماری قلبی عروقی در زنان مبتلا به دیابت نوع ۲ در مقایسه با مردان کشنده تر است.</content>
  </text>
  <text id="134757">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی خراسان‌جنوبی گفت: بیش‌از ۶ هزار همیار پلیس فعال در سطح استان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="134758">
    <content>استاندارد اچ ۳۲۳، استانداردی است که در سال ۱۹۹۶ توسط اتحادیه بین‌المللی مخابرات برای ارسال ویدئوکنفرانس از طریق شبکه‌های آی پی مطرح شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134759">
    <content>مردم در بین خود وعده کردند در روز جمعه ۴ فوریه‌ی ۲۰۱۱ تظاهرات گسترده‌ای علیه حکومت مصر تشکیل دهند.</content>
  </text>
  <text id="134760">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان مرکزی در این زمینه بر ضرورت تقویت برنامه‌های حوزه فرهنگ دینی برای تحقق شعار سال ۹۳ تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="134761">
    <content>آ ۴ یک کلاس در کلاس‌بندی ورزشی افراد قطع عضو مورد استفاده سازمان بین‌المللی ورزش‌های معلولان، برای افراد قطع عضو مادرزاد یا پس‌از آن است.</content>
  </text>
  <text id="134762">
    <content>آی آمریکا برای تحویل در ماه ژوئیه ۷۶ سنت افزایش یافت و به ۹۰ دلار و ۶۶ سنت برای هر بشکه برسد.</content>
  </text>
  <text id="134763">
    <content>طبق اساسنامه سازمان، ۴ دانش‌آموز و ۲ مربی با حکم وزیر آموزش‌وپرورش به‌عنوان نمایندگان دانش‌آموزان و مربیان عضو هیئت امنای سازمان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="134764">
    <content>فعال بودن هفت آموزشگاه آزاد فنی‌وحرفه‌ای در سربیشه رئیس فنی‌وحرفه‌ای سربیشه ادامه داد: در این کلاس‌های آموزشی در روستاها ۲۰۲ نفر شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134765">
    <content>شایان ذکر است: این مسابقات ساعت ۹ صبح در سالن مرکز آموزش فدراسیون ورزشگاه شهید کبکانیان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134766">
    <content>دو قطار با سرعت نزدیک به ۱۴۵ مایل در ساعت شاخ‌به‌شاخ شده‌اند و تخریب ناشی از آن هراس‌آور بود.</content>
  </text>
</textCollection>