<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="134967">
    <content>مدیر منطقه یک شهرداری قزوین گفت: اصناف منطقه یک در نیمه نخست امسال ۴۰۰ میلیون ریال عوارض به شهرداری پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="134968">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان قزوین گفت: مسابقات استانی قرآن، عترت و نماز در قزوین و با شرکت بیش‌از ۲۰۰۰ دانش‌آموز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134969">
    <content>قسمت‌های سخت و سفت آن را دور بریزید و پس‌از شستن به مدت ۱۰ دقیقه با بخار بپزید و سپس خرد کنید.</content>
  </text>
  <text id="134970">
    <content>به شما قول می‌دهم اگر فدراسیون جودو را به‌لحاظ اعتباری جزو ۱۰ فدراسیون اول کشور قرار دهیم این رشته در المپیک ۲۰۲۰ مدال کسب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="134971">
    <content>تالار محصولات کشاورزی معامله ۸۴۰ تن جو دامی استان‌های اصفهان و قم را در قالب طرح قیمت تضمینی شاهد بود.</content>
  </text>
  <text id="134972">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان بوشهر یادآور شد: تاکنون ۲۰۰ کیلومتر شبکه گازرسانی و ۹ هزار و ۱۴۰ انشعاب در شهر برازجان نصب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134973">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول سازمان بسیج دانش‌آموزی شوشتر از برگزاری کلاس درس آمادگی دفاعی ۴۵۰ دانش‌آموز شوشتری در مناطق جنگی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134974">
    <content>در این نشست، خلاصه‌ای از گزارش ارزیابی استان‌های منطقه ۵ در بخش‌های انتقال، دیتا، سوئیچ و نیرو ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="134975">
    <content>سیستم‌عامل پالم یا سیستم‌عامل گارنت یک سیستم‌عامل است که در سال ۱۹۹۶ به وسیله شرکت پالم برای دستیار دیجیتال شخصی پالم توسعه داده شد.</content>
  </text>
  <text id="134976">
    <content>شهردار شهرکرد افزود: از ۲۰ اسفندماه جاری لغایت ۱۵ فروردین‌ماه سال ۹۱ صدور مجوزهای حفاری در شهرکرد نیز متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134977">
    <content>در آوریل ۲۰۰۵ یک هواپیمای مرصاد، ۳۰ کیلومتر از حریم هوایی اسرائیل را درنوردید و دوباره به حریم هوایی لبنان بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="134978">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی تنکابن از اجرای یک فقره قلع‌وقمع داوطلبانه ساخت‌وساز غیرمجاز در زمین‌های کشاورزی این شهرستان به میزان ۶ هزار مترمربع خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134979">
    <content>اگر کسی به دره سقوط می‌کرد فاتحه‌اش خوانده بود چرا که تا کف شیار حدود ۵۰۰ متر فاصله بود.</content>
  </text>
  <text id="134980">
    <content>خبرگزاری فارس: کاروان راهیان نور صومعه‌سرا با حضور ۴۰۰ دانش‌آموز پسر برای مدت پنج روز به مناطق عملیاتی و جنگی جنوب کشور اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="134981">
    <content>به گفته وی، با اقدام‌های مدیریتی انجام‌شده از سال ۹۵ هیچ فاضلابی از محل بیمارستان‌های مذکور وارد رودخانه‌های گوهررود و زرجوب نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134982">
    <content>آفتاب‌نیوز: در این مسابقات ۲۰۷ فدراسیون ملی از جمله یک هیأت پناهندگان که برای نخستین بار در چنین رویدادی بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="134983">
    <content>معاون مرکز اطلاع‌رسانی و روابط عمومی وزارت آموزش‌وپرورش از پذیرش بیش‌از ۹ هزار خانواده در مراکز اسکان نوروزی فرهنگیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134984">
    <content>اما جلوتر که بیاییم یکی دیگر از مناسبت‌های دیگر اول فروردین، تاج‌گذاری آغامحمدخان قاجار در سال ۱۱۷۴ خورشیدی است.</content>
  </text>
  <text id="134985">
    <content>رجبی گفت: از آذرماه سال گذشته تاکنون ۸۷۰۳ فقره کارت هوشمند رانندگان و ناوگان برای استان مازندران و گلستان چاپ و به متقاضیان تقدیم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134986">
    <content>تیم ملی والیبال مصر با قهرمانی در سطح سه لیگ جهانی ۲۰۱۵ به سطح ۲ این مسابقات صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="134987">
    <content>شعبات دیگری نیز در شهرهای اصفهان، شیراز، اهواز، مشهد، کرمانشاه و تبریز تأسیس گشتند، که تا سال ۱۹۷۹ به فعالیت خود ادامه دادند.</content>
  </text>
  <text id="134988">
    <content>بر اساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن کشور در سال ۱۳۹۵ جمعیت این شهر ۱۶۸، ۳۹۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134989">
    <content>زهره حسن‌پور افزود: در چهار سال گذشته ۳۱ اعزام به مسابقات کشوری صورت‌گرفته است که چهار مورد آن بانوان دوچرخه سوار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="134990">
    <content>فیلم در شب عید سال ۱۹۰۰ آغاز می‌شود، جز سکانس پایانی که الکساندر کوچک به اسکندر کبیر تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="134991">
    <content>بر اساس جدیدترین تخمین‌ها برای سال ۲۰۱۴، این مبلغ بیش‌از ۲۸۰۰۰ دلار است که حدود ۵۱ درصد سرانه‌ی تولید ناخالص داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="134992">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون مدارس سما سبزوار از حضور موفق دانش‌آموزان، دانشجویان و کارکنان این حوزه در پنجمین جشنواره قرآنی منطقه ۹ سما خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="134993">
    <content>از سال ۲۰۱۱ تا ۲۰۱۵، به‌عنوان معاون وزیر دادگستری و همچنین رئیس سازمان ندامتگاه‌های جمهوری آذربایجان فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="134994">
    <content>آخرین سمت ضرغام، ریاست اداره کل تدارکات ارتش است که از سال ۱۳۴۸ تا ۱۳۵۲ آن را تصدی نموده‌است.</content>
  </text>
  <text id="134995">
    <content>سیارک ۱۳۴۲۱ سیزده هزار و چهارصد و بیست و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۱ نوامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="134996">
    <content>سه ماه اول پارسال، ۹۲ که هنوز دولت قبل سر کار بود، ما ۱۸۰۰ سانتریفیوژ را در سایت‌هایمان نصب کردیم.</content>
  </text>
  <text id="134997">
    <content>سیارک ۴۵۸۴ چهار هزار و پانصد و هشتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۶ مارس ۱۹۹۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="134998">
    <content>دانشگاه آلابامای جنوبی که در سال ۱۹۶۳ تأسیس شده‌است، یکی از دانشگاه‌های عمومی آمریکا است که تا سطح دکتری دانشجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="134999">
    <content>با شهادت این افراد، تعداد شهدای مردم غزه به ۸۰۷ و تعداد زخمی‌ها نیز به ۵۱۸۰ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135000">
    <content>قیمت هر بشکه نفت خام دبلیو تی آی آمریکا نیز ۸۴ سنت افزایش یافت و به ۴۶ دلار و ۵۸ سنت برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="135001">
    <content>شاکرمی همچنین گفت: دراین‌راستا پرونده تشکیل شده‌است و به شعبه ۲۱ بازپرسی ارجاع و کلیه مسئولان مربوطه شهرستان فوق به دستگاه قضایی احضار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135002">
    <content>حتی تصور مخمصه‌ای که یک دختر ۱۸ ساله‌ی بیوه با یک بچه در قرن بیستم گرفتار آن شده هم سخت است.</content>
  </text>
  <text id="135003">
    <content>در طول مرز مشترک ایران و عراق در مجموع ۲۳ مخزن هیدروکربنی وجود دارد که اکثر این منابع دست‌نخورده باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="135004">
    <content>چهار چاله بکنید که حدود ۶۰ سانتی‌متر از هم فاصله داشته باشند و هرکدام ۳۰ سانتی‌متر عمق داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="135005">
    <content>فرماندار شاهین‌دژ گفت: با سرمایه‌گذاری در بخش معدن شاهین‌دژ برای جلوگیری از خام فروشی برای ۵۰۰ نفر از مردم این شهرستان اشتغال ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135006">
    <content>شهردار نور از تصویب طرح جامع شهر نور و اخذ مجوز استحصال ۷۵۰ هکتار زمین از دریا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135007">
    <content>افزایش آن به ۶۲ هزار میلیارد تومان از محل افزایش حامل‌های انرژی حتماً منجر به افزایش صددرصدی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="135008">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان زنجان در سال ۱۳۸۵ برابر با ۴۰۵۹۸۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135009">
    <content>درحال‌حاضر آمار ایدز ۲۷ هزار نفر در کشور است که معمولا آن را به‌علت پنهان‌کاری مردم، ضرب در ۴ می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="135010">
    <content>مخصوصاً اگر ابتدای رویداد باشد، بعد از ۱۰ دقیقه تصمیم می‌گیرند از رویداد خارج شوند و با او تنها باشند.</content>
  </text>
  <text id="135011">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی واحد شهرکرد گفت: حدود ۲۰ مورد اختراع و نوآوری به‌نام واحد شهرکرد به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135012">
    <content>کریمی قدوسی با یادآوری وقایع سال ۸۸ با حمله به آیت‌الله هاشمی‌رفسنجانی، کار او را در حاکمیت تمام‌شده خواند.</content>
  </text>
  <text id="135013">
    <content>ممکن است ۲۰ یا ۵۰ سال دیگر، بینندگان دیگری این فیلم را ببینند و حوادث و آدم‌های دیگری به ذهنشان متبادر شود.</content>
  </text>
  <text id="135014">
    <content>مدیرعامل شرکت مخابرات خراسان جنوبی ادامه داد: از این تعداد ۱۵۸ هزار و ۸۸۲ شماره شهری و ۷۵ هزار و ۸۷۵ تلفن روستایی است.</content>
  </text>
  <text id="135015">
    <content>ارمنستان، یا در واقع آرارات ایروان، فقط یک‌بار در ۱۹۷۳ لیگ شوروی را فتح کرد و در همان سال فاتح جام حذفی هم شد.</content>
  </text>
  <text id="135016">
    <content>به گزارش مشرق، این شاهزاده عربستانی که عبدالرحمن بن عبدالعزیز نام دارد ۶ سال پیش ۳ زن راننده آمریکایی را اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="135017">
    <content>برخی ادعا کرده‌اند که اعتیاد، فقر و بیماری‌های روانی علت ۸۵ درصد طلاق ها است که اغراق‌آمیز به‌نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135018">
    <content>کانال اردو زبان شبکه بین‌المللی سحر در آستانه عید غدیر خم و با حضور رئیس رسانه ملی ۲۴ ساعته شد.</content>
  </text>
  <text id="135019">
    <content>رئیس سازمان بسیج دانش‌آموزی استان زنجان گفت: به‌منظور اجرای طرح هجرت سه، حدود ۷۰۰ مدرسه در استان شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135020">
    <content>او با پیشنهادش توانست به فعالیت ۵ نفره تحقیق پایان دهد و کفاشیان لبخند پیروزی به لب داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="135021">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بسیج سازندگی سپاه فتح استان کهگیلویه و بویراحمد گفت: بسیج سازندگی این استان هم‌اکنون ۱۰۵ پروژه عمرانی در دست اجرا دارد.</content>
  </text>
  <text id="135022">
    <content>تولید گاز طبیعی آذربایجان نیز سال گذشته میلادی با دو درصد کاهش به مجموع ۲۵ میلیارد و ۸۰۰ میلیون مترمکعب رسید.</content>
  </text>
  <text id="135023">
    <content>یک افزایش ۲۵ رقمی، آمریکا را از سطح تحصیلات ریاضی در ایرلند و اسپانیا به سطح آلمان و استرالیا ارتقا می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="135024">
    <content>موقعی که از پنجره‌ی کوچک سفینه به بیرون می‌نگریستم و زمین و ماه و خورشید و کل جهان را در یک چرخش ۳۶۰ درجه‌ای می‌دیدم.</content>
  </text>
  <text id="135025">
    <content>به‌این‌ترتیب مجموع تسهیلات بازسازی و نوسازی که قرار است به پروژه‌های صنعتی کوچک پرداخت شود حدود ۱۶۸ میلیارد تومان برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135026">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد چرام از جمع‌آوری ماهانه ۱۱۰ میلیون ریال صدقات مردمی از صندوق صدقات چرام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135027">
    <content>حسین ذوالفقاری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در خرمشهر اظهار کرد: انجمن هنرهای نمایشی خرمشهر از ۱۴ سال قبل فعالیت خود را آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135028">
    <content>فرمانده کمیته جستجوی مسئولین ستاد کل نیروهای مسلح از ورود پیکرهای مطهر ۹۵ شهید تازه تفحص شده از مرز شلمچه به کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135029">
    <content>دلتا ای ۲ تا ۴، خوب در نظر گرفته می‌شوند و شناسایی تفاوت، نیازمند یک چشم حساس است.</content>
  </text>
  <text id="135030">
    <content>به قول خودش از ۱۲ سالگی از خانه زده بود بیرون و راهی جبهه و جنگ و بعد هم مسئولیت پایگاه و … شد.</content>
  </text>
  <text id="135031">
    <content>بنده افتخار این را داشتم که از سال ۶۳، در بسیج مستضعفین به‌عنوان همکار و همیار در خدمت عزیزان بسیجی بودم.</content>
  </text>
  <text id="135032">
    <content>از در خروج اضطراری داخل شد، بازوی راستش خم بود و یک اسلحه‌ی خودکار ۴۵ در دستش قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="135033">
    <content>در سال ۲۰۱۱ ریچل به‌عنوان یکی از چهار شاعر بزرگ اسرائیل انتخاب شد که پرتره آنان بر روی پول اسرائیل درج شد.</content>
  </text>
  <text id="135034">
    <content>این مناظره، فردا ۲۰ آبان ساعت ۱۳ در دانشگاه علامه طباطبایی، دانشکده حقوق و علوم سیاسی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135035">
    <content>به این بیاندیشید که سختی و غم ورزش کردن فقط برای ۱۰ دقیقه‌ی اول است و بعد کم‌کم حس بهتر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="135036">
    <content>روز ۱۹ دی سال ۶۱ بعد از تحمل دردهای زایمان، محمدحسین در شرایط سخت جنگ به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="135037">
    <content>این مقام انتظامی تشریح کرد: این سارق در بازجویی‌های انجام‌شده به ۴۱ فقره سرقت داخل خودرو در غرب شهر اصفهان اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="135038">
    <content>طی ۱۵ روز گذشته ۱۴ پایگاه اورژانس هوایی در استان‌های سمنان، البرز، تهران، قزوین، مازندران، قم، کرمان، ارومیه، بندرعباس راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135039">
    <content>یا حتی آن موقعی که زخمی شده بود و زخم سینه‌اش چرک کرده بوده، جواد ۲۴ ساعت بالای سرش بوده و ازش مراقبت می‌کرده.</content>
  </text>
  <text id="135040">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، همایش جایگاه، وظایف و کارآمدی مجلس خبرگان و پاسداشت نمایندگان آن روز پنجشنبه ۱۸ بهمن برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135041">
    <content>اسامی ۱۶ اثر پویانمایی کوتاه، نیمه بلند بخش مسابقه بین‌الملل بیست و هشتمین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های کودکان و نوجوانان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="135042">
    <content>معاون حمل‌ونقل ترافیک شهرداری منطقه ۱۷ از آموزش شهروندان و فرهنگ سازی رفتارهای ترافیکی در راستای تحقق اهداف خط سفید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135043">
    <content>مرد سال‌های دهه‌ی ۵۰ دیدگاهی کاملا واضح و تعریفی دقیق از آنچه یک مرد باید باشد و این‌که چه مسئولیت‌هایی را باید برعهده بگیرد، داشت.</content>
  </text>
  <text id="135044">
    <content>شاخص کل بورس و اوراق بهادار امروز ۱۲۱ واحد رشد کرد و به رقم ۷۳ هزار و ۳۴۷ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="135045">
    <content>مراسم اختتامیه سومین کنگره بین‌المللی علوم انسانی اسلامی امروز سه‌شنبه ۱۲ آبان‌ماه با سخنرانی آیت‌الله العظمی مکارم شیرازی در شهر مقدس قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135046">
    <content>مدیر گروه بهداشت محیط دانشکده علوم پزشکی آبادان از پلمپ ۲۸ واحد بهداشتی متخلف در این شهرستان در سه ماهه دوم سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135047">
    <content>بنزن بنزین پتروشیمی ۱۲ درصد است و نباید آن را مصرف کرد و الآن که می‌توانیم بنزین وارد کنیم چرا از بنزین پتروشیمی استفاده کنیم؟</content>
  </text>
  <text id="135048">
    <content>حسین نجاتی فهیمی در گفت‌وگو با خبرنگار باشگاه خبرنگاران یاسوج افزود: از ۶۰۰ میلیارد ریال اعتبار مصوب بانک عامل حدود ۵۴ درصد پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135049">
    <content>در اولین روز جلسه هیأت ۶ ناشری که ثبت‌نام کرده بودند اما در نمایشگاه حاضر نشدند این مورد تخلف محسوب شده و جریمه شدند.</content>
  </text>
  <text id="135050">
    <content>دادگاه کیفری قنا نیز ۳۴ تن از حامیان محمد مرسی، رئیس‌جمهوری برکنار شده مصر را به یک‌سال تا دو سال حبس محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="135051">
    <content>ارتش مصر دوشنبه شب با انتشار بیانیه‌ای تأکید کرد که تنها ۴۸ ساعت به همه گروه‌های سیاسی فرصت می‌دهد تا مطالبات مردم محقق شود.</content>
  </text>
  <text id="135052">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار فیروزه گفت: از مجموع ۳۵ میلیارد ریال اعتبار اختصاص‌داده‌شده به مشاغل خانگی شهرستان، تاکنون ۳۴ میلیارد ریال جذب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135053">
    <content>البته تلاش و کوشش داخلی برای رونق فعالیت‌ها و اتخاذ سیاست‌های مناسب در بخش‌های مختلف می‌تواند موجب افزایش بیشتر این رشد در سال ۱۳۹۵ باشد.</content>
  </text>
  <text id="135054">
    <content>برای امروز نرخ رسمی ۱۷ ارز کاهش و ۱۷ ارز افزایش یافت و نرخ ۵ ارز هم تغییری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="135055">
    <content>مدیرکل عتبات عالیات سازمان حج و زیارت از تمدید مهلت پیش‌ثبت‌نام سفرهای نوروزی عتبات عالیات تا ساعت ۱۶ روز دوشنبه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135056">
    <content>لازم است دقت کنیم که احتمال تکرار وضعیت دهه‌ی ۱۹۳۰ در برخی مناطق جهان بیشتر از مناطق دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="135057">
    <content>رئیس ستاد عمره دانش‌آموزی گفت: ۲۴۰۰ نفر از دانش‌آموزان از تاریخ ۲۷ بهمن به عمره مفرده اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="135058">
    <content>بر مبنای جدیدترین تحقیقات جهانی، در ۲۴ کشور از ۴۲ کشور بررسی شده، مردم بیشتری اعتقاد داشتند که مذهب در زندگی‌شان نقش مهمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="135059">
    <content>مقدار ۸ در اولین عنصر آرایه گویای این مطلب است که در ستون اول صفحه شطرنج وزیری در سطر هشتم قرار داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="135060">
    <content>قطعنامه ۲۰۲۰ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۲۲ نوامبر ۲۰۱۱ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی بررسی وضعیت در سومالی است.</content>
  </text>
  <text id="135061">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، خط لوله ساحل فاز ۱۵ به‌دلیل نشتی، گاز ترش را در فضا پراکنده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135062">
    <content>در قیمت‌گذاری جدید خودروهای وارداتی توسط سازمان حمایت، قیمت برخی محصولات کیا و هیوندایی با احتساب ارز مرجع، ۹ تا ۲۷ میلیون تومان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="135063">
    <content>ارتش مصر در بیانیه‌ای، تأکید کرد که تنها ۴۸ ساعت به همه گروه‌های سیاسی فرصت می‌دهد تا مطالبات مردم محقق شود.</content>
  </text>
  <text id="135064">
    <content>بخش رادیو تئاتر سی و دومین جشنواره بین‌المللی تئاتر فجر از ۵ تا ۱۲ بهمن به مدت یک هفته برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135065">
    <content>اگر نظامیان خارجی را علت تأمین صلح ۳ ساله بدانیم پس چرا این نظامیان در برابر افزایش ناامنی‌ها سکوت اختیار کرده‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="135066">
    <content>با رضایت به اهدا اعضای جوان فارسی که به‌علت تصادف دچار مرگ‌مغزی‌شده بود ۶ بیمار در لیست پیوند حیاتی دوباره یافتند.</content>
  </text>
  <text id="135067">
    <content>سوره مبارکه طه، آیه ۱۲۴: و هر که از یاد من روی بگرداند، بی‌تردید زندگی سختی خواهد داشت و روز رستاخیز نابینا محشورش می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="135068">
    <content>دکتر ولایتی بر گسترش و تعمیق آموزش‌های ایدئولوژیک اسلامی در مدارس تأکید ورزید و ضرورت ایجاد بسیج ۲۰ میلیونی با شرکت توده‌های میلیونی را برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="135069">
    <content>قرار است به‌زودی نشست‌های ۳ جانبه میان اسلام آباد، کابل، واشنگتن و همچنین کابل، لندن و اسلام‌آباد نیز برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="135070">
    <content>رئیس اداره منابع طبیعی زیرکوه گفت: در ۴۸ ساعت گذشته بیش‌از چهار تن کمای غیرمجاز در این شهرستان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135071">
    <content>تابه‌حال فکر کرده‌اید سربازان سال ۲۰۲۵ چه امکاناتی در اختیار خواهند داشت و چگونه به جنگ دشمن خواهند رفت؟</content>
  </text>
  <text id="135072">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل مدیریت بحران استان گلستان گفت: دو کارگروه تخصصی از مجموع ۱۴ کارگروه تخصصی ذیل شورای هماهنگی مدیریت بحران استان فعال نیست.</content>
  </text>
  <text id="135073">
    <content>اگرچه این عمل کاری ظریف و حساس است، اما جزء اعمال جراحی معمولی است و سالانه بیش‌از ۲۳۰۰۰۰ بار انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135074">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در آبیاری به این روش میزان مصرف آب از ۱۲ هزار متر مکعب به ۶ هزار متر مکعب کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="135075">
    <content>صبح چهارشنبه جلسه رسیدگی به پرونده در شعبه ۷۴ دادگاه کیفری استان تهران به ریاست قاضی عبداللهی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135076">
    <content>مهاجم تیم فوتبال تاتنهام در پیروزی خیره‌کننده ۵ بر ۳ مقابل تیم چلسی توانست ۲ گل از ۵ گل تیمش را به ثمر برساند.</content>
  </text>
  <text id="135077">
    <content>در انزوای اوایل دهه ۱۸۵۰ مشارکت آن دو قوام گرفت، اما درعین‌حال نظر مارکس درباره شروع انقلاب را متحول ساخت.</content>
  </text>
  <text id="135078">
    <content>او همچنین در تاریخ ۲۱ بهمن ۹۲ طی حکمی از سوی محمود گودرزی به‌عنوان مشاور اقتصادی وزارت ورزش و جوانان انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="135079">
    <content>صنعت سوئد از جنگ آسیب ندید و در جایگاهی بود تا در دهه‌های پس‌از ۱۹۴۵ به بازسازی اروپای شمالی کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="135080">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پژوهشی دانشگاه معارف اسلامی از چاپ ۹ کتاب جدید معارف اسلامی برای نیمسال دوم تحصیلی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135081">
    <content>با این‌همه، در اواخر دهه‌ی ۱۹۲۰ جنبش توده‌ای دیگری سر برآورد که مدعی بود از شور و غلیان چپ برمی‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="135082">
    <content>دور تا دور حیاط مرکزی سرا، ۲۰ حجره ساخته‌شده است و چهار راهروی ارتباطی، حجره‌های شرقی و غربی را به‌هم مرتبط می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135083">
    <content>در سال ۱۹۷۷، بقایی پس‌از اعلام وفاداری به خاندان پهلوی، البته در سطح محدود، تلاشی را برای احیای حزب انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="135084">
    <content>آژانس ادبی غزال بیش‌از ۵۰ قرار ملاقات را با ناشران و آژانس‌های بین‌المللی به‌منظور معرفی ادبیات داستانی برتر ایران در نمایشگاه کتاب فرانکفورت تنظیم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135085">
    <content>این شرکت، در سال ۱۹۷۷ تأسیس شد و در ۱۹۷۹ اولین شبکه مبتنی بر طرح سلامت برای سالمندان را، اجرا نمود.</content>
  </text>
  <text id="135086">
    <content>اگرچه موارد مشترک بسیاری درمیان تعریف‌ها و فرضیه‌های ارائه‌شده در این ۹۳ مقاله در خصوص فرهنگ وجود دارد، اما درباره‌ی سنجش آن تنوع بسیار است.</content>
  </text>
  <text id="135087">
    <content>شیون فومنی در ۳ دی ماه ۱۳۲۵ در فومن زاده شد و در ۲۳ شهریور ۱۳۷۷ جامعه‌ی شعر و ادبیات معاصر را به سوگ نشاند.</content>
  </text>
  <text id="135088">
    <content>سومین سالگرد انقلاب ۱۴ فوریه با وجود محاصره‌های نظامی از سوی رژیم آل خلیفه و سرکوبگری‌های آنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="135089">
    <content>عبدالرضا کرباسی به مهر گفت: درحال‌حاضر به ازای هر متر مربع ۲۲ گرم رسوب ناشی از ریزگردها در خلیج فارس ته نشین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135090">
    <content>آفتاب: آلخاندرو سابیا سرمربی تیم ملی فوتبال آرژانتین بعد از فینال مسابقات جام جهانی ۲۰۱۴ از مربیگری این تیم کناره‌گیری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="135091">
    <content>درصورتی‌که وراث طبقه دوم و سوم باشند، نرخ‌های مذکور در این ماده به‌ترتیب ۲ و ۴ برابر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="135092">
    <content>قیمت نفت برنت در روز چهارشنبه به ۹۵ دلار و ۶۰ سنت یعنی پایین‌ترین رقم از جولای ۲۰۱۲ تاکنون رسید.</content>
  </text>
  <text id="135093">
    <content>این فیلم در تعطیلات آخر هفته ۳۰ مه ۲۰۱۴ در ۲۸ کشور شامل بریتانیا، برزیل، آلمان، اسپانیا، و اندونزی اکران شد.</content>
  </text>
  <text id="135094">
    <content>طرح اوقات فراغت اداره کل تبلیغات اسلامی استان قم با تشکیل ۱۳۰ پایگاه هسته فرهنگی جوان و بوستان معرفت آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135095">
    <content>تا سال ۲۰۰۹، این تعداد به‌شدت کاهش پیدا کرد، طوری که فقط حدود یک‌سوم از مدرسان دانشگاهی عضو رسمی هیئت علمی دانشگاه‌ها بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135096">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل باشگاه خبرنگاران جوان به نقل از دیلی میل، هکرهای گروه تروریستی داعش اطلاعات شخصی ۵۵ افسر پلیس نیوجرسی را منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="135097">
    <content>فیلم موزیکال معروف آمریکایی ساخته‌ی سال ۱۹۷۸ است که روابط دوستانه، عاشقانه و ماجراجویی‌های یک گروه نوجوان دبیرستانی را در دهه‌ی ۱۹۵۰ به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="135098">
    <content>خیر این طرح در ۱۷ استان کشور اجرایی می‌شود که ۲۸ شعبه پیش‌بینی‌شده است تا نسبت‌به رفع مشکلات اتباع غیرمجاز اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="135099">
    <content>در مسیر که از زقاق ۵۶ گذر می‌کردیم، چشمم به درختان نارنج افتاد که گویی داشتند پشت دیوارها خود را پنهان می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="135100">
    <content>رئیس‌جمهور افغانستان تصریح کرد: بر اساس ارزیابی‌های انجام‌شده، ارزش ۳۳ درصد از منابع زیر زمینی افغانستان یک تریلیون دلار تخمین زده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135101">
    <content>حالا طبق این مصوبه قرار است معلمان شرکتی که سابقه ۳ و ۴ سال حق‌التدریس داشته باشند استخدام شوند!</content>
  </text>
  <text id="135102">
    <content>اگر ۷۹ بار با کسی صحبت کرده‌اید و نتیجه‌ای نگرفته‌اید، آیا انتظار دارید برای هشتادمین بار معجزه بشود؟</content>
  </text>
  <text id="135103">
    <content>خادم یکی از بقاع متبرکه استان قم کیفی حاوی ۱۰ میلیون پول نقد و طلا را به صاحبش بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="135104">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان استان لرستان گفت: ۲۰۰ قطعه زمین ورزشی طی یک توافق سه‌جانبه در مناطق محروم لرستان آماده‌سازی و زیرسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135105">
    <content>این موارد زیربنای اطلاعاتی همان انضباط مالی و جلوگیری از مفاسد اقتصادی است که از سال ۱۳۷۴ دستور مقام معظم رهبری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135106">
    <content>درهرصورت در سال ۲۰۰۴، فقط ده‌هزار دستگاه از این کالا به فروش رفت و سرنوشت سگوی به‌عنوان یک محصول خاص دیگر روشن بود.</content>
  </text>
  <text id="135107">
    <content>کارشناس پیش‌بینی هواشناسی سیستان‌وبلوچستان افزود: تا صبح امروز بیشترین بارندگی‌ها را با ۵۴ میلی‌متر در توابع شهرستان زاهدان داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="135108">
    <content>در ایران، جیمی کارتر رئیس‌جمهور وقت آمریکا، در دی‌ماه ۱۳۵۶، یک‌سال پیش‌از پیروزی انقلاب اسلامی به تهران سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="135109">
    <content>مستند زندگی یوسف مرحبا در سال ۱۳۹۴ توسط صداوسیما تولید و از شبکه‌های اول و دوم سیما پخش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="135110">
    <content>بهار ۹۳ بورس تهران در حالی با رنگ قرمز شاخص شروع شد که در ۲ روز پایانی معاملات، اکثریت نمادها به وضعیت سبز بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="135111">
    <content>به گزارش مشرق، شبکه العالم گزارش داد، دادگاه جنایی بحرین ۲۲ شهروند این کشور را به حبس محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="135112">
    <content>باشگاه خبرنگاران نوشت:، مرد ۳۸ ساله استرالیایی همسر خود را از بالکن طبقه سیزدهم یک آپارتمان به پائین پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="135113">
    <content>می‌دانید در مدت ۹ سال، پنج بچه داشتند و اگر گذاشته بودند محسن عزیزش پنجمی می‌شد، اما او را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="135114">
    <content>اما این میدان آرام، هر سال بین ۲۱ تا ۲۷ ژوئن، روزهای پر رفت‌وآمد و شب‌های پر شوری را تجربه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135115">
    <content>عبدالغفور حوت بخشدار مرکزی چابهار به نمایندگی از طایفه هوت نیز تامین ۳۰ درصد هزینه‌های ساخت یک مدرسه دو کلاسه را متعهد شد.</content>
  </text>
  <text id="135116">
    <content>در موسم حج امسال ۶۰ درصد زائرین بین ۴۰ تا ۶۰ سال و ۲۸ درصد هم ۶۰ تا ۸۰ سال سن دارند.</content>
  </text>
  <text id="135117">
    <content>فرماندار ساوجبلاغ گفت: تاکنون یک هزار و ۲ واحد از این خانه‌های افتتاح و به متقاضیان واجدالشرایط واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135118">
    <content>معاون حمل‌ونقل و پایانه‌های خراسان جنوبی اذعان داشت: فروش اینترنتی بلیت‌های نوروزی نسبت‌به سال گذشته ۱۰۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="135119">
    <content>رئیس‌جمهور آمریکا، رونالد ریگان، در سال ۱۹۸۲ مدال آزادی آمریکا را به فولر اعطا کرد و زمانی هم نامزد دریافت جایزه‌ی نوبل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="135120">
    <content>حداکثر سرعت این تانک در جاده ۷۲ کیلومتر در ساعت و در حالت دنده عقب ۳۸ کیلومتر بر ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="135121">
    <content>سیارک ۱۱۸۱ هزار و صد و هشتاد و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۱ فوریه ۱۹۲۷ و در الجزیره کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135122">
    <content>این کتاب نامزد دوم جایزه غیر داستانی سال ۱۳۷۶ انجمن قلم بوده و از سوی نشریه‌های همچون لس‌آنجلس تایمز نیز مورد تقدیر قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="135123">
    <content>ما در سال ۲۰۱۱ عنوان نهم جهان را کسب کرده بودیم و به‌طور طبیعی کسب عنوان چهارمی در مسابقات اخیر جهش بزرگی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135124">
    <content>به‌هرحال هزینه‌سازی این سازمان‌های به‌اصطلاح رفاهی که به‌نظر می‌رسد تنها با هدف انتخابات شکل‌گرفته باشند، پدیده شایع در انتخابات سال ۲۰۱۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="135125">
    <content>در اواخر دهه‌ی ۱۳۷۰ و با روی کار آمدن دولت اصلاحات، وزارت فرهنگ و ارشاد دولت وقت؛ فرصتی طلایی به جامعه موسیقی ایران داد.</content>
  </text>
  <text id="135126">
    <content>بنابراین گزارش، قرار است از امروز، بسته‌بندی‌های روغن از حالت حلب تغییر کرده و در گالن‌های ۱۸ کیلویی و ۲۰ کیلویی عرضه شود.</content>
  </text>
  <text id="135127">
    <content>باکتری ربوده‌شده نام یک کتاب ادبی است که توسط هربرت جورج ولز، نویسنده‌ی اهل انگلستان در سال ۱۸۹۴ نوشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135128">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس تبلیغات اسلامی شهرستان کنگان گفت: شهرستان کنگان بیش‌از ۳۰۰ حافظ و ۲۰۰ قاری قرآن دارد.</content>
  </text>
  <text id="135129">
    <content>مدیر کمیته امداد ملایر افزود: این مقدار زکات از ۸۵ روستای ملایر در قالب زکات پروژه و زکات محرومین جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135130">
    <content>فرماندار قاینات بر برآورد میزان خسارت وارده به باغات، مزارع و تأسیسات توسط ادارات ظرف ۲۴ ساعت آینده تأکید شد.</content>
  </text>
  <text id="135131">
    <content>تمرین نوبت صبح تیم فوتبال پرسپولیس امروز طبق برنامه از ساعت ۱۰ صبح آغاز شد که گزارش این تمرین را در زیر می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="135132">
    <content>جانشین رئیس پلیس راه فرماندهی انتظامی استان قزوین از وقوع ۲ حادثه رانندگی با ۱۲ کشته در قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135133">
    <content>علاوه‌بر ربیعی، محمد حسین ملایری، محمود سریع القلم و محمد نهاوندیان نزدیک به ۴ سال دور هم نشستند و این پروژه را به بررسی گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="135134">
    <content>شهردار منطقه ۷ مشهد گفت: سرانه فضای سبز این منطقه، ۳۰ مترمربع بوده و بالاتر از میانگین ۱۲ مترمربع در مشهد است.</content>
  </text>
  <text id="135135">
    <content>اگر توافقات ژنو به‌هم بخورد، غنی‌سازی ۲۰ درصد سر جای خودش باقی می‌ماند و غنی‌سازی از ۶۰ درصد هم بالاتر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="135136">
    <content>اصلاحیه بیست و سوم قانون اساسی ایالات‌متحده مصوبه فوریه ۲۷ سال ۱۹۵۱ کنگره آمریکا، از قوانین مهم آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="135137">
    <content>بر اساس این گزارش، ۴ جنگنده آمریکایی از مجموع ۳۶ فروند اف ۱۶ خریداری شده‌است، هفته پیش وارد تحویل بغداد شد.</content>
  </text>
  <text id="135138">
    <content>در آوریل ۲۰۰۵، در آزمون شانگهای شرکت کرد تا به‌عنوان مأمور سرویس خارجی وزارت امور خارجه استخدام شود.</content>
  </text>
  <text id="135139">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجرایی زندان‌های لرستان گفت: درحال‌حاضر ۳۹ زندانی جرایم غیرعمد در زندان بروجرد دوران محکومیت خود را سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="135140">
    <content>مهدی نادری متولد سال ۱۳۵۲ فعالیت هنری خود را با نویسندگی و کارگردانی تئاتر دانش‌آموزی در سال ۱۳۶۶ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="135141">
    <content>علیرضا نادری از کودکی علاقه‌مند به طبیعت و موجودات زنده بوده، به‌طوری‌که اولین نمونه پروانه‌ی خود را در سن ۹ سالگی جمع‌آوری نمود.</content>
  </text>
  <text id="135142">
    <content>ساعت حدود ۱۱ صبح بود که خبر رسید، یک عراقی به اسارت درآمده است، به‌طرف جاسم رفتم و خبر ورود پسرعمویش را دادم.</content>
  </text>
  <text id="135143">
    <content>این ملاقات ها با شماره‌های ۸۶۱۶۴۷ و ۱۸۸۶۳۲ در دفتر نهاد ریاست‌جمهوری وجود دارد؛ دیدارهایی که نتیجه‌ای هم در پی نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="135144">
    <content>رئیس اتاق بازرگانی، صنایع، معادن و کشاورزی قزوین گفت: سرمایه‌گذاران ۱۷ کشور جهان با میزان سرمایه‌گذاری بیش‌از ۵۸۶ میلیون دلار در استان قزوین سرمایه‌گذاری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135145">
    <content>کاخ بردک سیاه در سال ۱۳۸۰ توسط سازمان میراث فرهنگی و گردشگری با شماره ۴۰۴۲ در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="135146">
    <content>این پرواز حامل ۲۹۸ نفر متشکل از ۲۸۳ مسافر از ملیت های مختلف و ۱۵ خدمه پرواز مالزیایی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135147">
    <content>امروز نیوز: سخنان چند روز اخیر مقامات ارشد نظامی و سیاسی روسیه در پی عدم امضای قرارداد تمدید ۴۹ ساله پایگاه ۲۰۱ چه معنایی دارد؟</content>
  </text>
  <text id="135148">
    <content>به گزارش مشرق، دیدار تیم‌های پرسپولیس و راه‌آهن از ساعت ۱۷ و ۳۵ دقیقه امروز در ورزشگاه آزادی تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="135149">
    <content>شیخ کلخوران در ۳ کیلومتری شهر اردبیل واقع شده که درحال‌حاضر به‌علت گستردگی شهر اردبیل به یکی از محله‌های آن تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135150">
    <content>خبرگزاری تسنیم: آزادکار وزن ۸۶ کیلوگرم کشورمان با شکست برابر حریف کوبایی نتوانست راهی مرحله نیمه نهایی شود.</content>
  </text>
  <text id="135151">
    <content>فراموش نکنیم که امپراطوری اسکندر کبیر فقط ۱۲ سال به طول انجامید و زمامداری هیتلر و ناپلئون اول هم بیش‌از ۱۹ سال دوام نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="135152">
    <content>تیم نخست این رقابت‌ها به‌طور مستقیم به بیست و هشتمین دوره جام ملت‌های آسیا و انتخابی المپیک ۲۰۱۶ برزیل صعود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135153">
    <content>آلمانی‌ها تقریباً ۱۱۰۰ عضو مقاومت یهودی از ملیت‌های مختلف را در خلال اشغال اعدام کردند و بسیاری دیگر نیز هنگام انجام عملیات کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="135154">
    <content>دوره هیپنوتیزم درمانی برای معالجه بیشتر مواردی که ذکر شد، در حدود ۶ تا ۸ جلسه طول می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="135155">
    <content>صندوق بین‌المللی پول هشدار داده سقوط بهای نفت، بودجه کشورها را در سال ۲۰۱۵ به‌شدت تحت تاثیر قرار خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="135156">
    <content>اکبری‌راد افزود: تاکنون بیش‌از ۳۰ پرونده در این مناطق تشکیل و ضمن تصویب در کارگروه بخش کشاورزی شهرستان زیرکوه به بانک عامل معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135157">
    <content>تیم‌های ملی مکزیک و آمریکا در کنار ۱۰ تیم آمریکای جنوبی، به‌صورت خودکار در کوپا آمریکا ۲۰۱۶ حضور یافتند.</content>
  </text>
  <text id="135158">
    <content>مدت این زمین‌لرزه حدود ۵ تا ۷ ثانیه بود اما پیش‌بینی می‌شود یکی از قوی‌ترین زمین‌لرزه‌ها در طول ۱۰ سال اخیر این شهر باشد.</content>
  </text>
  <text id="135159">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان بسیج هنرمندان استان اردبیل گفت: تعداد ۳۵۱ اثر به دبیرخانه سومین جشنواره دوسالانه عکس بسیج استان اردبیل ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135160">
    <content>پس‌از این اتحاد، در سال ۳۲۹ هجری، چغانی به سمت دامغان و علی بن بویه به سمت ری حرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="135161">
    <content>علی‌محمدی تصریح کرد: ولایت‌پذیری مردم از امام راحل مهم‌ترین اصل پیروزی انقلاب اسلامی ایران در سال ۵۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="135162">
    <content>تابستان سال ۱۳۵۹، روزبه‌روز شرارت ارتش بعث عراق و عوامل مزدور عراقی در مرز بیشتر می‌شد و مناطق مرزی نیازمند نیروی بیشتری بود.</content>
  </text>
  <text id="135163">
    <content>شهید علی‌اصغر علیزاده دیگر شهید افغانستانی مدافع حرم در سوریه است که پیکرش آبان ماه سال ۱۳۹۴ در ملارد کرج تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="135164">
    <content>محل اجرای این طرح بزرگ صنعتی و سرمایه‌گذاری استان در مجاورت پتروشیمی خراسان در ۱۷ کیلومتری شرق بجنورد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="135165">
    <content>از آثار دیگر او چهره شاه تهماسب است که در موزه ویکتوریا و آلبرت لندن مضبوط است و در سال ۱۰۲۰ ق.</content>
  </text>
  <text id="135166">
    <content>من نمی‌دانم کدام نابغه‌ای طرح بازسازی مراسم دوازدهم بهمن ماه ۱۳۵۷ را به مسئولین ستاد برگزاری دهه فجر داده.</content>
  </text>
</textCollection>