<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="135167">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت گیلان گفت: ۲۰ واحد تولیدی و تعطیل شده گیلان احیا شده و به چرخه تولید بازمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="135168">
    <content>مدیر شبکه بهداشت و درمان شهرستان چالوس گفت: ۱۳ مصدوم ناشی از مسمومیت بر اثر غذای نذری در بیمارستان چالوس بستری هستند.</content>
  </text>
  <text id="135169">
    <content>در سال ۱۹۶۳، یک مهاجر غیرقانونی به‌نام هو به‌صورت پنهانی به هنگ کنگ بریتانیا می‌آید و پس‌از مدتی تبدیل به فردی سرشناس و قدرتمند می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135170">
    <content>در میان دیوارهایی از جنس شیست مخزن آب فاصله‌ی بین خیابان‌های ۷۹ و ۸۶ را به‌طور عرضی در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="135171">
    <content>ایالات‌متحده اکنون ۷۰۲ پایگاه نظامی در ۱۳۲ کشور در سرتاسر دنیا دارد، به استثنای سوئد که قابل ستایش است.</content>
  </text>
  <text id="135172">
    <content>سارقان همچنین با توقف ۱۹ دستگاه خودرو و استفاده از مواد منفجره، سلاح موشک‌انداز و تیراندازی، مانع از حضور پلیس در محل حادثه شدند.</content>
  </text>
  <text id="135173">
    <content>منشأ بنایی به‌طور کلی توسط مورخان به تمدن‌های اولیه مصر و بین‌النهرین که در حدود ۳۰۰۰ سال قبل‌از میلاد وجود داشته‌است، بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="135174">
    <content>آیین تجلیل از برترین ورزشکاران سال ۹۲ شامگاه دوشنبه در تالار خلیج فارس باغ موزه دفاع مقدس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135175">
    <content>سرپرست معاونت توسعه مشارکت‌های مردمی کمیته امداد امام‌خمینی استان کرمان گفت: ۵۵۰ پایگاه جمع‌آوری زکات فطره در استان کرمان برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135176">
    <content>عضو هیئت رئیس شورای اسلامی شهر تهران از اجرای نخستین درهای حائل در خطوط ۳ و ۷ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135177">
    <content>در آوریل ۱۹۶۰ دادستانی فرانکفورت حکم بازداشت وی را صادر کرد که پس‌از مشخص شدن محل زندگی کلر در ماه سپتامبر اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="135178">
    <content>علی اسد تصریح کرد: برای ۶۰ هزار واحد مسکن مهر به‌طور متوسط ۸۶۴ هزار نفر از جمعیت مازندران درگیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="135179">
    <content>محمدخانی اضافه کرد: طبق ارزیابی و اعلام پلیس فتا ناجا این پلیس جزو پلیس فتا ۱۰ استان برتر کشور شناخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135180">
    <content>این خودروها می‌توانند به حداکثر سرعت ۶۰ کیلومتر در ساعت برسند و با داشتن شارژ کامل، حدود ۵۰ کیلومتر مسافت طی کنند.</content>
  </text>
  <text id="135181">
    <content>عنصر اعتماد، در پیشنهاد یک گارانتی، ضرورت قطعی دارد و در استراتژی شماره ۵ درباره آن بیشتر توضیح داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135182">
    <content>در طول ۹۰ دقیقه همه آنچه تاتا از ما می‌خواست را انجام دادیم، روی حریف فشار آوردیم و کنترل توپ را در دست گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="135183">
    <content>درصورتی‌که شاخصه های کمیسیون اروپا نیز در نظر گرفته شود، ۱۱، ۲ میلیون فرانسوی در سال ۲۰۰۹ دچار فقر پولی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135184">
    <content>امیری تصریح کرد: وجود بیش‌از ۹۰۰ کیلومتر راه روستایی خاکی و بدون آسفالت نشان از عقب‌ماندگی تاریخی در این منطقه است.</content>
  </text>
  <text id="135185">
    <content>بله، می‌توان گفت که حماسه ۹ دی حرکتی بود که تثبیت جمهوریت نظام اسلامی را نیز تضمین کرد.</content>
  </text>
  <text id="135186">
    <content>رئیس هیئت فوتبال کهگیلویه و بویراحمد گفت: سه بانوی فوتبالیست استان به اردوهای تیم ملی فوتبال زیر ۱۹ و ۱۶ سال کشور دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="135187">
    <content>کاروان فرهنگی ورزشی غدیر با ۲۰۴ ورزشکار در ۱۶ رشته ورزشی در این رقابت‌ها به مصاف حریفان خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="135188">
    <content>زمانی اذعان داشت: در سال تحصیلی جدید از تعداد ۸۰ مدرسه ابتدایی در بیرجند ۳۸ مدرسه از دو شیفته به نوبت صبح منتقل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135189">
    <content>این پیمان پس‌از پیروزی انقلاب اسلامی و خروج ایران در سال ۱۳۵۷ شمسی به حالت تعلیق درآمد و عملاً منحل شد.</content>
  </text>
  <text id="135190">
    <content>دفتر مرکزی ایر کانادا اکسپرس در مونترآل، استان کبک، کانادا واقع شده‌است و به ۱۱۹ مقصد، پرواز انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="135191">
    <content>گفتنی است، ساخت خط لوله نکا جاسک در شهریور سال ۱۳۸۶ و در زمان سرپرستی نوذری در وزارت نفت به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="135192">
    <content>تنها در طول یک ماه گذشته نیروهای افغان در یونیفورم نظامی حداقل ۱۲ حمله به نیروهای ائتلاف داشته‌اند که باعث مرگ ۱۵ نفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135193">
    <content>تمامی ۹ فینالیست در رقابت برای ساخت مجدد مرکز تجارت جهانی، برج‌های خیلی بلند را در طرحشان گنجاندند.</content>
  </text>
  <text id="135194">
    <content>رئیس مرکز فرماندهی و کنترل پلیس راهور تهران بزرگ از توقیف خودرو پژو پارس با ۹۷ میلیون ریال خلافی در پایتخت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135195">
    <content>افزون بر موضوع امنیت، افغانستان حدود ۱ تریلیون دلار ذخایر معدنی دارد که شرکت‌های چینی بدان چشم دارند.</content>
  </text>
  <text id="135196">
    <content>به گزارش مشرق، تمرین نوبت صبح تیم فوتبال استقلال از ساعت ۱۰ صبح امروز در زمین شماره ۲ ورزشگاه آزادی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135197">
    <content>به‌همین مناسبت اول سال ۱۳۵۵ هجری خورشیدی آغاز سال ۲۵۳۵ شاهنشاهی، سال رسمی کشور شاهنشاهی ایران اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="135198">
    <content>از طرفی حدود ۷۳ شرکت امنیتی در عراق وارد شدند که بخش عمده‌ای از آن‌ها آمریکایی یا تحت مدیریت آمریکا بودند از جمله شرکت بلک‌واتر.</content>
  </text>
  <text id="135199">
    <content>شوچنکو در ۳۲ بازی ۲۴ گل به ثمر رساند تا دوباره آقای گل شود و میلان مجدداً پس‌از چهار سال، قهرمان ایتالیا شود.</content>
  </text>
  <text id="135200">
    <content>او از ۱۹۲۱ تا ۱۹۲۳ در سمت ریاست‌جمهوری بود و در ۱۹۲۳ ششمین رئیس‌جمهوری شد که در دفتر کار خود درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="135201">
    <content>تا قبل‌از ۹ دی شاید عده زیادی چه در داخل کشور و چه در خارج، انقلاب را در خطر سقوط می‌دیدند.</content>
  </text>
  <text id="135202">
    <content>سوره مبارکه حدید، آیه ۲۱: به سوی آمرزشی از پروردگارتان و بهشتی که پهنای آن چون پهنای آسمان و زمین است بر یکدیگر پیشی گیرید.</content>
  </text>
  <text id="135203">
    <content>از نظر حجم، اقیانوس‌ها حدود ۹۰ درصد از فضای قابل زیست بر روی کره زمین را تأمین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="135204">
    <content>رئیس اداره میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری سقز از کشف ۴۶ شی عتیقه در این شهرستان به همت اداره آگاهی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135205">
    <content>دیوان بین‌المللی کیفری روز جمعه ۲۶ دی‌ماه اعلام کرد تحقیقات مقدماتی درباره جنایات جنگی اسرائیل علیه مردم فلسطین در باریکه غزه را آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135206">
    <content>سیمای خانواده شنبه ۳ آبان به موضوع راه‌های شناخت سرطان سینه و چگونگی تشخیص و درمان زودهنگام این بیماری می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="135207">
    <content>به عبارت دیگر ۱۸ هزار کیلومتر مربع از کل ۲۴ هزار کیلومتر مربع این منطقه را اراضی قابل کشت تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="135208">
    <content>اوباما دلایل حمله به سوریه را در ساعت ۹ شب به وقت محلی در سخنرانی خطاب به ملت آمریکا توضیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="135209">
    <content>جهان‌آرا در سال ۱۳۵۸ فرماندهی سپاه خرمشهر را به‌عهده گرفت و هم‌زمان جهاد سازندگی خرمشهر را نیز پایه‌گذاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="135210">
    <content>خبرگزاری فارس: مراسم عزاداری اربعین حسینی در برازجان با حضور ۵ هزار نفر و مشارکت ۴۰ هیئت مذهبی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135211">
    <content>در اواخر دهه ۸۰ تقریبا نیمی از جمعیت این کشور مشغول تحصیل در مدارس، دانشگاه‌ها، کلاس‌های سوادآموزی بزرگسالان و مراکز فنی و حرفه‌ای بودند.</content>
  </text>
  <text id="135212">
    <content>چرا تیمی مثل والیبال به‌خاطر چهارمی لیگ جهانی باید مجوز ورود خودرو بگیرد اما ما فقط ۱۰ سکه گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="135213">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دبیر سیزدهمین جشنواره ملی سرزمین نور گفت: موعد ارسال آثار از ۲۵ اسفند ۹۳ آغاز شده‌است و تا ۱۵ آذر ۹۴ ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="135214">
    <content>لی تراویس در فاصله ۱۹۶۸ تا ۱۹۹۳ در رادیو بی‌بی‌سی کار می‌کرد و فعلا از سوی پلیس بازجویی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135215">
    <content>ماده ۴۷ دادگاه در صورت درخواست زن یا سایر اشخاص واجب النفقه، میزان و ترتیب پرداخت نفقه آنان را تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135216">
    <content>سعید مرتضوی مدیر عامل پیشین تامین اجتماعی، آخرین مرتبه ششم دی ماه در شعبه ۱۵ دادسرای کارکنان دولت حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="135217">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون تربیت‌بدنی آموزشگاه‌های خراسان رضوی گفت: ۴۷ پایگاه قامتی در خراسان رضوی با تجهیزات پیشرفته در خدمت نوجوانان است.</content>
  </text>
  <text id="135218">
    <content>آمریکا با ایجاد ائتلاف ضد تروریستی که بیش‌از ۶۰ کشور جهان در آن عضو هستند نتوانست آتش جنگ را در سوریه و عراق خاموش کند.</content>
  </text>
  <text id="135219">
    <content>جسد وی سپس به پایین کوهستان منتقل شد و چند روز بعد در ۶ سپتامبر توسط ارتش بولیوی شناسایی شد.</content>
  </text>
  <text id="135220">
    <content>سیارک ۱۲۱۳۵ دوازده هزار و صد و سی و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ سپتامبر ۱۹۶۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135221">
    <content>موضوع بسیار ساده است؛ و موضوع ۴۰ سال پیش هم بسیار ساده بود، اما در آن زمان تصور می‌کردند که علم صرفاً فی‌نفسه درست است.</content>
  </text>
  <text id="135222">
    <content>اما چرا بانک‌های دولتی استفاده از منابع بانک مرکزی را با نرخ جریمه ۳۴ درصد به بازار بین بانکی با نرخ ۲۱ درصد ترجیح می‌دهند؟</content>
  </text>
  <text id="135223">
    <content>سیارک ۲۴۳۵۲ بیست و چهار هزار و سیصد و پنجاه و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۵ ژانویه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135224">
    <content>تیم گسترش فولاد تبریز نیز به‌دلیل فحاشی تماشاگران به داور به تذکر کتبی و پرداخت ۳۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="135225">
    <content>تبصره ۱ اعمال فوق در این فصل درصورتی‌که به قصد مقابله با حکومت اسلامی باشد مجازات محارب را خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="135226">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سوادآموزی اداره‌کل آموزش‌وپرورش استان قم از انجام ۷۰ درصد فعالیت‌های سوادآموزی از طریق طرح فرد به فرد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135227">
    <content>گروه سیاسی: امام جمعه شهرستان پارس‌آباد گفت: حماسه عظیم ۹ دی نشانگر قدرت‌نمایی عظیم نظام ولایی ایران بود که دنیا را به حیرت انداخت.</content>
  </text>
  <text id="135228">
    <content>علی‌رغم لغو تحریم‌ها، انگلیس هنوز در حال بررسی مجوز دادن یا ندادن به ۲ بانک ایرانی برای ازسرگیری فعالیتشان است.</content>
  </text>
  <text id="135229">
    <content>چای: هر بسته ۵۰۰ گرمی چای خارجی ۱۵۵۰۰ تومان و هر بسته ۵۰۰ گرمی چای ایرانی درجه یک ۱۲۰۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="135230">
    <content>سفر مشهد سه روز در جاده خاکی طول می‌کشید، اتوبوس مدل ۳۸ صندلی نداشت و مسافرها در وسط ماشین می‌نشستند.</content>
  </text>
  <text id="135231">
    <content>رییس ستاد بازسازی عتبات عالیات سیستان‌وبلوچستان گفت: محموله اقلام اهدایی مردم سیستان‌وبلوچستان به زائران پیاده اربعین حسینی توسط ۷ دستگاه تریلی به عراق ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135232">
    <content>این مسئول خاطر نشان کرد: در حاشیه همایش مذکور تمام تولیدات ۱۸۸ کارآموز ترم بهار به‌نمایش‌درآمده و در معرض دید علاقه‌مندان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="135233">
    <content>اعدام ۵۵ نفر در موصل توسط داعش و ۱۲ کشته و زخمی در انفجار بغداد از جمله خبرهای امنیتی عراق به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="135234">
    <content>اطلاعات این نقشه از امکان اجرای ضد حمله‌ای برنامه‌ریزی‌شده از جنوب شرقی پس‌از عبور گروه زرهی ۲ از رود خبر می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="135235">
    <content>توماس راجرز و اتل راجرز، شما در روز ۶ ماه مه سال ۱۹۲۹ باعث مرگ جنیفر بریدی شدید.</content>
  </text>
  <text id="135236">
    <content>مراسم عید نوروز سال ۱۳۵۶، خیلی خوب برگزار شد و بچه‌های مذهبی هم با تعامل و بدون شرط و شروط در این مراسم شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="135237">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم فولاد خوزستان از هفته هجدهم لیگ برتر فوتبال در خانه با نتیجه پرگل ۲ بر ۲ مقابل داماش گیلان متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="135238">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره راه‌وترابری خاش گفت: در سال گذشته، ۵۰ درصد از محور کوهستانی و صعب‌العبور راه روستایی روتک بازگشایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135239">
    <content>این فیلم‌نامه در سال ۸۷ توسط یدالله صمدی به‌صورت یک اثر سینمایی نیز تولید و در شبکه نمایش خانگی به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="135240">
    <content>آزمودنی‌های این تحقیق را ۲۴ ورزشکار ۱۲ تا ۱۵ ساله تشکیل می‌دهد، که به سه گروه ۸ نفره تقسیم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135241">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان خدابنده گفت: ۱۵ پایگاه تابستانی برای غنی‌سازی اوقات فراغت دانش‌آموزان در شهرستان خدابنده برپا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135242">
    <content>دولت استرالیای جنوبی پس‌از گذشت حدود ۲۰ سال و در سال ۲۰۰۸، طرح‌هایی از برنامه جدید توسعه‌ی سامانه‌ی حمل‌ونقل در شهر آدلاید را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="135243">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب روستایی استان اصفهان گفت: فاضلاب ۷۱ روستا به سد و رودخانه زاینده‌رود واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135244">
    <content>موسوی‌زاده خاطرنشان کرد: به‌منظور ایجاد تاسیسات و شبکه‌های برق‌رسانی در پروژه‌های مسکن مهر استان سمنان، تاکنون مبلغ ۷۶ میلیارد و ۲۴۰ میلیون ریال سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135245">
    <content>سیارک ۱۱۱۸۷ یازده هزار و صد و هشتاد و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ مه ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135246">
    <content>حسین پناه: ضرر و زیان زیادی ندارد، اگر به مصرف دام برسد ممکن است در نهایت در هر کیلو، خریدار ۵۰۰ تومان متضرر شود.</content>
  </text>
  <text id="135247">
    <content>ارتش لبنان اعلام کرد حادثه امروز بیروت براثر انفجار سه گلوله خمپاره ۱۲۰ و ۱۳۰ میلی متری روی داد.</content>
  </text>
  <text id="135248">
    <content>دکتر بیمارستان که سن و سالش به ۵۰ می‌رسید با دیدن عکس کمرم گفت: کجا این اتفاق افتاده؟</content>
  </text>
  <text id="135249">
    <content>به بیان دقیق‌تر، د استیل به شماری از آثار هنری گفته می‌شود که هنرمندان هلندی در خلال سال‌های ۱۹۱۷ تا ۱۹۳۱ خلق کردند.</content>
  </text>
  <text id="135250">
    <content>سازمان زمین‌شناسی آمریکا نیز رومرکز این زمین‌لرزه را در مختصات و ژرفای آن را در ۳۳ کیلومتر گزارش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135251">
    <content>رئیس منابع طبیعی و آبخیزداری قاینات گفت: از آغاز اسفندماه جاری تا پایان هفته منابع طبیعی ۶۰ هزار اصله نهال در این شهرستان توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135252">
    <content>سرعت گردش زمین به‌دور خورشید زیاد می‌شود و به‌همین دلیل، ۱۷۹ روز طول می‌کشد تا زمین ۱۸۰ درجه به‌دور خورشید بگردد.</content>
  </text>
  <text id="135253">
    <content>اعضای این گروه برای رسیدن به این عمق، حدود ۱۲ کیلومتر مسیرهای پیچ‌درپیچ غار را پیموده و نقشه برداری کردند.</content>
  </text>
  <text id="135254">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بیرجند، حجت‌الاسلام غلامعلی دهقانی پیش‌از ظهر امروز در نشست خبری اظهار کرد: از این تعداد ۷۰۹ پرونده مختومه اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135255">
    <content>قوه شهری در ولایت فرغانه کشور ازبکستان است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۶، ۰۷۶ نفر جمعیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="135256">
    <content>حسینی در آن زمان دختر ۱۷ ساله‌ای بوده و گوشه‌ای از تاریخ جنگ را بازگو می‌کند که غالباً به اشغال و فتح خرمشهر مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135257">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان سیرجان گفت: در طرح کنترل محور سیرجان بندرعباس امروز ۲۱۰ هزار لیتر گازوئیل از هفت دستگاه تانکر تریلر کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135258">
    <content>در سال ۱۳۷۹ عملیات حفاری آغاز شده و کاوش تا سال ۱۳۸۲ ادامه یافت و گورستان مربوط به عصر آهن شناسایی شد.</content>
  </text>
  <text id="135259">
    <content>طالب زاده به مساله اخذ مالیات از ثروتمندان اشاره کرد و افزود: اخذ مالیات از ثروتمندان ۴ برابر درآمد نفتی درآمد خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="135260">
    <content>ذوالفقاری بیان کرد: در این رشته، ۱۵ نفر با احتساب سهمیه شاهد و ایثارگر و استعدادهای درخشان دانشجو پذیرش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135261">
    <content>به گزارش مشرق، اسماعیل جلیلی اظهار داشت: ۳ دیدگاه در مورد انتخابات هیات رئیسه در نشست های مختلف مورد بحث قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="135262">
    <content>البته نه از آن اصلاحات نیم‌بند که در سال ۱۹۱۹ طرح آن تنظیم شد و هنوز یک‌سال نیست که به‌اصطلاح دست به اجرای آن زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135263">
    <content>یک فروند هواپیمای مسافربری روسیه با ۲۲۴ سرنشین روز ۳۱ اکتبر در صحرای سینا سقوط کرد و تمامی سرنشینان آن جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="135264">
    <content>کارشناس پیشگیری و درمان بیماری سالک در شهرستان بم گفت: درحال‌حاضر ۳۲۳ مورد سالک در شهرستان بم به‌ثبت‌رسیده که با سال‌های قبل‌از زلزله برابری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135265">
    <content>اما در ساعاتی قبل‌از فیلم‌برداری در روز ۲۴ مرداد ۱۳۹۲، ایده‌ی دیگری از طرف یکی از فیلم‌سازها مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="135266">
    <content>مقدم اضافه کرد: همچنین تاکنون ۲ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال به پیمانکار پروژه ساختمان آتش‌نشانی شهرستان خرم‌دره پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135267">
    <content>گروه اندیشه: از مجموع ۱۰۹ مقاله ارسالی به همایش ملی سیره علوی ۶۷ مقاله مربوط به اساتید، حوزویان و دانشجویان لرستان است.</content>
  </text>
  <text id="135268">
    <content>مسئول برگزاری نخستین دوره مسابقات ووشوی دانش‌آموزی شهرستان سیرجان گفت: مسابقات ووشوی دانش‌آموزان با حضور ۶۰ دختر ورزشکار در سیرجان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135269">
    <content>با نفوذ یک جبهه هوای سرد به نواحی جنوبی دریای خزر و شروع مجدد باران های پائیزی دمای هوای گیلان تا ۲۲ درجه سردتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135270">
    <content>یکی دیگر از نظریه‌هایی که در دهه‌ی ۱۹۹۰ مطرح شد، نظریه‌ی اجتماعی فرهنگی است که ارتباط زیادی با فعالیت آموزشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="135271">
    <content>آنتنی که روی زمین جلوی کلبه نصب شده‌است، احتمالاً فرکانس‌هایی را تا شعاع ۵۰ کیلومتر ارسال می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="135272">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی خوی گفت: امسال طرح کشاورزی حفاظتی در سطح یک هزار و ۳۶ هکتار از اراضی کشاورزی شهرستان خوی اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135273">
    <content>درباره نماینده مردم اهالی غار و فشافویه در مجلس آیت‌الله فیروزآبادی در سال ۱۲۵۳ ش در قریه فیروزآباد از توابع شهرری به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="135274">
    <content>اشاره‌ای است به سفر فلوبر به مصر در ۱۸۴۹، که در رؤیایش به عشق خود به ملکه‌ی سبا میدان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="135275">
    <content>این خودرو ۱ هزار و ۴۵۰ کیلوگرم وزن دارد و به یک گیربکس ۹ سرعته متصل است که قدرت خود را به چرخ‌های عقب می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="135276">
    <content>حضرت‌پور ابراز داشت: ۸۳ هکتار از اراضی شهرداری که توسط افراد سودجو تصرف شده بود، باز پس گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135277">
    <content>در این تظاهرات ۱۱ تن کشته و بیش‌از ۸۰۰۰ تن دیگر زخمی شدند و این بزرگ‌ترین جنبش ضد دولتی ترکیه در دهه‌های اخیر است.</content>
  </text>
  <text id="135278">
    <content>علاوه‌بر این، طی ۱۴ سال گذشته، از ۱۹۹۹ تا ۲۰۱۲، تعداد مرگ‌ومیر ناشی از بیماری‌های قلبی در بین زنان به‌طور پیوسته کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="135279">
    <content>اگر روی ریل قطار بسته شده باشم و قطار ساعت ۳: ۱۵ به شهر راچستر آماده باشد که از وسط بدنم رد شود، چه‌کار می‌کنم؟</content>
  </text>
  <text id="135280">
    <content>به گفته منابع امنیتی و پزشکی دست‌کم ۱۷ تن کشته و ۵۰ تن در هنگام خروج از مسجد پس‌از ادای نماز جمعه امروز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="135281">
    <content>گفتنی است گروه ادبیات نمایشی مرکز سیمافیلم از سال ۱۳۸۷ آثار مختلف ادبیات داستانی ایرانی و خارجی را جهت اقتباس تلویزیونی بررسی و تصویب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135282">
    <content>شاخص بورس برای ششمین روز پی‌درپی امروز هم منفی بود و با افت ۶۳۲ واحدی به کانال ۶۵ هزار واحد سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="135283">
    <content>فرض کنیم برای رفع نگرانی‌ها به‌جای ۱۶ روز سوخت، ۱۰ روز را داشته باشیم؛ این اتفاق مهمی نیست.</content>
  </text>
  <text id="135284">
    <content>سرهنگ شرافتی افزود: بی‌توجهی برخی رانندگان و ۲ طرفه بودن این مسیر از علل اصلی وقوع تصادف ها در این محور است.</content>
  </text>
  <text id="135285">
    <content>سندرم انفجار سر برای نخستین بار در سال ۱۹۲۰ توسط پزشک و روان‌شناس ولزی رابرت آرمسترانگ جونز معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="135286">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه چهارمحال‌وبختیاری گفت: از ابتدای امسال تاکنون ۹۶ وقف جدید در این استان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135287">
    <content>تنها در سال ۱۹۸۲، بزرگ‌ترین گروه دانشجویان خارجی در ایالات‌متحده، حدود ۴۷۰۰۰ نفر، از ایران وارد این کشور شدند.</content>
  </text>
  <text id="135288">
    <content>دبیر ستاد احیای دریاچه ارومیه افزود: هر سال در ایران ۱۰۲ میلیارد مترمکعب آب مصرف می‌شود که سهم کشاورزی ۸۷ میلیارد مترمکعب است.</content>
  </text>
  <text id="135289">
    <content>فرهاد اسکندری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در اراک اظهار کرد: از این تعداد ۳۹ نفر ثبت‌نام قطعی و پنج نفر ثبت‌نام اولیه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135290">
    <content>کمدین معروف، جیم کری یک چک ۱ میلیون دلاری برای خود نوشت، درصورتی‌که ۱۰ دلار هم در حسابش نداشت.</content>
  </text>
  <text id="135291">
    <content>رشته‌ی تخصصی او پرش طول است، اما در دوهای ۱۰۰ متر، ۲۰۰ متر، و ۴۰۰ متر نیز فعالیت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135292">
    <content>امروز هر یورو و پوند انگلیس با بهای ۳۹۶۰ و ۵۲۶۰ تومان به فروش و با نرخ ۳۹۴۰ و ۵۲۰۰ تومان خریداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="135293">
    <content>نامه آقای هاشمی قبل‌از انتخابات هم، زمینه‌ساز فتنه بود که خطاب به حضرت آقا نوشتند و بنده ۴۸ ایراد از این نامه گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="135294">
    <content>مداحی گفت: در بازرسی از خودرو تعداد ۵۸ گونی انواع البسه خارجی به ارزش تقریبی یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="135295">
    <content>سرمربی ۶۷ ساله روسیه تصریح کرد: اگر به زمان پیش‌فصل برگردیم به‌نظر می‌رسید که این تیم هنوز کامل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="135296">
    <content>پای هادی آسیب‌دیده و امیرمحمد ۹ ساله، امیرحسین کلاس پنجم، پسران یداله پیکانی و محمد و مهدی باباخانی دچار سوختگی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135297">
    <content>او با ۶۶۴۵ امتیاز، قهرمان داخل سالن جهان در این رشته در سال ۲۰۱۲ شد و حدنصاب جدیدی به‌جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="135298">
    <content>از سال ۱۸۸۹ تا ۱۹۶۰ اندازه دقیق متر طول یک میله از ۹۰ پلاتین و ۱۰ ایریدیوم بود.</content>
  </text>
  <text id="135299">
    <content>معاون حفاظت و بهره‌برداری شرکت آب منطقه‌ای کرمانشاه از انسداد ۲۱۲ حلقه چاه غیرمجاز در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135300">
    <content>حجت‌الاسلام محرمی افزود: آزادی زندانیان یاد شده با پنج میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال تخفیف و گذشت شاکیان پرونده‌ها ممکن شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135301">
    <content>لازم به ذکر است که در ادامه فعالیت‌های دانشکده، مجوز رشته علوم سیاسی نیز در مقطع کارشناسی در سال ۱۳۸۶ اخذ گردید.</content>
  </text>
  <text id="135302">
    <content>اگر چنین نهادهایی درگیر مباحث شهری نشود شاهد اتفاقاتی نظیر آنچه در ۳۵ سال گذشته رخ داده است خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="135303">
    <content>به‌همین دلیل در تابستان ۲۰۰۹ روش‌های متعددی را برای افزایش اثربخشی شرطی‌سازی امتحان کردم و سرانجام در اوایل ۲۰۱۰ موفق شدم.</content>
  </text>
  <text id="135304">
    <content>در تهران بزرگ، فهرست نامزدهای پیشنهادی حزب جبهه مشارکت ایران اسلامی، ۹۰ کرسی‌های این حوزه را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="135305">
    <content>در دورانی هم که قیمت‌ها به‌صورت دستوری تعیین می‌شد، مصرف‌کنندگان نفعی از ارز مرجع یا ارز ۱۲۲۶ تومانی نمی‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="135306">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مسئول کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد استان قزوین گفت: ۴۷ کانون فرهنگی و هنری امسال در استان تأسیس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135307">
    <content>سرپرست عملیات حج شرکت فرودگاه‌های کشور اظهار داشت: تا ساعات پایانی روز ۱۱ شهریورماه تعداد ۲۰ هزار و ۵۳۰ زائر به خانه خدا اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="135308">
    <content>یکی از مهم‌ترین بخش‌های کار لطفی هنگامی بود که با حرکت انقلابی مردم ایران در انقلاب ۱۳۵۷ همگام شد و آثاری جاودانه آفرید.</content>
  </text>
  <text id="135309">
    <content>تحقیقی نشان داد مصرف سیرابی در زمان جنگ تا ۳۳ افزایش یافت و تا سال ۱۹۵۵ به ۵۰ رسید.</content>
  </text>
  <text id="135310">
    <content>دکتر حمید میرزاده متولد سال ۱۳۲۹ در سیرجان و استاد دانشکده مهندسی پلیمر و دانشکده مهندسی پزشکی دانشگاه صنعتی امیرکبیر است.</content>
  </text>
  <text id="135311">
    <content>در تیرماه ۱۳۱۶، پیمان سعدآباد با درون‌مایه‌ی اتحاد، میان ایران، افغانستان، ترکیه و عراق نوشته شد.</content>
  </text>
  <text id="135312">
    <content>این مسئول افزود: در این زمینه تعداد ۱۲ دستگاه انواع خودرو توقیف و ۲۱ نفر نیز دستگیر و تحویل مقامات قضایی شد.</content>
  </text>
  <text id="135313">
    <content>قضات نیز با توجه به درخواست اولیای دم، علیرضا را به قصاص محکوم کرده و مریم نیز به ۱۵ سال حبس محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="135314">
    <content>او بعد از گذراندن دوره‌های غواصی گردان، به‌عنوان غواص در عملیات‌های کربلای ۴ و کربلای ۵ هم شرکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="135315">
    <content>چرا آن موقع که ما نفت مسجد سلیمان را شکست دادیم و برای ۴۸ ساعت صدرنشین شدیم، پول ندادند؟</content>
  </text>
  <text id="135316">
    <content>میسون در سال ۱۷۵۸ با مری کینگ بارنز، تنها دختر سرهنگ آبراهام بارنز و مری کینگ ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="135317">
    <content>پورکاظمی افزود: داوطلبان در ۵۸ مجموعه رشته به رقابت پرداخته‌اند و در پایان هفته قبول‌شدگان برای انتخاب رشته فراخوان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="135318">
    <content>رادیو ارتش رژیم صهیونیستی اعلام کرده‌است: حدود ۸۰۰ نیروی امنیتی در اطراف شهر شرم الشیخ در سواحل دریای سرخ مستقر خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="135319">
    <content>فرامینی ترمیم شکستگی‌های مذکور را موجب برطرف شدن مشکل افت فشار آب حدود ۴ هزار خانوار در این مناطق عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="135320">
    <content>البته برایم مهم نیست در این سریال یا هر سریال دیگری، پنج قسمت بازی داشته باشم یا ۱۵ قسمت یا ۲۵ قسمت!</content>
  </text>
  <text id="135321">
    <content>باید در همان تیر ۹۰ پیش‌بینی می‌کردند و به حرف اهل فن و ذی‌نفعان اقتصادی گوش می‌دادند که چه هشداری توسط آنان مطرح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135322">
    <content>رضا نجفی افزود: امسال ۱۹۰ جلسه در زمینه طرح توسعه بخش کشاورزی در کارگروه‌های شهرستانی و استانی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135323">
    <content>دولت تایلند از روز ۲۲ ژانویه به مدت ۶۰ روز وضعیت فوق‌العاده در شهر بانکوک اعلام کرده‌است ولی معترضان همچنان به اعتراضات خیابانی ادامه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="135324">
    <content>براساس این گزارش، هیئت مدیره سازمان بورس، دستورالعمل ۵۱ ماده ایی اجرایی عرضه و معامله قرارداد سلف نفت را تصویب و ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="135325">
    <content>در این نمایشگاه یک هزار و ۶۰۰ عنوان کتاب با موضوعات کمک درسی با تخفیف ۱۰ تا ۲۰ درصدی عرضه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135326">
    <content>حزب عدالت و توسعه با ۲۵۸ کرسی از ۵۵۰ کرسی پارلمانی در انتخابات هفته جاری ترکیه در صدر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="135327">
    <content>مهدوی تصریح کرد: حدود ۷۵ درصد واحدهای صنعتی در مناطق مختلف استان ایلام فعال است و در حال تولید هستند.</content>
  </text>
  <text id="135328">
    <content>اوراق قابل خریداری به‌صورت همه یا هیچ بوده و کارگزاران متقاضی می‌بایست تعداد کل اوراق قابل عرضه به تعداد ۱۵۰، ۰۰۰ ورقه را خریداری نمایند.</content>
  </text>
  <text id="135329">
    <content>بااین‌حال، ظرفیت انتخاب‌های ناکارآمد در هر روز معین به‌نظر می‌رسد نامحدود است، بنابراین ما هرگز فراتر از اولین ۲۴ ساعت نخواهیم رفت.</content>
  </text>
  <text id="135330">
    <content>در صحنه سیاست خارجی قدرت‌های اروپایی در جنگ جهانی اول ۱۹۱۴ ۱۹۱۸ تلاش داشتند تا از قدرت و توان چین علیه آلمان استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="135331">
    <content>گفتنی است غرفه دانشگاه جامع علمی کاربردی در سالن ۲۵ پذیرای محققان، صنعت گران و اساتید و دانشجویان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="135332">
    <content>خبرگزاری فارس: به‌دنبال انتقاد رئیس‌جمهور از افزایش بی‌رویه قیمت خودروها، بحث‌های مطرح در جلسات مدیران خودروساز از کاهش حدود ۲۰ درصدی قیمت خودرو حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="135333">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ورامین، از متوقف کردن ۴۵ دستگاه خودرو و موتورسیکلت در طرح ارتقاء امنیت اجتماعی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135334">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون صدا و سیمای مرکز زنجان گفت: سال گذشته ۹۶۶ تیزر در زمینه زکات از صدا و سیمای مرکز زنجان پخش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135335">
    <content>رسولیان گفت: بازارچه مرزی باجگیران ۲۵ غرفه فعال دارد که نمایندگانی از دستگاه‌های اجرایی مختلف بویژه گمرک و نیروی انتظامی در آن حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="135336">
    <content>حدود ساعت ۹ شب فضا همچنان بشدت ملتهب بود، هرچند که از میزان درگیری‌ها کاسته شده بود و جمعیت کم‌کم پراکنده شد.</content>
  </text>
  <text id="135337">
    <content>در هفته پانزدهم لیگ برتر از ساعت ۱۵ و ۱۵ دقیقه تیم‌های تراکتورسازی و استقلال به مصاف یکدیگر رفتند.</content>
  </text>
  <text id="135338">
    <content>پس‌از یک رابطه پرفراز و نشیب و پس‌از یک دوره افسردگی در سال ۲۰۰۷ سرانجام این دو با یکدیگر ازدواج کردند.</content>
  </text>
  <text id="135339">
    <content>سعید شبستری در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در تبریز اظهار داشت: ثبت‌نام از داوطلبان نمایندگی مجلس در ۱۳ حوزه انتخابیه اصلی استان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135340">
    <content>اردلان تمجید ۲۰ سال پیش، پس‌از رها کردن نامزد سابق خود، با زنی متمول به‌نام رعنا ازدواج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135341">
    <content>زن ۲۹ ساله نیشابوری با ریختن بنزین بر روی بدنش، خود را مقابل دیدگان همسر و پسر خردسالش به آتش کشید.</content>
  </text>
  <text id="135342">
    <content>به مناسبت ماه ضیافت الهی ۶۷ نفر از خادمان، قاریان و حافظان حوزه قرآنی طی مراسمی در مرودشت تجلیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="135343">
    <content>در دقیقه ۶۴ پیام صادقیان پا به توپ وارد محوطه جریمه شد که شوت او را سیدمهدی رحمتی به کرنر فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="135344">
    <content>کریمی‌فر همچنین به ۳ عنصر موفقیت در آموزش‌وپرورش اشاره کرد و گفت: ایستایی، کارایی و زیبایی ۳ عنصری است که باید به‌دقت مدنظر قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="135345">
    <content>این هواپیما توانست در روز ۲۸ بهمن ماه امسال طی دو بار پرواز، رکوردهای هفت و ۱۲ دقیقه را بدون شارژ مجدد هیدروژن ثبت کند.</content>
  </text>
  <text id="135346">
    <content>استاندار سیستان‌وبلوچستان گفت: تعداد طرح‌های مهر ماندگار در استان سیستان‌وبلوچستان با پیگیری‌ها انجام‌شده به ۴۹ طرح افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="135347">
    <content>البته ۲۰ تا ۴۰ این بیماران ممکن است به‌طور ناگهانی، پس‌از یک دوره‌ی نقاهت طولانی، از مرگ نجات یابند.</content>
  </text>
  <text id="135348">
    <content>رئیس‌جمهور ۸ جلسه است که به‌دلیل انتقاد از ترکیب اعضای هیات مدیره دانشگاه آزاد در جلسات شورای عالی انقلاب فرهنگی شرکت نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135349">
    <content>به گفته وی در بخش فیلم‌نامه نیز ۲۱۳ فیلم‌نامه به جشنواره راه یافت که ۱۵ اثر به مرحله مسابقه راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="135350">
    <content>معاون امور معادن و اکتشافات معدنی سازمان صنعت، معدن و تجارت فارس اظهار کرد: در مقطع کنونی، ۶۳۴ معدن در این استان فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="135351">
    <content>به بیان ساده‌تر، آیا آقای روحانی در این یک‌سال توانسته است، آن ۱۹ میلیون نفر را حفظ و اقناع کند؟</content>
  </text>
  <text id="135352">
    <content>می‌دانستم که اقتصاد برزیل در دهه گذشته به‌شدت رشد کرده و بحران بزرگ سال ۲۰۰۸ تأثیر کمی بر آن گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="135353">
    <content>در پی همه‌پرسی روز گذشته درباره الحاق کریمه به روسیه، ۹۵ درصد مردم کریمه به این پرسش پاسخ مثبت دادند.</content>
  </text>
  <text id="135354">
    <content>طبق مطالعه‌ای که در سال ۲۰۰۲ منتشر شد، قدرت تولیدی هر جامعه‌ای با بهره هوشی آن جامعه رابطه دارد.</content>
  </text>
  <text id="135355">
    <content>اولین رقابت بین‌المللی فوتسال در سال ۱۹۶۵ برگزار شد؛ زمانی‌که پاراگوئه اولین جام آمریکای جنوبی را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="135356">
    <content>انسان در عرض ۱۰۰ سال گذشته پیشرفت‌های شگفت‌انگیزی داشته؛ و به همان میزان، طبیعت و محل زندگی خودش را هم آلوده و نابود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135357">
    <content>در سال ۲۰۰۵، لیورپول قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شد، اما موفق نشد در لیگ سهمیه‌ی لیگ قهرمانان را به دست بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="135358">
    <content>امیدواریم در ۲۰ فروردین اولین مجتمع سوخت مشابه سوخت بوشهر را به نمایش بگذاریم، البته بدون قرص‌های اورانیوم.</content>
  </text>
  <text id="135359">
    <content>شهرستان بستان آباد با دو هزار و ۷۹۵ کیلومتر مربع وسعت در ۴۵ کیلومتری تبریز مرکز استان آذربایجان شرقی واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135360">
    <content>مهم‌ترین بخش این تعمیر ۸ ماهه، بلندکردن آنتن سنگین به‌اندازه ۶ میلی‌متر با استفاده از ۱۲ جک هیدرولیک بود.</content>
  </text>
  <text id="135361">
    <content>با رسیدن دربی به دقیقه ۴۰ رکورد ۴۰۰ دقیقه بسته نگه‌داشتن دروازه در تاریخ ۴۶ ساله دربی به‌نام نیلسون کوریای دروازه‌بان برزیلی پرسپولیس ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="135362">
    <content>در مقررات قانونی مختلف از جمله ماده ۵۲۲ قانون آیین دادرسی مدنی و قانون نحوه تقویم مهریه به نرخ روز می‌توان یافت.</content>
  </text>
  <text id="135363">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل فنی‌وحرفه‌ای خراسان رضوی گفت: سومین دوره مسابقات کارکنان فنی حرفه‌ای کشور ۲۴ و ۲۵ آذر ماه در مشهد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135364">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان زنجان خاطرنشان کرد: ۴۰ نیرو در قالب ۱۴ تیم عملیاتی مسئولیت امدادرسانی به ۶۴۵ حادثه دیده را بر عهده داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135365">
    <content>دانشمندان هنوز سؤالات مهم زیادی درباره کووید ۱۹ دارند و برای آن‌ها پاسخی خواهند یافت، اما نه طی چند ماه، بلکه طی چند سال آینده.</content>
  </text>
  <text id="135366">
    <content>سبحانیان ابراز داشت: با اجرای این پروژه سالانه علاوه‌بر کنترل بخشی از سیلاب منطقه ۲۴۰ هزار متر مکعب استحصال آب نیز انجام می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>