<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="135367">
    <content>بلندترین نقطه این فلات قله‌ای بی‌نام است که با ارتفاع ۹۶۲ متر، در نیمه جنوبی بخش شمالی فلات قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="135368">
    <content>این زوج در ۱۶ ژوئن سال ۱۹۵۶ با حضور مادر پلات در لندن ازدواج کردند و برای ماه عسل به پاریس و بنیدورم رفتند.</content>
  </text>
  <text id="135369">
    <content>طبق اظهارات افراد مراجعه‌کننده به مراکز کاهش طلاق سازمان بهزیستی بالاترین علت طلاق با ۱۴ درصد مربوط به اعتیاد است.</content>
  </text>
  <text id="135370">
    <content>یک منبع آگاه گفت: فردا در شعبه ۷۸ دادگاه کیفری، پرونده عصر ایران به ریاست قاضی خازنی مورد رسیدگی قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="135371">
    <content>از سوابق ایثار گری وی می‌توان به ۳۱ ماه حضور در جبهه جنگ تحمیلی ونیز مسئولیت تبلیغات و انتشارات سپاه سوریه و لبنان اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="135372">
    <content>اگر بعد از تأمل درست، اهداف جدید یادگیری مهم و عملی ارزیابی شدند، سپس، طراح می‌تواند به مرحله ۴ برود.</content>
  </text>
  <text id="135373">
    <content>این قاچاق‌ها فقط از طریق کامیون صورت می‌گیرد درصورتی‌که فروش هر کامیون می‌تواند از این مناطق تا حدود ۲۰۰۰ بشکه را منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="135374">
    <content>علم مبارزه در دست روح خدا با رحلت آیت‌الله بروجردی در سال ۱۳۴۰، علم مبارزه با بهائیت به دست امام روح‌الله خمینی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="135375">
    <content>به گزارش سرویس خانواده جام نیوز، حدود ۲۵ درصد از کودکان دو هفته بعد از تولد تا حدود سه ماهگی دچار علائم کولیک می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="135376">
    <content>در واقع، از اوایل ۱۹۸۴ تولید غلات به رقم ۴۰۰ میلیون تن رسید و از مقدار تولید ۳۰۰ میلیون تن سال ۱۹۷۷ پیش افتاد.</content>
  </text>
  <text id="135377">
    <content>طراحی و توسعه این پروژه در سال ۱۹۹۷ انجام‌شده است و تا به امروز از ۶۰۰ کیلومتر مسیر دوچرخه‌سواری فقط ۲۰۰ کیلومتر آن مانده است.</content>
  </text>
  <text id="135378">
    <content>در سومین شب قدر ۴۶۴ حامی در پایگاه‌های حامی یابی خراسان جنوبی، حمایت از ۵۹۴ یتیم را برعهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="135379">
    <content>سپس نظر بانک جهانی در خصوص طرحش مبنی‌بر امکان چهار برابر شدن تولید چین تا سال ۲۰۰۰ را جویا شد.</content>
  </text>
  <text id="135380">
    <content>رحیمی خاطرنشان کرد: مرکز فنی‌وحرفه‌ای گچساران دوره‌های آموزشی مهارتی ۶ ماهه برگزار می‌کند ولی متأسفانه جوانان ما از این آموزش‌های فنی استقبالی نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="135381">
    <content>قطعنامه ۱۵۸۹ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۷ مارس ۲۰۰۵ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی بررسی وضعیت در مورد سودان است.</content>
  </text>
  <text id="135382">
    <content>رئیس فرهنگ و ارشاد تکاب گفت: در این نمایشگاه ۴۰ اثر از ۲۰ هنرمند تکابی به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135383">
    <content>سفر بالاترین مقام بزرگ‌ترین قدرت آسیایی و یکی از پنج قدرت بزرگ جهان به تهران پس‌از ۱۴ سال حائز اهمیت فراوان است.</content>
  </text>
  <text id="135384">
    <content>بنابر اصل ۶۵ قانون اساسی، نخستین جلسه مجلس شورای اسلامی با حضور حداقل دوسوم نمایندگان رسمیت پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135385">
    <content>تالار اجتماعات آن گنجایش ۳۵۰ نفر را داشت و هر روز برنامه‌هایی از قبیل نمایش فیلم، تئاتر، کنسرت و سخنرانی در آن به اجرا درمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="135386">
    <content>شما وقتی در کارگاهی کار کنید که ۸ ساعت پوست نخود می‌سوزد و دود پخش می‌شود، مشکلات تنفسی حتما به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="135387">
    <content>بر اساس این مصوبه در ماده ۲۰۳ عبارت اشخاص تحت حسابرسی به عبارت در ارتباط با موضوع رسیدگی اصلاح شد.</content>
  </text>
  <text id="135388">
    <content>در نروژ، گروه آکر که روزگاری ۴۵ درصد کشتی‌سازی کشور را به‌عهده داشت، به ساختن تجهیزات نفتی ساحلی روی آورده است.</content>
  </text>
  <text id="135389">
    <content>از جمله نقدهای غیرمنصفانه کاندیداها در برخی اظهارنظرهای مناظره اخیر ۸ کاندیدای ریاست‌جمهوری که ۱۵ خرداد برگزار شد قابل‌مشاهده است.</content>
  </text>
  <text id="135390">
    <content>ارزش صادرات سنگال در سال ۱۹۹۸ به ۹۲۵ میلیون دلار رسید که عمدتاً شامل ماهی، فراورده‌های نفتی، پنبه و فسفات بود.</content>
  </text>
  <text id="135391">
    <content>این مسئول یادآور شد: در این سایت ۸۶ واحد پیش‌بینی‌شده که هر بلوک پنج طبقه دارای ۲۰ واحد است.</content>
  </text>
  <text id="135392">
    <content>سپس کمیته نوبل نروژ با بررسی فهرست نامزدها و فهرست کوتاه‌تری شامل ۲۰ تا ۳۰ نفر از میان آن‌ها انتخاب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135393">
    <content>متین‌فر گفت: ستادهای هشت گانه شهرداری قم با بکارگیری بیش‌از ۳ هزار پرسنل به‌صورت شبانه‌روزی وظیفه ارائه خدمات به زائران نوروزی را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="135394">
    <content>مشایخی تصریح کرد: این کارخانه در زمینی به مساحت ۱۰ هکتار با زیربنای تأسیساتی ۳ هزار مترمربع یکی از بزرگ‌ترین کارخانه‌های فولاد است.</content>
  </text>
  <text id="135395">
    <content>فکر می‌کنم ۶۰۰۰ نفر زن و مرد و بچه آمده بودند، عده‌ای از محله‌های خود می‌آمدند و با خود دیگ دیگ غذا می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="135396">
    <content>این مسئول همچنین با اشاره به متصرفی و غیر متصرفی بودن موقوفه‌های شهرستان خرم‌دره ادامه داد: درحال‌حاضر ۴۰۰ مستاجر در شهرستان خرم‌دره وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="135397">
    <content>سلطانی تصریح کرد: با راه‌اندازی این دستگاه روزانه ۶۰ متر از طول ۱۱ کیلومتر تونل حفاری و بتن‌ریزی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135398">
    <content>این بیمارستان سال ۱۳۵۵ خورشیدی با ظرفیت ۳۰ تخت ثابت تأسیس شده و در زمان فعالیت ۲۰ تخت آن قابل استفاده بود.</content>
  </text>
  <text id="135399">
    <content>با وقوع انقلاب مشروطه در سال ۱۲۸۵، رمان که زندگی فرد را در متن ماجراهای اجتماعی توصیف می‌کند، یکی از گونه‌های مهم ادبی زمانه شد.</content>
  </text>
  <text id="135400">
    <content>قائم‌مقام معاونت صادراتی گروه خودروسازی سایپا گفت: پراید در عراق ۹ هزار دلار و تیبا ۸ هزار و ۵۰۰ دلار به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135401">
    <content>در سال‌های میانی دهه‌ی ۱۳۵۰، بازار دوسوم تجارت عمده‌ی داخلی، یک‌سوم واردات و یک‌پنجم بازار اعتبار را تحت کنترل داشت.</content>
  </text>
  <text id="135402">
    <content>پیکر او صبح روز سه‌شنبه ۳۰ آذر ۱۳۹۵ از خانه سینمای ایران تشییع و در قطعه هنرمندان بهشت زهرای تهران به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="135403">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس شورای شهر آوج گفت: پروژه تجاری و اداری آوج با اعتبار ۱۶ میلیارد تومان احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135404">
    <content>قبل‌از آن‌ها نیز حزب ملل اسلامی نیز حرکتی مسلحانه را آغاز کرده بودند، که حدود ۵۵ نفر بودند که همه نیز دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="135405">
    <content>دانشمندان کالیفرنیایی توصیه می‌کنند برای مشاهده بهترین تاثیر این آجیل، بهتر است روزانه ۸ عدد از آن مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="135406">
    <content>خبرگزاری فارس: در انفجار بمبی در شهری در شمال شرق بغداد دست‌کم ۴ نفر کشته و ۱۱ نفر نیز مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="135407">
    <content>به گفته‌ی مافی، عملیاتی شدن تنها ۲۵ درصد از پروژه‌های نیمه‌تمام می‌تواند ۷۰۰ هزار فرصت شغلی ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="135408">
    <content>مجموعه‌ی چشمه‌علی در دامنه‌ی رشته‌کوه‌های البرز در شمال شهر دامغان در کیلومتر ۳۰ جاده‌ی دیباج گلوگاه و ساری واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135409">
    <content>در روز پنجشنبه ۲۹ آبان پیکر وی از مقابل تالار وحدت تشییع و در بهشت‌زهرا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="135410">
    <content>سیارک ۲۶۱۹۷ بیست و شش هزار و صد و نود و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۳۱ مارس ۱۹۹۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135411">
    <content>پس‌از انقلاب مخملی در چکسلواکی در سال ۱۹۸۹، او تلاش کرد بخشی از اموال خانواده‌اش را در جمهوری چک به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="135412">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از مشهد، عباس چمنیان به‌عنوان یکی از اعضای مجمع ۱۱ نفره سازمان لیگ برتر فوتسال انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="135413">
    <content>در چاپ کاغذهای کنتراست بالا که پایه‌ی فیبری دارند، ممکن است یک دوره شستشوی مداوم ۴۰ دقیقه‌ای با آب سرد و تمیز لازم باشد.</content>
  </text>
  <text id="135414">
    <content>درجه‌ی آگاهی تراز ۲ را به‌صورت تعداد کل حلقه‌های بازخوردی مجزای لازم برای این‌که جانوری بتواند برهم‌کنش اجتماعی با اعضای گروهش داشته باشد، تعریف می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="135415">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری شوشتر گفت: در ۲۴ ساعت گذشته ۲ دستگاه تاکسی در شوشتر طعمه حریق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135416">
    <content>طرح این ادعا در مستند انقلاب ۵۷ در حالی انجام می‌شود که مستندات تاریخی کاملاً خلاف این موضوع را ثابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="135417">
    <content>در ۱۹۸۳ بعد از آزادی از زندان، تا وقتی به پاریس و یونسکو آمدم، هزینه زندگی را از راه کتاب تأمین می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="135418">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده ناحیه مقاومت بسیج شهرستان طبس گفت: رزمایش مدافعان ولایت با شرکت ۳ گردان بیت‌المقدس در شهرستان طبس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135419">
    <content>به گزارش خبرنگار آموزش‌وپرورش خبرگزاری فارس، مراسم جشن شکوفه‌ها صبح امروز برای یک میلیون و ۳۰۰ هزار دانش‌آموز کلاس اول دبستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135420">
    <content>این پیست دارای ظرفیت ۱۵۰۰ نفر تماشاگر را دارد و در مساحتی بالغ بر ۴۱، ۸۰۴ متر مربع ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135421">
    <content>او در سال‌های ۱۹۴۶، ۴۷ و ۵۰ به‌عنوان نماینده‌ی ایالات‌متحده در مجمع عمومی سازمان ملل متحد شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="135422">
    <content>تا ۱۸۲۸، نه کارخانه ریسندگی در روسیه افتتاح شد و تا اواسط قرن نوزده، روسیه در تولید منسوجات پنبه‌ای به خودکفایی رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="135423">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۸، ۹۴۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۹، ۴۶۹ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="135424">
    <content>در سال ۱۳۹۸، ده‌ها هزار دستگاه استخراج در ایران از سوی پلیس با عنوان کالای قاچاق ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="135425">
    <content>مقامات فلسطینی اعلام کردند رژیم صهیونیستی، تشکیلات خودگردان را تهدید کرده اگر بخواهد می‌تواند ظرف ۲۴ ساعت کنترل کل کرانه باختری را به دست گیرد.</content>
  </text>
  <text id="135426">
    <content>نامش موسی، ملقب به هادی، فرزند مهدی بن منصور بود که در محرم ۱۶۹ هجری در بیست و پنج سالگی به خلافت رسید.</content>
  </text>
  <text id="135427">
    <content>ابوالقاسم رستگار افزود: دو هزار و ۷۰۰ یتیم زیر ۱۸ سال در استان چهارمحال‌وبختیاری تحت حمایت ۱۴ هزار حامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="135428">
    <content>این گروه به‌دلیل ناامنی‌های سیاسی منطقه خاورمیانه نظیر انقلاب ۱۳۵۷ ایران و جنگ ایران و عراق به هلند کوچ کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135429">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت احوال خراسان جنوبی از ثبت ۶ هزار و ۷۱۴ واقعه ازدواج از ابتدای سال در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135430">
    <content>با ترس به جلسه امتحان رفتم و در حدود ۲۰ دقیقه یا کمی بیشتر به پرسش‌های دو ممتحن جواب دادم.</content>
  </text>
  <text id="135431">
    <content>در خلال یک دوره‌ی ۳۰ ثانیه‌ای آزمودنی با صدای بلند در مورد آنچه به ذهنش می‌رسد در واکنش به سخنانی که شنیده است، حرف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="135432">
    <content>این مکالمه مربوط به ۲۵ سال پیش است و همه‌ی آن چیزهایی که من آرزویش را داشتم، حالا محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135433">
    <content>در مورد موفقیت و روش‌های کسب آن ۱۰ میلیون سؤال وجود دارد اما فقط چندین جواب کلی در مقابل این‌همه پیچیدگی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="135434">
    <content>به گزارش مشرق، منابع بیمارستانی عراق از شهادت و زخمی شدن ۹ نفر بر اثر انفجار یک بمب در کاظمین خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="135435">
    <content>اینان بعد از کودتای ۲۸ مرداد، وقتی‌که دکتر مصدق در احمدآباد تحت نظر بود دست به تاسیس جبهه ملی دوم زدند.</content>
  </text>
  <text id="135436">
    <content>معاون اداره‌کل میراث فرهنگی صنایع دستی و گردشگری خراسان جنوبی اذعان داشت: طی این مدت ۶۶ هزار و ۸۲۹ نفر در مدارس استان اسکان یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135437">
    <content>به گزارش خبرنگار اخبار داغ گروه فضای مجازی باشگاه خبرنگاران جوان؛ یدالله نجفی در سال ۱۳۳۴ در شهر بابلسر به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="135438">
    <content>فکر می‌کنم برای تحلیل شرایط سیاسی امروز، نیاز باشد که به بازخوانی اتفاقات پس‌از انتخابات ریاست‌جمهوری ۸۸ بپردازیم.</content>
  </text>
  <text id="135439">
    <content>مقدونیه در سال ۱۹۹۳ توسط سازمان ملل به رسمیت شناخته شد و یک‌سال بعد فدراسیون فوتبال این کشور به عضویت فیفا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="135440">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد حفظ آثار و نشر ارزش‌های دفاع مقدس گیلان از برگزاری یادواره ۶۰ شهید گیلانی شکست حصر سوسنگرد در رشت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135441">
    <content>مجمع عمومی سازمان ملل در ۲۹ نوامبر ۲۰۱۲ به ارتقا جایگاه فلسطین به کشور ناظر غیر عضو رای داده بود.</content>
  </text>
  <text id="135442">
    <content>مثلا در دهه‌های ۱۹۷۰ و ۱۹۸۰ نسبت هزینه‌های دوات به تولید ناخالص داخلی به‌طور متوسط سالیانه یک درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="135443">
    <content>سیارک ۸۲۳۱ هشت هزار و دویست و سی و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۶ اکتبر ۱۹۹۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135444">
    <content>در تاریخ ۲۴ آذر ۱۳۹۸، وی دقایقی کوتاه مقابل شاهین بوشهر به میدان رفت تا نخستین حضور رسمی خود در لیگ برتر را تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="135445">
    <content>در آخرین معاملات روز گذشته، قیمت هر بشکه نفت برنت شمال به ۱۰۳ دلار و ۹۱ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="135446">
    <content>امید افزود: طبق قانون پنج ساله توسعه، کمیته امداد باید سالانه ۱۰ درصد از مددجویان را از طریق توانمندی از تحت پوشش خود خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="135447">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر هماهنگی ترویج کشاورزی سازمان جهاد کشاورزی استان قزوین از آموزش ۶۵ نفر از پرورش‌دهندگان زنبور عسل در قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135448">
    <content>رقم معاملات گروه شیمیایی نیز افزون بر ۱۶ هزار و ۱۹۸ تن به ارزش ۸۱ میلیارد و ۸۵۲ میلیون و ۴۶۲ هزار ریال است.</content>
  </text>
  <text id="135449">
    <content>رئیس سابق سازمان هواپیمایی کشوری گفت: قیمت یک فروند هواپیمای ایرباس ۳۲۰ صفرکیلومتر در کارخانه ۸۰ میلیون دلار است.</content>
  </text>
  <text id="135450">
    <content>به گزارش خبرنگار پارلمانی خبرگزاری تسنیم، جلسه علنی مجلس شورای اسلامی دقایقی پیش با حضور ۱۹۷ تن از بهارستان‌نشینان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="135451">
    <content>پلیس بنگلادش اعلام کرد: دزدان دریایی ۱۶ ماهیگیر را در آب‌های منطقه جنوب شرقی این کشور به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="135452">
    <content>تا پایان سال ۸۸ حدود ۲۸۹ میلیون نسخه پزشک در کشور بررسی شد که در منطقه رقم بالایی است.</content>
  </text>
  <text id="135453">
    <content>مسجد حجتیه در سال ۱۳۳۵ شمسی ساخته شد اما پس‌از نزدیک به ۵۰ سال که میعادگاهی برای مردم اصفهان بود تخریب و مجددا ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="135454">
    <content>تعداد ۳ هزار و ۱۵۰ نازل عرضه سوخت مایع بنزین و گازوئیل در ۹ ماه گذشته در گیلان مورد بازرسی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="135455">
    <content>نتایج حرکات یک‌ضرب نمایندگان کشورمان به شرح زیر است: رسول تقیان در نخستین انتخاب خود وزنه ۱۵۸ کیلویی را بالای سر برد.</content>
  </text>
  <text id="135456">
    <content>مجموعه‌ی این تحولات تاریخی چند سالی طول کشید و نهایتاً در ۱۵۳۴ همه‌ی مناسبات رسمی میان کلیسای انگلستان و رم قطع شد.</content>
  </text>
  <text id="135457">
    <content>در سال ۲۰۰۲ و یک‌سال پس‌از انتشار اولین آلبوم گروه به‌نام گناهکار، اولین خواننده‌ی گروه دیو ویلیامز بر اثر بیماری قلبی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="135458">
    <content>ایل بیگی افزود: همچنین در این گردهمایی سالیانه ۱۷۶۷ فیلم و ۲۳۶۴ عکس از فیلم سازان و عکاسان شرکت داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135459">
    <content>دکتر غلامرضا همایون پور روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با ایرنا افزود: از این تعداد ۲۴۲ تن مرد و ۸۰ تن دیگر زن بودند.</content>
  </text>
  <text id="135460">
    <content>اگر ۱۰ بار با علی پروین به اختلاف خوردم به‌خاطر همین مسائل بود چون طاقت باخت تیمم را ندارم.</content>
  </text>
  <text id="135461">
    <content>بر اساس این گزارش، با تخریب این ۱۳ تونل، تعداد تونل هایی که ارتش مصر در مرز نوار غزه تخریب کرده‌است به ۱۶۳۶ عدد رسید.</content>
  </text>
  <text id="135462">
    <content>بلندای این بنای تاریخی بر اثر عوامل طبیعی کاهش یافته و اکنون با احتساب پایه سنگی، ارتفاع آن به ۳۰ متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135463">
    <content>علاوه‌بر این دفعات معاملات میز با ۲۹ درصد کاهش مواجه شده و به ۲۶۱ هزار و ۴۱۲ دفعه رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135464">
    <content>ترابی خاطرنشان کرد: این پروژه هم‌اکنون ۵۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد و تکمیل آن نیازمند تزریق اعتبار ۵۰۰ میلیون تومانی است.</content>
  </text>
  <text id="135465">
    <content>در سال ۸۹ نیز افزایش ۵۵۰ درصدی قیمت انرژی را شاهد بودیم که متعاقب آن سیاست‌های سختگیرانه در نرخ سود اعمال شد.</content>
  </text>
  <text id="135466">
    <content>منشور سازمان ملل سال ۱۳۲۳ کشورها را از الحاق زمین‌های کشورهای مجاور به خاک خودشان به‌سبب جنگ، منع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135467">
    <content>از زمان شروع درگیری‌ها در آوریل ۲۰۱۴ تا ماه اوت، بین ۳۰۰۰ تا ۴۰۰۰ داوطلب روس به‌همراه جدایی طلبان شرق اوکراین می‌جنگیدند.</content>
  </text>
  <text id="135468">
    <content>در مقابل، شرکت‌های مطرحی همچون پورشه تولید محدودتری داشته و سالانه حدود ۳۵ هزار دستگاه خودرو توسط این شرکت آلمانی به فروش می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="135469">
    <content>خبرگزاری فارس: توسط خیرین بخش زرآباد، ۳۵۰ میلیون ریال برای ساخت‌وساز فضاهای آموزشی به این بخش اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="135470">
    <content>رییس هیات امنای حسینیه اعظم زنجان جمع گوسفندان نذری اهدا شده در محرم سال جاری تاکنون را ۹ هزار و ۱۶۴ راس اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="135471">
    <content>در فصل ۳ همه‌چیز در مورد پول است و این‌که چگونه با کمی احتیاط، هرگز این موضوع به کابوسی برای شما تبدیل نشود.</content>
  </text>
  <text id="135472">
    <content>اگر اختلاف ارتفاع جزرومد بیش تر از حدود ۴ متر باشد، بارگیری یا تخلیه کشتی مشکل می‌شود چون تقریباً به‌اندازه جزرومد بالا و پایین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="135473">
    <content>زمان برگزاری اعتصاب، ۱۸ تا ۲۲ فوریه، ۴ تا ۸ مارس و ۱۸ تا ۲۲ مارس اعلام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="135474">
    <content>یکی از بحرانی‌ترین شرایط کشور در سال ۸۸ بود که تدابیر و هدایت مقام معظم رهبری باعث شد از این بزنگاه بزرگ تاریخی عبور کنیم.</content>
  </text>
  <text id="135475">
    <content>داستان دردناک برخورد شدید حکومت با دکتر حسین فاطمی، به‌علت طرح این اندیشه در ۲۵ مرداد ۱۳۳۲، یکی از همین واقعیت‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="135476">
    <content>ساخت مترو پکن در سپتامبر ۱۹۵۳ م توسط کمیته برنامه‌ریزی پکن و کارشناسانی از اتحاد جماهیر شوروی پیشین پیشنهاد شد.</content>
  </text>
  <text id="135477">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون درمان دانشگاه علوم پزشکی زاهدان گفت: برای بیمارستان‌های تابعه دانشگاه علوم پزشکی زاهدان، تعداد ۱۲ دستگاه دیالیز اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="135478">
    <content>تیم‌های حاضر در این مسابقات، از طریق شش تورنمنت بزرگ از شش قاره موفق به رسیدن به جام باشگاه‌های جهان ۲۰۰۸ شدند.</content>
  </text>
  <text id="135479">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بنیاد حفظ آثار و نشر ارزش‌های دفاع مقدس مازندران گفت: در ۶۴ منطقه استان مازندران مزار شهدای گمنام وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="135480">
    <content>او نیز در صفوف جبهه النصره بود و خودش را در سال ۲۰۱۴ میلادی در شهر حلب منفجر کرد.</content>
  </text>
  <text id="135481">
    <content>کاموا را به لبه خط کمر پیش بند وصل کنید و در هر طرف ۳۰ زنجیر برای کمربند ببافید.</content>
  </text>
  <text id="135482">
    <content>پدر فرانسیس، فتح‌الله تلاش کرد که درگیری مذهبی را با نوشتن تئوری‌ها و رساله‌های خود در سال ۱۸۴۹ با رد کردن قانون ایمان خنثی کند.</content>
  </text>
  <text id="135483">
    <content>مدیرعامل شرکت ملی صنایع مس ایران گفت: تا سال ۹۷ تولید مس خالص ما به ۴۰۰ هزار تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135484">
    <content>گفتنی است که بالغ بر ۹۰ هزار پوند برای اجرای پروژه، تا آگوست ۲۰۰۰، اختصاص یافته و نتایج آن در سرتاسر اسکاتلند انتشار یافته است.</content>
  </text>
  <text id="135485">
    <content>این سریال در تاریخ ۹ ژوئن ۲۰۱۳ برای اولین‌بار در مراسم افتتاحیه پنجاهمین دوره جشنواره تلویزیونی مونت کارلو به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="135486">
    <content>فرماندار رودسر نیز در ادامه مراسم مذکور اظهار کرد: در این شهرستان ۱۶۲ واحد تولیدی، صنعتی بزرگ و کوچک فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="135487">
    <content>مجری طرح افزایش تولید بنزین پالایشگاه بندرعباس ادامه داد: بنزن محصولات تولیدی پالایشگاه به زیر یک درصد و آروماتیک آن ۳۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="135488">
    <content>ستاد توسعه فناوری نانو در تاریخ‌های یکم و پانزدهم آبان ماه ۱۳۹۲ بیش‌از ۱۴ میلیارد ریال به ۱۸۰۴ محقق پرداخت نموده است.</content>
  </text>
  <text id="135489">
    <content>یک خانمی ۶ فرزند از همسر افغانش دارد چون شناسنامه نداشتند به دادگاه اعلام کرده که من صیغه بودم و شوهرم رفته.</content>
  </text>
  <text id="135490">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش کهگیلویه و بویراحمد گفت: تجهیزات هوشمندسازی ۳۰۰ کلاس در این استان خریداری و به‌زودی در مدارس نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135491">
    <content>منگنز فنوج ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر فنوج استان سیستان‌وبلوچستان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، منگنز است.</content>
  </text>
  <text id="135492">
    <content>به‌نظر من دولت نباید درمورد تثبیت نرخ ارز، ۲۷۰۰ تومان دولتی یا ۳۵۰۰ تومان بازار اصرار داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="135493">
    <content>یک اردنی است، پس‌از کشته شدن عبداللطیف موسی رهبر گروه توحید شد، اما او نیز در سال ۲۰۱۲ به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="135494">
    <content>بر اساس این گزارش، با محاسبه عملکرد روزهای پیشین، تعداد ثبت سفارش‌های پذیرفته‌شده در این مرکز به رقم ۱۳ هزار و ۲۳۳ فقره رسید.</content>
  </text>
  <text id="135495">
    <content>در دقیقه ۳۸ شوت مهدی طارمی از داخل محوطه جریمه با واکنش دروازه‌بان پدیده همراه شد و توپ به کرنر رفت.</content>
  </text>
  <text id="135496">
    <content>اما اطلاعات مرکز آمار نشان می‌دهد قیمت مسکن در بهار ۹۴، معادل ۲ درصد نسبت‌به زمستان ۹۳ کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="135497">
    <content>اما بار دیگر حجت‌الاسلام محسنی اژه‌ای در نشست خبری خود در مورد آخرین وضعیت پرونده بابک زنجانی گفت: وی ۲ شاکی خصوصی دارد.</content>
  </text>
  <text id="135498">
    <content>ایرلند البته در دفاع مطلق فرو نرفته بود و در دقایق ۳۲ و ۳۸ روی دروازه فرانسه خطرات جدی را ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="135499">
    <content>براساس جدیدترین نظرسنجی انجام‌شده در روسیه تایید عملکرد و محبوبیت رئیس‌جمهوری این کشور به ۸۶ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="135500">
    <content>از این ۱۷۲ مربی در مجموع ۵۳ مربی رونالدو، ۳۹ مربی مسی و ۳۹ مربی دیگر فرانک ریبری را به‌عنوان گزینه نخست خود معرفی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135501">
    <content>بازخورد ۳۶۰ درجه ذی‌نفعان نشان داد که خطوط هوایی شبکه‌ای اروپا با چالش‌هایی در آینده مواجه خواهند شد که هنوز کاملاً برای آن آماده نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135502">
    <content>پیش‌تر شهادت ۱۵۳ فلسطینی در انتفاضه قدس اعلام شده بود که این تعداد با شهید امروز به ۱۴۵ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="135503">
    <content>از ۲۵ تا ۴۰ سالگی در صف مقدم تجارت و خیرات و نیکی‌ها بود؛ همه در مکه شیفته اخلاق او بودند.</content>
  </text>
  <text id="135504">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی بیجار اجرای آبیاری تحت فشار را موجب صرفه‌جویی ۴۰ درصد از منابع آبی شهرستان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="135505">
    <content>مطابق گزارش سمن های حمایت از حقوق حیوانات سالانه ۳ تا ۴ میلیون حیوان خانگی بی سرپرست، در ایالات‌متحده معدوم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="135506">
    <content>مدیرعامل شرکت نفت فلات قاره ایران گفت: تولید تکلیفی نفت این شرکت در نیمه نخست امسال بیش‌از ۹۵ درصد تحقق یافت.</content>
  </text>
  <text id="135507">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی مازندران، تصریح کرد: شهرستان‌های محمودآباد با ۷ و عباس آباد ۵ بیشترین و تنکابن تنها شهر بدون غرقی در این مدت هستند.</content>
  </text>
  <text id="135508">
    <content>رئیس پلیس راه‌آهن گفت: خوشبختانه توانسته ایم سال ۹۵، سامانه پلیس راه‌آهن را در راستای اشرافیت اطلاعاتی راه‌اندازی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="135509">
    <content>لیگ برتر هندبال ۱۳۹۵ روز پنج شنبه دوازدهم شهریورماه با انجام مسابقه بین دو تیم نیروی زمینی و سنگ آهن بافق آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135510">
    <content>عملیات نازک‌کاری و تکمیل محوطه بعد از افتتاح صورت می‌گیرد و این پروژه با هزینه‌ای بالغ بر ۸۰ میلیون تومان به انجام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135511">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان سیستان‌وبلوچستان گفت: سوگواره یاس نبوی فردا در چهار بقعه و ۴۰ مسجد استان سیستان‌وبلوچستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135512">
    <content>متعاقب آن وی نیز جهت تحصیل راهی تهران گشت و در سال ۱۳۲۷ برای ادامه تحصیل به پاریس، پایتخت فرانسه رفت.</content>
  </text>
  <text id="135513">
    <content>اگر ۵۰۰ سهام‌دار بزرگ در شرکتی دارای ۳۵ تا ۴۰ درصد سهام یک بنگاه باشند، به‌نظر می‌رسد قدرت کافی برای کنترل فعالیت‌های آن شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="135514">
    <content>به گزارش خبرنگار اجتماعی خبرگزاری تسنیم، ۲۵ آبان بود که گزارشی را درباره پلمب مدرسه‌ای در قرچک منتشر کردیم.</content>
  </text>
  <text id="135515">
    <content>حتی از آیه ۱۴۷ سوره نساء برداشت می‌شود که: اگر اهل شکرگزاری و ایمان باشید، خداوند نیازی به عذاب شما ندارد.</content>
  </text>
  <text id="135516">
    <content>از مجموع آثار ارسالی ۶۰ فیلم منتخب شامل هفت فیلم ویدیویی خارجی و ۵۳ فیلم داخلی در روزهای برگزاری این جشنواره به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135517">
    <content>در امتحانات پایان ترم دانشجویان دانشگاه پیام نور ۶۸۵ نفر آزمون در ۵۰۶ مرکز واحد پیام نور سراسر کشور به‌صورت بدون کاغذ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135518">
    <content>حدود ۹۰۰ سال پیش، انسان‌ها در اروپا و آسیا زغال‌سنگ را از زیر زمین کشف و شروع به سوزاندن آن کردند.</content>
  </text>
  <text id="135519">
    <content>امام جمعه بافت گفت: ۱۳ آبان روز جواب قاطع و محکم برای طمع کنندگان به ارتباط با آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="135520">
    <content>این گروه در سال ۱۹۷۳ به‌عنوان یک گروه مقاومت علیه تسلط استعماری اسپانیا بر صحرای غربی و با هدف استقلال این منطقه ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="135521">
    <content>قبل‌از انقلاب ۵۰۰ سالن سینما وجود داشت و الان ۳۰۰ تا، که ۸۰ درصد مخاطب هم برای ۶۰ سالن است.</content>
  </text>
  <text id="135522">
    <content>ماده ۱۱۲ در صورت محکومیت عاقله به پرداخت دیه، قاضی اجرای احکام کیفری عاقله را شناسایی و برای اجرای حکم احضار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135523">
    <content>گروه اندیشه: به‌دنبال استقبال اقشار مختلف مردم لرستان از هشتمین نمایشگاه سراسری کتاب لرستان، این نمایشگاه تا پایان روز چهارشنبه، ۱۹ آذرماه جاری تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="135524">
    <content>مدیرعامل پخش فرآورده‌های نفتی گیلان گفت: از ابتدای امسال تاکنون ۵۶ هزار و ۳۴۹ تن لیتر گاز مایع در گیلان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="135525">
    <content>طبق اعلام هفته نامه کیکر از راه حضور وی به تیم لیگ برتری، ۷۵ میلیون یورو به حساب ولفسبورگ واریز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="135526">
    <content>تا ۱۹۲۹، به‌نظر می‌رسید که هر کسی در تمام مسیرهای زندگی، و نه‌فقط تاجران، علاقمند به بازار سهام باشد.</content>
  </text>
  <text id="135527">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس پیش‌بینی هواشناسی سیستان‌وبلوچستان گفت: سرعت وزش باد در زاهدان هم‌اکنون به ۸۷ کیلومتر بر ساعت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135528">
    <content>این گزارش حاکیست، قیمت جهانی طلا امروز با تغییر اندک نسبت‌به روز گذشته بر بهای ۱۲۹۹ دلار و ۶۰ سنت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="135529">
    <content>لذا بر اساس این پیش‌نویس، افراد ذکور ۱۵ تا ۱۸ ساله و اناث ۹ تا ۱۸ ساله نوجوان نامیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135530">
    <content>البته اگر خود امام در دهه‌های ۴۰ و ۵۰ و در اوج حاکمیت رژیم طاغوت نماینده مجلس می‌شدند، می‌توانستند مدرس باشند.</content>
  </text>
  <text id="135531">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، آخرین تمرین مراسم افتتاحیه بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ روز گذشته بدون وقفه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="135532">
    <content>سرپرست هیئت کاراته قم گفت: با کسب مدال طلای آسیا توسط امیر مهدی‌زاده، نخستین مدال آسیایی کاراته قم در سال ۹۴ به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="135533">
    <content>کتاب پیش رو مجموعه مقالاتی است که ویرایش نخست آن‌ها در ضمیمه تحلیلی ماهانه روزنامه دنیای اقتصاد در فاصله سال‌های ۱۳۸۳ تا ۱۳۸۷ منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135534">
    <content>این نمایش در هفته گذشته ۱۵۰ تماشاگر داشته و برای آن ۹ بلیط تمام بها ۱۰ بلیط نیم بها، ۱۳۱ بلیط میهمان ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135535">
    <content>به گزارش فارس، شهرستان سمیرم با ۴۵۵ هزار هکتار اراضی ملی در فاصله ۱۶۰ کیلومتری جنوب استان اصفهان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135536">
    <content>علاوه‌بر دروس فوق، در درس فیزیک از کتاب فیزیک ۱ و آزمایشگاه سالی واحدی نیز سوال طرح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="135537">
    <content>درآمد حاصل از برگزاری کنسرت معمولا قیمت بلیت‌های کنسرت‌های پاپ و برخی از کنسرت‌ها سنتی از ۳۵ تا ۱۲۰ هزار تومان قیمت‌گذاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135538">
    <content>رژیم بعد از تاخیرهای طولانی عاقبت در اواسط سال ۱۹۴۱ پی برد که نمک می‌تواند بعد از مالیات غلات دومین منبع درآمدزایی داخلی باشد.</content>
  </text>
  <text id="135539">
    <content>حدود ۱۵۰ سال قبل نیز ژاکتی مشابه این ژاکت در کوهستان‌های نروژ کشف شد که اکنون در موزه‌ای در آلمان نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135540">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر استان قزوین از کشف ۳ کیلوگرم هرویین و ۲ کیلوگرم تریاک در قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135541">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره تبلیغات اسلامی شهرستان همدان گفت: ۴ هزار و ۹۷۴ نفر تحت آموزش قرآن در سطح شهرستان همدان قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="135542">
    <content>به گزارش مشرق، الکساندر لوبانف با قراردادی یک‌سال و نیمه به ارزش ۹۷۲ میلیون تومان به پرسپولیس پیوست.</content>
  </text>
  <text id="135543">
    <content>ارکون در اوائل دهه‌ی ۱۹۶۰ میلادی به پاریس آمد؛ دهه‌ای که هم برای الجزائر مهم بود هم برای فرانسه.</content>
  </text>
  <text id="135544">
    <content>خانم مارپل یک مجموعه تلویزیونی است که براساس رمان خانم مارپل از سال ۱۹۸۴ تا ۱۹۹۲ میلادی از شبکه تلویزیونی بی‌بی‌سی وان پخش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135545">
    <content>سعداله اسکندری افزود: با راه‌اندازی مجتمع های گلخانه ای استان ۱۲۰ هکتار به تولید محصولات گلخانه ای اختصاص خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="135546">
    <content>در این مرحله کتاب شاخص زندگی حسینی به نویسندگی حجت‌الاسلام و المسلمین زائری را در کنار ۴ کتاب دیگر خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="135547">
    <content>رژیم صهیونیستی در ۳ ژوئن قانون سه سال بازداشت برای مهاجرانی که به‌صورت غیرقانونی به فلسطین اشغالی وارد می‌شوند، را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="135548">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان زنجان خاطر نشان کرد: ۵۴ درصد از واحدهای فعال استان زنجان در شهرک‌های صنعتی مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="135549">
    <content>آفتاب: رییس زندان مرکزی ایلام از آزادی یک محکوم به قتل پس‌از ۱۷ سال حبس در زندان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135550">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بهزیستی همدان گفت: درحال‌حاضر ۳۰۰ زوج آمادگی خود را برای نگهداری از کودکان بی‌سرپرست اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="135551">
    <content>به‌همین دلیل درحالی‌که اندازه اقتصادی یک پالایشگاه نفت، ۲۲۰ تا ۲۵۰ هزار بشکه توصیه می‌شود، اما معمولا دو خط ۱۲۰ هزار شبکه‌ای طراحی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135552">
    <content>رییس‌جمهور در پاسخ به این سوال که آیا ایران می‌تواند موضوع غنی‌سازی ۲۰ درصد را به‌عنوان یک گام برای ادامه مذاکرات به بحث بگذارد؟</content>
  </text>
  <text id="135553">
    <content>علت عمده‌ی این نوع قتل‌ها، شک به خیانت همسر است که ۷۹ درصد از چنین قتل‌هایی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135554">
    <content>اندازه میوه ۱۵ تا ۴۵ سانتی‌متر در طول و قطر آن ۱۰ الی ۳۰ سانتی‌متر بوده و ظاهر آن شبیه یک کپسول است.</content>
  </text>
  <text id="135555">
    <content>اگر فرزند او به مدرسه غیر انتفاعی می‌رفت، دست‌کم باید یک میلیون و ۵۰۰ هزار تومان برای ثبت‌نام یک‌سال تحصیلی به مدرسه می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="135556">
    <content>سید عبدالهادی شیرازی، فقیه، اصولی، مجتهد و از مراجع تقلید شیعه در سال ۱۳۰۵ در سامرا به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="135557">
    <content>او همچنین در دوره شصت در تلویزیون مجری بود و از سال ۶۶ تا ۷۳ مدیریت پخش شبکه اول سیما را برعهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="135558">
    <content>آژانس انرژی اتمی اعلام کرد: ایران از ۲۰ ژانویه ۲۰۱۴ تاکنون غنی‌سازی بالای ۵ درصد انجام نداده است.</content>
  </text>
  <text id="135559">
    <content>ماده ۵: تسهیلات به مالکان در عرصه های با حداقل ۱۲۰ متر مربع تجمیعی واقع در محدوده مصوب بافت‌های فرسوده شهری قابل پرداخت است.</content>
  </text>
  <text id="135560">
    <content>عملیاتی که می‌گویند شکست خورد اما یوسفی می‌گوید شکست نبود و مقدمه‌ای بود برای پیروزی کربلای ۵ و ضربه محکم رزمندگان ایرانی به بعثی‌ها.</content>
  </text>
  <text id="135561">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور مجلس و حقوقی کمیته امداد امام‌خمینی گفت: ۲۵۰ هزار فرصت شغلی در کشور ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135562">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، تمرین تیم فوتبال استقلال از ساعت ۱۷ و ۳۰ دقیقه امروز در زمین کمپ مرحوم حجازی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135563">
    <content>مدیرعامل منطقه آزاد قشم گفت: ۳۶ میلیارد تومان از بابک زنجانی طلبکاریم که بابت آن به دادستانی نامه زده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="135564">
    <content>بر اساس اعلام وزارت بهداشت، دانشگاه علوم پزشکی شیراز، در ۲ حیطه آموزشی در کشور مقام نخست را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="135565">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ در جریان هفته ۲۶ لیگ برتر انگلیس باشگاه چلسی برابر برنلی به تساوی ۱ بر ۱ دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="135566">
    <content>چارلز هنگامی‌که در سال ۱۸۳۱ درسش به پایان رسید بیست و دو ساله بود نفر دهم در یک کلاس ۱۷۸ نفری.</content>
  </text>
</textCollection>