<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="135567">
    <content>رابطه‌شان حتی تا بعد از سال ۱۹۵۶، زمانی‌که لیسی به طنجه رفت و در کافه‌ی دین مشغول پیانو زدن شد، ادامه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="135568">
    <content>کمیسیون حقوق بشر سازمان ملل متحد اعلام کرده‌است که جنگ بوسنی موجب آواره شدن ۲، ۲ میلیون نفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135569">
    <content>در ۲۵ آوریل ۲۰۱۶، باشگاه پنجمین قهرمانی متوالی‌اش در سری آ را کسب کرد و به تعداد ۳۲ قهرمانی در مجموع رسید.</content>
  </text>
  <text id="135570">
    <content>این مقام مسئول ادامه داد: صنایع پتروشیمی ظرفیت تولید ۵۵ میلیون تن محصول را دارد که عمده این محصولات صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135571">
    <content>بر اساس اعلام مدیر کل جنگل‌های خارج از شمال درحال‌حاضر مساحت این جنگل‌ها ۶ میلیون هکتار تخمین زده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="135572">
    <content>این مجسمه در هیأت مردی چهار زانو روی گنبد سبزی قرار داشت که در بوران سال ۲۲۹ هجری فرو ریخت.</content>
  </text>
  <text id="135573">
    <content>اوباما، چهارشنبه گذشته با اعزام ۴۵۰ نظامی دیگر آمریکایی برای همکاری با نیروهای عراق در پایگاه التقدم، موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="135574">
    <content>عباسی از ارائه ۱۷۶ طرح زودبازده به بانک‌ها خبر داد و گفت: ۱۷۰ میلیارد تومان تسهیلات با هماهنگی دبیر کمیسیون بانک‌ها به طرح‌ها ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135575">
    <content>در این کشف ۶ نفر احضار و ۳ نفر شامل رئیس و معاون شعبه و رئیس باند مذکور دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="135576">
    <content>این رقم سال گذشته در بلوک ۱۸ درصدی که شامل یک عضو هیات مدیره می‌شد فقط ۳۶۸۷ ریال برای هر سهم بود.</content>
  </text>
  <text id="135577">
    <content>کافی است که افرادی که دارای حس ششم قوی هستند، ویدئویی از ۱۵ ثانیه اول برخورد دو طرف را تماشا کنند!</content>
  </text>
  <text id="135578">
    <content>فروزانی اضافه کرد: به ازای دفع ۲۳۰۰ میلی گرم سدیم در کلیه‌ها، ۲۰ تا ۶۰ میلی‌گرم کلسیم نیز دفع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135579">
    <content>با احتساب جمعیت شهرهای حومه و نزدیک به این شهر، جمعیت مرکز استان قزوین و حومه آن بیش‌از ۶۰۰ هزار نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135580">
    <content>رکورد پیشین ماده پرتاب چکش نوجوانان دختر پیش‌از این ۴۷ متر و ۵۹ سانتی متر توسط خود این ورزشکار به‌دست‌آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="135581">
    <content>در همین خصوص با رئیس پیشین سازمان تربیت‌بدنی تماس گرفتیم، این گفت‌وگو را بخوانید: درباره اظهارات محمد دادکان در برنامه ۹۰ چه نظری دارید؟</content>
  </text>
  <text id="135582">
    <content>این پروژه فرهنگی در ۹ هزار متر احداث شده و در توسعه فرهنگی و ارائه خدمات فرهنگی در استان نقش بسزایی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="135583">
    <content>بعد از این، روس‌ها به سرزمین خویش بازگشتند و یک‌سال پس‌از بازگشت، در ماه نوامبر سال ۱۰۳۱، در نزدیکی باکو شکست خوردند و اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="135584">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب روستایی لرستان گفت: در دهه فجر امسال ۱۰۱ پروژه آب‌رسانی روستایی در لرستان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135585">
    <content>آیا من نمی‌توانستم دراین‌میان یک درس فشرده‌ی ۱۴ جلسه‌ای را در ماه ژوئن تدریس کنم و آیا دراین‌صورت آیا با سفر من برخورد نمی‌کرد؟</content>
  </text>
  <text id="135586">
    <content>در ۴ مارس ۲۰۲۲، سامسونگ به‌دلیل حمله‌ی روسیه به اوکراین، ارسال تمام محصولات خود به روسیه را متوقف کرد.</content>
  </text>
  <text id="135587">
    <content>لذا ائتلاف مخالفان سوریه اعلام کرد که در صورت حضور ایران در کنفرانس ژنو ۲ در این اجلاس شرکت نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135588">
    <content>فینال مسابقات پرتاب چکش بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ برگزار شد و در آن کاوه موسوی با ۳ خطا از دور مسابقات حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="135589">
    <content>در اواخر دسامبر صلیبیون توانستند بر بندر لاذقیه در ۶۰ کیلومتری جنوب انطاکیه دست یابند و دسترسی خود به قبرس را آسان‌تر نمایند.</content>
  </text>
  <text id="135590">
    <content>به اعتقاد او اجرای بندهای برنامه جامع کاهش آلودگی هوا عامل کم شدن ۳۰ درصدی شاخص‌های آلایندگی نسبت‌به سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="135591">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ معدن زرشوران در ۳۵ کیلومتری شهرستان تکاب سالیانه ۶۰۰ کیلو طلا تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135592">
    <content>با پیروزی انقلاب مشروطه در سال ۱۲۸۵ اولین کابینه قانونی تشکیل و ناصرالملک به‌عنوان نخستین وزیر مالیه از مجلس شورای ملی رأی اعتماد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="135593">
    <content>استقلال با وجود پیروزی ۲ بر یک مقام النصر عربستان از صعود به مرحله بعدی لیگ قهرمانان آسیا بازماند.</content>
  </text>
  <text id="135594">
    <content>میان‌پرده‌های دلسوز یک مجموعه تلویزیونی به کارگردانی محمدرضا پاسدار است که در دهه‌ی ۶۰ از شبکه یک پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="135595">
    <content>ظرفیت سالانه این خط لوله در ابتدا ۶ میلیارد متر مکعب بود که در سال ۲۰۰۶ تا ۱۲ میلیارد متر مکعب افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="135596">
    <content>شفیعی یادآور شد: ما برای جذابیت بیشتر بیش‌از ۳۰ رشته جدید مانند نانو، هسته‌ای، هوافضا و آی سی تی را شناسایی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="135597">
    <content>آرین موتور اعلام کرده‌است که بزودی فروش میراژ ۲۰۱۶ را با قیمتی و شرایط فروش کاملا رقابتی آغاز خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="135598">
    <content>در سال ۱۹۴۷ زمانی‌که شورا فقط سه سال داشت، در حادثه‌ای از دنیا رفت: او در استخر یا حوض خانه غرق شد.</content>
  </text>
  <text id="135599">
    <content>به احتمال زیاد، دو نسخه از گلکسی نوت ۷ رونمایی می‌شود و گلکسی نوت ۷ با نمایشگر خمیده توجه بیشتری را به خود جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135600">
    <content>بازپرداخت که صورت گرفت، مکزیک ۲۰۰ میلیون دلار در پایان ژوئن و ۷۰۰ میلیون دلار دیگر در پایان ژوئیه دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="135601">
    <content>آران ارتفاع سد مارون ۲ را ۹۰ متر عنوان کرد و ابراز داشت: طول خط انتقال این سد ۲۱ کیلومتر و به‌صورت ثقلی است.</content>
  </text>
  <text id="135602">
    <content>احسانی تصریح کرد: اگر کک‌سازی تا پایان سال ۹۴ به بهره‌برداری برسد، طبق برنامه پنجم توسعه از معافیت مالیاتی برخوردار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135603">
    <content>چگونه می‌توان از مردم محروم و فقیر این مناطق خواست که کودکان ۵ ساله خود را به پیش دبستانی غیر انتفاعی بفرستند؟</content>
  </text>
  <text id="135604">
    <content>در سال ۱۱۸۷، صلاح‌الدین ایوبی شهر را از سپاهیان صلیبی بازپس گرفته و یهودیان و مسلمانان اجازه‌ی بازگشت و سکونت در شهر را یافتند.</content>
  </text>
  <text id="135605">
    <content>یک تیم متشکل از ۱۰ هواپیمای چینی می‌تواند حداکثر به مدت یک هفته و به‌طور شبانه‌روزی عملیات مراقبت را انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="135606">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در این خبر تصاویر صفحه اول روزنامه‌های کشور در روز پنج شنبه ۲۷ آذر را می‌توانید ببینید.</content>
  </text>
  <text id="135607">
    <content>پیشروی دلار و شتاب رونق اقتصادی در آمریکا، طلا را وادار به عقب‌نشینی ۱۷ درصدی طی ۵ ماه گذشته کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135608">
    <content>علاوه‌بر این، کم خوابی باعث پرخوری شده و با تغییر ۷۰۰ نوع ژن ساختار دی‌ان‌ای را نیز دگرگون خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="135609">
    <content>آیات ۱۴۲ تا ۱۵۱ سوره بقره، آیاتی است زنجیروار، منتظم و مترتب بر هم که داستان قبله شدن کعبه برای مسلمین را بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135610">
    <content>چند فرهنگی در بریتانیا نیز از منظر تاریخ مهاجرت به این کشور و بحث‌های مربوط به مسائل نژادی دهه‌های ۱۹۶۰ و ۱۹۷۰ میلادی بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135611">
    <content>زنان ۷۵ درصد از کار مراقبتی بی‌مزد جهان را انجام می‌دهند و این بر نیازهای رفت‌وآمدی آن‌ها تأثیر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="135612">
    <content>عبدالملکیان کار شعر را از دوره دبیرستان آغاز کرد و در سال ۱۳۵۴ نخستین مجموعه شعرش را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="135613">
    <content>در همین سال، گسترش کارخانجات کفش ملی با ساخت‌وساز در کیلومتر ۱۸ جاده قدیم کرج پی گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="135614">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان مرکزی از پرداخت ۷۶ میلیارد ریال تسهیلات از محل صندوق ذخیره ملی به صنعتگران استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135615">
    <content>محمد ذوالقدر امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان، اظهار کرد: نخستین همایش تعزیه‌خوانی استان زنجان در سال ۸۹ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135616">
    <content>این تعداد شامل ۳۴ درصد از کل پژوهش‌هایی است که در مجلات علمی پژوهشی و ترویجی در سطح ملی منتشر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135617">
    <content>رئوفی‌نژاد با اشاره به آغاز پروازهای زنجان به تهران تصریح کرد: هر روز یک پرواز از زنجان به تهران با ظرفیت ۴۵ نفر صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="135618">
    <content>در ابتدای بند ۲ رو به افق دوردست کوه‌های عراق می‌ایستادم و با قلبی مطمئن و خوشحال، به سراب زیبای بیابان خیره می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="135619">
    <content>سیارک ۷۳۹۲ هفت هزار و سیصد و نود و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۶ مارس ۱۹۸۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135620">
    <content>به گزارش گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، جلسه ۷۶۲ شورای عالی انقلاب فرهنگی به ریاست حجت‌الاسلام والمسلمین حسن روحانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135621">
    <content>با دقت در ماهیت سوءقصد می‌توان دریافت که قانون‌گذار در ماده ۵۱۵ به نوعی به جرم عقیم اشاره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135622">
    <content>در دقیقه ۱۱ شوت خالقی‌فر از پشت محوطه جریمه الهلال با اختلاف کمی از کنار دروازه به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="135623">
    <content>این عکاس ۴۳ ساله از عکاسی ماکرو برای ثبت تعادل ظریف این کره‌های مایع که با کشش سطحی ممکن شده، استفاده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135624">
    <content>این نمایشگاه ۶۱، ۷۲۲ غرفه‌دار رسمی را به خود جلب کرد که بیست و پنج هزار نفر از آن‌ها از خارجی بودند.</content>
  </text>
  <text id="135625">
    <content>سیلویا از شنیدن این قیمت متعجب و ناامید می‌شود، زیرا قیمتی که در تبلیغات ذکر می‌شد ۱۲۵ هزار دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="135626">
    <content>قیمت هر قطعه سکه تمام بهار آزادی طرح جدید و قدیم امروز بدون تغییر نسبت‌به دیروز ۹ میلیون و ۸۰۰ هزار ریال تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="135627">
    <content>صید میگوی شفاف توسط ماهیگیر نیوزیلندی کودک ۴ ساله کیک تولدی شبیه خودش را به‌عنوان هدیه از پدر و مادرش دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="135628">
    <content>دهکده سبز، لندن این روستا که اولین دهکده سبز در انگلستان است، در سال ۲۰۰۲ و به کمک بخش خصوصی ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135629">
    <content>عماری ادامه داد: برای اطعام فقرا و احداث پنج باب مسکن فقرا از محل جمع‌آوری زکات شهرستان ۳۰ میلیون و ۳۶۰ هزار تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135630">
    <content>مارتا می‌توانست السا را تصور کند که چطور در ویلای سبک دهه‌ی ۱۹۴۰ خود می‌نشست، پیانو می‌نواخت، نقاشی می‌کشید و داستان‌هایش را در ذهنش می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="135631">
    <content>به گزارش گروه اجتماعی مشرق، در جلسه غیرعلنی امروز شورا، اعضا با ۱۵ رای حبیب کاشانی را دوباره به‌عنوان خزانه دار شورا انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="135632">
    <content>مدیر آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری نیر گفت: چهارشنبه آخر سال ۹۲ در این شهر بدون آتش‌سوزی سپری شد.</content>
  </text>
  <text id="135633">
    <content>کمپانی واتس‌اپ که هم‌اکنون بخشی از فیس‌بوک به شمار می‌رود، دارای ۷۰ کارمند است که حیات کاری خود را زیر پرچم فیس‌بوک ادامه خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="135634">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش لنگرود ابراز کرد: لنگرود در بخش ابتدایی ۱۴ مدرسه نوساز، ۱۷ مدرسه تخریبی و ۲۵ مدرسه قدیمی دارد که ۲۵ درصد نوسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135635">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش از تمدید مهلت ثبت‌نام در آزمون استخدامی ۱۲ دستگاه اجرایی کشور تا ساعت ۲۴ پنج شنبه ۷ مرداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135636">
    <content>در شهر کوچک من در شمال کشور، هنوز ۱۱ حاجی بازنگشته اند و خداوند لعنت کند آل سعود را که به چنین جنایتی دست زدند.</content>
  </text>
  <text id="135637">
    <content>چنانچه هموگلوبین در مردان بالاتر از ۱۸ و در زنان فراتر از ۱۶ گرم در دسی‌لیتر باشد غلظت خون گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135638">
    <content>رئیس کمیسیون اصل ۹۰ از نهایی شدن گزارش فساد در فوتبال و قرائت آن در این کمیسیون پس‌از تعطیلات مجلس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135639">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اسکان و پذیرایی ستاد تسهیلات زائران خراسان‌رضوی از تشکیل کمیته‌ای ویژه با حضور ۲۰ بازرس متخصص در امور تاسیسات گردشگری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135640">
    <content>در این دیدار لوئیس سوارز ستاره اروگوئه ای لیورپول خوش درخشید و ۳ گل از ۶ گل تیمش را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="135641">
    <content>مرحله نیمه نهایی در ۸ و ۹ ژانویه ۲۰۲۰ انجام می‌شود، و فینال در ۱۲ ژانویه برگزار می‌شود؛ بازی رده‌بندی وجود نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="135642">
    <content>رئیس ستاد دهه فجر چهارمحال‌وبختیاری از برگزاری طرح بزرگ تبیین اهداف و آرمان‌های انقلاب اسلامی در دهه فجر ۳۵ در شهرکرد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135643">
    <content>این دو گروه فلسطینی پس‌از شش سال کشمکش سرانجام در تاریخ ۳ اردیبهشت ۹۳ بر سر تشکیل دولت فراگیر به توافق رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="135644">
    <content>شهرستان شازند در ۳۳ کیلومتری جنوب غربی مرکز استان مرکزی قرار دارد و جمعیت آن ۱۱۷ هزار و ۷۴۶ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="135645">
    <content>به من گفته بودند و بچه‌های آسایشگاه شماره ۲ نیز تأکید کردند که ثبت نشده باشد، هر لحظه جانش در خطر است.</content>
  </text>
  <text id="135646">
    <content>دست آخر هم خبرنگاران متوجه نشدند چگونه می‌توان زمین را کش داد طوری که در چند دقیقه ۵۰۰۰ متر بر آن افزود!</content>
  </text>
  <text id="135647">
    <content>در هفدهم اردیبهشت ۱۳۴۳ ولادت یافته بود؛ اما در سایه‌ی هدایت‌های معنوی حضرت امام رحمت الله علیه، از نوجوانی به سیل خروشان حماسه آفرینان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="135648">
    <content>پس‌از کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۳۲ دستگیر شد، اما با وساطت سید محمد بهبهانی و سید ابوالقاسم کاشانی نزد شاه، رهایی یافت و به تبریز بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="135649">
    <content>زمان هر جلسه برای پایه اول و دوم ۴۵ دقیقه و برای پایه‌های سوم، چهارم و پنجم ابتدایی ۵۰ دقیقه تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135650">
    <content>ائتلافی متشکل از ۴۰ کشور از جمله کشورهای همسایه عراق و سوریه هنوز نتوانسته‌اند از پیشروی داعش جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="135651">
    <content>محمد جواد ظریف وزیر امور خارجه درباره جایگاه متفاوت خود به نسبت وزیر امور خارجه عربستان در مذاکرات اخیر وین ۲ توضیح داد.</content>
  </text>
  <text id="135652">
    <content>شامپاین ۵۶ ساله دیپلمات سابق فرانسوی است که در سال ۱۹۹۹ به فیفا پیوست و مدت ۱۱ سال عضو کمیته اجرایی بود.</content>
  </text>
  <text id="135653">
    <content>پس‌از اعمال اصلاحات جزئی، آن را دوباره در شعبه‌های بیشتری به اجرا گذاشتیم تا سرانجام در ابتدای سال ۲۰۰۱ به سیستم مطلوبمان دست یافتیم.</content>
  </text>
  <text id="135654">
    <content>من و جمعی از اعضای شورای انقلاب، برای این ملاقات در تاریخ ۱۵ آذر ۱۳۵۸، به دیدار آیت‌الله شریعتمداری رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="135655">
    <content>او سال‌های ۱۹۲۷ تا ۱۹۳۱ را در کشور آلمان سپری کرد و در آن‌جا در تئاتر چپ‌گرا به فعالیت خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="135656">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار ارومیه گفت: همکاری هر چه بیشتر ارگان‌ها به‌ویژه لشکر ۶۴ سبب تسریع در بازگشایی خیابان امام ارومیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135657">
    <content>این مسئول با اشاره به میزان ازدواج‌های ثبتی در شهرستان شوش در یک ماه گذشته تأکید کرد: در این مدت ۲۷۸ فقره ازدواج به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135658">
    <content>ارتش عراق از ۲۲ دسامبر گذشته، در استان الانبار اقدام به سرکوب عناصر گروهک‌های مسلح کرده‌است و این عملیات همچنان بخصوص در فلوجه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="135659">
    <content>روابط ایران و ژاپن سنتی و قدیمی است و در سال ۲۰۱۵، صد و چهلمین سالگرد روابط دو کشور را جشن می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="135660">
    <content>این دانشگاه که سال ۱۸۶۶، تحت عنوان کالج پروتستان سوریه پایه‌گذاری شده بود، سال ۱۹۲۰ به دانشگاه آمریکایی بیروت تغییر نام یافت.</content>
  </text>
  <text id="135661">
    <content>به گزارش گروه رسانه‌های خبرگزاری تسنیم، افراد مبتلا به التهاب لبه پلک ها از مکمل‌های غذایی امگا ۳ و روغن ماهی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="135662">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل ورزش و جوانان سیستان‌وبلوچستان گفت: سرانه ورزشی کشوری ۷۴ سانتی متر است اما در سیستان‌وبلوچستان به ۵۷ سانتی متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="135663">
    <content>از سال ۱۳۶۳ و با شرکت در کلاس‌های طراحی و نقاشی آیدین آغداشلو بود که علاقه خود به هنر را به‌طور جدی پی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="135664">
    <content>خزایی تصریح کرد: دانشگاه آزاد اسلامی واحد جیرفت در دی‌ماه ۱۳۶۳ با یک رشته تحصیلی در مقطع کاردانی فعالیت خود را آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135665">
    <content>علی لاریجانی رییس مجلس شورای اسلامی طی نامه‌ای به حجت‌الاسلام حسن روحانی رییس‌جمهور، قانون بودجه سال ۹۳ کل کشور را برای اجرا ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="135666">
    <content>در واقع هدف غربی‌ها و سازمان ملل تشکیل دولت انتقالی از دل کنفرانس ژنو ۲ است و بشار خواهان دولت ائتلافی است.</content>
  </text>
  <text id="135667">
    <content>به گزارش مهر با نزدیک شدن به پایان سال ۲۰۱۵ بخشی از بهترین عکس‌های گرفته شده توسط پهپادها انتخاب‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="135668">
    <content>به گزارش مجله شبانه باشگاه خبرنگاران؛ عطر شهدا با گذشت ۲۵ سال از پایان جنگ، هنوز هم در فضای شهر به‌خوبی استشمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135669">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی شهرستان همدان تصریح کرد: راه‌های حوزه استحفاظی شهرستان همدان ۶۵۰ کیلومتر است که توسط چهار اکیپ فعال پوشش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135670">
    <content>این فعال دانشجویی در خصوص متن مذاکرات هسته‌ای نیز گفت: ما شاهدیم بالای ۹۰ درصد از خطوط قرمز در متن مذاکرات هسته‌ای رعایت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="135671">
    <content>درصورتی‌که این طرح به تصویب برسد زنان بین ۱۹ تا ۴۴ سال موظف به انجام دوره خدمت سربازی ۱۹ ماهه در نیروهای مسلح خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="135672">
    <content>در سرشماری سال ۲۰۱۱ این شهر ۱، ۲۰۸ نفر جمعیت داشته‌است و مساحت آن ۱۹۳ کیلومتر مربع است.</content>
  </text>
  <text id="135673">
    <content>گردان انصار با گردان ۱۴۴ ارتش ادغام می‌شود و صبح اول وقت هم می‌رود تا در خط مستقر بشود.</content>
  </text>
  <text id="135674">
    <content>بر اساس گزارش منابع موثق، بیش‌از ۶۵ درصد زنان شاغل در ارتش آمریکا از سوی همکاران و یا افسران مافوق خود مورد تجاوز قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135675">
    <content>ما در جریان رقابت‌های مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ و جام ملت‌های ۲۰۱۹ آسیا توانستیم یک امتیاز خوب کسب کنیم و صدرنشین گروه بمانیم.</content>
  </text>
  <text id="135676">
    <content>مدت زمان آزمون بر حسب رشته‌ها متفاوت است ولی حداقل زمان برگزاری آزمون ۱۰۰ دقیقه و بیشترین مدت زمان برگزاری، ۲۴۰ دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="135677">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت شوشتر از توزیع مرغ دولتی در سطح شهرستان شوشتر ۲ برابر ظرفیت بازار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135678">
    <content>در فصل افتتاحیه به سال ۲۰۱۹، قالب لیگ مشابه لیگ‌های فوتبال در آمریکای لاتین بود و در دو فصل برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135679">
    <content>به‌دنبال حمله افراد مسلح ناشناس به روستایی در شرق عربستان دست‌کم شش تن کشته و ۳۰ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="135680">
    <content>روز ۲۹ اسفند امسال هم سه‌شنبه است که به‌نظر می‌رسد از این روز به بعد جزو تعطیلات محسوب شود.</content>
  </text>
  <text id="135681">
    <content>شانا نوشت: طرح جایگزینی ۱۴۰ هزار تاکسی فرسوده با تاکسی پایه گازسوز از سوی شرکت بهینه سازی مصرف سوخت بزودی نهایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135682">
    <content>استان اصفهان دارای ۱۲ منطقه شکار ممنوع می‌باشد که نشان‌دهنده قابلیت‌های مهم این خطه از کشور در حفاظت از حیات وحش است.</content>
  </text>
  <text id="135683">
    <content>سید حبیب حسینی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در بیرجند اظهار کرد: ۲۶۰ هزار رأس دام سبک در قاینات وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="135684">
    <content>شهردار آبسرد افزود: علاوه‌بر این، تحمل بار ۲۰ کیلوگرم در هر مترمربع به‌هنگام بارش نزولات آسمانی از دیگر خصوصیات این مرکز است.</content>
  </text>
  <text id="135685">
    <content>گفتگوهای هسته‌ای طی ۱۱ سال گذشته هیچ‌گاه قطع نشده و در دولت‌های گذشته با فراز و نشیب‌های فراوانی روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135686">
    <content>در پاسخ به سؤالات درباره‌ی طرح‌ریزی ۲۲ کلمه، آن‌ها می‌گویند این کار وقت‌گیر اما جالب بوده و زندگی را برای آنان راحت‌تر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135687">
    <content>فرمانده منطقه چهارم نیروی دریایی ارتش راهبرد عراق در جنگ تحمیلی را شکست‌خورده اعلام کرد و افزود: صدام پس‌از ۸ سال نبرد، شکست را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="135688">
    <content>سلامت روانی مادر و همچنین تکامل رفتاری، اجتماعی و عاطفی کودکان در ۳ سالگی نیز مورد مطالعه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="135689">
    <content>رضا گوران این نمایش را سال ۸۸ با حضور هنرمندان تئاتر هلند در شهرهای مختلف این کشور به صحنه برد.</content>
  </text>
  <text id="135690">
    <content>ازدحام جمعیت برای جمع‌آوری اسکناس‌های قلابی در جریان جشن سال نو در شانگهای ۳۵ کشته و ده‌ها مجروح بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="135691">
    <content>این اتفاق در شهر فرگوسن که از لحاظ جمعیت ۷۰ درصد آن سیاه‌پوست است را دارای شرایط ویژه‌ای می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135692">
    <content>معاون توسعه مدیریت و منابع انسانی استاندار گیلان گفت: با توجه به تجربه تلخ برف سال ۸۸، سقف واحدهای تولید گیلان برف‌روبی شود.</content>
  </text>
  <text id="135693">
    <content>در حفظ ۲۰ جز نیز رتبه نخست از آن سیستان‌وبلوچستان شد و مکان‌های دوم و سوم به اصفهان و خراسان رضوی رسید.</content>
  </text>
  <text id="135694">
    <content>به گزارش مشرق، اکسپرس اعلام کرد: رئیس‌جمهور روسیه می‌گوید کشورش قصد دارد برای نابودی کامل داعش ۱۵۰ هزار نیروی نظامی به سوریه اعزام کند.</content>
  </text>
  <text id="135695">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، تیم فوتبال آرسنال در حضور بیش‌از ۶۰ هزار تماشاگر ورزشگاه امارات مقابل منچستریونایتد به تساوی بدون گل دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="135696">
    <content>درواقع میانگین ساعات بیداری روزانه ۱۶ ساعت فرض شده، تقسیم بر ۳۵۳ بخش ارتباطات در هر روز شده، و نتیجه ۲۲ ارتباط در ساعت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135697">
    <content>انسجام و به‌هم پیوستگی مشهود در اسلام، تا حدودی به‌دلیل منع ۲۵ ساله فعالیت احزاب سیاسی، در زندگی سکولار ایران به چشم نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="135698">
    <content>ماشاءالله بهاروند یادآور شد: در این مراسم از ۸۲ نشریه محلی، سراسری، خبرگزاری‌ها، پایگاه‌های خبری و … دعوت شده تا در این مراسم شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="135699">
    <content>به گزارش مشرق، در نتیجه داد و ستدهای روز جاری شاخص بورس امروز ۵۹۳ واحد رشد کرد و به عدد ۶۴ هزار و ۹۲۶ رسید.</content>
  </text>
  <text id="135700">
    <content>به‌هرحال فارابی پس‌از یک عمر تلاش و خدمت به جهان علم، در سال ۳۳۸ ق در سن هشتاد سالگی در دمشق بدرود حیات گفت.</content>
  </text>
  <text id="135701">
    <content>مهم‌ترین مسئولیت مقرن هفتاد ساله پیش‌از ولیعهدی، ریاست بر دستگاه اطلاعاتی سعودی‌ها از سال ۲۰۰۵ تا سال ۲۰۱۲ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135702">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره محیط‌زیست آبادان از صدور ۷۸ پروانه شکار و ممنوعیت صید ۹ گونه پرنده در آبادان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135703">
    <content>در ضمیمه اول، فهرست ۱۵ فعالیت قید شده که کشورها ملزم هستند این نوع فعالیت‌های خود را به آژانس گزارش دهند.</content>
  </text>
  <text id="135704">
    <content>مرگ در ۳۲ سالگی: نیما نهاوندیان مجری برنامه‌های ورزشی صدا و سیما دی ۱۳۹۱ در ۳۲ سالگی در منزل خود درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="135705">
    <content>ثمره هاشمی ادامه داد: هم‌اکنون در شبانه‌روز ۳۵۰ مترمکعب آب در کشور شیرین و به شبکه شرب وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135706">
    <content>در ۷ ماهه نخست امسال از فرودگاه رامسر ۳۳۸ پرواز انجام شد که از طریق آن ۱۷ هزار و ۶۴۵ مسافر جابجا شدند.</content>
  </text>
  <text id="135707">
    <content>فرماندار سلماس اضافه کرد: از این تعداد افراد ثبت‌نام شده، ۸۶۵ نفر مرد و ۲۰ نفر زن هستند.</content>
  </text>
  <text id="135708">
    <content>این هیئت با استناد به بندهای ۸ و ۱۱ ماده ۶ قانون مطبوعات و نیز تبصره ۲ همین ماده، پروانه نشریه مذکور را لغو کرد.</content>
  </text>
  <text id="135709">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان قزوین گفت: طرح شهاب با حضور یک هزار و ۹۴۳ نفر از دانش‌آموزان پایه چهارم ابتدایی این استان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135710">
    <content>در اوکراین نیز طی اعتراضات، تنها در هفته گذشته، گفته یورونیوز تعداد کشته شدگان از ۷۵ نفر گذشت.</content>
  </text>
  <text id="135711">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست میراث فرهنگی استان کردستان گفت: درحال‌حاضر تعداد ۹۲ غار قابل ثبت در فهرست آثار ملی کشور در سطح استان کردستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="135712">
    <content>به گفته محمدی، نزدیک به ۴۰۰ طرح تعاونی تولیدی برای دریافت تسهیلات به بانک عامل صندوق توسعه ملی معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135713">
    <content>رئیس اتحادیه بنکداران مواد غذایی از کاهش ۳۰ تا ۳۵ درصدی قیمت خرما با به دست آمدن محصول جدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135714">
    <content>این ورزشگاه که از سال ۲۰۲۰ ورزشگاه اختصاصی باشگاه فوتبال النصر عربستان سعودی است در سال ۲۰۱۵ ساخته شد و گنجایش ۲۵۰۰۰ نفر را دارد.</content>
  </text>
  <text id="135715">
    <content>حمام مهرآباد شهرستان بناب که به موزه مردم شناسی جنوب سهند تبدیل شده، تا سال ۷۵ در مالکیت بخش خصوصی بود.</content>
  </text>
  <text id="135716">
    <content>آژانس به این نتیجه رسیده است که پاسخ‌های ارائه‌شده از سوی ایران با یافته‌های آژانس در مورد آزمایش‌های پلوتونیوم ۲۱۰ و معدن گچین مطابقت دارد.</content>
  </text>
  <text id="135717">
    <content>گلدمن ساکس با اشاره به این اتفاق پیش‌بینی کرده‌است قیمت نفت در کوتاه‌مدت ۵ دلار نسبت‌به گذشته افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="135718">
    <content>مجوز روحانی برای گشایش قفل یک کارخانه شنیده شد که رئیس‌جمهور با اختصاص ۴۰۰ هکتار به یک کارخانه فولاد مسیر ساخت آن را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="135719">
    <content>در تاریخ ۱۶ فروردین ۱۳۹۸ اعلام شد که آژانس بین‌المللی انرژی اتمی از این منطقه بازرسی به عمل آورده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135720">
    <content>اما پس‌از بهبود نسبی ویلسون نیز، دولت تا بیست و چهارم مه ۱۹۲۰ لایحه‌ی قیمومت امریکا بر ارمنستان را مطرح نکرد.</content>
  </text>
  <text id="135721">
    <content>شبکه خبری الجزیره خبر داده بود که تعداد قربانیان حمله به شمال مصر، به ۴۵ کشته و ۷۴ زخمی نظامی و غیر نظامی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135722">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار کرمان گفت: طی دهه مبارک فجر ۹۲۶ پروژه در استان کرمان افتتاح و یا کلنگ‌زنی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135723">
    <content>به گزارش خبرگزاری خبر آنلاین؛ سامانه حمایتی ۹۰۹۰ و مرتضی حسینی در این چند وقت اخیر خیلی روی اعصاب اهالی ورزش بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135724">
    <content>به‌طور مثال یک‌هزار و ۷۰۰ نفر در پروژه شرکت گاز بیدبلند مشغول هستند که آمار آن‌ها بر میزان اشتغال استان، افزوده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="135725">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران، از سرمایه‌گذاری ۱۳۴۲ میلیارد ریالی واحدهای تولیدی در شهرک صنعتی مصطفی خمینی ساری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135726">
    <content>راننده که ۴۰ ساله به‌نظر می‌رسید با عبور از چراغ قرمز توجه خودروهای گشت پلیس را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="135727">
    <content>آبه که در سال‌های ۲۰۰۶ و ۲۰۰۷ میلادی نیز نخست‌وزیر ژاپن بوده گفت خیلی سریع کابینه خود را معرفی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="135728">
    <content>در ۱۶ می ۱۹۵۸، کارت دوباره به خدمت بازگشت و در تشکیلات نقل‌وانتقالات دریایی زیر نظر نیروی دریایی آمریکا مشغول بکار شد.</content>
  </text>
  <text id="135729">
    <content>اکنون نیز حضور مردم در زمینه اقتصادی نسبت‌به گذشته بیشتر شده و در طول ۲۲ ماه گذشته هشت هزار واحد صنعتی نیمه‌تمام تکمیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135730">
    <content>بااین‌همه در صد سال اول، یعنی ۱۵۰۰ تا ۱۶۰۰ که تازه مناسبات سرمایه‌داری شکل‌گرفته بود، کاهش خالصی در بهره‌وری رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="135731">
    <content>درحال‌حاضر ۵۰ هزار خودروی فرسوده از جمله اتوبوس، مینی بوس، وانت و خودروهای شخصی در پایتخت تردد می‌کنند که باید از چرخه خارج شوند.</content>
  </text>
  <text id="135732">
    <content>این نوشیدنی های طبیعی در عرض ۳ روز گلودرد را درمان می‌کند به شرطی که آب، شیر یخ یا یخ به آن افزوده نشود.</content>
  </text>
  <text id="135733">
    <content>حتی پس‌از برد این تیم مقابل استقلال در دربی ۷۹، به تعریف و تمجید از سرخ ها پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="135734">
    <content>این شرکت جهت سرمایه‌گذاری مشترک، با شرکت‌های ژاپنی و کره‌ای وارد مذاکره شد و غالبا ۷۰ درصد از هر سهم را به خود اختصاص می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="135735">
    <content>رئیس سازمان هواپیمایی کشوری، از جابه‌جایی ۲ میلیون و ۲۳۶ هزار و ۷۵۷ مسافر در سفرهای نوروزی امسال توسط حمل‌ونقل هوایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="135736">
    <content>خاتمی، عربی، انگلیسی و آلمانی را مثل فارسی می‌داند و حتی دو سال از ۱۹۸۰ تا ۱۹۸۲ رییس مرکز اسلامی هامبورگ بود.</content>
  </text>
  <text id="135737">
    <content>براساس این گزارش، بهای هر بشکه نفت خام نیویورک با ۴۷ سنت کاهش نسبت‌به روز گذشته، به ۷۲ دلار و ۲۴ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="135738">
    <content>خبرگزاری تسنیم: لایحه بودجه شهرداری مشهد در سال ۹۴ صبح امروز در جلسه علنی شورای شهر مشهد تقدیم شورای شهر شد.</content>
  </text>
  <text id="135739">
    <content>طبق داده‌های یک پایگاه اینترنتی در سال ۲۰۱۴ در کشور لیتوانی نرخ خودکشی ۲۹ تن در هر ۱۰۰، ۰۰۰ تن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135740">
    <content>یک دیپلمات عرب به خبرگزاری فرانسه گفته است: فعلا ۳۲ کشور دعوت شده‌اند، اما این رقم ممکن است بیشتر شود، چراکه همه می‌خواهند باشند.</content>
  </text>
  <text id="135741">
    <content>گفته می‌شود در این مأموریت ۱۲۵۰۰ کارشناس نظامی ناتو حضور خواهد داشت تا سطح حرفه‌ای نیروهای امنیت ملی افغانستان را بهبود ببخشند.</content>
  </text>
  <text id="135742">
    <content>آفتاب: غلامرضا رضایی به‌دلیل نیمکت نشینی در این تیم حدود ۳ هفته است از جدایی‌اش در نیم فصل خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="135743">
    <content>در خلاصه داستان این مجموعه تلویزیونی آمده‌است: اردلان تمجید ۲۰ سال پیش، پس‌از رها کردن نامزد سابقش مریم، با زنی متمول به‌نام رعنا ازدواج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="135744">
    <content>سرگرد نضال حسن در سال ۲۰۰۹ در همین پادگان ۱۳ نظامی را کشت و ۳۲ نفر را مجروح کرد.</content>
  </text>
  <text id="135745">
    <content>منطقه یک عملیات انتقال گاز در ۳ ماه نخست امسال، ۸ میلیارد و ۷۰۰ میلیون متر مکعب گاز منتقل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="135746">
    <content>در سال ۱۳۸۶ به مدرسه هجرت رفتم و سپیده در کلاس اول به‌عنوان پیش‌دبستانی در مدرسه شروع به یادگیری حروف الفبا کرد.</content>
  </text>
  <text id="135747">
    <content>این رمان در سال ۲۰۱۲ در نمایشگاه کتاب فرانکفورت عرضه شد و خیلی زود به مقام اول لیست مشهور نشریه اشپیگل دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="135748">
    <content>زیر گنبد کبود نام یک مجموعه‌ی تلویزیونی به کارگردانی بهمن زرین‌پور است که در سال ۱۳۷۴ تولید و از شبکه تهران پخش گردید.</content>
  </text>
  <text id="135749">
    <content>فرمانده سپاه نطنز گفت: در سال جاری مبلغ ۹ میلیارد ریال تسهیلات اقتصاد مقاومتی به بسیجیان واجد شرایط و مستعد شهرستان پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135750">
    <content>جلسه هم اندیشی با مدیران شهرداری منطقه ۱۲ به دعوت مدیر تماشاخانه سنگلج و در آغاز فصل جدید فعالیت‌های این مجموعه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="135751">
    <content>سیارک ۱۲۳۷۴ دوازده هزار و سیصد و هفتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۵ مه ۱۹۹۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="135752">
    <content>این صومعه که در سال ۱۱۴۷ میلادی افتتاح شده‌است در سال ۱۹۹۳ در فهرست میراث جهانی یونسکو به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="135753">
    <content>در واقع با این کار ۵ نفر به ظرفیت روزنامه‌نگاری دانشگاه علامه اضافه شد تا حق کسی ضایع نشود.</content>
  </text>
  <text id="135754">
    <content>حتما می‌گویید به استناد بند یک ماده ۲۸ این قانون یعنی شرط اعتقاد و التزام عملی به اسلام و نظام جمهوری اسلامی.</content>
  </text>
  <text id="135755">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران اردبیل؛ در این مدت ۹ میلیون و ۲۷۶ هزار و ۳۵۶ سهم از سهام شرکت‌ها معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="135756">
    <content>میوه‌ی تلاش آن‌ها در صبح زمستانی شنبه‌ای در سال ۲۰۱۴، در میانه‌ی سالن رقص ادیسون واقع در میدان تایمز به ثمر نشست.</content>
  </text>
  <text id="135757">
    <content>دیدار شنبه ۱ دسامبر در بوئنوس‌آیرس، خیلی زود از راه رسید و شام با شی، آخرین اتفاق پیش‌از بازگشت ترامپ به خانه بود.</content>
  </text>
  <text id="135758">
    <content>درهمین‌حال حزب لیبرال دمکرات با شکستی فاحش نسبت‌به دوره قبل توانسته تنها ۱۰ کرسی را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="135759">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی ۴۴ ساله بارسلونا گفت که تیمش در تقابل با بایرن‌مونیخ دو نیمه متفاوت را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="135760">
    <content>صدام حسین اعتقاد داشت چون این جنگ به سود کشورهای عرب حوزه خلیج فارس بوده‌است، دولت‌های عربی باید بدهی ۳۰ میلیارد دلاری عراق را ببخشند.</content>
  </text>
  <text id="135761">
    <content>رید در ۲۸ دسامبر ۲۰۲۱ در سن ۸۲ سالگی بر اثر سرطان پانکراس در خانه خود در هندرسون، نوادا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="135762">
    <content>محققان پیش‌بینی می‌کنند که تا ۳ دهه آینده امکان یادگیری زبان‌های مختلف تنها با خوردن یک قرص فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="135763">
    <content>در مقابل برخی می‌گویند که از سال ۱۹۵۰ در فیلم‌ها، کتاب‌ها و برنامه‌های تلویزیونی از تکنولوژی آینده و ساعت‌های هوشمند صحبت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="135764">
    <content>کاظمی افزود: ایران هم از نظر پرورش و تعداد گاومیش با ۵۰۰ هزار راس جزء ۲۰ کشور اول جهان است.</content>
  </text>
  <text id="135765">
    <content>غرب با محدود کردن غنی سازی ۲۰ درصد ایران می‌خواهد مطمئن شود که این کشور ظرف چند ماه نتواند بمب هسته‌ای تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="135766">
    <content>امدادگران کوهستان عملیات نجات را آغاز کردند تا این‌که با گذشت ۲۱۰ دقیقه جستجو توانستند جسد را پیدا کنند.</content>
  </text>
</textCollection>