<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="136167">
    <content>درحال‌حاضر تقریباً ۲۰ میلیون نفر در دنیا با سرطان زندگی می‌کنند که در سال ۲۰۲۰ این رقم به ۳۰ میلیون نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="136168">
    <content>سیارک ۱۱۰۲۸۹ صد و ده‌هزار و دویست و هشتاد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۳ سپتامبر ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136169">
    <content>شرکت گازپروم در ماه مه گذشته، عرضه گاز به اروپا را ۳۰ درصد افزایش داده بود، ضمن آن‌که این افزایش عرضه همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="136170">
    <content>سمیه عظیمی افزود: بر این اساس آوید طلوعی ورزشکار شایسته گیلانی به مرحله جدید اردوی تیم ملی واترپلوی زیر ۱۷ سال کشور دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="136171">
    <content>آبشار دره عشق در منطقه مشایخ شهرستان اردل مجاور روستای دره عشق و در فاصله ۱۳۰ کیلو متری شهرکرد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="136172">
    <content>معاون بهداشت وزیر بهداشت گفت: هر فردی می‌تواند با توجه به شیوه مناسب تغذیه و سبک زندگی تا ۸۵ سالگی عمر کند.</content>
  </text>
  <text id="136173">
    <content>جایزه ما ثبت اسممان در دانشگاه به‌عنوان اساتید افتخاری است و مبلغ ۱۰۰ هزار پوند برای هرکدام و یک فرصت مطالعاتی دو ساله.</content>
  </text>
  <text id="136174">
    <content>از دیگر اقدام‌های تنظیم می‌توان به حمله انتحاری ازجمله انفجار یک اتوبوس حاوی شهروندان غیر نظامی در آوریل ۲۰۰۲ اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="136175">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، خواننده آهنگ رسمی ایران در جام‌جهانی تجربه حضور در جام‌جهانی ۲۰۰۶ آلمان را هم دارد.</content>
  </text>
  <text id="136176">
    <content>این کودک چشم آبی و خندان، میلیون‌ها بازدیدکننده از نمایشگاه بین‌المللی ۲۰۱۰ در شهر شانگهای را به سمت خود جذب کرد.</content>
  </text>
  <text id="136177">
    <content>پوررنجبر گفت: سود خالص تلفیقی شرکت مخابرات ایران ۲ هزار و ۳۰۰ میلیارد تومان در سال ۹۲ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136178">
    <content>در سال ۲۰۱۴ نیز نیروهای گروه جهادی سنی مذهب داعش موفق شدند که در این منطقه به‌سرعت پیشروی نمایند.</content>
  </text>
  <text id="136179">
    <content>گفتنی است مصرف گوجه‌فرنگی نیز در زنان بعد از سن ۳۰ سالگی روند پیری را به تاخیر می‌اندازد و از چین‌وچروک شدن پوست جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="136180">
    <content>رئیس مرکز مطالعات و برنامه‌ریزی شهر تهران، گفت: تنها ۲۰ درصد از هزینه‌های مدیریت پسماند زباله از مردم اخذ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136181">
    <content>مدیرکل صنعت، معدن و تجارت استان البرز گفت: ۵ درصد واحدهای صنعتی و اصناف کشور به استان البرز اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="136182">
    <content>فقط ۸۵ میلیون پول و سه یا چهار کارت عابربانک و چند چک سفید امضا با مدارک کامل ماشین در آن بود.</content>
  </text>
  <text id="136183">
    <content>مدیرعامل ستاد دیه کشور از اختصاص ۲ هزار میلیارد ریال تسهیلات قرض‌الحسنه برای آزادی زندانیان جرائم غیر عمد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136184">
    <content>کشف محموله پتوی قاچاق در کازرون فرمانده انتظامی کازرون استان فارس از کشف ۵۳۰ پتوی نوزاد قاچاق در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136185">
    <content>در سال ۱۹۳۹، دولت استعماری فرانسه، منطقه اسکندرون را که عرب‌نشین بودند به دولت ترکیه واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="136186">
    <content>بر پایه قانونی که در سال ۲۰۱۰ میلادی در قزاقستان به تصویب رسید، نخستین رئیس‌جمهور قزاقستان حتی پس‌از استعفایش از مصونیت کامل قضایی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="136187">
    <content>تا ۷ اوت، آتش‌بس شکننده‌ای ایجاد شد زیرا نیروهای داعش نیز از این شهر عقب‌نشینی کردند و مجدداً در امتداد مرز با سوریه مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="136188">
    <content>رئیس شورای ولایتی سرپل گفت: تاکنون ۲۰ خانه مسکونی در این مناطق به آتش کشیده شده و وضعیت، نگران‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="136189">
    <content>ترکمان در مورد سطح و میزان کتاب‌خوانی در روسیه و شوروی سابق می‌گوید: در شوروی سابق، متوسط تیراژ کتاب ۱۵ میلیون نسخه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136190">
    <content>مسابقات مراحل یک چهارم نهایی، نیمه نهایی و فینال در روزهای دوشنبه، سه‌شنبه و چهارشنبه ۲۸، ۲۹ و ۳۰ اردیبهشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136191">
    <content>سیارک ۱۱۳۳۷ یازده هزار و سیصد و سی و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۰ اوت ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136192">
    <content>شما در کنفرانس اخیرتان در نظام پزشکی گفتید در سال آینده بخش خصوصی نظام سلامت ۴۰ تا ۶۰ درصد تعرفه ها را افزایش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="136193">
    <content>در فاصله‌ی زمانی یک دهه و نیم، بین برگشت جابز و مرگش در سال ۲۰۱۱، شرکت اپل تبدیل به ارزشمندترین شرکت دنیا شد.</content>
  </text>
  <text id="136194">
    <content>سوریه هم در رقابت برای جایگاه دوم، در زمین سنگاپور با نتیجه ۲ بر یک پیروز شد تا ضمن حذف میزبان، به صعود امیدوارتر شود.</content>
  </text>
  <text id="136195">
    <content>خبرگزاری فارس: در مسابقات نقاشی ژاپن نوجوان خلخالی از کشورمان در بین ۸۰ کشور جهان خوش درخشید و افتخار آفرید.</content>
  </text>
  <text id="136196">
    <content>این در حالی است که طی چند روز گذشته که نرخ ۲۸۵۰ تومان تعیین‌شده بود، اغلب صرافی‌ها با این نرخ هم خرید و فروش نمی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="136197">
    <content>حداقل یازده نفر در حادثه بمب‌گذاری در پیشاور جان خود را از دست دادند و آمار زخمی‌ها هم فعلاً ۱۵ نفر اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136198">
    <content>درست جلو رویش سقف کلبه‌ی شماره‌ی بی ۵ قرار داشت و کلبه همچون حجمی سیاه درون تاریکی به چشم می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="136199">
    <content>عضو کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی از بررسی پرونده دانشجویان بورسیه با حضور رئیس کمیسیون اصل ۹۰ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136200">
    <content>سال ۱۳۵۰ هجری قمری که با آغاز دوران مرجعیت آیت‌الله بروجردی مصادف بود تا یک دهه بعد با دوران فشار و اختناق رضاخان همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="136201">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار فیروزه رقم تخصیص یافته به توسعه بخش کشاورزی شهرستان فیروزه را ۷۶ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="136202">
    <content>خبرگزاری تسنیم: گروه تروریستی داعش با انتشار ویدئویی مدعی شد که ۲۱ گروگان قبطی مصری را در لیبی سر بریده است.</content>
  </text>
  <text id="136203">
    <content>این روزنامه نوشت؛ رژیم صهیونیستی پیشنهادی را ارائه داده که طی آن بودجه تمامی وزارتخانه‌ها به استثنای وزارت دفاع به میزان ۲ درصد کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="136204">
    <content>ادعا ای مبنی‌بر شناسایی جسد مطرح نشد و سرانجام در ژانویه ۲۰۱۳ در یک قبرستان محلی به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="136205">
    <content>سقف اصلی تعیین‌شده ۴۸ هزار میلیارد تومان است، بنابراین هرگونه افزایش قیمتی نباید بیش‌از این سقف تعیین‌شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="136206">
    <content>مثلاً اگر تعداد خانه‌های آرایه ۵ خانه و هر خانه ۴ بایت باشد، جمعاً برای این آرایه به ۲۰ بایت فضا احتیاج داریم.</content>
  </text>
  <text id="136207">
    <content>بخش استفتائات دفتر مقام معظم رهبری میزان زکات فطره امسال برای هر نفر را ۲ هزار و ۵۰۰ تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="136208">
    <content>به‌محض ورود توانستم ملاقاتی را با او برای ۲۰ فوریه ترتیب دهم، پنج روز پیش‌از آغاز به‌کار دولت او.</content>
  </text>
  <text id="136209">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل میراث فرهنگی چهارمحال‌وبختیاری از اختصاص ۱۰ میلیارد ریال اعتبار به بخش گردشگری ورزشی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136210">
    <content>در شرایط فعلی نزدیک به هزار و ۵۰۰ لیتر بر ثانیه برای نگهداری فضای سبز لازم بوده و اکنون با کمبود آب مواجه هستیم.</content>
  </text>
  <text id="136211">
    <content>جهانشاهی یادآور شد: توسط نیروهای نظامی و انتظامی کشور در یک‌سال اخیر از ورود بیش‌از ۱۰ گروهک ضدانقلاب و انتحاری به داخل کشور جلوگیری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136212">
    <content>درعین‌حال نمی‌توانیم از ایمنی تهران به‌عنوان شهری که روزانه به‌طور میانگین ۲۰۰ حریق و حادثه در آن رخ می‌دهد، غافل شویم.</content>
  </text>
  <text id="136213">
    <content>در غیر این صورت، سیاست‌های کلی اصل ۴۴ و اهداف چشم‌انداز ایران ۱۴۰۴ با مشکل روبه‌رو خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="136214">
    <content>علیزاده گفت: ۳۰۹ هزار و ۴۱۷ نفر مسافران نوروزی از خدمات پست ثابت و سه هزار و ۳۷۳ نفر از خدمات پست سیار استفاده کردند.</content>
  </text>
  <text id="136215">
    <content>پس‌از حادثه خونین ۱۷ شهریور تهران و رخدادهای مشهد اعتصاب و تعطیلی مغازه‌ها تبدیل به امری عادی و روزمره شد.</content>
  </text>
  <text id="136216">
    <content>پیکر وی ۱۲ دقیقه بالای چوبه دار بود تا در نهایت با تأیید پزشک، به سردخانه منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="136217">
    <content>موجودی آب مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۷ میلیارد و ۹۰۰ میلیون مترمکعب بود.</content>
  </text>
  <text id="136218">
    <content>در واقع سپاه او شامل ۳۰ گروه مختلف از نقاط مختلف امپراطوری اوست که با هم این سپاه را تشکیل داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="136219">
    <content>آنچه در زیر می‌آید جدول قیمت معاملات انجام‌شده اجاره آپارتمان ۱۰۰ متری در مناطق شهری تهران طی خرداد ۹۵ است.</content>
  </text>
  <text id="136220">
    <content>او از اواخر سال ۷۷ مسئول بسیج دانشجویی دانشگاه‌های استان تهران بود و در وقایع ۱۸ تیر ۱۳۷۸ و حادثه کوی دانشگاه تهران حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="136221">
    <content>ماده ۱۹ قانون مجازات اسلامی به بحث درجات مختلف مجازات پرداخته است همه مجازات‌های تعزیری به هشت درجه مختلف تقسیم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="136222">
    <content>خاتمی با اشاره به تامین ضمانت ۹ طرح بزرگ تعاونی در استان گفت: تضمین وثایق بانکی این تعاونی‌ها بین ۱۱۰ تا ۶۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="136223">
    <content>این روستا در ۶۴ کیلومتری شمال خمین، ۳۷ کیلومتری شرق اراک و با همین فاصله از غرب محلات قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="136224">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شعبه بندر کیاشهر از ثبت‌نام بالغ بر ۷۰ درصد بیمه‌شدگان و مستمری‌بگیران این شهر در طرح پزشک امین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136225">
    <content>آیا نمی‌توان با توجه به اهمیت موضوع و تاکید رئیس‌جمهور این اقدام را در فرصت ۶ ماهه تا یک‌ساله انجام داد؟</content>
  </text>
  <text id="136226">
    <content>یادتان نرود پوسته‌ی این سیب باعث مرگ ۱۰۰ شما می‌شود پس آن را نباید همراه میوه مصرف کنیم.</content>
  </text>
  <text id="136227">
    <content>آفتاب: در برنامه امشب برنامه ۹۰، عادل فردوسی پور با توجه به نامه وکیل بابک زنجانی از این فرد بازداشت شده عذرخواهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="136228">
    <content>خود من در تمام این سال‌ها چون دانشجویی علاقه‌مند آموخته‌ام و خوشحالم که الان ۴ جلد فرهنگنامه در حال آماده‌سازی است.</content>
  </text>
  <text id="136229">
    <content>رئیس آژانس ادیان گرجستان با اشاره به وجود بیش‌از ۳۰۰ مسجد در این کشور گفت: یکی از وظایف ما کمک به اسلام حقیقی است.</content>
  </text>
  <text id="136230">
    <content>دلگادو برنده‌ی تور دو فرانس ۱۹۸۹ نشد؛ ولی شاید دیدنی‌ترین عملکرد خود را در مسابقه به نمایش گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="136231">
    <content>درحال‌حاضر نزدیک به ۳ میلیون و ۳۰۰ هزار مودی برای اجرای این طرح ثبت‌نام شده‌اند و ثبت‌نام ۳۰۰ هزار نفر دیگر باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="136232">
    <content>در گروه دوم، کشورهای ثروتمند، با درآمد سرانه ۱۲ هزار تا ۲۴ هزار دلار، کار کودکان کم‌وبیش به‌طور کامل ناپدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136233">
    <content>سیارک ۱۹۸۱۱۰ صد و نود و هشت هزار و صد و دهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۷ سپتامبر ۲۰۰۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136234">
    <content>مدیرکل نوسازی و تجهیز مدارس سیستان‌وبلوچستان گفت: مدرسه ۱۴ کلاسه روستای چرک در نیمروز ۸۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد که به‌محض تامین اعتبار تکمیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136235">
    <content>او در پایان سال ۲۰۱۲ به‌طور ناگهانی فوت کرد، اما ما این شانس را داشتیم که قبل‌از فوتش در مصاحبه‌ای از نقطه نظراتش آگاه شویم.</content>
  </text>
  <text id="136236">
    <content>حسین میرزا پسر تهماسب دوم نوه شاه سلطان حسین بود که ۶ ماه پیش‌از قتل پدر در سبزوار متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="136237">
    <content>شخصی بودن قدرت بعد از کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۲۰ موجب شد تمام نهادهای قانونی و مشارکتی به‌عنوان ابزار حفظ شاه به‌کار گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="136238">
    <content>شاه تهماسب دوم یا با نگارش کهن‌تر شاه طهماسب دوم دهمین پادشاه صفوی ایران بین سال ۱۱۰۱ تا ۱۱۱۱ هجری شمسی بود.</content>
  </text>
  <text id="136239">
    <content>سیارک ۲۲۷۱ دو هزار و دویست و هفتاد و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ اکتبر ۱۹۷۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136240">
    <content>رئیس سازمان لیگ، گفت: پرسپولیس و استقلال با شرایط خوبی به دربی می‌آیند و پیش‌بینی ما حضور حداکثری ۱۰۰ هزار هوادار در ورزشگاه آزادی است.</content>
  </text>
  <text id="136241">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری استان سمنان، پیشرفت فیزیکی مصوبات سفر سوم دولت به سمنان را ۲۰ درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="136242">
    <content>حتی در سال‌های ۹۱ و ۹۰ هم به‌ترتیب با ۲۶ و ۲۳ درصد تغییر نسبت‌به ماه مشابه سال قبلشان بالای ۲۰ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136243">
    <content>سال ۱۰۲۵ ق، سادات مرعشی را شاه عباس یکی پس‌از دیگری به اصفهان، شیراز، و کرمان فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="136244">
    <content>احمدی نوری گفت: قرارداد مشارکت این آزادراه با بخش خصوصی در سال ۸۹ منعقد و عملیات اجرایی سال ۹۰ آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="136245">
    <content>آن سه گل که تمام گل‌هایی بود که در ۱۵ بازی ابتدایی‌ام در لیگ زده بودم، روز قبل‌از شروع تعطیلات به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="136246">
    <content>این اثر در ۳۶ کیلومتری جره در بخش جره و بالاده و حدود ۱۰۰ کیلومتری جنوب غرب شیراز واقع است.</content>
  </text>
  <text id="136247">
    <content>سال ۶۵، یعنی ۲۷ سال پیش من یک زمین به مساحت صد هکتار در جاده خاوران خریدم یک میلیون تومان.</content>
  </text>
  <text id="136248">
    <content>او گفت: هم‌اکنون سالانه بیش‌از یک میلیون و ۶۰۰ هزار گردشگر خارجی متقاضی استفاده از فضاهای گردشگری کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="136249">
    <content>ذهن استراتژیک رافا کنترل را در دست گرفته بود و تمام اتفاقات احساسی رستوران مونتی و چوب گلف سایز ۸ را به فراموشی سپرد.</content>
  </text>
  <text id="136250">
    <content>مجلس نیز پس‌از فراغت از تصویب اعتبارنامه‌ها و انتخاب هیئت رئیسه در ۱۲ تیر آماده بود تا دولت جدید را بر سر کار آورد.</content>
  </text>
  <text id="136251">
    <content>انفجار یک بمب کنار جاده‌ای در مسیر یک اتوبوس حامل دانش‌آموزان در شمال غرب پاکستان دست‌کم ۶ کشته بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="136252">
    <content>در دهه ۱۲۰ ه.ق شورشی علیه امویان در کوفه رخ داد و آن‌ها از ترک‌های ماوراءالنهر و بیزانسی‌های آناتولی شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="136253">
    <content>تاسیسات فراساحل در حدود ۱۵۰ کیلومتری نوار ساحل قرار داشته و تاسیسات خشکی این فاز در منطقه تمبک یعنی ۶۵ کیلومتری شرق عسلویه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="136254">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار درمیان گفت: هم‌اکنون ۱۱ هزار و ۷۰۰ دانش‌آموز در سه مقطع تحصیلی مدارس شهرستان درمیان مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="136255">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور مبلغان دفتر تبلیغات اسلامی حوزه علمیه از اعزام ۲۰۰ نفر مبلغ به سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136256">
    <content>رئیس‌جمهور افغانستان ضمن ابراز نگرانی از طولانی شدن روند انتخابات این کشور، بار دیگر بر انتقال قدرت، حداکثر تا ۲ هفته آینده تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="136257">
    <content>این منطقه به‌عنوان دومین قطب تولید محصولات پتروشیمی در کشور هم‌اکنون ظرفیت تولیدی بالغ‌بر ۱۸ میلیون تن در سال دارد.</content>
  </text>
  <text id="136258">
    <content>مثلا در ۴۰ سال گذشته چهار نویسنده‌ای که با رمان اول خود جایزه بوکر را دریافت کردند هیچکدام موفق به نوشتن اثر قابل‌قبول دیگری نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="136259">
    <content>محمدامین آهنگری: دولت چین اعلام کرد ۱۰ ماهواره خود را برای جستجوی آثار هواپیمای ناپدید شده مالزی به‌کار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="136260">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر جهاد کشاورزی ابرکوه گفت: سرما بیش‌از ۱۸۵ میلیارد ریال به باغات و مزارع گندم ابرکوه خسارت زد.</content>
  </text>
  <text id="136261">
    <content>گروه اندیشه: دبیر ستاد استهلال هرمزگان گفت: ۱۴ گروه استهلال در شهرستان‌های هرمزگان، هلال ماه رمضان را رصد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="136262">
    <content>متأسفانه این توطئه‌گران در ماجرای کنفرانس ژنو ۲ با بن‌بست روبرو شدند و ازاین‌رو دست به جنایات زیادی می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="136263">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی جنوب کرمان خاطرنشان کرد: آخرین مهلت ارسال آثار به دبیرخانه‌های سوگواره ۳۰ آذرماه سال جاری است.</content>
  </text>
  <text id="136264">
    <content>امروز ارزش کل معامله‌های برق ثبت‌شده در بورس انرژی به رقم ۲ میلیارد و ۳۲۸ میلیون و ۷۲۰ هزار رسید.</content>
  </text>
  <text id="136265">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش خراسان جنوبی با اشاره به شهدای دوران دفاع مقدس گفت: ۳۲۹ شهید دانش‌آموز در خراسان جنوبی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="136266">
    <content>با وجود این‌که این قطعنامه با رأی مثبت ۱۹۳ کشور عضو سازمان ملل به تصویب رسید، دولت میانمار همچنان به اجرای مفاد آن بی‌توجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136267">
    <content>دومین روز بررسی بودجه ۹۳ در حالی از دقایقی قبل در صحن علنی مجلس آغاز شده‌است که ۹۵ نماینده در پارلمان حضور ندارند.</content>
  </text>
  <text id="136268">
    <content>عضو کمیسیون صنایع و معادن مجلس از تهیه طرحی برای افزایش مبلغ وام ازدواج جوانان به ۶ میلیون تومان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136269">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر پیشگیری از آسیب‌های اجتماعی بهزیستی گفت: در سال ۹۲ میزان اعتبارات برای پیشگیری از آسیب‌های اجتماعی در سیستان‌وبلوچستان افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="136270">
    <content>تاکنون ۴ هزار و ۳۰۰ تن محصول گندم تضمینی، توسط مراکز خرید از کشاورزان و تولیدکنندگان در سطح استان خراسان جنوبی خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136271">
    <content>تفاوت ۱۴ هزار دلاری در قیمت خرید برای من فقط ۱۴۰۰ دلار تمام می‌شد، چون بانک فقط ۱۰ درصد قیمت را می‌خواست.</content>
  </text>
  <text id="136272">
    <content>البته پیش‌از او ۷۰ تن از نمایندگان در نامه مشترکی نسبت‌به این رویکرد در کمیسیون تلفیق اعتراض کرده و خواستار حذف حداقل ۹ ردیف شدند.</content>
  </text>
  <text id="136273">
    <content>آفتاب: یک مرد ۵۰ ساله امریکایی به اتهام قتل دستگیر شد ولی پس‌از تحمل ۲۷ سال زندان بی‌گناهی‌اش به اثبات رسید.</content>
  </text>
  <text id="136274">
    <content>آخرین و پنجمین روز ثبت‌نام از نامزدهای انتخابات ریاست‌جمهوری از ساعت ۸ صبح امروز آغاز شده و تا لحظه مخابره این خبر ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="136275">
    <content>یکی از نظریات عمده در علوم اجتماعی است که به‌ویژه از اواخر دهه‌ی ۱۹۳۰ تا اوایل دهه ۱۹۶۰ در علم سیطره‌ی کاملی داشت.</content>
  </text>
  <text id="136276">
    <content>سرپرست اداره تبلیغات اسلامی بشرویه تصریح کرد: امسال به‌منظور حمایت از خانه قرآنی روستای غنی‌آباد از سوی این اداره مبلغ ۳ میلیون ریال کمک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136277">
    <content>فاضلیان افزود: ۸۰۰ عنوان برنامه دهه فجر در شهر همدان برگزار می‌شود و ۹ پروژه با اعتبار ۲۷ میلیارد ریال نیز کلنگ‌زنی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136278">
    <content>به گزارش مشرق، دولت برای بودجه ورزش کشور در لایحه بودجه سال ۱۳۹۴ افزایش ۴۲ درصدی را در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="136279">
    <content>چهاردهم دی ماه ۱۳۱۰ تصویب بعضی از معاهدات مربوط به حقوق زنان در ایران توسط مجلس شورای ملی ایران صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136280">
    <content>شهریور پارسال یک بانوی گردشگر فرانسوی که برای تفریح به منطقه کوهستانی فرحزاد رفته بود، از سوی ۴ تبعه افغان مورد تعرض قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136281">
    <content>دانشکده پیراپزشکی شهرستان سرخه دارای بخش‌های مختلفی چون خوابگاه و ساختمان آموزشی است که در زمینی به مساحت ۶ هکتار ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="136282">
    <content>این مسابقه تا آخرین دقایق بدون گل پیش می‌رفت که در دقیقه ۸۷ غلامرضا رضایی دروازه ملوان را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="136283">
    <content>کاهش ۴۲ درصدی مصرف شیر و لبنیات در ۲ سال نخست اجرای قانون هدفمندی یارانه‌ها موجب تشدید نگرانی مردم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136284">
    <content>تن ۱۰۰ هرتز طنین پایین در نظر گرفته می‌شود و تن ۱۰۰۰۰ هرتز طنین بالا در نظر گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136285">
    <content>بارها شده بود که مرحوم عسکراولادی در جلسه خودش، نظری داشت که ۶۷ جوان حاضر در آن مجلس، نظر ایشان را رد می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="136286">
    <content>پوزه وحشتناک او سه چهارم جمجمه‌اش را اشغال می‌کرد و در فک بالایی ۳۵ و در پایینی ۳۱ دندان داشت.</content>
  </text>
  <text id="136287">
    <content>تردد افراد به خارج مقر منافقین در فرانسه به‌صورت ۲ یا ۳ نفره صورت می‌گیرد، تا اگر شخصی قصد فرار داشت دیگران جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="136288">
    <content>در یک منطقه‌ای ما ۴۰۰ نفر نیروی دفتری داشتیم یعنی ابلاغ سوری داشتند و بدون هیچ کاری حقوق می‌گرفتند باید این مسائل را حل کرد.</content>
  </text>
  <text id="136289">
    <content>مطالعه‌ی سال ۲۰۱۱ اندرسون و همکارانش نشان می‌دهد که درجه‌ی بالاتر فرایند شناختی مانند پردازش اطلاعات ارزیابی، می‌تواند بر پردازش بصری تأثیر گذارد.</content>
  </text>
  <text id="136290">
    <content>برگزاری نزدیک به ۳۰ جلسه درس تفسیر قرآن برای دانشجویان در سال‌های ۱۳۷۰ و ۱۳۷۱ از دیگر تلاش‌های ایشان برای ترویج فرهنگ قرآنی بود.</content>
  </text>
  <text id="136291">
    <content>تا سال ۲۰۱۱، ۴۶۰ عملیات قماربازی توسط ۲۴۰ قبیله با درآمد کل سالانه ۲۷ میلیارد دلار اداره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136292">
    <content>لیدرهای این مجموعه و احزاب منتسب به جریان اصلاحات در حال‌وهوای ضربه ناشی از انتخابات ۸۸ به سر می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="136293">
    <content>فرض کنید با این انتخاب روبه‌رو هستید: به احتمال ۷۵ درصد ۷۶۰۰ دلار از دست بدهید یا با شانس ۲۵ درصد ۲۴۰۰ دلار سود کنید.</content>
  </text>
  <text id="136294">
    <content>روز ۵ تیر بود که نورعلی شوشتری، قاسم سلیمانی، مرتضی قربانی، و من به دیدگاه رفتیم تا منطقه را زیر نظر بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="136295">
    <content>داستان در ۱۹۳۰ اتفاق می‌افتد و پسری به‌نام یوجین با ورود زنی به‌نام خانم ولز به دهکده، زندگی‌اش دچار تغییر و تحول اساسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136296">
    <content>در اواخر دهه ۱۹۶۰، تعدادی از سازمان‌ها برای بسیج نظرات له و علیه قانونی کردن سقط جنین شکل گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="136297">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده نیروی انتظامی سلماس گفت: ۹۰ هزار مواد محترقه در سلماس کشف شد که نسبت‌به سال گذشته ۶۱ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="136298">
    <content>اما موضوع به‌حدی حاد شده که الان کمیسیون اصل ۹۰ مجلس به آن ورود کرده، درحالی‌که شما معتقدید در مورد فساد موجود بزرگ‌نمایی می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="136299">
    <content>در ۱۶ تصادف که طی ۴۸ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲۵ نفر کشته و ۴۶ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="136300">
    <content>اگر چه در کشورهای صحرای جنوب افریقا این رقم نزدیک ۵۷ است و فقط یک نفر از سه کودک در افریقا آموزش‌های ابتدایی را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="136301">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، گروه اول تیم ملی وزنه‌برداری شامل ۳ ورزشکار، سرمربی و رئیس فدراسیون فرداشب راهی اینچئون می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="136302">
    <content>روزی مشغول خوردن صبحانه با جمعی از مهمانان ازجمله روزنامه‌نگاران، سیاست‌مداران و دانشگاهیان، در اقامتگاه سفیر امریکا، مناظره‌های انتخاباتی ۲۰۰۰ را نگاه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="136303">
    <content>با دستور رئیس‌جمهور ۳ هزار واحد دائمی پیش ساخته در روستاها در حال نصب است و بقیه نیز به‌تدریج و با سرعت نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136304">
    <content>الان می‌گویند تعداد آن‌ها فقط به حدود ۵۰۰ عدد رسیده است که این آمار هم به‌خاطر غیرعلمی بودن غیرقابل اتکا و احتمالا خوشبینانه است.</content>
  </text>
  <text id="136305">
    <content>رویکرد تفضیلی: این روایات اغلب آیه آخر سوره رعد را در مقایسه با آیه ۴۰ سوره نمل بیان کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="136306">
    <content>مسئول بسیج سازندگی خراسان جنوبی از اعزام ۲۰ هزار و ۶۶۲ جهادگر مساجد و محلات استان به مناطق محروم روستایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136307">
    <content>ایشان از سال ۱۳۳۹ وارد عرصه مبارزات سیاسی گشت و چندین‌بار توسط مأموران امنیتی دستگیر و تحت آزار و شکنجه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136308">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد مازندران گفت: طرح تلاوت نور در سطح یک‌هزار و ۷۵۰ مسجد مازندران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136309">
    <content>بر اساس این گزارش، مقایسه پیک مصرف برق کشور با روز مشابه سال گذشته ۲۸۹۱ مگاوات افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="136310">
    <content>به گزارش مشرق، شب گذشته در ادامه مسابقات مقدماتی جام ملت‌های اروپا تیم آلمان در جدالی خارج از خانه ۲ بر صفر مغلوب لهستان شد.</content>
  </text>
  <text id="136311">
    <content>اکنون این آکادمی ۷۳ عضو دارد که ۳۰ نفرشان مراکشی و ۴۳ نفر دیگر از ۲۶ کشور دیگر جهان هستند.</content>
  </text>
  <text id="136312">
    <content>موزه تخت جمشید به‌عنوان یکی از قدیمی‌ترین موزه های کشور در سال ۱۳۱۰ شمسی در ضلع شمال غربی تخت جمشید تاسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136313">
    <content>ما نسبت‌به سال ۲۰۱۰ تیم بهتری هستیم و مطمئنم که شگفتی های زیادی در این گروه رقم خواهد خورد.</content>
  </text>
  <text id="136314">
    <content>فرماندار پلدشت گفت: طرح جامع پایانه مرزی پلدشت مهر ماه سال گذشته کلنگ‌زنی و مقرر شده تا مهر ماه سال ۹۳ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="136315">
    <content>باید پیام خدا را بشنویم زیرا خدا در طول ۲۴ ساعت از طریق اتفاقاتی که رخ می‌دهد در حال صحبت با بندگانش است.</content>
  </text>
  <text id="136316">
    <content>سه هزار هکتار سطح زیر کشت سیب‌زمینی و دو هزار و ۸۷۵ هکتار سطح زیر کشت پیاز در شهرستان جیرفت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="136317">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ارتش مصر در ادامه تخریب خانه‌ها در مرز نوار غزه برای ایجاد منطقه حایل، ۳ مسجد و چند خانه را منفجر کرد.</content>
  </text>
  <text id="136318">
    <content>چند روز بعد، دوباره سراغ آقای کریمیان رفتم و توانستم برای یک روز ساعت ۶ در انجمن یک قرار مصاحبه بگذارم.</content>
  </text>
  <text id="136319">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران خراسان رضوی از افتتاح ۱۶ مرکز آب‌درمانی منحصربه‌فرد در ایران در مجتمع مسکونی جانبازان نخاعی مشهد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136320">
    <content>برای ۱۹ کشور بازار سالار، هزینه بخش خصوصی به‌عنوان درصدی از تولید ناخالص ملی در سال ۱۹۸۶ تقریبا ۶۲ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="136321">
    <content>حجت‌الاسلام منصور نعمتی اظهار داشت: مراسم تاسوعای حسینی به همت بیش‌از ۹۰ کانون فرهنگی هنری مساجد شهرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="136322">
    <content>بهار سال ۱۹۴۰، ارتش مخفی لهستان خبردار شد که آلمانی‌ها بیرون شهری دورافتاده در جنوب کشور، مشغول ساخت زندان‌هایی بزرگ هستند.</content>
  </text>
  <text id="136323">
    <content>قطعنامه ۱۹۵۴ شورای امنیت سازمان ملل متحد که در تاریخ ۱۴ دسامبر ۲۰۱۰ تصویب شد، سندی بین‌المللی درباره‌ی دیوان جرایم بین‌المللی برای یوگسلاوی پیشین است.</content>
  </text>
  <text id="136324">
    <content>سلاح شاه کش را با ۴۵ فشنگ آورد و من به قیمت یک میلیون و ۸۰۰ هزار تومان خریدم.</content>
  </text>
  <text id="136325">
    <content>شرکت آب منطقه‌ای یزد چندی قبل اعلام کرد که این استان با بیلان منفی ۳۷۰ میلیون مترمکعب آب روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="136326">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ستاد شاهد و ایثارگر دانشگاه پیام‌نور کشور گفت: ۱۲ هزار دانشجوی شاهد و ایثارگر در دانشگاه پیام‌نور تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="136327">
    <content>معاونت اجتماعی مرزبانی ناجا از کشف ۵ تن انواع ماهی از صیادان غیرمجاز در بندر چارک طی ۲۴ ساعت گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136328">
    <content>این مرد جوان ساکن آمل بوده و شب گذشته در دریای ۷۶ از سوی شخص ضارب ناشناس مورد اصابت چاقو از ناحیه شکم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136329">
    <content>فصل ۱۸ را به‌خاطر بیاورید، ما دریافتیم که چه موقع موضوعات متفاوتی در ما احساس خوشایندی ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="136330">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی هرمزگان از ارائه تایید صلاحیت ۹۵ شرکت خدماتی از ابتدای سال تاکنون به متقاضیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136331">
    <content>مراسم ترحیم اخوی آیت‌الله موحدی‌کرمانی نایب رئیس خبرگان رهبری فردا جمعه ۲۵ در مسجد الجواد تهران از سوی جامعه روحانیت مبارز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136332">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، شهر اصفهان با وجود شرکت‌های بزرگ صنعتی و معدنی و سابقه زیاد در بسکتبال در لیگ برتر فصل ۹۳ نماینده‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="136333">
    <content>در ۱۷ سالگی ازدواج نمود، و پس‌از پایان تحصیلات متوسطه به اصرار پدرش کارخانه چوب بری را تحویل گرفت و به اداره‌ی آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="136334">
    <content>این سقاخانه از سوی حاج میرآخور در سال ۱۳۰۴ قمری بنا شد و یکی از پرزرق‌وبرق ترین سقاخانه‌های تهران به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="136335">
    <content>به‌هرحال پس‌از موضع‌گیری‌های امام‌خمینی در روز ۴ تیر ۱۳۵۹، رابط‌های سازمان که اکنون کمونیست شده و در گروهک پیکار فعال بودند، واکنش نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="136336">
    <content>چگونه در عرصه سیاسی، مردم‌سالاری سیاسی دینی داریم ۲۲ بهمن، روز قدس، ۹ دی، انتخابات مختلف نمادها و صحنه‌های بروز مردم‌سالاری سیاسی دینی ما هستند.</content>
  </text>
  <text id="136337">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت چهارمحال‌وبختیاری از تولید سالانه یک‌هزار و ۵۰۰ تن سنگ مصنوعی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136338">
    <content>محمدزاده با تأکید بر این‌که ما ۹۰ برنامه را طراحی کردیم، افزود: امروز اعداد پایانی این طرح‌ها را می‌گذرانیم.</content>
  </text>
  <text id="136339">
    <content>فهرست منابع سوالات آزمون سراسری در گروه‌های آزمایشی مختلف آزمون سراسری سال ۱۳۸۶ از سوی سازمان سنجش آموزش کشور اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136340">
    <content>حجت‌الاسلام محمدرضا بابازاده امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: سال گذشته تعداد پایگاه اوقات فراغت کانون‌های مساجد ۴۱۰ باب بود.</content>
  </text>
  <text id="136341">
    <content>فاصله این آبشار از مرکز استان فارس ۳۸۰ کیلومتر است که در آخرین نقطه جنوب شرقی فارس در مسیر بندرعباس واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136342">
    <content>معاون پژوهشی دانشکده مهندسی هسته‌ای دانشگاه شهید بهشتی تصریح کرد: امروزه در ۴۰ کشور جهان و ۱۰۰ نوع مواد غذایی از پرتودهی استفاده زیاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136343">
    <content>در تاریخ ۸ اوت ۲۰۱۵ ورزشگاه میزبانی سوپرجام فوتبال ایتالیا را برعهده داشت که میان دو تیم یوونتوس و لاتزیو برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="136344">
    <content>با اضافه کردن آمار مشارکت مردمی در انتخابات ویژه نیروهای امنیتی و پلیس عراق، این نسبت‌به ۵۱ درصد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="136345">
    <content>سعید کاردار، معاون دانشجویی دانشگاه آزاد اسلامی با ابلاغ بخشنامه‌ای از تمدید فرصت ثبت‌نام در سامانه نقل‌وانتقال دانشجویی تا ۱۰ مرداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136346">
    <content>چهارمین هواپیمای روسیه حامل ۱۶۰ شهروند غیرنظامی، یمن را ترک کرد و در فرودگاه مسکو به زمین نشست.</content>
  </text>
  <text id="136347">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مسئول دبیرخانه همایش دکترین مهدویت گفت: تاکنون نهمین همایش دکترین مهدویت ۱۸۰ مقاله دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136348">
    <content>اشنویه با بیش‌از ۷۰ هزار نفر جمعیت در جنوب آذربایجان غربی و هم مرز با کشورهای عراق و ترکیه واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136349">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت فردوس افزود: در یک ماه گذشته بیش‌از ۴۰۰ واحد صنفی در سطح شهرستان مورد بازرسی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="136350">
    <content>یک کارشناس صنعت خودرو معتقد است: سه‌تا چهار ماه پس‌از توافق هسته‌ای قیمت خودروهای داخلی بین پنج تا ۱۰ درصد کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="136351">
    <content>به گزارش ایسنا، دانشمندان حاضر در این مطالعه اثر متحول‌کننده مسیرهای اقتصادی اجتماعی را از دهه ۱۹۰۰ به بعد بررسی کردند.</content>
  </text>
  <text id="136352">
    <content>شانزدهم ژوئن ۱۹۲۰ میلادی، نیروهای ارمنی وارد منطقه اولتو شدند و آن را به جمهوری دموکراتیک ارمنستان الحاق کردند.</content>
  </text>
  <text id="136353">
    <content>مطالعه‌ای که در سال ۲۰۱۶ منتشر شد نشان داد که خطای پزشکی سومین علت اصلی مرگ‌ومیر در ایالات‌متحده پس‌از بیماری‌های قلبی و سرطان است.</content>
  </text>
  <text id="136354">
    <content>علیرضا قائدیان گفت: جهت رفع معضل ترافیک در ایام نوروز و تردد آسان مسافرین، ۳ مرکز تسهیلات ترافیکی در شیراز راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136355">
    <content>سیامک هروی، زاده ۱۹ اردیبهشت سال ۱۳۴۶ خورشیدی در روستای خواجه سرمق، ولسوالی انجیل ولایت هرات در غرب افغانستان است.</content>
  </text>
  <text id="136356">
    <content>پیکر جلیل شهناز، استاد موسیقی ایران روز چهارشنبه، ۲۹ خرداد، ساعت ۹ صبح از مقابل خانه هنرمندان ایران واقع در خیابان ایرانشهر تشییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136357">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه شفت از نصب پوشش بیرونی سقف گنبد مصلا در ۲۶ خرداد جاری در این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136358">
    <content>بعد لوکاس ۴۲ دستگاه آلمانی تولیدکننده اوزون را ابتدا به قیمت پانزده هزار دلار و بعد هفت هزار دلار و بعد چهار هزار دلار فروخت.</content>
  </text>
  <text id="136359">
    <content>در تولد ۳۰ سالگی‌اش، بروس با دوکارد روبه‌رو می‌شود و متوجه می‌شود که او خودش همان رأس‌الغول است.</content>
  </text>
  <text id="136360">
    <content>بارش شدید باران ابتدا مسابقات را ۷۵ و سپس ۸۸ دقیقه به تاخیر انداخت و تاخیر بعدی ۳ ساعت طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="136361">
    <content>رئیس مرکز بهداشت شهرستان همدان گفت: در شهرستان همدان ۱۴۸ مدرسه زیر پوشش طرح مروج سلامت قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="136362">
    <content>از هر پاسخ دهنده خواسته شد تا ۴ تبلیغ که در فاصله‌ای قابل‌مشاهده از مکان شخص پاسخ دهنده واقع شده بودند را ارزیابی کنند.</content>
  </text>
  <text id="136363">
    <content>پاریس تا ۱۵ سپتامبر فرصت دارد تا به‌صورت رسمی تقاضای نامزدی خود را به کمیته بین‌المللی المپیک ارائه کند.</content>
  </text>
  <text id="136364">
    <content>بین سال‌های ۱۴۱۹ تا ۱۴۳۶ جنگ‌های هوسی در بوهم ادامه داشت و هواداران یان هوس علیه آلمانی‌های ساکن بوهم و کاتولیک‌ها علم طغیان برداشتند.</content>
  </text>
  <text id="136365">
    <content>اوایل تابستان ۱۳۵۹، بنیاد مستضعفان مرند تشکیل شد و من نزدیک به چهار ماه به‌عنوان معاون بنیاد شهرستان مرند مشغول به‌کار بودم.</content>
  </text>
  <text id="136366">
    <content>به گزارش شانا، نمایشگاه تخصصی صادرات کالا و خدمات مهندسی با کمک سفارت جمهوری اسلامی از ۲۹ تا ۳۱ مردادماه در عشق آباد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>