<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="136567">
    <content>متوسلین متذکر شد: میزان طلاق این استان از سال ۸۸ تقریباً به حالت تثبیت‌شده رسیده و افزایش چندانی در آن مشاهده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136568">
    <content>یک منبع اسرائیلی نیز به کانال ۱۰ گفت، آتش‌بس از ساعت هشت امشب به اجرا در خواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="136569">
    <content>در مجموع این نمایشگاه از ۱۴۰ غرفه شامل لباس‌های ایرانی، صنایع دستی، خوراکی و سوغات برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="136570">
    <content>ابراهیمی تصریح کرد: بیش‌از ۱۲ هزار دانش‌آموز، دانشجو و حدود ۸ هزار یتیم زیر چتر حمایتی کمیته امداد امام‌خمینی استان همدان هستند.</content>
  </text>
  <text id="136571">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علوم پزشکی همدان گفت: در سطح استان همدان ۵۷۰ خانه بهداشت با یک هزار و ۱۵۰ بهورز فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="136572">
    <content>مداحی و روضه خوانی روز سیزدهم صفر المعظم ۹۳ با صدای حاج محمود کریمی را در ادامه گزارش بشنوید و دانلود کنید.</content>
  </text>
  <text id="136573">
    <content>این صنعت در تولید ناخالص داخلی سهمی در حدود ۳ درصد دارد لذا نمی‌توان براحتی از چالش‌های این بخش عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="136574">
    <content>پیشنهاد مشخص این است که یک مطالعه پیمایشی از فرزندان ۱۵ تا ۲۹ ساله افراد انقلابی یا اصولگرای ناب صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="136575">
    <content>ذخایر شناخته‌شده تا سال ۲۰۲۸ برداشت خواهد شد، و بنابراین ذخایر جدید باید یافت شده و توسعه یابد.</content>
  </text>
  <text id="136576">
    <content>بعد از اون به تیپ ۸۴ خرم‌آباد رفتم که به دستور حضرت امام از پادگان فرار کردم و دیگه به ارتش برنگشتم.</content>
  </text>
  <text id="136577">
    <content>بدون توجه به شرایط، کسی که ذهنیتش، کسب درآمد ۳۶ هزار دلار در سال باشد، همیشه همان ۳۶ هزار دلار را در خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="136578">
    <content>به‌این‌ترتیب تعداد پرونده‌های موجود در مجموعه اسناد به ۱۳۵ پرونده بالغ شد که در مجموع آن‌ها ۷۳۵ برگ سند نگهداری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="136579">
    <content>مجری: یعنی در این ۸ سال و در رابطه با این شقی که تأکید داشتید یعنی معیشت مردم، کمی کوتاهی شده بود؟</content>
  </text>
  <text id="136580">
    <content>شبکه نمایش سیما در نظر دارد به مناسبت فرا رسیدن روز قدس ۲ فیلم را با موضوع فلسطین روی آنتن ببرد.</content>
  </text>
  <text id="136581">
    <content>دراین‌ارتباط نیز ۴۰ کیلو مواد مخدر صنعتی از تهیه و توزیع کنندگان کشف و ضبط شد که تحقیق برای شناسایی دیگر مجرمان نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="136582">
    <content>خبرگزاری فارس: لحظاتی پیش وزیر راه و شهرسازی به‌منظور افتتاح یک‌هزار و ۷۰۰ واحد مسکن مهر وارد فرودگاه شهدای ایلام شد.</content>
  </text>
  <text id="136583">
    <content>زیستگاه هفتاد قله هفتاد قله با داشتن ۹۷ هزار و ۴۳۷ هکتار مساحت از زیستگاه های مهم استان و کشور محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136584">
    <content>از ۸ تا ۱۱ بهمن ۹۲، نخستین جشنواره کتب کمک آموزشی و مهارتی در محل دائمی نمایشگاه‌های بین‌المللی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136585">
    <content>اسماعیلی تصریح کرد: ما به‌عنوان نمایندگان مردم فارس انتظار داریم در اخذ مجوز کمیسیون ماده ۲۱۵ برای برخی از طرح‌های فارس تسریع شود.</content>
  </text>
  <text id="136586">
    <content>خبرگزاری فارس: شهرداری منطقه یک قزوین در اطلاعیه‌ای اعلام کرد: مجوز حفاری پیاده‌روی خیابان‌های تهران قدیم و امام‌خمینی، از ۱۵ خرداد متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136587">
    <content>فرمانده انتظامی دزفول گفت: در ۲ ماه اخیر ۲۷۰ نفر در این شهرستان به‌دلیل ارتکاب انواع جرم و تخلف دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="136588">
    <content>در روز نخست رقابت‌های کشتی آزاد قهرمانی جوانان آسیا، امین طاهری در وزن ۱۲۰ کیلوگرم صاحب مدال طلا شد.</content>
  </text>
  <text id="136589">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اتحادیه ناشران و کتاب‌فروشان استان قم گفت: ناشران تا ۲۵ دی فرصت دارند برای شرکت در هشتمین نمایشگاه کتاب قم ثبت‌نام کنند.</content>
  </text>
  <text id="136590">
    <content>پیرمرد است و گرد پیری بر چهره‌اش نشسته است اما باز مرغ ذهنش به سمت حوادث انقلاب کشیده می‌شود از خاطراتش در سال‌های ۴۲ می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="136591">
    <content>آفتاب: چندی پیش اخباری منتشر شد مبنی‌بر این‌که رحمتی بعد از هر کلین شیت، مبلغ ۳۰ میلیون تومان پاداش دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="136592">
    <content>اگر درحال رهبری گروه فروش در حوزه‌ای غیر از فروش هستید، توصیه می‌کنم حداقل ۴۰ درصد از زمان خود را صرف رشد کنید.</content>
  </text>
  <text id="136593">
    <content>در سال ۱۳۴۱ به سمت سفیرکبیر ایران در دربار پاپ تعیین و سرانجام در سال ۱۳۴۵ با شصت سال سابقه‌ی خدمت بازنشسته شد.</content>
  </text>
  <text id="136594">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رییس سازمان سینمایی، یکشنبه ۶ اردیبهشت‌ماه، با حضور در پردیس سینمایی ملت، از بخش بین‌الملل سی و سومین جشنواره فیلم فجر بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="136595">
    <content>آرتور در دهه‌ی ۱۹۳۰ بر امپراتوری عظیمی به‌نام صنایع الکترونیک حکم می‌راند که بر بازار دستگاه رادیوی آن دوران تسلط داشت.</content>
  </text>
  <text id="136596">
    <content>این کتاب مورد انتقاد شدیدی قرار گرفت و ۱۲ روز پس‌از انتشار، در ۱۷ ژانویه توسط ناشر جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="136597">
    <content>توافق احتمالی با ایران احتمالا شامل کاهش دو سوم سانتریفیوژهای غنی سازی اورانیوم خواهد بود و کاهش ۹۸ درصدی سطح ذخایر اورانیوم است.</content>
  </text>
  <text id="136598">
    <content>نیازی شام روز سه‌شنبه ۱۳ جوزا ۱۳۹۹ در پی انفجاری که در مسجد وزیر اکبر خان رخداد زخمی شد.</content>
  </text>
  <text id="136599">
    <content>کاریکاتوریست ها امروز به موضوعات پیرامون دستگیری ۱۴ استاد دانشگاه در ترکیه، سقوط قیمت نفت، نامزد های انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا و توپ طلای مسی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="136600">
    <content>منم با گوشی ۲ قسمت دانلود کردم و بدون زیرنویس فارسی و به‌سختی سریال دیدیم و بعد از پایان سریال نشستیم ساعت‌ها باهم حرف زدیم.</content>
  </text>
  <text id="136601">
    <content>به‌دنبال تصویب ایجاد دانشگاه‌ها و مؤسسات در سال‌های قبل‌از ۱۳۷۰، افزایش آنان پس‌از آن دهه در دستور کار وزارت علوم آن زمان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136602">
    <content>سازمان مجاهدین خلق پیش‌از انقلاب ۱۵ ترور موفق داشت، اما فقط حدود ۳۰۰۰ نفر را در سال ۶۰ ترور کرد.</content>
  </text>
  <text id="136603">
    <content>در ۳۰ آوریل ۷۱۱ یک دسته از مسلمانان به رهبری طارق بن زیاد با عبور از این گذرگاه توانستند بخش اعظم اسپانیا را فتح کنند.</content>
  </text>
  <text id="136604">
    <content>قرار است تا دومین جلسه مذاکرات مستقیم بین مخالفان و دولت ساعت ۴ بعد از ظهر به وقت محلی تشکیل گردد.</content>
  </text>
  <text id="136605">
    <content>اگر می‌خواهید پاییز و زمستان خود را بیمه کنید و دچار سرماخوردگی نشوید، مطلب ۴ روش برای جلوگیری از سرما خوردگی را مطالعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="136606">
    <content>در ۱۹۸۶ حکومت نظامی ملغی گشت و با اصلاحاتی در قانون اساسی دولتی غیرنظامی زمام امور را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136607">
    <content>قرار است تیم الاهلی در چارچوب هفته چهارم از مرحله گروهی لیگ قهرمانان آسیا، امروز ساعت ۱۶ با تراکتورسازی مواجه شود.</content>
  </text>
  <text id="136608">
    <content>در سال ۱۳۹۰ طبق اعلام سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی استان بوشهر، جمعیت این استان ۱، ۰۱۲، ۱۲۶ نفر اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="136609">
    <content>فرمانده انتظامی فارس از انهدام دو باند تهیه و توزیع مواد مخدر و کشف ۶۶۰ کیلوگرم مواد مخدر از قاچاقچیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136610">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون آموزش ابتدایی آموزش‌وپرورش مازندران از فعالیت ۳۴ پایگاه سنجش سلامت دانش‌آموزان در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136611">
    <content>در این طرح همچنین پیشنهاد شده که تمام نیروهای اشغالگر اسرائیلی تا سال ۲۰۱۷ از مناطق اشغالی خارج شوند.</content>
  </text>
  <text id="136612">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، لوح فشرده صوتی سل آیین سه‌شنبه ۱۵ بهمن منتشرشده و از چهارشنبه ۱۶ بهمن در اختیار علاقمندان موسیقی ایرانی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="136613">
    <content>در اواسط دهه‌ی ۱۹۹۰، تحت سلسله‌ی جدیدی از رهبران اهداف این شرکت دوباره انتشار یافت و تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="136614">
    <content>امیدی ادامه داد: این نهاد با تحت پوشش قرار دادن ۷۳۰ روستا، ۱۰۵ هزار فرصت شغلی مستقیم و غیر مستقیم ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136615">
    <content>عضو کمیسیون اقتصادی مجلس با اشاره به ۱۲ مورد از ابهامات بودجه سال آینده گفت: اولویت‌بندی طرح‌های عمرانی قابل دفاع است.</content>
  </text>
  <text id="136616">
    <content>خبرگزاری فارس: شرکت نفت دولتی ونزوئلا اعلام کرد در سال ۲۰۱۱ میلادی با افزایش ۴۲ درصدی سود خالص روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136617">
    <content>کمبود تقاضا از ۸ سال گذشته یعنی در سال ۸۶ شروع شد و به‌تدریج پس‌انداز خانوارها و درآمد سرانه کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="136618">
    <content>بنابراین، درست یک‌سال بعد یعنی در اسفند ۱۳۰۹ قانون انحصار تجارت خارجی به تصویب رسید و در سال ۱۳۱۱ بندهایی از این قانون اصلاح شد.</content>
  </text>
  <text id="136619">
    <content>با بیش‌از ۸۰ درصد مصرف آب شیرین تجدید پذیر سالانه رکورددار و با فاصله زیادی از کشور دوم یعنی مصر قرار می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="136620">
    <content>رئیس روابط عمومی شرکت پالایش گاز فجر جم از برپایی نمایشگاه کتاب با ۵ هزار عنوان و ۵۰ درصد تخفیف در شهرستان جم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136621">
    <content>به موجب همین جدول مجموع نمایندگان مراکز استان ها و شهرها و بخش‌ها و مناطق مختلف کشور ۲۷۰ نفر برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136622">
    <content>مدیرکل راه‌آهن جنوب شرق افزود: حدود ۹ واگن دیگر نیز در راه است که امشب تحویل شرکت پرسی ایران گاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136623">
    <content>مصوبه این بود که آمریکایی‌ها می‌توانند در ازای تحویل ۲۴۰ قطعه موشک هاوک حسن نیت خود را ثابت و هیئت آنان اجازه ورود خواهند یافت.</content>
  </text>
  <text id="136624">
    <content>رئیس کل دادگستری استان قزوین گفت: ساختار تشکیلاتی دادگستری استان قزوین در سال ۹۳ نسبت‌به سال ۸۹ و ۹۰، سه برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136625">
    <content>در ژانویه سال ۲۰۱۱ میلادی، ولادیمیر پوتین به مدرسه عالی اقتصاد، آکادمی ریاست‌جمهوری اقتصاد ملی و دولت دستور ایجاد استراتژی جدید ۲۰۲۰ را داد.</content>
  </text>
  <text id="136626">
    <content>در مورد مرگ جوان ۲۵ ساله نیز باید گفت؛ علاوه‌بر نبود متخصص بیهوشی، شرایط استاندارد نیز وجود نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="136627">
    <content>امام جمعه خرم‌آباد گفت: در همان فتنه ۸۸ این دو تفکر حضور داشتند و تفکر خواص بی‌بصیرت در این زمینه مردود شدند.</content>
  </text>
  <text id="136628">
    <content>به‌هرحال در اثر اکتشافات عمده فرمی، وی در سال ۱۹۴۸ م به دریافت جایزه نوبل فیزیک نائل گردید.</content>
  </text>
  <text id="136629">
    <content>اگرچه میانه‌روها در کنگره به‌شدت از آن خواسته بودند که این لایحه را امضا کنند، رئیس‌جمهور جانسون آن را در ۲۷ مارس ۱۸۶۶ وتو کرد.</content>
  </text>
  <text id="136630">
    <content>بحرین از آغاز انقلاب مردمی در فوریه سال ۲۰۰۱۱ میلادی تاکنون، شاهد سرکوب معترضان و رهبران مخالف است.</content>
  </text>
  <text id="136631">
    <content>درفشان تصریح کرد: ۵۶۲ مشترک صنعتی در استان داریم که این تعداد مشترک برای استان صنعتی بوشهر افت محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136632">
    <content>او برادر بزرگ‌تر محسن و درست ۱۸۰ درجه، چه در ظاهر و چه در باطن با او فرق داشت.</content>
  </text>
  <text id="136633">
    <content>پس‌از آن لیبی با ۲۴ کشته، تونس با ۱۰ کشته، مصر با ۹ کشته، قطر با ۶ کشته و لبنان با ۵ کشته قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="136634">
    <content>به گزارش خبرنگار بانک گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران؛ بانک مرکزی امروز سه‌شنبه ۱۹ خرداد، نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="136635">
    <content>اقتصاد مسکن، شماره ۳۱ ۲ این سه بازار با یکدیگر مرتبط بوده و به یکدیگر نیز وابسته هستند.</content>
  </text>
  <text id="136636">
    <content>ایرج رحمانی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار کرد: درحال‌حاضر ۴۲ هیئت ورزشی در بخش بانوان در استان زنجان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="136637">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه دانشگاه خبرگزاری تسنیم، اولین فراخوان عمومی جذب اعضای هیئت علمی دانشگاه آزاد در سال ۹۴ از امروز آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136638">
    <content>به گزارش فارس به نقل از خبرگزاری رویترز، بر اساس گزارش اف‌بی‌آی، فروش اسلحه در آمریکا طی ماه دسامبر ۲۰۱۲ رکورد جدیدی را ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="136639">
    <content>به گزارش مشرق، آخرین رقابت انتخابی تیم ملی بوکس امروز از ساعت ۱۷ در سالن شماره ۹ مجموعه ورزشی انقلاب برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="136640">
    <content>این تیم پس ز دو روز تمرینات هوازی برای برپایی اردوی ۶ روزه به کمپ تیم فنرباغچه ترکیه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="136641">
    <content>در این حالت روسای جمهوری بدون کسب ۵۰ درصد آرای مردمی و به لطف کسب حداقل ۲۷۰ رای الکترال به کاخ سفید راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="136642">
    <content>شهردار منطقه ۲۰ از آغاز عملیات عمرانی تعریض خیابان‌های قم و شهید رجایی در این منطقه جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136643">
    <content>در این مثال، فرزند ۲۵ ساله شما قرارداد فروش یک اتومبیل نو با اقساط ماهیانه ۴۹۲ دلار را امضا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="136644">
    <content>سیارک ۷۲۷۲ هفت هزار و دویست و هفتاد و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ فوریه ۱۹۸۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136645">
    <content>سردار باقرزاده گفت: پیکر پاک ۱۴۸ شهید گمنام در مراکز ستادی، عملیاتی و آموزشی نیروهای مسلح به خاک سپرده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136646">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سنندج، مقام معظم رهبری سال ۹۲ را به‌نام سال حماسه سیاسی و اقتصادی نام‌گذاری کردند.</content>
  </text>
  <text id="136647">
    <content>محسن اسماعیلی گفت: براساس قانون بودجه ۹۴ هزینه تعویض شناسنامه بعد از موعد قانونی در سال جاری ۱۷۲ هزار ریال است.</content>
  </text>
  <text id="136648">
    <content>دوره‌ی نمو جسمانی در انسان از زمان لقاح و تشکیل سلول تخم تا سن ۱۹ یا ۲۲ سالگی است.</content>
  </text>
  <text id="136649">
    <content>مدیر عامل اطلس خودرو گفت: با تبصره اخیر ستاد مدیریت حمل‌ونقل و سوخت کشور، قیمت خودرو اسقاطی به بیش‌از ۴ میلیون تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="136650">
    <content>صبح امروز با حضور رئیس‌جمهور و شهردار تهران طولانی‌ترین خط خاورمیانه به طول ۳۷ کیلومتر به‌طور کامل به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="136651">
    <content>به گفته وی، نه‌تنها ۳ قاضی این دادگاه بلکه ۳ تن از وکلای مشرف هدف این حملات هستند.</content>
  </text>
  <text id="136652">
    <content>قرار است روز ۱۸ دسامبر در مونته ویدئو، به شکل ویژه‌ای از لوئیس سوارز تقدیر به عمل بیاید.</content>
  </text>
  <text id="136653">
    <content>در ۲۹ سوره از قرآن درباره این پیامبر بزرگ، سخن گفته‌شده و نام او ۴۳ مرتبه در قرآن آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136654">
    <content>شعبه اول اداره تعزیرات حکومتی شهرستان فیروزآباد متهم را به ضبط کالا و پرداخت جریمه به میزان ۲۲۰ میلیون ریال در حق دولت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="136655">
    <content>در بیشتر مناطق جهان عرب، زمستان سال ۲۰۱۰ مانند بسیاری از فصول سال‌های گذشته، بی‌سروصدا و آرام سپری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="136656">
    <content>رحمانی افزود: تکمیل این طرح نیازمند ۹۰۰ میلیون تومان اعتبار است که می‌طلبد وزارت تعاون، کار و رفاه اجتماعی این مبلغ را تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="136657">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۳۹، ۱۸۳ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۴۶، ۶۲۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="136658">
    <content>درحالی‌که رفیق صفایی از سال ۱۳۳۶ به‌طور مرتب کوهنوردی و منطقه شناسی کرده بود و در این کار تخصص داشت.</content>
  </text>
  <text id="136659">
    <content>این مسئول ادامه داد: هم‌اکنون ۲۶۸۰ مرکز دانشگاهی در سطح کشور وجود دارد که دراین‌بین ۱۴۳ مرکز دانشگاهی دولتی هستند.</content>
  </text>
  <text id="136660">
    <content>پارک ملی خبر، با ۱۴۹ هزار و ۹۸۳ هکتار وسعت یکی از مناطق شگفت‌انگیز شهرستان بافت در استان کرمان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136661">
    <content>البته اصل پل مربوط به دوره‌های قبل بوده و در سال ۱۰۶۰ ه.ق شاه عباس دوم پل خواجوی فعلی را به روی ویرانه‌های قبلی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="136662">
    <content>عملیات نیروی دریایی در ۱۷ اوت ۲۰۰۹ پس‌از تصویب در شورای آتلانتیک شمالی آغاز شد، این برنامه در ۱۵ دسامبر ۲۰۱۶ توسط ناتو خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="136663">
    <content>مدیرکل کمیته امداد خراسان رضوی گفت: درحال‌حاضر ۶ هزار کودک بی سرپرست و بدسرپرست خراسان رضوی دارای حامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="136664">
    <content>مدیرکل نوسازی مدارس چهارمحال‌وبختیاری گفت: این پروژه زمینه اشتغال ۱۴ نفر به‌صورت مستقیم در شهرستان کوهرنگ را فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136665">
    <content>مایکوها عموماً بین ۱۷ تا ۲۰ سال سن دارند و پس‌از یک دوره‌ی آموزشی، به گیشا تغییر درجه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="136666">
    <content>مدیر کل حفظ آثار و نشر ارزش‌های دفاع مقدس استان البرز گفت: پس‌از ۲۷ سال خانواده امدادگر شهید البرزی، پیکر وی را شناسایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="136667">
    <content>خبرگزاری فارس: محور هراز که از ساعت ۶ صبح روز یک‌شنبه به‌علت فعالیت پیمانکاران و تعمیرات مسدود شده بود از دقایقی قبل بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="136668">
    <content>سازمانی مذهبی که از سال ۱۹۶۶ بر پایه‌ی هندوییسم در نیویورک تأسیس شده، آن‌ها کریشنا را خدای خود می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="136669">
    <content>جلال گنجی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان، اظهار داشت: ۲۱ برنامه فرهنگی در دهه مبارک فجر برای دانش‌آموزان ناحیه یک برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="136670">
    <content>کلمن یک منطقه ثبت‌نشده در شهرستان نوادا، ایالت کالیفرنیا است و در ارتفاع ۷۷۷ متری سطح دریا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="136671">
    <content>سال ۲۰۰۳، زمانی‌که برای اولین‌بار از این مرکز سخن گفته شد، اصلاً ماجرا ربطی به سلاح‌های هسته‌ای نداشت.</content>
  </text>
  <text id="136672">
    <content>تحصیلات ابتدایی و متوسطه را در همین شهر گذراند و در سال ۱۳۵۵ در رشته راه‌وساختمان از دانشگاه علم و صنعت ایران فارغ‌التحصیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="136673">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه های سیستان‌وبلوچستان از جابجایی ۱۹۵ هزار مسافر توسط ناوگان حمل‌ونقل جاده‌ای استان در سفرهای نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136674">
    <content>در آن زمان که وارد حیطه‌ی اجرا شدم فقط شبکه‌ی یک و دو سیما بود که شبکه‌ی دو هم ۲۴ ساعته نبود.</content>
  </text>
  <text id="136675">
    <content>شامگاه شنبه ۲۱ اردیبهشت هم لطفی بر خلاف برنامه از پیش اعلام شده، اجازه اجرا در شهر اندیمشک را پیدا نکرد.</content>
  </text>
  <text id="136676">
    <content>معاون توسعه تجارت خارجی صنعت، معدن و تجارت استان اردبیل گفت: ارزش ترانزیت خارجی استان اردبیل در شش ماهه نخست امسال ۵۹۷ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136677">
    <content>مدیرکل هواشناسی کهگیلویه و بویراحمد گفت: در ۲۴ ساعت گذشته بیشترین و کمترین بارش‌ها را به‌ترتیب در یاسوج و بهمئی شاهد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="136678">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، ۴ خرداد روز مقاومت و پایداری دزفول در برابر حملات دشمن بعثی عراق در تقویم ملی ایران ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="136679">
    <content>او بیش‌از ۳۵ سال تا ۶۰ سالگی‌اش مبارزه کرد و آخرین مسابقه نمایشی خود را در سال ۱۹۰۹ در سن ۷۸ سالگی ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="136680">
    <content>ازاین‌رو ۱۰ روز دیگر که حالم بهتر شود، هر روز صبح به باشگاه استقلال می‌روم تا به‌عنوان معاون فنی باشگاه به وظیفه‌ام عمل کنم.</content>
  </text>
  <text id="136681">
    <content>سیارک ۲۱۹۲۵ بیست و یک هزار و نهصد و بیست و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ نوامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136682">
    <content>اعضا تصمیم گرفتند که سرمربی فصل آینده استقلال، لیست بازیکنانش را بدهد تا کارگروه ۴ نفره به بررسی گزینه‌ها بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="136683">
    <content>این فیلم که در ۱ نوامبر ۲۰۰۶ در فرانسه اکران شد، مستقیماً به رتبه ۱ باکس آفیس رسید و بیش‌از یک میلیون بلیط فروخت.</content>
  </text>
  <text id="136684">
    <content>توسعه‌ی پایدار که از دهه‌ی ۱۹۹۰ بر آن تأکید شد جنبه‌ای از توسعه‌ی انسانی و در ارتباط با محیط‌زیست و نسل‌های آینده است.</content>
  </text>
  <text id="136685">
    <content>افتتاح و یا تکمیل موجودی حداقل به مبلغ ۳۰ هزار تومان، هر ۳۰ هزار تومان یک امتیاز از جمله شرایط شرکت در این قرعه‌کشی است.</content>
  </text>
  <text id="136686">
    <content>بریتانیا در خلال سال‌های ۱۹۲۰، ۱۹۲۱ و ۱۹۲۲ ماهیت این رابطه جدید را مورد بحث و بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="136687">
    <content>ملی‌پوشان روسیه در این مسابقه ۳ بر صفر و با نتایج ۲۵ بر ۱۷، ۲۵ بر ۱۶ و ۲۹ بر ۲۷ به پیروزی رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="136688">
    <content>البته تاثیرگذاری مالیات زمانی مشخص می‌شود که بنگاه‌های اقتصادی به مردم واگذار شود، اما درحال‌حاضر حدود ۸۰ درصد بنگاه‌های اقتصادی در دست دولت است.</content>
  </text>
  <text id="136689">
    <content>رئیس پلیس‌راه استان گلستان از یک کشته و مجروح شدن ۲۶ نفر در ۴۸ ساعت گذشته بر اثر تصادفات جاده‌ای خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136690">
    <content>فارس: با وجودی که شاید زمان زیادی از جام جهانی ۲۰۱۴ گذشته است، یک مقدار در این خصوص صحبت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="136691">
    <content>بچه‌هایی که از منطقه آمدند، گفتند: با مجروحیت تو، مهدی صابری معاون گروهان ۳ شد ولی او هم در اثنای عملیات به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="136692">
    <content>خبرگزاری تسنیم: عضو شورای شهر قوچان گفت: کمک‌های مالی شورای شهر قوچان به کتابخانه‌های عمومی شهرستان قوچان افزایش ۳۰ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="136693">
    <content>پیکرهای مطهر ۴۶ شهید دوران دفاع مقدس تازه تفحص شده در ستاد معراج شهدای مرکز در حال شناسایی است.</content>
  </text>
  <text id="136694">
    <content>ظریف در ادامه تاکید کرد: بدنبال پایان جنگ سرد و جهانی دوقطبی در اوایل سال ۱۹۹۰، نظم جهانی دچار دگرگونی تازه‌ای شد.</content>
  </text>
  <text id="136695">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره صنعت، معدن و تجارت خرمشهر گفت: ۲۵ تن مرغ در این شهرستان در حال توزیع است.</content>
  </text>
  <text id="136696">
    <content>اما طرح جدید خواستار خرید ۳۳ جت با استفاده از کمک نظامی آمریکا درحال‌حاضر و خرید ۱۷ جت در آینده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136697">
    <content>طبق گزارش‌ها پروژه نوسازی و تغییر در قوس شمالی ورزشگاه نیوکمپ تا ۲ هفته دیگر که بارسلونا میزبان گرانادا خواهد بود به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="136698">
    <content>آیت‌الله بهشتی سرانجام در شامگاه ۷ تیر سال ۱۳۶۰ در حین سخنرانی در تالار حزب جمهوری اسلامی بر اثر انفجار بمب به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="136699">
    <content>در ۱۱ ماهه سال ۱۳۹۲ بیش‌از ۲۷۴ نفر به‌دلیل فوت ناشی از سوختگی به مراکز پزشکی قانونی استان تهران ارجاع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="136700">
    <content>این روز با تشییع پیکر مطهر شهدای ششم دی و همچنین شهادت ۵ کودک و نوجوان قزوینی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="136701">
    <content>از دهه ۱۹۴۰ میلادی، رادیو افغانستان برنامه‌های فارسی خویش را به لهجه کابلی پخش می‌کند که منجر به همگن‌سازی گونه‌های مختلف فارسی افغانستان نیز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136702">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان؛ ۷۷ درصد از ارزش معاملات روز چهارشنبه بورس سمنان به خرید و ۲۳ درصد به فروش اختصاص داشت.</content>
  </text>
  <text id="136703">
    <content>این گزارش حاکیست، امروز ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت بر بهای ۹۶ هزار و ۸۴۲ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136704">
    <content>تا ۹ آذر وقت برای ثبت‌نام در انتخابات کمیته زمان باقی است و به موضوع شرکت در انتخابات فکر نکرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="136705">
    <content>توجه شود که این امر همراه صرفه‌جویی در مصرف سبب شده‌است که در برخی استان‌های مرزی، مصرف آرد نزدیک ۶۰ درصد کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="136706">
    <content>انتشار اخباری مبنی‌بر قتل‌عام ۵۰ زندانی مصری به دست نیروهای امنیتی، خشم مردم انقلابی مصر بیش‌از پیش برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="136707">
    <content>او در سال ۲۰۰۲ در فیلم بی‌خوابی نقش یک کارآگاه را بازی کرد که در تعقیب یک قاتل حرفه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="136708">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شمار مشمولین نهایی سهام عدالت در کشور به ۴۸ میلیون و ۵۸۵ هزار و ۹۳۱ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="136709">
    <content>جعفرزاده گفت: در بخشی از بودجه ارائه‌شده هزینه جاری ۷۰ درصد و رفاه اجتماعی ۲۰ درصد کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136710">
    <content>دوم احیای کار فرهنگی که از مهر سال ۱۳۵۷ شروع شده بود در سطح دبیرستان‌ها و به وجود آوردن یک تشکل دانش‌آموزی منسجم.</content>
  </text>
  <text id="136711">
    <content>مقام‌های قضایی عراق ۲۴ نفر از اعضای گروه تروریستی داعش را به جرم قتل‌عام سربازان این کشور، به اعدام محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="136712">
    <content>در جدیدترین رویداد، دادگستری ترکیه بازگشت ۶۸۵ نفر از آن‌ها را حتی در این مرحله بلامانع دانسته است؛ اما صرف بازگشت چاره کار نیست.</content>
  </text>
  <text id="136713">
    <content>در پایان معاملات امروز بازار سهام، شاخص بورس با رشد ۳۹۷ واحدی، در ارتفاع ۶۶ هزار و ۹۶۰ واحدی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="136714">
    <content>در پی این نتایج ملک حسین نظام سیاسی را طوری تغییر داد تا در انتخابات ۱۹۹۳، آرای اسلام‌گراها تحت شعاع قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="136715">
    <content>قرار است هفته آینده نشست لندن با حضور نمایندگانی از ۵۰ تا ۶۰ کشور و ۱۵ نهاد بین‌المللی در خصوص وضعیت اقتصادی افغانستان برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="136716">
    <content>بنابراین، با این قرارداد، دیگر به تمهیدات بخش ۲ درباره‌ی نظام‌نامه‌ی داخلی و دیگر موضوعات مرتبط با دستمزدهای قضایی و غیره نیازی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="136717">
    <content>مجموعه‌ای از آثار نمایشی خیابانی از پنجم فروردین ماه سال ۹۴ به مدت هشت روز در محوطه مجموعه تئاتر شهر اجرا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="136718">
    <content>مجموعه‌ای شامل دو سوله با زیربنای ۴۰۰ متری که وظیفه آموزش غیر رسمی به کودکان را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="136719">
    <content>براساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت دهستان مرحمت‌آباد میانی برابر با ۳، ۵۶۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136720">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش خوزستان از اختصاص بالغ بر ۲۷ میلیارد ریال از اعتبارات استانی و ملی به ۵ پروژه آموزشی شهرستان دزفول خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136721">
    <content>شما هریک از منشی های پزشکان، منشی های دفاتر خصوصی و فروشندگان مغازه‌ها را در نظر بگیرید این‌ها همه زیر ۳۰۳ هزار تومان می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="136722">
    <content>اگر درحال‌حاضر ۴ میلیون و ۹۰۰ فارغ‌التحصیل دانشگاه داشته باشیم تنها می‌توانیم برای ۲۰ تا ۲۵ درصد این افراد کار پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="136723">
    <content>به گزارش فارس، زنی ۲۶ ساله با مراجعه به دادگاه خانواده شهید محلاتی از قاضی یکی از شعب تقاضای کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="136724">
    <content>در ۸ مارس ۲۰۲۲، اپل نسل سوم آیفون اس‌ای را با همان ظاهر، اما با دوربین ارتقا یافته و پردازنده‌ی اپل ای ۱۵ معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="136725">
    <content>شریعت‌نژاد اضافه کرد: در شش ماه نخست امسال بیش‌از ۶۰ هزار نفر از کارآموزان در آزمون‌های مهارت فنی‌وحرفه‌ای مازندران شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="136726">
    <content>پس‌از ۲۴ ساعت شناسایی و توجیه عملیات، دوباره ما را برای اجرای عملیات ظفر ۱ به آبادان، منطقه‌ی خودی، بازگرداندند.</content>
  </text>
  <text id="136727">
    <content>در ابتدای هفته، بودجه برای نخستین بار طی ۱۲ سال اخیر به‌موقع توسط دولت تقدیم مجلس شد، اما ورود لایحه حواشی فراوانی را به‌دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="136728">
    <content>در ۲۹ آذر ۱۴۰۰، نوید رجایی پور مدیرعامل گروه سایت‌های پرشین بلاگ، در توییتر خود خبر از آزادی مهدی بوترابی داد.</content>
  </text>
  <text id="136729">
    <content>مجاهدین خلق هم یک تشکیلات عقب افتاده است و ذهن آن‌ها ۵۰ سال عقب‌مانده و محال است بتوانند علیه جمهوری اسلامی ایران اقدامی انجام بدهند.</content>
  </text>
  <text id="136730">
    <content>ارتش آزاد ۱۷۴ جنایت مرتکب شده از سوی افراد دولت اسلامی عراق و شام در تمامی سوریه علیه غیرنظامیان بی‌گناه را ثبت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136731">
    <content>سیارک ۱۰۱۳۸ ده‌هزار و صد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۶ سپتامبر ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136732">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس اداره تبلیغات اسلامی فیروزآباد از برگزاری مراسم معنوی اعتکاف در بیش‌از ۲۰ مسجد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136733">
    <content>تابناک نوشت: رئیس هیات عامل صندوق توسعه ملی از افزایش ۱۰ درصدی سهم این صندوق از درآمدهای نفتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136734">
    <content>بااین‌حال تعداد ۱۱ نفر هیات علمی در واحد آکسفورد حضور دارند که از ماموریت حقیقی آنان اطلاعی در دست نیست.</content>
  </text>
  <text id="136735">
    <content>دومین همایش تجلیل از طلاب ممتاز شاهد و ایثارگر روز پنج شنبه نهم بهمن ماه ساعت ۹ صبح در قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136736">
    <content>مدیر عامل بانک مسکن گفت: ۴ هزار افتتاح حساب برای صندوق پس‌انداز مسکن در ۱۸ روز انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="136737">
    <content>لیورپول در دقیقه ۸۰ روی شوت جو آلن که به مدافعان حریف هم برخورد کرد یکی از گل‌ها را جبران کرد.</content>
  </text>
  <text id="136738">
    <content>این دریاوار با قطر ۳۷۶ کیلومتر در حوضه یا دهانه برخوردی بزرگی واقع شده که در حلقه دوم حوضه توفان‌ها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="136739">
    <content>آفتاب: برگزاری انتخابات پارلمانی در مالی به‌عنوان گامی در راستای تحقق حکومت دموکراتیک پس‌از کودتای مسلحانه مارس ۲۰۱۲ در نظر گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136740">
    <content>تا قبل‌از پایان یافتن سال ۲۰۱۵، دنیای فناوری شاهد عرضه و رونمایی از ۱۴ محصول جدید و شگفت آمیز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="136741">
    <content>پس‌از آن با جایگزینی نیروهای جدید، به‌اتفاق نیروهای گردان به مرخصی رفتیم و یک روز قبل‌از عید نوروز ۱۳۶۵ به شهرضا رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="136742">
    <content>به گفته دولت فرانسه، حدود ۱۳۰۰ شهروند فرانسوی با هسته‌های جذب‌کننده نیرو برای جنگ داخلی سوریه و عراق ارتباط دارند.</content>
  </text>
  <text id="136743">
    <content>رنو ۲۱ در سال ۱۳۷۰ سه هزار دستگاه رنو ۲۱ مونتاژ شده به سایپا فروخته می‌شود و در ایران توزیع می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="136744">
    <content>پیشرفت‌هایی که در زمینه‌ی علوم مادی و طبیعی از سال ۱۹۰۰ به بعد نصیب بشر گشته، از ۵۰۰۰ سال گذشته بیشتر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136745">
    <content>دهقان شهرانی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در شهرکرد، اظهار داشت: درحال‌حاضر ۱۱ واحد پرورش مرغ گوشتی در این شهرستان فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="136746">
    <content>پس‌از آن دوره زمام تیم ملی ترکیه را بدست مصطفی دنیزلی سپردند و او موفق شد ترکیه را راهی یورو ۲۰۰۰ نماید.</content>
  </text>
  <text id="136747">
    <content>سنجری بیان داشت: متأسفانه در سال ۸۸ و در جریان فتنه ولایت‌پذیری برخی ضعیف بود و اسیر وعده‌های دشمنان شدند و شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="136748">
    <content>ماجراهای تازه هاکلبری فین عنوان مجموعه تلویزیونی بود که در سال‌های ۱۹۶۸ و ۱۹۶۹ میلادی در آمریکا پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="136749">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر شهرک‌های صنعتی آبادان و خرمشهر گفت: ۷۷ شرکت صنعتی با بهره‌برداری راکد در آبادان و خرمشهر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="136750">
    <content>به گفته این مسئولان، برگه‌های جریمه کسانی که بدون مجوز وارد محدوده طرح ترافیک شوند تا ۴۸ ساعت بعد از تخلف درب منازلشان تحویل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136751">
    <content>مردم هان اکنون بیش‌از ۹۰ درصد جمعیت چین را تشکیل می‌دهند و سیاست و کسب‌وکار چین را زیر سلطه‌ی خود دارند.</content>
  </text>
  <text id="136752">
    <content>برای مثال در یک برنامه طول مدت ۲۰ دقیقه‌ای رفتار، پس‌از ۲۰ دقیقه که از انجام آن گذشت تقویت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136753">
    <content>به گزارش مشرق، بایرن مونیخ که درحال‌حاضر بیش‌از ۲۵۰۰۰۰ عضو در سراسر جهان دارد، قدیمی‌ترین عضوش را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="136754">
    <content>عدم رسیدگی به حمام ۲۰۰ ساله باغ لله کرمان موجب تخریب بخش‌هایی از این بنا و تجمع زباله در آن شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136755">
    <content>بارسلونا در سال ۲۰۱۵ با درخشش مثلث تهاجمی تیم اش نیمار، مسی و سوارز موفق آخرین جام را هم به دست بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="136756">
    <content>گفتنی است، درحال‌حاضر نزدیک به ۱۹۰ مهد کودک در استان زنجان و تحت نظارت بهزیستی در حال فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="136757">
    <content>افتتاح سالن ورزشی ۹۰۰ متر مربعی در سیرجان طی مراسمی صبح امروز سالن بزرگ ورزشی نیروی انتظامی سیرجان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="136758">
    <content>دبیر کل هیئت علمای مسلمین عراق که به حمایت از گروه‌های تروریستی و مسلح در درگیری‌های طایفه‌ای عراق بین سال‌های ۲۰۰۶ تا ۲۰۰۸ معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="136759">
    <content>دانیالی افزود: حدود ۵۰ هزار نفر آموزش‌های کوتاه‌مدت تخصصی و ابتدایی صنایع دستی را گذرانده‌اند و بیش‌از ۱۵۰۰ مربی آموزش‌های آن‌ها را برعهده داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="136760">
    <content>استقلال در مرحله گروهی که تابستان ۱۳۶۹ برگزار شد نیز توانسته بود السد، قهرمان دو فصل پیشین را حذف کند.</content>
  </text>
  <text id="136761">
    <content>در روسیه بنا بر تحقیق وزارت خارجه آمریکا در ۲۰۰۷ حدود ۱۰۰ میلیون نفر خود را ارتدوکس شرقی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="136762">
    <content>دیوانی اضافه کرد: این طرح از مرداد ماه سال گذشته آغاز و تاکنون قریب به ۲ هزار جلد سند دفترچه‌ای تعویض شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136763">
    <content>تقریباً ۱۵۰ سال بعد و صفحه‌های نمایش لمسی، راه‌های جدیدی را برای برقراری ارتباط با دنیای دیجیتال گشودند.</content>
  </text>
  <text id="136764">
    <content>در ساعت ۳: ۵۹ بعدازظهر آن روز به ناو سهند که به ناوهای آمریکا نزدیک می‌شد اخطار داده شد که نزدیک نشود.</content>
  </text>
  <text id="136765">
    <content>دبیرکل سازمان ملل متحد در گفت‌وگویی اختصاصی با شبکه خبری فرانس ۲۴ از احتمال حصول آتش‌بس در سوریه و در ماه‌های پیش رو خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136766">
    <content>این مرد ۳۴ ساله به‌نام علیرضا چند وقت پیش هنگام سرقت در ایستگاه اتوبوس‌های بی‌آرتی در محدوده خیابان انقلاب به دام مأموران کلانتری فلسطین افتاد.</content>
  </text>
</textCollection>