<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="136967">
    <content>سه کشتی او در ششم سپتامبر ۱۴۹۲ از جزایر قناری راهی غرب شدند و پس‌از سفری پردلهره در ۱۲ اکتبر خشکی از دور نمایان شد.</content>
  </text>
  <text id="136968">
    <content>امروز ۷۰ زائر یزدی که اغلب از میان دانشجویان بسیجی یزد بودند، پای پیاده راهی کربلای معلی شدند.</content>
  </text>
  <text id="136969">
    <content>این استان در ابتدا به نروژ تعلق داشت ولی بر طبق قراردادی در سال ۱۶۴۵ به سوئد واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="136970">
    <content>عظیمی کاریکاتوریست و کارگردان پویانمایی متولد ۱۳۴۵ تهران و دانش آموخته رشته صنایع دستی، از دانشگاه هنر است.</content>
  </text>
  <text id="136971">
    <content>این انیمیشن که نقاشی متحرک شماره‌ی ۱ نام گرفت، تکمیل فریم به فریم یک نقاشی رنگ روغن را پس‌از هر رد قلم جدید نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="136972">
    <content>در بیست و نهمین جلسه کارگروه رفع موانع تولید رقابت پذیر استان گیلان، مشکلات ۱۵ واحد تولیدی در حوزه صنعت و کشاورزی بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="136973">
    <content>سیارک ۱۵۷۵ هزار و پانصد و هفتاد و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ آوریل ۱۹۵۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136974">
    <content>تیم فوتبال صنعت نفت آبادان از ساعت ۱۷ و ۳۰ دقیقه فردا در ورزشگاه آزادی تهران مهمان پرسپولیس است.</content>
  </text>
  <text id="136975">
    <content>سرپرست سازمان صنعت، معدن و تجارت استان زنجان اذعان داشت: نمایشگاه‌های بهاره با برپایی ۴۲۷ غرفه در استان زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="136976">
    <content>این فدراسیون که در سال ۱۹۵۷ تأسیس شده عضو کنفدراسیون فوتبال آفریقا و فیفا نیز می‌باشد و مقر آن در شهر تونس است.</content>
  </text>
  <text id="136977">
    <content>در شرایط ویژه فروش، خودروسازان می‌خواهند ۲۰ درصد تولیدات هر ماه خود را به‌صورت نقدی بفروشند و دراین‌میان نمایندگی‌ها اجازه هیچ نوع ثبت‌نامی را ندارند.</content>
  </text>
  <text id="136978">
    <content>منابع امنیتی می‌گویند ۵۵ شبه‌نظامی عضو حزب کارگردان کردستان در بمباران هوایی اردوگاه‌های این گروه توسط جنگنده‌های ارتش ترکیه کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="136979">
    <content>جمعیت این روستا بر پایه‌ی نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال ۱۳۸۵ خورشیدی، برابر با ۵۵۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136980">
    <content>کسی را می‌شناسید که ۵۵ سالش باشد و دوست داشته باشد ماهی ۱۶۵۰ دلار بیش‌از حقوق بازنشستگی‌اش دریافت کند؟</content>
  </text>
  <text id="136981">
    <content>سال ۱۹۵۸ بود ولی حالا که به گذشته نگاه می‌کنیم، مشهود است که دهه‌ی شصت چند سال زودتر به سوئد رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="136982">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان بهشهر گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون ۵۸ درصد اعتبارات تخصیصی بخش کشاورزی در بهشهر جذب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="136983">
    <content>پس‌از انقلاب فرانسه و امپراتوری اول، به‌دلیل مداخله ارتش فرانسه در سال ۱۷۹۸، مجبور به همراهی با آن شد.</content>
  </text>
  <text id="136984">
    <content>بعد از سال ۱۵۴۵ جوراب‌های ساق بلند کش باف وارد مد شد که معمولاً درزهای آن با طرح‌های ابریشمی پرکار تزئین شده بود.</content>
  </text>
  <text id="136985">
    <content>اکثر ۴۰۰ نفری که در این پروژه مشغول بودند، چیزی از فضای الهام‌بخش کاری که سازمان انجام می‌داد نمی‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="136986">
    <content>ق مصادف با ۱۲۶۰ م، دو لشکر در مکانی به‌نام عین جالوت با هم برخورد کردند و جنگ سختی میان آن‌ها درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="136987">
    <content>یاور محمد حسینی خاطرنشان کرد: درحال‌حاضر شرکت مخابرات استان ۱۳ هزار مشترک اینترنت پرسرعت دارد که بیشتر واگذاری‌ها در یک‌سال گذشته انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="136988">
    <content>او در پایان اظهار امیدواری کرد: تا پایان سال ۸۷ طی مراسم باشکوهی جشن افتتاحیه تئاتر نصر برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="136989">
    <content>کشور بحرین از ۱۴ مارس ۲۰۱۱ شاهد اعتراض‌های مردمی به حاکمیت مطلق خاندان آل خلیفه بر این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="136990">
    <content>جوایز جشنواره سیدنی به‌صورت نقدی به آثار منتخب اهدا می‌شود و جایزه نخست آن ارزشی معادل ۴۸ هزار دلار دارد.</content>
  </text>
  <text id="136991">
    <content>سیارک ۵۸۳ پانصد و هشتاد و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۳۱ دسامبر ۱۹۰۵ و در وین کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="136992">
    <content>ساختمان تالار مرکزی ارومیه دارای دو سالن تخصصی موسیقی و تئاتر نیز است که ظرفیت هر کدام به‌ترتیب ۶۵۰ نفر و ۱۲۰۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="136993">
    <content>دبیر فدراسیون نجات غریق و غواصی کشور از اجرای طرح جدید سالم‌سازی در سواحل شمالی کشور در سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="136994">
    <content>به گزارش روز دوشنبه سازمان جهاد کشاورزی سیستان‌وبلوچستان، رضا نجفی افزود: پیش‌بینی می‌شود بیش‌از ۱۵۰ هزار تن پیاز از سطح زمین‌های زیر کشت برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="136995">
    <content>در دیدار برگشت همین فصل پنجشنبه ۱۸ آذر تراکتور نخستین پیروزی خود را در لیگ برتر مقابل تیم دایی کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="136996">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول اداره بازرگانی شهرستان سیرجان گفت: با برپایی ۲۹۵ غرفه نمایشگاه پاییزه شهرستان سیرجان امروز گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="136997">
    <content>جلسه علنی امروز با حضور ۱۹۹ تن از نمایندگان آغاز به‌کار کرد که با این حساب، در آغاز جلسه ۸۸ نماینده در صحن حضور نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="136998">
    <content>البته بنده فکر می‌کنم درحال‌حاضر هنوز موقعیتی برای تشکیل سیستم ۴ حزبی در کشور ما وجود ندارد و فعلا باید همان ۲ جناح کار کنند.</content>
  </text>
  <text id="136999">
    <content>گفت‌وگوی حاضر ابتدا در سال ۹۱ توسط نشر قطره به بازار کتاب ایران عرضه شده‌است و اکنون دومین چاپ آن در دست شماست.</content>
  </text>
  <text id="137000">
    <content>اعتراض‌های اولیه در بحرین با گروه کوچکی از جوانان این کشور در ۱۴ فوریه ۲۰۱۱ آغاز شد که از طریق شبکه‌های اجتماعی باهم هماهنگ شدند.</content>
  </text>
  <text id="137001">
    <content>تاثیر این سیاست‌گذاری به آن ۴۹۹ نفری که شکر را گران‌تر می‌خرند محدود نمی‌شود، بلکه بر سیاست خارجی ایالات‌متحده هم اثر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="137002">
    <content>کلیسای جامع سینت هنری در سال ۱۹۰۴ رسماً معتبر اعلام گردید و در سال ۱۹۵۵ به‌عنوان کلیسای جامع شهر هلسینکی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="137003">
    <content>سازمان زمین‌شناسی آمریکا نیز رومرکز این زمین‌لرزه را در مختصات و ژرفای آن را در ۹۰ کیلومتر گزارش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137004">
    <content>کروبی اما دست آخر در جریان انتخابات ۸۸ به تریبون تندروترین اصلاح‌طلبان تبدیل شد و چهره‌ای چون سعید حجاریان در فیلم انتخاباتی اش سخن راند.</content>
  </text>
  <text id="137005">
    <content>به گفته وی، تا سال گذشته ۱۹ شهرک و ناحیه صنعتی فعال گیلان به شبکه گاز متصل شدند.</content>
  </text>
  <text id="137006">
    <content>معاون مشارکت‌های مردمی بهزیستی آذربایجان غربی گفت: سال گذشته تعداد ۲۷۹ کمیته اشتغال در مرکز استان و شهرستان‌ها تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="137007">
    <content>این نامزد انتخابات ریاست‌جمهوری یازدهم در پایان متذکر شد: برای اداره مطلوب امور کشور، دولت‌ها باید با قاعده اجتماعی ۸۰ تا ۸۵ درصدی شکل بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="137008">
    <content>این شهر در حدود ۱۷ کیلومتری شمال محدوده شهر مونیخ واقع شده‌است و در سرشماری ۳۱ دسامبر ۲۰۱۵ دارای جمعیت ۲۸۶۹۷ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137009">
    <content>این نوع سکس در فیلم‌های پورن گی در اواخر ۱۹۷۰ و اوایل ۱۹۸۰ متعارف و قانونی بود چرا که خطر ویروس ایدز شناسایی نگشته بود.</content>
  </text>
  <text id="137010">
    <content>به گفته رئیس هیئت کشتی شهرستان بهشهر، در روز نخست مسابقات، ۱۳۴ کشتی‌گیر آزادکار در چهار وزن اول به روی تشک می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="137011">
    <content>رئیس جمعیت هلال احمر بشرویه گفت: در طول ایام نوروز بیش‌از ۹۰ مسافر از خدمات اسکان اضطراری در پایگاه بین‌راهی هلال احمر بشرویه بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="137012">
    <content>پس‌از گذشت ۶ روز از معرفی ۳ گوشی جدید مایکروسافت، همچنان اخبار آن در صدر دنیای گوشی‌های هوشمند است.</content>
  </text>
  <text id="137013">
    <content>از اواخر دهه‌ی ۵۰ تا اوایل دهه‌ی ۶۰ میلادی، او در مرکز موسیقی رایانه‌ای به ساخت و ارائه‌ی آثاری تأثیرگذار پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="137014">
    <content>براساس گزارش گروه مشاوره بوستون، تخمین زده می‌شود خرده‌فروشی ۶۰۰ میلیارد دلار دادوستد و ۲۲ تولید ناخالص داخلی هند را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137015">
    <content>این طرح‌ها شامل افتتاح پروژه ۱۲ کلاسه شهید سالاری، سالن ورزشی دبیرستان شهید بهشتی و نمازخانه دبیرستان بنت‌الهدی صدر است.</content>
  </text>
  <text id="137016">
    <content>البته ناگفته نماند سرطان پستان از شایع‌ترین سرطان‌های زنان و دومین علت مرگ‌ومیر ناشی از سرطان میان زنان ۴۴ تا ۴۰ ساله سراسر دنیاست.</content>
  </text>
  <text id="137017">
    <content>ایرنا نوشت: ۵۰۱ روستای استان کرمان با حضور محمود واعظی وزیر ارتباطات و فناوری اطلاعات به اینترنت پرسرعت متصل شد.</content>
  </text>
  <text id="137018">
    <content>تاج با ۲۸ گل زده بهترین خط حمله و با ۵ گل خورده بهترین خط دفاع این دوره از مسابقات به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="137019">
    <content>احمدی خاطرنشان کرد: کشاورزی نیروی محرکه اقتصادی کشور است و امروزه در تولید ۹۴ درصد محصولات کشاورزی به خودکفایی رسیده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="137020">
    <content>بررسی اعداد نشان می‌دهد در خلال سال‌های ۸۴ تا ۹۱، قیمت خرید مسکن ۵۰۰ درصد و نرخ اجاره بها ۳۷۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="137021">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، اردوگاه دانش‌آموزی شهید چمران بجنورد در مساحت ۵۷ هکتار و در کنار تفرجگاه بش قارداش این شهرستان در حال احداث است.</content>
  </text>
  <text id="137022">
    <content>قیمت سکه طرح جدید امروز با ۵۰۰ تومان کاهش ۹۳۷ هزار تومان و دلار با ۲۵ تومان افزایش ۳۵۱۵ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="137023">
    <content>فرض کنیم ۱۰ تیر باشد، اولا ما یک وقفه‌ای خواهیم داشت به‌خاطر کار کنگره آمریکا و احتمالا اقدام مجلس شورای اسلامی.</content>
  </text>
  <text id="137024">
    <content>تیم‌های فولاد خوزستان و تراکتورسازی تبریز نیز با میانگین ۲۵۸۱۲ و ۲۴۴۴۳ نفر در رده های پنجم و ششم ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="137025">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان مسکن و شهرسازی آذربایجان شرقی از پیشرفت فیزیکی ۴۳ درصدی احداث بیمارستان جدید سراب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137026">
    <content>مسئول ستاد استهلال استان مرکزی گفت: به‌منظور رصد ماه مبارک رمضان ۱۵ گروه رصدی به نقاط مرتفع استان اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="137027">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی گلستان گفت: یازدهمین اجلاس بین‌المللی پیرغلامان حسینی به میزبانی گلستان با حضور ۲۵ الی ۳۰ کشور خارجی و شخصیت‌های ملی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137028">
    <content>در پی بارش برف، راه ارتباطی ۶۳ روستای بخش کجور مازندران مسدود است و امکان تردد با بخش مرکزی کجور نیز غیر ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="137029">
    <content>از ۱۳۲۰ که اوضاع این کشور مختل گردید و بحران اقتصادی روزافزون و توجه مردم به فرهنگ کم شد و مدارس بی‌رونق گشت.</content>
  </text>
  <text id="137030">
    <content>افزون بر ۱۶۸ میلیون کودک کار در جهان وجود دارد که اکثر آنان در مشاغل سخت مشغول به کارند.</content>
  </text>
  <text id="137031">
    <content>تیم بسکتبال شهرداری گرگان به‌خاطر اتفاقات دیدار هفته ششم لیگ حرفه‌ای مقابل مهرام از ۳ بازی خانگی محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="137032">
    <content>بخشداری مرکزی قزوین گفت: جهت اتمام و تکمیل پروژه حسینیه مبلغ ۵ میلیون تومان در اختیار دهیاری این ناحیه قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="137033">
    <content>در ۲۴ ساعت گذشته، زاهدان با حداقل ۱۷ درجه سانتی‌گراد، خنک‌ترین و ایرانشهر با حداکثر ۴۶ درجه سانتی‌گراد گرم‌ترین شهرهای استان گزارش شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137034">
    <content>مسلمانان در برزیل حدود ۵۰۰ هزار نفر هستند و باید از طلوع آفتاب و غروب آفتاب چیزی نخورند و سیگار نکشند و به شنا نروند.</content>
  </text>
  <text id="137035">
    <content>به‌عنوان مثال، مطالعه‌ای در سال ۲۰۰۷ درباره تاثیر فهرست پرفروش‌های روزنامه نیویورک تایمز بر برداشت عمومی از یک کتاب انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="137036">
    <content>عباسی گفت: بازارچه مرزی ۱۲ هزار نفر، اسکله بندرگز ۷ هزار نفر و پارک جنگلی دلند ۵ هزار نفر بازدیدکننده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="137037">
    <content>محمودی اضافه کرد: روستاهای مذکور در فاصله ۲۰ و ۳۵ کیلومتری شرق شهر سیریک با جمعیتی بالغ بر ۵ هزار نفر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="137038">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان اردبیل گفت: تاکنون بیش‌از ۲ هزار و ۵۰۰ کودک و نوباوه استان اردبیل در قالب غنچه‌های هلال آموزش دیدند.</content>
  </text>
  <text id="137039">
    <content>در این‌جا نیز اگر به ۱۸۰۰ بازگردیم، مشاهده می‌کنیم که دولت دخالت سازمان‌یافته‌ی چندانی در زندگی اغلب مردم نداشت.</content>
  </text>
  <text id="137040">
    <content>مسئول دبیرخانه نظارت بر کانون‌های فرهنگی هنری مساجد استان سمنان گفت: درحال‌حاضر ۲۰۳ باب کانون فرهنگی، هنری مساجد در این استان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="137041">
    <content>ما خیز برنداشته بودیم که بیش‌از یک صد میلیون جلد کتاب بفروشیم یا بیش‌از ۱۵۰ عنوان کتاب نشر دهیم.</content>
  </text>
  <text id="137042">
    <content>اکبری گفت: از مجموع ۶۶۰ هزار تن تولیدات گندم در سطح مزارع کشاورزی استان قریب به ۱۲۰ هزار تن آن در دشت اردبیل استحصال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137043">
    <content>امام جمعه بجنورد گفت: مردم همیشه‌درصحنه کشورمان با حضور خود در حماسه ۹ دی مشت محکمی بر دهان دشمن زدند.</content>
  </text>
  <text id="137044">
    <content>در این گزارش که در شماره روز چهارشنبه هجدهم شهریور ۱۳۹۴ خورشیدی انتشار یافته، می‌خوانیم: توصیه‌های شمخانی به اعضای کمیسیون برجام.</content>
  </text>
  <text id="137045">
    <content>دکتر بشیر نازپرور گفت: اکنون ۴ تیم پزشکی در کهریزک در آماده باش کامل هستند تا به‌محض انتقال اجساد، شناسایی نهایی را انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="137046">
    <content>یادآور می‌شود ۱۳ هزار و ۴۱۷ دستگاه واگن و ۵۸۹ هزار و ۶۹۲ دستگاه کامیون، در این مدت در بنادر استان تردد داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137047">
    <content>در گرجستان بالغ بر شش هزار و پانصد گروه و باشگاه تربیت بدنی وجود دارد که در ۶۸ رشته‌ی ورزشی مشغول فعالیت می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="137048">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست اداره‌کل فرهنگ و ارشاد اسلامی کردستان گفت: درحال‌حاضر ۲۶ هزار نفر عضو کانون‌های فرهنگی هنری مساجد استان کردستان هستند.</content>
  </text>
  <text id="137049">
    <content>این کتاب به همت انجمن شعر بسیج هنرمندان استان یزد و از مجموعه اشعار ۴ جشنواره شعر اوج هنر در یزد تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137050">
    <content>مقامات شرکت توکیو الکتریک تایید کردند که در انفجار دوم در نیروگاه هسته‌ای فوکوشیما ۷ نفر مفقود و ۳ نفر دیگر مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137051">
    <content>سیارک ۱۶۱۹۴ شانزده هزار و صد و نود و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ ژانویه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137052">
    <content>آفتاب: یک وکیل دادگستری گفت که طبق ماده ۱۰ قانون مجازات اسلامی موکلم که به مجازات قصاص محکوم شده بود، از این مجازات رهایی یافت.</content>
  </text>
  <text id="137053">
    <content>این دولت در سال ۱۵۰۶ به جزیره هرمز یورش برد و قشم و دیگر جزایر خلیج فارس را تصرف کرد.</content>
  </text>
  <text id="137054">
    <content>رومرو، اسقف اعظم السالوادور، در ماه مارس ۱۹۸۰ در مقابل درب کلیسای مرکزی سان سالوادور توسط جوخه‌های مرگ فعال در این کشور به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="137055">
    <content>فصل بارانی از ماه ژوئن تا ماه اکتبر ادامه دارد و متوسط درجه حرارت به ۲۹ درجه سلسیوس و میزان رطوبت به ۸۷ افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="137056">
    <content>یان فون هلموت، پزشک هلندی، در سال ۱۶۴۴ نشان داده بود که آب همه‌ی آن چیزی است که گیاه نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="137057">
    <content>خبرگزاری فارس: سارقی که اقدام به سرقت بیش‌از ۱۲۰ میلیون ریال طلاجات از منزلی در طبس کرده بود، به وسیله مأموران آگاهی طبس دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="137058">
    <content>بر اساس در اکتبر ۱۹۱۸، نیروهای عرب و انگلیسی به سوریه حمله کرده و دمشق و حلب را تسخیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="137059">
    <content>می‌خواهیم برویم ۴۶۳ کیلومتر آن‌طرف‌تر، می‌خواهیم برویم نیویورک و تمام چیزهایی که با خودمان می‌بریم از درهای کشویی آن ون رد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137060">
    <content>درحال‌حاضر، نهادهای تحصیلی گولن در سطح دنیا و بیشتر در ترکیه و آسیای مرکزی و ایالات‌متحده بیش‌از ۱۸۰ مورد است.</content>
  </text>
  <text id="137061">
    <content>فقط در آن کشور، براساس این آمار، تقریباً ۳۰ میلیون کودک بدون قدرت در مدرسه شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137062">
    <content>برای رفع ایرادهای لایحه، پیشنهاد شده، پیوست ۳ بودجه شرکت‌های دولتی بر اساس طبقه‌بندی قانون اجرای ساس های کلی اصل چهل و چهارم بازآرایی شود.</content>
  </text>
  <text id="137063">
    <content>البته ممکن است حتی طرح‌هایی را که گاهی اوقات در مربع ۲ تشخیص نداده بودند را هم به بهترین نحو انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="137064">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون اماکن متبرکه آستان قدس رضوی گفت: ۳۶۰ هزار نفر از مجاوران از طرح اکرام رضوی بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="137065">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پلیس آگاهی فرماندهی انتظامی استان ایلام از دستگیری یک سارق و کشف ۹ فقره سرقت احشام در ایلام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137066">
    <content>در پایان این رقابت بهادر مولایی با ۲۵۵ کیلوگرم در دوضرب و کیلوگرم در مجموع دو حرکت ۴۵۸ مدال نقره جهان را بر گردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="137067">
    <content>این آتش‌سوزی‌ها در مجموع باعث کشته شدن ۲۹ نفر و تخریب ۶۳۹۱ شده‌است و بیش‌از یک میلیارد دلار خسارت به بار آورده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137068">
    <content>برای مثال، اگر سکه‌ای را به هوا پرتاب کنید، ۵۰ درصد شیر و ۵۰ درصد خط می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="137069">
    <content>بهرامی تصریح کرد: برنامه تحول سلامت برنامه ویژه‌ای برای مناطق حاشیه شهر، مناطق روستایی و همچنین جمعیت‌های زیر ۲۰ هزار نفر ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137070">
    <content>تا سال ۷۱ بارها به‌خاطر جرائم مختلف دستگیر شد اما هر بار توانست با دادن نام‌ها و اطلاعات غلط فرار کند.</content>
  </text>
  <text id="137071">
    <content>در جریان تظاهرات اصفهان، مردم اصفهان راس ساعت ۱۸ در خیابان حسین‌آباد با بانگ الله اکبر تجمع خود را شروع کردند.</content>
  </text>
  <text id="137072">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بهبود تولیدات دامی سازمان جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۲۱ درصد گوشت سفید کشور در چهارمحال‌وبختیاری تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137073">
    <content>شهرستان املش در شرق مرکز گیلان ۳۷ هزار هکتار عرصه ملی دارد که ۲۰ هزار هکتار آن مناطق جنگلی است.</content>
  </text>
  <text id="137074">
    <content>طبق قانون مابه‌التفاوت افزایش قیمت حامل‌ها از اجرا تاکنون جزو درآمدهای هدفمندی محسوب می‌شود که این درآمد ۷۰ هزار میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="137075">
    <content>برآوردهای تولید نفت سینوک در سال ۲۰۱۲ همسو با هدف تولید ۳۳۵ تا ۳۴۵ میلیون بشکه معادل نفت این شرکت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137076">
    <content>این فیلم همچنین با فروش افتتاحیه‌ی ۵۰ میلیون دلاری، رکورد بیشترین فروش افتتاحیه در روز پنجشنبه را دارد.</content>
  </text>
  <text id="137077">
    <content>بر اساس اعلام وزارت آمار سنگاپور، در این مدت، ۷۱۲۰ شرکت عملیات خود را متوقف کردند که در مقایسه با آن ۴۷۵۷ شرکت تاسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137078">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه زنجان گفت: در تابستان سال جاری ۳۵۰ دانش‌آموز زنجانی در ۸۰ عرصه سازندگی حضور پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="137079">
    <content>ثبت‌نام در رشته‌های بدون آزمون و پذیرش بر اساس سوابق تحصیلی دانشگاه پیام نور از فردا شنبه ۲۳ مردادماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137080">
    <content>در سال ۱۸۵۱ نیز، قاچاقچیان در لباس دراویش هندی، وارد خراسان و کرمان شدند و به ترویج تریاک پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="137081">
    <content>اگر به یک دهه‌ی گذشته، که این اکوسیستم در حال تحول بود، بازگردیم، یادآوری وعده‌های اولیه‌ی پلتفرم‌های وب ۲ برای آزادسازی محتوا آموزنده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="137082">
    <content>اما من به حول و قوه الهی طی ۵ سال زندانی که پیش‌از انقلاب داشتم، یاد گرفته بودم از هیچ‌کسی خوف نداشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="137083">
    <content>مراسم تجلیل از آزادگان ارتش مرکز آموزش ۰۴ بیرجند امروز با حضور برخی از مسئولان نظامی، انتظامی و استانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="137084">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان اصفهان گفت: با حضور بیش‌از ۱۵ یگان ویژه، اقتدار پلیس اصفهان در هفته نیروی انتظامی به نمایش گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="137085">
    <content>در پروسه کاندیداتوری دموکراتیک، یک کاندیدا باید حداقل ۱۵ درصد از رأی‌ها را ببرد تا بتواند تفویض مقام کند.</content>
  </text>
  <text id="137086">
    <content>این شرکت همچنین، ۶۲۰ تن مس مفتول را به قیمت ۱۹۰ هزار و ۶۱۵ ریال به فروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="137087">
    <content>این قانون می‌گوید در ۲۰ درصد زمان پایانی هر مذاکره، درمورد ۸۰ درصد از موضوعات مهم و ضروری کل معامله، صحبت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137088">
    <content>رئیس کمیته حمل‌ونقل دریایی هرمزگان ادامه داد: آمار جابه‌جایی مسافر در حوزه دریایی هرمزگان نسبت‌به سال گذشته حدود ۲۲ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="137089">
    <content>حال سوال اینجاست که چطور در مذاکرات ژنو ۲ فرانسه بازی را به‌هم می‌زند و می‌گوید در توافقات اشکال وجود دارد و توافق را نمی‌پذیرد؟</content>
  </text>
  <text id="137090">
    <content>ساعت ۳ بعد از ظهر، که برایمان غذا آوردند، خبر رسید سهیل هم زنده است، اما در حالت اغماست.</content>
  </text>
  <text id="137091">
    <content>پس اگر امروز، سیگاری که همیشه با چای ساعت ۱۰ صبح می‌کشیده‌اید را کنار گذاشتید برای همیشه باید از مصرف آن صرف‌نظر کنید.</content>
  </text>
  <text id="137092">
    <content>منابع رسانه‌ای در سوریه از کشف یک گور دسته‌جمعی در حومه القصیر که حداقل ۳۰ جسد زن و کودک در آن وجود دارد، خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="137093">
    <content>او تا ۲۷ ژوئن ۲۰۰۷ نخست‌وزیر بریتانیا بود و سپس پس‌از کناره‌گیری جای خود را به گوردن براون داد.</content>
  </text>
  <text id="137094">
    <content>پیکر پاک و مطهر ۴ شهید گمنام تازه تفحص شده شامگاه روز پنجشنبه وارد ارومیه شده و مورد استقبال شهروندان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137095">
    <content>در برابر نظریه نوسازی، نظریه وابستگی مطرح شد، خود نظریه وابستگی ۴ نظریه در دل خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="137096">
    <content>بچه‌هایی که تا حالا از ۱۰ دقیقه بازی هم لذت می‌بردند، حالا به چند ساعت بازی احتیاج دارند.</content>
  </text>
  <text id="137097">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های سیستان‌وبلوچستان گفت: از ۲۵ اسفندماه تا ۱۵ فروردین کرایه حمل مسافر ۲۰ درصد افزایش خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="137098">
    <content>مذاکرات ۱۳ و ۱۴ شهریور ماه در ژنو ۱۲ ساعت در سطح معاونین و ۸ ساعت در سطح کارشناسان بود.</content>
  </text>
  <text id="137099">
    <content>گروه اجتماعی: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی کهگیلویه و بویراحمد از اختصاص ۱۶۰ میلیون تومان به تجهیزات فرهنگی کانون‌های مساجد استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137100">
    <content>خبرگزاری فارس: با پایان زمان رأی‌گیری مردم در ساعت ۱۰ دیشب شمارش آراء شرکت‌کنندگان در همه پرسی قانون اساسی جدید سوریه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="137101">
    <content>عضو هیات مدیره انجمن علمی اپتومتری ایران گفت: هم‌اکنون ۵۵۰ هزار نفر در ایران بطور جدی دچار مشکلات بینایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="137102">
    <content>رئیس کمیسیون ویژه اجرای اصل ۴۴ قانون اساسی گفت: تشکیل سازمان هدفمند کردن یارانه ها مغایر سیاست‌های اصل ۴۴ قانون اساسی است.</content>
  </text>
  <text id="137103">
    <content>از سال ۱۳۸۰ فدراسیون والیبال تصمیم گرفت رقابت‌ها را در ۳ مقطع لیگ برتر، دسته یک و دسته ۲ برگزار نماید.</content>
  </text>
  <text id="137104">
    <content>گروه اجتماعی: ۴۰ برادر بسیجی از شهرستان نیمروز، ۸ اسفندماه در قالب کاروان راهیان نور به مناطق عملیاتی جنوب کشور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="137105">
    <content>میزان غرامت مقطوع نقص عضو برابر است با ۳۶ برابر مستمری از کارافتادگی کلی ضرب در درصد از کارافتادگی.</content>
  </text>
  <text id="137106">
    <content>از سال ۱۸۷۴ به بعد ملت و ایالت‌ها ۱۳۰ طرح بازنگری جزئی را تصویب و طرح‌های بازنگری زیادی را نیز رد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137107">
    <content>محسنی اژه‌ای تاکید کرد: براساس اصل ۱۶۱ قانون اساسی، دیوان عالی کشور وظیفه دارد بر حسن اجرای قانون نظارت کند.</content>
  </text>
  <text id="137108">
    <content>کشف ۲۰۰ هزار نخ سیگار قاچاق در قزوین جانشین فرمانده انتظامی استان قزوین از کشف ۲۰۰ هزار نخ سیگار قاچاق در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137109">
    <content>یا وقتی فرض می‌کنید که ۱۰۰ نتایج را می‌توان به تلاش و تصمیمات نسبت داد، مراقب باشید.</content>
  </text>
  <text id="137110">
    <content>کارشناسان معتقدند که علت اصلی درگیری‌های مرزی بین ۲ کشور، تلاش برخی قدرت‌های داخلی و خارجی برای ناکام گذاشتن مذاکرات صلح است.</content>
  </text>
  <text id="137111">
    <content>مثل آقای فلان که کتاب نوشته و در اینترنت منتشر کرده و می‌گوید امام در سال ۲۰۱۵ ظاهر می‌شود و غیره و غیره.</content>
  </text>
  <text id="137112">
    <content>میزان قتل‌های مسلحانه در ایالات‌متحده تقریباً شش برابر کانادا، هفت برابر سوئد و بیش‌از ۱۶ برابر آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="137113">
    <content>سیارک ۲۴۲۴۹ بیست و چهار هزار و دویست و چهل و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ دسامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137114">
    <content>این در حالی است که برای کمک ۵۰۰ میلیون دلاری ایران جهت احداث پروژه خط لوله صلح هیچ قرارداد رسمی به امضا نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="137115">
    <content>در سال ۱۹۱۹ دولت مرکزی ایران با کمک نیروی قزاق حمله‌ای به جنگلی‌ها انجام داد و توانست مناطق تحت کنترل جنگلی‌ها را پس بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="137116">
    <content>طغیان و شورش داخلی سال ۱۹۵۸ باعث بروز تلخی های بسیار در هر دو قومیت ساکن در این جزیره شد.</content>
  </text>
  <text id="137117">
    <content>مدیر حوزه‌های علمیه خواهران کشور ادامه داد: نزدیک به ۱۲ هزار معلم زن در آموزش‌وپرورش مشغول تدریس دروس اسلامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="137118">
    <content>قاضی دادگاه روز گذشته گفت که در بودجه سال ۲۰۱۳ افزایش چشمگیر مالیات‌ها و به‌دنبال آن کاهش دستمزدها پیش‌بینی‌شده است که غیرقانونی است.</content>
  </text>
  <text id="137119">
    <content>از جمله هاشم رضی به قدمت نگارش اوستا اشاره دارد و نیز دیاکونوف در صفحه ۳۰۲ تاریخ ماد به این مسئله پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="137120">
    <content>سیارک ۳۱۷۶ سه هزار و صد و هفتاد و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۳ نوامبر ۱۹۸۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137121">
    <content>بهداد در تلاش دوم وزنه ۲۴۲ کیلویی را بالای سر برد و این وزنه بدون دخالت هیئت ژوری در حرکات دوضرب وی ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="137122">
    <content>سیارک ۲۱۲۷۶ بیست و یک هزار و دویست و هفتاد و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۸ اکتبر ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137123">
    <content>اما برخی از بندهای این پیش‌نویس ۲ هزار صفحه‌ای را که از نظر می‌گذرانیم، ضدایرانی بودن این لایحه کاملا مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137124">
    <content>به‌رغم این قطعنامه‌ای که روز دوشنبه با موافقت تمامی ۱۵ عضو شورای امنیت به تصویب رسید مبتنی بر فصل هفتم منشور سازمان ملل متحد نیست.</content>
  </text>
  <text id="137125">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۸، ۹۵۶ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۸، ۹۲۶ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="137126">
    <content>قرن ۱۳ میلادی نخستین پادشاه سلسله یوان منطقه مزبور را انتخاب کرد و پایتخت خود را در این منطقه ساخت.</content>
  </text>
  <text id="137127">
    <content>رویا نونهالی که فارغ‌التحصیل رشته نقاشی از دانشکده هنرهای زیباست، بازیگری را از سال ۱۳۶۲ و با بازی در تئاتر آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="137128">
    <content>ملکی تصریح کرد: در این آتش‌سوزی آتش نشانان موفق شدند ۲۵ زن و کودک گرفتار شده در ساختمان را به سلامت نجات دهند.</content>
  </text>
  <text id="137129">
    <content>مجموعه مداحی و روضه خوانی مراسم سوگواری شب اول فاطمیه اول ۹۳ با صدای حاج محمود کریمی را در ادامه گزارش بشنوید و دانلود کنید.</content>
  </text>
  <text id="137130">
    <content>مدیرعامل باشگاه پرسپولیس با حضور در سالن ۱۲ هزار نفری آزادی تماشاگر مسابقه فینال لیگ برتر کشتی آزاد بود.</content>
  </text>
  <text id="137131">
    <content>البته اختلاف ۱۰ امتیازی دو تیم را کاذب می‌دانم همانطور که اختلاف ۱۰ امتیازی ابتدای بازی به نفع تیم ما کاذب بود.</content>
  </text>
  <text id="137132">
    <content>روز شنبه ۳ اسفند ۱۳۹۸ سازمان گزارشگران بدون مرز برخورد غیرقانونی اطلاعات سپاه پاسداران، در بازداری از اطلاع‌رسانی روزنامه‌نگاران در شبکه‌های اجتماعی را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="137133">
    <content>نام مهدی جعفرپور در فهرست ۱۸ نفره تیم فوتبال پرسپولیس برای دیدار مقابل پیکان تهران در هفته سیزدهم لیگ برتر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137134">
    <content>کسانی که جزء ۲۰ درصد صدر هستند به‌طور متوسط ۱۶ برابر ۸۰ درصد کسانی دریافت می‌دارند که در قعر لیست حقوقی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="137135">
    <content>فورد در این نشست بار دیگر تلاش کرد ائتلاف معارضان را به مشارکت در کنفرانس صلح ژنو ۲ متقاعد کند.</content>
  </text>
  <text id="137136">
    <content>عباس میرزا در ذی‌الحجه ۹۹۶ به قزوین وارد شد و در این تاریخ سلطان محمد خدابنده در شیراز بود.</content>
  </text>
  <text id="137137">
    <content>به گفته‌ی مادرش، قاضی برای او قرار وثیقه‌ی ۸۰ میلیون تومانی تعیین کرده بود اما آن‌ها از عهده‌ی تأمین این وثیقه برنیامدند.</content>
  </text>
  <text id="137138">
    <content>در ۲۵ تیر ۱۳۹۶ شمسی، هیئت امنای دانشگاه آزاد وی را به‌عنوان رئیس پیشنهادی دانشگاه آزاد به شورای عالی انقلاب فرهنگی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="137139">
    <content>تقریبا بیش‌از ۹۰ درصد از ۲۵۰۰۰ نفر زوج مصاحبه شده با شور و شوق فراوان، این اصول را تأیید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137140">
    <content>حقیقی حدود دو ماه‌ونیم پیش چکی به مبلغ ۳۰۰ میلیون تومان در ازای بخشی از قراردادش گرفت که این چک نقد نشد.</content>
  </text>
  <text id="137141">
    <content>مدیر عامل بورس منطقه‌ای همدان خاطرنشان کرد: ۴۱ درصد معاملات بورس همدان مربوط به خرید سهام و ۵۹ درصد مربوط به فروش سهام بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137142">
    <content>تحولات اقتصادی، اجتماعی و سیاسی سال ۱۳۵۷ که زمان انتقال حکومت قبل به بعد از انقلاب است، از اهمیت خاصی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="137143">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان مهر استان فارس از توقیف هفت خودرو و کشف محموله‌های قاچاق ۵۴۰ میلیون ریالی قاچاق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137144">
    <content>اگر ۲ میلیارد تومان هم به این بخش تزریق شود، می‌توانیم بخش زیادی از طرح‌های عمرانی آموزش‌وپرورش را انجام دهیم.</content>
  </text>
  <text id="137145">
    <content>مدیر شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی منطقه زاهدان گفت: در اجرای طرح درجه‌بندی نیمه دوم امسال، تعداد جایگاه‌های ممتاز منطقه زاهدان به ۲۲ باب رسید.</content>
  </text>
  <text id="137146">
    <content>بنابراین گزارش، در جریان تجاوزات همه‌جانبه زمینی، دریایی و هوایی این رژیم به غزه تاکنون ۶۴ مسجد به‌طور کامل منهدم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137147">
    <content>جسد نیسمان روز ۱۸ ژانویه درحالی‌که یک گلوله به سرش اصابت کرده بود، در حمام خانه‌اش پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="137148">
    <content>زینل‌زاده تاکید کرد: تا پایان امسال ۱۲ پارک در محلات مختلف شهرستان گچساران احداث و به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="137149">
    <content>ساعت پذیرش پایگاه‌های فوق در هر دو روز صبح از ساعت ۸ الی ۱۳ و عصر از ساعت ۱۵ الی ۱۸ اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137150">
    <content>او به یکی از آسایشگاه‌های تمیز بی زرق‌وبرق در محل خود رفت و فهمید قیمت این آسایشگاه در سال ۱۹۹۵، ۸۸۰۰۰ دلار در یک‌سال است.</content>
  </text>
  <text id="137151">
    <content>احمدپور در پایان گفت: پروژه پل بلوار شهرداری با طی مسافت ۲۷۰ متر طول، به مدت ۱۸ ماه در حال تکمیل است.</content>
  </text>
  <text id="137152">
    <content>ساختار نمکی نصرآباد کاشان در ۴۵ کیلومتری کاشان در استان اصفهان در شمال غربی کاشان و جنوب شرقی قم واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137153">
    <content>شاگردان پیگرینی حالا ۲۷ امتیازی هستند و با ۶ امتیاز اختلاف نسبت‌به چلسی در رده دوم جدول حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="137154">
    <content>مرور زمان و بررسی‌های بیشتر توسط باستان‌شناسان قدمت حضور در تهران را به سال‌ها قبل‌تر از عدد ۴۰۰ رساند، یعنی چیزی حدود ۷۰۰۰ سال.</content>
  </text>
  <text id="137155">
    <content>ما بایستی گردان را برمی‌داشتیم و با لشکر ۳۱ عاشورا در ساعتی مشخص به‌هم دست می‌دادیم تا منطقه را کاملاً تثبیت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="137156">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران به نقل از بلومبرگ، قیمت نفت امروز برخلاف افزایش ۸ درصدی روز گذشته بدون تغیر ماند.</content>
  </text>
  <text id="137157">
    <content>فصل سوم سریال آشنایی با مادر در ۲۴ سپتامبر ۲۰۰۷ شروع شد و در ۱۹ می ۲۰۰۸ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="137158">
    <content>با شاخص منوکسید کربن، روزهای پاک سال ۸۱، ۹ روز بوده‌است و الان به ۳۱۸ روز رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="137159">
    <content>مدیرکل تعاون کار و رفاه اجتماعی گیلان گفت: مبلغ ۹ میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان تسهیلات استان در قالب مشاغل خانگی توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137160">
    <content>در تحقیقی مشخص شده بود که فردی یک‌بار شیشه مصرف کرده بود ولی ۷ سال بعد هنوز اثرش روی مغز مانده است.</content>
  </text>
  <text id="137161">
    <content>سهم مخارج جاری دولت از تولید ناخالص داخلی به حدود ۱۲ درصد رسیده که طی پنجاه سال گذشته بی‌سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="137162">
    <content>رئیس مرکز فنی‌وحرفه‌ای گچساران گفت: به روستائیان این شهرستان از ابتدای امسال تاکنون افزون بر ۲۵ هزار نفرساعت مهارت‌های فنی‌وحرفه‌ای ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="137163">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر آموزش‌وپرورش سمیرم گفت: ۱۲۷ کلاس درس در ۲۵ آموزشگاه شهرستان سمیرم پذیرای اسکان مسافران و گردشگران نوروزی است.</content>
  </text>
  <text id="137164">
    <content>بت‌شکن ادامه داد: سپرده‌گذاران حساب جوانان می‌توانند پس‌از یک دوره ۶ ماهه انتظار با سپرده‌گذاری در صندوق پس‌انداز یکم از تسهیلات این صندوق استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="137165">
    <content>ملک شهاب‌الدین غوری تا سال ۵۹۹ که سال فوت برادر از سلطان غیاث‌الدین محمد است به نیابت برادر و به اسم او شمشیر می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="137166">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست دانشگاه علوم پزشکی اراک گفت: به‌دلیل حجم بالای مراجعات بیش‌از ۹۰ تا ۱۰۰ درصد تخت‌های این بیمارستان همیشه اشغال است.</content>
  </text>
</textCollection>