<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="137367">
    <content>شب جمعه هفته گذشته در باغی ۴۰ هزار متری در منطقه سعادت آباد هفت بازیگر معروف سینما در یک پارتی شبانه دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137368">
    <content>اگر هیچ‌یک از نامزدها در دور اول انتخابات ریاست‌جمهوری نتواند اکثریت آرا را کسب کند، دور دوم انتخابات اواخر دسامبر ۲۰۱۴ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="137369">
    <content>قرار است هند و پاکستان هر یک ۳۸ میلیون مترمکعب و افغانستان نیز ۱۴ میلیون مترمکعب گاز ترکمنستان را با این خط لوله دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="137370">
    <content>طی دسامبر سال ۲۰۰۰، مادربزرگ عالیه و خانواده‌اش برای رفتن به افغانستان جهت شرکت در جشن عروسی برادرم محمد دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="137371">
    <content>در ژوئیه ۱۹۳۷، عکس‌هایی که تارو به‌تنهایی از منطقه برونته در حوالی مادرید برای نشریه سه سوا گرفته بود، مورد توجه مطبوعات بین‌المللی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137372">
    <content>این عوامل دو سویه در مجموع سبب شده تا به گفته آمارها، ۷۰ درصد ساخت‌وسازها در یزد به‌صورت غیرمجاز انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="137373">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و نظارت راهبردی رییس جمهوری تصریح کرد: قطعا این طرح‌ها با بودجه ۳۷۰ میلیارد تومان تا دو دهه آینده هم به فرجام نمی‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="137374">
    <content>تجارت الکترونیکی در اواسط سال ۱۸۰۰، با اولین قرارداد و توسط استفاده از تلگراف یا تلفن شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="137375">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان گلستان گفت: روان‌آب‌ها و ذخایر آب‌های زیرزمینی بیش‌از ۳۰ درصد در استان گلستان کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="137376">
    <content>در سال ۲۰۰۷ بود که وقوع آتش‌سوزی در این پالایشگاه موجب تعطیلی آن در بخش اعظمی از سه ماهه اول کاری شده بود.</content>
  </text>
  <text id="137377">
    <content>در هفته دهم و در روز یکشنبه مورخ ۱۲ آذرماه، نوین کشاورز تهران به ورامین خواهد آمد تا مقابل یاران مصطفی کارخانه صف‌آرایی کند.</content>
  </text>
  <text id="137378">
    <content>در مطلب سایت رسایی آمده‌است: امروز بعد از ظهر خبر رفع توقیف هفته نامه ۹ دی به بنده ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="137379">
    <content>در پانزده‌سالگی در نمایش‌های تفریحی رقص و آواز صحنه‌ای بازی کرد و تا سال ۱۹۶۲ در تعداد زیادی از برنامه‌های زنده‌ی تلویزیونی حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="137380">
    <content>مسئول کاروان قرآنی حج گفت: دومین کاروان قرآنی کشورمان که شامل ۶ نفر است دوشنبه شب هفته جاری عازم حج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137381">
    <content>چراکه با تمام تلاش‌های صورت‌گرفته، ایرانیان در جنگ‌های ایران و روس در قرن ۱۹ و سپس در جنگ مرو، طعم ناگوار شکست را چشیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="137382">
    <content>حجت‌الاسلام کاروند اضافه کرد: یازدهمین جشنواره قرآنی کودک و نوجوان ۱۸ بهمن سال جاری در مجتمع فرهنگی تبلیغی این اداره برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137383">
    <content>علی‌رغم کاهش ۲۲ درصدی واردات کشور طی ۹ ماه گذشته، واردات از آمریکا در این مدت نسبت‌به ماه قبل ۴۴ درصد رشد را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137384">
    <content>مدیر عامل ستاد دیه خراسان رضوی گفت: پرونده ۴۷۵ زندانی جرائم غیر عمد در سطح خراسان رضوی در انتظار کمک‌های مردم نیک اندیش است.</content>
  </text>
  <text id="137385">
    <content>سال گذشته ۱۵ ستاره را با بی‌پولی حفظ کردیم این مسئله نه با مدیریت قلعه‌نویی بلکه با مدیریت همه در استقلال صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137386">
    <content>در طول تاریخ بازار خرید و فروش، در طول ۷۵ سال گذشته افت‌وخیز داشته اما در طول ۴۰ سال پیش ثبات بهتری یافته است.</content>
  </text>
  <text id="137387">
    <content>مدیر پروژه حفاری فاز ۱۴ میدان گازی پارس جنوبی گفت: حجم گاز فاز ۱۴ پارس جنوبی فراتر از انتظار است.</content>
  </text>
  <text id="137388">
    <content>باشگاه فوتبال تاج تهران در فصل ۱۳۳۰ این فصل، ششمین فصل حضور تیم تاج، که امروزه با نام استقلال شناخته می‌شود در فوتبال ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="137389">
    <content>حتی افراد تا ۹۹ سالگی می‌توانند قدرت و تعادل خود را به‌اندازه کافی برای جلوگیری از سقوط‌ها بهبود بخشند.</content>
  </text>
  <text id="137390">
    <content>دستجردی عنوان کرد: درحال‌حاضر ۸ دانشگاه طب سنتی داریم و سایر دانشگاه‌ها باید زیرساخت‌های رشته‌های داروسازی طب سنتی و تغذیه طب سنتی را ایجاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="137391">
    <content>سبک معماری جورجیا الهام گرفته از این سبک، در سال‌های ۱۷۲۰ تا ۱۸۴۰ در کشورهای انگلیسی زبان شهرت یافت.</content>
  </text>
  <text id="137392">
    <content>او که همیشه داستان کوتاه نوشته، این‌بار یک رمان خلق کرده، رمانی ۳۰۰ صفحه‌ای که می‌گوید اگر ادامه می‌دادم به ۵۰۰ صفحه هم می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="137393">
    <content>او در سال ۱۹۸۱، زمانی‌که سهم وی از بازار تسلیحات بسیار ناچیز بود، اقدام به تولید نخستین بمب خوشه‌ای نمود.</content>
  </text>
  <text id="137394">
    <content>در دقیقه ۳ پدیده ضربه کاشته‌ای را روی دروازه پرسپولیس ارسال کرد که محسن بنگر توپ را دفع کرد.</content>
  </text>
  <text id="137395">
    <content>قانون ۱۰ به ۹۰ می‌گوید اولین ۱۰ درصد زمانی را که صرف برنامه‌ریزی می‌کنید، ۹۰ درصد در وقت شما صرفه‌جویی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="137396">
    <content>دبیر سومین جشنواره زمستانی شهرستان سرعین گفت: با برگزاری جشنواره زمستانی سرعین ۷۰ درصد ظرفیت مراکز اقامتی شهرستان سرعین تکمیل شد.</content>
  </text>
  <text id="137397">
    <content>اگرچه در آخر ماه مارس یا اوایل آوریل ۱۹۷۳ پذیرفته شد، اما تا بهار ۱۹۷۴ در لیست نشر باقی ماند که غیرعادی نبود.</content>
  </text>
  <text id="137398">
    <content>داور پس‌از گرفتن ۴ دقیقه وقت تلف شده در سوت خود دمید تا پیروزی ایران مقابل عربستان قطعی شود.</content>
  </text>
  <text id="137399">
    <content>البته کاهش داشته ولی هیچ‌وقت دلار به قیمت ۳۶۰۰ تومانی که یک روز قبل‌از انتخابات دوره یازدهم ریاست‌جمهوری در بازار آزاد به فروش می‌رسید، برنگشت.</content>
  </text>
  <text id="137400">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دعاوی اقتصادی دولت مبنی‌بر کاهش تورم و افزایش ۴ درصدی رشد اقتصادی با تردید و انتقاد محافل حامی دولت مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137401">
    <content>خوزه سانتوس زلایا در نیکاراگوئه در سال ۱۸۹۳ محافظه‌کاران را برکنار کرد و صادرات کشاورزی و پروژه‌های زیربنایی را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="137402">
    <content>امیری اظهار کرد: همچنین مأموران انتظامی این شهرستان ۱۴ خرده‌فروش و نگهدارنده مواد مخدر را با کشف ۴۷ گرم انواع مواد دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="137403">
    <content>آمریکا در سال ۱۹۵۳ میلادی با هدف دستیابی به منابع نفتی، با برپایی یک کودتا، محمد رضا پهلوی را به قدرت رساند.</content>
  </text>
  <text id="137404">
    <content>طباطبایی خاطر نشان کرد: درحال‌حاضر روزانه ۱۰۰ تا ۱۲۰ زوج از کشورها و شهرهای مختلف کشور به مرکز درمان ناباروری استان قم مراجعه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137405">
    <content>سرعت آن ۶۱۲۰ کیلومتر در ساعت بوده و از ۷ تا ۹۰ کیلومتر برد دارد و همچنان می‌تواند کلاهکی ۱۳۳ کیلوگرمی را حمل کند.</content>
  </text>
  <text id="137406">
    <content>مدیر پروژه بازسازی و ارتقای کیفی دستگاه‌های شرکت ملی حفاری ایران از بازسازی کامل دکل حفاری خشکی ۷۸ نصر با دو ویژگی ممتاز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137407">
    <content>مهم‌ترین دلیل رشد تقاضا، افزایش نگرانی‌ها درباره خروج بریتانیا از اتحادیه اروپا در نتیجه همه‌پرسی ۲۳ ژوئن بود که همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="137408">
    <content>در آستانه عملیات والفجر ۸ به غواصان گفته بودند در صورت مجروحیت سکوت کنید و درد را تحمل کنید.</content>
  </text>
  <text id="137409">
    <content>بعد از راه‌اندازی نرم‌افزار مدیریت خرید در فوریه ۲۰۰۲، شرکت خرید اینترنتی بنیادی را با کنترل خرید کلی آنلاین تعویض کرد.</content>
  </text>
  <text id="137410">
    <content>به گفته تقوی بیش‌از ۷۰۰ خانوار در مناطق ییلاقی شهرستان چرام و ۴۵۲ خانوار در مناطق ییلاقی شهرستان لنده وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="137411">
    <content>کاندیدای دوره یازدهم انتخابات ریاست‌جمهوری گفت: در دولت بنده وام قرض‌الحسنه ازدواج برای تهیه جهیزیه زوج‌های جوان ۲۳ میلیون تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137412">
    <content>شرکت چند شاعر عرب در جشن هزاره‌ی فردوسی در سال ۱۳۱۵ در ایران توجه پژوهشگران عرب را به فردوسی و شاهنامه جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="137413">
    <content>خبرگزاری تسنیم: به‌نظر می‌رسد برخی اشتباهات تاکتیکی می‌تواند شانس پیروزی هیلاری کلینتون نامزد احتمالی انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ میلادی آمریکا را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="137414">
    <content>مثلا ۲۰ اثر منتشر شده درباره بلال حبشی را کنار هم بگذاریم و ببینیم در روایت این‌ها چه تفاوت‌هایی وجود دارد؟</content>
  </text>
  <text id="137415">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار قزوین گفت: درحال‌حاضر ۱۵ هزار دستگاه خودرو در بخش حمل‌ونقل عمومی در استان قزوین فعال است.</content>
  </text>
  <text id="137416">
    <content>مرمت ۶۰۰ مسجد جامع تاریخی را یکی از افتخارات دولت نهم و دهم در حوزه سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری است.</content>
  </text>
  <text id="137417">
    <content>در ۴ تیر سال ۱۳۵۸، بنا به مصوبه شورای انقلاب، دوازده شرکت خصوصی مذکور، ملی اعلام شدند و اداره این شرکت‌ها به دولت واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="137418">
    <content>اکبری، ۱۵ اسفند را نقطه حرکت شهر یاسوج به سمت پویایی دانست و گفت: مردم تغییرات جدید در این شهر را لمس خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="137419">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون آموزش‌وپرورش گیلان گفت: ۴۷ مدرسه امین با همکاری حوزه علمیه در شهرستان‌های گیلان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="137420">
    <content>فضلی همچنین گفت: از این تعداد دانش‌آموز ۱۴۶ هزار نفر در مناطق روستایی تحصیل می‌کنند که ۴ برابر پیش‌بینی ما است.</content>
  </text>
  <text id="137421">
    <content>در ۵ کیلومتری شمال غرب ساربوک کوه آبند واقع شده‌است که دارای مناظر و آبشارهای زیبا و دل‌انگیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="137422">
    <content>در سال ۱۹۵۱ سادات مجدداً مقام سابق خود را در ارتش به دست آورد و روابط خود را با جمال عبدالناصر تجدید نمود.</content>
  </text>
  <text id="137423">
    <content>لذا اگر به‌عنوان چهره سیاسی گاهی مطرح می‌شوم، به عقبه سیاسی بنده باز می‌گردد که در مجلس یا در پرونده‌های سیاسی دهه ۷۰ فعالیت داشتم.</content>
  </text>
  <text id="137424">
    <content>آمریکا در راستای تحکیم پیوندهای دفاعی خود با کشورهای عرب خلیج فارس، ۱۶۰۰ بمب هوشمند به امارات تحویل خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="137425">
    <content>به گزارش آسوشیتدپرس، وزارت دفاع الجزایر از کشته شدن ۲۵ شبه نظامی طی عملیات دو روز اخیر نیروهای ارتش در شرق این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137426">
    <content>شاگردان وکیلی در ست‌های اول و سوم به‌ترتیب با نتیجه ۲۵ بر ۲۳ و ۲۵ بر ۲۲ مقابل این تیم مغلوب شدند.</content>
  </text>
  <text id="137427">
    <content>در این مقطع مرحله‌ی آیینه‌ای صورت می‌گیرد که برای اولین‌بار ژاک لاکان بین ۶ تا ۱۸ ماهگی آن را مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="137428">
    <content>چهار پالایشگاه با مجموع ظرفیت پالایش روزانه ۸۶۲ هزار بشکه به‌دلیل روبه‌رو شدن با طوفان شدید سندی ظرفیت پالایش خود را به حداقل رسانده اند.</content>
  </text>
  <text id="137429">
    <content>مدیر هماهنگی سیستم جامع مالکیت صنعتی از ثبت بیش‌از ۳۲ هزار علامت تجاری در سامانه ثبت آنی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137430">
    <content>بااین‌حال ده‌ها حزب و سازمان اجتماعی این منطقه که اکثراً از چپ‌گرایان هستند خواستار برگزاری همه پرسی برای استقلال کاتالونیا در سال ۲۰۱۴ هستند.</content>
  </text>
  <text id="137431">
    <content>بداوی تصریح کرد: کارکنان با گذراندن ۱۰ ساعت آموزش طی ۵ هفته و کسب نمره قبولی در آزمون نهایی گواهی پایان دوره کسب خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="137432">
    <content>معاون توسعه مدیریت و منابع دانشگاه علوم پزشکی استان قزوین گفت: بدهی بیمه‌ها تاکنون به دانشگاه علوم پزشکی استان قزوین ۸۵ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="137433">
    <content>سال ۲۰۱۲ این محدوده برای مالیات‌دهندگان مجرد ۵۸۰۰۰ ۶۸۰۰۰ دلار و برای کسانی که پرونده مشترک ازدواج دارند، ۹۲۰۰۰ ۱۱۲۰۰۰ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="137434">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزارت دفاع آمریکا در گزارشی ابراز نگرانی کرد که چین طی دهه آینده ۴۲ هزار فروند پهپاد نظامی خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="137435">
    <content>این شرکت سرمایه‌گذاری مشترک کشف گاز را در منطقه‌ای به مساحت ۱۳ هزار و ۹۰۰ کیلومتر مربع آغاز خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="137436">
    <content>سیدحسن قشمی عنوان کرد: در استان همدان در زمینه‌های دیابت، ایدز، مبتلایان سرطان بالای ۱۴ سال و طب سنتی تشکل مردم‌نهاد وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="137437">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی خوزستان گفت: سالانه ۷۰۰ اجرای تئاتر و جشنواره‌های مختلف تئاتر در سطح این استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137438">
    <content>آبی‌پوشان لندنی ۳ هفته قبل‌از پایان لیگ برتر قهرمانی خودشان را قطعی کردند و برای چهارمین بار فاتح این رقابت‌ها شدند.</content>
  </text>
  <text id="137439">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش خوزستان خاطرنشان کرد: امسال برای نخستین‌بار پیک بهاری پایه ابتدایی از ۲۴ بهمن‌ماه در مناطق آموزشی استان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="137440">
    <content>طرح بازسازی مجموعه حاج‌آقا علی تا کنون ۳۰ درصد پیشرفت داشته و فاز اول آن تا عید نوروز آماده بهره‌برداری و افتتاح خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="137441">
    <content>اورگان، یکی از بالاترین میزان رأی‌دهندگان را در کشور دارد؛ ۷۴ برای انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۰۴ در مقایسه با ۶۴ در کل کشور.</content>
  </text>
  <text id="137442">
    <content>مطابق قانون ایران، درصورتی‌که پزشک یا ماما در جریان تولد نباشند، با تأیید ۳ شاهد می‌توان گواهی تولد دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="137443">
    <content>سپس در سال ۱۸۴۹ دانشگاه در هلسینکی وارد دانشگاه شد و به مطالعه علومی مانند ریاضیات و زمین‌شناسی و به‌ویژه شیمی و کانی‌شناسی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="137444">
    <content>در سال ۱۹۹۱ هوندا آکورد تغییراتی را در نمای ظاهری و بخش فنی خود برای مدل سال ۱۹۹۲ تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="137445">
    <content>او سفر خود را در رجب ۱۲۳۳ قمری آغاز کرد و سه سال بعد در ۱۲۳۶ قمری به ایران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="137446">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، اختتامیه سیزدهمین جشنواره شعر و داستان جوان سوره شب گذشته، ۲۹ اردیبهشت‌ماه، در قزوین به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="137447">
    <content>به‌طوری‌که غیر از چند مورد جزئی که در گزارش مقامات رسمی آمده‌است، هر ۸ مسابقه قابل‌قبول بوده و در کمال آرامش برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="137448">
    <content>مبلغ اقساط ماهانه این روش در دوره ۴۸ ماهه اول یک میلیون و ۱۱ هزار و ۸۲۲ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="137449">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران ایلام؛ یزدان بخش شریفی با بیان این مطلب افزود: از این تعداد ۳۳ زن و ۱۴۸ نفر مرد هستند.</content>
  </text>
  <text id="137450">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی سلسله گفت: ۹۵ درصد دانه‌های روغنی سویای لرستان در سلسله تولید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="137451">
    <content>محسنی اژه‌ای در روز یک‌شنبه ۱۶ مهرماه ۱۳۹۶ اعلام کرد: جاسوسی آقای دری اصفهانی قطعی است و ایشان به جرم جاسوسی بازداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137452">
    <content>ماده‌ی ۲ قانون ارتش جمهوری اسلامی ایران مصوب ۱۳۶۴، اعلام می‌دارد که نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران عبارت‌اند از: ارتش، سپاه و نیروهای انتظامی.</content>
  </text>
  <text id="137453">
    <content>اسمعیل محمدی گفت: تاکنون ۶۵ مورد جهیزیه از سوی این هیئت، خیران و حوزه خواهران عترت تهیه و به افراد واجدالشرایط تحویل داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="137454">
    <content>در فصل ۲۰۱۷، این مسابقه برای نخستین بار به تور جهانی دوچرخه‌سواری ارتقا یافت، ولی به‌دلیل نبود حامی مالی لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="137455">
    <content>کاخ کرملین اعلام کرد، روسیه مطابق با قطعنامه ۲۰۹۴ شورای امنیت سازمان ملل، تحریم‌هایی را علیه کره شمالی صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137456">
    <content>زین العابدین در سال ۱۲۵۵ ه.ق، به دنیا آمد، پدرش مشهدی علی، از اهالی شهر مهاباد بود و در مراغه تجارت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="137457">
    <content>سیروس روشنی پس‌از انقلاب بهمن ۱۳۵۷ دوباره توسط مأموران حکومت ایران تهدید و در زمستان سال ۱۳۶۰ تیرباران شد.</content>
  </text>
  <text id="137458">
    <content>ملیحه شهرکی در ریف شرقی دمشق است که بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۴، بیش‌از ۲۰ هزار نفر جمعیت داشت.</content>
  </text>
  <text id="137459">
    <content>اجرای ۱۰ پروژه ملی در زمینه اجرای نقشه جامع علمی کشور در جلسه ۱۶۴ کارگروه مشورتی ستاد راهبری اجرای نقشه جامع علمی کشور بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="137460">
    <content>در آستانه ماه مبارک رمضان، متن سلسله جلسات این استاد فقید اخلاق در ماه رمضان سال ۹۰ با موضوع دعا منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137461">
    <content>با تردد ۳ میلیون و ۸۴۱ هزار خودرو در ۷ روز گذشته، گیلان؛ ششمین استان پر تردد کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="137462">
    <content>ما می‌توانیم دیدگاه‌های مثبت خود را درصورتی‌که شرایط لازم ایجاد شود، در اجلاس ژنو ۲ به توافقات مهم تبدیل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="137463">
    <content>مسئولان زندان تایید کرده‌اند که میچل غذا هم نمی خورده؛ وزن او در این مدت ۳۰ کیلوگرم کم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="137464">
    <content>عباسعلی در سال ۱۳۶۹ به‌همراه سایر آزادگان به وطن بازگشت و درحالی‌که طبق محاسبات جانباز ۷۰ درصد محسوب می‌شد جهاد را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="137465">
    <content>شهردار منطقه ۲۱ تصریح کرد: در یک‌سال گذشته ۵۰۰ هزار درخت در منطقه ۲۱ کاشته شده و این امر در نوع خود بی‌سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="137466">
    <content>رئیس فدراسیون ورزش‌های همگانی گفت: نسبت‌به سال‌های گذشته حضور مردم در ورزش همگانی بیشتر شده، به‌طوری‌که ۲۱ درصد مردم در این ورزش مشارکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="137467">
    <content>پس‌از هماهنگی‌های انجام‌شده توسط مسئولین سفیر فیلم، این مستند روز سه‌شنبه سوم مرداد ۱۳۹۶ در شبکه مستند پخش شد که واکنش‌های بسیاری را دربرداشت.</content>
  </text>
  <text id="137468">
    <content>شهروند ۸: لاری همچنان لبخند به لب داشت، اما می‌دونستیم که حتی لاری قادر نیست زودتر از همه‌ی این تبهکار تیراندازی کنه.</content>
  </text>
  <text id="137469">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۷، ۲۶۶ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۷، ۳۷۸ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="137470">
    <content>رئیس دفتر تبلیغات اسلامی حوزه علمیه قم گفت: در ماه محرم امسال با وجود مشکلات مالی، ۶ هزار مبلغ دین به سراسر کشور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="137471">
    <content>جواد مهندس افزود: اجرای این طرح‌های ۸۸۶ خانوار در ۲۴ روستای استان از نعمت گاز طبیعی بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="137472">
    <content>در هفته سوم نیز در ۸ مسابقه فقط ۱۲ گل به ثمر رسید تا امسال هم شاهد هیجان کمی در رقابت‌ها باشیم.</content>
  </text>
  <text id="137473">
    <content>درویش نیز در راستای همین سخنان گفت: من حدود ۶ سال پیش‌خدمت یکی از مراجع رفتم بدون سر و صدا.</content>
  </text>
  <text id="137474">
    <content>آفتاب: راجرز که اکنون ۸۹ ساله است به‌عنوان توپچی در ناوشکن خدمت کرده‌است که از بریتانیا عازم قطب شمال و شمال روسیه شدند.</content>
  </text>
  <text id="137475">
    <content>صالحی گفت: بر اساس آمار پزشکی قانونی، امسال ۲۵ درصد کاهش تصادفات داشته‌ایم و از شاخص کشوری هم فراتر رفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="137476">
    <content>بررسی‌های اولیه پلیس مشخص کرد که سارقان با بستن دست‌وپای این دامدار، تعداد ۶۰ رأس احشام او را به سرقت بردند.</content>
  </text>
  <text id="137477">
    <content>قانون ۷: کودک خوابیده را بیدار نکنید: اکثر اوقات نباید کودک را از خواب بیدار کرد، به‌ویژه اگر شب به‌اندازه کافی نخوابیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="137478">
    <content>صلواتی خاطرنشان کرد: همچنین در بودجه امسال شهرداری راه‌اندازی ۵ ایستگاه نیمه مکانیزه دوچرخه در سطح شهر پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="137479">
    <content>دکتر غلامرضا حسن زاده در گفتگو با خبرنگار مهر افزود: شرکت‌کنندگان این دوره از آمون را ۵۱ درصد مردان و ۴۹ درصد زنان تشکیل داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137480">
    <content>امام جمعه کشکوئیه گفت: دشمنان انقلاب اسلامی از ۳۵ سال گذشته به‌دنبال تغییر باورها و اعتقادات این ملت هستند.</content>
  </text>
  <text id="137481">
    <content>دقیقه ۸۴: ارسال زمینی میلاد فخرالدینی ضربه سجاد شهباززاده را به‌دنبال داشت که توپ این بازیکن از کنار دروازه به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="137482">
    <content>سازمان زمین‌شناسی آمریکا نیز رومرکز این زمین‌لرزه را در مختصات و ژرفای آن را در ۴۰ کیلومتر گزارش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137483">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نتایج تازه ترین تحقیق انجام‌شده نشان می‌دهد حداقل ۱۰۰ کودک آمریکایی بر اثر حوادث تیراندازی از دسامبر ۲۰۱۲ میلادی تاکنون کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137484">
    <content>با سپری شدن مرحله یک سی و دوم نهایی جام حذفی که این هفته برگزار می‌شود، حریفان ۱۱ تیم لیگ برتری دیگر مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137485">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده سپاه ناحیه کمیجان گفت: ۱۶۰ دانش‌آموز دختر شهرستان کمیجان در قالب اردوی راهیان نور به مناطق عملیاتی دوران دفاع مقدس اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="137486">
    <content>حوالی ساعت ۹ صبح امروز یک خودرو نیروهای خارجی در نزدیکی فرودگاه بین‌المللی حامد کرزی مورد حمله یک عامل انتحاری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137487">
    <content>موسوی یادآور شد: میزان وصول حقوق دولتی از معادن کهگیلویه و بویراحمد در سال ۹۲ از رشدی ۵۵ درصدی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137488">
    <content>بخش بین‌الملل نمایشگاه کتاب تهران امسال خارج از مصلی و در فضایی بالغ بر ۲۵ هزار مترمربع برپا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="137489">
    <content>برای تدوین این طرح از نیمه خردادماه تاکنون، ۷۰ جلسه تخصصی برگزار شد و بیش‌از هزار و ۸۰۰ نفرساعت کار به این پروژه اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="137490">
    <content>مدیرعامل شرکت نوسازی عباس آباد، همچنین آب نمای ۶۰ متری در دریاچه شمالی یکی از جاذبه های زیبای دریاچه است.</content>
  </text>
  <text id="137491">
    <content>بیش‌از ۹ هزار نامزد از ۱۰ تشکل سیاسی برای به دست آوردن ۳۲۸ کرسی مجلس در انتخابات عراق با یکدیگر رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137492">
    <content>اگر در شکل کسری یک عدد در مخرج کسر پس‌از تجزیه کردن به عامل‌های اول عامل‌های ۲ و ۵ وجود نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="137493">
    <content>صاحب مغازه مردی ۴۰ ساله بود که آتنا و پدرش را از مدت‌ها قبل می‌شناخت و برای او نقشه کشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="137494">
    <content>قابل پس‌از آزادی موقت، دفاعیات خود را منتشر کرد که باعث شد در ۲۳ شهریور ۱۳۸۹ برای پنجمین بار بازداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="137495">
    <content>خبرگزاری فارس: در عملیات گسترده امنیتی ارتش عراق در جنوب صلاح الدین، ۱۲ عضو سازمان تروریستی القاعده کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="137496">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای بوشهر گفت: با برنامه‌ریزی انجام‌شده روزانه ۷۰ هزار متر مکعب آب مصرفی استان بوشهر در نیروگاه اتمی بوشهر تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137497">
    <content>این کار فرع دو چیز است: ۱ دانستن تاریخ واقعی ایران قدیم با تمامی جزئیاتی که ضبط کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137498">
    <content>در تنها کلینیک غربالگری شبکیه چشم نوزادان نارس جنوب کشور در شیراز از نابینایی حدود ۱۸۹ نوزاد پیشگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="137499">
    <content>در بیشتر مقاطع دهه ۱۹۹۰، مسکو مملو از خارجی‌هایی بود که به یافتن ترفندهایی برای انتقال منابع به خارج از مسکو کمک می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="137500">
    <content>فدراسیون بسکتبال به‌منظور اعزام تیم منتخب باشگاه‌های کشور به مسابقات غرب آسیا ۲۴ بازیکن را به اردوی این تیم دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="137501">
    <content>این اختراع که از قطعات دورریختنی تشکیل شده بود و با قطعات الکترونیکی دهه‌ی ۱۹۶۰ به‌هم اتصال یافته بود درکل ۴۰۰ پوند وزن داشت.</content>
  </text>
  <text id="137502">
    <content>ظرف چند سال او توانست کسب‌وکار خود را به فعالیتی که در آن ۵۰ نفر مشغول به‌کار بودند، تبدیل نماید.</content>
  </text>
  <text id="137503">
    <content>زمستان سال ۹۱ پایان دوران داوری‌ام بود و درحال‌حاضر نیز به‌عنوان ناظر و مدرس فدراسیون والیبال مشغول فعالیت هستم.</content>
  </text>
  <text id="137504">
    <content>محمدی درباره این مجموعه شعر گفت: شعرهای این مجموعه از اسفند سال ۱۳۹۰ تا نیمه‌های نسخت ۱۳۹۱ سروده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137505">
    <content>استاندار زنجان اضافه کرد: ایجاد ظرفیت و فرصت‌های جدید برای معرفی طرح‌های جدید در سال جاری را از شاخص‌ترین برنامه‌های سال ۹۱ محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137506">
    <content>جلسه ۱۶۶ اوپک با حضور ۱۲ عضو این سازمان و همچنین نمایندگانی از کشورهای روسیه و مکزیک به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="137507">
    <content>در سال ۹۱ تعداد فیلم‌های بد خیلی زیاد بود و موضع شما از بیرون این‌طور به‌نظر می‌رسید که انگار مثلاً پشت فیلم آقای معادی ایستاده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="137508">
    <content>علاقه‌مندان می‌توانند با مراجعه به غرفه سیره شهدا، با ماکت شهدا و آثار به‌جای مانده از دوران ۸ سال دفاع مقدس نیز عکس یادگاری بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="137509">
    <content>اسکندر بیشتر به‌نظر می‌رسید با خودش به صلح رسیده است در بهار سال ۳۲۷ قبل‌از میلاد، قبل‌از ترک افغانستان، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="137510">
    <content>مرحله ۱: کارهایی را فقط برای خودتان انجام دهید: اگر ساز می‌نوازید، آهنگی را بسازید و آن را با هیچ‌کس به اشتراک نگذارید.</content>
  </text>
  <text id="137511">
    <content>عقب‌ماندگی و ضعف خودروهای ایرانی در حوزه ایمنی اصلی‌ترین عامل مرگ سالانه ۱۶۰۰۰ تا ۲۸۰۰۰ نفر در تصادف‌های جاده‌ای ایران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137512">
    <content>یک شب در سال ۱۹۷۸ اکثر دیپلمات‌های حاضر در مهمانی از شایعه‌ای حرف می‌زدند که بر زبان مردم افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="137513">
    <content>قبلاً اشاره کردم که سال ۲۰۱۲ باشگاه پی اس‌جی توسط صندوق سرمایه‌گذاری قطر خریداری شده‌است، سازمانی که بیش‌از ۱۷۰ میلیارد دلار دارایی به‌ثبت‌رسیده دارد.</content>
  </text>
  <text id="137514">
    <content>به گزارش مشرق، به دستور کادر فنی نام ۶ بازیکن پرسپولیس که در نیم‌فصل دوم در ترکیب تیم جایی ندارند مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="137515">
    <content>از سوی دیگر برای کامل شدن تصاویر من سعی کردم آرشیو عکس‌های ۳۰ سال پیش را هم جمع کنم.</content>
  </text>
  <text id="137516">
    <content>استاد شهریار سرانجام پس‌از ۸۳ سال زندگی شاعرانه پربار و پرافتخار در ۲۷ شهریور ماه ۱۳۶۷ به ملکوت اعلا پیوست.</content>
  </text>
  <text id="137517">
    <content>در دهه‌ی ۱۹۵۰ نیروی حراست از الماس با هزاران معدن‌کار غیرقانونی الماس درگیر شد و منبعی وسیع از آشوب و آشفتگی پدید آورد.</content>
  </text>
  <text id="137518">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون بازار شرکت بورس از عدم عرضه بلوک ۱۵۰ میلیون سهم دولتی سرمایه‌گذاری رنا در روز یکشنبه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137519">
    <content>معاون مالی و اداری شهرداری اهواز گفت: درصورتی‌که صاحبان املاک هر ساله عوارض نوسازی پرداخت کنند، از ۶۳ درصد تخفیف خوش حسابی بهره می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="137520">
    <content>منابع جاسوسی و اطلاعاتی در بهار سال ۱۳۲۰ به چرچیل اطلاع دادند آلمان در صدد حمله به روسیه است.</content>
  </text>
  <text id="137521">
    <content>در ابتدای مسابقه، به هر آشپز ۲۵۰۰۰ دلار داده می‌شود؛ آخرین نفری که باقی می‌ماند، برنده‌ی همه‌ی پولی که در مزایده‌ها خرج نکرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137522">
    <content>این گزارش حاکی است میزان فروش سلاح‌های چینی به کشورهای جهان نسبت‌به بازه زمانی ۲۰۰۳ تا ۲۰۰۷، حدود ۱۶۲ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="137523">
    <content>به‌دلیل چنین مسائلی، بسیاری از کشورهای عربی نیز در سال ۲۰۱۲ روزهای تعطیل خود را از پنج‌شنبه و جمعه به شنبه و جمعه تغییر دادند.</content>
  </text>
  <text id="137524">
    <content>این توانایی به ما کمک می‌کند تا یک رمان ۵۰۰ صفحه‌ای را با لذت بخوانیم؛ داستان بلندی که حتی یک دانه عکس هم ندارد.</content>
  </text>
  <text id="137525">
    <content>قیمت طلا با انتظار سرمایه‌گذاران برای این اقدام بانک مرکزی آمریکا، حدود ۳۰ درصد در سال ۲۰۱۳ سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="137526">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی کردستان از رفع ۴۸ نقطه حادثه‌خیز معابر درون شهری استان در طول سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137527">
    <content>این کاوشگر برای مدت زمان ۵۳ دقیقه اطلاعات را به زمین منتقل کرد که شامل حدود ۲۰ دقیقه از سطح زهره بود.</content>
  </text>
  <text id="137528">
    <content>رییس سازمان بسیج مستضعفین گفت: دیدار ۵۰ هزار نفری فرماندهان بسیج با ولی امر مسلمین، یک حادثه به‌یادماندنی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="137529">
    <content>منطقه کوهستانی غرب این کشور نسبت‌به سایر مناطق کلمبیا مرتفع‌تر است و قله‌هایی در حدود ۴ هزار متر هم در این منطقه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="137530">
    <content>او در پرورش این گیاه موفق بود چرا که دولت، در سال ۱۸۴۷، این منطقه را برای تأسیس گلخانه‌های چای انتخاب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="137531">
    <content>شناخت دلیل واقعی کاهش حجم میانگین کتاب در ۱۶ سال اخیر، نیازمند پژوهش‌های دقیقی است که از توان این مجموعه مقالات خارج است.</content>
  </text>
  <text id="137532">
    <content>اگرچه رییس شورای رقابت حدود دو هفته پیش‌از تعیین تکلیف قیمت تندر ۹۰ ظرف چند روز خبر داده بود اما هنوز این اتفاق نیفتاده است.</content>
  </text>
  <text id="137533">
    <content>دانش‌آموزان شهر حدیده در پی قطع برق به‌سبب حملات ائتلاف سعودی تجاوز به یمن، در گرمای بالای ۴۰ درجه، برهنه در مدرسه ها امتحان دادند.</content>
  </text>
  <text id="137534">
    <content>مطلق: قبلا هم گفتم دو سال پیش برای تنظیم جمعیت ۲۰ میلیارد تومان بودجه دادند و الان ۴ میلیارد تومان.</content>
  </text>
  <text id="137535">
    <content>به گزارش مجله شبانه باشگاه خبرنگاران، امروز ۶ فروردین ۱۳۹۳ خورشیدی برابر با ۲۴ جمادی الاول ۱۴۳۵ هجری و ۲۶ مارس ۲۰۱۴ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="137536">
    <content>در ارزیابی بعمل‌آمده از عملکرد هیأت های اسکیت استان‌های کشور، هیأت اسکیت مازندران به‌عنوان هیات برتر و نمونه کشور در سال ۹۳ انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="137537">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول آموزش و پژوهش تبلیغات اسلامی استان اردبیل از تجهیز کتابخانه‌های مساجد استان اردبیل به ۷ هزار جلد کتاب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137538">
    <content>خدا عنایتش را نه ۳۶ سال که ۵۲ سال یعنی از سال ۴۱، به این ملت ثابت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137539">
    <content>گفت‌وگوی فارس با سرباز سوری که ۲۴۳ ترکش به بدنش اصابت کرده بود درهم شکستن محاصره زندان مرکزی حلب از جمله اسطوره‌های بحران سوریه است.</content>
  </text>
  <text id="137540">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس حوزه هنری استان کرمان گفت: این مجموعه ۶ کتاب از مجالس تعزیه فاخر کشور را منتشر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="137541">
    <content>بطوری که ۷۵ درصد از والدین بهبودی قابل ملاحظه در رفتارهای اجتماعی، ارتباطی و تعاملی کودکشان را گزارش دادند.</content>
  </text>
  <text id="137542">
    <content>کاکاوند تصریح کرد: این مجتمع‌ها ۶۷۳ روستا را زیر پوشش خود قرار می‌دهند که از این مجتمع‌ها ۲۰۴ روستا به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="137543">
    <content>بر اساس گزارش وزارت دفاع آمریکا، نیروهای افغان درحال‌حاضر ۹۵ درصد از عملیات‌های متعارف و ۹۸ درصد از عملیات‌های ویژه در افغانستان را اداره می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137544">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران کرمان، سرهنگ حسن پور افزود: در دوماه گذشته ۶ فقره قتل کشف و متهمان دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137545">
    <content>خلفی افزود: ممکن است خانم‌ها بچه داشته باشند و بخواهند زودتر به خانواده برسند به‌طور مثال همکارانی دارم که مجبورند حتما ساعت ۳ بروند.</content>
  </text>
  <text id="137546">
    <content>به‌دنبال آن و پس‌از طی ۴ سال، از سال ۱۹۶۳ میلادی هنرهای تزئینی به رشته‌های دانشگاه افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="137547">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی خلخال گفت: پرداخت زکات در این شهرستان نسبت‌به سال گذشته ۶۵ درصد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137548">
    <content>یک مرد دیگر نیز به عفو بین‌الملل گفته بود که پدر ۶۶ ساله وی درحالی‌که روی صندلی چرخدارش بود، کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="137549">
    <content>یک کمربندی نیز از میدان ولیعصر به عرض ۴۵ متر و طول ۱۱ کیلومتر تا میدان بسیج پیشوا ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="137550">
    <content>مدیر برنامه‌ریزی و توسعه شرکت ملی صنایع پتروشیمی از افزایش ۱۰ میلیون تنی ظرفیت تولید محصولات پتروشیمی کشور تا پایان دولت یازدهم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137551">
    <content>به گزارش خبر آنلاین مرتضی ممیزی با اعلام این خبر گفت: تیر ماه تعداد ۵۸۹ فقره با طی مراحل قانونی مختومه شد.</content>
  </text>
  <text id="137552">
    <content>طی روزهای گذشته تاکنون ۲۰۵ نفر در حوزه انتخابیه شیراز نام‌نویسی کردند که ۳۳ نفر زن و مابقی مرد هستند.</content>
  </text>
  <text id="137553">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی استان همدان از تعیین تکلیف ۱۷ پرونده راکد در جلسه اختلاف و داوری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137554">
    <content>عسکری اکبری اظهار کرد: در بخش مرکزی بهشهر، سالن‌های ورزشی با پیشرفت فیزیکی ۷۰ درصد داریم که به‌دلیل نبود اعتبارات، نیمه‌کاره رها شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137555">
    <content>مالیات سنگین به تصویب رسید و سه روز پس‌از آن در روز ۱۸ ژوئیه، فرمان اخراج یهودیان انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="137556">
    <content>کاهش ۱۴ درصدی آمار پرونده‌های دادسرای انتظامی قضات در سال ۹۲ نوید بخش افزایش نظارت و سلامت بیشتر دستگاه قضاست.</content>
  </text>
  <text id="137557">
    <content>برنامه ۹۰ یک برنامه ورزشی و محور اصلی آن فوتبال است؛ نباید مجری در این برنامه به همه‌ی مسائل کشور بپردازد و اظهارنظر کند.</content>
  </text>
  <text id="137558">
    <content>بدین‌معنا که اگر مثلاً به خودتان نمره ۲ داده‌اید، آن را به ۸ تغییر دهید و سپس آن دو شماره را اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="137559">
    <content>سقوط شدید بازار بورس عربستان در سال ۲۰۰۶ به‌همراه افزایش تورم مثل آن است که داخل آب درجا می‌زنند تا مبادا غرق شوند.</content>
  </text>
  <text id="137560">
    <content>بااین‌حال، با جمع‌آوری همه این گزارش‌ها، آمار کشته شدن غیرنظامیان تا سال ۲۰۱۳ میلادی در پاکستان به ۴۸ هزار نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="137561">
    <content>رئیس حراست شرکت پالایش گاز فجر جم از آموزش تخصصی تیراندازی به ۲۸۰ نفر از کارکنان حراست صنعت نفت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137562">
    <content>بستری ۳۰ مصدوم زلزله در بیمارستان های بوشهر و برازجان هم‌اکنون ۳۰ مصدوم زلزله دشتستان در بیمارستان های بوشهر و برازجان بستری هستند.</content>
  </text>
  <text id="137563">
    <content>زمان برگزاری مسابقات: همه کشتی‌ها از ساعت ۱۰ صبح آغاز و بین هر مسابقه تا کشتی بعدی ۳۰ دقیقه فاصله خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="137564">
    <content>صدیقی ادامه داد: ۸۰ درصد غرفه‌داران این نمایشگاه عمده‌فروشان و تولیدکنندگان هستند چرا که ما سعی کرده‌ایم فضای رقابتی بیشتری را بین تولیدکنندگان فراهم سازیم.</content>
  </text>
  <text id="137565">
    <content>قرارداد عاملیت ریالی برای پرداخت مبلغ ۴ هزار میلیارد ریال تسهیلات به صنایع کشور بین بانک صنعت و معدن و صندوق توسعه ملی منعقد شد.</content>
  </text>
  <text id="137566">
    <content>آفتاب: رهبر انقلاب اسلامی در اولین روز سال ۱۳۹۴ درباره‌ی دو نگاه کلان به رونق و پیشرفت اقتصادی مطالبی را مطرح کردند.</content>
  </text>
</textCollection>