<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="137567">
    <content>خبرگزاری فارس: جانباز ۷۰ درصد سوادکوهی جنگ تحمیلی پس‌از سال‌ها تحمل درد ناشی از جانبازی به خیل شهدا پیوست.</content>
  </text>
  <text id="137568">
    <content>به‌همین دلیل، بعد از مطالعه فراوان در مناطق خوزستان، این مکان برای آموزش نیروهای لشکر ۲۵ کربلا انتخاب‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="137569">
    <content>او یک‌سال بعد از آن مسئول بخش آموزش در مرکز اسلامی آموزش فیلم‌سازی می‌شود و تا سال ۱۳۶۲ به فعالیت خود ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137570">
    <content>مهم‌تر از همه این‌که آنان باید در طی یک‌سال ۲۰ ساعت خدمت داوطلبانه را برای مؤسسه‌ای خیریه در نزدیکی محل سکونتشان انجام می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="137571">
    <content>قبل‌از این، در بهمن سال ۱۳۶۴، منصور از ناحیه پای چپ مجروح شده بود و هشت ماه در خانه بستری شد.</content>
  </text>
  <text id="137572">
    <content>صادقی بیان کرد: هم‌اکنون قیمت عسل تولیدی در فارس با توجه به کیفیت مطلوب آن در ازای هر کیلو، ۱۸ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="137573">
    <content>محمود هاشمی سال ۸۶ و در ۶۶ سالگی بازنشسته شد و به فعالیت در عرصه‌ی کشاورزی و تولید پسته پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="137574">
    <content>در سال ۶۴ در اردوگاه موصل ۳ که از بقیه کوچکتر بود چند نشریه نوشته شد و به‌طرز زیبایی نقاشی و تدوین گردید.</content>
  </text>
  <text id="137575">
    <content>یعنی همان در نظر گرفتن یک ماه حقوق که در سال ۸۷ اجرا می‌شد، تصویب و اجرا شود.</content>
  </text>
  <text id="137576">
    <content>شما در نظر بگیرید آیا در اجلاسیه‌ی سیاتل که سال ۲۰۰۰ برگزار شد و مربوط به اپک بود آیا تظاهرات اجتماعی را ما شاهد نبودیم؟</content>
  </text>
  <text id="137577">
    <content>دیگر برنامه‌های غیر دفاعی آمریکا از کاوش‌های فضایی ناسا گرفته تا خدمات آموزشی فدرال، با کاهش ۹ درصد بودجه مواجه خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="137578">
    <content>پارک ملل ساری در زمینی به مساحت ۳۵ هکتار و به طول ۲ کیلومتر در حاشیه غربی رودخانه تجن واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137579">
    <content>میانگین مدت انجام بازی‌های دیجیتال کامپیوتری و ویدئویی در ایران، از ۷۹ دقیقه در روز در سال ۱۳۹۴، به ۹۰ دقیقه در سال ۱۳۹۶ رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137580">
    <content>تیم ملی والیبال آرژانتین با شکست سه بر یک بلغارستان به جمع چهار تیم مرحله نهایی سطح دو لیگ جهانی ۲۰۱۵ راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="137581">
    <content>با وجود این، نتایج مطالعات نشان می‌دهند که ۷۰ درصد اقدامات و طرح‌های ابتکاری متحولانه با شکست روبه‌رو می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="137582">
    <content>ایران، به مانند ۱۶ کشور دیگر آسیایی، در بازی‌های آسیایی ۱۹۵۸ که در شهر توکیو کشور ژاپن، برگزار می‌شد، با ۱۱۲ شرکت‌کننده، شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="137583">
    <content>رحیمی از کشف ۴۵ مورد وقوع جرم در حوزه فضای سایبری خبر داد که با هوشیاری و دقت پلیس فتا کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137584">
    <content>حسینی افزود: این موضوع از نظر اتصال به نیروگاه ها و ۴۰۰ کیلو ولت به ۶۳ کیلو ولت بودن در کشور بی‌نظیر است.</content>
  </text>
  <text id="137585">
    <content>در سال ۲۰۱۳ بالغ بر ۴۰۳ میلیون تن و در سال ۲۰۱۲ مقدار ۳۹۹ میلیون تن کاغذ در دنیا تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137586">
    <content>تخمین زده می‌شود که متوسط مصرف کولین از طریق غذاها در بزرگسالان به بیش‌از ۵۰۰ میلی گرم در روز برسد.</content>
  </text>
  <text id="137587">
    <content>ارزیابی سال ۲۰۰۰ کشاورزی در انگلیس، کل هزینه‌های خارجی را برای سال ۱۹۹۶، ۲۳۴۳ میلیون پوند یا ۲۰۸ پوند برای هر هکتار تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="137588">
    <content>ساحل جزیره، باریک است و تا دهه ۱۹۵۰، بهترین لنگرگاه خارج از روستا بوده اما زمین آن سفت‌وسخت است.</content>
  </text>
  <text id="137589">
    <content>در سال ۲۰۱۵ نیز در فیلم پنجاه طیف گری، در نقش برادر کریستین گری، الیوت، ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="137590">
    <content>اولین نظمیه یا شهربانی به مفهوم امروزی توسط انجمن ایالتی آذربایجان در سال ۱۳۲۵ هجری قمری در تبریز به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="137591">
    <content>کاپیتان ۳۴ ساله تیم رئال مادرید که سال گذشته باتوجه به شکست مفتضحانه اسپانیا در جام‌جهانی سال ورزشی خوبی را سپری نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="137592">
    <content>سیارک ۴۲۷۵ چهار هزار و دویست و هفتاد و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ مارس ۱۹۸۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137593">
    <content>مشهور است تالس در ۸۰ یا ۹۰ سالگی، هنگامی‌که نظاره‌گر یک مسابقه ورزشی بوده‌است، از فرط گرما و تشنگی و ناتوانی جان سپرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137594">
    <content>معاون سازمان اوقاف و امور خیریه، گفت: تاکنون بیش‌از ۱۵۳ میلیون مشخصه اطلاعاتی از موقوفات و امامزادگان در این سامانه ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="137595">
    <content>اما با افزایش تولید ناخالص داخلی در برخی سال‌ها، کل بودجه نظامی نیز در مقایسه با دهه ۱۹۹۰ قابل‌توجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137596">
    <content>صدیقی گفت: افزون‌براین دستاوردها، ۱۲ تن مواد مخدر نیز در ماه گذشته در ولایات مختلف افغانستان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137597">
    <content>این هم اندیشی در سالن همایش انتشارات فنی واقع در خیابان مطهری، خیابان میرعماد، نبش کوچه یازدهم، پلاک ۲۴ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="137598">
    <content>آزمون کارشناسی ارشد سال ۹۳ با شرکت ۹۵۰ هزار و ۴۲۹ نفر در روزهای ۲۳ و ۲۴ و ۲۵ بهمن برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="137599">
    <content>قربانی گفت: در ۵ ماهه سال ۹۳ تعداد ۲۷۵ هزار و ۳۸۰ نفر به کتابخانه‌های عمومی در کهگیلویه و بویراحمد مراجعه کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="137600">
    <content>کارشناس داوری فوتبال ایران می‌گوید جهانبازی داربی ۷۹ را به‌خوبی قضاوت کرد و هیچ مشکل خاصی در این دیدار به چشم نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="137601">
    <content>در سال ۲۰۱۶ فن در بلن به‌عنوان نامزد مستقل انتخابات ریاست‌جمهوری اتریش و با حمایت حزب سبز اتریش به رقابت با دیگر نامزدان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="137602">
    <content>گالری لاله گالری لاله نیز تا ۲۶ اسفندماه ماه میزبان سومین نمایشگاه فروش آثار چند نسل از هنرمندان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="137603">
    <content>این روستا که در ۴۲ کیلومتری شمال غرب نطنز قرار دارد با شماره ۱۰۸۹ در سال ۵۴ در فهرست آثار ملی کشور به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="137604">
    <content>رئیس سازمان صنایع و معادن استان آذربایجان غربی اضافه کرد: در هشت ماه گذشته ۵۷ فقره پروانه بهره‌برداری معدنی صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137605">
    <content>برای این مطالعه با ۳۲ نوجوان مصاحبه شد که مصاحبه جداگانه با حداقل یکی از والدین به آن اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="137606">
    <content>دقیقی، شاعر بلندآوازه ایرانی، به سال ۳۶۹ ه.ق به قتل رسید و کار سرودن شاهنامه ابومنصوری او با همان هزار بیت نخستین بی‌سامان ماند.</content>
  </text>
  <text id="137607">
    <content>به این منظور، فصل ۱ به بیان کلیات می‌پردازد و مفاهیم و مطالعات مطرح در این حیطه را مورد بررسی قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137608">
    <content>انسان‌شناسی ساختاری در سراسر دهه‌ی ۱۹۶۰ به یکسان تخیلات مورخان، نظریه‌پردازان ادبی، دانشمندان طبیعی و روزنامه‌نگاران را تصاحب کرد.</content>
  </text>
  <text id="137609">
    <content>این پیشرفت‌ها رفته‌رفته منجر به گسترش و تراکم روزافزون شبکه تلگراف در دهه ۱۸۷۰ میلادی شد که انتشار سریع‌تر هشدارهای هواشناسی را مقدور می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="137610">
    <content>جام پادشاه فهد ۱۹۹۲ اولین دوره‌ی رقابت‌های جام کنفدراسیون‌ها بود که به میزبانی عربستان سعودی در اکتبر ۱۹۹۲ برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="137611">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، تیم فوتبال الچه در حضور بیش‌از ۲۸ هزار تماشاگر ورزشگاه خانگی خود با تساوی یک بر یک مقابل لوانته دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="137612">
    <content>او در جریان جنگ جهانی دوم به گروه مقاومت آلمان پیوست و از مشارکت‌کنندگان جدی کودتای ۲۰ ژوئیه بود.</content>
  </text>
  <text id="137613">
    <content>فرمانی اظهار داشت: بنا بر گزارش پزشکی قانونی طی دو ماه نخست امسال ۱۴ درصد تصادف‌های فوتی کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="137614">
    <content>رئیس‌جمهور ترکمنستان افزود: اقتصاد ملی ترکمنستان پایدار و روبه‌رشد است و رشد تولید ناخالص ملی ترکمنستان بالغ بر ۱۰ درصد رشد نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137615">
    <content>برخی داستان‌های دفاع مقدس در سال ۱۳۸۳ از این قرارند: تو می‌گی من اونو کشتم نوشته‌ی احمد غلامی و سرخ‌تر از ستاره از راضیه تجار.</content>
  </text>
  <text id="137616">
    <content>به گفته میرمحمد صادقی، تا پایان آذر ماه ۹ هزار و ۴۲۱ نیروی رسمی و ۱۱۷ هزار نیروی پیمانکار در صنعت نفت اشتغال داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137617">
    <content>سکه طرح جدید با ۵ هزار تومان کاهش ۹۴۲ هزار تومان و دلار با افت ۱۵ تومانی نسبت‌به روز گذشته ۳۰۱۵ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="137618">
    <content>درحالی‌که دولت تانزانیا، فعالیت شورای قرآن تانزانیا را در سال ۱۹۹۳ ممنوع اعلام کرد، سایر گروه‌ها خلأ سیاسی اسلام‌گراها را پر کردند.</content>
  </text>
  <text id="137619">
    <content>امسال نیز رای ۱۸۱ سرمربی، ۱۸۲ کاپیتان تیم‌های ملی و ۱۸۱ فعال رسانه‌ای از سراسر جهان در انتخاب بهترین بازیکن لحاظ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137620">
    <content>طبق نظر دپارتمان آمارگیری دولت آمریکا، امروزه مردان ۶۵ ساله‌ای وجود دارند که انتظار می‌رفت تا ۲۱ سال دیگر نیز زندگی کنند.</content>
  </text>
  <text id="137621">
    <content>در سه ماه پایانی سال ۲۰۰۵، روزنامه‌ای به‌نام سان تعداد قتل‌ها را ۸۹۹ و عملیات تروریستی را ۳۹۰ فقره ذکر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="137622">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش دشتی گفت: ۹۳ نفر از دانش‌آموزان دشتی در کنکور سراسری به مراکز آموزش عالی راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="137623">
    <content>حالا وزنش به حدود ۴۰ کیلوگرم رسیده بود و وارد مرحله‌ی خطرناکی شده بود و هر آن می‌رفت تا از صفحه‌ی روزگار محو شود.</content>
  </text>
  <text id="137624">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ این موتور سیکلت مسافت ۵۰۰ کیلومتر را تنها با یک لیتر آب طی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="137625">
    <content>آن‌ها باور نمی‌کردند ما بتوانیم صرفاً با مصاحبه با ۱۲ نفر به‌جایی برسیم اما مصاحبه‌های تلفنی آن‌ها حدود ده دقیقه زمان می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="137626">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس منطقه ۴ سازمان بازرسی کشور از معرفی ۹ مدیر متخلف در همدان به هیئت رسیدگی به تخلفات نهاد ریاست‌جمهوری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137627">
    <content>موسیقی پاپ ایرانی، در سده‌ی ۱۹ میلادی و در دوران پادشاهی قاجاریان زاده شد، و پس‌از نوآوری پدیده‌ی رادیو، گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="137628">
    <content>آندوسپرم: حاوی مواد نشاسته‌ای دانه گندم است و تقریباً ۸۳ تا ۸۷ درصد از کل دانه را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137629">
    <content>موهبتی یادآور شد: دراین‌میان ۷۲ هزار رکورد تازه به چشم خورد که ۲۳ هزار مورد آن مربوط به حوزه سلامت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="137630">
    <content>به گزارش خبرنگار پارلمانی خبرگزاری فارس، اعضای کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی یکشنبه هفته آینده با تشکیل جلسه‌ای به شکایات واصله رسیدگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137631">
    <content>خسروی با اشاره به ارزش ۲ میلیارد ریالی کالاهای قاچاق افزود: دراین‌رابطه یک نفر متخلف دستگیر و به اداره تعزیرات حکومتی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="137632">
    <content>فوتسالیست مطرح و سرشناس استان قم با انتخاب کنفدراسیون فوتبال آسیا به‌عنوان کاندیدای بهترین بازیکن سال ۲۰۱۵ آسیا انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="137633">
    <content>بازجویی‌های قضایی و جنایی نشان می‌دهد وجود تنها ۱۸۱ دادگاه نظامی نمی‌تواند به کوهی از پرونده‌های تجاوزات جنسی رسیدگی کند.</content>
  </text>
  <text id="137634">
    <content>رییس کلانتری ۱۳۸ جنت آباد از دستگیری اوباشگری خبر داد که ضمن عربده کشی، خودرو مردم را تخریب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="137635">
    <content>این شرکت بدون توجه به فشارهای بغداد، تابو را شکست و با منطقه کردستان ۶ قرارداد استخراج به امضاء رساند.</content>
  </text>
  <text id="137636">
    <content>جلسه غیرعلنی مجلس با مهمان هسته‌ای ساعت ۱۰ به پایان رسید و خبرنگاران اجازه یافتند در صحن علنی حضور داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="137637">
    <content>ممیزی افزود: پس‌از تشکیل جلسات رسیدگی و بررسی پرونده‌های وارده، حکم بر اعاده حق ۹۰ نفر از شاکیان پرونده‌ها صادر گردید.</content>
  </text>
  <text id="137638">
    <content>این مسئول تصریح کرد: در این طرح تحقیقاتی ۴۷ شهرستان و ۱۳۹ مرکز بهداشتی درمانی سه استان شمالی مورد مطالعه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137639">
    <content>در ۹ دسامبر ۲۰۲۰، اینتر در آخرین بازی مرحله گروهی لیگ قهرمانان اروپا باید به مصاف شاختار دونتسک اوکراین می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="137640">
    <content>یعقوب علیاری در مهر ماه سال ۱۳۱۸ خورشیدی در یک خانواده مذهبی در محله هفت آسیاب ارومیه زاده شد.</content>
  </text>
  <text id="137641">
    <content>برای همین از غواص‌ها استفاده کردیم و نتیجه آن را در هم عملیات پیروز والفجر ۸ با حضور دو هزار غواص دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="137642">
    <content>خبرگزاری فارس: سد معبر واحدهای صنفی معابر اصلی منطقه ۲۰ با هدف تسهیل در عبور و مرور شهروندان رفع شد.</content>
  </text>
  <text id="137643">
    <content>این آلبوم بسیار موفق بود و توانست تمام رکوردهای فروش آلبوم‌های ایرانی در آمریکا، کانادا و اروپا را با فروش ۵۰۰، ۰۰۰ نسخه‌ای، بزند.</content>
  </text>
  <text id="137644">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک مقام ارشد سازمان ملل تاکید کرد، گزارش بعدی این سازمان در خصوص وضعیت حقوق بشر در اوکراین ۱۵ می منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="137645">
    <content>زینلی اذعان کرد: طی این دوره همچنین با بررسی و پایش صورت‌گرفته تعداد ۶۸۵ کانون بیماری در شهرستان‌های مختلف استان شناسایی و کنترل‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="137646">
    <content>باقری تعداد اعضای تعاونی‌های تشکیل شده را یادآور شد و تاکید کرد: یک‌هزار و ۲۸۹ نفر عضو این تعاونی‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="137647">
    <content>به یاری خدا، ساعت ۷ و نیم با تلویزیون سراسری آفریقای جنوبی یک مصاحبه نیم ساعته زنده خواهم داشت.</content>
  </text>
  <text id="137648">
    <content>او پس‌از انقلاب ۱۳۵۷ به بازار آهن و یراق وارد شد و در زمان جنگ به تولید قطعات موتورسیکلت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="137649">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۷، ۳۷۶ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۷، ۲۷۳ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="137650">
    <content>کوه الوند یکی از کوه‌های مرتفع رشته کوه زاگرس است که با ۱۳ قله مرتفع در ۱۸ کیلومتری جنوب غرب شهر همدان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="137651">
    <content>معاون فنی و درآمد سازمان تأمین اجتماعی گفت: افزایش مدت مرخصی زایمان به ۹ ماه پس‌از اختصاص اعتبار از سوی دولت اجرایی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="137652">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب قم در نشست خبری خود از کشف و ضبط ۱۳۰۰ کیلوگرم مواد مخدر توسط پلیس این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137653">
    <content>از سال ۲۰۰۹ تا ۲۰۱۳، او به‌عنوان رئیس اداره ملی اقیانوس و جوی تحت نظارت دبیر بازرگانی اقیانوس‌ها و اتمسفر عمل کرد.</content>
  </text>
  <text id="137654">
    <content>اما هنگامی‌که در کف ظرف، آینه‌ای قرار داده شد و کودکان خودشان را موقع برداشتن شکلات می‌دیدند، تنها ۹ درصد آن‌ها از دستور سرپیچی کردند.</content>
  </text>
  <text id="137655">
    <content>در یکی از گورهای دسته‌جمعی در اردوگاه، ۶۳۲ جسد از کودکان میان ۵ تا ۹ سال کشف شدند.</content>
  </text>
  <text id="137656">
    <content>اسماعیلیان اظهار کرد: طول خطوط انتقال آب استان هزار و ۷۶۳ کیلومتر است و آب مورد نیاز این استان از ۴۰۶ حلقه چاه تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137657">
    <content>گروه اجتماعی: مدیرکل اوقاف و امور خیریه فارس از ثبت ۳۸ وقف جدید در ایام هفته وقف در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137658">
    <content>به گزارش شبکه خبری العربیه، در پی انفجار ۵ خودروی بمب‌گذاری شده در بغداد شماری از شهروندان عراقی کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="137659">
    <content>به گزارش ایرنا، مرکز پشتیبانی مدیریت بحران هرمزگان در زمینی به وسعت ۱۳ هکتار و هزینه پنج هزار و ۵۵۰ میلیون ریال افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="137660">
    <content>قهرمان اصلی این جنگ، آلفرد کبیر پادشاه جوان انگلیس بود که در ۲۷ فوریه همان سال به سلطنت دست یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="137661">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه فردوسی مشهد گفت: ۳۶ درصد دانشجویان این دانشگاه را دانشجویان تکمیلی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="137662">
    <content>کاظمی سپس، محمدحسین جعفریان را این‌گونه معرفی کرد: کسی که نزدیک به ۲۵ سال است درگیر مساله افغانستان است و برای ما کم نگذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="137663">
    <content>به گزارش مشرق، هر قطعه سکه بهار آزادی در بازار ۹۴۳ هزار و ۵۰۰ تومان و هر دلار آزاد، ۳۳۱۹ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="137664">
    <content>قوام ۲۸ تیر درخواست اختیارات فوق‌العاده از شاه کرد، ۲۹ تیر هم از شاه خواست مجلس را منحل کند.</content>
  </text>
  <text id="137665">
    <content>در دهه ۱۹۸۰، شرکت حدود ۶۰ کارخانه تولیدی خود را به‌دلیل مشکلات مالی و رقابت شدید تعطیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="137666">
    <content>در سال ۱۹۵۳، یک مطالعه منتشر شده در مجله انجمن پزشکی آمریکا به‌طور اساسی درک ما از توسعه بیماری‌های قلبی را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="137667">
    <content>براساس آنچه در شبکه‌های اجتماعی نقل می‌شود، قرار است از شنبه ۲۱ فروردین ۱۳۹۵ موزه هنرهای معاصر به بنیاد رودکی واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="137668">
    <content>ملازاده یادآور شد: این بانک در سال گذشته با فعالیت هشت شعبه در استان، تعداد ۵ هزار و ۱۸۹ فقره وام قرض‌الحسنه پرداخت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137669">
    <content>فعال دانشجویی دانشگاه آزاد اسلامی زنجان گفت: قیام مردمی ۹ دی اتمام حجت بزرگی بود و مردم حرفشان را به دوست و دشمن زدند.</content>
  </text>
  <text id="137670">
    <content>به گزارش مشرق، امروز ۵ بهمن زمان ۳۰ روزه بررسی صلاحیت داوطلبان پنجمین دوره انتخابات خبرگان رهبری به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="137671">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار اردبیل گفت: برای احداث دانشگاه صنعتی اردبیل و چند طرح دیگر ۴۰۰ هکتار زمین تملک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137672">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی خاش گفت: در شش ماهه امسال، تسطیح و رگلاژ ۵ هزار و ۲۰۰ هزار کیلومتر از محورهای خاش انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="137673">
    <content>پلیس تایلند گزارش داد در پی انفجار موتور یک قایق مسافرکشی در یکی از آبراهه های بانکوک ۵۸ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="137674">
    <content>جیمز مدیسون که بعد از جفرسون رئیس‌جمهور آمریکا شد در سال ۱۸۱۵ دومین جنگ بربر را به راه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="137675">
    <content>درحالی‌که نکات ۱ و ۲ در ذهن بسیاری از مدیران ثروت در اولویت قرار دارند، نکته ۳ اغلب فراموش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137676">
    <content>پس‌از گذشت ۶ دقیقه یعنی در دقیقه ۱۸ بازی هادی نوروزی گل تساوی بازی را برای پرسپولیسی‌ها به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="137677">
    <content>برای این‌که طبق یک روند معین کارهای خانه شما انجام شود ۱۵ دقیقه صبح‌ها و ۱۵ دقیقه شب‌ها خانه خود را تمیز کنید.</content>
  </text>
  <text id="137678">
    <content>چین ساخت بلندترین برج جهان به ارتفاع ۸۳۸ متر را تا سال ۲۰۱۴ تمام کرده و در آوریل ۲۰۱۴ آن را افتتاح خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="137679">
    <content>معاون مسکن و ساختمان وزیر راه و شهرسازی گفت: درحال‌حاضر بیش‌از ۳۰۰ هزار نفر، عضو فعال سازمان نظام مهندسی کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="137680">
    <content>امروز همچنین یک واحد پرورش شترمرغ با ۱۶۰ قطعه با هزینه ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال از سوی بخش خصوصی راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="137681">
    <content>حوادث نهمین دوره انتخابات ریاست‌جمهوری و دهمین انتخابات و فتنه سال ۸۸ در نوع خود بی‌نظیر و عبرت‌انگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="137682">
    <content>معمولا انسان طوری است که صدایش در دو مقطع دگرگون می‌شود، یکی در بلوغ و دیگری در ۵۰ سالگی.</content>
  </text>
  <text id="137683">
    <content>پژوهشگران بر مبنای این ۱۱ عامل به نمایه‌ای پنج‌گانه برای میزان خطر تأثیرات مخرب خشونت در رسانه بر بینندگان جوان دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="137684">
    <content>عضو کمیسیون اقتصادی مجلس گفت: در بررسی و تصویب بودجه سال ۹۳ باید پروژه‌ها و کارهای عمرانی در اولویت قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="137685">
    <content>فرزندش شیخ ابراهیم در ۸۵۱ هجری دیده از دنیا فرو بست و فرزند او شیخ جنید، سودای فرمانروائی در سر پروراند.</content>
  </text>
  <text id="137686">
    <content>گودرزی خاطرنشان کرد: از ابتدای دولت نهم تاکنون ۱۹۹ روستا و ۱۰ شهر در سطح لرستان از نعمت گاز طبیعی بهره‌مند شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137687">
    <content>آخرین باری که شمار پرسنل نظامی ارتش آمریکا ۴۵۰ هزار تن بود، مربوط به پیش‌از جنگ جهانی دوم بود.</content>
  </text>
  <text id="137688">
    <content>این تهاجمات باعث قتل قریب ۳۵۰۰ نفر، معلولیت ۲۱۰۰ نفر و بیش‌از یک هزار میلیارد دلار خسارت به کوبا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137689">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع خیرین مدرسه‌ساز اردبیل گفت: خیرین تاکنون در این استان ۳۲۳ مدرسه برای رفع نیازمندی‌های آموزش‌وپرورش در حوزه تحصیل شایسته احداث کردند.</content>
  </text>
  <text id="137690">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان کوثر گفت: ۴۸ روستای شهرستان کوثر از آب شرب سالم و بهداشتی بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="137691">
    <content>ابعاد کوچک زیر ۱۰۰ نانومتر و نیز ساختارهای پیچیده با قطعات متحرک و در هم قفل شونده به‌راحتی با این روش تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137692">
    <content>حالا ایران می‌خواهد با ظرفیت نهایی ۳۵ میلیون متر مکعب در روز گاز را از طریق خط دوم صادراتی به سمت بصره ببرد.</content>
  </text>
  <text id="137693">
    <content>معاون وزیر آموزش‌وپرورش ادامه داد: این مؤلفه‌ها حداقل باید در بازه زمانی ۱۲ سال رو کمال تغییرات را پذیرا باشند.</content>
  </text>
  <text id="137694">
    <content>مسابقات قهرمانی بسکتبال آسیا ۱۹۹۱ شانزدهمین دوره‌ی قهرمانی آسیا برای مردان می‌باشد که از ۲۲ اوت تا ۱ سپتامبر در کوبه، ژاپن برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="137695">
    <content>بهمن جمشیدی افزود: در رده بزرگسالان هم تیم‌های زنده یاد عباسی، شهرک شهید رجایی و خدمات رایانه‌ای قطعه ۲۶ به‌ترتیب اول تا سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="137696">
    <content>این شهر با مساحت سه هزار کیلومتر تنها ۴۵ کیلومتر از دمشق فاصله دارد و در ۱۱ کیلومتری مرز لبنان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137697">
    <content>حملات ساعت قبل جنگنده‌های اسرائیلی به جبالیا در شمال غزه منجر به شهادت دو نفر و زخمی شدن ۷ نفر شد.</content>
  </text>
  <text id="137698">
    <content>ماری‌جوانا می‌تواند بر تولید طبیعی اسپرم در مردان اثر منفی و تخریب‌کننده‌ای بگذارد و این اثر اغلب بین ۳ تا ۹ ماه مخفی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="137699">
    <content>یادآور می‌شود، روزهای شنبه بعدازظهر کلاس تفسیر موضوعی قرآن کریم با حضور ۳۰ نفر برگزار می‌شود که مقرر شده تا به‌صورت ادامه‌دار برگزار باشد.</content>
  </text>
  <text id="137700">
    <content>آقای کروبی با شعار ۵۰ هزار تومان ۵ میلیون رای آورد و آقای احمدی‌نژاد شعار ۲۵۰ هزار تومان را مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="137701">
    <content>حسینی یادآور شد: ۲ هزار و ۱۶۹ راننده نیز در بخش مسافر در سطح استان مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="137702">
    <content>پیش‌از آغاز جنگ داخلی در سوریه، ۱۰ میلیون سوری در مناطق روستایی زندگی می‌کردند که ۸۰ درصد آن‌ها از طریق کشاورزی روزگار می‌گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="137703">
    <content>کارشناس هواشناسی سیستان‌وبلوچستان اذعان داشت: بیشینه دمای امروز زاهدان به ۲۸ تا ۳۰ و کمینه دمای امشب به ۱۵ تا ۱۷ درجه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="137704">
    <content>مختاری ادامه داد: رقم محکومیت این تعداد پرونده ۱۰۸ میلیارد و ۶۷۹ میلیون و ۵۳۹ هزار و ۲۸ ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137705">
    <content>تصویری از یک آگهی تبلیغاتی که در دهه ۵۰ منتشر شده و در آن برخی از قیمت‌های فروش محصولات درج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137706">
    <content>امروز سکه طرح جدید با ۱۲ هزار تومان کاهش ۹۱۹ هزار تومان و دلار با ۱۱ تومان نزول قیمت ۳۳۱۰ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="137707">
    <content>به گفته پزشکان به‌خاطر نبود هیچ درمان قطعی و حتی موقت این کودک احتمالا در ۶ سالگی جانش را از دست خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="137708">
    <content>معاون جهاد کشاورزی عنبرآباد گفت: کشت سیب‌زمینی طرح استمرار در بیش‌از یک‌هزار و ۳۰۰ هکتار از مزارع این شهرستان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="137709">
    <content>سیارک ۲۶۴۹۸ بیست و شش هزار و چهارصد و نود و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ فوریه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137710">
    <content>سازمان ملل و هلال احمر سوریه ۷ فوریه اقدام به تخلیه غیرنظامیان و ارائه کمک در داخل بخش‌های محاصره شده در شهر حمص سوریه کردند.</content>
  </text>
  <text id="137711">
    <content>دانشگاه صنعتی شریف در سال ۱۳۸۹ و دانشگاه اصفهان در سال ۱۳۹۱ برای اولین‌بار در این رشته دانشجو پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="137712">
    <content>گروه هنر: بیست و نهمین جشنواره بین‌المللی موسیقی فجر از ۲۴ بهمن تا اول اسفند برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="137713">
    <content>در ۱۸ اکتبر، کاسترو در حضور یک میلیون نفر در میدان انقلاب، درباره‌ی شخصیت گوارا به‌عنوان یک انقلابی صحبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="137714">
    <content>گرم‌ترین نقطه استان در ۲۴ ساعت گذشته امیدیه با ۴۵ درجه و خنک‌ترین نقطه استان دهدز با ۲۰ درجه سانتی‌گراد گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137715">
    <content>تیم فولاد ماهان که میزبان این مسابقات است با نتیجه ۶۴ بر ۳۲ از سد تیم هیئت کبدی گلستان گذشت.</content>
  </text>
  <text id="137716">
    <content>با عنایت خانم این اتفاق در سال ۶۶ رقم خورد و فرزند سوم من بنام معصومه خانم بدنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="137717">
    <content>میرکاظمی: قرار مداری نگذاشتیم من آقای دکتر را از سال ۱۳۵۷ و از زمان انقلاب فرهنگی و در انجمن اسلامی می‌شناختم.</content>
  </text>
  <text id="137718">
    <content>آمارهای ملی در سوئد به سال ۱۶۸۶ برمی‌گردد که به کلیسای سوئد دستور داده شد که سوابق جمعیتی را ثبت کنند.</content>
  </text>
  <text id="137719">
    <content>تا این لحظه، معامله گران در ۱۴ هزار و ۴۸۹ نوبت، بیش‌از ۱۰۷ میلیون سهم را به ارزش ۷۱ میلیارد تومان خرید و فروش کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137720">
    <content>اگر شاهزاده سعودی تصمیم در به چالش کشیدن حکم نگیرد، وی باید در ۲۸ روز این مبلغ را به همسر پنهانی پدرش پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="137721">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، رقابت‌های جام جهانی کشتی آزاد روزهای ۲۴ و ۲۵ اسفندماه در شهر لس‌آنجلس آمریکا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137722">
    <content>تعداد خدمه ان ۴ نفر است که حتی در صورت عمل نکردن سیستم بارگذاری چرخ فلکی ان بتوانند به‌صورت دستی گلوله را بارگذاری کنند.</content>
  </text>
  <text id="137723">
    <content>دومین دوره مهراوه تئاتر ماه با حضور ۹ گروه تئاتر شهرستانی و موضوعیت نمایش‌های عاشورایی و دفاع مقدسی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137724">
    <content>در ماه نوامبر، اوپک با اصرار عربستان تصمیم گرفت میزان تولید خود را در سطح ۳۰ میلیون بشکه در روز حفظ کند.</content>
  </text>
  <text id="137725">
    <content>نتایج آزمایش‌ها نشان می‌دهد از ۲۱ نفری که پس‌از تیراندازی پلیس کشته شدند، هشت نفر تحت تأثیر مواد مخدر یا الکل بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137726">
    <content>مهدی بدرلو هم در بازی مقابل نفت مسجدسلیمان ۲۰ دقیقه بازی کرد و مشکل مصدومیت او هم به‌طور کامل برطرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137727">
    <content>شهردار سیرجان افزود: ۵۰ پارک محله‌ای در نقاط مختلف شهر سیرجان دردست‌احداث است که ۳۰ پارک مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="137728">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست شرکت آب و فاضلاب خوزستان از تخصیص اعتبار ۹۰۰ میلیارد تومانی برای سامان‌دهی به فاضلاب ۱۶ شهر استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137729">
    <content>در ۳۵ سالگی، می‌دانست در لبه‌ی پرتگاه ایستاده است؛ یا باید یک کار خارق‌العاده انجام می‌داد یا کلا بی‌خیال همه‌چیز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="137730">
    <content>چرخی زد و در میان وسایل فروشگاه چند چاقوی شکار که ۳۰۰ دلار قیمت داشتند، نظرش را بسیار جلب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="137731">
    <content>رئیس‌جمهور افغانستان درباره واگذاری پایگاه‌های نظامیان خارجی به دولت افغانستان پس‌از سال ۲۰۱۴ گفت که مذاکره در این خصوص نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="137732">
    <content>حکومت‌های پی‌درپی عراق از آغاز پایه‌گذاری عراق جدید در ۱۹۲۱ همسان کشورهای همسایه در پی ایجاد هویتی ناسیونالیستی برای آن بر پایه قومیت عربی برآمدند.</content>
  </text>
  <text id="137733">
    <content>به‌عنوان مثال، برای کارمندان با ۱۰ سابقه ۴ هفته و ۲۰ سال سابقه ۵ هفته مرخصی پیشنهاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137734">
    <content>سرمربی تیم فوتبال زیر ۲۲ سال ایران گفت: در مخمصه‌ای بزرگ گیر افتادیم و تمرکز کادر فنی ازبین‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="137735">
    <content>رابرت پن وارن در ۱۹۸۶ به‌عنوان نخستین ملک‌الشعرا برگزیده شد و در ۱۹۸۷ نشان ملی هنرها را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="137736">
    <content>پوشکین بر سر روابط نامشروع شوهرخواهر خود با همسرش دست به دوئل زد و در آن ماجرا در سال ۱۸۳۷ کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="137737">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل صنعت، معدن و تجارت گلستان گفت: از ابتدای امسال تاکنون بیش‌از ۴۷۵ تن انواع فرآورده‌های لبنی از استان گلستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137738">
    <content>خبرگزاری فارس: در نخستین روز از دهمین جشنواره استانی تئاتر بسیج ۵ نمایش به‌صورت صحنه‌ای و خیابانی در همدان روی صحنه رفت.</content>
  </text>
  <text id="137739">
    <content>اقتصاد این کشور درحال‌حاضر بسیار وابسته به بودجه از روسیه است که موجب تقویت اقتصاد آن از ۲۰۰۸ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137740">
    <content>ساعت ۸ شب، در باز شد و احمدی‌نژاد بیرون آمد، خبری از شعارهای هماهنگ شده داخل نبود.</content>
  </text>
  <text id="137741">
    <content>بر همین اساس طبق بند ۴ ماده ۲۲ آیین نامه انضباطی تیم تراکتورسازی تبریز به پرداخت ۳۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="137742">
    <content>برای هر گردان، سی چادر ۱۵ نفره برپا می‌شد؛ هر دو چادر چسبیده به‌هم برای یک دسته‌ی سی‌نفره.</content>
  </text>
  <text id="137743">
    <content>از سوی دیگر، از مجموع واردات گاز اروپا، ۳۹ درصد از روسیه، ۳۴ درصد از نروژ و ۱۴ درصد از الجزایر تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137744">
    <content>کوه ارنان در فاصله ۱۰۰ کیلومتری مرکز یزد قرار دارد و ارتفاع آن از دامنه ۸۴۰ متر و محیط آن ۲۵ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="137745">
    <content>مطابق حکم تایید شده دادگاه در تابستان ۱۳۹۱، شاهد موظف به تحویل اسناد و فایل‌های صوتی و یا نوشتاری و تصویری به دادگاه بود.</content>
  </text>
  <text id="137746">
    <content>سال ۲۰۱۵ باز هم با افزایش میزان دانلود غیر قانونی فیلم‌ها و محصولات فرهنگی در سطح جهان مواجه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="137747">
    <content>رئیس نمایندگی شرکت ارتباطات زیرساخت خراسان جنوبی گفت: پروژه ۶۳۷ کیلومتر مسیرهای فیبرنوری ملی در حوزه استان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="137748">
    <content>طبق ماده ۳۲ آئین‌نامه اجرایی قانون مقررات صادرات و واردات هر مسافر می‌تواند همراه خود مقدار مشخصی کالا را به‌منظور تجارت از کشور خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="137749">
    <content>ربیعی همچنین به برگزاری ۷۸۰ کلاس درس بازدید و نظارت لازم به‌منظور ارائه راهنمایی و ارتقای صلاحیت های علمی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="137750">
    <content>گروه هنر: همایش ملی نقد و تحلیل زندگی، شعر و اندیشه حکیم نزاری قهستانی امروز، ۳۱ اردیبهشت در تالار ولایت دانشگاه بیرجند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="137751">
    <content>این امر مسأله‌ای اتفاقی نیست، برای مثال، درمان ۱۲ مرحله‌ای آرون برای اعتیاد جنسی به‌طورکلی از مردها تشکیل‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="137752">
    <content>سپاه هوایی ایرلند نیروی هوایی زیرمجموعه نیروهای مسلح ایرلند است که فعالیت خود را از سال ۱۹۲۴ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="137753">
    <content>در سال ۲۰۰۰، یک گروه دانش‌آموز موقع بازدید از موزه و گالری هنری شهر بیرمنگام، شیرینی‌هایی را که ظاهراً روی طاقچه‌ای جا مانده بود، خوردند.</content>
  </text>
  <text id="137754">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان همدان از کشف ۲۴۰ هزار نخ سیگار خارجی قاچاق به ارزش ۱۵۰ میلیون ریال در همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137755">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش بلداجی شهرستان بروجن در سال ۱۳۸۵ برابر با ۲۰۸۶۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137756">
    <content>مرحله: ۲ احساسات منفی خود را بنویسید و به هرکدام امتیازی از ۰ تا ۱۰۰ بدهید.</content>
  </text>
  <text id="137757">
    <content>جانشین فرمانده سپاه قروه گفت: ۲۰۰ دانش‌آموز بسیجی دختر و پسر در طرح هجرت ۳ در این شهرستان مشارکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="137758">
    <content>احداث پروژه شهرک سینمایی هشتگرد از سال ۸۲ آغاز شد اما بعد از گذشت ۱۲ سال این پروژه همچنان به سرانجامی نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="137759">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون برنامه‌ریزی استاندار کهگیلویه و بویراحمد گفت: در ۸ ماه نخست امسال، ۱۷۵۰ میلیارد ریال از اعتبارات استان کهگیلویه و بویراحمد تخصیص یافت.</content>
  </text>
  <text id="137760">
    <content>در سال ۱۸۳۲ میلادی ۵۰۰ خانواده در تبریز زندگی می‌کردند که در سال ۱۸۳۸ میلادی به ۵۸۰ خانواده، شامل ۲، ۵۸۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="137761">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، جدول قیمت آپارتمان‌های ۱۰۰ متری در مناطق ۲۲ گانه شهری تهران به شرح زیر است.</content>
  </text>
  <text id="137762">
    <content>در سال ۱۹۵۰ میلادی به نیویورک آمد و تا پیش‌از شروع کار نویسندگی، در یک مؤسسه‌ی هواپیمایی کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="137763">
    <content>مدیرعامل صندوق ذخیره فرهنگیان گفت: سود امسال این صندوق بیش‌از ۱۲۰۰ میلیارد تومان است که تا سی و یکم شهریور ماه ۹۳ محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137764">
    <content>ماده ۲۱ انتخاب هیأت عامله کانون با وزارت عدلیه است رئیس کانون ممکن است از مستخدمین قضایی یا اداری وزارت عدلیه انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="137765">
    <content>خراسان شمالی با جمعیت ۸۶۷ هزار نفری ۱۶۴ هزار دانش‌آموز دارد که در بیش‌از دو هزار فضای آموزشی تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="137766">
    <content>یک کارشناس آسیا می‌گوید: نظامیان آمریکایی بی‌تاب یافتن پایگاهی نوین در آسیا، پس‌از بیرون رفتن از افغانستان در سال ۱۳۹۳ هستند.</content>
  </text>
</textCollection>