<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="137967">
    <content>کمیته بلایای طبیعی جمعیت امداد دانشجویی مردمی امام علی ۲ اردیبهشت ۱۳۹۵ با هدف بررسی روند امدادرسانی به سیل‌زدگان جنوب ایران جلسه اضطراری تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="137968">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی و امور عمرانی فرمانداری گنبدکاووس گفت: کمیته نظارت شورای فنی گنبدکاووس بیش‌از ۱۰۰ مورد بازدید از پروژه‌های عمرانی انجام داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137969">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل باشگاه خبرنگاران به نقل از پرس تی وی؛ چین در روسیه پالایشگاه نفت با ظرفیت ۲ میلیون تن احداث می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="137970">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل تعزیرات حکومتی مازندران از تعزیر ۶۶ واحد عرضه کننده زولبیا و حلیم در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137971">
    <content>این برنامه از ساعت ۱۰ صبح آغاز می‌شود اما لازم است خبرنگاران و عکاسان ۲۰ دقیقه پیش‌از شروع مراسم در کمپ حاضر باشند.</content>
  </text>
  <text id="137972">
    <content>سیاه‌جامگان با پیروزی که مقابل گیتی‌پسند اصفهان به دست آورد ۴۱ امتیازی شد و به حضور خود در صدر جدول تداوم بخشید.</content>
  </text>
  <text id="137973">
    <content>سیارک ۱۴۱۷۴ چهارده هزار و صد و هفتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۰ نوامبر ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="137974">
    <content>بیست و نهمین جشنواره بین‌المللی موسیقی فجر ۲۴ بهمن تا یکم اسفند به دبیری حسن ریاحی با حضور ۷ گروه بین‌الملل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137975">
    <content>به گفته محققان، از هر ۶ مرگ در جهان پیشرفته امروز یک مرگ به‌دلیل بیماری قلبی تصلب شریان رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="137976">
    <content>رئیس مجمع ذخایر اسلامی خاطرنشان کرد: این کتاب دارای ۱۳۲ سند بوده و در زیر هر سند توضیحاتی ذکر و اصل سند آورده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137977">
    <content>آلبرت مانند بازیگری بود که پس‌از ۲۰ سال بازی در نقش‌های کوچک و انتظار، یک‌شبه به موفقیت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="137978">
    <content>کندی، در تاریخ ۱ آوریل ۲۰۱۲ میلادی، با انتشار ۱۵ نامه چاپ نشده توسط ارنست همینگوی، گوشه‌هایی دیگر از زندگی او را عیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="137979">
    <content>این نتیجه دومین برد توماس توخل، سرمربی جدید دورتموند بعد از پیروزی ۵ بر صفر بازی دوستانه جمعه شب مقابل تیم آماتوری فاو.</content>
  </text>
  <text id="137980">
    <content>مقامات گوانتانامو از اعتصاب غذای ۵۲ زندانی در این زندان خبر می‌دهند حال‌آنکه وکلای زندانیان تعداد اعتصاب‌کنندگان را بیشتر می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="137981">
    <content>در گروه دوم نیز ۵ تیم پیکان تهران، فولاد مبارکه اصفهان، دانشگاه آزاد اسلامی، همای تهران و ذوب آهن اصفهان شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="137982">
    <content>شرکت گازپروم در پیش‌بینی قبلی، میزان صادرات گاز به اروپا را ۱۵۱ میلیارد و ۵۰۰ میلیون مترمکعب برآورد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="137983">
    <content>مدیر عامل سازمان منطقه آزاد اروند از پیشرفت ۶۳ درصدی پروژه فنس کشی و احداث جاده سایت صنعتی آبادان در منطقه آزاد اروند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137984">
    <content>سوره مبارکه حجرات، آیه ۱۰: جز این نیست که مؤمنان با یکدیگر برادرند، پس میان برادرانتان را اصلاح کنید.</content>
  </text>
  <text id="137985">
    <content>با این حساب، مجددی و محسنی به‌ترتیب در جایگاه بیست و پنجم و بیست و نهم فهرست ۵۰ فرد با نفوذ افغانستان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="137986">
    <content>در این نمایشگاه ۸۴ اثر ظریف با کیفیتی موزه ای و بی‌نظیر در معرض دید علاقمندان و فعالان این عرصه قرار داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="137987">
    <content>در جریان این جنگ و براساس گزارش‌های رسمی ۲۱۴۲ نفر از جمله ۷۰۰ کودک شهید و نزدیک به ۱۱ هزار نفر مجروح و معلول شدند.</content>
  </text>
  <text id="137988">
    <content>کارشناس پیش‌بینی هواشناسی سیستان‌وبلوچستان تصریح کرد: بیشینه دمای امروز زاهدان به ۲۳ تا ۲۵ و کمینه دمای امشب به ۱۲ تا ۱۴ درجه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="137989">
    <content>اواخر مهر خبر موثق رسید که برای چهار کشتی یک واردکننده عمده کالای اساسی مبلغ ۸۰ میلیون یورو ارز از هالک بانک ترکیه تخصیص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="137990">
    <content>اگر شروع دوره‌ی ابتدایی از پنج سالگی باشد، یک‌باره حدود یک میلیون و ۸۰۰ هزار نفر به تعداد دانش‌آموزان اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="137991">
    <content>از بیست سالگی تا پایان عمرش در سال ۱۸۳۱ درباره‌ی همه‌ی عناوین یادشده با دقت و وسواس مطلب نوشت.</content>
  </text>
  <text id="137992">
    <content>فروردین ۱۳۵۷ همراه گروهی از دانشجویان، به سرپرستی یکی از اساتیدمان، آقای ه ر، برای گردش علمی عازم استان سیستان‌وبلوچستان شدیم.</content>
  </text>
  <text id="137993">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول انجمن صنفی کشاورزان شوش از وارد شدن خسارت ۱۵ تا ۲۰ درصدی به محصولات کشاورزی به‌ویژه گندم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="137994">
    <content>رئیس فدراسیون فوتبال در مورد شرایط تیم ملی زیر ۲۲ سال خاطرنشان کرد: منصوریان تیم خوبی را ساخته‌وپرداخته کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137995">
    <content>از اسناد شرکت چنین برمی‌آید که قرارداد مربوط به احداث کارخانه ساخت موتور موشک و طرح و توسعه‌ی موشک‌هایی با برد ۱۰۰۰ کیلومتر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="137996">
    <content>قیمت جهانی طلا با کاهش ۱۵ دلاری نسبت‌به رکورد ۱۵۹۴ دلاری خود در روز گذشته به ۱۵۷۹ دلار در هر اونس طی امروز رسید.</content>
  </text>
  <text id="137997">
    <content>شبه نظامیان داعش نیز هفته گذشته کنسولگری ترکیه در شهر موصل را تصرف کرده و ۴۹ کارمند آن را به گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="137998">
    <content>در پنجم مهر سال ۱۳۶۰ توسط تروریست‌های گروهک آمریکایی مجاهدین خلق در تهران ترور شد و مظلومانه به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="137999">
    <content>اجرای طرح مجتمع فرهنگی ورزشی بنیاد شهید با اعتباری بالغ بر ۴۰ میلیارد ریال از سال ۱۳۸۶ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138000">
    <content>دهکده ییلاقی قلات در فاصله تقریبی ۴۰ کیلومتری شمال غربی شهر شیراز قرار دارد و یکی از دیدنی‌ترین جاذبه‌های طبیعی شهر شیراز به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="138001">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی دشتستان با تبریک دهه فجر افزود: ۲۲ بهمن نماد پیوند معنوی توده‌های عظیم مردم کشور ما است.</content>
  </text>
  <text id="138002">
    <content>بیمارستان هایی که ۳۰ هزار نفر را مراجعه کننده به بخش اورژانس داشته باشند باید پزشک متخصص اورژانس داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="138003">
    <content>گفت: اغراق می‌کنند که می‌گویند مسکن مهر عامل ۵۰ درصد تورم است، این مباحث مستند به اصول و مبنای علمی نیست.</content>
  </text>
  <text id="138004">
    <content>روز دهم مه ۱۹۴۰ موتور سیکلت عموی بزرگم را دزدیدیم و مدتی سواری کردیم در دبستان از شاگردان خوب بودم.</content>
  </text>
  <text id="138005">
    <content>خطیب نماز جمعه زاهدان گفت: ۱۳ آبان روز تسخیر لانه جاسوسی آمریکا در سال ۵۸ است که به‌عنوان روز ملی مبارزه با استکبار ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138006">
    <content>اون تازه اول بیست سالگی بود و یک دفترچه رو همه‌جا همراه خودش داشت که ۱۳ نکته‌ی شخصیتی‌اش رو توی اون ثبت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="138007">
    <content>قیمت اونس جهانی با توجه به تعطیلی بازار در روز یکشنبه بدون تغیر ۱۱۷۹ دلار و ۵۰ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="138008">
    <content>با نزدیک شدن ضرب الاجل ۲۰ جولای، ما امیدواریم که دولت شما، مذاکرات اساسی را درمورد کاهش تحریم‌های قابل‌قبول با کنگره انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="138009">
    <content>به‌عنوان مثال، ۴۹ درصد از اعضای کنفدراسیون اسپانیایی تعاون، کارگران زن هستند و در تانزانیا نیز ۶۵ درصد هیئت‌مدیره‌های تعاونی ها در اختیار زنان است.</content>
  </text>
  <text id="138010">
    <content>مراسم معارفه سیدعباس صالحی، فردا سه‌شنبه ۱۶ مهرماه از ساعت ۱۰ صبح در سالن سینمایی وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138011">
    <content>تیم‌های شرکت‌کننده در مسابقات لیگ دسته یک، تنها مجاز به عقد قرارداد با ۴ نفر از تکواندوکاران معرفی شده، هستند.</content>
  </text>
  <text id="138012">
    <content>به گزارش فارس رئیس سازمان بسیج جامعه زنان استان اصفهان گفت: آهنگ جدید حامد زمانی ۲۵ آبان‌ماه جاری در کنگره ملی شهیده واعظی رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138013">
    <content>گروه اجتماعی: همایش بزرگ انقلاب اسلامی و اقتدار ملی با رویکرد تقویت بنیه استکبارستیزی در دانش‌آموزان ۱۸ بهمن برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138014">
    <content>شیر خشک چینی و مرگ نوزادان رسوایی شیر چینی در سال ۲۰۰۸ یک رویداد در حوزه سلامت مواد غذایی در جمهوری خلق چین بود.</content>
  </text>
  <text id="138015">
    <content>قلمرو حزب اتحادیه دموکرات سوریه اکنون به ۲۵۰ مایل از مرز ۵۵۰ مایلی سوریه و ترکیه گسترش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138016">
    <content>جزئیات بحث شده در جلسه را در مدت ۲۴ ساعت تکثیر کنید و آن را در اختیار همه افراد قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="138017">
    <content>آخرین نمونه‌ی آن رهبر شورشیان، محمد احمد سودانی بود که از سال ۱۸۸۳ به‌طور موقت نفوذ انگلستان بر این منطقه را از بین برد.</content>
  </text>
  <text id="138018">
    <content>با موافقت نمایندگان، مجلس ماده ۲ طرح حمایت از صنعت برق کشور برای بررسی بیشتر به کمیسیون انرژی ارجاع داد.</content>
  </text>
  <text id="138019">
    <content>شاید او هم شکست بخورد چون آمارها نشان می‌دهد که ۹۰ درصد کسب‌وکارها در پنج سال اول شکست می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="138020">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پلیس آگاهی انتظامی استان همدان از کشف ۲۹ فقره سرقت در ادامه دستگیری اعضای یک باند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138021">
    <content>زیرا این موضع‌گیری برخلاف روندی بود که حداقل طی ۱۰ سال قبل‌از شروع این بحران، در روابط ترکیه با سویه آغاز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="138022">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای همدان از صدور بیش‌از هزار و ۶۰۰ فقره مجوز فعالیت مشاغل خانگی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138023">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: در مرحله چهارم اردوی استعدادهای درخشان سازمان دارالقرآن الکریم ۶۷ نوجوان و جوان قاری قرآن حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="138024">
    <content>قنبری اذعان کرد: معتقد هستیم درحال‌حاضر حجم بازار پست ۶۰۰ میلیارد تومان است که تا شش هزار میلیارد تومان نیز قابلیت گسترش دارد.</content>
  </text>
  <text id="138025">
    <content>در حمله‌ای تروریستی به تجمع شهروندان در منطقه‌ای در پایتخت عراق، دست‌کم ۶ نفر شهید و ۱۸ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="138026">
    <content>جمهوری اسلامی ایران، به مثابه‌ی نظام برآمده از انقلابی اسلامی علیه دولت‌های متحد غرب، در طول ۳۵ سال اخیر، در حال تخاصم با آمریکا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138027">
    <content>بخشش اولیای دم، زندانی ۲۴ ساله ایلامی که محکوم به قصاص نفس شده بود از پای چوبه دار زندگی دوباره یافت.</content>
  </text>
  <text id="138028">
    <content>آن کشور هم اوکراین بود؛ تیم قدرتمند شوروی در دهه‌ی ۷۰ و ۸۰ تقریباً تمام بازیکنانش هم اوکراینی بودند.</content>
  </text>
  <text id="138029">
    <content>درحال‌حاضر چین با ۳۰۴ هزار و ۴۰ دانشجو بیشترین سهم را در میان دانشجویان خارجی حاضر در آمریکا به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="138030">
    <content>این تکنولوژی دوباره در سال ۲۰۱۵ به‌عنوان برترین اختراع توسط سازمان ثبت اختراعات ایالات‌متحده برگزیده شد و جزء ۱۰ اختراع برتر انسانی دانشمندان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138031">
    <content>صحبت‌ها درباره ۱۰۰۰ شهید غیر دقیق است و ما مجبور نیستیم که به کسی توضیح دهیم و این موضوعی بسیار اهانت آمیز است.</content>
  </text>
  <text id="138032">
    <content>روسیه در اواخر ماه جولای، در واکنش به تداوم تحریم‌های ضدروسی، محدودیت‌ها بر واردات مواد غذایی را تا ۵ آگوست ۲۰۱۵ تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="138033">
    <content>ایران به‌رغم کاهش سرعت غنی‌سازی ۲۰ درصد خود در ابتدای امسال، حدود ۲۰۰ کیلوگرم اورانیوم ۲۰ درصد در اختیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="138034">
    <content>صادق رحیمی ورزشکار کرمانی عضو تیم ملی فوتبال ۵ نفره نابینایان که به مسابقات پارآسیایی اینچئون با کسب مدال طلا به کرمان بازمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="138035">
    <content>ناتو نظارت ۲۴ ساعته هوایی بر لیبی را با ارسال هواپیماهای آواکس آغاز کرده‌است تا برای اتخاذ تصمیم‌های احتمالی درباره ناآرامی لیبی، آمادگی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="138036">
    <content>ماده ۳۹ دستور توقیف سامانه شامل سایر سخت‌افزارها یا حامل‌های داده متصل به آن نمی‌شود، مگر آن‌که در دستور قضایی تصریح گردد.</content>
  </text>
  <text id="138037">
    <content>مدیر نگارخانه شیث گفت: در این نمایشگاه بیش‌از ۲۰ تابلوی نقاشی در ابعاد مختلف به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138038">
    <content>رئیس جمعیت هلال احمر بشرویه گفت: در دوره نجات در ارتفاع و فضاهای معلق حدود ۳۰ نفر از شهرستان‌های خراسان جنوبی شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138039">
    <content>یک روز جوانی قدبلند را، درحالی‌که به‌دلیل جراحت پا به‌سختی راه می‌رفت، از درمانگاه به آسایشگاه ۱۰ منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="138040">
    <content>در این جلسه مسئولین ستادهای موسوی در مناطق تهران موظف شدند حداقل ۳۰ نفر را جمعه شب در مقابل ستاد جویبار اعزام کنند.</content>
  </text>
  <text id="138041">
    <content>فرماندار بندرعباس افزود: همچنین در این حادثه ۲۶ نفر نیز مصدوم شدند که حال یک نفر از آنان وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="138042">
    <content>القنطره، از شهرهای اسپانیا دارای ۴۰۰۰ نفر جمعیت، اعراب آن را بر روی یک قلعه جنگی رومی بنا نهاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138043">
    <content>ایسنا نوشت: منابع امنیتی عراق از کشف ۱۹ گور دسته‌جمعی مربوط به تروریست‌های داعش در شهر بیجی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="138044">
    <content>خبرگزاری فارس: انتخابات دور دوم نهمین دوره مجلس شورای اسلامی در ۴۷۹ شعبه اخذ رای حوزه انتخابیه تالش، رضوانشهر و ماسال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138045">
    <content>شما می‌گویید من باید یک نمودار سازمان‌دهی برای مدل ۷ سال بعدم طراحی کنم و از الآن همان‌گونه رفتار کنم؟</content>
  </text>
  <text id="138046">
    <content>حرفم این است که با وجود پیشرفت تکنولوژی ذهن و روح انسان‌ها در همان ۱۰۰۰ سال پیش باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="138047">
    <content>سیارک ۳۹۷ سیصد و نود و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۹ دسامبر ۱۸۹۴ و در نیس کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138048">
    <content>براساس آمارهای رسمی دولت که توسط دولت عمان منتشر شده‌است، جمعیت مهاجران پاکستانی تا نوامبر ۲۰۱۶ به میزان ۲۳۱، ۶۸۵ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="138049">
    <content>این فوق تخصص پزشکی اجتماعی بیان کرد: مرگ‌ومیر ناشی از سیگار در کشور سالیانه بیش‌از ۷۰ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="138050">
    <content>تیم ۸ نفره مردان هم در مرحله شانس مجدد امروز به مصاف حریفانی از لهستان، فرانسه، چین و انگلیس می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="138051">
    <content>انتخاب رشته آزمون سراسری سال ۹۴ برای دانشگاه آزاد از ساعت ۱۴ فردا از طریق سایت معاونت سنجش و پذیرش دانشگاه آزاد آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138052">
    <content>در اتریش نیز مسئولان برگزاری تجمعات اعتراض آمیز علیه جاسوسی‌های اطلاعاتی، از شرکت حدود ۵۰۰ نفر در چنین اعتراضاتی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="138053">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد امام‌خمینی گلپایگان گفت: مردم نیکوکار گلپایگان در جشن نیکوکاری امسال ۱۴۳ میلیون ریال به نیازمندان کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="138054">
    <content>بنابراین تحمیل هزینه بیشتر بر دولت و گسترده‌تر شدن دامنه بوروکراسی دولتی با اصل قانون اصل ۴۴ و آزادسازی اقتصاد دچار تناقض است.</content>
  </text>
  <text id="138055">
    <content>سیارک ۱۲۱۹۱ دوازده هزار و صد و نود و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۹ اکتبر ۱۹۷۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138056">
    <content>رئیس دانشگاه زابل مدت زمان اجرای فاز نخست این پروژه را ۶۰ روز عنوان کرد که درحال‌حاضر ۳۰ درصد پیشرفت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="138057">
    <content>مدیر بخش ساختمان سازمان بهره‌وری انرژی ایران ادامه داد: یخچال و فریزرهای خانگی تنها ۲۸ درصد مصرف برق را به خود اختصاص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="138058">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران، بخش خصوصی برای احداث این طرح هزار و ۷۵۰ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138059">
    <content>رضایی ابراز داشت: در بحث آموزش قرآنی حدود ۳۰ هزار نفر ساعت آموزش داشته‌ایم و ۲ هزار نفر در کلاس‌های آموزشی مختلفی شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138060">
    <content>رئیس امور عشایری سرایان گفت: عشایر سرایان دارای ۱۲۲ هزار و ۵۰۰ رأس دام سبک و سنگین هستند.</content>
  </text>
  <text id="138061">
    <content>بیو بایدن پسر جو بایدن معاون رئیس‌جمهوری آمریکا شب گذشته به‌علت بیماری سرطان مغز در سن ۴۳ سالگی جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="138062">
    <content>ارزش سکه بهار آزادی در طرح قدیم نیز با تقویت ۳۸۰۰ تومانی بر ۹۲۸ هزار و ۳۰۰ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138063">
    <content>موتور این اتومبیل ۱، ۰۸۹ سی‌سی بود و سازندگان آن ادعا می‌کردند توان ۳۲ اسب بخار در ۴۰۰۰ دور در دقیقه را داشت.</content>
  </text>
  <text id="138064">
    <content>در این رقابت‌ها ۲۴ شطرنج‌باز دختر از سراسر کشور حضور دارند تا با برگزاری مرحله نهایی مسابقات قهرمانی کشور شطرنج بانوان برترین‌های کشور مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="138065">
    <content>مدیر روابط عمومی اداره کل فرودگاه‌های سیستان‌وبلوچستان خاطرنشان کرد: مجموعه پروازهای کنسل شده فرودگاه زاهدان به ۱۴ پرواز رسید.</content>
  </text>
  <text id="138066">
    <content>شبکه چهار سیما برای نوروز ۹۴ پخش ۱۴ مستند برتر جهان را که هیچ کدام تابه‌حال روی آنتن نرفته‌اند، در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="138067">
    <content>سرپرست قدیم دانشگاه جامع علمی و کاربردی استان ایلام گفت: حدود ۶ هزار و ۵۰۰ دانش‌آموخته از این دانشگاه فارغ‌التحصیل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138068">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، اجلاس اعضای کنفدراسیون بسکتبال آسیا با حضور ۳۰ رئیس فدراسیون کشورهای عضو دوم مرداد ماه در دوحه قطر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138069">
    <content>سوارز پس‌از ماجراهای پیرامون توهین نژادپرستانه به پاتریس اورا در دیدار منچستر یونایتد و لیورپول در سال ۲۰۱۱ آن زمان ۸ مسابقه محروم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="138070">
    <content>در همین راستا چند نفر از کارشناسان واحدهای مختلف مرکز اورژانس ۱۱۵ کاشان بازدیدی چند ساعته از مرکز مدیریت حوادث و فوریت‌های پزشکی قم داشتند.</content>
  </text>
  <text id="138071">
    <content>در سال ۲۰۰۶ یک عکاس فرانسوی به داخل این قصر نفوذ کرد و تنها عکس‌های موجود از درون این بنا را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="138072">
    <content>مهدی‌زاده تصریح کرد: برای اجرای این طرح بعد از ساخت تونل انتقال آب، ۱۵ کیلومتر کانال اصلی ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138073">
    <content>رئیس سازمان نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس کشور گفت: ۲۰ درصد کلاس‌های واحدهای آموزشی کشور توسط خیران مدرسه‌ساز احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138074">
    <content>خبرگزاری فارس: روابط عمومی جمعیت هلال احمر مازندران از نجات ۲۲۸ نفر از محاصره برف و کولاک در محور سوادکوه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138075">
    <content>در فوریه ۱۸۶۱ هفت ایالتی که اقتصادشان مبتنی بر پنبه بود از اتحاد خارج و کنفدراسیون را تشکیل دادند.</content>
  </text>
  <text id="138076">
    <content>حدود ۴ میلیون مسلمان در کشور آلمان زندگی می‌کنند که تقریباً ۵ درصد جمعیت ۸۲ میلیونی این کشور را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="138077">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی جهاد کشاورزی آذربایجان غربی گفت: امسال تولید محصولات زراعی به بیش‌از ۴ میلیون و ۲۷ هزار تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="138078">
    <content>یکی از مدرسان حوزه علمیه قم گفت: قم میزبان ۴۰۰ امامزاده است که در هیچ نقطه‌ای از دنیا چنین مسئله‌ای وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="138079">
    <content>سیارک ۱۳۴۲۳ سیزده هزار و چهارصد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۳ نوامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138080">
    <content>در استرالیای جنوبی برنامه رفتارهای محافظتی در اواسط دهه ۱۹۸۰ توسط مدارس ایالتی و کاتولیک به‌عنوان برنامه آموزشی پایه اتخاذ شد.</content>
  </text>
  <text id="138081">
    <content>سوارز در آن فصل با زدن ۸ گل در لیگ قهرمانان نقش زیادی در صعود بارسا در آن مرحله داشت.</content>
  </text>
  <text id="138082">
    <content>البته باید افزود که ۵۰۰ گوسفند در مهریه‌ی حضرت زهرا، با احتساب ارزش کم گوسفند در آن دوره، مهری چندان گران و سنگین نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="138083">
    <content>فروپاشی بازار سهام در ۲۰۰۰ متفاوت از فروپاشی ۲۰۰۸ بود، به‌دلیل این‌که در ۲۰۰۰، سهام مسکن جایگزین ثروت بازار سهام شد.</content>
  </text>
  <text id="138084">
    <content>سرمربی تیم فوتبال سایپا گفت: خوشبختانه در ۳ این بازی برخلاف گذشته از موقعیت‌های خود به‌خوبی استفاده کردید.</content>
  </text>
  <text id="138085">
    <content>پس‌از سرکوب شورش، ۳، ۰۰۰ شورشی دستگیر و ۱۱ تن از سردمداران آن‌ها اعدام شدند سایر شورشیان نیز آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="138086">
    <content>محمد خان در سال ۱۳۵۰ به دانشکده مهندسی کابل راه یافت و در سال ۱۳۵۵ از رشته مهندسی برق فارغ‌التحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="138087">
    <content>ملل چهارگانه مذکور، که عده‌شان به ۴۰۰ هزار نفر می‌رسید، در جایی جمع شدند تا در باب نقشه جنگ شور کنند.</content>
  </text>
  <text id="138088">
    <content>با تخفیف بیشتر از ۵ ، خیلی ریسک می‌کنم، نمی‌خواهم از این بابت خود را به دردسر بیندازم.</content>
  </text>
  <text id="138089">
    <content>سیارک ۱۲۳۷۲ دوازده هزار و سیصد و هفتاد و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۶ مه ۱۹۹۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138090">
    <content>کشتی‌گیران اوزان ۶۵ و ۸۶ کیلوگرم کشورمان با غلبه بر حریفانشان در دور اول رقابت‌های کشتی آزاد قهرمانی آسیا راهی مرحله بعد شدند.</content>
  </text>
  <text id="138091">
    <content>جنگنده‌های رافائل بخشی از ۲۴ جنگنده‌هایی هستند که در فوریه گذشته توسط قاهره به شرکت هوانوردی داسو سفارش داده شد.</content>
  </text>
  <text id="138092">
    <content>یادآوری ۱: اصطلاح آزمون‌های روانی برای اولین‌بار در سال ۱۸۹۰ از سوی مک کین کتل به‌کار گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="138093">
    <content>این حزب با کسب بیش‌از ۲۹ درصد آرا، نسبت‌به انتخابات قبل حدود ۳ درصد آرای خود را از دست داده است.</content>
  </text>
  <text id="138094">
    <content>معاون عملیات هوانوردی فرودگاه بین‌المللی شهید بهشتی اصفهان گفت: ۱۴ پرواز جدید به مقصد تهران هر روزه صبح و شب در فرودگاه اصفهان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138095">
    <content>بررسی‌ها نخست روی حدود ۱۲۵ نفر یا کارگزاران سابق اف‌بی‌آی که مورد بازپرسی قرار گرفته یا منع تعقیب برایشان صادر شده بود متمرکز بود.</content>
  </text>
  <text id="138096">
    <content>رخدادهای ۲۹ آذر ۱۳۵۸ چکیده امام‌خمینی امروز در دیدار با دانشجویان دانشکده الهیات فرمودند: ملت که خودش راه را پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138097">
    <content>مطمئنا تیم ملی ایران نیز اگر در جام جهانی ۲۰۱۴ با سوئیس هم گروه شود با قرعه شانس روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138098">
    <content>او از سال ۲۰۱۰ تا ۲۰۱۳ موفق شد به‌همراه رئال لالیگا، کوپا دل ری و سوپر جام اسپانیا را فتح کند.</content>
  </text>
  <text id="138099">
    <content>فرمانده انتظامی گیلان گفت: با اعتراف این ۲ سوداگر مرگ ۵ قاچاقچی مواد مخدر دیگر هم در گیلان دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="138100">
    <content>خوراک مورد نیاز این پالایشگاه از طریق یک خط لوله به طول بیش‌از ۴۸۵ کیلومتر از پالایشگاه‌های گازی عسلویه تامین خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138101">
    <content>این شرکت در سال ۱۹۵۳ تأسیس شده‌است و هم‌اکنون دارای شعبه در کشورهای صربستان، بوسنی و هرزگوین، کرواسی، مونته‌نگرو و جمهوری مقدونیه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138102">
    <content>به‌هرحال، در نوامبر ۱۹۴۲ م، قوای مشترک انگلیس و امریکا در مراکش، تونس و الجزایر واقع در شمال افریقا پیاده شدند.</content>
  </text>
  <text id="138103">
    <content>گروه شوک: نوعروس ۱۵ ساله ایرانی که ربوده شده و به خاک افغانستان قاچاق شده بود، در عملیات مشترک اینترپل تهران و کابل نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="138104">
    <content>سوره مبارکه انبیا، آیه ۱۰۵: و در حقیقت، در زبور پس‌از تورات نوشتیم که زمین را بندگان شایسته ما به ارث خواهند برد.</content>
  </text>
  <text id="138105">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی گفت: میزان برداشت محصولات جالیزی از مزارع خراسان جنوبی به‌لحاظ ارزش ریالی ۱۶ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138106">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعزیرات حکومتی استان زنجان گفت: در اردیبهشت ماه سال جاری ۸۵۲ فقره پرونده تخلف در اداره‌کل تعزیرات حکومتی استان زنجان تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138107">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان نهبندان تصریح کرد: این بنا در زمینی به مساحت یک‌هزار متر مربع و زیربنای ۱۴۰ متر مربع احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138108">
    <content>مداخله اسپانیا در جنگ عراق و حملات تروریستی ۱۱ مارس ۲۰۰۴ در حافظه تاریخی مردم اسپانیا به‌عنوان یک رویداد تلخ سیاسی و امنیتی باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="138109">
    <content>زیرا پیش‌از این در سال ۲۰۰۵ به طریقی مشابه بابی فیشر، قهرمان آمریکایی شطرنج جهان از ژاپن به ایسلند سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="138110">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی استان کرمانشاه گفت: سال گذشته ۹ هزار و ۷۲۴ نفر با تلفن ۱۴۸ تماس گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138111">
    <content>یک شب گرم در تابستان ۱۹۹۷ بود و سروصدا و هیاهوی خیابان نیویورک از پشت درها و روی صحنه به گوش می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="138112">
    <content>فرانک ریبری که در کنار لیونل مسی و کریستیانو رونالدو نامزد توپ طلای سال ۲۰۱۳ بود، می‌گوید رقیب پرتغالی‌اش شایسته کسب این جایزه نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="138113">
    <content>این ببر ۳۷۰ کیلویی در باغ وحش بریتانیا نسبت‌به احساسات دختر بچه ۲ ساله واکنش نشان می‌دهد و این‌گونه ابراز احساسات خود را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="138114">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجتماعی فرماندهی انتظامی استان زنجان از کشف ۱۶۹ هزار و ۸۶۴ هزار انواع مواد محترقه در سطح استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138115">
    <content>جمعیت معارض عمل اسلامی بحرین با انتشار بیانیه‌ای با اعلام ۳ روز عزای عمومی در سراسر این کشور جنایت‌های رژیم آل‌خلیفه را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="138116">
    <content>ما نسبت‌به امور اضطراری واکنش نشان می‌دهیم؛ اما امور مهم چون اضطراری نیستند، نیاز به ابتکار عمل و عامل بودن بیشتری ۹ دارند.</content>
  </text>
  <text id="138117">
    <content>در سال ۱۳۸۸ دانشکده تربیت بدنی و علوم ورزشی به‌طور کامل از دانشکده ادبیات و علوم انسانی منفک گردید.</content>
  </text>
  <text id="138118">
    <content>در سال ۱۹۹۶، غصن به شرکت فرانسوی اتومبیل‌سازی رنو پیوست که در مالکیت دولت است و نقشی کلیدی در احیای آن ایفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138119">
    <content>او این کتاب را بنا بر فرمان ملک شاه در سال ۴۸۴ هجری یعنی یک‌سال پیش‌از تاریخ وفاتش به رشته تحریر درآورد.</content>
  </text>
  <text id="138120">
    <content>باشگاه فوتبال تاج تهران در سال ۱۳۴۲ این فصل، هجدهمین فصل حضور تیم تاج، که امروزه با نام استقلال شناخته می‌شود، در فوتبال ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="138121">
    <content>ناپدید شدن این جوانان خشم مردم جنوب مکزیک را برانگیخته است؛ از ۲۶ سپتامبر اعتراضات و به چالش کشیدن امنیت کشور دراین‌راستا همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="138122">
    <content>به گفته او در بهترین حالت ۷ درصد جغرافیای ایران پوشش جنگلی دارد که نسبت‌به سطح کشور رقم بسیار اندکی است.</content>
  </text>
  <text id="138123">
    <content>خطیب جمعه اصفهان همچنین به سالروز حمله آمریکا به افغانستان در سال ۸۰ و سالروز شکست حصر آبادان در سال ۶۰ اشاره کوتاهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138124">
    <content>در پی انتخابات پارلمان محلی سال ۲۰۰۷، این حزب توانست اکثریت کرسی‌های پارلمان را کسب کرده و دولت را تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="138125">
    <content>شهرستان محلات در جنوب استان مرکزی در ۱۰۵ کیلومتری اراک، قطب تولید سنگ نما، گل‌وگیاه زینتی و ماهی زینتی در کشور است.</content>
  </text>
  <text id="138126">
    <content>قیمت سکه طرح جدید امروز با ۳۰۰۰ تومان افزایش ۹۵۳ هزار تومان و دلار با ۱۵ تومان کاهش ۳۰۳۰ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="138127">
    <content>مدیرعامل شرکت ملی گاز از تولید ۱۴۵ میلیارد مترمکعب گاز و صادرات ۹ میلیارد مترمکعب گاز در سال ۱۳۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138128">
    <content>بهرام ریحانی، هنرمند پانتومیم کشور که از ابتدای سال ۹۳ با بیماری سرطان مبارزه می‌کند؛ درباره وضعیت جسمانی‌اش در این روزها حرف زد.</content>
  </text>
  <text id="138129">
    <content>این مسئله نشان درجه ۱ صلیب آهنین را روز ۲۲ مارس برای رومل، به‌عنوان نخستین ستوان هنگ خود، به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="138130">
    <content>این گروه در دو روز و چهار سانس در ساعت‌های ۱۸: ۱۵ و ۲۱: ۳۰ به روی صحنه می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="138131">
    <content>در سال ۱۳۶۷ با عارضه سکته قلبی وی از فعالیت باز می‌ماند؛ ولی با فعالیت‌های آموزشی کارگاهی مستقل در قلب شهر اصفهان بر پا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138132">
    <content>این چارچوب زمانی طولانی‌تر از طرح پیشین جمهوری‌خواهان برای افزایش ۶ هفته‌ای سقف بدهی آمریکا بود که اوباما متعهد شده بود آن را وتو کند.</content>
  </text>
  <text id="138133">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر گیلان بیان داشت: در اجرای این طرح، ۴۷ نفر از خیرین داوطلب جمعیت هلال احمر استان مشارکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138134">
    <content>در در سال ۱۲۸۰ ق کار کشیدن خط تلگراف تمام شد و آن خط را از کراچی به جاسک مربوط کردند.</content>
  </text>
  <text id="138135">
    <content>فکر می‌کنم همیشه ۱۵۰۰ قطعه از آن‌ها را سفارش می‌دادیم تا بجای ۱۴۰۰ دلار برای هر قطعه به قیمت ۹۰۰ دلار برای هر کدام برسیم.</content>
  </text>
  <text id="138136">
    <content>رییس سازمان سینمایی طی سخنان خود در اختتامیه‌ی جشنواره فجر سالن ۲ سینما فرهنگ را به گروه هنر و تجربه تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="138137">
    <content>مباحثی دقیق، کارشناسانه و با اتکا به تجربیات انتخابات های گذشته و همچنین تجربه دیگر کشورها صورت می‌گیرد که منجر به تدوین ۲۸ ماده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138138">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو شورای عالی جمعیت هلال احمر از رشد ۶۲ درصدی جمعیت داوطلبان هلال احمر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138139">
    <content>مرکزی که نزدیک به ۱۸ سال است ریاست آن بر عهده یکی از حامیان سرسخت محمود احمدی‌نژاد یعنی روح‌الله حسینیان است.</content>
  </text>
  <text id="138140">
    <content>فرمانده انتظامی خمین گفت: تصادفات جرحی در خمین در ۵ ماهه نخست امسال ۷۵ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138141">
    <content>فرمانده مرزبانی خوزستان از کشف ۴۲ هزار لیتر گازوئیل قاچاق در مرزهای این استان طی ۲۴ ساعت گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138142">
    <content>فانی گفت: در پرسش مهر ۱۵ آموزش‌وپرورش به کمک سازمان دانش‌آموزی، دانش‌آموزان و خانواده را درگیر این موضوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="138143">
    <content>مژدهی آذر تاکید کرد: اکنون که وارد اسفند ماه شده‌ایم، ۶۰ درصد مطالبات داروخانه ها تا دی ماه تقریبا پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138144">
    <content>این مسئول ادامه داد: محققان و پژوهشگران سیستان‌وبلوچستان تعداد ۴۰ اثر را به دبیرخانه این همایش ارسال کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138145">
    <content>روز یکشنبه ۲۹ آوریل ۱۹۴۵ به مناسبت انتخابات شهرداری‌ها برای نخستین بار در تاریخ فرانسه زنان به پای صندوق‌های رأی رفتند.</content>
  </text>
  <text id="138146">
    <content>سهمیه‌های انتخاب‌شده نهایی پس‌از آن‌که سهمیه‌هایی که تعیین نشده توزیع شد، در تاریخ ۱۲ دسامبر ۲۰۱۶ اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="138147">
    <content>مجلس عوام با ۲۸۵ رای مخالف در برابر ۲۷۲ رای موافق با طرح کامرون برای مداخله نظامی در سوریه مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="138148">
    <content>در هفته‌ای که گذشت ۴۰ آلبوم صدرنشین حداقل ۱۰ هزار نسخه فروش داشتند و این امار بسیار ناامیدکننده است.</content>
  </text>
  <text id="138149">
    <content>افغانستان و جستجو برای نفت نخبگان حاکم در آمریکا از یک دهه پیش‌از حادثه ۱۱ سپتامبر به‌دنبال راه‌اندازی جنگ در آسیای میانه بودند.</content>
  </text>
  <text id="138150">
    <content>این عدد نشان می‌دهد که دستمزد ۴۸۷ هزار تومانی هزینه‌های زندگی در تهران و شهرهای بزرگ را پوشش نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="138151">
    <content>آفتاب: به گزارش ایسنا، در شرایطی که ریوالدو دیروز پس‌از ۱۵ ماه به فوتبال بازگشت، تیم وی سرانجام موفق به پیروزی شد.</content>
  </text>
  <text id="138152">
    <content>پس‌از به ثمر رسیدن این گل عادل کلاه‌کج، کاپیتان استقلال اهواز هم با کارت قرمز داور روبه‌رو شد تا شاگردان بختیاری‌زاده ۹ نفره شوند.</content>
  </text>
  <text id="138153">
    <content>دوباره حدود ۴۰ دقیقه گذشت و تماس گرفتم و باز پاسخ روشنی نیافتم و باز اعتراض کردم و پاسخ شنیدم که امدادگر در راه است!</content>
  </text>
  <text id="138154">
    <content>برای خرد کردن سنگ مثانه از صمغ آلو ۶ بار یعنی هر ۳ ساعت یک حبه نیم گرمی در دهان گذاشته و مکیده شود.</content>
  </text>
  <text id="138155">
    <content>حسن سعیدی اصل گفت: طبق اعلام بانک مرکزی، بانک‌ها برای توسعه خدمات الکترونیکی تاکنون بیش‌از ۶ هزار میلیارد ریال هزینه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138156">
    <content>دومین نمایشگاه اشتغال و توسعه کارآفرینی توسط دانشگاه جامع علمی کاربردی واحد استان تهران، ۲۳ تا ۲۷ آذر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138157">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی تیم فوتبال پیکان دیدار فردای تیمش مقابل گسترش فولاد را بازی تاکتیکی و ۶ امتیازی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="138158">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد استان اردبیل گفت: تعداد ۶۴ واحد مسکن مددجویی که توسط کمیته امداد احداث شده‌است، تحویل خانواده‌ها گردید.</content>
  </text>
  <text id="138159">
    <content>این حادثه ساعت ۱۹ و ۲۰ دقیقه روز گذشته در ۱۰ کیلومتری محور ماکو خوی در استان آذربایجان غربی رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="138160">
    <content>سرپرست هیئت ژیمناستیک استان کرمان گفت: در پایان این جشنواره ۱۳۶ مدال طلا، ۱۱۸ مدال نقره و ۱۲۹ مدال برنز به برترین‌ها اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="138161">
    <content>گزارش‌ها حاکی از این هستند که دولت آل‌خلیفه بخش اعظمی از هزینه ۱۳ میلیون پوندی این پایگاه را نیز تقبل خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="138162">
    <content>از طرف دیگر بلورچی به نشست زمین در دشت تهران اشاره کرد که علاوه‌بر آسیب به کشاورزی باعث فرونشست ۳۶ سانتی‌متری زمین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138163">
    <content>می‌شود گفت از سال ۱۳۳۲ تا قبل‌از ۱۵ خرداد ۱۳۴۲ تنها کسی که حرف اول و آخر را در میدان می‌زد طیب خان بود.</content>
  </text>
  <text id="138164">
    <content>مصوبه‌ی هچ، نام قانونی فدرال در ایالات‌متحده آمریکا است که در سال ۱۹۳۹ و در هفتاد و ششمین کنگره ایالات‌متحده آمریکا به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="138165">
    <content>فیجی در بازی نخست با نتیجه ۳۰ بر صفر برنده شده بود و در مجموع با نتیجه ۶۸ بر صفر از سد حریف خود گذشت.</content>
  </text>
  <text id="138166">
    <content>عضو شورای شهر هریس گفت: اجرای آبیاری تحت فشار در بیش‌از ۲ هزار هکتار از اراضی هریس به‌دلیل عدم تخصیص اعتبار مسکوت مانده است.</content>
  </text>
</textCollection>