<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="138167">
    <content>این رویکرد توسط اندروز در سال ۱۹۸۰ مطرح شد که یک مدل مفهومی و انتزاعی از برنامه‌ریزی استراتژیک است.</content>
  </text>
  <text id="138168">
    <content>خبرگزاری فارس: در پنجمین روز از هفته دولت ۱۶ پروژه آبیاری تحت فشار و آب و فاضلاب با حضور مسئولان شهرستانی اسدآباد به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="138169">
    <content>او به‌همراه برادرش یزید به سوی شام خارج شد؛ وقتی ابوبکر یزید را به آن‌جا فرستاد، سال ۱۳ ق.</content>
  </text>
  <text id="138170">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت غله استان زنجان از صرفه‌جویی ۳۰ درصدی در حوزه آرد، نان و گندم استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138171">
    <content>مدیر اجرایی طرح سنجش رضایت مردم از دستگاه‌های دولتی استان زنجان گفت: طرح افکار سنجی در بین ۳۳۰ دستگاه تابعه استان زنجان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138172">
    <content>دبیر هیات وزنه برداری یزد خاطرنشان کرد: حبیبی با کسب ۴۷ امتیاز تیمی برای کاشی پرسپولیس، شروع خوبی را برای این تیم رقم زد.</content>
  </text>
  <text id="138173">
    <content>امروز معامله‌گران ۶۳۵ میلیون برگه سهام در قالب ۵۴ هزار ۶۶۲ هزار فقره معامله و به ارزش ۱۰۷ میلیارد تومان داده و ستد کردند.</content>
  </text>
  <text id="138174">
    <content>در ژوئیه سال ۱۹۶۲ الجزایر پس‌از ۱۳۲ سال، با نام الجزایر فرانسه، استقلال خود را اعلام کرد و از استعمار امپراتوری فرانسه رها شد.</content>
  </text>
  <text id="138175">
    <content>پیونگ یانگ روز ۱۲ دسامبر ۲۰۱۲ یک ماهواره نظارتی خود را با استفاده از یک موشک دوربرد با موفقیت به فضا پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="138176">
    <content>مدیرکل سازمان استاندارد لرستان گفت: طرح ویژه ماه مبارک رمضان با کنترل ۱۰ قلم کالای پرمصرف از روز چهارشنبه به اجرا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="138177">
    <content>مثلاً اگر مشکل شیردهی داشتید، فرانسه به‌تنهایی ۴۶ سفر زیارتی به معابد شیر مریم مقدس را به مادران پیشنهاد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="138178">
    <content>رئیس پلیس راه استان اردبیل از کاهش چشمگیر تصادفات فوتی و جرحی روز ۱۳ بدر در اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138179">
    <content>حسن‌آبادی ادامه داد: چهار هزار و ۷۵۰ نفر تاکنون در آزمون‌های آمادگی کنکور موفق به کسب رتبه‌های برتر و حتی دو رقمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="138180">
    <content>این کتاب اولین‌بار در تابستان سال ۱۳۸۷ در ۴۱۴ صفحه توسط مرکز اسناد انقلاب اسلامی به همت مهران قاسمی به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138181">
    <content>حسن درویشی افزود: در مجموع بیش‌از ۲۰ پروژه توسط کمیته روستایی و عشایری ستاد دهه فجر دیلم افتتاح و یا به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138182">
    <content>در مجموع طرفین که گفت‌وگو ها را پس‌از ۱۵ ماه توقف از سر گرفته بودند را مثبت ارزیابی کردند.</content>
  </text>
  <text id="138183">
    <content>رئیس کمیسیون فرهنگی مجلس گفت: خانواده ۲ نفره ما یارانه نمی‌گیرد و وظیفه ماست تا از دولت یارانه نگیریم.</content>
  </text>
  <text id="138184">
    <content>به‌هرحال، یکی ۴۰۰ نفر از راهبران ارشد فعال در آن بطور متوسط در سال ۷۸۷۰۰۰ دلار درآمد دارند.</content>
  </text>
  <text id="138185">
    <content>بنابراین شماره ۹۹۹۹۹ جهت دریافت کمک‌های نقدی در بانک‌های ملی، ملت، مسکن، صادرات، شهر و دی این کمک‌ها را دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138186">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس گشت‌های سیار تعزیرات حکومتی استان تهران از تشکیل ۶۰ پرونده تخلف در بازرسی ۶ ساعته از پاساژ میلاد نور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138187">
    <content>حبیب محمدی افزود: هفته گذشته که دوباره به کلینیک مراجعه کردم تعرفه را ۱۲ هزار تومان عنوان کردند که برای من عجیب بود.</content>
  </text>
  <text id="138188">
    <content>برای انجام نبش قبر، تیم عملیاتی یک سنگ قبر ۱۵۰۰ کیلوگرمی که روی گور دالی را پوشانده بود جابجا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138189">
    <content>آمار بازی در نیمه نخست: جوئل کمپل در دقیقه ۵۴ گل تساوی را برای کاستاریکا به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="138190">
    <content>بدین ترتیب در آمار لیگ برزیل تیم اسپورت رسیفه ازاین‌پس قهرمان قانونی مسابقات لیگ برزیل در سال ۱۹۸۷ خوانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138191">
    <content>فرماندار شهرستان ویژه شهرستان مراغه گفت: ماشین‌آلات واگذار شده برای جمعیت ساکن در ۷۰ روستای بخش مرکزی و سراجو در مراغه خدمات ارائه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="138192">
    <content>گفتگوها برای ساخت خط لوله گاز ترنس کاسپین بین ترکمنستان، اتحادیه اروپا و دیگر کشورها از اواخر دهه ۱۹۹۰ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138193">
    <content>در آزمون خزش با روش تنش ثابت مرحله‌ی سوم وجود ندارد و نمودار آن شامل مرحله‌ی ۱ و ۲ تا زمان شکست کامل است.</content>
  </text>
  <text id="138194">
    <content>این کشور با هندوستان ۴، ۱۴۲ کیلومتر و با میانمار ۲۷۱ کیلومتر مرز مشترک دارد و همچنین دارای خط ساحلی به طول ۵۸۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="138195">
    <content>در سال ۱۹۷۵ نخست‌وزیر هند، وضعیت اضطراری در کشور اعلام کرد، انتخابات را به تعویق و صدها تن از مخالفینش را به زندان انداخت.</content>
  </text>
  <text id="138196">
    <content>استیفن هارپر نخست‌وزیر کانادا از ۱۸ تا ۲۵ ژانویه از فلسطین اشغالی، کرانه باختری و اردن بازدید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="138197">
    <content>اتحادیه اروپا روز ۱۸ فوریه جلسه معمول خود را برگزار می‌کند و احتمال دارد در همین نشست موضوع حزب‌الله مورد بررسی قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="138198">
    <content>سیارک ۱۱۳۶ هزار و صد و سی و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۳۰ اکتبر ۱۹۲۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138199">
    <content>معاون اجرایی سازمان حمل‌ونقل و ترافیک شهرداری تهران زمان ثبت‌نام اینترنتی متقاضیان دریافت دریافت آرم طرح ترافیک سال ۹۲ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138200">
    <content>در رقابت‌های قهرمانی کشور جام سرداران شهید آذربایجان، شناگران بزرگسال کردستانی موفق به کسب ۵ نشان نقره و ۵ نشان برنز شدند.</content>
  </text>
  <text id="138201">
    <content>بیست و پنجم آوریل سال ۱۹۹۲، معاون نخست‌وزیر تیان جیان تایید و تشریح دیدگاه‌های ارائه‌شده در سخنرانی‌های دنگ در سفر به جنوب را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="138202">
    <content>منابع خبری از زخمی شدن ۶ صهیونیست در عملیات شهادت طلبانه یک جوان فلسطینی در کرانه باختری خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="138203">
    <content>پرویز آژیده متولد ۱۳۳۶ کارشناس ارشدی زبان انگلیسی از دانشگاه تربیت مدرس است و دکتری زبان انگلیسی علامه طباطبایی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="138204">
    <content>سبد نفتی اوپک نیز از کف قیمتی خود نزدیک به ۱۰۰ درصد رشد قیمتی را به ثبت رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="138205">
    <content>به گزارش مشرق، ۴۸۵۰ نفر از طلاب و اساتید حوزه علمیه قم در نامه‌ای به وزیر امور خارجه کشورمان خواستار انتشار جزئیات مذاکرات لوزان شدند.</content>
  </text>
  <text id="138206">
    <content>مصرف‌کنندگان ۷۰ درصد از اقتصاد آمریکا را تشکیل می‌دهند و فرا رسیدن زمان بازگشایی مدارس معمولا دومین فصل خرید بزرگ در این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="138207">
    <content>ابوالفضل کبیری گفت: ۵۰ درصد معتادان استان همه زیر دیپلم و مابقی ۵۰ درصد بالای دیپلم و دارای تحصیلات عالیه حتی ارشد و دکترا هستند.</content>
  </text>
  <text id="138208">
    <content>این خودروی تمام برقی سه چرخ دارد و سرعت آن ۲۴۱ کیلومتر بر ساعت و قدرت موتور آن ۶۲ اسب بخار است.</content>
  </text>
  <text id="138209">
    <content>رئیس هیئت پینگ‌پنگ استان کرمانشاه گفت: مسابقات رنکینگ تنیس روی میز جوانان کرمانشاه با شرکت ۱۲ ورزشکار از شهرستان‌های جوانرود، کنگاور و کرمانشاه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138210">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون توسعه مدیریت و منابع دانشگاه علوم پزشکی شهرکرد از بهره‌برداری ۴۰ خانه بهداشت تا دهه مبارک فجر در چهارمحال‌وبختیاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138211">
    <content>رهبر گروه فرقان شخصی به‌نام اکبر گودرزی بود که در روز ۱۸ دی ۱۳۵۸ دستگیر و در روز ۳ خرداد ۱۳۵۹ تیرباران شد.</content>
  </text>
  <text id="138212">
    <content>مربی سابق تیم فوتبال تراکتورسازی گفت: آقایان گفتند قراردادت را ۲۰ میلیون بنویس و بعدا به آن متمم اضافه می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="138213">
    <content>آخرین جلسه از سلسله سخنرانی‌های محرم ۹۱ دانشگاه تهران استاد پناهیان با موضوع سبک زندگی در ادامه قرار داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138214">
    <content>در منطقه ۶ نیز یک آمفی‌تئاتر وجود دارد که با مالک آن صحبت‌هایی انجام‌شده و قرار است این سالن نیز به خانه هنرمندان اضافه شود.</content>
  </text>
  <text id="138215">
    <content>دهم تیرماه مصادف با آغاز عملیات کربلای ۱ و آزادسازی شهر مهران در سال ۱۳۶۵ از اشغال نیروهای بعث عراق می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138216">
    <content>زمانی‌که شاگردان هاشمی در حال اوج گرفتن بودند و ۳ بازی مرحله نیمه نهایی را نیز بدون شکست مقابل پتروشیمی پشت‌سر گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="138217">
    <content>خبرگزاری تسنیم: منابع پلیس عراق اعلام کردند بر اثر یک حمله انتحاری به یکی از مراکز پلیس این کشور ۴۵ تن جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="138218">
    <content>استاندار زنجان طرح تحول اجتماعی را طرح سنگینی برشمرد و تاکید کرد: هر ۱۱ بند طرح تحول اجتماعی مهم است و کار زیادی لازم دارد.</content>
  </text>
  <text id="138219">
    <content>چطور می‌شود که یک پزشک در تهران با یک جراحی ۵۰ میلیون تومان می‌گیرد اما یک پزشک دیگر دو میلیون می‌گیرد؟</content>
  </text>
  <text id="138220">
    <content>تصویر ۴ نشان می‌دهد که حضور دوربین و عکس نه‌تنها به آشکارسازی چهره یاری نرسانده، بلکه در خدمت پنهان‌سازی آن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138221">
    <content>رئیس هیئت بازرسی ستاد انتخابات شهرستان آمل در پایان گفت: ۲۲ سربازرس در روز انتخابات در آمل بر صندوق‌های اخذ رای نظارت خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="138222">
    <content>با همه ملاحظاتی که در ظاهر، لنین و بلشویک‌ها در مورد گورکی به‌کار می‌بردند ولی از ۱۹۱۹ او زمزمه مهاجرت به خارج را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="138223">
    <content>غلامرضا خدادادی در گفت‌وگو با خبرنگار تسنیم در بیرجند، اظهار کرد: در هفته دولت تعداد ۲۱ پروژه در شهرستان سربیشه به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138224">
    <content>باشگاه اسرای فلسطینی اعلام کرد که رژیم صهیونیستی در خلال ماه گذشته میلادی ۵۰۰ کودک فلسطینی را بازداشت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138225">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس‌کل دادگستری استان فارس گفت: سرقت در استان نسبت‌به سال گذشته ۱۸ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138226">
    <content>درنهایت، از همسرم، آلیس، تشکر می‌کنم که تعطیلات سختی را در اکتبر ۲۰۱۵ با من در تهران گذراند.</content>
  </text>
  <text id="138227">
    <content>اگر همه‌چیز طبق توافقات انجام می‌شد متناسب با پخش بازی‌ها به تیم‌ها رقمی در حدود ۵ میلیارد تومان می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="138228">
    <content>در صبح روز ۱۹ نوامبر و بعد از ۱۵ ساعت چانه‌زنی میان اعضای اتحادیه اروپا در نهایت بودجه اروپا تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="138229">
    <content>مقامات انتخاباتی برزیل اظهار کردند، در انتخابات روز یکشنبه بیش‌از ۴۰۰ هزار نفر مسئول اجرای قانون و حفظ صلح و آرامش در این کشور بودند.</content>
  </text>
  <text id="138230">
    <content>رئیس سازمان بسیج مهندسان استان سمنان تصریح کرد: از این تعداد، ۳۳ مهندس شهید متعلق به استان شهیدپرور سمنان است.</content>
  </text>
  <text id="138231">
    <content>رییس سازمان لیگ برتر فوتبال می‌گوید فینال مسابقات جام حذفی در ۱۴ بهمن و پایان رقابت‌های لیگ برتر در ۲۲ اردیبهشت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="138232">
    <content>به گزارش مشرق، سید علی موسوی عصر سه‌شنبه افزود: ۱۳ نفر برای ورود به مجلس خبرگان رهبری از حوزه انتخابیه استان قزوین نام‌نویسی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="138233">
    <content>ملی‌پوش ۲۳ ساله کره‌ای که در جام جهانی بسکتبال هم حضور دارد در تصادف شدید رانندگی مجروح شد و تحت عمل جراحی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138234">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پژوهشی دانشگاه بیرجند از اختصاص یک میلیارد و ۷۶۰ میلیون تومان بودجه پژوهشی در سال جاری به دانشگاه بیرجند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138235">
    <content>چشم بچه‌ها پس‌از ۱۰ تا ۱۷ روز باز می‌شود، بین ۲۵ تا ۲۸ روز پس‌از تولد قادر به راه رفتن هستند.</content>
  </text>
  <text id="138236">
    <content>دستور ناخدا ویلیام راجرز، فرمانده ناو وینسنس، موشک استاندارد ۲ را به سوی پرواز ۶۵۵ شلیک کرد.</content>
  </text>
  <text id="138237">
    <content>معاون اجرایی سازمان تاکسی‌رانی شهرستان اصفهان اظهار داشت: درحال‌حاضر ۲ هزار و ۵۰۰ دستگاه تاکسی شهری اصفهان در بخش سرویس‌های مدارس فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138238">
    <content>در بهار عربی در سال ۲۰۱۱ آمریکا و انگلستان از دولت پادشاهی بحرین و سرکوب خشونت‌آمیز اکثریت شیعه و معترضین این کشور حمایت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138239">
    <content>بااین‌حال پس‌از تشدید تحریم‌ها بر ضد ایران، تهران پیشنهاد کرد که حاضر است ۱۰۰۰۰ مگاوات برق به پاکستان صادر کند.</content>
  </text>
  <text id="138240">
    <content>در سال ۱۹۷۰ زمانی‌که چون تای ایل ۲۲ ساله بود، حدوداً ۳۰ هزار کارگر در حدود ۸۰۰ کارگاه محدوده‌ی دروازه‌ی شرقی شاغل بودند.</content>
  </text>
  <text id="138241">
    <content>در فصل‌های ۴ تا ۱۰، مثال‌های بیشتری آمده تا به شما نشان دهد چگونه فرزند خود را در رویارویی با برخی مشکلات کوچک، راهنمایی کنید.</content>
  </text>
  <text id="138242">
    <content>این کتاب مرجع همراه با فصلی از اسناد منتشرنشده نوشتاری و تصویری در ۹۳۰ صفحه و با قیمت ۳۱ هزار تومان منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138243">
    <content>عضو شورای اسلامی شهر شیراز گفت: درحال‌حاضر ۱۶ پل و زیرگذر در شهر شیراز در حال احداث است.</content>
  </text>
  <text id="138244">
    <content>لنین در اواخر ۱۹۱۸، وقتی دوران نقاهتش را سپری می‌کرد، توجه زیادی به موضوعات سازمانی نشان نداد.</content>
  </text>
  <text id="138245">
    <content>در رده هشتم نیز پژو ۲۰۶ هاچ بک قرار دارد و رده نهم نیز به لیفان مدل ۶۲۰ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138246">
    <content>در سال ۱۸۶۹، برادرزاده او، جیمز ادوارد آستین لی، خاطره‌ای از جین آستین را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="138247">
    <content>لذا اگر در مانور نمره قبولی ۱۰۰ را کسب نموده‌اید، پس در شرایط واقعی بحران شاید به نمره ۷۰ دست بیابید.</content>
  </text>
  <text id="138248">
    <content>رئیس پلیس آگاهی فرماندهی انتظامی گلستان همچنین از دستگیری دو سارق حرفه‌ای وسایل داخل خودرو و اعتراف آنان به ۱۳ فقره سرقت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138249">
    <content>خسارات وارد شده به منازل مسکونی در اثر زلزله ۲۰ فروردین بخش شنبه و طسوج در استان بوشهر ۱۲۴ میلیارد تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138250">
    <content>رقابت‌های جهانی جوانان ووشو از جمعه ۲۳ اسفندماه ۹۲ با حضور نزدیک به ۵۰ کشور در آنتالیای ترکیه آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="138251">
    <content>کمیسیون تنظیم مقررات ارتباطات پس‌از بررسی مستندات و گزارش‌ها، به واگذاری ۲۱ درصد سهام شرکت خدمات ارتباطی ایرانسل در بورس رای داد.</content>
  </text>
  <text id="138252">
    <content>اولین کنگره‌ی قاره‌ای در سپتامبر ۱۷۷۴ در فیلادلفیا تشکیل شد و هدف آن هماهنگ شدن مستعمرات برای پاسخ دادن به قوانین قهری بود.</content>
  </text>
  <text id="138253">
    <content>مدیر بنیاد توسعه و عمران موقوفات استان کرمان گفت: محور گردشگری و تفریحی باغ فتح‌آباد اختیارآباد کرمان با ۲۰ میلیارد تومان اعتبار احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138254">
    <content>این قانون در ماده ۶، نخست ادغام را در کنار مقررات‌زدایی، واگذاری مدیریت و یا مالکیت به‌عنوان یکی از روش‌های خصوصی‌سازی معرفی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138255">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجتماعی بهزیستی خراسان رضوی از واگذاری نگهداری کودکان ۳ تا ۶ سال بی‌سرپرست به بخش غیر دولتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138256">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک فرمانده نیروهای داوطلب مردمی عراق تأکید کرد که بیش‌از ۸۰ هزار نیروی داوطلب مردمی در آزادسازی الرمادی شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="138257">
    <content>خبرگزاری فارس: برای دومین بار نمایشگاه هدایا، جهیزیه عروس و سیسمونی با مشارکت ۵۵ شرکت تولیدکننده داخلی گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="138258">
    <content>طریقت منفرد در مورد کمبودهای دارویی نیز گفت: ازآنجایی‌که سازمان غذا و دارو اطلاع داده و نظرات مردم در ۱۴۹۰ ثبت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138259">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: این مرغداری با ظرفیت ۲۰ هزار قطعه در دوره زمینه اشتغال شش نفر را فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138260">
    <content>این مسئول با اشاره به ویژگی‌های فنی این کانال متذکر شد: این کانال به طول ۳۵۰ متر عرض دو متر و ارتفاع احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138261">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل باشگاه خبرنگاران؛ خبرگزاری فرانسه روز یکشنبه گزارش داد: آمریکا ۵۷۲ میلیون دلار کمک مالی برای کمک به مصر اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="138262">
    <content>مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس افزود: هنوز تاریخ جدیدی برای افتتاح رسمی فاز ۱۲ تعیین نشده است.</content>
  </text>
  <text id="138263">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۸، ۰۱۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۷، ۱۵۱ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138264">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان گرمی از افتتاح طرح یکپارچه باغات میوه به وسعت ۵۲ هکتار به روش آبیاری قطره‌ای در گرمی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138265">
    <content>برای این تحقیق از بین ۱۰۰۰ نفر در آلمان و فرانسه بین ۲۶ سپتامبر تا ۴ اکتبر نظر سنجی به‌عمل‌آمده است.</content>
  </text>
  <text id="138266">
    <content>شب گذشته نیز حسن زمانی و احمد شهریاری، ۲ نفر از اعضای هیئت مدیره باشگاه استقلال به محل اردوی آبی‌پوشان رفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="138267">
    <content>چرچ راک شهری در ایالت نیومکزیکو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۱۲۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138268">
    <content>بر این اساس؛ رای ۲۵ سناتور باقی‌مانده از حزب دموکرات سرنوشت برجام در سنا را رقم خواهد زد.</content>
  </text>
  <text id="138269">
    <content>من متوجه نمی‌شوم چرا دوستان ۵۰ روز قبل‌از جام ملت‌های آسیا می‌آیند و از سرمربی تیم ملی انتقاد می‌کنند؟</content>
  </text>
  <text id="138270">
    <content>امام جمعه نهبندان گفت: حماسه ۹ دی یک نقطه عطف در تاریخ انقلاب اسلامی است که در واقع روح تازه‌ای به انقلاب اسلامی دمید.</content>
  </text>
  <text id="138271">
    <content>تبصره ۲ آمار مربوط به میزان استخراج، تولید، حمل و فروش روزانه مواد معدنی باید به‌طور مرتب در سر معدن ثبت و نگهداری شود.</content>
  </text>
  <text id="138272">
    <content>حتی با وجود افزایش قابل‌توجه شمار زنان دارای مدرک دکتری، از سال ۱۹۷۰ به بعد، تفاوت‌های حضور زنان و مردان در حوزه‌های تخصصی همچنان بالاست.</content>
  </text>
  <text id="138273">
    <content>در سال ۱۳۶۶ سیاست و دیپلماسی در مورد جنگ تشدید شد و نتیجه این اقدامات در سال ۶۷ پذیرش قطعنامه و پایان جنگ بود.</content>
  </text>
  <text id="138274">
    <content>به‌منظور بروز عقاید خود، نتایج به‌دست‌آمده از سه آزمایشی را ارائه می‌دهیم که از بهار سال ۲۰۰۶، درباره دانش‌آموزان کودک و بزرگسال انجام داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="138275">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از افکار نیوز، قناعتی قیمت حدودی ساخت پروژه صدر را با احتساب تونل نیایش ۳ هزار میلیارد تومان برآورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="138276">
    <content>مسئول بسیج دانشجویی چهارمحال‌وبختیاری، از اجرای ۳۰ عنوان برنامه به مناسبت هفته مبارک بسیج در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138277">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کل پشتیبانی امور دام استان کرمانشاه گفت: با اجرای طرح سبد حمایت غذایی، ۴۰۰ تن مرغ منجمد میان خانوارهای کرمانشاهی توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="138278">
    <content>این ایستگاه هم از طریق خط شماره ۱ و هم از طریق خط شماره ۵ متروی بروکسل خدمات دهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138279">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون بهبود تولیدات گیاهی جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۴ نوع گندم جدید در این استان کشت شد.</content>
  </text>
  <text id="138280">
    <content>گواتمالا تا روز ۲۵ ژوئن ۱۹۵۴ که درخواست نشست فوری شورای امنیت کرد تقریباً به‌طور کامل به دست شورشیان افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="138281">
    <content>رییس‌جمهور: ما از آغاز تحولات سوریه در طول ۵ سال گذشته همواره تلاش کردیم که امنیت و ثبات به سوریه برگردد.</content>
  </text>
  <text id="138282">
    <content>چنین تعمیراتی از سال ۱۹۵۲ میلادی تا کنون صورت نگرفته است که همین امر لزوم تخلیه کاخ را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="138283">
    <content>معتقدم این دو مسابقه طوفان کامل است، ۹۰ دقیقه اول در تهران و ۹۰ دقیقه دوم در تایلند.</content>
  </text>
  <text id="138284">
    <content>تسنیم نوشت: وزارت دفاع روسیه اعلام کرد درگیری‌ها در ۳۴ شهر و روستای سوریه بر اساس توافق آتش‌بس متوقف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138285">
    <content>آفتاب: این محور در صورت مساعد بودن وضعیت جوی طی این مدت از ساعت هشت تا ۱۷ مسدود خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="138286">
    <content>لذا برنامه‌ریزی کردیم همه منتقدان و نمایندگان رسانه‌های دعوت شده به جشنواره فیلم فجر، بتوانند ۲۳ بهمن به تماشای این اثر سینمایی بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="138287">
    <content>مدیر فروشگاه‌های یاس بسیجیان قزوین از فعالیت ۷ فروشگاه زنجیره‌ای یاس در قزوین و ارائه پوشاک اسلامی با قیمت مناسب در آن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138288">
    <content>در قانون کمیسیون انتخابات افغانستان، ۲۶ آبان سال ۱۳۹۲ تا ۱۳ فروردین سال ۱۳۹۳ زمان مبارزات انتخاباتی تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138289">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری چهارمحال‌وبختیاری از پیشرفت ۶۰ درصدی تعمیر و مرمت فاز دوم حمام تاریخی بلداجی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138290">
    <content>علاقه‌مندان برای دیدن این تئاتر می‌توانند از جمعه، ۸ آذرماه به مدت یک هفته از ساعت ۱۸ در تالار علامه رفیعی حضور یابند.</content>
  </text>
  <text id="138291">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران در جریان معاملات امروز دماسنج شاخص با ۲۷ واحد رشد به ارتفاع ۷۲ هزار و ۲۶۰ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="138292">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، این نشست سه‌شنبه ۱۸ فروردین ماه از ساعت ۱۴ در پژوهشگاه فرهنگ، هنر و ارتباطات برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138293">
    <content>در ادامه، مهم‌ترین فعالیت‌ها در زمینه برنامه‌های مبارزه با اعتیاد در فاصله سال‌های ۱۳۹۵۱۳۸۰ به تفکیک پیشگیری، درمان، کاهش زیان بررسی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138294">
    <content>در مواقع بحران یا دیگر وضعیت‌ها، ممکن است افراد قادر نباشند ۸ ساعت خواب توصیه شده را داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="138295">
    <content>این تحقیق در یک دوره ۱۰ ساله از ۸۱ تا ۹۰ به‌دست‌آمده است که البته فقط مربوط به یک کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138296">
    <content>روز گذشته خانواده شهید تازه تفحص شده، علیرضا کنی با حضور در معراج شهدای مرکز با پیکر مطهر شهیدشان بعد از ۳۲ سال دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="138297">
    <content>تحقیقی نشان می‌دهد تعداد این نوع آدم‌های خودخواه و مغرور در نقش مدیر از ۱۹۹۰ به بعد رو به افزایش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138298">
    <content>خود اورول یک‌بار چنین نظر می‌داد که جریان اصلی ادبیات انگلیسی در اواسط دهه‌ی ۳۰ به‌طور واقعی تحت کنترل کمونیست‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="138299">
    <content>رئیس‌جمهور قانون الحاق یک تبصره به ماده ۲۲ قانون اساسنامه جمعیت هلال احمر جمهوری اسلامی ایران را برای اجرا ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="138300">
    <content>طبق تحقیقات زیادی که انجام‌شده است، اگر شخصی مهارتی را ۱۰ هزار ساعت تمرین کند به سطح بهترین‌های جهان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138301">
    <content>عزیز از زمان تهاجم تحت رهبری آمریکا به عراق در سال ۲۰۰۳، در زندان بود و چندین‌بار سکته مغزی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138302">
    <content>به گزارش تسنیم، چهاردهمین نمایشگاه بین‌المللی صنعت کشاورزی از ۷ آذرماه و چهاردهمین نمایشگاه بین‌المللی فناوری کشاورزی از ۱۱ بهمن‌ماه در اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138303">
    <content>سی‌ان‌ان در گزارشی نوشت: آیا محبوبیت ۵۴ درصدی اوباما می‌تواند باعث پیروزی هیلاری کلینتون در انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا شود؟</content>
  </text>
  <text id="138304">
    <content>گزارش اصلی جزئیاتی را در مورد اقدامات سازمان سیا علیه القاعده و مظنونان تروریستی پس‌از حملات تروریستی ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱ در بر داشت.</content>
  </text>
  <text id="138305">
    <content>رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی زیرکوه گفت: در طول سال گذشته تعداد ۷۸ مجوز مشاغل خانگی در این شهرستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138306">
    <content>دادستان کل کشور ادامه داد: در سال ۹۲ یک اقدام فوق‌العاده و بسیار خوب از سوی قوه قضاییه صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138307">
    <content>بحث تعیین و علامت‌گذاری مرز بین تاجیکستان و قرقیزستان از زمان فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی در سال ۱۹۹۱ ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="138308">
    <content>اکنون آخرین مرحله‌ی مهم به تعبیر او گذار به سوسیالیسم قرن ۲۱ با کسب اختیارات ویژه برای سومین بار از سوی مجلس یه رییس‌جمهور فرارسید.</content>
  </text>
  <text id="138309">
    <content>سوال: به‌نظر می‌آید که میزان سود شما در سرمایه‌گذاری فوق حدود ۲۵ هزار دلار بوده‌است، آیا درست محاسبه کرده‌ایم؟</content>
  </text>
  <text id="138310">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از زنجان؛ حجت‌الاسلام احمد جباری افزود: نسبت سرانه کمک‌های استان زنجان به نسبت کشوری ۲۱۱ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="138311">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از در نظر گرفتن مهلت مجدد برای ثبت‌نام در آزمون کارشناسی ارشد ناپیوسته سال ۹۵ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138312">
    <content>سلحشور ۴۰ امتیازی این هفته ابتدا با آموزشگاهی مژدهی رشت پیکار می‌کند و سپس به دیدار سازه حفار زاینده رود می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="138313">
    <content>موسوی افزود: معمولا کارکرد بودجه مبتنی بر شرایط و چالش‌های اقتصادی بسته می‌شود و انتظار می‌رود بودجه ۹۳ دو کارکرد داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="138314">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بیمه خدمات درمانی استان بوشهر گفت: هم‌اکنون ۴۶۱ هزار نفر معادل ۵۶ درصد جمعیت این استان تحت پوشش بیمه خدمات درمانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="138315">
    <content>اگر خانواده پردرآمد باشد، این رقم ۴۹۰ هزار و ۸۳۰ دلار است و اگر خانواده کم‌درآمد باشد، ۲۱۲ هزار و ۳۷۰ دلار هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="138316">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از آبیک، ۴۹ روستا در شهرستان آبیک زیر پوشش آب و فاضلاب روستایی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="138317">
    <content>او در سال ۱۹۰۲، از دانشگاه کلمبیا فارغ‌التحصیل شد و در همان سال اولین نمایش خود را به‌صورت حرفه‌ای روی صحنه برد.</content>
  </text>
  <text id="138318">
    <content>روز گذشته نیز ۱۳ نفر از اعضا کمیسیون انرژی به‌عنوان کمیسیون تخصصی نفت و گاز ار روز نخست نمایشگاه نفت بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="138319">
    <content>چند سال پیش، نمایشی دیدم که پرده‌ی اول آن در سال ۱۹۵۹ و پرده‌ی دومش در سال ۲۰۰۹ می‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="138320">
    <content>این پروژه به جهت انتقال بیش‌از ۹۵ میلیون متر مکعب آب جهت احیای دریاچه ارومیه از اهمیت خاصی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="138321">
    <content>از بچه‌های کوچک تا پیرمرد ۹۰ ساله این برنامه را نگاه می‌کنند و تاثیرات این برنامه چیزی شبیه معجزه است.</content>
  </text>
  <text id="138322">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست صنعت، معدن و تجارت رودسر از انجام ۷۳۹ مورد بازرسی واحدهای صنفی و غیر صنفی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138323">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت برق منطقه‌ای سمنان از توسعه پست ۲۳۰ کیلوولت برق دامغان با اعتباری معادل ۱۰ میلیارد ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138324">
    <content>از سوی دیگر نیروهای ارتش رژیم صهیونیستی در کرانه باختری امروز دوشنبه نیز ۳ فلسطینی را در مناطق مختلف بازداشت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138325">
    <content>جنتی افزود: امیدواریم اگر همین بودجه به‌صورت ۱۰۰ درصد تامین شود، رضایتمندی نیز در موضوع بودجه فرهنگی دستگاه‌ها ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138326">
    <content>یک شب غلامرضا سعیدی نژاد با حاج علی محمدی فرمانده گردان همراه شد و از مقر گردان خودشان به سمت گردان ۴۱۰ حرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138327">
    <content>یادآور می‌شود، سی‌امین نمایشگاه تخصصی دستاوردهای صنعت هسته‌ای کشور، از ۲۳ تا ۲۶ آذر در پردیس دانشگاه اراک دایر است.</content>
  </text>
  <text id="138328">
    <content>پژوهش تامسون رویترز نشان می‌دهد که ثبت‌نام هر مشتری جدید در شرکت‌های مالی به‌طور میانگین ۴۸ روز زمان می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="138329">
    <content>در سال‌های ۱۳۷۰ و ۱۳۷۵ این نسبت کاهش کمی داشته که دلیل آن علاوه‌بر رشد جمعیت، ثبات در آمار ازدواج و در نتیجه طلاق بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138330">
    <content>به گزارش بی‌بی سی، بنیامین نتانیاهو، حدود ۷ هفته پس‌از انتخابات اسرائیل و در پایان موعد قانونی موفق به تشکیل دولت ائتلافی شد.</content>
  </text>
  <text id="138331">
    <content>محبی گفت: ۷۰ درصد کمک‌های جمع‌آوری شده در پایگاه‌های سطح شهر نیز در اختیار آموزش‌وپرورش و ۳۰ درصد در اختیار کمیته امداد قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138332">
    <content>این آب‌ها تنها حدود ۴ درصد از مجموعه آب‌هایی را که فعالانه در سیکل هیدرولوژی دخالت دارند تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="138333">
    <content>بوتیمار در ۴۷ فیلم به ایفای نقش پرداخت و در سال ۱۳۳۸ کار خود را در عرصه‌ی دوبله آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="138334">
    <content>کم‌کم دانشمندان متوجه شدند سرعت حرکت زمین متفاوت است و در سال ۱۹۵۲ ثانیه را به‌عنوان واحد سال نجومی در نظر گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="138335">
    <content>بدین ترتیب هیئت کشتی استان قم پنجمین مدال بین‌المللی و نخستین مدال آسیایی خود در سال ۹۳ را توسط علی اصغر شهبازی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="138336">
    <content>مدیر استعدادهای درخشان دانشگاه بین‌المللی امام‌خمینی قزوین افزود: تاکنون ۸۰۰ نفر از دانشجویان عضو این دفتر در دانشگاه بین‌المللی امام‌خمینی قزوین شدند.</content>
  </text>
  <text id="138337">
    <content>به‌عنوان مثال، در سال ۲۰۱۳ گروهی از معترضین با سرعت به مزارع برنج طلایی در فیلیپین حمله و این محصول را پیش‌از برداشت نابود کردند.</content>
  </text>
  <text id="138338">
    <content>بزرگداشت حماسه ۹ دی از شش دی‌ماه با برگزاری نماز جمعه در سراسر کشور آغاز می‌شود و سخنران پیش‌از خطبه‌ها به‌همین موضوع خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="138339">
    <content>تعداد ۲، ۵۸۴ کاندید در این انتخابات از ۳۴ ولایت ثبت‌نام کرده‌اند که همراه با یک حوزه انتخابیه برای قوم کوچی‌ها نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138340">
    <content>بر اساس آمارهای موجود صنایع کوچکی که متوقف هستند در سال گذشته ۴۰ درصد تسهیلات بانکی را به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138341">
    <content>جورج اورول در کتاب ۱۹۸۴ جامعه‌ای را متصور شده‌است که قدرت‌های حاکم برآنند که حاکمیت مطلق خود را بر آن جامعه مستقر نمایند.</content>
  </text>
  <text id="138342">
    <content>قیمت تعیین‌شده ۲۲۰ هزار دلار بود؛ اما اگر نقدی خرید می‌کردند، می‌توانستند آن را ۱۸۰ هزار دلار بخرند.</content>
  </text>
  <text id="138343">
    <content>رسول خطیبی سال ۸۹ به تیم تراکتورسازی پیوست و در نیم فصل نخست دو گل نیز به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="138344">
    <content>مثلاً بیشترشان در سن ۲۸ سالگی فوتبال را کنار می‌گذارند و به‌همین دلیل از خارج از قطر بازیکن می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="138345">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل مجتمع مس شهربابک گفت: تا پایان سال ۹۴ شرکت مس ۳ هزار میلیارد تومان در شهربابک سرمایه‌گذاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138346">
    <content>به گزارش خبرگزاری‌ها، نویسنده و جامعه‌شناس بامداد امروز بعد از گذراندن یک دوره طولانی‌مدت بیماری و به‌علت کهولت سن در ۸۷ سالگی در منزلش درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="138347">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: رئیس دانشگاه پیام‌نور جهرم از برگزاری مرحله کشوری نوزدهمین دوره مسابقات قرآن و عترت دانشگاه‌های پیام‌نور در اردیبهشت ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138348">
    <content>بیستم مهر ماه ۱۳۵۹ برای بمباران پادگانی در غرب شهر سلیمانیه، با سروان نصرالله عرفانی به‌عنوان لیدر، برنامه شدم.</content>
  </text>
  <text id="138349">
    <content>او با طرح این موضوع که برخی در جامعه مطرح می‌کنند اگر به ۲۰ درصد نیاز نداشتیم چرا تولید کردیم؟</content>
  </text>
  <text id="138350">
    <content>امروز، ۲۳ آوریل ۲۰۱۰، بیایید با هم در سراسر جهان کتاب و همه مسائل مربوط به آن را تقدیر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="138351">
    <content>اگر چه مردان در سنین ۷۰ یا حتی ۸۰ سالگی هم می‌توانند بچه‌دار شوند اما این مساله چندان هم بی‌خطر و بی‌ضرر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="138352">
    <content>سایر مواد را باهم مخلوط کرده و ۲۰ دقیقه روی صورت خود بگذارید و سپس با آب سرد بشویید.</content>
  </text>
  <text id="138353">
    <content>علی تنباکوساز روز شنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: این رقابت ها با حضور ۶۵ ورزشکار در سالن ورزشی تختی قزوین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138354">
    <content>فرماندار گرگان یادآور شد: از مجموع ۲۵ نامزد انتخابات شهرستان گرگان، پای هر دو صندوق اخذ رأی یک نماینده از کاندیداها می‌تواند حضور داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="138355">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع خیرین مدرسه‌ساز استان اصفهان، از وجود بیش‌از ۸ هزار و ۵۶۳ مدرسه تخریبی در سطح استان اصفهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138356">
    <content>چلسی در هفته سوم لیگ برتر موفق شد اورتون را با نتیجه ۶ بر ۳ شکست دهد تا همچنان در صدر جدول قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138357">
    <content>در سال ۱۹۵۷ قرار بود یک تندیس گلی بودایی را جابه‌جا کنند، اما متوجه یک ترک کوچک شدند.</content>
  </text>
  <text id="138358">
    <content>قیمت شکر و قند هم به کیلویی ۳۵۰۰ و ۳۸۰۰ تومان رسیده درحالی‌که نسبت‌به سال گذشته با افزایش قیمت ۱۵۰۰ تومانی روبه‌رو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138359">
    <content>حسین کلانی می‌گوید اگر در جشن ۵۰ سالگی باشگاه پرسپولیس نام کسی از قلم افتاده، عمدی نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="138360">
    <content>گروه امنیت اینترنت، طی تحقیقی در نیوزیلند در سال ۲۰۰۱ و ۳۴۷ دختر ۱۱ تا ۱۹ سال را مورد بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="138361">
    <content>در این نشست، اوضاع انسانی نوار غزه و مسئولیت شورای امنیت پس‌از گذشت یک‌سال از تجاوز به غزه در سال ۲۰۱۴ مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138362">
    <content>ارزش طلا ۲۸ درصد در سال ۲۰۱۳ سقوط کرد و با نخستین کاهش سالانه از سال ۱۹۸۱ به این‌سو روبرو شد.</content>
  </text>
  <text id="138363">
    <content>به گفته عباس چناری کارشناس مدل‌سازی تونل باد، این آزمایشگاه از محفظه آزمایش ۹۰ در ۹۰ سانتی متر و طول ۱۸۰ سانتی متر برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="138364">
    <content>معاون امور اجتماعی و فرهنگی شهرداری منطقه ۱۶ گفت: در ماه رمضان نان سفره‌ی افطار محرومین منطقه را تامین خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="138365">
    <content>محسن بیگلری افزود: با تعهد پیمانکار و قول مساعد مدیرعامل سازمان تامین اجتماعی امید است، نوروز سال ۹۵ افتتاح این درمانگاه رقم بخورد.</content>
  </text>
  <text id="138366">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۴، ۴۹۲ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۰، ۴۲۷ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
</textCollection>