<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="138367">
    <content>در مسابقات تکواندوی قهرمانی آسیا در سال ۱۹۸۸ یک مدال طلا و در مسابقات قهرمانی تکواندو جهان ۱۹۸۹ در سئول نیز یک مدال طلا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138368">
    <content>مذاکرات در روز نخست در دو نوبت صبح و عصر در حدود ۶ ساعت به‌طور فشرده و پشت درهای بسته انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="138369">
    <content>بیشتر قهرمانانی که از نیروزا استفاده می‌کنند، بعداز قهرمانی ۱۰ تا ۱۵ کیلوگرم وزن کم می‌کنند و به‌شدت آسیب‌پذیر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138370">
    <content>سیارک ۹۱۲۷ نه هزار و صد و بیست و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۳۰ آوریل ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138371">
    <content>اگر بخیه ها کشیدنی هستند ۱۰ روز بعد از عمل جراحی باید برای معاینه زخم و ویزیت نزد پزشک بروند.</content>
  </text>
  <text id="138372">
    <content>بیشتر قسمت‌های جنگل‌های ساحلی شرق آفریقا برای کشاورزی مورد استفاده قرار گرفته و تنها ۱۰ درصد، همان جنگل سابق است.</content>
  </text>
  <text id="138373">
    <content>رییس پلیس اطلاعات و امنیت عمومی استان همدان از توقف یک دستگاه خودرو پژو به‌همراه محموله مواد محترقه با شلیک ۲۸ تیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138374">
    <content>معاون تربیت بدنی و سلامت آموزش‌وپرورش استان اردبیل گفت: در بیش‌از ۲۳۰ واحد آموزشی برنامه مراقبت و پیشگیری از آسیب‌های اجتماعی در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="138375">
    <content>عصر امروز منابع خبری از سقوط یک هواپیمای مسافربری مالزی با ۲۹۵ سرنشین در اوکراین و در نزدیکی مرز روسیه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="138376">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست یگان حفاظت اداره کل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان ایلام گفت: ۳ باند حفاری در ایلام متلاشی شد.</content>
  </text>
  <text id="138377">
    <content>سیارک ۲۹۹۳ دو هزار و نهصد و نود و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۴ اوت ۱۹۷۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138378">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای خراسان شمالی از سنجش مهارت ۲ هزار و ۸۳۵ نفر از کارآموزان استان در آزمون هماهنگ مرحله دوم سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138379">
    <content>او در ۵ شهریور ۱۳۰۹ هجری خورشیدی در محله خانی‌آباد در جنوب تهران، در خانواده‌ای مذهبی، به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="138380">
    <content>شهر القصیر اصلی‌ترین پایگاه تروریست‌های جبهه النصره و گردان‌های تابع بود که از ۸ ماه قبل‌از کنترل دولت سوریه خارج شده بود.</content>
  </text>
  <text id="138381">
    <content>این اثر طبیعی یک منطقه بکر دیدنی و گردشگری است که در حدود ۳ کیلومتری شمال شهر بندرعباس واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138382">
    <content>شاید بهتر بود به رویه سال‌های ۸۴ تا ۹۲، دولت یازدهم هم علیه منتقدانش پرونده سازی و بازار بگم بگم را داغ می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="138383">
    <content>ژنرال آبی‌ها که آن سال سرمربی سپاهان بود در دو بازی رفت‌وبرگشت ۹ بر ۲ الجزیره را به آتش کشید.</content>
  </text>
  <text id="138384">
    <content>بر اساس مشاهده منجمان، ستاره اصلی، خنک‌تر و شفاف‌تر بوده، ۹۰ برابر خورشید جرم دارد و پنج میلیون برابر نیز از آن شفاف‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="138385">
    <content>قهرمانی کشتی جهان ۱۹۱۱ هفتمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که از ۲۵ تا ۲۸ مارس ۱۹۱۱ در هلسینکی، فنلاند برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="138386">
    <content>او توانست در یک ضیافت شام که تقریباً ۱۴۰۰ نفر در آن حضور یافته بودند به‌تنهایی حدود یک میلیون دلار جمع‌آوری کند.</content>
  </text>
  <text id="138387">
    <content>سیارک ۳۱۹۸ سه هزار و صد و نود و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۳۰ دسامبر ۱۹۸۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138388">
    <content>خبرگزاری تسنیم: چهارمین فستیوال فوتبال زیر ۱۲ سال استان اردبیل با حضور تیم مدارس فوتبال لحظاتی پیش در ورزشگاه تختی اردبیل استارت خورد.</content>
  </text>
  <text id="138389">
    <content>یکی از عادات او مصرف بیش‌ازحد سیگار قهوه‌ای بود که به گفته نزدیکانش، گاه تا ۷۰ نخ در روز می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="138390">
    <content>بیان حوادث کشور در سال‌های دهه‌ی ۱۳۲۰ و ۱۳۳۰ اوایل دهه‌ی ۱۳۴۰ از دیگر بخش‌های این خاطرات می‌باشد که در هفت فصل خلاصه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138391">
    <content>این تراموا که در سال ۲۰۱۱ تأسیس شده دارای ۱ خط، ۲۵ ایستگاه و ۱۲ کیلومتر طول می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138392">
    <content>در ۱۹۱۸، زمانی‌که او اولین تلاشش را انجام می‌دهد، شرح حال نویسی با آزادی‌های جدیدش شکلی بود که جذابیت بسیاری داشت.</content>
  </text>
  <text id="138393">
    <content>در پایان سال ۲۰۱۷، سرمایه‌گذاران ثروتمند علاقه خود را به ترکیبی از سرمایه‌گذاری فعال و منفعل تغییر داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="138394">
    <content>اگرچه برخی از سازمان‌های انقلابی روسیه از همان آغاز به‌شدت انقلابی بودند، در اوضاع روسیه در سال‌های ۱۹۱۷ ۱۹۰۵ عناصر مهمی به شمار نمی‌آمدند.</content>
  </text>
  <text id="138395">
    <content>به گزارش تسنیم، نمایندگان مجلس در این جلسه با ارجاع بند ۱۴ لایحه اصلاح قانون مالیات‌های مستقیم به کمیسیون موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138396">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتبال نیجریه گفت: به جز آرژانتین که شانس اول تیم صعودکننده را دارد شانس ۳ تیم دیگر برابر است.</content>
  </text>
  <text id="138397">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان مرکزی گفت: این شهرستان از تاریخ ۲۰ تا ۲۶ آذرماه میزبان برگزاری هفته فرهنگی است.</content>
  </text>
  <text id="138398">
    <content>تمام سیستم حکومتی این کشور، متکی به نفت است که بیش‌از ۹۵ منابع بخش عمومی با همان نسبت عواید مبادلات خارجی را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138399">
    <content>مسابقات کشتی آزاد از المپیک ۱۹۰۴ وارد المپیک شد و از المپیک ۲۰۰۴ رقابت‌های این رشته در بخش زنان نیز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138400">
    <content>اردوگاه آوارگان در الحجه هدف حمله‌ای هوائی قرار گرفت که طی آن ۲۰ تن به شهادت رسیدند و پنجاه تن زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="138401">
    <content>شبکه حقانی نامش را از جلال‌الدین حقانی، کهنه سرباز جنبش مقاومت افغانستان در برابر اشغال اتحادیه جماهیر شوروی سابق در سال‌های ۱۹۸۰ گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="138402">
    <content>به گزارش فارس، درحال‌حاضر بیش‌از چهار میلیون و ۶۰۰ هزار مددجو از خدمات و حمایت‌های کمیته امداد امام‌خمینی بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="138403">
    <content>رجوع می‌کنم به سوره نحل، آیه‌ی ۱۱۶ که خداوند متعال می‌فرمایند برخورداری کمی است در دنیا برای دروغ‌گویان و برایشان عذابی دردناک در آخرت است.</content>
  </text>
  <text id="138404">
    <content>رخداد ناگوار عاشورای سال ۱۳۸۸ در تهران به فرماندهی منافقین صورت پذیرفت و همان‌ها مسئولیت آن را برعهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="138405">
    <content>او در سال ۱۸۶۶ میلادی لیسانس حقوق را از دانشگاه کیف و همچنین در سال ۱۸۷۱ میلادی یک لیسانس در اقتصاد به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="138406">
    <content>مثلاً تعداد ارتباط بین ۴ نفر می‌تواند ۶ باشد برای ۵ نفر ۱۰ و برای ۶ نفر بیش‌از ۱۶ ارتباط خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="138407">
    <content>با این تعداد مهندس به‌طور میانگین برای هر مخزن، تنها ۲ نفر نیروی متخصص وجود داشت که یک فاجعه بود.</content>
  </text>
  <text id="138408">
    <content>این باشگاه که در سال ۲۰۰۵ بنیان‌گذاری شده‌است، در سال ۲۰۱۵ به نایب‌قهرمانی سوپر لیگ فوتبال چین دست یافته‌است.</content>
  </text>
  <text id="138409">
    <content>روش اتصال ظاهراً جوابی برای معمای مورد نظر من بود و ۸۲ از موارد را در نمونه من پوشش می‌داد؛ ۹۸ از ۱۲۰ مورد.</content>
  </text>
  <text id="138410">
    <content>با تمام شدن کار، ۵، ۶ صبح بود که به اردوگاه برگشتیم و ظهر آن روز را هم به سمت پادگان حرکت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="138411">
    <content>در استانبول ترکیه مجموعه بزرگی با ظرفیت ۵۰۰۰ دانش‌آموز در نظر گرفته شده که مقدمات اجرایی ساخت آن انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138412">
    <content>آلت در شهر وین، پایتخت اتریش در ۳۰ نوامبر ۱۹۹۰ در یک خانواده یهودی سکولار چشم به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="138413">
    <content>فرهاد جوانی که سنش ۲۵ ساله است، مشخص است هنوز تلاش زیادی برای تمیز نگه‌داشتن وضع ظاهریش دارد و نمی‌خواهد معتاد به حساب بیاید.</content>
  </text>
  <text id="138414">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، به مناسبت روزهای پایانی سال ۲۰۱۵، گزیده‌ای از اتفاقات مضحک فوتبالی سال ۲۰۱۵ را خواهید دید.</content>
  </text>
  <text id="138415">
    <content>تولید گاز این کشور نیز از دو میلیارد مترمکعب در ژانویه ۲۰۱۱ به یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون مترمکعب در ژانویه ۲۰۱۲ کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138416">
    <content>این یک حادثه منفرد نیست بلکه حلقه‌ای از زنجیره حوادث فجیعی است که در این ۷ سال جان و سلامتی دانش‌آموزان را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138417">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیسیون فرهنگی و اجتماعی شورای عالی استان‌ها گفت: ۲۴ مهرماه به‌عنوان یک روز ملی در تقویم رسمی کشور ثبت شود.</content>
  </text>
  <text id="138418">
    <content>رئیس پلیس امنیت عمومی فرماندهی انتظامی استان زنجان از کشف ۴۲۴ هزار و ۱۰۰ عدد داروی غیر مجاز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138419">
    <content>این کتاب در سال ۲۰۰۰ به‌صورت سینه‌به‌سینه توسط مردم به‌هم معرفی می‌شد و کم‌کم توانست عنوان پرفروش‌ترین کتاب‌های نیویورک‌تایمز را به خود اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="138420">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت بهار گفت: امسال از ۲ هزار و ۸۵۹ واحد صنفی در بهار بازرسی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="138421">
    <content>جانشین فرماندهی سپاه لنده گفت: پس‌از گذشت یک هزار و ۴۰۰ سال از قیام عاشورا، تاثیرات آن بر جوامع اسلامی و غیراسلامی مشهودتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138422">
    <content>قطعنامه ۱۸۳۵ به‌عنوان چهارمین قطعنامه شورای امنیت سازمان ملل علیه برنامه اتمی ایران شامل تحریم‌های جدید نیست و فقط خواسته قطعنامه‌های قبلی را تکرار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138423">
    <content>با صدر جدول فقط ۶ امتیاز فرصت داریم و فکر می‌کنم با دو برد پشت‌سرهم بتوانیم به صدر برسیم.</content>
  </text>
  <text id="138424">
    <content>دانشجوی ترم سوم رشته آمار دانشگاه اصفهان بود که معادلات اویلر و لاگرانژ را کنار گذاشت و در سال ۱۳۶۶ ردای طلبگی را برتن کرد.</content>
  </text>
  <text id="138425">
    <content>فاتح یادآور شد: در پائیز ۹۳ لکه هایی از شمال آذربایجان غربی ۱۰ تا ۲۰ درصد بارندگی بالاتر از نرمال دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="138426">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به باشگاه فوتبال نورنبرگ، باشگاه فوتبال شالکه ۰۴، و باشگاه فوتبال بایر ۰۴ لورکوزن اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="138427">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه های خراسان جنوبی گفت: طرح ویژه نوروزی از ۲۵ اسفند تا ۱۵ فروردین ۹۳ در سراسر کشور به اجرا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="138428">
    <content>مدیر کل آموزش‌وپرورش گلستان گفت: با تلاش‌های صورت‌گرفته شده ۲۵ درصد ترک تحصیلی در استان گلستان کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="138429">
    <content>مدیر عامل سابق مخابرات گفت: اشعه یک دستگاه کنترل تلویزیون ۱۰۰ برابر بیشتر از یک دستگاه موبایل است.</content>
  </text>
  <text id="138430">
    <content>سرمربی تیم ملی زیر ۲۳ سال ایران بر اهمیت بازی برابر ژاپن تاکید کرد و گفت: فرهنگ فوتبال ژاپن را می‌شناسم.</content>
  </text>
  <text id="138431">
    <content>بیش‌از ۸۰ کشور متقاضی حضور در جشنواره فیلم فجر شده‌اند که در بخش غیر رقابتی سینمای چین و ترکیه مرور خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138432">
    <content>ارتش عراق همچنین روز دوشنبه با کمک هواپیماهای پیشرفته بدون سرنشین موفق شد، ۲۵ تک تیرانداز را در شهر الرمادی به هلاکت برساند.</content>
  </text>
  <text id="138433">
    <content>به گزارش دولت بهار به نقل از فارس، بیانیه سازمان حج و زیارت در خصوص حج تمتع سال ۹۵ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="138434">
    <content>خبرگزاری فارس: مدرسه راهنمایی تیزهوشان دخترانه دکتر سیدمحمد عادلی با صرف ۶۰۰ میلیون تومان اعتبار در بهبهان افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="138435">
    <content>در آن زمان دفتر اینترنت دادستانی جهت مسدودسازی وب سایت‌های مستهجن، به‌ویژه پایگاه‌های فارسی، به ماده ۶۳۹ قانون مجازات اسلامی مصوب ۱۳۷۵ استناد می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="138436">
    <content>او سپس بعد از ۵ هفته تمرین پایه نظامی در ماه ژوئیه سال ۲۰۱۱ به مدت ۲۱ ماه برای خدمت سربازی اجباری اسم‌نویسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138437">
    <content>در اوایل دهه ۱۶۰۰ هنگامی‌که برخی از مردم انگلیس برای کشف یک مستعمره جدید در ویرجینیا غرق شدند، برمودا توسط انگلیسی‌ها مستعمره شد.</content>
  </text>
  <text id="138438">
    <content>این طرح تحقیق و تفحص که به امضای ۱۵ نماینده مجلس شورای اسلامی رسیده است تقدیم هیات رئیسه مجلس شورای اسلامی شد.</content>
  </text>
  <text id="138439">
    <content>گفتنی است تجهیز هر مجتمع فرهنگی و هنری به سیستم پخش دیجیتال بالغ بر ۷۰۰ میلیون ریال هزینه دربرداشته است.</content>
  </text>
  <text id="138440">
    <content>در ژوئیه ۲۰۰۵، هنوز سنگ‌ها روی زمین بودند و تخمین زده می‌شد که هنوز پانزده هزار تن باید به آن شهر بازمی‌گشتند.</content>
  </text>
  <text id="138441">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان یزد از ثبت جهانی ۱۵۰ هکتار از بافت تاریخی یزد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138442">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون دانشجویی دانشکده نفت آبادان در راستای طرح غنی‌سازی اوقات فراغت از اعزام ۲۵ دانشجوی پسر این دانشکده به عتبات عالیات خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138443">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۹، ۶۹۹ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۰، ۳۸۳ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138444">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول روابط عمومی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی از فعالیت ۲۱ هزار نفر خبرنگار به‌صورت افتخاری در بدنه بسیج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138445">
    <content>علی قاسمی اظهار داشت: به‌زودی صندوق قرض‌الحسنه روستایی نیز در همین دفاتر راه‌اندازی و تسهیلات ۴ درصد به مشتریان ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138446">
    <content>کتاب سامان سیاسی در جوامع در حال دگرگونی هانتینگتون، که در سال ۱۹۶۸ چاپ شد، آب پاکی را روی دست این نظریه ریخت.</content>
  </text>
  <text id="138447">
    <content>در فصل ۲ ویژگی‌های ناهشیاری و ارتباط آن با مفاهیم نظیر آن مانند عادت و بی حواسی مورد بررسی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138448">
    <content>در ۱۹۴۲ آلمان نازی پشتوانه‌ای برای پدید آمدن یک دولت خود مختار قره‌چای با پلیس و دستگاه دیوانی مستقل شد.</content>
  </text>
  <text id="138449">
    <content>پیروزی ۲۶ بر ۲۱ شاگردان ایوان ماچک سبب شد تا هندبال ایران در جمع ۴ تیم به قطر برسد.</content>
  </text>
  <text id="138450">
    <content>بی‌شک مسئولان سرای محله نیز بدون دریافت هزینه، سالن‌های خود را در اختیار گروهی هنری نمی‌گذارند که از آن‌سو، گروه بلیت ۲۰۰۰۰ تومانی بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="138451">
    <content>این پارک تا ساعت ۱۱ شب باز است و از سوی حراست پارک توصیه می‌شود چراغ‌قوه همراه داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="138452">
    <content>ق به این طرف، هیچ سندی در باب وقفیت مزار و تولیت آن برجای نمانده‌است، و تنها سند این دوره مربوط به سال ۱۲۴۱ ه.</content>
  </text>
  <text id="138453">
    <content>در سال ۱۹۶۹، سلچوک برای آموزش کاریکاتوریست‌های جوان و ترویج رسانه در سراسر جهان، انجمن کاریکاتوریست‌های ترکیه را تأسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="138454">
    <content>در این ۳۰ سال پس‌از انقلاب، کی و کجا ایران به کشوری کوچک یا بزرگ در منطقه دست‌اندازی یا تجاوز کرد؟</content>
  </text>
  <text id="138455">
    <content>بلغارستان کشوری در جنوب شرقی اروپاست، جمعیت این کشور بالغ بر ۷، ۳۶۴، ۵۷۰ نفر است که هر ساله ۱ از آن کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138456">
    <content>علی مدعی بود خانواده زینب او را کتک می‌زنند و زن جوان قصد دارد مهریه ۸۱۴ سکه طلای خود را به اجرا بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="138457">
    <content>طبق آمار مسئولان، نرخ بیکاری اصفهان بیش‌از ۲ درصد متوسط بیکاری کل است؛ ما مشکل رکود و بیکاری در استان اصفهان را کاملا احساس می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="138458">
    <content>به گزارش مشرق، نخستین جلسه هیات رئیسه فدراسیون فوتبال در سال ۹۴ قرار است روز سه‌شنبه ۱۸ فروردین برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="138459">
    <content>زیست‌شناسان توانسته‌اند ژن‌هایی را شناسایی کنند که مسؤول برقراری اولین ارتباط الکتریکی بین سلول‌های عصبی در ۶۰۰ میلیون سال قبل بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138460">
    <content>طبق برنامه، مربیان برزیلی روزانه ۶ ساعت، زیر نظر سرمربی تیم ملی تکواندوی کشورمان آموزش خواهند دید.</content>
  </text>
  <text id="138461">
    <content>سربازان مسیحی طی جنگ‌های صلیبی در سال ۱۰۹۹ این عبادتگاه را به تسخیر خود درآوردند و آن را به کلیسا مبدل کردند.</content>
  </text>
  <text id="138462">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان ملکان در سال ۱۳۸۵ برابر با ۷۸۲۷۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138463">
    <content>رئیس بنیاد امید ایرانیان افزود: حتی یک جریان ضعیف داخل خانواده اصلاحات نیز نباید در جریان انتخابات ۹۴ احساس جدایی کند.</content>
  </text>
  <text id="138464">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی هندیجان گفت: در شش ماه نخست امسال بیش‌از ۶۷ هزار لیتر گازوئیل قاچاق در سواحل این شهرستان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138465">
    <content>اتاق‌های گاز چنان‌که مدعیان هولوکاست بیان می‌دارند، اکثر قریب‌به‌اتفاق این ۶ میلیون یهودی از طریق فرستاده شدن به اتاق‌هایی شبیه به حمام کشتار می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="138466">
    <content>رضوانی اظهار داشت: دریافت مجوز سلامت فردی، عدم سوء پیشینه و نیز معرفی دو ضامن به بانک برای دریافت ۴۰ میلیون ریال وام پذیرفتنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="138467">
    <content>پس‌از سال‌ها کار تئاتر، در اداره هنرهای دراماتیک سالن کوچکی که گنجایش ۱۰۰ تا ۱۲۰ نفر را داشت، برپا کردیم و همان‌جا نمایش می‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="138468">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: ۵۰ واحد صنفی دیگر نیز به‌دلیل نداشتن پروانه کسب توسط واحد بازرسی و اماکن انتظامی این شهرستان پلمب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138469">
    <content>شهردار شیراز تصریح کرد: آمار کشته‌های بالای ۲۰ هزار نفر نسبت‌به نرم جهانی زیبنده کشوری با ظرفیت‌های اجتماعی، فرهنگی و اقتصادی نیست.</content>
  </text>
  <text id="138470">
    <content>با این اطلاعات، هر دو متهم با قرار وثیقه ۳۰۰ میلیون تومانی بازداشت اما با سپردن وثیقه آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="138471">
    <content>تعداد دقیق دو ارتش مشخص نیست، اما طبق گفته‌ها تعداد ارتش ویلیام ۱۰ هزار و تعداد نیروهای هارولد ۷ هزار نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138472">
    <content>در حمله هواپیماهای آمریکایی به بیمارستان پزشکان بدون مرز در قندوز که روز شنبه صورت گرفت، ۲۲ غیرنظامی افغانستانی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="138473">
    <content>مهدی، ۲۸ ساله در این مورد به خبرنگار روزنامه ابتکار می‌گوید: مشکل اشتغال اگر برطرف شود، مشکلات دیگر توسط خانواده‌ها و جوان‌ها حل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138474">
    <content>سازمان حج و زیارت از واریز ۹۰۰ هزار تومان مبلغ مابه‌التفاوت حج امسال به حساب بانکی زائران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138475">
    <content>مازندران در دوران انقلاب و دفاع مقدس ۱۰ هزار و ۴۰۰ شهید، ۳۱ هزار و ۷۹ جانباز و دو هزار و ۳۸۴ آزاده تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="138476">
    <content>مسی برای کت و شلوار عجیبی که در مراسم انتخاب توپ طلا ۲۰۱۳ پوشید یک میلیون دلار دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="138477">
    <content>تیم منچستر سیتی هم‌اکنون با ۴۷ امتیاز در جایگاه دوم جدول رده‌بندی لیگ برتر انگلیس قرار دارد و با چلسی صدرنشین ۵ امتیاز فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="138478">
    <content>رئیس نظام مهندسی ساختمان شهرستان عنبرآباد گفت: ساخت‌وساز مسکن در عنبرآباد در سال گذشته ۲۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="138479">
    <content>او تیم دختران زیر ۱۴ سال افغانستان را نیز تأسیس مربیگری کرد و به‌عنوان رئیس کمیته زنان فدراسیون فوتبال افغانستان فعالیت‌های خویش را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="138480">
    <content>استان آذربایجان غربی دارای ۲ میلیون و ۷۰۰ هزار هکتار عرصه طبیعی و ملی بوده و از این میزان ۱۷۴ هزار هکتار عرصه جنگلی است.</content>
  </text>
  <text id="138481">
    <content>رئیس اداره بازرگانی خارجی و توسعه خدمات تجاری سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان جنوبی گفت: سهم استان از معرفی صادرکنندگان نمونه ۱۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138482">
    <content>در این محصول مهم‌ترین موضوعات مطرح‌شده توسط رهبر انقلاب در ماه‌های مهر، آبان و آذر ۱۳۹۲ در اختیار کاربران قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="138483">
    <content>در روز دوم رقابت‌های کشتی فرنگی قهرمانی جوانان آسیا علیرضا کارگر در وزن ۵۰ کیلوگرم صاحب مدال برنز شد.</content>
  </text>
  <text id="138484">
    <content>زیرا بعد از آن، تا محل چشمه های دائمی، در مسیر حرکت ما به سمت ماله خانی، حداقل ۳ کیلومتر فاصله وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="138485">
    <content>این بازی دارای ۵۰ مرحله در سه محیط مختلف است که نتیجه آن ۱۵۰ مرحله متفاوت و بیش‌از ۱۰ ساعت فعالیت فکری است.</content>
  </text>
  <text id="138486">
    <content>سرانجام در ماه ژوئیه توانست به اتاقک خودش نقل‌مکان کند و به مدت ۲ سال در آن زندگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138487">
    <content>کار مبارزه با سن، امسال با توجه به تغییرات آب‌وهوایی نسبت‌به سال گذشته ۱۰ روز دیرتر شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="138488">
    <content>به گفته معامله‌گران، اقدام ضرابخانه آمریکا در فروش سکه‌های ضرب شده در سال ۲۰۱۳ به‌همراه سکه‌های سال ۲۰۱۴ به فروش سکه‌های جدید لطمه زده است.</content>
  </text>
  <text id="138489">
    <content>رئیس مجمع نمایندگان کارگران خوزستان گفت: حقوق امسال کارگران برای حداقل دستمزدها با ۲۵ درصد افزایش به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="138490">
    <content>در ششمین کنگره‌ی سراسری جبهه‌ی خلق، که در ۲۰۰۰ برگزار شد، او باز هم به عضویت کمیته‌ی مرکزی و دفتر سیاسی جبهه‌ی خلق برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="138491">
    <content>اتحادیه سراسری تعاونی‌های مصرف کارکنان دولت در سال ۱۳۴۲ با سرمایه ۳۵۰۰۰ ریال و با عضویت ۱۵ شرکت تعاونی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138492">
    <content>خیل عظیمی از حاضران در نماز ۱۴ خرداد با شعارهایی علیه سران فتنه مانع ایراد سخنرانی سید حسن خمینی به‌عنوان دومین سخنران پیش‌از خطبه‌ها شدند.</content>
  </text>
  <text id="138493">
    <content>از هشت تا ۱۰ شب منتظر می‌مانیم تا هوا تاریک شود و زنان کارتن‌خواب بی‌واهمه گشت‌های جمع‌آوری به پاتوق‌هایشان بیایند.</content>
  </text>
  <text id="138494">
    <content>این پیشنهاد در سال بعد به‌صورت استانی محقق شد و از سال ۱۳۹۰ به‌صورت رسمی نخستین جشنواره بین‌المللی فرهنگی هنری خلیج فارس کلید خورد.</content>
  </text>
  <text id="138495">
    <content>خبرگزاری فارس: با وجود گذشت حدود ۹ ماه از حوادث تروریستی اسلو، کارکنان دولتی نروژ هنوز در سر کار خود احساس ناامنی و استرس می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138496">
    <content>قیمت هر گرم طلای ۱۸ عیار نیز امروز در بازار کاهش یافت؛ به‌طوری‌که هم‌اکنون با قیمت ۹۳ هزار و ۵۷۰ تومان به فروش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="138497">
    <content>جمعیت این روستا بر پایه‌ی نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال ۱۳۸۵ خورشیدی، برابر با ۳۶۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138498">
    <content>این کتاب که ۲۰ جلد و در نه هزار صفحه بوده‌است و دست‌کم سیزده جلد آن دردسترس است، در واقع یک فرهنگ‌نامه تاریخی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138499">
    <content>رئیس هیئت کشتی آمل گفت: محمد کریمی کشتی‌گیر وزن ۵۹ کیلوگرم این شهرستان به اردوی آماده‌سازی تیم ملی کشتی آزاد نوجوانان کشور دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="138500">
    <content>این نکته قابل‌توجه است که بحران مالی ۱۹۹۷ از فرسایش در شرایط دسترسی باز در اقتصاد نشئت گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="138501">
    <content>با گذشت اولیا دم در بسطام، جوانی که پس‌از ۱۳ سال زندانی، در آستانه اجرای حکم قصاص قرار گرفته بود، زندگی دوباره یافت.</content>
  </text>
  <text id="138502">
    <content>پنجمین جشنواره تخم‌مرغ های نوروزی تبریز از اول تا پانزدهم فروردین ۹۴ از ساعت ۹ تا ۲۰ در محل عمارت شهرداری تبریز برپاست.</content>
  </text>
  <text id="138503">
    <content>محسن نظافتی گفت: ثبت‌نام زائران برای اعزام به کربلا در ایام اربعین از فردا روز یکشنبه ۱۵ شهریورماه آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138504">
    <content>چهاردهمین دوره مسابقات بسکتبال قهرمانی غرب آسیا که از یکشنبه گذشته با حضور ۶ تیم در اردن آغاز شد، روز پنجشنبه به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138505">
    <content>سرعت پیشرفتم ۹۰ برابر قبل شده بود، اما لذتی که از این ماجرا می‌بردم خیلی کم‌تر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="138506">
    <content>به گزارش فارس، در آبان ماه سال ۹۱ با مصوبه دولت صادرات ۵۲ قلم کالا ممنوع اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="138507">
    <content>نامناسب و نامقبول کار جدیدشان را در دهه ۱۹۸۰ به‌عنوان بخشی از اصطلاحات سیاسی مربوط به‌درستی و نادرستی آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="138508">
    <content>مدیر حج و زیارت استان زنجان گفت: یک‌هزار و ۱۴۱ زائر با انجام ۵ پرواز از فرودگاه زنجان به عربستان اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138509">
    <content>میان تیم‌های آسیایی اما بیشترین صعود متعلق به تیم استرالیا، قهرمان جام ملت‌های آسیای ۲۰۱۵ است که ۳۷ پله صعود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138510">
    <content>آخرین ارتشبد در ارتش شاهنشاهی، عباس قره‌باغی، فرمانده ژاندارمری بود که در سال ۱۳۵۵ به این درجه رسید.</content>
  </text>
  <text id="138511">
    <content>این مسئول اضافه کرد: تا امروز نیز ۱۵۶ کارآفرین در بخش‌های صنعت، معدن، خدمات و کشاورزی در این سامانه نام‌نویسی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138512">
    <content>سیارک ۲۵۲۵ دو هزار و پانصد و بیست و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ نوامبر ۱۹۸۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138513">
    <content>رئیس سازمان تبلیغات اسلامی بروجرد متذکر شد: در دهه فجر امسال ۳۰ برنامه مختلف فرهنگی در شهرستان بروجرد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138514">
    <content>ما تلفات بسیار کمی در حین حمله داشتیم و بچه‌ها به هدف‌های خود در ساعت ۸، ۹ صبح روز اول عملیات رسیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="138515">
    <content>استاد: میزان جریان کل خون در دستگاه گردش خون یک شخص بالغ درحال استراحت ۵۰۰۰ میلی‌لیتر در دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="138516">
    <content>آن موقع به‌علت حجم کم تولید هزینه‌ای که صرف تولید بازی کردیم صرف‌نظر از حمل نقل به ازای هر بازی ۴۰ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="138517">
    <content>در این مراسم در بهترین برآورد مطابق تصاویر متعدد موجود جمعیت تشییع کننده حدود ۲۰ تا ۳۰ هزار نفر گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138518">
    <content>با دمای سطحی ۵۸۰۰ درجه کلوین، خورشید ما از سردی فاصله زیادی دارد؛ اما این دما به‌هیچ‌وجه یک رکورد کیهانی به شمار نمی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="138519">
    <content>مدیر تبلیغات اسلامی شهرستان شهربابک گفت: طی ماه مبارک رمضان بیش‌از ۵۰ مبلغ دینی به شهرها و روستاهای شهربابک اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138520">
    <content>قیمت هر خودرو پراید ۵۸۰۰ دلار و قیمت هر تیبا ۷۴۰۰ دلار و قیمت هر سمند صادراتی ۸۰۰۰ دلار است.</content>
  </text>
  <text id="138521">
    <content>مغز یک فیلم کمدی سرقت به کارگردانی ژرار اوری محصول مشترک فرانسه و ایتالیا است که در سال ۱۹۶۹ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="138522">
    <content>کاملیای ۲۸ ساله درباره کیفیت کلاس‌ها می‌گوید: امروز پنجمین جلسه‌ام بود و واقعا من هنوز به‌اندازه ۲ جلسه هم آموزش ندیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="138523">
    <content>فرمانده یگان حفاظت سازمان جنگل‌ها از کاهش ۸۰ درصدی حریق و تخلفات در جنگل‌ها و مراتع کشور در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138524">
    <content>امروزه ۸۰ از پاپایای هاوایی از نظر ژنتیکی مهندسی شده‌است، و هنوز هیچ روش مرسوم یا ارگانیکی برای کنترل ویروس رینگ اسپات وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="138525">
    <content>سجادی افزود: خراسان شمالی جزو ۱۰ استان حادثه خیز کشور است که با ۹۰ درصد از ۳۴ نوع حادثه شناخته‌شده در کشور درگیر است.</content>
  </text>
  <text id="138526">
    <content>میشل سالگادو بازیکن سابق رئال مادرید و تیم ملی اسپانیا، پنجشنبه شب به‌همراه روبرتو کارلوس میهمان برنامه ۹۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="138527">
    <content>اما باور کنید رمق ندارم بروم سر کار، چون با ۷۱۲ هزار تومان مستمری تامین اجتماعی چگونه زندگی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="138528">
    <content>در سازمان نظام پزشکی ۱۱۰ هزار پزشک عضویت دارند که در هر شهر تعداد تعداد ۱۱ یا ۱۷ نفر به‌عنوان اعضای هیات مدیره انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138529">
    <content>مسئول بسیج دانشجویی استان قزوین گفت: اردوهای جهادی در قالب ۳۴ گروه دانشجویی به مدت ۷۰ روز در استان قزوین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138530">
    <content>بااین‌حال روند اختلاف میان جناح راست و چپ از سال ۶۹ بیشتر شد و به‌ویژه در انتخابات خبرگان دوم، به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="138531">
    <content>شریفی تصریح کرد: طرح هجرت ۳ از مهم‌ترین برنامه‌های فرهنگی عمرانی بوده که اجرای این طرح در تربیت نسل جوان امروزی ضرورت دارد.</content>
  </text>
  <text id="138532">
    <content>انفجار گاز و خسارت به ۲ منزل مسکونی در مشگین شهر انفجار گاز در مشگین شهر خسارت قابل‌توجهی بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="138533">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: کلاس‌های آموزش قرآن کریم در ۶ رشته در مؤسسه قرآنی نور ولایت شهرستان اهواز در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="138534">
    <content>شاهد مثال هم نامه‌ای ۳۶ بندی است که نزدیک به سه هفته پیش‌از طرف اتاق تهران به معاون اول رئیس‌جمهور ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="138535">
    <content>به گزارش خبرنگار اخبار داغ گروه فضای مجازی باشگاه خبرنگاران جوان؛ گروهک تروریستی داعش ۳۸ تن از اعضای خود را به جرم جاسوسی اعدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138536">
    <content>اما کلیت کار در سال ۹۲ مثبت بوده‌است و ما چالش غیر قابل حلی در روابط مجلس و دولت نداشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="138537">
    <content>بدین منظور در سال ۱۳۷۹ برای اولین‌بار مجسمه‌هایی در آن نصب شده که به فضای حمام رونقی دیگر بخشید.</content>
  </text>
  <text id="138538">
    <content>میشل فهمید بچه‌هایی که خود را برای ۱۵ دقیقه نگاه داشتند بیش‌از ۲۱۰ امتیاز برتر از بچه‌هایی هستند که حتی یک دقیقه هم صبر نکردند.</content>
  </text>
  <text id="138539">
    <content>مدیر عامل جمعیت هلال احمر فارس از ارائه خدمات امدادی به بیش‌از ۷ هزار خانوار آسیب‌دیده در زلزله اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138540">
    <content>سلطان صاحبقران نام یک مجموعه تلویزیونی تاریخی است که در سال ۱۳۵۴ توسط علی حاتمی و برای تلویزیون ملی ایران ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138541">
    <content>اولین نویسنده ادبیات در اروپا و بزرگ‌ترین شاعر حماسی یونان باستان که درحدود ۸۵۰ تا ۱۱۰۲ سال پیش‌از میلاد مسیح می‌زیسته.</content>
  </text>
  <text id="138542">
    <content>این پارکینگ ها کاملا خودکار بوده و می‌توانند در عرض ۸ ثانیه دوچرخه را پارک کرده و یا تحویل مشتری دهند.</content>
  </text>
  <text id="138543">
    <content>صندوق بین‌المللی پول اعلام کرد تا ۳۰ ژوئن، انتخاب یک جانشین برای دومینیک استراوس کان را انجام خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="138544">
    <content>اما اندکی پس‌از سخنرانی من در قاهره، در اوایل ژوئن ۲۰۰۹، نتانیاهو با سخنرانی خود در پاسخ به من، راه پیشرفت را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="138545">
    <content>اما خواسته مردم شهیدپرور یزد برای‌اینکه شهدا باید در دل شهر باشند محقق شد و روز گذشته ۸ شهید گمنام در میدان امیرچخماق آرام گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="138546">
    <content>جمهوری اسلامی ایران در سال ۱۳۷۳ به‌صورت مشروط پیمان حقوق کودک را پذیرفته است و مجلس شورای اسلامی نیز آن را تصویب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138547">
    <content>بدیهی است که کاهش ۱۰ درصد در طول یک برنامه ۳ یا ۴ ساله، می‌تواند بحران برق را به‌طور قابل‌توجهی کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="138548">
    <content>قصرشیرین در غرب استان کرمانشاه با داشتن دو مرز رسمی و فعال خسروی و پرویزخان، ۱۸۶ کیلومتر مرز مشترک با کشور عراق دارد.</content>
  </text>
  <text id="138549">
    <content>بیش‌از ۷۰ درصد از جنین‌هایی که محصول روابط جنسی طبیعی اند شانس اتصال به دیواره رحم را پیدا نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138550">
    <content>از جمله شرایط پذیرش عضو جدید در ناتو این است که تمامی ۲۸ عضو این پیمان باید پیوستن آن را بپذیرند.</content>
  </text>
  <text id="138551">
    <content>فروش این عینک هوشمند که ابزار کمکی برای تقویت بینایی محسوب می‌شود، از سال ۲۰۱۶ با قیمت ۵۰۰ دلار آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138552">
    <content>گفتنی است منطقه عشایرنشین جبار قاینات با ۴۵ خانوار و جمعیت ۱۶۱ نفر در شمال شرقی شهرستان قاینات واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138553">
    <content>در کره‌ی جنوبی، از سال ۱۹۶۳ و تنها در مدت ۴۰ سال، درآمد سرانه بر حسب قدرت خرید، نزدیک به ۱۴ برابر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="138554">
    <content>بااین‌همه، این بارش یک نوع اوج دیگر هم دارد: هر ۳۳ سال یک‌بار تعداد شهاب‌ها ناگهان زیادتر از حد عادی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138555">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی شهرستان مهریز گفت: تا پایان سال به همت بهزیستی و مجمع خیرین مهریز، ۸۱ مددجوی مهریزی صاحب‌خانه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138556">
    <content>بعد از این اعلام شد که این مجموعه تلویزیونی پس‌از ۴ فصل و ۶۹ قسمت به پایان رسیده‌است و فصل جدیدی ساخته نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138557">
    <content>از ابتدای اجرای قانون هدفمندی یارانه ها تاکنون بیش‌از ۹۹۸ میلیون لیتر نفت سفید در منطقه تربت حیدریه توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138558">
    <content>معاون وزیر انرژی روسیه گفت: اگر قیمت نفت به ۲۰ دلار در هر بشکه برسد برای شرکت‌های نفتی روسی غیرقابل‌تحمل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138559">
    <content>اگر احزاب، شرایط کار آن‌ها با اطلاعیه ۱۰ ماده‌ای دادستانی انقلاب مطابقت داشته باشد، می‌توانند فعالیت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="138560">
    <content>از سال ۲۰۰۹ به این‌سو، قهرمان رقابت‌ها نمی‌تواند به‌صورت مستقیم سهمیه‌ی سال بعد رقابت‌ها را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="138561">
    <content>یک سرویس خوب از قائمی که دریافت خوبی از سوی حریف نداشت باعث شد ایران در برگشت با اسپک موسوی ۲۰ بر ۱۹ پیش بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="138562">
    <content>او دو دوره از دسامبر ۱۹۸۴ تا مارس ۱۹۸۶ و سپس از مه ۱۹۸۸ تا مارس ۱۹۹۳ وزیر امور خارجه فرانسه بود.</content>
  </text>
  <text id="138563">
    <content>ماده ۳۰ کنوانسیون وین چنین مقرر می‌دارد: نخست این‌که اقامتگاه شخصی نماینده دیپلماتیک از همان مصونیت و حفاظت اماکن ماموریت برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="138564">
    <content>پرسپولیس در ۸ بازی الهلال صاحب ۳ برد، ۲ مساوی و ۲ باخت شده و ۷ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="138565">
    <content>رئیس سازمان صنایع کوچک و شهرک‌های صنعتی ایران گفت: یارانه ۲۰۰ میلیارد تومانی بخش صنعت هنوز به حساب بانکی این بخش واریز نشده است.</content>
  </text>
  <text id="138566">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: در مجموع در ۹ ماهه سال جاری میزان جرائم نسبت‌به مدت مشابه گذشته در سطح کشور یک درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
</textCollection>