<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="138567">
    <content>مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری خراسان جنوبی گفت: تاکنون ۷ میلیون و ۴۰۰ هزار هکتار از مراتع استان ممیزی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138568">
    <content>دولت فرانسه اعلام کرده‌است که نشست پاریس علی‌رغم حملات تروریستی اخیر طبق برنامه روز ۳۰ نوامبر برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138569">
    <content>رئیس سازمان انرژی اتمی گفت: امیدواریم در سال ۹۳ شاهد کلنگ‌زنی نیروگاه دوم بوشهر باشیم البته ساخت نیروگاه ۸ سال به طول خواهد انجامید.</content>
  </text>
  <text id="138570">
    <content>عارضه تنبلی چشم معمولاً در کودکان زیر ۵ سال اتفاق می‌افتد که بهتر است درمان هم در همین سن صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138571">
    <content>ضمناً سایر نمادهای معاملاتی اوراق حق تقدم استفاده از تسهیلات مسکن مشمول محدودیت فروش خریداران به مدت ۲ ماه خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="138572">
    <content>معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی لرستان گفت: طرح بسیج سلامت نوروزی با مانور ۲۳۲ نفر در استان کلید خورد.</content>
  </text>
  <text id="138573">
    <content>مدیرکل هماهنگی و استان‌های وزارت ورزش و جوانان گفت: درحال‌حاضر ۳ هزار و ۵۰۰ پروژه نیمه‌تمام ورزشی در سطح کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="138574">
    <content>به گزارش مشرق، کرار جاسم درباره محرومیت ۳ جلسه‌ای از سوی کمیته انضباطی اظهار داشت: فدراسیون فوتبال با این محرومیت من را مسخره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138575">
    <content>کمیسیون از توافق با دولت کلمبیا برای تمدید مأموریت دفتر کمیساریای عالی حقوق بشر سازمان ملل در کلمبیا تا آوریل ۱۹۹۹ استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="138576">
    <content>یادمان ۴۳ شهید لبنانی که در واقعه ۲ انفجار بمب انتحاری در ۱۳ نوامبر اتفاق افتاده بود را مشاهده کردم.</content>
  </text>
  <text id="138577">
    <content>او پس‌از شکست قابوس در برابر آل بویه، در ۳۷۱ هجری حکومت خود بر هزارجریب را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="138578">
    <content>سرانجام، در سال ۱۹۹۴، مایکروسافت و وزارت دادگستری به توافقی رسیدند که می‌تواند به‌عنوان توجیه برای تحقیق طولانی‌مدت وزارت دادگستری محسوب شود.</content>
  </text>
  <text id="138579">
    <content>این قسمت، پس‌از این‌که دکتر در اسفندماه سال ۵۱ از تدریس در دانشگاه مشهد محروم گردید، توسط وی به نگارش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="138580">
    <content>سعید بیابانکی می‌گوید: بهار یعنی همه‌جا نو شده‌است تا تو سرت گرم شود و نفهمی که ۳۶۵ روز کهنه شده‌ای!</content>
  </text>
  <text id="138581">
    <content>رزمندگان دلیر لشکر ۲۵ کربلا شب گذشته بندر فاو، جنوبی‌ترین شهر بندر بصره عراق در کنار اروند رود را آزاد کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="138582">
    <content>به گفته وی، متقاضیان می‌توانند نقطه نظرات خود را به سامانه پیامکی راه‌آهن به شماره ۳۰۰۰۳۰۰ ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="138583">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی زنجان گفت: دانشگاه آزاد اسلامی زنجان جزو ۱۶ دانشگاه جامع کشور است.</content>
  </text>
  <text id="138584">
    <content>انتقادهای وارد به ماده‌های ۲۲، ۲۳ و ۲۴ لایحه سبب شد که باز هم روند تصویب لایحه حمایت از خانواده به نقطه پایان نرسد.</content>
  </text>
  <text id="138585">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر پروژه لوله‌گذاری فاز ۱۴ میدان گازی پارس جنوبی از پیشرفت ۲۵ درصدی فاز ۱۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138586">
    <content>چند وقت پیش در روزنامه‌ها اعلام کردند که در سال ۱۹۹۳ فقط در بلاروس ۲۰۰ هزار سقط جنین داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="138587">
    <content>با نزدیکی به زمان عملیات، گردان ما در اواسط اسفندماه ۱۳۶۳ به‌اتفاق بقیه‌ی گردان‌ها و واحدهای عملیاتی، به جزیره‌ی مجنون شمالی انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="138588">
    <content>ظرفیت انتقال گاز خط لوله یادشده قرار است تا سه ماهه نخست سال ۲۰۱۵ میلادی، به ۱۰ میلیارد مترمکعب در سال افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="138589">
    <content>درحالی‌که بی‌سابقه ترین درآمدهای نفتی را داشته‌ایم طی چهار سال برنامه چهارم آهنگ رشد سرمایه‌گذاری صنعتی بیش‌از ۵۱ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="138590">
    <content>اکنون ۸۰ درصد خاک یمن در دست جنبش مردمی انصارالله است و بیش‌از ۸۵ روز زیر بمباران های بی‌وقفه عربستان و متحدانش مقاومت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138591">
    <content>بنا بر اطلاعات منابع مختلف، این الگوها تا سال ۲۰۱۷ بیش‌از دو میلیارد کارت صادر کرده‌اند و از برخی الگوهای کارتی بین‌المللی بزرگ‌تر هستند.</content>
  </text>
  <text id="138592">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده ناحیه مقاومت سپاه بروجن گفت: حضور بانشاط ملت حماسه ساز ایران در انتخابات ۱۲ اسفندماه، چشم بدخواهان انقلاب اسلامی را کور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138593">
    <content>منصور جلایر امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: درحال‌حاضر ۵۲۸ واحد تولید مصالح ساختمانی در استان فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="138594">
    <content>این مهاجم سرشناس در دقیقه ۳۶ با هند بی‌مورد خود در داخل محوطه جریمه کرواسی یک ضربه پنالتی را به حریف اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138595">
    <content>دادگاه حکم این متخلف را سه سال حبس غیر قابل خرید و جریمه نقدی ۵ میلیون تومانی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138596">
    <content>از مجموع ۱۶۰ هزار میلیارد متر مکعب ذخایر گاز در دنیا ۳۲ هزار میلیارد متر مکعب آن متعلق به ایران است.</content>
  </text>
  <text id="138597">
    <content>یک‌سال بعد، در سال ۲۰۰۹، دختری ۱۱ ساله در جایی شروع به سخنرانی کرد که چرا مدرسه برای ما ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="138598">
    <content>فرمانده انتظامی لرستان گفت: سال گذشته نیز ۴ هزار و ۹۳۰ نفر اعم از عمده و خرده‌فروش دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="138599">
    <content>دو ماه پس‌از فروپاشی دفتر سیاسی، یعنی در آوریل ۱۹۹۰، راه برای برگزاری انتخابات صلح‌آمیز باز شد.</content>
  </text>
  <text id="138600">
    <content>در سپتامبر ۱۹۹۵ در خوابگاه یکی از دوستانم پرسه می‌زدم که به‌ناگاه کامپیوترش را روشن و مرا با پدیده‌ای به‌نام اینترنت آشنا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138601">
    <content>جزئیات نامه و مجوز نهاد ریاست‌جمهوری برای استخدام ۵ هزار نفر در آموزش‌وپرورش، حکایت از برگزاری این آزمون و اطلاعات شفاف آن دارد.</content>
  </text>
  <text id="138602">
    <content>در حالی حدود ۹۰ روز از عمر دولت یازدهم می‌گذرد که سرنوشت تکمیل کابینه دولت تدبیر و امید، فردا توسط نمایندگان مجلس رقم خواهد خورد.</content>
  </text>
  <text id="138603">
    <content>مدیر کل محیط‌زیست استان تهران گفت: ۲ نفر به‌عنوان مظنون اصلی برای شکار گوزن زرد در پارک پردیسان به دستگاه انتظامی معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="138604">
    <content>سیارک ۹۱۳۵ نه هزار و صد و سی و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۷ اکتبر ۱۹۶۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138605">
    <content>تیم‌های حاضر در لیگ برتر والیبال ۱۰ روز استراحت خواهند کرد و پس‌از آن نیم‌فصل دوم مسابقات پیگیری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138606">
    <content>حالا شهرت عباس برزگر به اندازه‌ای رسیده است که تمام ظرفیت هتل منحصر به فردش در ۳۶۵ روز سال اشغال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138607">
    <content>بخشدار پیشین بخش مرکزی دورود گفت: بیش‌از ۹۰ درصد جمعیت بخش مرکزی دورود از نعمت گاز برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="138608">
    <content>از این دست می‌توان در صفحه ۹۶ هم مشاهده کرد که جملات طولانی و پشت‌سرهم، مانند آنچه در زبان آلمانی مرسوم است، ردیف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138609">
    <content>برخی از گروه‌های معارضان برکناری اسد از قدرت و تشکیل دولت موقت را شرط حضور در ژنو ۲ می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="138610">
    <content>فیلم‌های مستند هنرهای تجسمی بخش دیگر ششمین جشنواره تجسمی فجر است و مستندسازان تا ۱۱ دی ماه فرصت دارند آثار خود را ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="138611">
    <content>در ۱۸ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲۲ نفر کشته و ۵۶ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="138612">
    <content>رئیس اداره کتابخانه‌های عمومی شهرستان شهرضا گفت: براساس مطالعات انجام گرفته ۱۱ درصد از مردم شهرستان شهرضا عضو کتابخانه‌های عمومی هستند.</content>
  </text>
  <text id="138613">
    <content>قرقیزستان در سال ۱۹۹۹ بنابر آمار رسمی میزبان ۵۵ مبلغ ترک بود که این میزان بیش‌از یک‌سوم مبلغین سایر کشورها به شمار می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="138614">
    <content>در نظرسنجی سایت فدراسیون بین‌المللی تاریخ و آمار، فرهاد مجیدی به‌عنوان محبوب‌ترین بازیکن جهان در سال ۲۰۱۰ شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="138615">
    <content>گراهام در ادامه بر لزوم اعزام ۱۰۰۰۰ نظامی آمریکایی به خاک عراق به‌عنوان بخشی از یک نیروی نظامی منطقه‌ای مقابله با داعش تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="138616">
    <content>غرفه مرکز روابط عمومی وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی در سالن شبستان، راهروی شماره ۳۰ قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="138617">
    <content>انسیه شاه‌حسینی در سال ۱۳۸۹، فیلمی را با نام زیباتر از زندگی با بازی حامد کمیلی، با موضوع زندگانی حسین علم‌الهدی را ساخت.</content>
  </text>
  <text id="138618">
    <content>مدیر اداره تبلیغات اسلامی رفسنجان گفت: طی ماه مبارک رمضان ۱۰۰ روحانی و مبلغ در این شهرستان به تبلیغ دین می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="138619">
    <content>مجد ادامه داد: کارخانه خودروسازی در زمینی به مساحت ۳۰ هکتار در شهرک صنعتی صحنه، تاکنون حدود ۲۰ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="138620">
    <content>جشنواره مذکور به مدت ۲ روز در شهرستان سرپل‌ذهاب درحال اجراست که در پایان از ۳ گروه برتر تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138621">
    <content>پیوندهای صنعت انرژی با دولت آمریکا در سال‌های اولیه حکومت بوش و در ماه‌های قبل‌از ۱۱ سپتامبر سروصدای زیادی برپا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138622">
    <content>به گفته وی؛ ۳۶ سازه از ۸۰ سازه موجود در موزه میراث روستایی گیلان در فهرست آثار ملی کشور به‌ثبت‌رسیده اند.</content>
  </text>
  <text id="138623">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم بسکتبال پالایش نفت آبادان در هفته چهاردهم لیگ ملی بسکتبال با نتیجه ۷۰ بر ۵۱ از دانشگاه آزاد تهران شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="138624">
    <content>بررسی‌های محققان مرکز آلزایمر آمریکا نشان می‌دهد که احتمال ابتلای بانوان به آلزایمر پس‌از ۶۰ سالگی، دو برابر سرطان سینه است.</content>
  </text>
  <text id="138625">
    <content>ژاپن ۶ امتیازی شد و چند دقیقه بعد، درحالی‌که ایران امتیاز هفتم را گرفته بود، ژاپنی‌ها به امتیاز هشتم رسیدند تا وقت استراحت گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="138626">
    <content>معاون اجتماعی و فرهنگی شهرداری منطقه ۱۸، از برگزاری مراسم نقاله خوانی حجاب و عفاف در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138627">
    <content>از زمان به پادشاهی رسیدن ملک فهد در سال ۱۹۸۲، هفت سدیری تبدیل به نیرومندترین ائتلاف در خاندان حاکم سعودی‌ها شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138628">
    <content>درهمین‌حال، مقام یاد شده گفت که فلسطینی‌ها در ازای اقدام تل آویو، با تمدید مدت مذاکرات سازش تا سال ۲۰۱۵ موافقت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="138629">
    <content>به گفته مسئول اتحادیه انجمن‌های اسلامی دانش‌آموزان گیلان، ۱۶ هزار دانش‌آموز شهید از مجموع ۳۶ هزار دانش‌آموز شهید کشور عضو این اتحادیه بودند.</content>
  </text>
  <text id="138630">
    <content>انگلستان با افزایش تعداد مواد شیمیایی تحت مقررات کسب مجوز صادرات به ۳۷ قلم، قوانین ملی خود را تقویت کرد.</content>
  </text>
  <text id="138631">
    <content>به‌عنوان مثال، تخمین زده می‌شود در ایالات‌متحده آمریکا، ۷۵ بیماران دست‌کم از یک روش جایگزین و مکمل برای درمان و کنترل علائم خود استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138632">
    <content>اما چیزی نگذشت که در ۱۳ فروردین ۱۳۹۴ خبر حصول توافقی بین‌المللی در شهر لوزان سوئیس به همه دنیا مخابره شد.</content>
  </text>
  <text id="138633">
    <content>در تابستان سال ۲۰۱۵ میلادی، پرسپولیس محسن مسلمان را با پرداخت مبلغ ۲ میلیارد ریال از ذوب‌آهن و با قرارداد دو ساله به خدمت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138634">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، مرحوم ناصر حجازی دروازه‌بان اسطوره‌ای فوتبال ایران روز ۲۳ آذرماه سال ۱۳۲۸ دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="138635">
    <content>امام‌خمینی در عصر عاشورای سال ۱۳۴۲ سخنرانی کوبنده داشتند که به قیام پانزده خرداد و پس‌از آن انقلاب اسلامی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="138636">
    <content>طی ساعات داغ و آفتابی ۲۳ اوت لکه‌های سیاه و پایدار انفجار گلوله‌های توپ در آسمان صاف تابستان دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="138637">
    <content>انتشارات افق با ۵۰ عنوان کتاب جدید در حوزه گروه‌های سنی بزرگسال، نوجوان و کودک در نمایشگاه کتاب امسال حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="138638">
    <content>پیروزی کم‌رمق اخوان، خود آغاز یک چالش فراگیر شد و در نهایت او را در نهم تیر ماه ۱۳۹۲ ساقط کرد.</content>
  </text>
  <text id="138639">
    <content>ستاد برگزاری مراسم تشییع ۲۷۰ شهید دفاع مقدس با صدور بیانیه‌ای بابت برخی ناهماهنگی‌ها در این مراسم عذرخواهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138640">
    <content>در سال ۱۹۹۳، جغرافی‌دان رادیکال، دیوید هاروی در آکسفورد، ایجاد پلی میان مارکس و هایدگر را پیشنهاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="138641">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۷ نفر کشته و ۷۱ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="138642">
    <content>مدیر کل میراث فرهنگی و گردشگری استان همدان گفت: در طرح گردشگری سیتی‌سنتر به‌طور مستقیم برای ۲ هزار نفر اشتغال‌زایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138643">
    <content>میزان اشتغال مستقیم این کارخانه ۲۵۰ نفر و پیش‌بینی می‌شود برای ۳۰۰۰ نفر نیز به‌صورت غیر مستقیم فرصت اشتغال ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="138644">
    <content>ارگان های حکومتی و تحولات عرصه سیاست داخلی: آمریکا در سال ۲۰۱۴ نیز مانند سال گذشته تحولات پیچیده‌ای را در عرصه سیاست داخلی تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="138645">
    <content>مقامات افغانی همچنین از وقوع یک انفجار انتحاری در ولایت هلمند در ۵۵۵ کیلومتری جنوب شهر کابل و کشته شدن عامل انتحاری خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="138646">
    <content>در سال ۱۹۹۷، او با کمک اینترنت، شرکت را فراتر از داکوتای شمالی توسعه بخشید و به عرضه‌ی عمومی رساند.</content>
  </text>
  <text id="138647">
    <content>از سال ۱۳۳۵ تغییراتی در نحوه فعالیت و اداره شرکت به وجود آمد و کارگاه‌های تولیدی، محصولات خود را به‌طور عمده به واسطه‌ها می‌فروختند.</content>
  </text>
  <text id="138648">
    <content>گروه اجتماعی: فرماندار اسدآباد گفت: مجمع خیرین اسدآباد ۵۰۰ نفر عضو دارد و این مجمع باید فعال‌تر از گذشته برنامه‌های خود را ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="138649">
    <content>معاون بعثه مقام معظم رهبری در حج و زیارت گفت: ۹ دی‌ماه نشان داد مردم ایران به ارزش‌های انقلاب وفادار هستند.</content>
  </text>
  <text id="138650">
    <content>تاکید می‌کنم که سریال پیروزی یوونتوس در تقویم ۲۰۱۳ میلادی ادامه خواهد یافت و ما در جهت تحقق اهداف مورد نظرمان حرکت خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="138651">
    <content>شهید کریمی به‌عنوان سردار و حماسه ساز پد خندق معروف است پس‌از ۲۷ سال چشم انتظاری خانواده، شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138652">
    <content>خبرگزاری فارس: طی مراسمی با حضور مسئولان شهرستانی ۱۰ پروژه بزرگ خدماتی و عمران شهری در شهرستان شوش افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="138653">
    <content>سهام این بانک در سال ۱۳۸۴ در بازار بورس اوراق بهادار تهران عرضه شد و هم‌اکنون اکثریت سهام آن متعلق به صندوق ذخیره فرهنگیان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138654">
    <content>این متخصصان برای دستیابی به نتایج فوق مدت ۵ سال روی ۱۷۲ زوج آزمایش کردند که تمایل داشتند فرزند دختر داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="138655">
    <content>آن‌ها از سال ۱۹۷۹ اصلاحات اقتصادی را آغاز کردند و توانستند در سه مرحله به دومین اقتصاد بزرگ دنیا بدل شوند.</content>
  </text>
  <text id="138656">
    <content>به گزارش مشرق، هر قطعه سکه تمام بهار آزادی طرح جدید در بازار با ۲۶ هزار تومان افزایش، ۹۷۶ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138657">
    <content>رئیس دانشگاه پیام نور شیراز گفت: ۲۲ بهمن ماه جاری آخرین فرصت ارسال اثر به جشنواره مفاخر ملی و منطقه‌ای شعر و ادب است.</content>
  </text>
  <text id="138658">
    <content>در این فیلم بخش‌هایی از سخنرانی حسن روحانی در جمع هنرمندان پخش شد که این سخنرانی مربوط به سال ۱۳۹۲ در تالار وحدت بود.</content>
  </text>
  <text id="138659">
    <content>از همه کسایی که تو این ۲۶ سال و شش ماه و ۱۵ روز برام زحمت کشیدن ممنونم و از همه‌شون همین‌جا حلالیت می‌طلبم.</content>
  </text>
  <text id="138660">
    <content>در ۳۰ می ۲۰۰۷، نیروهای بلک‌واتر یک غیر نظامی عراقی را مورد هدف قرار داده و از پای درآوردند.</content>
  </text>
  <text id="138661">
    <content>ایلنا نوشت: ۱۵ سال از آغاز بکار پلیس زن در کشور می‌گذرد و این روزها شاهد نقش پررنگ‌تری از زنان در بین نیروهای پلیس هستیم.</content>
  </text>
  <text id="138662">
    <content>در سال ۱۹۹۲، اسپوزیتو و ول از طریق این مؤسسه برای اجرای پروژه‌ای درباره اسلام‌گرایی و دموکراسی از پول مالیات دهندگان ۵۸۹۶۰ دلار دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138663">
    <content>در این باشگاه توپ‌جمع‌کن بود و اولین بازی باشگاهیش را در مقابل تیم یوونتوس در تاریخ ۷ مارس ۱۹۹۳ انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="138664">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی چهارمحال‌وبختیاری از کاهش قتل با سلاح سرد در ۱۱ ماهه اول سال ۱۳۹۲ در مقایسه با مدت مشابه سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138665">
    <content>به گزارش مشرق، هر قطعه سکه تمام بهار آزادی طرح جدید در بازار ۹۵۰ هزار تومان و هر دلار آزاد ۳۱۶۲ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138666">
    <content>رئیس ستاد انتخابات کشور از ثبت‌نام ۱۶۰۹ نفر برای انتخابات مجلس و ۲۳۵ نفر در انتخابات خبرگان تا ساعت ۱۶ امروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138667">
    <content>در عرصه سینما اگرچه نیوزیلند از لوکیشن‌های محبوب فیلم‌برداری می‌باشد اما سینمای این کشور از دهه ۱۹۶۰ شاهد رشد و شکوفایی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138668">
    <content>معاون پیشگیری آتش‌نشانی شهرداری قم گفت: هزار و ۷۰۲ مورد بازدید از اماکن سطح شهر برای بررسی ایمنی توسط سازمان آتش‌نشانی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="138669">
    <content>حمید استیلی با انتقاد از لیدرها و هواداران پرسپولیس گفت: چرا کاری می‌کنید که یک بچه ۱۵ ساله هرچه دلش می‌خواهد به من بگوید؟</content>
  </text>
  <text id="138670">
    <content>چرا شهرام مکری از سال ۱۳۸۷ تاکنون نمی‌تواند فیلمش را اکران کند یا شرایط ساخت فیلم دومش را فراهم کند؟</content>
  </text>
  <text id="138671">
    <content>رئیس‌جمهور برای مدت ۴ سال با رأی مستقیم مردم انتخاب می‌شود و انتخاب مجدد اوبه طور متوالی تنها برای یک دوره ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="138672">
    <content>مهدی رضایی بیان کرد: تاکنون ۳۹ هیئت ورزشی در ملایر فعالیت داشته که هیئت تیراندازی چهلمین هیئت ورزشی این شهرستان است.</content>
  </text>
  <text id="138673">
    <content>این کمیته به تحقیقات در خصوص قرارداد نفتی بین لیبی و بریتیش پترولیوم به ارزش ۵۹۰ میلیون پوند خواهد پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="138674">
    <content>در ۱۶ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲۱ نفر کشته و ۴۲ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="138675">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده نیروی انتظامی استان کرمانشاه گفت: با اقدام به‌موقع نیروی انتظامی یک محموله ۶۰ کیلویی تریاک در استان کرمانشاه کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="138676">
    <content>در ۲۵ نوامبر سال ۲۰۰۲ باتیستا به یاری ریک فیلر آمد و ریک فیلر توانست کین بزرگ را مغلوب کند.</content>
  </text>
  <text id="138677">
    <content>استیون جرارد کاپیتان تیم ملی انگلیس و باشگاه لیورپول گفت: اشتباه مقابل چلسی را در جام جهانی ۲۰۱۴ تکرار نخواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="138678">
    <content>پس‌از سال ۲۰۰۴ به‌تدریج مصارف نمک بلند رفته در سال ۲۰۰۹ تولیدات به ۱۸۰ هزار تن در سال ۲۰۱۳ به ۱۹۰ هزار تن رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138679">
    <content>فصل ۱۸ دلایل این تداوم علاقه را بررسی می‌کند و جریان‌های فعلی طراحی و فناوری آموزشی در امور نظامی را توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138680">
    <content>پرسپولیس کدام برنامه تاکتیکی را در زمین اجرا می‌کند و کدام تیم را ۹۰ دقیقه در زمین خودش حبس کرده که ما نمی‌بینیم؟</content>
  </text>
  <text id="138681">
    <content>جالب آن‌که شرکت‌های مذکور برای بازرسی و دادن تأییدیه اکنون مبلغ یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان درخواست می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138682">
    <content>رئیس کمیته اخلاق فدراسیون فوتبال گفت: مربیان ۲ تیم در کنفرانس خبری بعد از بازی دربی نباید صحبت‌هایی خارج از عرف داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="138683">
    <content>در حمله دو روز قبل ۸ خبرنگار مجروح شدند و در حمله امروز نیز ۷ نفر زخمی و حداقل یک نفر کشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138684">
    <content>انفجار یک عامل انتحاری در شهرک صدر پایتخت عراق، تا کنون ۲۸ کشته و ۶۲ کشته بر جای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="138685">
    <content>او در روز عاشورای سال ۱۳۸۸ به‌عنوان امدادگر هلال احمر، وارد صحنه درگیری‌ها شده بود تا به مجروحان حوادث، به‌صورت میدانی کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="138686">
    <content>آبی پوشان از ساعت ۱۵ روز سه‌شنبه در حضور ۲۰۰ تماشاگر در کمپ زنده یاد ناصر حجازی تمرینات خود را پیگیری کردند.</content>
  </text>
  <text id="138687">
    <content>خبرگزاری فارس: تهیه کننده سینما گفت: روابط بین سینماگران خوب نیست اما اگر به ۱۰ سال قبل برگردیم، روابط سینماگران مطلوب‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="138688">
    <content>این اردوگاه که در ۱۴ ژوئن ۲۰۱۶ افتتاح شد، در یک انبار قدیمی واقع شده و توسط ارتش یونان اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138689">
    <content>شاهین عدالت ساعت ۱۰ صبح روز جمعه به مصاف تیم ستارگان طلایی می‌رود و پس‌از آن ساعت ۱۴ برابر آریای هیدج قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138690">
    <content>شهروند نوشت: متهمان پرونده جنجالی اسیدپاشی پایتخت با قرار وثیقه ۵۰۰ میلیون تومانی در آستانه آزادی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="138691">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست فرودگاه بین‌المللی آبادان گفت: با اعتباری بالغ بر ۱۴ میلیارد ریال، طرح تصفیه‌خانه فاضلاب فرودگاه آبادان رو به اتمام است.</content>
  </text>
  <text id="138692">
    <content>خلاصه این‌که ساختارهای سیاسی امپراتوری در روم غربی در سال ۴۷۶ از بین رفت، اما ساختارهای ذهنی آن تا چند قرن حی‌وحاضر باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="138693">
    <content>بونینو درعین‌حال تاکید کرد: پذیرش مفاد بیانیه ژنو ۱ اصلی‌ترین شرط برای حضور کشورها در این کنفرانس بود که ایران حاضر به قبول آن نشد.</content>
  </text>
  <text id="138694">
    <content>به‌همین دلیل قانون مدنی در ماده ۲۱۷، وجود انگیزه نامشروع را در طرف معامله درصورتی‌که بدان تصریح شود سبب بطلان معامله اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138695">
    <content>سیارک ۲۱۳۸ دو هزار و صد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۷ آوریل ۱۹۶۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138696">
    <content>زارع خاطرنشان کرد: حداقل دمای فردا به ۱۰ درجه و حداکثر دما به ۲۷ درجه بالای صفر خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="138697">
    <content>به‌این‌ترتیب اونس طلا روز چهارشنبه بار دیگر موفق شد از مرز ۱۳۰۰ دلار عبور کند و روی قیمت ۱۳۰۵ دلار بایستد.</content>
  </text>
  <text id="138698">
    <content>امام جمعه کرمانشاه با اشاره به گذشت ۹ روز از فاجعه منا گفت: کشورهای اسلامی موظف به پیگیری علت این فاجعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="138699">
    <content>روزانه بیش‌از ۱۰۰ نفر برای درخواست کمک به پردیس می‌آیند طرف وسایلش را می‌ریزد و می‌گوید من هیچی ندارم!</content>
  </text>
  <text id="138700">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار گناباد گفت: در آینده‌ای نزدیک، پارک ۲۸ هکتاری در ورودی شهر گناباد احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138701">
    <content>به گفته مدیرکل فنی‌وحرفه‌ای استان کردستان، هر دوره آموزشی در ۴۰ روز برگزار و افراد شرکت‌کننده ۱۶۵ ساعت آموزش کسب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138702">
    <content>امام جمعه موقت کرمان گفت: تربیت و آموزش ۲ بال هستند که با کمک اولیا و مربیان می‌تواند مؤثر و مفید واقع شوند.</content>
  </text>
  <text id="138703">
    <content>خبرگزاری تسنیم: پلیس استرالیا امروز جمعه اعلام کرد که ۸ کودک به وسیله چاقو به قتل رسیده و یک زن نیز زخمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138704">
    <content>به گزارش ایسنا، هر گرم طلای ۱۸ عیار به قیمت ۹۹ هزار و ۶۳۴ تومان در بازار عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138705">
    <content>در فصل ۱۰ تاکید بیشتری خواهیم داشت که اندازه چالش‌ها و دشواری‌های بیشتری به وجود می‌آورد، از جمله مسائل مربوط به ارتباطات و هماهنگی.</content>
  </text>
  <text id="138706">
    <content>ژوزه مورینیو اما در پرتغال، انگلیس و ایتالیا به موفقیت‌های ارزشمندی دست یافته و با ۲ تیم مختلف توانسته فاتح لیگ قهرمانان اروپا شود.</content>
  </text>
  <text id="138707">
    <content>این چیزی است که در دوره‌ی زمانی ۱۹۵۱ تا ۱۹۸۲ اتفاق افتاده است، به‌نحوی که بعد از هر رکود نرخ تورم کمی روبه بالا خزید.</content>
  </text>
  <text id="138708">
    <content>از این تعداد طبق بخشنامه‌های ایالتی ۵۰ بومی ایالت تگزاس، ۲۵ آمریکایی‌های غیر بومی و ۲۵ باقی را دانشجویان خارجی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="138709">
    <content>آی آمریکا برای تحویل در ماه ژوئیه یک دلار و ۲۹ سنت کاهش یافت و به ۸۶ دلار و ۵۳ سنت برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="138710">
    <content>با طراحی دژخیم و اعدام این دو تن قصد این را داشتند که ۱۵ خرداد را متعلق به چنین افرادی جلوه کنند.</content>
  </text>
  <text id="138711">
    <content>پس‌از وقایع سی خرداد ۶۰ آگاه به زندگی مخفی روی آورد، و در یگان‌های رزمی سازمان مجاهدین فعال شد.</content>
  </text>
  <text id="138712">
    <content>رئیس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی گفت: ما تمام سعی‌مان را می‌کنیم تا زودتر از ۴۰ روز گزارش فساد در فوتبال را ارائه دهیم.</content>
  </text>
  <text id="138713">
    <content>در مجموع طی ۲۲ بازی در این ورزشگاه، پرسپولیس ۴ برد و ۹ تساوی و ۸ باخت بدست آورده است.</content>
  </text>
  <text id="138714">
    <content>بنابراین با افزودن ۵ درصد به هزینه‌های مربوط به حفظ مشتریان فعلی خود، می‌توان تا ۷۵ درصد به میزان سودآوری شرکت افزود.</content>
  </text>
  <text id="138715">
    <content>درحال‌حاضر مالزی یکی از ۵ مقصد برتر گردشگری آسیا بوده و از نظر رده‌بندی جهانی در جذب گردشگر نیز در رتبه شانزدهم جهان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="138716">
    <content>در این فصل ابزارهای گوش دادن فعالانه و سخن گفتن قاطعانه که در بخش‌های ۲ و ۳ معرفی شد، برای مواقع کشمکش پیشنهاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138717">
    <content>رئیس مجلس شورای اسلامی در نامه‌های جداگانه به رئیس‌جمهور، ۳ مصوبه دولت دهم را مغایر قانون اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138718">
    <content>حسین بادامکی عصر فردا با پیراهن شماره ۸ پدیده و بازوبند کاپیتانی این تیم مقابل پرسپولیس قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138719">
    <content>در نیمه‌شب شنبه نیز اسرائیل با درخواست سازمان ملل برای آتش‌بس ۲۴ ساعته که در نیمه‌شب یکشنبه پایان می‌پذیرد موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="138720">
    <content>رئیس ستاد دهه فجر گناباد نیز در ادامه افزود: سالروز پیروزی انقلاب ۲۲ بهمن حال‌وهوای جدید و خاص خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="138721">
    <content>باید عملیات شبیه‌سازی نجات را برای مربیان انجام می‌دادیم و بدون حتی یک‌بار نفس‌گیری، ۵۰ متر زیر آب، شنا می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="138722">
    <content>درحال‌حاضر تعداد ۶۵ نمایندگی مجاز خدمات پس‌از فروش در کشور، آمادگی خدمات رسانی به خودروی تندر ۹۰ را دارند.</content>
  </text>
  <text id="138723">
    <content>از زمان انحلال لیگ اصلی فوتبال کانادا در سال ۱۹۹۲، لیگ دسته اول داخلی حرفه‌ای برای فوتبال کانادا وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="138724">
    <content>اواسط فروردین‌ماه ۱۳۶۴، در ادامه‌ی عملیات بدر در هور و استقرار در پاسگاه‌های شناور، دفاع از خطوط جاده‌ی خندق را به گردان ما سپردند.</content>
  </text>
  <text id="138725">
    <content>یارانه غذای دانش‌آموزان نیز از مبلغ ۴۵۵ میلیارد ریال در سال ۹۲ به مبلغ ۵۰۰ میلیارد ریال در سال ۹۳ افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="138726">
    <content>به گزارش فارس، درحالی‌که جام حذفی با حضور ۳۲ تیم قرعه کشی شد اما تا امروز ۴ تیم از حضور در مسابقات انصراف دادند.</content>
  </text>
  <text id="138727">
    <content>یکی از نمونه‌های جنایت های این گروهک، کشتن شهید سیده فاطمه طالقانی در ماهشهر در تاریخ ۹ تیر ۱۳۶۰ است.</content>
  </text>
  <text id="138728">
    <content>سال ۷۶ فضا خیلی دوقطبی بود و آقای ناطق یکی از نمادهای جریان حاکم اصولگرایان یا راست آن روز بود.</content>
  </text>
  <text id="138729">
    <content>مرطوب‌ترین ماه آن، ماه حوت با ۱۹۷ میلی‌متر و خشک‌ترین ماه آن، ماه اسد با ۲ میلی‌متر بارندگی است.</content>
  </text>
  <text id="138730">
    <content>احمد اره سازان افزود: بیش‌از ۳۰ سال با محمدرضا لطفی دوست بودم و به‌همین دلیل وارد گروه چاوش شدم.</content>
  </text>
  <text id="138731">
    <content>بهای جهانی هر اونس نقره با ۶۳ سنت کاهش معادل ۱۸ دلار و ۹۲ سنت خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="138732">
    <content>دوانی بیان داشت: بعد از حادثه ۱۱ سپتامبر میزان رشد اسلام در خود غرب دو برابر شد و عمدتاً تحصیل‌کرده‌ها هم مسلمان شدند.</content>
  </text>
  <text id="138733">
    <content>با اجرایی شدن پروتکل شماره یازده در سال ۱۹۹۸، دادگاه به‌صورت تمام‌وقت درآمده و دارای شعبه‌های متعددی شد.</content>
  </text>
  <text id="138734">
    <content>این پروژه از خرداد ۱۳۸۹ آغاز شده و پیش‌بینی می‌شود در خرداد سال ۱۳۹۰ تکمیل شود که هم‌اکنون ۳۴ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="138735">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نتایج تازه‌ترین تحقیق و پژوهش نشان می‌دهد بی‌عدالتی درآمدی در آمریکا به بالاترین سطح خود در ۵۰ سال اخیر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138736">
    <content>جام باشگاه‌های اروپا، مسابقات فوتبالی بود که از سال ۱۹۵۶ تا سال ۱۹۹۲ در سطح فوتبال باشگاهی اروپا برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138737">
    <content>سال ۱۹۸۷ رفته بود به امریکای لاتین و از پولی که پدرش بعد از فارغ‌التحصیلی از کالج بهش داده بود خرج می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="138738">
    <content>بنابراین گزارش، نرخ دلار آمریکا امروز در بازار غیررسمی با ۷۰ تومان افزایش نسبت‌به روز گذشته به ۳۳۱۰ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="138739">
    <content>برخی منابع مصری نیز اعلام کردند که گروه‌های فلسطینی با سندی که در آن ۴ شرط برای آتش‌بس عنوان شده، موافقت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138740">
    <content>به گزارش شانا به نقل از پایگاه اطلاع‌رسانی وزارت نیرو، میزان ذخیره نیروگاه‌های کشور در روز گذشته به ۱۵۹۶ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="138741">
    <content>ببینید آیا واژه‌هایی که مورد استفاده قرار گرفته از نظر صدا و ساختار مراحل ۲، ۳، ۴ را بازتاب می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="138742">
    <content>آیت‌الله نجفی نماینده‌ی اسبق مردم شهرضا در مجلس شورای اسلامی و از جانبازان انفجار دفتر حزب جمهوری اسلامی در تیرماه ۱۳۶۰ است.</content>
  </text>
  <text id="138743">
    <content>معاون حمل‌ونقل و ترافیک منطقه ۶ همچنین از روان سازی بار ترافیک خیابان هیئت مقابل بیمارستان قلب تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138744">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان چای کشور گفت: ۲ هزار هکتار باغ چای جدید در شمال کشور احیا شد.</content>
  </text>
  <text id="138745">
    <content>کاظم‌زاده ادامه داد: بیش‌از ۳۹ درصد از تعهدات امداد در زمینه جذب کمک‌های مردمی در ۷ ماهه سپری شده از سال محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138746">
    <content>در جریان این حمله یک نوزاد شیرخوار فلسطینی زنده زنده در آتش سوخت و ۳ عضو دیگر این خانواده نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="138747">
    <content>به گزارش مشرق، بانک مرکزی متوسط قیمت خرده‌فروشی ۱۱ گروه کالایی در هفته منتهی به دوم اسفند ماه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138748">
    <content>سیدمحسن صادقی روز جمعه در جریان بازدید از ستاد انتخابات مستقر در فرمانداری مشهد گفت: ۴۵ داوطلب دیگر نیز هم اینک در حال ثبت‌نام هستند.</content>
  </text>
  <text id="138749">
    <content>سیارک ۲۱۴۹۶ بیست و یک هزار و چهارصد و نود و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ مه ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138750">
    <content>در ۲۱ نوامبر ۲۰۱۲، اعلام شد که رابرت مک فارلین رئیس هیئت داوران خواهد شد که برنده جایزه ۲۰۱۳ را تعیین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138751">
    <content>بادمجان نیز در سطح ۵۰ هکتار از گلخانه‌های منطقه جنوب کرمان کشت و پیش‌بینی می‌شود، ۵ هزار تن محصول از آن‌ها برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="138752">
    <content>شبیه خوانی که از ۵ سالگی کارش را آغاز کرده و حالا در ۸۲ سالگی همچنان روی صحنه‌های تعزیه فعال است.</content>
  </text>
  <text id="138753">
    <content>با رشد تلویزیون‌های کابلی در دهه ۶۰ خورشیدی، ایرانیان مقیم لس‌آنجلس شروع به تهیه‌ی برنامه‌هایی برای پخش در کانال ۱۸ نمودند.</content>
  </text>
  <text id="138754">
    <content>حال مهدی هاشمی در دادگاه به‌هم خورده است اخذ آخرین دفاعیات مهدی هاشمی در شعبه ۲۸ دادگاه انقلاب، به‌دلیل کسالت او به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="138755">
    <content>مدیر کل پزشکی قانونی استان فارس از کشف ۶۱ بسته هروئین در سیستم گوارشی جسد یک تبعه غیر مجاز افغانستان در شیراز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138756">
    <content>الهام نداف: از میان ۱۲ فیلمی که روی پرده سینماها هستند، شش فیلم وضعیت مطلوبی ندارند و حتی به فروش ۱۰۰ میلیون تومانی نزدیک نشدند.</content>
  </text>
  <text id="138757">
    <content>دو روز پیش یعنی ۱۵ مهر عراق برای اولین‌بار به مناطق مسکونی اندیمشک حمله کرده و دیروز نیز مناطق مسکونی دزفول را موشک باران کرد.</content>
  </text>
  <text id="138758">
    <content>ابوحمزه دبیر بخش بین‌الملل جشنواره است و تا حالا بیش‌از ۱۰۰۰ نفر از داستان نویسان و هنرمندان کشورهای مختلف را جذب جشنواره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138759">
    <content>آفتاب: پنجمین جلسه دادگاه رسیدگی به اتهامات مهدی هاشمی دقایقی قبل در شعبه ۲۸ دادگاه انقلاب تهران به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="138760">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی بابل گفت: سال گذشته، بیش‌از ۲۱۲ تن محصولات گلخانه‌ای در بابل تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="138761">
    <content>برآوردهای منعکس شده در مطبوعات حاکی از آن است که حدود ۱۳ درصد از شرکت‌های واگذار شده به شرکت‌های خصوصی واقعی منتقل گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="138762">
    <content>غلامعلی ابوحمزه دبیر ستاد امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر استان مرکزی نیز اظهار داشت: درحال‌حاضر ۱۷ ستاد امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر در شهرستان‌های استان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138763">
    <content>از طرفی، بر اساس گفته‌های وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی حداقل هزینه ایجاد یک شغل کوچک ۲۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="138764">
    <content>اما قیمت‌های کنونی ۶۵ دلاری برای نفت برنت و ۶۰ دلاری برای نفت آمریکا بیشتر به سقف قیمت‌ها نزدیک هستند تا کف آن.</content>
  </text>
  <text id="138765">
    <content>رئیس بخش نمایشگاه‌های خارجی شرکت نمایشگاه‌های بین‌المللی اصفهان گفت: هر ساله حدود ۴۰ نمایشگاه در محل دائمی شرکت نمایشگاه‌های بین‌المللی استان اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138766">
    <content>منابع رسانه‌ای از افزایش تلفات سلسله انفجارهای تروریستی امروز در بغداد به ۲۸ کشته و ۱۴۰ زخمی خبر می‌دهند.</content>
  </text>
</textCollection>