<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="138767">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار قم گفت: جوانان غیور میهن اسلامی امروز با حفظ بصیرت ادامه‌دهنده راه شهدای ۱۵ خرداد هستند.</content>
  </text>
  <text id="138768">
    <content>اگر برخی کشورها سیاست‌های قبلی خود را در قبال افغانستان ادامه دهند، چه اتفاقی پس‌از سال ۲۰۱۴ پیش خواهد آمد؟</content>
  </text>
  <text id="138769">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی درمانی هرمزگان گفت: ۵۰ درصد از مصوبات دور سوم سفر هیئت دولت به استان اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138770">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، برنامه ۹۰ شب گذشته روی آنتن رفت و به اتفاقات فوتبالی هفته گذشته کشورمان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="138771">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم تراکتورسازی تبریز بعد از ۳۶ سال موفق شد تیم پرسپولیس را در تهران مغلوب کند.</content>
  </text>
  <text id="138772">
    <content>در حوزه شاخص‌های که با توسعه فناوری مرتبط بوده‌اند حدود ۳۰ درصد و در حوزه بهره‌برداری از فناوری اطلاعات نیز ۳۴ درصد رشد داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="138773">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست میراث فرهنگی کردستان از آموزش تعداد یک‌هزار و ۸۰۰ نفر هنرجو در رشته‌های مختلف صنایع دستی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138774">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، متوسط قیمت خرده‌فروشی برخی از مواد خوراکی در تهران هفته منتهی به ۱۱ بهمن‌ماه ۱۳۹۲ اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="138775">
    <content>در سال ۹۲ میزان مراجعه موتورسیکلت ها به مراکز معاینه فنی ۲۸۱ دستگاه و در سال ۹۳ تنها ۹۸ دستگاه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138776">
    <content>سن اسامه را در آن زمان ۱۷، ۱۸ یا ۱۹ سال نوشته‌اند و در هیچ‌یک از منابع تاریخی بیش‌از ۲۰ سال ضبط نشده است.</content>
  </text>
  <text id="138777">
    <content>سیف افزود: یکی از بانک‌ها به‌دلیل رقابت‌های کاذب به‌جای پرداخت ۲۲ هزار میلیارد ریال سود قطعی ۳۳ هزار میلیارد ریال پرداخت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138778">
    <content>مدل کلاسیک نیز به قیمت ۳۱۰۰ یورو معادل ۱۱ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان برای آیفون ۶ و ۶ پلاس در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138779">
    <content>مسئول نمایندگی میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری آستارا از استقبال بیش‌از ۳۶ هزار گردشگر داخلی و خارجی از نمایشگاه‌های نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138780">
    <content>مسئول کمیته اطلاع‌رسانی ستاد انتخابات استان قزوین گفت: در پنجمین روز از ثبت‌نام کاندیداهای انتخاباتی دهمین مجلس شورای اسلامی ۱۹ نفر ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="138781">
    <content>بر اساس گزارش موجود، میزان رنگ‌پذیری برخی پلیمرهای پلی‌آمید اصلاح شده به بیش‌از ۳۰ برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138782">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی کشورمان اعلام کرد: هم‌اکنون یک صد و ۷۰ هزار تعاونی در سراسر کشور مشغول فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="138783">
    <content>پس‌از کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۳۲ نیز همچنان فعالیت‌هایش را در قالب سخنرانی در انجمن‌های اسلامی دانشجویان و نیز انجمن اسلامی پزشکان تداوم داد.</content>
  </text>
  <text id="138784">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی واحد جامع شوشتر گفت: ۴۰ هکتار به اراضی دانشگاه آزاد اسلامی واحد جامع شوشتر الحاق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138785">
    <content>چهارمین دوره مسابقات غرب آسیا طی روزهای ۲۹ فروردین‌ماه تا ۶ اردیبهشت‌ماه به میزبانی جزیره کیش برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138786">
    <content>به‌خاطر داشته باش، هم‌اکنون سال ۱۹۳۹ و آغاز جنگ جهانی دوم است و همسر من یک فرد یهودی است.</content>
  </text>
  <text id="138787">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهور تصریح کرد: اعتبار لازم برای پروژه‌های ۸ هزار مسکن مهر استان خوزستان ۳۲۴ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="138788">
    <content>با موافقت دولت، آیین‌نامه اجرایی ماده ۶ قانون حفاظت از دریاها و رودخانه‌های قابل کشتیرانی در مقابل آلودگی به مواد نفتی ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="138789">
    <content>این مسائل بود تا کودتای ۲۸ مرداد و ۳۲ مرداد سال ۱۳۳۴ پیش آمد که موجب خفقان شدید کشوری شد.</content>
  </text>
  <text id="138790">
    <content>بازوند اضافه کرد: بودجه امسال استان لرستان نسبت‌به سال گذشته حدود ۳۵ درصد افزایش یافته و از رتبه نهم به ۲۲ ارتقاء یافته است.</content>
  </text>
  <text id="138791">
    <content>مستان اضافه کرد: ۲۵ میلیون تومان برای اجرایی کردن طرح طناب زنی در سال تحصیلی جدید اختصاص پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138792">
    <content>در کنکور ۸۶ این تاثیر به‌صورت افزایش ضریب تاثیر نمرات دروس تخصصی سال سوم دبیرستان که به‌صورت سراسری و کشوری برگزار می‌شود اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138793">
    <content>مدیرکل پایانه‌های استان مرکزی از اعزام ۴۵۱ دستگاه اتوبوس برای نقل‌وانتقال زائران به مرز مهران و شلمچه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138794">
    <content>جدیدترین فردی که این سمت را بر عهده داشت، کیت هارپر بود که از ژوئن ۲۰۱۴ تا ژانویه ۲۰۱۷ این سمت را برعهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="138795">
    <content>در سال ۲۰۱۱، درآمدهای تبلیغات اینترنتی در آمریکا از دیگر رسانه‌ها نظیر تلویزیون پیشی گرفته و تقریباً، از برنامه‌های تلویزیونی فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="138796">
    <content>به گزارش خبرنگار فرهنگی خبرگزاری تسنیم، مهدی قزلی ۵ نامزد نهایی جایزه هشتمین دوره جایزه جلال را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138797">
    <content>از دادگاه ۱۹۷۳، دونالد جز اصلی روزنامه‌های نیویورکی بود و پدربزرگم هر بریده روزنامه‌ای که نام او را آورده بود، نگه می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="138798">
    <content>این استاد دانشگاه گفت: اولین‌بار است که یک بحث کلان مطرح می‌شود و ۲ نفر با دو دیدگاه مختلف صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138799">
    <content>شهردار منطقه ۶ از برپایی مراسم افطاری با حضور ۸۰۰ خانواده شهید، ایثارگر و جانباز، امروز در تالار آبگینه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138800">
    <content>قادری عنوان کرد: مسابقات کشتی آزاد نوجوانان قهرمانی آسیا ۱۵ تا ۱۸ تیر در شهر بیشکک قرقیزستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138801">
    <content>به گفته رئیس جهاد کشاورزی کهگیلویه قیمت هر کیسه کود فسفات تولید خارج ۵۵ هزار تومان و کود اوره نیز ۳۵ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="138802">
    <content>این ورزشگاه، ویژه بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۱۲ برای برگزاری مسابقات هاکی، فوتبال پنج و هفت نفره ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138803">
    <content>مدیر عامل شرکت ارتباطات سیار تاکید کرد: با توجه به واگذاری سالانه حدود ۳۰۰ هزار سیم‌کارت، ظرفیت برای واگذاری سیم‌کارت‌های دائمی هنوز موجود است.</content>
  </text>
  <text id="138804">
    <content>بازیکن سابق پرسپولیس گفت: این آقا گفته است که سال ۲۰۱۴ است و دیگر دفتر یک باشگاه در صندوق عقب یک ماشین نیست.</content>
  </text>
  <text id="138805">
    <content>از روزهای پایانی سال ۱۳۷۶ با گسترش مطبوعات زنجیره‌ای و اجرایی شدن تئوری فشار از پایین، روند لیبرالیزه کردن جامعه شتاب بیشتری یافت.</content>
  </text>
  <text id="138806">
    <content>مقرر گردید دو طرف دوره‌های آموزشی مورد نیاز خود را ظرف مدت ۲ ماه از امضای این یادداشت تفاهم از طریق مجاری دیپلماتیک مبادله کنند.</content>
  </text>
  <text id="138807">
    <content>در مورد تداوم جشن همه ارواح تا روز آبان از ماه فروردین به صفحات ۳۰۲ و ۳۰۳ مراجعه شود.</content>
  </text>
  <text id="138808">
    <content>گروه اندیشه: اولین کنگره ۱۱۰ شهید دانشجوی استان لرستان روز چهارشنبه، ۱۹ آذرماه در دانشگاه لرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138809">
    <content>او با همراهی یکی از دوستانش در سال ۱۳۲۴ با اسلحه به جان کسروی سوء قصد برد که با حضور مأموران به نتیجه نرسید.</content>
  </text>
  <text id="138810">
    <content>معاون توسعه منابع و پشتیبانی وزارت ورزش در ادامه صحبت‌های خود گفت: در حوزه المپیک ۲ کار دیگر نیز انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138811">
    <content>این نما دارای ۷۰۰۰ پنل فلزی دارای زوایای مختلف بوده که روی هر طرف آن‌ها یک رنگ متفاوت قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="138812">
    <content>در سال ۱۳۵۴ برای تکمیل تحصیلات به انگلستان رفته و در دانشگاه لندن دکترای خود را در رشته زبان‌شناسی اجتماعی اخذ نمود.</content>
  </text>
  <text id="138813">
    <content>رئیس سابق فدراسیون فوتبال خاطرنشان کرد: دولت جدید هم باز به‌دنبال مدیرانی رفته که ۳۰ سال پیش حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="138814">
    <content>برخی خبرهای تائید نشده از دلخوری رئیس‌جمهور از ۴ وزیر حکایت داشت و برخی دیگر از بروز اختلاف جدی در تیم اقتصادی دولت یازدهم.</content>
  </text>
  <text id="138815">
    <content>یک‌بار او وسط یک اجرا از صحنه پایین افتاد، در سال ۱۹۷۳ الویس سقوط کرد و مجبور شد به بیمارستان برود.</content>
  </text>
  <text id="138816">
    <content>توجهی تصریح کرد: فاز اول در سال ۹۳ انجام شد که شامل روسازی کف و مسقف کردن بود.</content>
  </text>
  <text id="138817">
    <content>در اردیبهشت، دلار کار خود را از سطح ۳۴۷۳ تومان آغاز کرد و در مرز ۳۴۴۰ بسته شد.</content>
  </text>
  <text id="138818">
    <content>سلیمی در پایان یادآور شد: هشت روستای زیر ۲۰ خانوار که مشمول قانون خدمات اجباری دولت نمی‌شوند به تک خط تلفن مجهز گشتند.</content>
  </text>
  <text id="138819">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری مازندران از تهیه طرح مطالعاتی ۳ سد برای اجرای طرح گردشگری در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138820">
    <content>طهماسب پور یادآور شد: امسال ۴۶ جلسه شورای زکات در شهرستان‌ها و بخش‌ها با حضور امام جمعه، فرماندار و بخشدار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="138821">
    <content>اولین دوره معرفی و تجلیل از پژوهشگران جوان رشته‌های علوم پایه کشور و اعطای جایزه ابوریحان به برگزیدگان، پنج شنبه ۲۱ خردادماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138822">
    <content>بخش ۳ آن دسته از وجوه رابطه را که برای ایجاد یک رابطه عاشقانه ماندگار ضروری هستند بررسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138823">
    <content>با تصویب هیأت وزیران، تعرفه گاز خانگی از ابتدای فرودین ماه سال جاری، ۲۰ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="138824">
    <content>رئیس منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان خدابنده گفت: بیش‌از ۲۵۶ هزار مترمربع از اراضی ملی برای اجرای طرح پسماند شهری به شهرداری قیدار واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138825">
    <content>حال که می‌خواهم نامه را تمام کنم، صبح ۲۲ بهمن است و داریم صحبت‌های روح‌بخش امام را برای دومین بار گوش می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="138826">
    <content>اقتصاد مصر از سال ۱۹۵۲ میلادی، که روند جدیدی را آغاز کرد، تاکنون مراحل مختلفی را طی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138827">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد با اشاره به توسعه فعالیت‌های پژوهشی در این دانشگاه گفت: ۲۲ مرکز رشد را راه‌اندازی کردیم و درحال‌حاضر ۴۲۰ مرکز رشد داریم.</content>
  </text>
  <text id="138828">
    <content>رئیس مجمع نمایندگان خوزستان گفت: ۳۳۰ واحد آپارتمان در مسجد سلیمان برای جابه‌جایی ساکنان مناطق آلوده به نفت و گاز آماده است.</content>
  </text>
  <text id="138829">
    <content>ترکیب دو تیم ملی فوتبال شیلی و برزیل برای اولین مسابقه مرحله یک‌هشتم نهایی رقابت‌های جام‌جهانی ۲۰۱۴ برزیل اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="138830">
    <content>این دانشگاه که در سال ۱۸۶۱ تاسیس شده‌است به‌دلیل آموزش نخبگان جهانی در تکنولوژی و پرورش پیشگامان فناوری معروف است.</content>
  </text>
  <text id="138831">
    <content>سیارک ۹۰۲۸۸ نود هزار و دویست و هشتاد و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۶ مارس ۲۰۰۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138832">
    <content>مقایسه پرونده جاسوسی سفارت آمریکا و رسوایی تسلیحاتی تازه در سوئد بهتر است بدون مقدمه گریزی به سال ۲۰۱۰ میلای بزنیم.</content>
  </text>
  <text id="138833">
    <content>به‌طورکلی جنوب ایران طلای یزد را بیشتر دوست دارند و هنوز هم بعضی یزدی‌ها طلای با عیار ۱۸ نمی‌خرند.</content>
  </text>
  <text id="138834">
    <content>در اواسط زمستان نیز قیمت ربع سکه با نوسان چندانی روبرو نبود و بین ۲۶۸ تا ۲۷۱ هزار تومان عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="138835">
    <content>بورسا اسپور در فصل اخیر سوپر لیگ ترکیه طی ۳۴ هفته ۱۳ برد و ۵ مساوی به دست آورد تا با ۴۴ امتیاز یازدهم شود.</content>
  </text>
  <text id="138836">
    <content>لیث مردی بافتوت و بزرگوار و سخی و مهمان‌نواز بوده‌است، چنان‌که در هر روز ۳۶۰ نیازمند را اطعام می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="138837">
    <content>سید جلال ملکی گفت: در طبقه دوم این ساختمان ۴ طبقه آتش کاملا شعله‌ور شده و دود زیادی سایر طبقات را گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="138838">
    <content>در فروردین ۱۳۶۶ هشت مورد بمباران شیمیایی توسط عراق گزارش شد که شش مورد آن در منطقه عملیاتی کربلای ۸ رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="138839">
    <content>لئون تروتسکی در ژانویه ۱۹۱۸، برای سازماندهی مجدد ارتش از کارگران و دهقانان روسیه استفاده کرد تا ارتش قدرتمندتری دربرابر سفیدها ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="138840">
    <content>قصد داشتم این نوشته را در ۱۸ دسامبر ۲۰۱۸، یک روز قبل‌از اقدام برای زایمان، به ناشرم تحویل دهم.</content>
  </text>
  <text id="138841">
    <content>به گزارش فارس، سعید حجاریان از فعالان سیاسی اصلاح‌طلب، برگزار کنندگان مراسم ۱۳ آبان را افراطی خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="138842">
    <content>آفتاب: صدا و سیما امسال بر خلاف سال‌های گذشته تبلیغات وسیعی را برای ترغیب مردم به حضور در مراسم ۱۳ آبان آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138843">
    <content>بهای نفت وست تگزاس اینترمدیت نیز برای تحویل در ماه ژوئیه با ۴۶ سنت افزایش بشکه ای ۶۲ دلار و ۵۲ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="138844">
    <content>معاینه‌های اولیه‌ی ما در تاریخ ۳۰ مارس ۱۹۵۴: قسمت بیرونی آلت تناسلی بیمار به‌شدت متورم گردید و پوست بیرونی دستگاه تناسلی زخم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="138845">
    <content>در بازار تهران امروز نیم سکه با قیمت ۴۶۶ هزار تومان عرضه شد که روز گذشته با نرخ ۴۶۸ هزار تومان به‌فروش‌رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="138846">
    <content>درحالی‌که بحران اقتصادی باعث رکود بازار خودرو در اروپا به‌خصوص خودروهای فرانسوی شده، فروش خودروهای انگلیسی ۱۱ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="138847">
    <content>شعبانی اضافه کرد: همچنین ۱۲ مجتمع بین‌راهی هم در حال ساخت است که به‌تدریج تکمیل‌شده و آماده بهره‌برداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138848">
    <content>براساس این گزارش، قیمت طلا امروز به‌علت گمانه زنی‌های مربوط به افزایش نرخ بهره آمریکا تا اواسط ۲۰۱۵ میلادی اندکی کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="138849">
    <content>یا مثلا ما در این مراسم ۵۰۰ میلیون تومان سرمایه برای پذیره نویسی صندوق مان در بورس از صندوق قرض الحسنه رسالت گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="138850">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، تروریست های سوری امروز دوشنبه چندین خمپاره به مرکز دمشق شلیک کردند که بر اثر آن ۱۶ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="138851">
    <content>این تمام چیزی نیست که ۳۳۱۰ جدید با خود همراه آورده‌است؛ بلکه نوکیا سعی کرده تا جای ممکن به این گوشی ساده، قابلیت اضافه کند.</content>
  </text>
  <text id="138852">
    <content>سال ۲۰۰۲ هم در اتفاقی مشابه در همین پارک یک زن خودکشی کرد و یک دهه قبل‌از آن‌هم یک خودکشی دیگر به‌همین ترتیب رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="138853">
    <content>جف فلوت، که در ۲۰۰ متر آزاد بعد از گروس نفر چهارم شده بود، به‌عنوان شناگر سوم در آن مسابقه شنا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="138854">
    <content>طه هاشمی در مرداد ۸۷ از سمت مشاور رئیس سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری به‌دلیل بیماری و کسالت استعفا داد.</content>
  </text>
  <text id="138855">
    <content>مصری گفت: براساس آیین‌نامه داخلی مجلس برای طرح سوال مشترک ۴ نماینده از وزیر خارجه زمان بیشتری در مجلس صرف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138856">
    <content>شاهدان عینی به سی‌ان‌ان، گفتند که این انفجار حوالی ساعت ۱۶ عصر روز گذشته درحالی‌که ده‌ها نمازگزار در مسجد حضور داشتند به‌وقوع‌پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="138857">
    <content>این در حالی است که مطابق برنامه‌ریزی‌ها، تا نیمه دوم سال جاری، تولید پژو ۲۰۶ و رانا به چرخه طبیعی باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="138858">
    <content>بارش برف در داخل شهرستان‌های الیگودرز هشت سانتی‌متر، ازنا هفت سانتی‌متر، نورآباد ۲۰ سانتی‌متر، الشتر ۳۰ سانتی‌متر، دورود یک و بروجرد هفت سانتی‌متر گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138859">
    <content>بعداً هم در جلسه کمیته ماده ۷۶ رسماً اعلام کردند که بیشتر از ۶۰۰ هزار تن نمی‌تواند تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="138860">
    <content>در این عملیات مقادیر ۴۲۵ بطری مشروبات الکلی صنعتی و دست‌ساز به‌همراه وسایل تولید و انبار داری کشف و ضبط گردید.</content>
  </text>
  <text id="138861">
    <content>معاون برنامه‌ریزی، توسعه مدیریت و منابع سازمان جنگل‌ها گفت: طرح جنگل کاری اقتصادی با مشارکت مردم در ۱۰۰ هزار هکتار از اراضی کشور اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138862">
    <content>به گزارش ایسنا، محمد قنبری آخرین برنامه تحویل سال خود را در سال ۹۲ و در شبکه سه سیما با اجرای علی ضیاء ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="138863">
    <content>دبیرکل جامعه اسلامی اصناف و بازار گفت: مشکلات اقتصادی بیش‌از آن چیزی است که آقای رئیس‌جمهور دیشب در گزارش ۱۰۰ روزه خود بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="138864">
    <content>به گفته وی، در نخستین پرواز به عتبات عالیات ۹۶ نفر شامل ۹۰ زائر و شش نفر عوامل عازم زیارت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138865">
    <content>گفتمان آزاداندیشی شبکه‌های اجتماعی در فضای مجازی ساعت ۱۷ روز چهارشنبه ۹ اردیبهشت‌ماه در سالن کوثر اداره کل تبلیغات اسلامی استان قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138866">
    <content>سرپرست ایستگاه ۸ آتش‌نشانی مشهد گفت: همه اعضای این خانواده ۴ نفره در این حادثه به‌شدت مجروح و راهی بیمارستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="138867">
    <content>سید حسین سلیمی با ۱۱ رای به‌عنوان نایب رییس اول و لطف‌الله سعیدی با ۱۰ رای به‌عنوان نایب رییس دوم انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="138868">
    <content>معاون عملیات امداد و نجات خاطر نشان کرد: طبق پیش‌بینی هواشناسی وزش باد و توفان طی ۴۸ ساعت آینده نیز ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="138869">
    <content>درویشی اضافه کرد: تاکنون حدود ۱۹۰ عنوان خبر، مصاحبه، گزارش و گزارش تصویری در این پایگاه اینترنتی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138870">
    <content>رئیس ستاد بزرگداشت یوم‌الله ۹ دی تصریح کرد: انقلاب اسلامی با محوریت دین و رهبری به پیروزی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138871">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران چهارمحال‌وبختیاری ادامه داد: در کمیسیون پزشکی این بنیاد، ۳۹۰ نفر شرکت دارند که نزدیک به ۱۵ درصد مستمری‌بگیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="138872">
    <content>این بنای تاریخی استان کرمانشاه در تاریخ ۲۰ آذرماه ۱۳۵۳ با شماره ثبت ۱۰۱۵ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138873">
    <content>در اجرای ماده ۴۵ قانون توزیع عادلانه آب اعاده به وضع سابق جنبه حقوقی دارد و مشمول مرور زمان نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138874">
    <content>خبر دیگر این‌که ۵ تن از مسئولان تشکیلات حزب منحله دمکرات باختران و ایلام توسط برادران جان برکف سپاه دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="138875">
    <content>مدیر فنی بخش کالاهای حفاری مجتمع صنعتی فجر شیراز گفت: ایران از سال ۱۳۸۳ در ساخت سازه دکل های حفاری به خودکفایی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138876">
    <content>مدیر باغبانی جهاد کشاورزی کهگیلویه و بویراحمد گفت: پیش‌بینی می‌شود باغات میوه استان در سال زراعی جاری بیش‌از ۴۰۰ هکتار توسعه یابند.</content>
  </text>
  <text id="138877">
    <content>دانشجویان تحت پوشش می‌توانند حداکثر تا ۲۶ دی ماه مقاله‌های خود را به اداره فرهنگی و آموزش تحویل دهند.</content>
  </text>
  <text id="138878">
    <content>از سال ۱۸۷۱ وحدت سیاسی مردم آلمانی زبان باعث شد که کشور آلمان قادر به ارائه محصولات و خدمات فراوان باشد.</content>
  </text>
  <text id="138879">
    <content>در سال ۱۴۱۰ یک دریانورد اهل نرماندی فرانسه به‌نام ژان بتان کور تا ساحل طلا و ساحل عاج در غرب آفریقا پیشروی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138880">
    <content>فعالیت پژوهشی پیتر دراکر در مقایسه با بسیاری از نظریه‌پردازی‌های رایج در دهه‌های ۱۹۵۰ و ۱۹۶۰ میلادی، برجسته بود.</content>
  </text>
  <text id="138881">
    <content>در این ماه دولت رقم حقوق کارمندان در سال ۹۱ را حداقل ۳۸۹ هزار تومان و حداکثر ۲ میلیون و ۷۲۸ هزار تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="138882">
    <content>فرماندار زابل ادامه داد: این تعداد دانش‌آموز در ۴۵۰ واحد آموزشی و ۲ هزار و ۴۸۶ کلاس درس تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138883">
    <content>اصل و ابتدای پارلمان اروپا بر می‌گردد به دهه ۱۹۵۰ و معاهده‌های پایه‌گذاری، از سال ۱۹۷۹ اعضای این اتحادیه توسط نمایندگان کشورهای عضو انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138884">
    <content>شاپیرو در سال ۱۹۳۹ با روت گوردون ازدواج کرد و تا مرگ همسرش در ۲۰۱۲ زندگی مشترک آن دو به ۷۳ سال رسید.</content>
  </text>
  <text id="138885">
    <content>براساس یک گزارش منتشرشده علت انجام تست دوپینگ از ۷ بازیکن تیم شگفتی‌ساز کاستاریکا، تعلل فیفا در گرفتن آزمایش قبل‌از جام جهانی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138886">
    <content>مرکز پژوهش‌های مجلس شورای اسلامی وضعیت مسکن و شهرسازی و مدیریت شهری را در لایحه بودجه سال ۹۳ کل کشور بررسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="138887">
    <content>در ضمن بودجه سال ۹۵ نیز به واحدها ابلاغ شد چنین موضوعی که بودجه در ابتدای سال به واحدها ابلاغ شود، سابقه نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="138888">
    <content>به گزارش خبرنگار اجتماعی باشگاه خبرنگاران محسن نایبی از افزایش حرکت قطارهای خط سه از ساعت ۷ صبح تا ۲۰ شب از امروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138889">
    <content>حاجب تصریح کرد: همچنین ۱۸ کیلومتر راه روستایی در این بخش در حال زیرسازی و آماده آسفالت است.</content>
  </text>
  <text id="138890">
    <content>جانشین پلیس راه فرماندهی انتظامی استان زنجان گفت: در ۲۴ ساعت گذشته حاصل تصادفات استان زنجان، ۱۰ کشته و مجروح بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138891">
    <content>ماده ۵۴ قانون خدمات و بازارهای مالی به لغو مجوز بخش چهارم و ماده ۵۳ به تغییر آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="138892">
    <content>خبرگزاری فارس: در مسابقات مهارتی رشته معماری منطقه ۵ سما آموزشکده سمای بروجرد مقام نخست را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="138893">
    <content>این ایستگاه فضایی در مدار نزدیک زمین و در ارتفاع ۳۳۰ تا ۴۳۵ کیلومتری از سطح زمین در حرکت است.</content>
  </text>
  <text id="138894">
    <content>به یاد دارم که شبی در اوان بهار ۱۹۷۴، در میانه بحث احساس کردم دست چپم بی‌اختیار به حالتی ناشناخته حرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="138895">
    <content>عکسی در فضای مجازی از نمونه اولیه لباس فضانوردان منتشر شده‌است که طرح اولیه لباس ناسا در سال ۱۹۶۱ نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="138896">
    <content>دادگاه تجدید نظر بحرین، امروز حکم صادر شده علیه ۲۱ نفر از رهبران و فعالان سیاسی بحرینی را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="138897">
    <content>ممکن است رادیو مجوز برنامه‌ای دو دقیقه‌ای را بدهد، اما تلویزیون هر بیست ثانیه تصویر جدیدی می‌خواهد و توییت‌ها هم با ۱۴۰ حرف شکل می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="138898">
    <content>جزئیات بیشتر از فساد ۱۲ هزار میلیاردی سایت تابناک جزئیات بیشتری از فساد ۱۲ هزار میلیاردی که اخیراً کشف شده را افشا کرد.</content>
  </text>
  <text id="138899">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم فوتبال ملوان انزلی در هفته هجدهم لیگ برتر فوتبال ایران روز جمعه ۱۰ بهمن، میزبان تراکتورسازی تبریز است.</content>
  </text>
  <text id="138900">
    <content>یک‌سال بعد هیئت منصفه شکایت بیمار را تأیید کرد و جریمه‌ای بالغ بر ۵ میلیون دلار برای دنی تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="138901">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد تعاون حرفه‌آموزی و صنایع کشور خواستار ایجاد ۳ هزار شغل هدف‌گذاری شده تا پایان سال جاری در زندان اصفهان شد.</content>
  </text>
  <text id="138902">
    <content>این باغ پزشکی بعد از باغ گیاه‌شناسی دانشگاه آکسفورد که در سال که در سال ۱۶۲۱ تأسیس شده بود قدیمی‌ترین باغ گیاه‌شناسی در بریتانیا است.</content>
  </text>
  <text id="138903">
    <content>آقای فتح ا … زاده نیز قول داده‌اند که مشکل را تا ۴۸ ساعت آینده حل می‌کنند و من به تمرینات بازگردم.</content>
  </text>
  <text id="138904">
    <content>دهقان اضافه کرد: اطلاعات روستاهای مشمول اقلام زکات در سراسر استان، ۵ هزار و ۱۸۶ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138905">
    <content>با نزدیک شدن به زمان برگزاری انتخابات پارلمانی عراق در ۳۰ آوریل آتی، عکس‌های تعدادی از مسئولان دولت در خیابان‌ها نصب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138906">
    <content>در ادامه همسر مقتول در بازجویی ها گفت: ساعت ۱۲ و ۳۰ دقیقه برای شرکت در نماز جماعت راهی مسجد محل شدم.</content>
  </text>
  <text id="138907">
    <content>به گزارش گروه چند رسانه‌ای باشگاه خبرنگاران، حملات جنایتکارانه رژیم صهیونیستی به غزه از ۹ روز قبل آغاز شده و همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="138908">
    <content>ائتلافی شامل بیش‌از ۴۰ کشور از جمله کشورهای غربی و کشورهای همسایه عراق و سوریه هنوز نتوانسته‌اند از پیشروی داعش جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="138909">
    <content>او در دولت موقت به نخست‌وزیری مهدی بازرگان که پس‌از پیروزی انقلاب ۱۳۵۷ تشکیل شد، سمت وزیر مشاور را داشت.</content>
  </text>
  <text id="138910">
    <content>لازم به ذکر است وی پیش‌از این طناب‌زنی با چشم بسته به طول ۵ کیلومتر را هم اجرا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="138911">
    <content>در سال ۱۳۴۷ یک روز قبل‌از ظهر، که در تقویم جیبی خود آن روز را ۱۲ مرداد یادداشت کرده‌ام، از ساواک به من تلفن شد.</content>
  </text>
  <text id="138912">
    <content>عضو فراکسیون رهروان ولایت گفت: حضور ۱۱۸ کشور در اجلاس غیرمتعهدها حکایت از نبود اجماعی جهانی در مورد تحریم علیه کشورمان است.</content>
  </text>
  <text id="138913">
    <content>محمدعلی گرایی در دور نخست با نتیجه ۸ بر صفر یانگ بین قهرمان آسیا از کشور چین را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="138914">
    <content>این هنرمند متولد ۱۳۱۰ در زنجان و دانش آموخته دانشکده هنرهای زیبای تهران است که از جمله هنرمندان مکتب سقاخانه ای محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138915">
    <content>به گفته وی، ملی‌پوشان از تاریخ ۲۳ تا ۲۷ آذر جاری تمرینات خود را زیر نظر کادر فنی پیگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138916">
    <content>شما مراجعه کنید به میدان ۷۲ نارمک هر شب حداقل ۵۰ تا صد نفر از شهرستان‌ها مراجعه می‌کنند و مرجع حل مشکلاتشان را ایشان می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="138917">
    <content>اوژن یونسکو، نمایشنامه‌نویس بزرگ رومانیایی، شاهد آن بود که دوستانش یکی پس‌از دیگری به کام بیان فاشیستی دهه‌ی ۱۹۳۰ کشیده می‌شوند و از دست می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="138918">
    <content>اشنویه از شهرهای جنوبی آذربایجان غربی است که با ۷۱ هزار نفر جمعیت در فاصله ۷۳ کیلومتری مرکز استان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="138919">
    <content>چندین فرزند بزرگ کرده بود و ۲۵ سال با یک مرد الکلی زندگی کرده بود؛ ولی در آن موقع طلاق گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="138920">
    <content>شهیدی که شجاع‌تر از این حرف‌ها بود و شما این شجاعت را بعد از ۳۲ سال از غائله پاوه مشاهده کردید.</content>
  </text>
  <text id="138921">
    <content>ابراهیم رئیسی در ۲۰ مرداد ۱۴۰۰ با صدور حکمی میرکاظمی را به سمت معاون رئیس‌جمهور و رئیس سازمان برنامه و بودجه کشور منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="138922">
    <content>در واقع ازاین‌پس متقاضیان می‌توانند با مراجعه به هر یک از بانک‌ها وام تا سقف ۶۰ میلیون تومانی به شیوه فروش اقساطی دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="138923">
    <content>محاسبات این محققان نشان می‌دهد که در چنین حالتی، تنها ۵۰ نفر برای حرکت دادن یک سنگ ۱۲۵ تنی کفایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="138924">
    <content>خبرگزاری فارس: ۲۷ پینگ‌پنگ‌باز برای حضور در رقابت‌های قهرمانی آسیا و اقیانوسیه به اردوی تیم ملی جانبازان و معلولین دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="138925">
    <content>در سال ۲۰۱۳ متوجه شدم که پروژه‌های رمزنگاری در هفته ۳۰ ساعت از من وقت می‌گیرند؛ بنابراین از دانشگاه انصراف دادم.</content>
  </text>
  <text id="138926">
    <content>این مسابقات که با حضور ۱۸۲ شمشیرباز برگزار شد، مجتبی عابدینی جایگاه ۱۳ را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="138927">
    <content>بحران اقتصادی ۱۹۳۰ تغییرات جدیدی در الگوی روابط اقتصادی میان کشورهای پیرامونی تولیدکننده مواد خام و کشورهای صنعتی هسته سرمایه‌داری به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="138928">
    <content>مارسل دوشان از سال ۱۹۱۷ با امضا کردن و ارائه‌ی اشیائی که خریده بود، مفهوم اصالت را دگرگون کرد.</content>
  </text>
  <text id="138929">
    <content>الهیان ابراز امیدواری کرد امسال با همکاری هیئات مذهبی ۳۳ پایگاه غنی‌سازی اوقات فراغت در این شهرستان برپا شود.</content>
  </text>
  <text id="138930">
    <content>خبرگزاری تسنیم این ادعا را علیه مرتضی شهیدزاده، مدیرعامل بانک کشاورزی مطرح کرد که حقوق ماهانه‌ای بالاتر از ۵۰ میلیون تومان می‌گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="138931">
    <content>این متخصص کودکان یادآور شد: صبحانه گریزی در کودکان بویژه در سنین ۴ تا ۸ سال مساله شایعی است که نیازمند بررسی و علت‌یابی است.</content>
  </text>
  <text id="138932">
    <content>لشکر ۳۳ المهدی در این عملیات جمعی قرارگاه کربلا بود و یکی از مشکل‌ترین قسمت‌های عملیات را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="138933">
    <content>سیارک ۲۳۰۷۹ بیست و سه هزار و هفتاد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۷ دسامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138934">
    <content>طول سر و تنه این خفاش ۳۳ تا ۵۲ میلی‌متر است و دمش ۲۶ تا ۳۵ میلی‌متر اندازه دارد.</content>
  </text>
  <text id="138935">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جمعیت هلال‌احمر بشرویه از عضویت ۶ هزار و ۸۰۰ جوان در کانون‌های هلال‌احمر این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138936">
    <content>اگر واقعاً چنین سندی دارید آن را در ۹۰ پخش کنید و بگویید صادقیان و مسلمان قلیان کشیده‌اند و پس‌از آن مرا مادام‌العمر محروم کنید.</content>
  </text>
  <text id="138937">
    <content>به گزارش فارس، درحال‌حاضر ۸۰ درصد روغن تولیدی کشور وارداتی است و برنامه ۱۰ ساله خودکفایی ۸۰ درصدی نیز تاکنون به نتیجه نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138938">
    <content>عظیمی خاطرنشان کرد: ۴۰ نفر در این جلسات شرکت دارند و هر روز تقریبا یک یا دو بار ختم قرآن توسط قرآن آموزان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138939">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل اوقاف و امور خیریه چهارمحال‌وبختیاری گفت: مراسم تحویل سال نو در ۳۳ امامزاده شاخص استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138940">
    <content>حجم آب موجود در مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۳ میلیارد و ۷۰۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="138941">
    <content>ساعات بازدید این نمایشگاه صبح‌ها از ساعت ۸ تا ۱۳ و بعد از ظهرها از ساعت ۱۵ تا ۲۱ شب است.</content>
  </text>
  <text id="138942">
    <content>اما هنوز هم باوجوداین آمارهای ناراحت‌کننده، نزدیک به ۲۰ آمریکایی‌های شاغل، روزانه در مسیرهایی با فاصله‌های بیش‌از ۴۵ دقیقه جابه‌جا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138943">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۷، ۲۱۷ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۷، ۶۳۳ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138944">
    <content>پروتزهایی که با تکانه‌های ماهیچه‌ای کنترل می‌شوند، اواخر دهه ۱۹۶۰ به دنیای پزشکی معرفی شدند اما محدودیت‌های خاص خود را دارند.</content>
  </text>
  <text id="138945">
    <content>رئیس مرکز برنامه‌ریزی منابع انسانی وزارت آموزش‌وپرورش از ثبت‌نام بیش‌از ۱۲ میلیون دانش‌آموز در مدارس تا کنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138946">
    <content>اعلمی افزود: آخرین رکورد ثبت‌شده در گینس برای مشارکت در بهداشت دست مربوط به کشور هنگ کنگ با حضور ۲۷۷ نفر در سال گذشته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138947">
    <content>آمار نشان می‌دهد در سال‌های قبل‌از انقلاب مشروطه تیراژ روزنامه‌های داخلی کم و برای چهار روزنامه دولتی تنها ۱۱۰۰ مشترک وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="138948">
    <content>در این گزارش آمده، از سال ۱۹۹۲، ایران بر صنعت تولیدات نظامی خودکفا، تولید موشک، تانک و زیردریایی‌های سبک تاکید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138949">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۳۷۰ ایرانی در مالزی زندانی هستند که اتهام یا جرم اکثر آن‌ها مربوط به مواد مخدر است.</content>
  </text>
  <text id="138950">
    <content>امیر قاسمی منجزی با حضور در فینال رقابت‌های جهانی گزینشی کشتی المپیک ۲۰۱۶ برزیل موفق به کسب سهمیه سنگین‌وزن کشتی فرنگی برای کشورمان شد.</content>
  </text>
  <text id="138951">
    <content>مجموعه موزه که شامل کتیبه‌ای از پادشاه رام که در سال ۲۰۰۳ میلادی توسط برنامه حافظه جهانی یونسکو در یونسکو به ثبت رسید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138952">
    <content>طبق بررسی کارآگاهان حاضر در جلسه هنوز هویت اصلی این جوان مشخص نشده اما سن این فرد بین ۲۵ تا ۳۰ سال و افغانی است.</content>
  </text>
  <text id="138953">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جمعیت هلال‌احمر بهبهان گفت: تاکنون در حوادث جاده‌ای این شهرستان، ۲ نفر کشته و ۱۰ نفر مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="138954">
    <content>مثلاً در مسابقات جام جهانی فوتبال در سال ۲۰۰۶ یکصد و بیست فروند از این هواپیماها در آلمان بر زمین نشستند.</content>
  </text>
  <text id="138955">
    <content>با حضور جمعی از مسئولان و به مناسبت دهه فجر ۷۰ نفر از قاریان و حافظان قرآن در گچساران مورد تجلیل قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="138956">
    <content>این دیدگاه براساس تجربه تاریخی در روابط ۲ کشور و رویکرد دولت‌های پیشین هند و پاکستان در قبال یکدیگر چندان غیرواقع‌بینانه به‌نظر نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="138957">
    <content>باخت: استقلال ۵۳ امتیازی می‌ماند و در صورت تساوی پرسپولیس و یا برد سپاهان، سهمیه آسیایی هم نخواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="138958">
    <content>این آکادمی اکنون بیش‌از ۹۰۰ عضو دارد که همه‌ی تحقیقات پیرامون علوم انسانی و علوم اجتماعی را هدایت و رهبری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138959">
    <content>تا ساعت ۱۷ روز چهارشنبه نزدیک به ۴۰ نفر ذیل این خبر نظراتشان را ارسال کردند که اکثر آن‌ها نظر باهنر را قبول نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="138960">
    <content>اگر سرمایه‌گذاری مناسبی برای این کودکان صورت بگیرد ۷۰ تا ۷۵ درصد مشکلات بزرگسالی آنان را کاهش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="138961">
    <content>لاشه هواپیمای تیم باشگاه فوتبال شیلی که در سال ۱۹۶۱ میلادی در کوهستان سقوط کرده بود پس‌از ۵۴ سال پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="138962">
    <content>قطر این هتل ۱۲۰ متر است، توسط طراحان هلندی توسعه داده‌شده و برای اواخر سال ۲۰۱۶ برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="138963">
    <content>رئیس مهندسی فرآیند پالایشگاه پنجم شرکت مجتمع گاز پارس جنوبی از افزایش ۱۰ درصدی تولید اتان در فازهای ۹ و ۱۰ پارس جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="138964">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار مشهد مقدس گفت: براساس آمارهای موجود، امسال تاکنون ۶۲ درصد درآمدهای شهرداری مشهد محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138965">
    <content>عادل پرسید او چند ساله است و وقتی شنید امید می‌گوید ۲۵ سال دارد، پرسید صغر سن داری؟</content>
  </text>
  <text id="138966">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی کردستان گفت: به میمنت هفته دولت ۲۳۴ واحد مسکن ولایت در ۴ شهرستان کردستان، صاحب‌خانه شدند.</content>
  </text>
</textCollection>