<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="138967">
    <content>بر اساس مصوبه دولت درصورتی‌که این سهمیه ذخیره شده بنزین ۷۰۰ تومانی مصرف نشود به‌صورت خودکار سوزانده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="138968">
    <content>به گزارش سرویس کشکول جام نیوز، نعیمه نظام‌دوست متولد بیست و سوم آبان سال ۵۳ در شهر تهران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="138969">
    <content>عباسی در سال‌های ۱۳۸۲ تا ۱۳۸۵ به‌عنوان مدیر گروه جمعیت‌شناسی دانشگاه تهران فعالیت داشته و دانشجویان متعددی در رشته جمعیت‌شناسی تربیت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138970">
    <content>ایشان به شیخ حسن کاظمینی معروف بود و داستان ایشان به سال ۱۲۲۴ هجری قمری یعنی دویست سال پیش مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138971">
    <content>دختران اعیان در خانه جزئی تحصیل می‌کردند، عده‌ای از دختران تا سن ۹ سالگی به مکتب می‌رفتند و بقیه بی‌سواد بودند.</content>
  </text>
  <text id="138972">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان زنجان گفت: شرکت آب منطقه‌ای استان زنجان ۱۰ پروژه در دست اجرا دارد.</content>
  </text>
  <text id="138973">
    <content>مادر شهید محمدرضا دهقان شهیدی که متولد سال ۱۳۷۴ است امروز در مراسم تقدیر از خانواده‌های مدافعین حرم از شخصیت پسر خود سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="138974">
    <content>رابطه‌ی مشابهی هم در مطالعه‌ای که بیش‌از ۷۵۰۰۰ زن را طی دوره‌ای ۱۱ ساله بررسی کرده بود، مشاهده شد.</content>
  </text>
  <text id="138975">
    <content>البته این مقدار به فرزندان زیر ۱۶ سال و یا ۱۹ سالی که به‌صورت تمام‌وقت تحصیل می‌کنند تعلق می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="138976">
    <content>پیش‌از انقلاب ۱۳۵۷ ایران حدود ۲۸۸ نفر ایرانی به استرالیا مهاجرت کرده و تابعیت آن کشور را در کنار حفظ تابعیت اصلی خود پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="138977">
    <content>رئیس اتحادیه فروشندگان طلا و جواهر تهران افزود: قیمت هر گرم طلای ۱۸ عیار به ۸۷ هزار تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="138978">
    <content>رییس کمیته اطلاع‌رسانی و راهنمایی ستاد تسهیلات زائران قم گفت: سامانه‌های ۰۹۶۲۹ و ۱۳۵ برای دریافت شکایات و نظرات زائران استان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138979">
    <content>اصل ۴۶ قانون اساسی نیز افراد را تنها مالک درآمدهای مشروع می‌داند و نه درآمدهای نامشروع مبتنی بر پول‌شویی.</content>
  </text>
  <text id="138980">
    <content>مطالعه‌ای که در دهه ۱۹۵۰ توسط پارکر، بری و اسمیت انجام شد ویژگی‌های پایه مخاطبان سنتی و ماقبل کلیسای الکترونیک را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="138981">
    <content>طبق اصل ۱۳۸ نیز مصوباتش قابل اجراست و کارهایی که ما در حوزه مشاوره داشتیم با تشکیل ستاد مصوبات قابل اجرا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="138982">
    <content>این در حالی است که در تیم آرژانتین هم گونزالس توانست ۱۱ امتیاز برای تیمش کسب کند و امتیازآورترین بازیکن آرژانتینی‌ها لقب بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="138983">
    <content>حتی در روز مسابقه هم در شرایطی روی تخته رفتم که در پشت صحنه وزنه ۱۷۰ را انداخته بودم.</content>
  </text>
  <text id="138984">
    <content>گزارش‌های موجود حاکی از آن است که شبه‌نظامیان افغان، پاکستانی، چچنی و عرب توانسته‌اند، کنترل ۲ منطقه از این ولایت را به دست گیرند.</content>
  </text>
  <text id="138985">
    <content>در فایل دیگری مشاور فروش یک واحد مسکونی ۵۶۷ متری در خیابان کامرانیه، چشم‌انداز ماندگار این واحد لوکس را، باغ کلیسا عنوان کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138986">
    <content>چندین صحنه هم به‌عنوان منطقه‌ی ۱۱ در مناطق روستایی شهرستان مکون فیلم‌برداری شد و بقیه مکان‌های فیلم‌برداری در هاوایی است.</content>
  </text>
  <text id="138987">
    <content>در این همایش نجفقلی حبیبی دبیر این جایزه از ساعت ۱۶ تا ۱۸ روز سه‌شنبه ۲۰ اسفندماه به سوالات پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="138988">
    <content>سران باشگاه آرسنال با درخواست سرمربی فرانسوی خود برای صرف هزینه ۳۰ میلیون پوندی جهت جذب بازیکن موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="138989">
    <content>روزنامه مردم امروز به مدیرمسئولی احمد ستاری و سردبیری محمد قوچانی با دستور بازپرس شعبه ۲ دادسرای فرهنگ و رسانه توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="138990">
    <content>آمریکا از سال ۲۰۰۴ تاکنون ۳۷۶ بار با هواپیماهای بدون سرنشین به خاک پاکستان حمله کرده‌است که به کشته شدن بیش‌از ۹۲۶ غیرنظامی منجر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138991">
    <content>دولت با درک این موضوع، چند سال است که ارائه تسهیلات آبیاری تحت فشار را به‌صورت ۸۵ درصد بلاعوض را به روستاییان آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138992">
    <content>در این اتاق‌ها همیشه باز است، به‌جز اتاق شماره‌ی ۵، جایی که آزمایش‌های عکاسی همچنان به‌صورت مخفیانه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="138993">
    <content>عمر موسی همچنین در انتخابات ریاست‌جمهوری مصر در سال ۱۳۹۱ نیز شرکت کرد اما با کسب درصد کمی از آراء شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="138994">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، عبدالمجید فرهادی بعدازظهر چهارشنبه در نشستی با خبرنگاران افزود: ۱۱ میلیارد و ۹۸۸ میلیون ریال دراین‌راستا پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138995">
    <content>سیارک ۱۰۱۵۹ ده‌هزار و صد و پنجاه و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۹ دسامبر ۱۹۹۴ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="138996">
    <content>گروه اجتماعی: اعضای هیئت رئیسه کنگره شهدای دانشجوی استان خوزستان فردا، ۱۳ بهمن با خانواده شهید موسی اسکندری دیدار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="138997">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان کرمان گفت: یک هزار و ۶۲۲ حلقه چاه مجاز در منطقه انار و رفسنجان حفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="138998">
    <content>تولید فولاد در افق ۱۴۰۴ باید به ۵۵ میلیون تن برسد، ازهمین‌رو باید نگاه ویژه‌ای به تولید این محصول استراتژیک داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="138999">
    <content>بر اساس بررسی‌های برخی از صاحب‌نظران، در افزون بر ۲۷۰ روایت، این لقب برای این منجی موعود به‌کاررفته است.</content>
  </text>
  <text id="139000">
    <content>این مقدار سهم مساحتی معادل ۵۹۰ متر از ۷۹۸۲ زمین این خانه باغ است که اکنون مالک آن خانواده اتحادیه هستند.</content>
  </text>
  <text id="139001">
    <content>دی ۱۳۸۷ به موجب قانون بودجه ایران، ۵۱ درصد از سهام این شرکت، در بورس واگذار گردید.</content>
  </text>
  <text id="139002">
    <content>در اولین ماه‌های پس‌از فروریختن دیوار در ۹ دسامبر ۱۹۸۹، آلمان‌ها فکر می‌کردند که محاکمه‌ها می‌توانند هم التیام‌بخش باشند و هم عدالت را تأمین کنند.</content>
  </text>
  <text id="139003">
    <content>بنابراین دولت و مجلس در اولین فرصت باید در خصوص اصلاح بودجه ۹۳ بر اساس اجرای سیاست‌های اقتصاد مقاومتی اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="139004">
    <content>غلامعلی جعفرزاده در گفتگو با خبرنگار مهر افزود: از این میزان اعتبار ۶۶ درصد مربوط به پرداخت حقوق و مزایای بازنشستگان این سازمان است.</content>
  </text>
  <text id="139005">
    <content>بنی‌اسدی خاطرنشان کرد: در این نمایشگاه گوشت مرغ نیز با قیمت ۴ هزار و ۹۰۰ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="139006">
    <content>افتتاح ۱۰ هزار واحد مسکن مهر استان قزوین و برخی پروژه‌های زیرساختی ناحیه شهری مهرگان صبح امروز با حضور وزیر راه و شهرسازی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139007">
    <content>به گزارش فارس، جانباز شهید سید ابراهیم جعفرنژاد، بعد از مدت‌ها بستری در بیمارستان‌های مختلف کشور ۸ بار مورد عمل جراحی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139008">
    <content>تلویزیون روسیه امروز در گفت‌وگو با یکی از رهبران اخوان‌المسلمین گزارش داد رئیس‌جمهور برکنارشده مصر ۲ روز است دست به اعتصاب غذا زده است.</content>
  </text>
  <text id="139009">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل هلال احمر خراسان رضوی گفت: ۴ هزار نیرو در طرح نوروزی هلال احمر خراسان رضوی فعال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="139010">
    <content>بر پایه این گزارش؛ در این حمله هوایی ۲۵ انتحاری چچنی که قصد انجام حمله انتحاری در شهر سامراء را داشتند، کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="139011">
    <content>یک‌سال پس‌از ورود به نروژ سارا باردار شد، جبرئیل در سال ۲۰۰۲ و پنج سال بعد از اسحاق به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="139012">
    <content>درعین‌حال سالانه ۸۰ طرح پژوهشی از این دانشکده به شورای پژوهشی راه می‌یافت که این رقم به ۳۵۰ طرح در سال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="139013">
    <content>این اقدام پس‌از آن صورت گرفت که دیروز وزیر دفاع یمن مورد سوءقصد قرار گرفت و ۷ نفر از همراهانش کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="139014">
    <content>دیده بان حقوق بشر با انتشار گزارش ۶۴ صفحه‌ای درباره بحرین اعلام کرد که دستگاه قضایی این کشور عملکرد بی‌طرفانه ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="139015">
    <content>دولت جدید یونان قصد دارد در خصوص شرایط اعطای وام ۲۴۰ میلیارد یورویی از سوی وام دهندگان بین‌المللی، بار دیگر مذاکره کند.</content>
  </text>
  <text id="139016">
    <content>آرامگاه اردشیر یکم گوری صخره‌ای در کوه حاجی‌آباد نقش رستم است که در بلندای ۲۶ متری از تراز زمین جای گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="139017">
    <content>اکنون درعوض تلاش برای سازمان‌دهی ایده‌ها در سطحی مشروح می‌توانید آن‌ها را در سطحی ۳۵ هزار فوتی سازماندهی کنید.</content>
  </text>
  <text id="139018">
    <content>من در شب ۲۲ دسامبر ۲۰۰۷، در ساعت چهار و نیم صبح مردم و تا نه ساعت بعد جان دوباره نیافتم.</content>
  </text>
  <text id="139019">
    <content>آتش‌سوزی در فاز ۱۴ پارس جنوبی سه نفر را به کام مرگ کشاند و چند نفر نیز مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="139020">
    <content>استقلال در نیم‌فصل دوم از ۱۵ بازی دور برگشت تنها در ۵ مسابقه به برتری رسید تا جایگاه تیم در صدر جدول به‌تدریج متزلزل شود.</content>
  </text>
  <text id="139021">
    <content>در نیمه دوم عملکرد خوب ما تداوم پیدا کرد و در دقیقه ۴۹ گل دوم را به ثمر رساندیم.</content>
  </text>
  <text id="139022">
    <content>بر اساس آخرین آمار یعنی صادرات ۱۱ ماهه سال قبل ۱۲ درصد افزایش صادرات محصولات کشاورزی نسبت‌به دوره مشابه سال گذشته داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="139023">
    <content>بر اساس گزارش اداره هواشناسی، بیشترین میزان رطوبت امروز ۸۶ درصد و کمترین هفت درصد و رطوبت فعلی ۷۵ درصد گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139024">
    <content>این شبکه در سال ۲۰۰۵ میلادی تأسیس شده‌است و برنامه‌های مختلفی مانند سریال و مجموعه‌های مختلف را پخش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139025">
    <content>ساعت ۷: ۳۰ عصر شنبه، تمام موارد حاضر شد و به تایید وکلا رسید و ویراستاران صفحه بندی لازم را انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="139026">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول دانش‌آموزی اداره آموزش‌وپرورش چناران گفت: انتخابات شورای دانش‌آموزی چناران با شرکت ۱۳ هزار دانش‌آموز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139027">
    <content>حقیقت: آمارگیری‌های بهداشتی در انگلستان مشخص می‌کند که بیش‌از ۶۰ درصد مردان و ۵۰ درصد زنان اضافه‌وزن دارند.</content>
  </text>
  <text id="139028">
    <content>برای تسهیل امور رزمندگان حداقل سه هزار مصوبه در کمیسیون‌های آموزش عالی به تصویب رسید و بیش ۱۴۰ مدرسه رزمندگان تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="139029">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصاد بین‌الملل خبرگزاری فارس به نقل از الحیاة، بیماری سرطان برای اتحادیه اروپا سالانه ۱۲۶ میلیارد یورو هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="139030">
    <content>فرمانده سپاه فتح استان کهگیلویه و بویراحمد تأکید کرد: عملیات احداث این مرکز اردیبهشت ۹۳ در زمینی به مساحت سه هزار متر آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139031">
    <content>او در سال ۱۹۴۸ به‌سختی به انتقاد از کنگره‌ی کلکته‌ی حزب کمونیست هند برخاست و از دبیرکلی کنار گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="139032">
    <content>پایه کاپ کنونی مسابقات جام جهانی فوتبال که در سال ۱۹۷۴ طراحی شد، فضای مورد نیاز برای ثبت‌نام تیم‌های قهرمان تا سال ۲۰۳۸ را دارد.</content>
  </text>
  <text id="139033">
    <content>موسوی تعداد بارنامه‌های صادره برای ناوگان ملکی توسط شرکت‌های حمل‌ونقل کالا طی اردیبهشت ماه سال جاری را ۲۳ هزار و ۹۶۸ فقره عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="139034">
    <content>تصور می‌کنم هیچ منطقه دیگری نتوانسته باشد به آن شایستگی بازتاب دهنده نگرانی‌ها و عذاب ما را در آن تابستان سال ۱۴۸۲ باشد.</content>
  </text>
  <text id="139035">
    <content>آفتاب: به گزارش ایسنا، آرژانتین، قهرمان دو دوره جام جهانی یکی از مدعیان جدی قهرمانی در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل است.</content>
  </text>
  <text id="139036">
    <content>زمان اصلی ما برای حل مشکل بدنی تعطیلات ۵۰ روزه لیگ است و بعد از آن پرسپولیس واقعی را از نظر بدنی خواهید دید.</content>
  </text>
  <text id="139037">
    <content>پس‌از دویدن بیش‌از ۵۰۰ کیلومتر از مبدأ بندرعباس دونده بسیجی در شهرستان انار که عازم مرقد امام راحل است، مورد استقبال قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139038">
    <content>فرماندار شهرستان ساوجبلاغ گفت: در سال جاری ۱۰ هزار واحد مسکن مهر در ساوجبلاغ به متقاضیان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139039">
    <content>در آغاز بهار ۱۹۱۷ پس‌از مدت‌ها سرگردانی به ارزروم، که قبلاً به اشغال نیروهای روسی درآمده بود، رسید.</content>
  </text>
  <text id="139040">
    <content>به‌بیان‌دیگر ظل السلطان حداقل ۲۰ درصد کل ببرهای ایران را کشته است و به‌این‌ترتیب جمعیت این‌گونه را به‌اندازه چشمگیری کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="139041">
    <content>راستی در مورد اختلاف های اخیر بین کارلوس کروش و ۴ باشگاه لیگ برتری، حق را به کدامیک می‌دهی؟</content>
  </text>
  <text id="139042">
    <content>این نماینده سابق مجلس بیان کرد: به‌هرحال لاشه هواپیما در ۶ کیلومتری ساحل کیش در عمق ۴۰ متری توسط این شرکت کشف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139043">
    <content>قیمت هر کیلوگرم موز به ۵۲۰۰ تومان در بازار، کیوی ۲۳۰۰ تومان، لیموشیرین ۲۸۰۰ تومان و هندوانه ۲۰۰۰ تا ۲۵۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="139044">
    <content>در واقع، آلمانی بالای معیار بیشتر یک زبان نوشتاری بود و با هیچ‌یک از گویش‌های گفتاری سراسر مناطق آلمانی‌زبان تا حدود سده ۱۹ یکسان نبود.</content>
  </text>
  <text id="139045">
    <content>ششمین جلسه رسیدگی به پرونده فساد نفتی در شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب و به ریاست قاضی صلواتی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="139046">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از فارس، طاها کودک ۴ ساله هموفیلی درحالی‌که در حیاط منزل خود در حال بازی بود.</content>
  </text>
  <text id="139047">
    <content>فیروز کریمی سرمربی فصل گذشته پیکان که توسط کمیته انضباطی ۸ جلسه محروم شد برای فرار از این محرومیت شیوه تازه‌ای را در نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139048">
    <content>تلاش‌ها منجر به تبصره‌ای در قانون بودجه شد که به‌موجب آن از اموال تبصره ۸۲ به سازمان بازنشستگی کشوری بدهند.</content>
  </text>
  <text id="139049">
    <content>تبصره در صورت اعتراض به‌نظر وزارت نیرو یا وزارت کشاورزی مراجع مذکور در ماده ۱۹ این قانون رسیدگی خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="139050">
    <content>پیروزی پروس بر ناپلئون سوم نقطه پایانی بر استیلای در اروپا بود و به تشکیل امپراتوری آلمان در ۱۸۷۱ انجامید.</content>
  </text>
  <text id="139051">
    <content>به گفته رییس سازمان حج و زیارت قسط دوم هزینه تشرف به حج تمتع، نیمه دوم فروردین ماه سال ۹۴ از متقاضیان دریافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139052">
    <content>بانک مرکزی امروز شنبه ۱۱ بهمن ماه ارزش ۳۹ ارز رسمی را تعیین کرد که برطبق آن ۲۸ ارز کاهش و ۹ ارز افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="139053">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر بورس منطقه‌ای فارس گفت: ارزش معاملات تالار بورس منطقه‌ای فارس در ۱۹ بهمن نسبت‌به روز گذشته ۳۹ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139054">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع برق کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۴۰ درصد از شبکه‌های برق‌رسانی در این استان فرسوده هستند.</content>
  </text>
  <text id="139055">
    <content>خبرگزاری تسنیم: پیکر مطهر شهید علی کیانی پس‌از ۳۰ سال به زادگاهش بازگشت و صبح امروز در میان استقبال پرشور مردم در لامرد تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="139056">
    <content>از بین محمد نامجو مطلق و صابر خانجانی یک کشتی‌گیر به‌عنوان نماینده وزن ۵۵ کیلوگرم کشتی آزاد جوانان، مسافر مسابقات جهانی برزیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="139057">
    <content>دیپ پرپل در سراسر جهان کنسرت برگزار کرد و شش آلبوم منتشر کرد که بیش‌از ۱۵۰ میلیون نسخه از آن‌ها به فروش رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="139058">
    <content>ساعت حدود ۱۲ شب بود که درگیری به‌طور جدی شروع شد و اگر ما هم یک دوشکا روی تپه داشتیم، امانشان نمی‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="139059">
    <content>فرنگی‌کار وزن ۶۶ کیلوگرم کشورمان در نخستین دیدارش در رقابت‌های کشتی فرنگی قهرمانی بزرگسالان آسیا به پیروزی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="139060">
    <content>بیست و چهارمین اجلاس سران اتحادیه آفریقا طی روزهای ۳۰ و ۳۱ ژانویه در مقر این اتحادیه در آدیس‌آبابا برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139061">
    <content>سوره آل‌عمران، آیه ۳۳؛ به یقین، خداوند، آدم و نوح و خاندان ابراهیم و خاندان عمران را بر مردم جهان برتری داده است.</content>
  </text>
  <text id="139062">
    <content>تک‌تک تیم‌های حاضر در این رقابت ها جزو بهترین‌های دنیا بودند و در قالب ۸ تیم در قطر به مصاف هم رفتند.</content>
  </text>
  <text id="139063">
    <content>در قرن چهارم میلادی و پس‌از ۳۰۰ سال تعقیب و گریز از چنگ امپراتوری روم، امپراتور کنستانتین اجازه داد کلیسای آن‌ها تأسیس شود.</content>
  </text>
  <text id="139064">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان رباط کریم در سال ۱۳۸۵ برابر با ۱۲۸۰۴۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139065">
    <content>دکتر نجفقلی حبیبی مدرک دکتری خود را در رشته فلسفه و حکمت اسلامی از دانشگاه تهران در سال ۱۳۶۶ دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="139066">
    <content>در تونس این اعتراضات در ۱۸ دسامبر ۲۰۱۰ با قیام تونس، در پی خودسوزی محمد بوعزیزی در اعتراض به فساد و بدرفتاری پلیس، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="139067">
    <content>شاخص سهام روسیه ۱۲ درصد کاهش یافت و بانک مرکزی روسیه نرخ بهره را به یک‌ونیم درصد افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="139068">
    <content>یادش آمد، توی دو سه روز اخیر شنیده بود، سه روز دیگر، یعنی سی‌ام دسامبر ۱۹۹۹، قرن بیستم به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="139069">
    <content>از سال ۲۰۱۲ ودیعه فرعی می‌تواند مالیات‌های دارایی فدرال را در رابطه با دارایی‌های زوج‌ها به ارزش ۱۰۲۴۰۰۰۰ حذف کند.</content>
  </text>
  <text id="139070">
    <content>پیش‌از تولد و در حدود ماه چهارم جنین، حدود ۹۰ و در زمان تولد حدود ۸۰ وزن، آب است.</content>
  </text>
  <text id="139071">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، رئیس اداره ورزش و جوانان خواف گفت: ۲ دوچرخه سوار شهرستان، مسیر خواف به مشهد را رکاب می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="139072">
    <content>این منابع در ادامه افزودند: پیشنهاد دیگری نیز مطرح‌شده که خدمات تلفن همراه باید از روز ۱۳ آگوست تا عادی شدن وضعیت مسدود شود.</content>
  </text>
  <text id="139073">
    <content>برخی از اعضای این مجلس با بحث‌برانگیز دانستن ۳ ماده اختلافی این قانون، خواستار بررسی مجدد آن شدند.</content>
  </text>
  <text id="139074">
    <content>در جریان کودتای سوم اسفند ۱۲۹۹ میرزا طاهر از جمله کسانی بود که به دستور سید ضیاء الدین طباطبایی دستگیر و زندانی شدند.</content>
  </text>
  <text id="139075">
    <content>در آمار سرشماری سال ۱۳۵۵ تعداد بانک‌های سبزوار ۱۰ عدد است که نسبت‌به تعداد بانک‌های مشهد تنها یک بانک اختلاف دارد.</content>
  </text>
  <text id="139076">
    <content>روش نمونه‌گیری از نوع در دسترس و حجم نمونه ۲۳ مدرسه از تهران، اصفهان، و مشهد بود.</content>
  </text>
  <text id="139077">
    <content>در جریان معاملات امروز بازار سرمایه با ریزش ۶۸۴ واحدی، نخستین افت شاخص بورس در سال ۹۴ ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="139078">
    <content>ماده ۱۴۴ مجمع عمومی عادی در هرسال یک یا چند بازرس انتخاب می‌کند تا بر طبق این قانون به وظایف خود عمل کنند.</content>
  </text>
  <text id="139079">
    <content>حدود ۵۰ شرکت صنعتی، بازرگانی و گردشگری در این ایام در منطقه به‌ثبت‌رسیده که از این تعداد هفت شرکت مربوط به سرمایه‌گذاران خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="139080">
    <content>در وزن منهای ۲۵ کیلوگرم سعادتی اول شد، سعیدی آزاد به مقام دوم رسید و مسعود مهدیون مطلق در جایگاه سوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="139081">
    <content>دولت مرکزی عراق باید ۵۰ درصد درآمدهای حاصل از فروش نفت خام منطقه کردنشین را به‌عنوان هزینه شرکت‌های نفتی فعال در این منطقه بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="139082">
    <content>پس‌از اجرای طرح عفو عمومی دولت نیجریه در سال ۲۰۰، تولید شرکت‌های نفتی فعال در منطقه دلتای نیجر با رشد همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139083">
    <content>گروه اکتشافی و پیش‌داوری، روش‌هایی را برای تقویت سیستم دوم پیشنهاد کردند طوری که کنترل سیستم ۱ بهتر صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="139084">
    <content>پس‌از به قدرت رسیدن کمون پاریس، دولت و پارلمان در مارس ۱۸۷۱ به ورسای نقل‌مکان کرده بودند و تا سال ۱۸۷۹ به پاریس برنگشتند.</content>
  </text>
  <text id="139085">
    <content>در این پیش‌نویس قطعنامه بر تعیین سقف زمانی برای پایان دادن به اشغالگری اسرائیل و تشکیل دولت فلسطین تا پایان سال ۲۰۱۷ تاکید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139086">
    <content>سیارک ۱۱۹۶ هزار و صد و نود و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ مه ۱۹۳۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139087">
    <content>گروه رسانه‌ای نیروهای داوطلب مردمی خبر دادند که طی ۲۴ ساعت گذشته دست‌کم ۴۰ داعشی در عراق به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="139088">
    <content>اگر یک فقیهی می‌گوید نه، یکی می‌گوید آره و این اختلاف ادامه پیدا می‌کند می‌شود سال ۸۸ که یک‌باره در خیابان‌ها کشته می‌دهی.</content>
  </text>
  <text id="139089">
    <content>امامی افزود: گردآوری ۲۰ مقاله این کتاب یک‌سال به طول انجامید و در ۴۰۰ صفحه برای چاپ به انتشارات خانه کتاب سپرده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139090">
    <content>سرمربی تیم فوتبال راه‌آهن گفت: داوری‌هایی که برای راه‌آهن انجام‌شده رضایت‌بخش بوده هرچند که ما ۳ بازی را باخته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="139091">
    <content>تصویر زیر مجوز طبابت به سبک قدیم مربوط به علی محمد میبدی است که در سال ۱۳۰۸ صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139092">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اردبیل، همچنین در شهرستان خلخال نیز از ۱۳ پروژه و طرح عمرانی و اقتصادی در مناطق مختلف بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="139093">
    <content>از ساعت ۷ صبح که خروس برآمدن آفتاب را خبر می‌دهد تا آن زمان که روشنایی آسمان بدرود گوید.</content>
  </text>
  <text id="139094">
    <content>رونالدو، بازیکن افسانه‌ای فوتبال برزیل و ستاره جام جهانی ۲۰۰۲ معتقد است، مسی بخت اول دریافت جایزه توپ طلا است.</content>
  </text>
  <text id="139095">
    <content>پیمان نهان قدرتی دانش‌آموخته رشته سینما، فعالیت فیلم‌سازی را از سال ۱۳۷۵ پس‌از پایان دوره فیلم‌سازی انجمن سینمای جوانان آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="139096">
    <content>در دیدار مردمی مسئولین قضایی دادگستری استان تهران به مشکلات حقوقی ۵۰ نفر از مراجعین و اصحاب دعوی رسیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="139097">
    <content>اسکندر بهروزی افزود: درحال‌حاضر حدود یک‌هزار دانشجو داریم و از ترم بهمن ماه نیز حدود ۲۰۰ دانشجو به ظرفیت ما اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139098">
    <content>در سال ۱۹۵۳، یونیسف یکی از بخش‌های دائمی در سازمان ملل شد و روز هشتم اکتبر روز جهانی کودک نام‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="139099">
    <content>اما او اگر می‌خواهد در پایتخت اردن بقیه عمر را سپری کند حق ندارد از جانب ۶ میلیون آواره فلسطینی سخن بگوید.</content>
  </text>
  <text id="139100">
    <content>آبی پوشان موفق شدند با تحمیل برد ۳ بر صفر، صدرنشینی لیگ برتر را از آن خود کنند.</content>
  </text>
  <text id="139101">
    <content>او علاوه‌بر کسب نتایج درخشان، ۵ بازیکن بزرگ این تیم را احیا کرده و از این حیث رکوردی جالب بر جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="139102">
    <content>پیرامون ۱۴۵۰ سال پیش‌از میلاد مصری‌ها به‌طور شگفت‌آوری کالای نساجی را با ساختار ظریفی می‌ساختند و قادر بودند آن‌ها را با رنگ‌های گوناگون رنگرزی کنند.</content>
  </text>
  <text id="139103">
    <content>عضو هیئت رئیسه شورای اسلامی شهر تهران گفت: ممنوعیت تردد خودروهای ۸۱ به پایین در سطح شهر تهران رد شد.</content>
  </text>
  <text id="139104">
    <content>سلطانی گفت: ۲۵ درصد از ۴۰۰ کیلومتر طول شبکه آب رسانی روستاهای خمین فرسوده و نیاز به اصلاح دارد.</content>
  </text>
  <text id="139105">
    <content>تا ۱۹۷۵ و پیش‌از جنگ داخلی، ۱۶۱ فیلم، که بیشتر ملودرام‌های تجاری را شامل می‌شد در لبنان ساخته و به سینمای عرب زبان صادر شدند.</content>
  </text>
  <text id="139106">
    <content>این به آن دلیل است که دومین فیلم بروس، به‌نام خشم اژدها، در سال ۱۹۷۲ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="139107">
    <content>شهر حدیثه در غرب عراق و کرانه رود فرات در ۲۶۰ کیلومتری بغداد واقع شده‌است که تعداد ساکنان آن بالغ بر صد هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="139108">
    <content>دو مورد از اخاذی مدیر و کارکنان این بانک ثابت شده‌است که دراین‌رابطه ۴ نفر دستگیر شده و ۵ نفر نیز تحت تعقیب قضایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="139109">
    <content>این بمب‌گذاری‌ها که در سال ۲۰۰۵ در پایتخت شیلی، سانتیاگو آغاز شد با حدود ۲۰۰ بمب تا آن تاریخ ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="139110">
    <content>سقف منابع هدفمندی از محل حامل‌های انرژی در بودجه سال آینده تغییری نکرد و در همان ۴۸ هزار میلیارد تومان سال جاری ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="139111">
    <content>تحرک مشاغل حوزه‌ی مسکن و شهرسازی در اجتماع ایران بیش‌از ۴۰ درصد و میزان چرخش مالی و پولی نیز بیش‌از ۶۰ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139112">
    <content>در ۲۲۵ پیش‌از میلاد، ارتشی متشکل از پنجاه هزار پیاده‌نظام و بیست هزار سواره‌نظام از دامنه‌ی آلپ فرود آمد تا کار روم را یکسره کند.</content>
  </text>
  <text id="139113">
    <content>به گفته غلام جیلانی فرحی، مدیر امنیت محلی زابل، بیش‌از ۱۰۰ جنگجو از هر دو طرف در جریان درگیری‌ها کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="139114">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، هفته سوم دور گروهی دوازدهمین دوره فوتبال لیگ قهرمانان آسیا ۲۰۱۴ امشب به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="139115">
    <content>بلایای طبیعی روز ۲۸ تیرماه در ایران که به شکل طوفان و سیل ظاهر شد در شهرهای مختلف، ۱۱ کشته به‌جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="139116">
    <content>مدیر بیمارستان پیامبران درباره شرایط کوروش باقری گفت: علائم پزشکی خوب است اما ۴۸ تا ۷۲ ساعت باید صبر کرد تا شرایط بحرانی سپری شود.</content>
  </text>
  <text id="139117">
    <content>من ۲۱ سال است در حوزه‌ی گردشگری فعالیت می‌کنم و با توجه به آنچه در گذشته دیده‌ایم، اصلا خوش‌بین نیستم.</content>
  </text>
  <text id="139118">
    <content>در ماه مه سال ۲۰۱۷، جیمز در مسابقات زیر ۲۰ سال تولون ۲۰۱۷ در ترکیب انگلیس قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139119">
    <content>تب مختصری در حدود ۳۸ درجه نیز در افراد مبتلا ظاهر می‌شود در موارد شدیدتر بیماری نیز فلج پاها و فلج صورت دیده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="139120">
    <content>افزایش تولید روزانه ۲۵۰ هزار بشکه ای نفت امارات متحده عربی نیز نتوانست از سقوط تولید نفت اوپک در سال ۲۰۱۳ جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="139121">
    <content>اقتصاد این کشور در طول سی سال گذشته، با نرخ متوسط ۹ درصد رشد داشته و با کشورهای بزرگ آسیای شرقی رقابت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139122">
    <content>پیش‌از این کمیته خدمات نظامی مجلس سنای آمریکا نیز با طرح تعطیلی پایگاه‌های نظامی آمریکا در سال ۲۰۱۳ مخالفت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="139123">
    <content>من پس‌از بازگشت از تحصیلات دانشگاهی از کشور در لندن، انگلستان، در اوت سال ۱۹۸۷ به‌عنوان سی و پنجمین کارمند به مرکز رهبری کاوی پیوستم.</content>
  </text>
  <text id="139124">
    <content>بهداد سلیمی دیشب با بالای سر بردن وزنه ۲۱۴ کیلوگرمی در حرکت یک ضرب، رکورد جهان را شکست.</content>
  </text>
  <text id="139125">
    <content>روز چهارشنبه ۳ اردیبهشت ماه، ۱۵ مجتمع پتروشیمی تولیدکننده مواد شیمیایی، محصولات خود را در تالار فرآورده‌های نفتی و پتروشیمی بورس کالای ایران عرضه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139126">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی گچساران گفت: ۲ هزار و ۲۷۵ هکتار از اراضی ملی مستعد اجرای طرح‌های کشاورزی در گچساران استعدادیابی و نقشه‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="139127">
    <content>معاون عملیات فرماندهی انتظامی هرمزگان، از کشف بیش‌از ۶ میلیون لیتر انواع فرآورده های نفتی قاچاق در هفت ماهه گذشته در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139128">
    <content>کمیسیون ریاست‌جمهوری در سال ۱۹۸۱ دستورالعمل‌هایی را بر اساس تحقیقات انجام‌شده در زمینه‌ی تعیین معیار واقعی اعلام مرگ منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139129">
    <content>معاون محیط‌زیست انسانی سازمان حفاظت محیط‌زیست از پایان مهلت خودروسازان برای تولید محصول با استاندارد یورو ۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139130">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره منابع طبیعی شهرستان شازند از کاشت ۵۵۰ درخت به‌نام ۵۵۰ شهید این شهرستان به مناسبت هفته منابع طبیعی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139131">
    <content>مدیر عامل جمعیت هلال احمر لرستان گفت: بیش‌از ۱۵۰۰ نفر حادثه دیده از خدمات هلال احمر در طرح امداد و نجات تابستانه بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="139132">
    <content>این زلزله در عمق ۱۹ کیلومتری زمین رخ داده و تاکنون گزارشی از خسارات احتمالی این زمین‌لرزه دریافت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="139133">
    <content>در اوایل دهه ۱۹۹۰، استفاده از برخی از سموم دفع آفات و علف‌کش‌ها به‌دلیل کمبودهای مالی در کشور به‌شدت کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="139134">
    <content>متهم که پسر ۲۲ ساله‌ای به‌نام حسین بود با پذیرش بزه انتسابی ابعاد برداشت غیر مجاز انجام‌شده و همچنین انگیزه خود را توضیح داد.</content>
  </text>
  <text id="139135">
    <content>لاو به‌لحاظ تجاری چندان موفق نبود اما به‌عنوان یکی از مهم‌ترین گروه‌های دهه ۱۹۶۰ همواره مورد ستایش منتقدان قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139136">
    <content>در سال ۲۰۱۱، سارایوو به‌عنوان پایتخت فرهنگی اروپا برای سال ۲۰۱۴ معرفی شد و در سال ۲۰۱۹، میزبان جشنواره المپیک جوانان اروپا بود.</content>
  </text>
  <text id="139137">
    <content>این واژه نخست برای نامیدن فرزندان سفید پوستی که در آغاز دهه ۱۸۲۰ به آن‌جا کوچ کردند، به‌کار گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="139138">
    <content>خیبر آخرین مرکز یهودیان در فاصله حدود ۱۶۰۱۷۰ کیلومتری مدینه بود که در سال هفتم هجری به دست مسلمانان فتح شد.</content>
  </text>
  <text id="139139">
    <content>در فینال کوپا آمریکای ۱۹۹۳ برای انداختن یک اوت دستی به کنار زمین رفتم، اتفاقی که در فوتبال کاملاً معمولی به‌نظر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="139140">
    <content>سرپرست ایستگاه ۳۲ سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری مشهد از وقوع حریق در یکی از هتل آپارتمان‌های این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139141">
    <content>کتاب تصاویری از ۲۷ پادشاه ساسانی را در حال جنگ یا جلوس بر تخت سلطنت همراه با خواص و عوام به تصویر کشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="139142">
    <content>محمد ابراهیم افشاری افزود: ۶۰ هزار نفر معادل ۱۰ درصد از جمعیت استان برای اعزام به حج ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139143">
    <content>به‌این‌ترتیب طی یک سفر ۲۰ روزه به‌سرعت تمام مراحل تحقیق و خواستگاری و عقد و ازدواج انجام می‌شود و خانواده دوباره به انگلیس برمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="139144">
    <content>سرمربی پرو از فیفا درخواست کرد داور بازی تیمش با اروگوئه، در جام جهانی ۲۰۱۴ امکان قضاوت پیدا نکند.</content>
  </text>
  <text id="139145">
    <content>در شهریور ماه ۱۳۹۲ پایگاه استنادی علوم جهان اسلام، ۲۰ دانشمند پر تألیف ایران در حوزه علوم کشاورزی را معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="139146">
    <content>ژنرال‌های ستاد ارتش می‌گویند که شاید بهتر باشد که از بخشی از جنگنده‌های اف ۳۵ که قرار است به اسرائیل برسد، چشم‌پوشی شود.</content>
  </text>
  <text id="139147">
    <content>مرعشی خاطرنشان کرد: در نوروز گذشته همچنین ۹ هزار و ۲۷۳ سفر و در سال جاری ۱۰ هزار و ۲۱۱ سفر برون استانی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139148">
    <content>رحیمی منفرد عنوان کرد: در هفته دولت سال جاری ۱۸۰ پروژه عمرانی بخش روستایی و ۴۰ پروژه عمرانی شهری بهره‌برداری و کلنگ‌زنی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139149">
    <content>در سال ۱۹۸۵ طی سفری که به سرن داشتم که یک سازمان اروپایی برای تحقیقات هسته‌ای در کشور سوئیس است، دچار ذات‌الریه شدم.</content>
  </text>
  <text id="139150">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی خوزستان از ثبت‌نام ۳ هزار و ۷۰۰ نفر در هفتمین جشنواره کارآفرینان برتر تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139151">
    <content>سپس این انجمن در سال ۱۸۸۵، افزون بر ابتکارات دیگر، مجموعه قوانین خود را در زمینه فوتبال منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139152">
    <content>رحمانی از فعالیت ۷۰۵ مرکز غیردولتی خبر داد و تصریح کرد: تمام فعالیت‌ها برای خدمت‌رسانی بهینه برای جامعه هدف بهزیستی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139153">
    <content>سیارک ۳۹۶ سیصد و نود و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ دسامبر ۱۸۹۴ و در نیس کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139154">
    <content>این پیمان همچنین جدایی ایرلند شمالی را که توسط قانون ۱۹۲۰ دولت ایرلند ایجاد شده بود، امکان‌پذیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139155">
    <content>در ۸ آذر ۱۳۹۳، وزارت ورزش و جوانان، مدیریت اجرایی ورزشگاه نقش جهان را برای تکمیل و بهره‌برداری آن به مجتمع فولاد مبارکه واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="139156">
    <content>مطالعات انجام‌شده در دانشگاه پنسیلوانیا سال ۲۰۱۰ نشان می‌دهند که این عصاره طبیعی می‌تواند از افزایش کلسترول جلوگیری نماید.</content>
  </text>
  <text id="139157">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، مجمع انتخاباتی رئیس فدراسیون تنیس کشورمان امروز در محل کمیته ملی المپیک و از ساعت ۱۰ صبح آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="139158">
    <content>یک دهانه دایره‌ای شکل در سقف بدنه برای قرار دادن برجک سرپوشیده با قطر ۱۶۸۰ میلی‌متر، بریده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139159">
    <content>جمعیت شهرستان ساری در سال ۱۳۹۵ خورشیدی بالغ بر ۵۰۴، ۲۹۸ نفر بوده که از این تعداد ۳۰۹، ۸۲۰ نفر در شهر ساری ساکن بودند.</content>
  </text>
  <text id="139160">
    <content>باعزت در این نشست گفت: سه مرکز علوم پزشکی کوار، لارستان و فیروزآباد توانستند در شمار ۱۲ مرکز علمی کاربردی برتر کشور قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="139161">
    <content>گروهی از ناظران بین‌المللی پس‌از برگزاری انتخابات سال ۲۰۱۴ سوریه، بر سالم و آزاد بودن آن صحه گذاردند.</content>
  </text>
  <text id="139162">
    <content>در سال ۱۳۸۸ به پاس سال‌ها تلاش و مجاهدت ایشان در عرصه‌های مختلف قضا، نشان درجه یک عدالت نیز به وی اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="139163">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، جلسه علنی روز یکشنبه مجلس شورای اسلامی دقایقی پیش به ریاست علی لاریجانی و با حضور ۱۹۷ نماینده مجلس آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="139164">
    <content>سیارک ۲۴۲۰۶ بیست و چهار هزار و دویست و ششمین سیارک کشف شده‌است که در ۷ دسامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139165">
    <content>خسروی زاده یادآور شد: اعتبار کارت هوشمند ملی ۱۰ ساله است و برای تغییر کدپستی و فایل های اطلاعاتی نیازی به تعویض کارت نیست.</content>
  </text>
  <text id="139166">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی بروجرد اظهار گفت: یک باند ۳ نفره سارق در بروجرد دستگیر و ۱۵ فقره سرقت ساختمان‌های نیمه‌کاره کشف شد.</content>
  </text>
</textCollection>