<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="139167">
    <content>بر همین اساس، هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت و با قیمت ۹۷ هزار و ۸۵۷ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="139168">
    <content>در سال ۲۰۱۶ اردوغان کودتایی را خنثی کرد و از دچار شدن به سرنوشت بسیاری از رهبران ترکیه گریخت.</content>
  </text>
  <text id="139169">
    <content>عضو ستاد یادواره شهدای شهر سگزآباد گفت: هشتمین یادواره ۸۴ شهید سگزآباد با حضور نماینده مردم تهران در مجلس شورای اسلامی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139170">
    <content>یادآور می‌شود، این مسابقات پنجم آذر با شرکت ۱۶۰ نفر از اعضای منتخب کانون‌های فرهنگی هنری مساجد استان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139171">
    <content>حاکم خراسان احنف بن قیس عامل یزدگرد سوم بود فراری شد و در سال ۳۲ هجری قمری مردم سبزوار به اسلام گرویدند.</content>
  </text>
  <text id="139172">
    <content>این کمپ حدود ۲۰ کیلومتر با کلوت‌ها فاصله دارد و با طی جاده آسفالت شهداد به نهبندان می‌شود از کمپ به کلوت‌ها رسید.</content>
  </text>
  <text id="139173">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل بیمه سلامت مازندران گفت: ۸۸ درصد از دفترچه‌های متقاضیان طرح بیمه سلامت همگانی رایگان در مازندران چاپ و آماده تحویل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139174">
    <content>سفارت روسیه در لندن تصویری جنجال برانگیز از یک اثر هنری مربوط به سال ۱۹۱۵ را در حساب توییتر خود منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139175">
    <content>آن‌ها شب قبل با کنسرو ماهی ساردین و بیسکویت و کمپوت زردآلو جشن گرفته بودند و در دمای زیر ۲۷ درجه سانتی‌گراد خوابیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="139176">
    <content>در روز ۱۵ دسامبر ۱۹۳۸، که این تاریخ همیشه در یادم خواهد ماند، واقعه‌ای اتفاق افتاد که زندگی کوچک و منظم ما را به‌هم ریخت.</content>
  </text>
  <text id="139177">
    <content>به گزارش ایرنا، محققان در یک مطالعه ۲۳ نوشیدنی مختلف از جمله نوشابه های بدون الکل و نوشابه های ورزشی را مورد بررسی قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="139178">
    <content>سیارک ۳۷۳۹۱ سی و هفت هزار و سیصد و نود و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ دسامبر ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139179">
    <content>رئیس اتحادیه کشوری بنکداران مواد غذایی گفت: چای گران نشده و چای بسته‌بندی شده کیلویی ۲۲ هزار تومان باید به دست مصرف‌کننده برسد.</content>
  </text>
  <text id="139180">
    <content>اندونزی قصد دارد در سال‌های ۲۰۱۱ تا ۲۰۱۲ به‌طورکلی یک میلیارد و ۹۶۰ میلیون دلار در بخش احداث زیرساخت‌های گازی سرمایه‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="139181">
    <content>دراین‌میان، انگلیسی‌ها چاره‌ی دیگری نداشتند، مگر اهتمام به ایجاد اتحادیه‌ی تجارت آزاد اروپا، که بر اساس معاهده‌ی استکهلم در نوامبر ۱۹۵۹ پیش‌بینی‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139182">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون درمان و دارویی دانشکده علوم پزشکی جنوب خوزستان از اتلاف ۸۱۱ قلاده سگ در آبادان در ۴ ماه اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139183">
    <content>بدیعی است که در تقدیم دادخواست رعایت مقررات ماده ۵۱ قانون آئین دادرسی مدنی نیز الزامی است و دعوی نیز دعوی مالی محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="139184">
    <content>در این آلبوم بیش‌از ۶۵ ساز کوبه ای استفاده شده‌است و هیچ‌گونه ساز زهی و … در آلبوم به‌کار نبرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139185">
    <content>مدیرعامل شرکت برق منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان از افزایش ۱۰۰ مگاواتی ظرفیت صادرات برق از این استان به پاکستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139186">
    <content>در این مدت روی‌هم رفته حجاج، ۱۶۵۰ میلیارد ریال عربستان معادل ۴۴۰ میلیارد دلار آمریکا، در عربستان خرج کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139187">
    <content>ج: تا کنون ۱۷۰ میلیون قطعه چاپ شده و تا پایان سال آمار آن به دوبرابر افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="139188">
    <content>الجیش قطر با ۳۱ امتیاز از ۱۷ مسابقه در رده سوم لیگ قطر است و این تیم ۲۱ گل خورده و ۳۵ گل زده دارد.</content>
  </text>
  <text id="139189">
    <content>شاخص بورس اوراق بهادار در پایان معاملات امروز با ۱۰۶۵ واحد کاهش به ۷۸ هزار و ۵۱۹ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="139190">
    <content>درست کردن خاگینه یک نفره یا ۲ تخم‌مرغی بسیار آسان‌تر است و درست کردن خاگینه ۲ نفره چندان مشکل نیست.</content>
  </text>
  <text id="139191">
    <content>لطفی تصریح کرد: سربیشه با هفت درجه زیر صفر سردترین و نهبندان با ۱۹ درجه بالای صفر گرم‌ترین شهرهای استان در ۲۴ ساعت گذشته بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139192">
    <content>در اواخر سال ۲۰۱۳ هم حدود ۳ میلیون و ۹۰۰ هزار کاربر واقعی صهیونیست در این شبکه اجتماعی فعال بودند.</content>
  </text>
  <text id="139193">
    <content>تولید گاز طبیعی آذربایجان نیز در سال گذشته میلادی با دو درصد کاهش به مجموع ۲۵ میلیارد و ۸۰۰ میلیون مترمکعب رسید.</content>
  </text>
  <text id="139194">
    <content>در این کنگره مقاله‌های مجتبی عطارزاده و مصطفی فتاحی به‌عنوان دو مقاله برتر برگزیده و از ۱۶ مقاله دیگر تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="139195">
    <content>در سال ۸۸ هم گفتم تک‌تک آرای مردم امانت است و اگر کسی تصمیم بگیرد کاری بکند من خودم برخورد می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="139196">
    <content>لذا ۷۴ هزار میلیارد تومان مازاد درآمد در این به چه امری تخصص می‌یابد که در بودجه مغفول است.</content>
  </text>
  <text id="139197">
    <content>آرزوی صعود به المپیک نزدیک به ۴ دهه است که روی دل ما مانده و من خودم از این بابت بسیار متأسفم.</content>
  </text>
  <text id="139198">
    <content>به مناسبت ۱۵ فروردین‌ماه، سالروز ولادت حاج احمد متوسلیان فایل صوتی خاطره شنیدنی از این جاویدالاثر کشورمان منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139199">
    <content>محمدعلی طهماسبی مساحت باغ‌های پسته کشور را ۴۰۰ هزار هکتار عنوان کرد و گفت: ۳۰۰ هزار هکتار از این باغ‌ها بارده است.</content>
  </text>
  <text id="139200">
    <content>تماس گرفتم و بعد از حدوداً دو هفته، گزارش ۵۰۰ صفحه‌ای کاملی که در طول این مدت نوشته بودم را ارسال کردم.</content>
  </text>
  <text id="139201">
    <content>در دهه ۱۹۹۰، کلیسای کاتولیک جهنم را نه به‌عنوان مجازاتی که برای گناهکار اعمال می‌شد، بلکه به‌عنوان محرومیت خود گناهکار از خدا تعریف کرد.</content>
  </text>
  <text id="139202">
    <content>سیارک ۹۱۹۷ نه هزار و صد و نود و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ نوامبر ۱۹۹۲ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139203">
    <content>انتقال شورای عمومی از لندن به نیویورک با ۲۶ رای موافق در مقابل ۲۳ رای مخالف و ۹ رای ممتنع به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="139204">
    <content>جنگنده‌های رژیم صهیونیستی در حملات خود به نوار غزه تا کنون بیش‌از ۱۰۰ فلسطینی را به شهادت رسانده و بیش‌از ۸۵۰ نفر را مجروح کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139205">
    <content>چند شخصیت برجسته در آن زمان با طرح مترو بنا به دلایلی مخالف کردند آن روز ۱۹ وزیر در جلسه حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="139206">
    <content>گسترش کاربرد گاز در بخش‌های مختلف به‌حدی است که برخی کارشناسان معتقد هستند که قرن ۲۱، قرن گاز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="139207">
    <content>در تعطیلات نیم فصل به جز تغییر سرمربی، ۶ بازیکن از تیم نفت و گاز جدا و ۶ بازیکن جدید جایگزین آن‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="139208">
    <content>رئیس مرکز بهداشت شهید علیزاده گچساران عنوان داشت: این آزمایشگاه جمعیت حدود ۷ هزار نفری روستاهای این منطقه را زیر پوشش قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="139209">
    <content>در سال ۱۹۸۵ عطا توانست با رتبه‌ای عالی در رشته مهندسی معماری در دانشگاه قاهره پذیرفته شود و در سال ۱۹۹۰ فارغ‌التحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="139210">
    <content>شهردار ناحیه ۲ منطقه ۹ گفت: خانه بازیافت با هدف فرهنگ سازی تفکیک از زباله‌های در بوستان کوکب راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139211">
    <content>خبرنگار شبکه العالم روز یکشنبه در گزارشی از دمشق اظهار داشت، در این دو انفجار تروریستی ۴۰ تن مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="139212">
    <content>اگر محرز شود که در حوزه نقل‌وانتقالات بوده یا قراردادی بین ۲ طرف امضا شده، قابل پیگیری است.</content>
  </text>
  <text id="139213">
    <content>این عضو کمیسیون برنامه و بودجه مجلس در پایان گفت؛ یک‌بار وزیر اقتصاد گفت که ۱۰ میلیون نفر ثروتمند را شناسایی کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="139214">
    <content>ظرفیت انتقال گاز این خط لوله تا اواخر سال آینده با دو برابر افزایش به ۵۵ میلیارد مترمکعب می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="139215">
    <content>قیمت طلا امروز در کمترین زمان به قیمت ۱۰۵۷ دلار و ۹۰ سنت و در بیشترین زمان ۱۰۷۰ دلار قیمت‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="139216">
    <content>به گزارش مشرق، در ادامه هفته سوم سری آ، ۴ دیدار از ساعت ۱۷ و ۳۰ دقیقه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139217">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تیم فوتبال پرسپولیس در هفته دهم لیگ برتر با نتیجه ۲ بر صفر از سد ملوان گذشت.</content>
  </text>
  <text id="139218">
    <content>براساس اعلام ستاد عملیات عمره ۱۹۹ پرواز توسط شرکت‌های ایرانی و ۱۰۷ پرواز دیگر توسط شرکت هواپیمایی عربستان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="139219">
    <content>محققان این دانشگاه وضعیت ۳۷۰ هزار آمریکایی بین سنین ۵۰ تا ۷۱ سال را از اواسط دهه ۱۹۹۰ تا سال ۲۰۰۹ مورد بررسی قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="139220">
    <content>شش تساوی و پنج باخت در ۱۱ بازی، تنها نتیجه‌اش قعرنشینی مس و یک جابه‌جایی روی نیمکت این تیم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139221">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی کهگیلویه گفت: پنجمین جشنواره شعر آیینی رضوی با معرفی ۸ نفر از برگزیدگان آثار برتر به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="139222">
    <content>روحانی گفت: در هشت ماهه اول امسال ارزش دلاری صادرات غیرنفتی گمرکی ۴ درصد نسبت‌به مدت مشابه سال قبل افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="139223">
    <content>این مسئول ادامه داد: این بنای تاریخی در سال ۸۵ با شماره ۱۶۴۶۹ در فهرست آثار ملی کشور به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="139224">
    <content>اما در یک کنفرانس مطبوعاتی تاریخی در سال ۱۹۵۵، سالک سخنرانی‌ای کرد که روابط و اعتبارش در جامعه علمی را به مخاطره انداخت.</content>
  </text>
  <text id="139225">
    <content>دولت سودان در ۱۱ فوریه ۲۰۲۰ موافقت کرد عمر البشیر را به دیوان کیفری بین‌المللی مستقر در لاهه هلند تحویل دهد.</content>
  </text>
  <text id="139226">
    <content>مردم ونزوئلا اولین شورش‌های خود ضد سلطنت استعماری اسپانیای را در نوزدهم آوریل ۱۸۱۰ در این میدان آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="139227">
    <content>زنگ تاریخ در برنامه چهارشنبه ۲۸ خرداد به بازتاب عملکرد منافقین در میان مردم و لو رفتن خیانت آنان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="139228">
    <content>امام حسین علیه السلام روز دهم محرم سال ۶۱ هجری، در سن ۵۷ سالگی در کربلا به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="139229">
    <content>تولید گاز طبیعی عراق در سال ۲۰۰۹ حدود هشت میلیارد مترمکعب بوده و به‌همین میزان نیز مصرف گاز طبیعی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139230">
    <content>اگر آقای رحیمی این موضوع را تایید کردند من دیگر حرفی نمی‌زنم و با صراحت می‌گویم که پیشنهاد ۲ میلیاردی پرسپولیس به من صحت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="139231">
    <content>مدیرعامل سازمان پایانه‌های مسافربری شهرداری قزوین یادآور شد: تعداد کل مسیرهای اتوبوسرانی برون شهری از مبدأ شهر قزوین ۱۲ شهر است.</content>
  </text>
  <text id="139232">
    <content>سد بزرگ عمارت با حجم مخزن ۱۵۰ میلیون مترمکعب، بر روی این رودخانه و در محدوده شهرستان گرمی در حال ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="139233">
    <content>این مسئول، میزان مشارکت و مالکیت سرمایه‌گذاران خارجی در منطقه آزاد انزلی را بین ۳۳ تا ۱۰۰ درصد عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="139234">
    <content>سیارک ۲۳۳۲۳ بیست و سه هزار و سیصد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ ژانویه ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139235">
    <content>پیشنهاد می‌کنیم شورایی ۵ نفره مرکب از نمایندگان خانه تئاتر و خانه موسیقی انتخاب آثار در تالار وحدت را به‌عهده گیرند.</content>
  </text>
  <text id="139236">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان ثبت احوال گفت: امسال ۱۲۰ میلیون سند ثبت احوال در کشور الکترونیکی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139237">
    <content>در بررسی‌های اولیه مشخص شد این شیوه جدید کنترل ترافیک، مدت سفرهای شهری را بین ۴۰ تا ۶۰ درصد کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="139238">
    <content>دهه ۱۹۸۰: در این دهه اطلاعات محوری حاکم شده و اطلاعات مشتریان و گرد آوری اطلاعات آنان مهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139239">
    <content>حسین توکلی در المپیک ۲۰۰۰ سیدنی، بعد از ۳۲ سال ایران را صاحب مدال طلای وزنه‌برداری المپیک کرد.</content>
  </text>
  <text id="139240">
    <content>آرژانتین از جنبه تولید انگور، در سال ۲۰۱۳ ششمین کشور بزرگ جهان شناخته شد و از جنبه تولید شراب، پنجم در جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="139241">
    <content>آقای تاجگردون با اشاره با فزایش بودجه مناطق محروم در امسال افزود: امسال ۶۶ هزار میلیارد ریال برای آبادانی مناطق محروم اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="139242">
    <content>این مسئول یادآور شد: برای انجام هر کدام از سه پروژه مذکور بالغ بر ۴۰ میلیون تومان اعتبار صرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139243">
    <content>خبرگزاری تسنیم: عضو ستاد مبارزه با مفاسد اقتصادی از بررسی گزارش کمیته ۷ نفره وصول معوقات بانکی در جلسه هفته آینده این ستاد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139244">
    <content>به‌طور رسمی، تجارت برده در سال ۱۸۷۳ تحت فشار بریتانیا ممنوع شد، اما به مدت چندین سال مخفیانه ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="139245">
    <content>بدین منظور در تاریخ ۲۷ آذر ۱۳۹۹ دو ایستگاه متروی امیرکبیر در خط ۶ و برج میلاد تهران در خط ۷ مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139246">
    <content>دانشمندان در آزمایش‌های خود نشان دادند بیش‌از ۳۰ درصد از دختران بعد از خوردن تخم‌مرغ عسلی دچار تهوع و سردرد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="139247">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی شهرستان کرج ادامه داد: همچنین طی این مدت ۱۸۱ نفر از اراذل‌واوباش به‌نام کرج دستگیر و روانه زندان شدند.</content>
  </text>
  <text id="139248">
    <content>این گزارش حاکیست، بازار ارز درحال‌حاضر شاهد دلار آمریکا با بهای ۳۱۵۵ تومان و یورو با قیمت ۴۳۴۵ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="139249">
    <content>مدیر روابط عمومی حسینیه اعظم زنجان اضافه کرد: طی سال جاری ۲۵۰ خبر توسط حسینیه اعظم زنجان تولید و به رسانه‌های استان ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139250">
    <content>احمدی تصریح کرد: از مجموع ۶۰ میلیارد تومان مابقی نیز به سمت‌وسوی ایجاد اشتغال مددجویان که هدف اصلی کمیته امداد بوده هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139251">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دادگستری سردشت گفت: امسال بیش‌از ۲۳۰ پرونده تخلف منابع ملی در شهرستان سردشت بررسی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139252">
    <content>این افراد مسلح گروهی از تظاهرکنندگان را در این شهر در ۲۹۵ کیلومتری دمشق با سلاح هدف قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="139253">
    <content>گفتنی است؛ رقابت‌های لیگ دسته دوم فوتبال باشگاه‌های کشور با حضور ۴۴ تیم در چهار گروه ۱۱ تیمی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139254">
    <content>بالغ بر ۲۱ کانتینر حاوی اجساد حجاج در انتظار شناسایی هستند که گفته می‌شود در هر کانتینر حدود ۱۰۰ تا ۱۵۰ جسد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="139255">
    <content>شما در ۴ المپیک حضور داشتید و خیلی راحت می‌توانستید در پنجمین المپیک هم شرکت کنید که به‌خاطر مسائل سیاسی این اتفاق نیفتاد.</content>
  </text>
  <text id="139256">
    <content>ابتکار پیش‌از این و در روز محیط بان گفته بود: سال ۹۲ که من مسئولیت سازمان را برعهده گرفتم هشت محیط‌بان حکم اعدام داشتند.</content>
  </text>
  <text id="139257">
    <content>چرا که پزشکان به او توصیه کردند کری ۳ تا ۶ هفته از انجام سفرهای هوایی طولانی‌مدت پرهیز کند.</content>
  </text>
  <text id="139258">
    <content>انتفاضه دوم در سال ۲۰۰۰ و زمانی بود که آریل شارون وارد مسجدالاقصی شد و درحال‌حاضر، کرانه باختری آماده انتفاضه سوم است.</content>
  </text>
  <text id="139259">
    <content>ما در جام جهانی ۲۰۰۶ در دقیقه ۱۱۹ گل خوردیم، بنابراین می‌دانیم لوییز فیلیپه اسکولاری، تیم فوتبال این کشور و مردم برزیل چه احساسی دارند.</content>
  </text>
  <text id="139260">
    <content>این برنامه فقط یک‌بار، یک کلمه را نشان می‌دهد، اما سرعت خواندنتان را از ۲۵۰ به ۵۰۰ تا ۶۰۰ کلمه در دقیقه افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="139261">
    <content>در حقیقت نوشت‌افزارها، کاربردی‌ترین کالایی هستند که در اختیار یک دانش‌آموز قرار می‌گیرند آن‌هم به مدت ۱۲ سال.</content>
  </text>
  <text id="139262">
    <content>فارس: دولت از هدفمندی ۷۰ هزار میلیارد تومان درآمد دارد، اما نگفتید چقدر در اقتصاد یارانه می‌دهد؟</content>
  </text>
  <text id="139263">
    <content>از سال ۱۳۴۸ خورشیدی مرکز تحقیقات فارسی ایران و پاکستان نیز در زمینه حفظ و گسترش زبان فارسی در پاکستان فعال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139264">
    <content>تبصره ۱: سیاست‌های کلی نظام، سیاست‌هایی است که از سوی مقام معظم رهبری به موجب بند ۱ از اصل ۱۱۰ قانون اساسی تعیین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139265">
    <content>سلیمانی دشتکی اظهار داشت: مدیریت ارشد چهارمحال‌وبختیاری، برای توسعه روستاها، سال گذشته، ۳۰۰ میلیارد ریال اعتبار کمک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139266">
    <content>در فوریه ۲۰۱۷، نخست‌وزیر بنیامین نتانیاهو اولین رئیس دولت اسرائیل بود که طی ۳۰ سال از سنگاپور بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="139267">
    <content>در آستانه برگزاری مراسم قرعه کشی لیگ یک و درحالی‌که تنها ۲۲ روز به آغاز فصل جدید بازی‌های باقی‌مانده ۶ تیم بدون مربی هستند!</content>
  </text>
  <text id="139268">
    <content>به گزارش خبرنگار خبرگزاری فارس در اسلام‌آباد، حدود ۴۷ درصد شرکت‌کنندگان در انتخابات آتی پاکستان را جوانان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="139269">
    <content>سوگواره یاس نبوی از دوم فروردین ۹۴ در ۲۵ بقعه متبرکه شاخص کهگیلویه و بویراحمد آغاز شده و به مدت پنج روز نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="139270">
    <content>جب بوش فرماندار پیشین ایالت فلوریدا جب بوش ۶۲ ساله احتمالا نامزدی خود برای شرکت در انتخابات ۲۰۱۶ امریکا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="139271">
    <content>حزبی که بتواند ۳۲۶ کرسی را در انتخابات کسب کند از سوی ملکه انگلیس دعوت می‌شود تا تشکیل کابینه دهد.</content>
  </text>
  <text id="139272">
    <content>زندان گوانتانامو پس‌از حوادث ۱۱ سپتامبر به‌منظور بازداشت تروریست های وابسته به سازمان القاعده و جنبش طالبان در کشور کوبا تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="139273">
    <content>فرمانده نیروی هوافضای سپاه از برنامه‌ریزی این نیرو برای افزایش سقف پرواز پهپاد شاهد ۱۲۹ تا ۶۰ هزار پا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139274">
    <content>پویا دبیری مهر نرخ تورمی که رقم ۲۵ درصد را تجربه می‌کند و کارشناسان پیش‌بینی می‌کنند که این نرخ روند صعودی را بگذراند.</content>
  </text>
  <text id="139275">
    <content>در این مجموعه تلویزیونی، علاوه‌بر جذابیت‌های داستانی سعی شده بخشی از تاریخ ایران از سال ۱۳۲۰ تا ۱۳۵۷ بازگو شود.</content>
  </text>
  <text id="139276">
    <content>سال ۱۳۶۶ به دانشکده سینما تئاتر دانشگاه هنر راه یافت و با فارغ‌التحصیلی از این دانشگاه زمینه‌های ارتباط او با سینما جدی‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="139277">
    <content>بعضی از گلسنگ‌ها در طول سال فقط ۱ میلی‌متر رشد می‌کنند این گیاه می‌تواند تا ۴۰۰۰ سال عمر کند.</content>
  </text>
  <text id="139278">
    <content>مدیرعامل توانیر گفت: با توجه به روند توسعه مصرف در کشور، تا سال ۱۴۰۰ نیاز به ۳۰ هزار مگاوات ظرفیت نیروگاهی جدید داریم.</content>
  </text>
  <text id="139279">
    <content>روابط ایران و بلژیک که در پی اشغال این کشور توسط آلمان قطع شده بود، در ۱۳۲۴ از سر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="139280">
    <content>مرگ خواجو در حدود سال ۷۵۲ ه و گویا در شیراز اتفاق افتاد و گور او در تنگ الله‌اکبر شیراز نزدیک دروازه‌ی قرآن واقع است.</content>
  </text>
  <text id="139281">
    <content>آفتاب: به گزارش شرق، مریم که زمان قتل ۱۷ ساله بود، با شلیک گلوله به سمت همسرش او را به قتل رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="139282">
    <content>البته تهیه این نسخه دیجیتال حدود ۵۰۰ هزار دلار هزینه داشته و فکر می‌کنم بهتر باشد من به‌همین آواتار ساده قناعت کنم!</content>
  </text>
  <text id="139283">
    <content>به گزارش مشرق، یک اسکی باز برای ثبت یک رکورد جدید از ارتفاع ۷۷ متری به پایین پرید.</content>
  </text>
  <text id="139284">
    <content>این برنامه پنجشنبه ۱۲ مرداد میزبان حمید نعمت الله کارگردان سینما و جمعه ۱۳ مرداد میزبان پژمان بازغی بازیگر سینما و تلویزیون خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="139285">
    <content>مدیر عامل شرکت توزیع نیروی برق استان بوشهر یادآور شد: علت ۹۹ درصد خاموشی‌های برق در استان بوشهر سرقت تجهیزات برقی است.</content>
  </text>
  <text id="139286">
    <content>ساعت یک‌ونیم نیمه‌شب بود که سه نفر از بچه‌های اطلاعات عملیات لشکر ۲۵ کربلا آمدند و خود را کنار سنگر من انداختند.</content>
  </text>
  <text id="139287">
    <content>ما در مجموع ۹۸ دقیقه بازی کردیم که ۴۸ دقیقه نیمه اول بود و حدود ۵۰ دقیقه در نیمه دوم بازی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="139288">
    <content>گروه اجتماعی: ثبت‌نام دوره آموزشی عهد به همت انجمن اسلامی دانشجویان مستقل دانشگاه اراک از ۲۶ بهمن‌ماه جاری در این دانشگاه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139289">
    <content>این عقلانیت و مدیریت و یک نگاه جامع به نسل‌های آینده را می‌طلبد که خوشبختانه این موضوع در چشم‌اندازهای ۲۰ ساله کشور مطرح‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="139290">
    <content>محمدرضا براتی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار داشت: تاکنون ۷۵ نفر از متقاضیان، موفق به دریافت تسهیلات شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139291">
    <content>رئیس گروه مالی گردشگری با اشاره به هشتمین دوره انتخابات اتاق بازرگانی در ۱۸ اسفندماه، می‌گوید: فراموش نکنیم ۱۹ اسفندی هم هست.</content>
  </text>
  <text id="139292">
    <content>علاوه‌بر این ازآنجایی‌که شیوع دیابت نوع ۲ با سرعت قابل‌توجهی رو به افزایش است ضرورت دارد به این ارتباط توجه بیشتری شود.</content>
  </text>
  <text id="139293">
    <content>علی لاریجانی، پنجشنبه در نخستین یادواره دو هزار و ۴۰۰ شهید غواص و شهدای عملیات آبی خاکی استان فارس در شیراز حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="139294">
    <content>دراین‌صورت در پایان برنامه توسعه اول، یعنی سال ۱۳۷۲، وابستگی هزینه‌های جاری دولت به نفت و گاز به‌طور کامل قطع می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="139295">
    <content>در این اطلاعیه آماده است، علاوه‌بر پلیس افغان، دیگر نیروهای نظامی نیز به‌طور ۲۴ ساعته برای تأمین امنیت شهروندان کابل انجام وظیفه خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="139296">
    <content>از مرکز خورشید تا فاصله‌ای نزدیک به ۲۰ تا ۲۵ درصد شعاع خورشید به‌عنوان هسته‌ی خورشید در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139297">
    <content>او برای چندین سال از بیماری کم‌خونی مغزی رنج می‌برد و در ۱۹ نوامبر ۱۸۹۶ در پاریس درگذشت، همسر و دخترش قبل‌از او درگذشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="139298">
    <content>به گزارش پایگاه اینترنتی اکسپرس، این زن ۲۳ ساله بچه گربه خود را به مدت پنج دقیقه در مایکروویو رها کرد.</content>
  </text>
  <text id="139299">
    <content>به گزارش خبرنگار تاریخ خبرگزاری فارس، تظاهرات مردم از ۲۸ تیرماه ۱۳۳۱ آغاز شد و هر روز با شدت بیشتری گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="139300">
    <content>در این آزمایشگاه، پروتون‌ها، در یک تونل ۲۷ کیلومتری شتاب گرفته و به‌اندازه ۱۴ تریلیون الکترون ولت انرژی می‌گیرند و به‌هم برخورد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139301">
    <content>رییس اداره بازرگانی خارجی سازمان صنعت، معدن و تجارت چهارمحال‌وبختیاری گفت: امسال تاکنون ۴۸ میلیون دلار کالا از چهارمحال‌وبختیاری به خارج از کشور صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139302">
    <content>از سوی دیگر با تغییر مناسب تجهیزات درونی خودرو مانند کولر می‌توان به‌طور متوسط ۲ تا ۱۲ درصد مصرف سوخت را کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="139303">
    <content>قاسمی‌فرزاد اضافه کرد: در میان ۳۶ هزار دانش‌آموز شهید، شهید محمدحسین فهمیده در ردیف اسطوره‌های این مرز و بوم اسلامی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139304">
    <content>محدوده بادبان از حدود ۳ مترمربع تا ۱۲ مترمربع با توجه به شرایط گوناگون و نیز مهارت ورزشکاران متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="139305">
    <content>پیش‌از سال ۱۹۱۴ میلادی، دولت عثمانی امتیاز استخراج نفت موصل را به دولت‌های آلمان و انگلیس واگذار کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="139306">
    <content>درگیری مسلحانه ۲ تروریست داعشی بر سر ازدواج با دختر انتحاری عضو این گروهک، به زخمی شدن آنان و دختر جوان منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="139307">
    <content>رییس کل دادگستری استان گفت: تمام مراحل قضایی این پرونده طی و روز ۲۵ خرداد ۹۳ برای اجرای حکم مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="139308">
    <content>این سازمان در ۴ نوامبر سال ۱۹۵۲ تأسیس شده و وظیفه اصلی آن نظارت بر مخابرات و فعالیت‌های ماهواره‌ای و کشف رمز در ایالات‌متحده آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="139309">
    <content>رحمانی‌موحد افزود: آمار گردشگری خارجی در ۲ ماه اول سال نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۲۰۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139310">
    <content>آثار برگزیده در پنجمین جشنواره و نمایشگاه رسانه‌های دیجیتال، از میان ۹ بخش اصلی، به ۲۱۰ اثر برتر رسید.</content>
  </text>
  <text id="139311">
    <content>گروه دیگری از موش‌ها در همین دوره، یک هفته را کاملا برعکس گذراندند، یعنی ۱۹ ساعت روشنایی و ۵ ساعت تاریکی در هر شبانه‌روز.</content>
  </text>
  <text id="139312">
    <content>حجم آب موجود در مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۷ میلیارد و ۴۰۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139313">
    <content>معمولا در شرایط کرج و اصفهان تا ۴ نسل تولید می‌کند، که نسل آخر بیشترین آلودگی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="139314">
    <content>اگر کودک شما در سنین ۱۳ تا ۱۹ سالگی است به او کمک کنید تا اهمیت انجام وظایفش را بفهمد.</content>
  </text>
  <text id="139315">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نشست پلیس و مخابرات در زمینه کاهش سرقت کابل و تجهیزات مخابراتی در سال ۹۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139316">
    <content>فدراسیون فوتبال ایران سال گذشته فقط ۵۰ میلیارد تومان بودجه داشت که این رقم حدوداً می‌شود ۱۴ میلیون دلار.</content>
  </text>
  <text id="139317">
    <content>اگر مدت زمان بالا آمدن هر وب‌سایت بیش‌از ۳ ثانیه طول بکشد، اوقات کاربران به‌کلی تلخ می‌شود و آن را رها می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139318">
    <content>شهردار کوشک گفت: سیستم آب شرب بهداشتی راه‌اندازی شد و درحال‌حاضر ۹۸ درصد از منازل کوشک دارای آب شرب بهداشتی است.</content>
  </text>
  <text id="139319">
    <content>عده‌ای دیگر می‌گویند اگر وزن کودک ۲۰ درصد بیشتر از وزن یک کودک سالم و متناسب هم قد خود باشد، دچار چاقی است.</content>
  </text>
  <text id="139320">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزارت خارجه روسیه از نابودی ۵۹ درصد از مواد سمی در چارچوب عملیات امحای تسلیحات شیمیایی سوریه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139321">
    <content>مدیرعامل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان گفت: ۹۴۰ مرکز فرهنگی و هنری در کانون‌های پرورش فکری کودکان و نوجوانان سراسر کشور فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139322">
    <content>من که آمدم قراردادت ۴۰۰ میلیون تومان بود وقتی هم که آمدم ۲۰۰ میلیون تومان طلب داشتی اما چیزی گفتی؟</content>
  </text>
  <text id="139323">
    <content>گروه اجتماعی: معاون فرهنگی دادگستری فارس از برگزاری دوره آموزشی شیوه دعوت فرزندان به نماز در ۴۱ حوزه قضایی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139324">
    <content>در ماه ژوئیه ۱۷۴۲ بود که بین نادر و آن مرد برجسته انگلیسی، یعنی کاپیتان جان التون رابطه برقرار شد.</content>
  </text>
  <text id="139325">
    <content>تیم فوتبال نوتردام افتخار کسب ۱۱ قهرمانی ملی پیاپی را داشته‌است و در طول تاریخ یکی از شناخته‌شده‌ترین تیم‌های فوتبال دانشگاهی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139326">
    <content>مسابقات در دو بخش دانش‌آموزی و دانشجویی در محل دائمی نمایشگاه‌های تهران و در سالن‌های ۸، ۷، ۹، ۱۰ و ۱۱ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139327">
    <content>آفتاب: وزیر امور خارجه کشورمان پس‌از یک سفر دوره‌ای ۱۱ روزه به ۶ کشور جنوب شرق آسیا و اقیانوسیه دقایقی پیش وارد تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="139328">
    <content>من ۵ سال پیش ورشکستگی امارات عربی را پیش‌بینی کرده بودم؛ همه به من می‌خندیدند، می‌گفتم ایرانی‌ها نروند آن‌جا سرمایه‌گذاری کنند.</content>
  </text>
  <text id="139329">
    <content>معاون دانش‌پژوهان مرکز ملی پرورش استعدادهای درخشان از کسب ۱ طلا، ۲ نقره و ۱ برنز توسط دانش‌آموزان ایرانی در المپیاد جهانی زیست‌شناسی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139330">
    <content>به گزارش گروه اجتماعی مشرق، روز گذشته ۹ صبح خبر تیراندازی در فاز یک اندیشه به پلیس گزارش شد.</content>
  </text>
  <text id="139331">
    <content>مراسم اعتکاف، ۱۳ تا ۱۵ رجب برابر با ۱۵ تا ۱۷ خرداد ۹۱ در سراسر کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139332">
    <content>رضوانی خاطرنشان کرد: بندر چابهار یکی از ۱۴ نقطه استراتژیک دنیاست و از طرفی به‌عنوان ۱۰ بندر مهم جهان است.</content>
  </text>
  <text id="139333">
    <content>اما در سال ۲۰۱۱، درحالی‌که افراط‌گرایان دوباره مسلح می‌شدند و بسیاری از قسمت‌های خاورمیانه زیر آتش انقلاب بود، خشونت‌ها بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139334">
    <content>کریستین اریکسون سال ۲۰۰۸ به آژاکس پیوست و در این تیم موفق شد در ۱۶۱ بازی ۳۳ گل را به ثمر برساند.</content>
  </text>
  <text id="139335">
    <content>ریشه بحران ارزی اخیر عدم تعدیل کامل نرخ ارز اسمی در ۱۰ سال گذشته منطبق با شرایط اقتصاد کلان کشور است.</content>
  </text>
  <text id="139336">
    <content>اعضای اوپک در نشست ۱۶۴ این سازمان درباره دو محور اصلی تعیین سیاست تولید و انتخاب دبیرکل جدید این سازمان به بحث و گفت‌وگو می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="139337">
    <content>گفتنی است تنها دو تیم از مسابقات زیر ۱۵ سال غرب آسیا به رقابت‌های قهرمانی زیر ۱۶ سال آسیا صعود می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139338">
    <content>معاون وزیر علوم گفت: صندلی‌های خالی دانشگاه‌ها نشان می‌دهد که توسعه کمی هدفمند نبوده به‌طوری‌که در هشت سال گذشته ۵۸ دانشگاه دولتی تاسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139339">
    <content>در جریان بحران موشکی کوبا در ۱۹۶۲، توافقی حاصل شد که شوروی موشک‌هایش را فقط چند ساعت قبل‌از آن‌که قرار بود پایگاه‌ها دایر شوند، بردارد.</content>
  </text>
  <text id="139340">
    <content>رئیس سازمان بسیج هنرمندان استان اردبیل گفت: تعداد ۳۵۱ اثر به دبیرخانه سومین جشنواره دو سالانه عکس بسیج استان ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139341">
    <content>یعنی یک نگرش تازه و حتی چشم‌انداز ۲۰۲۰ نیز باید بازنگری شود، چرا که سال‌ها را عقب می‌اندازیم و تصور می‌کنیم مشکل حل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139342">
    <content>عاقبت هم در ۱۲ محرم ۴۸۶ بر سر تاج الملک ریختند و او را که در این تاریخ بیش‌از ۴۷ سال نداشت پاره‌پاره کردند.</content>
  </text>
  <text id="139343">
    <content>طی ۴۰ سال گذشته او به بیش‌از ۳۰ کشور سفر کرده‌است و تمرکزش برروی پروژه‌های زندگی شخصی طولانی است و شرایط انسانی را تشریح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139344">
    <content>سازمان مشارکت حاکمیت باز، نخستین بار در ۲۰ سپتامبر ۲۰۱۱ و در حاشیه نشست مجمع عمومی سازمان ملل متحد به‌طور رسمی آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="139345">
    <content>باز هم دو نفر را جا گذاشتم و ۲ نفر را چند قدم جلوتر فرستادم تا وضعیت را کنترل کند.</content>
  </text>
  <text id="139346">
    <content>اما رمان‌های عامه‌پسند در دهه ۹۰ وضعیت مستعد آسیب و بحران دارند که در فرصت دیگری به آن می‌پردازم.</content>
  </text>
  <text id="139347">
    <content>از سال ۱۹۹۹، نام برخی از این استعدادها تغییر کرده‌است، اما تعریف و توصیف آن‌ها تغییر چندانی نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="139348">
    <content>بانک اقدام به برگزاری یک دوره آموزشی کرد که هدف پروژه آموزشی ۹۵ درصد دقت در به‌کار بردن نام صحیح مشتریان بود.</content>
  </text>
  <text id="139349">
    <content>برگ‌های آن به طول ۳ تا ۵ سانتی‌متر، متقابل، نیزه‌ای یا دوکی است، حاشیه‌ی آن دارای بریدگی‌های عمیقی است، بریدگی‌های کناره آن نوک‌تیز است.</content>
  </text>
  <text id="139350">
    <content>به گفته علیزاده طباطبایی یکی از وکلای مهدی هاشمی عمده اتهامات موکلش سیاسی و مربوط به وقایع سال ۸۸ است.</content>
  </text>
  <text id="139351">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اسدآباد گفت: رؤسای ادارات و دستگاه‌های اجرایی اسدآباد برای واگذاری ۳۰ طرح عمرانی در ۳۰ روستا به بسیج سازندگی اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="139352">
    <content>پنجشنبه ۲۸ آذر ماه نیز از ساعت ۱۱ دو تیم اصفهان و گیلان و ساعت ۱۳ دو تیم کرمان و قزوین به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="139353">
    <content>این مجتمع به‌عنوان قطب صنعت پتروشیمی در کشور و ایجاد ارزش افزوده سال گذشته به تولید بیش‌از ۵ میلیون تن محصولات نهایی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="139354">
    <content>محمد نادری نسب روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا اظهار کرد: عملیات ساخت این فرهنگ سرا در زمان حاضر ۸۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="139355">
    <content>در ۱۲۷۵ به ریاست ضرابخانه و خزانه‌داری منصوب شد اما تنها یک‌سال بعد از هر دو سمت استعفا داد.</content>
  </text>
  <text id="139356">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر تیم فوتبال صنعت مس کرمان گفت: ۲ دیدار تدارکاتی در تعطیلات لیگ برتر برای حفظ آمادگی تیم مس کرمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139357">
    <content>شهردار برازجان خاطرنشان کرد: از زمان اجرای طرح اتلاف سگ‌های ولگرد در این شهر تاکنون بیش‌از ۷۰۰ قلاده ازبین‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="139358">
    <content>بویژه این‌که بر اساس نامه ماه نوامبر ۱۹۱۷، او به‌تنهایی چرخ‌های محرکه تشکیل اسرائیل در ۳۱ سال بعد را بنا نهاده است.</content>
  </text>
  <text id="139359">
    <content>ایران عقب‌نشینی نخواهد کرد اما نباید امتیازاتی را که آمریکا ممکن است تا ضرب‌الاجل ۲۴ نوامبر بدهد نادیده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139360">
    <content>سفیر ونزوئلا در ایران افزود: شرکت ایرانی سازنده مسکن در ونزوئلا در یک ساعت ۲ واحد مسکونی برای فقرا احداث کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139361">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ در مسابقه پیامکی برنامه‌ی ۹۰ اتفاق جالبی رخ داد که در این فیلم مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="139362">
    <content>قم آخرین بار در سال ۱۳۹۰ میزبان رقابت‌های پینگ‌پنگ نونهالان و پیش‌از آن در سال ۱۳۸۹ میزبان رقابت‌های خردسالان قهرمانی کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="139363">
    <content>خبرگزاری تسنیم: کتاب‌های شورش اشرافیت بر جمهوریت، انقلاب‌های رنگی و انقلاب اسلامی ایران، نظریه‌ی فتنه و قطعه ۲۶ در این گزارش بررسی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139364">
    <content>خبرگزاری فارس: قائم‌مقام رئیس جشنواره روز ملی مهندسی استان اصفهان گفت: در ۱۵ اسفند سال جاری بزرگ‌ترین گردهمایی جامعه مهندسان استان اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139365">
    <content>مدیر عامل شرکت توزیع نیروی برق آذربایجان غربی ادامه داد: امسال کاهش برق مصرفی حدود ۲۰ مگا وات برای استان تکلیف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139366">
    <content>چون قیمت نفت تقریبا نصف شده‌است و به این زودی‌ها هم قیمت آن به بالای ۱۰۰ برنمی‌گردد و حدود رقم ۵۰، ۶۰ دلار خواهد بود.</content>
  </text>
</textCollection>