<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="139567">
    <content>اوایل دهه ۱۹۹۰ امریکا شانس تاریخی منحصربه‌فردی برای ایجاد نظام جهانی نوین و چندقطبی به‌همراه سایر مراکز قدرت داشت.</content>
  </text>
  <text id="139568">
    <content>این اولین سفر امیر فعلی قطر به روسیه است، بن حمد در ۲۵ ژوئن ۲۰۱۳ بعد از کناره‌گیری پدرش به قدرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="139569">
    <content>شهناز فیروزی همسر صبور این شهید است که طی گفت‌وگویی با خبرنگار فارس به بخشی از زندگی مشترک ۱۵ ساله پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="139570">
    <content>پس‌از سال ۲۰۱۳، سهام شرکت به چیزی بیش‌از ۳ میلیارد روبل رسید که ۲۴ درصد افزایش نسبت‌به سال ۲۰۱۲ را نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="139571">
    <content>طلائیه در ۳۱ شهریور ۱۳۵۹ به دست نیروهای عراق اشغال شد و تا پایان جنگ در اختیار عراق باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="139572">
    <content>فروشنده یک واحد آپارتمان در منطقه آلانیای ترکیه به این فرد فروخته و مبلغ ۲۰ هزار یورو پیش‌پرداخت دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139573">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، رضا عنایتی درباره سال ۹۳ صحبت‌های جالبی مطرح کرد، چرا که در این سال به او خوش گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="139574">
    <content>پیش‌از جنگ جهانی دوم، در این کشور ۹۰، ۰۰۰ یهودی می‌زیستند که از آن‌ها تنها ۲، ۳۰۰ نفر برجا مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139575">
    <content>گفته می‌شود انتقادات صانعی از حکومت پس‌از انتخابات سال ۸۸ ایران و جلوگیری از رجوع مقلدان حسینعلی منتظری به او از دلایل این تصمیم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139576">
    <content>سیارک ۳۵۹۳ سه هزار و پانصد و نود و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲ مارس ۱۹۸۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139577">
    <content>گفتگوی من با نجف دریابندری اواسط سال ۱۳۸۴ در چهار جلسه و در منزل شخصی وی در تهران انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="139578">
    <content>در این بازی ۱۷ موتور سیکلت با ویژگی‌های متفاوت، توانایی و همچنین ارتقا بخشیدن موتورهایشان به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="139579">
    <content>درحالی‌که یک همسر جوان و ۲ پسر داری، در جایگاه یک مامور پلیس مورد اعتماد جامعه، اقدام پستی را مرتکب شدی.</content>
  </text>
  <text id="139580">
    <content>دولتی یازدهم مجبور شد با بودجه سال ۹۲ و کسری آن‌که از قبل تنظیم شده بود، خود را هماهنگ کند.</content>
  </text>
  <text id="139581">
    <content>مدیر روابط عمومی منابع طبیعی ایلام گفت: شماره رایگان ۱۵۰۴ امداد جنگل به‌صورت شبانه‌روزی آماده دریافت گزارش‌های مردمی است.</content>
  </text>
  <text id="139582">
    <content>در عملیات کربلای ۵ شدیدترین درگیری‌های طول جنگ در پشت دروازه‌های شهر بصره و تهدید بصره توسط ایران به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="139583">
    <content>معاون فرهنگی و اجرایی بیست و هفتمین نمایشگاه کتاب تهران از ثبت‌نام قطعی ۱۶۰۱ ناشر تاکنون در نمایشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139584">
    <content>موسوی و کروبی باعث ورود ناخواسته اصلاح‌طلبان به دعوای سال ۸۸ شدند و حالا می‌خواهند به شکلی خود را کنار بکشند.</content>
  </text>
  <text id="139585">
    <content>شیردل: از ۲۰ در حوزه شبکه بانکی اگر بالاترین نمره ۱۸ باشد ما نمره ۱۷ به خود می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="139586">
    <content>رئیس اداره منابع طبیعی شازند از اختصاص ۲۰۰ هکتار از اراضی ملی این شهرستان به اجرای طرح‌های صنعتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139587">
    <content>این گزارش می‌افزاید، این نمایشگاه شامل ۲۰ اثر عکاسی از تولیدات خانه عکاسان حوزه هنری استان مرکزی با موضوع حجاب و عفاف است.</content>
  </text>
  <text id="139588">
    <content>در سال ۱۹۹۰، حدود ۳۷ درصد از متخصصان بینایی‌سنجی زن بودند که در مقایسه با سال ۱۹۸۰ با افزایشی ۶ درصدی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="139589">
    <content>چهاردهمین جشنواره تئاتر عروسکی از ۱۰ تیر کار خود را آغاز می‌کند و آثار نمایشی تا ۹ تیر به روی صحنه خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="139590">
    <content>در انتخابات ۱۹۳۶، این جنبش ۱۱ درصد آرا را به دست آورد و ۲۱ نماینده به مجلس فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="139591">
    <content>رسانه‌های فرانسه می‌گویند وقوع انفجاری در داخل ایرباس ۳۲۱ روسی دلیل سقوط این هواپیمای مسافربری در صحرای سینا مصر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139592">
    <content>تیم نفت تهران به‌دلیل داشتن ۶ بازیکن اخطاری و اخراجی به پرداخت مبلغ ۲۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="139593">
    <content>یادآور می‌شود، یادواره ۲۴ شهید دانش‌آموز عنبرآباد با حضور مسئولان و دانش‌آموزان برگزار و یاد و خاطره شهدای دانش‌آموز شهرستان عنبرآباد گرامی داشته شد.</content>
  </text>
  <text id="139594">
    <content>مطابق برآوردهای آماری، درصد عمده‌ای از مردم کشورهای صنعتی در آینده‌ی نزدیک، سنی بالای ۶۵ سال خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="139595">
    <content>به گفته مسئولین پروژه، این نیروگاه منحصربه‌فرد قادر به تامین ۱۰۰۰ مگابایت برق تا سال ۲۰۲۰ میلادی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="139596">
    <content>پیشنهاد کمیسیون در ۱۳ سال نرخ مالیات بر عایدات ناشی از سوداگری را به ۳۰ درصد می‌رساند، یعنی هیچ!</content>
  </text>
  <text id="139597">
    <content>پروژه نوسازی بازار تبریز به‌عنوان یکی از پنج طرح برگزیده هیئت داوران جایزه معماری آقاخان در سال ۲۰۱۳ شد.</content>
  </text>
  <text id="139598">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، فروش بلیت قطار نوروزی برای تاریخ‌های ۲۵ اسفند ۹۳ به مدت ۲۰ روز تا ۱۵ فروردین ۹۴ است.</content>
  </text>
  <text id="139599">
    <content>مراسم گشایش مدارس تیروکمان آرش و آذر با حضور سعیدلو و حاجی بابایی ۱۷ آبان‌ماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139600">
    <content>در سال ۱۷۱۶ بر اساس عبور سیاره زهره از مقابل صفحه خورشید، روشی را برای محاسبه فاصله زمین تا خورشید پیشنهاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="139601">
    <content>به گزارش مشرق، جنبش انصارالله یمن ۱۱۷ نفر از اهالی عدن را که از مزدوران وابسته به رژیم سعودی هستند در صنعا اسیر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139602">
    <content>تنها پروژه تعریف‌شده در حوزه ساختمان، طرح دو میلیارد دلاری ارتقای راندمان ۶۰۰ هزار موتورخانه مرکزی ساختمان‌های موجود است.</content>
  </text>
  <text id="139603">
    <content>او در سال ۱۳۸۸ بعد از انتخابات ریاست‌جمهوری ایران موزیک ویدیویی با آهنگ تصمیم که از آلبوم همیشگی بود را برای جنبش سبز منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139604">
    <content>این مقام انتظامی اظهار داشت: در بازرسی از این خودرو مقدار ۲۸۸ کیلوگرم مواد مخدر از نوع حشیش کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139605">
    <content>روبین فن‌پرسی قطعاً به بازی فرداشب نمی‌رسد اما گفته می‌شود رونی برای سفر به مونیخ ۷۰ درصد شانس دارد.</content>
  </text>
  <text id="139606">
    <content>آفتاب: چندی پیش شهروندان شرق تهران با تماس‌های مکرر و مراجعه به کلانتری ۱۴۷ از سرقت و کیف قاپی دو جوان موتور سوار خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="139607">
    <content>به گزارش العالم، نیروهای عراقی طی روزهای اخیر شهر فلوجه را از ۴ محور محاصره کرده و خطوط امدادرسانی به داعش را قطع کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139608">
    <content>رئیس کمیته امداد بروجرد گفت: ۲ هزار و ۲۰۰ مددجوی کمیته امداد بروجردی از دوره‌های آموزشی حجاب و عفاف بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="139609">
    <content>استن کالی مور مهاجم اسبق تیم لیورپول گفت: دادن جایزه‌ی بهترین بازیکن به لیونل مسی بازیکن تیم بارسلونا در جام‌جهانی ۲۰۱۴ عملی شرم‌آور بود.</content>
  </text>
  <text id="139610">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش خرم‌دره افزود: دبیرستان چهار کلاسه خیرساز سو کهریز نیز در سال ۸۶ احداث و در سال ۸۸ مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139611">
    <content>این دانشگاه جزء مهم‌ترین مراکز تبلیغاتی وهابیت است که شامل بر ۲۲ دانشکده و ۴۰ هزار دانشجو در رشته‌های مختلف وهابیت و دینی دارد.</content>
  </text>
  <text id="139612">
    <content>ساعت الان دقیقاً ۱۲ شب است و من در برج نگهبانی خود دراز کشیده‌ام و تفنگ شکاری همچنان در دستم است و اوضاع کماکان آرام.</content>
  </text>
  <text id="139613">
    <content>به گفته وی، پیک مصرف برق در تابستان سال جاری ۴۳ هزار و ۳۳۷ مگاوات ثبت شد که در روز ۲۴ مردادماه اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="139614">
    <content>بازی در کنفرانس توسعه‌دهندگان بازی سال ۲۰۱۶ به‌صورت پیش نمایش معرفی شد که نسخه آزمایشی آن شامل هشت بازی بود.</content>
  </text>
  <text id="139615">
    <content>به گزارش مشرق، تمرین ریکاوری تیم فوتبال استقلال عصر امروز از ساعت ۱۶ و ۳۰ دقیقه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139616">
    <content>شرایط مربوط به شرکت‌ها: شرکت‌ها نباید بیشتر از یکصد مشتری خرد داشته باشند، نباید بیش‌از ۱۲ ماه در این شرایط فعالیت داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="139617">
    <content>شاید رد این قضیه به یک استارت‌آپ کوچک کالیفرنیایی بازگردد که مدیر عاملش در اوایل دهه ۱۹۸۰ ماده مخدر زیادی استعمال کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="139618">
    <content>دبیرخانه هیات نظارت بر مطبوعات در گزارشی تفصیلی، مستندات این هیات را در توقیف نشریه ۹ دی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="139619">
    <content>عضو کمیسیون برنامه، بودجه و محاسبات مجلس افزود: با افزایش ۵۰ تومانی نرخ ارز ۱۴۷۰ میلیارد تومان برای روستاییان هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139620">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، برنامه‌های جانبی مسابقات بین‌المللی قرآن دانشجویان مسلمان، جمعه و شنبه هفته آینده، ۱۲ و ۱۳ دی‌ماه برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="139621">
    <content>براساس این گزارش؛ بهارستان‌نشینان پس‌از بحث و تبادل نظر ماده ۸ این لایحه را برای بررسی بیشتر به کمیسیون اقتصادی مجلس ارجاع دادند.</content>
  </text>
  <text id="139622">
    <content>در دهه ۱۹۵۰ تئودور شولتز اهمیت سرمایه انسانی را به‌عنوان عامل تولید معادل اهمیت سرمایه طبیعی و سرمایه فیزیکی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="139623">
    <content>دانشجوی نخبه قرآنی در آستانه ۱۶ آذر روز دانشجو از مسئولان خواست برگزاری مسابقات قرآنی در دانشگاه را جدی بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="139624">
    <content>طبق برنامه قبلی از سال ۲۰۰۵ تا سال ۲۰۱۰ بیش‌از ۶۰ میلیون مهمات و تقریبا ۸۰۰ میلیون گلوله بازیافت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139625">
    <content>از آنجاکه در بازار مسکن میزان عرضه و تقاضا وضعیت مناسب و همگامی را ندارد، تعداد واحدهای خالی با متراژ ۷۵ متر زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="139626">
    <content>فصل ۷ کمک می‌کند خط فرستنده‌ای بسازید که مشترکان بتوانند آن را تشخیص دهند و گیرنده را تشویق کند همان موقع آن را باز کند.</content>
  </text>
  <text id="139627">
    <content>در سال ۲۰۰۶ بیست و پنجمین دوره مسابقات باشگاهی سطح اول فوتبال آسیا و چهارمین دوره‌ی تحت عنوان لیگ قهرمانان آسیا برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139628">
    <content>تعداد مالکان این قنات تقریباً ۱۰۰ نفر به بالا می‌باشد و اراضی تحت کشت این قنات ۷۰ هکتار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="139629">
    <content>او در سال ۱۹۷۳ به سمت دبیر کل اوپک رسید و به مدت یک‌سال در این پست انجام وظیفه کرد.</content>
  </text>
  <text id="139630">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر بهداشت سوریه از کشته شدن دست‌کم ۲۷ نفر و مجروح شدن ۱۰۰ نفر در انفجارهای امروز صبح دمشق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139631">
    <content>طی هفته منتهی به ۱۱ اردیبهشت ماه، تالار محصولات کشاورزی بورس کالای ایران نیز شاهد معامله ۱۴۶۵ تن ذرت بود.</content>
  </text>
  <text id="139632">
    <content>کلینتون در ۱۲ آوریل ۲۰۱۵، از طریق انتشار یک ویدئو کاندیداتوری خود در انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۲۰۱۶ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="139633">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نوشهر گفت: ۹۱ شعبه اخذ رای برای نهمین دوره انتخابات مجلس در نوشهر پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="139634">
    <content>بیگی همچنین به اجرای ۱۱۱ پروژه مقاوم‌سازی مدارس در خراسان جنوبی اشاره و تصریح کرد: بیش‌از ۲۳ سالن نیز در مدارس سطح استان مقاوم‌سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139635">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران اردبیل؛ بهروز زلالی افزود: مردم استان اردبیل امسال بیش‌از ۵۵ میلیارد و ۴۷۷ میلیون ریال زکات پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="139636">
    <content>مقدار مصرف پیشنهادی غذاهای ستون چهارم، ۲ تا ۴ وعده در روز و مقدار مجاز هر وعده نیز یک دوم فنجان است.</content>
  </text>
  <text id="139637">
    <content>این آثار از ۲۸ اسفند تا ۱۲ فروردین هر روز ساعت ۱۱ صبح به جز ایام سوگواری روی آنتن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="139638">
    <content>بررسی جعبه سیاه پرواز ای اچ ۵۰۱۷ نشان می‌دهد که خلبان این پرواز به‌دلیل احساس خطر خواستار بازگشت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139639">
    <content>ملی‌پوش وزن ۹۶ کیلوگرم کشتی آزاد ایران قصد دارد تا المپیک بعدی کشتی بگیرد و مدال نگرفتن در لندن را جبران کند.</content>
  </text>
  <text id="139640">
    <content>در سده ۱۸ میلادی که سرنوشت ارومیه به سرنوشت افشارهای مستقر در دشت ارومیه گره خورده بود، رئیسشان به‌عنوان بیگلربیگی نائل آمد.</content>
  </text>
  <text id="139641">
    <content>مدیرعامل باشگاه سپاهان اعلام کرد این پرواز از اصفهان هم ساعت ۷ صبح و به‌خاطر فشار هوا پرواز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139642">
    <content>او می‌گفت که اصلاحات دموکراتی که از ۱۸۸۰ به بعد، توسط اومبرتو شاه ایتالیا انجام شد، هدف‌های ارتجاعی کاملا آشکاری را در نظر داشت.</content>
  </text>
  <text id="139643">
    <content>شانا گروه پتروشیمی: ۱۹۱ هزار تن ال پی جی و استایرن منومر شرکت پتروشیمی پارس در تیر ۱۳۹۰ به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="139644">
    <content>اغلب رده های فرودستی نیروهای مسلح سوریه اخیراً از اوضاع و شرایط فعلی خود در طول ۱۱ ماه گذشته نزد فرماندهان ارشد ارتش شکایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139645">
    <content>ملک عبدالله در سال ۲۰۱۴ وی را مامور پرونده سوریه پس‌از شکست استراتژی بندر بن سلطان تا آن هنگام کرد.</content>
  </text>
  <text id="139646">
    <content>در ابتدای این نشست روح‌الله تولایی مشاور جوان وزیر نفت گزارشی از روند فعالیت‌های ۶ ماه گذشته متخصصان جوان صنعت نفت ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="139647">
    <content>باید مشخص کند که این اصلاح در عرض ۳ یا ۴ سال چگونه صورت می‌گیرد تا همه بدانند در چه مسیر قرار داریم.</content>
  </text>
  <text id="139648">
    <content>برای مثال: بنگاه املاکی در خیابان میرداماد روز گذشته اعلام کرده‌است: مالکان محترم ملک، ملک شما را ۷ روزه اجاره می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="139649">
    <content>داریوش در صدد تهیه تجهیزات کامل برای حمله مجدد به یونان بود که اجل مهلتش نداد و وی پس‌از ۳۵ سال پادشاهی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="139650">
    <content>امسال کشور افزایش ۸ درصدی شدت مصرف انرژی را تجربه کرد که تفسیر آن مصرف معنادار برق از سوی مردم است.</content>
  </text>
  <text id="139651">
    <content>قاضی‌پور گفت: در برج میلاد به ۱۶۰۰ نفر افطاری دادند که هزینه هر افطار ۱۵۰ تا ۳۰۰ هزار تومان از پول بیت‌المال آب خورده است.</content>
  </text>
  <text id="139652">
    <content>من ۸ سال در جبهه بودم زخمی می‌شدم و برمی‌گشتم من وقتی زخمی می‌شدم و از بیمارستان بیرون می‌آمدم.</content>
  </text>
  <text id="139653">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان قم از فراگیری آموزش‌های فنی‌وحرفه‌ای توسط ۱۷۹ نفر از زندانیان استان در ۳ ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139654">
    <content>جشنواره نخبگان قرآنی خوزستان از ۲۷ تا ۲۹ فرودین ماه با شرکت ۷۰۰ نخبه قرآنی به میزبانی آبادان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139655">
    <content>در مسابقه های کشتی آزاد قهرمانی جوانان کشور، ۱۹۹ کشتی گیر زبده در قالب ۲۸ تیم حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="139656">
    <content>خبرگزاری تسنیم: از صبح امروز تاکنون ۶ زمین لرزه در استان کرمان رخ داد که آخرین آن زمین لرزه گلزار از توابع کرمان بود.</content>
  </text>
  <text id="139657">
    <content>کاسیان حوالی ۱۷۵۰ ق.م به بابل حمله کردند که اصولاً این حمله را مدیون پدید آمدن تحرک شدید در آنان و استفاده از اسب می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="139658">
    <content>این درخواست پس‌از فراز و نشیب‌های فراوان و با وجود اعلام ممنوعیت فعالیت این حزب در آبان ۱۳۸۵، توانست مجوز رسمی کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="139659">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس جمعیت هلال احمر اندیمشک گفت: دوره آموزشی نجات جاده‌ای در ۳ بخش کشوری، استانی و ویژه نوروز ۹۴ در اندیمشک برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139660">
    <content>نبرد بسیار سنگینی بود؛ چرا که ستاد فرماندهی از تیپ ۴۸ می‌خواست که تا آخرین نفر مقاومت کند.</content>
  </text>
  <text id="139661">
    <content>در ۱۰۰ روز اخیر مهم‌ترین اقدام دولت آشنایی با شرایط موجود بوده و درحال‌حاضر شرایط برای تغییر مسیر فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139662">
    <content>معاون فرماندار شادگان تصریح کرد: در صورت تحویل منازل اتمام شده به آنان، همه متقاضیان سهم آورده مربوطه را به‌صورت ۱۰۰ درصد پرداخت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="139663">
    <content>گروه اجتماعی: همایش بزرگداشت شهید شاطری ۲۳ بهمن با حضور راویان و دوستان شهید در سمنان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139664">
    <content>در آلمان، فسیل سوسک‌های ۱۵ تا ۴۷ میلیون ساله‌ای کشف شده که ساختار، شکل و رنگ‌هایشان سالم باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="139665">
    <content>یک شب پارکس در مقابل تلویزیون به خواب رفت و درحالی‌که هنوز خواب بود، بلند شد و ۱۲ کیلومتر تا خانه‌ی پدر همسرش رانندگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="139666">
    <content>صابریون بیان داشت: در شهرستان همدان ۱۷ باشگاه در کشتی از جمله باشگاه‌های خصوصی، دولتی، باشگاه شهرداری، آموزش‌وپرورش فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139667">
    <content>پیش‌از این دیدار ژاپن نیز موفق شد تیم ازبکستان را ۳۱ بر ۱۶ شکست دهد و ۶ امتیازی شود.</content>
  </text>
  <text id="139668">
    <content>موسوی یادآور شد: در طرح هجرت امسال یک‌هزار نفر روز و اردوهای جهادی حدود ۸۰۰ نفر روز به فعالیت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="139669">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، این روزها بخش‌های مختلف لایحه بودجه ۹۴ کشور در هیات وزیران در حال بررسی و تصویب است.</content>
  </text>
  <text id="139670">
    <content>گفتنی است: شرکت هواپیمایی ویرجینیا پرواز آزمایش با ارتفاع بالا در حدود ۷۱ هزار پا به‌تازگی با موفقیت انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="139671">
    <content>فرماندار نیشابور گفت: جمعیت این شهرستان در سال ۹۱ تعداد ۴۳۳ هزار و ۱۰۵ نفر به‌ثبت‌رسیده و تعداد ولادت‌ها چهار درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="139672">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون آموزشی وزیر علوم، تحقیقات و فناوری از وجود بیش‌از ۲۰۰ هزار صندلی خالی در نظام آموزش عالی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139673">
    <content>علی استیری در گفت‌وگو با خبرنگار تسنیم در بجنورد، اظهار کرد: این پروژه ریلی به طول ۷۰۰ کیلومتر اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139674">
    <content>مدیرعامل آبفای استان گفت: با تلاش فراوان موفق به اخذ فاینانس ۱۷۰ میلیارد تومانی از چین و عقد قرارداد با پیمانکار شدیم.</content>
  </text>
  <text id="139675">
    <content>در روزهای آینده، معامله گران واکنش اوپک را به نزدیک شدن قیمت‌ها به مرز ۱۰۰ دلار، زیر نظر خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139676">
    <content>طی نظرسنجی از ده‌هزار زن آمریکایی، ۴۲ درصد آنان گفته‌اند که پیوسته در محیط کار خود مورد مزاحمت جنسی قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139677">
    <content>در دفترچه شماره ۲ راهنمای انتخاب رشته‌های تحصیلی آزمون سراسری، دو جدول وجود دارد که ناحیه و قطب را تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139678">
    <content>سرهنگ حسن پور ادامه داد: حدود ۱۰۰ درصد عوامل آدم‌ربایی‌ها و حدود ۹۰ درصد تجاوزات به عنف در سال جاری در کرمان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139679">
    <content>یادآوری ۷: آزمون سرعت آزمونی است که آزمودنی باید در زمانی محدود و معین هر اندازه که می‌تواند به سؤال‌های آن پاسخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="139680">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی جهاد کشاورزی کردستان گفت: امسال در سطح ۲۵ هزار هکتار از اراضی آبی و دیم طرح کشاورزی حفاظتی اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139681">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر سایت ۲ منطقه ویژه پارس گفت: شرکت‌های پارس جنوبی از برنامه‌های فرهنگی کنگان حمایت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139682">
    <content>پل راه‌آهن اوی که ۳۳۳۲ متر طول دارد در کشور ژاپن بین توکیو و اوساکا قرار دارد و از شاهکارهای مهندسی معاصر بشمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="139683">
    <content>اضافه می‌شود؛ این تذکر به امضای ۲۳ نماینده مجلس شورای اسلامی رسیده و یک امضای ناخوانا نیز پای این تذکر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="139684">
    <content>مدیرعامل مجتمع گاز پارس جنوبی از تولید روزانه ۴۰۰ هزار بشکه میعانات گازی در مجتمع گازی پارس جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139685">
    <content>مگر می‌شود ۱۴ روز قبل‌از بازی برگشت با قرقیزستان، کنفدراسیون فوتبال آسیا از دو اخطاره بودن بازیکن تیم ایران خبر دهد؟</content>
  </text>
  <text id="139686">
    <content>میانگین قیمت خانه در سال ۲۰۰۹ ۱۸۵، ۹۰۶ دلار بود و از سال ۲۰۰۴ هر سال افزایش یافته‌است.</content>
  </text>
  <text id="139687">
    <content>پرچم سان مارینو پرچم قدیمی کشور سن مارینو که از سال ۱۷۹۷ تاکنون به‌عنوان پرچم رسمی این کشور استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139688">
    <content>عضو هیات رئیسه مجلس اظهار کرد: خیزش ۹ دی ماه مردم ایران دشمنان را چنان مایوس کرد که آن‌ها ناچار تن به تصویب برجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="139689">
    <content>اگر تولید نفت را در دسامبر ۲۰۱۲ با آگوست ۲۰۰۵ مقایسه کنیم، به ازای هر روز حدود ۱۰۰۰۰۰۰ بشکه کاهش تولید داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="139690">
    <content>از کل تعداد کادر درمانی ۴۰ نفر متخصص و فوق تخصص در همه رشته‌های بیمارستانی بودند که به ارائه خدمات پزشکی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="139691">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه شهرکرد گفت: ۶۰ درصد رشته‌های تحصیلی ارائه‌شده در این دانشگاه تحصیلات تکمیلی است.</content>
  </text>
  <text id="139692">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران به نقل از رویترز، سازمان خزانه داری اسپانیا ۴ میلیارد و ۵۶۳ میلیون یورو اوراق قرضه فروخت.</content>
  </text>
  <text id="139693">
    <content>این بازیگر تلویزیون و تئاتر درباره نحوه استفاده خود از داروها بیان کرد: باید ۶ عدد آمپول را هر هفته دو بار تزریق کنم.</content>
  </text>
  <text id="139694">
    <content>این تنه ها هم از ۴۰ تا ۲۰۰ هزار تومان فروخته می‌شود و البته فروشنده هیچ ضمانتی هم نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="139695">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تیم فوتبال پرسپولیس از ساعت ۱۸ امروز در دیداری تدارکاتی به مصاف پدیده مشهد در ورزشگاه درفشی‌فر رفت.</content>
  </text>
  <text id="139696">
    <content>سرپرست شرکت اداره گاز مشکین دشت اعلام کرد: شبکه گاز بخش مشکین دشت شهرستان فردیس روز یکشنبه ۴ آبان ماه جاری قطع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139697">
    <content>کلمبیایی‌ها در خفا زمزمه کردند طرح به قتل رساندن وزیر دادگستری کلمبیا در ۱۹۸۵ را او بنا نهاده بود.</content>
  </text>
  <text id="139698">
    <content>از نظر رشد مصرف سرانه انرژی قطر با ۱۳۴ هزار و ۵۰۰ بشکه معادل نفت در سال ۲۰۱۰ بیشترین رشد را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="139699">
    <content>قیمت املاک و مستغلات لندن در این ماه در نتیجه خرید خارجی‌ها، از جمله اعراب خلیج فارس، با سیر صعودی ۱۰ درصدی همراه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139700">
    <content>به گزارش ایسنا، میردامادی روز ۱۸ دی ماه در شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب جلسه محاکمه و اتهام تبلیغ علیه نظام به او تفهیم شد.</content>
  </text>
  <text id="139701">
    <content>در آخرین روز از هفته سوم لیگ برتر وزنه‌برداری محمدرضا براری، ملی‌پوش تیم ملی حفاری در رده سوم دسته ۱۰۵ کیلوگرم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139702">
    <content>سیارک ۲۲۱۶۲ بیست و دو هزار و صد و شصت و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۹ نوامبر ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139703">
    <content>بعد از این سخن کوچک‌زاده عده‌ای از نمایندگان مجلس با فریاد زدن عدد ۲ مخالفت خود را با سخنان وی نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="139704">
    <content>به دانشگاه رسیدیم خیلی شلوغ بود همه‌ی بچه‌ها سال اول بودن که کنکور دادن رنج سنی همه ۱۸ بود.</content>
  </text>
  <text id="139705">
    <content>چندی پیش رییس سازمان ثبت اسناد و املاک کشور از کاهش درصد ازدواج و افزایش طلاق در سال ۹۳ نسبت‌به سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139706">
    <content>در سال ۱۳۷۷ در رشته مهندسی معدن در دانشگاه آزاد واحد تهران جنوب پذیرفته شد و به تحصیل پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="139707">
    <content>عدد پیش‌بینی حدود ۲۰ درصد بوده که به پایین‌تر از این عدد هم رسید پس وعده دولت محترم محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139708">
    <content>مجیدی در دقیقه ۹۰ این بازی از زمین خارج شد و در ورزشگاه آزادی دور خداحافظی زد و به تاریخ فوتبال استقلال پیوست.</content>
  </text>
  <text id="139709">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران، در پی محکومیت فیفا به باشگاه بارسلونا ۱۲ ماه دچار محرومیت در نقل‌وانتقالات شد.</content>
  </text>
  <text id="139710">
    <content>ما باید به سطح اول جودو دنیا برگردیم و مطمئن باشید این پشتوانه‌سازی به کسب مدال در المپیک ۲۰۱۶ خواهد انجامید.</content>
  </text>
  <text id="139711">
    <content>بر اساس اعلام نهاد مبارزه با فساد حزب کمونیست چین، در سال ۲۰۱۵ بیش‌از ۲۸۰ هزار مقام چینی به‌دلیل فساد و دیگر تخلفات مجازات شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139712">
    <content>رئیس پلیس‌راه کهگیلویه و بویراحمد عنوان کرد: سرعت و سبقت غیرمجاز بیشترین تخلف رانندگان در ۹ ماهه امسال در این استان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139713">
    <content>در سال ۲۰۱۶، در انگلستان ۱۳۷ مرگ در محل کار حادث شد که بیشتر آن‌ها در ساخت‌وساز، کشاورزی و تولید اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="139714">
    <content>سند رهنامه نیروی هوایی ۱، کارکردها را به‌عنوان فعالیت‌های وسیع، اساسی و پیوسته توان هوافضا تعریف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139715">
    <content>بنای ذوالفقاری در ۲ طبقه و یک سردابه، ساخته‌شده و طرح ایرانی این عمارت با شماره یک‌هزار و ۸۵۲ به ثبت ملی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="139716">
    <content>خطوط هوایی اتیوپی، با دارا بودن حدود ۲۶ درصد پروازهای خروجی بدون تاخیر، بدترین عملکرد را در این زمینه به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="139717">
    <content>در تاریخ ۲۱ مارس ۲۰۰۹ میلادی، بیل ریچاردسون فرماندار ایالت نیومکزیکو، قانون لغو مجازات اعدام را در این ایالت امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="139718">
    <content>آشتاب خاطرنشان کرد: تعداد کارگران فضای سبز شهرستان بروجرد ۲۷۵ نفر است که نزدیک چهار ماه است که حقوقی دریافت نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139719">
    <content>خبرگزاری فارس: ارتش سوریه امروز در سه عملیات جداگانه بیش‌از ۱۰۵ تروریست را در نقاط مختلف سوریه کشت.</content>
  </text>
  <text id="139720">
    <content>اجرای این پروژه سبب تولید سالانه حدود ۴ میلیون بشکه میعانات گازی و سالانه ۹ میلیارد مترمکعب گاز طبیعی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="139721">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش گواور در سال ۱۳۹۵ برابر با ۱۶، ۳۳۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139722">
    <content>اگر ما این تئوری‌های ۸۱ گانه را مطرح کنیم، موجی در جامعه ایجاد خواهد شد؛ که مهم‌ترین مساله ما، مساله تولید الگوی پیشرفت اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="139723">
    <content>این جریان به‌عنوان جریانی غالب در ابتدای دهه ۱۹۸۰ خصوصی‌سازی را کمال مطلوب برای توسعه دانست و خواهان کاهش سهم بخش دولتی در اقتصاد شد.</content>
  </text>
  <text id="139724">
    <content>عبدالرضا داوری، یکی از نزدیکان مشایی و احمدی‌نژاد بامداد امروز خبر داد که طالبی ساعت ۲۲ یکشنبه شب از زندان اوین آزاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139725">
    <content>این مسئول زمان انجام عملیات را شش ماه عنوان و تصریح کرد: ۳۹ کیلومتر شبکه پلی‌اتیلن برای گازرسانی به روستاهای مذکور پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="139726">
    <content>در این دیدار چلسی با ژوزه مورینیو به‌عنوان سرمربی خود و منچستریونایتد بعد از ۲۷ سال با سرمربی جدید مقابل چلسی به میدان می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="139727">
    <content>حجم آب موجود در مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۲ میلیارد و ۹۰۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139728">
    <content>در ۱۹۶۴ میلادی، شبکه بی‌بی‌سی یک فیلم مستند تحت عنوان زیر کلاه ایمنی، در مورد حرفه وی تا آن زمان ساخت.</content>
  </text>
  <text id="139729">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان خرم‌دره گفت: درحال‌حاضر یک هزار و ۶۰۰ خانوار زیر چتر حمایتی کمیته امداد خرم‌دره قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="139730">
    <content>منابع پلیس گزارش دادند این تیراندازی ساعت چهار و ۲۱ دقیقه بعد از ظهر روز چهارشنبه به وقت محلی رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="139731">
    <content>او در دهه ۱۹۳۰ فیلد مارشال ارتش آلمان نازی و در سال‌های آغازین جنگ جهانی دوم ژنرال پیاده‌نظام بود.</content>
  </text>
  <text id="139732">
    <content>بنا به سرشماری سال ۲۰۱۱ میلادی ۲، ۷۶۹ آشوری در ارمنستان زندگی می‌کنند و این کشور محل زندگی آخرین جوامع آشوری بازمانده در قفقاز است.</content>
  </text>
  <text id="139733">
    <content>در سال جاری با افزایش ۵۰ درصدی نرخ خرید تضمینی برگ سبز چای، شاهد انگیزه بیشتر در این بخش بودیم.</content>
  </text>
  <text id="139734">
    <content>پارک ملی آلپاین یک پارک ملی در منطقه‌ی آلپاین ویکتوریای استرالیا است گستردگی آن ۶۴۶ هزار هکتار است و در شمال شرق ملبورن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="139735">
    <content>در بند ۱۱ به نقش فروهرها در بسته شدن نطفه در زهدان مادر و نقش آن‌ها در حفظ آن تا هنگام تولد اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139736">
    <content>طبق ماده ۱۳۲ قانون مدنی که چهره‌ای از اصل ۴۰ قانون اساسی است کسی نمی‌تواند در ملک خود تصرفی که مستلزم ضرر همسایه شود.</content>
  </text>
  <text id="139737">
    <content>معاون اداری مالی صندوق بازنشستگی کشور از کسری ۲۰ درصدی بودجه برای پرداخت حقوق و طراحی سیستم هوشمند کنترل ملی بیمه‌های تکمیلی بازنشستگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139738">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون روابط کار وزارت کار گفت: احتمال تصویب نشدن افزایش ۲۰ هزار تومانی حق مسکن کارگران در هیئت دولت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="139739">
    <content>به گفته مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای خراسان شمالی این رقم‌ها در کشور به‌ترتیب ۲۵۱ میلی‌متر و حدود دو هزار متر مکعب است.</content>
  </text>
  <text id="139740">
    <content>قیمت هر گرم طلای ۱۸ عیار نیز امروز در بازار رشد پیدا کرد؛ به‌طوری‌که هم‌اکنون با قیمت ۸۹ هزار و ۴۶۳ تومان به فروش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="139741">
    <content>در نیمه دوم سال ۱۳۵۷ فعالیت‌ها و حرکت سیاسی و مذهبی شدت گرفت و به‌همین دلیل، مسئولین و مقامات مافوق از من ناراضی بودند.</content>
  </text>
  <text id="139742">
    <content>به گزارش خبرنگار دانشگاه خبرگزاری دانشجو، اختتامیه اولین المپیاد ورزشی دانشگاه شاهد، دوشنبه ۲۷ اردیبهشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139743">
    <content>در منطقه شیخ صله مقر مهندسی لشگر ۴۳ قرار داشت که یکی از سوله‌های آن به نیروهای تخریب داده‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139744">
    <content>شارل دوگل در ۱۹۶۶ ناتو را ترک کرده بود؛ اما نیکلا سارکوزی در سال ۲۰۰۹ بار دیگر محتاطانه به آن پیوست.</content>
  </text>
  <text id="139745">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی کفت: ۲۷۰ پایگاه برای گذران اوقات فراغت دانش‌آموزان استان مرکزی در تابستان امسال در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139746">
    <content>این حزب توسط عده‌ای از ایرانیان شاغل در باکو به رهبری اسدالله غفارزاده در حدود سال ۱۲۹۷ با مرام مارکسیستی تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="139747">
    <content>کمپانی سونی پیکچرز هک شد و مهاجمان اینترنتی تهدید کردند اگر این فیلم اکران شود اتفاقاتی مشابه ۱۱ سپتامبر در آمریکا تکرار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="139748">
    <content>سال تحصیلی جدید دانشگاه‌ها براساس تقویم آموزشی مصوب وزارت علوم از ۱۵ تا ۲۲ شهریور در کشور آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139749">
    <content>ما پیش‌تر، درباره دیدگاه کینز مبنی‌بر این‌که در آینده، تنها ۱۵ ساعت در هفته کار خواهیم کرد، بحث کردیم.</content>
  </text>
  <text id="139750">
    <content>این مسئله موجب کمبود شدید نیروی انسانی شده‌است بطوری که از برنامه توسعه چهارم و پنجم، سه هزار و ۳۵۰ نفر نیروی انسانی عقب هستیم.</content>
  </text>
  <text id="139751">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار آذربایجان غربی گفت: یک‌هزار و ۵۸۴ واحد مسکن مهر میاندوآب در هفته دولت امسال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="139752">
    <content>سازمان امنیتی رژیم صهیونیستی از درآمد متوسط روزانه ۶ میلیون دلاری داعش از فروش نفت کردستان عراق به رژیم صهیونیستی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139753">
    <content>استانکو در دو فصل حضورش در پرسپولیس سال ۷۴ تا ۷۶ توانست این تیم را قهرمان جام آزادگان کند.</content>
  </text>
  <text id="139754">
    <content>در ۹ اکتبر سال ۲۰۱۴، تیم تسلا موتورز از مدل اس ۸۵ دی و پی ۸۵ دی رونمایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="139755">
    <content>آراسته ادامه داد: از این تعداد ۷۶۰ واقعه مربوط به مردان و ۶۱۹ واقعه مربوط به زنان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139756">
    <content>رییس کلانتری ۱۴۲ کن، از دستگیری یک زورگیر که با تصادف ساختگی اقدام به سرقت از شهروندان خصوصا زنان جوان می‌کرد، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139757">
    <content>دانمارک هم اعلام کرده ۶ اف ۱۶ و یک فروند هواپیمای حمل‌ونقل را برای شرکت در جنگ اعزام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139758">
    <content>سرهنگ دادستانی یادآور شد: با تلاش مأموران انتظامی سطح استان در ۹ ماهه سال جاری بالغ بر ۵۵ تن انواع مواد مخدر کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139759">
    <content>پلیس مالزی روز سه‌شنبه از خنثی شدن ۶ توطئه و عملیات تروریستی خبر داد، درحالی‌که دو نفر از تروریست‌ها در مرحله پیاده‌سازی این حملات بودند.</content>
  </text>
  <text id="139760">
    <content>برخی تاخیرها از چند ساعت هم عبور می‌کند به‌طوری‌که طی یک ماه گذشته رکوردهای ۱۱ ساعته و ۱۶ ساعته برای تاخیرها به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="139761">
    <content>از این تعداد، ۹۴ عنصر در طبیعت یافت می‌شوند و بقیه به‌طور مصنوعی و به کمک واکنش‌های هسته‌ای در آزمایشگاه ساخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139762">
    <content>قدیمی‌ترین کتاب‌خانه قم سال ۵۴ تاسیس شده و نمی‌توان انتظاری از این کتاب‌خانه قدیمی داشت که حالا یک انبار شده‌است، فقط انبار.</content>
  </text>
  <text id="139763">
    <content>فعالیت‌های اجرایی این مجتمع از آبان ۱۳۸۲ آغاز شد و به‌تدریج با تکمیل پروژه در سال ۸۷ به بهره‌برداری رسمی رسید.</content>
  </text>
  <text id="139764">
    <content>این پدیده البته با واکنش‌های اجتماعی نیز همراه بوده که مشهورترین آن، تظاهرات سرتاسری جنبش موسوم به ۹۹ درصدی ها علیه دولت آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="139765">
    <content>یک انتهای کوچک تابوت نبرد غزه در سال ۳۱۲ پیش‌از میلاد را نشان می‌دهد و انتهای دیگر صحنه‌ای از شکار پلنگ توسط پارسیان را می‌نمایاند.</content>
  </text>
  <text id="139766">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست سازمان صنعت، معدن و تجارت سیستان‌وبلوچستان گفت: بیش‌از ۲۰ میلیارد و ۳۰۰ میلیون ریال جایزه صادراتی به صادرکنندگان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>