<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="139767">
    <content>مالی به صحنه رقابت‌های قومی و شورش تندروها تبدیل شده‌است و تلاش می‌کند پس‌از کودتای ۲۰۱۲ به دوباره به صلح و ثبات برسد.</content>
  </text>
  <text id="139768">
    <content>فرمانده گردانی که سایت موشکی فاو را فتح کرد، وقتی سال ۸۹ با هم حرف می‌زدیم، می‌گفت فلانی کی بود؟</content>
  </text>
  <text id="139769">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان اصفهان گفت: اوقاف اصفهان در هفته وقف ۳ زندانی را آزاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139770">
    <content>متأسفانه در نوروز امسال ظرفیت هتل‌ها در استان به‌طور کامل اشغال نشد و در میانگین روزها، در حد ۴۰ درصد اشغال در هتل‌ها داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="139771">
    <content>این تحول سبب شد اختلاف دو شاخص برنت و دبلیو تی ای کاهش یابد و به ۱۶ دلار و ۹۷ سنت برای هر بشکه برسد.</content>
  </text>
  <text id="139772">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه عاشورا گفت: پارک موزه دفاع مقدس که از ساخت آن ۱۶ سال می‌گذرد و هنوز افتتاح نشده است.</content>
  </text>
  <text id="139773">
    <content>دراین‌باره، فرهاد نظری مدیرکل ثبت آثار تاریخی به خبرنگار مهر گفت: کمانچه ایران برای سال ۲۰۱۶ پیشنهاد و از سوی یونسکو اعلام وصول شد.</content>
  </text>
  <text id="139774">
    <content>اگرچه قیمت و شرایط قرارداد بین گوگل و اسپیس‌ایکس اعلام نشده، برخی از موافقت گوگل با قیمت ۱۰ میلیارد دلار خبر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139775">
    <content>این محموله اسلحه ۳۲۰ تن وزن داشت و در کانتینرهایی که با کد حمل‌ونقل ایران مشخص شده بود، نگهداری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="139776">
    <content>به گزارش خبرنگار علمی باشگاه خبرنگاران؛ دانشمندان دانشگاه ماساچوست ایالات‌متحده اقدام به ارائه‌ی تصویری دقیق از وقایع ۴ میلیارد سال پیش کردند.</content>
  </text>
  <text id="139777">
    <content>اتحادیه فوتبال اروپا یوفا در آخرین گزارش خود ۲۰ باشگاه موفق اروپا در ۵ سال اخیر را معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="139778">
    <content>حتی با هزینه‌های تحصیل، ۸۰۰۰۰۰ دلار تو وقتی ۲۶ ساله شوی، می‌تواند میلیون‌ها دلار یا بیشتر سود کند.</content>
  </text>
  <text id="139779">
    <content>حجت‌الاسلام عباسعلی ابراهیمی افزود: امسال بیش‌از ۸۳ هزار نامه رسیده و شاهد افزایش حدود پنج برابری نامه‌های ارسالی به دبیرخانه، نسبت‌به سال گذشته بودیم.</content>
  </text>
  <text id="139780">
    <content>از ابتدای فعالیت دانشکده فنی شهید رجایی کاشان از سال ۵۴ تاکنون بیش‌از ۱۲ هزار نفر در رشته‌های مختلف از این دانشکده فارغ‌التحصیل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139781">
    <content>کمیته انضباطی تیم مقاومت البرز را به یک جلسه محرومیت از حضور تماشاگران در بازی خانگی و پرداخت ۲۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="139782">
    <content>پیک مصرف برق کشور دیروز در مقایسه با روز مشابه پارسال بیش‌از ۱۸۰۰ مگاوات افزایش یافت همچنین میزان صادرات برق از مرز ۱۳۰۰ مگاوات گذشت.</content>
  </text>
  <text id="139783">
    <content>مبلغ ۶۴۴ میلیارد تومان از دارایی مه آفرید، امیر خسروی به‌عنوان جزای نقدی پرداخت شد که البته این مبلغ قبل‌از اعدام پرداخت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139784">
    <content>از آغاز دهه ۱۳۷۰ در انجمن صنفی روزنامه‌نگاران، خود من به‌عنوان رییس کمیته حل اختلاف بین کارفرمایان و روزنامه‌نگاران فعال بودم.</content>
  </text>
  <text id="139785">
    <content>پس‌از این توافق بود که قطعنامه ۲۲۳۱ شورای امنیت، در تأیید آن در شورای امنیت سازمان ملل متحد تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="139786">
    <content>بازی برگشت ایران و استرالیا ۸ آذر ۱۳۷۶ در چهار چوب دور مقدماتی جام جهانی ۱۹۹۸ فرانسه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="139787">
    <content>در تجلی ۱ افسران به‌صورت گروهی گرد مادر و کودک حلقه زده‌اند تا با دیدگان و حدسیات خود قضاوت کنند.</content>
  </text>
  <text id="139788">
    <content>جمهوری اسلامی ایران و جمهوری خلق چین در راستای تعمیق و تحکیم مناسبات و همکاری‌های مشترک، ۱۷ سند و یادداشت تفاهم همکاری امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="139789">
    <content>می‌توانستیم دوتا ۹ مومی روی کیک شکلاتی بگذاریم، اما کاشتن یک شمع برای هر سال از عمر، از لحاظ نمادین زیباتر است.</content>
  </text>
  <text id="139790">
    <content>کارشناسان می‌گویند بخشی از عملیات مالی دولت در ایران به‌طور شفاف بیان نمی‌شود؛ این موضوع به‌خصوص در ۸ سال دولت‌های نهم و دهم نامشخص است.</content>
  </text>
  <text id="139791">
    <content>البته در روسیه، شورش روستائیان توان رژیم را فرسود و درست پیش‌از انقلاب ۱۹۱۷ بقای اشرافیت را به خطر افکند.</content>
  </text>
  <text id="139792">
    <content>خبرگزاری تسنیم: هفته سیزدهم لیگ برتر محمل تقابل دروازه‌بان پیشین تیم استقلال با پرسپولیسی‌ها و همچنین تجدید دیدار ۲ استقلالی و همکار قدیمی است.</content>
  </text>
  <text id="139793">
    <content>تا ساعت ۵ بعدازظهر ۸ مه، تعداد قربانیان ۱۳ نفر و بیش‌از ۱۰۰۰ نفر نیز به‌دلیل قرار گرفتن در معرض گاز بیمار شدند.</content>
  </text>
  <text id="139794">
    <content>حسن‌رضا عمیدیان امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در بیرجند اظهار کرد: رئیس سازمان بسیج ورزشکاران کشور ۳۱ خردادماه جاری به خراسان جنوبی سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139795">
    <content>روحانی گفت: دولت در طول ۵ ماه گذشته با حمایت شما مردم غیور و تدبیر مقام معظم رهبری قدم‌های ارزنده‌ای را دراین‌رابطه برداشته است.</content>
  </text>
  <text id="139796">
    <content>در روز ۲۰ مارس ۱۹۶۶ برابر ۲۹ اسفند ۱۳۴۴ خورشیدی، زمانی‌که در قسمت دیگری از ساختمان نمایشگاه مراسم عبادت برگزار شده بود، ربوده شد.</content>
  </text>
  <text id="139797">
    <content>شهری در بخش ناکس ایالت مین ایالت متحده آمریکا که جمعیت آن طبق سرشماری سال ۲۰۱۴ برابر با ۵۳۴، ۱ نفر بود.</content>
  </text>
  <text id="139798">
    <content>در بهار ۱۹۸۸، دانشگاه شیکاگو میزبان کنفرانسی درباره‌ی آن سقوط بود و در یکی از میزگردها من و یوجین فاما حضور داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="139799">
    <content>امام جمعه بجنورد گفت: یادواره‌ی ۸۳۵ شهید دوران دفاع مقدس و ۱۴ شهید گمنام ۱۶ بهمن ماه در استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139800">
    <content>اگر قرار باشد فقط به‌دلیل تماشای یک بازیکن به یک کشور دیگر بروم، رقابت‌های زیر ۲۱ سال اروپا را به جام‌جهانی ترجیح می‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="139801">
    <content>محمدی افزود: نمایشگاهی از ۱۰۰ شی تاریخی جیرفت که در گذشته کشور انگلستان قاچاق شده بود به نمایش درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="139802">
    <content>امسال نیز طبق روال اعتبارات دانشگاه‌ها و مراکز علمی و پژوهشی برای مدت ۹ ماهه ۷۱ درصد در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139803">
    <content>این مقام ارشد آمریکا اظهار داشت که موضوع گروهک داعش از جمله مباحث مورد گفت‌وگو طی ۲ روز گذشته بین مقام‌های آمریکایی و ایرانی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139804">
    <content>علت این امر این است که اوضاعی که شاه عباس اول هنگام به سلطنت رسیدن در ۱۵۸۸ ۹۹۶ با آن روبه‌رو شد بسیار وخیم بود.</content>
  </text>
  <text id="139805">
    <content>کنفرانس اخیر از ۲۶ آوریل تا ۲۲ مه ۲۰۱۵ در نیویورک برگزار شد، اما فاقد نتیجه مطلوبی برای مشارکت کنندگان بود.</content>
  </text>
  <text id="139806">
    <content>به خدا قسم همین حالا از ۸ باشگاه پیشنهاد دارم که دو، سه پیشنهادم بسیار عالی و فوق‌العاده است.</content>
  </text>
  <text id="139807">
    <content>سنت جوزف شهری در ایالت لوئیزیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۱۷۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139808">
    <content>مشاور اقتصادی رئیس‌جمهور، خاطرنشان کرد: این اوراق تا ۵۰ سال می‌توانند متناسب با شرایط اقتصاد کشور تمدید شده و در معاملات استفاده شوند.</content>
  </text>
  <text id="139809">
    <content>پس‌از غرق شدن کشتی تایتانیک در سال ۱۹۱۲، آزمایش‌هایی برای آشکار کردن کوه‌های یخ با استفاده از صوت انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139810">
    <content>فرماندار خوسف اذعان داشت: برای افتتاح پروژه‌های دهه فجر امسال در خوسف اعتباری بالغ بر ۶۵ میلیارد و ۱۲۲ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139811">
    <content>حجم ذخایر ارزی خارجی عربستان با کاهش ۱۰ درصدی نسبت‌به آگوست سال گذشته مواجه شده و به ۶۶۱ میلیارد دلار در ماه جولای رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="139812">
    <content>در سال ۱۹۱۹ لوئی رنو در صنایع اتومبیل اروپا به‌طور جداگانه در میان رقیبان آمریکایی رخنه کرد و با آن‌ها به رقابت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="139813">
    <content>آنگاه در سال ۱۳۲۵ به حوزه علمیه قم رفت و به تکمیل دروس ادبیات و فراگیری دروس دوره سطح پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="139814">
    <content>تا این‌جای کار، این آیت‌الله خمینی بود که در دهه ۱۹۶۰، اقتدار شاه را به‌نحوی جدی به چالش کشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="139815">
    <content>درحال‌حاضر از مجموع مساحت ۱۶۰۰ متر مربع این بنا ۹۰۰ متر مربع آن شامل سربینه مردانه و گرم‌خانه مورد بهره‌برداری قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="139816">
    <content>سیارک ۱۰۲۲۳ ده‌هزار و دویست و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۳۱ اکتبر ۱۹۹۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139817">
    <content>شرکت‌کنندگان در این تظاهرات تهدید کردند درصورتی‌که دولت موقت لیبی ظرف ۲۴ ساعت آینده پیگیر این پرونده نشود، برای آزادی گروگانان به‌زور متوسل خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="139818">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران جوان، آبی‌های پایتخت طی نامه‌ای رسمی به‌دنبال شکایت از قضاوت محسن ترکی در دربی ۸۲ هستند.</content>
  </text>
  <text id="139819">
    <content>پلیس نیویورک بعد از حضور کوئنتین تارانتینو کارگردان مشهور آمریکایی در تظاهرات اعتراضی روز ۲۴ اکتبر شرکت کرد، خواستار تحریم فیلم‌های او شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139820">
    <content>به‌نظر می‌رسد درحال‌حاضر بین ۳۰۰ تا ۴۰۰ میلیارد دلار کمبود تجمعی و فشرده شده تشکیل سرمایه در اقتصاد ایران وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="139821">
    <content>روز ۷ اردیبهشت ۱۳۳۰ شمسی، دکتر محمد مصدق با رای نمایندگان دوره شانزدهم مجلس شورای ملی به نخست‌وزیری ایران انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="139822">
    <content>فارس: نظر شما درباره ۲۷ امتیازی که به‌طرف مقابل داده‌شده و در ازای آن ۱۱ امتیاز گرفتیم، چیست؟</content>
  </text>
  <text id="139823">
    <content>جمهوری‌خواهان از طریق فرایند انتخاباتی کنترل دولت را به دست آوردند و در سال ۱۸۷۷ با جناح‌های متفاوتی از محافظه‌کاران همکاری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="139824">
    <content>دمای اکنون ساری ۲۶ درجه سانتی گراد، رطوبت ۵۷ درصد و سرعت باد ۷ کیلومتر بر ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="139825">
    <content>با تصویب اعضای شورای شهر ردیف اختصاص‌داده‌شده به تعمیر و تجهیز سایه‌بان و ایستگاه‌های اتوبوس به مبلغ ۱۵ میلیارد ریال کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="139826">
    <content>یکی از روزنامه‌های زنجیره‌ای تصویر عیسی کلانتری را در صفحه اول روزنامه‌اش چاپ کرده بود که با دیدنش به یاد حرف‌های ۵ سال پیش افتادم.</content>
  </text>
  <text id="139827">
    <content>پس لابد دنباله تفسیر از آیه ۳۷ بقره به بعد تا آخر قرآن، در این کتاب آمده‌است و باید درباره آن بیشتر تحقیق شود.</content>
  </text>
  <text id="139828">
    <content>عضو هیئت مدیره اتحادیه آهن کشور از کاهش ۱۰ تا ۱۵ درصدی قیمت‌ها در دو هفته اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139829">
    <content>سه نفر از ۸ محکوم به اعدامی که صبح امروز پای چوبه دار رفتند با گرفتن مهلت مجدد بار دیگر به زندگی بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="139830">
    <content>لیونل مسی توانست پس‌از ۱۲ ماه درخشش با پیراهن بارسلونا، جایزه برترین بازیکن سال ۲۰۰۹ جهان را کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="139831">
    <content>به گفته وی در این جشنواره که توسط آستان مقدس علوی برگزار می‌شود، ۶۰ پژوهش تاریخی و دانشگاهی ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139832">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی نیشابور گفت: با اجرای طرح ارتقای امنیت اجتماعی در سطح شهرستان در ۷۲ ساعت گذشته ۱۹ نفر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="139833">
    <content>محمد نجفی رودبارکی جانباز شیمیایی ۷۰ درصد در گلستان به مقام رفیع شهادت نائل و امروز در شهرستان گرگان تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="139834">
    <content>بااین‌حال، در عمل پیش‌از این نیز در سال ۲۰۰۷، فیفا پوشش اسلامی تیم زنان ایران را ممنوع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="139835">
    <content>با حضور مسئولان شهرستانی ۱۶ پروژه عمرانی بااعتباری بالغ‌بر ۴۲ میلیارد و ۱۵۱ میلیون ریال در بخش مرکزی اقلید به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="139836">
    <content>این قطعه‌ی جدید با ارزش ۷۵ فرانک می‌تواند در بازاری که هنوز از نظام تولیدی قدیم شخصیت یافته است، به قیمت ۹۰ فرانک فروخته شود.</content>
  </text>
  <text id="139837">
    <content>این مقام مسئول خاطر نشان کرد: در صورت تأمین اعتبارات بزرگراه کربلا تا پایان سال ۹۵ تکمیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139838">
    <content>چرا که به‌دلیل عدم ظرفیت ۸ درصد، تعداد زیادی از ایرانی‌ها، تماشاگران نیجریه و یا خیلی دیگر از تماشاچیان نتوانستند در ورزشگاه حضور داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="139839">
    <content>اولی که در سال ۱۳۹۳ توسط قانع نیا انجام‌شده بود نشان داد که آموزش رفتارهای مثبت رهبران باعث افزایش سطح مثبت‌گرایی در سازمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139840">
    <content>در طول ۹۰ دقیقه و جریان بازی هم بلندگو باید خاموش باشد و فقط زننده گل را اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="139841">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت شهرک‌های صنعتی گیلان از انجام مطالعه ۱۴ طرح امکان‌سنجی این شرکت در نیمه دوم سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139842">
    <content>گروه اجتماعی: معاون فرهنگی اداره‌کل اوقاف و امور خیریه خراسان شمالی گفت: طی سال جاری ثبت وقف‌های جدید در استان ۸۵ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139843">
    <content>مسئول تیم حفاظت از آیت‌الله خمینی در استقبال از بازگشت او به ایران در ۱۲ بهمن سال ۱۳۵۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="139844">
    <content>استاندار اردبیل گفت: تا دهه سوم اردیبهشت ماه به‌صورت متمرکز ۱۳ هزار واحد مسکن مهر با حضور رئیس‌جمهور افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139845">
    <content>شهر لوند در نزدیکی شهر مالمو سومین شهر بزرگ سوئد واقع شده‌است و با این شهر حدود ۱۸ کیلومتر فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="139846">
    <content>جراحی برای برداشتن سلول‌های سرطانی در از بین بردن تومور خوش‌خیم بسیار موفقیت‌آمیز بود و او ۲۰ سال دیگر با پلوتونیوم تزریق شده زندگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="139847">
    <content>سیارک ۲۲۹۲۴ بیست و دو هزار و نهصد و بیست و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ اکتبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139848">
    <content>به یاد داریم که بعد از برکناری میرکاظمی، عملاً وزارت نفت شاهد حضور ۲ سرپرست و نهایتاً انتخاب وزیر بعدی بود.</content>
  </text>
  <text id="139849">
    <content>درخشانی تأکید کرد: درکل تعداد تماس‌ها و نظرات موافق و مخالف در رمضان ۹۴ بیشتر شده‌است که این نشان‌دهنده بالا رفتن آمار مخاطبان تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="139850">
    <content>فروش کتاب‌ها، موسیقی و فیلم‌ها، ۷۴ درصد درآمد سالانه آمازون را در آن سال به خود اختصاص داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="139851">
    <content>مالک بالکن مهدیان اهواز بیان کرد: این بالکن چون در طرح تعریض خیابان ۲۴ متری اهواز قرار دارد، باید هفت متر عقب‌نشینی کند.</content>
  </text>
  <text id="139852">
    <content>مطمئنم که ترامپ انتظارش را نداشت، و ساعت ۱۱: ۵۰ توییت کرد تا این او باشد که قبل‌از همه داستانش را به خورد مردم ندهد.</content>
  </text>
  <text id="139853">
    <content>بنای امامزاده ابتدا به سبک چهارطاقی بود که گنبد زیبایی آن را پوشش می‌داده و در سال ۱۳۴۰ شمسی این بقعه بازسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139854">
    <content>بدین ترتیب ۱۹ درصد درآمد پیش‌بینی‌شده برای صادرات نفت خام و فرآورده های نفتی در سال ۱۳۹۳ تحقق پیدا نکرد.</content>
  </text>
  <text id="139855">
    <content>این مراسم روز دوشنبه پنجم اسفندماه از ساعت ۱۵ تا ۱۷ در سالن کنفرانس فرهنگستان علوم، خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="139856">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار قزوین از ۹۰۰ میلیارد تومان سرمایه‌گذاری و اجرای ۴۰۱ پروژه طی یک‌سال گذشته در قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139857">
    <content>این تغییر قیمت همچنین در دیگر اقلام محصولات لبنی نظیر شیرکاکائو که از قیمت ۸۰۰ تومان به هزار تومان افزایش داشته نیز مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139858">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب کرمان گفت: طی سال جاری ۲۱۲ زندانی زن در کرمان مشمول عفو مقام معظم رهبری شدند.</content>
  </text>
  <text id="139859">
    <content>سیارک ۱۲۷۴ هزار و دویست و هفتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۸ نوامبر ۱۹۳۲ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139860">
    <content>نامه ۱۹ نماینده مجلس به رئیس سازمان صداوسیما دست آخر این‌که هیاهو در واکنش به سخنان رئیس‌جمهوری در جمع رؤسای دانشگاه‌ها ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="139861">
    <content>قطعات تیپ دو خودرو ۲۰۶ که از محصولات پرتولید ایران خودرو محسوب می‌شود، به‌صورت کامل از منابع داخلی تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139862">
    <content>به گزارش گروه فرهنگی مشرق به نقل از ایسنا، برنامه‌های مختلفی به مناسبت سالروز حماسه ۹ دی از شبکه‌های صدا و سیما پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139863">
    <content>با این تفاوت که او در تاریکی سر شب ۱۹ آبان ۱۳۸۹ شخصیت اول داستانی شد که خبرش خیلی زود همه‌جا پیچید.</content>
  </text>
  <text id="139864">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل باشگاه خبرنگاران به نقل از اسپوتنیک، فرمانده نیروی هوایی اندونزی تعداد کشته شدگان سقوط هواپیمای هرکول را ۱۱۳ نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="139865">
    <content>این همونیه که شاهد ماجرا بوده و طبق قرار قبلی با من، که ژاک شماره ۴ باشم، برخورد کرد!</content>
  </text>
  <text id="139866">
    <content>ازاین‌رو، جمعیت وفاق اسلامی بحرین در انتخابات سال‌های ۲۰۰۶ و ۲۰۱۰ شرکت کرد، اما سایر گروه‌های شیعه همچنان راهبرد تحریم را در پیش گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="139867">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری مازندران از فعالیت کمیته ۹ گانه کاهش نظارت بر قیمت‌ها و خدمات خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139868">
    <content>داعش که بخش‌های زیادی از اراضی سوریه و عراق را تصرف کرده در ژوئن ۲۰۱۴ در اراضی تصرف شده خلافت اسلامی اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139869">
    <content>رییس اداره مبارزه با قاچاق شرکت دخانیات، اعلام کرده نزدیک به ۲۵ میلیارد نخ سیگار قاچاق سالانه وارد کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139870">
    <content>یک واحد تولیدی چه‌قدر باید سود کند که ۲۵ درصد مالیات را هم بدهد و سپس ۲۷ سود بانکی را نیز بپردازد؟</content>
  </text>
  <text id="139871">
    <content>مذاکرات از ساعت ۲۰ الی ۲۴ شب به طول انجامید و طرفین بعد از پایان گفت‌وگو ها، آن را مثبت ارزیابی کردند.</content>
  </text>
  <text id="139872">
    <content>شعبه ۱۵ دادسرای تهران وقتی گزارش خمیر مرغ و برنج مصنوعی را دادیم، در همین پرونده پالم رسیدگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="139873">
    <content>دولت محافظه‌کار این کشور در سال ۲۰۱۲ ضمن قطع روابط با ایران، سفارت اوتاوا در تهران را بست.</content>
  </text>
  <text id="139874">
    <content>در ۱۹۱۹ در اثر تبلیغات کمونیست‌ها، مارکسیست شد، ولی چند ماهی نگذشت که نظرش را تغییر داده و روی از آن برتافت.</content>
  </text>
  <text id="139875">
    <content>از دهه ۱۹۹۰، مفهوم کارت امتیازی متوازن در آمریکا ظهور کرده و علاقه‌مندی و کاربردهای مختلفی را به سمت خود جلب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139876">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس تبلیغات اسلامی شهرستان دیر گفت: ۱۲ خانه قرآنی با مجوز رسمی در بردخون فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139877">
    <content>طبق تقویم تعریف‌شده، قرار است این قطار تا پایان سال ۲۰۱۵ هشت برنامه رفت‌وبرگشت به ایران داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="139878">
    <content>عالی‌جناب، من تمام شب را بیدار خواهم ماند و در این دفتر ۱۴ متری متعلق به خودم، هیچکس دیگری نیست.</content>
  </text>
  <text id="139879">
    <content>شهردار گناباد گفت: با اعتباری بیش‌از ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال، توسعه و احداث فاز اول بوستان قنات قصبه گناباد آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="139880">
    <content>در سوییس قانونی وجود دارد که اگر در مورد درخواستی ۱۰۰ هزار امضاء جمع شود، دولت آن را به رأی عمومی خواهد گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="139881">
    <content>در می‌سال ۲۰۱۷، سران دولت‌های کشورهای اتحادیه اقتصادی اوراسیا، موافقت‌نامه هماهنگی داوطلبانه یارانه‌های خاص برای کالاهای صنعتی را امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="139882">
    <content>خبرگزاری تسنیم: جنگنده‌های نیروی هوایی ارتش صبح امروز در آستانه فرا رسیدن ۲۹ فروردین سالروز ارتش به تمرین رژه هوایی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="139883">
    <content>امام جمعه مسجد مکی زاهدان تاکید کرد ما در آزادی ۴ گروگان نقش داشتیم و حرکت مردم نتیجه دارد؛ باید اعتماد داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="139884">
    <content>این معلم به‌رغم محکومیت قبلی به جرم خشونت جنسی روی افراد زیر سن قانونی در سال ۱۹۶۹ در کالیفرنیا، بازهم در مدارس تدریس می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="139885">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل جام نیوز، پلس اسپانیا، روز شنبه، یک زن ۱۸ ساله مراکشی را به اتهام همکاری با داعش دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139886">
    <content>رضا معلم، مدیر اداره فضای سبز شهرداری منطقه ۱۹، از افزایش سرانه‌های فضای سبز خانگی در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139887">
    <content>موتورهایی به وزن تنها ۴۵ پوند، از جمله دیگ بخار، در سال ۱۸۸۹ به نمایش درآمدند تا به آن خواسته پاسخ گویند.</content>
  </text>
  <text id="139888">
    <content>معاون سابق دادستان کل کشور با اشاره به حادثه سد کارون ۳ گفت: افرادی که در آن حادثه کشته شدند واقعا مستضعف بودند.</content>
  </text>
  <text id="139889">
    <content>به گزارش گروه ورزش باشگاه خبرنگاران جوان، مرحله یک هشتم نهایی جام حذفی با انجام ۳ دیدار پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="139890">
    <content>این کمک ها از ۲۳ مرکز نیکوکاری استان خراسان جنوبی جمع‌آوری شده و بین ۲۸ هزار و ۹۱۸ نفر توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="139891">
    <content>دولت در صدد تهیه لایحه ای است تا با تصویب آن در مجلس تعرفه واردات میوه و مرکبات به ۸۶ درصد افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="139892">
    <content>به گزارش خبرنگار سیاسی ایرنا، مجمع عمومی سازمان ملل متحد روز ۲۹ آذرماه در قطعنامه ای به نقض حقوق بشر در ایران رای داد.</content>
  </text>
  <text id="139893">
    <content>مدیر اوقاف و امور خیریه اشنویه با اشاره به تعداد کل موقوفات شهرستان اشنویه، گفت: ۲۷ موقوفه در اشنویه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="139894">
    <content>جعفری‌نسب تصریح کرد: این تصادف تاکنون ۱۵ مجروح داشته که با همت پلیس و نیروهای امدادی به بیمارستان‌ها انتقال پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="139895">
    <content>تابناک نوشت: هزینه تولید هر قطعه اسکناس براساس تعداد و شرایط متفاوت بین ۱۰۰ تا ۱۱۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="139896">
    <content>مدیران باشگاه چلسی بعد از ۹ ساعت جلسه نتوانستند تصمیمی جامعه برای آینده مورینیو در این تیم اتخاذ کنند.</content>
  </text>
  <text id="139897">
    <content>سال ۱۳۵۷ که همه‌جای ایران تظاهرات بود، من در تهران از نزدیک شاهد این تظاهرات و شلوغی‌ها بودم.</content>
  </text>
  <text id="139898">
    <content>اکنون با توقف فعالیت‌های این حزب در زمینه‌های مختلف، حدود ۶۰۰ نفر از اعضای آن در آستانه بیکاری قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139899">
    <content>فرمانده انتظامی خنداب گفت: در ۵ ماهه نخست امسال تصادفات برون‌شهری در خنداب کاهش ۶۲ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139900">
    <content>چراغی در عملیات والفجر ۱ که در منطقه عمومی فکه صورت گرفت با توانمندی بالا لشکر را هدایت و فرماندهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139901">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده نیروی هوایی ارتش عراق تأکید کرد اواسط سال ۲۰۱۵ میلادی کار گروه تروریستی داعش یکسره خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="139902">
    <content>تعداد ورزشکاران دوپینگی بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ از تعداد انگشتان یک دست عبور کرد و این‌بار نیز آزمایش دوپینگ یک ورزشکار زن مثبت اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="139903">
    <content>در ماه مارس سال ۱۱۹۰ سپاه وارد آسیا شد و به لاذقیه رسید و سپس راه اراضی ترک‌های سلجوقی را در پیش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139904">
    <content>محمد خاکپور می‌گوید با توجه به اعلام مقررات مدرک مربیان برای نشستن روی نیمکت تیم‌های ملی زیر ۲۳ سال، مشکلی دراین‌رابطه ندارد.</content>
  </text>
  <text id="139905">
    <content>برنامه فضایی آپولو در اواخر دهه ۱۹۶۰ و ۱۹۷۰ از چندین دوربین تلویزیونی در ماموریت های فضایی خود استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="139906">
    <content>اکنون در دانشگاه آزاد اسلامی شیروان سه هزار و ۵۰۰ دانشجو در ۵۷ رشته تحصیلی در مقطع کاردانی، کارشناسی و کارشناسی ارشد مشغول تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="139907">
    <content>دلار طی ۲۴ ساعت گذشته ۴۲ تومان کاهش قیمت و سکه تمام ۱۳ هزار و ۵۰۰ تومان افزایش قیمت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139908">
    <content>یک واحد آپارتمان ۹۸ متری واقع در خیابان پیروزی، نوساز، همراه با پارکینگ و انباری ۴۲۶ میلیون تومان برای فروش معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139909">
    <content>با یک اقتصاد جهانی و اطلاعاتی با سرعت بالا، بازارها و اقتصادها بسیار سریع‌تر از ۲۰ سال گذشته تغییر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139910">
    <content>عکاس ۴۱ ساله در سواحل کیپ تاون موفق به شکار دندان در حال پرواز یک کوسه سفید در حال شکار شد.</content>
  </text>
  <text id="139911">
    <content>مذاکرات مصدق و شاه در این مورد به‌جایی نرسید و مصدق در ۲۵ تیرماه ۱۳۳۱ از مقام خود استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="139912">
    <content>به گزارش گروه چندرسانه‌ای باشگاه خبرنگاران، در این فیلم شاهد پرتاب توپ به درون ۵ سبد توسط ۵ ورزشکار هستیم.</content>
  </text>
  <text id="139913">
    <content>مردم برای تماشای این تعزیه می‌توانند هرروز ساعت ۱۴ به نشانی قزوین، کیلومتر ۱۰ جاده الموت مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="139914">
    <content>انجمن اسلامی فارغ‌التحصیلان ایتالیا به دبیرکلی فریدون قدیری ابیانه پیشنهاد محدودیت انتخاب اعضای مجمع به ۷ نفر را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="139915">
    <content>بدین ترتیب شمار نمایندگان پارلمان از ۱۴۰ نفر به ۱۵۰ نفر افزایش می‌یابد که پانزده کرسی آن مخصوص زنان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="139916">
    <content>انتظار می‌رود وی در مورد توافق هسته‌ای ایران و ۶ کشور و همچنین تقویت همکاری‌های نظامی میان ریاض و واشنگتن، صحبت کند.</content>
  </text>
  <text id="139917">
    <content>فاصله دو سر بال‌های آن ۷۰ متر است و متعادل کننده‌های افقی دم آن با ۱۱۶۲۸ سلول خورشیدی پوشانده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139918">
    <content>منچستر یونایتد هم در اولدترافورد مقابل وستهام تن به تساوی بدون گل داد تا با ۲۹ امتیاز به رده چهارم سقوط کند.</content>
  </text>
  <text id="139919">
    <content>بنابراین ایران سعی خواهد کرد برای خنثی کردن بند ۱۲ قطعنامه سیاست تعامل از موضع قدرت را در پیش بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="139920">
    <content>از زمانی‌که محمد مرسی عزل شده‌است دستگاه قضایی مصر حدود ۳۰۰ دستور بازداشت و ممنوع السفر شدن اعضای اخوان المسلمین را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="139921">
    <content>در حمله تروریستی به یک مسجد شیعیان در مرکز بغداد، بیش‌از ۶۰ نمازگزار به شهادت رسیده و با زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="139922">
    <content>من اعتراض دارم به داوری در خصوص حرکت پولادی اما اگر حرف بزنم ۳۳ سال مربیگری‌ام تمام می‌شود و این منصفانه نیست.</content>
  </text>
  <text id="139923">
    <content>مبارک و پسرانش به اختلاس ۱۲۵ میلیون پوند از بودجه ریاست‌جمهوری مربوط به کاخ های ریاست‌جمهوری و جعل اسناد رسمی آن متهم هستند.</content>
  </text>
  <text id="139924">
    <content>در مبادلات امروز ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت بر بهای ۱۰۵ هزار و ۶۶۱ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139925">
    <content>بحران دارو در سال ۹۱ منجر به درگیری‌های زیرپوستی خانم وزیر و محمود احمدی‌نژاد شد و درنتیجه وزیر، حکم برکناری گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139926">
    <content>در انگلستان از سال ۲۰۱۴، ۲۹ افراد زیر ۱۸ سال، ۳۲ افراد بین ۱۸ تا ۳۵ و ۳۹ بالای ۳۶ سال دارند.</content>
  </text>
  <text id="139927">
    <content>با شروع انقلاب‌های ۱۹۸۹ و انحلال اتحاد جماهیر شوروی در سال ۱۹۹۱، بیشتر دولت‌های کمونیست جهان سرنگون شدند و جنگ سرد به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="139928">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۹۸، ۱۲۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۰۰، ۷۹۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="139929">
    <content>بر اساس منبع، چنانچه ناتو در ۱۲ سال گذشته نتوانست موفقیتی در افغانستان کسب کند، در یک‌سال دیگر نیز نمی‌تواند به اهداف خود دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="139930">
    <content>سیارک ۲۲۳۴ دو هزار و دویست و سی و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۷ آوریل ۱۹۷۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="139931">
    <content>در زمان اوج رکود بزرگ، تولید ناخالص داخلی ۲۵ درصد پایین‌تر از روند خود قرار گرفته بود و بهبود اقتصاد در دو دوره صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139932">
    <content>در پاییز ۱۹۵۴ تیم برنامه‌سازی و تحقیقاتی او هدف روشنی پیش رو داشت: تولید زبانی که برنامه‌سازی را برای ماشین آی‌بی‌ام ۷۰۴ ساده‌تر کند.</content>
  </text>
  <text id="139933">
    <content>او مولانا هلالی همدانی را که با وجود بی‌سوادی طبع شعر داشت چون قصیده‌ای درباره تهنیت جلوس وی گفته بود مبلغ ۱۲۰۰۰ تومان انعام داد.</content>
  </text>
  <text id="139934">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۷، ۸۸۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۷، ۸۲۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="139935">
    <content>مسافران یک مجموعه تلویزیونی ایرانی به کارگردانی رامبد جوان است که از ۲۹ تیر ۱۳۸۸ تا ۲۶ آذر از شبکه ۳ سیما پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="139936">
    <content>لازم به ذکر است میزبانی مسابقات بیلیارد و اسنوکر غرب آسیا در سال ۲۰۱۶ نیز به کشورمان تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="139937">
    <content>اما ۴۰ درصد از شرکت‌کنندگان هم معتقد بودند نتانیاهو با تصویب این قانون سعی دارد جایگاه اسرائیل را به‌عنوان یک رژیم یهودی تقویت کند.</content>
  </text>
  <text id="139938">
    <content>برای مثال، در قانون مبارزه با مواد مخدر مصوب ۱۳۶۷ و در اصلاح این قانون در سال ۱۳۷۶ اشاره‌ای به کاهش آسیب نشد.</content>
  </text>
  <text id="139939">
    <content>اواخر پاییز ۶۳ بار دیگر لشکر ۲۷ به پادگان دوکوهه منتقل شد که این ایام مصادف بود با ماه محرم و عزاداری سالار شهیدان.</content>
  </text>
  <text id="139940">
    <content>رییس سازمان حج و زیارت درباره سهمیه عمره مفرده نیز گفت: امسال سهمیه عمره مفرده ۶۸ درصد نسبت‌به سال پیش افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="139941">
    <content>قائم‌مقام سازمان امداد و نجات جمعیت هلال احمر از مرگ شش تن و مصدومیت ۲۵ نفر دیگر در تصادف مینی بوس و اتوبوس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139942">
    <content>سوخت یک‌ساله ۷۲ کیلوگرم می‌شد و این مقدار برای ساختن چند بمب از نوعی که بر هیروشیما انداخته شد، کافی بود.</content>
  </text>
  <text id="139943">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر شعب بانک کشاورزی استان زنجان گفت: ۲ هزار و ۲۶۰ فقره طرح به بانک کشاورزی استان زنجان معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139944">
    <content>فرشاد جان‌فزا در دقیقه ۳۴ تک گل شاگردان ویسی را به ثمر رساند تا با پیروزی به رختکن بروند.</content>
  </text>
  <text id="139945">
    <content>درحالی‌که چند روزی از آغاز ثبت‌نام انتخابات فدراسیون هندبال می‌گذرد تاکنون ۳ نفر کاندیدای احراز سمت ریاست فدراسیون هندبال شدند.</content>
  </text>
  <text id="139946">
    <content>درعین‌حال مصرف روزانه بنزین نیز در هفته گذشته از رشدی ۷ درصدی نسبت‌به مدت مشابه در هفته پیش‌از آن حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="139947">
    <content>پاپا دبل آن روزها مشتریان فراوانی داشت، قیمتش یک دلار و ۲۵ سنت بود و سر آن چانه می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="139948">
    <content>آقای اژه‌ای در ۲۷ بهمن یک صحبتی کردند و گفتند این موضوعاتی که آقای رحیمی برایش به زندان رفتند، ارتباطی به موضوع نمایندگان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="139949">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی چهارمحال‌وبختیاری نیز در این بازدید گفت: در سال گذشته، ۲۵ روحانی، در قالب طرح استقرار روحانی، به روستاهای پرجمعیت استان اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="139950">
    <content>حالا کافی است هر روز صبح سکه‌ی شماره‌ی ۳۹۱ را بیندازید و بسته به خط یا شیر آمدن، سهام بخرید.</content>
  </text>
  <text id="139951">
    <content>معدود خبرنگارانی که به پشت صحنه برنامه ۹۰ رفته‌اند گهگاه شاهد حضور مدیر حراست صدا و سیما به پشت صحنه این برنامه بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139952">
    <content>فارس نوشت: استاندار گیلان گفت: مسئولان جمهوری آذربایجان با احداث ۸ کیلومتر باقی‌مانده خط آهن ایران در این کشور موافقت کردند.</content>
  </text>
  <text id="139953">
    <content>اتاق‌های خانه مولود زیر زمین قرار دارند و در سال ۱۹۵۱ کتابخانه‌ای در طبقه همکف برای حفاظت از آن ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="139954">
    <content>دونالد ترامپ در مصاحبه ۱۲ سال پیش خود، یک خبرنگار را که از فعالیت‌های تجاری وی انتقاد کرده بود، عقب افتاده خطاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="139955">
    <content>ناطق نوری زمانی به آقای کروبی درباره دوگانه احمدی‌نژاد و مهندس موسوی گفته بود و مربوط به انتخابات سال ۸۸ است.</content>
  </text>
  <text id="139956">
    <content>بازپرس جنایی تهران دستور داد تا ماجرای شلیک شتابزده پلیس به پسر ۱۶ ساله موشکافانه تحت بررسی‌های ویژه قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="139957">
    <content>مسئول ستاد برف‌روبی شهرداری دماوند گفت: به‌منظور آمادگی برای بارش‌های فصل زمستان، ۷۰ مخزن ماسه و نمک در این شهر استقرار یافت.</content>
  </text>
  <text id="139958">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل مسافر سازمان راهداری و حمل‌ونقل جاده‌ای از فعالیت ۲ هزار و ۶۰۰ شرکت حمل‌ونقلی در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139959">
    <content>بااین‌حال مسئولان به ما لطف کردند و تاریخ ۲۹ و ۳۰ شهریور ماه را برای اجرای کنسرت در نظر گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="139960">
    <content>اما ابتدا ماهی‌ها را پاک کرده و به مدت ۳۰ دقیقه در نمک زردچوبه می‌خوابانیم و بعد از مدت تعیین‌شده آن را می‌شوییم.</content>
  </text>
  <text id="139961">
    <content>بریتانیا بندر مهم هنگ کنگ را در اواسط قرن ۱۹ به مدت ۹۹ سال اجاره و عملاً اشغال کرد.</content>
  </text>
  <text id="139962">
    <content>از سرکارگر می‌خواست اسم کارگرهای منضبط را بگوید و علاوه‌بر پرداخت دستمزد روزانه‌ی آن زمان، ۲۰ هزار تومان هدیه هم به آن‌ها می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="139963">
    <content>او هم گفت تمامی امکاناتی را که از سپاه برای نهضت اسلامی دانشجویان غرب کشور تحویل گرفته‌اید به سپاه منطقه ۷ کشوری تحویل بدهید.</content>
  </text>
  <text id="139964">
    <content>اصرار بر نرخ بهره ۱۲ درصدی در شرایطی که نرخ تورم دوبرابر آن است، ناگزیر نظام پولی را مختل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="139965">
    <content>میدان آزادگان با ذخیره قطعی ۳۳ میلیارد بشکه نفت، بزرگ‌ترین میدان نفتی کشف شده در جهان در ۳۰ سال اخیر است.</content>
  </text>
  <text id="139966">
    <content>خبرگزاری تسنیم: برنامه ۹۰ این هفته با هدف بررسی اتفاقات هفته پایانی لیگ برتر فوتبال ایران روی آنتن رفت.</content>
  </text>
</textCollection>