<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="139967">
    <content>پیش شماره تلفن‌های برخی از مشترکان مرکز مخابرات شهر جدید پرند، پس‌از اجرای عملیات کابل‌برگردان از فردا ۲۶ آبان ماه تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139968">
    <content>خیلی وقت‌ها نردبان‌های بلند آویزان از جنس بامبو که ۲۰۰ یا ۳۰۰ پا ارتفاع دارند و مردان از آن‌ها بالا می‌روند، سقوط می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="139969">
    <content>میانگین محور نواخت کلام او حدود ۲۲۰ هرتز است، که در ادای تکیه بر کلمات تا ۲۹۰ هرتز تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139970">
    <content>عصر جامعه خلاق و بازاریابی معنوی انسانی: سومین نیرویی که بازاریابی ۳ را نتیجه می‌رساند، ظهور جامعه خلاق است.</content>
  </text>
  <text id="139971">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان از کشف یک هزار و ۸۴۶ عدد باتری خودرو قاچاق، به ارزش چهار میلیارد ریال در شهرستان خرم آباد، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="139972">
    <content>غلامی افزود: از این میزان، تعداد ۴۸۸ هزار نفر در مناطق شهری و بقیه در مناطق روستایی سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="139973">
    <content>بوتفلیقه به‌عنوان یکی از کهنه سربازان جنگ علیه استعمار فرانسه و تلاش برای استقلال الجزایر، در سال ۱۹۹۹ به قدرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="139974">
    <content>رقابت‌های المپیک ۲۰۰۰، ۲۰۰۴ و ۲۰۰۸ سه دوره‌ای بود که تیم مجارستان تحت هدایت این مربی به مقام نخست دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="139975">
    <content>در کارنامه تیم گسترش فولاد تبریز صعود به دیدار پایانی جام حذفی کشور در سال ۸۹ نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="139976">
    <content>قانون انرژی تجدیدپذیر در میان کشورهای اتحادیه‌ی اروپا و قانون بهبود و سرمایه‌گذاری مجدد ۲۰۰۹ آمریکا برای کمک به این بازار تصویب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="139977">
    <content>ماتریس زیر شامل جدول امتیاز نهایی شاخص‌های طرح رتبه‌بندی در ۹۱ روزنامه کشور است که به‌صورت تفکیکی و دارای قابلیت مقایسه ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139978">
    <content>ازاین‌رو، قرار شد اداره مدنی رژیم صهیونیستی در کرانه باختری مجوز ساخت ۹۰۶ واحد مسکونی جدید را صادر کند.</content>
  </text>
  <text id="139979">
    <content>بررسی ها نشان می‌دهد ۷ هزار طرح از طرح‌های نیمه‌تمام، پیشرفت فیزیکی بالای ۵۰ درصد را دارا هستند.</content>
  </text>
  <text id="139980">
    <content>روی کیسه شماره ۸ یک پیرزن مشغول کار بود که از منتهی‌الیه مشرق بود که یک زمان به‌کار میوه‌فروشی اشتغال داشت.</content>
  </text>
  <text id="139981">
    <content>ما دراین‌باره اندکی جست‌وجو کردیم و پی بردیم قیمت یک جت گلف‌استریم مدل جی ۶۵۰ برای او حدود ۶۵ میلیون دلار تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="139982">
    <content>براساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت دهستان برج اکرم برابر با ۱۹، ۱۶۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139983">
    <content>سپس مجلس پنجم در آذرماه ۷۸ نظارت استصوابی را به‌صورت قانون در آورد و از آن زمان به بعد رد صلاحیت‌ها ادامه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="139984">
    <content>یخچالی که در تیم ملی جوانان عضویت دارد، هفته قبل هم با هفت پرتاب سه امتیازی موفق، بهترین ۳ امتیازی زن هفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="139985">
    <content>پس‌از شکست امپراتوری اول فرانسه و پیمان پاریس در مه ۱۸۱۴، قاره اروپا و به‌ویژه فرانسه در وضعیت نابسامانی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="139986">
    <content>این مسئول افزود: این کاهش در تصادفات فوتی درون شهری ۱۰۰ درصد، در تصادفات جرحی ۶ درصد و در تعداد متوفی ۱۰۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="139987">
    <content>ظرفیت باک این سدان قدرتمند ۷۰ لیتر است و برای انتقال قدرت به محور جلو از گیربکس ۵ سرعته اتوماتیک استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="139988">
    <content>مشاور عالی رئیس سازمان سنجش آموزش کشور گفت: تا صبح امروز ۷۹ هزار و ۲۹۱ نفر برای شرکت در این دوره اقدام کردند.</content>
  </text>
  <text id="139989">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان روانسر تصریح کرد: به‌منظور احداث کانال‌های بتنی اراضی دشت حسن‌آباد روانسر ۱۴ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139990">
    <content>منابع پلیس عراق از کشته شدن ۳۱ تن و زخمی شدن ۴۵ تن دیگر بر اثر انفجارها و حملات اخیر این کشور خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="139991">
    <content>این مجتمع در زمینی به مساحت حدود ۲۷۰ هکتار در ضلع شمال غربی خلیج فارس در شهرستان ماهشهر در استان خوزستان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="139992">
    <content>عباس دباغی و ایمان صادقی قهرمان جوانان جهان نیز در اوزان ۶۱ کیول گرم کشتی آزاد با دومین شکست خود حذف شدند.</content>
  </text>
  <text id="139993">
    <content>دقایقی پیش رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران با حضور در قطعه ۲ گلزار شهدای بیرجند به مقام شامخ شهدا ادای احترام کرد.</content>
  </text>
  <text id="139994">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل تبلیغات اسلامی استان یزد گفت: بیش‌از ۴ هزار روحانی و مبلغ در مناسبت‌های مختلف به روستاهای استان یزد اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="139995">
    <content>بهانه‌ای برای تیم ملی نمانده بود و با غیبت عباس، طبق قول ربطی، من نفر تیم ملی در ۹۷ کیلو بودم.</content>
  </text>
  <text id="139996">
    <content>ظرفیت از ۳ تن کنونی به ۶ تن افزایش خواهد یافت و طبق پیش‌بینی ها قرار است تا سال ۱۳۹۵ فاز دوم نیز افتتاح شود.</content>
  </text>
  <text id="139997">
    <content>تصویر، حضور دو سرباز در سنگر در نقطه صفر مرزی در ساعت ۲ بامداد برای حفاظت و نگهبانی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="139998">
    <content>کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۳۲، با طراحی گسترده و امکانات مالی و نظارت سازمان جاسوسی آمریکا و بهره‌گیری از کمک شبکه‌های جاسوسی انگلیس عملی شد.</content>
  </text>
  <text id="139999">
    <content>به گفته علی‌محمدی برای مددجویان شهری ۶۸۲ واحد مسکونی با هزینه‌ای بالغ بر ۴ میلیارد و ۱۳۰ میلیون تومان مسکن احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140000">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، نمایی که پیش رو دارید، در اوایل دهه‌ی ۱۳۷۰ شمسی به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="140001">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، در سال جاری برای انجام ذبح قربانی ۶۲ نفر ذابح انتخاب و به عربستان اعزام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140002">
    <content>سیارک ۲۰۳۲۹ بیست هزار و سیصد و بیست و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ آوریل ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140003">
    <content>آژانس بین‌المللی انرژی اعلام کرد: نفت ذخیره شده در سراسر جهان به رکورد ۳ میلیارد بشکه رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="140004">
    <content>دبیر هفته کتاب همچنین اعلام کرد: در ستاد مرکزی هفته کتاب در تهران هم بالغ بر ۳۵۰ عنوان فعالیت توسط اعضا پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="140005">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان بیله‌سوار از اختصاص ۵۹ میلیارد ریال اعتبار از محل حوادث غیرمترقبه به شهرستان بیله‌سوار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140006">
    <content>جمالی اظهار داشت: امسال ۳۰ روحانی بومی در ماه مبارک رمضان از طرف اداره تبلیغات اسلامی به مناطق مختلف شهری و روستایی سعدآباد اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140007">
    <content>کندی در آمریکا در سال ۱۹۶۱، دلیل مهمی برای احیا جبهه ملی یا به‌طور دقیق‌تر تشکیل جبهه ملی دوم و سوم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140008">
    <content>دانشجویان دانشگاه رازی کرمانشاه، شهدای گمنام عملیات کربلای ۵ را در منطقه عملیاتی شلمچه در شهرستان خرمشهر زیارت کردند.</content>
  </text>
  <text id="140009">
    <content>مرال گوزنی است با جثه بزرگ‌تر از گوزن زرد که قد آن در شانه به حدود ۱۵۰ سانتی متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140010">
    <content>مدل جدید تسلا اس پی ۹۰ دی خودرو الکتریکی ۷ صندلی از خودرو های فراری، لامبورگینی و بوگاتی سریع‌تر شتاب می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140011">
    <content>پیش‌از سال ۱۹۳۳ ما استادان اجازه داشتیم آزادانه سخن بگوییم و بیندیشیم، اینک نیز از چنین حقی برخورداریم.</content>
  </text>
  <text id="140012">
    <content>این واحد تولیدی در زمینی به مساحت ۱۲ هزار و ۵۹۰ متر مربع و زیربنای ۴ هزار و ۵۰۰ مترمربع احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140013">
    <content>در پاسخ به سوال شما باید بگویم که بعد از انتخابات ۲۴ خرداد ۹۲ جلسات زیادی با تشکل های مختلف سیاسی و غیر سیاسی داشتم.</content>
  </text>
  <text id="140014">
    <content>یکی از نبردهای پرکشش فوتبال و سیاست را صدر در اواخر کتاب گزارش می‌کند: بوشهر، بهمن ۵۸، اردوی آمادگی تیم ملی.</content>
  </text>
  <text id="140015">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان‌جنوبی از احیاء و مرمت ۹۵ رشته قنات از ابتدای سال جاری تاکنون در خراسان‌جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140016">
    <content>النحل، ۹۰: خداوند به عدل و احسان و پرداخت حقوق خویشاوندی فرمان می‌دهد و از اعمال زشت و ناروا و تعدی بر دیگران بازمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="140017">
    <content>علی اصغر نصرالله نژاد افزود: ۵۰ استاد دانشگاه‌های گلستان هم در دانشگاه پیام نور گرگان گردهم آمدند و در این طرح شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="140018">
    <content>این مسئول اضافه کرد: این دسته از افراد اگر عوارض مطرح‌شده را تا پایان امسال پرداخت کنند از تخفیف ۳۰ درصدی بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140019">
    <content>داوطلبان گروه آزمایشی زبان‌های خارجی تا ساعت ۱۱ صبح امروز برای دریافت کارت ورود به جلسه آزمون سراسری سال ۹۵ مهلت دارند.</content>
  </text>
  <text id="140020">
    <content>پس‌از چند ماه مذاکره میان فلسطینیان و رژیم صهیونیستی با نظارت آمریکا، جان کری از احتمال ادامه مذاکرات تا ۹ ماه دیگر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140021">
    <content>تولید گاز عربستان سال گذشته میلادی با حدود یک میلیارد و ۳۰۰ میلیون فوت‌مکعب افزایش به ۱۰ میلیارد و ۷۰۰ میلیون فوت مکعب رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="140022">
    <content>انتظار می‌رود با اجرای قانون هدفمندی یارانه‌ها، مصرف گاز بخش خانگی بین ۲۰ تا ۲۵ درصد کاهش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="140023">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس اداره آموزش‌وپرورش میاندوآب از احداث ۶ باب مدرسه با ۵۰ کلاس درس به همت خیرین در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140024">
    <content>سیارک ۱۹۴۲۵ نوزده هزار و چهارصد و بیست و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ مارس ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140025">
    <content>روز سه‌شنبه و در ادامه روند پیچیده شدن مسائل سوریه و خاورمیانه، نیروی هوایی ترکیه، یک فروند هواپیمای سوخو ۲۴ روسیه را سرنگون کرد.</content>
  </text>
  <text id="140026">
    <content>در فاصله ۵۰ ثانیه مانده به پایان نیمه اول، احمد اسماعیل پور موقعیت خطرناکی را روی دروازه ژاپنی‌ها ایجاد کرد که به گل تبدیل نشد.</content>
  </text>
  <text id="140027">
    <content>فرماندار شهرستان تهران افزود: امروز در طرح‌های متعدد مسکن مهر پردیس نزدیک به ۱۰ هزار نفر به‌صورت مستقیم مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="140028">
    <content>او و تیمش با هزار و یک مشکل، بدون اردوی تدارکاتی درست‌وحسابی و پس‌از حذف ۶ بازیکن، نتایج خوبی در جام جهانی به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="140029">
    <content>آخرین اطلاعات ما از او در تاریخ آگوست ۱۹۵۷ بود که بیمار از سلامتی‌اش راضی و به‌کار مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="140030">
    <content>اگر در سراسر کشور ۱۰۰ یا ۱۵۰ پزشک تخلف می‌کنند باید آن را از جامعه پزشکی ۱۵۰ هزار نفری کشور جدا دانست.</content>
  </text>
  <text id="140031">
    <content>شفاف نبودن برخی بیمارستان‌های خصوصی با اداره مالیات و کاهش ۸۵ درصدی ویزیت کلینیک‌های پزشکی از عناوین حاشیه‌های پزشکی این هفته بود.</content>
  </text>
  <text id="140032">
    <content>معاون فناوری اطلاعات و آمار جمعیتی سازمان ثبت احوال کشور گفت: طبق مصوبه هیئت دولت تمامی کارت‌های ملی تا پایان سال ۹۴ دارای اعتبار هستند.</content>
  </text>
  <text id="140033">
    <content>فرودگاه صحرایی فک یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۳۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="140034">
    <content>رئیس حج و زیارت مازندران گفت: امسال حدود ۲ هزار و ۵۸۰ نفر در قالب ۲۰ کاروان به سفر معنوی حج مشرف می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140035">
    <content>ماده ۳۹ نصب و عزل دبیر با پیشنهاد وزیر امور اقتصادی و دارایی، تصویب شورا و حکم وزیر امور اقتصادی و دارایی صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140036">
    <content>اشلی کول: کول در ژانویه ۲۰۱۳ قراردادش را که در پایان این فصل به پایان می‌رسید، به مدت یک‌سال دیگر با چلسی تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="140037">
    <content>خبرگزاری تسنیم: روز یکشنبه ۳۰ فروردین ماه، ۲۰ کیلوگرم زعفران رشته‌ای خراسان رضوی در تالار محصولات کشاورزی بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140038">
    <content>در هر حال سال ۹۱ آغاز شده و همگان منتظرند تا ببینند مصادیق حمایت از تولید ملی چگونه در جامعه نمود پیدا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140039">
    <content>رضاپور در ادامه افزود: طول شبکه توزیع آب شهرستان ۲۱۲ کیلومتر است که ۱۵ درصد این شبکه دچار فرسودگی شده و نیاز به بازسازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="140040">
    <content>در اواخر ۲۰۰۳، او اعلام نمود که برای معالجه اختلال افسردگی، برای مدت کوتاهی از سیاست فاصله می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140041">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خدابنده افزود: از این سطح ۹۵۰ هکتار آن رقم ۷۰۴ و الباقی سایر ارقام از جمله ماکسیما کشت گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="140042">
    <content>گردهمایی فرهنگیان تهران ساعت ۱۴ روز پنج‌شنبه ۷ اسفند در سالن ورشو واقع در خیابان طالقانی، خیابان استاد نجات‌اللهی شمالی، قبل‌از خیابان ورشو برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140043">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران ایلام؛ مجتبی شیرخانی با بیان این مطلب افزود: استان ایلام در مجموع دارای ۳۷۷ واحد تولید مرغ گوشتی است.</content>
  </text>
  <text id="140044">
    <content>رییس جهاد کشاورزی گلستان افزود: پیش‌بینی می‌شود با تخصیص این میزان یارانه صادراتی حدود ۳۰ هزار تن سیب‌زمینی صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="140045">
    <content>یک روز که داشتم بایگانی روزنامه‌ای را بررسی می‌کردم، یک‌سال را اشتباه تایپ کردم و به عمق دهه‌ی ۱۹۶۰ افتادم.</content>
  </text>
  <text id="140046">
    <content>این ۳۲ سال نقطه عطفی است در تاریخ تجدد ایران و بسیاری از مسائل و وقایع بعدی به این نقطه از تاریخ ما برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="140047">
    <content>به‌این‌ترتیب که امکان دریافت ۲۱ شبکه تلویزیونی و ۱۰ شبکه رادیویی دیجیتال به‌همراه نرم‌افزار این تبلت قابل شناسایی، دسته‌بندی و مشاهده است.</content>
  </text>
  <text id="140048">
    <content>پاردو ۵۲ ساله به‌خاطر کاری که انجام داده عذرخواهی و اعلام کرد در آن لحظه تصمیم به انجام چنین کاری گرفته اما به‌سرعت پشیمان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140049">
    <content>راننده مصری اتوبوس به‌همراه حداقل سه گردشگر تبعه کره جنوبی جان باختگان این حادثه بوده و ۲۰ سرنشین دیگر نیز مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140050">
    <content>او بعد از درخشش در بازی با ذوب آهن، این‌قدر دیر به تهران رسید که نتواند شمع ۳۴ سالگی اش را دیشب فوت کند.</content>
  </text>
  <text id="140051">
    <content>در سال ۲۰۰۹ که دنیا شاهد شیوه آنفولانزای خوکی بود، بعضی از خدمه ایرفرانس حاضر به پرواز به مکزیک نشده بودند.</content>
  </text>
  <text id="140052">
    <content>به‌همین دلیل در این چند سال هر وقت در مسابقات پشت وزنه ۲۶۰ یا ۲۶۱ کیلوگرم ایستادم در مهار آن مرتکب اشتباه شدم.</content>
  </text>
  <text id="140053">
    <content>دیدیم مقدمات استقبال از آزادگان، در حال فراهم شدن است فرمانده قرارگاه نجف اشرف و فرمانده لشکر ۸۱ به قصر شیرین آمدند.</content>
  </text>
  <text id="140054">
    <content>عموم ملتزمین که عده‌شان به ۸۰ نفر می‌رسید، در همین عمارت منزل گرفتند، و درنهایت آسایش بودند.</content>
  </text>
  <text id="140055">
    <content>محمدرضا صبوری افزود: وزن یک مترمکعب از این بتن ۷۰۰ کیلو بوده که وزن بتن معمولی در همین حجم سه برابر بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="140056">
    <content>فولاد خیلی خوش‌شانس بود که ضربه آرش برهانی در دقیقه ۶۸ درون دروازه این تیم نرفت تا فاصله دو تیم به عدد ۲ برسد.</content>
  </text>
  <text id="140057">
    <content>این هتل ۵ ستاره شامل فضاهای قابل‌توجهی برای امور تجاری و خرده‌فروشی، مرکز خرید و ایستگاه اتوبوس است.</content>
  </text>
  <text id="140058">
    <content>گزارشی در سال ۲۰۱۳ میلادی توسط مؤسسه سیاست‌گذاری عمومی مریلند و بنیاد آموزش مالیات مریلند که هزینه‌های سرمایه‌گذاری و عملکرد سرمایه‌گذاری ایالات‌متحده را بررسی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140059">
    <content>بیش‌از ۲۰ عضو پارلمان افغانستان ۸ روز پیش به‌دلیل عدم برکناری شهردار کابل از سوی رئیس‌جمهور این کشور دست به تحصن زده بودند.</content>
  </text>
  <text id="140060">
    <content>در این مسابقات در قسمت دو نفره ۱۵ تیم شرکت داشتند که در جدول یک حذفی با یکدیگر به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="140061">
    <content>قسمت اول فیلم ۵۳۰ هزار ین هزینه داشت؛ درحالی‌که در آن دوران هزینه‌ی ساخت هر فیلم ۱۰۰ هزار ین بود.</content>
  </text>
  <text id="140062">
    <content>مدیر باغبانی جهاد کشاورزی خراسان شمالی گفت: پارسال سه تن زعفران از سطح ۵۴۱ هکتار زمین بارور زیر کشت این محصول برداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="140063">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون بازرگانی سازمان مرکزی تعاون روستایی گفت: ۱۰۰ هزار تن گندم و گوجه‌فرنگی از کشاورزان منطقه جنوب کرمان خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140064">
    <content>جعفریه با این پیروزی ۷ امتیازی شد و خود را به جمع بالانشینان نزدیک کرد اما وضعیت تیم فوتبال افشین با این شکست بغرنج‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="140065">
    <content>لذا همیشه در معرض تهدید طالبان بوده‌است و حتی در دوران ریاست‌جمهوری اش به‌خصوص از سال ۱۳۷۳ به بعد با طالبان درگیر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140066">
    <content>دری تاکید کرد: زمینه فتنه ۸۸ در دوران سازندگی و اصلاحات فراهم شده بود و حوادث سال ۸۸ نتیجه این فتنه عظیم بود.</content>
  </text>
  <text id="140067">
    <content>جنتی با اشاره به فعالیت ۳ ساله مرکز فرهنگی ایران در بغداد گفت: بسیار خوشحالم که مرکز فرهنگی عراق نیز در تهران افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140068">
    <content>خبرگزاری فارس: با مشارکت ۴۵۰ دانشجوی طرح ولایت در دانشگاه صنعتی طرح ولایت با آموزش مبانی اندیشه‌های اسلامی در دانشگاه صنعتی اصفهان آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="140069">
    <content>این مراسم که با حضور استاندار زنجان برگزار شد، ۲۲ جوان زنجانی در عرصه‌های مختلف فعالیت‌های فرهنگی، اجتماعی، علمی و ورزشی مورد تقدیر قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="140070">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی لامرد در پایان خاطرنشان کرد: شهرستان لامرد با داشتن ۲۵ گروه تعزیه‌خوان به قطب تعزیه جنوب کشور نزدیک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140071">
    <content>در این نشست ۳ گروه اقتصادی مهم چون پیمان شانگهای، اتحادیه اقتصادی اوراسیا و گروه بریکس حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="140072">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش گیلان از اسکان ۱۶۶ هزار گردشگر فرهنگی در طرح نوروزی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140073">
    <content>گرجستان پس‌از جنگ اوت سال ۲۰۰۸ در منطقه اوستیای جنوبی و دخالت روسیه در آن، از این سازمان خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="140074">
    <content>بر این اساس، دعوت مربیان و کارشناسان خارجی در ۲۱ رشته ورزشی که در برنامه بازی‌های آسیای ۲۰۱۷ عشق‌آباد برگزار خواهد شد، حضور خواهند یافت.</content>
  </text>
  <text id="140075">
    <content>دکتر محمد ولیان، دبیر جمعیت دیده‌بان طبیعت در این خصوص می‌گوید: با وجود ۴ مسیر موازی، نیازی به احداث این جاده نیست.</content>
  </text>
  <text id="140076">
    <content>رگبار نخستین فیلم بلند بهرام بیضایی است که سال ۱۳۵۰ ساخته شد و بسیار ستایش شد، ولی از لحاظ تجاری چندان کامیاب نبود.</content>
  </text>
  <text id="140077">
    <content>دبیر کل دومین کنگره مشترک قلب و عروق ایران گفت: ۵۰ درصد از مرگ‌ومیرهای ناشی از بیماری‌های قلبی و عروقی قابل پیشگیری هستند.</content>
  </text>
  <text id="140078">
    <content>شورش‌ها در می ۱۹۷۹ شروع شد و در ژوئن شدت گرفت، که منجر به شکنجه و کشته شدن هزاران نفر در نجف شد.</content>
  </text>
  <text id="140079">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اورژانس دشتستان از بر جای گذاشتن ۴ کشته و زخمی در تصادف جاده برازجان شیراز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140080">
    <content>در دی ماه هوای ۲۴ روز مستمر در شرایط ناسالم بوده؛ یعنی همیشه شاخص آلودگی هوا بالای ۱۰۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="140081">
    <content>بنابراین ۲۰۰ میلیون مترمکعب اختلاف میان تولید و مصرف گاز باید با قطع گاز نیروگاه‌ها و صنایع و استفاده از سوخت مایع جبران شود.</content>
  </text>
  <text id="140082">
    <content>در ژوئن ۲۰۱۷ در پی نتیجه نگرفتن دولت ترامپ از دادگاه‌های فدرال، پرونده را به دیوان عالی ایالات‌متحده آمریکا کشاند.</content>
  </text>
  <text id="140083">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری تسنیم، کیانوش رستمی با مهار وزنه ۱۷۳ کیلوگرمی به مدال برنز حرکت یک ضرب مسابقات وزنه‌برداری قهرمانی جهانی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="140084">
    <content>محمدزاده یادآور شد: درحال‌حاضر سرای روزنامه‌نگاران در تهران فعالیت بسیار خوبی را آغاز کرده و تاکنون ۹ جشنواره فصلی برگزار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140085">
    <content>برخی منابع آگاه نیز از نهایی شدن احتمالی خرید ۶۰ تا ۶۳ فروند جنگنده رافائل از فرانسه خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="140086">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پایگاه انتقال خون گناباد گفت: نسبت‌به سال گذشته تعداد اهداکنندگان خون در گناباد ۱۴ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="140087">
    <content>بعد اعتراض زدم و من را فرستادند همدان، آن‌جا تاییدم کردند و حالا ماهی ۴۳۰ هزار تومان مستمری ازکارافتادگی می‌گیرم.</content>
  </text>
  <text id="140088">
    <content>حتی برخی در اصل وجود اسرائیل در ۱۰ سال آینده هم شک دارند، موضوعی که در مورد هیچ کشور دیگری صدق نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140089">
    <content>صادرات محصولات پتروشیمی در ۶ ماهه نخست امسال از سوی شرکت بازرگانی پتروشیمی از مرز دو میلیون و ۴۸۰ هزار تن گذشت.</content>
  </text>
  <text id="140090">
    <content>ساره در ادامه افزود: لازمه نشستن مسئولان ائتلاف با ایران قبل‌از کنفرانس ژنو ۲ نیازمند اقدامات تشویق کننده ایران است.</content>
  </text>
  <text id="140091">
    <content>یکی از سیاست‌های این کشور برای تولید انرژی، تأمین ۳۰ درصد از انرژی مورد نیاز خود از منابع تجدیدپذیر تا سال ۲۰۲۳ است.</content>
  </text>
  <text id="140092">
    <content>دبیر کل اوپک یادآور شد: شدت تاثیر سفته بازی در بازارهای جهانی نفت خام امسال به‌اندازه سال‌های ۲۰۰۸ و ۲۰۰۹ نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140093">
    <content>جمعیت این روستا بر پایه‌ی نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال ۱۳۸۵ خورشیدی، برابر با ۶۶۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140094">
    <content>این فیلم اکشن و هیجانی که محصول مشترک آمریکا و چین است، سال ۲۴۴۴ را تصویر سازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140095">
    <content>گروه بین‌الملل: نسل بعدی سوزوکی سویفت مدل ۲۰۱۷ قبل‌از رونمایی در نمایشگاه خودروی پاریس ماه اکتبر، بار دیگر در حال تست در اروپا دیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140096">
    <content>این لوکوموتیو که مابین سال‌های ۱۹۷۲ تا ۱۹۷۴ تولید می‌شده دارای ۲۰ سیلندر و ۳۶۰۰ اسب بخار قدرت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140097">
    <content>خبرگزاری تسنیم: اساتید و دانشجویان درصورتی‌که بیش‌از ۱۰ روز با قصد اقامت در محل درس و تدریس می‌مانند، حکم نماز و روزه شان چگونه است؟</content>
  </text>
  <text id="140098">
    <content>فرهنگ دستگاه دستی: دیگر محرک تجارت سیار، استفاده گسترده از تلفن‌های همراه است که به‌خصوص در میان افراد ۱۵ تا ۲۵ سال سن صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140099">
    <content>خوشبختانه سرانه ورزشی دانشجویی نسبت‌به سال ۹۲ شش برابر افزایش یافته که همین موضوع توسعه این حوزه را در پی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="140100">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل باشگاه نساجی مازندران گفت: ۵ گزینه برای هدایت نساجی مازندران مد نظر هستند و به‌زودی مربی جدید نساجی مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140101">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون امور عمرانی استاندار آذربایجان غربی گفت: ابنیه و آثار موجود در محدوده تاریخی ۳۰۰ هکتاری شهر ارومیه تحت صیانت دولت قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140102">
    <content>بیش‌از عربستان و برخی رژیم‌های مرتجع، این آمریکا بود که در جنگ ۳ ساله سوریه و سپس انتخابات این کشور تحقیر شد.</content>
  </text>
  <text id="140103">
    <content>معاون بازرگانی داخلی وزیر صنعت از ترخیص کالاهای اساسی و دارو با ارز ۱۲۲۶ با دستور ویژه روحانی رئیس‌جمهور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140104">
    <content>در شورایی که ۸ سال ما در خدمتشان بودیم هم اصولگرایان بودند هم اصلاح‌طلبان بودند؛ اما اختلافی نبود.</content>
  </text>
  <text id="140105">
    <content>به گزارش خبرنگار فناوری اطلاعات خبرگزاری فارس، سیم‌کارت دائمی همراه اول که توسط شرکت ارتباطات سیار ایران به فروش می‌رسد ۲۵۶ هزار تومان قیمت‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140106">
    <content>در وزن منهای ۷۰ کیلوگرم مسعود فاضلی مرد برنزی کامبت گیمز برابر مجتبی حسین‌زاده دارنده طلای جوانان جهان در ۲ راند پیاپی شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="140107">
    <content>جشنواره فیلم فجر برای بار ششم با ۲۲ فیلم اصلی به اصفهان آمد، کوله باری که در آن فیلم‌هایی با موضوعات گوناگون دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140108">
    <content>پلیس در کمال تعجب ۱۰۰۰۰۰ دلار اسکناس پیدا کرد که در جعبه‌های کوچکی بسته‌بندی شده و در سراسر خانه پخش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140109">
    <content>بریتانیای کبیر همچنین با جمعیتی برابر با ۵۸ میلیون نفر، سومین جزیره پرجمعیت بر کره زمین و پنجمین اقتصاد بزرگ دنیا است.</content>
  </text>
  <text id="140110">
    <content>پل جهان‌آباد فامنین مربوط به دوره صفوی بوده و در شهرستان فامنین، ۶ کیلومتری جنوب فامنین واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140111">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای یزد تصریح کرد: طی مدت یاد شده ۴۲ نفر در دوره‌های آموزش سرمایه‌گذاری در بورس شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="140112">
    <content>پارک جنگلی پروز در ۵۰ کیلومتری لردگان، گردشگاه زیبای پروز با طبیعت بهشتی خود در امتداد دره ای سرسبز قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="140113">
    <content>به گفته پسکوف، تحولات پیرامون سوریه، با توجه به برگزاری کنفرانس بین‌المللی ژنو ۲ نیز در این نشست مورد بررسی و تبادل نظر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140114">
    <content>گفتنی است؛ دور دیگری از مذاکرات فنی بین علی‌اکبر صالحی رئیس سازمان انرژی اتمی و ارنست مونیز ساعت ۱۳ به وقت محلی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140115">
    <content>به گزارش فارس، رودخانه چلوند در ۱۵ کیلومتری جنوب شهر آستارا قرار دارد و از مهم‌ترین زایشگاه‌های طبیعی ماهیان سفید غرب گیلان است.</content>
  </text>
  <text id="140116">
    <content>کمیته امور اسرا و آزادگان فلسطین با صدور گزارشی اعلام کرد رژیم صهیونیستی ۹۰ درصد بازداشت‌شدگان فلسطینی را مورد انواع شکنجه قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="140117">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۶۰۰ کالای تولید داخلی مشمول استاندارد اجباری است.</content>
  </text>
  <text id="140118">
    <content>قاسم نژاد افزود: ارزش ریالی حاصل از تولید گوشت سفید در یک ماهه اخیر ۹۸ میلیارد ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140119">
    <content>در دسامبر سال ۲۰۱۲، باراک اوباما، رئیس‌جمهور آمریکا، جان کری را به‌عنوان وزیر خارجه خود معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="140120">
    <content>سال ۱۹۰۶ سرآغاز تشکیل سازمان غذا و داروی ایالات‌متحده برای مبارزه با محصولاتی بود که از اساس خطرناک بودند.</content>
  </text>
  <text id="140121">
    <content>اگر کمک‌های نهادهای بین‌المللی نرسد بیش‌از ۵۰ هزار کودک در این کشور در معرض خطر مرگ قرار خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140122">
    <content>اکنون در لیست موقت یونسکو بیش‌از ۱۰۰ اثر تاریخی ثبت‌شده است و امیدواریم در شورای یونسکو مورد موافقت قرار بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="140123">
    <content>در ایران هم تا آغاز سلطنت ناصرالدین‌شاه یعنی تا سال ۱۲۰۶ هجری قمری در بعضی از خانه‌های تهران مردنگی یافت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="140124">
    <content>معاون حوزه‌های علمیه خواهران گفت: در زمان حاضر ۵۰ هزار بانوی طلبه در حوزه‌های علمیه سراسر کشور تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140125">
    <content>اویسی بیان کرد: سارق پس‌از دستگیری به ۱۷ فقره سرقت محتویات خودرو در محله‌های مختلف شهرستان اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="140126">
    <content>پتروسیان نخستین بازی ملی خود را که یک بازی دوستانه بود در تاریخ ۲۸ نوامبر ۱۹۸۶ در بوئنوس‌آیرس در مقابل آرژانتین انجام داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140127">
    <content>کشتی‌گیر فرنگی‌کار وزن ۸۵ کیلوگرم کشورمان می‌گوید که اگر به حریفش با سر ضربه نمی‌زد هم داوران طور دیگری او را بازنده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="140128">
    <content>شماره‌های ۲۸۰ و ۲۸۱، که سوزاندن اجساد را در گودال‌های آتش نمایش می‌دهند، از پشت قاب سیاه درب یا پنجره اتاق گاز گرفته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140129">
    <content>رئیس کل سازمان امور مالیاتی کشور در بخشنامه‌ای، جداول نحوه محاسبه مالیات حقوق در سال ۹۴ را ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="140130">
    <content>قانون این است که هرگاه حاصل جمع عدد اسکی و کلید سری بیش‌از ۹۵ شد، ۶۵ واحد از آن کم می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="140131">
    <content>جنگ از روز ۳ محرم متوقف شد و گروهی از مجاهدان در شب ۵ محرم شهر را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="140132">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار چالوس از بهره‌برداری و کلنگ‌زنی ۴۰ پروژه در دهه فجر امسال در چالوس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140133">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، بزرگ‌ترین شهرک صنعتی خاورمیانه در ۲۰ کیلومتری تبریز در مساحتی حدود ۱۰ هزار و ۸۰۰ هکتار در حال ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="140134">
    <content>بر پایه اعلان بن سلمان، ۳۴ کشور در این ائتلاف نظامی حضور خواهند داشت و ۱۰ کشور خارج از ائتلاف نیز از آن پشتیبانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140135">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کل گمرکات خراسان جنوبی گفت: صادرات خراسان جنوبی در ۱۰ ماهه امسال بالغ بر ۵۸۱ میلیون دلار ارزآوری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="140136">
    <content>مدیر بنیاد مسکن انقلاب اسلامی اسدآباد خاطرنشان کرد: هم‌اکنون در ۷۱ درصد از روستاهای شهرستان اسدآباد طرح هادی اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140137">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اورژانس کشور گفت: برای پوشش امدادی جاده‌های فرعی و اصلی کشور به ۴۴ بالگرد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="140138">
    <content>رئیس ستاد اقامه استان زنجان از آموزش ۱۲۰ مدرس آموزش خانواده خبر داد و گفت: ۳۹۷ نفر آموزش‌های ویژه مربیان مهدهای کودک را اخذ کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140139">
    <content>بر اساس بندی از توافق، قرار است شمار سانتریفیوژهای نصب‌شده ایران، از ۱۹۰۰۰ فعلی به کمی بیش‌از ۶۰۰۰ دستگاه کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="140140">
    <content>محمدرضا لطفی بامداد روز جمعه ۱۲ اردیبهشت جان به جان آفرین تسلیم کرد و پیکرش در زادگاهش شهر گرگان به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="140141">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان پارک‌ها و فضای سبز زنجان گفت: در سال جاری ۲۰ هکتار به فضای سبز شهر زنجان اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140142">
    <content>مدیرعامل شرکت غله و بازرگانی منطقه ۳ کشور از خرید تضمینی ۳۵۰ هزار تن گندم از کشاورزان استان فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140143">
    <content>سردار ایرج کاکاوند در گفتگو با خبرنگار مهر اظهار داشت: به‌رغم افزایش بیش‌از ۱۰ درصدی تردد در جاده‌های استان یزد، هیچ تلفات جاده‌ای نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="140144">
    <content>ما شاهدیم که در منطقه تدمر سوریه، داعش در یک روز ۴۰۰ نفر را اعدام کرد و گروه‌های تکفیری به جنایات مختلفی دست می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="140145">
    <content>سیارک ۲۲۹۲۳ بیست و دو هزار و نهصد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲ اکتبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140146">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۹، ۵۸۸ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۸، ۲۲۵ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="140147">
    <content>لژهای فراماسونری در سال ۱۷۳۲ میلادی در روسیه پایه‌گذاری شد و تا سال ۱۸۶۲ به فعالیت مخفی خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="140148">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، با پایان رقابت‌های بوکس قهرمانی کشور، کمیته فنی فدراسیون بوکس ۲۶ بوکسور به اردوی تیم ملی بزرگسالان فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="140149">
    <content>انتخاب اعضای هیئت رئیسه آسوسای و کمیته ممیزی برای سال‌های ۲۰۱۵ تا ۲۰۱۸ از برنامه سیزدهمین کنگره دیوان محاسبات کشورهای آسیایی بود.</content>
  </text>
  <text id="140150">
    <content>کارگران شرکت نفت از اوایل مهر ۱۳۵۷ دست به تحصن زده با این کار سعی در به سقوط کشاندن حکومت پهلوی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="140151">
    <content>سرابیان افزود: این بازرسی ها به ۳۷۷ میلیارد و ۱۸۶ میلیون و ۲۵۴ هزار و ۹۴۶ ریال جریمه منجر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140152">
    <content>اقتصادهای درحال توسعه نیز حدود ۴ درصد از کل سرمایه‌گذاری مستقیم خارجی جهان یعنی ۴۸ میلیارد دلار را در سال ۲۰۱۴ به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="140153">
    <content>این شبکه تلویزیونی در ۲۴ آبان ماه ۱۳۹۱ پخش آزمایشی سیمای البرز خود را با پخش اخبار استان آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="140154">
    <content>خلاقی تاکید کرد: بنده در سن ۷۴ سالگی علاقه‌ای به فروش این منزل و کسب پول از این واسطه ندارم.</content>
  </text>
  <text id="140155">
    <content>این حملات پس‌از آن صورت گرفت که تشکیلات تروریستی داعش فیلم سر بریدن ۲۱ تبعه مصری توسط این گروه را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="140156">
    <content>درحالی‌که موسیقی وضعیت چندان خوبی در روزهای آغازین سال ۹۳ ندارد، هواداران موسیقی در فضای مجازی به پنج آلبوم موسیقی واکنش خوبی نشان داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140157">
    <content>درصد تلفات موارد مننژیت از نوع میکروبی، درصورتی‌که درمان نشود، معمولا بین ۱۵ تا ۴۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="140158">
    <content>در ماه اوت سال ۲۰۱۱ دو شرکت اپل و سامسونگ در ۱۹ مورد مختلف در ۹ کشور دنیا در حال دعوای حقوقی بودند.</content>
  </text>
  <text id="140159">
    <content>اگرچه جسته‌وگریخته خبرهای امیدوارکننده کوتاهی مبنی‌بر بهتر شدن حال او می‌رسید اما در نهایت ۱۷ بهمن ماه ۱۳۹۲ خبر درگذشت او منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="140160">
    <content>جعفرپور بیان کرد: توسعه حداقل یک متر فضای سبز در سرانه حدود ۱۵ میلیارد تومان بدون در نظر گرفتن هزینه تملک اعتبار نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="140161">
    <content>این داستان‌نویس پس‌از گذراندن مدت طولانی ابتلا به مشکلات تنفسی روز دوازدهم مهرماه سال ۱۳۸۱ زندگی ابدی خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="140162">
    <content>منابع اروپایی شروع به مستندسازی توسعه تجارت در این منطقه و ادغام آن در تجارت برده آتلانتیک در سال ۱۶۷۰ کردند.</content>
  </text>
  <text id="140163">
    <content>شاخص کل بورس در جریان معاملات امروز بازار سرمایه ۴۶۵ واحد رشد کرد و در رقم ۷۴ هزار و ۵۶۹ واحد ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="140164">
    <content>امام جمعه نظرآباد گفت: مردم همیشه‌درصحنه نظرآباد با حضور در روز ۲۲ بهمن بار دیگر برگ زرینی را در افتخارات خود به ثبت خواهند رساند.</content>
  </text>
  <text id="140165">
    <content>حدود ۵۰۰، ۰۰۰ زمین لرزه در هر سال وجود دارد که از این تعداد ۱۰۰، ۰۰۰ تا می‌تواند احساس شود.</content>
  </text>
  <text id="140166">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه سیستان‌وبلوچستان بیان داشت: ارزش موقوفات جدید بالغ بر ۴ میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال است.</content>
  </text>
</textCollection>