<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="140167">
    <content>آمار فروش میعانات گازی که ارزشی معادل نفت خام دارد، در عدد ۶۳۹ میلیارد دلاری لحاظ نشده است.</content>
  </text>
  <text id="140168">
    <content>مدیر کل فرودگاه گیلان متذکر شد: با احتساب پروازهای فوق‌العاده تعداد ۸۶ سورتی پرواز در هفته در ایام نوروز انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140169">
    <content>در فاز دوم از فروش بلیت‌های مسابقات المپیک و پارالمپیک ۲۰۱۶ ریو نزدیک به ۱۲۰ هزار بلیت در یک ساعت فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="140170">
    <content>اتوبوس متعلق به شرکت اسکانیا است و ۱۵ مسافر داشت که با هشیاری راننده و خروج به‌موقع مسافران از اتوبوس، خوشبختانه کسی آسیب ندید.</content>
  </text>
  <text id="140171">
    <content>شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب دارای ۶۰ مخزن نفتی و ۸۰ میدان نفتی و گازی است و از ۴۵ مخزن تولید دارد.</content>
  </text>
  <text id="140172">
    <content>قمشه تصریح کرد: تشکیل مجمع وکلای نیکوکار در کشور یکی دیگر از اقدامات انجام‌شده است که تاکنون ۳ هزار وکیل در این مجمع ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140173">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر سیستان‌وبلوچستان از کشف بیش‌از ۵۵ کیلو تریاک از یک دستگاه خودروی تویوتا در شهرستان زابل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140174">
    <content>این عمل، فقط با تغذیه‌ی مرتب کندوها با شربت به نسبت ۱ به ۱ در دوران مبارزه میسر است.</content>
  </text>
  <text id="140175">
    <content>دکتر بهاروند تصریح کرد: کاردانی رشته فوریت‌های پزشکی و کارشناسی پرستاری از سال ۹۳ در دانشگاه آزاد اسلامی خرم‌آباد دانشجو خواهد پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="140176">
    <content>متعاقب شکایت عده‌ای از نمایندگان مجلس در نامه‌ای گلایه‌آمیز ار سران ۳ قوه حکومت ایران، زنجانی در تاریخ ۹ دی ۱۳۹۲ بازداشت گردید.</content>
  </text>
  <text id="140177">
    <content>اسماعیل‌پور تصریح کرد: ۲۵ بهمن ماه امسال ۳۰ رابط فرهنگی فعال در استان فارس از ۲۷ شهرستان برای رایزنی و تبادل نظر گرد یکدیگر آمدند.</content>
  </text>
  <text id="140178">
    <content>اما بر اثر ابتلاء به بیماری سل، تنها در ماه‌های تیر، مرداد و شهریور ۱۳۲۶ فرصت حضور در مجلس را یافت.</content>
  </text>
  <text id="140179">
    <content>رئیس صنعت، معدن و تجارت استان همدان ابراز داشت: صادرات زیربخش صنعت در این مدت به ۴۸ میلیون دلار و رشد ۴۲۸ درصدی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="140180">
    <content>من یادم است که از تعلیقات سال ۸۲ بسیار ناراحت بودم و این اتفاقات را ناقض اصل استقلال انقلاب می‌دیدم.</content>
  </text>
  <text id="140181">
    <content>به گفته وی عرضه این حامل انرژی در مهرماه نسبت‌به شهریورماه امسال ۳۹ هزار متر مکعب افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="140182">
    <content>براساس گزارش العربیه، این فرد ۲۵ ساله درحالی‌که تلاش داشت با چاقو به رهگذران حمله کند، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="140183">
    <content>جهانگیر خاطرنشان کرد: سازمان زندان‌های کشور برای کمک به زندانیان جرائم غیر عمد مبلغ ۲۰ میلیون تومان اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="140184">
    <content>در این سال کارگران بافندگی از صاحبان صنایع ۱۰ اضافه دستمزدی را که در سال ۱۸۴۷ وعده‌داده‌شده بود طلب کردند.</content>
  </text>
  <text id="140185">
    <content>دادی همچنین مردم تبریز را پیشتاز در مسائل انقلاب و آغازگر این حماسه عظیم در هشتم دی ماه ۸۸ دانست.</content>
  </text>
  <text id="140186">
    <content>به گفته جهانگرد، از شهریور ۱۳۹۵ سامانه تفکیک ترافیک ارتباطی اینترنت و شبکه‌ی ملی اطلاعات توسط اپراتورهای ارائه دهنده خدمات اینترنت راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140187">
    <content>تحریم‌های اتحادیه اروپا پس‌از آن علیه روسیه اعمال شد که مارس ۲۰۱۴، روسیه شبه‌جزیره کریمه اوکراین را به خاک خود الحاق کرد.</content>
  </text>
  <text id="140188">
    <content>رانا نیز به‌عنوان دیگر محصول ایران خودرو، با توجه به تثبیت قیمتش، ۳۱ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان خرید و فروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140189">
    <content>در ۹۳۵ خان احمد خان به قزوین، پایتخت، رفت تا تابعیت خود را به شاه طهماسب جوان اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="140190">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان شفت در سال ۱۳۸۵ برابر با ۳۵۳۴۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140191">
    <content>یعنی در ۶ ماهه اول سال ۹۱، ۳۲۹ میلیارد تومان و در ۶ ماهه ۹۲، یک هزار و ۳۶۰ میلیارد تومان جریمه نقدی صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140192">
    <content>مطلب از این قرار است؛ این آقای بنی‌صدر تا قبل‌از ۲۲ بهمن و پیروزی انقلاب اسم‌ورسم چندانی در این مملکت نداشت و مقیم فرانسه بود.</content>
  </text>
  <text id="140193">
    <content>اصلاح‌طلبان نیز توانستند ۷ کرسی را به خود اختصاص دهند و ۵ کرسی نیز در اختار مستقل‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140194">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره آموزش‌وپرورش جیرفت گفت: برای طرح اسکان میهمانان نوروزی ۲۴ مدرسه در شهر و پنج مدرسه در بخش‌های جیرفت نیز تجهیز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140195">
    <content>بیدادی عنوان داشت: تقدیم ۴۸ هزار شهید والا مقام ارتش در جنگ تحمیلی گویای حضور قوی ارتش در هشت سال جنگ تحمیلی بود.</content>
  </text>
  <text id="140196">
    <content>شهید نامنی در سال ۶۵ در عملیات کربلای ۵ در شلمچه به آرزوی دیرینه‌اش رسید و مزد تلاش و ایثار و فداکاری‌اش را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140197">
    <content>چهارمین جلسه محاکمه متهمان پرونده فساد بزرگ نفتی فردا و پس‌از ۲۶ روز در شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140198">
    <content>محبی اظهار داشت: هزار و ۹۴ پایگاه به‌صورت ثابت و ۱۳۰ پایگاه نیز به‌صورت سیار در مدارس، پایگاه‌های بسیج و مساجد راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140199">
    <content>از ترور در سال ۸۱، زمانی‌که او در تیم الشباب بازی می‌کرد تا شایعه فوت او و حضورش در انتخابات مجلس!</content>
  </text>
  <text id="140200">
    <content>آن‌ها اولین‌بار در سال ۲۰۰۹ با یکدیگر آشنا شدند؛ وقتی اروین در شهر ساکن شد تا در مقطع کارشناسی ارشد تحصیل کند.</content>
  </text>
  <text id="140201">
    <content>مدیر غرفه دانشگاه پیام نور در نمایشگاه مطبوعات گفت: امسال این دانشگاه ۵۰۰ نشریه در حوزه‌های مختلف دانشجویی را ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140202">
    <content>آنچه به‌روشنی در فیلم مطرح می‌شود این است که تفاوت عمده‌ای بین هاگانای صهیونیست های سال ۱۹۴۷ با دولت خودگردان فلسطینی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="140203">
    <content>منظورم از گذشته خودش هم به‌لحاظ راهبردی است و نیز همان بیانیه ۱۲ ماده‌ای آقای خاتمی در سال ۷۶ است.</content>
  </text>
  <text id="140204">
    <content>مدیرعامل مجمع خیرین مدرسه‌ساز آذربایجان غربی گفت: تلاش خیرین برای احداث ۵۱۰ مدرسه دیگر در استان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="140205">
    <content>عضو کمیسیون فرهنگی شورای اسلامی شهر مشهد گفت: نصب المان‌ها در نوروز سال ۹۳ با برخی تغییرات محتوایی و فرهنگی بیش‌از گذشته ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="140206">
    <content>مطالعه‌ای که در دهه‌ی ۱۹۹۰ انجام شد نشان می‌دهد احتمال برنده شدن در طرح دعوا علیه حکومت در پیشرفته‌ترین استان‌ها حدود ۱۶ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="140207">
    <content>عبور نرخ دلار از قیمت ۳۳۰۰ تومان تردیدی باقی نمی‌گذارد که تحولات بازار، این روزها عادی و طبیعی نیست.</content>
  </text>
  <text id="140208">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مرکز آمار و فناوری اطلاعات وزارت آموزش‌وپرورش گفت: تا پایان سال تحصیلی جاری تعداد مدارس هوشمند کشور به ۲۰ هزار باب می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140209">
    <content>افراد بسیاری معتقد بودند گسترش ناآرامی‌ها در تبت محصول آزادسازی‌های دهه‌ی ۱۹۸۰ است و با فراگیری بیشتر ناآرامی‌ها، این نظر در میانشان تقویت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="140210">
    <content>مقصودی خاطرنشان کرد: از روز گذشته پرداخت خسارت به بیمه‌شدگان فرهنگی آموزش‌وپرورش آغاز شده‌است به‌طوری تا به امروز به بیش‌از ۱۸۰۰ نفر خسارت پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140211">
    <content>بنا بر اعلام آخرین مهلت ارسال آثار تا ۷ آبان ماه ۱۳۹۴ است و تاریخ برگزاری کنگره دوشنبه ۱۸ آبان ماه ۱۳۹۴ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="140212">
    <content>به گزارش مشرق، در مراسم شب گذشته انتخاب برترین‌های آسیا وحید شمسایی در سن ۴۰ سالگی به‌عنوان بهترین بازیکن آسیا انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="140213">
    <content>در ۱۶ مارس ۱۷۶۲ در خانه جان مارشال، یک پروتستان ایرلندی برگزار شد و طی چند سال بعد گردهمایی‌های غیررسمی توسط مهاجران ایرلندی عادی بود.</content>
  </text>
  <text id="140214">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی استان قزوین گفت: پروژه گازرسانی به ۲ شهرک صنعتی خرمدشت و شال تا پایان سال جاری به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140215">
    <content>به گزارش ایرنا از ساینس، دانشمندان با کمک ۷۵۰ کوسه مجهز به برچسب های ماهواره ای در خلیج مکزیک می‌توانند بزرگی توفان را پیش‌بینی کنند.</content>
  </text>
  <text id="140216">
    <content>این تراز مالی برای صنعتی مانند صنعت شیر که ۹۵ درصد سرمایه‌گذاری‌ها در آن توسط بخش خصوصی انجام گرفته به‌شدت نگران‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="140217">
    <content>این مسئول اضافه کرد: از ابتدای سال جاری تاکنون ۴۴۵ میلیون ۳۲۵ هزار ۵۰۰ ریال حامیان به‌صورت نقدی و جنسی به ایتام کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="140218">
    <content>این وزیر ۶۵ ساله همچنین به سوءاستفاده از قدرت و کمک به گروگان‌گیری و کشتن مردان، زنان و کودکان در جنوب رواندا محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="140219">
    <content>ناخن‌های کودکان تا سن بلوغ با سرعت رشد می‌کنند و بعد از آن تا ۵۰ درصد از سرعت رشد ناخن‌ها کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140220">
    <content>به گفته او، طرف‌های مذاکرات همچنان در حال کار بر روی متن توافق نهایی هستند و هنوز جزئیات ۶۰ درصد از متن آن باقی است.</content>
  </text>
  <text id="140221">
    <content>بر این اساس در ۳ گفتار جداگانه مطالب و موضوعات مربوط به سوالات مطروحه مورد بررسی قرار خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140222">
    <content>قیمت نفت خام شاخص برنت دریای شمال با ۴۳ سنت کاهش به ۴۳ دلار و ۹۹ سنت برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="140223">
    <content>درضمن در همین قانون، شورای عالی اوقاف نیز پیش‌بینی‌شده بود که در سال ۱۳۴۵ شمسی آیین‌نامه آن تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="140224">
    <content>تا پیش‌از ناآرامی های سال ۲۰۱۱، انی روزانه حدود ۲۷۲ هزار بشکه معادل نفت در لیبی تولید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="140225">
    <content>در ۱۹۸۵ دوازده سازمان اصلی در ارتباط مستقیم با سوانح طبیعی فعال بودند و ۲۵ سازمان دیگر نیز به نوعی به موضوع ارتباط پیدا می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="140226">
    <content>فهمیدم آلاباما بعد از هجده سال کنار گذاشتن اعدام با صندلی الکتریکی، سال ۱۹۸۳ آن را از سر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="140227">
    <content>رئیس اداره اوقاف و امور خیریه صومعه‌سرا از آغاز اجرای طرح نشاط معنوی در ۱۲ بقعه متبرکه این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140228">
    <content>شایان ذکر است در قوانین مربوط، اعاده دادرسی نسبت‌به آراء کمیسیون ماده ۱۰۰ یاد شده پیش‌بینی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="140229">
    <content>بازار سهام پرتلاطم شده بود و صندوق بودجه‌ی ما نسبت‌به روزی که تأسیس شده بود، با رشد ۱۲۵ درصدی مواجه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140230">
    <content>گفتیم که در سال ۲۰۰۸ نیلسن در یک مطالعه دریافت که مردم، به‌جای تماس تلفنی، متن‌های بیشتری از طریق تلفن همراهشان ارسال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140231">
    <content>خبرگزاری فارس: کارآگاهان آگاهی گیلان پدر و دو پسرش را با بیش‌از ۶ تن سیم برق هوایی سرقتی دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="140232">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران بندرعباس، اسماعیلی افزود: ارزش این اجناس بیش‌از ۲۹ میلیون و ۸۱۷ هزار تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140233">
    <content>بدین ترتیب تصمیم گرفتم که آنچه را که دکتر فولر در سال ۱۹۲۷ از من خواست که انجام بدهم را در پیش بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="140234">
    <content>اگر برای سؤال ۲ گزینه‌ی به‌ندرت را انتخاب کرده‌اید پس در مربع گوشه‌ی راست آن عدد ۱ را بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="140235">
    <content>او چهار بار ازدواج کرد و فقط با آخرین زنش که در سال ۱۹۴۴ ازدواج کرد تا هنگام مرگ زیست.</content>
  </text>
  <text id="140236">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان تبلیغات اسلامی بروجرد گفت: برای دهه اول محرم در شهرستان بروجرد ۲۵۰ مبلغ اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140237">
    <content>دید آمریکایی‌ها در سال ۲۰۱۲ نسبت‌به موفقیت باراک اوباما در مورد مسائل زیست‌محیطی نیز در مقایسه با سال ۲۰۰۸ منفی تر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140238">
    <content>مادر ۳۱ ساله در تحقیقات ابتدایی گفت: شوهرم در زندان است، من روز حادثه در خانه نبودم.</content>
  </text>
  <text id="140239">
    <content>رئیس سازمان بسیج مهندسین کشاورزی گفت: امسال در بخش واردات محصولات غذایی، ۸ میلیارد دلار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140240">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت فوتبال استان اردبیل گفت: تلاش می‌کنیم با حضور ۱۰۰ تیم باشگاهی لیگ فوتبال باشگاه‌های اردبیل را اواخر امسال راه‌اندازی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="140241">
    <content>سیارک ۱۹۹۹۲ نوزده هزار و نهصد و نود و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۰ اکتبر ۱۹۹۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140242">
    <content>حدود سال ۶۱ به کنگره‌ای در خارج از کشور رفته بودم، البته به‌عنوان مسئول و سردبیر شش نشریه‌ی رشد.</content>
  </text>
  <text id="140243">
    <content>در سال ۱۳۲۸ درحالی‌که از تعطیل اجباری مجله‌ی یادگار آزرده‌خاطر بود، با سمت رایزن فرهنگی ایران در ترکیه به آنکارا رفت.</content>
  </text>
  <text id="140244">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت کاراته استان اصفهان گفت: جشنواره هنرهای رزمی یادمان کنگره سرداران و ۲ هزار و ۵۰۰ شهید شهرستان نجف‌آباد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="140245">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد چهارمحال‌وبختیاری گفت: از ابتدای امسال تاکنون افزون بر ۷۲۵ مسکن نیازمندان چهارمحال‌وبختیاری نوسازی و بهسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140246">
    <content>فصل سوم در ژوئن ۲۰۱۸ اعلام شد، که در ابتدا برای اولین‌بار در سال ۲۰۱۹ برنامه‌ریزی‌شده بود، اما به‌دلیل تداخل در برنامه‌ها به تأخیر افتاد.</content>
  </text>
  <text id="140247">
    <content>بزرگ‌ترین خدمت ایشان نه‌تنها به جمهوری اسلامی بلکه به ایران این شاهکار بود که از امام خواستند قطعنامه ۵۹۸ را بپذیرند و جنگ تمام شود.</content>
  </text>
  <text id="140248">
    <content>در صورت مرگ پدر و وجود فرزندان و مادر، ارث مادر ۱ قسمت از ۸ قسمت کل دارایی‌ها خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="140249">
    <content>در این گزارش با ماجرای طلوع ماه و ظهور شیر بنی‌هاشم، جانشین شیر خدا در سرزمین آفتاب و دانستنی‌های ۴ شعبان آشنا می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="140250">
    <content>جعفر توکل با خدا افزود: ۱۰ فروند کشتی نیز انتقال فرآورده ها را به‌عهده دارند که محصولات تولیدی پالایشگاه لاوان را منتقل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140251">
    <content>شورای رقابت طبق قانون سیاست‌های کلی اصل ۴۴ مسئول قیمت‌گذاری در بازارهای انحصاری است و قطعاً بازار خودروی کشور مصداقی از یک بازار انحصاری است.</content>
  </text>
  <text id="140252">
    <content>در این ترفند به نحوه‌ی بازگردانی ظاهر کلاسیک کنترل صدا در ویندوز ۱۰ از طریق رجیستری ویندوز خواهیم پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="140253">
    <content>رئیس سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری در ادامه افزود: معوقات بانکی ۸۰ هزار میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="140254">
    <content>این زن ۳۴ ساله تحت مداوا قرار گرفته و برای تحقیق در خصوص این حادثه با پلیس همکاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140255">
    <content>رییس اداره گاز شهرستان اندیمشک از اجرای ۱۹ کیلومتر شبکه‌گذاری گاز و نصب ۷۰۰ انشعاب در مناطق توسعه‌یافته این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140256">
    <content>سود خالص شرکت ایرباس در سال ۱۰۱۴ برابر با ۵۹ درصد یعنی مبلغی بالغ بر ۲ میلیارد و ۳۰۰ میلیون یورو عنوان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140257">
    <content>سرمایه اجتماعی سال ۹۲ که پشتوانه دولت تدبیر و امید بود باید در انتخابات مجلس حفظ و ارتقا داده شود.</content>
  </text>
  <text id="140258">
    <content>این در حالی است که پورمحمدی در تاریخ ۱۹ آذر سال ۹۱ به‌عنوان قائم‌مقام وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی معرفی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140259">
    <content>به گزارش مشرق، مسئولان سازمان تامین اجتماعی اواخر اسفند ۹۲ اعلام کردند که ۵۰ هزار کارگر ساختمانی به جمع بیمه شدگان تأمین اجتماعی افزوده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140260">
    <content>عربستان سعودی به هواپیمای مسافربری که حامل ۲۶۰ زائر ایرانی بود، به‌دلیل نداشتن اجازه قبلی، اجازه ورود نداد.</content>
  </text>
  <text id="140261">
    <content>افزون‌براین، ۷۰ درصد از زنان نظامی نیز اظهار داشته‌اند که از سوی هم‌قطاران نظامی خود مورد آزار و اذیت جنسی قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140262">
    <content>بارسلونا که به‌دنبال آرام کردن بازی و کاهش فشار حریف بود در دقیقه ۷۰ یک تغییر دفاعی را با تصمیم انریکه ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140263">
    <content>او ادامه داد: عمده ارجاعات به کمیسیون ماده ۱۰۰ از مناطق یک، دو، چهار، پنج و ۲۲ شهر تهران است.</content>
  </text>
  <text id="140264">
    <content>از سال ۱۹۹۸ تا کنون استخراج نفت روسیه به استثنای سال ۲۰۰۸ میلادی، بطور مداوم افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="140265">
    <content>ایالت میسوری از یکشنبه شب ۱۹ مرداد ماه ناآرام شده که دلیل آن کشته شدن یک نوجوان در بخش سنت لوئیز منطقه فرگوسن میسوری است.</content>
  </text>
  <text id="140266">
    <content>اگرچه شاید در ادامه چنین تغییری ایجاد شود و بعد از واگذاری چنین هدیه چشمگیری را حسین هدایتی به این ۴ نفر ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="140267">
    <content>او ادامه داد: در مذاکرات ۲۴ آوریل با پاکستان، اسلام‌آباد اعلام کرد که با موضع ما هیچ مشکلی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="140268">
    <content>مادر علی اصغر بیان کرد: حدود ۱۶ سال به‌تنهایی فرزندانم را بزرگ کردم و پدرو مادرم سرپرست خودم و فرزندانم هستند.</content>
  </text>
  <text id="140269">
    <content>مساحت تالاب شادگان که در کنوانسیون رامسر به‌ثبت‌رسیده، ۴۰۰ هزار هکتار است اما اندازه‌گیری سال ۱۳۸۳ مساحت تالاب را حدود ۵۴ هزار هکتار نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="140270">
    <content>بااین‌حال، کاهش ۵ واحد درصدی سهم این نوع منبع مالی در لایحه ۹۴، به‌معنای عدم افزایش ریالی این درآمد در سال آینده است.</content>
  </text>
  <text id="140271">
    <content>شعبان‌نژاد تصریح کرد: ۳ میلیارد و ۲۰۰ میلیون تومان از اعتبارات نقد شده که به‌زودی به بازنشستگان پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140272">
    <content>اما در مجموع غرب و همچنین ما آلمانی‌ها امروز زندگی خود را مانند دوران قبل‌از ۱۱ سپتامبر ادامه می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="140273">
    <content>عباس نژاد افزود: در ایام عید امسال ۲۴ هزار گردشگر، از غار سهولان مهاباد بازدید به عمل آوردند.</content>
  </text>
  <text id="140274">
    <content>مدیرکل حفاظت محیط‌زیست خراسان شمالی همچنین شمار تست‌های انجام‌شده گازهای خروجی از اگزوز در استان طی امسال توسط این اداره را ۳۳ مورد برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="140275">
    <content>تیم جوانان اروگوئه هم در یک بازی نزدیک موفق شد نیجریه را با نتیجه ۲ بر یک شکست داده و به مرحله بعدی صعود کند.</content>
  </text>
  <text id="140276">
    <content>در بودجه تنظیمی و پیشنهادی که با رشد بیش‌از ۱۰۰ همراه بود، به‌نظر می‌رسید که توسعه سازمانی اصل بود و مهندس فرع.</content>
  </text>
  <text id="140277">
    <content>در این فصل به مطالب زیر خواهیم پرداخت: بخش ۲، به مروری کلی از ساخت گروهی زبان فارسی اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="140278">
    <content>اصلا این طرحی که درحال‌حاضر در مجلس مطرح‌شده شاید ۴۰ تا ۵۰ درصد از طرحی باشد که اتاق بازرگانی ایران ارائه کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="140279">
    <content>شهرستان نوشهر: از مسجد جامع به سمت خیابان شهید کریمی میدان همافران خیابان ۱۵ خرداد میدان آزادی خیابان انقلاب روبه‌روی آموزش‌وپرورش.</content>
  </text>
  <text id="140280">
    <content>حجت‌الاسلام نجف ابراز داشت: با توجه احتمال آغاز ماه مبارک رمضان در روز یکشنبه، بر اساس پیش بینی‌ها احتمالا ماه مبارک رمضان ۳۰ روزه است.</content>
  </text>
  <text id="140281">
    <content>رئیس کانون بازنشستگان تأمین اجتماعی خراسان رضوی از وجود ۱۹ کانون بازنشستگی تأمین اجتماعی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140282">
    <content>در سال ۱۸۷۱، آلمان منهای اتریش و سوئیس به یک کشور واحد پیوست و پروس قدرت برتر آن بود.</content>
  </text>
  <text id="140283">
    <content>سرپرست تیم‌های رباتیک دانشگاه امیر کبیر گفت: نوزدهمین دوره جهانی ربوکاپ ۲۰۱۵ با رقابت‌های ۳ تیم از دانشگاه صنعتی امیرکبیر در کشور چین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140284">
    <content>اوایل روز پنج شنبه نیز ۸ نفر بر اثر غرق شدن قایق در نزدیکی جزیره لسبوس یونان جان خود را از دست داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="140285">
    <content>این نمایشگاه که از سال ۱۹۷۱ شروع به‌کار کرده به‌عنوان دومین نمایشگاه بزرگ سراسر جهان پس‌از نمایشگاه کتاب فرانکفورت در لندن، شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140286">
    <content>این طراحی بر روی دیوار ۲۲۱۹ متر مربعی، رکورد بالاترین طرح‌ریزی از یک بازی ویدئویی در یک ساختمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="140287">
    <content>ارزش قرارداد بیش‌از ۳۹۵ میلیون و ۷۰۰ هزار دلار و مدت اجرای پروژه پنج سال و زمان خاتمه آن بهار ۱۳۸۶ بود.</content>
  </text>
  <text id="140288">
    <content>از این عدد ۵ میلیون و ۴۹۵ هزار تومان صرف هزینه‌های خوراکی و ۱۵ میلیون و ۱۰۲ هزار تومان صرف هزینه‌های غیرخوراکی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140289">
    <content>یزدانی در دیدار فینال هم توانست آرون پیکو، پدیده جدید کشتی آمریکا را ۷ بر ۲ شکست دهد و صاحب گردن آویز طلا شود.</content>
  </text>
  <text id="140290">
    <content>فشار برای هژمونی سنی ریاض امسال را با فشار قابل‌توجهی آغاز کرده که این فشار بسیار بیشتر از ۱۲ ماه گذشته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140291">
    <content>حجم آب موجود در مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۶ میلیارد و ۳۰۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140292">
    <content>او در سال ۱۹۱۱، کتاب اصول مدیریت علمی را که ترکیبی از تئوری‌های مختلف خود بود منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="140293">
    <content>به گزارش بی‌باک نیوز، ولی الله سیف در نامه‌ای از مدیران عامل بانک‌ها خواستار اختصاص حداقل ۱۰ درصد تسهیلات به بنگاه‌های کوچک و متوسط شد.</content>
  </text>
  <text id="140294">
    <content>چالش‌ها در مرز سوریه و ترکیه روز سه‌شنبه ۲۴ نوامبر و با ساقط شدن یک هواپیمای روسیه توسط نیروی هوایی ترکیه وارد مرحله جدیدی شد.</content>
  </text>
  <text id="140295">
    <content>مدیرکل دادگستری لرستان تصریح کرد: حکومت اسلامی با ۳ هدف تشکیل می‌شود که این اهداف شامل، اجرای امنیت، اجرای عدالت و دیگری آسایش مردم است.</content>
  </text>
  <text id="140296">
    <content>غرب با همه سلاح‌ها و توان خود پشت‌سر اسرائیل بود اما مقاومت در پایان ۳۳ روز توانست پیروزی بزرگی در این جنگ کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="140297">
    <content>فرمانده یگان تکاوری ۱۴۱ شهرستان راور از کشف ۹۳ کیلوگرم مواد مخدر از نوع تریاک در عملیات روز گذشته توسط مأموران این یگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140298">
    <content>یک واحد آپارتمان ۵۴ متری واقع در مولوی، دو خوابه با انباری متری یک میلیون و ۷۰۰ هزار تومان.</content>
  </text>
  <text id="140299">
    <content>تیم ملی وزنه‌برداری ایران در مسابقات آزاد قهرمانی آسیا موفق به کسب ۶ نشان طلا، ۵ نقره و ۳ برنز شد.</content>
  </text>
  <text id="140300">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان کرمانشاه گفت: ۵۰۰ میلیارد ریال از مطالبات سال ۸۷ تا ۹۲ آموزش‌وپرورش استان کرمانشاه از دولت پرداخت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="140301">
    <content>در ژوئیه، او به همراهی، آهنگی برای بازی‌های المپیک زمستانی ۲۰۲۲ که در پکن برگزار می‌شود خواند.</content>
  </text>
  <text id="140302">
    <content>در این پیکارها، تعداد ۲۳۵ ورزشکار در بخش آقایان و ۱۸۵ ورزشکار در بخش بانوان با یکدیگر به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="140303">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس فیفا که پس‌از دستگیری ۶ تن از مقامات ارشد فیفا تحت فشار فراوانی برای کناره‌گیری قرار گرفته بود، از سمتش استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="140304">
    <content>یعنی آن چیزی که نخست‌وزیر نتانیاهو در سازمان ملل روی یک تصویر نقاشی شده نشان داد، اکنون از ۲۰۰ کیلوگرم به صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140305">
    <content>اضافه می‌شود؛ نهمین اجلاس مجالس کشورهای اسلامی از صبح روز سه‌شنبه ۲۹ اسفند ماه آغاز و تا پایان روز چهارشنبه ۳۰ بهمن ماه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="140306">
    <content>به گزارش مشرق، مسابقات بین‌المللی کشتی آزاد و فرنگی جایزه بزرگ فیلا طی روزهای ۲ تا ۶ مردادماه در شهر باکو کشور آذربایجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140307">
    <content>خبرگزاری تسنیم: کارشناسان سازمان ملل اعلام کردند که لیبی بزرگ‌ترین صادرکننده غیرقانونی سلاح است و از این کشور تسلیحاتی به ۱۴ کشور جهان قاچاق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140308">
    <content>در این شرایط مصرف روزانه بنزین باز هم روندی کاهشی داشت به‌طوری‌که متوسط مصرف به ۵۷ تا ۶۰ میلیون لیتر رسید.</content>
  </text>
  <text id="140309">
    <content>او از سال ۱۹۸۹ تا ۱۹۹۵ به‌عنوان دستیار ویراستار مجله شیمی معدنی فعالیت می‌کرد و از سال ۱۹۹۴ به‌عنوان سردبیر حساب‌های تحقیقات شیمیایی فعالیت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="140310">
    <content>الجزیره افزود این تصدیق کلینتون مقدمات لازم برای کمک اقتصادی ۲۵۰ میلیون دلاری به مصر را فراهم خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140311">
    <content>خبرگزاری فارس: دقایقی پیش با حضور وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی همایش تجلیل از ۱۴ نفر از نام‌آوران حوزه علمیه اصفهان آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="140312">
    <content>آنقدر عالی و فوق‌العاده که پس‌از گذشت ۸۰ سال از پخش آن هنوز هم متناسب با زمان بوده و با موضوعات روز دنیا همخوانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="140313">
    <content>این اثر به بیش‌از بیست زمان منتشر شده‌است؛ در زبان فارسی هم با استقبال مخاطب‌ها روبرو شده‌است چاپ پنجاهم آن سال ۱۴۰۰ منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140314">
    <content>ایرانی‌ها بیشتر اوقات شبانه‌روز را به مراقبت از خود و استراحت مشغولند و تنها ۲ ساعت و ۵۵ دقیقه فعالیت شغلی دارند.</content>
  </text>
  <text id="140315">
    <content>مقامات آمریکایی گفته‌اند که وندی شرمن، معاون وزیر امور خارجه آمریکا روز سه‌شنبه حدود ۹۰ دقیقه ملاقات‌های مستقیم با عباس عراقچی، همتای ایرانی‌اش داشت.</content>
  </text>
  <text id="140316">
    <content>این رقم بسیار قابل‌توجهی برای موتورسواران است چرا که ۲۰۰ کیلومتر در یک موتورسیکلت بنزینی با مصرف سوخت بالایی طی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140317">
    <content>رهبر مذهبی کاتولیک‌ها در نهمین سفر بین‌المللی خود که طولانی ترین نیز بشمار می‌رود، ۲۲ سخنرانی به زبان اسپانیولی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140318">
    <content>پاستور در جمع خبرنگاران گفت: ما سهم خود از درآمدهای نفتی بخش‌های تحت کنترل شرکت‌های خارجی را به حداقل ۸۵ درصد افزایش می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="140319">
    <content>فدراسیون بین‌المللی فوتبال در نامه‌ای به دبیرکل فدراسیون، صعود فوتسالیست های ایران را به جام جهانی ۲۰۱۶ کلمبیا تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="140320">
    <content>قائم‌مقام دبیرکل ستاد مبارزه با مواد مخدر از بازماندن ۷۳ نفر از سفر حج به‌دلیل حمل مواد مخدر در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140321">
    <content>بیش‌از چهار هزار و ۶۰۰ نفر از افراد این پژوهش‌ها دچار حملات قلبی بودند و بیش‌از سه هزار نفر نیز از سکته مغزی رنج می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="140322">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در جریان معاملات امروز بازار سرمایه با رشد ۳۵ واحدی، شاخص بورس در ارتفاع ۷۷ هزار واحد آرام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140323">
    <content>تجهیز جنگنده های وزارت دفاع آمریکا به سلاح‌های لیزری نیازمند یک طرح بلند مدت است و پیش‌بینی می‌شود تا سال ۲۰۲۲ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="140324">
    <content>تویوتا علاوه‌بر این، به توافق خود با شرکت خودروسازی فولکس واگن المان از سال ۱۹۹۱ برای توزیع محصولات ان در ژاپن پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="140325">
    <content>شرکت ویرجین آمریکا درحال‌حاضر در ناوگان هوایی خود، دارای ۵۳ فروند هواپیمای جت مسافربری، از خانواده ایرباس ای ۳۲۰ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="140326">
    <content>در ادامه تحقیقات هویت مقتول به‌نام مهران مشخص شد و کارآگاهان پی بردند که خودرو مزدا تیری متعلق به خود مقتول ۴۷ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="140327">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، شرکت انرژی در تهران، کیلومتر ۷ جاده قم به تخصص های زیر نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="140328">
    <content>بعد از این مجموعه کریس مجموعه‌ای با نام ایمان داشتن را از شبکه تلویزیونی سنبله عرضه کرد و دارای یک فصل ۱۱ قسمتی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="140329">
    <content>کشورهای بلغارستان و رومانی نیز که از ۲۰۰۷ عضو اتحادیه شدند، پیشاپیش معاهده قانون اساسی را پذیرفته و معاهده پذیرش را نیز تصویب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140330">
    <content>آمریکا می‌خواست این مرکز را تعطیل کند درحالی‌که این مرکز همچنان به فعالیت غنی سازی ادامه می‌دهد ۸ ظرفیت غنی‌سازی در فردو افزایش نیابد.</content>
  </text>
  <text id="140331">
    <content>در سال ۱۸۷۱ امپراتوری آلمان با اتحاد پروس و کنفدراسیون جرمن شمالی توسط اتو ون بیسمارک به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="140332">
    <content>این فیلم برای اولین‌بار در جشنواره بین‌المللی فیلم توکیو ۲۰۲۱ نمایش داده شد، جایی که کارگردان آن نامزد جایزه بزرگ توکیو شد.</content>
  </text>
  <text id="140333">
    <content>موتورولا می‌گوید موتو ۳۶۰ هم یک ساعت شیک است و هم هوشمند که نیازهای یک کاربر را مرتفع می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="140334">
    <content>دقیقه ۱۱۶: تعادل پیام صادقیان در برخورد با روزبه چشمی به‌هم خورد، اما داور مسابقه خطایی اعلام نکرد تا با اعتراض این بازیکن همراه شود.</content>
  </text>
  <text id="140335">
    <content>تکواندوکاران قوامین ۱۸ اردیبهشت‌ماه عازم تونس خواهند شد، مسابقات ۲۰ و ۲۱ اردیبهشت‌ماه برگزار می‌شود و تاریخ بازگشت تیم ۲۴ همین ماه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="140336">
    <content>بر اساس قرارداد میان ایران و پاکستان، دو کشور موظف هستند تا ۳۱ دسامبر ۲۰۱۴، نسبت‌به تکمیل خط لوله انتقال گاز ایران اقدام نمایند.</content>
  </text>
  <text id="140337">
    <content>تخلف از رعایت دستور فوق مستلزم کیفر درجه سه به بالا مقرر در ماده ۳۸ قانون دفاتر اسناد رسمی است.</content>
  </text>
  <text id="140338">
    <content>معمارزاده تهرانی تصریح کرد: همچنین درحال‌حاضر ۹۳ درصد مردم استان از پوشش شبکه استانی سیمای خراسان جنوبی و شبکه‌های یک، دو و سه برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="140339">
    <content>بر اساس اعلام شاخه نظامی حماس، با قتل این ۵ نظامی شمار تلفات در میان ارتش رژیم صهیونیستی به ۴۵ نفر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="140340">
    <content>بازی سخت و برابری بود، احتمالا مستحق تساوی بود، اما من فکر می‌کنم ما فرصت‌های بهتری در طول ۱۲۰ دقیقه داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="140341">
    <content>این مسئول اضافه کرد: درحال‌حاضر بنده ۱۰ سال است که در دانشگاه ایلام در نهاد رهبری مشغول فعالیت هستم.</content>
  </text>
  <text id="140342">
    <content>مدل جدید تسلا اس پی ۹۰ دی خودرو الکتریکی ۷، از خودرو های فراری، لامبورگینی و بوگاتی سریع‌تر شتاب می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140343">
    <content>مرادی ادامه داد: در شهرستان ازنا ۱۲ هزار و ۸۰۰ دانش‌آموز در یک‌هزار و ۴۰۰ آموزشگاه مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="140344">
    <content>به گزارش خبرنگار دفتر منطقه‌ای خبرگزاری فارس در دوشنبه، در قرقیزستان حدود ۱۰ سایت متعلق به فعالیت تروریست‌ها کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140345">
    <content>مدیرعامل ستاد دیه استان کرمان افزود: این رقم بسیار سنگین است و خوشبختانه توانستیم ۳۰ درصد رضایت و تخفیف از شاکی بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="140346">
    <content>چابهار اما تا سال ۱۲۸۹ قمری در تصرف اعراب مسقط قرار گرفت و آن‌ها تلاش داشتند این بندر مهم را متصرف گردند.</content>
  </text>
  <text id="140347">
    <content>بانک مرکزی امروز یکشنبه ۱۶ آذر ماه ارزش ۳۹ ارز رسمی را تعیین کرد که بر طبق آن‌همه ارزها با ثبات بها معامله شدند.</content>
  </text>
  <text id="140348">
    <content>بنابراین احساس می‌کنم درصورتی‌که توافق صورت نگیرد، قیمت دلار تا حدود ۶ هزار تومان هم بالا می‌رود ولی درحال‌حاضر خوشحالم که نشانه‌های توافق دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140349">
    <content>مشخصاً روزهایی که حمله‌ی تروریستی، تصادفی با کشته‌های زیاد یا ماجرای مهم خبری دیگری داریم، شمار بینندگان ۷: ۳۰ هم بالاتر از حد معمول می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140350">
    <content>عباس احمدی افزود: برای احداث این کارخانه ۲ هزار میلیون ریال از محل تسهیلات صندوق توسعه ملی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140351">
    <content>براساس گزارش رویترز، حدود ۳۵ کشور از اعضای این جنبش که در این اجلاس حضور می‌یابند از جمله هند، از غول‌های درحال توسعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="140352">
    <content>در سال ۱۳۴۷ در دیداری با امام‌خمینی موضوع درخواست تأسیس مسجد اهل سنت در تهران را با وی مطرح نمود.</content>
  </text>
  <text id="140353">
    <content>طی ۲۰ سال اخیر، مردان بسیاری برای انجام امور مهم، بر مسند قانون‌گذاری، قضا و مناصب اجرایی تکیه زدند.</content>
  </text>
  <text id="140354">
    <content>این اثر هنری روز شنبه ۱۷ اسفند ماه یک اجرای ویژه برای دانشجویان دارد که بلیت آن با تخفیف دانشجویی به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140355">
    <content>به گزارش خبرنگار جامعه فارس، ساعت ۱۵ امروز شنبه ۱۷ آبان ماه افتتاحیه بیستمین نمایشگاه مطبوعات خبرگزاری‌ها و پایگاه‌های اطلاع‌رسانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140356">
    <content>بر اساس این گزارش، روز گذشته صهیونیست‌ها در این حملات ۴۶ فلسطینی را شهید و صدها نفر را زخمی کردند.</content>
  </text>
  <text id="140357">
    <content>به گزارش خبرنگار کتاب و ادبیات خبرگزاری فارس، هفتمین جشنواره بین‌المللی شعر فجر در بخش داخلی ۱۸ برگزیده دارد.</content>
  </text>
  <text id="140358">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ملی پوش کاراته ایران گفت: از عملکردم در رقابت‌های سوپرلیگ کاراته باشگاه‌های کشور با داشتن ۱۴ پیروزی و تنها یک باخت راضی هستم.</content>
  </text>
  <text id="140359">
    <content>سپس صادق علی مقدم، مدیرکل دفتر مدیریت بحران استانداری گلستان گفت که تعداد زخمی‌ها به ۳۰ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="140360">
    <content>مسئولان کمک کنند کارخانه قند در فلان شهر تعطیل نشود، ۷۰ کارگر بیکار می‌شوند و نمی‌توانند هزینه‌های خانواده خود را تأمین کنند.</content>
  </text>
  <text id="140361">
    <content>در معاملات میان روز، هر دو شاخص برنت و دبلیو تی آی برای مقطعی به زیر سطح ۴۰ دلار برای هر بشکه سقوط کردند.</content>
  </text>
  <text id="140362">
    <content>مهدی سهرابی از تیم پتروشیمی تبریز نیز با ۵ ثانیه اختلاف نسبت‌به نفر اول، در جایگاه دوم این مرحله قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140363">
    <content>من در ۱۲ سال اخیر هرگز چنین مصاحبه‌ای نداشته‌ام ولی ببینید چه شده که جواد نکونام این‌چنین تند صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140364">
    <content>تأویل همان است که نزد خدا و ۱۴ معصوم: است و تفسیر همین است که در بالا گذشت.</content>
  </text>
  <text id="140365">
    <content>امیریان خاطرنشان کرد: بیشترین عملیات ها در این ۳ ماهه در مورد حوادث امداد و نجات جاده‌ای، حیات وحش و آتش‌سوزی ضایعات بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140366">
    <content>توصیه‌ی ۲: این آزادی را به خود بدهید تا آنچه شما را برانگیخته و تکان داده را جست‌وجو و کشف کنید.</content>
  </text>
</textCollection>