<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="140367">
    <content>در نتیجه این اختلاف، عرضه داخلی خودروی دنا متوقف شد و قیمت آن به حدود ۵۰ میلیون تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="140368">
    <content>اثر اجتماعی بحران سال ۱۹۹۷ آسیا مهم و گسترده بود و چند دهه دستاورد اجتماعی اقتصادی در منطقه را بر باد داد.</content>
  </text>
  <text id="140369">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، براساس آمارهای ارائه‌شده سالانه بالغ بر ۱۰ میلیون گردشگر از جاذبه های تاریخی، فرهنگی، مذهبی، باستانی و طبیعی اردبیل بازدید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140370">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مرکز بهداشت شهرستان بهار گفت: درحال‌حاضر ۱۸۰ نفر به‌عنوان رابطان بهداشتی در سطح شهرستان بهار فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140371">
    <content>این نهاد، فضایی را که از ۱۸۷۴ تا ۱۹۳۸ برای خشک کردن پنبه به‌کار می‌رفت، به این نمایشگاه اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="140372">
    <content>در سال ۵ نوامبر ۱۸۲۸ وی درگذشت و مرگ او به‌شدت خانواده سلطنتی را در سوگ فرو برد او برای جانشینانش همچون یک الگوی بود.</content>
  </text>
  <text id="140373">
    <content>خبر آنلاین، روزانه به‌طور متوسط ۳۰۰ هزار بازدید کننده دارد که چندین برابر شمارگان نسخه کاغذی خود است.</content>
  </text>
  <text id="140374">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نخستین کنگره بین‌المللی خدمات روستایی مشاوره‌ای با حضور ۸۰۰ نفر از محققان ملی و بین‌المللی ۱۱ شهریور در دانشگاه زنجان آغاز به‌کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140375">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر نظارت بر پروژه‌های عمرانی شهرداری مشهد گفت: ساخت کمربند جنوبی مشهد تا پایان آذر ماه ۹۱ کلید می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="140376">
    <content>به استناد آمارها، فقط در ۱۲ ماه گذشته بیش‌از ۴۰۰ قایق کوچک و مستعمل حامل مهاجران غیرقانونی از اندونزی عازم استرالیا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140377">
    <content>با پذیرفته شدن این مقاله در همایش مذکور، در نیمه اردیبهشت سال ۸۸، راهی دانشگاه اصفهان شد تا به‌عنوان سخنران کلیدی، ارائه‌دهنده مقاله خود باشد.</content>
  </text>
  <text id="140378">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش هرمزگان گفت: از ابتدای تعطیلات نوروزی سال ۹۳ تاکنون اسکان مهمانان فرهنگی در استان از مرز یک میلیون نفر روز گذشت.</content>
  </text>
  <text id="140379">
    <content>بر اثر برخورد یک دستگاه پژو ۴۰۵ با یک کامیون در محور ریگان ایرانشهر هفت سرنشین خودروی پژو کشته و راننده کامیون مجروح شد.</content>
  </text>
  <text id="140380">
    <content>بالاخره حرف می‌زند و می‌گوید از آزار و اذیت‌های معلم در کلاسی که ۱۱ پسر و تنها یک دختر دیگر شاگردان آن هستند.</content>
  </text>
  <text id="140381">
    <content>یک مقام وزارت دفاع آمریکا اعلام که این ۹۲ افسر از ورود به تأسیسات زیرزمینی پرتاب موشک‌های بالستیک هسته‌ای ممنوع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140382">
    <content>حاج منصور ارضی مداح مشهور تهران شب دوشنبه در در ویژه مراسم ماه مبارک رمضان در مسجد ارک از سریال پایتخت ۴ به‌شدت انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140383">
    <content>طی ۱۵ سال یعنی تا آغاز جنگ جهانی دوم بیش‌از ۳۰۰ هواپیما از ۱۸ مدل مختلف در اختیار نیروی هوایی ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="140384">
    <content>رضائیان تصریح کرد: در صورت به بهره‌برداری رسیدن این طرح‌ها زمینه لازم برای ایجاد اشتغال ۲۴۴ نفر فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140385">
    <content>او مسیر دشواری را جهت کسب علوم دینی طی کرده و موفق شد از ۱۴ مرجع مسلم اجازه اجتهاد دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="140386">
    <content>به گفته حجت‌الاسلام روحانی صندوق توسعه ملی برای اجرای این طرح وارد عمل شده و منابع ۴ ساله لازم از صندوق مسدود شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140387">
    <content>در دقیقه ۷۹ ایمان باصفا بازیکن تعویضی استقلال خوزستان با یک شوت محکم از درون محوطه جریمه برای دومین بار دروازه صبا را فرو ریخت.</content>
  </text>
  <text id="140388">
    <content>تبصره ۲ ماده ۲۱ قانون جرایم رایانه‌ای غیرقابل دسترس کردن این اطلاعات را با دستور مقام قضائی ممکن دانسته است.</content>
  </text>
  <text id="140389">
    <content>در شب نخست عملیات، طبق طرح قرار بود هوانیروز ۶ گردان نیروی رزمنده را با انواع بالگرد به جزیره‌ی مجنون شمالی منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="140390">
    <content>زمانی‌که محمدعلی شاه‌آبادی در ۱۳۱۵، قم را به قصد تهران ترک کرد، خمینی جوان را جانشین خود در تدریس اخلاق کرد.</content>
  </text>
  <text id="140391">
    <content>از یکی از مسئولانش که سوال کردم گفت این‌ها هویت و تاریخ ۸۰۰ ساله سوربن هستند و باید حفظ شوند.</content>
  </text>
  <text id="140392">
    <content>رئیس پلیس راه فرماندهی انتظامی استان مرکزی گفت: حوادث رانندگی در استان، سه کشته و ۱۰ مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="140393">
    <content>امروز یکشنبه ۱۷ شهریور ماه نرخ ارزهای رسمی توسط بانک مرکزی اعلام شد که بر طبق آن ارزش ارزها بدون تغییر باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="140394">
    <content>بر این اساس ۵۵ هزار تصویر ضمیمه گزارش ۳۱ صفحه‌ای که روز دوشنبه منتشر شد و انگشت اتهام را متوجه ارتش و مقامات سوریه کرد.</content>
  </text>
  <text id="140395">
    <content>در سال ۱۹۱۹، چارلی به دیگر ستارگان هالیوود پیوست و شرکتی برای تأمین بودجه و توزیع فیلم‌های خود تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="140396">
    <content>خبرگزاری فارس: مشاور مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری فارس از نظرسنجی علمی در نوروز ۹۲ در شیراز و چهار شهر فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140397">
    <content>در شهرستان آبادان ۳۶۲ لنج صیادی و ۵۴۸ فروند قایق موتوری صیادی زیر پوشش و حمایت اداره شیلات این شهرستان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="140398">
    <content>کتاب مذکور درباره آینده نامحدود علم و فن‌آوری است و دمنه مطالب خود را روی ۱۰۰ سال آتی و ماورای آن معطوف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140399">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، دربی ۸۱ میان تیم‌های پرسپولیس و استقلال روز جمعه ۸ آبان در ورزشگاه بزرگ آزادی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140400">
    <content>به گزارش مشرق، مقامات امنیتی ترکیه، یک کشتی را با ۲۶۰ آواره سوری که قصد داشت به‌طور غیرقانونی وارد ایتالیا شود، توقیف کردند.</content>
  </text>
  <text id="140401">
    <content>طبق آمار موجود درحال‌حاضر ۵۶ درصد از مهاجرانی که در مجارستان زندگی می‌کنند از کشورهای خارج از اتحادیه اروپا هستند.</content>
  </text>
  <text id="140402">
    <content>قانون اساسی ژاپن که از سال ۱۹۴۷ لازم‌الاجرا بوده بر سه اصل استوار است: حاکمیت مردمی، احترام برای حقوق اولیه انسان و کناره‌گیری از جنگ.</content>
  </text>
  <text id="140403">
    <content>جمعیت این روستا بر پایه‌ی نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال ۱۳۸۵ خورشیدی، برابر با ۲۹۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140404">
    <content>سوابق خودرو نیز نشان می‌دهد که در طی این یک میلیون مایل حدود ۱۱۷ بار روغن موتور تعویض شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140405">
    <content>احکام شورا در سال ۱۴۴۲ در آستانه‌ی شورای بازل به اطلاع عموم رسید و در سال ۱۵۰۰ چاپ شد.</content>
  </text>
  <text id="140406">
    <content>به من گفتند ۲۰ درصد سهام این کارخانه متعلق به شما و ۸۰ درصد بقیه هم در اختیار هلدینگ.</content>
  </text>
  <text id="140407">
    <content>امام جمعه ایلام گفت: پیام حماسه ۲۴ خرداد همراهی مردم با نظام مقدس جمهوری اسلامی و لبیک به ندای رهبر معظم انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="140408">
    <content>جولایی خاطرنشان کرد: مرحله نهایی مسابقات لیگ فوتبال جوانان استان با عنوان یادواره مرحوم علی تاب، بازیکن بااخلاق و فنی ۲۸ ساله مریوانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="140409">
    <content>معاون سیاسی اجتماعی فرمانداری شهرستان گنبدکاووس اشتغال فرزندان جانبازان را نیز از وظایف دستگاه‌های اجرایی دانست که ۵۰ درصد این اشتغال نیز باید محقق شود.</content>
  </text>
  <text id="140410">
    <content>مدیر کمیته امداد بوکان از بهره‌مندی ۳۰۲ خانواده زیر پوشش کمیته امداد بوکان از تسهیلات قرض‌الحسنه طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140411">
    <content>خرمی بیان داشت: اعتبارات سال ۹۱ آن‌طور که باید تخصیص نیافت و در بحث اعتبارات تملک و دارایی با مشکلات فراوانی مواجه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="140412">
    <content>سرمایه‌گذاری توکا فولاد سود خالص خود را پس‌از کسر مالیات به ازای هر سهم مبلغ ۲۱۹ ریال اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140413">
    <content>مدرسه کمالیه مربوط به سده‌ی ۸ ه.ق است و در یزد، میدان امام، خیابان ساحلی واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140414">
    <content>ابوالحسنی خاطرنشان کرد: بیست و چهارمین جشنواره تئاتر استان یزد از ۲۳ تا ۲۵ شهریورماه در یزد برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140415">
    <content>روستای مرزی چارباغ قرقیزستان شامل ۳۰۰ خانوار جمعیت بوده که به‌دنبال تنش ایجاد شده از نعمت برق و آبی که از ازبکستان می‌آمد، محروم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140416">
    <content>به گفته منابع نظامی آمریکا، از زمان آغاز حملات ائتلاف علیه داعش بیش‌از ۴ هزار پرواز بر فراز عراق و سوریه انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="140417">
    <content>مظلومی در همین ۵ روز که مربی استقلال شده، تقریبا همه جور برای رقبایش کری خوانده و البته با تحریک هواداران رقیب، پاسخ‌های تندی شنیده.</content>
  </text>
  <text id="140418">
    <content>سرمربی ۴۵ ساله بلژیک فهرست ۲۵ نفره بازیکنانش را برای حضور در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل به فیفا ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="140419">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده ناحیه مقاومت بسیج مهریز از اعزام ۳۰۰ نفر از دانش‌آموزان مهریزی به مناطق عملیاتی جنوب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140420">
    <content>این حوادث آنقدر شبیه وضعیت ایران در سال ۵۷ و پرتحرک است که آمریکا را دچار پریشانی و سردرگمی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140421">
    <content>حجت‌الاسلام صفدر الله‌وردی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان گزارشی از عملکرد ۶ ماه نخست اوقاف و امور خیریه شهرستان ابهر ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="140422">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان آمل گفت: طرح تابستانه نشاط معنوی در ۱۰ بقعه متبرکه شهرستان آمل آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="140423">
    <content>علتش این بود که در سال ۱۹۴۱، مترجم روسی تاریخ پنهان، در ترجمه عبارتی مبهم اشتباه کرد.</content>
  </text>
  <text id="140424">
    <content>مسافر قطری و هیات همراهش برای رایزنی، بلافاصله از فرودگاه می‌روند دفتر سعیدلو تا سفر فشرده ۱۰ ساعته بی کمترین وقفه‌ای آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="140425">
    <content>شرفی افزود: از آغاز تعطیلات نوروز ۲۵۰ نفر از راهداران هرمزگانی با همکاری پلیس راه مشغول خدمات‌رسانی در جاده‌های استان هستند.</content>
  </text>
  <text id="140426">
    <content>ترامپ تعداد زیادی از گزارش‌هایی را که شبکه‌های تلویزیونی در مورد اخراج کومی، مدیر اف‌بی‌آی در ۹ مه پخش کردند تماشا کرد.</content>
  </text>
  <text id="140427">
    <content>مجموعه تلویزیونی سمندون به نویسندگی و کارگردانی ناصر هاشمی در سال ۱۳۷۳ تولید و در سال ۱۳۷۴ از تلویزیون ایران پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="140428">
    <content>مرادی افزود: طرح نظارت بر قیمت کالاهای پر مصرف این ماه نیز توسط ۱۳ گروه بازرسی انجام و با واحدهای متخلف طبق قانون برخورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140429">
    <content>مسئول واحد بیابان اداره منابع طبیعی و آبخیزداری دامغان از اجرای ۵۶ هزار هکتار طرح‌های بیابان‌زدایی در جنوب این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140430">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی سبزوار از معدوم‌سازی ۳ تن و ۷۵۰ کیلوگرم اقلام دارویی و بهداشتی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140431">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان فیروزآباد افزود: دراین‌راستا سه دستگاه موتور سیکلت توقیف و ۲۳ نفر از خرده فروشان مواد مخدر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="140432">
    <content>این مسئول به قابلیت‌های سازمان نظام مهندسی گیلان اشاره کرد و یادآور شد: بیش‌از ۱۴ هزار نیروی متخصص در سازمان مذکور عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="140433">
    <content>جمعیت کردهای شبک بین ۳۰۰ تا ۷۵۰ هزار نفر برآورد شده که در ۸۵ روستا در حوالی کرکوک و موصل سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="140434">
    <content>آفتاب: به گزارش بیتوته، بر اساس اعلام سازمان بهداشت جهانی، ابتلا به ۸۰ درصد سرطان‌ها مستقیم به سبک زندگی ما بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="140435">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علوم پزشکی لرستان گفت: در سال جاری ۶۲ نفر در لرستان به بیماری سالک مبتلا شدند.</content>
  </text>
  <text id="140436">
    <content>رئیس کنفرانس اوپک ادامه داد: مدتی در آوریل ۲۰۱۱ بهای سبد نفتی اوپک از مرز ۱۲۰ دلار برای هر بشکه نیز فراتر رفت.</content>
  </text>
  <text id="140437">
    <content>اندرسون می‌گوید تا ساعت ۲ صبح در دفتر شرکت بودم، بعد از آن به خانه رفتم تا شام جشن را تدارک ببینم.</content>
  </text>
  <text id="140438">
    <content>رونالدو از بودن در رئال خوشحال است و وقتی ۴۰ ساله شد کفش‌هایش را در این باشگاه خواهد آویخت.</content>
  </text>
  <text id="140439">
    <content>من هر یک از ضربات مشتی را که به آن مرد وارد نمودم را خودم حس کرد، تک‌تک ۳۲ ضربه‌ای را که زده بودم.</content>
  </text>
  <text id="140440">
    <content>چند سالی در بروکسل تحصیل کرد و پس‌از آن در سال ۱۹۳۸ بلژیک را ترک کرد و به پاریس آمد.</content>
  </text>
  <text id="140441">
    <content>کلودیو مونته وردی، آهنگ‌ساز ایتالیایی در ۱۵۶۷ در کره مونا به دنیا آمد و در ۱۶۴۳ در ونیز درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="140442">
    <content>عمر مدیریت بذرپاش در سایپا حدود دو سال بود و در سال ۱۳۸۸ جای خود را به نعمت‌الله پوستین‌دوز داد.</content>
  </text>
  <text id="140443">
    <content>پس‌از چند روز آشنایی با نواحی پروازی و قدرت مانور و قابلیت‌های هواپیمای تی ۴۱، نوبت به پرواز رسید.</content>
  </text>
  <text id="140444">
    <content>مثال خوب این موضوع در خرید وارن مربوط به سهام ولز فارگو به‌دلیل بحران بانکی در سال ۱۹۹۰ است.</content>
  </text>
  <text id="140445">
    <content>انتخاب اندازه مناسب به شاخص‌های گوناگونی بستگی دارد که در فونت وزیر سعی گردیده نزدیک به ۹۰ واحد بماند.</content>
  </text>
  <text id="140446">
    <content>گفتنی است شصت و پنجمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب فرانکفورت از هفدهم تا بیست و یکم مهرماه سال ۱۳۹۲ در کشور آلمان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140447">
    <content>به گزارش مشرق، باشگاه الاهلی مصر روز گذشته ۶ سرمربی سرشناس را از گزینه‌های احتمالی هدایت این تیم بزرگ آفریقایی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="140448">
    <content>طالبان همچنین مدعی شد که ۴ دستگاه تانک متعلق به نیروهای ناتو نیز در پی این حمله منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="140449">
    <content>گفتنی است علاوه‌بر حل بحران اروپا، افزایش اعتبار صندوق بین‌المللی پول و انتخاب رییس بانک جهانی از دیگر برنامه‌های اعضای جی ۲۰ است.</content>
  </text>
  <text id="140450">
    <content>کری در سفر ۹ روزه خود بعد از عربستان به لهستان، سرزمین‌های اشغالی، کرانه باختری، اردن، الجزایر و مغرب سفر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140451">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی خراسان جنوبی گفت: در ماه رمضان سه نوبت غذای گرم بین ۳۳ هزار خانوار مددجوی امداد توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140452">
    <content>مولوی تصریح کرد: البته در زمینه تجهیز و آماده‌سازی ۹۵ مدرسه اختصاص یافته به مهمانان نوروزی پیش‌بینی‌های لازم انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="140453">
    <content>سازمان زمین‌شناسی آمریکا نیز رومرکز این زمین‌لرزه را در مختصات و ژرفای آن را در ۱۰ کیلومتر گزارش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140454">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، برای تشویق کودکان به ورزش، بازی‌های قارچ خور و سونیک جدید به سبک المپیک ۲۰۱۶ ریودوژانیرو وارد بازار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140455">
    <content>من از سال ۱۹۷۶ تا ۱۹۷۹ پزشک شاه و خانواده او بودم و در این مدت شاهد وقوع انقلاب ایران بودم.</content>
  </text>
  <text id="140456">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران جوان، نماگر بازار سرمایه با رشد ۷ واحدی روی عدد ۶۲ هزار و ۶۵۴ واحد ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="140457">
    <content>باراک اوباما رئیس‌جمهور آمریکا در اظهاراتی درباره نامزدی هیلاری کلینتون در انتخابات ۲۰۱۶ گفته که او نامزدی شگفت‌انگیز و خارق‌العاده است.</content>
  </text>
  <text id="140458">
    <content>اسدی از انجام یک هزار و ۹۱۰ فقره بازرسی و ارسال ۹۵ پرونده از واحدهای صنفی متخلف شهرستان شهربابک به تعزیرات حکومتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140459">
    <content>داعش در ماه ژوئن بانک‌های شهر موصل را غارت کرد و بیش‌از ۴۲۹ میلیون دلار از منابع مالی این بانک‌ها را تصرف نمود.</content>
  </text>
  <text id="140460">
    <content>پس‌از سرنگونی امپراتوری روم جزایر قناری تا سال ۹۹۹ غیر مسکون ماندند که در آن تاریخ عرب‌ها به جزایر وارد شدند.</content>
  </text>
  <text id="140461">
    <content>از ابتدای طرح موضوع هسته‌ای ایران در سال ۲۰۰۲، غرب با تناقضی آشکار در نوع برخورد با این برنامه روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140462">
    <content>معاون آموزشی و پژوهشی دانشگاه صنعتی کرمانشاه گفت: در جشنواره علمی علم تا عمل ۴ طرح برای ارائه داریم که به استانداری معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140463">
    <content>در ۱۸ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۴ نفر کشته و ۴۳ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="140464">
    <content>ابولا از ابتدای امسال تاکنون ۱۲۲۹ نفر را در غرب آفریقا کشته است که بدترین شیوع این ویروس محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140465">
    <content>این نشست ۳ روزه در چارچوب دیپلماسی گسترش همکاری‌های قضایی و حقوق بشری ایران با دیگر کشورهای جهان از جمله کشورهای اروپایی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140466">
    <content>اینک که ۴۰۰ سال از آن زمان می‌گذرد، اخترشناسی الکترومغناطیسی درک ما از جهان هستی را دگرگون ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="140467">
    <content>شیوه‌ی بهتر این است که موضوع گفتگو را ۲۰ یا ۳۰ درجه تغییر دهید و نظرتان را درباره‌ی سگ‌ها بیان کنید.</content>
  </text>
  <text id="140468">
    <content>منگنز در گروه هفتم جدول تناوبی قرار دارد عدد اتمی آن ۲۵ است رنگ آن نقره‌ای و سخت است.</content>
  </text>
  <text id="140469">
    <content>دو پژوهشگر ۱۶۱ پژوهشی را برگزیدند که طی یک دوره شش‌ساله انجام گرفته بودند و درباره خطرات احتمالی ۴ ماده شیمیایی برای سلامت انسان بودند.</content>
  </text>
  <text id="140470">
    <content>از حدود ساعت ۱۲ ظهر، تعدادی از هواداران پرسپولیس که از شهرستان آمده‌اند مقابل درب ورزشگاه آزادی حاضر شده‌اند و منتظرند تا بازی آغاز شود!</content>
  </text>
  <text id="140471">
    <content>این کتاب با عنوان جنگ داخلی اسپانیا با ترجمه‌ی مهدی سمسار، شرکت سهامی انتشارات خوارزمی، تهران، ۱۳۵۲ منتشر شده‌است م.</content>
  </text>
  <text id="140472">
    <content>پروین کریمی واحد می‌گوید: پروین کریمی واحد متولد سال ۱۳۴۵ هستم در زمان بمباران سردشت ۱۹ سال سن داشتم.</content>
  </text>
  <text id="140473">
    <content>توسعه ذخایر قطب شمال هدفی راهبردی برای روسیه به شمار می‌آید زیرا انتظار می‌رود ۲۵ درصد ذخایر نفت و گاز جهان در این منطقه باشد.</content>
  </text>
  <text id="140474">
    <content>در فصل پنجم، این مجموعه برای ۶۴ جایزه نامزد شده‌است، که ۲۰ مورد آن موفق به دریافت جایزه شد.</content>
  </text>
  <text id="140475">
    <content>محققان می‌گویند که از ۹ فرآیند مورد نیاز برای حفظ حیات بر روی زمین، چهار مورد در سطح ناامن قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140476">
    <content>کرمانشاهی میانگین تعرفه‌های گمرکی کشور را ۲۷ درصد دانست و یادآور شد: تعرفه‌های گمرکی به ۱۳ درصد کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140477">
    <content>سپاهان در اولین مسابقه آسیایی خود با گل دقیقه ۸۴ برونو سزار، سه امتیاز از النصر امارات گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140478">
    <content>پنی درواقع از زندگی طلایی با عیار ۲۴ برخوردار بود؛ زیرا با همه‌ی مردم با عزت و احترام رفتار کرد.</content>
  </text>
  <text id="140479">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: برگزیدگان مسابقات قرآن و عترت روستائیان و عشایر سازمان جهاد کشاورزی استان خوزستان در ۴ رشته معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="140480">
    <content>او رهبری پروژه‌ی گوگل کروم را بر عهده داشت که در سال ۲۰۰۸ معرفی شد و امروزه محبوب‌ترین مرورگر وب است.</content>
  </text>
  <text id="140481">
    <content>ازاین‌رو آثار موزه که افزون بر ۱۷۰۰ نسخه از انواع قرآن‌ها و تفاسیر مختلف است در این محل قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="140482">
    <content>در این گزارش که ظاهراً درباره نقض آزادی مذاهب در سراسر جهان است، حدود ۲۰۰ کشور و قلمرو را تحت پوشش قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="140483">
    <content>مجری: آقای متکی سال ۹۲ برای ریاست‌جمهوری آمدید و به‌عنوان نامزد انتخابات وارد شدید و خیلی جاها سخنرانی کردید.</content>
  </text>
  <text id="140484">
    <content>تحلیل‌های اخیر نشان می‌دهد که ۷ استان از ۳۲ استان کشور با کمبود آب مواجه هستند؛ درحالی‌که ۱۳ استان با وضعیت خطیر آبی روبه‌رو هستند.</content>
  </text>
  <text id="140485">
    <content>این در حالی است که یک بالگرد آمریکایی دیگر ۹ فوریه ۲۰۱۵ در منطقه دخیله شهر زرباطیه فرود آمد.</content>
  </text>
  <text id="140486">
    <content>تاکنون در فاز چهارم ۵۰۰ ایستگاه به چرخه وارد شده و مقدمات اجرای فاز پنجم طرح با استقرار ۱۰۰ سازه دیگر محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140487">
    <content>در تاریخ ۱۴ مرداد سال ۹۳ آقای ک قائم‌مقام وی این دستور را اجرا کرد و علی‌رغم انجام کارها هنوز از پول خبری نیست.</content>
  </text>
  <text id="140488">
    <content>برخی از مقامات آمریکایی در اظهار نظری حضور ایران در نشت ژنو دو درباره سوریه را منوط به پذیرش شرایط ژنو ۱ دانستند.</content>
  </text>
  <text id="140489">
    <content>یعنی وقتی استاد وارد کلاس می‌شود ۲۴ کتاب و مقاله را برای مطالعه مطرح می‌کند و دانشجو موضوع را یاد می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140490">
    <content>رئیس مجمع امور صنفی دشتستان از صدور پروانه کسب الکترونیکی برای ۷ هزار واحد صنفی در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140491">
    <content>او از سه ماهگی تا ۴۱ سالگی در چین زندگی کرد و زبان انگلیسی را به‌عنوان زبان دوم آموخت.</content>
  </text>
  <text id="140492">
    <content>مجموعه شهربازی رویاها در جوار رینگ چهارم ترافیکی و در کمربندی شرق اصفهان در زمینی به وسعت ۱۷ هکتار احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140493">
    <content>پرسپولیس سال آینده در ۳ جام حضور دارد و طبیعتاً بیشتر از یک گلر آماده برای دفاع از دروازه‌اش می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="140494">
    <content>پلیس و ارتش پاکستان در عملیاتی مشترک، ۲۷ نفر از افراد مظنون به دست داشتن در حمله به کمپ نیروی هوایی را دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="140495">
    <content>با تدابیر شهید بابایی هواپیماهای اف ۱۴ به پایگاه هوایی بوشهر منتقل شد که این رگ حیاتی حفظ شود.</content>
  </text>
  <text id="140496">
    <content>در ۲۷ مارس ۱۹۶۱، روبن به‌دلیل نداشتن سند هویتی دستگیر شد و سه روز بعد تحت شرایط مرموزی در بیمارستان پاریس درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="140497">
    <content>سردر مسجد نوشته که در فاصله سال‌های ۱۳۷۵ تا ۱۳۷۹ این مسجد را دولت ایران و با مساعدت بنیاد مستضعفان و جانبازان تعمیر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140498">
    <content>رئیس اتاق اصناف ایران گفت: ما با واحد صنفی که رعایت قانون کند کاری نداریم ولی ۸۴ درصد تخلفات به اصناف بدون پروانه برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="140499">
    <content>طوفان‌های شدید چند روز اخیر در شرق آسیا به‌ویژه کشور مالزی باعث آواره شدن بیش‌از ۱۰۰ هزار خانوار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140500">
    <content>اما وقتی وارد سالن شدم آنقدر انرژی ها مثبت بود که یک‌دفعه ای انرژی ام از ۴۰ درصد به دویست درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="140501">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سومین نمایشگاه کتاب بغداد که از ۲۷ فروردین کار خود را آغاز کرده بود، روز گذشته پس‌از ۱۱ روز برپایی خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="140502">
    <content>طبق آمار تولید ناخالص داخلی بازبینی شده، اقتصاد اسپانیا در سال ۲۰۱۲ بیش‌از میزانی که در ابتدا برآورد شده بود، کوچک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140503">
    <content>قربانی پیش‌بینی درآمد مالیاتی کشور در سال ۹۴ را ۸۸ هزار میلیارد تومان دانست و خاطرنشان کرد: تحقق درآمد مذکور موجب فشار به مردم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140504">
    <content>به گزارش روز سه‌شنبه خبرنگار علمی ایرنا، در این نمایشگاه بیش‌از ۱۸۰ شرکت سازنده بخش‌های مختلف هواپیما شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="140505">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی نهبندان از اختصاص اعتباری بالغ بر ۲۳۲ میلیارد تومان به‌منظور توسعه بخش کشاورزی خراسان‌جنوبی در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140506">
    <content>مدیر شبکه بهداشت و درمان ملایر از انجام سنجش غربالگری فشار خون ۳۱ هزار و ۶۸۳ نفر در طول مدت طرح در ملایر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140507">
    <content>عماد با اشاره به پرسش‌ها در خصوص تولید علم اظهار داشت: اگر امروز با این پرسش‌ها مواجه نشویم ۱۰ سال دیگر قابلیت مواجهه را نداریم.</content>
  </text>
  <text id="140508">
    <content>ترکمانی تصریح کرد: ۹۰ درصد فیلم‌های بخش جلوه گاه امید که برای جشنواره فیلم کودک است از نظر نمایش برای کودکان مناسب نیست.</content>
  </text>
  <text id="140509">
    <content>یک افسر پلیس فرانسه صبح امروز در پی جلوگیری از ورود ۲ تن به ساختمان وزارت کشور زخمی شد.</content>
  </text>
  <text id="140510">
    <content>در برج آزادی گروه آواز نو به سرپرستی سجاد توکلیان و ماهان مرکز آموزش بنیاد رودکی ساعت ۱۹ به روی صحنه رفت.</content>
  </text>
  <text id="140511">
    <content>روز ۲۸ مرداد من تهران بودم روز قبل‌از کودتا علیه مصدق شعار می‌دادند و روز بعد از آن شعار جاوید شاه.</content>
  </text>
  <text id="140512">
    <content>به گفته مدیرکل کتابخانه‌های عمومی کردستان، دو پنل همایش به آثار کردی و ۳ پنل به‌صورت فارسی ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140513">
    <content>صاحب این ماهی طلایی نیز پس‌از پرداخت ۳۰۰ دلار هزینه عمل جراحی به‌همراه ماهی طلایی ۱۰ ساله اش به خانه بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="140514">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول سازمان بسیج دانشجویی خراسان رضوی از ارائه آموزش‌های پیش‌از ازدواج به ۴ هزار دانشجوی بسیجی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140515">
    <content>این پیمان در ۱۱ فوریه ۱۹۷۲ در نتیجه یک کنفرانس چند جانبه در لندن نوشته و به امضا گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="140516">
    <content>کره شمالی در سال ۲۰۰۲ میلادی ضمن تایید ربودن اتباع ژاپنی برای آموزش جاسوسی، پنج تن از آنان را آزاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140517">
    <content>زهرایی یادآور شد: با بهره‌برداری از پروژه‌های مذکور، ۱۷ روستا در قالب یک‌هزار و ۸۸۵ خانوار از آن برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140518">
    <content>در شانزده سپتامبر ۱۸۸۲ نیچه در نامه‌ای به سالومه مفاهیمی را مطرح کرد که سالومه بعدها در تفسیر زندگی نیچه از آن استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="140519">
    <content>این باغبان ۲۷ ساله مشغول کار کردن با دستگاه چمن‌زنی بوده که به‌اشتباه با یک میخ نیز برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140520">
    <content>آبی‌پوشان تهرانی امروز ۱۱ بازیکن اصلی خود را در اختیار داشتند و به‌این‌ترتیب تمرین‌های نسبتاً منسجم‌تری نسبت‌به دیروز برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="140521">
    <content>تبصره ۱: قیمت خوراک گازی مورد نیاز برای تولید کود شیمیایی مصرف داخل، که به جهاد کشاورزی تحویل داده می‌شود، توسط وزارت نفت تعیین می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="140522">
    <content>درباره آمار کشته شدگان سپاه دشمن در دومین مرحله و رزم یاران امام ۲۶۸ تن حداقل و ۴۴۹ تن حداکثر در نبرد تن‌به‌تن گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140523">
    <content>تاریخ‌نگاران اقتصادی تلاش‌های زیادی را برای اندازه‌گیری سطح زندگی کارگران در بخش‌های کشاورزی و صنعت از ۱۷۵۰ تا ۱۸۵۰ انجام داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140524">
    <content>با پرس‌وجو، متوجه شدیم مادرش باغبانی دوست دارد، بنابراین کتابی در مورد باغبانی گلدانی با قیمت ۶ پوند پیدا کردیم.</content>
  </text>
  <text id="140525">
    <content>دکتر من تشخیص داده است که من ۸۷ درصد برای ابتلا به سرطان سینه و تا ۵۰ درصد برای سرطان تخمدان ریسک دارم.</content>
  </text>
  <text id="140526">
    <content>از سال ۱۹۸۳، نگاه به کارمندان، دیگر به‌عنوان یک هزینه نبوده، بلکه به‌عنوان یک سرمایه‌گذاری به این مسئله توجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140527">
    <content>به‌دلیل اعتراض پس‌از عدم قرار گرفتن نامش در لیست ۱۸ نفره استقلال در بازی مقابل السد قطر از تیم فوتبال این باشگاه اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="140528">
    <content>رابرت چون به مجله گفته بود ملک پدربزرگ حدود ۲۵۰ تا ۳۰۰ میلیون دلار قیمت دارد، از طرف برادر و خواهرانش سرزنش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140529">
    <content>پس‌از شکست میت رامنی در ال ۲۰۱۲ و تحسین گسترده‌ی تکنولوژی کمپین اوباما، جمهوری‌خواهان عهد کردند که خودشان را به آن‌ها برسانند.</content>
  </text>
  <text id="140530">
    <content>کاهش نسبی قیمت دلار طی ۱۹ روز گذشته موجب شد تا سکه تمام بهار آزادی از ۹۹۳ هزار تومان به ۹۸۸ هزار تومان برسد.</content>
  </text>
  <text id="140531">
    <content>رئیس فدراسیون فوتبال گفت: به‌نظر من سال ۹۲ برای فوتبال کشورمان سال ورود به‌سختی و بعد از طی کردن این سختی‌ها، کسب موفقیت‌های فراوان است.</content>
  </text>
  <text id="140532">
    <content>او در جمع دانشجویانی که برای شنیدن سخنان او آمده بودند گفت: ۱۶ آذر، روز آزادی، استقلال، روز حاکمیت ملی است.</content>
  </text>
  <text id="140533">
    <content>آیا احساس نمی‌کنید، از زمانی‌که ما با شما در سال ۱۹۹۳ مصاحبه کردیم، اجماع بیشتری در مورد اقتصاد کلان حاصل شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="140534">
    <content>ارزان‌ترین بلیط اتوبوس از تهران به مشهد با ۳۳ هزار و ۵۰۰ تومان متعلق به اتوبوس‌های اسکانیاست که رفت‌وبرگشت آن، ۶۷ هزار تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140535">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شبه نظامیان مسلح با حمله به شهری در شمال شرق نیجریه حداقل ۱۷ نفر را به خاک و خون کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="140536">
    <content>روتر و مودم خود را یک‌بار از پریز برق بکشید، ۳۰ ثانیه صبر و دوباره مودم را وصل کنید.</content>
  </text>
  <text id="140537">
    <content>در سال ۱۹۹۲، ۱۸ بودجه ملی بود و انتظار می‌رود تا سال ۲۰۲۵، ۲۸ از درآمد ملی برای رفاه اجتماعی هزینه شود.</content>
  </text>
  <text id="140538">
    <content>بیست و یکمین جشنواره هنرهای تجسمی جوانان به دبیری رضوان صادق زاده برگزار می‌شود و برگزیدگان جشنواره روز پنجشنبه ۲۰ شهریورماه معرفی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140539">
    <content>مثلاً برای به‌خاطر آوردن تاریخ ۱۸۹۹ کافی است تصویر یک کیک که داخل تشت و بین دو آینه قرار گرفته است را ایجاد کنید.</content>
  </text>
  <text id="140540">
    <content>پنجمین دوره مسابقات آسیایی ورزش زورخانه‌ای و کشتی پهلوانی با حضور ۲۲ تیم بین‌المللی و ۱۴۰ ورزشکار به میزبانی تبریز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140541">
    <content>منابع امنیتی عراق از اعدام ۱۲ نفر از کودکان کم سن‌وسال به دست داعش در منطقه غابات موصل خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="140542">
    <content>سایت روزنامه ایران از ارسال نامه‌ای توسط ۱۶ تن از زندانیان پس‌از انتخابات به رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140543">
    <content>لذا از فاصله ۱۰ هزار متری از سطح دریا در میان اقیانوس اطلس مراتب ارادت خود را تقدیم می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="140544">
    <content>بعد از این تاریخ از سال‌های ۱۹۷۱ تا ۱۹۹۱، به تناوب، هواپیماهای کشوری مورد انهدام واقع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140545">
    <content>سرانجام دست تقدیر او را مدافع حرم کرد و هفده اردیبهشت ۱۳۹۵، در خان‌طومان سوریه به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="140546">
    <content>مدیرعامل نمایشگاه‌های بین‌المللی همدان اذعان داشت: ۱۳۵ واحد در این نمایشگاه شرکت کرده‌اند و محصولات خود را به عرضه گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140547">
    <content>اسماعیل مطلق ادامه داد: شش میلیون و ۶۶۰ هزار زن در سنین ۱۵ تا ۴۹ سال در کشور ازدواج نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140548">
    <content>مساحت کلی حمام حدود ۳۵۰ متر مربع است و جمعیت مورد پذیرش آن در یک زمان واحد حدود ۲۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="140549">
    <content>امروز نظام سرمایه‌داری در جنبش وال‌استریت در آمریکا و اروپا مورد چالش جدی قرار گرفته و سطح اعتراضات تا ۱۴۰ شهر آمریکا گسترش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="140550">
    <content>محبیان افزود: همچنین دو میلیون و ۸۰۰ هزار حساب بانکی مربوط به روستائیان در پست بانک موجود است.</content>
  </text>
  <text id="140551">
    <content>محصول و کالای تولیدی جدید، ظرفیتی را داشت که به‌طور تقریبی ۲۶۰ درصد از فولاد معمولی آمریکایی باشد.</content>
  </text>
  <text id="140552">
    <content>فیلم ضد اسلامی و سیاسی کمپانی برادران وارنر که به‌صورت عجیبی نامزد اسکار بهترین فیلم سال هم شد ۳۴۹ میلیون دلار فروش کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="140553">
    <content>محبوبیت پهنای باند موجب شده کاربری رسانه‌های اجتماعی همواره افزایش پیدا کرده و درحال‌حاضر ۱ میلیارد و ۹۰۰ میلیون نفر در شبکه‌های اجتماعی فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="140554">
    <content>به گزارش خبرنگار سینما باشگاه خبرنگاران؛ رویداد سال ۱۳۵۷ پیروز شدن یک جناح سیاسی در رقابتی خشن و خیابانی نبود.</content>
  </text>
  <text id="140555">
    <content>اختلافات درباره تفسیر آنچه در تابستان ۲۰۰۶ رخ داد، همچنان ادامه دارد، اما نشانه‌های موجود حاکی از احتمال تکرار آن جنگ است.</content>
  </text>
  <text id="140556">
    <content>این کتاب در ۶۴ صفحه و در سال ۲۰۱۳ منتشر شده و قیمت آن در فرانسه پنج یورو است.</content>
  </text>
  <text id="140557">
    <content>ایرج مصداقی یکی از اعضای پروپاقرص سازمان مجاهدین خلق بود که در سال ۶۰ دستگیر و به ۱۰ سال زندان محکوم گردید.</content>
  </text>
  <text id="140558">
    <content>در میان هرج‌ومرج که همیشه به‌عنوان ۱۱ سپتامبر شناخته خواهد شد به این نتیجه رسیدم که موفق شدنم بستگی به‌کار خودم دارد.</content>
  </text>
  <text id="140559">
    <content>مدیرعامل شرکت بهره‌برداری مترو تهران گفت: ساعت سرویس دهی در خط ۳ مترو از ساعت ۷ صبح تا ۱۹ افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="140560">
    <content>این شهر برای جمعیتی معادل ۲۵۰۰۰ نفر طراحی‌شده بود و بیشتر حالت شهر خوابگاهی برای نیویورک داشت تا شهرک مستقل.</content>
  </text>
  <text id="140561">
    <content>رئیس حوزه هنری استان سمنان افزود: قرار است در مدت پنج سال، ۱۱۰ جلد از مجموعه کتاب دانشنامه فرهنگ و تمدن استان سمنان آماده شود.</content>
  </text>
  <text id="140562">
    <content>مرکز این زمین‌لرزه در ۱۰ کیلومتری عمق زمین بوده و مقامات محلی نیز اعلام کرده‌اند زلزله مذکور تلفات جانی و خسارت مادی در بر نداشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="140563">
    <content>عضو کمیسیون صنایع و معادن مجلس شورای اسلامی، گفت: حماسه مردم در ۲۴ خرداد در واقع نه بزرگی به مدیریت شخصی مدارانه دولت دهم بود.</content>
  </text>
  <text id="140564">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دو بازیکن تیم پرسپولیس ممکن است حضور در جام‌جهانی ۲۰۱۴ را به قیمت کشیدن قلیان از دست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="140565">
    <content>قلب پسر به درد آمده بود، چرا که می‌دید پدر پیر ۶۷ ساله‌اش با دیدن چنین صحنه‌ای در بدترین شرایط عمرش به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="140566">
    <content>این بدان معنی است که اوپک سقف تولید خود را روی رقم روزانه ۳۰ میلیون بشکه ثابت نگاه خواهد داشت.</content>
  </text>
</textCollection>