<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="140767">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه های کهگیلویه و بویراحمد بیان داشت: ۱۲ دوربین کنترل ترافیک محورهای ارتباطی این استان را پوشش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="140768">
    <content>کتاب مهم او با عنوان کتاب راهنمای علم و دین آکسفورد در سال ۲۰۰۶ از سوی انتشارات دانشگاه آکسفورد منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140769">
    <content>تسنیم نوشت: سامانه موشکی تلاش، با حذف سامانه موشکی اس ۲۰۰ روسی و همچنین جایگزینی سامانه موشکی بومی صیاد ۳ در آن، کاملا بومی شد.</content>
  </text>
  <text id="140770">
    <content>روزنامه آس اسپانیا نگاهی دارد به ۱۰ بازیکن پردرآمد و ثروتمند جهان که از فوتبال حرفه‌ای، کسب درآمد حرفه‌ای را خوب یاد گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140771">
    <content>خبرگزاری فارس: به همت شهرداری شوشتر و با شرکت ۱۲۰ غذا، جشنواره غذاهای سنتی شهرستان شوشتر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="140772">
    <content>لاریجانی لیسانس فیزیک را از دانشگاه صنعتی شریف و فوق لیسانس فیزیک را در سال ۱۹۸۰ از دانشگاه کالیفرنیای جنوبی دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="140773">
    <content>صالحی با یک سلسله استنادات فنی تاکید کرد که رآکتور اراک نمی‌تواند برای تولید پلوتونیوم ۲۳۹ مناسب برای تولید بمب هسته‌ای مورد استفاده قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="140774">
    <content>میانگین سن ذی‌نفعان نفقه در فرانسه ۴۶ سال است که هنوز بخشی از جمعیت فعال جامعه به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="140775">
    <content>در ۱۹۶۸، وی به‌دلیل بیماری از زندان آزاد شد و یک‌سال بعد، در سن ۷۴ سالگی مرد.</content>
  </text>
  <text id="140776">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در این خبر می‌توانید صفحه اول روزنامه‌های کشور در روز شنبه ۹ اسفند ۱۳۹۳ را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="140777">
    <content>در پی این حادثه دست‌کم ۳ نفر کشته و بیش‌از ۱۳ نفر مجروح شدند که حال تعدادی از مجروحان وخیم گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140778">
    <content>اوایل سال ۲۰۱۳، ایمیل خشمناکی از مردی دریافت کردم که درباره‌ی نقل‌قول من از ترانه‌ی آهنگ راش در کتاب جرئت بسیار، ناراحت بود.</content>
  </text>
  <text id="140779">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی آبیک، از تحقق ۹۸ درصدی اشتغال تعهد داده‌شده در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140780">
    <content>به گزارش مشرق، گفته می‌شود ۶۰ درصد مردم از شغل خود راضی نیستند یا آینده روشن شغلی برای خود نمی‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="140781">
    <content>گفتنی است این لنز تماسی توسط پژوهشگران دانشگاه پرینستون در شهر نیوجرسی ایالات‌متحده تولید شده‌است و از ۵ لایه مختلف تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140782">
    <content>فرمانده مرزبانی ناجا گفت: در هفته ناجا ۳۰ پروژه عمرانی در حوزه مرزبانی تکمیل شده و افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140783">
    <content>بعد در اوایل دهه‌ی ۱۹۸۰ مردیت تبدیل به فمینیستی رادیکال شد و شروع کرد به تحقیقات در مورد تعرض به کودکان.</content>
  </text>
  <text id="140784">
    <content>بر اساس در انفجار یک خودروی بمب‌گذاری شده در ورودی شهرک صدر عراق، دست‌کم ۴ نفر کشته و ۱۵ تن زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="140785">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرمان، پیش‌از ظهر امروز بر اثر بی‌احتیاطی ۳ نفر در حوادث رانندگی راور کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="140786">
    <content>امروز قانونی برای ارائه تسهیلات به خدمت گیرندگان گمرک، مبنای تصمیم‌گیری و تصمیم سازی در گمرک کشور است که در سال ۱۳۵۰ مصوب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140787">
    <content>دولت بهار: قهرمان پیشین دوچرخه‌سواری ایران و نفر چهارم آسیا در سال ۱۹۹۷ این روزها در شرایطی سخت به‌دنبال درمان بیماری سرطانش است.</content>
  </text>
  <text id="140788">
    <content>این گزارش حاکیست، سوزوکی گرند ویتارا که تنها شاسی بلند مونتاژی ایران خودروست درحال‌حاضر در مدل فول ۷۹ میلیون تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="140789">
    <content>گفته می‌شود هدف از امضای این سند، بهبود شرایط سرمایه‌گذاری بین ۲ کشور برای توسعه تجارت سودمند ۲ طرف و همچنین همکاری‌های اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="140790">
    <content>تا ۱۹۲۰، چکا به قدرتمندترین نهاد روسیه شوروی تبدیل شده بود و در سایر دستگاه‌ها اعمال نفوذ می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="140791">
    <content>باغات بارور درجه یک ۷ هزار هکتار بوده و باغات درجه ۲ و ۳ نیز ۳ هزار و ۲۷۶ هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="140792">
    <content>مرد شماره یک تجارت الکترونیکی ایران گفت: ۶۳ درصد سرمایه‌گذاری‌های دنیا روی فناوری‌ها و اطلاعات نوین است چرا که دیگر عصر ارتباطات دیرپا گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="140793">
    <content>با مداقه در مواد ۲۰۸ و ۲۶۶ قانون مجازات اسلامی ۱۳۷۰ ملاحظه می‌شود که تعارض ظاهری بین این ماده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="140794">
    <content>غلامی افزود: با طبقه‌بندی شهر اسفراین و تمرکز جمعیتی آن در ۵ منطقه شهری، برنامه‌های محله محور در این شهر اجرا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140795">
    <content>مجیدی‌پور اظهار داشت: دهیاری‌ها همچنین می‌توانند ۱۵ درصد از اعتبارات خود را صرف ایجاد فضای سبز در روستاها کنند.</content>
  </text>
  <text id="140796">
    <content>در مبادلات امروز ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت بر بهای ۱۰۵ هزار و ۷۵۳ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140797">
    <content>مدیر روابط عمومی سازمان امداد و نجات جمعیت هلال‌احمر از نجات جان دو ماهیگیر مفقودشده در آب‌های چابهار پس‌از گذشت ۱۰۰ ساعت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140798">
    <content>مدیرکل حج و زیارت استان یزد گفت: امسال از در مجموع ۱۲ کاروان از یزد و شهرستان‌های مختلف آن عازم حج تمتع خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="140799">
    <content>این طرح پیش‌از اجرا شدن تحریم شرکت‌های بیمه کننده اتحادیه اروپا علیه صادرات نفت ایران در ژوئیه سال ۲۰۱۲ تصویب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140800">
    <content>او از ۶ صبح تا ۱۰ شب در مطب می‌ماند و دست‌کم ۱۰ عمل جراحی برای بیماران بی بضاعت انجام می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="140801">
    <content>طی ۲۰ سال گذشته تصور می‌شد که ظهور اینترنت و تکنولوژی به مردم فرصت آن را بدهد که صدایشان شنیده شود.</content>
  </text>
  <text id="140802">
    <content>من به اخراج پولادی اعتراض دارم اما اگر حرف بزنم ۳۳ سال مربیگری‌ام تمام می‌شود و این منصفانه نیست.</content>
  </text>
  <text id="140803">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان گفت: در آمار معاملات منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان ۱۲ میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال دادوستد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140804">
    <content>شیخ‌بهایی بیان داشت: در دوره راهنمایی ۹۸ درصد و در دوره متوسطه بیش‌از ۸۵ درصد دانش‌آموزان موفق به قبولی در آزمون‌ها می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140805">
    <content>بر اساس این گزارش، متوسط قیمت خرده‌فروشی ۱۱ گروه کالایی در هفته منتهی به ۲۹ شهریور ماه توسط بانک مرکزی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="140806">
    <content>در واقع هدف تامین فشار هوایی در سطح فشار هوای زمین برای مسافران هواپیما در جو بسیار رقیق موجود در ارتفاع ۳۵۰۰۰ پایی است.</content>
  </text>
  <text id="140807">
    <content>دو روز پس‌از استعفای ۸ صفحه‌ای محسن هاشمی از مدیرعاملی متروی تهران، خبر می‌رسد سردار وهاب درویش، فرمانده سابق مهندسی ناجا جایگزین او می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140808">
    <content>مغول‌ها در قرن چهاردهم کنترل امپراتوری را از دست دادند و چینی‌های بومی که سلسله‌ی مینگ را در ۱۳۶۸ تأسیس کردند، بر آن‌ها پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="140809">
    <content>عرضه ۷۰۰ هزار بشکه ای نفت از طرف لیبی، شرایط بازار را تا حدود زیادی برهم ریخته است.</content>
  </text>
  <text id="140810">
    <content>سرانجام در اول آگوست ۲۰۱۴، اپل تمامی سهام این شرکت را به‌صورت نقد، به مبلغ سه میلیارد دلار خریداری نمود.</content>
  </text>
  <text id="140811">
    <content>خانم حقیقت افزود: این مسابقات با حضور ۴۳۰ نفر از ۳۱ استان کشور در محل پردیس دختران دانشگاه فرهنگیان فارس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140812">
    <content>معاون برنامه‌ریزی شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران از تجلیل ۵ واحد تولیدی و صنعتی مستقر در شهرک‌های صنعتی به‌عنوان صادرکننده نمونه استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140813">
    <content>صادق تصریح کرد: به همه کسانی که در امور رسانه‌ای فعالیت می‌کنند توصیه می‌کنم که به‌طور واقعی پیام انتخابات پرشکوه ۲۴ خرداد را درک کنند.</content>
  </text>
  <text id="140814">
    <content>دینوری، ص ۹۹، درباره اختیارات نامحدود مرزبانان که تمام قدرت اداری، قضایی و نظامی را در حوزه خود در دست داشتند، بنگرید: ز.</content>
  </text>
  <text id="140815">
    <content>به گزارش مشرق، عنایتی گفت که ۵ سال سکوت کرده ولی اگر حقایق را بگوید خیلی‌ها نمی‌توانند سرشان را بالا بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="140816">
    <content>انقلاب فرانسه در ۱۷۸۹، پیروزی اندیشه‌ها و ارزش‌های دنیوی، از قبیل آزادی و برابری، را بر نظم اجتماعی سنتی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="140817">
    <content>من در همه این مهارت‌ها نسبتاً خوب عمل کردم به جز تیراندازی با کمان که فقط ۸۲ امتیاز کسب کردم.</content>
  </text>
  <text id="140818">
    <content>دولت پاکستان اعلام کرد ظرف ۲ روز تمام مدرسه‌های کشور را با کمک پلیس بازگشایی و امنیت مراکز آموزشی را تضمین خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140819">
    <content>حفر ۵۰ حلقه چاه در تهران استفاده بیشتر از آب چاه و احتمال ورود نیترات به آب شرب تهران رابطه تنگاتنگی با یکدیگر دارند.</content>
  </text>
  <text id="140820">
    <content>سرپرست صندوق بیمه اجتماعی روستاییان کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۱۰۰ خانوار در کهگیلویه و بویراحمد از مستمری بازماندگان استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140821">
    <content>بعد از خوردن ناهار، ساعت شماطه‌دار رو کوک کردم و رفتم تو تخت و تا ساعت ۶ خوابیدم.</content>
  </text>
  <text id="140822">
    <content>رئیس اداره اطلاع‌رسانی و روابط عمومی آموزش‌وپرورش استان اعلام کرد: مدارس استان کرمان از یکشنبه ۲۲ آذر فعالیت خود را از سر خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140823">
    <content>تروریست های داعش ۳۳ نفر، از جمله زنان و کودکان، را نزدیک شهر رمادی عراق اعدام کردند.</content>
  </text>
  <text id="140824">
    <content>درمجموع، ۱۶ بار به موضوع مرگ اشاره شده و مرگ هریک از شخصیت‌ها به شکل منفرد روایت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140825">
    <content>در ۱۱ مارس سال ۱۹۹۰، یک‌سال پیش‌از فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی، لیتوانی نخستین جمهوری شوروی بود که اعلام استقلال کرد.</content>
  </text>
  <text id="140826">
    <content>فخاری یادآور شد: در مجموع ۲۰ تیم عملیاتی از آغاز اجرای طرح با جمعیت هلال احمر این شهرستان همکاری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140827">
    <content>عارف ادامه داد: در چنین شرایطی خاتمی مجمع مشورتی با حضور ۴۰ نفر از اصلاح‌طلبان را تشکیل داد که جلسات آن شنبه‌ها برگزار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="140828">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران فارس مدیر شهرک صنعتی لامرد گفت: این واحد صنعتی در زمینی به مساحت ۵۳۰۰ متر مربع ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140829">
    <content>مردمان این منطقه را هزاره‌ها و پشتون‌ها تشکیل می‌دهند که به‌طور تخمینی ۵۰ هزاره و ۵۰ پشتون هستند.</content>
  </text>
  <text id="140830">
    <content>احمدی اضافه کرد: این طرح در هر دوره قادر است ۳ میلیون نشاء صیفی جات را تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="140831">
    <content>عباس فلاح زاده، پیرمرد ابرکوهی است که با زندگی سالم، استفاده از غذاهای سالم، کار و تلاش و پیاده‌روی توانسته به سن ۱۲۶ سالگی برسد.</content>
  </text>
  <text id="140832">
    <content>پیراسته از آذر ۱۳۴۶ به مدت چهار سال سفیر ایران در بلژیک و در سال ۱۳۴۷ به عضویت شورای طرح‌های سیاسی وزارت امور خارجه درآمد.</content>
  </text>
  <text id="140833">
    <content>در سال ۱۹۶۹ رسماً به‌عنوان فروشگاه‌های وال مارت به ثبت رسید و سال بعد سهام آن در بورس نیویورک عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="140834">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در جریان معاملات امروز بازار سرمایه منفی‌ترین روز شاخص بورس با ثبت افت ۱۲۳۸ واحدی ورق خورد.</content>
  </text>
  <text id="140835">
    <content>پرسپولیس با شکست دادن برادر کوچک استقلال ۱۵ امتیازی شد و با یک پله صعود به رده هفتم رسید.</content>
  </text>
  <text id="140836">
    <content>صنایع کنسروسازی پس‌از بررسی‌های کارشناسی هفته گذشته پیشنهاد افزایش ۲۵ درصدی قیمت انواع محصولات خود را به سازمان حمایت از مصرف‌کننده و تولیدکننده ارایه دادند.</content>
  </text>
  <text id="140837">
    <content>سیارک ۱۹۱۵۸۲ صد و نود و یک هزار و پانصد و هشتاد و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ دسامبر ۲۰۰۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140838">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: رئیس اداره قرآن، عترت و نماز مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی از احیا ۱۵ دارالقرآن در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140839">
    <content>او کار خود را با انجام محاسباتی برای نشان‌دادن جابجایی ملکول‌های اکسیژن با سرعت ۴۰۰ متر در ثانیه، در دمای اتاق، آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="140840">
    <content>آژانس اطلاعات فرانسه از دستگیری ۴ جوان در حومه پاریس که با شبکه تروریستی النصره در سوریه ارتباط داشتند، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140841">
    <content>بدون پلازا اختلاف تعداد پنالتی‌های مادرید از ۳۴ به ۱۵ و کارت‌های زرد از ۷۲ به ۱۸، کاهش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="140842">
    <content>امریکایی‌ها این قرارداد را در الجزایر امضا و در همان روز نقض کردند و هنوز پس‌از ۲۹ سال هم دارند پشت‌سرهم نقض می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140843">
    <content>موسوی در این خصوص اضافه کرد: ۱۴۰ تعاونی وثیقه‌های خود را برای دریافت تسهیلات ارائه داده‌اند و ۶۰ تعاونی دیگر نیز در مرحله ارزیابی هستند.</content>
  </text>
  <text id="140844">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز خراسان رضوی ادامه داد: تاکنون در کل استان ۲۲ هزار و ۷۴۰ کیلومتر شبکه گاز با ۷۶۸ هزار انشعاب ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140845">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول امور فعالیت‌های قرآنی تبلیغات اسلامی اردبیل از برگزاری آزمون ورودی دوره تربیت معلم قرآن با حضور ۴۰۰ شرکت‌کننده در اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140846">
    <content>او در این مرحله با زمان ۱۰ ثانیه و ۲۰ صدم ثانیه به‌عنوان نفر هفتم از خط پایان گذشت.</content>
  </text>
  <text id="140847">
    <content>چرا در افغانستان و عراق از سال ۲۰۰۱ تا امروز ناموفق بودند و چرا مشکلات و ناامنی ها بیشتر شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="140848">
    <content>در سال مجموع ارزش دارایی‌های راه‌آهن منتقل شده به بخش خصوصی، ۲ هزار و ۷۲۲ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="140849">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره راه و شهرسازی قوچان از رفع ۱۰ نقطه پر حادثه راه‌های قوچان در پاییز امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140850">
    <content>انتشار خبر فروش دختران در خراسان در بهار سال ۱۲۸۴ شمسی بلافاصله تبدیل به داستان تظلم‌خواهی در نوشته‌های هیجانی مشروطه‌خواهان شد.</content>
  </text>
  <text id="140851">
    <content>درباره کتاب کمین جولای ۸۲ هم وزارت خارجه گفت که این کتاب نباید چاپ می‌شد و دیگر نباید چاپ شود.</content>
  </text>
  <text id="140852">
    <content>خبرگزاری تسنیم: آمارهای رسمی وزارت نفت از افزایش ۶۶ درصدی واردات بنزین و کاهش ۹۸ درصدی صادرات گازوئیل حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="140853">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی داراب، از توقیف محموله ۱۲ میلیارد ریالی دوچرخه های خارجی قاچاق در آن شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140854">
    <content>با تصویب هیات وزیران ۱۷۰ میلیارد ریال از محل اعتبار تملیک دارایی‌ها برای پیشگیری، بازسازی و مقابله با آثار حوادث غیر مترقبه اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="140855">
    <content>قاضی کشکولی در پاسخ به اظهارات متهم گفت: شما قبلا گفتید که از محل نقد کردن این چک‌ها زمینی به ارزش ۷۵ میلیون تومان خریده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="140856">
    <content>علت شهرت این کلیسا، آثار روکوکو از برخی هنرمندان برجسته و پیشگام ایتالیایی در قرن ۱۸ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="140857">
    <content>احمدی تاکید کرد: هر قرص به‌طور میانگین ۵۰۰ تومان برای مصرف‌کننده و ۲۰۰ تومان برای عمده‌فروش تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140858">
    <content>جمهوری چک در نخستین بازی از جام جهانی ۲۰۰۶، با ۳ گل، ایالات‌متحده را از پیش رو برداشت.</content>
  </text>
  <text id="140859">
    <content>فیلم‌برداری اصلی در ۷ اوت ۲۰۲۰ در بلگراد صربستان آغاز شد و در ۸ اکتبر ۲۰۲۰ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="140860">
    <content>تمیز کردن این تعداد نمای شیشه‌ای به‌صورت افقی است که از طریق شیارهای موجود در طبقات ۴۰، ۷۳ و ۱۰۹ انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140861">
    <content>به گزارش روز دوشنبه ایرنا، در این مدت ۱۵ میلیون و ۶۷۱ هزار و ۴۲۱ سهم از سهام شرکت‌ها معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="140862">
    <content>رئیس پلیس راه راهور ناجا از حریق یک دستگاه اتوبوس بنز با ۴۰ سرنشین در محور مشهد تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140863">
    <content>بر اساس آمارهای وزارت کشور افغانستان، در یک هفته گذشته بیش‌از ۱۰۰ شبه‌نظامی طالبان در مناطق مختلف افغانستان کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140864">
    <content>زندی تصریح کرد: ظرفیت دانشگاه‌های کشور طی سال جاری ۱۲ درصد افزایش یافته است، اما تعداد داوطلبان کنکور ۱۰ درصد کاهش را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="140865">
    <content>سخنران، ۲۰ دلاری را مچاله کرد و دوباره پرسید: هنوز کسی هست که این اسکناس را بخواهد؟</content>
  </text>
  <text id="140866">
    <content>او تمام ۳۲۰۰ غزل معروف سروده‌ی مولانا را بیت به بیت شرح داده است و من سعی کردم که بر برخی از بیت‌ها، تعلیقات بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="140867">
    <content>خراسان شمالی ۳۰۰ هزار هکتار کشتزار دارد که از این سطح ۱۷۳ هزار هکتار گندم و ۴۸ هزار هکتار جو است.</content>
  </text>
  <text id="140868">
    <content>شعرا افزود: از این تعداد ۱۱ پروژه با اعتباری معادل ۳۰ میلیارد و ۴۵۰ میلیون تومان در استان بوشهر افتتاح و یا کلنگ‌زنی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140869">
    <content>علی دایی و منصور ابراهیم‌زاده هم به‌ترتیب با بیش‌از ۱۸ و ۱۱ درصد، نفرات سوم و چهارم هستند.</content>
  </text>
  <text id="140870">
    <content>داعش پس‌از یک دوره نزاع طولانی به روی کار آمد که با اعتراضات سال ۲۰۱۱ شروع و تبدیل به جنگ داخلی شد.</content>
  </text>
  <text id="140871">
    <content>مقاله‌ای که در ادامه می‌آید به‌همین زوال قدرت ایالات‌متحده و ناتو به‌عنوان ستون اصلی قرن آمریکایی، در چارچوب انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۲۰۰۴ می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="140872">
    <content>دراین‌میان، در سال ۱۸۴۴ یک کشتی جنگی فرانسوی با درخواست گشایش باب تجارت، اما با نیت ترویج مسیحیت و پیامدهای آشکار آن، به اوکیناوا رسید.</content>
  </text>
  <text id="140873">
    <content>قلعه پشمه که از چند اتاق تودرتو ساخته‌شده و در ارتفاع ۸۰۰ متری کوه پشمه در شمال شرقی آبدان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="140874">
    <content>این در حالی است که ۸۶ نفر از این مظنونین که ۵۶ نفرشان از شهروندان یمن هستند، برای آمریکا بی‌خطر تشخیص‌داده‌شده اند.</content>
  </text>
  <text id="140875">
    <content>موزه مردم شناسی استان لرستان به‌عنوان یکی از غنی ترین موزه های مردم شناسی کشور در اردیبهشت سال ۱۳۸۱ در قلعه فلک الافلاک افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="140876">
    <content>مقام‌های ولایت بدخشان در شرق افغانستان گفته‌اند که دختری ۱۵ ساله به احتمال زیاد به‌دلیل انتشار ویدیوی رقصش در مراسم عروسی کشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140877">
    <content>با این کار وزن هواپیما به ۲۲۲ هزار کیلوگرم کاهش یافت و حتی با اضافه شدن شاتل هم، بوئینگ می‌توانست از زمین بلند شود.</content>
  </text>
  <text id="140878">
    <content>قطعنامه ۵۹۸ در ۱۰ بند به تصویب رسید و در بند اول، خواستار آتش‌بس و بازگشت نیروهای دو کشور به مرزهای شناخته‌شده بین‌المللی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140879">
    <content>در یک انفجار انتحاری در شهر مکلا، در جنوب یمن ۲۵ تن کشته و ۱۷ تن مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="140880">
    <content>صبح ۲۵ مرداد خبر اقدام نصیری در شهر منتشر شد و همه دانستند که کوششی برای برکناری مصدق صورت گرفت و ناموفق بود.</content>
  </text>
  <text id="140881">
    <content>تعداد متهمان ۷۳ نفر از جمله ۹ نفر از فرماندهان پلیس پورت سعید و ۳ نفر نیز از مسئولان باشگاه مصری هستند.</content>
  </text>
  <text id="140882">
    <content>یامین‌پور: به‌هرحال، در سال ۵۹ دانشگاه‌ها به مدت دو سال تعطیل و بعضی از استادان کنار گذاشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="140883">
    <content>مسابقات مرحله اصلی تور جهانی از روز چهارشنبه با حضور ۳۲ تیم در ۸ گروه ۴ تیمی آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="140884">
    <content>در ۳ آوریل ۲۰۱۰، تعلیق فعالیت‌های ژاپنی گروه را اعلام کرد، و حمایت از فعالیت‌های انفرادی اعضا را جزو برنامه‌های خود قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="140885">
    <content>سیسکو شرکت سیسکو، ۳ هزار نفر از ۶۶ هزار کارمند این شرکت را در سال گذشته اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="140886">
    <content>از طرف دیگر، چین برای نخستین بار از جولای ۲۰۱۲، به‌منظور حمایت از اقتصاد خود، هزینه‌های استقراض را کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="140887">
    <content>در سال ۱۹۸۰، رودزیای جنوبی، آخرین مستعمره آفریقایی بریتانیا استقلال خود را به دست آورد و به‌عنوان کشور زیمبابوه پا به عرصه وجود نهاد.</content>
  </text>
  <text id="140888">
    <content>رئیس دانشگاه شیراز عنوان کرد: از ۹ عضو هیئت علمی دانشگاه شیراز نیز سه نفر از اساتید دانشکده کشاورزی هستند.</content>
  </text>
  <text id="140889">
    <content>توحیدی عنوان کرد: عملیات اجرایی موزه دفاع مقدس شهرستان سیرجان نیز به میمنت برگزاری کنگره ۶۰۰ شهید سیرجان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140890">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، حدود ۷ هزار تماشاگر برای دیدن دربی ۷۹ در ورزشگاه آزادی حاضر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="140891">
    <content>رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر فرماندهی انتظامی استان زنجان گفت: ۳۱۲ کیلوگرم مواد مخدر در استان زنجان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140892">
    <content>اگر در دوره قبل هم نگاه می‌کردیم یک افق ۱۵ ساله مدنظر ما بود تا به آن جایگاه صنعتی سوخت برسیم.</content>
  </text>
  <text id="140893">
    <content>ساکی تصریح کرد: عراق، سوریه، اردن، عربستان صعودی و ایران جزو ۱۰ کشور نخستی هستند که بیشترین بیماری تب مالت در آن‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="140894">
    <content>در نامه‌ای دیگر به تاریخ مارس ۱۹۷۵ می‌گوید: در مرحله‌ی پایانی، آن‌ها بیشتر دیالوگ‌هایم را با نظر کارگردان از فیلم حذف کردند.</content>
  </text>
  <text id="140895">
    <content>محققان به ما می‌گویند حدود ۹۰ درصد پیام مشخص در نشانه‌های غیرکلامی موجود است درحالی‌که فقط حدود ۱۰ درصد معنی در کلمات وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="140896">
    <content>بخشی از برنامه‌های بخش جنبی غرفه ایران در نمایشگاه کتاب فرانکفورت ۲۰۱۵ بدین شرح است، البته این برنامه‌ها به‌روز می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140897">
    <content>در اطراف آن پرسه می‌زدیم و به پدربزرگم فکر می‌کردم که دکتری‌اش را در دهه‌ی ۱۹۳۰ در همان ساختمان گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="140898">
    <content>عطار در ادامه اظهار کرد: این امر موجب کاهش میهمان‌های هتل‌ها می‌شود؛ به‌گونه‌ای که ضریب اشغال هتل‌های استان خراسان به ۳۳ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="140899">
    <content>در سال ۱۳۸۴ چنان مصطفی معین را بهترین گزینه برای ریاست‌جمهوری معرفی می‌کردند که فرصتی هم برای نیم‌نگاهی به مهدی کروبی و محسن مهرعلیزاده نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="140900">
    <content>اما بر خلاف آنچه تصورش را کرده‌اند؛ سفر کوتاه آنان با توجه به اختلالات به‌وجودآمده در موتور تا ۷ سال طول می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="140901">
    <content>تردد انواع تریلر از ساعت ۵ تا ۲۲ روز چهارشنبه ۱۳ فرودین از تمامی محورهای اصلی استان سیستان‌وبلوچستان ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="140902">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی تیم فوتبال پرسپولیس گفت: قراردادی که من با پرسپولیس امضا کردم ۵۰ درصد ارزشم در بازارهای دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="140903">
    <content>تا انتهای سال ۲۰۱۸، از ۵۰ میلیون نفر جمعیت کنیا، حدود ۴۲ میلیون مشترک فعال در اینترنت وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="140904">
    <content>در این مصاف کرار جاسم محمد بازیکن پرحاشیه تراکتور در دقیقه ۲۷ و از روی نقطه پنالتی دروازه سرخ پوشان را از هم گشود.</content>
  </text>
  <text id="140905">
    <content>این شهید گران‌قدر که شغل پاسداری را برگزیده بود، فعالیت‌های سیاسی خود را علیه رژیم منفور پهلوی از سال ۱۳۵۲ به‌همراه دوستانش آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="140906">
    <content>برخی منابع سوئدی اعلام کرده‌اند که ۳۵ هزار سوئدی در سال ۲۰۱۳ میلادی در معرض از دست دادن شغل خود و بیکاری مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="140907">
    <content>بااین‌حال این ۴ میدان نفتی در مقایسه با میدان‌های نفتی تحت کنترل دولت مرکزی عراق و کردستان عراق، بسیار کوچک هستند.</content>
  </text>
  <text id="140908">
    <content>رئیس دانشگاه زابل بیان داشت: این پارک در حاشیه خیابان اصلی دانشگاه به طول با وسعت بالغ بر ۱۳ هزار و ۱۲۳ مترمربع واقع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140909">
    <content>مراسم نخستین سال درگذشت شاعر، نویسنده، ویراستار و مترجم فقید دوم آذرماه ساعت ۱۴ الی ۱۶ در بهشت سکینه کرج برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140910">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق به نقل از دفاع پرس، شهید سید محمدعلی رحیمی سال ۳۶ در اهواز به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="140911">
    <content>آیات ۳۶ تا ۳۹ سوره مبارکه شوری، ازجمله آیاتی است که صفات مؤمنان را مورد اشاره قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="140912">
    <content>کریمی خاطر نشان کرد: با کمک مددکاران ۳۵ میلیارد و ۶۰۴ میلیون و ۹۵۵ هزار ریال گذشت شکات در زنجان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="140913">
    <content>کاکاوند ادامه داد: تا پایان سال مالی ۹۳، ۲۹۳ روستا آب‌رسانی می‌شوند که این روستاها ۱۳۳ هزار و ۵۷ نفر جمعیت را پوشش‌دهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140914">
    <content>به گزارش باشگاه خبرنگاران بیرجند؛ رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی پیش‌بینی کرد: امسال ۶۷ تن محصول از این باغ‌ها برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="140915">
    <content>رئیس جمعیت هلال احمر طبس از امدادرسانی امدادگران پایگاه امداد و نجات جاده‌ای طبس به ۱۱ حادثه‌دیده در تصادف رانندگی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140916">
    <content>مطهری سه ماه پیش‌گفته بود که طرح سوال از رییس‌جمهور اسلامی ایران با ۱۰۰ امضا به هیأت رییسه مجلس شورای اسلامی ارائه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140917">
    <content>کاخ سفید آمریکا تصمیم روسیه را برای فروش سامانه موشکی اس ۳۰۰ به ایران نشان‌دهنده میزان ضعف اقتصاد روسیه دانست.</content>
  </text>
  <text id="140918">
    <content>عباسعلی غلامی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در فردوس اظهار کرد: درحال‌حاضر ۱۵۰ هکتار از باغات شهرستان فردوس زیر کشت میوه‌های هسته‌دار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="140919">
    <content>درحال‌حاضر جمعیت ایرانیان کانادا طبق برآوردهای غیررسمی، بین ۴۰۰ تا ۴۵۰ هزار نفر را شامل می‌شود که بیشتر در شهرهای زیر متمرکز می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="140920">
    <content>به گفته قنبری، ۸۰ درصد از کل زکات جمع‌آوری شده نیز در راستای رفع مشکلات و نیازهای مختلف نیازمندان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140921">
    <content>این شرکت می‌گوید تخفیف مذکور تنها تا ۱۰ روز دیگر برقرار خواهد بود و پس‌از ان این تبلت به قیمت سابق برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="140922">
    <content>مدیر شرکت منطقه‌ای نفت کرمان گفت: با کاهش مصرف فرآورده‌های نفتی در کرمان ۲۷۰۱ میلیارد ریال صرفه‌جویی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="140923">
    <content>در جریان معاملات امروز ۵۳۷ میلیون و ۹۳۵ هزار سهم تقدم به ارزش یک میلیارد و ۶۴۱ میلیون ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="140924">
    <content>بانک سامان هم برداشت رقم ۹۵۰۰۰ ریالی از حساب صاحبان حساب نزد این بانک را به‌صورت رسمی کلید زد.</content>
  </text>
  <text id="140925">
    <content>کودکان به‌طور طبیعی دانش واجی را کسب می‌کنند، به‌طوری‌که در سنین ۵ یا ۶ سالگی آگاهی نسبی در این زمینه را به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="140926">
    <content>معاون وزیر صنعت، معدن و تجارت ادامه داد: دراین‌راستا حدود ۸۰۰ طرح ملی از طراحی‌های زیورآلات جهت انجام فعالیت، در دستور کار قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="140927">
    <content>به گفته رییس سازمان حفاظت محیط‌زیست با همکاری وزارت صنعت، معدن و تجارت همچنین خودروهای وارداتی زیر استاندارد یورو ۵ وارد کشور نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="140928">
    <content>حیدری در پایان اذعان داشت: در سال گذشته ۲۱۱ میلیون تومان نذورات مردمی در راستای اجرای طرح اطعام حسینی جمع‌آوری و بین نیازمندان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="140929">
    <content>در فصل‌های ۲ و ۳ و ۷ و ۹ و ۱۰ و ۱۱ بخش‌هایی از داستان نقل می‌شود، اما نه به‌طور کامل.</content>
  </text>
  <text id="140930">
    <content>فرزندی تصریح کرد: مهم‌ترین برکات ۹ دی نمایان شدن رابطه فتنه‌گران و دشمنان و برخی جریاناتی بود که وضعیت دوگانه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="140931">
    <content>گفته‌ای از پاسکال درباره گذشته، حال، و آینده که در سرآغاز فصل ۸ آوردم، به شکلی کوتاه و زیبا این ماهیت را مجسم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140932">
    <content>سیارک ۱۱۱۳۸ یازده هزار و صد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۴ دسامبر ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="140933">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی جنوب سیستان‌وبلوچستان اذعان داشت: در مجموع تمام این پروژه ۱۸ میلیارد و ۴۵۵ میلیون تومان هزینه در برداشته است.</content>
  </text>
  <text id="140934">
    <content>مرکز علمی فرهنگی روسیه سال ۱۹۸۲ توسط شوروی سابق ساخته‌شده بود که در زمان جنگ‌های داخلی افغانستان ویران شد.</content>
  </text>
  <text id="140935">
    <content>مگر آن زمانی‌که برخی خواص در خواب بودند همین ملت نبود که آتش فتنه افروزی سال ۸۸ را خاموش کرد و ۹ دی را آفرید؟</content>
  </text>
  <text id="140936">
    <content>دبیر گفت: در آینده‌ای نزدیک بیش‌از ۳۰ میلیون تومان برای کمک به توسعه کتابخانه‌های عمومی اردبیل اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="140937">
    <content>بهترین ضد ویروس‌ها تا به این جای کار در مورد اوضاع امنیت، ویروس های خطرناک و بدافزارها در سال ۲۰۱۴ صحبت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="140938">
    <content>طرح ترافیکی نوروز ۹۴ پلیس گیلان از بیست و پنجم اسفندماه گذشته آغاز و تا ۱۵ فروردین ماه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="140939">
    <content>رئیس اداره منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان آبیک از توزیع ۳۰ هزار و ۶۰۰ اصله نهال در هفته منابع طبیعی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140940">
    <content>منابع روسی نشان می‌دهد که این کشور در ۳ حوزه در حال تلاش برای نفوذ و تثبیت موقعیت خود در آسیای مرکزی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="140941">
    <content>قیمت هر کیلو گرم مرغ در بازار حدود ۶۵۰۰ تومان است و شرکت پشتیبانی امور دام مرغ مازاد را به قیمت ۶۵۰۰ تومان جمع‌آوری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140942">
    <content>ستاد وظیفه نظارتی را انجام می‌دهد، ولی کار اجرایی گردن ستادی که ۴۰۰ پرسنل در کل کشور دارد، نمی‌توانیم بگذاریم.</content>
  </text>
  <text id="140943">
    <content>درصورتی‌که هر کلاس درسی بتواند ۳۰ سال خدمت تعلیم و تربیتی ارائه دهد به‌طور متوسط هر سال به ۹۰۰ دانش‌آموز خدمت‌رسانی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140944">
    <content>شورای ملی مخالفان سوریه همچنین دلیل این تصمیم خود را شکست مذاکرات ژنو ۲ در تحقق خواسته‌های ملت سوریه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="140945">
    <content>امروز سکه تمام بهار آزادی طرح جدید ۹۵۲ هزار تومان فروخته شد و یک دلار آمریکا در بازار غیررسمی ۳۰۱۵ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="140946">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی خراسان شمالی گفت: ۶۴ هزار و ۳۱۵ نفر روز تبلیغ طی سال گذشته به همت واحد اعزام این اداره کل انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="140947">
    <content>احمدرضا احمدی که ۳۰ اردیبهشت سال ۱۳۱۹ در کرمان به‌دنیاآمده در سالروز تولدش یکی از اشعار منتشر نشده اش را خواند.</content>
  </text>
  <text id="140948">
    <content>قذافی نیز یک تور بزرگ اروپایی برای سفر به اروپا انجام داد که ماحصل آن امضای ۱۵ میلیارد دلار توافق‌نامه تجاری بود.</content>
  </text>
  <text id="140949">
    <content>در ماه‌های اخیر شایعات مختلفی در مورد آیفونی که قرار است اپل آن را در سال ۲۰۱۷ عرضه کند، منتشر شده.</content>
  </text>
  <text id="140950">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس سازمان بسیج سازندگی استان قزوین از پرداخت بیش‌از ۱۱۰ میلیارد ریال تسهیلات اقتصاد مقاومتی در استان قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140951">
    <content>رئیس فدراسیون جهانی فوتبال بار دیگر تأکید کرد که امکان برگزاری رقابت‌های جام‌جهانی ۲۰۲۲ قطر در تابستان وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="140952">
    <content>بعد از انتخابات سال ۱۳۸۴، رئیس‌جمهور منتخب، اولویت‌های مختلف دیگری را برای کشور معرفی و تغییرات گسترده‌ای در مدیریت سازمان‌های اداری ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="140953">
    <content>تا سال ۱۹۹۲، سرویس‌های تلویزیونی و رادیویی نیروهای مسلح در ۱۳۰ کشور فعال بودند و بیش‌از یک میلیون نفر مخاطب آمریکایی در خارج داشتند.</content>
  </text>
  <text id="140954">
    <content>این فرودگاه در شهر نخجوان کشور جمهوری آذربایجان قرار دارد و در ارتفاع ۸۷۳ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140955">
    <content>امروز، اغلب کارشناسان باور دارند که می‌توان کابلی را به یک ایستگاه فضایی در ارتفاع ۳۵۶۰۰ کیلومتری زمین متصل کرد.</content>
  </text>
  <text id="140956">
    <content>اولین گزارش مکتوب شناخته‌شده از وجود او مربوط به سال ۱۴۵۹ است و او را به‌عنوان خردسال ذکر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="140957">
    <content>طرح مشترک اقدام از بیستم ژانویه ۲۰۱۴ به مورد اجرا گذاشته شد و در ابتدا زمان آن ۶ ماه تعیین‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="140958">
    <content>رئیس مرکز متولی سازمان مدیریت صنعتی با اعلام شرکت‌های برتر سال ۱۳۹۳، بانک‌ها را پر فروش‌ترین شرکت‌های سال گذشته عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="140959">
    <content>رئیس کل دادگستری استان کرمان گفت: ۷۳ نفر در مسابقات منطقه‌ای قرآن کارکنان قوه قضائیه در استان کرمان شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="140960">
    <content>این تحلیل گر با این گفته موافق است که احتمالا آی‌پد ۲ با قیمتی بین ۳۴۹ دلار تا ۳۹۹ دلار به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="140961">
    <content>اوپک در ماه سپتامبر ۲۰۱۴ شاهد افزایش بی‌سابقه تولید نفت اعضای خود بود که دلیل آن رفع اختلال در کشورهایی مانند لیبی و عراق بود.</content>
  </text>
  <text id="140962">
    <content>مرادی افزود: مرکز آمار ایران در یک فرصت ۴۵ روزه اطلاعات مردم را جمع اوری کرد و قریب به ۹ میلیون نفر ثبت‌نام جدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="140963">
    <content>به گزارش ایرنا این مسابقات روز شنبه با حضور ۳۷۰ شرکت‌کننده در قالب ۱۵ تیم در سالن بعثت ماهشهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="140964">
    <content>بانک بارکلیز در دهه‌ی ۱۹۸۰ میلادی به انجام خدمات بانکی و اعتباری به رژیم آپارتاید در آفریقای جنوبی می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="140965">
    <content>امامی اعلام کرد: امسال تعداد گردشگران آذربایجان غربی ماورای سال‌های گذشته بوده به‌طوری‌که واحدهای اقامتی و هتل‌ها با ۱۰۰ درصد ظرفیت فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="140966">
    <content>سیداحمدی خاطرنشان کرد: میزان صادرات امسال نسبت‌به مدت زمان مشابه سال گذشته از نظر وزن و ارزش به‌ترتیب ۴۵ و ۱۲ درصد رشد نشان می‌دهد.</content>
  </text>
</textCollection>