<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="140967">
    <content>به گفته معاون سابق علمی رییس‌جمهور، سال گذشته بنیاد ملی نخبگان ۱۰ میلیارد تومان صرف خرید اختراعات کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140968">
    <content>با راه‌پیمایی ۹ دی‌ماه و ۲۲ بهمن و شرایط بازگشت آرامش نسبی، به‌نظر می‌رسد که ادبیات و منش شخصیتی ایشان دوباره خود را باز می‌نمایاند.</content>
  </text>
  <text id="140969">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان بوشهر از تأمین ۴۸ واحد مسکونی برای سیل‌زدگان دشتستان توسط بنیاد مسکن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140970">
    <content>دولت موقت مصر دستور ضبط دارایی‌های بیش‌از ۵۰۰ نفر از رهبران اخوان‌المسلمین ازجمله محمد مرسی و خانواده‌اش را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="140971">
    <content>دنگ شیائو پینگ که در دهه ۱۹۸۰ به رهبری چین رسید از نفرات این واحدهای ارتش خلق چین بود.</content>
  </text>
  <text id="140972">
    <content>این سند که تاریخ آن به ۲۷ اکتبر ۲۰۰۶ بازمی‌گردد، در اختیار مجموعه‌ای از اعضای مدیریتی سرویس اطلاعاتی قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="140973">
    <content>در پی گزارش وزارت دفاع آمریکا مبنی‌بر افزایش ۸۰ درصدی تلفات نیروهای افغان، وزارت دفاع افغانستان اعلام کرد این گزارش واقعیت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="140974">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان قوچان از برداشت ۴۶ هزار تن ذرت علوفه‌ای از اراضی زیر کشت شهرستان قوچان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140975">
    <content>در ۶۹ بازی گذشته دو تیم، سپاهان ۲۶ بار و ذوب‌آهن ۱۹ بار برنده شده‌اند و ۲۴ بازی نیز مساوی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140976">
    <content>سه ماه بعد، دوباره دستمزدش بالا رفت و ۳ ماه بعد هم یک‌بار دیگر دستمزد او افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="140977">
    <content>برای امروز نرخ رسمی ۱۹ ارز افزایش و ۱۹ ارز کاهش یافت و نرخ یک ارز هم بدون تغییر بود.</content>
  </text>
  <text id="140978">
    <content>در بخش ۲ به امور مالی از منظر گزارش‌دهی عملکردهای گذشته پرداختیم، ولی این با ارزش‌گذاری کسب‌وکار فرق دارد.</content>
  </text>
  <text id="140979">
    <content>فرمانده دریابانی نیروی انتظامی گفت: ۱۷۰ درصد در حوزه کشف قاچاق در دریا نسبت‌به سال گذشته افزایش داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="140980">
    <content>رئیس پلیس آگاهی فرماندهی انتظامی استان ایلام از کشف بیش‌از ۷۰۰ عدد انواع مواد محترقه غیرمجاز در سطح این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140981">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان دماوند از واگذاری ۶۸ هکتار از اراضی کولیک به‌منظور کشت دیم گل محمدی به شرکت تعاونی گل‌وگیاه دماوند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="140982">
    <content>درحال‌حاضر ۱۸ عنوان خدمت توسط اداره کل تامین اجتماعی استان قم و شعب تابعه به بیمه‌شدگان تامین اجتماعی در استان ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140983">
    <content>با توجه به سیستم حسابداری آن، این بخش در سال قبل ۵۰۰۰۰۰ پوند ضرر و زیان را متحمل شد.</content>
  </text>
  <text id="140984">
    <content>پس‌از گذشت چند روز از فاجعه منا دولت عربستان ۳۰ نفر از حجاج پاکستانی را در این کشور دفن کرد.</content>
  </text>
  <text id="140985">
    <content>مراسم بدرقه اعضای تیم ملی فوتبال با حضور جمعی از اقشار مردم و مسئولان در ورزشگاه ۱۲ هزار نفری آزادی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="140986">
    <content>جمعیت این استان بالغ بر ۴۲ میلیون نفر بوده و مساحت آن برابر ۱۴۵، ۹۰۰ کیلومتر مربع است.</content>
  </text>
  <text id="140987">
    <content>مزد سایر سطوح دستمزدی کارگران ۱۲ درصد به‌علاوه روزانه ۲۱۱۱ تومان افزایش یافت و پایه سنوات از ۳۰۰ تومان به ۵۰۰ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="140988">
    <content>شعبان‌زاده با اشاره به ۱۲۲ نقطه گردشگری در استان یادآور شد: برای این فرصت‌ها باید طرح تهیه شود.</content>
  </text>
  <text id="140989">
    <content>جهش ارزش سهام شرکت‌های فناوری باعث شده‌است که فهرست امسال ۴۰۰ ثروتمند آمریکایی، تغییرات بسیار زیادی را در مقایسه با فهرست سال گذشته نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="140990">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی جنوب سیستان‌وبلوچستان افزود: در سال گذشته قرارداد بهسازی و روکش آسفالت ۲۰ کیلومتر از این محور با پیمانکار منعقد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="140991">
    <content>در این زمان دانشگاه کالیفرنیا از جمله ۱۴ کالج و دانشگاه آمریکایی بوده که به مطالعه و پژوهش درباره‌ی امور خاور نزدیک مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="140992">
    <content>کرواسی در ۲۵ ژوئن ۱۹۹۱ اعلام استقلال کرد ولی درعین‌حال موافقت کرد که با توافق بریونی این استقلال را به تعویق بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="140993">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی استان کرمان گفت: سالانه ۸۰ هزار گواهی پزشکی قانونی در این خطه صادر می‌شود و ۲ هزار و ۵۰۰ کالبدشکافی انجام می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="140994">
    <content>مدیرکل دفتر برنامه‌ریزی و حمایت از توسعه گردشگری کشور گفت: طرح رزرو اینترنتی خانه مسافر در نوروز ۹۴ اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="140995">
    <content>این کتاب در ۵۴ صفحه و در سال ۲۰۱۳ منتشر شده و قیمت آن در فرانسه پنج یورو است.</content>
  </text>
  <text id="140996">
    <content>پرانی را به بیمارستان بردند، ولی او در ۲۰ سپتامبر ۲۰۰۴، دو هفته پس‌از مرگ دخترش، درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="140997">
    <content>به‌همین دلیل تعجبی نداشت که وام‌گیرندگان ما، مشتاقانه خواهان استفاده از حقوق دموکراتیک خود در انتخابات ملی سال ۱۹۹۱ شدند.</content>
  </text>
  <text id="140998">
    <content>فروش، فراز و نشیب دارد؛ هفته‌ی گذشته او رکورد ۳۶۰۰ دلار را زد و گاهی اوقات حتی نیمی از آن مقدار را نیز در نمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="140999">
    <content>در دهه ۳۰ رویکردی که در تخصیص منابع نفتی وجود داشته، به زیربناها و آموزش توجه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="141000">
    <content>رییس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی از تصمیم برای اخراج ۳۶ دانشجوی بورسیه ای که در مراحل ثبت‌نام، اطلاعات نادرست ارائه کرده‌اند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141001">
    <content>قدرت ا … شمیرانی در حاشیه‌ی مراسم تجلیل از خبرنگاران فعال حوزه‌ی ازدواج جوانان، از کاهش ۸ درصدی طلاق در استان البرز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141002">
    <content>مدیر امور منابع آب شهرستان رودبار گفت: یک‌هزار و ۸۰۰ حلقه چاه کشاورزی در شهرستان رودبار فاقد پروانه هستند.</content>
  </text>
  <text id="141003">
    <content>عابدینی در این مرحله با شکست دادن حریفی از قزاقستان یک مرحله دیگر صعود کرد و وارد جدول ۱۶ نفره شد.</content>
  </text>
  <text id="141004">
    <content>فارس: نداشتن سرمایه کافی، عامل بازدارنده سرمایه‌گذاری در افغانستان شده، اکنون چند بانک از مجموع ۱۶ بانک اقدام به پرداخت وام می‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="141005">
    <content>درحالی‌که همه‌چیز را برای خودم پایان‌یافته می‌دیدم، پسر دو ساله‌ام را هم خفه کردم و تا ساعت ۲ صبح در خانه ماندم.</content>
  </text>
  <text id="141006">
    <content>رئیس اتحادیه تولیدکنندگان و صادرکنندگان نان، قیمت جدید انواع نان با ۳۰ درصد افزایش به‌طور متوسط را براساس تازه‌ترین مصوبه دولت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="141007">
    <content>در جدول رده‌بندی مسابقات بسکتبال قهرمانی مردان آسیا چین تایپه و چین هریک با ۳ برد و ۶ باخت چهارم و پنجم شدند.</content>
  </text>
  <text id="141008">
    <content>جنگ جهانی اول در اوت ۱۹۱۴ شروع شد درحالی‌که آمریکا در آوریل ۱۹۱۸ وارد جنگ شد و جنگ در نوامبر شش ماه بعد پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="141009">
    <content>دوباره در سال ۱۹۲۰ این ستاره‌شناس با ظاهری مرتب کشفش را ارائه کرد، و این‌بار، همه حرف‌های او را پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="141010">
    <content>محمدی از اقامت ۱۱ هزار و ۹۵۶ نفر شب اقامت تا روز گذشته در شهرستان قائمشهر با توجه به شرایط جوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141011">
    <content>در سال ۱۳۳۷ تقریباً ۱۵ نفر در کنکور دکترا شرکت کردند که از این میان شش یا هفت نفر پذیرفته شدند.</content>
  </text>
  <text id="141012">
    <content>در این نمایشگاه همچنین ۳۰ قطعه پوستر با موضوع بیداری اسلامی از آثار تولیدی هنرمندان حوزه هنری به تماشا گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141013">
    <content>سیب زمینی‌ها را با استفاده از اسکاچ خوب تمیز و آن‌ها را با پوست به ۲ قسمت تقسیم کنید.</content>
  </text>
  <text id="141014">
    <content>در سال ۲۰۰۹ سازمان ملل مدال آزادی ریاست‌جمهوری، بالاترین درجه‌ی شخصی کشور را، به یونس اعطا کرد.</content>
  </text>
  <text id="141015">
    <content>در ژانویه سال ۱۹۸۸ بود که من شغلم در کی مارت را ترک کردم و در لس‌آنجلس تایمز برای ساعتی ۵ دلار استخدام شدم.</content>
  </text>
  <text id="141016">
    <content>در روز بعد سهم چنان زیبا عمل کرد که من تصمیم گرفتم از شرایط موجود در حاشیه‌ی ۵۰ نهایت استفاده را ببرم.</content>
  </text>
  <text id="141017">
    <content>فرماندار سابق تگزاس، ریک پری، که در سال ۲۰۱۲ هم نامزد شده بود، در ۴ ژوئن اعلام کرد دوباره رقابت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="141018">
    <content>بعضی واسطه‌ها در داخل هستند و این عوامل واسطه‌ی داخل و خارج موجب می‌شوند که بین ۱۰ تا ۱۵ درصد جنس گران‌تر خریداری شود.</content>
  </text>
  <text id="141019">
    <content>این دو کشتی، در دهه ۱۹۶۰ ساخته‌شده بود که یکی رافائل در بوشهر و دیگری میکل‌آنژ در بندرعباس بود.</content>
  </text>
  <text id="141020">
    <content>در سال ۲۰۱۳، دولت بلاروس شکایت کرد که تحریم‌های آمریکا علیه این کشور نقض ماده ۳ تفاهم‌نامه است.</content>
  </text>
  <text id="141021">
    <content>این مسئول همچنین گفت: بهره‌برداری از این پروژه، زمینه اشتغال ۱۲ نفر را به‌طور مستقیم و غیر مستقیم فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141022">
    <content>در سال ۱۳۰۸ چند زمین‌شناس خارجی توسط شرکت تحقیقات ایران و فرانسه به نواحی مازندران و سمنان اعزام شدند و مطالعاتی انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="141023">
    <content>معمولا جواب‌های اولیه یعنی ۳ تا ۵ جواب اولیه بسیار ساده خواهد بود و خیلی سریع به ذهنتان خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="141024">
    <content>فقط دو بار قدم زدن به مدت ۱۵ دقیقه در روز می‌تواند شگردی برایتان باشد تا بدون رژیم غذایی خود را لاغر کنید.</content>
  </text>
  <text id="141025">
    <content>در مهرماه ۱۳۴۵ در مقطع متوسطه به تحصیلات خود در دبیرستان پهلوی ملایر ادامه داده و وارد مرحله جدیدی از زندگی شدم.</content>
  </text>
  <text id="141026">
    <content>کمیته بازل بر روی نقش و مؤلفه‌های سرمایه مباحث زیادی را مطرح کرده‌است که در بازل ۲ نیز این موارد تغییری نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="141027">
    <content>صدام در نامه‌ای به آقای هاشمی رفسنجانی بار دیگر عهدنامه ۱۹۷۵ الجزیره را پذیرفته و برای پایان غائله شرایط ایران را قبول کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="141028">
    <content>احدیان از اهدای ۶۰۷ گرم طلا به زینبیه اعظم خبر داد و اضافه کرد: از دیگر نذورات می‌توان به اهدای فرش و قالیچه اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="141029">
    <content>این آثار خارجی که در دهه ۷۰ بیشترین رونق را به خود دیدند، بتدریج سلیقه مخاطب کودک ایرانی را تغییر دادند.</content>
  </text>
  <text id="141030">
    <content>نتایج یک بررسی در این مورد حاکی از آن است که قهوه کافئین‌دار و بدون کافئین با احتمال پایین‌تر دیابت نوع ۲ همراه است.</content>
  </text>
  <text id="141031">
    <content>اکسیژن تنها حدود ۵۰ میلیون سال پیش‌از شروع رویداد بزرگ اکسیژنی شروع به ماندن و انبار شدن در جو در اندازه‌های کوچک کرد.</content>
  </text>
  <text id="141032">
    <content>به‌خاطر برد یک بر صفر مالدیو سوت می‌زنیم ۴۰۰ میلیارد تومان در لیگ برتر هزینه می‌کنند ولی بازده آن چیست؟</content>
  </text>
  <text id="141033">
    <content>دبیر کل تازه اوپک گفت که صعود قیمت نفت به بالای ۱۰۰ دلار برای هر بشکه، ناشی از شرایط غیرعادی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141034">
    <content>در صفحه ۴۳۰ سندی آمده‌است که درباره نامه مهدی بازرگان و مرتضی مطهری درباره آثار علی شریعتی است که داستانش معروف است.</content>
  </text>
  <text id="141035">
    <content>مازندران با کسب ۲ مدال طلا، ۲ نقره، یک برنز و ۵۴ امتیاز روی سکوی قهرمانی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="141036">
    <content>غرفه مرکز اسناد انقلاب اسلامی در نمایشگاه کتاب تهران، در راهرو ۲۶ شبستان، غرفه شماره ۱۸ دایر است.</content>
  </text>
  <text id="141037">
    <content>در اواخر دهه ۱۸۹۰، وبر بیمار شد و تا ۲۰ سال پس‌از آن به‌عنوان پژوهشگر مستقل کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="141038">
    <content>حسینی کوهستانی همچنین عنوان کرد: در سال تحصیلی گذشته چهار باب مدرسه صدرا در استان در مقطع متوسطه با ۲۱۱ دانش‌آموز فعالیت داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141039">
    <content>حجت‌الاسلام محمدرضا سرداری تصریح کرد: این نمازخانه با مساحت ۱۲۵ متر مربع در زمین اهدایی شهرداری و با هزینه شخصی آمنه هادی‌زاده ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141040">
    <content>آن حضرت در ۸ سالگی و در زمان مأمون به امامت رسید و در عصر معتصم عباسی در ۲۵ سالگی شهید شد.</content>
  </text>
  <text id="141041">
    <content>ساعت ۹ شب از منزل با کلانتری محل تماس گرفتند که خانمی می‌خواهد وضع حمل کند و به آمبولانس نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="141042">
    <content>معاون توسعه مشارکت‌های مردمی کمیته امداد امام‌خمینی استان کرمان گفت: ۱۰۰۵ پایگاه جمع‌آوری زکات فطریه در روز عید سعید فطر در استان کرمان دایر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141043">
    <content>در نشست مسکو مورخ ۲۵ اکتبر ۲۰۰۵، دبیرکل سازمان اعلام کرد که پروژه‌های مشترک سازمان در زمینه انرژی دارای اولویت بالا هستند.</content>
  </text>
  <text id="141044">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون صنایع دستی اداره کل میراث فرهنگی گردشگری و صنایع دستی استان سمنان گفت: ۴۶ نوع صنایع دستی در استان سمنان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="141045">
    <content>شهرام شکوهی خواننده پاپ ۱۹ و ۲۲ اسفندماه نخستین کنسرت خود را در سالن میلاد نمایشگاه بین‌المللی تهران برپا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141046">
    <content>پس‌از ایران جمهوری آذربایجان با ۱۲۶ و افغانستان با ۱۲۱ امتیاز عناوین دوم و سوم را به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="141047">
    <content>در نتیجه، درآمد ناخالص ملی از سال ۱۳۴۱ تا ۱۳۵۶ سیزده برابر شد و درآمد سرانه هشت برابر افزایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="141048">
    <content>در سال ۱۹۸۵ به تقاضای رن و مری برای اولین‌بار به شیکاگو آمدم تا با گروه‌های فعال اجتماعی، اقتصاددانان، بانکداران و رهبران جامعه گفتگو کنم.</content>
  </text>
  <text id="141049">
    <content>برای رد چنین اتهامی او در ۱۳ می ۱۶۶۴ از هنرمندان دعوت کرد تا ببینند او چگونه یک پرتره را نقاشی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141050">
    <content>رهبران در مرحله‌ی ۵ به رهبران، سازمان‌ها، فرصت‌ها، و تجاربی دسترسی دارند که رهبران نوظهور شما ندارند.</content>
  </text>
  <text id="141051">
    <content>مدیرعامل شرکت غله و خدمات بازرگانی منطقه ۱۲ لرستان گفت: تاکنون بیش‌از ۱۲ میلیارد تومان به حساب کشاورزان لرستانی واریز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141052">
    <content>در این بازدید که حدود ۲۰ خبرنگار در آن حضور داشتند، از بخش‌های مختلف تولید و بسته‌بندی تخم‌مرغ بازدید شد.</content>
  </text>
  <text id="141053">
    <content>محسن ملکی ادامه داد: همچنین مبلغی افزون بر ۲۵ هزار میلیارد ریال بابت خرید تضمینی گندم به کشاورزان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141054">
    <content>در آخرین اقدامات ضد بشری این گروه خشن، ۳ هزار نفر از ساکنان مسیحی شهر موصل مجبور به ترک خانه‌وکاشانه آبا و اجدادی خود شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141055">
    <content>خشونت علیه کودکان: کمیسیون حقوق بشر پاکستان با اشاره به بی‌سوادی در این کشور در گزارش ۲۵ میلیون کودک را محروم از تحصیل اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141056">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون شهرسازی شهرداری یاسوج از تخفیف ۴۰ درصدی پروانه‌های مسکونی به مناسبت دهه فجر در یاسوج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141057">
    <content>بن لادن در دوم مه ۲۰۱۱ در مخفیگاه خود در ابیت آباد پاکستان و توسط تیم عملیات ویژه آمریکا کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="141058">
    <content>آخرین کلاسم ساعت ۳: ۱۵ تمام می‌شد و در طول نود دقیقه درس، ساعت را نگاه می‌کردم و فکر می‌کردم که خراب است.</content>
  </text>
  <text id="141059">
    <content>گزارش‌ها حاکی است این دو مرد مسلح دست‌کم ۲۰ گلوله به سمت جمعیت شلیک کردند و نزدیک به ۱۰۰ نفر از حاضران را گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="141060">
    <content>او به‌حدی در مأموریت خود موفق شد که در سال ۱۹۹۲ به سمت مدیر عامل و رئیس نوکیا انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="141061">
    <content>آفتاب: هر گرم طلای ۱۸ عیار حدود ۹۵ هزار تومان داد و ستد می‌شود که نسبت‌به روز گذشته مقداری کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="141062">
    <content>به موجب این قانون، حدود ۵ هزار نفر از کارکنان خدمات کشوری که مظنون به مخالفت با کودتای سپتامبر بودند، اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="141063">
    <content>به گفته او، در یک‌سال گشته شبکه فروش الکترونیکی ایرانسل به میزان ۴۳ درصد و فروش شارژ مستقیم به میزان ۲۰۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="141064">
    <content>حمید محمد نسب عمران افزود: این طرح در ۲۰ مدرسه شهری و ۵۳ مدرسه روستایی با همکاری بسیج سازندگی آمل اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141065">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار خراسان رضوی گفت: ۴۴ درصد بودجه عمرانی سال ۹۳ این استان تاکنون تخصیص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="141066">
    <content>احمد شاملو پس‌از یک دوره‌ی طولانی بیماری، در تاریخ ۲ مرداد ۱۳۷۹ درگذشت و پیکرش در امامزاده طاهر کرج به خاک سپرده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141067">
    <content>در ۱۴ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۱ نفر کشته و ۴۱ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="141068">
    <content>در کل، متوسط ارزش خالص افراد بالای ۶۵ سال نزدیک به ۵۰ برابر بیشتر از افراد زیر ۳۵ سال است!</content>
  </text>
  <text id="141069">
    <content>سرمربی ۶۵ ساله آرسنال تأکید کرد مهاجم اسپانیایی چلسی در جریان دربی لندن باید دو بار از زمین اخراج می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="141070">
    <content>دراین‌بین، سقف تسهیلات قابل ارائه در این قالب، به خریداران هر یک از طرح‌های ۱۰ گانه مذکور پنج میلیارد ریال اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141071">
    <content>از نظر تاکتیکی هم بایرن همیشه ۶۵ تا ۷۰ درصد مالکیت توپ را داشته و همواره به سمت حریف حمله کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141072">
    <content>طی ۶۰۰ سال اخیر در تاریخ واتیکان برای نخستین بار است که یک پاپ از سمت خود استعفاء می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141073">
    <content>بطور کلی از اواخر دهه‌ی ۱۹۹۰ مدیریت دانش به‌عنوان روش نوین مدیریتی بحث داغ متون مدیریت و دیگر حوزه‌های وابسته بود.</content>
  </text>
  <text id="141074">
    <content>ژاکلین ۳۷ ساله، گوشه به گوشه خانه رویایی اش را با الهام از داستان آلیس در سرزمین عجایب، طراحی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141075">
    <content>درمورد بیکاری، این اثر در سطح ۱ معنادار است و به تحقیقات انحلال استراتژیک کابینه اعتبار می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="141076">
    <content>او حتی اگر از آثار و نتایج سیاسی کودتای ۲۸ مرداد ۳۲ خبر نداشت، در سال ۱۳۳۴ می‌توانست شعر زمستان را بسراید.</content>
  </text>
  <text id="141077">
    <content>سرانجام این عالم در ماه صفر سال ۱۳۶۳ ه.ق دار فانی را وداع گفت و در صحن شرقی تکیه ریزی به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="141078">
    <content>اما نخستین اسکناس امروزی در ۵ ژانویه سال ۱۶۹۱ میلادی در بانک استکهلم چاپ شد که هم‌اکنون هم در موزه‌ی این بانک موجود است.</content>
  </text>
  <text id="141079">
    <content>تایسون ۳۰ میلیون دلار و هالیفیلد ۳۵ میلیون دلار، بالاترین کیف پول بوکس حرفه‌ای تا سال ۲۰۰۷ را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="141080">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از تمدید مهلت انتخاب رشته آزمون کارشناسی ارشد ناپیوسته ۹۴ تا روز یکشنبه سوم خردادماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141081">
    <content>دادگاه عالی سوییس در تصمیم خود مورخ ۲۱ دسامبر ۱۹۹۰، پذیرفت که دارایی‌ها باید به دولت فیلیپین برگردانده شود.</content>
  </text>
  <text id="141082">
    <content>سید علی‌محمد باب در اول محرم ۱۲۳۵ در شیراز پا به جهان نهاد و در ۲۷ شعبان ۱۲۶۵ به دار آویخته شد.</content>
  </text>
  <text id="141083">
    <content>ابراهیمیان در پایان گفت: علی‌رغم نامه واصله در تاریخ ۲۴ خردادماه هنوز جزئیات مورد نیاز برای اظهار نظر شورای نگهبان اعلام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="141084">
    <content>اگر کسی ادعا کند ۹۴ سال دارد و تمام عمرش را کار کرده‌است، باید بلافاصله بفهمیم چطور به ۹۴ سالگی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="141085">
    <content>گفتنی است؛ نخستین جشنواره ملی فیلم و عکس سلامت امروز ۷ خرداد ماه از سوی دانشکده علوم پزشکی نیشابور در شهرستان نیشابور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141086">
    <content>من پنج سال از استقلال طلب مالی دارم و فصل گذشته نیز فقط ۱۰ درصد قراردادم از استقلال را گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="141087">
    <content>طوسی در پایان یادآور شد: در مجموع استفاده از ضد آفتاب‌ها در تمام فصول و از سن ۶ ماهگی برای همه افراد توصیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141088">
    <content>احساس می‌کردم زمان بسیار زیادی از آن شب اکتبر ۸ ماه قبل مقابل لهستان و گلی که باعث صعودمان به جام جهانی شد گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="141089">
    <content>بر اساس این گزارش، قیمت هر اونس طلا ۱۸ دلار کاهش یافته و به قیمت ۱۲۴۴ دلار و ۸۰ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="141090">
    <content>بعد از جنگ او هم مثل همه دولت‌های اسپانیا از سال ۱۵۶۱، دولتش را در مادرید پایه‌ریزی کرد.</content>
  </text>
  <text id="141091">
    <content>کارگاه آموزشی ۳ و ۴ تیر از ساعت ۱۸ تا ۲۰ در هتل المپیک با حضور مدرسان سوئیسی فیفا بر پا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="141092">
    <content>از بومهن تا آبعلی فقط ۵ دبستان وجود دارد و از این ۵ مدرسه، فقط ۳ مدرسه تا ششم ابتدایی درس می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="141093">
    <content>عضو شورای اسلامی شهر اصفهان تصریح کرد: پرونده‌ها باید فقط طبق زمان‌بندی قبلی یک‌بار در زمان پایان سفت کاری برای ماده ۱۰۰ مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="141094">
    <content>این ورزشگاه که در سال ۲۰۰۳ تاسیس شده دارای ۴۰، ۱۹۲ نفر ظرفیت می‌باشد و میزبان جام ملت‌های آسیا ۲۰۰۷ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141095">
    <content>مثل بازیکن‌های بیسبال چندمیلیون‌دلاری فکر کنید: میانگین ۳۰۰ در چوگان یعنی به ازای هر یک باری که توپ را می‌زنند، دو بار بد می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="141096">
    <content>مدیرعامل بانک کشاورزی کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۴۷۷ میلیارد ریال از مطالبات کشاورزان این استان بابت خرید گندم پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="141097">
    <content>یزدانی دو ماه پس‌از بازی‌های المپیک، با هدف کسب سومین طلای جهانی‌اش در قهرمانی‌های جهان ۲۰۲۱ شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="141098">
    <content>روی میزی قدیمی شمعدانی قدیمی‌ای بود با شمع‌های نیمه‌سوخته، و روی یکی از دیوارها تصویر سراسری لندن بود که به تاریخ ۱۶۴۲ برمی‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="141099">
    <content>علاوه‌بر رژه یگان های پیاده و موتوری، پرواز چتربازهای تیپ ۵۵ هوابرد شیراز از دیگر برنامه‌های مراسم امروز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="141100">
    <content>دولت ایران نیز در صدد دفاع از هرات بر آمد و در سال ۱۲۷۲ ه.ق سپاهیانی به فرماندهی شاهزاده حسام السلطنه به هرات گسیل داشت.</content>
  </text>
  <text id="141101">
    <content>از سده‌ی نهم میلادی تا حمله‌ی ارتش سرخ شوروی به گرجستان در سال ۱۹۲۱ میلادی، چوخا مورد استفاده گسترده گرجی‌ها قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="141102">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران چهارمحال‌وبختیاری بیان کرد: امسال ۱۲۰ میلیارد ریال اعتبار برای تجهیز ناوگان حمل‌ونقل مدیریت بحران اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="141103">
    <content>آخرین برد استقلال در هفته ششم مقابل گسترش فولاد در تبریز بود که آبی‌پوشان ۲ بر صفر پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="141104">
    <content>لازم به ذکر است که در سال ۱۳۳۸ شرکت بازرگانی جیپ کارخانه خودرو خود را در جاده کرج احداث کرد.</content>
  </text>
  <text id="141105">
    <content>اهمیت استراتژیک این منطقه با وجود ۲۷۰ میلیارد بشکه نفت که حدود ۲۰ درصد از ذخایر اثبات شده‌ی جهان است افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="141106">
    <content>شمال کشور رویشگاه جنگل‌های درختان مخروطی بومی مناطق سردسیر و زیستگاه جانورانی چون گوزن شمالی و خرس سیاه آسیایی و بیش‌از ۱۲۰ گونه پرنده است.</content>
  </text>
  <text id="141107">
    <content>به نوشته مارکا؛ به‌این‌ترتیب طبق اعلام رسمی، ستاره ولزی تیم رئال مادرید به مدت ۲ هفته امکان همراهی کهکشانی‌ها را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="141108">
    <content>اولین یادواره شهدای شیمیایی کشور و ۷۰۰ شهید گروه ۲۴ بعثت نیروی زمینی سپاه سوم خرداد ۱۳۹۱ در بروجرد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="141109">
    <content>در این مدت در تیم‌های زیادی کار کردم و وقتی درباره پرسپولیس حرف می‌زنم یعنی درباره ۳۰ میلیون هوادار صحبت می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="141110">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بوشهر، شهر کاکی تاکنون بیش‌از ۲۰ بار طی سه ساعت گذشته لرزیده و پس‌لرزه‌های این زمین لرزه همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="141111">
    <content>الیزابت، زنی جذاب در اوایل چهل سالگی، ۲۴ سال بود که با شوهرش مایکل ازدواج کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="141112">
    <content>طرح‌های خانه‌دار کردن جمعیت فاقد مسکن با وام‌های ۱۵ میلیونی نتوانست مسکن موقتی بر درد التیام ناپذیر بی‌خانمان‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="141113">
    <content>مهربانیان اظهار داشت: هم‌اکنون بیش‌از ۱۰۰ هزار نفر از مددجویان از فعالیت‌های فرهنگی ۱۰۷ کانون فرهنگی تربیتی متعلق به کمیته امداد بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="141114">
    <content>به گفته حامدی بخش رودبار الموت غربی با داشتن ۱۰۸ روستا و بیش‌از ۱۸ هزار نفر جمعیت ۱۱۰ شهید تقدیم اسلام و انقلاب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141115">
    <content>اگر ۳۰۰ ضربه موفق در بازی بیسبال داشته باشید، سالانه چهار میلیون دلار به تو دستمزد می‌دهند، یعنی نسبت هفت به ده.</content>
  </text>
  <text id="141116">
    <content>آژانس بین‌المللی انرژی اتمی نیز در صفحه رسمی خود اعلام کرد که مدیر کل آژانس روز ۱۷ اوت با مقامات ایرانی دیدار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="141117">
    <content>بازیکن سابق پرسپولیس خبر از امضای قرارداد یک‌ساله خود با پدیده مشهد داد و گفت: مبلغ قراردادم با پدیده ۵۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="141118">
    <content>بین ۴۰۰ تا ۵۰۰ میلیون تومان از طریق اسپانسر و مشارکت جذب منابع مالی داشتیم و ۱۰۰ هزار دلار نیز جایزه پرداخت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="141119">
    <content>معاون بهره‌برداری شرکت آب و فاضلاب استان همدان گفت: با تأمین اعتبارات، اصلاح و توسعه شبکه آب در همدان سالانه به بیش‌از ۱۰۰ کیلومتر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="141120">
    <content>برخی از قربانیان تنها دو ماه سن داشتند و برخی به مدت ۲۴ ساعت و بدون وقفه مورد وحشی‌گری و فجایع جنسی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="141121">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش کهگیلویه و بویراحمد گفت: دانش‌آموزان این مدارس و مراکز، هفته‌ای دو نوبت و در مرحله اول ۲۰ نوبت شیر رایگان دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="141122">
    <content>در کتاب‌های گوناگون هنری قدیمی‌ترین نمونه از پته دوزی در دنیا را متعلق به سال ۱۲۸۵ هجری قمری دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141123">
    <content>در تالار محصولات کشاورزی نیز ۵۰۰ تن برنج هندوستان و ۲۰۰ تن کنجاله پنبه دانه پرک ترکمنستان عرضه را تجربه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141124">
    <content>پیروان محمد بن عبد الوهاب بر این عقیده بودند: ۱ منطقه حجاز و اطراف آن را باید از کفر و شرک پاک کرد.</content>
  </text>
  <text id="141125">
    <content>مشکل اساسی دیگر، سنگینی بیش‌از اندازه توپ بود، چرا که ۱۰ تا ۱۲ تن وزن داشت و همین حمل‌ونقل آن را بسیار مشکل می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="141126">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل گفت: اعزام ۱۰۰ درصدی دانش‌آموزان دوم متوسطه به راهیان نور مدنظر ماست.</content>
  </text>
  <text id="141127">
    <content>در کنار این موارد، سایر بخش‌های کمک مالی ۸۰۰ میلیارد دلاری، شامل سرمایه‌گذاری در زیرساخت‌ها، بخش سلامت، بخش آموزش و بخش انرژی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141128">
    <content>در تاریخ ۱۴ فوریه ۱۹۸۹ میلادی سید روح‌الله خمینی با صدور فتوایی حکم مرگ رشدی نویسنده این کتاب را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="141129">
    <content>کارآفرین موفق خراسان جنوبی با توسعه هنر جاجیم بافی در روستای روم قاین، تاکنون برای ۶۰ نفر شغل ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141130">
    <content>فرماندار سردشت تصریح کرد: مابقی مساکن مهر در شرف واگذاری است و احتمالا امسال نزدیک ۳۰۰ واحد واگذار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="141131">
    <content>در آن هنگام کاسینی تنها ۳۵۰ هزار کیلومتر از سطح این قمر فاصله خواهد داشت و گردشی از فراز قطب جنوب آن را آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141132">
    <content>افتتاح بیمارستان ۲۴ تختخوابی سرباز با سه هزار و ۳۰۰ متر مربع زیربنا نیز از دیگر پروژه‌های قابل افتتاح توسط وزیر راه و شهرسازی بود.</content>
  </text>
  <text id="141133">
    <content>به گزارش باشگاه خبرنگاران خوزستان؛ مدیر تعاون روستایی خوزستان گفت: هم‌اکنون ۷ مرکز خرید ذرت در استان آماده خرید محصولات کشاورزان است.</content>
  </text>
  <text id="141134">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست آموزش‌وپرورش شهرستان درمیان گفت: مدارس قرآن شهرستان درمیان ۱۲ آموزشگاه است که ۷۵۰ دانش‌آموز در این مدارس تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="141135">
    <content>درهمین‌حال این اپراتور اعلام کرده که اطلاع از تعرفه مکالمات حجاج همواره از طریق سایت همراه اول و سامانه پیامکی ۸۰۷۰ مقدور است.</content>
  </text>
  <text id="141136">
    <content>به‌عنوان نمونه، در تاریخ ۱۲ اسفندماه گمرک کشور به بنادر اعلام کرد که صادرات شمش فولاد آزاد نبوده و عوارضی ۴۰ درصدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="141137">
    <content>مسجدی با هشدار نسبت‌به افزایش مصرف قلیان در دختران و زنان گفت: بر اساس مطالعه‌ای در تهران، ۳ تا ۴ درصد دختران دانشجو سیگاری هستند.</content>
  </text>
  <text id="141138">
    <content>ازاین‌رو، نسخه‌ای از چاپ ویرایش جدید آن را به بیش‌از ۲۰۰ نفر از افراد شرکت داده‌ام تا مطالعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="141139">
    <content>در یک عملیات طولانی ۵ ساعته، نجات گران آتش‌نشانی توانستند دست کارگر جوانی را که در چرخ گوشت صنعتی گیر کرده بود رها کنند.</content>
  </text>
  <text id="141140">
    <content>مرگ نیکولای اول در هجدهم فوریه ۱۸۵۵، در دوران جنگ کریمه، درواقع به‌معنای پایان دوره‌ای از تاریخ بود.</content>
  </text>
  <text id="141141">
    <content>این گروه می‌گویند درحالی‌که هنوز ۱۱ تن از فرزندان عبدالعزیز زنده هستند، نباید نوه های وی به‌عنوان ولیعهد و جانشین ولیعهد تعیین می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="141142">
    <content>شهردار بجنورد تصریح کرد: تنها ۳۸ درصد از مجموع اعتبارات شهرداری مرکز خراسان شمالی به بخش جاری اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="141143">
    <content>مسعودی ابراز داشت: درحال‌حاضر تعداد ۵۰ نفر بهره‌بردار کشاورزی زعفران‌کار در سیرجان فعالیت می‌کنند که طی مدت برداشت بیش‌از ۴ میلیارد ریال درآمدزایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141144">
    <content>مکانیک کوانتومی در دهه ۱۹۳۰ توانست علت دسته‌بندی جدل تناوبی را بر اساس پوسته‌های الکترونی در اطراف هسته اتم توضیح دهد.</content>
  </text>
  <text id="141145">
    <content>اما اگر هوای بیرون ۴۰ درجه و هوای داخل ۱۵ درجه باشد، این‌بار داخل خانه خنک به‌نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="141146">
    <content>رئیس ستاد انتخابات بروجرد گفت: در بروجرد ۲۰۸ شعبه اخذ رای وجود دارد که از این تعداد ۱۴ شعبه به بانوان بروجرد اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="141147">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار کهگیلویه و بویراحمد از تدوین طرح بهبود تغذیه و امنیت غذایی این استان تا ۲۷ خردادماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141148">
    <content>گفت‌وگوهای گذشته در ژوئیه سال ۲۰۱۱ میلادی برگزار شد اما مخالفان در دور اول آن کنار کشیدند و به نتایج قابل ذکری منجر نشد.</content>
  </text>
  <text id="141149">
    <content>افتتاحیه نمادین این نمایشگاه‌ها جمعه ۱ آذرماه در حاشیه مراسم نماز جمعه و با حضور مسئولان کشوری و لشگری برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="141150">
    <content>مصرف سوخت مایع کشور در هفته نخست شهریور ماه امسال با حدود ۶۱ میلیون لیتر کاهش نسبت‌به هفته قبل‌از آن به بیش‌از میلیارد لیتر رسید.</content>
  </text>
  <text id="141151">
    <content>خلیل محبت‌خواه روز دوشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: تاکنون ۲۷ هزار و ۵۰۰ واحد مسکن مهر در استان به متقاضیان تحویل داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="141152">
    <content>رییس هیات کشتی گیلان روز یکشنبه در این خصوص گفت: احداث این خانه کشتی از اول هفته جاری با ۶۲۵ متر مربع زیربنا آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141153">
    <content>در دهه‌ی ۵۰ تصور عموم این بود که کلسترول در رگ‌ها می‌گردد و مثل لجنی که در لوله رسوب می‌کند بر دیواره‌ی رگ‌ها می‌نشیند.</content>
  </text>
  <text id="141154">
    <content>محصولات تراریخته در ۱۶ سال گذشته در امنیت غذایی، تولید و توسعه پایدار و تغییرات اقلیمی نقش بسیار مهمی ایفا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141155">
    <content>بررسی همه‌جانبه رخدادهای انقلاب اسلامی ایران نشان می‌دهد که پیروزی مردم بر حکومت پهلوی در سال ۱۳۵۷ ش، در حقیقت مدیون قیام ۱۵ خرداد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141156">
    <content>در ۲۰۰۵ انجمن جهانی درس پژوهی در هنگ کنگ تاسیس شد و امروزه این انجمن اعضائی از بیش‌از ۶۰ کشور مختلف جهان دارد.</content>
  </text>
  <text id="141157">
    <content>دیدم که یک تفنگ ۱۰۶ که سلاح مدرن و کم‌نظیری است، همراه مقدار زیادی مهمات جا مانده است.</content>
  </text>
  <text id="141158">
    <content>یک مرد ۴۸ ساله با حادثه انفجار یک سیگار الکتریکی بر روی بدنش مواجه شده و آسیب جدی دیده است.</content>
  </text>
  <text id="141159">
    <content>یک‌سر گاو بر فراز ستونی در پرسپولیس ۱۰ تن وزن دارد، این سر اکنون در موزه‌ی شرق‌شناسی شیکاگو در معرض نمایش همگان است.</content>
  </text>
  <text id="141160">
    <content>گزارش‌های بانک مرکزی همچنین نشان می‌دهد که متوسط قیمت سکه تمام بهار آزادی در سال ۱۳۸۴ رقمی بالغ بر ۱۲۲ هزار و ۸۵۰ تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141161">
    <content>سرمربی تیم فوتبال دختران زیر ۱۹ سال درباره نتایجی که اشتباه روی سایت فدراسیون درج شده گفت: حتماً به‌صورت اشتباه پیامک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141162">
    <content>به‌طوری‌که در معاونت حقوقی تمامی قوانین از سال ۱۲۸۵ تا کنون بررسی و برای این کار از برجسته‌ترین حقوق‌دانان دعوت به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="141163">
    <content>ارزش هر یورو و پوند انگلیس نیز بر بهای ۴۱۲۵ و ۵۲۵۰ تومان و هر درهم بر ۸۸۸ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141164">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری کهگیلویه و بویراحمد از جنگل کاری ۳ هزار هکتار از مراتع این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141165">
    <content>این شرکت تا تاریخ شنبه ۱۷ فروردین ۱۳۲۵ فعال بود و پس‌از انحلال این شرکت، هواپیماها به نیروی هوایی اسپانیا فروخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="141166">
    <content>خراسانی تصریح کرد: در سال ۹۰ علاقه‌مندان به این طرح بیش‌از ۷۰ درصد افزایش نسبت‌به مدت مشابه سال قبل‌از آن دارد.</content>
  </text>
</textCollection>