<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="141167">
    <content>مانور خودروهای اورژانس اجتماعی ۱۲۳ به مناسبت هفته بهزیستی با همکاری نیروی انتظامی، جمعیت هلال احمر و اورژانس ۱۱۵ استان گیلان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="141168">
    <content>دولت کانادا هم تحریم‌های اقتصادی مضاعفی را علیه ۹ تن از مقامات رسمی و ۲ بانک روسیه مورد اجرا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="141169">
    <content>این فیلم تاکنون برگزیده‌ی جشنواره‌ی بین‌المللی فیلم‌های فرانسوی نامور ۲۰۱۴ در بخش نگاه نو و جشنواره‌ی سینه مانیا ۲۰۱۴ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141170">
    <content>جعفری از اجرای ۱۵ طرح عفاف و حجاب در سطح استان زنجان خبر داد و گفت: دراین‌راستا به ۵ هزار نفر تذکر داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="141171">
    <content>طبق گزارش‌ها بیش‌از ۸ نفر از اعضای حلقه نزدیک به جانگ سونگ قبل‌از اعدام وی در اوایل ماه دسامبر تیرباران شدند.</content>
  </text>
  <text id="141172">
    <content>فلاح اضافه کرد: در ۹ دی‌ماه یک‌بار دیگر سیل خروشان مردمی به صحنه آمد و پاسداری مردم از انقلاب اسلامی را شاهد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="141173">
    <content>به گفته نعمت‌زاده، دولت ۳۵ مصوبه را برای رفع موانع تولید در کشور اجرایی کرده‌است و برای توسعه و رونق کسب‌وکار تلاش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141174">
    <content>البته بااین‌حال، باز هم در مدت مورد بررسی، ۱۸۰۳ هزار تن کنجاله سویا به ارزش ۱۰۷۷ میلیون دلار وارد کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141175">
    <content>با وجود همه اتفاقاتی که در ۵۰ سال اخیر افتاده، به‌نظر می‌رسد علی پروین همچنان به شیوه خودش زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141176">
    <content>اعتراضات در سطح ملی علیه دولت بشار اسد از تاریخ ۱۵ مارس ۲۰۱۱ شروع شد که به‌عنوان بخشی از بهار عربی بود.</content>
  </text>
  <text id="141177">
    <content>به گزارش فارس، شهرستان سمیرم دارای چهار شهر، چهار بخش و ۱۱۰ روستا است و در فاصله ۱۶۰ کیلومتری جنوب اصفهان واقع است.</content>
  </text>
  <text id="141178">
    <content>تیم منتخب شطرنج جهان در مسابقات جام ستارگان منطقه آزاد انزلی با نتیجه ۸ بر دو بر تیم ملی ایران غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="141179">
    <content>پس دست به معاملات مختلف زد و توفیق کامل یافت، چنان‌که در پایان عمر سالی ۱۶۰ هزار لیره عایدات او شد.</content>
  </text>
  <text id="141180">
    <content>توحیدی جمعیت دانش‌آموزی شهرستان سیرجان را ۵۰ هزار نفر عنوان کرد و افزود: ۲۰ درصد دانش‌آموزان شهرستان سیرجان در مدارس غیر انتفاعی تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="141181">
    <content>بر این اساس؛ به گفته اعضا مقرر شد نتایج این بررسی پس‌از تعطیلات مجلس و در تاریخ ۲۲ مرداد ماه اعلام شود.</content>
  </text>
  <text id="141182">
    <content>در تحقیق انجام‌شده، کودکانی که ۱۲ بار در ماه هات‌داگ می‌خوردند، خطر ابتلا به کم‌خونی در آن‌ها افزایش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="141183">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از کرمان؛ روح‌الله پور شعبان افزود: بازگشت حجاج کرمانی تا ۱۴ مهر ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="141184">
    <content>گزارش افزود: کماندوهای پاکستانی اوایل ماه اکتبر ۱۹۹۹، آماده انجام عملیات و حمله به پناهگاه‌های بن لادن بودند.</content>
  </text>
  <text id="141185">
    <content>اوبامای پدر، که همچون پسر از هاروارد فارغ‌التحصیل شد، در سال ۱۹۶۸ به کنیا بازگشت و در نهایت به‌عنوان یک اقتصاددان برای دولت کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="141186">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای کردستان از ارائه بیش‌از ۳ میلیون و ۶۳۹ هزار نفر ساعت آموزش‌های فنی‌وحرفه‌ای در سال گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141187">
    <content>قبل‌از حملات ماه جولای سال ۲۰۱۰ در کامپالا، تصور بر این بوده که موقعیت سومالی بر بقیه منطقه تأثیری نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="141188">
    <content>سیارک ۳۲۳۵ سه هزار و دویست و سی و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۶ مارس ۱۹۸۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="141189">
    <content>عضو ستاد مبارزه با مفاسد اقتصادی کشور از واگذاری ۴ میلیون هکتار از زمین‌های منابع طبیعی به افراد خاص خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141190">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار سیستان‌وبلوچستان مصاحبه اش با یک سایت خبری برای تبادل ۳۴ زندانی با مرزبانان ربوده شده را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="141191">
    <content>پور سلطانی اضافه کرد: قیمت سیب وارداتی از کشور ترکیه با احتساب ارز مبادله‌ای، رقمی نزدیک به ۴۰۰۰ تومان برای هر کیلو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141192">
    <content>معاون فرماندار آمل گفت: ۷۰۰ دستگاه خودرو در شعب و صندوق‌های اخذ رای در شهرستان آمل به‌کارگیری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="141193">
    <content>آیین کعبه کریمان، امسال، از ۲۳ تا ۲۵ اردیبهشت، برای ششمین سال متوالی، با حضور اقشار مختلف مردم، در مساجد کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141194">
    <content>پوشکین این داستان را در ۲۱ اکتبر ۱۸۳۲ شروع کرد و آخرین فصل آن را که ناتمام ماند در اوایل فوریه ۱۸۳۳ نوشت.</content>
  </text>
  <text id="141195">
    <content>در دقیقه ۱۶ روی حرکت خوب وریا غفوری از جناح راست ایران صاحب ضربه ایستگاهی شد که ملی‌پوشان ایران هم از آن بهره‌ای نبردند.</content>
  </text>
  <text id="141196">
    <content>پیش‌تر این جایزه تحت عنوان جایزه سلطنتی کتاب سال از سوی بنیاد پهلوی به کتاب‌های برگزیده‌ی اهدا می‌شد و تا نوروز ۱۳۵۷ ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="141197">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان شهرکرد گفت: تبیین ارزش‌های یوم‌الله ۱۳ آبان در جامعه با توجه به هجمه‌های گوناگون دشمن یک ضرورت است.</content>
  </text>
  <text id="141198">
    <content>رازینی افزود: طی دو سال گذشته کمیته فقهی حقوقی سازمان اوقاف بیش‌از ۵۰ موضوع را مورد بررسی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="141199">
    <content>کلان‌شهری با جمعیتی در حدود ۱۶ میلیون سکنه به یک شبکه سلسله‌مراتبی بین قطب‌های شهری خود نیاز خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="141200">
    <content>این رمان، زندگی اجتماعی و سرگذشت پنج خانواده اشرافی روس را در دوران جنگ‌های روسیه و فرانسه در سال‌های ۱۸۰۵ تا ۱۸۱۴ به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="141201">
    <content>سردار ملکی تصریح کرد: مراسم شب وداع با سه شهید گمنام شب چهارشنبه ۱۸ دی ماه در مصلای بابلسر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141202">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای اسلامی شهر مشهد گفت: ۱۰۰ مسجد در مشهد و شهرهای اطراف خراسان‌رضوی ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141203">
    <content>ارتش رژیم صهیونیستی بدلیل مشکلات مالی و کاهش بودجه در سال مالی ۲۰۱۴ ناگزیر شده‌است بسیاری از طرح‌های خود را تغییر دهد.</content>
  </text>
  <text id="141204">
    <content>اختصاص ۳۰۰ میلیون دلار به شرکت‌های دانش بنیان با تصویب مجلس صندوق توسعه ملی حمایت‌هایی را از شرکت‌های دانش بنیان انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141205">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک کشیش کاتولیک اسپانیایی‌تبار، در اندونزی پس‌از به هوش آمدن از یک کمای ۱۷ ماهه به اسلام مشرف شد.</content>
  </text>
  <text id="141206">
    <content>مدیرعامل بورس منطقه‌ای همدان گفت: در هفته گذشته ۱۳ درصد از معاملات مربوط به خرید سهام و ۸۷ درصد آن مربوط به فروش سهام بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141207">
    <content>کژدم یا عقرب و یا دراز دم نام یکی از گونه‌های بندپایان رده عنکبوتیان است که دارای ۸ پا و نیشی با زهر کشنده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="141208">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، پیک مصرف برق کشور دیروز در مقایسه با روز مشابه پارسال بیش‌از ۴۳۰۰ مگاوات افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="141209">
    <content>رییس یک روستا در جنوب ویتنام از کشته شدن یک پسر نوجوان ۱۴ ساله زیر پاهای فیل غول‌پیکر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141210">
    <content>معاون امور بازرگانی اداره‌کل صنعت، معدن و تجارت کرمان فرش را الگوی اقتصاد مقاومتی دانست و گفت: ارزش افزوده فرش بیش‌از ۹۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="141211">
    <content>سائلی تصریح کرد: سه فروند بالگرد امدادی، ۸۸ دستگاه آمبولانس، ۱۲۵ دستگاه خودروی امدادی و شش دستگاه اتوبوس درمانگاهی در اجرای این مانور شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="141212">
    <content>رییس سازمان نوسازی مدارس گفت: از سال ۸۴ تاکنون ۲۰ میلیون مترمربع فضای آموزشی تخریب، بازسازی و مقاوم سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141213">
    <content>موزه ملی تاریخ علوم پزشکی واقع در منطقه امیرآباد تهران با مساحتی بیش‌از ۹۰۰۰ متر مربع، از بناهای بازمانده دوره قاجاریه است.</content>
  </text>
  <text id="141214">
    <content>رژیم غذایی سرشار از پروتئین به رژیمی گفته می‌شود که در آن ۲۰ درصد از کالری ها از پروتئین به دست آید.</content>
  </text>
  <text id="141215">
    <content>کاپیتان پیشین تیم ملی فوتبال کره جنوبی پس‌از نمایش ناامید کننده شاگردانش در جام جهانی ۲۰۱۴ تصمیم به کناره‌گیری از سمت خود گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141216">
    <content>من در جنگ ۳ بار نزدیک بود اسیر شود و در صحنه عملیات پا یه پای مردم و به‌خصوص جوانان حرکت خواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="141217">
    <content>راستی، طرف غربی و آمریکایی به کدام تعهد بسیار اندک خودش بعد از ۷ ماه از انجام تعهدات گسترده ایران، عمل کرده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="141218">
    <content>جان جوانی آلبوم استودیویی ابی که در تاریخ ۲۹ آذر ۱۳۹۳ خورشیدی برابر با ۲۰ دسامبر ۲۰۱۴ میلادی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141219">
    <content>مقررات‌زدایی مکانیسم قیمت‌ها و آزادسازی واردات که در ژانویه ۱۹۹۲ به تصویب رسید و به اجرا در آمد، هرگز برگشت داده نشد.</content>
  </text>
  <text id="141220">
    <content>با حشمت مهاجرانی سرمربی تیم ملی ایران در جام جهانی ۱۹۷۸ آرژانتین گفت‌وگویی در این مورد به شرح زیر انجام می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="141221">
    <content>رئیس پلیس آگاهی فرماندهی انتظامی استان قم گفت: نامبرده که دارای ۱۲ فقره سابقه کیفری است در تحقیقات کارآگاهان به بزه انتسابی اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="141222">
    <content>سوره مبارکه فصلت، آیه ۳: کتابی است که آیاتش جدای از هم شده، قرآنی است عربی برای قومی که می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="141223">
    <content>عشق و مرگ فیلمی به کارگردانی محمدرضا اعلامی و نویسندگی تهمینه میلانی و محمدرضا اعلامی محصول سال ۱۳۶۹ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="141224">
    <content>یخ بازی در دقیقه ۱۳ و با ضربه ایستگاهی علی کریمی شکست که این ضربه توسط دروازه‌بان سوریه دفع شد.</content>
  </text>
  <text id="141225">
    <content>خطاب به من است، موضوع استعلام ۱۲۶ نفر کسانی که به تحصیل برگشته‌اند، طبق روال معمول در لیست های اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141226">
    <content>بهروان افزود: تیم‌های لیگ برتری به‌همراه ۱۶ تیم صعود کرده از تاریخ ۱۹ و ۲۰ شهریور با یکدیگر رقابت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="141227">
    <content>پزشکان با بستری کردن توحید دیدند وی ۱۰۰ درصد سوختگی دارد و ناامیدانه تماشاگر ثانیه‌های آخر زندگی این جوان دکه‌دار شدند.</content>
  </text>
  <text id="141228">
    <content>به گزارش گروه بازار باشگاه خبرنگاران؛ سیف خودرو فروش مدل‌های ۲۰۱۴ و ۲۰۱۵ خودروهای سوبارو را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="141229">
    <content>راسپوتین در آخرین روز سال ۱۹۱۶ کشته شد و همان‌طور که پیش‌بینی کرده بوده چند هفته بعد سلطنت تزارها به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="141230">
    <content>قیمت قرص‌ها برای ۳ دوره مصرف ۲۹۹ هزار تومان است و فروشندگان آن ادعا می‌کنند اصل این محصول ساخت کشور امریکا است.</content>
  </text>
  <text id="141231">
    <content>تصاویر زیر مراسم فارغ التحصیلی نیروهای پلیس افغانستان است، اکنون تعداد این نیروها به ۱۵۷ هزار نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="141232">
    <content>مازراتی حتی در برابر غول‌های خودروسازی آلمانی مانند مرسدس بنز و آتو یونیون در سال‌های ۱۹۳۹ و ۱۹۴۰ هم موفقیت‌های فراوانی را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="141233">
    <content>زمان‌زاده و همکارانش در پژوهش خود درباره میزان خط فقر براساس بعد خانوار نتایج مندرج در جدول ۶۲۴ را گزارش کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141234">
    <content>حسین خوش آیند روز شنبه در حاشیه برگزاری این مسابقه به خبرنگاران افزود: از مجموع شرکت‌کنندگان، هزار و ۳۲۸ نفر مرد و بقیه زن بودند.</content>
  </text>
  <text id="141235">
    <content>در وزن منهای ۶۷ کیلوگرم، سعید احمدی نایب قهرمان جهان در سال ۲۰۱۲ همانند مهدی‌زاده با ۳ برد به عضویت تیم منتخب دانشجویان ایران درآمد.</content>
  </text>
  <text id="141236">
    <content>او اعزامی لشکر ۲۵ کربلا بود که در جبهه به‌عنوان یک تک‌تیرانداز فعال بود و به‌عنوان خط‌شکن کربلای ۴ در این عملیات به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="141237">
    <content>در بورس منطقه‌ای کرمان، تعداد ۱۴ میلیون و ۶۷۴ هزار سهم به ارزش بیش‌از ۲۶ میلیارد و ۷۹۶ میلیون ریال معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="141238">
    <content>در نتیجه آزمون انجام‌شده مشخص شد که تقریباً نیمی از متقاضیان از پاکستان، نزدیک به ۶۰ درصد از کشور برمه رد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141239">
    <content>طهماسبی یادآور شد: در استان همدان ۵۰ پروژه اساسی احصا شده تا بررسی برای واگذاری به بخش خصوصی شود.</content>
  </text>
  <text id="141240">
    <content>چنین نتیجه گرفتم که بین لشکر ۱۷ و ما از سمت طلاییه راهی هست که جزیره را به خشکی وصل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141241">
    <content>لازم به ذکر است، هفتمین اجلاس وزرای فرهنگ کشورهای اسلامی آذرماه سال ۹۰ با حضور وزرای فرهنگ ۴۰ کشور اسلامی در الجزایر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="141242">
    <content>میانگین تعرفه اکثر کالاهای وارداتی به آمریکا بعد از جنگ جهانی، ۱۲ تا ۱۵ درصد و امروزه تقریباً ۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="141243">
    <content>برخی کتاب‌های منتشرشده، بعد تاریخی داشته و به وقایع‌نگاری رویدادهای انتخابات ۱۳۸۸ پرداخته که در لابه‌لای آن برخی بیانات رهبری نیز آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141244">
    <content>درحالی‌که ۲۵ تا ۳۴ ساله ها ۱۴۰۰ قدم بیشتر در روز راه می‌روند و ۵۵ تا ۶۴ ساله ها ۷۰۰ قدم از آن‌ها بیشتر برمی‌دارند.</content>
  </text>
  <text id="141245">
    <content>در جلسه امروز شورای اسلامی شهر تهران یک فوریت لایحه واگذاری ۶۰ درصد از سهام فروشگاه شهروند و نمایشگاه شهر آفتاب، رأی نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="141246">
    <content>مسابقات قهرمانی ووشو جهان ۲۰۰۳ هفتمین دوره از مسابقات قهرمانی ووشو جهان است که از ۳ تا ۷ نوامبر در ماکائو، چین برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="141247">
    <content>مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری چهارمحال‌وبختیاری از رشد ۹۴ درصدی صدور اسناد مالکیت اراضی ملی استان در هشت سال اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141248">
    <content>مدافع آرژانتینی بارسلونا به‌دلیل توهین به داور مسابقه در رویارویی بارسلونا مقابل ایبار، ۲ جلسه از همراهی تیمش محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="141249">
    <content>در آیه ۳۳ احزاب به این امر واقف شدم که خداوند معلمینی بدون نقص آفریده برای هدایت ما که اهل‌بیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="141250">
    <content>درهرحال ۵ روز بعد، سیستم هنوز هم مشکل داشت و مشخص شد که آن‌ها قربانی یک حمله‌ی سایبری شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141251">
    <content>رئیس مرکز پیش‌بینی هوای اداره‌کل هواشناسی خراسان رضوی تاکید کرد: حداکثر دمای امروز شهر مشهد به ۶ درجه سانتی‌گراد بالای صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="141252">
    <content>عملیات نیروی هوایی ارتش سوریه علیه مقر یکی از گروه‌های مسلح تروریستی در شرق حلب، کشته شدن دست‌کم ۴۰ تروریست را درپی داشت.</content>
  </text>
  <text id="141253">
    <content>دلیل جدایی من فقط مسائل مالی نبود که اگر پول برایم اولویت داشت در ۳ سال گذشته به خیلی کمبودها معترض می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="141254">
    <content>تجارت خارجی: مازاد تجارت خارجی منطقه یورو به ۱۳ میلیارد و ۱۰۰ میلیون یورو در ماه سپتامبر دچار افزایش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141255">
    <content>در سال‌های دهه‌های ۱۹۲۰ و ۱۹۳۰، بحران به صور گوناگون در اروپا و امریکا تداوم و بسط می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="141256">
    <content>این غرفه که در نیم‌طبقه شبستان اصلی نمایشگاه قرار دارد به ارائه تصاویری از شهدای افغانستانی حاضر در ۸ سال جنگ تحمیلی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="141257">
    <content>استارت ماه‌ها بود که قفل سکوت بر پیشانی داشت اما در نهایت رای مثبت ۷۱ موافق توانست مخالفت ۲۶ منتقد را سرکوب کند.</content>
  </text>
  <text id="141258">
    <content>ببینید، آن را خوب با دقت نگاه کنید، عروسمان این عکس را در سال نو ۱۹۹۴ انداخت.</content>
  </text>
  <text id="141259">
    <content>سیارک ۲۲۹۲۰ بیست و دو هزار و نهصد و بیستمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ اکتبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="141260">
    <content>اجلاس ۵۹ کنفرانس عمومی آژانس که از روز دوشنبه آغاز شده‌است عصر روز جمعه این هفته به‌کار خود پایان خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="141261">
    <content>این فرمانده انتظامی اضافه کرد: فرد متهم با ۳ هزار و ۶۵۰ فیلم مستهجن دستگیر و پس‌از تشکیل پرونده تحویل مقام قضایی استان ایلام شد.</content>
  </text>
  <text id="141262">
    <content>خانواده‌های شهدا و ما ۲۷ نفر هم هرچه دویدیم و گفتیم، حرفمان به‌جایی نرسید، خسته شدیم و دست برداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="141263">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی چهارمحال‌وبختیاری گفت: مهلت ارسال آثار به پنجمین جشنواره مطبوعات این استان تا ۱۵ اردیبهشت ماه تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="141264">
    <content>اتحادیه فوتبال انگلیس سرمربی چلسی را به‌خاطر اظهارات تند علیه داور دیدار تیمش برابر ساندرلند ۱۰ هزار پوند جریمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="141265">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری تسنیم به نقل از فرانسه ۲۴، شورای همکاری خلیج فارس آتش‌بس در یمن را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="141266">
    <content>صفایی در مورد میزان خرید تضمینی گوجه‌فرنگی نیز افزود: تا روز شنبه ما حدود ۴ هزار تن گوجه از کشاورزان خریداری کردیم.</content>
  </text>
  <text id="141267">
    <content>مرتضی امینی نیاکی اظهار داشت: سازمان نظام مهندسی کشاورزی و منابع طبیعی در شهرستان آمل در سال ۸۷ تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141268">
    <content>معاون فنی اداره کل منابع طبیعی و آبخیزداری خراسان جنوبی تصریح کرد: میانگین بارندگی در استان ۱۴۴ میلی‌متر است.</content>
  </text>
  <text id="141269">
    <content>مشاور رسانه‌ای و سیاسی رئیس‌جمهور سوریه، هدف از برگزاری اجلاس ژنو ۲ را توقف اقدامات تروریستی و بازگشت امنیت به کشورش دانست.</content>
  </text>
  <text id="141270">
    <content>شهردار مشهد مراسم گشایش این نمایشگاه گفت: ۱۶۰ میلیارد تومان برای توسعه و فرهنگ سازی فضای سبز شهر مشهد اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="141271">
    <content>ابوالقاسم شفیعی افزود: بر این اساس؛ شرایط برای افزایش دما بین پنج تا ۱۰ درجه و در بعضی نقاط وزش باد گرم در استان مهیاست.</content>
  </text>
  <text id="141272">
    <content>گنجایش سالن که با شیب مناسبی ساخته‌شده بود، هزار نفر در طبقه نخست و ۵۰۰ نفر در طبقه دوم است.</content>
  </text>
  <text id="141273">
    <content>روزی که وزرای خارجه روسیه، چین و بریتانیا هم به گفتگوها پیوستند و حالا ۷ وزیر همگی در شهر کوچک لوزان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="141274">
    <content>شایان ذکر است، آزمون سراسری کارشناسی ارشد ناپیوسته دانشگاه آزاد در روزهای پنجشنبه، جمعه و شنبه ۸، ۹ و ۱۰ خرداد ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141275">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، به نقل از یاهو اسپرت؛ آنجل دی ماریا پس‌از ۴ سال حضور در رئال مادرید سرانجام به اولدترافورد پیوست.</content>
  </text>
  <text id="141276">
    <content>رؤسای موقت فدراسیون فوتبال آلمان، اسطوره این کشور را به پرداخت رشوه در ماجرای کسب امتیاز میزبانی جام جهانی ۲۰۰۶ متهم کردند.</content>
  </text>
  <text id="141277">
    <content>جمهوری مولداوی با ۳۳، ۷۰۰ کیلومتر مربع در شمال و جنوب و شرق با اوکراین و در غرب با رومانی همسایه است.</content>
  </text>
  <text id="141278">
    <content>رئیس هواشناسی زابل نیز گفت: از صبح امروز تاکنون توفان با سرعت ۶۴ کیلومتر در ساعت در شهرستان هیرمند در حال وزش است.</content>
  </text>
  <text id="141279">
    <content>رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر فارس از کشف ۳۰۸ کیلوگرم مواد مخدر از نوع تریاک در شهرستان لار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141280">
    <content>در بازارهای جهانی قیمت هر انس طلا با ۱۰ دلار و ۸۰ سنت کاهش نسبت‌به روز گذشته به قیمت ۱۰۸۵ دلار ۹۰ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="141281">
    <content>بر اساس این گزارش ۴۶۵۶ نفر از مشتریان سایپا دیزل قسط‌های خود را نپرداخته‌اند که عددی برابر با ۱۱۸۲ میلیارد ریال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141282">
    <content>آتش‌سوزی گسترده یک انبار وسیع مواد غذایی و مواد شیمیایی در جاده دماوند با تلاش چهار ساعته آتش‌نشانان ۸ ایستگاه مهار و کاملا خاموش شد.</content>
  </text>
  <text id="141283">
    <content>معاونت هماهنگی برنامه و بودجه امور اقتصاد کلان سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی گزارشی از وضعیت نامناسب اقتصادی در بخش‌های مختلف در سال ۹۴ منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="141284">
    <content>ارتفاع برج‌ها به‌درستی معلوم نیست که چند متر بوده‌است و مسلماً بیشتر از ۷ متر یعنی بلندتر از دیوار قلعه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141285">
    <content>به مدت ۳۹ سال، تا وقتی‌که به سن ۶۵ سالگی برسد، بن بدون یک دلار بیشتر سرمایه‌گذاری‌اش را ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141286">
    <content>انجمن تصویرگران ایران، نمایشگاه آثار نمایشگاه تصویرگری براتیسلاوا ۲۰۱۵ را با همکاری موزه هنرهای معاصر اصفهان برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141287">
    <content>جنگنده‌های ترکیه در اقدامی خلاف مقررات بین‌المللی ۹ بار حریم هوایی یونان را بر فراز دریای اژه نقض کردند.</content>
  </text>
  <text id="141288">
    <content>معاون وزیر جهاد کشاورزی گفت امسال واردات مرغ و میوه نداریم و هم‌اکنون ۷۰ هزار تن گوشت مرغ در شرکت پشتیبانی دام ذخیره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141289">
    <content>نام مهدوی‌کیا، سید مهدی رحمتی و محرم نویدکیا از ایران در فهرست نفرات منتخب محبوب‌ترین بازیکن فوتبال سال ۲۰۱۲ دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141290">
    <content>در ۱۴ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۲ نفر کشته و ۴۳ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="141291">
    <content>فدراسیون بین‌المللی حقوق بشر نیز اعلام کرد، از زمان آغاز قیام مردمی در بحرین تاکنون ۸۹ نفر به شهادت رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141292">
    <content>این اتفاق در ۱۰ ژوئن سال ۱۹۳۵ میلادی رخ داد و از این روز به‌عنوان روز پایه‌گذاری و تأسیس انجمن الکلی‌های گمنام یاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141293">
    <content>غضبان در اردیبهشت سال ۱۳۰۶ به‌عنوان کارمند عالی‌رتبه در اداره ثبت مشغول به‌کار شد و مدتی را نیز به‌عنوان دادستان اداره کل ثبت فعالیت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="141294">
    <content>چین ادعا می‌کند حدود ۹۰ درصد از مساحت سه میلیون و ۵۰۰ هزار کیلومتر مکعبی دریای چین جنوبی متعلق به این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="141295">
    <content>توجه داشته باشید که در تحقیقات انجام‌شده، زوج‌ها حداقل در ۱۵ تا ۲۰ درصد از روابط جنسی‌شان با ناکامی روبه‌رو شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141296">
    <content>رئال و بارسا با هم‌بازی می‌کنند، بازی ۶ گل دارد اما بعد از ۹۰ دقیقه همه‌چیز تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141297">
    <content>در این دیدار تورج حق وردی به‌عنوان داور وسط، بابک داوری کمک یک و محمدی کمک ۲ حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="141298">
    <content>راسموسن از سال ۲۰۰۱ تا ۲۰۰۹ نخست‌وزیر دانمارک بوده و پس‌از آن نیز سمت دبیرکلی ناتو را عهده‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="141299">
    <content>البته برآوردهای گذشته نشان می‌داد که نرخ تورم در سال ۹۱ به ۳۷ درصد خواهد رسید اما با اتخاذ تدابیری، این رقم برآوردی تعدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141300">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان کرمان گفت: بیش‌از ۳۰ گشت بازرسی در سطح استان در حال شناسایی چاه‌های غیرمجاز آب به‌ویژه در جنوب استان هستند.</content>
  </text>
  <text id="141301">
    <content>معاون فرهنگی تبلیغات اسلامی استان یزد افزود: در بخش خواهران نیز در بیش‌از ۳۰ مسجد شهرستان یزد مراسم معنوی اعتکاف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141302">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار ارومیه گفت: ۹ دی به‌عنوان صحنه مقابله حق و باطل بود که پیروزی نهایی حق را به تصویر کشید.</content>
  </text>
  <text id="141303">
    <content>یک افسر عراقی با درجه سروانی در تکریت ترور شد و ۴ سرباز طی دو حمله تروریستی جداگانه در صلاح‌الدین زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="141304">
    <content>غروب جمعه گزارش آمار اشتغال ماه مه در آمریکا اعلام شد که نشان می‌داد در بخش‌های غیرکشاورزی ۱۷۵ هزار شغل جدید ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141305">
    <content>پرداخت شده‌است و تا پایان آذرماه ادامه دارد گفت: سود این تسهیلات ۱۳ درصد بوده و تاکنون ۳۴۹۱ میلیارد بابت ۶۷۲۱ پروژه پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141306">
    <content>این گزارش حاکیست، هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با بهای ۸۹ هزار و ۶۶۲ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="141307">
    <content>کمک‌های استیسی به این کتاب از بسیاری جهات ارزشمند هستند، علی‌الخصوص کمک‌هایی که به اشکال گرافیکی در فصل ۹ انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="141308">
    <content>این میزان واردات نسبت‌به مدت مشابه سال قبل‌از نظر وزنی و ارزشی به‌ترتیب رشد ۴۰۱ و ۶۸۰ درصدی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141309">
    <content>در سال ۱۹۴۵ بود که برخی از برترین متفکران در زمینه کسب‌وکار توانستند فرآیند بسیار کاملی را برای طوفان مغزی طراحی کنند.</content>
  </text>
  <text id="141310">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دفتر تبلیغات اسلامی خوی گفت: به مناسبت سالگرد ارتحال حضرت امام راحل ۲۰ برنامه فرهنگی و هنری در خوی اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141311">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون بهزیستی قم از ساخت مسکن ویژه مددجویان بهزیستی خبر داد و گفت: امسال ۲۰۰۰ واحد مسکونی به مددجویان تحویل داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="141312">
    <content>محور سوم که ما را به بحث امروز نزدیک می‌کند، این است که در اردیبهشت ۹۲ آقای هاشمی اوضاع کشور را چگونه ارزیابی می‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="141313">
    <content>میراث ادبی او خاطرات برادر، که در سال ۱۹۱۲ ۱۹۰۷ به چاپ رسید، دارای ارزش ادبی بی‌نظیری است، به‌ویژه نامه‌هایی که به برادرش نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="141314">
    <content>به‌این‌ترتیب ۶ تیم فرانسه، لهستان، ایران، برزیل و روسیه در مرحله سوم رقابت‌های قهرمانی جهان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="141315">
    <content>کواچ: از خستگی ملی‌پوشان نگرانم تیم ملی والیبال کشورمان پس‌از تشکیل اردوی تدارکاتی ۱۰ روزه، بامداد امروز از طریق فرودگاه امام‌خمینی وارد تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="141316">
    <content>این مجموعه تلویزیونی، در سال ۱۳۵۱ خورشیدی، با همین عنوان و با دوبله‌ی فارسی، از تلویزیون ملی ایران پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="141317">
    <content>بازرسان متوجه شده‌اند که پدر این کودک ۴ ساله، افسر پلیس بوده و این سگ نیز بخشی از واحد تحقیقاتی پلیس بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141318">
    <content>فرمانده انتظامی خرم آباد لرستان از دستگیری ۱۷ سارق و کشف ۷۷ فقره انواع سرقت طی هفت روز گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141319">
    <content>ما در سال‌های ۶۰ به بعد که آرام‌آرام مدیریت کشور خودش را با شوک جنگ انطباق داد، یکی‌یکی متغیرهای کلان اقتصادی رو به بهبود رفت.</content>
  </text>
  <text id="141320">
    <content>فرماندار نکا با اشاره به پایان شمارش آرای انتخابات دوره یازدهم ریاست‌جمهوری گفت: در سطح شهرستان نکا، ۷۴ هزار و ۵۴۰ رأی شمارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141321">
    <content>او در فاصله بین ۱۹۹۱ تا ۲۰۰۴ به بررسی داده‌های طولی ۲۳ هزار نفر در بازه سنی هفده تا هشتاد و پنج پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="141322">
    <content>فرمانده انتظامی رودسر کشف ۴۳۸ گرم تریاک و ۱۶ گرم شیره تریاک را از جمله کشفیات پلیس در جاده سرولات این شهرستان ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="141323">
    <content>اگر این سه عدد را در هم ضرب کنید، ارزش هر مشتری، عددی بین ۱ تا ۱۲۵ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="141324">
    <content>این لوکوموتیو که مابین سال‌های ۱۹۶۷ تا ۱۹۷۱ تولید می‌شده دارای ۱۶ سیلندر و ۲۰۰۰ اسب بخار قدرت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141325">
    <content>این رقم در مدت مشابه سال گذشته، ۵۶۳۸ تن بود که حاکی از رشد ۹ درصدی صادرات محصولات این شرکت است.</content>
  </text>
  <text id="141326">
    <content>محوطه باستانی معروف به پهلوان و تپه حیدران جاجرم، با قدمتی بیش‌از ۱۲ هزار ساله، از قدیم ترین آثار این استان به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="141327">
    <content>رئیس سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری کشور می‌گوید که قرار است ۷ میلیون گردشگر به کشور وارد شوند!</content>
  </text>
  <text id="141328">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیته ملی المپیک از رئیس فدراسیون جهانی ووشو درخواست کرد میزبانی مسابقات جهانی ۲۰۱۶ را به کشورمان بدهند.</content>
  </text>
  <text id="141329">
    <content>سال ۷۵ اطرافیان آقای هاشمی به‌دنبال مادام‌العمر کردن ریاست‌جمهوری ایشان از طریق تغییر قانون اساسی برمی‌آیند که به فرجام نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="141330">
    <content>آن‌ها به مدت ۱۳ سال را در جمهوری دموکراتیک کنگو زندگی کرده و سپس در سال ۱۹۹۵ به چاد بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="141331">
    <content>رهام وزیری: کشوری که در دهه ۷۰ میلادی یکی از تولیدکنندگان بزرگ محصولات کشاورزی در قاره سیاه بود اکنون با گرسنگی دست‌وپنجه نرم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141332">
    <content>دومین پلنگ با فاصله ۳ روز بعد از کشتار پلنگ اول در محور شیراز به کازرون بر اثر تصادف کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="141333">
    <content>شهردار منطقه ۵ اصفهان از بهره‌برداری از حدود ۱۵۰ پروژه عمرانی، فرهنگی، خدماتی و ورزشی در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141334">
    <content>اگر در آینده کشورهای تولیدکننده سهمیه‌بندی نکنند و تولید را کم نکنند با توجه به پیش‌بینی‌های ۲۰۱۵ در مورد مصرف انرژی شرایط بسیار سخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141335">
    <content>کاظمیان و معدنچی تنها بازیکنانی بودند که از پرسپولیس برای جام جهانی ۲۰۰۶ آلمان به تیم ملی دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="141336">
    <content>پس‌از آن بوگاتی تیپ ۴۰ با بازدهی مناسب و قیمتی قابل‌قبول که بسیاری از مردم توانایی خرید آن را داشتند، به بازار عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="141337">
    <content>گالیله دست‌به‌کار نوشتن کتابی به‌نام گفتگوهایی درباره دو نظام بزرگ عالم شد که در ۱۶۳۰ به پایان رسید و در ۱۶۳۲ انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="141338">
    <content>ماده ۳۰ مادام که تمامی مبلغ اسمی هر سهم پرداخت نشده صدور ورقه سهم بی‌نام یا گواهینامه موقت بی‌نام ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="141339">
    <content>علاقمندان می‌توانند از ظهر یکشنبه سوالات خود درباره این سه وزیر پیشنهادی را برای طرح در پایش امشب به ۳۰۰۰۰۱۱۱ پیامک کنند.</content>
  </text>
  <text id="141340">
    <content>این تصمیم در کمیته مسابقات ۲۵ ژانویه در مسقط گرفته شد که علی کفاشیان، رییس فدراسیون ایران هم در آن حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="141341">
    <content>مرسدس با استفاده از آلومینیوم، فولاد مقاوم و مواد ترکیبی موفق به کاهش ۱۰۰ کیلوگرم از وزن کل خودرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141342">
    <content>مرحله سوم لیگ ساحلی نیز به فاصله دو روز و از ۲۴ تا ۲۶ بهمن به میزبانی جزیره قشم برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="141343">
    <content>تیم تحت امر رافائل بنیتس در ۵ رویارویی اخیر خود مقابل حریف همیشه برنده بوده و حالا در جست‌وجوی برد ششم است.</content>
  </text>
  <text id="141344">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان هشترود در سال ۱۳۸۵ برابر با ۴۷۳۱۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141345">
    <content>قنبرزاده از افزایش ۵۰ درصدی بودجه شهرداری رودسر در سال ۹۳ خبر داد و تصریح کرد: افزایش درآمد شهرداری موجب شکوفایی رودسر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141346">
    <content>حال اگر در پایان سال، قیمت سهم بجای ۲۰۰ تومان، به ۱۶۰ تومان رسید، چه اتفاقی می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="141347">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان ایلام گفت: ۷۰۰ واحد صنعتی در ایلام وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="141348">
    <content>لازم به ذکر است که قیمت اصلی این کامپیوتر ۶۶۶ دلار است که در سال ۱۹۷۶ قیمت کمی نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="141349">
    <content>شیر و خورشید به‌طور رسمی در زمان محمد شاه قاجار از سال ۱۳۵۲ هجری قمری نشان پرچم ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="141350">
    <content>لئونید برژنف رهبر پیشین اتحاد جماهیر شوروی سابق در ۱۹ دسامبر سال ۱۹۰۶ م در خانواده‌ای فقیر در اوکراین به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="141351">
    <content>مشاور عالی رئیس سازمان سنجش آموزش کشور گفت: تا کنون یک هزار و ۳۸۷ نفر در این دوره ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141352">
    <content>فرمانده سپاه استان قزوین ادامه داد: هرچه از ۲۲ بهمن ۵۷ می‌گذرد، انقلاب ما تازه‌تر و اثرگذارتر می‌شود و هر روز این شرایط بهبود می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="141353">
    <content>ایوب فلاحی روز پنجشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: ۶۰ میلیارد ریال اعتبار برای اجرای طرح‌های قابل افتتاح در شهرستان منوجان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141354">
    <content>لی یانگ پیو صاحب پیراهن شماره ۳ بود اما گرت می‌خواست هر چه زودتر آن را از لی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="141355">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری تسنیم، از ساعت ۹ صبح امروز، نهمین نمایشگاه بین‌المللی ایران پلاست آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="141356">
    <content>در رمان‌های فرانسه نیز، ۱۱۰ مورد به‌صورت صحنه‌ی نمایشی روایت شده‌است که ۲۷ درصد مجموع موارد را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141357">
    <content>تیم فوتبال استقلال در هفته بیست و ششم لیگ برتر ساعت ۱۷ و ۳۰ دقیقه روز جمعه در ورزشگاه تختی انزلی میهمان تیم ملوان است.</content>
  </text>
  <text id="141358">
    <content>توباگو بسیار کوچکتر است و حدود ۶ درصد از کل منطقه و ۴ از جمعیت کشور را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141359">
    <content>سنگربان باتجربه آبی ها و مهاجم ۹ فصل گذشته این تیم پس‌از جدایی از استقلال تهران به مذاکره با صبای قم پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="141360">
    <content>تاکنون ۴۵ طرح اقتصادی با مشارکت این بنیاد در مناطق محروم استان‌های مختلف کشور به بهره‌برداری قطعی یا آزمایشی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="141361">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری دانشجو، نیروهای پلیس فرانسه در پاریس به معترضان اصلاح قانون کار حمله و حداقل ۵۸ تن را بازداشت کردند.</content>
  </text>
  <text id="141362">
    <content>بر اساس اطلاعات اعلام شده توسط شرکت هواپیمایی نفت، این هواپیمای ۳۶ ساله، قابلیت حمل ۲۰ مسافر را داراست.</content>
  </text>
  <text id="141363">
    <content>این سینما که اولین پردیس سینمایی ایران محسوب می‌شود در سال ۱۳۷۷ تأسیس شده و دارای پنج سالن نمایش با ظرفیت مجموع ۱۲۰۰ صندلی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="141364">
    <content>این غار ۱۳۰۰ متر طول و ۱۸۰ متر عمق دارد، اما گردشگران می‌توانند تنها ۴۵۰ متر نخست آن را بازدید کنند.</content>
  </text>
  <text id="141365">
    <content>اپرا ملی اوکراین با همت گروه اپرای کیف به‌طور رسمی در تابستان سال ۱۸۶۷ تأسیس و فعالیت خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="141366">
    <content>بااین‌حال تا سال ۱۹۳۹، این افراد بیش‌از یک چهارم تمام افسران در حال خدمت فعال را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
</textCollection>