<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="141767">
    <content>پس‌از بیان دیدگاه‌های مدیران و بررسی راهکار های اجرایی رفع معضلات صورت جلسه ۱۷ بندی به امضای حاضران رسید.</content>
  </text>
  <text id="141768">
    <content>یادتان باشد، این ۱۶۵۰ دلار علاوه‌بر مستمری دولتی و حقوق بازنشستگی خواهد بود که شرکت به او می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141769">
    <content>جشنواره فیلم شانگهای ۲۰۱۴ که شب گذشته آغاز به‌کار کرد یکی از عرصه‌های مهم برای حضور ستارگان و فیلم‌های برجسته سینما به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="141770">
    <content>از کتاب سبک زندگی رضوی که شامل ۱۱ مقاله در ارتباط با آخرین دستاوردهای آستان قدس رضوی است در همایش سبک زندگی رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="141771">
    <content>اولین رمانش امپراطوری هراس در سال ۲۰۰۲ منتشر شده که درباره‌ی وضعیت ژاپنی‌های مقیم آمریکا در زمان جنگ جهانی دوم است.</content>
  </text>
  <text id="141772">
    <content>دوست داشتم ملوان را متحول کنم و ۲، ۳ هفته‌ای که در این تیم بودم، بهترین لحظات زندگی‌ام بود.</content>
  </text>
  <text id="141773">
    <content>مدیرکل تشریفات مجلس شورای اسلامی از ورود ۶ رئیس مجلس و ۴ هیئت پارلمانی به تهران برای شرکت در اجلاس حمایت از فلسطین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141774">
    <content>سرمربی سابق تیم فوتبال منچستر یونایتد گفت: می‌خواستم کریس رونالدو را ۱۵۰ میلیون پوند به فروش برسانم واو را ارزان به رئال دادیم.</content>
  </text>
  <text id="141775">
    <content>بحیرایی اضافه کرد: زمان بارندگی توسط نیروهای شهرداری رصد می‌شود، اما شهروندان اگر مشکلی داشتند با ۱۳۷ و معاونت خدمات شهری مناطق تماس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="141776">
    <content>می‌توانید روزانه ۲۵ قطره از عصاره این گیاه را در لیوان آب بریزید و بنوشید، یا به‌طور موضعی در زیر بغلتان بمالید.</content>
  </text>
  <text id="141777">
    <content>به گفته این منبع خبری، در تاریخ ۲۶ سپتامبر نیز کشورهای حاشیه دریای خزر با عدم حضور قوای بیگانه در منطقه موافقت کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="141778">
    <content>مدیرکل بیمه ایران آذربایجان غربی گفت: امسال وقوع سیل در نقاط مختلف کشور نزدیک به ۲۰۰ میلیارد تومان خسارت به بار آورد.</content>
  </text>
  <text id="141779">
    <content>او ابتدا در سال ۱۳۳۳ ارکستر کوچکی را رهبری می‌کرد که بعدها بنا به تجدید نظر تشکیلات ارکسترهای رادیو ارکستر شماره‌ی ۶ نام‌گذاری گردید.</content>
  </text>
  <text id="141780">
    <content>بر اساس تازه ترین گزارش دبیرخانه اوپک، تولید نفت خام قطر در ژانویه ۲۰۱۳ به روزانه ۷۵۵ هزار بشکه در روز رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="141781">
    <content>به گزارش حوزه احزاب باشگاه خبرنگاران، بیانیه جمعیت ایثارگران انقلاب اسلامی به مناسبت فرارسیدن ۲۲ بهمن به شرح زیر منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="141782">
    <content>در ایالت نبراسکا نیز سندرز موفق به کسب ۵۵ درصد آرا شده و هیلاری کلینتون رقیب جدی وی نیز ۴۵ درصد آرا را کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141783">
    <content>حسینی راد سال ۱۳۸۴ به مدت چند ماه مدیر کل هنرهای تجسمی و سرپرست موزه هنرهای معاصر تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="141784">
    <content>در سال ۲۰۰۳، شرکت به بزرگ‌ترین تولیدکننده‌ی لوازم برقی در جهان تبدیل شد و میزان فروشش نیز حتی از شرکت افسانه‌ای سونی، فراتر رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="141785">
    <content>براساس اعلام بانک مرکزی، پوند انگلیس ۲۱۴ ریال و دلار ۱۱ ریال نسبت‌به روز گذشته کاهش و یورو ۶۹ ریال افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="141786">
    <content>بعد از ۹ سالگی عیوب انکساری چشم قابل درمان نیست بنابراین خانواده‌ها باید برای سلامت چشم کودکان اهمیت ویژه‌ای قائل شوند.</content>
  </text>
  <text id="141787">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهور همراه با هیئت همراه برای افتتاح ۲ هزار و ۳۱۲ واحد مسکن مهر به شهرستان کاشان سفر کردند.</content>
  </text>
  <text id="141788">
    <content>علی‌اکبر ولایتی یکی از نامزدهای انتخابات ۲۴ خرداد ۹۲ به‌دلیل انجام سفر از پیش برنامه‌ریزی‌شده به چین، در این نشست حضور نداشت.</content>
  </text>
  <text id="141789">
    <content>در سال‌های بین ۲۰۰۴ تا ۲۰۰۷ گردان ضد تروریسم در مناطق غربی الانبار و در مرکز بغداد و شمال استان دیاله عراق خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="141790">
    <content>سیارک مزبور در ۲۳ فوریه سال ۱۹۵۰ کشف و به مدت ۱۷ روز مشاهده شد؛ سپس برای نیم قرن از دیدگان پنهان ماند.</content>
  </text>
  <text id="141791">
    <content>ایستانیوز: تیم ملی فرانسه موفق شد در پنجمین روز از رقابت‌های انتخابی المپیک ریو با نتیجه ۳ بر صفر از سد کانادا بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="141792">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری یزد از فعالیت ۹۰۰ کارگر در مناطق شهرداری یزد در زمینه رفت‌وروب و جمع‌آوری زباله خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141793">
    <content>اواخر سال ۵۷ وقتی درگیری‌ها در اوج بود، محمدعلی کلاس اول دبیرستان بود و نخستین بار راه‌پیمایی را علیه حکومت پهلوی در سیرجان دید.</content>
  </text>
  <text id="141794">
    <content>امسال فقط از طریق عتبات ۶۵۰۰ وسیله نقلیه داشتیم ولی هجوم عظیم زایران به این شهر با این امکانات کمی که دارد خودش معضلی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141795">
    <content>کوسه‌ای نادر در جهان به طول ۴ متر و وزنی حدود ۶۸۰ پوند با دهانی بسیار بزرگ در آب‌های ژاپن توسط ماهیگیران گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="141796">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون حقوقی، پارلمانی و امور استان‌های وزارت ورزش و جوانان گفت: ۷۰ درصد بودجه ورزش کشور مربوط به استان‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="141797">
    <content>بر اثر حمله ۲ راکب موتورسیکلت در شهر کویته مرکز ایالت بلوچستان پاکستان به خودروی گشتی پلیس، ۴ نظامی جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="141798">
    <content>رئیس اداره مخابرات هندیجان بیان کرد: ساکنان روستایی باید در ازای هر خط تلفن ثابت، مبلغ ۱۰۲ هزار ریال پرداخت کرده و نام‌نویسی کنند.</content>
  </text>
  <text id="141799">
    <content>شهبازی ضمن اشاره به مشارکت‌های مردمی و خیرین در منطقه افزود: ۸۰ درصد از هوشمندسازی مدارس با مشارکت‌های مردمی و همچنین خیرین صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="141800">
    <content>شورای پول و اعتبار با مصوباتی در جهت افزایش تحرک در بخش مسکن برای سال ۱۳۹۵، شرایط خانه دار شدن مزدوجین را تسهیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="141801">
    <content>پلیس استرالیا روز گذشته اعلام کرد که ۸ کودک به وسیله چاقو به قتل رسیده و یک زن نیز زخمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141802">
    <content>خوشبختانه مطالعات اولیه این اثر، طی ۱۴ ماه گذشته مستمر انجام‌شده و چهار گزارش علمی برای اجرایی شدن این طرح آماده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141803">
    <content>مثلاً، فرض کنید کاری که رویش دست گذاشته‌اید ۵ سال تجربه می‌خواهد که دو سال از آن باید تجربه‌ی نظارتی و مدیریتی باشد.</content>
  </text>
  <text id="141804">
    <content>امام قریب به ۶۰ جلد کتاب نوشته‌اند و کتب دیگری که در خصوص ایشان نوشته‌شده غالبا سخنرانی‌های ایشان است.</content>
  </text>
  <text id="141805">
    <content>ساعت ۹ و ۳۰ دقیقه سرپرست تیم سوئیسی اعلام کرد گروه‌های دیگری نیز تشکیل شده‌اند و قصد دارند به‌دنبال تیم اول به بالا صعود کنند.</content>
  </text>
  <text id="141806">
    <content>در اولین دوره در سال ۸۲ فقط شاهد حضور ۲۸۶۰ نفر بودیم و یک‌سال بعد این تعداد به شش هزار نفر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="141807">
    <content>آقای کتابچی گفت: بعد از ماه مبارک رمضان ساخت ۲ مجتمع آموزشی خیرساز با اعتباری بیش‌از ۲۴ میلیارد تومان در کاشان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141808">
    <content>تیم سویا در ضربات پنالتی موفق شد با نتیجه ۴ بر ۲ از سد حریف خود بگذرد و جام قهرمانی را بالای سر ببرد.</content>
  </text>
  <text id="141809">
    <content>مدیرکل مرکز صدا و سیمای خراسان شمالی اعلام کرد: عملیات احداث ۱۸ ایستگاه تلویزیونی مصوب سفر مقام معظم رهبری در استان اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141810">
    <content>درهمین‌حال دولت افغانستان، ۲ روز پیش اولین قدم عملی را برای جلوگیری از حملات سربازان افغان به نظامیان خارجی، برداشت.</content>
  </text>
  <text id="141811">
    <content>انسیه خباز مافی نژاد داور فوتبال کشورمان در رقابت‌های مرحله مقدماتی رقابت‌های زیر ۱۹ سال بانوان قهرمانی آسیا به‌عنوان کمک داور قضاوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141812">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی جاجرم از افزایش ۱۵ درصدی کشف سرقت در حوزه استحفاظی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141813">
    <content>رئیس‌جمهور افغانستان بیان کرد: پاکستان قبول کرد که در جنگ‌های اعلام‌نشده در ۱۳ سال گذشته علیه افغانستان دست داشته است.</content>
  </text>
  <text id="141814">
    <content>این لوکوموتیو که مابین سال‌های ۱۹۸۰ تا ۱۹۸۷ تولید می‌شده دارای ۱۶ سیلندر و ۳۵۰۰ اسب بخار قدرت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141815">
    <content>استالین در ۱۹۲۸ موقعیت سیاسی خود را مستحکم کرد و طرح اشتراکی کردن اراضی کشاورزی را به مرحله اجرا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="141816">
    <content>سال ۴۷ گفتند خانم‌های موتورسوار می‌خواهیم تربیت کنیم، چند دور که با من زدند گفتند پیاده شو، تو باید به خانم‌های دیگر آموزش بدهی.</content>
  </text>
  <text id="141817">
    <content>جعفر صادق اسکندری افزود: درحال‌حاضر بهره‌برداری از ۴۵۰ واحد معدنی در استان انجام می‌شود و دو هزار و ۲۷۰ مجوز نیز برای اکتشاف صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141818">
    <content>در این سال حداقل دستمزد ۴۵ درصد حداقل معیشت را پوشش می‌داد اما سال‌های بعد روند نزولی شدت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141819">
    <content>از زمان معرفی صندلی آیرون در سال ۱۹۹۴ میلیون‌ها صندلی فروخته شد و اکنون این صندلی در مجموعه دائمی موزه هنرهای مدرن است.</content>
  </text>
  <text id="141820">
    <content>فصل جدید مسابقات لیگ برتر فوتبال مازندران قرار است از نهم مرداد با حضور ۱۳ تیم در یک گروه به‌صورت رفت‌وبرگشت آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="141821">
    <content>بنابر این به‌نظر می‌رسد اکنون صحبت کردن از ناکامی وزیر در این موضوع درحالی‌که ۲۰ ماه به موعد مقرر باقی‌مانده، منطقی نباشد.</content>
  </text>
  <text id="141822">
    <content>دسترسی به سالن بهشت، از طریق جاده خاکی واقع در شمال روستای بلاش آباد و به فاصله ۵۰۰ متر امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="141823">
    <content>شماره صد و سی و یکم این نشریه، در ۱۹۲ صفحه و به قیمت هشت هزار تومان از کیوسک‌های مطبوعاتی سراسر کشور قابل تهیه است.</content>
  </text>
  <text id="141824">
    <content>پدر خانواده کارمند نگهبان یک شرکت خصوصی با حقوق ماهیانه حدود ۸۰۰ هزار تومان است که ماهی ۳۰۰ هزار تومان اجاره می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="141825">
    <content>این افزایش قیمت باعث افزایش قیمت انواع سکه‌ها نشد و تنها قیمت سکه ربع را ۴۰۰۰ تومان افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="141826">
    <content>اعضا هیئت مدیره در نخستین نشست رسمی از بین خود یک نفر را به‌عنوان رئیس هیئت مدیره به مدت ۳ سال تعیین خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="141827">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، اسلوبودان کواچ بعد از پیروزی ۳ بر صفر ایران مقابل آمریکا در لیگ جهانی گفت: امشب کار بزرگی انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="141828">
    <content>اقتصاد ایران آنلاین: پژو ۴۰۸ از دیگر خودروهایی است که احتمالا شاهد حضور آن در ایران خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="141829">
    <content>منطقه‌های گسترده‌ای قطع برق را تجربه کردند و حدود ۷۰ درصد کشور پس‌از توفند جریان آب را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="141830">
    <content>خبرگزاری فارس: در آستانه سفر به اسلام‌آباد، حامد کرزی از چندین دور مذاکرات مخفی و ۳ جانبه افغانستان، آمریکا و طالبان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141831">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با اعلام تیم‌داری گیتی‌پسند در لیگ دسته یک فوتبال، ۶ بازیکن این تیم قرارداد خود را با گیتی‌پسند تمدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="141832">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از مهریز، پیکر شهید حسین منصوری علی‌آباد که نزدیک به ۲۵ سال است مفقود الاثر بوده، فردا در مهریز تشییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141833">
    <content>بر پایه این خبر حجت‌الاسلام ابوترابی پیش‌از ظهر فردا ساعت ۱۰ صبح برای ثبت‌نام کاندیداتوری انتخابات ریاست‌جمهوری به وزارت کشور خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="141834">
    <content>تعدادی از رسانه‌های ونزوئلا هفته گذشته اعلام کردند که چاوز ۵۶ ساله احتمالا به بیماری سرطان نای مبتلا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141835">
    <content>روز کودکان برای اولین‌بار در سال ۱۹۲۰ با تعیین تاریخ ۲۳ آوریل توسط جمهوری ترکیه به‌طور رسمی تعطیل ملی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="141836">
    <content>خبرگزاری تسنیم: منابع مصری گزارش دادند که در حمله افراد ناشناس به نیروهای پلیس در شهر قاهره، ۱۱ نیروی پلیس زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="141837">
    <content>در روایات آمده که گویا یعقوب حواری در نبرد کلاویخو به سال ۸۴۴ به کمک مسیحیان که در تنگنای جنگ قرار گرفته بودند آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141838">
    <content>گفتنی است با تلاش نیروی های آتش‌نشانی و حضور نیروهای انتظامی پژو ۴۰۵ از رودخانه اراک بیرون کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="141839">
    <content>فینال لیگ قهرمانان آسیا ۲۰۱۰ رقابت نهایی بین دو تیم راه یافته به مرحله‌ی نهایی لیگ قهرمانان آسیا ۲۰۱۰ نیز بود.</content>
  </text>
  <text id="141840">
    <content>در دهه ۱۹۵۰ آژانس‌های تبلیغاتی شروع به پیشرفت کردند و دانشگاه‌ها به کاوش در نظریات حوزه مدیریت و بازاریابی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="141841">
    <content>این جسد در فاصله ۱۵۰ متری دو جسد کشف شده دیگر که دو روز قبل کشف شده بودند، پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="141842">
    <content>پدر، پسر ۳ ساله را کشت فارس نوشت: فرمانده انتظامی چالوس از کشته شدن یک پسربچه سه ساله در کلاردشت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141843">
    <content>معاون فرهنگی اجتماعی اداره‌کل اوقاف و امور خیریه خراسان‌رضوی گفت: ۵۰۰ هزار نفر در مسابقات قرآن کریم استان شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="141844">
    <content>آوریل ۱۹۶۴ در چندین شهر سوریه قیام‌هایی علیه دولت بعثی به پا شد که حمات در مرکزیت آن‌ها قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="141845">
    <content>سپس سیلا در سال ۶۷۶ سلسله تانگ را بیرون راند تا بیشتر شبه جزیره کره را بدون مناقشه کنترل کند.</content>
  </text>
  <text id="141846">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان قزوین یادآور شد: سال گذشته ۲۱ کارگاه آموزش قالی‌بافی برای مددجویان زیر پوشش کمیته امداد امام‌خمینی دایر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141847">
    <content>تمامی مشتریانی که طی دسامبر ۱۹۹۹، پنج هزار دلار زیمبابوه یا بیشتر در حسابشان داشتند می‌توانستند در این بخت‌آزمایی شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="141848">
    <content>عباس افزود: در این عملیات حدود ۷۰ نفر از عناصر تروریستی داعش به هلاکت رسیدند و ۹ خودروی آن‌ها نیز منهدم شد.</content>
  </text>
  <text id="141849">
    <content>او در ششمین جشنواره فیلم شهر در سال ۱۳۹۶ برای فیلم لاک قرمز به‌عنوان بهترین بازیگر زن دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="141850">
    <content>اما بعد کودتای ۲۸ مرداد، قرارداد جدید نفتی سعی شد به‌گونه‌ای منعقد شود که منافع نفتی آمریکا را به‌خوبی تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="141851">
    <content>برخی از پژوهشگران، تاریخ ساخت اهرام را به بیش‌از ۱۲ هزار سال پیش نسبت می‌دهند که هنوز منبع موثقی در این مورد یافت نشده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141852">
    <content>کوهستانی گفت: با احداث این ۲۰۰ دستگاه از سیر نزولی وضعیت مراتع که به‌علت پراکنش غیر یکنواخت دام ایجاد شده‌است کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141853">
    <content>به گفته عباسی، درحال‌حاضر تعرفه واردات تایر اتوبوس ۶ درصد و تایر تریلر ۱۵ درصد است که پیشنهاد ما حداقل تعرفه ۳۰ درصدی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141854">
    <content>در سال ۸۲ و ۸۳ به رشد اقتصادی خوبی رسیدیم و تورم به‌صورت طبیعی به ۱۰ درصد رسید و سالیانه ۷۰۰ هزار شغل ایجاد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="141855">
    <content>من این تأثیر را از ابتدای دوران فوتبالم، یعنی از ۱۶ سالگی تا ۳۲ سالگی که در تیم ملی بازی کردم، به چشم خود دیدم.</content>
  </text>
  <text id="141856">
    <content>روبه‌روی ورودی، حمام قرار دارد که اندازه واقعی آن نامعلوم و ارتفاع فعلی گنبدها تا سطح ۶ متر است.</content>
  </text>
  <text id="141857">
    <content>این زمین بزرگ پیش‌تر برای فروش به خانواده‌ها به‌صورت ۲۲۹ تکه زمین کوچک‌تر تقسیم شده بود اما در همین حد باقی‌مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="141858">
    <content>مرداد ۱۳۳۷ که به قم بازگشت، مدیریت مجله مکتب اسلام و دبیرستان ملی صدر را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141859">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول کمیته ارتباطات و اطلاع‌رسانی دهه فجر گیلان گفت: ۳۰۰ خبرنگار از رسانه‌های سراسری و استانی مراسم دهه فجر گیلان را پوشش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="141860">
    <content>بااین‌حال، اطلاعات مکتوب شهرداری لاهیجان در گیلان از سال ۱۳۰۴ موجود است که بنا به شواهد موجود زمان تأسیس شهرداری قبل‌از این تاریخ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141861">
    <content>گروه اجتماعی: نشست اتاق فکر ستاد احیا امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر مازندران امروز چهارم دی‌ماه ۹۲ در اتاق جلسات سرپرستی بانک ملی این استان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="141862">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر نیرو با تاکید بر مدیریت یکپارچه در منابع آب استان، گفت: اکنون ۵۰ درصد آب‌های سطحی مازندران هدر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="141863">
    <content>صنایع سنگین میتسوبیشی پیمانکار اصلی این پروژه است و با ورود این جنگنده به خدمت، میتسوبیشی اف ۲ از نیروی هوایی بازنشسته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="141864">
    <content>رئیس دادگاه: جابر ابدالی گفته حدود ۷۰۰ میلیون تومان از شما در تعمیرگاه و نمایندگی بیمه فاطمی گرفته است دراین‌باره چه توضیحی دارید؟</content>
  </text>
  <text id="141865">
    <content>بازسازی کامل خانه کشتی عبدالله موحد با هزینه‌ای بالغ بر ۱۸ میلیارد و ۳۹۶ میلیون تومان از سوی بخش خصوصی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="141866">
    <content>سیارک ۲۳۳۲۲ بیست و سه هزار و سیصد و بیست و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ ژانویه ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="141867">
    <content>بیانیه‌ی هزاره در ماه سپتامبر سال ۲۰۰۰، توسط ۱۸۹ کشور پذیرفته‌شده و ۱۴۷ نفر از سران سیاسی آن را امضا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141868">
    <content>تمرینات فصل جدید نیز با این مربی آغاز شد و پرسپولیس پس‌از اردوی اتریش، در ۱۹ مرداد ۸۵ حکم اخراج وی را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="141869">
    <content>ماجد الماجد یک تبعه سعودی است که از تابستان ۲۰۱۲ سرکردگی گردان عبدالله عزام وابسته به القاعده را برعهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="141870">
    <content>کوشکی خاطر نشان کرد: پرونده پزشکی ۱۱۰۰ نفر از اهالی این ۲ روستا مورد بررسی و تعیین وضعیت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141871">
    <content>برای این پروژه ۱۷ هزار و ۲۰۰ مترمکعب بتن خریداری و حدود ۲۳ هزار مترمربع فضا برای آن آماده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141872">
    <content>سوریه متعهد شده بود که همه زرادخانه شیمیایی خود را تا ۲۷ آوریل تحویل دهد که تا تاریخ ۳۰ ژوئن به شکل نهایی امحا شود.</content>
  </text>
  <text id="141873">
    <content>تیم فوتبال یوونتوس برای جذب ستاره آرژانتینی ناپولی با این بازیکن بر سر قراردادی ۴ ساله به توافق رسید.</content>
  </text>
  <text id="141874">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران اصفهان، شهردار اصفهان با ۱۴ رای موافق استیضاح از سمت خود برکنار و تنها ۷ رای مخالف با استیضاح داشت.</content>
  </text>
  <text id="141875">
    <content>معاون برنامه‌ریزی شرکت شهرک‌های صنعتی استان اصفهان ادامه داد: با بهره‌برداری از ۶ واحد صنعتی و تولیدی، امکان اشتغال حدود ۳۰۰ نفر به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="141876">
    <content>سید جعفر تشکری هاشمی از ثبت‌نام بیش‌از ۸ هزار تاکسی فرسوده شهر تهران در طرح نوسازی دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141877">
    <content>خاطرات بازی‌های ملی بازی‌های جام ملت‌های کره جنوبی، آسیایی ۹۰ پکن و بازی‌های باشگاهی دهه ۶۰ و ۷۰ فوتبال باشگاه‌های تهران.</content>
  </text>
  <text id="141878">
    <content>شاخص مرگ کودکان زیر ۵ سال سلامت مادران و کمک‌های اقتصادی و اجتماعی برای آموزش و تربیت کودک از جمله شاخصه های این رتبه‌بندی است.</content>
  </text>
  <text id="141879">
    <content>از میان جان‌باختگان ایرانی در فاجعه منا پیکر ۳۶۰ زائر ایرانی هنوز در عربستان است که هویت برخی از آن‌ها به‌طور قطع مشخص نشده است.</content>
  </text>
  <text id="141880">
    <content>اعزام متقاضیانی که از ۲۳ تیر برای اعزام به عتبات عالیات پیش‌ثبت‌نام کرده بودند، از امروز آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141881">
    <content>در همین راستا هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده بر نرخ ۸۸ هزار و ۶۶۹ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141882">
    <content>روزنامه ایران دراین‌باره نوشت: ساعت ۱۶ و ۳۰ دقیقه چهارشنبه ۲۳ تیر امسال صدای شلیک چند تیر سکوت محله‌ای در باقرآباد ورامین را شکست.</content>
  </text>
  <text id="141883">
    <content>بعد از قانون ۱۹۳۹ فیلم‌های مستند و آموزشی دیگری ساخته شد و اکران فیلم‌ها در تئاترهای خبری افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="141884">
    <content>امسال با ۷۰ امین سالگرد آزادی کره از قید اشغال ۳۵ ساله ژاپن و البته آغاز جدایی دو کره شمالی و جنوبی مصادف است.</content>
  </text>
  <text id="141885">
    <content>در بین سال‌های ۱۹۷۹ تا ۱۹۸۳ وی به‌عنوان معلم تربیت بدنی در مدرسه متوسطه در آرارات به فعالیت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="141886">
    <content>روز ۱۲ فروردین یک تعطیلی ملی است و روز جمهوری اسلامی است، چرا می‌خواهید آن را حذف کنید.</content>
  </text>
  <text id="141887">
    <content>او پس‌از ترمیم شورای مرکزی جبهه ملی ایران در سال ۱۳۹۴ مجدداً به عضویت هیئت اجرایی و ریاست ان انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="141888">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و راهبردی رئیس‌جمهور از بهره‌برداری ۲۴۶ طرح عمرانی در سال آینده خبر داد و گفت: دولت توجه ویژه‌ای به سیستان‌وبلوچستان دارد.</content>
  </text>
  <text id="141889">
    <content>سرانجام، روس‌ها به‌رغم از دست دادن ۹۲ هزار سرباز خود مجبور به ترک این شهر مهم منچوری شدند.</content>
  </text>
  <text id="141890">
    <content>تحقیقات میدانی نشان داد این واحد متعلق به یک شرکت کاریابی است که از ساعت ۹ صبح تا ۶ عصر فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141891">
    <content>بااین‌وجود ۵ سال بعد و در سال ۱۳۰۵، استعداد نیروهای ارتش ایران به‌زحمت به ۴۰ هزار نفر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="141892">
    <content>به گزارش شبکه ایران به نقل از پایگاه اطلاع‌رسانی وزارت نیرو، میزان ذخیره نیروگاه های کشور روز گذشته به هشت هزار و ۵۱۴ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="141893">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، وریا غفوری در اولین تجربه ملی‌اش در جام ملت‌های ۲۰۱۵ استرالیا خوش درخشید.</content>
  </text>
  <text id="141894">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول دبیرخانه کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد جنوب استان کرمان گفت: ۲۱۰ کانون فرهنگی و هنری مساجد در جنوب استان کرمان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="141895">
    <content>این فصل توسط آرش بارز میزبانی شد و در مجموع ۱۲ ستاره و نایب ستاره از ۱۰ فصل قبل حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="141896">
    <content>رییس اداره امور عشایری دلگان افزود: ۶۰ درصد هندوانه تولیدی مناطق عشایری این شهرستان به کشورهای عراق، ترکیه و حوزه خلیج فارس صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141897">
    <content>در این برنامه ۱۰۲ نفر شرکت‌کننده در ۱۷ گروه ۴ نفره برای کسب عنوان آقای گزارشگر به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="141898">
    <content>در سال ۱۳۷۷ گروهی از مأموران وزارت اطلاعات به جرم ترور و قتل فعالان سیاسی و فرهنگی دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="141899">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر بیمارستان حضرت فاطمةالزهرا مهریز از به‌کارگیری ۳۵ نیرو در آینده‌ای نزدیک در بیمارستان مهریز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141900">
    <content>اگر ملاک بازی با ذوب‌آهن است که یک تیم محلی هم در ۹۰ دقیقه می‌تواند دو بار با دروازه‌بان این تیم تک‌به‌تک شود.</content>
  </text>
  <text id="141901">
    <content>دبیر شورای حفظ حقوق بیت‌المال در ادامه با اشاره به قطعات ۱۰ هکتاری استان گفت: در سال جدید وضعیت این اراضی باید تعیین تکلیف شود.</content>
  </text>
  <text id="141902">
    <content>من می‌خواهم امشب پیش‌از طلوع آفتاب مقر دشمن را تسخیر کنم، برای این کار ۵۰۰ تن از سربازان پیاده را با خودم می‌برم.</content>
  </text>
  <text id="141903">
    <content>در طول فصل ۲۰۱۰، بسیاری از اعضای اصلی تیم از جمله مدیر فنی و مدیر طراحی تیم، آن را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="141904">
    <content>الهام نداف: ۱۱ فروردین ماه بود که خبر مرگ مغزی عسل بدیعی بازیگر سینما و تلویزیون روی سایت‌ها و خبرگزاری‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141905">
    <content>اگر تولدی بود یا جشن ۲۵۰۰ ساله، باید شرکت می‌کرد و بعضی، این‌ها را سوژه قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="141906">
    <content>جمعیت این روستا بر پایه‌ی نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال ۱۳۸۵ خورشیدی، برابر با ۹۹۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141907">
    <content>این مسابقات از ۲۳ مهر ۱۳۸۶ آغاز شد و با قهرمانی تیم استقلال و نایب قهرمانی پگاه گیلان در ۲۷ خرداد ۱۳۸۷ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="141908">
    <content>در دهه‌ی ۱۹۸۰، او با گروه بسیار کوچکی در حد پنج یا شش سفر می‌کرد، ولی اخیراً ده دوازده نفر به این گروه اضافه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141909">
    <content>رئیس ستاد بازسازی عتبات عالیات استان بوشهر با اشاره به اجرای شبکه‌گذاری پنجره‌ها افزود: شبکه‌های این ضریح با ارزش ۶۰ درصد انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="141910">
    <content>درحال‌حاضر جریمه ورود به محدوده زوج و فرد همان ۱۳ هزار تومان است اما با تصویب، تایید و ابلاغ قانون جدید ای رقم تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141911">
    <content>او مابین سال‌های ۱۹۷۰ تا ۱۹۸۴ میلادی در بیش‌از ۶۰ فیلم بازی کرد و سرانجام در سال ۱۹۸۴ به‌دنبال یک جراحی تیروئید درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="141912">
    <content>گردان القسام اعلام کرده‌است که تنها در روز جمعه ۲۱۱ فروند راکت و موشک به سمت فلسطین اشغالی شلیک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141913">
    <content>آسایشگاه خیریه معلولان و سالمندان رشت تعداد ۵۵۰ نفر سالمند و معلول کودک، نوجوان و بزرگسالان زن و مرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="141914">
    <content>مدیرکل صنعت، معدن و تجارت چهارمحال‌وبختیاری گفت: ارزش افزوده ایجاد شده سالانه این کارخانه بین ۸۰ تا ۳۷۰ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="141915">
    <content>این دوره به مدت ۲ روز از تاریخ ۱۴ سپتامبر تا ۱۶ سپتامبر و هر روز از ساعت ۹ صبح الی ۵ عصر برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="141916">
    <content>براساس این گزارش، هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت با بهای ۹۸ هزار و ۶۸۸ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="141917">
    <content>منطقه به اقلیم آذربایجان تعلق دارد، اما به‌دنبال جنگی که در اوایل دهه ۱۹۹۰ هزاران قربانی گرفت، به زیر سلطه ارمنستان در آمد.</content>
  </text>
  <text id="141918">
    <content>تظاهرات امروز دومین تظاهرات مخالفان دولت در مرکز قاهره در آستانه سالروز انقلاب ۲۵ ژانویه سال ۲۰۱۱ به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="141919">
    <content>معاون امور شهری و فضای سبز شهرداری منطقه ۲۰ گفت: بیش‌از ۲ هزار هکتار از جنگل‌کاری‌های جنوب تهران بهزراعی شد.</content>
  </text>
  <text id="141920">
    <content>سکه طرح جدید با ۱۰ هزار تومان کاهش قیمت، یک میلیون و ۵۶ هزار تومان به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="141921">
    <content>تخمین زده می‌شود سفر ۷ هزار کیلومتری این کشتی در مدت ۳۰ روز از کانادا به نروژ صورت پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="141922">
    <content>رسولی راد افزود: مأموران پس‌از حضور در محل با پیکر بی‌جان زن ۳۳ ساله‌ای که بر اثر شدت جراحات فوت کرده بود مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="141923">
    <content>این رمان تاریخی، پس‌از ترجمه به زبان انگلیسی، در فهرست رمان‌های برجسته‌ی سال ۲۰۱۶ نشریه‌ی نیویورک تایمز جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="141924">
    <content>تبصره ۱ اعمال مفاد این ماده مانع از حق ارائه مشاوره حقوقی از سوی مشاور در کلیه پرونده‌ها نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="141925">
    <content>تابستون سال ۶۱ تو عملیات رمضان، ماشین تبلیغات سپاه آبادان رو مین رفت و تو هم با اونا بودی.</content>
  </text>
  <text id="141926">
    <content>بنابراین تکلیف موضوع را بند ۲ ماده ۷۰ اساسنامه مورد عمل تعاونی های مسکن کل کشور را مشخص کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141927">
    <content>من و رابرت همانطور که دوشادوش کن و راس یک مجتمع آپارتمانی ۲۵۲ واحدی خریداری کردیم، همچنان به تجارت‌های دیگرمان ادامه می‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="141928">
    <content>محمدجواد ظریف و کاترین اشتون ساعت ۲۰ به وقت محلی در نمایندگی ایران در آژانس بین‌المللی انرژی اتمی با یکدیگر دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="141929">
    <content>سیاست خارجی ایران پس‌از انقلاب ۱۳۵۷، بیشتر بر اساس ارزش‌گذاری‌های نظام دینی شکل گرفت و تغییر ماهیت داد.</content>
  </text>
  <text id="141930">
    <content>گفتنی است؛ در این بند اشخاص باید ۶ ماه قبل‌از انتخابات استعفای خود را به محل خدمت ارائه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="141931">
    <content>تمام چشم‌های تیزبین دنیا در حیرت مانده بود که چگونه پیرمردی ۹۰ ساله بر قلب‌ها و روح‌های جوانان یک سرزمین ده‌ها میلیونی حاکمیت دارد!</content>
  </text>
  <text id="141932">
    <content>فتحی گفت: مراسم اعزام زائران از شهرستان خدابنده با حضور مسئولان شهرستان، روز چهارشنبه ۱۳ خرداد ماه، ساعت ۲۱ از محل خیابان شهرداری خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="141933">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره آب و فاضلاب شهرستان مبارکه گفت: در دو سال آینده حدود ۱۴۰ کیلومتر باقی‌مانده پروژه فاضلاب شهرستان مبارکه به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="141934">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سعودی‌ها و دوستانشان حساسیت ویژه‌ای نسبت‌به کشتی نجات که حامل ۲۵۰۰ تن کمک‌های مردم ایران به مردم بی‌دفاع یمن است، پیدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="141935">
    <content>مهر نوشت: رئیس کل بانک مرکزی با تشریح برخی اهداف و اولویت‌ها در مناسبات خارجی بانک‌ها گفت: ایران با ۲۷ بانک آلمانی روابط کاری دارد.</content>
  </text>
  <text id="141936">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری سبزوار از اجرای بیش‌از ۵۷ پروژه و طرح توسط سازمان آتش‌نشانی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141937">
    <content>مسئول مرکز فرهنگی اردویی نهاد رهبری در دانشگاه‌ها از تمدید ثبت‌نام نوزدهمین دوره مراسم ازدواج دانشجویی تا ۳۰ آبان ماه ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141938">
    <content>حداقل مزایای بازنشستگی درست مانند حداقل حقوق دریافتی است که طی یک دهه اخیر ۹۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="141939">
    <content>به گفته مدیر کل دفتر برنامه‌ریزی آموزشی وزارت علوم، ۸ رشته دانشگاه فرهنگیان هم امروز به تصویب می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="141940">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان سیستان‌وبلوچستان از اختصاص بودجه ۲۴ میلیارد ریالی برای تکمیل پروژه سالن ۲ هزار نفری چابهار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141941">
    <content>پدرش خیاط دوره‌گردی بود که در سال ۱۳۲۵ از گرگان به ترکمن‌صحرا مهاجرت می‌کند و بیست سال بعد به بندر ترکمن کوچ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="141942">
    <content>در دولت احمدی‌نژاد ما شاهد سفرهای استانی بودیم که مصوباتی به تصویب می‌رسید و گاهی ۲۵۰ مصوبه در یک نشست به تصویب می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="141943">
    <content>مدیرعامل شرکت نوسازی عباس آباد با اشاره به پیشرفت ۷۵ درصدی عملیات احداث دریاچه هنر، از افتتاح آن تا پایان سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141944">
    <content>او اکثر مواقع با یک پژو ۲۰۶ بر سر تمرینات استقلال می‌آید، خودرویی که مهدی رحمتی با آن همیشه دیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141945">
    <content>این مرحله در حقیقت مرحله اجرای واقعی طرح است و بیش‌از ۹۰ درصد اعتبارات طرح نیز در این مرحله هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141946">
    <content>پاریس در ۲۷ مه به ژنرال گورو، فرمانده نیروهای فرانسوی در بیروت، دستور داد آماده جنگ علیه فیصل باشد.</content>
  </text>
  <text id="141947">
    <content>در ماه مارچ ۱۸۵۳ دردی در ناحیه سینه احساس کرد؛ زبانش واره پیدا کرده بود و حتی زالو نفس‌تنگی او را درمان نکرد.</content>
  </text>
  <text id="141948">
    <content>صادقیان ظرفیت ذخیره سازی انبار نفت اراک را بیش‌از یک میلیارد لیتر اعلام و تصریح کرد: هم‌اکنون ۹۰ درصد مخازن این انبار نفت پر است.</content>
  </text>
  <text id="141949">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت فوتبال استان البرز از خسارت دیدن بیش‌از ۳۰۰ صندلی ورزشگاه انقلاب کرج در دیدار گهر و ملوان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141950">
    <content>رئیس هیئت شنا، شیرجه و واترپلو استان البرز از حضور ۱۰ شناگر البرزی در رده‌ها و رشته‌های مختلف تیم‌های ملی کشورمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141951">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بورس منطقه‌ای خراسان رضوی گفت: در بورس منطقه‌ای خراسان رضوی تعداد ۹ میلیون سهم در روز چهارشنبه معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="141952">
    <content>عنایتی گفت: پارسال حدود ۹۵۰ هکتار از اراضی زراعی استان به زیر کشت پنبه رفت که حدود ۹۸۹ تن وش تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="141953">
    <content>گروهبان ارتش آمریکا که در سال ۲۰۰۹ پس‌از ترک پایگاه نیروهای هوایی در افغانستان ناپدید شده بود، به ترک خدمت و بی انضباطی متهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141954">
    <content>چپمن شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۳۹۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141955">
    <content>تقریبا ۱۰ میلیارد دلار از آغاز انقلاب توسط آمریکا بلوکه شده و بنا هم نیست در شرایط حاضر آن منابع آزاد شود.</content>
  </text>
  <text id="141956">
    <content>معروفیت این بندر به‌خاطر حمله ارتش ژاپن به پایگاه دریایی ایالات‌متحده آمریکا در این بندر در ۷ دسامبر ۱۹۴۱ است.</content>
  </text>
  <text id="141957">
    <content>برای مثال اگر شما در یک کسب‌وکار تولید نرم‌افزار هستید، ممکن است با بازگشت سود ۱۵ درصد در فروش نامید شده باشید.</content>
  </text>
  <text id="141958">
    <content>اشاره‌ای هر چند کوچک از یک دختر ۸ ساله کافی بود تا پدر و مادری دانشمند به فکر ساخت نسل جدید داروهای ضد سرطان بیافتند.</content>
  </text>
  <text id="141959">
    <content>کاروانسرای پاسنگان مربوط به دوره‌ی صفوی است و در شهرستان قم، بخش مرکزی، کیلومتر ۲۰ جاده‌ی کاشان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141960">
    <content>سرپرست سینمایی اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان رضوی گفت: جشنواره فیلم فجر مشهد از ۱۹ بهمن شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141961">
    <content>فرماندار شهرستان نمین گفت: کارخانه تولید نئوپان با سرمایه‌گذاری ۱۷۰ میلیارد ریالی بخش خصوصی در شهرستان نمین احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141962">
    <content>فرماندار دزفول گفت: در این دوره از انتخابات، هفت هزار و ۶۹۳ رای اولی در دزفول به پای صندوق‌های رای می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="141963">
    <content>تولید نفت عربستان ۱۵۰ هزار بشکه، عراق ۹۰ هزار و نیجریه ۷۰ هزار بشکه در روز در ماه گذشته میلادی کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="141964">
    <content>پس‌از آن، هر ۳ تا ۴ کیلوگرم متان درآمدی بین ۶۰ تا ۸۰ سنت برای شما خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="141965">
    <content>در جریان این درگیری‌ها، تاکنون بیش‌از ۴۰۰۰ نفر کشته شده‌اند و درحال‌حاضر چندین شهر تحت کنترل استقلال‌طلبان، در محاصره ارتش قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="141966">
    <content>با ۳ سال تلاش در مدرسه شبانه‌روزی و تحمل سختی در بعدازظهرها و روزهای تعطیل توانست در وکالت مدرک بگیرد.</content>
  </text>
</textCollection>