<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="141967">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک رسانه آمریکایی از دو برابر شدن نرخ ابتلا به سرطان در میان تیم امداد حاضر در حادثه ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141968">
    <content>آویزش خاطرنشان کرد: میزان ۱۱۳ هزار اصله نهال بومی متناسب با آب‌وهوای اقلیمی منطقه در هفته درخت کاری در اختیار کشاورزان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="141969">
    <content>به‌همین دلیل برخلاف دوره قبل که ۳ تیم به‌دور دوم مسابقات صعود می‌کردند در این دوره تیمی از مرحله مقدماتی حذف نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141970">
    <content>اگر به آغاز این تبلیغات ضد اسلامی بازگردیم به پیروزی انقلاب اسلامی در سال ۱۹۷۹ می‌رسیم، زمانی‌که اولین کمپین‌های اسلام هراسی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="141971">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۳ میلیون موتور سیکلت در تهران رفت‌وآمد دارند و این تعداد وسیله نقلیه ایجاد کننده ۳۰ درصد از آلودگی هوای تهران هستند.</content>
  </text>
  <text id="141972">
    <content>قاسمی سرپرست جدید پردیس علوم و تحقیقات دماوند قبل‌از این به مدت ۱۸ ماه معاونت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد دماوند را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="141973">
    <content>امسال سهم ورزش ۱۷۸ میلیارد تومان بود، درحالی‌که حداقل نیاز ما با احتساب ۳۲۰۰ پروژه نیمه‌تمام مبلغی حدود شش تا هشت هزار میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="141974">
    <content>کیانوش رستمی وزنه بردار کشورمان با مجموع ۳۹۶ کیلوگرم و شکستن رکورد المپیک مدال طلای وزن ۸۵ کیلوگرم وزنه برداری را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="141975">
    <content>فریده عنایتی: پرداخت وام ۸۰ میلیونی هرچند هنوز به مرحله‌ای اجرایی نرسیده ولی حداقل نظم بازار مسکن را برهم زده است.</content>
  </text>
  <text id="141976">
    <content>حجت‌الاسلام قاسمی‌زاده، گفت: با خدمات دهی خادمان و هیئت امنا آستان امامزادگان بیش‌از ۱۷۰ هزار نفر در جوار این بزرگواران اسکان یافتند.</content>
  </text>
  <text id="141977">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان پارس‌آباد گفت: تعداد ورزشکاران سازمان‌یافته و فعال در عرصه‌های مختلف شهرستان پارس‌آباد ۲۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="141978">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، لیگ بسکتبال در حالی از ۵ آبان آغاز می‌شود که حضور تیم افرا نامشخص است.</content>
  </text>
  <text id="141979">
    <content>تیم ملی والیبال ایران، جمعه شب، موفق شد در هفته چهارم مسابقات لیگ جهانی، تیم برزیل را با حساب ۳ بر ۲ شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="141980">
    <content>شهرستان دامغان دارای ۴۰۰ اثر تاریخی و فرهنگی بوده که از این تعداد یک اثر جزو آثار ملی ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="141981">
    <content>به گزارش مشرق، وزن‌کشی ۴ وزن دوم مسابقات کشتی آزاد قهرمانی جهان در تاشکند پایتخت ازبکستان انجام شد و شاگردان خادم حریفان خود را شناختند.</content>
  </text>
  <text id="141982">
    <content>جمال بن مبارک رئیس دفتر عبدربه هادی منصور رئیس‌جمهور یمن روز ۲۷ دی‌ماه از سوی کمیته‌های مردمی وابسته به انصارالله بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="141983">
    <content>چین نیز قصد دارد ذخایر طلای خود را طی سه‌تا پنج سال آینده به بیش‌از ۶ هزار تن افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="141984">
    <content>از ۱۹۸۰ تا ۱۹۸۹، برزیل ۱۴۸ میلیارد دلار برای بازپرداخت بدهی ۹۰ میلیارد دلار بهره و بقیه برای پرداخت اصل پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="141985">
    <content>در دقیقه ۴۱ بازی، خطایی در محوطه جریمه بر روی دی‌ماریا رخ داد که برزیلی ها اعتقادی به خطا نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="141986">
    <content>درعین‌حال تحریم‌ها تنها عامل کاهش تولید ناخالص داخلی نبوده‌است بلکه افت شدید قیمت نفت نیز به‌ویژه در سال ۲۰۱۴ به این روند دامن زده‌است.</content>
  </text>
  <text id="141987">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر هیئت کاراته قزوین گفت: از کاراته‌کاران قزوینی که در سال ۹۰ موفق شدند در مسابقات کشوری و بین‌المللی مدال‌آوری کنند، تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="141988">
    <content>به گزارش سرویس کودک جام نیوز، مردی ۲۷ کیلومتر را در ۹ ساعت می‌دود و با سرعت ۵ کیلومتر در ساعت بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="141989">
    <content>مدیرکل بهزیستی هرمزگان همچنین در پایان افزود: اجرای طرح از اواخر آبان با آغاز به‌کار ۲۵ نفر مراقب کلید خواهد خورد.</content>
  </text>
  <text id="141990">
    <content>در صورت رأی مثبت مردم اسکاتلند به استقلال این کشور از انگلیس، اسکاتلند به‌طور کامل از ماه مارس ۲۰۱۶ میلادی مستقل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="141991">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول دبیرخانه کانون‌های فرهنگی هنری مساجد استان مرکزی از ارسال ۱۱ پژوهش از اعضای کانون‌های این استان به پنجمین جشنواره پژوهش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141992">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی مسجدسلیمان از کشف ۸۹۰ عدد سکه تاریخی تقلبی و دستگیری دو نفر دراین‌رابطه در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141993">
    <content>قانون اصلاح قانون مبارزه با پول‌شویی قانونی است که در سال ۱۳۹۷ توسط مجلس شورای اسلامی به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="141994">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علوم پزشکی یاسوج از پرداخت ۷۰ میلیارد ریال یارانه جهت اجرای طرح تحول نظام سلامت در این استان تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="141995">
    <content>دادگاهی در عربستان ۳ شهروند این کشور را به جرم توطئه برای قتل آمریکایی‌ها به ۶ سال حبس محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="141996">
    <content>بزرگ‌ترین برنده این دوره از انتخابات پارلمانی ترکیه حزب دموکراتیک خلق‌ها بود که با کسب ۱۳ درصد آرا توانست برای اولین‌بار به پارلمان راه یابد.</content>
  </text>
  <text id="141997">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل ستاد دیه استان بوشهر گفت: ۱۹۰ زندانی جرایم غیر عمد استان بوشهر چشم‌انتظار خیران هستند.</content>
  </text>
  <text id="141998">
    <content>معلمان ایران در ۲۰ اردیبهشت ۱۳۹۷ در اعتراض به وضعیت معیشتی و کالایی سازی آموزش‌وپرورش مقابل ساختمان سازمان برنامه و بودجه تجمع کردند.</content>
  </text>
  <text id="141999">
    <content>فدراسیون کوهنوردی مکزیک بر این باورند که این دو جسد به احتمال متعلق به دو کوهنورد مکزیکی که در ۵۵ سال پیش مفقود شدند.</content>
  </text>
  <text id="142000">
    <content>براساس این گزارش، هر بشکه نفت خام وست تگزاس اینترمدیت با ۳۱ سنت کاهش به رقم ۴۸ دلار و ۱۴ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142001">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی استان مرکزی از فعالیت ۱۳۰ واحد صنعتی در حوزه ریلی در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142002">
    <content>ترکیب دو تیم ملی فوتبال شیلی و برزیل برای اولین مسابقه مرحله یک هشتم نهایی رقابت‌های جام‌جهانی ۲۰۱۴ برزیل اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="142003">
    <content>خبرگزاری فارس: ۱۳ سند موقوفه جدید در مجتمع فرهنگی هنری اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی ایلام رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="142004">
    <content>مدار ۶ درجه جنوبی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۶ درجه‌ی جنوبی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="142005">
    <content>در گلستان بیش‌از ۱۴۲ هزار خانوار با معلولیت درگیر هستند و از ۴۲ هزار معلول تحت پوشش شش هزار نفر مستمری دائم دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142006">
    <content>صندوق بین‌المللی پول در سال ۲۰۰۴ تخمین زد که در اقتصاد روستایی و شرکت‌های دولتی چیزی نزدیک به ۱۶۰ میلیون کارگر مازاد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="142007">
    <content>اما در سال‌های پایانی دهه‌ی ۶۰ و بعد از انقلاب ایدئولوژیک در سازمان مجاهدین نسبت‌به مواضع این گروه دچار تردید شد.</content>
  </text>
  <text id="142008">
    <content>آفتاب: مهر ماه سال ۹۳ بود که گزارشی مبنی‌بر تولید و توزیع آبلیموهای غیر مجاز با برند دست چین به سازمان تعزیرات حکومتی رسید.</content>
  </text>
  <text id="142009">
    <content>به گزارش خبرنگار افتخاری دریچه فناوری اطلاعات باشگاه خبرنگاران؛ شما می‌توانید این پوسته‌ی زیبا را بر روی ویندوز ۷ نصب کنید.</content>
  </text>
  <text id="142010">
    <content>شهردار تبریز درعین‌حال گفت: با اجرای این طرح‌ها سرانه فضای سبز شهر تبریز در پایان سال ۹۱ به ۱۵ مترمربع افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="142011">
    <content>به گزارش حوزه دانشگاه باشگاه خبرنگاران، انجمن اسلامی دانشجویان علوم پزشکی شهرکرد بیانیه‌ای به مناسبت سالروز ۱۱ سپتامبر صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="142012">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی زنجان از تماس تلفنی ۴۰۸ هزار زنجان در پنج ماه گذشته با مرکز فوریت‌های پلیس ۱۱۰ استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142013">
    <content>طاهری در پایان خاطرنشان کرد: مبلغ ۱۴۲ میلیون ریال نیز توسط خود متقاضی برای بهره‌برداری از این طرح سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142014">
    <content>مسعود علیاری در گفتگو با خبرنگار مهر افزود: درحال‌حاضر ۱۷۶ هزار بیمه شده اصلی در استان زنجان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="142015">
    <content>روزنامه وطن امروز نوشت: این تنها انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۸۸ ایران نبود که به محلی برای فتنه‌گری‌های رسانه حکومت سلطنتی انگلیس تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="142016">
    <content>رئیس هیئت بدمینتون آمل گفت: مسابقات لیگ دسته یک بدمینتون باشگاه‌های کشور از ۱۷ بهمن ماه امسال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142017">
    <content>بخش کشاورزی ۲۸ درصد اشتغال و ۳۰ درصد صادرات غیرنفتی استان خراسان رضوی را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="142018">
    <content>یک عدد سیب را رنده و با یک لیوان شیر مخلوط کنید و به مدت ۲۰ دقیقه روی پوست قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="142019">
    <content>این تیم با کسب ۳ مدال طلا و ۵ نقره موفق به کسب مدال جایزه ویژه این مسابقات شد.</content>
  </text>
  <text id="142020">
    <content>اتحادیه جهانی علمای مسلمان توسط گروهی از پژوهشگران شیعه و سنی در سال ۲۰۰۴ تاسیس شده و دفتر مرکزی آن در قطر مستقر است.</content>
  </text>
  <text id="142021">
    <content>در رمان‌های ایرانی، مرگ ۳۲ شخصیت و در رمان‌های فرانسه، مرگ ۴ شخصیت به شکل مکرر روایت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142022">
    <content>محیط‌زیست دست‌کم به‌معنای امروزی در بسیاری از زبان‌ها یک اصطلاح نو و جدید است و سابقه کاربرد آن در فرانسه به قرن ۱۲ میلادی برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="142023">
    <content>گروه سیاسی: نخستین یادواره ۱۵ شهید زنده بالای ۷۰ درصد شب گذشته در پایگاه مقاومت مهدیه بیرجند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="142024">
    <content>درحالی‌که برای مبارزین بعد از سال ۴۲ مبارزه مسلحانه، حداقل در تئوری، حرکتی بوده برای کشاندن توده مردم به رودررویی مسلحانه با رژیم.</content>
  </text>
  <text id="142025">
    <content>شما نمی‌توانید روی کاغذ برنده مسابقات فوتبال شوید، بلکه در میدان و ۱۱ به ۱۱ روبه‌روی هم قرار می‌گیرید.</content>
  </text>
  <text id="142026">
    <content>رییس مرکز تحقیقات ایدز ایران اظهار کرد: ابتلا به ایدز معمولا در افراد بین ۲۰ تا ۴۹ سال شایع‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="142027">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر آموزش‌وپرورش نهبندان از شرکت ۷۵ نفر از دانش‌آموزان این شهرستان در مراسم اعتکاف ماه مبارک رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142028">
    <content>دارایی‌های ثبت‌شده او در دبی نشان می‌دهد که متوسط درآمد ماهیانه پسر رییس جمهوری آذربایجان هم‌اکنون حدود ۱۵۰ هزار پوند است.</content>
  </text>
  <text id="142029">
    <content>به گزارش شبکه یورونیوز، این سوال مطرح است که ایا سارکوزی از پولدارترین زن فرانسه برای انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۰۷ پول گرفته است؟</content>
  </text>
  <text id="142030">
    <content>این مسئول بیان کرد: ۲۱ هزار و ۶۳۵ نفر در قالب ۸ هزار و ۸۲۴ خانواده از خدمات کمیته امداد سرباز استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142031">
    <content>آغاز بحران بدهی‌های اروپا در سال ۲۰۱۰ کاملا اثبات کرد که موضوع ریسک صفر برای دولت‌ها کاملا معیوب است.</content>
  </text>
  <text id="142032">
    <content>شورای اسلامی شهر مشهد خواستار ارائه لایحه‌ای برای تأمین کمبود پارکینگ شهر مشهد ظرف ۲ ماه از سوی سازمان حمل‌ونقل و ترافیک شد.</content>
  </text>
  <text id="142033">
    <content>در هفت ماهه سال جاری یک هزار و ۸۲۷ اختراع در اداره کل مالکیت صنعتی سازمان ثبت اسناد و املاک کشور به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="142034">
    <content>به‌عنوان مثال در شکل ۱ یک دوربین تک پیکسلی دیده می‌شود که با استفاده از مفهوم سنجش فشرده کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="142035">
    <content>رئیس سازمان پژوهش و برنامه‌ریزی آموزشی گفت: بر اساس برنامه درسی ملی، در آینده تهیه و تألیف ۲۰ درصد محتوای کتاب‌ها به استان‌ها واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142036">
    <content>رخدادهای ۸ خرداد ۱۳۵۹ چکیده سنای آمریکا در قطعنامه ای پذیرش دانشجویان ایران در دانشگاه‌های دولتی این کشور را ممنوع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="142037">
    <content>با اجرای پروژه‌های توسعه و بهینه‌سازی خطوط شرکت، مجموع تولیدات سالانه این شرکت به بیش ۳۰ میلیون تن خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="142038">
    <content>پس‌از جنگ تا زمان غیرفعال شدن در هنگام کاهش نیرو در ۱۹۹۵، در خدمت نیروهای ارتش در خارج از کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="142039">
    <content>منصور آرامی گفت: جلسه امروز به بررسی درخواست استیضاح حدود ۲۳ نفر از نمایندگان مجلس از وزیر راه و شهرسازی گذشت.</content>
  </text>
  <text id="142040">
    <content>دادگاه فیلیپین پدری را به اتهام تجاوز روزانه به دختر نوجوانش به ۱۴ هزار و ۴۰۰ سال حبس محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="142041">
    <content>جعفری یادآور شد: ۴ هزار نفر واجدین شرایط در شهرستان دشتی هستند که می‌توانند در انتخابات شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="142042">
    <content>آل‌اسحاق با اشاره به بخشنامه ۳۰ بندی مصوب شده در دولت بیان کرد: این بخشنامه هنوز عملیاتی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="142043">
    <content>این لوکوموتیو که مابین سال‌های ۱۹۶۹ تا ۱۹۷۰ تولید می‌شده دارای ۱۲ سیلندر و ۲۳۰۰ اسب بخار توان خروجی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142044">
    <content>پس‌از دریافت مدرک ممتاز، در کلاس‌ها و دوره‌های فوق ممتاز نیز شرکت کرده و در سال ۸۶ موفق به دریافت گواهینامه فوق ممتاز شدم.</content>
  </text>
  <text id="142045">
    <content>رزم حسینی اظهار کرد: با خاموشی چاه ها در سال گذشته ۳۵۰ میلیون متر مکعب آب در سفره های آب زیر زمینی پس‌انداز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142046">
    <content>امان الله طوقی روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا سطح زیر کشت نخیلات این شهرستان را بیش‌از هفت هزار و ۶۰۰ هکتار ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="142047">
    <content>در تابستان ۱۸۰۹ راهی سفر شد و از پرتغال و اسپانیا و مدیترانه و قسطنطنیه و یونان دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="142048">
    <content>در سال ۲۰۱۳، هم بورکینافاسو و هم سودان سطح زیر کشت پنبه تراریخته خود را به میزان قابل‌توجه به‌ترتیب ۵۰ و ۳۰۰ درصد افزایش دادند.</content>
  </text>
  <text id="142049">
    <content>ما که ۸ سال نگاهمان خشک‌شده بود به دیوارهای بلند اردوگاه و تکه‌ای از آسمان، حالا همه با هم با شوقی وصف‌ناپذیر به زیارت می‌رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="142050">
    <content>بنابراین مصرف این ماده خوراکی پروتئینی به‌دلیل دارا بودن لوتئین، ویتامین ای و اسیدهای چرب امگا ۳ و دیگر مواد مغذی و ویتامین‌ها توصیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142051">
    <content>جمعیت جوان زیر ۴۰ سال که بخش مهمی از آن نتیجه‌ی موج جمعیتی ایجادشده در دهه‌ی ۶۰ است، فرصت ارزشمندی برای کشور است.</content>
  </text>
  <text id="142052">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان آبیک گفت: طرح هجرت ۳ از نظر جامعیت در دنیا بی‌نظیر است و مشابه آن در هیچ کشوری وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="142053">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول اداره امور کتابخانه‌های عمومی شهرستان جیرفت گفت: هم‌اکنون به ۵ هزار و ۴۲۸ عضو فعال کتابخانه‌های این شهرستان خدمات‌رسانی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142054">
    <content>محمدعلی کاووسی ادامه داد: در این دوره ۲۵۰ نفر از امدادگران، اعضا و کارکنان جمعیت هلال‌احمر آموزش دیدند.</content>
  </text>
  <text id="142055">
    <content>صد گرم شکر قهوه‌ای حاوی حدود ۳۷۰ کالری است درحالی‌که در شکر سفید این مقدار به ۴۰۰ کالری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142056">
    <content>طبق برآورد کارشناسان امروز ۷۰ درصد تقاضای سرمایه در بازار مسکن سوداگرانه و تنها ۳۰ درصد آن تقاضای مصرفی است.</content>
  </text>
  <text id="142057">
    <content>یکی از اعضای مجلس سنا گفته دو نفر دیگر هم به این جمع پیوسته‌اند تا این رقم درحال‌حاضر به ۵۶ نفر برسد.</content>
  </text>
  <text id="142058">
    <content>احمد سیاحی در گفت‌وگو با خبرنگار تسنیم در شوشتر، اظهار داشت: در شهرستان شوشتر ۲۵ پروژه با اعتبار ۱۴ میلیارد تومان افتتاح شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142059">
    <content>جایزه‌ی ترنر از زمان پیدایشش در سال ۱۹۸۴ به معروف‌ترین جایزه هنری بریتانیا و یکی از مهم‌ترین جوایز هنری اروپا تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142060">
    <content>آخرین روز شهریور سال ۱۳۵۹، وقتی توی کارخانه مشغول کار بودم، رادیو اعلام کرد که عراق به خاک ایران حمله کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142061">
    <content>بر اساس پژوهشی که در سازمان فرهنگ، هنر و ارتباطات انجام‌شده، ۷۱ درصد مردم تهران از ماهواره استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142062">
    <content>گفتنی است ۱۸۴ بازرس سازمان صنعت، معدن و تجارت آذربایجان غربی به‌طور مستمر بر بازار و واحدهای خدماتی استان نظارت دارند.</content>
  </text>
  <text id="142063">
    <content>او گفت، گناهی نکرده‌ام که از چیزی بترسم آقای مهندس، اگر فراموش نکرده باشید، سال ۵۲ سال کسادی کارهای ساختمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="142064">
    <content>حسین نوروزی روز شنبه به خبرنگار ایرنا گفت: تعهد اشتغال این نهاد برای امسال ۵۳۶ شغل است که تاکنون ۳۶۰ مورد محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142065">
    <content>او ادامه داد: برای سال ۱۳۸۹ اعتبارات بسیار خوبی پیشنهاد داده‌ایم که مبلغ آن را تا زمان تأیید و تصویب اعلام نمی‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="142066">
    <content>سرشماری‌های مربوط به تعداد قوهای ساکن در شرق آمریکای شمالی در سال ۲۰۰۰ میلادی عدد ۱۰۰، ۰۰۰ قو را برآورد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142067">
    <content>این یادداشت، قبل‌از انتشار خاطرات در سال ۱۳۷۵ نوشته‌شده و در شماره نشریه کمان، به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="142068">
    <content>جواد اوجی تاکید کرد: در واگذاری پالایشگاه های گاز به بخش خصوصی، سهم ۲۰ درصدی شرکت ملی گاز ایران از فعالیت بازار محفوظ خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="142069">
    <content>او برای مطالعات تحقیقاتی به آمریکا رفت اما در ۱۹۵۸ به کیپ تاون بازگشت تا به‌کار بر روی انجام عمل باز و پیوند اعضا بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="142070">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس تبلیغات اسلامی دشتستان از فعالیت ۴۵ مداح در دهه اول محرم در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142071">
    <content>کریستیانو رونالدو پرتغالی که موفق شد در سال ۲۰۱۳ توپ طلای جهان را کسب کند با ۲۵ گل زده در رده نخست قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142072">
    <content>این جانباز دلاور پس‌از جنگ در سال ۱۳۸۲ بر اثر جراحات ناشی از گاز شیمیایی به شهادت رسیده در قطعه شهدای؟</content>
  </text>
  <text id="142073">
    <content>در سال ۱۳۴۱ حکومت چهارده ماهه امینی پایان یافت، امیر اسدالله علم جانشین او شد و شریف امامی نیز در رأس بنیاد پهلوی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142074">
    <content>خبرگزاری فارس: دو خودروی بمب‌گذاری شده در بغداد منفجر شد و آمار اولیه کشته‌ها ۲۳ نفر گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142075">
    <content>از میان دانشجویان نیز ۱۵۰ نفر انتخاب شدند؛ از هر دانشکده‌ای یک خانم و یک آقا انتخاب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="142076">
    <content>پس‌از دوره‌ی دبیرستان، در مهرماه ۱۳۵۸ در رشته‌ی فیزیک دانشگاه اصفهان پذیرفته شد ولی با شروع درگیری‌های غرب کشور به کردستان اعزام گردید.</content>
  </text>
  <text id="142077">
    <content>در سال ۲۰۰۴، چهار مدیر اجرایی زن در مریل لینچ، به مدت یک ماه، ناهار را با یکدیگر می‌گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="142078">
    <content>کشورهای آندورا، استرالیا، جمهوری چک، دانمارک، فرانسه، مجارستان، لتونی، اسپانیا و ایالات‌متحده آمریکا با میانگین آی‌کیو ۹۸ در جایگاه نهم جهان ایستاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142079">
    <content>باز هم مردمان دیار گروس زائران شهیدان گمنام شدند، این‌بار ۱۷ شهید گمنام بار دیگر هوای بیجار را از عطر خوش خود عطرآگین کردند.</content>
  </text>
  <text id="142080">
    <content>منفرد اضافه کرد: در اثر بارش‌های باران در هفته‌های اخیر ۸۰۰ هکتار کشت گوجه‌فرنگی و ۳۲۰۰ هکتار سایر محصولات کشاورزی استان بوشهر خسارت دید.</content>
  </text>
  <text id="142081">
    <content>در سال ۸۹ نیز طی فصل بهار شاهد ادامه همین سیاست هستیم یعنی نرخ رشد بدهی دولت به سیستم بانکی بیش‌از بخش خصوصی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142082">
    <content>براساس این گزارش، هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت با بهای ۹۹ هزار و ۸۸۹ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="142083">
    <content>ستاری افزود: درصورتی‌که این خط ۱۰ کیلومتری انتقال گاز به‌طور کامل اجرا شد، بیش‌از ۳۰۰ گلخانه دیگر نیز از تسهیلات گاز بهره‌مند خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="142084">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان چرام در سال ۱۳۹۰ برابر با ۳۲، ۱۵۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142085">
    <content>لیزری که ماه جاری میلادی مورد آزمایش قرار گرفت، قدرتش ۱۰ کیلووات بود اما برنامه بعدی لیزری پرقدرت‌تر با ۵۰ کیلووات و حتی بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="142086">
    <content>اشاره محمد به عدم استفاده ۸ ماهه از موبایل و خاموش کردن آن در سال قبل‌از المپیک، به‌خوبی بیانگر سبک زندگی قهرمانی اوست.</content>
  </text>
  <text id="142087">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی خبرگزاری فارس به بغداد، پادگان اشرف منطقه‌ای نظامی در استان دیالی است با ابعاد ۶ کیلومتر مربع در ۸ کیلومتر.</content>
  </text>
  <text id="142088">
    <content>البته من سال ۲۰۰۳، اگر اشتباه نکنم، اولین بازی ملی‌ام را انجام دادم که مقابل لائوس بود.</content>
  </text>
  <text id="142089">
    <content>قاسمی تصریح کرد: در تقویم ما ۳۱ شهریور سال ۵۹ را آغاز جنگ دانسته‌اند که این خود ظلمی است در حق مهران و ایلام.</content>
  </text>
  <text id="142090">
    <content>معاون توسعه روستایی و مناطق محروم کشور گفت: تاکنون به بیش‌از ۳۹ درصد مناطق روستایی کشور عملیات گازرسانی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="142091">
    <content>کارشناس پیش‌بینی هواشناسی سیستان‌وبلوچستان خاطرنشان کرد: بیشینه دمای امروز زاهدان به ۲۸ تا ۳۰ و کمینه دمای امشب به ۱۰ تا ۱۲ درجه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="142092">
    <content>سال ۱۳۸۰ با پیشنهاد امید روحانی، از پرویز پرستویی درخواست کردیم طی گفت‌وگو با امید روحانی زندگی و فعالیت‌های هنری اش را تشریح کند.</content>
  </text>
  <text id="142093">
    <content>این گزارش می‌افزاید، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی قیمت طلا بر سطح ۱۲۹۰ دلار و ۵۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="142094">
    <content>بعد با قانون آهنین عالم هستی آشنا شدم که این قرار گرفتن در ۲۰ درصد اول را امکان‌پذیر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="142095">
    <content>اگر زاویه‌ی شکست بیش‌از ۹۰ درجه باشد، نمی‌تواند از محیط عبور کند و بازتاب می‌شود که به این پدیده بازتاب کلی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="142096">
    <content>او را محاکمه و محکوم به اعدام کردند ولی حکم اعدام او به ۱۲ سال حبس با اعمال شاقه در سیبری تخفیف یافت.</content>
  </text>
  <text id="142097">
    <content>ما نقش بسیار بسیار بد و تخریب‌کننده‌ای درحالی‌که حمایت مردمی از شاه در اواخر دهه ۱۹۷۰ به‌تدریج کاهش می‌یافت، بازی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="142098">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تراکتورسازی و صبای قم از ساعت ۱۵ و ۳۰ دقیقه فردا در شهر قم به مصاف یکدیگر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="142099">
    <content>حکم قصاص جوانی که ۲ سال قبل، یک سرباز نیروی انتظامی را به قتل رسانده بود، در دیوان عالی کشور تأیید شد.</content>
  </text>
  <text id="142100">
    <content>آقای جوادی، که به خبرگزاری مدرسه معروف است می‌گوید: به گفته وزیر در اجلاس روسای آموزش پرورش، حقوق‌ها را امسال ۱۵ درصد افزایش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="142101">
    <content>درهمین‌حال ۷۰ نفر بر اثر نشت گاز کلر در مرکز پتروشیمی کارون در شهرستان ماهشهر، در نزدیکی اهواز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="142102">
    <content>تعهد تأیید شده او به بسته‌ی محرک چین با معیارهای قانون بازیابی احتمالاً بهترین خبری بود که در طول اجلاس گروه ۲۰ می‌شنیدم.</content>
  </text>
  <text id="142103">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت برق منطقه‌ای زنجان گفت: امسال موفق به بهره‌برداری از ۱۸ تاسیس توسعه‌ای برق در زنجان شدیم.</content>
  </text>
  <text id="142104">
    <content>در ادامه این فیلم تصاویری پخش شد که حضور سرپرست فعلی دانشگاه شهید چمران اهواز در تجمع فتنه‌گران سال ۸۸ را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="142105">
    <content>پلیس ترکیه تنها در روز سه‌شنبه ۲۰ نفر از تظاهرات‌کنندگان را که مظنون به حمله به نیروهای پلیس بودند، بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="142106">
    <content>داور دربی ۷۹ گفت: قصد داشتم بعد از دربی از داوری خداحافظی کنم اما فریدون اصفهانیان از این کار منصرفم کرد.</content>
  </text>
  <text id="142107">
    <content>در پایان این رقابت آروین گودرزی با ثبت زمان ۴ ساعت و ۷ دقیقه و ۵۲ ثانیه به مقام نایب قهرمانی بازی‌های آسیایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="142108">
    <content>سرمربی تیم فوتبال نفت تهران گفت: می‌توانستیم تا دقیقه ۷۰ به سپاهان ۵ گل بزنیم، اما از روی شکم سیری این اتفاق رخ نداد.</content>
  </text>
  <text id="142109">
    <content>این هتل در مارس ۱۹۷۷ افتتاح شد و ساختمان کنونی آن دارای ۲۲ طبقه است که در مجموع ۳۱۸ اتاق را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142110">
    <content>در ۱۱ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۴ نفر کشته و ۲۹ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="142111">
    <content>شبح زنی که چندین نقطه‌ی بدنش علاوه‌بر ریه‌ها روشن بود: مهره‌ی ال ۱، روده‌ی باریک و گردن ران راست.</content>
  </text>
  <text id="142112">
    <content>قزلی اظهار داشت: در شیوه نامه‌ی جایزه جلال گفته‌شده که برگزیدگان دوره پیشین هر یک می‌توانند ۳ اثر برای مرحله‌ی سوم داوری پیشنهاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="142113">
    <content>تا تاریخ ۲۴ ماه مه ۲۰۱۸ چنین تخمین زده می‌شود که این بدافزار حدود ۵۰۰۰۰۰ تا ۱۰۰۰۰۰۰ دستگاه رهیاب را آلوده کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="142114">
    <content>بازدیدکنندگان می‌توانند از ساعت ۹ صبح الی ۱۸ عصر از این نمایشگاه تا تاریخ یکم مهر ماه بازدید کنند.</content>
  </text>
  <text id="142115">
    <content>ریسمان همچنین با عنوان پنهان و جستجو نیز شناخته شده‌است یک فیلم سینمایی دلهره‌آور کانادایی محصول سال ۲۰۰۰ به کارگردانی سیدنی جی.</content>
  </text>
  <text id="142116">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان؛ دو نفر از متهمان تجاوز دسته‌جمعی به یک دختر ۱۶ ساله در ریودوژانیروی برزیل دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="142117">
    <content>خاطر نشان می‌شود اجلاس وزرای خارجه گروه ۱۵ ظهر امروز در دفتر مطالعات بین‌المللی وزارت امور خارجه برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="142118">
    <content>بیضاوی نیز آیه ۵۲ حج را دلیل بر جواز سهو بر انبیا و ورود وسوسه بر آنان دانسته است!</content>
  </text>
  <text id="142119">
    <content>معتقدم از ابتدای انقلاب اسلامی، الگوهای برخورد غرب با نظام اسلامی در ۶ الگو و سناریوی کلی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142120">
    <content>این مسئول به برخورداری مددجویی از کفالت سربازی اشاره کرد و گفت: یک مورد معرفی وام خوداشتغالی به مبلغ ۵۰ میلیون ریال صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="142121">
    <content>در ۲ مارس، وزارت دفاع روسیه تایید کرد که ۴۹۸ سرباز روسی در نبرد کشته شدند و ۱۵۹۷ نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="142122">
    <content>درحال‌حاضر محصولات این شرکت در بیش‌از ۱۰ کشور اروپایی عرضه و در سراسر دنیا بیش‌از ۳۷ دفتر فروش و نمایندگی توزیع رسمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="142123">
    <content>این مراسم صبح امروز و با حضور امیر فرزاد اسماعیلی فرمانده قرارگاه پدافند هوایی خاتم‌الانبیاء به مناسبت ۱۰ شهریور سالروز پدافند هوایی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="142124">
    <content>چهارمین روز بررسی رسیدگی به بودجه ۹۴ در مجلس دقایقی قبل با اعلام باهنر به پایان رسید و نشست بعدی دوم اسفند تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142125">
    <content>پاکستان در ۱۴ آگوست سال ۱۹۴۷ میلادی پس‌از جدایی از هند با نام فعلی خود در نقشه جهان معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="142126">
    <content>ضمنا فرانس ۲۴ به تمجید رهبر انقلاب از نقش‌آفرینی تیم مذاکره کننده ایران اشاره کرد و به نقل از ایشان نوشت: متن آماده است.</content>
  </text>
  <text id="142127">
    <content>آیه ۹۷ سوره مبارکه آل عمران: حج آن خانه بر کسانی که قدرت رفتن به آن را داشته باشند واجب است.</content>
  </text>
  <text id="142128">
    <content>بیش‌از ۸۰ از درخواست‌های کمک در داخل خود سیستم حل‌وفصل می‌شدند و میانگین زمان برای رفع مشکلات نیز کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="142129">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان قزوین گفت: درآمد بقاع متبرکه استان قزوین در سال ۹۲ نسبت‌به سال ۹۱ رشد ۱۵ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142130">
    <content>در پایان آتش‌نشانان موفق به مهار آتش شده و بخش اعظمی از این ساختمان ۱۷۵ ساله را از تخریب شدن نجات می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="142131">
    <content>در این عملیات، تعداد زیادی از فرماندهان گردان‌های لشکرهای سپاه از جمله ۷ فرمانده‌ی گردان لشکر علی‌بن‌ابیطالب شهید شدند.</content>
  </text>
  <text id="142132">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد میانگین سنی شروع مصرف سیگار در ایران ۱۶ سالگی، در سوریه ۱۹، برزیل ۱۷ و در آمریکا ۱۴ سالگی است.</content>
  </text>
  <text id="142133">
    <content>یک هزار و ۸۰۰ زائر گلستانی در قالب ۱۳ کاروان از ۳ شهریور تا ۱۰ مهر ماه به حج تمتع اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142134">
    <content>در حدود ۵۰ کیلومتر از نوار ساحلی گیلان طرح سالم‌سازی دریا داریم و ۱۵۸ کیلومتر از سواحل گیلان در نقاط خطرآفرین قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="142135">
    <content>سطح بهداشت و سلامت از بودجه عمومی اش فوق‌العاده بالاست، این کشور از نظر امید به زندگی، ردیف ۲۹ ام است.</content>
  </text>
  <text id="142136">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ایرانشهر از کشف ۱۰۵ کیلوگرم تریاک در بطری‌های یک‌ونیم لیتری از یک دستگاه اتوبوس، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142137">
    <content>تیم دانشگاه فردوسی مشهد با ۳ طلا، یک نقره، ۳ برنز و ۵۹ امتیاز در رده سوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="142138">
    <content>رئیس‌جمهور افغانستان امروز چهارشنبه از طرح آمریکا برای خروج کامل نظامیان خود از خاک افغانستان تا پایان سال ۲۰۱۶ میلادی استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="142139">
    <content>انگلستان با تحریم نفتی علیه این اقدام قیام کرد و سرانجام با حمایت ایالات‌متحده از کودتای موفق علیه نخست‌وزیر مصدق در سال ۱۹۵۳ حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="142140">
    <content>بعدازظهر یکی از روزهای تیرماه ۱۳۶۴، بعد از انجام کارهای روزمره، همه‌ی سربازها در داخل سنگرهای خود استراحت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="142141">
    <content>لازم به ذکر است؛ آشناگر در سال ۱۳۸۴ بازنشسته شده‌است و در سال ۸۸ نیز رئیس ستاد انتخاباتی میرحسین موسوی در شهرستان ساوه بود.</content>
  </text>
  <text id="142142">
    <content>اصلاح و متمم بودجه سال ۹۲ سازمان‌های زمین و مسکن و حمل‌ونقل بار شهرداری مشهد مورد تصویب شورای شهر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142143">
    <content>سرمربی تیم حریف ایران در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل شاگردانش را به‌خاطر پیروزی اعجاب‌انگیز مقابل مراکش مورد ستایش قرارداد.</content>
  </text>
  <text id="142144">
    <content>محمدعلی فرامینی افزود: با گذشت ۳۵ سال از عمر این انقلاب، خدمات بزرگ و گسترده‌ای به روستاییان ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="142145">
    <content>جای خالی ۱۲۰ شهید و مجروح در دو روز گذشته باید با نیروهای تازه‌نفس در گردان مسلم‌بن‌عقیل پر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="142146">
    <content>دکتر مجید شهریاری ۸ آذرماه ۱۳۸۹ توسط عوامل وابسته به استکبار جهانی در تهران ترور و به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142147">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهر تهران گفت: تا پایان هفته، ۴ ایستگاه آتش‌نشانی در شهر تهران افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142148">
    <content>بنا بر این گزارش، بطور متوسط ماهانه تعداد ۳۵ هزار و ۱۷۸ واقعه فوت در کشور به ثبت می رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="142149">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، بانک مرکزی امروز یکشنبه ۲۷ مهر ماه، نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="142150">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تبلیغات اسلامی همدان گفت: امسال ۴ هزار و ۵۰۰ نفر ساعت طی طرح تربیتی استحکام بنیان خانواده آموزش دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142151">
    <content>در پایان رقابت‌های دور رفت مرحله نهایی؛ تیم آکادمی پینگ پنگ جمال ارومیه با کسب ۱۶ امتیاز در صدر ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="142152">
    <content>بنا بر اعلام اداره اطلاعات انرژی آمریکا، استرالیا در سال ۲۰۲۰ پس‌از قطر، اندونزی و مالزی، چهارمین صادرکننده بزرگ ال ان جی جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="142153">
    <content>قیمت اونس در بازار جهانی طلا اکنون با ۶ دلار و ۹۰ سنت کاهش ۱۱۹۶ دلار و ۳۰ سنت به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142154">
    <content>فتاحی تصریح کرد: این مسابقات با حضور ۴۸ ورزشکار و شش تیم قدر تیراندازی کشور در مجموعه ورزشی آزادی تهران برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="142155">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر آموزش‌وپرورش مراغه گفت: دانش‌آموز ورزشکار این شهرستان رکورد وزنه‌برداری نوجوانان کشور را شکست و آن را ۱۹ کیلوگرم ارتقا داد.</content>
  </text>
  <text id="142156">
    <content>نامش علی است و به سال ۲۱۲ ه.ق در نزدیکی مدینه متولد شد و در ۴۱ سالگی به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142157">
    <content>فصل ۶ به شما می‌گوید چگونه ایمیلی بسازید که ظاهری حرفه‌ای داشته باشد که با محتوای آن هماهنگ باشد.</content>
  </text>
  <text id="142158">
    <content>در تاریخ ۱۹ آوریل سال ۱۸۷۴ مجلس فدرال قانون اساسی را که کاملاً مورد بازنگری قرار گرفته بود، به اجرا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="142159">
    <content>به گفته محمدیان، ۲۸ آیه در قرآن در مورد جهاد است که شامل جهاد اصغر، کبیر و اکبر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142160">
    <content>در داخل این قلعه نیز سفال‌هایی از دوره اسلامی و قرن ۶ و ۷ هجری قمری به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="142161">
    <content>برآوردهای اولیه شرکت‌کنندگان در مناقصه ماه مه، نشان‌دهنده وجود ۳۰۰ میلیارد تا یک تریلیون مترمکعب ذخایر رسی در این میدان بلغارستان است.</content>
  </text>
  <text id="142162">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار گلستان گفت: از تعداد ۶۱ دستگاه اجرایی گلستان ۵۰ دستگاه در جشنواره شهید رجایی و فرآیند ارزیابی عملکرد سالانه حضور یافتند.</content>
  </text>
  <text id="142163">
    <content>رشد نیروی کار ژاپن از بیش‌از ۱ درصد در دهه‌های ۱۹۷۰ و ۱۹۸۰ به میانگین نزدیک به صفر از نیمه دهه ۱۹۹۰ کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="142164">
    <content>شبکه خبری العربیه اعلام کرد سازمان ملل متحد عربستان سعودی را از کنفرانس ژنو ۲ درقبال دعوت نکردن از ایران در این نشست کنار گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="142165">
    <content>آفتاب: آخرین تحولات بازار طلا و ارز، از افزایش ۱۶ تومانی قیمت دلار و کاهش ۲ هزار تومانی قیمت سکه حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="142166">
    <content>این شهدای گمنام که ۱۹ و ۲۰ ساله هستند از شهدای عملیات والفجر ۸ بوده که در منطقه عملیاتی فاو در کشور عراق تفحص شدند.</content>
  </text>
</textCollection>