<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="142167">
    <content>منابع پلیس در این زمینه اعلام کردند، افراد دستگیر شده بیش‌از ۱۰۰ نفر هستند و دست‌کم ۳۰ نفر از جمله ۱۵ پلیس مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="142168">
    <content>در طی تلاش برای مقابله با تورم در سال ۲۰۰۷، بانک مرکزی زیمبابوه نرخ بهره برای قرض گرفتن را به ۸۰۰ درصد افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="142169">
    <content>ابراهیم کریمی از راه‌آهن و امید قربانی و محمد آرام طبع از صبا، ۲ اخطاره و در آستانه محرومیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="142170">
    <content>سال ۶۲ مجروحیت شدید داشته ولی باز به خط مقدم برگشته و چندین مرتبه دیگر هم مجروح و شیمیایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142171">
    <content>آکادمی قطر جالب است زمانی‌که من بازی می‌کردم بیابان بود ولی قطری‌ها کنار ورزشگاه خلیفه چنین آکادمی به‌همراه هتل ۷ ستاره ساختند.</content>
  </text>
  <text id="142172">
    <content>افشار همچنین افزود: البته در ۳ دهه اخیر ۴ میلیون هکتار از اراضی ملی نیز برای اجرای طرح‌ها واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142173">
    <content>یک پیست بزرک اسکی در ایران نیز پیست پولاد کف است که در ۸۵ کیلومتری جنوب شیراز واقع شده و ارتفاعی حدود ۳۴۰۰ متر دارد.</content>
  </text>
  <text id="142174">
    <content>مصرف ۹۹ میلیون لیتر بنزین در هفته توسط ساکنان پایتخت درحالی منتشر می‌شود که این شهر سال‌هاست از بحران آلودگی هوا رنج می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="142175">
    <content>این پنج گزارش به‌همین ترتیب، کتابی ۹۵ صفحه‌ای را شکل داده که با عنوان دومین گزارش بهبودی پا به جامعه مکتوبات گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="142176">
    <content>قاسمی خاطرنشان کرد: از آغاز سال جاری تاکنون ۲ هزار و ۶۹۸ تن گوشت مرغ پس‌از نظارت‌های بهداشتی به خارج از استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142177">
    <content>با موافقت دولت افغانستان، پایگاهی برای اخذ رأی و شرکت مهاجران افغان ساکن پاکستان در انتخابات امروز ریاست‌جمهوری افغانستان در مرز ۲ کشور دایر شد.</content>
  </text>
  <text id="142178">
    <content>عضو کمیسیون انرژی مجلس از آماده‌سازی طرح راهبرد سیاسی، فنی و حقوقی جمهوری اسلامی ایران در مسائل هسته‌ای تا ۲ ماه آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142179">
    <content>عناصر تروریستی داعش روز گذشته ۳۰۰ نفر از اعضای کمیسیون انتخابات ملی عراق از جمله چندین زن را در موصل اعدام کردند.</content>
  </text>
  <text id="142180">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی شهرستان همدان یادآور شد: رفع نقاط حادثه‌خیز باقیمانده نیازمند ۵۸ میلیارد ریال اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="142181">
    <content>بنا بر این گزارش، مدت اعمال منطقه پرواز ممنوع در آسمان عراق در سال ۱۹۹۱ حدود یک دهه به طول انجامیده است.</content>
  </text>
  <text id="142182">
    <content>پس‌از ۱۴، ۱۵ سال به مشهد بازگشتم و به تیم پدیده رفتم که روزهای خوب و خاطره‌انگیزی برای من رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="142183">
    <content>به‌طور تخمینی تابه‌حال از آثار وی در زمینه‌های رمان، داستان کوتاه و فیلم‌نامه بین ۳۰۰ تا ۳۵۰ میلیون نسخه فروخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142184">
    <content>این تئاتر که در منطقه منهتن قرار دارد در سال ۱۹۲۷ میلادی تأسیس شده و دارای ۴۰۰ نفر ظرفیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142185">
    <content>خشایار الوند معتقد است مردم حاضرند پیراشکی ۳ هزار تومانی بخرند اما سریال‌های شبکه نمایش خانگی را نخرند و آن را به‌طور غیرمجاز دانلود کنند.</content>
  </text>
  <text id="142186">
    <content>اسکندری ادامه داد: طرح آموزش مهارت‌های زندگی برای یک‌هزار و ۴۴۰ نفر از دانش‌آموزان مقطع راهنمایی و ۴ هزار کودک در مهدهای کودک‌ها انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="142187">
    <content>در سال ۱۹۹۹، موریتانی سومین عضو اتحادیه عرب شد که اسرائیل را به‌عنوان یک کشور مستقل به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="142188">
    <content>بلز پاسکال در ۱۶۲۳ در شهر کلرمون فران فرانسه به دنیا آمد و از کودکی نبوغ و استعداد خود را به نمایش گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="142189">
    <content>مراحل قضایی کار به‌کندی پیش می‌رفت و هیچ تصمیمی برای حضانت فرزندانشان: رون ۱۲ ساله و ساندرا ۱۰ ساله نگرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="142190">
    <content>در اولین مکالمه‌ام با یانگ در سال ۲۰۰۹، او موضوعی را پیش کشید که اصلا انتظار نداشتم باعث ناراحتی‌اش شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="142191">
    <content>کلاه قرمزی و بچه‌ننه همین الان ۲۰ سینما از اختاپوس بیشتر دارد و این یک اتفاق بی‌نظیر است در سینما.</content>
  </text>
  <text id="142192">
    <content>معاون فرهنگی و اجتماعی دانشگاه مازندران گفت: هم‌اکنون ۳۶ انجمن و ۲۶ کانون دانشجویی در این دانشگاه فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="142193">
    <content>به گزارش ایرنا، همایش بزرگداشت پنجاهمین سال تاسیس دانشکده علوم دانشگاه اصفهان روز ۳۱ اردیبهشت سال آینده در اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142194">
    <content>بهروز یغماییان که کارگردانی ۴ فصل قبلی این اثر نمایشی را عهده‌دار بود در تولید فصل پنجم نیز به‌عنوان کارگردان مشغول به فعالیت است.</content>
  </text>
  <text id="142195">
    <content>به‌علاوه، در سن ۳۵ سالگی، برای ارتباط با دیگر همکاران هم‌سن که آن‌ها هم دوست دارند نمایش ثروتمند بودن بدهند، مشکلی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="142196">
    <content>خبرگزاری تسنیم: پذیره‌نویسی اولین صندوق سرمایه‌گذاری زمین و ساختمان در فرابورس با فروش ۱۵ میلیون واحد به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="142197">
    <content>داستان سریال در سال ۱۳۶۸ خورشیدی، کمی پس‌از پایان جنگ عراق و ایران و قبل‌از ادغام کمیته، شهربانی و ژاندارمری در نیروی انتظامی، رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="142198">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان قزوین از کشف ۷۸ فقره سرقت داخل خودرو در دی ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142199">
    <content>مسئول اتحادیه انجمن‌های اسلامی دانش‌آموزان استان اردبیل گفت: درحال‌حاضر در مدارس متوسطه دوم اردبیل بیش‌از ۳۰۰ دفتر انجمن اسلامی دانش‌آموزان فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="142200">
    <content>جنگ و جنون نام ششمین آلبوم داوود سرخوش خواننده افغانستانی می‌باشد که در سال ۲۰۱۶ منتشر شده و شامل ۱۰ ترانه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142201">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان خرم‌دره گفت: درحال‌حاضر ۹۲ درصد از روستاهای شهرستان خرم‌دره از نعمت گاز بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="142202">
    <content>به‌علت ارتفاع زیاد منطقه نسبت‌به سایر مناطق استان کردستان، اختلاف درجه حرارت سردترین روز سال با گرم‌ترین روز سال به ۷۹ درجه سانتی گراد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142203">
    <content>در این بیانیه آمده‌است: تصاویر هولناک جنایت‌های رژیم صهیونیستی در طول ۱۵ روز اخیر، باید اندکی وجدان حکام مصر را بیدار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="142204">
    <content>اگر درحال‌حاضر میانگین ضریب برداشت را ۱۵ درصد در نظر بگیریم بعید است تا پایان برنامه چهارم توسعه به مرز ۳۰ درصد برسد.</content>
  </text>
  <text id="142205">
    <content>رئیس کمیته فناوری ستاد انتخابات خراسان شمالی گفت: ۹۹ درصد شعب اخذ رای این استان دارای پوشش ارتباطی است.</content>
  </text>
  <text id="142206">
    <content>چهار عملیات حمله با سلاح سرد، زیر گرفتن با خودرو و تیراندازی در قدس و سرزمین‌های اشغالی ۱۹۴۸ اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="142207">
    <content>این عبادتگاه در کوه ریلا بلغارستان واقع شده و در سال ۲۰۰۹ حدود ۹ میلیون بازدیدکننده را جذب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142208">
    <content>استالین که در ابتدا با رها کردن کیف مخالفت کرده بود، ۱۷ سپتامبر دستور به تخلیه جبهه جنوب غربی از منطقه داد.</content>
  </text>
  <text id="142209">
    <content>پنجمین اژدها یک فیلم رزمی و درام تاریخی به کارگردانی لو وی با بازی جکی چان که در سال ۱۹۷۷ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="142210">
    <content>براساس این نظرسنجی که در میان ۷۵۰ تن از نظامیان آمریکا انجام‌شده، حدود ۷۵ درصد از شرکت‌کنندگان با حمله به سوریه مخالف هستند.</content>
  </text>
  <text id="142211">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس امروز چهارشنبه ۱۵ مهرماه، آخرین مهلت ارائه اظهارنامه مالیات بر ارزش افزوده دوره سه ماهه تابستان ۹۴ است.</content>
  </text>
  <text id="142212">
    <content>تسنیم نوشت: حداقل عیدی کارگران امسال یک میلیون و ۴۲۴ هزار تومان و حداکثر آن ۲ میلیون و ۱۳۷ هزار تومان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="142213">
    <content>این یکی از ۳ فروشگاه سائوپائولو است که افتتاح شده و دو فروشگاه دیگر تا پایان سال ۲۰۱۵ بازگشایی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142214">
    <content>فرمانده سپاه قدس گیلان از آمادگی لشکر عملیاتی ۱۶ قدس خبر داد و یادآور شد: تمام رده‌های سپاهی کشور آماده دفاع از نظام اسلامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="142215">
    <content>این دو شهید در دوران جنگ هشت سال دفاع مقدس و به فاصله سال‌های ۵۹ و ۶۰ شهد شیرین شهادت را چشیدند.</content>
  </text>
  <text id="142216">
    <content>به گزارش خبرنگار آیین و اندیشه خبرگزاری فارس، آیت‌الله آقا مجتبی تهرانی در شب اربعین ۱۴۳۴ به دیار باقی شتافت.</content>
  </text>
  <text id="142217">
    <content>مواد ۲۲۰ و ۲۲۴ حقوق دریایی کنوانسیون سازمان ملل به اجرای قوانین بین‌المللی در رابطه با کشتی‌های خارجی مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142218">
    <content>خبرگزاری تسنیم: جنگنده‌های سعودی برای نهمین روز به تجاوزات خود به یمن ادامه دادند و تعداد شهدای یمنی به ۱۸۷ غیرنظامی شامل ۶۴ کودک رسید.</content>
  </text>
  <text id="142219">
    <content>مشایخی اذعان داشت: بیش‌از ۴۰ پروژه عمرانی، خدماتی در سطح شهرستان با اعتبار بیش‌از ۵۵ میلیارد تومان آماده بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="142220">
    <content>شفیعی درباره تحقیق و نگارش سریال ابوطالب گفت: حدود ۱۰ سال است روی تحقیق و نگارش این سریال کار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142221">
    <content>بدین منظور صندوق از سال ۸۸ اقدام به تحت پوشش قرار دادن بیمه درمان تکمیلی اعضای خود نموده است.</content>
  </text>
  <text id="142222">
    <content>دوز مرگ‌آور کافئین حدود ۵ گرم برای بزرگسالان است، بنابراین برای رسیدن به این میزان باید حداقل ۲۵ فنجان قهوه نوشید.</content>
  </text>
  <text id="142223">
    <content>اگر جابز بیشتر دقت می‌کرد، مک را به‌گونه‌ای می‌ساخت که با اپل ۲ سازگار باشد؛ اما او نمی‌خواست مک را براساس قدرت اپل ۲ بسازد.</content>
  </text>
  <text id="142224">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش قم گفت: کمیته اسکان ستاد تسهیلات زائرین استان قم بیش‌از ۴۷ هزار نفر را در مدارس قم اسکان داده است.</content>
  </text>
  <text id="142225">
    <content>زمانی‌که باید ۴۸ کیلوگرم را در سه ماه از دست می‌دادم هرکسی که با او صحبت می‌کردم به من می‌گفت به‌هیچ‌وجه نمی‌توانم چنین کاری کنم.</content>
  </text>
  <text id="142226">
    <content>پس‌از تصویب مصوبه اول بهمن ماه ۹۰ از سوی هیات وزیران و ابلاغ به دستگاه‌های اجرایی بخش عمده‌ای از نیروهای شرکتی تبدیل وضعیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="142227">
    <content>پارک ملی خبر پارک ملی خبر در ۶۰ کیلومتری جنوب شهر بافت قرار داشته و حدود ۱۴۹ هزار و ۹۸۳ هکتار مساحت دارد.</content>
  </text>
  <text id="142228">
    <content>درهمین‌حال، تولید نفت عراق با ۱۳۴ هزار و ۵۰۰ بشکه به سه میلیون و ۱۶۴ هزار بشکه نفت در روز رسید.</content>
  </text>
  <text id="142229">
    <content>برای دریافت واقعیت باید به جداول زیر از گزارش عملکرد سال ۲۰۱۲ شرکت اکسون موبیل به‌عنوان یکی از غول‌های این صنعت نگاه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="142230">
    <content>او در سال ۱۷۸۲ مظنون به بدعت دینی بود و به تفتیش عقاید اسپانیایی معرفی شد، ولی او را بازداشت نکردند.</content>
  </text>
  <text id="142231">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان یزد از عدم وصول حق پذیره موقوفات استان از سال ۸۴ تا کنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142232">
    <content>او گفت: حضور ۲۲۴ دانشگاه‌های آسیایی در جمع ۸۰۰ دانشگاه برتر جهان، قابل‌توجه و برای کشورهای آسیایی امیدوارکننده است.</content>
  </text>
  <text id="142233">
    <content>یادآور می‌شود: دانشگاه تبریز با داشتن بیش‌از ۲۰ هزار دانشجو، ۲۰ دانشکده، ۲۰۰ آزمایشگاه مجهز از جمله دانشگاه‌های برتر و جامع کشور است.</content>
  </text>
  <text id="142234">
    <content>این گزارش حاکی است بر اثر انفجار بمب ۳ تن از محافظان ساختمان مجروح شدند که به بیمارستان طرابلس منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="142235">
    <content>این مترجم ۵۷ ساله ایرانی مسلط به زبان‌های انگلیسی، فرانسوی، ایتالیایی، اسپانیایی، لاتین و پرتغالی است.</content>
  </text>
  <text id="142236">
    <content>طبق داده‌های فلسطینی‌ها، ۱۰ هزار واحد مسکونی کاملا تخریب شده و ۳۰ هزار واحد نیز تا اندازه‌ای آسیب دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142237">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم هاکی نفت و گاز گچساران در دور برگشت لیگ برتر با نتیجه ۲ بر یک مغلوب شهرداری اراک شد.</content>
  </text>
  <text id="142238">
    <content>سومین نشست علمی دوسالانه عکس ایران با موضوع تعاریف عکاسی روز دوشنبه ۱۳ بهمن ماه در سالن اجتماعات موزه هنرهای معاصر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142239">
    <content>این فناوری در دهه ۱۹۶۰ توسط ناسا و برای تحلیل یخ دریا در نواحی قاره قطب شمال و همچنین بررسی ترکیبات اقیانوسی طراحی شد.</content>
  </text>
  <text id="142240">
    <content>صراط: درگیری رایان گیگز و همسرش از ۳ ماه پیش جدی شده و البته آن‌ها هنوز در یک خانه زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142241">
    <content>قائم‌مقام کمیته امداد امام‌خمینی خراسان شمالی گفت: برای نخستین بار ۶۰ درصد از زکات صرف محرومان استان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142242">
    <content>به گزارش مهر، روز چهارشنبه ۲۶ آذرماه طی اخباری که منتشر شد، محمود عزیزی استعفای خود از هیأت امنای بنیاد سینمایی فارابی را رسانه‌ای کرد.</content>
  </text>
  <text id="142243">
    <content>بودجه استان خراسان شمالی از حیث درآمد و هزینه ۳۸ میلیارد تومان و از حیث منابع و مصارف ۵۴ میلیارد تومان به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="142244">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر اردوگاه میرزا کوچک‌خان رامسر گفت: این اردوگاه در سال ۹۱ بیش‌از ۸۰ هزار نفر را پذیرش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142245">
    <content>اصل ۱۷۶ که ناظر بر تشکیل شورای امنیت ملی است در سال ۶۸ و ضمن اصلاح قانون اساسی به آن الحاق شد.</content>
  </text>
  <text id="142246">
    <content>معاون نظارت و بازرسی سازمان صنعت، معدن و تجارت استان همدان گفت: پس‌از بررسی‌های انجام‌شده ۲ هزار و ۴۳۶ مورد متخلف شناسایی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142247">
    <content>سرور دانش، معاون دوم رئیس‌جمهور افغانستان که در کنفرانس ملی سواد آموزی شرکت داشت گفت حدود ۷۰ درصد مردم کشور بی‌سواد هستند.</content>
  </text>
  <text id="142248">
    <content>فرماندار اشنویه از افتتاح ۹ پروژه عمرانی، رفاهی و خدماتی در اشنویه به مناسبت دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142249">
    <content>دقیقه ۲۱: احمد نوراللهی در محوطه جریمه راه‌آهن پاس خوبی را به دهانه دروازه ارسال کرد که مهدی طارمی توپ را به بیرون زد.</content>
  </text>
  <text id="142250">
    <content>سرپرست سازمان حمل‌ونقل و ترافیک شهرداری قم از نصب ۱۵۰ دوربین کنترل ترافیک در قم تا پایان سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142251">
    <content>ابراهیم‌زاده افزود: در این دهه بیش‌از ۱۰۰ نمایشگاه عکس و پوستر با موضوع انقلاب اسلامی و ۴۰ جنگ شادی در سطح استان برگزار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142252">
    <content>اما دراین‌میان باشگاه منچستر سیتی مصرانه به‌دنبال جذب وی است تا کلوپ ۴۷ ساله و آلمانی را جایگزین پیگرینی شیلیایی کند.</content>
  </text>
  <text id="142253">
    <content>در سال ۲۰۰۴، نیروی کار شرکت تاتا استیل از ۷۸۰۰۰ نفر به ۴۷۰۰۰ نفر کاهش یافت و یک‌سوم این کاهش با رضایت افراد بود.</content>
  </text>
  <text id="142254">
    <content>طبق بررسی که ستاد احیای دریاچه ارومیه انجام داده، پیش‌بینی می‌شود تغییر اقلیم، کاهش تولیدات کشاورزی در سال‌های ۲۰۴۶ تا ۲۰۵۵ را به‌همراه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="142255">
    <content>خواهشمند است طبق ماده ۱۵۴ آیین‌نامه داخلی در مدت مقرر برای ادای پاسخ در مجلس شورای ملی حضور به‌هم رسانند.</content>
  </text>
  <text id="142256">
    <content>مدیر کل آموزش‌وپرورش استان زنجان اذعان داشت: در سال تحصیلی جاری ۲۰ مدرسه جدید در استان زنجان افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142257">
    <content>اکنون ۳۹ سال دارم و دیگر زمان آن است که تصمیم بگیرم آیا قصد تشکیل خانواده دارم یا نه.</content>
  </text>
  <text id="142258">
    <content>کوپر بازیکن و مربی سابق بسکتبال است که در ۱۵ سال اخیر، در شرکتی فعالیت می‌کند که به‌صورت اشتراکی مؤسس آن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142259">
    <content>گاهی اوقات فقط ۵ دقیقه بیشتر طول می‌کشد اما این دقیقاً همان چیزی است که فرزند شما به آن نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="142260">
    <content>ابعاد کوچک، هزینه پایین و سازگاری با فناوری بی‌سیم از جمله دیگر مزایای این تراشه دو هسته‌ای ۵۰۰ مگاهرتزی است.</content>
  </text>
  <text id="142261">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی شهرستان جیرفت گفت: طی سال گذشته ۸۷۴ هکتار از اراضی دولتی این شهرستان رفع تصرف شد.</content>
  </text>
  <text id="142262">
    <content>محمدحسین دهقان دهنوی خاطرنشان کرد: با راه‌اندازی این خط تولید برای بیش‌از ۱۵۰ نفر به‌طور مستقیم اشتغال ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142263">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از مهر، اولین هفته کاری سال ۹۲ با اعلام نرخ جرایم سال ۹۲ از سوی رئیس پلیس کشور آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="142264">
    <content>در ۲۹ دسامبر، فرماندهی ارتش آلمان فرمانی صادر کرد که هر نوع دوستی با دشمن را اکیداً ممنوع می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="142265">
    <content>تاسیس جهادسازندگی به‌عنوان یک نهاد انقلابی در خدمت روستاییان تنها ۶ ماه پس‌از پیروزی انقلاب را می‌توان مصداق مفهوم یاد شده تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="142266">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار گلستان از ارائه ۳۹۷ پرونده با ۴۱۴ فرصت شغلی به کارگروه توسعه کشاورزی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142267">
    <content>چون من در ۷۰ درصد از بازی‌های ملی طی یک‌سال قبل‌از این پیشنهاد حضور نداشتم نتوانستم به آرسنال بروم.</content>
  </text>
  <text id="142268">
    <content>بهای هر بشکه نفت خام دبلیو تی آی آمریکا نیز ۲۶ سنت کاهش یافت و به ۹۷ دلار و ۲۲ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142269">
    <content>چهار سال بعد وقتی شرکت ۳ ام مدیرعامل جدیدی را به خود دید، تعهد خود را نسبت‌به برنامه شش سیگما کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="142270">
    <content>مرد ۵۰ ساله در تحقیقات پرونده گفت: راننده کامیون هستم و چندی قبل در شهرستان تربت حیدریه تصادف کردم.</content>
  </text>
  <text id="142271">
    <content>دولت چین قصد دارد تا ۷۰ درصد تجهیزات مربوط به نمک‌زدایی از آب را در داخل این کشور تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="142272">
    <content>دکتر رسول جعفریان در اوایل دهه ۸۰، گفت‌وگوهایی با آیت‌الله انواری داشته و خاطرات ایشان را نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="142273">
    <content>حسینی تصریح کرد: طرح توسعه مجتمع فولاد اسفراین با ۷۷ درصد پیشرفت فیزیکی در دست اجراست و تا پایان سال جاری به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142274">
    <content>خانم‌ها باید آزمایشات مربوط به پوکی استخوان، کم کاری تیروئید، فشار خون بالا، دیابت نوع ۲ و کلسترول بالا را حتما انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="142275">
    <content>پارسیان نژاد اظهار داشت: تلاش می‌شود تا پایان سال ۲۰ جلد کتاب دیگر نیز به زیر چاپ برود.</content>
  </text>
  <text id="142276">
    <content>اوباما روز پنج‌شنبه با ۲۰ نفر از مقامات حزب جمهوری‌خواه در کنگره آمریکا شامل جان بینر، رییس کنگره دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="142277">
    <content>سرپرست امور آب و فاضلاب روستایی شهرستان بهار گفت: مشکل کمبود آب روستای ۲۶۳ نفری شهرستان بهار رفع شد.</content>
  </text>
  <text id="142278">
    <content>به گزارش خبرنگار کلینیک باشگاه خبرنگاران، ۱۵ درصد از چربی های گردو از نوع چربی های غیر اشباع و مفید برای سلامت قلب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142279">
    <content>سهیلی‌پور گفت: طبق بررسی‌های سازمان حسابرسی، دولت به بخش‌های مختلف ۹۴ هزار میلیارد تومان بدهی دارد که البته بخشی از این بدهی وصول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142280">
    <content>پژوهشگران تخمین می‌زنند که ۹۰ درصد از افراد با انتخاب‌های ساده و سالم در سبک زندگی می‌توانند تا ۹۰ سال عمر کنند.</content>
  </text>
  <text id="142281">
    <content>در فاصله ۱۲ روز باقیمانده تا ماه صفر، وقایع مربوط به منزلگاه های این سفر را بررسی خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="142282">
    <content>از روزی که قرار شد در ماده ۴ در ۴۰۰ متر بدویم، همه؛ چه ما و چه مربیان به همه‌چیز فکر می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="142283">
    <content>برزیل در ادامه سراپا حمله شد و موفق شد در دقیقه ۳۵ از روی غفلت مدافعان کامرون باز هم به گل برسد.</content>
  </text>
  <text id="142284">
    <content>موازنه قوا قدرت انحصاری قدرت‌های اصلی بازار نفت بعد از دهه ۱۹۷۰ کاهش یافت و اکنون تازه‌واردها از نقاط مختلف نمایان شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142285">
    <content>در سال ۱۳۸۸ شرکت به‌نشر افتتاح شد و سالیانه کتب زیادی صادر می‌شود که جنبه صادرات داشته و بزرگ‌ترین مرکز نشر خاورمیانه به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="142286">
    <content>به گزارش خبر خودرو، مدیر عامل سازمان اتوبوسرانی بجنورد گفت: ۴۴ دستگاه اتوبوس فرسوده در ناوگان اتوبوسرانی بجنورد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="142287">
    <content>ترکیه از بیم موجودیت خود به آغوش دنیای غرب پناه برد و بعد از جنگ‌های خونین کره در سال ۱۹۵۲ به عضویت ناتو درآمد.</content>
  </text>
  <text id="142288">
    <content>خبرگزاری تسنیم: محمدعلی طالبی، کارگردان ایرانی با کسب ۳ جایزه در بخش بین‌الملل بیست و هشتمین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های کودکان و نوجوانان را درو کرد.</content>
  </text>
  <text id="142289">
    <content>امروزه بیش‌از ۲۵۰۰ نوع مختلف از این ترکیبات شناسایی شده که معمولا در گیاهان خشخاش و زرشک یافت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142290">
    <content>او در سال ۲۰۰۰ به‌عنوان عضو فرهنگستان علوم فرانسه و در سال ۲۰۰۱ در آکادمی ملی علوم آمریکا انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="142291">
    <content>یک نسخه از این نامه هم به‌طور خصوصی برای جناب گریفین ارسال شد که جوابش هم در ۱۱ ژانویه دریافت شد.</content>
  </text>
  <text id="142292">
    <content>این‌که قانون هدفمند کردن یارانه‌ها بخواهد در لایحه جداگانه‌ای ارائه شود خلاف اصل ۵۳ قانون اساسی است چرا که بودجه باید وحدت داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="142293">
    <content>افسوس نه، من فقط به عشق مردم بازی می‌کردم اما الان اگر بازی می‌کردم فکر کنم ۲ میلیاردی قیمتم بود.</content>
  </text>
  <text id="142294">
    <content>ایشان همراه تعدادی از دانشجویان مسلمان پیرو خط امام و هم‌رزمانش طی عملیات نصر در دی‌ماه ۱۳۵۹ در هویزه به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142295">
    <content>ضمنا این دانشگاه در رتبه‌بندی دانشگاه‌های جوان تایمز نیز بسیار خوش درخشید و با رشد رتبه توانست حائز رتبه ۸۵ شود.</content>
  </text>
  <text id="142296">
    <content>اما وقتی‌که گروه هدیه بسیار کوچکی را هم در کنار این نامه‌ها ارسال کرد، درصد پاسخ‌گویی به نامه‌ها تقریباً دوبرابر یعنی ۳۵ درصد شد.</content>
  </text>
  <text id="142297">
    <content>این کارشناس حمل‌ونقل ریلی بیان کرد: واگن ۶ محوره در ازای هر قطاری که سیر می‌کند ۳۵ تا ۴۰ درصد ظرفیت را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="142298">
    <content>مدیرعامل شهرک شرکت‌های صنعتی گیلان گفت: امورات خدماتی ۸ واحد شهرک صنعتی در گیلان به شرکت‌های خدمات و عمران در استان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142299">
    <content>تیم فوتبال ذوب‌آهن ایران در سال ۲۰۱۰ با حضور در فینال لیگ قهرمانان توانست خود را به‌عنوان یکی از بهترین باشگاه‌های آسیا معرفی کند.</content>
  </text>
  <text id="142300">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بازرگانی خوزستان گفت: در شرایط کنونی بیش‌از ۵۰ درصد از تعهدات اشتغال در بخش بازرگانی محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142301">
    <content>گفته می‌شود دی‌جی کمپبل مهاجم تیم بلکبرن یکی از ۶ بازیکن بازداشت شده در ماه دسامبر بوده‌است که مجدد دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="142302">
    <content>رأی‌گیری نهایی برای انتخاب برندگان هشتاد و هفتمین دوره جوایز اسکار نیز در فاصله زمانی ششم تا هفدهم فوریه ۲۰۱۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142303">
    <content>طبق دستورات مشاور قضایی اسراییل کودکان ۴ تا ۵ ساله که اقدام به پرتاب سنگ می‌کنند بازداشت خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="142304">
    <content>درعین‌حال پیش‌بینی متخصصان علم پزشکی نشان می‌دهد تعداد فعلی مبتلایان به اختلالات بینایی ایران تا سال ۱۴۰۰ دو برابر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="142305">
    <content>آبان ماه سال گذشته نیز یک فروند هواپیمای مسافربری روسی در منطقه سینای مصر سقوط کرد که تمام ۲۲۴ سرنشین آن جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="142306">
    <content>مقصودلو در ادامه اذعان کرد: در حد توان کمک مالی خواهیم کرد که ۱۵۲ میلیون تومان به هیئت‌های استانی تاکنون کمک صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="142307">
    <content>گاه برای خرید نهار به رستوران هندی کوچکی می‌روم که با صاحب آن طی ۵ سال پیش، آشنا شده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="142308">
    <content>مریم آه بلندی می‌کشد و می‌گوید: پسرم یک‌سال و ۸ ماهه بود که دخترم هانیه به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="142309">
    <content>دوره‌ی سلسله‌های شمالی و جنوبی بخشی از تاریخ چین است که از ۴۲۰ تا ۵۸۹ میلادی به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="142310">
    <content>پتروشیمی در ۶ دقیقه اول کوارتر دوم تنها ۲ امتیاز به دست آورد و این بهترین فرصت برای پیش افتادن ذوب آهن بود.</content>
  </text>
  <text id="142311">
    <content>در همین قضیه هسته‌ای برخی از روزنامه‌های منطقه اوایل مذاکرات نوشتند که اتفاقی که در حال وقوع است از ۱۱ سپتامبر هم بدتر است.</content>
  </text>
  <text id="142312">
    <content>پدر و مادر دختر ۲۳ ساله وارد بیمارستان شدند و با شنیدن موضوع مرگ مغزی دختر تصمیم به اهدای عضو گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="142313">
    <content>علاقه‌مندان می‌توانند برای دسترسی به کتاب‌های این ناشر به بخش ناشران عمومی در شبستان اصلی، انتهای راهروی ۱۱، غرفه ویژه پیامبر رحمت مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="142314">
    <content>با شدت گرفتن توفان شن در منطقه هیرمند استان سیستان‌وبلوچستان از اوایل هفته جاری راه مواصلاتی ۷۸ روستا قطع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142315">
    <content>در فوریه‌ی ۲۰۰۵، زمانی‌که پائولو در جهان نویسنده‌ی مشهوری شده بود، اجلاس بزرگی در آمستردام برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="142316">
    <content>محمد ملک‌آبادی افزود: در شش ماهه نخست امسال نیز ۶۰ خبر و ۷۵ تصویر از برنامه‌های ستاد در وبلاگ ستاد احیای کاشان منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142317">
    <content>دستگیری عاملان اختلاس ۳۳ میلیاردی در چهارمحال‌وبختیاری فرمانده انتظامی استان چهارمحال‌وبختیاری از کشف پرونده اختلاس ۳۳ میلیارد ریالی و دستگیری ۴ نفر دراین‌رابطه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142318">
    <content>انقلاب ایران در سال ۵۷، شیعیان لبنان و دیگر نقاط را به جنبش در آورد و نویدبخش امیدهای سرکوب شده آنان شد.</content>
  </text>
  <text id="142319">
    <content>اما وقتی‌که آنان از سن ۵۰ سالگی می‌گذرند و به ۶۰ می‌رسند، همه‌چیز دوباره بهتر می‌شود و رضایت از زندگی بالا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="142320">
    <content>کارشناس تعزیرات حکومتی دشتی از محکومیت دو فقره پرونده طلافروشی به پرداخت ۲۰۰ میلیون ریال جریمه در حق دولت جمهوری اسلامی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142321">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان رزن یادآور شد: سطح زیر کشت گندم در سال جاری ۸۳ هزار هکتار و جو ۱۰ هزار و ۵۰۰ هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="142322">
    <content>شرح اعتصاب از این قرار بود که صبح روز ۱۲ اردیبهشت به‌تدریج معلمان تمام مدارس در مقابل مجلس شورای ملی تجمع کردند.</content>
  </text>
  <text id="142323">
    <content>رئیس کلانتری ۱۳۲ نبرد تصریح کرد: سرنشینان این موتورسیکلت ملبس به لباس نظامی ناجا بودند که در کنار یک نفر راکب موتور هوندا ایستاده بودند.</content>
  </text>
  <text id="142324">
    <content>کریمی بیان داشت: در بحث اقتصاد مقاومتی و ایجاد مشاغل خانگی مشمولین جویای کار مبلغ ۱۰ میلیارد ریال تسهیلات دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="142325">
    <content>درحال‌حاضر تمامی تیم‌های لیگ در حال استراحت هستند اما قبول دارم که یک بازی دوستانه قبل‌از شروع بازی‌های مقدماتی ۲۰۱۸ روسیه کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="142326">
    <content>فارس: تا برگزاری ژنو ۲ تنها چند روز بیشتر باقی نمانده است، به‌نظر شما آیا این کنفرانس با نتایج مثبتی همراه خواهد بود؟</content>
  </text>
  <text id="142327">
    <content>این گروه در سال ۲۰۰۵ به جبهه ملی تفاهم شامل ۱۲ گروه اپوزیسیون دولت افغانستان پیوست که البته این جبهه عمر چندانی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="142328">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اردبیل، چندی پیش نیز دانش‌آموزان مدرسه دخترانه عترت خلخال یک موشک آبی با برد بیش‌از ۵۰ متر اختراع کردند.</content>
  </text>
  <text id="142329">
    <content>نایب رئیس شورای شهر تهران در مورد ساخت هتل ۱۷ طبقه در باغ پسیان واقع در خیابان ولیعصر هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="142330">
    <content>با تصویب نمایندگان مجلس در لایحه بودجه ۹۴، شهرداری‌ها مجاز به فروش ۷ هزار میلیارد تومان اوراق مشارکت شدند.</content>
  </text>
  <text id="142331">
    <content>در ایران یکصد ماهواره تلویزیونی یعنی نیمی از ماهواره‌های جهان قابل دریافت هستند که امکان تماشای ۱۷۶۶۱ شبکه تلویزیونی را فراهم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142332">
    <content>گاردین فاش کرد: انجام مذاکرات برای قراردادهای تسلیحاتی عظیم عربستان، از جمله توافق معروف ۴۳ میلیارد پوندی الیمامه با بریتانیا، به‌عهده بندر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142333">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرماندهی انتظامی استان زنجان از کاهش ۲۳ درصدی وقوع سرقت موتورسیکلت در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142334">
    <content>گرمای شدید و طاقت‌فرسا در پاکستان تاکنون ۴۵۰ قربانی گرفته است و به گفته مقامات، در بیمارستان‌ها وضعیت فوق‌العاده اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142335">
    <content>حدود ۴۵ روز را در اردوگاه شهید محرمی سپری کردیم، برنامه‌ی گردان چندان مشخص نبود و بهتر بگویم، ما از برنامه‌ی آینده‌ی گردان بی‌خبر بودیم.</content>
  </text>
  <text id="142336">
    <content>چرخه‌ی نوسازی، تقریباً ۲۱ روز زمان می‌برد، اما هرقدر در به‌کار بردن آن خاطره‌ی سالم تازه مداومت کنید، کار برایتان راحت‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142337">
    <content>رئیس پلیس راهور خراسان جنوبی گفت: در هفته گذشته تصادفات فوتی درون‌شهری استان ۲۰۰ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142338">
    <content>گزارش ساواک تعداد ۵۰ موتور و ۸۰ اتومبیل و ۱۷۰۰ نفر را به‌عنوان استقبال ذکر کرده‌است که او را تا درب منزل مشایعت کردند.</content>
  </text>
  <text id="142339">
    <content>انتخاب محمود احمدی‌نژاد به ریاست‌جمهوری در ۳ تیر ۱۳۸۴ تأثیرات بسیاری بر سیاست داخلی و نیز سیاست خارجی جمهوری اسلامی ایران به‌همراه آورد.</content>
  </text>
  <text id="142340">
    <content>کیوان تابش دانشجوی ۱۸ ساله‌ی ایرانی دانشگاه کانادا، که در ۲۳ تیر ۱۳۸۲ توسط پلیس کانادا کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="142341">
    <content>خبرگزاری فارس: علاوه‌بر بهره‌برداری از ۱۵ کیلومتر از بزرگراه بندرعباس رودان، عملیات احداث پل دوم جلابی واقع در این مسیر نیز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="142342">
    <content>بعد از برد ۳۷ بر ۶ در مقابل دانشگاه پنسیلوانیا در ۱۸ نوامبر ۱۹۶۱، هم‌تیمی‌های بیل او را بر دوش خود حمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142343">
    <content>اعضای حزب در ۱۵ سال گذشته از ۴۰ تا ۵۰ سال به ۳۰ تا ۴۰ سال رسیده و حزب، جوان‌گرایی را در نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="142344">
    <content>بنابر اعلام دفتر اجرای اصل ۱۴۲ قانون اساسی، رئیس قوه قضاییه پس‌از دریافت گزارش این دفتر، با خاتمه رسیدگی به این پرونده موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="142345">
    <content>بله، در همان سالن معروف به ۶ که من بودم چهار ناشر دیگر هم بودند؛ حتی یک پیرمرد ۷۰ ساله هم بود.</content>
  </text>
  <text id="142346">
    <content>مشاور وزیر نیرو و مدیر عامل شرکت مهندسی آبفا کشور گفت: ۵۴۰ شهر کشور در زمان حاضر در مرحله تنش آبی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="142347">
    <content>رژیم صهیونیستی از زمان امضای قطعنامه ۱۷۰۱ شورای امنیت در سال ۲۰۰۶ میلادی تاکنون بارها به حریم هوایی، زمینی و دریایی لبنان تجاوز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142348">
    <content>معاون فنی و مهندسی راهور ناجا از افزایش ساعت کار مراکز تعویض پلاک خودروها از شنبه ۱۴ بهمن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142349">
    <content>تیم ملی فوتبال ایران موفق شد با شکست دادن مالدیو در دو بازی رفت‌وبرگشت به مرحله گروهی مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل صعود کند.</content>
  </text>
  <text id="142350">
    <content>منابع امنیتی عراق از کشته شدن ده‌ها تروریست داعشی در غرب سامراء، انهدام کارگاه بمب گذاری خودروها در فلوجه و دستگیری ۸ تروریست خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="142351">
    <content>او زندگیش را وقف دفاع از حقوق مردان، زنان و کودکان کرده بود به‌طوری‌که در دهه ۱۹۲۰ وی را پدر یتیمان فرانسه می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="142352">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون گردشگری سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری از افزایش تعداد نمایندگی‌های اطلاع‌رسانی گردشگری به ۲۵ کشور تا پایان امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142353">
    <content>بر اساس این گزارش، در عملیات تعقیب و گریز ارتش لبنان ۱۶۲ تروریست از جمعه گذشته تاکنون بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="142354">
    <content>دست کشیدم … وقتی به خیابان ۱۴ می‌رفتیم تا در ایستگاه گرند سنترال سوار مترو شویم، صدای ناله‌ای شنیدیم.</content>
  </text>
  <text id="142355">
    <content>شاخص نفت خام آمریکا نیز شاهد ۷۲ سنت رشد قیمت بود و در پایان معاملات دیروز، به قیمت ۳۱ دلار و ۲۰ سنت دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="142356">
    <content>محمود همراه با تعدادی از بسیجیان شهرستان بیرجند، عازم جبهه شد و به لشکر ۵ نصر رفت و در مجموعه‌ی یگان رزم، سازماندهی شد.</content>
  </text>
  <text id="142357">
    <content>در ژوئن سال ۲۰۰۱ با پیوستن ازبکستان به پیمان گروه شانگهای ۵، نام این نهاد منطقه‌ای به سازمان همکاری شانگهای تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="142358">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم به نقل از بلومبرگ، تحلیلگران اقتصادی پیش‌بینی کردند که قیمت متوسط نفت برنت تا پایان امسال به ۱۱۶ دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="142359">
    <content>پس‌از بازگشت به ژاپن، در سال ۱۸۸۶ از تدریس در دانشگاه دست کشید و چهار سال بعد، کارخانه ساخت لامپ را راه‌اندازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="142360">
    <content>در زلزله سال گذشته ۷۵ واحد مسکونی در روستای کاریزک بالا تخریب شد که امروز بازسازی ۵۴ واحد آن به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="142361">
    <content>معاون نیروی انتظامی استان زنجان گفت: در ۷ ماه گذشته ۳۲۶ طرح برای ارتقای امنیت اجتماعی در زنجان عملیاتی شد.</content>
  </text>
  <text id="142362">
    <content>این جبهه قبلاً در انتخابات دهه‌ی ۱۹۳۰، که واشینگتن نگرانی کمتری داشت و شیلی مظهر قانون اساسی مدنی بود، به پیروزی رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="142363">
    <content>در این جشن که به‌صورت متمرکز در دبستان عصمت شهر فاضل آباد برگزار شد تعداد ۲ هزار دانش‌آموز کلاس اول شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="142364">
    <content>یکی از جرایم متهم پنج سال پیش اتفاق افتاده که به‌خاطر حمله به یک پسر ۹ ساله با سرنگ به چند سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="142365">
    <content>در گزارشی دیگر که در سال ۲۰۰۹ میلادی منتشر شد شاهد ماجرایی به‌مراتب دردناک‌تر از مورد فوق در قبال متقاضیان پناهندگی در سوئد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="142366">
    <content>رکودی که تلاطم بازار ارز از اواخر سال ۹۰ و تشدید تحریم‌ها، بر عمق و شدت آن افزود.</content>
  </text>
</textCollection>