<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="142367">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۷، ۲۹۹ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۹، ۹۸۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142368">
    <content>گر چه تعداد شهدای آن روز رسماً اعلام نشد، ولی آگاهان آمار وحشتناکی را از شهدای ۱۷ شهریور ارائه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142369">
    <content>مکتبی از مسیحیت که متعلق به قرن ۱۶ است و اصلی‌ترین ایده‌اش باور نداشتن به حضور فیزیکی مسیح است.</content>
  </text>
  <text id="142370">
    <content>تاکنون فقط دوبار تلاش برای فتح زمستانی کی ۲ صورت‌گرفته است که هر دو توسط گروه‌های لهستانی در سال‌های ۱۹۸۷ و ۲۰۰۳ بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142371">
    <content>این کشور تا سال ۱۹۶۸ مستعمره اسپانیا بود و نام پس‌از استقلال آن، موقعیت آن را در نزدیکی خط استوا و خلیج گینه تداعی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="142372">
    <content>جالب اینجاست که آژانس امنیت ملی این مدل جاسوسی را طبق سند کشف شده از سال ۱۹۹۸ انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="142373">
    <content>بر اساس آخرین اطلاعات مرکز آمار ایران، جمعیت کشور به ۷۷ میلیون و ۳۳۶ هزار و ۹۸۰ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="142374">
    <content>زهره جهانی ادامه داد: در شب هفتم مسابقات جام رمضان تعداد ۱۰ تیم فوتسال با هم به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="142375">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت خوی گفت: امسال ۲۶ مجوز صادراتی در شهرستان خوی صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="142376">
    <content>کارشناس هواشناسی تصریح کرد: امروز بیشترین دما در تهران ۱۶ درجه، فردا ۱۷ درجه و یکشنبه ۱۸ درجه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="142377">
    <content>این دادگاه با هیئتی متشکل از ۱۱ دادستان، قانون مجاز دانستن حجاب را در مغایرت با قانون اساسی سکولار جمهوری ترکیه تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="142378">
    <content>یک عابر ۳۵ ساله در تصادف با خودروی سواری ریو در بزرگراه حکیم به‌دلیل شدت حادثه در دم جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="142379">
    <content>در ۱۰ اکتبر ۲۰۱۵، ایران موشک دقیق عماد را آزمایش کرد که برد آن ۱، ۷۰۰ کیلومتر اعلام شده و سیستم هدایت دقیق نو دارد.</content>
  </text>
  <text id="142380">
    <content>در ۲۵ ژوئن ۱۹۷۳ جان دین که مجاب شده بود دوستانش او را فریب می‌دهند، در برابر کمیته‌ی واترگیت سنا هرچه می‌دانست گفت.</content>
  </text>
  <text id="142381">
    <content>گل وی در بازی‌های آسیایی پوسان کره جنوبی در سال ۲۰۰۲ به ژاپن به‌عنوان بهترین گل رقابت‌ها شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="142382">
    <content>این فیلم اولین‌بار در تاریخ ۱۱ سپتامبر سال ۲۰۰۹ میلادی در شصت و ششمین جشنواره فیلم ونیز به روی پرده رفت.</content>
  </text>
  <text id="142383">
    <content>عباس جوادی گفت: تعداد مراجعه کنندگان به پزشک خانواده از ۲ هزار و ۵۰۰ باید به یک هزار و ۵۰۰ نفر تقلیل یابد.</content>
  </text>
  <text id="142384">
    <content>در مرحله‌ی سوم عملیات محرم که ۱۵ روز به طول انجامید، منطقه‌ی شرهانی ۱۰ بار بین دشمن و رزمندگان دست‌به‌دست شد.</content>
  </text>
  <text id="142385">
    <content>رئیس سازمان خصوصی‌سازی ادامه داد: تعداد مشمولان سهام عدالت با اضافه شدن کارگران فصلی به ۵۰ میلیون نفر افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="142386">
    <content>زارعی، بیان کرد: بیماری‌های دهان و دندان یکی از جوان‌ترین رشته‌های تخصصی و فوق‌تخصصی است که قدمت آن به ۲۰ سال نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142387">
    <content>قیمت نفت دبلیو تی آی برای تحویل در ماه نوامبر با ۷۸ سنت کاهش به ۹۰ دلار و ۸۷ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142388">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت گچساران گفت: بیش‌از ۲۷ هزار بازرسی از واحدهای صنفی این شهرستان در سال گذشته انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="142389">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی شهرستان جیرفت گفت: در سال جاری تعداد ۲ هزار و ۳۷۰ نفر در مهدکودک‌های سطح شهرستان جیرفت پذیرش شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142390">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده ناحیه سپاه شهرستان قشم گفت: از ابتدای سال تاکنون ۸۰۰ دانش‌آموز از این شهرستان به مناطق جنگی اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="142391">
    <content>روز گذشته جسد ماندلا به زادگاهش در ۷۰۰ کیلومتری جنوب ژوهانسبورگ رسید و مورد استقبال بسیاری از ساکنان این شهر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142392">
    <content>رضانژاد افزود: این همایش ملی در تاریخ ۸ اسفند ماه ۱۳۹۱ و به میزبانی دانشگاه آزاد اسلامی واحد سوادکوه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142393">
    <content>سیارک ۲۹۱۸۹ بیست و نه هزار و صد و هشتاد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۶ اکتبر ۱۹۹۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142394">
    <content>بخشدار لاریجان مازندران گفت: تعداد ۳۰ هزار برگ تعرفه اخذ رای برای دو انتخابات مجلس شورای اسلامی و خبرگان رهبری به بخش لاریجان اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="142395">
    <content>رئیس پلیس راه استان مرکزی گفت: خودرو بنز با ۲۱۰ کیلومتر سرعت در یکی از محورهای مواصلاتی استان مرکزی متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="142396">
    <content>به‌عنوان نمونه درحال‌حاضر از بنزین یورو ۴ در خودروسازی استفاده می‌شود و یا سال گذشته از شماره‌گذاری پنج خودرو جلوگیری کردیم.</content>
  </text>
  <text id="142397">
    <content>استاندار صبح امروز در آخرین جمعه سال ۹۴ در جلسه شورای مشورتی ایثارگران گیلان گفت: شورای ترویج فرهنگ ایثار و شهادت سال آینده تشکیل شود.</content>
  </text>
  <text id="142398">
    <content>مهلت ارسال آثار به نمایشگاه گروهی مجسمه‌های چوب و سنگ امروز خاتمه می‌یابد و فردا ۴ شهریورماه آثار ارسالی برای ارائه در نمایشگاه انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142399">
    <content>تیم‌های راه‌یافته به این مسابقات، از طریق شش تورنمنت بزرگ در هر شش قاره موفق به صعود به جام باشگاه‌های جهان در سال ۲۰۰۹ شدند.</content>
  </text>
  <text id="142400">
    <content>به گزارش مشرق، اولین کنگره سرلشکر شهید علی هاشمی عصر ۵ تیرماه ۹۳ در تالار وزارت کشور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="142401">
    <content>پیک قرارگاه رمضان به روستا آمد و حامل پیامی بود که طبق آن باید ظرف ۱۲ ساعت آینده آماده جابه‌جایی می‌شدیم.</content>
  </text>
  <text id="142402">
    <content>مدیرعامل بانک مسکن آذربایجان شرقی گفت: آذربایجان شرقی با ۷ هزار و ۳۰۰ واحد بافت فرسوده در رتبه دوم کشوری پس‌از تهران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="142403">
    <content>فرمانده انتظامی مشهد گفت: با اجرای عملیاتی ضربتی در محدوده بلوار مصلی و ۲۲ بهمن مشهد ۵۰ متهم خیابانی دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="142404">
    <content>عضو کمیسیون آموزش مجلس شورای اسلامی گفت: حق ماموریت کارکنان آموزش‌وپرورش استان از سال ۹۱ تاکنون پرداخت نشده که این مبلغ ۱۷ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="142405">
    <content>به‌دلیل عدم رعایت اصول ایمنی و انفجار در مخزن ۳۰ هزار تنی این پتروشیمی در تاریخ ۱۴ دی ۱۳۹۲ دو کارگر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="142406">
    <content>ابراهیمیان اضافه کرد: رطوبت هوا نیز در این مدت بین ۹۲ تا ۳۶ درصد در نوسان بوده و رطوبت کنونی ۸۲ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="142407">
    <content>پزشکیان ادامه داد: در نسبت با درآمد سرانه، درآمد پزشکان متخصص در ایران بیش‌از ۷ برابر در آمد پزشکان آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="142408">
    <content>این از ساعت ۴ صبح شروع می‌شود تا می‌رسد به ساعت ۷، ۸ که از آن ساعت به بعد برسند منزل استراحت کنند.</content>
  </text>
  <text id="142409">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، شورای عالی انتخابات ترکیه نتایج انتخابات روز ۷ ژوئن در پارلمان ترکیه را تایید کرد.</content>
  </text>
  <text id="142410">
    <content>در ۱۸ درصد از گزارش‌ها فقط با تکرار مکررات برای چندمین بار از علایق و موضوعات جنسیتی سخن گفته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="142411">
    <content>اگر بدون تورم به من هم ۸۰ درصد هزینه فصل را می‌دادند آخر کار ۶، ۷ میلیارد پس‌انداز هم می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="142412">
    <content>اما مدلی که بتواند ۴۰ سال گذشته مخزن را پیش‌بینی کند می‌توان گفت پیش‌بینی‌هایش در رابطه با آینده هم تا ۹۰ درصد صحیح است.</content>
  </text>
  <text id="142413">
    <content>در ۲۳ مه ۲۰۱۳، براون و همسرش به‌طور مشترک مدرک دکترای افتخاری ادبیات را از دانشگاه جانز هاپکینز دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="142414">
    <content>این زن در دوران زندگی‌اش فقط به بیماری التهاب مفاصل مبتلا بوده و ۸ سال پیش استخوان لگنش شکسته است.</content>
  </text>
  <text id="142415">
    <content>علیرضا کریمیان بیان کرد: ۲۵۰ نفر از دانش‌آموزان شهرستان هیرمند در مدت ۷۵ روز در طرح اوقات فراغت کمیته امداد حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="142416">
    <content>در سال ۱۹۱۰ او ده‌ها هزار مقلد داشت و منتقدین اعتقاد داشتند که کار او فاقد جنبه هنری مؤثر و قوی است.</content>
  </text>
  <text id="142417">
    <content>زیرا درحال‌حاضر غنی سازی ۲۰ درصد متوقف شده و قرار است ذخیره اورانیوم غنی شده به میزان ۲۰ درصد هم به اکسید اورانیوم تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="142418">
    <content>در پایان کار، می‌توانید مطمئن باشید که بلندترین ساختمان اوگاندا، کامپالا هیلتون نام دارد که ۹۰ متر ارتفاع دارد.</content>
  </text>
  <text id="142419">
    <content>دفعه‌ی بعد در سپتامبر ۲۰۱۴ ملاقات کردیم که این‌بار هم به خانه‌ام آمد تا تا توضیحاتی درباره‌ی ایجاد کمپین ریاست‌جمهوری برنده ارائه دهد.</content>
  </text>
  <text id="142420">
    <content>به گزارش فارس، هشتمین کنگره سراسری شعر رضوی ۱۸ و ۱۹ شهریورماه جاری در تالار عماد مجتمع فرهنگی هنری عصر انتظار شهر کرمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142421">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ تیم ملی فوتبال بانوان تایلند با شکست ۵ بر صفر کره جنوبی در بازی‌های آسیایی اینچئون پاداش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142422">
    <content>مسأله دیگر این است که برد موشک‌های حماس بیشتر شده و بیش‌از ۱۵۰ موشک به تل آویو شلیک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142423">
    <content>به گفته او با توجه به اعتراض‌های کارشناسان محیط‌زیست، ممکن است در ۶ ماه آینده اصلاحاتی بر این قانون صورت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="142424">
    <content>شهرری ایرنا معاون اجتماعی و فرهنگی منطقه ۱۹، از اجرای ۵۰ ویژه برنامه به مناسبت هفته جهانی معلولان در این منطقه جنوبی تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142425">
    <content>در سال ۲۰۱۰ و مقارن با تحریم‌های صورت‌گرفته علیه ایران، اجرای توافق فروش این تسلیحات به حالت تعویق در آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="142426">
    <content>با کشته شدن سه عضو دیگر ارتش آمریکا طی انفجارهایی در افغانستان، تلفات نیروهای این کشور در ماه ژوئیه به حداقل ۶۳ تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="142427">
    <content>یکی از مربیان آموزش‌های پرورشی که در دهه ۶۰ با تصمیم دولت وقت، به‌جای مربیان ورزش مسئولیت ورزش دانش‌آموزان را بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="142428">
    <content>مسئول اداری گروه تروریستی داعش و ۲ نفر از معاونانش در پی حملات هوایی ائتلاف بین‌المللی در شمال استان صلاح‌الدین عراق به هلاکت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142429">
    <content>مصرف بنزین در کشور باوجود افزوده شدن بیش‌از یک میلیون و ۳۰۰ هزار وسایط نقلیه موتوری به ناوگان حمل‌ونقل بنزینی کشور با کاهش همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142430">
    <content>در طول یک ماهی که در تپه بودیم فقط یک‌بار درگیری داشتیم و آن‌هم در روز تحویل سال ۱۳۶۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="142431">
    <content>حاج علیزاده افزود: درحال‌حاضر ۸۰ دستگاه ماشین‌آلات سنگین و ۱۲۵ نفر از نیروهای فنی و ستادی استان اردبیل در شهرستان اهر حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="142432">
    <content>حاتمی اعلام کرد: بخش تجهیزات پزشکی اهداف دراز مدتی دارد و ۲۰ درصد سرمایه‌ها را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="142433">
    <content>طرح صادرات گاز میدان کیش به عمان شامل یک خط لوله ۲۰۰ کیلومتری است که بخش عمده‌ای از آن زیرآب خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="142434">
    <content>در سن ۱۵ سالگی با دخترخاله خود ازدواج کرد و چون فردی ثروتمند بود توانست مطالعات خود را ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="142435">
    <content>او طی مدت اقامتش در بوئنوس‌آیرس توانست لورکا را وادارد برای اشعار او طرح‌هایی بکشد و این کتاب در اوایل سال ۱۹۳۴ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="142436">
    <content>روزنامه کیهان: دیروز حسین شریعتمداری مدیرمسئول روزنامه کیهان برای تفهیم اتهام درباره ۹ فقره شکایت جدید به دادسرا رفت.</content>
  </text>
  <text id="142437">
    <content>پس‌از پیوستن به کپیتال وان در سال ۲۰۰۲ نیز تیم بزرگی را در ناحیه‌ی واشنگتن دی سی تحت مدیریت خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="142438">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ مرحله نهایی لیگ جهانی والیبال طی روزهای ۲۵ لغایت ۲۹ تیر ماه در شهر فلورانس ایتالیا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142439">
    <content>کل رقم بودجه سال ۱۳۹۳ مبلغ ۷۸۳ هزار میلیارد تومان است که قرار دادن رقم معوقات بانکی در کنار این عدد کاملا معنادار است.</content>
  </text>
  <text id="142440">
    <content>علی اصغر حسنی این آمار را ۳۰ هزار نفر اعلام کرده و از وظیفه خانواده‌ها در نظارت بیشتر بر فرزندان سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="142441">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل سازمان تبلیغات اسلامی خراسان‌جنوبی گفت: در دهمین دوره آموزشی آشنایی با فرق اسلامی ۱۵۰ نفر روحانی در خراسان‌جنوبی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="142442">
    <content>حضور بعدی آن‌ها در سال ۱۹۸۰ رقم خورد که نخستین حضور آن‌ها از ۹ حضورشان در طی دوازده سال بود.</content>
  </text>
  <text id="142443">
    <content>این انتخاب توانسته است موضوع را نجات دهد و بازگویی واقعه‌ای مربوط به ۲۵ سال قبل را توجیه کند.</content>
  </text>
  <text id="142444">
    <content>معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی درمانی استان قزوین از مرگ ۸۸۰ قزوینی بر اثر ابتلا به سرطان در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142445">
    <content>این ایالت از یکشنبه شب ۱۹ مرداد ماه ناآرام شده که دلیل آن کشته شدن یک نوجوان در بخش سنت لوئیز منطقه فرگوسن میسوری است.</content>
  </text>
  <text id="142446">
    <content>پدر گفت: ۸۰ درصد سرمایه‌گذاران، سرمایه‌گذاری را پایه‌ی اصلی تجارت می‌دانند و به امید سرمایه‌گذاری‌های موفق در تلاش هستند تا تجارت خود را پایه‌ریزی کنند.</content>
  </text>
  <text id="142447">
    <content>بهترین شروع برای بازدید از مکان‌های دیدنی شهر، برج اصلی فرانکفورت بلندترین سکوی عمومی شهر به ارتفاع ۲۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="142448">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت بروجرد گفت: در سال گذشته بالغ بر ۱۵ هزار پرونده تخلفاتی در جریان بازرسی از واحدهای صنفی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142449">
    <content>مقایسه آماری هفته منتهی به ۲۴ آبان با هفته قبل نشان می‌دهد مصرف این فرآورده ۳۶ میلیون و ۵۰۰ هزار لیتر کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="142450">
    <content>جمشیدی خاطرنشان کرد: در دو ماه نخست امسال ۶۱۷ تن کالا به ارزش تقریبی ۵ میلیون و ۳۰۰ هزار دلار به‌صورت چمدانی صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142451">
    <content>رئیس اداره بازرگانی آمل تصریح کرد: مرحله دوم طرح شبنم از نیمه دوم سال ۹۱ آغاز شده و تا ۳۰ بهمن ماه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="142452">
    <content>در سال ۸۹ در هر ساعت ۱۵۶ نوزاد متولد شده‌است که ۸۰ نفر مرد و ۷۶ نفر زن هستند.</content>
  </text>
  <text id="142453">
    <content>بازیکن تیم گسترش فولاد تبریز گفت: در طول ۹۰ دقیقه توپ در دست ما بود و روی یک غافل‌گیری برد را از دست دادیم.</content>
  </text>
  <text id="142454">
    <content>برای تغییر کاربری و دکوراسیون این هواپیما که گنجایش ۴۵۰ سرنشین را دارد، شرکت گرین پوینت ۳ سال وقت صرف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142455">
    <content>در شهرستان خاش سه هزار واحد صنفی، ۱۵ اتحادیه، یک نمایندگی مستقل در شهر نوک آباد و یک اتاق اصناف در شهر خاش وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="142456">
    <content>اگر ۵۰ نفر بخواهیم به قله کوه صعود کنیم، مهم فتح کردن است و شاید همه نتوانند به قله برسند.</content>
  </text>
  <text id="142457">
    <content>در نامه رسمی مدیرعامل یک شرکت بورسی، کاهش ۲۰ درصدی تولید سیمان به‌خاطر مشکل صادرات به عراق یادآور شد.</content>
  </text>
  <text id="142458">
    <content>این نماینده مجلس شورای اسلامی در ادامه سخنان خود اظهار داشت: چگونه ۳ هزار نفر بدون آزمون سر کلاس دکترا نشسته‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="142459">
    <content>در حقیقت مشکل بدتر نیز خواهد شد، حتی اگر قیمت نفت در حدود ۵۰ دلار در هر بشکه باشد.</content>
  </text>
  <text id="142460">
    <content>فراز کمالوند از ضرغامی و مسئولین شبکه ۳ سیما خواستار رسیدگی به روند برنامه ۹۰ در رابطه با تیم‌های شهرستانی بخصوص تیم فوتبال تراکتورسازی شد.</content>
  </text>
  <text id="142461">
    <content>حدود ۴۰ دقیقه بالاتر از آبشار اول، آبشار دیگری قرار دارد که به آبشار دوم شوی معروف است.</content>
  </text>
  <text id="142462">
    <content>خبرگزاری فارس: ۵۳ درصد انگلیسی‌ها می‌گویند تصمیم مداخله نظامی در عراق اشتباه بوده و خطر حمله به اتباع انگلیس را افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="142463">
    <content>ارزش بازار شرکت‌های فعال در این گروه، در ۲۲ آذر ماه از ۳۳۳ هزار و ۶۶۴ میلیارد ریال گذشت.</content>
  </text>
  <text id="142464">
    <content>آمارهای دادستانی سلطنتی انگلیس نشان می‌دهد که بی‌اعتمادی زنان به پلیس موجب شده تا تنها ۱۰ درصد از قربانیان خشونت جنسی، به پلیس مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="142465">
    <content>آینده و تقدیر فلسفه در این قرن، که ۱۸ سال از آن سپری شده، به چه شکل خواهد بود؟</content>
  </text>
  <text id="142466">
    <content>رئیس سازمان زندان‌ها و اقدامات تأمینی تربیتی گفت: ۵۹ پروژه مربوط به زندان‌ها در استان‌های مختلف کشور در دست ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="142467">
    <content>مقدر بود که نگرانی‌های وی در باره سلامت و سعادت آن‌ها بر عملکرد سیاسی وی در سال‌های ۱۹۳۷ و ۱۹۳۸ تأثیر بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="142468">
    <content>در هندوستان، اکثریت مردان درست بعد از فوت همسر ازدواج می‌کنند، اما این موضوع فقط درمورد ۱۰ درصد از زنان هندی صدق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="142469">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش خوزستان از ورود ۲ هزار و ۸۶۳ دانش‌آموز به دبیرستان‌های نمونه دولتی در سال تحصیلی آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142470">
    <content>صابری همچنین جنگل با تراکم نیمه انبوه را در استان بیش‌از ۲۵ درصد با ۱۱۶ هزار و ۵۷۱ هکتار عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="142471">
    <content>اکبرپور پس‌از انجام ارائه بازی‌های درخشان از خود در ماشین‌سازی تبریز، در سال ۷۵ توسط ناصر حجازی به استقلال تهران پیوست.</content>
  </text>
  <text id="142472">
    <content>به‌گونه‌ای که پیش‌بینی جمعیت براساس رشد طبیعی بین حداقل ۸ میلیون و ۷۰۰ هزار نفر و حداکثر ۹ میلیون و ۱۰۰ هزار نفر گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142473">
    <content>تخریب گورستان اعدام‌شدگان ۱۳۶۷ در اهواز به‌منظور از بین بردن آثار گورهای دسته‌جمعی زندانیانی است که به‌صورت صحرایی اعدام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142474">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از استاندارد، پس‌از ۴۰ سال، نیروهای حافظ صلح اتریشی از ارتفاعات جولان خارج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142475">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بورس منطقه‌ای خراسان رضوی گفت: امروز در بورس منطقه‌ای خراسان رضوی ۹ میلیون سهم معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="142476">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، وزیر دفاع عراق اعلام کرد که تاکنون ۱۶ میلیون زائر عراقی و خارجی وارد کربلا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142477">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان پردیس از انجام یک هزار و ۴۰۰ بازدید از صنوف پردیس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142478">
    <content>ناسا شروع سنت نواختن موسیقی برای فضانوردان را طی برنامه جمینی و اولین‌بار برای خدمه‌ی آپولو ۱۵ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="142479">
    <content>مدار ۵۰ درجه جنوبی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۵۰ درجه‌ی جنوبی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="142480">
    <content>جمعیت این روستا بر پایه‌ی نتایج سرشماری عمومی نفوس و مسکن سال ۱۳۸۵ خورشیدی، برابر با ۴۵۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142481">
    <content>رئیس پلیس امنیت عمومی فرماندهی انتظامی استان اصفهان گفت: در بازرسی از دو انبار در شهر اصفهان بیش‌از ۱۸۳ هزار قلم کالای قاچاق کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142482">
    <content>به گزارش فارس، نمایشگاه گروهی طبیعت بی‌جان تا ۱۱ اسفندماه از ساعت ۱۰ تا ۱۳ در نگارخانه آپادانا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142483">
    <content>فرماندار سرایان خاطر نشان کرد: تعداد ۱۵ صندوق شهری و ۲۰ صندوق روستایی در سرایان برای جمع‌آوری آراء در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142484">
    <content>در سال ۱۹۸۶ این تعداد به ۸۱ مورد رسید و شرکت‌ها در سراسر دنیا به‌دنبال تقلید از روش موفقیت‌آمیز تویوتا برآمدند.</content>
  </text>
  <text id="142485">
    <content>بدیعی مقدم اظهار امیدواری کرد که ۱۰۰ درصد اعتبارات باقی‌مانده سفر مقام معظم رهبری در سال جاری تخصیص داده شود.</content>
  </text>
  <text id="142486">
    <content>در همین راستا دو پالایشگاه با ظرفیت تولید ۴۵۰ هزار لیتر پلاسما پیش‌بینی‌شده است که توسط بخش خصوصی اداره خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="142487">
    <content>پاک خاطرنشان کرد: تیم یاسین پیشرو درحال‌حاضر با ۱۲ امتیاز در رده پنجم لیگ برتر فوتسال ایران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="142488">
    <content>سانتا ۹۵۰ این دستگاه یکی از معروف‌ترین دستگاه‌های دنیا است و البته از نظر اندازه نیز بسیار بزرگ و غول‌پیکر است.</content>
  </text>
  <text id="142489">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار قائمشهر گفت: در هفته دولت امسال ۲۹ طرح عمرانی، خدماتی و تولیدی با صرف ۱۰۳ میلیارد ریال اعتبار به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142490">
    <content>شهردار دزفول از کاشت بیش‌از ۱۰ هزار اصله نهال از گونه‌های متنوع در نقاط مختلف پارک‌ها، خیابان‌ها، معابر، میادین و بلوارهای این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142491">
    <content>خطیب جمعه ابرکوه همچنین یاد و خاطره امام راحل و شهدای عملیات افتخار آفرین مرصاد در پنجم مرداد سال ۶۷ را نیز گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="142492">
    <content>لئو مسی، رکورد دار توپ طلای جهان با ۴ بار بردن این عنوان، نفر پنجم لیست است.</content>
  </text>
  <text id="142493">
    <content>ما کاملاً آماده بودیم و برای ۶ آگوست پیش‌بینی‌شده بود، اما طرف ایرانی گفت ۶ مناسب نیست و ۷ آگوست باشد.</content>
  </text>
  <text id="142494">
    <content>رئیس اداره امور عشایر شهرستان سمیرم افزود: این کانون در مجموع حدود هشت یا ۹ دانش‌آموز دارد که در مقطع ابتدایی تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142495">
    <content>صادرات کالا در بخش غیر نفتی بیش‌از ۳۰ درصد و در بخش خدمات فنی مهندسی طی ۷ ماه گذشته بیش‌از ۷۵ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142496">
    <content>از ۱۹۵۴ تا ۱۹۵۹ برنامه‌هایی فرهنگی را برای تلویزیون ملی تازه‌پای ایتالیا می‌ساخت اما پول ناچیزی به او می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="142497">
    <content>در ۱۷۹۸ در یک دفتر وکالت به‌عنوان کارمند مشغول کار شد و سال ۱۸۰۲ با نوشتن مقاله‌هایی در روزنامه برادرش نویسندگی را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="142498">
    <content>ترکیب چسب با این حالت، باعث قدرتی می‌شود که ۱۰۰ برابر بیشتر از آن چیزی است که قبلا تصور می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="142499">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست اوقاف و امور خیریه محلات گفت: از ابتدای امسال تاکنون ۱۰ مورد وقف جدید در این شهرستان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="142500">
    <content>به‌گونه‌ای که بر اثر تبلیغات آن‌ها حدود ۱۸۰ نفر از آن‌ها که خودشان را باخته بودند، اسم نوشتند تا به منافقین ملحق شوند.</content>
  </text>
  <text id="142501">
    <content>اجرای این طرح که ۳۵ سال پیش آغاز شد، در زمینه اصلاح زیرساخت‌های بخش کشاورزی بود که به توسعه سریع این بخش انجامید.</content>
  </text>
  <text id="142502">
    <content>بنابراین با اختیارات حاصله از ماده ده آئین نامه انضباطی به‌ویژه بند ۳۹ آن به تیم شهرداری ارومیه در این خصوص تذکر کتبی داده شد.</content>
  </text>
  <text id="142503">
    <content>میرمعزی افزود: بررسی برنامه ششم و لایحه بودجه سال ۹۴ را در برنامه آینده مد نظر داریم و امیدواریم بتوانیم در این زمینه مؤثر باشیم.</content>
  </text>
  <text id="142504">
    <content>این گسله یکی از گسله های مهم کشور است که در ساعت ۶ و ۲۰ دقیقه روز گذشته منطقه تربت حیدریه را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="142505">
    <content>سازمان بهزیستی حدود ۵ ماه پس‌از شروع سال ۹۲ و ۴۰ روز پیش‌از شروع سال تحصیلی، شهریه جدید مهدهای کودک را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="142506">
    <content>اصل ۱۰۰ قانون اساسی به شوراهای شهر، حق نظارت در امور عمرانی، بهداشتی، آموزشی و خدماتی شهر را تفویض کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142507">
    <content>رییس مرکز آزمون گفت: ۷۰۰۰ رشته محل دانشگاه آزاد اسلامی داوطلب ندارد و ۴۰۰ هزار صندلی واحدهای دانشگاهی خالی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="142508">
    <content>طبق برآوردی که فرماندهی جنوب اندکی پس‌از نبرد منتشر کرد ۳۱۴ نظامی پانامایی و ۲۰۲ غیرنظامی در این عملیات جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="142509">
    <content>پلیس اعلام کرده‌است که علاوه‌بر این شمار جان باختگان، ۱۰ تن دیگر نیز مفقود و ۱۳ آتش نشان و ۲۳ شهروند دیگر نیز مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142510">
    <content>شرور مسلح و ۷ نوچه‌اش که در دوئل با اوباش خطرناک تهران به تیراندازی پرداخته بود، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="142511">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان دشتستان از اجرای ۵۱ طرح عمرانی در روستاهای منطقه سعدآباد توسط کمیته امداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142512">
    <content>حبیبی در پایان سخنان خود با تبریک آغاز سال ۱۳۹۳ برای مردم و مسئولان انقلاب اسلامی و کشور، آرزوی برخورداری از توفیقات الهی روزافزون کرد.</content>
  </text>
  <text id="142513">
    <content>سی و سومین مرحله پرداخت یارانه نقدی مربوط به آبان ماه ۹۲ ساعت ۲۴ سه‌شنبه‌شب به حساب سرپرستان خانوار واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142514">
    <content>ناظران سیاسی مخالفت ۱۴ مارس را ناشی از پایین بودن محبوبیت نامزدهای مسیحی این جریان نزد افکار عمومی لبنان خواندند.</content>
  </text>
  <text id="142515">
    <content>در اوج بحران پزشکان به او گفتند که او احتمالاً زنده نمی‌ماند چرا که ۵۰ تا ۸۰ درصد مادران مبتلا به این عارضه فوت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142516">
    <content>به‌طور کلی، داده‌ها نشان می‌دهند از سال‌های ۵۳ به این طرف تا آغاز دهه‌ی ۸۰ شاخص رضایت از زندگی بهبود یافته است.</content>
  </text>
  <text id="142517">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار لرستان گفت: جاذبه‌های گردشگری لرستان می‌تواند بیش‌از ۴۰ درصد اقتصاد استان را به گردش درآورد.</content>
  </text>
  <text id="142518">
    <content>در هفته یازدهم لیگ برتر شمار گل‌های به‌ثمررسیده در تاریخ این مسابقات از مرز ۸ هزار گل عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="142519">
    <content>سعادتی درباره وضعیت بیمارستان املش بیان کرد: بیمارستان املش ۹۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد و شهرک صنعتی این شهرستان نیز تعیین تکلیف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142520">
    <content>محدوده رایش در سال ۱۹۱۴ کاملاً غیرمنطقی بود؛ زیرا این مرزها نمی‌توانست تمام افراد ملت آلمان را در خود جای دهد.</content>
  </text>
  <text id="142521">
    <content>تقی رضایی افزود: این سالن ورزشی ۲ هزار و ۲۵۰ متر مربع زیربنا دارد و عملیات اجرایی آن از سال ۸۴ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142522">
    <content>به گفته این مسئول، ۹۰ درصد هزینه داروهای تخصصی در بخش سرپایی و ۱۰۰ درصد در بستری بیماران خاص توسط بیمه سلامت پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142523">
    <content>امسال این مسابقات قرار است در کشور فرانسه و در تاریخ ۱۰ ژوئن ۲۰۱۶ آغاز شده و در ۱۰ ژوئیه ۲۰۱۶ به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="142524">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری مازندران خاطرنشان کرد: به‌دلیل وجود حدود ۴ هزار میلیارد تومان تاسیسات گردشگری، سرمایه‌گذاران در بانک‌ها سرگردان هستند.</content>
  </text>
  <text id="142525">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی خراسان جنوبی اذعان داشت: در سال گذشته تعداد یک‌هزار و ۵۴۲ نفر برای کار دادخواست داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142526">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان قم افزود: مبلغان دینی در دو شیفت کاری از ۹ صبح تا ۲۱ شب در این پایگاه‌ها فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="142527">
    <content>پروتکل اول سال ۱۹۹۷ این کنوانسیون می‌گوید حقوق اسیران جنگی را می‌توان برای برخی از گروه‌های مسلح نامنظم نیز به‌کار برد.</content>
  </text>
  <text id="142528">
    <content>از ابتدای فصل برداشت ذرت تاکنون، بیش‌از ۱۵۰ هزار تن محصول ذرت دانه ای از کشاورزان استان به‌صورت تضمینی خریداری شد.</content>
  </text>
  <text id="142529">
    <content>جعفر گرزین افزود: در راستای کاهش آسیب ها از سیل، شهرداری ۷۵ هزار خانوار را تحت پوشش بیمه قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="142530">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: ۱۰ نفر از استان فارس، به مرحله کشوری سی و هفتمین دوره مسابقات تفسیر قرآن کریم اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142531">
    <content>این نوع ژانر در دیگر رمان‌هایی که در آغاز سده ۱۹ میلادی مورد توجه قرار داشتند بازتاب داشت به‌ویژه در آثار جین آستن.</content>
  </text>
  <text id="142532">
    <content>گفتم که این اتفاق حواسم را دوباره روی ۲۰۰۸ متمرکز کرد، سالی که قرار بود بزرگ‌ترین سال زندگی و اهدافم باشد.</content>
  </text>
  <text id="142533">
    <content>در انتخابات پارلمانی ۱۳۸۴ شرکت کرد و با رأی بالایی به‌عنوان نماینده‌ی کابل به‌دور پانزدهم مجلس نمایندگان راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="142534">
    <content>ارزش هر قطعه سکه بهار آزادی در طرح قدیم و امامی با کاهش ۸ هزار تومانی به ۹۴۸ و ۹۴۹ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="142535">
    <content>بر اساس برنامه اقدام مشترک ژنو، وجوه بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران در خارج از کشور در ۸ قسط آزاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142536">
    <content>یادم هست که در خانه ما من وارد خانه شدم دیدم این ۵ بزرگوار یک گوشه نشستند؛ چون می‌خواستند صدا حتی به خانه منتقل نشود.</content>
  </text>
  <text id="142537">
    <content>تقویم ۶ ماهه دوم امسال مرکز آموزش بازرگانی استان قم در هفت بخش آموزشی تدوین و در دسترس علاقه‌مندان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142538">
    <content>به گفته‌ی وی حدود ۱۱ هزار منزل مسکونی، ورزشگاه، سالن تربیت بدنی نیز جهت اسکان مسافرین کاربری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142539">
    <content>گزارش‌های ۶ ماهه نشان می‌دهد اکثر شرکت‌ها در بخش فروش عملکرد چندان مناسبی نداشته‌اند و دلیل این موضوع رکود در اقتصاد کشور است.</content>
  </text>
  <text id="142540">
    <content>با گذشت ۵ سال از فاجعه کهریزک که منجر به کشته شدن سه تن شد، پنجشنبه این هفته، پنجمین سالگرد قربانیان این حادثه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142541">
    <content>سوال من این است اگر در سال ۸۲ وقایعی مانند سال ۷۸ و ۸۸ تکرار می‌شد آقای سجادی چه نقشی را در مجلس ایفا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="142542">
    <content>مدیرکل بهزیستی گلستان از ایجاد یک‌هزار و ۷۰۰ شغل توسط بهزیستی و فنی‌وحرفه‌ای استان در هفته دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142543">
    <content>براساس گزارش مرکز آمار در زمستان ۹۳، استان‌های کهگیلویه و بویراحمد و چهارمحال‌وبختیاری با نرخ بیکاری بالای ۷۰ درصد مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="142544">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با گذشت هشت روز از ثبت‌نام نامزدهای ریاست فدراسیون تیراندازی با کمان ۶ نفر اقدام به ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="142545">
    <content>به گزارش خبرنگار پارلمانی خبرگزاری فارس، جلسه علنی امروز دوشنبه ۳۰ شهریور مجلس شورای اسلامی ساعتی پیش پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="142546">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علوم پزشکی لرستان گفت: زایمان طبیعی از نظر تعداد در بیمارستان‌های دولتی لرستان با رشد ۱۸ درصدی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142547">
    <content>یارانه ۴۵۵۰۰ تومانی مرحله هشتم مربوط به مهر ماه احتمالاً طی سه روز آینده به حساب سرپرستان خانوار ۷۵ میلیون ایرانی واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142548">
    <content>علی حسینی افزود: بیش‌از ۱۷۰ واحد صنعتی در شهرستان فعال و بیش‌از ۶ هزار نفر در این واحد ها مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="142549">
    <content>فرماندار منوجان گفت: در جشن نیکوکاری امسال در منوجان، ۷۵ میلیون ریال کمک‌های نقدی و غیرنقدی مردم این شهرستان جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="142550">
    <content>در سفر رئیس‌جمهور به فرانسه قراردادهایی به ارزش ۳۳ میلیارد دلار شامل توافق با شرکت‌های پژو سیتروئن، ایرباس و توتال به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="142551">
    <content>نائب رئیس هیئت بسکتبال استان کرمانشاه تصریح کرد: مسابقات کشوری منطقه ۶ بسکتبال در رده نوجوانان و جوانان نیز در استان کردستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142552">
    <content>جشن بزرگ زیر سایه خورشید نیز ۱۳ مهرماه در سالن ورزشی شهید قاسمی بیرجند با حضور عموم مردم برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="142553">
    <content>در آگهی‌هایی که در سال ۱۹۱۹ در بسیاری از روزنامه‌ها منتشر شدند، این کمپین اعلام کرد نذارید فکر وام مسکن شما رو بترسونه.</content>
  </text>
  <text id="142554">
    <content>صحنه دیگری که روحانیت مبارز شیعه در مقابل استبداد و استعمار پیروز شد، قیام سی ام تیر ۱۳۲۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="142555">
    <content>معاون پرورشی و تربیت بدنی آموزش‌وپرورش ادامه داد: این همایش با حضور ۸۰ دانش‌آموز امروز، دوشنبه ۲۳ دی در نمازخانه الغدیر این مدرسه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142556">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر عامل خانه قلب شیراز گفت: از شروع فعالیت این مرکز تا کنون ۱۷ هزار نفر در طرح غربالگری رایگان شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142557">
    <content>به گفته وی، ساختمان این بقعه با زیربنای ۵۲۰ متر مربع و در مساحت ۳ هزار متر مربع احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142558">
    <content>ما بعد از آن حادثه فقط ۳ روز به تیم تعطیلی دادیم تا بچه‌ها به خانواده‌هایشان سر بزنند و روزهای سخت فاجعه را کنارشان باشند.</content>
  </text>
  <text id="142559">
    <content>سیارک ۲۳۱۱۱ بیست و سه هزار و صد و یازدهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ ژانویه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142560">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار اردبیل گفت: در ۱۹۰ روز گذشته از سال جاری اردبیل ۳۳ زلزله را پشت‌سر گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="142561">
    <content>رییس سازمان میراث فرهنگی و گردشگری همچنین در میان خبرنگاران، گفت: هدف اصلی و اولیه دولت، پروژه‌های نیمه‌کاره بالای ۵۰ الی ۶۰ درصد پیشرفت است.</content>
  </text>
  <text id="142562">
    <content>الهام علی‌اف در پیام تبریک به روحانی به مناسبت فرارسیدن ۲۲ بهمن، خواهان تلاش برای حفظ و توسعه روابط ایران و جمهوری آذربایجان شد.</content>
  </text>
  <text id="142563">
    <content>به گزارش تسنیم؛ شورای راهبردی زنان فرهیخته دانشگاه آزاد اسلامی با نظر دکتر میرزاده رئیس دانشگاه آزاد اسلامی در مهر ۹۲ تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="142564">
    <content>روند نزولی تمایل به ایجاد صنایع جدید که از سال ۱۳۶۳ شروع شده بود، در سال ۱۳۶۴ تشدید گردید.</content>
  </text>
  <text id="142565">
    <content>اگر لاشه مرغ دو کیلویی را در نظر بگیریم هر بار ۴۰۰ گرم گوشت مرغ قابل استفاده از آن از بین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="142566">
    <content>بنا بر اعلام اداره اطلاعات انرژی آمریکا، اندونزی پس‌از قطر، دومین صادرکننده بزرگ ال ان جی جهان در سال ۲۰۱۰ بوده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>