<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="142767">
    <content>بهاییت در دهه‌های ۲۰ و ۳۰ هجری شمسی بر شدت فعالیت‌های خود به‌گونه‌ای آشکار افزوده بود و به‌طور علنی در همه‌جا دست به تبلیغ می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="142768">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار دشتستان از تصویب ۲۸۸ طرح بزرگ کشاورزی در دشتستان با اعتبار ۶۰۰ میلیارد ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142769">
    <content>به گفته محزون، بیشترین ترکیب سنی طلاق از بین آقایان ۲۵ تا ۲۹ ساله با خانم‌های ۲۰ تا ۲۴ ساله اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="142770">
    <content>مثلاً همین موضوعی که شما اشاره کردید در مورد نیاز کشور به ۱۹۰ هزار سو، کاملاً معادلات را به نفع ما تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="142771">
    <content>سجاد محمدپور بوکسور وزن ۵۲ کیلوگرم تیم ملی ایران در مسابقات لیگ ستارگان جهان با شکست نایب قهرمان جهان کار خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="142772">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، این ۷۱ فیلم در سه بخش مستندهای کوتاه، نیمه‌بلند و بلند به رقابت با هم خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="142773">
    <content>خودتان را معرفی کرده و قبل‌از پر کردن پرسش‌نامه، برای مدت ۱۵ دقیقه صحبت کنید و اطمینان داشته باشید که از انتقاد سازنده استفاده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="142774">
    <content>پس‌از گفت‌وگوی رسانه‌ای طیب نیا، شاخص بازار سرمایه بازهم ریزش دوباره ای را تجربه کرد و تا آستانه ۷۹ هزار واحد پایین آمد.</content>
  </text>
  <text id="142775">
    <content>با اعزام گروه جدید کارشناسان نظامی آمریکایی، تعداد نظامیان آمریکایی موجود در عراق به ۱۶۰۰ تن افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="142776">
    <content>پیروز ارجمند مدیر کل دفتر موسیقی وزارت ارشاد صبح امروز پس‌از نزدیک به ۲۰ ماه فعالیت در دفتر موسیقی استعفا داد.</content>
  </text>
  <text id="142777">
    <content>سرمربی تیم فوتبال فولاد خوزستان گفت: به پیروزی و کسب ۳ امتیاز مقابل صبای قم نیاز مبرم داشتیم که به آن رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="142778">
    <content>در صورت ورود بسته قبل‌از ثبت‌نام، بسته باید ۶۰ مالیات و حداقل ۱۰ دلار آمریکا را پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="142779">
    <content>در این دوره که بیش‌از ۵۰۰ سال به درازا کشید از نظر کمیت و کیفیت تحولی عظیم در عرصه ادب عرب پدیدار گشت.</content>
  </text>
  <text id="142780">
    <content>پارلمان اروپا سرانجام با تصویب بودجه ۷ ساله، برای نخستین بار اقدام به کاهش بودجه ۲۸ کشور اتحادیه اروپا کرد.</content>
  </text>
  <text id="142781">
    <content>مسئولین مختلف نظام پیش‌از دیدار اخیر رهبری در مراسم روز میلاد پیامبر، از آخرین سفرشان به اروپا گرفته تا سکوت در برابر ۲۵ بهمن و.</content>
  </text>
  <text id="142782">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست فرماندهی انتظامی شهرستان جیرفت گفت: اعضای یک باند سرقت وسایل داخل خودرو در جیرفت دستگیر و به ۱۲ فقره سرقت اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="142783">
    <content>مجری طرح شناسایی ظرفیت سرمایه‌گذاری مناطق روستایی استان قزوین از اجرای ۶۰ برنامه اقتصادی در طرح توسعه روستایی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142784">
    <content>گفته می‌شود در سده‌های ۷ تا ۱۲ میلادی یک شهر قدیمی ترک‌نشین به‌نام جول در منطقه بیشکک کنونی قرار داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="142785">
    <content>خبرگزاری فارس: جنبش حماس در بیانیه‌ای ضمن محکوم کردن ۲ انفجار اخیر خونین در دمشق خواستار حل سیاسی بحران در سوریه شد.</content>
  </text>
  <text id="142786">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کل آموزش‌وپرورش استان گلستان گفت: امسال یک هزار و ۲۰۰ اثر به دبیرخانه جشنواره فیلم رشد ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142787">
    <content>برخی منابع آگاه از پرداخت ۴۰ میلیون دلار رشوه به میگوئل کوتو جهت مبارزه با فلوید مایو در تاریخ ۲ می خبر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142788">
    <content>این عدد در لیگ‌های ۱۸ تیمی حدود نیم‌فصل و در لیگ‌های ۱۶ تیمی کمی بیشتر از نیم‌فصل بوده و آمار تامل برانگیزی است.</content>
  </text>
  <text id="142789">
    <content>تور جهانی حالا صحبت کن از فوریه ۲۰۱۱ تا مارس ۲۰۱۲ برگزار شد و بیش‌از ۱۲۳ میلیون دلار کسب درآمد کرد.</content>
  </text>
  <text id="142790">
    <content>طاووسی اظهار کرد: ایرانشهر سراسر ایمان است و روز ۲۲ بهمن با حضور باشکوه تمام شیطنت‌های دشمن را با فریادهای مرگ بر آمریکا پاسخ می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="142791">
    <content>در سال ۱۹۷۹ که جایزه صلح نوبل به مادر ترزا اهدا شد، بهترین کاری که می‌توانست انجام دهد، نپذیرفتن آن بود.</content>
  </text>
  <text id="142792">
    <content>برخی معتقدند شمار این کاپ‌ها پنج مورد است، اما مالدینی در سال ۲۰۰۷ به‌دلیل مصدومیت با تیمش هنگام بردن سوپر جام همراه نبود.</content>
  </text>
  <text id="142793">
    <content>اقتصاد ایران می‌توانست در دوره وفور نفتی فرصت را غنیمت شمرده و از این شرایط استثنایی برای انبوه متولدین دهه ۶۰ شغل ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="142794">
    <content>با توجه به این وضعیت انتظار داریم به میزان ارتفاع کانال شاهد پیشروی قیمت تا سطح ۵۸۰ تومان باشیم.</content>
  </text>
  <text id="142795">
    <content>ما هم می‌گفتیم تیم خوبی هستیم و چرا این حرف را می‌زنی اما او با گرفتن ۱۵۵۰ دلار پول توجیبی دیگر قید مسابقه را زد.</content>
  </text>
  <text id="142796">
    <content>مارکسیسم تحلیلی رویکردی به نظریه مارکسیسم است که در طول دهه ۱۹۸۰ در میان فلاسفه انگلیسی زبان و دانشمندان علوم اجتماعی برجسته بود.</content>
  </text>
  <text id="142797">
    <content>حدود ۲۰۰ نفر از عکاسان سراسر کشور در دومین سوگواره عکس عاشورایی خط سوم شرکت کردند و مهلت ارسال آثار تا ۱۶ آبان است.</content>
  </text>
  <text id="142798">
    <content>کلارک به ارعاب و تهدید بیش‌از ۱۰۰ خانواده و تعرض و تجاوز جنسی به زن‌ها در حین سرقت‌های شبانه‌اش اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="142799">
    <content>خبرگزاری تسنیم: جانشین پلیس راه زنجان از کاهش ۱۰ درصدی تصادفات منجر به فوت در تعطیلات نوروزی در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142800">
    <content>در آغاز اوت ۱۹۴۱ وی فرمانده واحدی بود که ۱۵۵ یهودی، از جمله زنان و کودکان را در شهر بندر قتل‌عام کرد.</content>
  </text>
  <text id="142801">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان رودبار تبیین کرد: همچنین به بیش‌از ۳۵ رشته قنات منطقه حدود ۴۵ درصد خسارت وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142802">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های خراسان جنوبی از نصب ۱۴ دستگاه دوربین ثبت تخلف در محورهای مواصلاتی استان تا پایان شهریورماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142803">
    <content>اقتصاد ایالات‌متحده تا اواخر دهه ۱۹۲۰ به یک‌سوم شرایط مطلوبش رسیده و آمار بیکاری در جامعه ۲۰ درصد را هم رد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="142804">
    <content>بنا به برخی گزارشات او در تمام این مدت همچون سال ۱۹۳۳ همچنان با سرسختی بر بی‌گناهی خود اصرار می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="142805">
    <content>بازی نیمه نخست فوتبال جام حذفی باشگاه‌های کشور با نتیجه ۲ بر صفر به نفع سپاهان اصفهان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="142806">
    <content>عملیات اجرایی این طرح گازی از سال ۸۲ آغاز شد و پس‌از گذشت پنج سال در دی‌ماه سال ۸۶ بهره‌برداری آزمایشی آن شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="142807">
    <content>قضات دیوان عالی کشور به استناد ماده ۹۱ قانون مجازات اسلامی حکم قصاص این نوجوان را نقض کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="142808">
    <content>درنهایت در بهار ۱۹۲۰ عراق رسماً تحت قیمومت انگلیس اعلام شد و عراقی‌ها دریافتند که بدون جنگ نمی‌توانند به استقلال برسند.</content>
  </text>
  <text id="142809">
    <content>منابع بیمارستانی هرات نیز می‌گویند: هشت کودک زخمی که به این مرکز انتقال‌داده‌شده که وضعیت سلامت ۳ تن وخیم ارزیابی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142810">
    <content>دلاور بزرگ نیا افزود: ۱۲۱ هزار و ۷۶۶ نفر نیز نوروز امسال از اماکن تاریخی فرهنگی استان بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="142811">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی استان ایلام گفت: تا کنون ۶ روستای هدف گردشگری در ایلام شناخته‌شده اند.</content>
  </text>
  <text id="142812">
    <content>آبی‌پوشان شهر منچستر با این برد ۱۱ امتیازی شدند و به رده سوم جدول رده‌بندی لیگ برتر صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="142813">
    <content>محمد احمدزاده در مسابقات بین‌قاره‌ای و المپیک ساحلی آسیا در کشور امارات و تایلند، ۹ گل به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="142814">
    <content>قائم‌مقام وزیر بهداشت، درمان و آموزش پزشکی در امور مشارکت های اجتماعی گفت: سالانه ۹۰ هزار نفر به بیماران سرطانی کشور افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142815">
    <content>جبار طالبی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: مقدار ۲۰ تن میوه شب عید در شهرستان پلدشت توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142816">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی مرودشت گفت: طرح هجرت و مستقر در ۲۹۴ روستای این شهرستان در حال اجراست.</content>
  </text>
  <text id="142817">
    <content>بودایی تصریح کرد: نفت خام همچنان حداقل تا ۲۵ سال آینده به‌عنوان یکی از منابع اصلی تامین تقاضای انرژی در جهان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="142818">
    <content>سلیمانی گفت: ۵۰ درصد پروژه‌های عمرانی دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی ساری در مهرماه امسال افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142819">
    <content>حاج‌علیزاده خاطرنشان کرد: بنیاد مسکن درحال‌حاضر بیش‌از ۱۵۰ پروژه روستایی را دردست‌اقدام دارد که برای اجرای آن بالغ بر ۱۲ میلیارد تومان سرمایه‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142820">
    <content>فرزند تازه‌متولدشده ای که تنها ۱۰ روز از عمرش سپری می‌شد و به‌خاطر تولد زودرس در دستگاه نگهداری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="142821">
    <content>تا اواخر دهه‌ی ۱۹۵۰ میلادی، نزدیک به ۹۰ درصد نیروی کار جذب این مناطق می‌شد و کشاورزان به کشت دیم اشتغال داشتند.</content>
  </text>
  <text id="142822">
    <content>بعضی‌ها به‌راحتی راضی می‌شوند و در ۵۰ سالگی دست از زندگی می‌کشند و وقتی هشتاد ساله شدند دفنشان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142823">
    <content>سیارک ۲۵۲ دویست و پنجاه و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۱ اکتبر ۱۸۸۵ و در نیس کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142824">
    <content>یکی از مهم‌ترین رویدادهای زندگی ابن ترکمانی و از مشهورترین فتاوی او به حادثه‌ای مربوط می‌شود که در مراسم حج سال ۷۴۸ ق اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="142825">
    <content>طبق پیش‌بینی سازمان هواشناسی کشور، طی ۲۴ ساعت آینده بسیاری از مناطق کشور شاهد ادامه بارش برف خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="142826">
    <content>یادآوری می‌شود که امیر شهری فرمانده لشگر ۱۶ زرهی و همچنین حجت‌الاسلام معبودی، مسئول نمایندگی ولی فقیه در سپاه استان در این مراسم حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="142827">
    <content>چند پروژه شرکت بهمن دیزل با حضور وزیر صنعت، معدن و تجارت و با اعتبار ۳۸۳ میلیارد ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="142828">
    <content>این قیمت از ابتدای سال، ۸۰ درصد افزایش داشت و بسیار بالاتر از قیمت عرضه‌ی اولیه‌ی آن، یعنی ۳۸ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="142829">
    <content>طالبانی در ۱۷ دسامبر ۲۰۱۲ پس‌از بستری شدن در شهرک پزشکی بغداد برای تکمیل درمان به آلمان منتقل شد و همچنان تحت مداوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="142830">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی شهرستان قزوین گفت: ۱۱ فقره سرقت با تلاش نیروی انتظامی در این شهرستان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142831">
    <content>حدود ۱۰۰ صفحه محمد کنار اعضای خانواده هست و شخصیتش حضور دارد و وقتی هم که می‌رود، در بخش زیادی از داستان حضور ندارد.</content>
  </text>
  <text id="142832">
    <content>اما واکنشی که دیدیم ما را به‌شدت بهت‌زده کرد؛ تقریباً سیصد گروه از سراسر جهان تقاضای حدود ۱۰۰ میلیون دلار را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="142833">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران شیراز؛ کارشناس مسئول گندم سازمان جهاد کشاورزی استان فارس گفت: ۸۴ درصد وجه گندم خریداری شده به کشاورزان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142834">
    <content>بر پایه این گزارش، میزان روان آب‌های حوضه آبریز هامون و مرزی شرق نسبت‌به میانگین درازمدت ۷۹ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="142835">
    <content>علاوه‌بر این در اجرای احکام در سال ۹۳، ۱۱۸ هزار پرونده و در سال ۹۴، ۱۱۷ هزار پرونده داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="142836">
    <content>معاون فرهنگی وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی گفت: از اول انقلاب تاکنون ۸۲۱ هزار عنوان کتاب در کشور به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="142837">
    <content>دی اکسید کربن، ۸۱ درصد از تمام گازهای گلخانه‌ای منتشر شده در ایالات‌متحده را تشکیل می‌دهد، ولی تنها مشکل ما نیست.</content>
  </text>
  <text id="142838">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، کنسرت موسیقی پاپ به خوانندگی بهنام صفوی شب گذشته شنبه ۲۸ بهمن در تالار همایش‌های برج میلاد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="142839">
    <content>رئیس انجمن هنرهای نمایشی دماوند از حضور گروه نمایشی تئاتر دماوند در جشنواره تئاتر خیابانی ۱۵ خرداد ورامین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142840">
    <content>اما نتیجه تحقیقی که اخیراً در میان ۱۴ کشور مسلمان به عمل آمد نشان داد که ۶۷ درصد مسلمانان خواهان وحدت هستند.</content>
  </text>
  <text id="142841">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر منطقه ۳ شهرداری قزوین از افزایش ۳۰ درصدی بودجه پروژه‌های امانی در منطقه ۳ شهرداری قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142842">
    <content>در یک نگاه ساده باید بگوییم که ۲ گروه عمده در عرصه سیاست خارجی آمریکا صاحب ایده و نظریه هستند.</content>
  </text>
  <text id="142843">
    <content>گروه اجتماعی: فرماندار بستک از تشکیل ۲۶ کمیته در ستاد دهه فجر این شهرستان با هدف غنی‌سازی برنامه‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142844">
    <content>در صورت ادامه‌ی این روند، پیش‌بینی‌شده است که تا سال ۲۰۲۰ میلادی، تعداد ۱۴۲ میلیون دختر قبل‌از سن ۱۸ سالگی ازدواج کنند.</content>
  </text>
  <text id="142845">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد اسلامی واحد سوادکوه، افزود: دانشگاه آزاد اسلامی واحد سوادکوه دارای ۱۳ رشته کارشناسی ارشد است.</content>
  </text>
  <text id="142846">
    <content>مسئول بسیج سازندگی خراسان جنوبی اضافه کرد: حدود ۵۰ درصد از مابقی افراد از نیروهای دانشجویی و ۵۰ درصد نیز نیروهای محلات بودند.</content>
  </text>
  <text id="142847">
    <content>فرهنگ خوردن نوشیدنی‌های الکلی در باشگاه رایج بود ولی انگلیس در دهه‌ی ۹۰ و نخستین دهه‌ی هزاره‌ی سوم آماده‌ی تغییر بود.</content>
  </text>
  <text id="142848">
    <content>معاون پژوهشی اداره کل آموزش‌وپرورش استان بوشهر از ایجاد ۳۲ رشته تحصیلی در دانشگاه پردیس فرهنگیان استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142849">
    <content>بر پایه سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت دهستان بیابان برابر با ۱۳، ۵۵۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142850">
    <content>یک نماینده پارلمان عراق تأکید کرد که گروه تروریستی داعش ۸۶ تن از سرکردگان خارجی خود را اعدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142851">
    <content>این پروتکل‌ها ابتدا در روسیه و در روزنامه‌ای به سال ۱۹۰۳ و سپس در سال ۱۹۰۵ به‌صورت کتاب منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="142852">
    <content>تنها در یکی از سایت‌های این مجموعه که یکی از شاهزادگان سعودی آن را حمایت می‌کند، بیش‌از ۲۰، ۰۰۰ کتاب ضد شیعی گنجانده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142853">
    <content>مدیرکل نوسازی و تجهیز مدارس سیستان‌وبلوچستان گفت: درحال‌حاضر ۲۴ پروژه در حال اتمام است که در هفته دولت مورد بهره‌برداری قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="142854">
    <content>به‌این‌ترتیب، کلید فیلم‌برداری آن تا زودتر از اواسط فصل تابستان زده نخواهد شد این فیلم برای نمایش عمومی در فصل تابستان ۲۰۱۵ آماده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142855">
    <content>ایتالیا در دیدار نخست خود موفق شده با نتیجه ۳ بر یک از سد روسیه، قهرمان المپیک و لیگ جهانی بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="142856">
    <content>پروین می‌گوید بازی معروف سال ۵۲ مثل بازی آلمان و برزیل تا ۵۰ سال دیگر هم تکرار نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="142857">
    <content>گروه اندیشه: ۳۰ بهمن اولین کاروان راهیان نور دانشجویی چهارمحال‌وبختیاری در راستای تعمیق فرهنگ ایثار و شهادت عازم سرزمین نور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142858">
    <content>امام جمعه بیرجند با تبریک خلق حماسه‌ای ماندگار در انتخابات ۲۴ خردادماه گفت: تحقق حماسه سیاسی نتیجه پافشاری به قانون اساسی بود.</content>
  </text>
  <text id="142859">
    <content>یک قطره از اسانس آویشن رقیق را در کاسه آب گرم بریزید و به مدت ۱۵ دقیقه آن را استنشاق کنید.</content>
  </text>
  <text id="142860">
    <content>بعد از جنگ نیز بازنشسته شدم به‌عنوان جانباز ۵۰ درصد، در حال اشتغال شده‌ام تا این‌که بازنشسته شدم.</content>
  </text>
  <text id="142861">
    <content>این لشکرکشی ها ریشه در انگیزه‌های اقتصادی روسیه داشت و با جنگ داخلی آمریکا در اوایل دهه ۱۸۶۰ مرتبط بود.</content>
  </text>
  <text id="142862">
    <content>برخورد قطار مسافری و باری با یکدیگر در آلمان باعث مرگ ۱۰ نفر و زخمی شدن ۵۰ نفر دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="142863">
    <content>مسئول دبیرخانه کانون‌های فرهنگی هنری مساجد استان اردبیل از برپایی نمایشگاه نقاشی ۵۰۰ متری ویژه کودکان در اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142864">
    <content>بر اساس پیش‌بینی صندوق بین‌المللی پول، اقتصاد افغانستان امسال در مقایسه با سال گذشته رشد ۲ درصدی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="142865">
    <content>در ادامه این مراسم مدیر حوزه علمیه خواهران زنجان گفت: ۱۷۰ دانش آموخته دختر در زنجان در ۱۷۰ مرکز حوزه علمیه استان تحصیل خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="142866">
    <content>سومین جشن طوس، که در تیر ماه ۱۳۵۶، در تالار فردوسی دانشکده ادبیات دانشگاه فردوسی تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="142867">
    <content>خبرگزاری تسنیم: اشرف‌غنی با ارسال نامه ۸ ماده‌ای محرمانه به دولت پاکستان سه هفته برای بازداشت رهبران طالبان افغانستان به اسلام‌آباد مهلت داد.</content>
  </text>
  <text id="142868">
    <content>امام جمعه دهگلان بر تقویت همدلی و انسجام بین مردم و مسئولان در کشور برای تحقق شعار سال ۹۳ تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="142869">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان چالوس گفت: در ۶ ماه نخست سال جاری در زمینه وقوع جرم کاهش ۳۰ درصدی را در چالوس شاهد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="142870">
    <content>براساس گزارش‌هایی که در صفحات اجتماعی از جمله توئیتر منتشر شده، طالبان انگشتان جوهری ۱۱ رای دهنده را در ولسوالی کشک هرات قطع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142871">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس‌جمهور فرانسه از خروج ۲ هزار سرباز فرانسوی از خاک افغانستان تا پایان سال ۲۰۱۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142872">
    <content>پنتاگون در اعلامیه‌ای در تاریخ ۱۶ نوامبر استفاده از بمب فسفری را تأیید کرد ولی استفاده آن را علیه افراد غیرنظامی ندانست.</content>
  </text>
  <text id="142873">
    <content>بنا بر اعلام مسئولان کنیایی، تعداد غیرنظامیانی که در حمله افراد مسلح به مرکز تجاری نایروبی کشته شدند دست‌کم ۶۳ تن است.</content>
  </text>
  <text id="142874">
    <content>دارنده نشان طلای مسابقات جام جهانی تیراندازی ترکیه از تلاش برای کسب سهمیه تپانچه خفیف ۵۰ متر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142875">
    <content>تنها پس‌از کودتای اوت ۱۹۹۱ و فروپاشی رژیم کمونیستی بود که این اسناد علنی و برای عموم مردم قابل دسترسی شد.</content>
  </text>
  <text id="142876">
    <content>اما وزن انرژی در این کسری تجاری بسیار قابل‌توجه است به‌طوری‌که سه چهارم یعنی ۶۲ میلیارد یورو را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="142877">
    <content>معاون حقوقی و امور مجلس وزارت بهداشت، کاهش ۴۰ درصدی اعتبارات حوزه بهداشت را یک هشدار جدی برای نظام سلامت دانست.</content>
  </text>
  <text id="142878">
    <content>در مسابقات قهرمانی تکواندو جهان ۲۰۱۵، وی پس‌از شکست در مرحله نیمه نهایی مقابل نور تاتار، مدال برنز را در کلاس سبک‌وزن بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="142879">
    <content>پنجمین نشست از سلسله هم‌اندیشی‌های ماهانه مخاطبان و فعالان فلسفه برای کودکان و نوجوانان سه‌شنبه ۱۳ خرداد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142880">
    <content>چند روز بعد، ماه کامل در ساعت ۴ بامداد روز هفتم خرداد به مقارنه با ستاره قلب‌العقرب می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="142881">
    <content>مدیسون شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۰۷۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142882">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان زنجان گفت: به مناسبت ماه مبارک رمضان بیش‌از یک‌هزار و ۲۰۰ مبلغ به مساجد استان زنجان اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="142883">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال قاینات خاطرنشان کرد: حدود ۴۰ درصد مجموع فوت‌شدگان در این مدت در گروه سنی ۷۵ سال و بالاتر بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142884">
    <content>در رشته‌ی ورزشی ژیمناستیک به فعالیت پرداخت و در سال‌های دهه‌ی ۱۳۴۰ با کسب عناوین قهرمانی کشوری به عضویت تیم ملی ژیمناستیک ایران درآمد.</content>
  </text>
  <text id="142885">
    <content>کارشناس اداره کل هواشناسی استان مرکزی ابراز داشت: حداقل رطوبت شهرستان اراک در ۲۴ ساعت گذشته ۵ درصد و حداکثر آن ۲۷ درصد گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142886">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش نوسود شهرستان پاوه در سال ۱۳۸۵ برابر با ۸۲۴۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142887">
    <content>طبق بررسی‌ای که انجام‌شده، با توجه به درآمدی که حاشیه‌نشین‌ها دارند، در طول دوران حیات خود تنها ۳۵ متر زمین می‌توانند بخرند.</content>
  </text>
  <text id="142888">
    <content>مدیر کمیته امداد آمل از برپایی ۱۰ پایگاه ثابت جمع‌آوری کمک‌های مردمی به غزه در سطح این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142889">
    <content>این تحقیق به مدت ۱۵ سال و بر روی بیش‌از ۲۰۰۰ داوطلب انجام شد، که در ابتدای مطالعه به فشارخون بالا مبتلا نبودند.</content>
  </text>
  <text id="142890">
    <content>برای شرکت ژاپنی سونی ۲۰۱۳ سال پررونقی در حوزه تلفن‌همراه خواهد بود و کاربران بهترین گوشی‌های بازار را ساخت این شرکت تحویل خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142891">
    <content>علی دایی پس‌از پیروزی ۲ بر صفر تیمش مقابل نفت آبادان گفت که انها مزد تلاش و زحماتشان را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="142892">
    <content>سال گذشته ۱۰۲ کودک خیابانی و در سال جاری ۸ کودک خیابانی در استان یزد جمع‌آوری شد که فقط یک نفر یزدی بود.</content>
  </text>
  <text id="142893">
    <content>سیارک ۳۱۳۸ سه هزار و صد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ مه ۱۹۸۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142894">
    <content>پشت خط زن تیم ملی والیبال که جمعه با ۱۸ امتیاز ستاره بازی بود، اواخر ست چهارم دوباره عضله دوقلوی پایش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142895">
    <content>چند سال بعد در سن ۷۰ سالگی در ۱۵ دسامبر ۱۹۸۲ در لندن به رحمت ایزدی پیوست و همان‌جا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="142896">
    <content>دموکرات‌ها که موضوع مقابله با آلودگی هوا را برگ برنده‌ای برای انتخابات ۲۰۱۶ می‌بینند با مخالفت شدید جمهوری‌خواهان مواجه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142897">
    <content>این مجله تخمین می‌زند فروش آلبوم‌های مایکل جکسون و پخش رادیویی ترانه‌هایش ۵۰ میلیون دلار سود به‌همراه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142898">
    <content>فرماندار مرکز مازندران گفت: ۱۲ کیلومتر ساحل، ظرفیت بزرگ گردشگری در مرکز مازندران است که باید شکوفا شود.</content>
  </text>
  <text id="142899">
    <content>این گزارش حاکیست، بازار سکه هم‌اکنون شاهد سکه طرح قدیم با بهای ۹۵۵ هزار تومان و سکه طرح امامی با قیمت ۹۵۹ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="142900">
    <content>سعد کمیل پیش‌از جام جهانی ۲۰۰۶ دیدار دوستانه تیم ملی فوتبال کشورمان مقابل آلمان را در ورزشگاه آزادی قضاوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="142901">
    <content>مدیر عامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری ارومیه گفت: ۹۵ درصد از آتش‌سوزی‌های صورت‌گرفته در ارومیه ناشی از بی‌احتیاطی مردم است.</content>
  </text>
  <text id="142902">
    <content>در بعضی جاها بیش‌از ۱۰ تا ۱۵ پله داشت و انتقال ویلچر به طبقه‌ی بالا یا پایین برایم مشکل بود.</content>
  </text>
  <text id="142903">
    <content>این مجلس طبق قانون ۳۰۱ عضو دارد که از میان احزاب سیاسی انتخاب می‌شوند و نمایندگی مناطق مختلفی را از سراسر کشور برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="142904">
    <content>به گزارش ایرنا، طرح نوروزی از ۲۵ اسفندماه آغاز شده و ۶۰۰ نفر از عوامل پلیس در اجرای این طرح شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="142905">
    <content>بسیاری از مردم بومی بر اثر امراض عفونی وارداتی از جهان قدیم مردند، ولی هنوز ۱، ۳۷۱ نفر برای استثمار وجود داشتند.</content>
  </text>
  <text id="142906">
    <content>خشونت‌های سال ۲۰۱۴ در عراق ۵۰ هزار کشته، زخمی و آواره برجای گذاشته است که از سال ۱۹۹۴ تاکنون در جهان بی‌سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="142907">
    <content>به گزارش فارس، طبق برنامه سازمان لیگ فدراسیون فوتبال سیزدهمین دوره لیگ برتر فوتبال باشگاه‌های کشور از دوم مرداد با حضور ۱۶ تیم آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142908">
    <content>دبیرستان دخترانه زینبیه و دبستان پسرانه ثارالله شهرستان میانه در روز ۱۲ بهمن ماه سال ۱۳۶۵ توسط هواپیماهای متجاوز عراقی بمباران شد.</content>
  </text>
  <text id="142909">
    <content>مارتا در اواخر دهه ۵۰ به بریتانیا آمده بود و کیتی گمان می‌کرد به‌خاطر عشق آمده‌است، چون با یک تاجر اهل شفیلد ازدواج کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="142910">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، مرحله دوم رقابت‌های جام جهانی بسکتبال جوانان شب گذشته به پایان رسید و ۸ تیم برتر جهان مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="142911">
    <content>در سال ۱۳۸۳ اندازه‌ی سکه‌های ۵۰، ۱۰۰ و ۲۵۰ ریالی کاهش یافت و سکه‌های ۵۰۰ ریالی رواج یافتند.</content>
  </text>
  <text id="142912">
    <content>کره شمالی در آوریل ۲۰۰۳ میلادی از پیمان منع گسترش تسلیحات هسته‌ای خارج شد و اقدام به توسعه ذخایر هسته‌ای خود نموده است.</content>
  </text>
  <text id="142913">
    <content>درصورتی‌که این اتفاق رخ دهد بخش خصوصی ایران نیز می‌تواند حداقل پس‌از ۸ سال به همراهی جدی‌تر شرکای خارجی امیدوار باشد.</content>
  </text>
  <text id="142914">
    <content>فعالان حزبی با برگزاری جریان‌های جداگانه در حال تعیین و معرفی ۷ عضو در شورای مرکزی خانه احزاب هستند.</content>
  </text>
  <text id="142915">
    <content>به گزارش سرویس سیاسی جام نیوز، هم‌اکنون بیش‌از ۵۰ فروند جنگنده نیروی هوایی ارتش روسیه در غرب سوریه مستقر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142916">
    <content>بهای هر اونس طلا تا ساعت دو و ۳۰ دقیقه به وقت گرینویچ به هزار و ۲۹۳ دلار و هشت سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="142917">
    <content>در سال ۱۹۸۸، مهندسان آلمانی داده‌های سانتریفیوژ را ارائه کردند که به عراق کمک کرد برنامه سلاح‌های هسته‌ای خود را گسترش دهد.</content>
  </text>
  <text id="142918">
    <content>رییس سازمان بورس و اوراق بهادار از منتفی شدن عطف به ماسبق قیمت خوراک پتروشیمی‌ها برای سال‌های ۱۳۹۱ و ۱۳۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142919">
    <content>در ۱۴ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۲ نفر کشته و ۳۸ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="142920">
    <content>اما هنوز تعداد افرادی که به فراگیری زبان اسپانیایی مشغول هستند تقریباً ۳۵ برابر زبان عربی و ۱۵ برابر زبان چینی است.</content>
  </text>
  <text id="142921">
    <content>فروزنده عنوان کرد: در ۱۶ ماه گذشته ۸۴ میلیارد و ۱۴ میلیون ریال کمک معیشت به مددجویان این نهاد تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="142922">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان زنجان گفت: طی سال جاری ۵۰۰ فقره جواز تاسیس در زنجان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142923">
    <content>او همچنین در این سال‌ها ۱۷ بار دیگر کاندید دریافت جایزه گرمی در زمینه‌های مختلف مانند: موسیقی پاپ، لاتین، بهترین خواننده‌ی مرد و … شد.</content>
  </text>
  <text id="142924">
    <content>معاون توسعه تجارت خارجی سازمان صنعت، معدن و تجارت استان همدان از صادرات ۲۰۹ قلم کالا به ۲۹ کشور جهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142925">
    <content>بیش‌از ۲۰۰۰ مبارز انترناسیونالیست کوبایی جان ارجمند خود را در راه مقدس دفاع از مبارزات آزادی‌بخش خلق‌های جهان از کف دادند.</content>
  </text>
  <text id="142926">
    <content>برای مثال، یک نفر می‌تواند از مشتریان سؤال کند که در مقیاس ۱ تا ۱۰ به خدمت موردنظر چه امتیازی می‌دهید؟</content>
  </text>
  <text id="142927">
    <content>به گزارش مشرق، خبر ترک نوشت: گزارش‌های امروز از تحولات عراق از دستگیری دست‌کم ۱۰ عضو گروه تروریستی داعش در استان صلاح الدین حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="142928">
    <content>این جنگل در ناحیه کوهستانی با ارتفاعی بین ۱۱۸۱ تا ۳۴۸۸ مترمربع قرار دارد و دارای تنوع گونه‌ای بالایی است.</content>
  </text>
  <text id="142929">
    <content>در سال‌های دهه‌ی سی، بحران اجتماعی برآمده از بحران بزرگ سال ۱۹۲۹ به تنش‌های سیاسی دامن زد و برآمد فاشیسم قاعده‌های دمکراتیک را نااستوار کرد.</content>
  </text>
  <text id="142930">
    <content>نبوی یادآور شد: طبق آخرین آمار، بیش‌از ۲۰۰ نفر در کشور به بیماری وبا مبتلا شده بودند که اغلب آنان را اتباع بیگانه تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="142931">
    <content>می‌رفت روی ارتفاعات و شیارها، جنازه‌ها رو کول می‌گرفت، ۱۷۰۰ متر پیاده می‌اومد تا پیکر شهید رو سالم برسونه پایین.</content>
  </text>
  <text id="142932">
    <content>کاظمی بیان کرد: این میزان اعتبار برای بخش‌های تولیدی، اجتماعی فرهنگی و زیربنایی در قالب ۱۵ فصل و ۵۱ برنامه به این شهرستان اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="142933">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان مرکزی گفت: طرح ضیافت الهی به مناسبت ماه مبارک رمضان در ۹۵ بقعه متبرکه استان مرکزی اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142934">
    <content>این کشور در شاخص کیفیت آموزش اول شد، در این شاخص ۹۲ درصد مهاجران به فنلاند رای مثبت دادند.</content>
  </text>
  <text id="142935">
    <content>گنبد مخروطی شکل امامزاده قاسم با ۴۰ متر ارتفاع یکی از موارد خاص معماری در نوع خود و از عجایب معماری ایران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142936">
    <content>پرهیزکار سال ۱۳۶۴ در رادیو ترتیل فاخر و استانداری تلاوت کرد که این ترتیل پس‌از پیروزی انقلاب اسلامی منشأ برکات زیادی شد.</content>
  </text>
  <text id="142937">
    <content>استیون کینگ با همین شیوه روزی ۵ ساعت مطالعه می‌کرد، زمانی‌که همچنان کتاب‌های داستانی پرفروشش را منتشر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="142938">
    <content>قانون اولویت‌ها، در کتاب ۲۱ قانون انکارناپذیر رهبری، می‌گوید رهبران می‌دانند که انجام دادن فعالیت برای دستیابی به هدف کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="142939">
    <content>پیش‌از این نیز مسئولان سازمان ثبت احوال کشور، از افزایش ۶ درصدی طلاق و کاهش ۵ درصدی ازدواج خبر داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="142940">
    <content>سیارک ۲۹۲۱۲ بیست و نه هزار و دویست و دوازدهمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۰ سپتامبر ۱۹۹۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="142941">
    <content>این نویسنده برگزیده چهارمین جایزه جلال آل احمد گفت: اگر عمری باقی بماند جلدهای این کتاب حداقل ۲۰ جلد خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="142942">
    <content>تکنولوژی دستگاه هدایت و موقعیت یاب هواپیما در فرودگاه اصفهان مربوط به ۲۰ سال گذشته است که با خرید این دستگاه به‌روز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142943">
    <content>رئیس راه و شهرسازی شهرستان بندرلنگه از رفع تصرف ۵۰ هزار متر مربع زمین دولتی از دست متصرفان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="142944">
    <content>افروز گفت: باور غلطی در ذهن خانواده‌ها وجود دارد که دختر نباید بیشتر از ۶ ماه عقد باشد این عدد ۶ ماه از کجا آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142945">
    <content>ایتالو کالوینو، روزنامه‌نگار ایتالیایی و داستان کوتاه و رمان‌نویس در ۱۹۲۳ در سانتیاگو د لاس‌وگاس، حومه‌ی هاوانا، به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="142946">
    <content>در روز ۲۰ اکتبر ۲۰۲۱ پارلمان منطقه خودمختار کاتالونیا در اسپانیا به‌صورت رسمی اداره خودمختار شمال و شرق سوریه را به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="142947">
    <content>علیرضا قنبری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس با اشاره به اقدام‌های صورت‌گرفته برای هوشمندسازی مدارس اظهار داشت: ۲۵ درصد کلاس‌های ابهر هوشمندسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142948">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس‌جمهور سودان، روز یکشنبه، اعلام کرد سال ۲۰۱۴ سال پایان درگیری‌های مسلحانه در همه مناطق این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="142949">
    <content>ممکن است صدمه ببینی چراکه راه خطرناکی است با وجود همه این سخنان او مانع مذاکرات محرمانه با آمریکا در اوایل تابستان ۹۱ نشد.</content>
  </text>
  <text id="142950">
    <content>تعالی اضافه کرد: تا روز گذشته حدود ۷ هزار نفر توسط آموزش‌وپرورش اسکان یافته‌اند و پیش‌بینی می‌شود امروز این آمار ۳ هزار نفر افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="142951">
    <content>آمار بیان‌شده مربوط به سال ۲۰۰۸ می‌باشد و یقیناً تاکنون، این آمار تغییر قابل ملاحظه و رو به رشدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142952">
    <content>طراحی این کارخانه با مساحتی معادل ۲۵ هزار متر مربع به شکلی صورت‌گرفته بود که بتواند فرآیند تولید را پوشش دهد.</content>
  </text>
  <text id="142953">
    <content>روغن ماهی به میزان ۳ گرم در روز تجویز می‌شود که ممکن است این میزان در قالب چند کپسول عرضه شود.</content>
  </text>
  <text id="142954">
    <content>طرفین قرار بود در این دور، بحث بر سر پیش‌نویس توافق جامع را، که باید تا روز ۲۹ تیر به دست آید، آغاز کنند.</content>
  </text>
  <text id="142955">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های سیستان‌وبلوچستان گفت: در نوروز امسال بیش‌از ۲ میلیون و ۵۰۰ هزار مسافر به سیستان‌وبلوچستان سفر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142956">
    <content>به این شکل هم قشر کم درآمد راضی می‌شود و هم قشر پر درآمد برای ۴۵ هزار تومان اعتراض نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="142957">
    <content>حدود ۴۰ تماشاگر نیز در سالن فوتسال دانشگاه علوم پزشکی ایران حضور دارند و تیم ملی فوتسال ایران را تشویق می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="142958">
    <content>این سینما که در سال ۱۳۵۰ تأسیس شده‌است دارای یک سالن نمایش و بالکن با ظرفیت ۸۶۳ صندلی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142959">
    <content>اگرچه آمار دقیقی از فعالیت زنان در کارآفرینی موجود نمی‌باشد و زنان تنها ۱۳ درصد در فعالیت‌های اقتصادی ایران نقش دارند.</content>
  </text>
  <text id="142960">
    <content>در این مسابقات ۴۱ تیم از ۲۱ استان کشور در چهار رشته ورزشی والیبال، بسکتبال، هندبال و فوتسال به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="142961">
    <content>در آستانه سال جدید، اجرای طرح سراسری بسیج سلامت نوروزی، با حضور ۱۶ بازرس و کارشناس سلامت در شهرستان لردگان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="142962">
    <content>ذوبی ها هم با یک امتیازی که از دربی نصف جهان گرفتند ۳۱ امتیازی شدند تا رده ششم جدول را به خودشان اختصاص دهند.</content>
  </text>
  <text id="142963">
    <content>خبرگزاری اینترفاکس روسیه به نقل از یک دیپلمات روس اعلام کرد که ۳۰۰ عضو شرکت‌های امنیتی خصوصی به شرق اوکراین ارسال شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142964">
    <content>در ۱۴ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۳ نفر کشته و ۱۱۱ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="142965">
    <content>قابل ذکر است این مسابقه با استقبال و شرکت بیش‌از ۵۰ شناگر در رده‌های مختلف سنی مختلف برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="142966">
    <content>مدیرعامل آبفای استان تهران از قطع آب مشترکان پرمصرف از فردا شنبه بین ساعت ۱۰ تا ۱۷ خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>