<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="142967">
    <content>علیرضا نجفی اظهار کرد: شمار بازدید از این بنا، نسبت‌به نوروز پارسال نیز ۱۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="142968">
    <content>گروه بین‌الملل: سمینار بررسی بهترین روش‌های مقابله با تروریسم، چهارشنبه آینده، ۱۵ بهمن‌ماه، در مقر اتحادیه دانشگاه‌های جهان اسلام در قاهره برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142969">
    <content>معاون فرهنگی دانشگاه تهران گفت: دانشگاه تهران روز دوشنبه ۲۵ خرداد ماه ۱۳۹۴ میزبان پیکرهای مطهر تعدادی از شهیدان دفاع مقدس خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="142970">
    <content>مدیرکل سیاسی و انتخابات کهگیلویه و بویراحمد گفت: میانگین انتخابات در کهگیلویه و بویراحمد از انقلاب تاکنون ۳۱ انتخابات است.</content>
  </text>
  <text id="142971">
    <content>از سوی دیگر ائتلاف جهانی علیه داعش نیز از روابط این ۲ کشور که مقام‌های ایرانی به‌ویژه نسبت‌به آن مباهات می‌کنند ضربه خواهد دید.</content>
  </text>
  <text id="142972">
    <content>روز یکشنبه در یک حمله مسلحانه به سفارت کره جنوبی در طرابلس ۲ مامور امنیتی کشته و یک نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="142973">
    <content>به‌علاوه، باید فرض کرد که جماعت مسیحی روم چند سال پیش‌از ۵۲ میلادی به‌وجودآمده بود که مورد توجه یکی از فرمان‌های امپراطور قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="142974">
    <content>زبان سغدی به‌عنوان زبان گفتاری و نوشتاری تا سده نهم میلادی فعال بوده و زوال آن پس‌از سده‌ی ۱۱ آغاز گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="142975">
    <content>عبدالله در سال ۱۳۶۵ مسئولیت بهداشت و درمان جبهه های جنگ علیه شوروی در افغانستان را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="142976">
    <content>برای بچه‌های پر شر و شور دیروز، گیتی خامنه یکی از شمایل به‌شدت نوستالژیک و دوست‌داشتنی دهه ۶۰ تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="142977">
    <content>به گزارش پایگاه اینترنتی شبکه خبری الجزیره، پایگاه‌های وابسته به گروه داعش در اینترنت تصاویر اعدام این ۲۱ مسیحی مصری را منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="142978">
    <content>شاه عالمی گفت: وزن کشی این مسابقات از ساعت ۱۲ تا ۱۵ روز ۲۸ شهریور در زمین چمن مصنوعی این مجموعه ورزشی انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="142979">
    <content>از سال ۲۰۰۰ تاکنون فعالیت این نهاد به‌سرعت گسترش یافته و فعالیت‌های بانک‌داری سرمایه‌گذاری و تجاری و ایجاد هلدینگ‌های خدمات مالی تسریع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142980">
    <content>به‌عنوان مثال فریدون مهدوی، از اعضای شورای مرکزی جبهه ملی در سال‌های ۱۹۶۰، در اوایل دهه ۱۹۷۰ یکی از اعضای قدرتمند کابینه دولت هویدا شد.</content>
  </text>
  <text id="142981">
    <content>در مجموع نزدیک به ۱۵۰۰ پرونده‌ی ضدانقلاب راست مورد بررسی قرار گرفت که ۵۰۰ پرونده از دور خارج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142982">
    <content>مراسم افتتاحیه پنجمین دوره مسابقات بین‌المللی قرآن دانشجویان مسلمان بعدازظهر امروز، ۱۱ دی ماه در سالن همایش‌های بین‌المللی برج میلاد تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142983">
    <content>مجیدی گفت: کلیه نیروهای اورژانس ۱۱۵ شهرستان اندیمشک تا ۱۵ فروردین ماه ۹۴ به‌صورت شبانه‌روزی آماده خدمت‌رسانی به مسافران نوروزی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="142984">
    <content>رئیس کل دادگستری استان سیستان‌وبلوچستان با تشریح آخرین وضعیت ترور دادستان زابل گفت: تاکنون ۱۰ نفر در رابطه با این پرونده دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="142985">
    <content>مراسم افتتاحیه جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل در شرایطی برگزار می‌شود که احتمال غیبت رئیس‌جمهور این کشور در مراسم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="142986">
    <content>تیم ما ۴۸ شناگر داشت و ۴۱ نفر، حداقل با یک مدال در دست، راهی خانه شدند.</content>
  </text>
  <text id="142987">
    <content>بیش‌از ۱۰۰ میلیون سال پیش، یعنی موقعی که دایناسورها روی کره زمین پرسه می‌زدند، بیشتر سرزمین فعلی هند یک جزیره بود.</content>
  </text>
  <text id="142988">
    <content>خسروی تصریح کرد: با آغاز عملیات تامین روشنایی برق جاده کمربندی بروجرد تا کنون این عملیات ۴۰ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="142989">
    <content>طالب‌زاده با اشاره به واگذاری زمین برای احداث این ساختمان، افزود: سال ۸۸ زمین مورد نیاز این پروژه تأمین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142990">
    <content>شهرستان لاهیجان در ۴۰ کیلومتری شرق مرکز استان گیلان، بیش‌از ۶۵۰ شهید والامقام تقدیم آرمان‌های انقلاب اسلامی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="142991">
    <content>طی این مراسم بیش‌از ۴۰ نفر بازداشت شدند، که همگی به جز ۸ نفر، در ۲۴ ساعت ابتدای بازداشت، آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="142992">
    <content>روسیه اکنون برای انتقال هر تن نفت در ۱۰۰ کیلومتر، یک دلار و ۶۴ سنت به بلاروس تعرفه می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="142993">
    <content>من ۲ مدیرعامل دیدم که در پرسپولیس خوب بودند؛ امیر عابدینی و حبیب کاشانی که قهرمان شدند و جام آوردند.</content>
  </text>
  <text id="142994">
    <content>ماهانه میانگین آب حمل شده توسط تانکرهای سیار برای روستاهای فاقد آب آشامیدنی نهبندان ۶ هزار مترمکعب برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142995">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون عملیات فرماندهی انتظامی استان کرمانشاه گفت: مجموع سرقت‌ها در استان کرمانشاه در سال ۹۳ نسبت‌به سال گذشته شش درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="142996">
    <content>شخص رئیس‌جمهور دراین‌باره دستور پیگیری دادند و ما هم تا زمان سحر بیش‌از ۲۰ بار تماس گرفتیم اما به‌جایی نرسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="142997">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در آستانه حماسه ۹ دی روز بصیرت و میثاق امت با ولایت مراسم عصر شعر و خاطره در دانشگاه آزاد همدان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="142998">
    <content>در بین استان‌های مرزی، استان سیستان‌وبلوچستان با نرخ تحقق عملکرد واردات ۱۲۷ درصدی، بالاترین نسبت جذب را داشته و رتبه اول را دارا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="142999">
    <content>فرمانده انتظامی الیگودرز گفت: ۴۰ تن برنج قاچاق به ارزش ۲ میلیارد ریال در شهرستان الیگودرز توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="143000">
    <content>این موشک یکی از قدیمی‌ترین، ارزان‌ترین، و موفق‌ترین موشک‌های هوابه‌هوا است که تا به امروز حدود ۲۷۰ هواپیما را سرنگون کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143001">
    <content>افتخاری گفت: این نمایشگاه مشتمل بر ۱۳ غرفه به‌نام شهدای وابسته به شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی سبزوار است.</content>
  </text>
  <text id="143002">
    <content>جیمز تری، فرمانده نیروهای ائتلاف بین‌المللی علیه داعش گفته است که آمریکا تا کنون ۱۵۰۰ مستشار و نظامی به عراق اعزام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143003">
    <content>معاون فرهنگی بنیاد شهید و امور ایثارگران اراک گفت: این شهرستان ۲۴۸ شهید دانش‌آموز و دانشجو تقدیم انقلاب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143004">
    <content>معاون تربیتی اداره‌کل آموزش‌وپرورش استان قم از شرکت ۱۷ هزار دانش‌آموز در طرح آخرین منجی در راستای آشنایی با مهدویت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143005">
    <content>سرهنگ فرمانی اضافه کرد: آذربایجان غربی از فقر فرهنگی رانندگی رنج می‌برد و نیاز است تا ۱۴ سازمان که دراین‌رابطه دخیل هستند پای کار بیایند.</content>
  </text>
  <text id="143006">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شرق استان تهران گفت: با دستگیری ۱۵۰ سارق، ۲۴۲ فقره سرقت در شرق استان تهران کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143007">
    <content>جعفری اضافه کرد: ۴۴۰ روستای بالای ۵۰ خانوار در استان وجود دارد که ۴۲۹ روستا دارای راه آسفالته و ۱۱ روستا فاقد راه آسفالته هستند.</content>
  </text>
  <text id="143008">
    <content>یکی از مسئولان وزارت خارجه آمریکا اعلام کرد که درحال‌حاضر ۲۲ هزار تروریست خارجی در عراق و سوریه حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="143009">
    <content>اما از زمان خروج نیز که عملاً دولت مرکزی تحت امر نوری مالکی هیچ اقدامی جهت عملی شدن ماده ۱۴۰ قانون اساسی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="143010">
    <content>از دیگر کاربردهای مهم، ایجاد فشار، هوای پیرامونی کنترل‌شده و جوشکاری است که ۷۸ درصد از کل مصرف هلیوم در سال ۱۹۹۶ را تشکیل داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143011">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ تیم ملی کامپوند تیروکمان ایران در مرحله اول جام جهانی ۲۰۱۵ موفق به کسب یک مدال نقره تیمی شد.</content>
  </text>
  <text id="143012">
    <content>با گذشت اولیای دم در بسطام، جوانی که پس‌از ۱۳ سال زندانی در آستانه اجرای حکم قصاص قرار گرفته بود، زندگی دوباره یافت.</content>
  </text>
  <text id="143013">
    <content>در اکتبر ۱۹۱۷ زخم برداشت، و اگرچه این زخم زیاد کاری نبود چند هفته‌ای در بیمارستان بستری بود.</content>
  </text>
  <text id="143014">
    <content>در سال ۱۳۰۲ رئیس‌الوزرا عمارت مسعودیه را به مبلغ ۳۹ هزار تومان خریداری و برای تاسیس مدرسه علوم عالیه به وزارت معارف هدیه نمود.</content>
  </text>
  <text id="143015">
    <content>من ته ستون به فاصله‌ی ۲۰۰ متر از بچه‌ها تنها در حال حرکت بودم که به یک صخره‌ای رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="143016">
    <content>تیم ملی والیبال آمریکا دومین بازی دور برگشت لیگ جهانی ۲۰۱۵ مقابل روسیه را نیز با پیروزی پشت‌سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="143017">
    <content>آن موقع‌ها که می‌رفت یک نوجوان ۱۷ ساله بود بدون محاسن، و حالا که می‌دیدمش سی ساله شده بود با محاسن.</content>
  </text>
  <text id="143018">
    <content>پروژه تکمیل سامانه دیجیتال بیجار به مناسبت هفته دفاع مقدس افتتاح شد و تعداد شبکه‌های دریافتی این شهرستان به ۲۰ شبکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="143019">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بیستمین جلسه شورای توسعه فرهنگ قرآنی با حضور وزرای دولت یازدهم که عضو این شورا هستند، در ۱۶ شهریور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143020">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده بسیج شرکت گاز مازندران گفت: ۴۸۰ نفر از بسیجیان شرکت گاز مازندران به مناطق عملیاتی جنوب کشور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143021">
    <content>پلیس ترکیه، ۱۳ فعال ترک را به اتهام تحریک علیه امنیت کشور، به پای میز محاکمه کشاند.</content>
  </text>
  <text id="143022">
    <content>دومین فیلم بلند او، ماه در ناودان، نامزد دریافت نخل طلای جشنواره کن در سال ۱۹۸۳ شد.</content>
  </text>
  <text id="143023">
    <content>طالقانی توضیح داد: تاکنون ۳۶ هزار بلیت در این موزه فروخته شده‌اند و پول آن به خزانه رفته است.</content>
  </text>
  <text id="143024">
    <content>بازرگان پاسخ خود را به‌روز بعد موکول کرد و در نهایت در جلسه ساعت ۱۰ صبح روز ۱۵ بهمن بازرگان به نخست‌وزیری انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="143025">
    <content>در دهه‌ی ۱۹۴۰ در انگلیس، صورت‌حساب بانکی برای مشتریان یا به‌صورت دستی نوشته می‌شد یا تایپ شده و در شعبه تحویل مشتری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="143026">
    <content>سیارک ۳۲۲۵ سه هزار و دویست و بیست و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ اوت ۱۹۸۲ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143027">
    <content>محمد رضاپور افزود: در مراسم امروز هیئت‌هایی با بیش‌از ۵۵ سال سابقه تاسیس حضور داشتند و با سرنا و دهل به اجرای برنامه پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="143028">
    <content>خدرنژاد یادآور شد: اعزام های مرحله نخست عمره جاری از ۲۶ آذر ماه آغاز شده و تا هفتم فروردین ماه سال آینده ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="143029">
    <content>معماریان دراین‌باره گفت: این دفتر ۵۲ غزل کلاسیک را که طی سال‌های ۱۳۸۰ تا ۱۳۸۴ سروده شده‌اند شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143030">
    <content>جهت توجه بیشتر به رزم زمینی باید تجارب ۱۰ سال گذشته در عرصه پدافند هوایی، نیروی دریایی و هوافضا را به نیروی زمینی منتقل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143031">
    <content>شرکت گازپروم نفت در اوت ۲۰۱۲ موفق به دریافت حق امتیاز دو بلوک نفتی در کردستان عراق شده بود.</content>
  </text>
  <text id="143032">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی شیراز افزود: مقدمات اولیه برای فعالیت ۲۵ شرکت دانش بیان فراهم و همچنین شش مرکز رشد نیز راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143033">
    <content>مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس استان کرمانشاه گفت: بنیاد برکت ۲۵ مدرسه در مناطق محروم کرمانشاه ساخت.</content>
  </text>
  <text id="143034">
    <content>گفتم که از این‌جا تا کف خیابان، حدود ۴ متر است، اگر می‌توانی بپر و فرار کن.</content>
  </text>
  <text id="143035">
    <content>شاگردان وحید شمسایی با این پیروزی ۴۷ امتیازی شده و همچنان صدرنشین جدول رده‌بندی لیگ برتر فوتسال باقی ماندند.</content>
  </text>
  <text id="143036">
    <content>این در حالی است که ایران در کنوانسیون ۱۹۷۱، در حفاظت از تالاب‌ها قراردادهای زیست‌محیطی مختلفی را امضا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143037">
    <content>رسولی خاطرنشان کرد: از سال ۸۴ و با تشکیل شورای حفاظت استان یک هزار و ۱۰۰ پرونده افراد متصرف اراضی ملی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143038">
    <content>به‌دنبال ربایش هواپیماهای آمریکایی در ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱، بسیاری از کشورهای غربی محدودیت‌هایی را در زمینه‌های خاص علم و فناوری بر دانشجویان مسلمان تحمیل کردند.</content>
  </text>
  <text id="143039">
    <content>به گزارش ایرنا از فدراسیون کشتی، این رقابت ها ۲۶ و ۲۷ آذرماه در سالن خلیج فارس خرمشهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143040">
    <content>به گزارش مشرق، به نقل از اسکای اسپورت، تیم ملی فوتبال اسپانیا یکی از شانس های اصلی کسب عنوان قهرمانی در رقابت‌های یورو ۲۰۱۶ است.</content>
  </text>
  <text id="143041">
    <content>ابن براج در ۴۲۹ ق در درس سید حاضر شد و ۷ سال یعنی تا زمان رحلت استادش نزد او به فراگیری دانش پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="143042">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: بیش‌از ۱۵۰ پایگاه ثابت و سیار برای جمع‌آوری زکات فطره به مدت سه روز در مازندران دایر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143043">
    <content>جسد سوخته مربوط به جوانی حدود ۲۵ تا ۳۲ ساله بود که با ریخته شدن مواد قابل اشتعال مانند بنزین به آتش کشیده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="143044">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم فوتبال سپاهان موفق شد با نتیجه ۳ بر صفر تیم فوتبال داماش گیلان را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="143045">
    <content>احمد بیاتی در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در شهرستان چادگان اظهار کرد: صبح امروز ۶۵۰ دانش‌آموز کلاس اولی در شهرستان چادگان به مدرسه رفتند.</content>
  </text>
  <text id="143046">
    <content>مرحوم حبیب الله عسگراولادی فرزند حسین در سال ۱۳۱۱ شمسی، در خانواده‌ای متدین و از پدر و مادری اهل دماوند، در تهران متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="143047">
    <content>اگرچه برگزاری مراسم حج گاه با حوادثی همراه بوده اما حادثه سال جاری بر اساس آمار دولت عربستان پرتلفات‌ترین واقعه از سال ۱۹۹۰ میلادی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143048">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بورس منطقه‌ای خراسان رضوی گفت: امروز در بورس منطقه‌ای خراسان رضوی تعداد ۴ میلیون سهم معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="143049">
    <content>رأس ساعت ۸ صبح، سروان داوسون درحالی‌که در یک دستش کیف اسناد و مدارک و در دست دیگرش دسته‌ای ورق بود، وارد سالن شد.</content>
  </text>
  <text id="143050">
    <content>او گفت: همه دستگاه‌ها و بخش‌ها به تاکید وزیر موظف به همکاری هستند که دراین‌رابطه شورای سیاست‌گذاری شکل‌گرفته است و تاکنون ۵ جلسه برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143051">
    <content>معجزه راین در واقع یک کار سخت و ۲۴ ساعته با همکاری تمام نسل‌ها برای ساختن یک آلمان جدید بود.</content>
  </text>
  <text id="143052">
    <content>موفقیت‌های والتر در ۱۸ سالگی بیش‌از اغلب موفقیت‌های او در کل زندگی بزرگسالی وی بوده‌است و او هنوز این روند را متوقف نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="143053">
    <content>او از زمان کودتای نافرجامش در ۱۹۹۲ که به مرکز صحنه سیاست ونزوئلا پرتاب شده بود تا زمان حاضر به همه رو دست زده بود.</content>
  </text>
  <text id="143054">
    <content>بر اساس مدارک و مستندات، این دانشجو در سال ۱۳۹۰ پس‌از مراجعه به دانشگاه‌های مختلف، نهایتاً از سوی دانشگاه کاشان پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="143055">
    <content>فرماندار شهرستان پارس‌آباد گفت: برای انتخابات در شهرستان پارس‌آباد و بیله‌سوار ۲۴۷ صندوق اخذ رای با بیش‌از ۴ هزار عوامل اجرایی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143056">
    <content>حسن عبدی، بسکتبالیست معلول خراسانی به اردوی تیم ملی بسکتبال با ویلچر ایران که از روز ۲۴ آبان ماه در زنجان آغاز می‌شود، دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="143057">
    <content>برای این پروژه‌ها با زیربنای ۹۱۴۴ متر مربع که از مصوبات سفر مقام معظم رهبری به استان هستند در مجموع ۹۹۱ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143058">
    <content>قبل‌از آن‌که راجر رید سرمربی تیم بسکتبال دانشگاه یوتای جنوبی در سال ۲۰۰۷ شد، این تیم در پرتاب آزاد در رده‌ی ۲۱۷ قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="143059">
    <content>براساس ماده ۴۱ منشور، شورای امنیت می‌تواند تصمیم بگیرد که از روابط اقتصادی، ارتباطات و حتی روابط سیاسی یک کشور با دیگران جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="143060">
    <content>حرفم را باور کنید، اگر این حادثه در اواسط ۴۶ هم اتفاق می‌افتاد باز هم همین کار را می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="143061">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، به‌دنبال برگزاری سومین جشنواره موسیقی کلاسیک تا معاصر قطعاتی از دوره باروک تا معاصر توسط ۱۵۰ نوازنده اجرا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143062">
    <content>به گفته وی؛ بیشینه دمای هوای ساری در روز شنبه ۱۴ درجه سلسیوس و کمینه آن‌هم ۳ درجه سلسیوس است.</content>
  </text>
  <text id="143063">
    <content>قریب افشار و همسرش، قصد داشتند تابستان سال ۱۳۸۳ مسافرتی با پای پیاده از آستارا تا خلیجی در حوالی گرگان را تجربه کنند.</content>
  </text>
  <text id="143064">
    <content>اینفلوئنسر کسی است که می‌تواند شما را مجاب کند، از محصول ۵ دلاری عبور کنید و محصول ۱۰۰ دلاری را بخرید.</content>
  </text>
  <text id="143065">
    <content>برای ترکیه کمترین حد استفاده از آب در هر هکتار ۱۰۰۰۰ متر مکعب و بیشترین آن ۱۲۰۰۰ متر مکعب در هکتار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="143066">
    <content>با وجود تسونامی سال ۲۰۰۴ در اندونزی، که موجب تخریب بخش عمده‌ای از شهر شد، این مسجد باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="143067">
    <content>این اثر در حدود ۷۰۰ صفحه به قطع وزیری می‌باشد که برای نخستین بار در سال ۱۶۶۹ میلادی در آمستردام به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="143068">
    <content>بازار بورس در پاریس به‌دنبال کشته شدن ۱۲۹ نفر در حمله تروریستی انعطاف بسیاری از خود نشان داد؛ درعین‌حال وال‌استریت نیز افزایش قابل ملاحظه‌ای داشت.</content>
  </text>
  <text id="143069">
    <content>رئیس پلیس امنیت عمومی گیلان از وجود ۲۵ طرح سالم‌سازی و ۶۷ تفرجگاه شناسنامه‌دار برای پذیرایی از مسافران تابستانی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143070">
    <content>در اواخر دهه ۱۹۸۰ و اوایل دهه ۱۹۹۰ برج‌های شیشه‌ای در شهر دبی برجسته شدند که همگی برای خنک شدن به برق زیادی احتیاج داشتند.</content>
  </text>
  <text id="143071">
    <content>کشف جسد زن ۳۰ ساله در میان شالیزار در شهرستان سیمرغ، کارآگاهان جنایی را با معمای پیچیده‌ای روبه‌رو کرد.</content>
  </text>
  <text id="143072">
    <content>یک محقق دانشگاه ایلینویز ادعا کرده کاوشگران چین باستان حدود ۲۵۰۰ سال پیش قاره آمریکا را کشف کردند و کریستف کلمب کاشف این قاره نیست.</content>
  </text>
  <text id="143073">
    <content>سیارک ۲۲۱۵۷ بیست و دو هزار و صد و پنجاه و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ نوامبر ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143074">
    <content>متأسفانه، از ۱۲ مورد، که منجر به قطع عضو شده بود؛ تنها در یک مورد توانست جان بیمار را نجات دهد.</content>
  </text>
  <text id="143075">
    <content>گروه اجتماعی: دبیر کمیته علمی ششمین همایش ملی آسیب‌های پنهان از برگزاری این همایش ۲۱ اردیبهشت‌ماه سال آینده در سنندج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143076">
    <content>ثبت طلاق در کشور نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته ۱۶ درصد رشد داشته است درحالی‌که ازدواج تنها ۴ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="143077">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان شیراز گفت: با استعلام های صورت‌گرفته از این خودروهای توقیفی، تعداد ۵ دستگاه خودرو مسروقه و یک دستگاه موتورسیکلت مسروقه کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143078">
    <content>تصاویری از مراسم تحلیف و تنفیذ روسای جمهور از سال ۵۹ تا سال ۸۸ بر دیواره‌های بیرونی بهارستان به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="143079">
    <content>عملیات که شروع شد او جزو اولین شهدای گردان عمار، از لشکر ۷ ولی‌عصر بود که به خدا رسید.</content>
  </text>
  <text id="143080">
    <content>در روز پایانی این مسابقات، امروز ابتدا تیم همیاری زنجان با نتیجه ۷۸ بر ۷۴ مقابل تیم هیئت مرکزی به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="143081">
    <content>رشد نزدیک به ۳ درصدی اقتصاد کشور شاید رقم خیلی خوبی نباشد اما در قبال رشد منفی سال‌های گذشته این عدد قابل‌توجه است.</content>
  </text>
  <text id="143082">
    <content>یک مقام بلندپایه دولت آمریکا روز جمعه گفت باراک اوباما رئیس‌جمهور این کشور مجوز استقرار ۵۰ نیروی عملیات ویژه را در شمال سوریه صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="143083">
    <content>سوالی که در افکار عمومی مطرح‌شده این است که دلیل اعتمادبه‌نفس بالای آقای رضایی بعد از شرکت در ۳ دوره از انتخابات چیست؟</content>
  </text>
  <text id="143084">
    <content>پشوتن جی مارکار در سال ۱۳۰۴ نایب رئیس انجمن زرتشتیان ایرانی بمبئی بود و در سال ۱۳۱۷ به مقام ریاست این انجمن رسید.</content>
  </text>
  <text id="143085">
    <content>روز دوشنبه نیز قطر در مراسمی با حضور فرانسوا اولاند رئیس‌جمهور فرانسه قراردادی برای خرید ۲۴ هواپیمای رافال منعقد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143086">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد که با گذشت یک ماه پس‌از سال جدید، تنها ۶۴ درصد از اهداف دنبال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143087">
    <content>الان نزدیک ۴۰ سال است در اروپا و آمریکا هیچ اندیشه جدیدی به بشر منتقل نشده برای‌اینکه کنترل کردند و ممنوعیت گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="143088">
    <content>در مدل غیر نظامی توان حمل ۵ سرنشین و در مدل نظامی توان حمل راکت و موشک ضد کشتی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143089">
    <content>شروع پذیرش خلاصه مقالات در این کنگره از اول بهمن ۹۳ آغاز شده و هم‌اکنون این مهلت تا پایان تیرماه ۹۴ تمدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143090">
    <content>امام‌خمینی در آستانه محرم سال ۵۷ از مردم دعوت کردند که از فرصت ماه محرم برای مبارزه علیه رژیم شاه استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="143091">
    <content>شهردار بیرجند ادامه داد: در سال ۹۱ نیز جذب سرمایه‌گذار در فرهنگ‌سرای شهرداری بیرجند، پارک تجاری و شرکت‌های بازیافت و اجرای شهربازی‌های سرپوشیده پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="143092">
    <content>در ۶ ماه دوم سال یعنی از مهر تا اسفند، به جز پنج شنبه ها و جمعه ها، تنها ۸ روز دیگر تعطیلی داریم.</content>
  </text>
  <text id="143093">
    <content>ناتو نیز در این دوره به‌عنوان یک اتحاد نظامی ضد کمونیستی در سال ۱۹۴۹ تأسیس شد و در تمام طول جنگ سرد ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="143094">
    <content>این باستان شناس، خاطر نشان کرد: در جریان گمانه زنی محوطه باستانی تازنگ، تعداد ۳۳ گمانه مورد کاوش قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143095">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس مجمع خیران مدرسه‌ساز استان کرمان گفت: ۶۵۰ پروژه با همکاری خیران استان کرمان احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143096">
    <content>این جنگجویان از کشورهای مختلف دنیا می‌آمدند و می‌خواستند علیه افغانستان که در دهه ۸۰ میلادی دوست شوروی بود بجنگند.</content>
  </text>
  <text id="143097">
    <content>به گزارش خبرنگار علمی باشگاه خبرنگاران؛ دانشمندان در حال تکمیل طرح‌های مربوطه به توسعه قلب با استفاده از پرینترهای ۳ بعدی در سال آینده هستند.</content>
  </text>
  <text id="143098">
    <content>یک کارشناس مسائل آمریکا می‌گوید: تخمین زده می‌شود که امسال در تبلیغات انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا بین ۱۰۰۰ تا ۲۰۰۰ میلیون دلار افزایش وجود داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="143099">
    <content>بعد از آن‌هم با پسرش منچ بازی کردیم و حدود ساعت ۱۰ و نیم شب من از خانه‌شان خارج شدم.</content>
  </text>
  <text id="143100">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزش باشگاه خبرنگاران؛ رقابت هیات کشتی پهلوانی کشور روز جمعه ۱۲ دی ماه در سالن شهید بهشتی شهر مشهد مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143101">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر حج و زیارت مازندران گفت: اعزام زائران مازنی به سرزمین وحی ۲۵ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="143102">
    <content>برای محاسبه‌ی امتیاز خود به ازای هر پاسخ الف، ۱ امتیاز، ب، ۲ امتیاز، ج، ۳ و د، ۴ امتیاز به خود بدهید.</content>
  </text>
  <text id="143103">
    <content>کربی در ادامه افزود: ما بر روی آموزش ۱۲ تیپ در عراق تمرکز می‌کنیم و این آموزش‌ها فعلا شامل عشایر سنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="143104">
    <content>یکی از مصدومان این حادثه توسط اورژانس ۱۱۵ و هفت مصدوم دیگر نیز برای درمان بطور سرپایی راهی بیمارستان اندیمشک شدند.</content>
  </text>
  <text id="143105">
    <content>چند بار نزاع‌های خونین بین برخی قهرمانان این شرکت دسته‌جمعی با یکدیگر اتفاق افتاده که حادثه زمستان سال ۸۳ از آن جمله است.</content>
  </text>
  <text id="143106">
    <content>آفریقای جنوبی بیش‌از ۲۰۰۰۰ گیاه مختلف یا ۱۰ درصد از انواع گیاهان زمین را داراست که تنوع زیستی آن را غنی‌تر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143107">
    <content>آن زمان در اواخر دهه ۱۹۶۰، تقاضاهای آینده بسیار قابل پیش‌بینی بود و سالی ۶ افزایش داشت.</content>
  </text>
  <text id="143108">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس گروه ورزش صدا و سیمای آذربایجان شرقی از پخش دیدارهای تراکتورسازی با ۱۲ دوربین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143109">
    <content>آخرین بهینه‌سازی ام ۴۸ در ارتش آمریکا ام ۴۸ آ ۵ نام داشت که از توپ و مهمات استاندارد ۱۰۵ میلی‌متری ام ۶۰ استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="143110">
    <content>در سال ۱۱۲۷ مهاجمان جورچین از سمت شمال، سپاه چین را شکست دادند و شمال چین را به تصرف خود درآوردند.</content>
  </text>
  <text id="143111">
    <content>او ۲۵ سال در یک شرکت کار می‌کرد و پس‌از بازنشستگی، کار داوطلبانه‌اش را در مراکزی مانند صلیب سرخ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="143112">
    <content>گویشوران ایرانی که در سال‌های پیش‌از ۱۰۰۰ ق.م به سرزمین ایران و مناطق پیرامونی آن مهاجرت کردند فقط یک قبیله یا یک گروه نبودند.</content>
  </text>
  <text id="143113">
    <content>پس‌از جدایی کرواسی از یوگوسلاوی و طی جنگ‌های سال‌های ۱۹۹۱ تا ۱۹۹۵ حدود ۲۰ هزار تن جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="143114">
    <content>صیادان هرمزگانی با پایان فصل صید، هزار و ۵۱۰ تن میگو صید کردند که ۵ درصد بیشتر از سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="143115">
    <content>یکشنبه به یکشنبه می‌نشستم برای امتحان دیکته درس می‌خواندم، و پدرم بعد از این‌که برنامه‌ی ۶۰ دقیقه تمام می‌شد ازم امتحان می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143116">
    <content>عباسی گفت: مراکز اجتماعی درمان‌مدار دولتی نیز به ۱۱۴ نفر و مراکز کاهش آسیب نیز به یک هزار و ۵۰ نفر خدمات داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143117">
    <content>بعد از جریانات خرداد ۶۰ که منافقین رسماً وارد فاز مسلحانه شدند، ناامنی همه‌جای شهر را گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="143118">
    <content>رئیس کمیته امداد گناباد گفت: بیش‌از ۶۳۰ دانش‌آموز، دانشجو و طلبه در این شهرستان زیر پوشش حمایت‌های این نهاد قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="143119">
    <content>من یادم هست بعضی از دکترها می‌گفتند علم پزشکی ۱۰۰ درصد این را می‌گوید ولی ما دلمان می‌خواهد امام نه بگوید.</content>
  </text>
  <text id="143120">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی سنندج بر تشکیل شورای فرهنگ عمومی در سطح روستاهایی با جمعیت ۵۰۰ خانوار تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="143121">
    <content>زمانی نوشتن کتاب را شروع کرد که سارتر به‌شدت درگیر رابطه‌ی با وانتی بود و سال ۱۹۴۹ کتاب چاپ شد.</content>
  </text>
  <text id="143122">
    <content>شهردار سنندج تصریح کرد: در مجموع روزهای سپری شده از تعطیلات نزدیک به ۷ هزار نفر شب را در دو پارک ویژه میهمانان به‌روز رساندند.</content>
  </text>
  <text id="143123">
    <content>بر اساس توافق صورت‌گرفته در پاییز سال ۱۳۹۲ در ژنو، قرار است این مذاکرات تا پیش‌از تابستان به نتیجه برسد.</content>
  </text>
  <text id="143124">
    <content>پلیس ایالت دلاور امریکا یک زن قاچاقچی را که بسته‌های کوکائین را در کیف دختر ۴ ساله خود قرار داده بود دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="143125">
    <content>پنج روز بعد، هری کین هر دو گل تیمش را در پیروزی ۲ بر ۱ خانگی مقابل رقیب سنتی و دیرینه، آرسنال به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="143126">
    <content>اختصاص ارز مبادله ای به بیش‌از ۲ هزار و ۳۰۰ کالای مصرفی حذف و این امر باعث کاهش ۳۰ درصدی واردات کالاهای مصرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143127">
    <content>برنامه‌های ۱۲ قدم بر این باورند که سه بعد انسان بر اثر اعتیاد تحت تاثیر قرار می‌گیرد: بعد جسمی، بعد روانی و بعد روحانی.</content>
  </text>
  <text id="143128">
    <content>اولین دیدار ضرغامی با مجلسی ها در فروردین ۸۴ قبلا مطالبات و توقعات مجلسی‌ها به‌اندازه امروز از صداوسیما بالا نبود.</content>
  </text>
  <text id="143129">
    <content>شهرستان ساوجبلاغ با ۲۸ هزار هکتار اراضی باغی و زراعی و ۱۰ هزار بهره‌بردار در این بخش، مرکز کشاورزی استان البرز به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="143130">
    <content>روز بعد، روزنامه‌ی بهار در شماره‌ی ۲۹ مرداد خود از نقش مهدی چمران، رئیس شورای شهر تهران، در رأی عدم اعتماد نمایندگان مجلس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143131">
    <content>مقدم همچنین مدیریت طرح جامع آمار فرهنگی کشور را که در سال ۱۳۸۰ توسط وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی به اجرا درآمد به‌عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="143132">
    <content>امروز در بازار فیزیکی ۳۰ هزار لیتر حلال ۴۰۲ هم در مازاد عرضه به قیمت ۵۵۶ میلیون ریال به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="143133">
    <content>یکی از خودروسازان برای فروش محصولات خود در طرح تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی خرید خودرو مدل‌های منعطف و متنوعی برای فروش اقساطی را ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143134">
    <content>در پایان این همایش ۵۰ تن از واقفان، خیران، متولیان، همیاران وقف و هیئت امناء بقاع با اهدای هدایایی تجلیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="143135">
    <content>مجله انگلیسی فوربس در آخرین لیست منتشر شده‌اش فهرستی از پردرآمدترین نویسندگان جهان در طی ۱۲ ماه گذشته را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="143136">
    <content>فشار مضاعفی که ۱۲ هزار تماشاچی پرشور ایرانی به حریفان وارد می‌کنند زبانزد اهالی دنیای توپ و تور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143137">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بانک مرکزی مکلف است ۲۹ درصد درآمد صادرات نفت و گاز کشور در سال ۹۳ را به صندوق توسعه ملی واریز نماید.</content>
  </text>
  <text id="143138">
    <content>این گزارش حاکیست، هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده بر بهای ۹۵ هزار و ۵۴۹ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143139">
    <content>ایران و قدرت‌های جهانی پس‌از نزدیک به ۲ سال مذاکره، ۲۳ تیرماه به جمع‌بندی درباره مذاکرات هسته‌ای دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="143140">
    <content>مخالفت‌های چندباره او در ماه‌های دسامبر سال ۱۹۴۲ و ژانویه سال ۱۹۴۳ با عقب‌نشینی پس‌از شکست در نبرد استالینگراد را دلیل انهدام ارتش ششم دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143141">
    <content>به‌دلیل ناهماهنگی‌هایی که از لحاظ سطح معلومات بین وی و معلمانش بود، در سال ۱۹۵۵ مدرسه را ترک و شروع به کارکردن کرد.</content>
  </text>
  <text id="143142">
    <content>اتحادیه اروپا هفته گذشته ۷ مقام سوری و ۶ شرکت را به فهرست تحریم‌های خود علیه سوریه افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="143143">
    <content>بر اساس توافق به‌دست‌آمده، دوره زمانی برنامه جامع اقدام مشترک در خصوص برنامه غنی‌سازی ایران ۱۰ ساله خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="143144">
    <content>خلج اظهار امیدواری کرد با اختصاص اعتبارات لازم کنترل ۲ بیماری یاد شده دامی در کشور هرچه سریع‌تر انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="143145">
    <content>قدرت باروری به‌طور طبیعی بعد از ۳۲ سالگی کاهش می‌یابد و از ۳۵ سالگی به بعد این کاهش شدیدتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143146">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بجنورد؛ بابک سلحشور افزود: در مدت مشابه سال گذشته این تعداد ۶ نفر بود.</content>
  </text>
  <text id="143147">
    <content>مجموعه بانک‌ها در ماه ابتدایی سال بالغ بر ۲۱ هزار میلیارد تومان تسهیلات به بخش‌های مختلف اقتصادی پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="143148">
    <content>نامور تصریح کرد: از بابت خرید محصول تضمینی کلزا ۱۳۶ میلیارد ریال به کشاورزان در سال زراعی گذشته پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143149">
    <content>او در سال ۲۰۰۹ او جایزه گلدن گلوب بهترین بازیگر مرد در یک مجموعه تلویزیونی درام را بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="143150">
    <content>دبیرکل سازمان کشورهای صادرکننده نفت گفت: اگر تولیدکنندگان نفت در پروژه‌های جدید سرمایه‌گذاری نکنند قیمت نفت ممکن است به ۲۰۰ دلار در هر بشکه برسد.</content>
  </text>
  <text id="143151">
    <content>علی اصغر میرشکاری معاون امنیتی استانداری سیستان‌وبلوچستان انتشار برخی اخبار مبنی‌بر ورود ۴ مرزبان ایرانی به داخل کشور را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="143152">
    <content>این مراسم روز یکشنبه ۲۸ مهرماه از ساعت ۲۰ در حسینیه شهدای بسیج واقع در بزرگراه بسیج، خیابان شهید رحیمی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143153">
    <content>فرمانده لشکر ۲۸ پیاده کردستان با حضور نماینده ولی‌فقیه در استان کردستان و فرمانده قرارگاه عملیاتی منطقه غرب ارتش در سنندج معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="143154">
    <content>این مذاکرات به نتیجه‌ی خوبی نرسیده بود و به تدوین و الحاق تبصره‌ای توخالی به قرارداد ۱۹۳۳ منجر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="143155">
    <content>آمریکا حتی پا را فراتر گذاشته و در سال ۱۹۸۴ قطعنامه سازمان ملل متحد در محکومیت بکارگیری سلاح‌های شیمیایی علیه ایران را ملغی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="143156">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی بروجرد گفت: این ایستگاه ثابت در زمینی به مساحت ۲ هزار متر مربع احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143157">
    <content>دریافت خوب ظریف با تیزهوشی سعید معروف همراه شد و توپ را به‌خوبی به زمین حریف رها کرد و ایران ۱۳ امتیازی شد.</content>
  </text>
  <text id="143158">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پرورشی و تربیت بدنی آموزش‌وپرورش محمودآباد از مشارکت بیش‌از ۲۴ درصد فرهنگیان و دانش‌آموزان این شهرستان در طرح نور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143159">
    <content>پایان رابطه ۱۰ ساله با آیدین شکست بزرگی برایم بود و همین موضوع سبب شد تا مدتی خانه نشین شوم.</content>
  </text>
  <text id="143160">
    <content>زارعی پیشرفت ریالی با توجه به قرارداد اولیه را ۸۳ درصد بیان کرد و افزود: پیشرفت فیزیکی طرح ۳۴ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143161">
    <content>اگر مرد اهل شهر باشد حداقل میزان مهریه می‌تواند از حداقل ۱ واحد طلا تا حداکثر ۵ واحد طلا باشد.</content>
  </text>
  <text id="143162">
    <content>جمع ۵۰ نفره زائران عراقی که قصد پیاده‌روی تا مشهد مقدس دارند، از مرز بین‌المللی مهران وارد کشورمان شدند.</content>
  </text>
  <text id="143163">
    <content>در این مطالعه، دو گروه افراد سالم، دو بار با فاصله ۹۰ دقیقه با استفاده از تصویربرداری تشدید مغناطیسی مورد بررسی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="143164">
    <content>در سال ۱۹۶۸ یک کشتی آمریکایی به جرم جاسوسی از کره‌ی شمالی توقیف شد و ۷ سرنشین آن نیز دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="143165">
    <content>احتمال می‌رود این الماس ۷۰۶ قیراطی، بیستمین الماس بزرگ جهان باشد و قیمت آن ۵ میلیون دلار برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143166">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: مرحله ۵ گانه سی و پنجمین دوره مسابقات قرآن و معارف اسلامی دانش‌آموزان دختر در روزهای ۲۰ و ۲۱ فروردین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>