<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="143167">
    <content>بازار خسروشهر در ۳۰ کیلومتری شهر تبریز است این محل برای خرید و فروش چهارپایان اهلی مثل شتر، گاو و گوسفند و علوفه است.</content>
  </text>
  <text id="143168">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۸، ۱۰۱ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۸، ۳۵۱ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="143169">
    <content>مدیر حوادث و فوریت‌های پزشکی استان اصفهان بیان کرد: اورژانس ۱۱۵ در همه ساعات شبانه‌روز آماده خدمت‌رسانی به مردم به‌ویژه در ایام نوروز است.</content>
  </text>
  <text id="143170">
    <content>تاریخ احضاریه را پرسیدم و فهمیدم که علی باید ۳ روز دیگر ساعت ۸ صبح در دادگاه حضور داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="143171">
    <content>حراج تهران می‌تواند در هر دوره‌ی برگزاری، ۱۰۰ هنرمند را معرفی کند که به ظرفیت سالن حراجی هم‌بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="143172">
    <content>خبرگزاری فارس: در ۱۰ ماهه امسال، ۵۱ نفر بر اثر غرق شدگی و برق گرفتگی در سیستان‌وبلوچستان جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143173">
    <content>روش‌های مربوط به حوزه زنان و لقاح خارج رحمی حدود ۱۰ تکنیک است و در حوزه ناباروری مردان نیز حدود ۸ روش وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143174">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول اداره نظارت بر معادن استان زنجان گفت: درحال‌حاضر ۱۶ واحد معدنی سنگ آهن در این استان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="143175">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، رامین شاکری گفت: مصرف مواد مخدر، خطر سرطان معده را تا ۳ برابر افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="143176">
    <content>در یک تحقیق از اساتید دانشگاهی در آمریکا پرسیده شد که آیا آنان خودشان را جزء ۱۰ برتر اساتید می‌دانند؟</content>
  </text>
  <text id="143177">
    <content>اگرچه در مقابل، دولتی‌ها اصرار دارند که رقم ۷۲ دلار را براساس محاسبات کارشناسی و مطالعات علمی به دست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143178">
    <content>درحالی‌که ۳۳ ماه از آغاز اجرای قانون هدفمندی می‌گذرد، دولت با چالش کسری بودجه برای تامین یارانه نقدی مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143179">
    <content>این مسئول ادامه داد: عملیات لوله گذاری در ۲ هزار و ۲۰۰ هکتار از اراضی کشاورزی منطقه شیب آب زابل نیز در اجراست.</content>
  </text>
  <text id="143180">
    <content>اردوی تیم ملی بوکس پس‌از ۶ ماه حضور بی‌فایده مربی خارجی بالاخره از فردا زیر نظر یک مربی داخلی آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143181">
    <content>به گزارش ایسنا، در ادامه رقابت‌های انتخابی جام ملت‌های اروپا آلمان موفق شد، در خانه جبل الطارق با ۷ گل به برتری برسد.</content>
  </text>
  <text id="143182">
    <content>فقط در ۱۰ روز گذشته شاه سلمان، حاکم جدید عربستان در تلاش برای تحکیم جایگاه خود در عربستان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143183">
    <content>او قدرت رهبری و هوش بسیار بالایی دارد به‌طوری‌که ضریب هوشی او ۲۰۰ است، اما همه‌چیز برای او دردآور هست.</content>
  </text>
  <text id="143184">
    <content>این خودرو در ابتدا در نمایشگاه خودرو پکن ۲۰۱۶ معرفی شد و نسخه تولیدی آن در نمایشگاه خودرو شانگهای ۲۰۱۷ معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="143185">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر چهارمحال‌وبختیاری از آغاز طرح امداد و نجات زمستانی در استان از ۱۵ آذرماه جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143186">
    <content>اداره اطلاعات انرژی آمریکا درآمد نفتی اعضای اوپک در سال گذشته میلادی را حدود ۵۷۱ میلیارد دلار برآورد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="143187">
    <content>آهنگران ادامه داد: تجلیلی که از ما می‌کنند در حقیقت تجلیل از ۸ سال دفاع مقدس و ارزش هاست.</content>
  </text>
  <text id="143188">
    <content>گفتنی است؛ این شهید یکی از سربازان ارتش بوده که پیکر مطهرش در منطقه عملیاتی موسیان کشف شده و سال شهادتش ۱۳۶۷ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143189">
    <content>این سلول‌های سازمان‌دهنده با فرکانس پایین‌تر سه‌تا ۱۰ برابر تقسیم می‌شوند، بنابراین، اغلب از آن‌ها به‌عنوان سلول‌های مرکزی یاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143190">
    <content>طاهری‌فر خاطرنشان کرد: این جشنواره ۳۱ شهریور ماه در تبریز برگزار می‌شود و دبیرخانه این جشنواره نیز در محل مجتمع فرهنگی تبریز مستقر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143191">
    <content>خودروی پراید ۱۳۱ مدل ۹۰ بدون رنگ و ۷۴ هزار کارکرد به قیمت ۱۴ میلیون و ۲۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143192">
    <content>حال‌آنکه اگر این ادعای کذب درست بود، ایران تا امروز ۲۴ بار به بمب هسته‌ای دست یافته بود!</content>
  </text>
  <text id="143193">
    <content>با این دوچرخه که دارای مخزن ۲۰ گالنی می‌باشد و در پشت آن نصب شده‌است، می‌تواند این تصفیه را توسط فیلتر انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="143194">
    <content>در سال ۲۰۱۳، این کشور بالغ بر ۳۳ درصد کل برق تولیدشده از طریق انرژی اتمی دنیا را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="143195">
    <content>مرحوم پدر در سال ۱۳۰۸ در تبریز و در یک خانواده سنتی و همچنین مذهبی اما نه با سطح علمی بالا متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="143196">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ کمیته ملی المپیک سنگاپور دیروز دهم شهریور در مراسمی رسمی کاروان ۳۰۰ نفره اعزامی به اینچئون را بدرقه کرد.</content>
  </text>
  <text id="143197">
    <content>آمار سازمان دفاع از قربانیان خشونت در روز جهانی امحاء خشونت علیه زنان نشان می‌دهد ۶۶ درصد زنان ایران در طول زندگی قربانی خشونت هستند.</content>
  </text>
  <text id="143198">
    <content>طی بهار تا تابستان سال ۲۰۱۱ هیئت‌های وزارت امور خارجه، کاخ سفید و کنگره آمریکا و همچنین مقامات انگلیسی به‌طور مکرر از تاشکند بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="143199">
    <content>این ملاقات رسمی در هواپیمای حامل ملک عبدالله در فرودگاه قاهره انجام شد و ۳۵ دقیقه به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="143200">
    <content>مقره نام یک پادشاهی بود که از ۳۴۰ تا ۱۳۳۲ میلادی در شمال سودان و جنوب مصر وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="143201">
    <content>معاون محیط طبیعی و تنوع زیستی محیط‌زیست استان سمنان از وجود ۱۶۴ گونه پرنده و ۵۰ گونه از پستانداران در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143202">
    <content>به کلاس پنجم رفتم و تقریباً ۳ تا ۴ ماه از سال تحصیلی گذشته بود که دوباره آقای طه را در مدرسه دیدم.</content>
  </text>
  <text id="143203">
    <content>زیرا بعد از ۲۵ سال تجربه در سرمایه‌گذاری، هنوز هم در برخی مواقع این سؤال‌ها از من پرسیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143204">
    <content>آنان که سعی داشتند شماره تلفن‌ها را به‌خاطر بسپارند ۵۰ بیش‌از آنان که این‌طور نبودند کیک را انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="143205">
    <content>کاپیتان استقلال که ۲۳ سال فوتبال بازی کرد، عصر امروز و پس‌از بازی با مس کرمان در ورزشگاه آزادی کفش‌هایش را آویخت.</content>
  </text>
  <text id="143206">
    <content>این مراسم قرار است برای فارغ التحصیلی نزدیک به ۲۰۰۰ دانشجو و در ساعت ۱۴ بعداز ظهر به وقت محلی لبنان برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="143207">
    <content>به گزارش خبرنگار تاریخ خبرگزاری فارس، کامران نجات الهی فرزند عبدالحسین، در سال ۱۳۳۳ در شهرستان بیجار گروس متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="143208">
    <content>شهرستان اردل ۸۹ هزار نفر جمعیت دارد و مرکز آن در فاصله ۷۵ کیلومتری مرکز استان چهارمحال‌وبختیاری قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="143209">
    <content>در همین اثنا، با کاهش تعداد انجمن ۲۵ نفره و افزایش اعتمادبه‌نفس جان، امکان انجام حرکتی سیاسی برای او فراهم شد.</content>
  </text>
  <text id="143210">
    <content>بزرگی عنوان کرد: دو نفر از مصدومان با تشخیص پزشک معالج درمانگاه گزنگ برای ادامه درمان به بیمارستان ۱۷ شهریور شهرستان آمل منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="143211">
    <content>که با احتساب یورو به قیمت اعلام شده دولتی در مجموع ۱۷۱۲۰ یورو یا به عبارتی ۲۷ میلیون و ۳۹۲ هزار تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143212">
    <content>شهید احمد کبریایی مفقودالاثر شده بود و حدود ۱۵ سال بعد جسم پاکش به میهن بازگشت که مورد استقبال باشکوه دوستان و خانواده‌اش قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143213">
    <content>اولین تلاش در قرارداد در سال ۱۹۱۹ باعث تحمیل خلع صلاح هوایی به آلمان شد که مدت کمی پس‌از آن محدودیت‌ها نادیده گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="143214">
    <content>در ۱۲ آبان ۱۳۹۲ نصرالله سجادی به‌عنوان سومین وزیر پیشنهادی وزارت ورزش و جوانان به مجلس شورای اسلامی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="143215">
    <content>شین دون نقشه خیانت کشید که این کارش باعث تبعیدش در سال ۱۳۷۱ شد و بعدها سرش را از تنش جدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="143216">
    <content>از دیگر محصولات عرضه شده در تالار مذکور می‌توان به ۲۹۰۹ تن انواع مواد شیمیایی و ۶۱۶ تن انواع مواد پلیمری اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="143217">
    <content>قربانی گفت: هم‌اکنون هزار و ۷۰۰ دانشجوی ایرانی در رشته‌های علوم انسانی در دانشگاه‌های تاجیکستان مشغول تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="143218">
    <content>تا سال ۲۰۲۵، نزدیک به سی کلان‌شهر روی کره زمین خواهیم داشت، هریک با جمعیتی بیش‌از ده میلیون نفر.</content>
  </text>
  <text id="143219">
    <content>ببینید از یک‌میلیون‌نفری که امسال در کنکور شرکت کردند فقط ۱۱۰ هزار نفرشان در کلاس مجانی نشستند، باقی باید پول بدهند.</content>
  </text>
  <text id="143220">
    <content>این مراسم، روز یکشنبه اول دی‌ماه ۱۳۹۲ ساعت ۹ تا ۱۱ صبح ویژه خواهران و برادران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143221">
    <content>افسران ارشد در ارتش مصر، می‌توانند در مواقع نیاز، تشکیل شورایی ۲۳ نفره به‌نام شورای عالی نیروهای مسلح مصر دهند.</content>
  </text>
  <text id="143222">
    <content>رئیس اداره آموزش‌وپرورش بادرود گفت: ۲۲ مدرسه در قالب ۱۳۰ کلاس در منطقه بادرود در نوروز ۹۳ پذیرای مسافران نوروزی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="143223">
    <content>دراین‌میان، گران‌ترین برق مربوط به بخش عمومی است که چیزی در حدود ۴۹۱ ریال در هر کیلووات ساعت را برای برق مصرفی خود می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="143224">
    <content>این مقام مسئول با اعلام شماره تلفن چهار رقمی ۱۵۱۲ اظهار داشت: شهروندان برای هماهنگی و کسب اطلاعات بیشتر می‌توانند با این شماره تماس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="143225">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش اضافه کرد: آزمون دوره‌های فراگیر کارشناسی ارشد سال ۹۳ دانشگاه پیام نور جمعه ۱۴ شهریور ۹۳ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143226">
    <content>اما او از پذیرش شکست امتناع ورزید، تحقیقات خود را ادامه داد و خیلی زود کشف کرد که حدود ۲۰۰۰ نوع برنج وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143227">
    <content>حالا شما اسم این را هرچه می‌خواهید بگذارید، ۹۰ مگاوات از تولید نیروگاه اتمی بوشهر در خود نیروگاه مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143228">
    <content>دانشگاه مرکزی چین در سال ۱۹۷۸ با بیش‌از ۳۰۰ مرکز رادیو و تلویزیون برای ارائه آموزش‌های دانشگاهی همکاری نمود.</content>
  </text>
  <text id="143229">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان رضوی گفت: این اقلام، ۳۴ درصد ارزش صادرات استان را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="143230">
    <content>در این دوره از جشنواره از میان ۱۱۸ اثر راه یافته به بخش رویش یاس‌ها، ۲۰ فیلم ویدئویی انتخاب‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="143231">
    <content>او در ۲۱ آوریل ۲۰۱۸ در یک کنسرت تلویزیونی به افتخار ۹۲ امین سالگرد ملکه الیزابت دوم اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="143232">
    <content>طبق مصوبات وزارت صنعت معدن و تجارت تنها ۳۰ درصد بازار به‌صورت قانونی در اختیار خودروهای خارجی باید قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="143233">
    <content>منصور فیروزبخت روز چهارشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: از این تعداد دو نفر زن و ۱۶ نفر مرد بودند.</content>
  </text>
  <text id="143234">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر هیئت جودو استان قزوین گفت: تیم جودو قزوین ۲۵ اردیبهشت ماه با تیم زنجان اردوی تدارکاتی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143235">
    <content>قیمت پراید ۱۱۱ فول به‌عنوان یکی از پرمصرف‌ترین خودروهای سواری تولید داخل نیز به حدود ۲۱ میلیون تومان کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="143236">
    <content>شهردار جوادآباد گفت: سال ۹۴ را سال نهضت عمرانی شهرداری جوادآباد می‌دانیم و مصمم هستیم پروژه‌های عمرانی زیادی را در شهر به سر انجام برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="143237">
    <content>مثلا آمریکا چندین کلاهک هسته‌ای دارد ولی حدس می‌زند که ایران تا سال ۲۰۱۵ یک بمب اتم بسازد و این برای جهان خطرناک است!</content>
  </text>
  <text id="143238">
    <content>ملکی تصریح کرد: هیئت باستانی استان اصفهان در تاریخ ۱۶ اردیبهشت‌ماه سال جاری برگزاری مجمع انتخاباتی هیئت را مدنظر قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="143239">
    <content>در این بخش که به فیلم اولی ها اختصاص دارد، ۲ فیلم انیمیشن بلند البته به‌صورت غیررقابتی نیز به نمایش در آمد.</content>
  </text>
  <text id="143240">
    <content>اختلافات خانوادگی زوج جوانی که تنها یک‌سال از زندگی مشترکشان گذشته بود با قتل داماد ۲۹ ساله و مادر بزرگ ۷۰ ساله به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="143241">
    <content>توقیف ۲ شناور اماراتی در خلیج‌فارس شنیده شد که فرمانده پایگاه دریابانی ابوموسی از توقیف دو شناور متجاوز اماراتی در آب‌های خلیج‌فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143242">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان آبیک گفت: ۶۰ نوعروس مددجوی کمیته امداد امام‌خمینی و نیازمند غیر پوشش این اداره در انتظار جهیزیه قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="143243">
    <content>جنگ نرم تمام عیاری که در سال ۸۸ به ملت تحمیل شد، چنین مقصد و هدفی را دنبال می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="143244">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار مهاباد گفت: احداث تصفیه‌خانه مهاباد نیازمند ۴۲ میلیارد و ۸۰۰ میلیون تومان اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="143245">
    <content>داور شماره ۱۱: پناهنده ای فراری که متواضعانه و صادقانه در جستجوی عدالت است زیرا خودش از بی‌عدالتی رنج کشیده است.</content>
  </text>
  <text id="143246">
    <content>عرض تمام خطوط باید ۱۰ سانتی‌متر بوده و از جنس مقاوم به رنگ آبی باشد که از رنگ ماسه‌ها متمایز باشد.</content>
  </text>
  <text id="143247">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان جنوبی گفت: در چهار ماهه نخست سال جاری ۵۵ هزار مترمربع توسط بافندگان فرش این استان تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143248">
    <content>با وجود آمارهایی که نشان از رونق نسبی بازار مسکن می‌دهد، پیش‌بینی‌ها در رابطه با وضعیت بازار مسکن در تابستان ۹۵ چگونه است؟</content>
  </text>
  <text id="143249">
    <content>تیم‌ها هر هفته سه مسابقه دارند و این رقابت پنج هفته به طول می‌انجامد، برای انجام ۱۲۰ مسابقه.</content>
  </text>
  <text id="143250">
    <content>به گفته سجادی، همچنین در همین مدت ۳۲ عملیات رهاسازی از تجهیزات تخصصی مورد استفاده قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="143251">
    <content>تیم شمش منیزیم با ۲۸ امتیاز در رده دوم این رقابت ها قرار دارد تیم ثامن‌الحجج سبزوار با ۳۷ امتیاز صدر نشین این مسابقات است.</content>
  </text>
  <text id="143252">
    <content>تمیزی افزود: اهداء کنندگان خون در ساوه ماهانه به‌طور میانگین ۷۰۰ واحد خون به بیماران نیازمند اهداء می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143253">
    <content>از کل فوت شدگان به‌دلیل مسمومیت با قرص برنج در شش ماهه اول امسال ۷۲ نفر مرد و ۵۲ نفر زن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143254">
    <content>به گزارش تسنیم، رزمایش پیامبر اعظم ۹ سپاه پاسداران روز گذشته با رونمایی از یک موشک جدید و راهبردی در تنگه هرمز به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="143255">
    <content>در ۲۰ سال گذشته، نظر به مزایای ریخته‌گری عالی آلیاژهای مدرن منیزیم، بیشتر توسعه بر روی کاربردهای ریخته‌گری دیواره نازک در صنعت خودرو متمرکز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143256">
    <content>مدتی ست در مشهد نیروی محترم انتظامی قانون جدیدی را به اجرا گذاشته است مبنی‌بر تعطیلی کلیه صنوف در ساعت ۲۲ به‌دلیل برقراری امنیت.</content>
  </text>
  <text id="143257">
    <content>یعنی بطور معمول برای ساخت یک نیروگاه ۴ واحدی، حدود ۱۲ تا ۱۴ سال زمان نیاز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="143258">
    <content>رودی گیلیانی، شهردار نیویورک در طول جریان غم‌انگیزی که در سال ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱ اتفاق افتاد، رهبر این شهر بود.</content>
  </text>
  <text id="143259">
    <content>عتیقی، در ادامه به رویدادهای نجومی سال ۱۳۹۴ اشاره کرد و در خصوص هریک از وقایع توضیحاتی داد.</content>
  </text>
  <text id="143260">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی لرستان گفت: به مناسبت دهه مبارک فجر ۳ هزار و ۷۱۸ واحد مسکن مهر در سطح لرستان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143261">
    <content>اما اگه صبر کنی به سن ۱۸ سالگی که سن قانونیش هست برسه، اون وقت می‌تونید، بهترین انتخاب رو بکنید.</content>
  </text>
  <text id="143262">
    <content>شورای خاندان امپراتوری در ۱۹ ژانویه‌ی ۱۹۹۳ زمان نامزدی را تعیین کردند و مراسم نامزدی در ۱۲ آوریل ۱۹۹۳ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="143263">
    <content>با پیگیری‌هایی که لنگ به کمک والدین دانش‌آموزان انجام داد؛ سرانجام ۴۸ نفر دبیرستان را با موفقیت گذراندند و ۴۰ نفر وارد دانشگاه شدند.</content>
  </text>
  <text id="143264">
    <content>کارشناس ستاد جهیزیه بهزیستی استان قزوین اضافه کرد: اعتبارات کمک هزینه جهیزیه در سال ۹۰ نسبت‌به سال گذشته بیش‌از ۲۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="143265">
    <content>در پی ثبت تقاضای حدود ۱۱ برابری متقاضیان، تامین مالی ۱۵۰ میلیارد تومانی ذوب آهن اصفهان از طریق بورس کالای ایران انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="143266">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی شهرستان خرم‌دره گفت: ۲۱ کانون فرهنگی و هنری در خرم‌دره فعال است.</content>
  </text>
  <text id="143267">
    <content>داعش حدود ۲ هفته گذشته به مرزهای مشترک عربستان با عراق حمله کرد و در پی آن، ۳ نیروی امنیتی سعودی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="143268">
    <content>به استناد نظریات علامه طباطبایی و استاد جوادی آملی با توجه به آیات ۳۰ و ۳۱ سوره‌ی بقره، انسان خلیفه‌ی الله است.</content>
  </text>
  <text id="143269">
    <content>خط خطی ماهنامه ای به زبان طنز است که از فروردین ۱۳۹۰ تا کنون منتشر می‌شود و نگاهی عامه‌پسندانه و طنز به وقایع روز دارد.</content>
  </text>
  <text id="143270">
    <content>گو این‌که مهندسین اطمینان می‌دادند و وقتی من نخست‌وزیر بودم که تازه سد تمام شده بود، فقط شبکه آبیاری ۱۱ هزار هکتار آماده بود.</content>
  </text>
  <text id="143271">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعزیرات حکومتی خراسان شمالی از محکومیت ۱۰۹ میلیارد و ۶۸۵ میلیون ریالی واحدهای متخلف طی ۹ ماه گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143272">
    <content>سلطانی‌فر افزود: تعداد گردشگران دنیا در سال ۲۰۲۰ به یک میلیارد ۶۰۰ میلیون نفر و در سال ۲۰۳۰ یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143273">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: پیش‌بینی می‌شود که ۴۵۰ هکتار از اراضی دره شهر به کشت برنج اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="143274">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، پیک مصرف برق کشور دیروز در مقایسه با روز مشابه پارسال بیش‌از ۲۳۰۰ مگاوات افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="143275">
    <content>خبرگزاری فارس: پلیس کانادا از دستگیری مردی ۳۲ ساله خبر داد که از طریق شبکه اجتماعی فیس‌بوک تهدید به قتل‌عام مردم در سینما کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="143276">
    <content>شهرک تاریخی ماسوله در فصول سرد حدود ۵۰۰ نفر و در فصول گرم حدود هزار و ۵۰۰ نفر سکونت دارد.</content>
  </text>
  <text id="143277">
    <content>این پیرمرد ۸۸ ساله در مستند زندگی‌اش که به‌تازگی از تلویزیون پخش شد، بخشی از خاطرات دوران قهرمانی اش را تعریف کرد.</content>
  </text>
  <text id="143278">
    <content>معاون هماهنگ کننده فرماندهی انتظامی استان کرمانشاه از کشف ۶۵۴ کیلوگرم ماده مخدر مرفین و تریاک در عملیات مشترک پلیس استان‌های غربی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143279">
    <content>در پنجمین دوره مجلس شورای اسلامی در مرحله اول و دوم ۱۴ نامزد زن توانستند به‌عنوان منتخبین حوزه انتخابیه خود روانه مجلس پنجم شوند.</content>
  </text>
  <text id="143280">
    <content>باوجود این‌که این کشور از نخستین مستعمرات پرتغال بود، بخش‌های داخلی آن تا قرن ۱۹ مورد اکتشاف قرار نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="143281">
    <content>در طول کلاس ۲۳۱، وظیفه داشت که دفتر مربیان را تمیز و مرتب کند و همین یعنی او به آن‌ها دسترسی داشت.</content>
  </text>
  <text id="143282">
    <content>رئیس‌جمهور هادی در ژانویه‌ی ۲۰۱۵ استعفا کرد و پس‌از این‌که شورشیان برای دستگیری وی جایزه تعیین کردند مجبور شد به عربستان سعودی فرار کند.</content>
  </text>
  <text id="143283">
    <content>لند سال ۱۹۲۲ پس‌از توسعه کاربرد دو قطب متضاد که در تجارت بسیار استفاده داشت، اولین جایزه‌اش را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="143284">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بجنورد، امروز ۲۲ اسفند ماه اوقات شرعی بجنورد به شرح ذیل است.</content>
  </text>
  <text id="143285">
    <content>در سال ۱۹۶۰ م سومالی متشکل از سومالی انگلیس و سومالی ایتالیا، استقلال خود را بدست آورد و اولین رئیس‌جمهوری آن عبدالله عثمان بود.</content>
  </text>
  <text id="143286">
    <content>تابلو در نگارخانه ملی لندن در اتاق شماره ۴۵ با امانت گرفتن از یک مالک خصوصی در معرض نمایش قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="143287">
    <content>ما می‌گوییم اگر ۱۰۰ تومان اضافه شد ۸۰ تومان آن را به مردم بدهیم و ۲۰ درصد را مردم صرفه‌جویی کنند.</content>
  </text>
  <text id="143288">
    <content>در ۱۲ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۳ نفر کشته و ۴۶ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="143289">
    <content>رئیس منطقه بهرگان تصریح کرد: در میدان نوروز ۱۷ چاه جدید حفاری شده‌است و از چهار چاه قدیمی نیز، تولید نفت انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143290">
    <content>بنیاد برکت ۱۵۱۶ میلیارد و ۲۲۰ میلیون ریال برای بهبود وضعیت مناطق محروم و کمترتوسعه‌یافته استان کرمانشاه هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143291">
    <content>رئیس مرکز کنترل ترافیک پلیس راهور از کشته شدن ۱۰ و مجروح شدن ۵ نفر در جریان تصادف ۷ خودرو در جاده مشهد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143292">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بندرعباس؛ مدیر کل آموزش‌وپرورش استثنایی هرمزگان گفت: برای خرید این دستگاه‌ها ۲۰ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143293">
    <content>ایستگاه علی‌رغم نادیده گرفته شدن از سوی داوران در جشنواره فجر به‌عنوان فیلم منتخب منتقدان و نویسندگان سینمایی در سال ۶۳ برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="143294">
    <content>بنابراین در مجموع چهار هزار و ۴۸۹ نماد در بورس، فرابورس، بورس انرژی و کالا موجود است.</content>
  </text>
  <text id="143295">
    <content>رشیدیان با مدرک تحصیلی کارشناسی ارشد علوم سیاسی و سابقه تدریس در محیط‌های دانشگاهی، متولد ۱۳۳۹ بوده و دارای چهار فرزند است.</content>
  </text>
  <text id="143296">
    <content>این نسخ دست نوشته‌های مذهبی بوده‌است که اولین‌بار در سال ۱۹۴۷ در غارهای نزدیک به دریای لوط کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143297">
    <content>او در سال ۹۹۱ ه.ق در یزد به بیماری تب درگذشت و در محلی به‌نام پیر برج، به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="143298">
    <content>البته امروز بین این ۲ گروه توافقی صورت‌گرفته ولی هنوز تا رسیدن به مرحله وحدت ملی واقعی فاصله وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143299">
    <content>رئیس هیات مدیره بانک گردشگری از پرداخت تسهیلات ۲ و ۵ میلیون تومانی با سود ۱۱ درصد و بازپرداخت یک‌ساله به متقاضیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143300">
    <content>بانک‌های توسعه‌ای در ایران سابقه‌ای نزدیک به ۴ دهه را دارند، اما به‌دلیل دشوار بودن تفکیک بانک‌های تخصصی و بانک‌های توسعه‌ای، تاکنون به‌خوبی شناخته نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143301">
    <content>در آن فاجعه، بیش‌از ۳۰۰۰ زن و مرد و کودک پناهنده فلسطینی جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="143302">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بسیج دانش‌آموزی آبادان از برگزاری همایش یادواره ۴۰۰ شهید دانش‌آموز و ۶۰ معلم شهید به‌مناسبت هفته بسیج در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143303">
    <content>شوالیه که ۷۶ سال سن دارد، انواع جراحی‌های زیبایی را آزموده است و تقریباً ۱۰ تا ۲۰ سال جوان‌تر از سنش به‌نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143304">
    <content>ارتفاع ایوان بزرگ جنوبی مسجد ۳۳ متر است و دو مناره در طرفین آن قرار گرفته‌اند که ارتفاع هر یک از آن‌ها ۴۸ متر است.</content>
  </text>
  <text id="143305">
    <content>برگ ریحان پودر شده را با روغن مخلوط کرده و حاصل را با انگشتان به مدت ۲ دقیقه به دندان‌ها بمالید و بعد بشویید.</content>
  </text>
  <text id="143306">
    <content>دکتر محمدی محمدی در گفت‌وگو با ایرنا افزود: مربیان و نیروهای داوطلب جمعیت هلال احمر به مدت ۱۰ روز در این دوره آموزشی شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143307">
    <content>در جدال تیم‌های تهرانی کوشای تهران با اختلاف ۷ امتیاز و با نتیجه ۷۰ بر ۶۳ مقابل کوشای تهران مغلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="143308">
    <content>اخیراً هم فهمیدم این رکورد در جهان بی‌نظیر است و برنامه‌ای وجود ندارد که ۳۴ سال بی‌وقفه پخش شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="143309">
    <content>پیتون ۵ متری در حمله به نگهبان هتلی در اندونزی در برابر دیدگان رهگذران وحشت‌زده مرد بیچاره را خفه کرد و بی‌جان روی زمین انداخت.</content>
  </text>
  <text id="143310">
    <content>فقط خدا کند سازمان لیگ طوری برنامه‌ریزی نکند که چون ۳ بازی ما عقب افتاده تار و مار شویم.</content>
  </text>
  <text id="143311">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی استان قم خاطرنشان کرد: امسال با توجه به تمهیدات اندیشیده شده، پایگاه آگاهی به‌صورت ۲۴ ساعته ارائه خدمات خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="143312">
    <content>سعدی ادامه داد: این سهم در گذشته، ۲۵ درصد مجموع سوانح رانندگی بود که هم‌اینک به ۱۵ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="143313">
    <content>ایران نیز برای نخستین‌بار در غرفه‌ای ۷۲ متری با دو آژانس توریستی و ستاد تبلیغات و نمایشگاه‌های بین‌المللی گردشگری با هدف معرفی کشور شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="143314">
    <content>صمیمی ادامه داد: ۱۶ آذر یادآور جان فشانی دانشجویان، این جویندگان علم و دانش در مبارزه با استکبار است.</content>
  </text>
  <text id="143315">
    <content>دراین‌رابطه ما فراخوان عمومی در کشور کلید زدیم که ۲۲۵ اثر معماری به دبیرخانه ارسال شد و ۶۵ پروژه واجد شرایط حضور در بی‌ینال بود.</content>
  </text>
  <text id="143316">
    <content>آخرین مصوبه حق کمیسیون دریافتی مشاورین املاک در خصوص خرید و فروش املاک و اجاره بها در تهران مربوط به سال ۱۳۷۹ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="143317">
    <content>متقاضیان دریافت تسهیلات ازدواج می‌توانند از روز سه‌شنبه ۱۹ آبان ماه نسبت‌به انتخاب بانک شهر در سامانه ازدواج اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="143318">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده یگان ویژه پاسداران استان قم از کشف بیش‌از ۹۰ تن برنج قاچاق توسط کارکنان این یگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143319">
    <content>درحال‌حاضر، به‌نظر می‌رسد که بازارها انتظار دارند که در سال ۲۰۱۷ سطح قیمت‌ها در ایالات‌متحده حدود ۸ درصد بالاتر از امروز باشد.</content>
  </text>
  <text id="143320">
    <content>فرماندار هیرمند افزود: درحال‌حاضر آلودگی هوا در شهرستان هیرمند بیش‌از ۱۸ برابر حد مجاز و پنج برابر حد بحرانی است.</content>
  </text>
  <text id="143321">
    <content>طبق گفته کارشناسان بازار کار تا ۷۰ درصد کل حدود ۱۲ میلیون کارگر زیرمجموعه قانون کار تنها از حداقل حقوق برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="143322">
    <content>البته برای همه نخبگان دانشگاهی که دانش خویش را صرف تحقق آرمان‌های دولت برگزیده ۲۴ خرداد کرده‌اند، این کارشکنی‌ها امری غریب نیست.</content>
  </text>
  <text id="143323">
    <content>دو جلسه بعد از آن در تاریخ ۲۰ و ۲۵ بهمن ماه امسال به‌عنوان اخذ آخرین دفاعیات برگزار و بیستم اسفند ماه حکم صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="143324">
    <content>این بدون سرنشین در اختیار نزاجا، با سرعت بیشینه ۲۱۰ کیلومتر و مداومت پروازی ۹۰ دقیقه از گزینه‌های محتمل رسیدن به برد ۲۵۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="143325">
    <content>ابوطالبی گفت: براساس توافقی که با سازمان میراث فرهنگی شده‌است سالن نمایش ۵۰۰ نفره دارالفنون در هفته معلم سال ۹۴ افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143326">
    <content>طبیعی بود که از محتوای مبتنی بر مارکسیسم واقعه‌ی ۳۰ خرداد، بیانیه مبارزه‌ی مسلحانه با جمهوری اسلامی زاده شود.</content>
  </text>
  <text id="143327">
    <content>افرادی که دچار پرخوری عصبی می‌شوند حداقل به مدت ۲ تا ۳ بار در هفته شروع به خوردن‌های بیش‌ازحد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143328">
    <content>به گزارش خبرنگار حوزه فوتبال و فوتسال گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران جوان، چهارمین برنامه نوروز فوتبالی به انتخاب دیگر مدافع میانی برتر سال ۹۴ پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="143329">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ فرناندو تورس با ۸۵ میلیون پوند کمترین میزان درآمد را بین ۹ نفر فوتبالیست کسب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143330">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی فارس به اینچئون، مراسم افتتاحیه بازی‌های آسیایی از ساعت ۱۵ به وقت تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="143331">
    <content>در سال ۱۳۴۷ در دانشگاه سوربن فرانسه برای تحصیل در مقطع دکتری رشته زبان و ادبیات عربی پذیرفته شد اما آن را ناتمام، رها کرد.</content>
  </text>
  <text id="143332">
    <content>مایکروسافت سرفیس پرو ۴ را با هیچ‌یک از تبلت‌های موجود در بازار مقایسه نکرده و بقیه‌ی محصولات را فاقد فاکتورهای کافی برای مقایسه عنوان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143333">
    <content>دهمین نمایشگاه کتاب استانی هرمزگان با برخورداری از ۴۰۰ غرفه و حضور ۷۵۰ ناشر ۶۰ هزار عنوان کتاب را ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143334">
    <content>ذاکری‌نیا تصریح کرد: موفقیت پیوند در این بخش بین ۴۰ تا ۸۰ درصد است که با استانداردهای بین‌المللی مطابق است.</content>
  </text>
  <text id="143335">
    <content>در این دوره از انتخابات ۲۳۴ نامزد شرکت می‌کنند که ۱۸۷ نفر آن‌ها را مرد و ۴۷ نفر دیگر را زن تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="143336">
    <content>عارف گفت: در انتخابات ۹۲ هیچ فرد و جریان و حزب سیاسی احساس شکست نمی‌کند و همه خود را پیروز میدان انتخابات می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="143337">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره میراث فرهنگی و گردشگری شهرستان فردوس از ثبت ۶۵ اثر تاریخی این شهرستان در فهرست آثار ملی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143338">
    <content>البته در کنار وزارت فرهنگ و ارشاد ۲۶ دستگاه دیگر در مسئله حجاب دخالت دارند که وزارت کشور هماهنگ‌کننده این دستگاه‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="143339">
    <content>خبرگزاری فارس: ازدحام خریداران سکه در مقابل بانک ملی شعبه مرکزی ایلام از ساعت ۱۲ ظهر امروز شدت زیادی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143340">
    <content>بعد از ماه‌ها بررسی رزومه‌ی صدها متقاضی، کمیته فهرست را به ۲۵، بعد ۱۵، و سرانجام به ۳ نفر رسانده بود.</content>
  </text>
  <text id="143341">
    <content>برای‌اینکه بالاترین درجه شفافیت را در بودجه ۹۳ نگاه کنیم کافی است به بودجه وزارت نفت در صفحه ۱۳۳ به جدول شماره هفت مراجعه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143342">
    <content>من دوست دارم هر ۲ جام را بگیریم و تا روز آخر تلاشمان را انجام می‌دهیم؛ دیگر هرچه خدا بخواهد.</content>
  </text>
  <text id="143343">
    <content>این باشگاه ۶ بار قهرمان لیگ ۱، دو بار قهرمان جام حذفی و ۵ بار قهرمان سوپر جام فوتبال فرانسه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143344">
    <content>این مسابقات به‌جای ۱۶ تیم با ۲۴ برگزار می‌شود به‌طوری‌که دو گروه و یک دور به مرحله حذفی اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="143345">
    <content>گازرسانی به ۲۰۵ روستا امکان بهره‌مندی ۱۷ هزار و ۴۴۳ خانوار استان آذربایجان شرقی از گاز طبیعی را فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143346">
    <content>فصل‌های ۵ تا ۱۷ اطلاعات مفصل‌تری را در مورد هر یک از گام‌ها فراهم می‌کنند و برگه‌های پیشرفت کار نیز در پیوست الف ارائه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143347">
    <content>رئیس اداره کتابخانه‌های عمومی شهرستان ابهر گفت: طبق سند چشم‌انداز باید ۳۵ درصد از جمعیت شهرستان ابهر عضو کتابخانه‌های عمومی باشند.</content>
  </text>
  <text id="143348">
    <content>قصرشیرین در غرب استان کرمانشاه ۲۵ هزار نفر جمعیت دارد و دارای ۲۹ هزار و ۱۸۸ هکتار اراضی کشاورزی و باغ است.</content>
  </text>
  <text id="143349">
    <content>دو فراز مهم سخنان کلینتون مربوط به حوادث بعد از انتخابات سال ۸۸ و تقاضا برای رابطه با ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="143350">
    <content>کریم سنجابی متولد ۱۲۸۳ در کرمانشاه، از اعضای جبهه‌ی ملی بود که در آستانه‌ی انقلاب اسلامی به دبیرکلی این حزب سیاسی رسید.</content>
  </text>
  <text id="143351">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بورس منطقه‌ای خراسان رضوی گفت: امروز در بورس منطقه‌ای خراسان رضوی تعداد ۵ میلیون سهم معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="143352">
    <content>ستاد مبارزه با بازی‌های غیرمجاز در عملیات اخیر خود در شهر قم، بیش‌از ۷۰ هزار بازی غیر مجاز را کشف و ضبط کرد.</content>
  </text>
  <text id="143353">
    <content>در سال ۴۹ وارد حوزه مشهد شدم و درعین‌حال، سعی می‌کردم که یاد و نام حضرت امام زنده باشد.</content>
  </text>
  <text id="143354">
    <content>رئیس اتحادیه بارفروشان مشهد گفت: برای تنظیم بازار نوروز ۴۵۰۰ تن ذخیره میوه پیش‌بینی‌شده که اقدامات اجرایی آن در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="143355">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نمایندگان تنیس روی میز کشورمان موفق به کسب ۱۸ برد و ۵۰ باخت در تورنمنت بین‌المللی چین شدند.</content>
  </text>
  <text id="143356">
    <content>دریاچه ارومیه به‌عنوان بیستمین دریاچه بزرگ جهان با مساحتی در حدود ۴۸۳ هزار هکتار یکی از مهم‌ترین و با ارزش‌ترین زیست‌بوم‌های آبی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="143357">
    <content>در نهایت ظرفیت پذیرش با احتساب استعدادهای درخشان که از سوی دانشگاه‌ها پذیرفته می‌شوند حدود ۱۰۰ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="143358">
    <content>صحن مرکزی این بنا نیز به مساحت ۴ هزار و ۶۲۱ متر زمین، دارای ۴ درب ورودی طراحی گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="143359">
    <content>به گزارش مشرق، بیشتر افراد حجمی حدود یک تا ۲ گیگابایت را در یک دوره یک ماهه مصرف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143360">
    <content>با ابزار مورف نیز می‌توان تصاویر سینمایی متحرک ساخت و ضمن اضافه کرده متن، اسلاید را به‌صورت ۳ بعدی باکیفیت بالا ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="143361">
    <content>برای اولین‌بار، ارتش اسرائیل به‌صورت رو در رو با چریک‌های فلسطینی در غزه جنگید و در این جریان، ۶۶ کشته داد.</content>
  </text>
  <text id="143362">
    <content>مجمع عمومی سازمان ملل متحد روز جهانی جاز را در تقویم رسمی خود در دسامبر ۲۰۱۲ رسماً به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="143363">
    <content>چنین موردی در اواخر دهه‌ی ۱۹۴۰ در چین و در ۱۹۷۵ در ویتنام رخ داد، و اکنون نیز در عراق اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="143364">
    <content>در این هفته و طی ۸ بازی ۱۵ گل به ثمر رسید تا لیگ برتر از ۳۰۰ گل عبور کرده و به ۳۰۴ برسد.</content>
  </text>
  <text id="143365">
    <content>این مسئول عنوان کرد: در پی برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده از سال ۱۳۶۰ منازل اطراف حسینیه زنجان برای توسعه این مکان مقدس تملک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143366">
    <content>اهمیت آتشکده به قدمت آتش درون آن است که گفته‌شده از حدود ۱۵۲۰ سال پیش تاکنون فروزان مانده و حفاظت شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>