<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="143367">
    <content>در دقیقه ۱۹ ضربه کاشته را محمد قاضی از پشت محوطه جریمه زد که بیرانوند دروازه‌بان نفت این ضربه را مهار کرد.</content>
  </text>
  <text id="143368">
    <content>اسناد ثبت املاک در تورنتو نشان می‌دهد خاوری در سال ۲۰۰۱ به‌صورت رهنی ملکی به ارزش ۶۱۵ هزار دلار در نورث یورک خریداری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143369">
    <content>در برخورد با هر مورد، اگر آن عبارت درباره شما کمترین تطابق را دارد عدد ۱ و برای بیشترین تطابق عدد ۵ را بدهید.</content>
  </text>
  <text id="143370">
    <content>استخدام ۸۸ هزار پرستار در طول برنامه پنجم، پیشنهاد کمیسیون بهداشت و درمان بود که حسینعلی شهریاری رئیس این کمیسیون، به تشریح آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="143371">
    <content>فرایند ۲۱ مرحله‌ای من، سیستمی پویا و زنده است، بنابراین باید آماده‌ی تغییر باشید، حتی اگر انتظارش را نداشته باشید!</content>
  </text>
  <text id="143372">
    <content>اما دیشب محمود احمدی‌نژاد اعلام کرد که از آغاز امسال تاکنون از مرز ایجاد یک میلیون و ۶۰۰ هزار شغل عبور کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="143373">
    <content>شریفی تصریح کرد: ۹ گور از مجموع گورهای کشف شده دست‌نخورده باقی‌مانده بود که توسط باستان شناسان مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143374">
    <content>یک روز پیش‌از مرگ این چهار نفر، سه بمب‌گذار انتحاری در شهر گروزنی ۹ نفر را کشته و ۲۰ تن را زخمی کردند.</content>
  </text>
  <text id="143375">
    <content>مقام معظم رهبری فرمودند: ۹ دی در تاریخ ماند و این روز، روز تجلی قدرت خداوند بود.</content>
  </text>
  <text id="143376">
    <content>در نخستین طرح جامع مساحت شهر حدود ۲ هزار و ۵۰۰ هکتار و در دومین طرح مساحت شهر ارومیه ۵ هزار و ۲۰۰ هکتار بود.</content>
  </text>
  <text id="143377">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از مشهد مقدس، انتخابات در مشهد مقدس، نیشابور و درگز تا ساعت ۲۴ تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="143378">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، تیم ملی والیبال ایران با پیروزی ۳ بر صفر مقابل ژاپن به مقام چهارم مسابقات جام بزرگ قهرمانان رسید.</content>
  </text>
  <text id="143379">
    <content>به گفته وی، شرکت گاز استان آذربایجان شرقی در ۳ ماه نخست امسال، ۷۴۰ میلیون متر مکعب گاز به صنایع استان تحویل داده است.</content>
  </text>
  <text id="143380">
    <content>به گفته وی، روش تصفیه در این پروژه، هوادهی گسترده با قابلیت حذف ازت بوده و مقرر است در مدت ۳۶ ماه به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="143381">
    <content>سیارک ۲۳۲۶۲ بیست و سه هزار و دویست و شصت و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۳۰ دسامبر ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143382">
    <content>سیارک ۲۳۱۲۸ بیست و سه هزار و صد و بیست و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۵ ژانویه ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143383">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۸۲ دلار و ۵۵ سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="143384">
    <content>اداره اطلاعات انرژی آمریکا درآمد نفتی اعضای اوپک را در سال گذشته میلادی ۵۷۱ میلیارد دلار برآورد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="143385">
    <content>فرمانده انتظامی رودبار از کشف ۱۴ سکه عتیقه به‌همراه ۴۱ قطعه تراول چک ۵۰۰ هزار ریالی جعلی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143386">
    <content>نامزدان این جایزه در ۱۴ آگوست، روز آزادی پاکستان انتخاب می‌شود و در ۲۳ مارچ که روز پاکستان است، به شخص مورد نظر اهدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143387">
    <content>رئیس پلیس راهور خراسان جنوبی گفت: مرحله نخست طرح بازگشایی مدارس از ۳۰ شهریورماه جاری در استان اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143388">
    <content>متوسلین خاطرنشان کرد: از تعداد نوزادان متولد شده در سال گذشته ۱۰ هزار و ۲۳ نفر پسر و ۹ هزار و ۴۹۲ نفر دختر بودند.</content>
  </text>
  <text id="143389">
    <content>در سال ۱۸۸۰ با تأسیس مدرسه علوم سیاسی در دانشگاه کلمبیا به وسیله جان برگس نگرش پوزیتیویستی در جامعه‌شناسی سیاسی در آمریکا رونق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143390">
    <content>گفتنی است، شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی چابهار یکی از مناطق ۳۷ گانه کشور است که از سال ۷۸ از منطقه زاهدان جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="143391">
    <content>متوسط تعداد اعضا در رده کشاورزی و شیلات ۱۸ نفر، متوسط سرمایه برای هر تعاونی ۱۹۷ میلیون ریال و متوسط تعداد کارکنان ۱۱ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="143392">
    <content>دراین‌میان، طرفین در برابر آمار تفصیلی تازه منتشر شده که می‌گوید ۲۵ درصد کشته‌ها، کودک بوده‌اند، سکوت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143393">
    <content>شهر قدیمی کوکس در پی ساخت یک سد در سال ۱۹۷۸ و بالا آمدن آب به زیر آب فرو رفت.</content>
  </text>
  <text id="143394">
    <content>حدود ۱۴۰۰ قرآن‌آموز در دوره ترجمه و مفاهیم مقدماتی و نوجوانان شرکت و گواهی‌نامه این دوره را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="143395">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان قزوین گفت: در سه ماه نخست سال ۹۴ یک هزار و ۶۵۰ مورد فوت در این استان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="143396">
    <content>شرط چهارم این است که برای پیش‌پرداخت ۱۰ درصد یا حداکثر ۲۰ درصد برای خرید سهام پرداخت شود نه چهل درصد.</content>
  </text>
  <text id="143397">
    <content>دولت با استفاده از قوانین ضدتروریسم بعد از ۱۱ سپتامبر با بعضی از این سران جنبش وال‌استریت برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="143398">
    <content>پس‌از ۱۹۸۹ رهبری کنترل حزب در اداره‌ی دولت را با ایجاد کمیته‌های کارگری حزب در واحدها و کارخانه‌های دولتی و بخش مالی آن تقویت کرد.</content>
  </text>
  <text id="143399">
    <content>شاهزاده نایف ولیعهد عربستان سعودی بود و از سال ۱۹۷۵ تا زمان مرگ ناگهانی اش در سال ۲۰۱۲ وزیر کشور عربستان بود.</content>
  </text>
  <text id="143400">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در مجموع ۲۰۰ اثر از طرح لباس و مد استان‌های مختلف کشور به دبیرخانه این جشنواره ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143401">
    <content>در دقیقه ۲۷ بازی بود که قرمزها روی پاس به عقب محمدخانی برای امامی‌فر و ضربه زمینی او به گل تساوی دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="143402">
    <content>خبرگزاری فارس: مشاور امنیتی رئیس‌جمهور مصر اعلام کرد که ۴۳۰ متهم که برای ایجاد آشوب در مصر از خارج حمایت مالی می‌شدند، دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="143403">
    <content>آمریکا در سال ۱۹۱۸ نیز نیروهای نظامی خود را عازم صربستان کرد تا از منافع خود در مقابل قزاق‌ها دفاع کند.</content>
  </text>
  <text id="143404">
    <content>بنی آدم خاطرنشان کرد: با افتتاح این تعداد مدارس خیر ساز، حدود ۳۰ درصد به فضاهای آموزشی استان تهران افزوده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143405">
    <content>خبرگزاری فارس: استاد قلب و عروق دانشگاه کرمانشاه گفت: آمار مرگ‌ومیر ناشی از بیماری‌های قلبی به‌ویژه بیماری‌های عروق کرونر، در کشور ۴۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="143406">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، در طی ۴۸ ساعت گذشته درگیری‌های شدیدی بین نیروهای انصارالله و نیروهای گارد ریاست‌جمهوری در صنعاء درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="143407">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار قصرشیرین گفت: تردد کامیون‌های ترانزیت سوخت عراقی از ۲۹ اسفندماه تا پنجم فروردین‌ماه در جاده‌ها برای رفاه حال مسافران متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143408">
    <content>فارنهایت نتایج تحقیقات خود را در سال ۱۷۲۴ م منتشر کرد و در همان سال به عضویت انجمن سلطنتی انگلستان برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="143409">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش گفت: آزمون پروژه عملی رشته طراحی صنعتی دوره کارشناسی ارشد ۸ خرداد ماه در دانشگاه خوارزمی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143410">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس انجمن موسیقی کرمانشاه از برگزاری جشنواره موسیقی فجر در این شهر از ۲۲ تا ۲۵ بهمن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143411">
    <content>او ۵۰۰ نفر از آن‌ها را فهرست کرد و از کارشناسان داده در فیس‌بوک خواست تا در شناخت نحوه‌ی تأثیرگذاری آن‌ها به او کمک کنند.</content>
  </text>
  <text id="143412">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اصفهان، رئیس‌جمهور به‌همراه ۱۹ نفر از اعضای کابینه روز چهارشنبه به اصفهان سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143413">
    <content>قنبری گفت: این طرح از اول آذرماه اجرا می‌شود و امیدواریم نتایج آن تا خرداد ماه ۹۳ استخراج شود.</content>
  </text>
  <text id="143414">
    <content>در دهه‌ی ۱۹۹۰ آفریقای جنوبی بسیار متفاوت از آن کشور شکل یافته بر اثر کار اجباری در خلال تاریخ ابتدایی اتحادیه بود.</content>
  </text>
  <text id="143415">
    <content>سیارک ۱۲۲۲۳ دوازده هزار و دویست و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۸ اکتبر ۱۹۸۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143416">
    <content>در اطراف کوه سلیمان ۱۰۱ کتیبه با تصاویر افراد و حیوانات و نیز اشکال هندسی کشف و ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="143417">
    <content>گروه تروریستی داعش ۱۲۷ نفر را در شهر موصل در شمال عراق به‌دلیل استفاده از شبکه تلفن همراه ربود.</content>
  </text>
  <text id="143418">
    <content>به گزارش تسنیم؛ نخستین شهرک بازیافت کشور در زمینی به مساحت ۲۰ هکتار در شهر سمنان احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143419">
    <content>به‌محض علنی شدن ادعاهای شورای ملی مقاومت ایران در ۲۰۰۲، سفارت ما پیشنهاد داد که گفت‌وگوهایی با فرانسه درباره راه‌حلی جدید انجام دهیم.</content>
  </text>
  <text id="143420">
    <content>مشت‌زن قمی در ترکیب تیم ملی رده سنی بزرگسالان کشورمان به رقابت‌های مشت‌زنی قهرمانی مردان سال ۲۰۱۳ آسیا اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="143421">
    <content>راحله آسمانی در دیدار نهایی وزن منفی ۶۲ کیلوگرم رقابت‌های تکواندو با شکست برابر حریف کره جنوبی به مدال نقره رسید.</content>
  </text>
  <text id="143422">
    <content>البته وزرای خارجه‌ی ۴ کشور پیشنهادی نداشتند، جلسه‌ی معارفه‌ای داشتیم و گفتند می‌روند و بعد می‌آیند و پیشنهادهایی خواهند آورد.</content>
  </text>
  <text id="143423">
    <content>آتش‌نشانان با حضور در محل حادثه پیکر این مرد را با برانکارد مخصوص از طبقه منفی ۳ به بیرون از زیرزمین انتقال دادند.</content>
  </text>
  <text id="143424">
    <content>فتح‌الله سلیمانی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار داشت: ۵۰ هزار قطعه لارو میگو در استخرهای ذخیره آب کشاورزی مهران رهاسازی شد.</content>
  </text>
  <text id="143425">
    <content>حال هم که در سال ۹۴، فهرست گیرندگان ارز مبادلاتی تغییراتی داشته و از تعداد ذی‌نفعان ارزهای دولتی کم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143426">
    <content>پس با یک یا ۲ پک شما آن هیولای را زنده کردید و موجب می‌شوید پک‌های بعدی خیلی سریع از راه برسند.</content>
  </text>
  <text id="143427">
    <content>صیاد ۲، یک سامانه موشکی پدافند هوایی است که به‌منظور دفاع در برابر تهاجمات هوایی روی این ناوشکن نصب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143428">
    <content>علاوه‌بر این در فصل ۵ به نظریه‌های اخلاقی مربوط به این موضوع که عملکرد جهان چگونه باید باشد نیز اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143429">
    <content>از مجموع ۱۱ گروه کالایی مورد بررسی هفت گروه با کاهش و دو گروه بدون تغییر قیمت نسبت‌به هفته مشابه ماه قبل بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143430">
    <content>از سال ۱۹۹۳ او در حوزه نفت سرمایه‌گذاری کرده و بیشترین مجوزهای حفاری در سواحل نفت خیز نیجریه متعلق به اوست.</content>
  </text>
  <text id="143431">
    <content>یکی از علایق و دلایلی که من برگشتم که در ایران بمانم و فیلم بسازم در واقع عشق ساختن زمستان ۶۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="143432">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، سفارتخانه کانادا در جریان ناآرامی‌های زمستان ۲۰۱۴ اوکراین نقش پررنگی را در حمایت از ناراضیان حکومتی ایفا می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="143433">
    <content>یکشنبه، ۵ اکتبر، فالک یادداشت کرده بود که باد فروکش کرده و درجه‌ی هوا سه درجه‌ی سانتی‌گراد است.</content>
  </text>
  <text id="143434">
    <content>تلویزیون ژاپن که پیش‌تر مقدار زیادی شوهای امریکایی می‌خرید، امروز فقط برای ۵ درصد برنامه‌هایش به امریکا متکی است.</content>
  </text>
  <text id="143435">
    <content>مدار ۱۵ درجه جنوبی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۱۵ درجه‌ی جنوبی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="143436">
    <content>رئیس سازمان بسیج مستضعفین با ارتباط ویدیو کنفرانس با ۶ استان کشور، رمز عملیات رزمایش الی بیت‌المقدس را برای اجرا در این استان‌ها ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="143437">
    <content>ماهی حاوی اسیدهای چرب امگا ۳ است که باعث بهبود گردش خون در رگ ها و عروق خونی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143438">
    <content>افزایش ارزش دلار آمریکا با توجه به نخستین افزایش نرخ بهره توسط فدرال رزرو طی ۱۰ سال، فشار بر قیمت کالاها را تشدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="143439">
    <content>این محکومیت خردادماه امسال با اعمال قانون کاهش مجازات در خصوص هر یک به ۶ ماه حبس تقلیل یافت.</content>
  </text>
  <text id="143440">
    <content>گفتنی است چابهار با مساحتی حدود ۲۴ هزار و ۷۲۹ کیلومتر مربع در منتهی الیه جنوب شرقی ایران در کنار آب‌های گرم عمان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143441">
    <content>برای تسریع روند صدور ویزا، کنسولگری برای هر بنگاه مسافرتی تعداد حدود ۴۰ سهمیه وقت ملاقات در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="143442">
    <content>در این آیین تقاطع های غیرهمسطح میثم و امام علی با صرف اعتباری بالغ بر ۳۹۰ میلیارد ریال به بهره‌برداری رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="143443">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای فارس گفت: ۹۵۷ نفر در مسابقات شهرستانی مهارت شرکت کردند که ۳۴۰ نفر از آنان به مسابقات استانی راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="143444">
    <content>آلمان، ایتالیا، اسپانیا و پرتغال همگی دوره‌ای از حاکمیت اقتدارگرایانه یا دیکتاتوری نظامی را از دهه ۱۹۳۰ تا دهه ۱۹۷۰ از سر گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="143445">
    <content>یک استاد دانشگاه گفت: این‌همه شهید طی ۸ سال از بین ما رفته‌اند و حالا نمی‌شود بگوییم همه‌چیز بین ایران و آمریکا سوءتفاهم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143446">
    <content>کیم ایل سونگ تا زمان مرگش در سال ۱۹۹۴ رهبر عالی شد، پس‌از آن پسرش کیم جونگ ایل قدرت را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143447">
    <content>اکنون طول بدن کودک شما از فرق سر تا پا حدود ۱۰ سانتی‌متر، و وزن او در حدود ۸۰ گرم است.</content>
  </text>
  <text id="143448">
    <content>این مسئول اظهار داشت: در جهت اسکان میهمانان علاوه‌بر اماکن اقامتی شهرستان، ۱۱ مدرسه در نقاط مختلف شهرستان با امکانات مناسب تدارک‌دیده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="143449">
    <content>الیزابت در سال ۱۸۸۶ به‌همراه همسرش برنارد فورستر به پاراگوئه مهاجرت کرده و در سال ۱۸۹۳ به اروپا بازگشته بود.</content>
  </text>
  <text id="143450">
    <content>نایب رئیس شورای ملی زعفران گفت: صادرات این محصول در ۱۰ ماهه امسال نسبت‌به مدت مشابه سال قبل حدود ۳۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="143451">
    <content>لهستان کنگره یا پادشاهی لهستان یک موجودیت سیاسی بود که به‌عنوان کشور مستقل لهستان در سال ۱۸۱۵ توسط کنگره وین ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="143452">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان مسکن و شهرسازی آذربایجان شرقی گفت: ۱۱ پروژه عمرانی برای توانمندسازی مناطق حاشیه‌نشین در تبریز اجرا و به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="143453">
    <content>دبیر کل سازمان همکاری اسلامی با اشاره به تلاش رژیم صهیونیستی برای ساخت ۱۱۰۰ واحد مسکونی جدید در بیت‌المقدس آن را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="143454">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، در پیکارهای جام‌جهانی ۲۰۱۴ برزیل با وجود به ثمر رسیدن گل‌های پرشمار عملکرد دروازه‌بان در بسته نگه‌داشتن دروازه خود قابل‌توجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143455">
    <content>معاون امداد و درمان بسیج جامعه پزشکی از آمادگی اعزام ۵۰ تیم پزشکی درمانی به مناطق حادثه دیده ایلام به‌دلیل سیلاب روزهای اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143456">
    <content>از سال ۲۰۰۵ جمله معروفی دانش بازاریابی را دگرگون کرد و بر اساس آن گفته شد بازاریابی یک جنگ است؛ یک جنگ متمدنانه.</content>
  </text>
  <text id="143457">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرنگی‌کار وزن ۹۸ کیلوگرم کشورمان به مدال طلای مسابقات قهرمانی آسیا دست یافت و بدین ترتیب تیم کشورمان قهرمان شد.</content>
  </text>
  <text id="143458">
    <content>تکواندوکار وزن پنجم تیم ملی ایران با شکست حریف روس خود در رقابت‌های جهانی پنجشنبه شب ۲۴ اردیبهشت ماه راهی فینال شد.</content>
  </text>
  <text id="143459">
    <content>ما در باغ موزه دفاع مقدس سه هزار و ۵۰۰ پایگاه داده اطلاعاتی داریم که بخش اعظمی از اطلاعات را در اختیار مخاطبان قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="143460">
    <content>ریوالدو پس‌از ۱۵ ماه بار دیگر به مستطیل سبز بازگشت تا نشان دهد فوتبال از خون و روح او جداشدنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="143461">
    <content>آفتاب: دنیای اقتصاد نوشت: ستون امروز نبض بازار به معرفی ارزان‌ترین‌های بازار فروش که ۲ روز گذشته به بازار معاملات عرضه شده، پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="143462">
    <content>در این جشنواره حرکات نمایشی رشته‌های ژیمناستیک، کاراته، اسکیت و ووشو برگزار و از ۳۰ ورزشکار مدال‌آور محجبه استان تجلیل و قدردانی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143463">
    <content>این علوفه اساسی هر ۲۴ روز یک‌بار با داس چیده می‌شد، ولی مدت زیادی باقی نمی‌ماند و برگ‌های آن زیر اشعه خورشید پژمرده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="143464">
    <content>امیر عبدالقادر به دمشق منتقل شد و تا آخر عمر در تبعید به سر برد و در ۱۸۸۳ در آن شهر درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="143465">
    <content>مدیر کل حوزه مشارکت‌های مردمی وزارت آموزش‌وپرورش از تحصیل یک میلیون و ۲۰۰ هزار دانش‌آموز در مدارس غیردولتی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143466">
    <content>اولین کاوش‌ها در این منطقه در سال ۱۹۶۷ تا ۱۹۶۹ توسط اداره کل آثار باستانی کشور عراق انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="143467">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل انفاقات و صدقات کمیته امداد کشور گفت: ۱۵۰ میلیون غذا برای اطعام نیازمندان با کمک مردم خیر و نیکوکار کشور توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143468">
    <content>محدوده‌ی این حقوق معمولا ۲۰ بالاتر و ۲۰ پایین‌تر از مبلغ متوسطی است که برای این شغل پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143469">
    <content>استاندار هرمزگان یکی از دلایل کاهش ۱۱ درصدی قاچاق سوخت از مرزهای استان به کشورهای خارجی را نیز اجرای طرح‌های مذکور عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="143470">
    <content>او و همکارانش تلاش برای توقف آلرژی‌ها و همچنین تخریب سلول‌های سازنده انسولین را در بیماران مبتلا به دیابت نوع ۱ آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143471">
    <content>ابراهیم آرتین امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در سنندج اظهار کرد: از این تعداد ۷۰ درصد آموزش‌دیدگان مرد و ۳۰ درصد دیگر زن بودند.</content>
  </text>
  <text id="143472">
    <content>او در سن ۱۹ سالگی ثبت‌نام کرد و به مدت پنج سال مشغول به‌کار شد و لیسانس خود را بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="143473">
    <content>حدود ۱۰ کشور نیز تحت هر شرایطی حتی با وجود کمک‌های مالی، قادر به حضور در پارالمپیک نخواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="143474">
    <content>لذا تا ۵ سال پس‌از واگذاری تحت نظارت عمومی سازمان خصوصی قرار دارد و گزارشات دوره‌ای از آن دریافت می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143475">
    <content>سرپرست دفتر نظارت و بازرسی انتخابات خراسان جنوبی گفت: ۲ نفر از داوطلبان انتخابات پنجمین دوره مجلس خبرگان رهبری در استان احراز صلاحیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="143476">
    <content>برهمین اساس کمیته انضباطی هر کدام را به درج در پرونده و پرداخت مبلغ ۲۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="143477">
    <content>این یک سوال جدی در آستانه افزایش قیمت بنزین و گازوئیل به‌عنوان ۲ حامل انرژی اثرگذار بر بازار است.</content>
  </text>
  <text id="143478">
    <content>با گذشت ۴ روز از سقوط هواپیمای مصری در دریای مدیترانه، علت سقوط این هواپیما همچنان در هاله‌ای از ابهام است.</content>
  </text>
  <text id="143479">
    <content>محمدعلی مهتدی، در سمیناری به‌خوبی به این واقعیت اشاره نمود که مهم‌ترین علت اشغال بلندی های جولان در ۱۹۶۷ امنیتی بودن آن است.</content>
  </text>
  <text id="143480">
    <content>آشور محمد زاده و سعید صلواتی دو بوکسور کردستانی در اوزان ۵۰ و ۷۰ کیلوگرم به رقابت‌های قهرمانی نوجوانان آسیا در تاشکند اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="143481">
    <content>اگر با تلفیق موارد جانبازی و سابقه جبهه مدت مورد نظر منجر به ۳۰ ماه شود، یک فرزند خانواده از خدمت معاف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143482">
    <content>دادگاه بحرین نیز در تاریخ ۲۷ مهرماه با آزادی وی مخالفت کرده و محاکمه‌اش را تا ۲۹ اکتبر به تعویق انداخت.</content>
  </text>
  <text id="143483">
    <content>چندی پیش وزرای بازرگانی، کشاورزی و صنایع در مجلس پرداخت ۳۰ درصد از یارانه فعلی به تولیدکنندگان را پیشنهاد دادند.</content>
  </text>
  <text id="143484">
    <content>بر این مبنا کارهایی که در دهه ۱۹۷۰، افرادی چون لوکاس، سارجنت، والاس و بارو انجام دادند، قابل‌توجه است.</content>
  </text>
  <text id="143485">
    <content>دبیر اتاق تعاون استان زنجان تصریح کرد: واردات ثبت‌شده از کشور اوگاندا به جمهوری اسلامی ایران در سال‌های ۸۸ تا ۹۰ صرفاً قهوه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143486">
    <content>این فیلم به‌عنوان یکی از ۵۰ اثر برتر سینمای جهان در دهه‌ی گذشته‌ی میلادی توسط جشنواره فیلم تورنتو انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="143487">
    <content>اما آیا یحیی برای بار فنی تیمش انتخاب‌شده یا کری همیشگی استقلال و پرسپولیسی برنامه ۹۰، باعث شده رای بیشتری از منصوریان بیاورد؟</content>
  </text>
  <text id="143488">
    <content>بر اساس این گزارش، دست‌کم ۸ کوهنورد در کمپ اصلی اورست کشته شدند و احتمال مرگ ۳۰ نفر انتظار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="143489">
    <content>دارنده مدال نقره ۲۰۱۳ جهان که اگر مانند چند ماه قبل مبارزه کند با به‌صراحت گفت نتیجه نخواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143490">
    <content>تیم سویا با این پیروزی ۱۳ امتیازی شد اما به‌خاطر تفاضل گل ضعیف‌تر در قیاس با بارسلونا در رده دوم جدول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143491">
    <content>العبادی ۱۶ اوت گذشته بسته نخست اصلاحات خود را به پارلمان داد که شامل کاهش تعداد وزرا از ۳۳ نفر به ۲۲ نفر بود.</content>
  </text>
  <text id="143492">
    <content>گفتنی است مبلغ ۵۰۰ میلیون ریال از طریق مشارکت دستگاه‌های عضو کمیته برای تامین تجهیزات مورد نیاز ستاد بازسازی عتبات اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="143493">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان کرمانشاه از نصب ۴۰۰ انشعاب گاز در گهواره خبر داد و اعلام کرد: سایر انشعابات به‌زودی نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143494">
    <content>شصت و سومین جشنواره فیلم کن یکشنبه دوم خرداد با انتخاب برنده جایزه نخل طلا و دیگر برندگان پس‌از ۱۲ روز به‌کار خود پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="143495">
    <content>این هواپیما در دهه ۱۹۶۰ توسط شرکت جنرال داینامیکس آمریکا طراحی‌شده و از سال ۱۹۶۷ وارد فعالیت رسمی در نیروی هوایی آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="143496">
    <content>طراحی بدنه‌ی ۷۲۰ اس، که با الهام از کوسه سفید انجام گرفته‌است، شامل کابین راننده به شکل قطره‌ی اشک است.</content>
  </text>
  <text id="143497">
    <content>در اکتبر ۲۰۲۱، او از تنها مک‌دونالد در جهان که در هامبورگ آلمان واقع شده‌است، بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="143498">
    <content>اولین گفت‌وگوهای ما طی چهار روز در جولای ۲۰۰۰ هنگامی رخ داد که والتر روی نسخه‌ی جدید فیلم کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="143499">
    <content>در ۲۳ ژوئن سال ۱۹۷۵ میلادی در کنوانسیون جهانی رامسر به‌ثبت‌رسیده و یکی از ۲۲ تالاب بین‌المللی ایران به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="143500">
    <content>بااین‌حال، عرضه ال ان جی پیش‌بینی می‌شود تا سال ۲۰۱۵ درست یک‌سال پیش‌از آن‌که آمریکا صادرات ال ان جی خود را آغاز کند، افزایش می‌باید.</content>
  </text>
  <text id="143501">
    <content>احتمالاً ۹۹ احساسات منفی شما ناشی از سرزنش فرد یا چیز دیگر برای مسئله‌ای است که اسباب ناراحتی‌تان را فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143502">
    <content>بیرون از سنگر نشستم یک ماشین آیفا آمد و نیروهای ضدانقلاب را که تعداد آن‌ها ۲۵ نفر بود سوار کرد.</content>
  </text>
  <text id="143503">
    <content>در ۳۰ دسامبر ۲۰۱۹، او به‌عنوان اولین فرمانده کل ارتش هند منصوب شد و از ۱ ژانویه ۲۰۲۰ این سمت را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143504">
    <content>پلیس مبارزه با مواد مخدر آفریقای جنوبی از دستگیری دو مرد به اتهام حمل ۹ کیف پر از حشیش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143505">
    <content>این پروژه‌ها در زمینه‌های مختلف عمرانی، تولیدی، فرهنگی، ورزشی، رفاهی با هزینه بیش‌از ۹۲۰ میلیارد ریال اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143506">
    <content>این منطقه قابلیت تبدیل شدن به تفرجگاهی بزرگ را دارد و به‌همین علت ۶۰ هکتار زمین‌های اطراف آن خریداری و بهسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143507">
    <content>در واقع سه زمینه‌ی عینی مهم در وقایع فتنه ۸۸، سه گونه از فهم فتنه را شکل داده است.</content>
  </text>
  <text id="143508">
    <content>در ۱۲ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۰ نفر کشته و ۴۷ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="143509">
    <content>تاکنون حدود ۷۰ درصد فارغ‌التحصیلان دوره روزانه این دانشگاه به‌طور رسمی در سازمان صدا و سیما مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="143510">
    <content>این بدهی‌ها همه‌اش برای قبل‌از سال ۸۶ است، زمانی‌که برای خرید ماشین‌آلات صنعتی مجبور به استفاده از تسهیلات بانکی بودیم.</content>
  </text>
  <text id="143511">
    <content>بعد از محاکمه در دادگاه انقلاب اسلامی، به اعدام محکوم شد که حکم مزبور در ۲ مهر ماه ۱۳۵۸ به اجرا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="143512">
    <content>او در ۹ فوریه ۱۹۱۴ بازداشت شد و محکوم به اعدام شد ولی در ۲۱ آوریل ۱۹۱۴ آزاد شد و به مصر تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="143513">
    <content>مدیرعامل سازمان منطقه ویژه پارس از تخصیص ۲۶ میلیارد ریال توسط وزارت نفت برای تجهیز بیمارستان کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143514">
    <content>امیر بنان که از ابتدای ضبط مصاحبه‌ها در سال ۸۹ به‌عنوان مجری طرح به ما ملحق شده بود و می‌خواست کار به نتیجه برسد.</content>
  </text>
  <text id="143515">
    <content>تا کنون ۶ مجلد منتشر شده و دفتر چهارم که نامه‌ها و اسناد محمدتقی دانش‌پژوه را دربرمی‌گیرد در دست تدوین است.</content>
  </text>
  <text id="143516">
    <content>اهمیت و جایگاه پرداختن به بودجه بخش محیط‌زیست در سال ۱۳۹۲ از چند جنبه اساسی می‌تواند مورد بررسی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="143517">
    <content>این میزبان کلیه تصمیمات دیوان عالی از سال ۱۹۹۰ و بیش‌از ۶۰۰ تصمیم تاریخی دیوان عالی عالی قبل‌از ۱۹۹۲ به‌صورت وب در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="143518">
    <content>ملکه انگلیس در اولین سفر خود به نیویورک پس‌از سال ۱۹۶۷، به ایراد سخنرانی در مجمع عمومی سازمان ملل می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="143519">
    <content>در درگیری به‌وجودآمده پس‌از هجوم افسران پلیس فدرال مکزیک به دانشگاه ملی خود مختار این کشور، ۲ نفر از دانشجویان این دانشگاه مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="143520">
    <content>مرادی تصریح کرد: ۱۰ استاد بزرگ و ۱۳ استاد بین‌المللی شطرنج از ایران و هشت کشور خارجی در مسابقات جام سرداران شهید آذربایجان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="143521">
    <content>رئیس کمیسیون تلفیق شورای اسلامی شهر شیراز گفت: بررسی بودجه پیشنهادی شهرداری برای سال ۹۵ در کمیسیون تلفیق و هماهنگی شورا آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="143522">
    <content>در سال ۱۸۵۷ پارلمان با تصویب قانون دعاوی زناشویی، مواردی را تعیین کرد که بر اساس آن زنان می‌توانستند دادخواست طلاق بدهند.</content>
  </text>
  <text id="143523">
    <content>فعله‌گری تصریح کرد: امسال قیمت هر کیلوگرم کلزا ۱۸ هزار ریال بوده و بهای آن به‌روز پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143524">
    <content>براساس این گزارش، هم‌اکنون ۴۵۳۱ مگاوات از برنامه تعمیر اساسی و ۲۷۴۵ مگاوات از برنامه تعمیر دوره‌ای نیروگاه‌ها در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="143525">
    <content>مشمول متقاضی کفالت خواهر، می‌بایست تنها برادر تنی بالای ۱۸ سال و سالم خواهر خود و همچنین فاقد غیبت باشد.</content>
  </text>
  <text id="143526">
    <content>تخلفات ناشران در ۲ روز پایانی نمایشگاه امسال کتاب تهران، در جلسه روز یکشنبه هیئت رسیدگی به تخلفات ناشران بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143527">
    <content>ضرب الاجل تعیین‌شده برای توافق جامع هسته‌ای سه‌شنبه ۷ جولای به پایان خواهد رسید و دو طرف همچنان برای دستیابی به توافق نهایی تلاش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143528">
    <content>طی ۴ ماه منتهی به تیر امسال، ۲۰۹ فقره پروانه بهره‌برداری معدن توسط وزارت صنعت، معدن و تجارت در سراسر کشور صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="143529">
    <content>یعنی می‌توانستیم در این ۶ ماه یا ۶ ماه بعدی هم بدون سوخت هسته‌ای رآکتور اراک را فعال کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143530">
    <content>او به مدت ۱۹۹ هفته متمادی از ۳۱ مرداد ۱۳۸۷ تا ۲۵ خرداد ۱۳۹۱ رتبه اول رنکینگ جهانی این رشته را در اختیار خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="143531">
    <content>یعنی اگر گردان ما که مأموریت قله ۱۹۰۴ را داشت در قله‌های قبلی درگیر نمی‌شدند می‌توانستیم راحت بالا برویم.</content>
  </text>
  <text id="143532">
    <content>رئیس دیوان عدالت اداری گفت: مردم ایران با هوشیاری ۹ دی را خلق کردند و این حماسه بر توطئه‌های دشمن خط بطلان کشید.</content>
  </text>
  <text id="143533">
    <content>سرپرست بورس منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان ادامه داد: بیشترین ارزش معاملات مربوط به شرکت سرما آفرین به ارزش بیش‌از ۴۰۰ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143534">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نیروهای رژیم صهیونیستی با یورش به روستایی در کرانه باختری ۸ شهروند فلسطینی را دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="143535">
    <content>آیین تشیع این استاد فرزانه ۱۰ صبح روز پنجشنبه هفتم فروردین از مقابل دانشکده ادبیات دانشگاه تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143536">
    <content>معاون فنی مهندسی و خدمات ترافیک پلیس راهور ناجا گفت: حدود ۳۰۰ هزار خودرو جدید سال گذشته وارد پایتخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143537">
    <content>در عملیات آزادسازی خرمشهر، در اواخر اردیبهشت و اوایل خرداد ماه ۱۳۶۱، گردان تکاوران هم حاضر بودند.</content>
  </text>
  <text id="143538">
    <content>یک روزنامه تگزاسی در تاریخ ۱۷ ماه می سال ۲۰۰۵ نوشت که چگونه انسان‌های موفق انتقادات مخرب را نادیده می‌انگارند.</content>
  </text>
  <text id="143539">
    <content>البته از همان سال ۱۳۶۵ ما شروع کردیم به خرید توپ‌های ۱۵۵ و ۱۷۵ از کره و آن را افزایش دادیم.</content>
  </text>
  <text id="143540">
    <content>ضمنا این معاونت در چارچوب ماده ۲۳۰ قانون برنامه پنجم توسعه کارگروه تعمیق باورهای دینی را هم راه‌اندازی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143541">
    <content>پس‌از سرنگونی طالبان در سال ۲۰۰۱ و روی کار آمدن نظام سیاسی جدید در افغانستان روابط تجاری افغانستان و ایران افزایش چشمگیری داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="143542">
    <content>در ۱۳ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۱ نفر کشته و ۳۱ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="143543">
    <content>ایستادگی اشرافیت در برابر جمهوریت و اسلامیت در حوادث انتخاباتی سال ۸۸ ایران، مصداقی رسا از عدم صداقت آنان در نفی خشونت مطلق است.</content>
  </text>
  <text id="143544">
    <content>ترکمنستان با ۴۸۸ هزار و صد کیلومترمربع مساحت در شمال ایران و در جنوب ازبکستان و قزاقستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="143545">
    <content>شجاعان در پایان افزود: در تمامی حوزه‌های ۹ کلان شهر انتخابات به‌صورت الکترونیکی برگزار شده و صندوق‌های الکترونیکی در تمام حوزه ها نصب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143546">
    <content>در اعتراضاتی که روز گذشته در مقابل ساختمان محل جلسه دولت و کمیسیون انتخابات انجام شد ۲ نفر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="143547">
    <content>قاعده‌ی ۳: کودک یا نوجوان برای بیان پیش‌بینی خود، هم به وزن و هم به فاصله توجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143548">
    <content>ملاقات عمومی فرمانده انتظامی استان زنجان ساعت ۱۵ تا ۱۷ فردا دوشنبه در محل دفتر نظارت همگانی واقع در خیابان طالقانی انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="143549">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع برق مازندران گفت: از ابتدای امسال تا کنون سرقت سیم مسی برق یک کشته و ۲ مجروح به‌جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="143550">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویترز، صادرات نفت خام عربستان سعودی در ماه ژوئیه ۲۰۱۴ میلادی در مقایسه با ماه پیش‌از آن ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="143551">
    <content>آن روز، آخرین رزمندگان مدافع شهر دیار خود را در حالی ترک کردند که ۴۴ روز با دشمن تا بن دندان مسلح بعثی جنگیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="143552">
    <content>تا اواخر دهه ۱۹۸۰، کارگران معمولا به‌خاطر سر خوردن به درون ماشین‌های یخ خردکن معلول یا کشته می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="143553">
    <content>عربستان نیز با صادرات روزانه یک میلیون و ۴۶۵ هزار بشکه نفت خام به آمریکا، دومین تأمین کننده خارجی نفت خام ایالات‌متحده بود.</content>
  </text>
  <text id="143554">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش از پایان مهلت انتخاب رشته کنکور دکترای سال ۹۵ تا ساعت ۲۴ امشب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143555">
    <content>این سوال در خصوص اظهارات رئیس کل بانک مرکزی در تاریخ اول مهرماه ۱۳۹۲ در جمع اعضای اتاق بازرگانی تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="143556">
    <content>پس‌از بازگشت به کشور، در سال ۱۳۵۹ با شروع انقلاب فرهنگی به امر ترجمه و پس‌از آن به تدریس در دانشگاه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="143557">
    <content>یادآور می‌شود، یادواره شهدای تیپ ۱۱۰ سلمان فارسی در سطح استان تاکنون در میرجاوه، نصرت‌آباد، کورین و شهرستان خاش برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143558">
    <content>به گزارش فارس، تیم خونه به خونه بابل در هفته پایانی مرحله گروهی رقابت‌های لیگ برتر کشتی آزاد جمعه، ۲۹ آذرماه، میزبان گاز مازندران است.</content>
  </text>
  <text id="143559">
    <content>این نماینده مجلس افزود: همچنین مقرر شد حداقل ۸ درصد از اعتبارات عمرانی هر استان به اجرای طرح‌های هادی روستایی اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="143560">
    <content>آفتاب: سرانجام پس‌از ۱۸ ماه خشکی، رودخانه‌ی زاینده رود در ۱۴ آبان ماه، شاهد جاری شدن آب در رگ‌های خود بود.</content>
  </text>
  <text id="143561">
    <content>در سال ۲۰۰۷، حدوداً ۱۰ از دانش‌آموزان در طول سال‌های مهد کودک تا پایه‌ی هشتم همیشه در یک پایه تحصیلی در موقعیت مدرسه باقی مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143562">
    <content>گفته می‌شود که ۲۹۰۰ خبرنگار، عکاس و تصویربردار داخلی و خارجی مراسم روز قدس را در سراسر کشور پوشش خبری خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="143563">
    <content>در سال‌های اولیه دهه ۱۸۶۰، تلاش‌های فزاینده‌ای در انگلستان در جهت یکسان‌سازی و تطبیق انواع بازی‌های عمومی مدرسه‌ای صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143564">
    <content>سید سعید صفوی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار داشت: درحال‌حاضر ۱۰۰ رشته و گرایش در دانشگاه پیام‌نور استان زنجان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143565">
    <content>حال به هدف افزایش بازدهی، فرض کنیم خیابان را ایجاد کنیم که زمان طی آن برابر ۰ دقیقه باشد.</content>
  </text>
  <text id="143566">
    <content>در انگلستان سیاست جدید اقتصادی از سال ۱۹۷۶ شروع شد و در دوران نخست‌وزیری مارگارت تاچر کاملا بسط یافت.</content>
  </text>
</textCollection>