<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="143567">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار چالدران گفت: سهمیه ۴۰۰ لیتری سوخت تا پایان خردادماه امسال به خانوارهای چالدران اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="143568">
    <content>غلامی ادامه داد: آقایان نیز از ساعت ۱۷ تا ۱۲ شب می‌توانند از فضاهای ورزشی این مجتمع بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="143569">
    <content>امام جمعه قصرشیرین گفت: در مذاکرات ژنو ۲ دشمنان اسلام تلاش بسیاری برای شکستن مقاومت ملت سوریه و جلوگیری از الگو شدن ایران اسلامی کردند.</content>
  </text>
  <text id="143570">
    <content>معاون وزیر امور خارجه روسیه در اظهاراتی اعلام کرد کشورهای غربی به‌طور قطعی نمی‌خواهند ایران در نشست ژنو ۲ حضور داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="143571">
    <content>در سال ۱۹۳۴ در مجله کودکان شعری از او چاپ شد که بلافاصله نام او را بر زبان‌ها انداخت.</content>
  </text>
  <text id="143572">
    <content>فرماندار ابهر اضافه کرد: ۹ نفر از مجموع ۸۲ ثبت‌نام کننده برای عضویت در شوراهای اسلامی شهر ابهر خانم هستند.</content>
  </text>
  <text id="143573">
    <content>دیدار تیم‌های الوند همدان و استقلال صنعتی در مرحله یک شانزدهم نهایی جام حذفی از ساعت ۱۵ فردا در ورزشگاه قدس همدان آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143574">
    <content>دختری که پدر بزرگ ۹۰ ساله خود را با همکاری شوهرش برای رسیدن به ثروت ربوده بود، توسط پلیس شناسایی و دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="143575">
    <content>کمالوند در ۳ فصل حضور در تراکتور نتایج درخشانی کسب کرد و در سال ۸۹ برای کسب سهمیه آسیایی آن‌ها یک امتیاز کم آورد.</content>
  </text>
  <text id="143576">
    <content>سرمربی تیم فوتبال صبای قم گفت: بیش‌از ۱۰ سال است که در مورد فساد در فوتبال صحبت می‌کنم و همیشه مورد حمله قرار گرفته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="143577">
    <content>به گفته وی، زمان بازپرداخت اقساط متقاضیان واحدهای صنعتی در این شهرک‌ها از ۳۰ ماه به ۳۶ ماه افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="143578">
    <content>آموزش سرقت در زندان زنان سال ۱۳۸۸ بود که روایت سرقت یک زن ۲۶ ساله تیتر رسانه‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143579">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، قیمت خرده‌فروشی ۱۱ گروه کالایی در هفته منتهی به ۲۰ آذر ماه منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="143580">
    <content>پیش‌از این ۱۷۷ نماینده در نامه‌ای به هیات رییسه مجلس خواستار برگزاری جلسه غیرعلنی برای بررسی وضعیت معیشت فرهنگیان با حضور نوبخت و فانی شدند.</content>
  </text>
  <text id="143581">
    <content>به گزارش مشرق، تمامی دیدارهای هفته اول و دوم لیگ برتر فوتسال کشور از ساعت ۱۶ به ساعت ۱۸ تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="143582">
    <content>با کوله‌باری از تجربه و یک پس‌انداز ۱۶ هزار دلاری، عملیات جست‌وجو را آغاز کردیم تا اتومبیل مناسبی را پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143583">
    <content>در سال‌های اخیر به تعدادی از کارکنان با سابقه‌ی بالای ۴۵ سال پیشنهاد شد، زودتر از موعد مقرر بازنشستگی را بپذیرند.</content>
  </text>
  <text id="143584">
    <content>به گزارش خبرنگار سیاسی ایرنا، حسینعلی امیری در جمع خبرنگاران افزود: از مجموع داوطلبان خبرگان رهبری ۱۰ نفر خانم هستند.</content>
  </text>
  <text id="143585">
    <content>به‌طور مثال قیمت رهن آپارتمان در قسمت ناهار خوران که بالاشهر گرگان هم محسوب می‌شود، حدود ۴۰ تا ۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="143586">
    <content>مدیر کل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان زنجان گفت: بیش‌از ۲ هزار و ۹۵۳ نفر عضو صندوق حمایت از هنرمندان و نویسندگان استان زنجان هستند.</content>
  </text>
  <text id="143587">
    <content>در سال ۲۰۱۷ تولید جهانی میوه به برابر ۶۹۲، ۲۶۲ تن بوده‌است که ترکیه و چین مجموعاً ۴۱ از این مقدار را تولید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143588">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل سازمان منطقه آزاد تجاری و صنعتی ارس از تولید بیش‌از ۳۷۰۰ میلیارد ریال کالای صنعتی در منطقه آزاد ارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143589">
    <content>ما نیاز به غیر فوتبالی ها نداریم داریوش مصطفوی درباره فرق فدراسیون خودش با فدراسیون کفاشیان گفت: بودجه ان زمان ما ۴۵ میلیون تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="143590">
    <content>قیمت طلا در کل هفته گذشته یک درصد افزایش یافت که نخستین افزایش هفتگی آن در ۴ هفته گذشته به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="143591">
    <content>این تیم به مسابقات فوتبال زنان اروپا ۱۹۹۳ صعود کرد تا اولین حضور خود در مسابقات بین‌المللی به ثبت برساند.</content>
  </text>
  <text id="143592">
    <content>به گزارش نیوساینتیست، در سال ۱۸۸۵، جیمز وارد نوشته‌های بیل را منتشر کرد: یک جزوه چاپی که در بردارنده سه پیام رمزی بود.</content>
  </text>
  <text id="143593">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، بانک مرکزی امروز یکشنبه ۹ شهریور ماه، نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="143594">
    <content>دفاتر ثبت داد خواست قضایی بخش خصوصی در مراکز استان ها تا پایان امسال به ۲۴۰ واحد افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="143595">
    <content>رئیس کمیته امداد و نجات ستاد تسهیلات نوروزی شهرستان سوادکوه، ۱۷ فروردین را پایان طرح امداد جاده‌ای ویژه نوروز سال ۹۲ ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="143596">
    <content>بخشی از ساختمان تجاری با بیش‌از ۱۲۰ واحد تولیدی و مغازه در تقاطع خیابان جمهوری و لاله زار تهران بر اثر گودبرداری غیراصولی فروریخت.</content>
  </text>
  <text id="143597">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل انجمن خیریه یاس کرمان گفت: یک هزار و ۱۰۰ نفر بیمار سرطانی زیر پوشش انجمن خیریه یاس کرمان هستند.</content>
  </text>
  <text id="143598">
    <content>این جنبش در ابتدا توسط مردم طرد شد، اما سرانجام در دهه ۱۹۹۰ مورخان نوین در اسرائیل مشروعیت یافتند.</content>
  </text>
  <text id="143599">
    <content>عقبایی خاطرنشان کرد: در خردادماه هر مترمربع آپارتمان مسکونی در تهران بطور میانگین ۴ میلیون و ۳۰۰ هزار تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="143600">
    <content>از بین ۶۶ گروگان، چهارده نفر زن و سیاه‌پوست آزاد شدند که با این حساب، شمار گروگان‌ها به ۵۲ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="143601">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعزیرات حکومتی استان اردبیل از افزایش ۴۰ درصدی نظارت‌ها و پرونده‌های شکل‌گرفته در مبارزه با تخلفات صنفی و بازرگانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143602">
    <content>جمعیت این شهر در حدود ۳۳۴، ۴۱۸ نفر است و بر اساس ارزیابی سال ۲۰۱۰ دومین شهر بزرگ والنسیا نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="143603">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی کهگیلویه و بویراحمد از ثبت سه هزار و ۹۰۰ پرونده نزاع در پزشکی قانونی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143604">
    <content>به‌این‌ترتیب تا پایان روز ششم ثبت‌نام انتخابات مجلس شورای اسلامی در حوزه انتخابیه شهرستان اصفهان ۲۶۸ نفر برای حضور در این انتخابات اعلام آمادگی کردند.</content>
  </text>
  <text id="143605">
    <content>جلالی: حضور ۲ بازیکن جوان روی نیمکت به جوانگرایی کمک می‌کند مجید جلالی هم مهمان تلفنی برنامه بود.</content>
  </text>
  <text id="143606">
    <content>مهر نوشت، مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی چهارمحال‌وبختیاری گفت: طرح هادی تمام روستاهای بالای ۲۰ خانوار استان چهارمحال‌وبختیاری تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143607">
    <content>موقعیت جغرافیایی بخش اشکنان از توابع شهرستان لامرد می‌باشد که تا سال ۱۳۶۵ به‌عنوان دهستانی از بخش لامرد در شهرستان لار محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="143608">
    <content>آغاز سال ۱۹۱۶ چنان است که گویی کافکا دیگر نمی‌تواند از آن هفته‌های مرخصی ی همیشه گی بهره‌مند شود.</content>
  </text>
  <text id="143609">
    <content>در پی وقوع انفجار در مسیر عبور خودروهای حامل نیروهای دولتی در دیاربکر ترکیه، ۸ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="143610">
    <content>بر اساس ادعای او انفجار و آتش‌سوزی در تأسیسات هسته‌ای ایران در نتیجه‌ی حمله‌ی جنگنده‌های اف ۱۶ اسرائیلی انجام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143611">
    <content>او متهم است که در سال ۲۰۰۸، ۱۰ میلیون دلار به حساب جک وارنر، معاون سابق فیفا واریز کرد.</content>
  </text>
  <text id="143612">
    <content>گوشت گوساله در مدت مورد بررسی تفاوت قیمتی را تجربه نکرده و به همان نرخ ۲۸ هزار تومان در هر کیلو عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143613">
    <content>اعضای هیات مدیره استقلال از ساعت ۱۲ روز دوشنبه دور هم جمع می‌شوند تا آخرین تصمیم درباره امیر قلعه‌نویی را بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="143614">
    <content>به گفته این مسئول، هیئت همگانی خراسان شمالی ۸۰ کمیته دارد که از این تعداد ۴۶ کمیته فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="143615">
    <content>پس‌از مدتی او یک سازوکار تلفنی خودکار را در شرکت به‌کار گرفت که ساعت ۵ بعد از ظهر هر روز به تمام فروشنده‌ها زنگ می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="143616">
    <content>تا این جای کار ترازوی تقابل اسراییل و فلسطین این‌گونه بوده‌است: مرگ یک اسراییلی در برابر کشته شدن ۲۹۶ فلسطینی.</content>
  </text>
  <text id="143617">
    <content>او گفت: در گروه سبزی ها لازم است هر روز ۱ تا ۲ فنجان سبزی خام و سبزی پخته استفاده کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143618">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از توزیع کارت آزمون سراسری ۹۴ از روز یکشنبه ۱۷ خردادماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143619">
    <content>دهانه یک منطقه مسکونی در ولایت هلمند کشور افغانستان است که در ارتفاع ۱۱۴۷ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143620">
    <content>در ماه مارس صادرات محصولات پتروشیمی عربستان ۳۴ درصد و پلاستیک ۳۳ درصد از مجموع صادرات غیر نفتی این کشور را شامل شد.</content>
  </text>
  <text id="143621">
    <content>ابعاد آثار حداقل ۳۰ سانتی متر و حداکثر یک متر خواهد بود و بین ۶۰۰ هزار تا دو میلیون تومان قیمت‌گذاری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143622">
    <content>پیشنهاد ۴۵۰ میلیون تومانی کریم باقری، کاپیتان محبوب پرسپولیس که این روزها خبرسازترین بازیکن لیگ شده‌است، خبر اول خیلی از روزنامه‌های ورزشی شد.</content>
  </text>
  <text id="143623">
    <content>مدار ۷۶ درجه شمالی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۷۶ درجه‌ی شمالی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="143624">
    <content>غلامرضا کمانه بیان کرد: مجمع انتخاباتی هیات هندبال در سال ۹۳ برابر مقررات و آیین‌نامه‌های موجود برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143625">
    <content>امروزه برخی از زن‌ها اصلا بچه‌دار نمی‌شوند و بسیاری از زن‌ها نیز قبل‌از سن ۳۰ سالگی به آن خاتمه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="143626">
    <content>در دسامبر ۲۰۰۷ هیلاری رتبه هفتم پولدارترین جوان زیر ۲۵ سال را با کسب ۱۲ میلیون دلار کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="143627">
    <content>رئیس شورای شهر اصفهان گفت: مهر ماه سال ۹۳ پنجمین اجلاس عمومی و دومین جشنواره بین‌المللی میراث معنوی در اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143628">
    <content>رضایی با اشاره به وضعیت فعلی این شرکت اضافه کرد: با وجود تحریم‌ها در سال‌های اخیر تا حدود ۹۰ درصد قطعات بومی‌سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143629">
    <content>عدم تکمیل و راه‌اندازی کامل بیمارستان ۳۲ تختخوابی شهدای آبیک سبب شده این بیمارستان از طرح تحول نظام سلامت محروم بماند.</content>
  </text>
  <text id="143630">
    <content>او در سن ۳۰ سالگی تصمیم گرفت که پزشک شود و این تصمیم، اقدامات بعدی او را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="143631">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان ادامه داد: در شرکت‌های تعاونی فعال استان ۲۷ هزار و ۵۹۰ فرصت شغلی مستقیم ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143632">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، شاگردان ناظم الشریعه در اولین دیدار خود در جام جهانی کوچک مقابل کلمبیا با نتیجه ۴ بر یک پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="143633">
    <content>خبرگزاری فارس: ۲۵ نامزد جبهه متحد اصولگرایان برای دور دوم انتخابات مجلس شورای اسلامی در تهران مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="143634">
    <content>آنچه در پی می‌آید فهرست نمایندگان مجلس مؤسسان دوم ایران است که از ۱ تا ۲۰ اردیبهشت ۱۳۲۸ دایر بود.</content>
  </text>
  <text id="143635">
    <content>درعین‌حال، پیش‌از این گرانی بنزین از اول اسفندماه هم اطلاع‌رسانی شده بود اما ناگهان به ابتدای سال ۹۳ به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="143636">
    <content>اگرچه دیابلو درآمدساز اصلی این شرکت برای دهه ۱۹۹۰ بود، اما برای حفظ ماندگاری این شرکت کافی نبود.</content>
  </text>
  <text id="143637">
    <content>در زمان بارندگی به‌دلیل کم شدن دید و لغزندگی و مراعات رانندگان، این سرعت به ۴۰ کیلومتر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143638">
    <content>این سالن ورزشی در ۳ هزار و ۹۷۹ متر مربع زیربنا دارای رختکن، سالن‌های تمرین و مسابقات، جای تماشاگران، حمام و سرویس بهداشتی است.</content>
  </text>
  <text id="143639">
    <content>این همایش به همت عوامل بهره‌برداری فنی و پخش به‌صورت زنده و مستقیم در ۱۶ بهمن‌ماه از شبکه رادیویی معارف پخش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143640">
    <content>اسب‌های آبی می‌توانند با سرعت ۳۰ کیلومتر در ساعت در مدت زمان کوتاهی از یک دونده المپیکی پیشی بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="143641">
    <content>رئیس پلیس راهور ناجا از فرصت یک ماهه کمیسیون اصل ۹۰ به شرکت خودروساز اسکانیا برای رفع معایب خودرویش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143642">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از یاسوج، نشست شورای آموزش‌وپرورش استان کهگیلویه و بویراحمد امشب در حالی برگزار شد که ۱۱ میهمان ویژه داشت.</content>
  </text>
  <text id="143643">
    <content>قیمت طلا پس‌از کاهش نزدیک به دو درصدی در جلسه گذشته امروز نیز با ۳ دلار کاهش به ۱۱۸۶ دلار در هر اونس رسید.</content>
  </text>
  <text id="143644">
    <content>در ۳۰ مه ۲۰۱۲ وی در دادگاه ویژه‌ی سیرالئون در لاهه به اتهام ارتکاب جنایات جنگی به پنجاه سال زندان محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143645">
    <content>آنان بیان داشتند که مأموریت ناتو پس سال ۲۰۱۴ در افغانستان، بیشتر روی مشورت و آموزش نیروهای افغان متمرکز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143646">
    <content>آمریکا تصمیم گرفته است به هر نحو که شده تمام اطلاعات محرمانه و تجهیزات خاص خود را تا جولای سال ۲۰۱۳ از افغانستان خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="143647">
    <content>در کنگره فیفا که تقویم ۴ سال گذشته ارائه می‌شود شرکت می‌کنیم و پس‌از آن انتخابات فیفا برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143648">
    <content>رئیس اداره پنبه و دانه‌های روغنی استان گلستان تصریح کرد: امسال ۸ کارخانه پنبه‌پاک‌کنی در استان گلستان، پنبه کشاورزان را خریداری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143649">
    <content>به گزارش مشرق، تیراندازی ایران در بازی‌های آسیایی اینچئون نمره قبولی می‌گیرد، آن‌هم به واسطه عملکرد خوب بانوان ایرانی در بخش تفنگ بادی ۱۰ متر.</content>
  </text>
  <text id="143650">
    <content>سرپرست اداره کل کتابخانه‌های عمومی استان قزوین گفت: با اطلاع‌رسانی‌های مطلوب و تلاش کتابداران شاهد رشد ۱۶ درصدی مراجعان به کتابخانه‌های استان هستیم.</content>
  </text>
  <text id="143651">
    <content>در سال ۲۰۱۱ تولید این محصول در کشور هند آغاز شد و سپس در فیلیپین، ویتنام و سری‌لانکا هم تولید یافت.</content>
  </text>
  <text id="143652">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع امور صنفی استان زنجان گفت: نمایشگاه پاییزه با اعمال تخفیف ۲۰ درصدی در استان زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143653">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان سمنان از بیمه شدن بیش‌از ۵۳۰ هنرمند سمنانی در آینده‌ای نزدیک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143654">
    <content>جک فاش کرد که علی بابا تنها در سال ۲۰۱۴ میزبان بیش‌از چهل و چهار هزار بازدید از هیئت‌های مختلف دولتی در چین بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143655">
    <content>مدیر کل مدیریت بحران آذربایجان شرقی گفت: اقدامات دولت در قالب ۲۶ طرح احیای دریاچه ارومیه با تمام قوا در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="143656">
    <content>فرزند بزرگ من دختری ۲۵ ساله است که هم‌اکنون تحصیلات خود را در مقطع فوق لیسانس در یک دانشگاه معتبر به اتمام رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="143657">
    <content>درهمین‌حال بررسی‌های یک اندیشکده آمریکایی نشان می‌دهد که بیش‌از ۹۰ درصد قربانیان حملات هواپیماهای بدون سرنشین آمریکایی در پاکستان را غیرنظامیان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="143658">
    <content>سیارک ۱۰۲۲۷ ده‌هزار و دویست و بیست و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۴ نوامبر ۱۹۹۷ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143659">
    <content>بروز سکته‌های اقتصادی اما در فضای بهبود شاخص‌های کلان اقتصادی، سال ۹۳ یکی از سال‌های سخت اقتصاد ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="143660">
    <content>معاون سابق گردشگری کشور گفت: ۲ سالی که معاون گردشگری بودم یک‌بار هم با خانواده به گردش و سفر نرفتم.</content>
  </text>
  <text id="143661">
    <content>معاون عملیاتی سازمان آتش‌نشانی کرمانشاه گفت: ۷۰ درصد از نیروهای آتش‌نشانی شهر کرمانشاه در چهارشنبه آخر سال در حال آماده باش هستند.</content>
  </text>
  <text id="143662">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهند، درحال‌حاضر شمار کشته شدگان در اثر شیوع بیماری ابولا در غرب قاره آفریقا به بیش‌از ۱۰۰۰ تن رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="143663">
    <content>به گفته یک مقام سازمان که نخواست نامش فاش شود، با این ارقام دیگر سقف ۳۰ میلیون بشکه در روز منطقی به‌نظر نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143664">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کل اوقاف و امور خیریه استان کرمانشاه گفت: امسال هزار و ۵۴۹ موقوفه منفعتی و انتفاعی در سراسر استان کرمانشاه ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="143665">
    <content>دبیر ستاد ثبت‌نام اداره آموزش‌وپرورش شهرستان دماوند از ثبت‌نام ۱۲ هزار و ۷۰۰ دانش‌آموز در مدارس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143666">
    <content>ساعت از ۱۱ گذشته بود و هیچکس جرأت نداشت بدون مجوز رسمی، حتی برای رساندن او به بیمارستان پا به خیابان بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="143667">
    <content>قهرمانی وزنه‌برداری جهان ۱۹۰۷ دهمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که ۱۹ مه ۱۹۰۷ در فرانکفورت، آلمان برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="143668">
    <content>یعنی شبکه‌ای دارد که بی‌نیاز از ارتباطات خارجی، ۸۰ درصد ارتباطات کره در آن داخل به گردش در می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="143669">
    <content>در ماه اوت ۲۰۱۲ رئیس‌جمهور امریکا باراک اوباما علناً توضیح داد که دستور داده سازمان سیا مخفیانه از شورشیان سوری حمایت و پشتیبانی کند.</content>
  </text>
  <text id="143670">
    <content>مدیرکل آموزش بنیاد شهید و امور ایثارگران استان خراسان رضوی گفت: ۱۰ درصد نخبگان علمی کشور را جامعه ایثارگران تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="143671">
    <content>برای یک آدم شصت و دو ساله آن‌هم در سال ۱۹۵۲، امید به زندگی فقط سه و دو دهم سال دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="143672">
    <content>این تجمع در اعتراض به عملکرد سران فتنه ۸۸ در میدان شورای شهر کرمان جنب میدان بسیج رأس ساعت ۱۵ بعد از ظهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143673">
    <content>گفتنی است گل بازی شصت و نهم استقلال و پرسپولیس هم یکی دیگر از گزینه‌های مطرح‌شده در برنامه ۹۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="143674">
    <content>به گزارش مشرق، اعضای تیم فوتبال تراکتورسازی ساعت ۴ بامداد امروز از فرودگاه امام‌خمینی عازم کشور قطر شدند.</content>
  </text>
  <text id="143675">
    <content>یادآور می‌شود، مراسم اختتامیه بخش بانوان و آقایان به‌صورت جداگانه در ساعت ۱۸ روزهای پنجم و ششم اسفندماه در محل برگزاری مسابقات برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143676">
    <content>دانشکده‌ی مهندسی عمران دانشگاه تبریز یکی از دانشکده‌های فنی زیرمجموعه‌ی این دانشگاه است که در سال ۱۳۸۲ خورشیدی تأسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143677">
    <content>براساس اظهارات رئیسی فر، مدت مان سوخت گیری هر خودرو در ایام مذکور بیش‌از ۲۰ دقیقه افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="143678">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی استان قزوین از مرگ ۳۷ نفر بر اثر سوء مصرف مواد مخدر طی ده ماهه سال جاری در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143679">
    <content>این نمایشگاه تا ۲۲ اردیبهشت ماه در گالری راه ابریشم به نشانی خیابان لواسانی، جنب شهروند، پلاک ۱۰۳ واحد ۲ پذیرای علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="143680">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان عنبرآباد گفت: در سال جاری وقوع جرائم خشن در این شهرستان ۷۳ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="143681">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان اردبیل گفت: از ابتدای تعطیلات نوروزی تاکنون بیش‌از ۴۷۰ هزار گردشگر وارد استان اردبیل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143682">
    <content>کتاب‌هایی که موفق به کسب حداقل ۸۰ امتیاز از مجموع ۱۰۰ امتیاز مندرج در کاربرگ بشوند، به مرحله نهایی داوری راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="143683">
    <content>کنگره آمریکا در دهه ۱۹۷۰ پس‌از تحریم نفت کشورهای عربی، صادرات نفت خام این کشور را ممنوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="143684">
    <content>او از سال ۱۳۵۳، که در مقطع راهنمایی بود، در کلاس‌های اسلام‌شناسی استاد علامه جعفری شرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="143685">
    <content>در دسته ۸۵ کیلوگرم ایوب موسوی و در دسته ۹۴ کیلوگرم علیرضا دهقان از خوزستان در لیست نفرات تیم ملی دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143686">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان رامیان گفت: در نتیجه افتتاح طرح‌های اقتصادی و تولیدی شهرستان رامیان ۱۰۵ فرصت شغلی مستقیم ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143687">
    <content>علیرضا، برادر تنی محمدرضا شاه در ۱۲ آبان ۱۳۳۳ بر اثر سانحه هوایی در ارتفاعات گرگان، جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="143688">
    <content>به گزارش فارس، فاروج که به‌عنوان شهر آجیلی ایران شهرت داشته در ۹۰ کیلومتری شرق بجنورد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="143689">
    <content>پس‌از ۵ ساعت تیراندازی، فرماندهان ارتشی با هراس از طغیان سربازان، دستور بازگشت به پادگان‌ها را صادر کردند و شهر را به تظاهرکنندگان معترض واگذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="143690">
    <content>من فردی هستم از گوشت، پوست‌واستخوان، اگر جای من بودید و مشکلات ۲۴ ساعت گذشته من را داشتید، همینگونه واکنش نشان می‌دادید.</content>
  </text>
  <text id="143691">
    <content>ممیزی افزود: پس‌از برگزاری جلسات رسیدگی با حضور متهمین و شاکیان پرونده‌ها تعداد ۲۱ پرونده مختومه گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="143692">
    <content>دیگر آن انتظاری که ۳ سال پیش‌از نیروها داشتند، حالا نیست؛ به‌ویژه افرادی که مدت زیادی در جبهه هستند.</content>
  </text>
  <text id="143693">
    <content>مدیرکل امور اقتصادی و دارایی استان کرمان گفت: در راستای طرح مثلث توسعه اقتصادی بیش‌از ۷۵ هزار میلیارد تومان تفاهم‌نامه سرمایه‌گذاری در استان منعقد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143694">
    <content>سرپرست مدیریت جهاد کشاورزی بابل گفت: ۱۷۵ هکتار از باغات این شهرستان به سیستم آبیاری تحت فشار مجهز شدند.</content>
  </text>
  <text id="143695">
    <content>تورج فرهادی شهردار منطقه ۱۴ گفت: مسجد بقیه الله در یکی از قدیمی‌ترین محله‌های شهر تهران، محله دولاب دارای پیشینه تاریخی و فرهنگی کهن است.</content>
  </text>
  <text id="143696">
    <content>بر همین اساس در تاریخ ۵ خرداد ۱۳۴۵، ساواک قم دستور می‌گیرد که آیت‌الله مصباح را دستگیر کرده و به مرکز اعزام کند.</content>
  </text>
  <text id="143697">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اوقاف و امور خیریه شهرستان گرگان گفت: ۷۰ درصد اراضی شهرستان گرگان اوقافی هستند.</content>
  </text>
  <text id="143698">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از اعلام نتایج اولیه آزمون ورودی دوره دکترای نیمه‌متمرکز سال ۹۴ در روز چهارشنبه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143699">
    <content>خبرگزاری تسنیم: طرح بنزین سازی پالایشگاه بندرعباس که قرار بود بهمن‌ماه امسال به بهره‌برداری برسد با تأخیری چند ماهه بهار ۹۴ تکمیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143700">
    <content>مدیرکل بیمه کهگیلویه و بویراحمد تعداد بیماران خاص تحت پوشش بیمه سلامت در استان را ۸۲۰ نفر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="143701">
    <content>ارزش این قرارداد به‌طور رسمی اعلام نشده، اما خبرگزاری آسوشیتدپرس ارزش آن را حدود ۱۹۳ میلیون دلار برآورد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143702">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، دربی ۷۷ بین تیم‌های استقلال و پرسپولیس جمعه شب در ورزشگاه آزادی با نتیجه تساوی بدون گل به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="143703">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره هنرهای نمایشی خراسان‌رضوی گفت: بیش‌از ۳۰ گروه نمایشی فعال در استان خراسان‌رضوی به ثبت رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143704">
    <content>بعد از شکست آلمان در ۱۹۴۵ در برابر کمیسیون ضد نازی محاکمه شد و یک دهه از تدریس محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="143705">
    <content>خبرگزاری فارس: جاده‌های استان اردبیل در ۲۴ ساعت گذشته با حوادث متعددی روبه‌رو بود که این حوادث هشت کشته و مصدوم بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="143706">
    <content>بااین‌حال اینترپل اعلام کرد که عملیات جستجوی ۲ نوجوان اتریشی که احتمالاً برای جهاد نکاح با تروریست‌ها عازم سوریه شده‌اند را آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143707">
    <content>به گزارش روز پنجشنبه ایرنا، این بازارچه با بیش‌از ۱۵ غرفه به همت دستان توانمند کارکنان آموزش‌وپرورش و دانش‌آموزان برپا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143708">
    <content>رئیس مجمع ذخایر اسلامی از تمدید مهلت ثبت‌نام همایش بین‌المللی میراث مشترک ایران و هند تا ۲۰ مرداد سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143709">
    <content>اما در بخش کشاورزی سنتی ما که تقریبا ۸۰ درصد آن در دست بخش خصوصی است، همان روش سنتی حاکم است.</content>
  </text>
  <text id="143710">
    <content>حسن کریمی در گفتگو با خبرنگار مهر با بیان این مطلب افزود: سد فشافویه در سال ۱۳۸۰ برای آبیاری زمین‌های کشاورزی احداث شد.</content>
  </text>
  <text id="143711">
    <content>بودجه‌ی نظامی ایران که برای تصویب به مجلس تحویل داده شد، با افزایشی ۱۲۷ درصدی در سال ۱۳۹۱ نسبت‌به سال قبل‌از آن همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="143712">
    <content>این منطقه حالت کوهستانی داشته و از کوه‌هایی با ارتفاع ۲۶۰۰ تا ۳۰۰۰ متر از سطح دریا شکل گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="143713">
    <content>به گفته وی مصوبات سفرهای دولت در حوزه مقاوم سازی واحدهای روستایی در مجموع مشمول ۱۱ هزار و ۵۰۰ واحد بوده که صددرصد محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143714">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی فارس از تجلیل از ۷۰۳ قرآن‌آموز برتر استان فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143715">
    <content>به گزارش باشگاه خبرنگاران سمنان، یک محموله بزرگ از انواع سیگارهای قاچاق به ارزش ۴۵۰ میلیون ریال در شهرستان گرمسار کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143716">
    <content>صدای تحسین جمعی از تماشاچیان بیش‌از ۳ هزار نفری، که از اجرای شگفت‌انگیز نهنگ‌های قاتل به هیجان آمده بودند برخاست.</content>
  </text>
  <text id="143717">
    <content>دانشگاه دمشق و دانشگاه تشرین در لاذقیه در ۴ سال اخیر پذیرای ۴۰ هزار در دانشجوی آواره از استان‌های بحرانی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143718">
    <content>پس‌از مرگ تیمور لنگ در سال ۱۴۰۵، امپراتوری وی از میان رفت و قبایل و جنگ سالاران گوناگون برای رسیدن به سلطه به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="143719">
    <content>معاون علمی و پژوهشی معاونت علمی و فناوری ریاست‌جمهوری گفت: سال گذشته ۹۶۰ میلیارد ریال به شرکت‌های دانش بنیان دانشگاه‌های کشور کمک شد.</content>
  </text>
  <text id="143720">
    <content>با حضور امام جمعه لاله‌جین و مدیر کل میراث فرهنگی همدان، ۲۰ نفر از خادمان نوروزی شهر لاله‌جین تقدیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="143721">
    <content>به‌طور مثال قیمت پیشنهادی اتحادیه شیرینی برای زولبیا و بامیه ۵۶۰۰ تومان بود که در نهایت ۴۵۰۰ تومان مصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="143722">
    <content>بی‌بی سی نوشت: اسناد کشف شده از سوی این شبکه نشان می‌دهد که ۸۵ تبعه افغان به‌صورت موقت در بازداشتگاه پایگاه نظامی باستیون نگهداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143723">
    <content>به گفته رئیس اداره شیلات آستانه‌اشرفیه؛ از آغاز صید ماهیان مولد در دهانه سفیدرود بندر کیاشهر تاکنون ۴ هزار قطعه ماهی استخوانی مولد صید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143724">
    <content>منابع سوری اعلام کردند که ۲۲۲ فرد مسلح مستقر در حومه دمشق امروز یکشنبه خود را به نیروهای امنیتی سوری معرفی و تسلیم کردند.</content>
  </text>
  <text id="143725">
    <content>گروه سیاسی: سرپرست شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی خوزستان از برگزاری مراسم بزرگداشت حماسه ۹ دی در ۶۰ نقطه این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143726">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار روانسر گفت: درحال‌حاضر ۴۹ پرونده تسهیلات طرح توسعه کشاورزی با اعتباری بیش‌از ۵۲ میلیارد ریال در شهرستان روانسر انعقاد قرار داد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143727">
    <content>سرپرست اداره کل راه و شهرسازی خراسان جنوبی خاطرنشان کرد: درحال‌حاضر تعداد ۲۹ پروژه ابلاغ شده‌است که با اعتبارات سال جاری به پایان نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143728">
    <content>اعتبار امریکا نزد دولت‌های عرب به پایین‌ترین حد خود از زمان جنگ اعراب و اسرائیل در ۱۹۷۳ رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="143729">
    <content>شرکت‌کنندگان در همایشی درباره انرژی هسته‌ای در اردن اعلام کردند که تاسیسات اتمی رژیم صهیونیستی پس‌از ۵۰ سال خطری حقیقی برای منطقه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143730">
    <content>شهردار سنندج گفت: طی شبانه‌روز گذشته آمار مسافران نوروزی اسکان یافته در دو پارک ملت و نسیم سنندج ۱۵۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143731">
    <content>تعرفه تماس درون استانی معادل هر دقیقه ۳۰ ریال و تعرفه تماس خارج استانی هر دقیقه ۳۳۰ ریال است.</content>
  </text>
  <text id="143732">
    <content>عبدالله بن عبدالعزیز پادشاه عربستان ۸۷ سال دارد و به‌علت بیماری و کهولت سن در مدیریت اداره کشور با مشکل مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="143733">
    <content>قیمت هر اونس طلا امروز در بازارهای جهانی ۱۶۴۰ تومان و هر گرم طلای زرد ۱۸ عیار ۴۹ هزار و ۷۷۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="143734">
    <content>بهارستان‌نشینان با تصویب ماده ۲ این طرح مقرر کردند که امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر، دعوت و واداشتن دیگران به معروف و نهی بازداشتن از منکر است.</content>
  </text>
  <text id="143735">
    <content>در این بازی تیم دانشگاه آزاد توانست از خستگی تیم اصفهانی نهایت بهره را برده و با حساب ۸۹ بر ۷۲ ذوب‌آهن را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="143736">
    <content>فلاح ابراز امیدواری کرد: در سال ۹۵ با پیگیری تحقق اقتصاد مقاومتی زمینه رشد و پیشرفت همه‌جانبه استان فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="143737">
    <content>میری در پایان حرکت یک ضرب با ثبت رکورد ۱۵۰ کیلوگرم در جایگاه دوم ایستاد و مدال نقره را برگردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="143738">
    <content>با آغاز فصل برداشت محصولات جالیزی زیرکوه، پیش‌بینی می‌شود ۱۸ هزار تن هندوانه و خربزه از مزارع این شهرستان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="143739">
    <content>در ادامه قانون برنامه سوم توسعه اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی جمهوری اسلامی ایران در سال ۱۳۷۹ به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="143740">
    <content>سرزو رئیس باشگاه اتلتیکو مادرید گفت: پس‌از ۴۰ سال به فینال لیگ قهرمانان راه یافتیم و اطمینان دارم که می‌توانیم مقابل رئال به پیروزی برسیم.</content>
  </text>
  <text id="143741">
    <content>لازم به ذکر است مهلت ارسال چکیده مقالات ۲۰ فروردین ۹۳ و ارسال اصل مقالات اول خرداد ۹۳ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="143742">
    <content>این اقدام پارلمان نشینان هفتم به‌دنبال درخواست غیررسمی ۶۰ نماینده کنگره آمریکا برای برقراری روابط پارلمانی دو کشور صورت‌گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="143743">
    <content>طبق محاسبات بانک ملی ایران میانگین درصد سود تقسیم‌شده شرکت‌های سهامی ایران از سال ۱۳۱۰ تا ۱۳۱۶ نسبت‌به سرمایه پرداخت‌شده این شرکت‌ها ۲۷ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143744">
    <content>بهترین نمونه این وضع تحریف‌های وحشتناکی است که نوشته‌های کاملا غیر علمی و غیر دانشگاهی در تاریخ سیاسی ۶۰ سال اخیر ایران به عمل آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143745">
    <content>سفر نخست‌وزیر ترکیه به ایران برای شرکت در اجلاس سران گروه ۱۵ سبب واردات وسیع‌تری از ترکیه خواهد شد؟</content>
  </text>
  <text id="143746">
    <content>امروز ۴۶ درصد از تولید ناخالص داخلی لهستان صادر می‌شود و اتحادیه اروپا سرمایه‌گذاری قابل‌توجهی برای این کشور کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143747">
    <content>یعنی علاوه‌بر ۴۳۰ ریال به ازای هر کیلو وات ساعت، ۳۰ ریال نیز بر اساس مصوبه مجلس به قیمت برق اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143748">
    <content>کارشناس امور میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی گفت: فروش صنایع دستی در سال جاری در حدود ۱۴ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="143749">
    <content>این کار مخصوص آدم‌های خاص است که حرفه‌ای هستند و ۶۰ سال آواز خوانده و استاد و خلاق بوده و کار خارق‌العاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143750">
    <content>استاد منشاوی در زمان ضبط این تلاوت حدود ۴۶ سال سن داشت و در سال ۱۹۶۹ در اثر بیماری درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="143751">
    <content>تحقیقات مقام خدمات مالی نشان می‌دهد که ۱۷ درصد از کسانی که مورد نظر سنجی قرار گرفتند معتقدند بنگاه‌های متشکل نباید ورشکسته شوند.</content>
  </text>
  <text id="143752">
    <content>سازمان عفو بین‌الملل هشدار داد که عربستان سعودی با اعدام ۳ نفر دیگر، رکورد قبلی خودش را در اعدام شکست.</content>
  </text>
  <text id="143753">
    <content>کلاوس فیشر بازیکن فوتبال و مهاجم اهل آلمان است که از سال ۱۹۷۷ میلادی عضو تیم ملی فوتبال آلمان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143754">
    <content>اتفاقات سال ۸۸ تحریم‌ها را به کشور تزریق کرد و تازه تا اسمی از فتنه می‌بریم می‌گویند شما دعوای حیدری نعمتی راه انداخته‌اید!</content>
  </text>
  <text id="143755">
    <content>بیش‌از ۱۰ شرکت حقوقی و حقیقی از هتل بازدید کردند و در نهایت، سه شرکت به مرحله‌ی نهایی راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="143756">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۱۵۰ هزار نفر در چهار روز اول دهمین نمایشگاه بزرگ کتاب دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="143757">
    <content>مطالعات محققان کپنهاگ نشان می‌دهد که نابینایان بیش‌از افرادی که بینا هستند خواب می‌بینند و بیش‌از ۳۰ درصد این خواب‌ها را کابوس ها تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="143758">
    <content>برهمین اساس، ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان اعتبار برای ۱۹ استان کشور با هدف اطفای حریق به سازمان محیط‌زیست اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="143759">
    <content>در حالی این پروژه با این عظمت در غرب بندرعباس ایجاد می‌شود که تاکنون حدود ۷۰ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="143760">
    <content>از طرف دیگر امریکا مطرح می‌کند که اسرائیل باید به مرزهای سال ۱۹۶۷ بازگردد ولو این‌که این مسئله با مخالفت اسرائیلی‌ها مواجه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143761">
    <content>این سه زن ۲۰، ۲۱ و ۲۸ ساله بودند که به گزارش پلیس با شلیک ۱۵ گلوله از پای درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143762">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان، طرح جمع‌آوری معتادان متجاهر زن تا ۱۰ روز آینده در سطح شهر تهران ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="143763">
    <content>اما در سال ۲۰۱۴ که در پایگاهی نظامی در غرب میانه جلوی صدها سرباز نیروی ویژه‌ی ارتش ایستاده بودم، تصمیم گرفتم از موعظه دست بردارم.</content>
  </text>
  <text id="143764">
    <content>رونمایی از بخش اختصاصی گروه‌های تبلیغی در سایت بلاغ و تقدیر و تجلیل از ۱۷ گروه برتر تبلیغی کشور برنامه پایانی این همایش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143765">
    <content>ترکیب ۲ ۲ ۲ ۴ با سه لایه‌ی دونفره از برابر مدافعان تا دروازه‌ی حریفان متعارف نبود و طرف‌داران پرشماری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="143766">
    <content>مدار ۶۸ درجه شمالی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۶۸ درجه‌ی شمالی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
</textCollection>