<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="143767">
    <content>به گزارش مشرق، از زمانی‌که گروه تکفیری داعش در سال ۲۰۱۳ رقه را در سوریه به کنترل خود درآورده است، قوانین بسیار سختگیرانه‌ای وضع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143768">
    <content>فروش خودروساز لوکس آلمانی با ۸ درصد به نسبت مدت مشابه در سال قبل به ۸۷ هزار و ۸۰۳ دستگاه در سراسر دنیا رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="143769">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی شهرستان مبارکه گفت: بیش‌از ۸۰ هزار نفر در ۴۹۰ واحد شرکت تعاونی شهرستان مبارکه عضویت دارند.</content>
  </text>
  <text id="143770">
    <content>تقوی گفت: در قسمت مسابقه پیامکی حدود ۱۵ هزار نفر شرکت‌کننده داریم که این مسابقه تا یک روز قبل‌از اختتامیه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="143771">
    <content>در جلسه عصر امروز خانه احزاب، ۴ ماده از ۲۰ ماده آیین‌نامه داخلی این نهاد به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="143772">
    <content>سجادیان عنوان کرد: در رده سنی زیر ۱۵ سال، احسان بزرگوار، بهنام فروتن و معین نجیب مقام‌های اول تا سوم را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="143773">
    <content>برای مثال میگوی رنگین‌کمانی اندونزی ۱۲ نوع سلول حساس به رنگ در چشمش دارد و دنیایی به‌مراتب رنگارنگ‌تر از دنیای ما می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="143774">
    <content>طاهری تصریح کرد: دراین‌راستا ۲۵۰ معلم ورزش در استان آموزش‌های لازم را فرا گرفته تا طرح را به‌طور مناسب اجرایی کنند.</content>
  </text>
  <text id="143775">
    <content>یک مقام سازمان هدفمندی یارانه گفت: یارانه نقدی ۴۵۵۰۰ تومان تیرماه ۹۳ فردا یکشنبه به حساب سرپرستان خانوار واریز و قابل برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143776">
    <content>کودکان تا ۲ سالگی توانایی‌های جدیدی پیدا کرده‌اند: حرف زدن در مورد خاطرات همان روز و همچنین یادآوری تجربه‌هایی از گذشته.</content>
  </text>
  <text id="143777">
    <content>مرحله خزنده نشان می‌دهد که مغز طی ۲۵۰ میلیون سال تکامل پیدا کرد ولی در همان بازه زمانی متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="143778">
    <content>چندین سال بعد و در سال ۱۹۹۴ یک هواپیمای مسافربری حامل رئیسان جمهوری رواندا و بروندی با دفاع ضدهوایی ساقط شد.</content>
  </text>
  <text id="143779">
    <content>رئیس سازمان بسیج سازندگی یزد با اشاره به ضرورت گفتمان سازی مقوله اقتصاد مقاومتی گفت: ۳۵ هزار نفر روز در اردوهای جهادی یزد شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="143780">
    <content>در تاریخ دوم مهر ماه سال ۱۳۹۸، عربستان سعودی قانون حجاب اجباری را به جز در شهرهای مکه و مدینه لغو کرد.</content>
  </text>
  <text id="143781">
    <content>زمانی‌که کل درآمدمان از بازاریابی درون‌گرا را پیگیری کردیم، معلوم شد ۸۰۵ میلیون و ۳۴۴ هزار و ۲۳۱ دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143782">
    <content>برای مثال، فرانسوی‌ها از سال ۱۹۹۷ استفاده از کد مورس را در آب‌های قلمروی خودشان متوقف کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="143783">
    <content>به گزارش مشرق، در پی توافق آتش‌بس در اوکراین سران ۷ کشور غربی اقدام به صدور بیانیه‌ای کردند.</content>
  </text>
  <text id="143784">
    <content>دیلن و بیتل‌ها یکدیگر را به سمت آن فرم‌های موسیقایی هل می‌دادند که موسیقی راک را به سمت درگیری نسلی دهه‌ی ۱۹۶۰ سوق داد.</content>
  </text>
  <text id="143785">
    <content>در سال ۱۹۶۷ مانعی پیش‌از مسیر مستقیم شروع و پایان افزوده شد تا سرعت در ورود به مسیر گاراژ کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="143786">
    <content>اواسط ۲۰۰۷ شالت از قول رایس وزیر خارجه آمریکا به البرادعی گفته بود که آمریکا می‌تواند همانند اتحادیه جهانی پست، با بودجه آژانس برخورد کند.</content>
  </text>
  <text id="143787">
    <content>معاون اوقاف و امور خیریه کهگیلویه و بویراحمد از برگزاری طرح نشاط معنوی و ضیافت الهی در ۳۳ بقعه متبرکه این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143788">
    <content>به گفته این مقام مسئول، در صورت تک نرخی شدن احتمال افزایش قیمت بنزین به ۱۲۰۰ تومان بسیار زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="143789">
    <content>برای چه باید برای مردی که در تمام مدت ۶ سال زندگی زناشویی یک شاخه گل برایم نخرید، گل بخرم؟</content>
  </text>
  <text id="143790">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار محلات از شرکت ۹۵ شرکت داخلی و خارجی در پنجمین نمایشگاه تخصصی سنگ معدن و صنایع وابسته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143791">
    <content>برگزاری مسابقات المپیک ۲۰۱۶ ریو سبب شده لیگ جهانی سال آینده فشرده تر و با فرمول جدیدی برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="143792">
    <content>در سال ۲۰۱۹ پرونده‌ای علیه در لس‌آنجلس تنظیم شد که می‌گفت جیمز فرانکو در برابر رابطه جنسی، امکان بازی در فیلم‌ها را فراهم می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="143793">
    <content>دور برگشت پیکارهای سوپرلیگ و لیگ برتر کاراته بانوان، جمعه ۲۵ بهمن در مجموعه ورزشی کبکانیان تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143794">
    <content>مدیرکل شرکت غله و خدمات بازرگانی استان گلستان گفت: ۳ هزار و ۸۰۰ تن کلزا به‌صورت تضمینی از کشاورزان استان گلستان خریداری شد.</content>
  </text>
  <text id="143795">
    <content>تیم ملی فوتبال اسپانیا قهرمان جهان در سال ۲۰۱۰، چهارشنبه با شکست دو بر صفر برابر شیلی از رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل خداحافظی کرد.</content>
  </text>
  <text id="143796">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو مجلس خبرگان رهبری گفت: ریشه قیام ۱۷ شهریور اعتقاد مردم به دین و مردود دانستن فساد در دستگاه پهلوی است.</content>
  </text>
  <text id="143797">
    <content>دبیرخانه دهمین سوگواره هنر عاشورایی به‌دلیل تقاضای شرکت‌کنندگان و برگزاری کارگاه‌های آموزشی مهلت ارسال آثار را تا ۱۰ مهرماه تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="143798">
    <content>به گفته رئیس روابط عمومی شرکت ملی گاز ایران، در بازه زمانی یاد شده، ۳۹۳ میلیون متر مکعب گاز به بخش خانگی تحویل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143799">
    <content>بعد از پیدا شدن کانال کمیل، من ۱۰ روز آزگار برای پیدا کردن کانال گردان حنظله دوباره توی منطقه گشتم، اما نیافتم که نیافتم.</content>
  </text>
  <text id="143800">
    <content>این دانش، به‌خصوص درمورد فن نگارش شعر مورد استفاده قرار می‌گرفت که در حدود سال ۱۲۰۰ میلادی به‌ناگاه به‌صورت کتابچه‌هایی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="143801">
    <content>خبرگزاری فارس: از سری رقابت‌های لیگ برتر فوتبال و در هفته نهم دیدار تیم مس سرچشمه با دریافت ۲ گل مغلوب شهرداری تبریز شد.</content>
  </text>
  <text id="143802">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست فرمانده انتظامی شهرستان سیرجان گفت: بر اثر برخورد یک دستگاه خودرو پژو با اتوبوس در سیرجان ۳ نفر جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="143803">
    <content>در اصل ۳۵ قانون اساسی صحبت از دادگاه می‌کنند و در تبصره ماده ۴۸، سخن از دادگاه است، ماهیت، دادرسی است.</content>
  </text>
  <text id="143804">
    <content>چهار تبعه‌ی سوئدی مغربی تبار و تبعه‌ی کشورهای خاورمیانه نیز در سال ۲۰۱۰ میلادی حمله‌ی مسلحانه به دفتر روزنامه‌ای را برنامه‌ریزی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="143805">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل ورزش و جوانان آذربایجان غربی از برگزاری مراسم جشن ازدواج ۴۰۰ نوعروس استان در ایام هفته جوان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143806">
    <content>معاون فرهنگی دادگستری استان کرمان عنوان کرد: درحال‌حاضر ۵۰۰ همکار اداری دستگاه قضایی استان کرمان با خانواده هایشان مشغول مسابقات قرآنی هستند.</content>
  </text>
  <text id="143807">
    <content>آموزش احترام گذاشتن برای کودکی که تنها ۲ سال دارد و مراحل ابتدایی رشد را پشت‌سر گذاشته کمی سخت است.</content>
  </text>
  <text id="143808">
    <content>بسیاری از بندهای ۱۸ گانه مورد توافق با آژانس هم به ارائه اطلاعات به‌دست‌آمده در نتیجه همین برنامه‌ها مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143809">
    <content>در این حادثه ۵۰ تا ۶۰ خودروی عبوری به‌صورت زنجیره‌ای با هم برخورد کردند که یک بانوی چهل ساله و یک کودک ۱۲ کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="143810">
    <content>گاهی اوقات به خودم می‌گفتم: با وجود این‌همه دوندگی که در نیمه اول داشته، نیمه دوم ۵ دقیقه هم دوام نمیاره!</content>
  </text>
  <text id="143811">
    <content>برای مثال یک جوان ۲۳ ساله که از کالج خارج می‌شود، بعید است که وجوه تأمین اجتماعی را دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="143812">
    <content>در این مطالعه این تیم پزشکی اقدام به جمع‌آوری نمونه‌های خونی ۵۲۵ فرد سالم کردند که بیش‌از ۷۰ سال سن داشتند.</content>
  </text>
  <text id="143813">
    <content>جزیره ماهه ۲۷ کیلومتر درازا و ۳ تا ۸ کیلومتر پهنا دارد و پایتخت کشور نیز در همین جزیره واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143814">
    <content>اولین‌بار در سال ۱۹۸۵ در سرمایه‌گذاری فلز نقره شرکت کردم و اولین خرید نقره را نیز در سال ۱۹۸۵ انجام دادم.</content>
  </text>
  <text id="143815">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ایرانیان درحال‌حاضر، می‌توانند به ۴۷ کشور بدون نیاز به ویزا یا ویزای فرودگاهی سفر کنند.</content>
  </text>
  <text id="143816">
    <content>مدیرعامل همراه اول افزود: ۹۰ درصد گوشی‌های مشترکان نسل ۳ را پشتیبانی می‌کنند اما تنها ۱۰ درصد مشترکان قابلیت استفاده از نسل ۴ را دارند.</content>
  </text>
  <text id="143817">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا در این مسابقات ۶۰ ووشوکار از مناطق مختلف استان در سالن ورزشگاه شهدای ناحیه مرکزی یزد با هم به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="143818">
    <content>آلبوم قبلی که وارد ده تای برتر این جدول شده بود آلبوم طعم عشق بود که رتبه ۶ را کسب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="143819">
    <content>او در ابتدا جمهوری‌خواه بوده و حتی در انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۱۹۸۸ ایالات‌متحده به جرج بوش پدر رای می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="143820">
    <content>شرکت توسعه فناوری اطلاعات خوارزمی دارای سرمایه ثبت‌شده ۱۷۰ میلیارد ریال و ۳۰ دفتر ثابت در مراکز استان‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="143821">
    <content>او صحبت‌هایش را با تاکید بر ۳ نکته مهم که شعارهای دولت پیشنهادی اش را تشکیل می‌دهند آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="143822">
    <content>نایب رئیس مجلس گفت: دیدار روز دوشنبه نمایندگان با رئیس‌جمهور ساعت ۱۰ و ۳۰ تا ۱۲ بوده و به‌منظور دیدار سال نو است.</content>
  </text>
  <text id="143823">
    <content>سرمربی ایرانی تیم ملی جمهوری آذربایجان می‌گوید: مسئولان ورزش جمهوری آذربایجان بعد از قهرمانی در بازهای اروپایی خواسته‌اند تا المپیک ۲۰۲۰ در این کشور بمانم.</content>
  </text>
  <text id="143824">
    <content>این سریال سرشار از رمز و راز، ماجراجویی و کمدی، ماجراهای جوان لئوناردو داوینچی و دوستانش در قرن ۱۵ فلورانس است.</content>
  </text>
  <text id="143825">
    <content>اسماعیلی مود بیان کرد: این نمایشگاه روزهای شنبه تا چهارشنبه از ساعت ۴ تا ۶ عصر پذیرای بازدیدکنندگان هنری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="143826">
    <content>خرج کردن یک درهم در راه خدا ۷۰۰ برابر می‌شود، و هزینه کردن یک درهم در خضاب حنا ۷۰۰۰ برابر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143827">
    <content>چون در ابتدا قرآن خیلی کم بود و در یک آسایشگاه ۱۵۰ نفری بیش‌از دو یا سه قرآن پیدا نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="143828">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار منطقه ۷ شهرداری مشهد گفت: کمپ بابا قدرت به پارک بانوان ریحانه تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143829">
    <content>آسایشگاه ما در طبقه دوم قاطع ۲ در اردوگاه رمادیه کمپ ۷ قرار داشت و در اولین آسایشگاه سمت راست با شماره پنج بودیم.</content>
  </text>
  <text id="143830">
    <content>بازاری که به‌آرامی در حال میزبانی از فصل مجامع شرکت‌های بورسی است، شاخص کل بورس تهران با افت ۱۵۵ واحد به ۷۶۱۳۸ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="143831">
    <content>خبرگزاری تسنیم: پلیس برزیل روز گذشته در جریان اعتراضات مردمی نسبت‌به برگزاری مسابقات جام جهانی فوتبال حداقل ۱۴ نفر را بازداشت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143832">
    <content>درهمین‌حال عاصم حسین مشاور نخست‌وزیر پاکستان در زمینه نفت خام اعلام کرده‌است که پیش‌بینی می‌شود این پروژه در سال ۲۰۱۴ به مرحله عملیاتی برسد.</content>
  </text>
  <text id="143833">
    <content>اگر به‌جای خرید کلی سبزی از سبزی پاک شده استفاده کنیم ۶۰۰ تا ۶۵۰ تن زباله تهران کم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143834">
    <content>حدود ۱۲ میلیون هکتار جنگل در کشور وجود دارد که ۵ میلیون هکتار آن در منطقه زاگرس واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143835">
    <content>پیش‌بینی‌شده است که تا سال ۲۰۵۰ مصرف آن در آمریکا در مقایسه با مقادیر ۲۰۱۰ نزدیک به ۴۰ افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="143836">
    <content>بانک مرکزی نرخ فروش سکه یک بهار آزادی را روز پنج‌شنبه ۴۲۰ هزار تومان و نیم سکه را ۱۲۰ هزار تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="143837">
    <content>در واقع تلاش برای آزادسازی خرمشهر درخشان ترین فصل کارنامه عملیاتی نیروهای مسلح ایران در ۸ سال دفاع مقدس بود.</content>
  </text>
  <text id="143838">
    <content>روابط دو کشور ایران و توگو در سال ۱۳۵۴ شمسی، آغاز گردیده و عمدتاً مبتنی بر همکاری‌های سیاسی بین‌المللی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143839">
    <content>دانشگاه آزاد اسلامی واحد جامع شوشتر با داشتن بیش‌از ۱۷ هزار دانشجو تنها واحد جامع جنوب غرب کشور به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="143840">
    <content>این بخش ۱۰ سؤال چند گزینه‌ای را مطرح می‌کند تا به شما کمک کند سطح دانش پایه خود را از اصول مدیریت بحران تعیین کنید.</content>
  </text>
  <text id="143841">
    <content>در دقیقه‌ی ۱۴، دوی شوما پس‌از مهار کردن ارسال سوزوکی، ضربه‌ای زد که از کنار دروازه‌ی پرسپولیس به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="143842">
    <content>به‌منظور رسیدگی به این کانتینرها، دویچه پست بیش‌از ۵۰۰ میلیون برچسب مقوایی را در ماه چاپ کرد که بعد از یک‌بار استفاده به‌دور انداخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143843">
    <content>پس‌از آن در جامائیکا رفراندومی برگزار شد و همه‌ی ساکنان جزیره به استقلال رأی دادند، در ۶ آگوست ۱۹۶۲، جامائیکا از بریتانیا اعلام استقلال کرد.</content>
  </text>
  <text id="143844">
    <content>آقای غیبی افزود: این قنات آب آشامیدنی و کشاورزی ۶۰ خانوار را تامین و بیش‌از ۲۰۰ هکتار زمین‌های زیر دست را آبیاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143845">
    <content>رئیس پلیس پایتخت از دستگیری ۱۰۱ سارق و زورگیر که در قالب ۲۰ باند فعالیت می‌کردند، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143846">
    <content>سیارک ۱۰۱۲۷ ده‌هزار و صد و بیست و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۱ مارس ۱۹۹۳ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143847">
    <content>البته در همه این کشورها، دولت و وزارت ورزش به‌طور مستقیم بیش‌از ۷۰ درصد هزینه هیچ‌یک از این فدراسیون های ورزشی را نمی‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="143848">
    <content>گروه اسلام‌گرای طالبان، بیشتر این منطقه را در نوامبر ۲۰۰۸ به تصرف در آورد و امروزه قانون اسلامی بر آن حکم‌فرماست.</content>
  </text>
  <text id="143849">
    <content>در این بررسی تعدادی فرد ۱۸ تا ۵۹ ساله حضور داشتند که حافظه فعال آنان مورد آزمایش قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143850">
    <content>گروه سیاسی: نماینده ولی فقیه در لرستان اظهار کرد: حماسه تاریخی ۹ دی بصیرت، دشمن‌شناسی و ولایت‌مداری ملت ایران را به جهانیان ثابت کرد.</content>
  </text>
  <text id="143851">
    <content>در فصل جاری لیگ برتر فوتبال باشگاه‌های کشور، ۶۰ بازیکن فوتبال مازندران تیم‌های لیگ برتری خود را شناختند.</content>
  </text>
  <text id="143852">
    <content>بازدید قالیباف از خبرگزاری فارس محمدباقر قالیباف شهردار تهران، ۱۵ اردیبهشت از بخش‌های مختلف تحریریه خبرگزاری فارس بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="143853">
    <content>سیگار در دو سال منتهی به ژولای ۱۹۹۵ به کالایی تبدیل شده بود که زندگی مردم حول آن می‌چرخید.</content>
  </text>
  <text id="143854">
    <content>اوج توسعه امپراتوری آزتک‌ها در قرن‌های پانزدهم و شانزدهم میلادی رخ داده که در این زمان جمعیت کلی امپراتوری بالغ بر ۵ میلیون نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143855">
    <content>رئیس‌جمهور ایران در دومین روز سال ۱۳۹۵ به‌صورت اتفاقی با احسان خواجه امیری، خواننده پاپ در کیش روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="143856">
    <content>امروز حدود ۴۰۰ میلیون اروپایی برای انداختن رأی خود در صندوق‌های هشتمین دوره انتخابات پارلمانی اروپا به پای صندوق‌های رأی فراخوانده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143857">
    <content>قاری قرآن گفت: هر یک از پروژه‌های این مجموعه ارزشی بیش‌از ۱۰ میلیارد تومان دارد و این پروژه‌ها، پروژه‌ای خرد محسوب نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143858">
    <content>دادستانی استانبول همچنین به‌علت نبود ادله کافی دستور منع تعقیب ۱۲۹ نفر دیگر از بازداشت شدگان را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="143859">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان اصفهان گفت: پیش‌فروش اینترنتی بلیت‌های نوروزی اتوبوس‌های برون شهری از ۲۳ بهمن‌ماه جاری آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143860">
    <content>پرسپولیس که برای رسیدن به رده سوم به پیروزی مقابل صبا نیاز داشت در دقیقه ۸۷ توسط پیام صادقیان به یک گل دیگر رسید.</content>
  </text>
  <text id="143861">
    <content>مهسا دولتشاهی رتبه ۴ گروه تجربی: مناسب‌ترین روش برای ورود به دانشگاه کنکور است و اطمینان بیشتری برای پذیرش وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143862">
    <content>آبدانان در ۱۸۰ کیلومتری جنوب خاوری شهر ایلام واقع است و از روز گذشته تاکنون بیش‌از ۵۵ پس لرزه در آن رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="143863">
    <content>معاون فرهنگی اجتماعی فرمانده سپاه قدس گیلان از انتشار ۱۴۰ جلد آثار شهدای استان در قالب طرح ستارگان هدایت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143864">
    <content>یعنی هزینه‌های مستقیم پزشکی سالیانه یک فرد پروزن حدود ۳۶۰۰ دلار در سال، بیش‌از یک فرد عادی است.</content>
  </text>
  <text id="143865">
    <content>براساس پیش‌بینی صندوق بین‌المللی پول، قیمت جهانی نفت تا سال ۲۰۱۹ میلادی به بیش‌از ۷۰ دلار خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="143866">
    <content>جای تأسف دارد که او در تورنمنت بزرگی همچون یورو ۲۰۱۶ که در کشورش برگزار می‌شود، بازی نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="143867">
    <content>معلوم شده که این تکه از ژنوم، که رشته‌ای به طول شش ژن در کروموزوم ۳ است، سفر شگفت‌انگیزی در تاریخ انسان داشت.</content>
  </text>
  <text id="143868">
    <content>مقام‌های استرالیایی می‌گویند سیگنال‌های بیشتری دریافت کرده‌اند که گمان می‌رود از جعبه سیاه هواپیمای گم‌شده پرواز ۳۷۰ خطوط هوایی مالزی باشد.</content>
  </text>
  <text id="143869">
    <content>یک واحد آپارتمان ۱۵۰ متری واقع در پیروزی سه خوابه با پارکینگ، انباری و آسانسور متری پنج میلیون و ۵۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="143870">
    <content>کافی است بدانید یک شاتل فضایی در هر سفر حدود ۹۰۰ تن سوخت برای خارج شدن از جو زمین مصرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="143871">
    <content>مدیرعامل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان گفت که اردوهای اعضای کانون در تابستان سال ۱۳۹۲ با موضوع ترویج فرهنگ رضوی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143872">
    <content>در سال ۱۳۵۵ سازمان فرهنگ و هنر استان و شهرداری ساری تصمیم گرفتند که مجدداً برج ساعت را با طراحی جدیدتری بسازند.</content>
  </text>
  <text id="143873">
    <content>حاصل ازدواج آن‌ها دو دختر و یک پسر بود و در سال ۱۹۷۰ میلادی طلاق گرفتند و از یک دیگر جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="143874">
    <content>معاون امور زیربنایی و عمرانی شهرداری قم، گفت: مساعدت دولت برای تحقق ۱۰ هزار میلیارد ریال فاینانس پیش‌بینی‌شده برای پروژه قطار شهری قم ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="143875">
    <content>چیت‌چیان ادامه داد: بازار آب باید در ۶۰۹ دشت کشور ایجاد شود تا آب قیمت اقتصادی پیدا کند و هدر نرود.</content>
  </text>
  <text id="143876">
    <content>مهدی مسعودشاهی دبیر بیست و هشتمین جشنواره فیلم فجر اعلام کرد بیش‌از ۱۰۰ مهمان خارجی در این دوره جشنواره حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="143877">
    <content>بیش‌از ۱۵۰ شرکت پاکستانی در صادرات نارنگی فعالیت دارند که محصولات مختلفی از جمله آب نارنگی و مربای نارنگی را به کشورهای مختلف صادر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143878">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی شهرستان فامنین همدان از توقیف ۱۲۰ دستگاه خودرو و موتورسیکلت متخلف در مدت ۱۰ روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143879">
    <content>اکبری ادامه داد: دراین‌راستا همچنین ۲۰ دستگاه انواع خودرو اعم از اتوبوس، کامیون، سواری و خاور متعلق به قاچاقچیان مواد مخدر در استان توقیف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143880">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی قزوین گفت: در مرداد ماه سال جاری تلفات ناشی از تصادفات نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته ۳۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="143881">
    <content>رقابت‌های جودو قهرمانی آسیا از امروز چهارشنبه با حضور جودوکارانی از ۳۱ کشور در سالن القادسیه کویت آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143882">
    <content>مسابقه برگشت دو تیم پنجشنبه ۵ اردیبهشت‌ماه در زاهدان برگزار می‌شود که تیم پیروز، جواز حضور در لیگ فوتبال نونهالان کشور را کسب خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="143883">
    <content>گفتنی است: چهارمین المپیاد تخصصی آتش نشانان پالایشگاه های کشور از ۲۰ تا ۲۳ مهرماه سال جاری در محل ورزشگاه تختی مشهد مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143884">
    <content>ما در ضمن تا زمانی‌که مطمئنن نشدیم شما ۱۰۰ از این دستگاه بهره‌وری لازم را می‌برید، دوره‌های آموزش مجانی داریم.</content>
  </text>
  <text id="143885">
    <content>خبرگزاری تسنیم: عضو کمیسیون برنامه و بودجه مجلس شورای اسلامی گفت: کمیسیون برنامه مصوب کرد شهرداری‌ها بتوانند ۷ هزار میلیارد اوراق مشارکت منتشر کنند.</content>
  </text>
  <text id="143886">
    <content>ملخ‌های استرالیایی بالغ در اندازه از ۲۰ تا ۴۵ میلی‌متر در طول، و رنگ متفاوت از قهوه‌ای به سبز است.</content>
  </text>
  <text id="143887">
    <content>رضایی بابادی گفت: مردم شهرستان پاوه با تقدیم ۶۲۰ شهید نقش مهمی در تثبیت نظام اسلامی داشته و دین بزرگی بر گردن انقلاب دارند.</content>
  </text>
  <text id="143888">
    <content>مدیرعامل شرکت فرودگاه‌های کشور گفت: ظرفیت کل فرودگاه‌های کشور سالانه ۸۰ میلیون نفر جابجایی است که حدود ۵۰ درصد این ظرفیت بلااستفاده مانده است.</content>
  </text>
  <text id="143889">
    <content>دو برد دیگر او مقابل پرسپولیس در لیگ برتر بوده‌است: سال ۸۵ با استقلال اهواز و سال ۸۷ با صبای قم.</content>
  </text>
  <text id="143890">
    <content>رئیس‌جمهور کشورمان در پایان گفت: وفاق، اتحاد، برادری، محبت و در کنار هم قرار گرفتن پیام ۲۴ خرداد است.</content>
  </text>
  <text id="143891">
    <content>کشور افریقایی اوگاندا از سال ۱۸۹۰ م زیر سلطه کمپانی افریقای شرقی انگلستان قرار گرفت و چندی بعد به‌طور رسمی مستعمره بریتانیا گردید.</content>
  </text>
  <text id="143892">
    <content>مهاجم تیم فوتبال استقلال گفت: در ۸ بازی ۴ گل برای استقلال زدم و نمی‌توانم شنل به خودم ببندم و هر کاری انجام دهم.</content>
  </text>
  <text id="143893">
    <content>رئیس سازمان انرژی اتمی افزود: عناصر معنوی مانند دفاع مقدس در طول ۳۶ سال گذشته در ایران اسلامی همواره به‌کار گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143894">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از جهان نیوز، محمد ابراهیم همت، در ۱۲ فروردین ۱۳۳۴ در شهرضا به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="143895">
    <content>دکتر گویا افزود: ۶ مورد اخیر فوت شده در کرمان نیز مربوط به بیمارستان تامین اجتماعی و بخش خصوصی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143896">
    <content>حجم نقدینگی در سه سال اول ریاست‌جمهوری احمدی‌نژاد در مقایسه با حجم پول ایجاد شده در تاریخ اقتصاد ایران ۱۰۰ درصد رشد کرد.</content>
  </text>
  <text id="143897">
    <content>کاستلو می‌گفت ۸۰ میلیون دلار برای خرید شرکتی نوپا که تنها می‌توانست به‌اشتراک‌گذاری عکس در توییتر کمک کند، زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="143898">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان رضوی گفت: ۱۶ پایگاه ثابت امداد و نجات در خراسان رضوی در جاده‌ها فعال است.</content>
  </text>
  <text id="143899">
    <content>عربستان سعودی، همچنین از دهه ۱۹۹۰ به تأمین مالی آموزش‌های وهابیت در سرتاسر کشورهای خوزه بالکان پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="143900">
    <content>خبرگزاری فرانسه گزارش داد دو مهندس فرانسوی و ۱۱ نظامی عراقی در شمال عراق در ۱۵۰ کیلومتری شهر موصل ناپدید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143901">
    <content>او واقعا عاشق سینما و زندگی است من حسین را از سال ۵۰ و در استودیو عصر طلایی می‌شناسم.</content>
  </text>
  <text id="143902">
    <content>سیارک ۲۴۱۲۱ بیست و چهار هزار و صد و بیست و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۳ نوامبر ۱۹۹۹ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="143903">
    <content>پرتغال میزبان مسابقات جام جهانی ۲۰۱۵ با شکست دادن ایران موفق شد جایگاه سوم را به خود اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="143904">
    <content>خبرنگار و گزارشگر تلویزیونی آمریکا که شهرتش بیشتر به‌عنوان گوینده‌ی اخبار بخش شبانگاهی سی‌بی‌اس نیوز در دهه‌های ۶۰ و ۷۰ است.</content>
  </text>
  <text id="143905">
    <content>در سال ۱۹۲۷ به کانادا نقل‌مکان کرد و به‌طور خصوصی شروع به تدریس کرد و در شهر تورنتو آموزش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="143906">
    <content>درهمین‌حال، سرویس‌های اطلاعاتی غربی می‌گویند این رقم بسیار بیشتر است و نزدیک به ۳ هزار تبعه سعودی اکنون در حال نبرد در سوریه هستند.</content>
  </text>
  <text id="143907">
    <content>این شرکت اعلام کرد در سال ۲۰۴۰ میلادی، ۴۰ درصد از منابع انرژی جهان صرف تولید برق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="143908">
    <content>این زمین لرزه در فاصله ۷ کیلومتری مورموری ایلام، ۳۹ کیلومتری موسیان ایلام و ۴۵ کیلومتری آبدانان ایلام رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="143909">
    <content>مقابل سایپا و ستاره‌هایش بازی قابل تحسینی به نمایش گذاشتیم آن‌هم در شرائطی که ۸ بازیکن اصلی تیم را در اختیار نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="143910">
    <content>معاون امور اجتماعی بهزیستی استان مرکزی ادامه داد: با اجرای این طرح ۳۵۰ کودک در این روستاها زیر پوشش طرح توزیع غذای گرم قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143911">
    <content>به گزارش پلیس، حمله دیوانه‌وار اندرو به زنش در مقابل چشمان فرزندان هفت تا ۱۳ ساله‌شان صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="143912">
    <content>ملکی ادامه داد: آتش نشانان وارد عمل شده و این کارگر ۲۶ ساله تبعه افغانستان را از محل خارج و تحویل عوامل اورژانس دادند.</content>
  </text>
  <text id="143913">
    <content>بااین‌وجود سال ۱۲۶۹ بود که بنای دارالفنون با همه‌ی دم و دستگاهش اعم از آزمایشگاه فیزیک، شیمی و داروسازی به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="143914">
    <content>عراقچی درعین‌حال گفت: به‌طورکلی مواد ۳ و نیم درصد یا ۲۰ درصد و بیشتر به‌صورت اورانیوم خالص برای ما کارایی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="143915">
    <content>در ۲۴ اسفند آقای دکتر مصدق ماده‌واحده‌ای را تقدیم مجلس کرد به‌خاطر سعادت ملت ایران نفت در سراسر کشور ملی اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143916">
    <content>سلینجر که از مطبوعات بیزار بود پس‌از اوایل دهه ۱۹۶۰ دیگر کتابی منتشر نکرد، و به‌عنوان نویسنده از دنیای ادبی فاصله گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143917">
    <content>حالا دستاوردهای اکبر محمدی خیلی زود در اروپا می‌درخشند تا مشخص شود برنامه ۹۰ تا چه حد به فوتبال ما کمک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143918">
    <content>خطوط هوایی عراق تمامی پروازها از و به فرودگاه اربیل و سلیمانیه را به مدت ۴۸ ساعت به حالت تعلیق درآورد.</content>
  </text>
  <text id="143919">
    <content>امروز رسانه‌های روسی در گزارشی اعلام کردند: کمک خلبان به وسیله ۱۸ نظامی سوری و ۶ نفر از رزمندگان حزب‌الله لبنان پیدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143920">
    <content>آفتاب: گزارش شاخص قیمت کالاها و خدمات مصرفی خانوارهای روستایی کشور در آبان‌ماه سال ۱۳۹۴ از سوی مرکز آمار ایران منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="143921">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از جهان، عکسی که می‌بینید در اواسط دهه ۶۰ و احتمالا در ستاد تیپ ۳۳ المهدی گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143922">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان همدان گفت: اعتبارات مصوب سال جاری آب منطقه‌ای استان ۸۲ درصد رشد دارد.</content>
  </text>
  <text id="143923">
    <content>حضور نیروهای انتظامی در این مراسم کاملاً مشهود بود و تنها در چند مورد درگیری محدود مقابل منزل مرحوم سحابی ۳ نفر بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="143924">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان دشتستان از توقیف ۱۹ دستگاه موتورسیکلت ۲۵۰ سی‌سی و قاچاق در هشت ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143925">
    <content>این فدراسیون که در سال ۱۹۶۰ تأسیس شده عضو کنفدراسیون فوتبال آفریقا و فیفا نیز می‌باشد و مقر آن در شهر نایروبی است.</content>
  </text>
  <text id="143926">
    <content>مدیرکل استاندارد آذربایجان غربی گفت: کارشناسان از یک هزار و ۴۳ واحد تولیدی خدماتی بازدید کرده و یک هزار و ۷۲ مورد نمونه اخذ کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143927">
    <content>پیش‌از این نیز استقلال‌طلبان اوکراین، دو فروند جنگنده سوخوی ۲۵ و یک فروند هواپیمای ترابری نظامی را در شرق اوکراین ساقط کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="143928">
    <content>چه چیزی باعث شده تا هنوز پس‌از ۴۵ سال دمام ساختن و دمام زدن را ادامه دادی و آن را رها نکردی؟</content>
  </text>
  <text id="143929">
    <content>شهردار منطقه سه قم گفت: خیابان حد فاصل شمال غربی و شرقی میدان گاز، با اعتباری بالغ بر ۱۳ میلیارد ریال بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="143930">
    <content>در سال ۱۳۲۴ قمری، درست بعد از صدور فرمان مشروطیت، رحیم در معیت محمد علی میرزای ولیعهد به تهران رفت.</content>
  </text>
  <text id="143931">
    <content>مسئول نمایندگی ولی فقیه در حج و زیارت اردبیل گفت: ۱۲۰ مداح کددار در کنار کاروان‌های زیارتی به حج و عتبات عالیات اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143932">
    <content>براساس شاخص املاک و مستغلات استرالیا، قیمت مسکن در این کشور طی یک‌سال گذشته ۵ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="143933">
    <content>به گزارش مشرق، رسول خطیبی پس‌از پیروزی ۲ بر یک تیمش مقابل استقلال و قهرمانی در جام شهدا گفت: ما هنوز تیم‌مان کامل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="143934">
    <content>در آمد می‌فرستم و خیلی خوش حالم که تو در آن‌جا در حدود ۵ الی شش شعر خوب و ناب داری.</content>
  </text>
  <text id="143935">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان شهریار از کشف ۸۰ هزار لیتر سوخت قاچاق از کارگاه ساخت روغن موتورهای تقلبی در وحیدیه این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143936">
    <content>فاطمه مهاجرانی در خرداد ۱۳۹۷ خورشیدی اعلام کرد ایران تا پایان المپیادهای جهانی سال ۲۰۱۷ میلادی موفق به کسب ۶۸۱ مدال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143937">
    <content>به گفته مقدسی درحال‌حاضر قیمت هر کیلو گوساله زنده بین ۹ هزار و ۶۰۰ تا ۱۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="143938">
    <content>کرانچار یک‌بار در قالب سرمربی پرسپولیس و ۵ بار نیز به‌عنوان سرمربی سپاهان با قلعه‌نویی در تیم‌های سپاهان، تراکتورسازی و استقلال روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143939">
    <content>رئیس کمیته امداد چرام از پرداخت ۹۰ فقره وام قرض‌الحسنه کارگشایی به مددجویان تحت حمایت کمیته امداد این شهرستان در اسفندماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143940">
    <content>معاون بازرگانی داخلی سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان‌رضوی از توزیع بیش‌از ۹۰ درصد سبد کالا در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143941">
    <content>مذاکرات اخیر دستگاه‌های اطلاعاتی برخی کشورهای اروپایی با سازمان اطلاعاتی سوریه در خصوص پیوستن ۱۲۰۰ نفر از اروپا به القاعده موید این ادعاست.</content>
  </text>
  <text id="143942">
    <content>پس‌از پیروزی انقلاب بهمن ۵۷ در روز ۲۲ بهمن ۱۳۵۷، نام این محله نیز به کوی بیست و دو بهمن تغییر پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="143943">
    <content>حجم ذخیره درجای نفت خام میدان رامین بالغ بر ۷ میلیارد بشکه و حجم ذخایر قابل برداشت آن در حدود ۱ میلیارد بشکه برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="143944">
    <content>در دقیقه ۲۰ شوت جواد نکونام را دروازه‌بان تیم گینه با زحمت دفع کرد و توپ را به کرنر فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="143945">
    <content>در این دوره سه ماهه سامسونگ بسیار قوی ظاهر شد و توانست ۷۸ درصد بر فروش گوشی‌های خود نسبت‌به مدت مشابه سال قبل بیفزاید.</content>
  </text>
  <text id="143946">
    <content>اجازه عقد قرارداد ۹۸ میلیون دلاری برای تولید خمپاره‌اندازهای ۱۲۰ میلی‌متری هدایت‌شونده میان آمریکا و رژیم صهیونیستی صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="143947">
    <content>بامیری در اواخر دهه ۶۰ شمسی، گروه موسیقی آوای دل را بنیان نهاد و ازآن‌پس اجراهای متعددی برگزار نمود.</content>
  </text>
  <text id="143948">
    <content>در آن اجلاس تصویب کردند که ۱۳ نفر به تناسب افزوده شود هرچند این موضوع نیاز به تصویب نیز نداشت.</content>
  </text>
  <text id="143949">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال قاینات گفت: در ۲ ماه نخست سال جاری ۳۹۲ واقعه ولادت در این شهرستان ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="143950">
    <content>منابع پزشکی و امنیتی اعلام کرده بودند که این حملات تروریستی دست‌کم ۱۸ کشته و ۳۰ زخمی برجای گذاشته بود.</content>
  </text>
  <text id="143951">
    <content>اگرچه که گفته می‌شود شهرداری وعده حمایت ۶۰ میلیون تومانی داده اما هنوز این مبلغ تخصیص پیدا نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="143952">
    <content>اگر قرار باشد استراتژی خودم را در تیم پیاده کنم، حداقل ۶ ماه یا یک‌سال زمان نیاز دارم تا وضعیت جدیدی را ایجاد بکنم.</content>
  </text>
  <text id="143953">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سلماس گفت: مساحت شهرک صنعتی این شهرستان امسال از ۸۰ هکتار به ۱۳۰ هکتار افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="143954">
    <content>برای انگلیسی‌ها ۶۶ تنها یک معنا دارد و آن‌هم تنها قهرمانی‌شان در تاریخ جام جهانی فوتبال در سال ۱۹۶۶ در کشور خودشان.</content>
  </text>
  <text id="143955">
    <content>جنازه را از مسجد مهدیه روی دست گرفتیم و در خیابان حرکت دادیم و به بهشت‌زهرا منتقل کردیم و در قطعه ۲۴ به خاک سپردیم.</content>
  </text>
  <text id="143956">
    <content>مرحله اول که اسناد آن در این مجموعه بسیار کم و فشرده آمد، به‌طور عمده به نقل از بازجویی‌های سال ۴۳ قابل تحلیل است.</content>
  </text>
  <text id="143957">
    <content>به صورتی که بر خلاف بسیاری از پروژه‌ها که بعد از ۱۵ روز یک روز را تعطیل می‌کنند ما حتی یک روز هم تعطیلی نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="143958">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت چهارمحال‌وبختیاری گفت: طی دو ماه نخست سال جاری ۴۴ میلیون دلار کالا از استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143959">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اصفهان روز شنبه به ایرنا گفت: ۳۵۱ دانش‌آموز از ۳۲ استان کشور در این مسابقات حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="143960">
    <content>در این فصل ابتدا یادداشت‌های تعدادی از کودکان آورده شده‌است که پاسخ‌های آنان به شادباش نوروزی سال ۱۳۹۰ مسئول پروژه‌ی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143961">
    <content>رحیمی همچنین تعداد کتاب‌های کتابخانه‌های عمومی اسفراین را در پایان سال گذشته ۱۰۱ هزار و ۱۴۸ جلد عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="143962">
    <content>کمیسیون دایمی تعیین میزان حق عضویت، متشکل از ۷ نفر که به پیشنهاد شورای اجرایی و تصویب مجمع عمومی برای مدت دو سال منصوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="143963">
    <content>در بخش مشارکت چاپ این برنامه با صرف هزینه ۲۳ میلیارد یورویی، بیشتر از ۱۳۵ هزار نفر به‌صورت دایم به‌کار می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="143964">
    <content>بعد از این‌که کار شما رو بر اساس سیستم ۳ قدمی برای فروش یک محصول شروع کردیم، شروع به اضافه کردن محصول می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143965">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان دماوند در سال ۱۳۸۵ برابر با ۷۰۶۰۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143966">
    <content>شما به پزشکتان ۱۸۷۵ جریب زمین دادید، اگر کسی ذهن شما را درمان کرده بود، هر مبلغی را که درخواست می‌کرد به او می‌دادید؟</content>
  </text>
</textCollection>