<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="143967">
    <content>میرحسین موسوی و مهدی کروبی، از رهبران جنبش سبز نیز در بیانیه‌ای مشترک روز ۳۰ آذر را عزای عمومی اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="143968">
    <content>دانشگر خاطرنشان کرد: برای مجتمع روستایی نیز با رایزنی‌های انجام‌شده ۲۰ میلیارد و ۵۰۰ تومان در قالب ۴۴ پروژه شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="143969">
    <content>ما حدود ۱۵ نفر بودیم که وارد این پناهگاه شدیم و البته به‌سختی در آن‌جا گرفتیم؛ اما خود ایشان داخل پناهگاه نیامدند.</content>
  </text>
  <text id="143970">
    <content>طبق اعلام معاون سازمان ثبت احوال کشور، در سال ۸۸، بیش‌از ۵ میلیون نفر ایرانی در خارج از مرزهای کشور زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="143971">
    <content>چهار ساعت بعد، ساعت تقریباً ۲ صبح، به علامت هشتاد و یک مایل رسیدم و کیت اخباری را به من رساند.</content>
  </text>
  <text id="143972">
    <content>آن‌ها این درخواست را در حالی مطرح می‌کنند که مشخص شده‌است در انتخاب قطر به‌عنوان میزبان جام جهانی ۲۰۲۲ مفاسدی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="143973">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون پرورشی و فرهنگی اداره‌کل آموزش‌وپرورش چهارمحال‌وبختیاری از برگزاری نشست‌های علمی و تبیینی ویژه ۱۳ آبان در مدارس این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143974">
    <content>ارزش کشت خشخاش از نظر زراعی در افغانستان، حدود ۸۵۰ میلیون دلار است که این رقم در سال ۲۰۰۹ حدود ۴۰۰ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143975">
    <content>انگلستان قسمتی دیگر از خاک چین را در سال ۱۸۸۶ تصرف کرد و برمه شمالی را از چین جدا ساخت.</content>
  </text>
  <text id="143976">
    <content>رئیس اداره بافت‌های فرسوده شهری همدان تصریح کرد: این تفاهم‌نامه در ۱۰ بند منعقد و به امضای طرفین رسید.</content>
  </text>
  <text id="143977">
    <content>ضامن اظهار کرد: در برنامه پنجم توسعه، تلفات انرژی برق در کشور باید به ۱۴ برسد که خراسان جنوبی از اهداف این برنامه جلوتر است.</content>
  </text>
  <text id="143978">
    <content>شهردار تهران به موضوع انتخاب شهردار شهرهای بالای ۲۰۰ هزار جمعیت با رأی مستقیم مردم که چندی است بحث آن دوباره مطرح‌شده واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="143979">
    <content>عدم واکنش جدی بازار ارز تهران به عدم پیشرفت ملموس مذاکرات وین ۴ خود نشانه خوبی از حساسیت‌زدایی از افکار عمومی است.</content>
  </text>
  <text id="143980">
    <content>در ماه اوت ۱۹۱۴ جنگ عظیمی در اروپا بین آلمان، رهبر دول محور، و نیروهای متفقین به رهبری فرانسه و بریتانیا درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="143981">
    <content>ما نمی‌دانیم حجم کل قرارداد چقدر بوده اما مطلع هستم بیشتر از ۲۵ درصد کل قرارداد را نمی‌توان به‌عنوان پیش پرداخت ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="143982">
    <content>از هر ۱۰ آمریکایی، تقریبا ۶ نفر گفته‌اند که مطمئن نیستند توافق هسته‌ای بتواند جلوی دستیابی ایران به ساخت سلاح هسته‌ای را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="143983">
    <content>البته ناگفته نماند که در مورد حجم ورزش کردن هم نظرات متفاوتی وجود دارد ولی برای مثال هفته‌ای ۱۵۰ دقیقه ورزش کردن توصیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="143984">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی قوچان از اجرای عملیات ۴۹ کیلومتر شبکه‌های آب‌رسانی ۳ و ۴ در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="143985">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد درمیان گفت: تعداد ۸۱ پایگاه جمع‌آوری کمک‌های مردمی در جشن عاطفه‌ها در درمیان فعالیت خود را آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="143986">
    <content>غلامپور گفت: به تعویق افتادن زمان کشت پیامدهای نامطلوبی از جمله کاهش ۲۵ درصدی میزان تولید محصولات کشاورزی را در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="143987">
    <content>این نوع ساختار سازمانی که از حدود سال ۲۰۰۵ عرضه شد، شهرتی فراوان در صنایع مختلف پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="143988">
    <content>صبح امروز مراسم تشییع شهید ۱۹ ساله مدافع حرم افغانستانی در حالی در مشهد برگزار شد، که تعداد اندکی در مراسم حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="143989">
    <content>مردم برای تماشای این تعزیه می‌توانند در تاریخ یادشده هرروز ساعت ۱۴ به نشانی قزوین، محمدیه، روستای ورس مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="143990">
    <content>به گزارش مجله شبانه باشگاه خبرنگاران، در مراسم عبادی حج ۱۴۳۴ دو پیرمرد و یک پیرزن بالای ۱۰۰ سال نیز شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="143991">
    <content>با سلب مالکیت و مصادره‌ی بیش‌از سه میلیون خانه در سال ۲۰۰۸، حال هشت میلیون خانه‌ی دیگر نیز در معرض خطر بودند.</content>
  </text>
  <text id="143992">
    <content>روزنامه‌ی سلام به‌دلیل انتشار این نامه‌ی تعطیل گشت که این نیز منجر به وقایع هجده تیر ۱۳۷۸ و بحران دیگری برای حاکمیت جمهوری اسلامی شد.</content>
  </text>
  <text id="143993">
    <content>امروز این ۳۴۹ اثر تاریخی فرهنگی بازگردانده شده از بلژیک با حضور رییس‌جمهور در موزه ملی ایران رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="143994">
    <content>سید محمد غرضی: ما ساحل دریایی خیلی داریم و ۳۰ سال قبل هم می‌خواستیم از این موهبت الهی استفاده کنیم.</content>
  </text>
  <text id="143995">
    <content>در بهترین شرایط این نرخ ۲ تا ۳ درصد بیشتر از اوراق قرضه دولت در آن مقطع زمانی است.</content>
  </text>
  <text id="143996">
    <content>مدیرکل تأمین اجتماعی استان فارس بیان کرد: مجموع مطالبات قطعی سازمان تأمین اجتماعی استان فارس از کارفرمایان ۱۸۲ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="143997">
    <content>ماده ۸ اسناد خزانه اسلامی پس‌از سررسید از طریق شعب بانک عامل در وجه دارنده یا مالک اسناد قابل پرداخت است.</content>
  </text>
  <text id="143998">
    <content>به‌گزارش خبرنگار سیاسی خبرگزاری تسنیم، با اوج گرفتن تظاهرات مردم علیه رژیم پهلوی در دی ماه سال ۵۷، کارمندان وزارت امور خارجه اعلامیه‌ای صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="143999">
    <content>او دوره پزشکی عمومی خود را در سال ۱۳۶۴ به پایان رساند و در سمت مربی فیزیولوژی شروع به تدریس در دانشکده پزشکی نمود.</content>
  </text>
  <text id="144000">
    <content>با همکاری بسیج سازندگی، بسیج جامعه پزشکی و دانشگاه علوم پزشکی استان البرز در ۱۹ بوستان این استان غرفه‌های معاینه رایگان مردم برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="144001">
    <content>ملوک ضرابی بعدها به گروه نمایش اسماعیل مهرتاش به‌نام جامعه‌ی باربد پیوست که در سال ۱۳۰۵ تاسیس شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144002">
    <content>خبرگزاری فارس: ۱۹ اجرا در جشنواره ملی قصه‌خوانی و قصه‌گویی قرآنی آیات در دومین روز از برگزاری این جشنواره انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="144003">
    <content>یک یا دو ساعت در روز با برای نوشتن وقت می‌گذارد و معمولا بین ۲ تا ۴ صفحه می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="144004">
    <content>این گزارش همچنین حاکی است، در این روز و در تالار محصولات صنعتی و معدنی بیش‌از ۱۸۶ هزار تن انواع محصول عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144005">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره امور فرهنگی کمیته امداد امام‌خمینی همدان گفت: یک هزار و ۸۰۰ نفر رابط فرهنگی در سطح استان فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="144006">
    <content>پیش‌از سال ۱۳۸۸ بسته‌بندی چای شهرزاد با نشان چهره یک خانم که از ظرف چای بیرون اومده بود همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="144007">
    <content>ترکاشوند خاطر نشان کرد: قیمت خرید هر عدد مرغ پیر زنده ۱۴۰۰ تومان است و هزینه‌های تبعی آن نیز بر عهده اتحادیه میهن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144008">
    <content>به گزارش شانا، به نقل از پایگاه اطلاع‌رسانی وزارت نیرو، تراز تبادل برق ایران با کشورهای همسایه روز گذشته به مثبت ۱۱۵۸ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="144009">
    <content>این کتاب شامل آموزش ۴۰۰ لغت پرکاربرد زبان انگلیسی بوده و زبان آموزان را برای آزمون تافل آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144010">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی بهمئی تصریح کرد: هنرمندان این شهرستان در جشنواره‌های فرهنگی و هنری دهه کرامت حائز ۸ رتبه استانی شدند.</content>
  </text>
  <text id="144011">
    <content>فعالیت‌هایی که تنها محتوای احساسی داشتند، دو برابر، یعنی ۳۱ در مقابل ۱۶ بهتر از آن‌هایی که تنها محتوای منطقی داشتند، رفتار کردند.</content>
  </text>
  <text id="144012">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از رفسنجان، مرکز بهداشتی درمانی شماره ۸ رفسنجان ظهر امروز با حضور مسئولان شهرستان رفسنجان افتتاح و مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144013">
    <content>طالبان پاکستان باشند یا طالبان افغانستان، وجه اشتراک این ۲ گروه شبه‌نظامی انتشار پیام آنان توسط رسانه‌های آمریکایی و بی‌بی‌سی است.</content>
  </text>
  <text id="144014">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی و برنامه‌ریزی فرماندار دشتستان گفت: با تلاش همه مسئولان ۹۰ درصد پروژه‌های بخش‌های شش‌گانه شهرستان دشتستان اجرایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="144015">
    <content>ماتیاس مولر بازیکن فوتبال و مدافع اهل آلمان شرقی بود که از سال ۱۹۸۰ میلادی عضو تیم ملی فوتبال آلمان شرقی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144016">
    <content>در سال ۳۱ اوت ۱۹۸۳ میلادی بقایای بدن او را به‌طور مخفیانه توسط نزدیکانش از ولادیمیر به ارمنستان شوروی منتقل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="144017">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع نیروی برق استان کرمانشاه از جمع‌آوری ۵ هزار انشعاب غیرمجاز برق در استان طی سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144018">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مراسم تجلیل از دانش‌آموزان برگزیده سی و سومین دوره مسابقات فرهنگی هنری و پرسش مهر ۱۵ در قزوین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144019">
    <content>محققان معتقدند به‌دلیل این آلودگی ها سلامتی بیش‌از ۲۰۰ میلیون نفر از ساکنین کشورهای درحال توسعه در معرض خطر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="144020">
    <content>به گزارش مشرق، شبکه دو تلویزیون رژیم اعلام کرد که ۱۵ سرباز صهیونیستی برای‌اینکه به جنگ غزه نروند اقدام به تیراندازی به خود کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144021">
    <content>از نکات جالب‌توجه برنامه این هفته حضور دوباره مسجدجامعی در بافت فرسوده و پیگیری خواسته‌های مردمی سفر ماه پیش رئیس شورا به منطقه ۱۶ بود.</content>
  </text>
  <text id="144022">
    <content>احمد رضا درویش ۲ بار برای فیلم‌های دوئل و روز رستاخیز برنده سیمرغ بلورین بهترین کارگردانی جشنواره فیلم فجر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144023">
    <content>منابع خبری از توافق مصر و سوریه برای ازسرگیری روابط دیپلماتیک که از ۲ سال پیش قطع شده بود، خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="144024">
    <content>غلامرضا فرجی مدیر پخش حوزه هنری از فروش ۱ میلیارد تومانی این فیلم تا پایان روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144025">
    <content>سخن بنده این است که در ۸ سال دولت آقای احمدی‌نژاد حتی یک کشور اروپایی قبول نکرد که از وی پذیرایی کند.</content>
  </text>
  <text id="144026">
    <content>داشتن دو کارت، که هر کدام یک خط اعتباری بزرگ دارند، مانند داشتن ۱۰ کارت است که هر کدام یک خط اعتباری کوچک دارند.</content>
  </text>
  <text id="144027">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی پرسپولیس علاوه‌بر حقیقی و نیلسون نام ۴ بازیکن دیگر را در فهرست مازاد خود قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="144028">
    <content>نایب رئیس کمیسیون اجتماعی مجلس شورای اسلامی گفت: ۲۰ شبکه دیجیتال جنوب کرمان تا عید نوروز امسال راه‌اندازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="144029">
    <content>سید در تبعید به پادشاهی مسلمان ساراگوسا که از سال ۱۰۶۵ م با آن‌ها آشنایی یافته بود، پیشنهاد داد که او را به خدمت بپذیرند.</content>
  </text>
  <text id="144030">
    <content>بیست و هشتمین یادواره ۱۰۰۰ شهید دانش‌آموز و فرهنگی استان قم در حسینیه شهداء بلوار ۱۵ خرداد قم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144031">
    <content>در ۱۶۸۸ به‌علت آشوب‌های زیادی که سرتاسر انگلستان را فرا گرفته بود، شاه جیمز به فرانسه فرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="144032">
    <content>اگر شما بخواهید شکل‌گیری بعد اسلامی انقلاب را ریشه یابی کنید برمی‌گردد به حوادثی که در ۱۵ خرداد به اوج خود می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="144033">
    <content>خبرگزاری تسنیم: منابع رسانه‌ای از موکول شدن محاکمه رئیس‌جمهور برکنار شده مصر و ۱۴ تن دیگر از رهبران اخوان‌المسلمین به ۱۰ اسفند خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="144034">
    <content>در ۳ دسامبر ۱۹۹۶، شیلر به‌همراه جان کمپبل نظر خود درباره بازار را در برابر هیئت روسای فدرال رزرو بیان کردند.</content>
  </text>
  <text id="144035">
    <content>به گفته این مسئول، رقابت‌های مذکور در چهار دوره با میزبانی شهرستان‌های رشت، لاهیجان، صومعه‌سرا و بندرانزلی تا پایان سال ۹۱ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144036">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون توسعه مدیریت و منابع انسانی استاندار زنجان گفت: یک‌هزار و ۴۲۸ خدمت الکترونیک در استان زنجان احصا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144037">
    <content>بعد از سربازی در سال ۸۴ جدی‌تر از گذشته برای ادامه تحصیل در رشته موسیقی به جمهوری آذربایجان رفتم.</content>
  </text>
  <text id="144038">
    <content>ماده ۴: هیچ‌کس را نباید در بردگی یا بندگی نگاه داشت؛ بردگی و داد و ستد بردگان به هر شکلی که باشد، ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="144039">
    <content>دکتر حسن روحانی، رییس جمهوری اسلامی ایران با انتخاب سالانه مجله تایم در میان ۱۰۰ شخصیت تاثیرگذار سال ۲۰۱۴ قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="144040">
    <content>مرکز پژوهش‌های مجلس شورای اسلامی ماده واحده و بندهای لایحه بودجه سال ۱۳۹۲ کل کشور را با قانون بودجه سال ۱۳۹۱ مورد مقایسه قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="144041">
    <content>رئیسی تعداد حامیان را ۸۵۰ نفر دانست و بیان داشت: همچنین ۴۲۰ میلیون ریال اعتبار پروژه‌های طرح خودکفایی این کمیته است که افتتاح شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144042">
    <content>دانشمندان ناسا پس‌از بررسی آخرین تصاویر شکار شده از پلوتون موفق به کشف دومین رشته کوه عظیم این سیاره با ارتفاعی بیش‌از ۳۰۰۰ متر شدند.</content>
  </text>
  <text id="144043">
    <content>شاه ایران پادشاهی خود را مرهون کودتای سال ۱۹۵۳ علیه دولتی بود که به‌صورت دموکراتیک انتخاب‌شده و گمان می‌رفت که با کمونیسم سمپاتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="144044">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان انار گفت: ۲ هزار و ۵۰۰ کیلوگرم سیم برق مسروقه در شهرستان انار کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="144045">
    <content>ذبیحی یادآور شد: ساختمان دهیاری روستای سربیشه نیز با ۹۰ درصد پیشرفت فیزیکی در حال تکمیل بوده که به‌زودی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="144046">
    <content>در سال ۲۰۱۲ نیز در جریان سفر آقای اوباما به کلمبیا، چند تن از محافظان او به‌دلیل رسوایی جنسی اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="144047">
    <content>روز دوم مهر ماه ۱۳۵۹ بعد از بمباران نیروهای دشمن مورد اصابت یک فروند موشک سام ۶ قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144048">
    <content>روز شنبه ۲۹ شهریور ماه، در صورت تقاضا، حدود ۹۰ هزار تن انواع کالای ۴۰ تولیدکننده در بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144049">
    <content>در سال ۱۷۹۱ همچنین دولت بریتانیا رسماً کانادا را به دو بخش انگلیسی زبان و فرانسوی زبان تقسیم کرد تا از ایجاد تنش جلوگیری نماید.</content>
  </text>
  <text id="144050">
    <content>مدیر عامل ستاد دیه هرمزگان گفت: در هفت ماه نخست امسال ۱۰۰ زندانی دیه و جرائم غیر عمد از زندان‌های هرمزگان آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="144051">
    <content>سازمان خصوصی‌سازی اعلام کرد: ۴۳۶ میلیارد ریال سهم دولتی در روز ۳۱ شهریور در فرابورس ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144052">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار ویژه ملایر از افتتاح ۳ هزار و ۵۹۶ واحد مسکن مهر در شهرستان ملایر با حضور رئیس‌جمهور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144053">
    <content>رئیس دبیرخانه شورای عالی بیمه خدمات درمانی تأکید کرد زمان اجرای تعرفه‌های ابلاغی، از اول فروردین ماه ۹۵ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144054">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار زنجان گفت: فرآیند اخذ مجوز کمیسیون ۲۱۵ سخت و در برخی موارد نشدنی است.</content>
  </text>
  <text id="144055">
    <content>شاید ۵ دقیقه هم نشد که درباره مساله شخصی مان صحبت کردیم و قرار شد در خدمت استقلال باشیم.</content>
  </text>
  <text id="144056">
    <content>آزادکار وزن ۸۶ کیلوگرم کشورمان گفت: در جام جهانی کشتی آزاد بی‌میل و خسته بودم و به‌همین دلیل باختم.</content>
  </text>
  <text id="144057">
    <content>میش‌ها به‌طور متوسط در بلوغ وزن دارند، تقریباً به مدت ۱۲۰ تا ۱۳۰ روز مدت شیردهی آن‌هاست و در این دوره حدود شیر تولد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144058">
    <content>اگر مذاکرات تا ۳۰ تیر به نتیجه نرسد کار سخت‌تر می‌شود هرچند می‌شود ۶ ماه دیگر مذاکرات را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="144059">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از زنجان، مدیرکل جدید تبلیغات اسلامی استان زنجان روز شنبه هفته آینده مصادف با ۱۸ مهرماه معرفی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144060">
    <content>بابانژاد افزود: در طرح هجرت تعداد ۶ هزار نفر روز کار برای زیباسازی و مرمت تعداد ۵۷ باب مدرسه استفاده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144061">
    <content>به گفته گرمارودی، در مجموع ۶۰ هزار معلم پایه سوم دبستان و ۱۶۰ هزار دبیر پایه اول دوره متوسطه اول آموزش‌های لازم را سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="144062">
    <content>در گام نخست، هلدینگ خلیج فارس در راستای اصل ۴۴ واگذار شد که ارزشی حدود هزار میلیارد تومان داشت.</content>
  </text>
  <text id="144063">
    <content>یگان‌های ارتش سوریه با همکاری نیروی هوایی موفق شد با حمله تروریست‌ها به پایگاه تیپ ۱۷ ارتش در رقه مقابله کند.</content>
  </text>
  <text id="144064">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۰، ۴۰۴ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۰، ۹۷۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="144065">
    <content>این رویه البته در تمام دنیا و همه مدل‌های حمل‌ونقلی معمول است؛ اما نرخ اضافه دریافت معمولا از ۲۰ تا ۳۰ درصد فراتر نمی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="144066">
    <content>خبرگزاری فارس: یک مخترع جوان گفت: گیت تشخیص بیماری ایدز در ۱۰ روز با اهتمام مسئولان در ارومیه وارد فاز تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144067">
    <content>اولین‌بار در رقابت‌های بازی‌های المپیک ۱۹۰۴ سنت لوئیس در میسوری بود که به نفر سوم مدال برنز اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="144068">
    <content>آن شب که برابر بود با چهارشنبه ۲۴ تیرماه، تلفن خوشحال‌کننده‌ای به ما شد که خبر از پنج روز هوای خوب می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="144069">
    <content>حتی او در حضور کریمی و هاشمی نسب، گفته بود تا وقتی او در جایی حاضر است، کسی دنبال شماره ۸ نرود!</content>
  </text>
  <text id="144070">
    <content>غلامرضا گل آقازاده افزود: سقف این تسهیلات برای هر بافنده ۴ میلیون تومان است مازندران ۴۵ هزار بافنده فرش دارد.</content>
  </text>
  <text id="144071">
    <content>فروپاشی ناگهانی بازار سهام و ملک در سال ۲۰۰۷، باعث شد میلیون‌ها نفر کارشان، خانه‌هایشان و سرمایه‌گذاری بازنشستگی خود را از دست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="144072">
    <content>در دی ماه ۱۳۵۸ شرکت ملی حفاری ایران را تأسیس کرد و اولین رییس هیأت مدیره آن شرکت بود.</content>
  </text>
  <text id="144073">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش رودهن گفت: با وجود ۱۰ هزار دانش‌آموز، رودهن ظرفیت برگزاری برای کنکور سراسری را دارد.</content>
  </text>
  <text id="144074">
    <content>در طول ۵ هزار و ۸۰۰ کیلومتر ساحلی که در شمال و جنوب کشور داریم هم‌اکنون ۱۱ بندر اصلی فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="144075">
    <content>گروه هنر: فراخوان هجدهمین جشنواره ادبی فجر استان همدان با هدف تکریم سی و پنجمین سالگرد پیروزی انقلاب اسلامی تا ۱۵ بهمن‌ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="144076">
    <content>حتی در خود تیم‌ها وقتی یک بازیکن ۲۱ ساله بیاید در کنار بقیه بازی کند، جذبش سخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144077">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۹، ۹۲۲ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۰، ۳۸۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="144078">
    <content>تاریخ اکران این فیلم در بریتانیا، ۴ نوامبر ۲۰۱۹ و در ایالات‌متحده آمریکا، ۶ دسامبر ۲۰۱۹ است.</content>
  </text>
  <text id="144079">
    <content>در ساعت ۱۳ تا ۱۵ روز یازدهم آبان یعنی اولین روز عملیات، باران زیادی بارید و موجب طغیان رودخانه دویرج گردید.</content>
  </text>
  <text id="144080">
    <content>شکل ۲ مثالی از نظریه خلق ارزش را تصویر می‌کند که برای بانکی خرد که استراتژی خدمات کیفی را دنبال می‌کند، توسعه داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144081">
    <content>مثلا مدیر سابق این سازمان از اواخر سال ۹۰، منصوب شده، ولی برای او از ۸۶ تا ۹۲ پاداش نوشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144082">
    <content>به این معنا که اگر نفت بشکه‌ای ۸۰ دلار به فروش برسد تماماً توسط دولت هزینه و مصرف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144083">
    <content>مونیخ در دشت‌های بایرن شمالی قرار گرفته‌است و ۵۰ کیلومتر از کوه آلپ فاصله دارد و در ارتفاع ۵۲۰ متری از سطح دریا قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="144084">
    <content>شهاب سنگی با قدمت ۴ و نیم میلیارد سال که در کویر لوت کشف شده‌است در مجموعه علمی پژوهشی گنبد مینا رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="144085">
    <content>با نهایی شدن کنوانسیون بیابان‌زدایی سازمان ملل متحد در ۱۷ ژوئن سال ۱۹۹۴ ایران جزو نخستین کشورهایی بود که به عضویت این کنوانسیون درآمد.</content>
  </text>
  <text id="144086">
    <content>در داد و ستدهای روز جاری بورس تهران، شاخص با ۲۳۸ واحد رشد به ۶۹ هزار و ۴۳۳ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="144087">
    <content>ایران در ۲۷ اوت ۲۰۱۴ در نامه‌ای به آژانس بین‌المللی انرژی اتمی اعلام کرد این اقدام داوطلبانه در راستای تمدید طرح مشترک اقدام صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="144088">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مربی پیشین تیم فوتبال استقلال معتقد است که امیر قلعه‌نویی باید مانند سال ۸۲ در استقلال عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="144089">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بجنورد، امروز ۱۶ اسفند ماه اوقات شرعی بجنورد به شرح ذیل است.</content>
  </text>
  <text id="144090">
    <content>براساس اصل ۱۷۴ قانون اساسی نظارت بر حسن جریان امور و اجرای صحیح قوانین از وظایف سازمان بازرسی است.</content>
  </text>
  <text id="144091">
    <content>در نهایت پرونده اختصاص سهمیه ویژه نوروز سال ۹۱ هم‌بسته شد و هیچ سهمیه‌ای در این قالب به کارت‌ها واریز نشد.</content>
  </text>
  <text id="144092">
    <content>آفتاب: شهدای ایران: یکی از برادران فرد گمشده نیم‌نگاهی به عکس برادرش انداخت و گفت: برادرم ۵۵ ساله و معلم بازنشسته است.</content>
  </text>
  <text id="144093">
    <content>حجم آب موجود در مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۰ میلیارد و ۱۸۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144094">
    <content>در این کتاب، از ۲۱ مفهوم برای بهبود عملکرد، افزایش فروش، کاستن از هزینه‌ها و افزایش سود استفاده کردیم.</content>
  </text>
  <text id="144095">
    <content>در این همایش از یک‌هزار و ۴۰۰ دانش‌آموز و فرهنگی برتر علمی و پرورشی ناحیه چهار کرج تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="144096">
    <content>چگونگی تقسیم مازاد مشترک یا ارزش مشترک ۵۰ هزار دلاری بین طرفین، بستگی به قیمتی دارد که آن دو در مورد آن توافق می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="144097">
    <content>در مجموع ۲۱ نفر از زندانیان، از جمله دو استاد دانشگاه ورشو، به ضرب گلوله کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="144098">
    <content>معاون توسعه تجارت خارجی سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان‌جنوبی میزان واردات استان از محل بازارچه‌های مرزی را رقمی معادل ۶۶ هزار دلار اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="144099">
    <content>بین سال ۲۳۹۱ که مجبور شدم با خفت به خانه بروم تا بعد از مرگ پدرم در ۳۳۹۱ سال‌های بدی بود.</content>
  </text>
  <text id="144100">
    <content>در طول ۲۰۰ سال اخیر حتی یک‌بار هم نشده که یک کشور عربی به یک کشور غربی حمله کند.</content>
  </text>
  <text id="144101">
    <content>بنابراین به‌دنبال سناریوی دیگری رفتیم و به موضوع اسیدپاشی بر روی خانم آمنه بهرامی در سال ۸۳ و اسیدپاشی اصفهان در سال ۹۳ پرداختیم.</content>
  </text>
  <text id="144102">
    <content>مجری سابق طرح جامع کاهش آلودگی هوا بیان داشت: برخی از خودروهای فاقد استاندارد ۴۰ برابر بیش‌ازحد استاندارد تولید آلودگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="144103">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: پس‌از پایان برگزاری مسابقات قرآن اوقاف اهواز در بخش بانوان حضور ۴۰ بانوی اهواز در مرحله استانی محرز شد.</content>
  </text>
  <text id="144104">
    <content>در سال ۲۰۱۵ پاکستان ۷۳۵ میلیون دلار سلاح خریداری کرد و رتبه دهم خرید تسلیحات را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="144105">
    <content>خبر اول آمار گردشگران نوروزی از ۲۷ اسفند ۸۹ تا پایان ۵ فروردین امسال به ۷۱ میلیون و ۱۸۹ هزار و ۹۵ نفر سفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="144106">
    <content>عراق قهرمان جام ملت‌های آسیا در سال ۲۰۰۷، موفق نشده از سال ۲۰۰۳ به بعد ایران را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="144107">
    <content>آلونسو تاکید کرد: برای‌اینکه استفاده بیشتری از پکیج داشته باشیم باید اطلاعاتمان را بالا ببریم و خیلی چیزهایی جدیدی از قوانین سال ۲۰۱۵ یاد بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="144108">
    <content>اواخر دهه‌ی ۱۹۶۰ در انگلستان و آمریکا، به‌طور معمول والدین هنوز فقط یک ساعت در هفته اجازه داشتند اولاد بستری شده‌ی خود را ملاقات کنند.</content>
  </text>
  <text id="144109">
    <content>بوش در خاطراتش که در سال ۸۹ منتشر شد، به‌صراحت می‌گوید چند بار تا مرز حمله به ایران پیش رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="144110">
    <content>سیارک ۲۴۵۲۳ بیست و چهار هزار و پانصد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۱ فوریه ۲۰۰۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="144111">
    <content>در این مسابقات ۱۴ شطرنج باز از چهار استان کشور شامل تهران، گیلان، بوشهر و قزوین با هم به رقابت مشغول هستند.</content>
  </text>
  <text id="144112">
    <content>سرپرست فرمانداری بروجرد گفت: بیشتر اعتبارات تملک شهرستان بروجرد در شش حوزه از ۱۵ حوزه تعیین‌شده هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144113">
    <content>پلیس بم یک دستگاه خودروی وانت پیکان را با حدود ۴۴ میلیون ر یال جریمه پرداخت نشده توقیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="144114">
    <content>به گفته وی، ۱۰ واحد مسکونی این پروژه دو خوابه و ۳۰ واحد دیگر آن به‌صورت یک خوابه احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144115">
    <content>آفتاب: تیم جنایی وقتی با پیکر خون‌آلود مرد ۳۷ ساله‌ای به‌نام هوشنگ روبه‌رو شد در بررسی‌های میدانی دریافت جنایت بر سر کبوتر رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="144116">
    <content>عذرخواهی او را بی‌مورد دانستم و اظهار کردم که قرار ما ساعت ۲ بوده و او نه‌تنها دیر نکرده بلکه زودتر هم آمده.</content>
  </text>
  <text id="144117">
    <content>براساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت دهستان آب الوان برابر با ۱، ۷۶۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144118">
    <content>معاون ورزشی باشگاه ملوان گفت: چک ۴ میلیاردی که بهشتی به امیر قلعه‌نویی داد فقط ۲۰۰ هزار تومان موجودی داشت.</content>
  </text>
  <text id="144119">
    <content>مقام‌های آلمانی اعلام کرده‌اند که ۳۳۰ کیلوگرم هروئین را که در ظرف‌های سیرترشی جاسازی شده و به اروپا قاچاق شده بود، کشف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144120">
    <content>مسجد ارک در چهارراه گلوبندک، میدان پانزده خرداد قرار دارد، البته در روز تاسوعا و عاشورای حسینی مراسم عزاداری از ساعت ۹ صبح برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144121">
    <content>آفتاب شماره‌ی ۵۲ متعلق به اسفند ۱۳۸۰ است که دو سه ماهی دیرتر در خرداد ۱۳۸۱ به دست من رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="144122">
    <content>آن درگیری بسیار پرهزینه‌ای بود و کم‌وبیش، ذخایر طلای ایالات‌متحده که از سال ۱۹۴۵ بسیار زیاد شده بود را مصرف کرد.</content>
  </text>
  <text id="144123">
    <content>در واقع بیش‌از ۹۰ درصد صادرات فرش پاکستان، همان فرش‌های افغان هستند که تحت نام پاکستان صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144124">
    <content>اولین دوره‌ی مسابقات خیریه فوتسال هنرمندان جهان یکشنبه ۳ اسفند در سالن ۱۲ هزار نفری ورزشگاه آزادی تهران آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144125">
    <content>دو قسمت اول این سریال پرخرج‌ترین قسمت‌های تاریخ سریال‌سازی جهان می‌باشند و برای ساخت آن‌ها رقمی معادل ۲۰ میلیون دلار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144126">
    <content>روز گذشته نیز حدود ۱۵۰ سگ در قفس‌های کوچک و تنگ دیده شدند که به سمت این کشتارگاه‌ها برده می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="144127">
    <content>این نظرسنجی نشان می‌دهد که محبوبیت کلینتون در بین جوانان ۱۸ تا ۳۴ ساله آمریکایی نسبت‌به همه نامزدهای جمهوری‌خواه بالاتر است.</content>
  </text>
  <text id="144128">
    <content>آفتاب: شبکه فرانس ۲۴ گزارش داد که حسن روحانی اواخر آبان ماه سال جاری طی سفری رسمی راهی پاریس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144129">
    <content>در دوران رکود بزرگ، که نرخ بیکاری در ایالات‌متحده طی ۴ سال، از ۵ درصد به ۲۰ درصد رسید، با تبعات شوم مواجه شویم.</content>
  </text>
  <text id="144130">
    <content>براساس گزارش کارگزاری ساوجبلاغ به وزارت خارجه در سال ۱۲۹۸ هجری قمری، سه هزار و پانصد نفر در این وقایع کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="144131">
    <content>شهر کوتوله ها این شهر با قدمتی پنج‌هزارساله در حاشیه غربی کویر لوت و ۱۰۰ کیلومتری کرمان و در مجاورت شهر شهداد واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144132">
    <content>مدیرعامل مجمع خیرین سلامت خراسان جنوبی افزود: مبلغ وام‌های دریافتی به‌منظور اجرای این پروژه تاکنون بیش‌از ۳ میلیارد و ۸۰ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144133">
    <content>به گزارش فارس، در شمال کشور ۱۰۳ حوزه آبخیز وجود دارد که ۱۹ حوزه آن در محدوده اداره کل منابع طبیعی غرب مازندران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="144134">
    <content>نبی لو پیش‌بینی جمع‌آوری زکات در کشور را بر اساس برنامه‌ریزی شعار امسال مقام معظم رهبری تا از ۳۵۰ تا ۴۰۰ میلیارد تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="144135">
    <content>در تقسیمات کشوری سال ۱۳۱۶ خورشیدی، بخش آستارا از گیلان جدا شد و به زیرمجموعه‌ی شهرستان اردبیل از استان آذربایجان شرقی محسوب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144136">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۴ هزار نیروی نظامی در قالب نیروهای ناتو در لیتوانی، لتونی، استونی و لهستان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="144137">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، مرکز آمار ایران نرخ بیکاری فصل پاییز سال ۹۳ را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="144138">
    <content>تپانچه بادی ۱۰ متر مختلط تیمی یکی از رویدادهای تیراندازی در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۲۰ است که در ژوئیه ۲۰۲۱ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144139">
    <content>اگر بخش خصوصی را ۲۹ درصد رشد دهیم باید بخش دولتی را ۴۰ درصد رشد دهیم تا این فاصله برداشته شود.</content>
  </text>
  <text id="144140">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش بندر امام‌خمینی شهرستان ماهشهر در سال ۱۳۹۵ برابر با ۷۹۰۸۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144141">
    <content>رئیس نمایشگاه مطبوعات، وجه اخذ شده از حدود ۶۰۰ رسانه حاضر در دوره بیست و یکم این رویداد سراسری را ۶۰۰ میلیون تومان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="144142">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اهواز، هجدهمین جلسه شورای شهر اهواز امشب با حضور ۲۰ نفر از اعضای شورا و غیبت حسین حیدری تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="144143">
    <content>یکی از این کتاب‌ها تاریخ عمومی جنگ ۱۸۷۰ بین فرانسه و آلمان بود که در دو جلد مصور در آن سال‌ها چاپ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144144">
    <content>سلیمی گفت: پرداخت یارانه به ازای هر نفر ۴۵ هزار تومان بدون حساب و کتاب و عدم تحقق درآمدهای پیش‌بینی‌شده موجب کسری بودجه شدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144145">
    <content>دانشگاه کالیفرنیای جنوبی در ایالات‌متحده به او پیشنهاد استادی کرد، اما هوسرل ترجیح داد در فرایبورگ بماند و در ۷۹ سالگی همان‌جا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="144146">
    <content>دانشگاه زابل ۵۸ نفر کارمند و اعضای هیئت علمی رزمنده و ایثارگر دارد که با اهدا لوح از آنان قدردانی شد.</content>
  </text>
  <text id="144147">
    <content>در سال ۱۳۸۶ بیش‌از ۵۰۰ پرونده به بانک‌ها برای دریافت تسهیلات معرفی شدند؛ اما فقط ۹۷ نفر در این سال، تسهیلات دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="144148">
    <content>کاخ ۱۰۰۰ اتاقه اردوغان، رئیس‌جمهور ترکیه در شهر آنکارا که پیش‌از این عظمت و هزینه‌های ساخت آن محور گزارش بسیاری از رسانه‌های جهان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144149">
    <content>به گزارش شانا، در معاملات چهارشنبه ۳ اردیبهشت، ۴۰۰۴ تن متانول پتروشیمی شیراز به ارزش ۳۴ میلیارد ریال به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="144150">
    <content>در سپتامبر ۲۰۱۲، بنیامین نتانیاهو نخست‌وزیر اسرائیل با عبدالله بن زاید آل نهیان، وزیر خارجه امارات در شهر نیویورک دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="144151">
    <content>پیش‌از این هاشمی گفته بود که ترکیه را ترک نخواهد کرد تا طی ضرب‌الاجل ۳۰ روزه‌ای که دادگاه برای او مشخص کرده، به عراق بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="144152">
    <content>این را به این خاطر می‌گویم که بابایی یازده سال از دوستش اندرزگو بزرگ‌تر است؛ یعنی سال ۱۳۰۵ متولد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144153">
    <content>در قرن ۱۹ کتاب‌ها بدون برش دادن اوراق فروخته می‌شد و خواننده باید کاغذها را می‌برید تا صفحات آن جدا شود.</content>
  </text>
  <text id="144154">
    <content>او همچنین از افتتاح یک واحد مرغداری ۳۲ هزار قطعه‌ای با سرمایه‌گذاری شش میلیارد ریال در مهدی آباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144155">
    <content>لا لوز شهری در ایالت نیومکزیکو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۶۹۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144156">
    <content>مدیرعامل آب منطقه‌ای استان بوشهر بیان کرد: ایجاد سد دهرود نیز سبب می‌شود که یک‌هزار و ۵۰۰ هکتار از اراضی کشاورزی منطقه آبیاری شود.</content>
  </text>
  <text id="144157">
    <content>سرمست تصریح کرد: پیش‌بینی می‌شود ۴۰ تا ۵۰ ورزشکار در این دوره از مسابقات با یکدیگر به‌منظور حضور در تیم جهت‌یابی بانوان استان رقابت کنند.</content>
  </text>
  <text id="144158">
    <content>بر پایه این گزارش، در صورت عدم اعتراض به این حکم طی ۶۰ روز آینده، این حکم نهایی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144159">
    <content>سازمان ملل برای امدادرسانی به صدمه دیدگان تجاوز اخیر رژیم صهیونیستی به نوار غزه خواستار آتش‌بس ۶ ساعته در این منطقه شد.</content>
  </text>
  <text id="144160">
    <content>مدیرعامل شرکت برق منطقه‌ای خراسان افزود: این نیروگاه‌ها هزینه نگهداری نداشته و طول عمر این پانل‌ها ۲۰ سال است.</content>
  </text>
  <text id="144161">
    <content>این آزمون در بخش بانوان با شرکت ۷۰ تکواندوکار برگزار شد و در پایان ۵۶ تکواندوکار موفق به قبولی در آزمون فوق شدند.</content>
  </text>
  <text id="144162">
    <content>این مبلغ با کل هزینه‌های زندگی ثروتمندترین‌های ایرانی برای ۱۷ سال و ۲۳۲ ماه هزینه کل زندگی فقیرترین‌ها، برابر است.</content>
  </text>
  <text id="144163">
    <content>آذربایجان شرقی با جمعیت ۳ میلیون و ۷۰۰ هزار نفر، دارای ۲۰ شهرستان، ۱۳ حوزه انتخابیه و ۱۹ کرسی در مجلس شورای اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="144164">
    <content>دبیر آکادمی فیزیک و نجوم بندرعباس از رصد بارش شهاب‌های اسدی در آسمان این شهرستان از عصر پنجشنبه ۲۹ آبان ماه جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144165">
    <content>مسئولان سازمان صنعت، معدن و تجارت قول فروش برنج تایلندی به قیمت هر کیلو ۱۷۰۰ تومان را در نمایشگاه داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="144166">
    <content>از فعالیت‌های علمی مکنون می‌توان به عضویت در هیات علمی دانشگاه صنعتی امیرکبیر از سال ۱۳۵۶ تاکنون اشاره کرد.</content>
  </text>
</textCollection>