<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="144167">
    <content>مسئول ستاد دانشجویی بازسازی عتبات عالیات گیلان به هزینه سفر مذکور اشاره کرد و یادآور شد: هزینه سفر هر دانشجو ۶۰۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="144168">
    <content>در نشست مسکو مورخ ۲۵ اکتبر ۲۰۰۵، دبیر کل سازمان اعلام کرد که پروژه‌های مشترک سازمان در زمینه انرژی دارای اولویت بالا هستند.</content>
  </text>
  <text id="144169">
    <content>پیتر لیلی به پاس کارهایش در ۱۶۷۹ به مقام شوالیه رسید و مدت کمی پس‌از آن در دسامبر ۱۶۸۰ در لندن درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="144170">
    <content>رهن یک واحد ۶۵ متری در چهارصد دستگاه ۱۰۰۰ تومان و رهن آپارتمان با همین متراژ واقع در میرداماد ۱۳۵ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="144171">
    <content>مدار ۷۴ درجه شمالی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۷۴ درجه‌ی شمالی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="144172">
    <content>از منظر کلی در ترکیه باید گفت سران کودتای پست‌مدرن ۲۸ فوریه ۱۹۹۷ در پشت پرده وقایع پارک گزی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="144173">
    <content>درحال‌حاضر ۸ میلیون خودرو در آمریکا دارای نقص فنی مشابهی هستند و بادهای موجود در این کیسه‌های هوا توسط یک شرکت ژاپنی تولید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144174">
    <content>باراک اوباما رئیس‌جمهوری آمریکا در هفتادمین اجلاس مجمع عمومی سازمان ملل متحد گفت: امریکا ۷۰ سال است تلاش می‌کند مانع از جنگ جهانی سوم شود.</content>
  </text>
  <text id="144175">
    <content>افتتاحیه این نمایشگاه نیز روز پنج شنبه ۳۱ مرداد از ساعت ۱۶ تا ۱۸ در محل نمایشگاه برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144176">
    <content>من در جایی نشسته بودم که زانوهای محبوس شماره‌ی ۱۱ به زانوهای من چسبیده بود و از تکان زانوهایش فهمیدم که می‌لرزد.</content>
  </text>
  <text id="144177">
    <content>اکثر سرمایه‌گذاران پرونده بازار را در سال ۲۰۱۴ بستند به‌طوری‌که آهنگ معاملات بورس نیویورک به کمترین میزان طی ۸ سال گذشته رسید.</content>
  </text>
  <text id="144178">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی دانشگاه زنجان گفت: از ۱۵ تا ۱۸ خرداد، اعتکاف اساتید و دانشجویان دانشگاه زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144179">
    <content>حجت‌الاسلام ترابی گفت: در طول ۳۵ سال بعد از پیروزی انقلاب اسلامی ملت ایران، قدرت‌های سلطه گر تلاش می‌کنند تا این انقلاب را شکست دهند.</content>
  </text>
  <text id="144180">
    <content>البته وی از سال ۱۹۹۵ و پس‌از بیماری و زمین‌گیر شدن ملک فهد عملاً تمامی اختیارات یک پادشاه را در دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144181">
    <content>زمانی‌که خزانه فدرال مثلا یک میلیون دلار اوراق قرضه می‌خرد، آن را به بیش‌از ۱۰ میلیون دلار در حساب‌های بانکی تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144182">
    <content>عضو زندانی القاعده، در نامه‌ای به قاضی دادگاهی در نیویورک نوشته که دو شاهزاده‌ی عربستان در سال‌های ۱۹۹۸ یا ۱۹۹۹ به القاعده کمک مالی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="144183">
    <content>در آن سال مطابق با اداره آمار قضایی، فقط حدود ۴۸ درصد خانم‌های قربانی بدرفتاری، مورد را به پلیس گزارش کردند.</content>
  </text>
  <text id="144184">
    <content>بر اساس مفاد این سند دو طرف پذیرفتند که از صبح روز ۸ ماه می آتش‌بس در تمام جبهه‌ها در اروپا برقرار شود.</content>
  </text>
  <text id="144185">
    <content>این نمایش به تهیه کنندگی، نویسندگی و کارگردانی مهدی خدایی به مدت ۳۰ دقیقه از شبکه استانی صدای مرکز قزوین پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144186">
    <content>فاصله روستای سرمور با مرکز شهرستان حدود بیست کیلومتر می‌باشد و همچنین فاصله روستای سرمور تا مرکز استان چهارمحال‌وبختیاری حدود ۹۵ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="144187">
    <content>حدس من این است که زنانی که در دهه‌ی ۱۹۵۰ یا قبل‌از آن کار می‌کردند، معمولاً نقش کارمند، منشی، آموزگار و پرستار را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="144188">
    <content>در ۱۴ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲۰ نفر کشته و ۶۱ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="144189">
    <content>در سال ۱۶۶۱، وجه رسمی و قانونی بودن صدف‌های دریایی متوقف شد و سرانجام تمام نقش‌های پولی‌اش را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="144190">
    <content>در غرب کشور هشت ایالت مجوز تردد کامیون‌ها با دو تریلر ۲۷ فوتی به‌جای تریلرهای ۲۴ فوتی را داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="144191">
    <content>سال ۷۴ اولین کوهنوردی خودم را شروع کردم و آموزش‌های لازم را دیدم و با گروه‌های خارج از کشور آشنا شدم.</content>
  </text>
  <text id="144192">
    <content>آیکان در واقع خودش یک مدیرعامل است و ۸۸ درصد از سهام یک شرکت سهامی عام را به‌نام مؤسسه‌ی مالی آیکان در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="144193">
    <content>شورای اتحادیه اروپا با تحریم‌های ژانویه ۲۰۱۲ علیه بانک مرکزی و بخش انرژی ایران این قوانین را تکمیل کردند.</content>
  </text>
  <text id="144194">
    <content>ما دلمان نمی‌خواهد شرمنده ۹۰ هزار تماشاگری باشیم که به ورزشگاه آمدند و از صبح وقت خود را در ورزشگاه گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="144195">
    <content>محققان آمریکایی ابررایانه ای ساخته‌اند که ادعا می‌کنند می‌تواند حتی زمان احتمال مرگ یک بیمار را با ضریب اطمینان ۹۵ درصد پیش‌بینی کند.</content>
  </text>
  <text id="144196">
    <content>رودی ریچ از ۸ سالگی شروع به رپ و آواز کرد و از ۱۶ سالگی شروع به ساختن بیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="144197">
    <content>سازمان اسلامی، حزب التحریر، که در سال ۱۹۵۳ تاسیس شد، و در ۵۰ کشور شعبه دارد، آشکارا درخواست خلافت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="144198">
    <content>به‌همین دلیل تمام برجستگی‌های سطح تپه نیز به مبلغ ۳۰ میلیون ریال برای شالوده‌ریزی بناهای شهر به کامیون‌داران فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="144199">
    <content>تا دهه‌ی ۱۷۳۰ تازگی و نوظهوری الکتریسیته به سرگرمی و تفریح پردامنه‌ای در دربارها و اتاق‌های پذیرایی خانه‌های سراسر اروپا تبدیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144200">
    <content>در تبصره ۲ این ماده تصریح شده‌است: ائتلاف های ملی که توسط احزاب شکل می‌گیرد باید به اطلاع ستاد انتخابات کشور برسد.</content>
  </text>
  <text id="144201">
    <content>کاکائو محصولی است که از ۶۰۰ سال قبل‌از میلاد مسیح مصرف می‌شده و امروزه به‌دلیل اثرات آنتی اکسیدانی مورد توجه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="144202">
    <content>رسیتال پیانوی وصال نایبی نوازنده ۱۹ ساله پیانو، شنبه هفته آینده از ساعت ۲۱ در دو بخش به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="144203">
    <content>به‌عنوان مثال در ارومیه ۸ نفر در یک منزل به‌شدت مجروح شدند که حال چند نفر از آن‌ها مساعد نیست.</content>
  </text>
  <text id="144204">
    <content>این مراسم از ساعت ۱۶ الی ۱۸ در حسینیه بنی فاطمه واقع در چهار راه سرچشمه، خیابان امیرکبیر برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144205">
    <content>مجله ایران فردا، در تاریخ دهم خرداد ۹۳ پس‌از گذشت ۱۴ سال توقیف، بار دیگر انتشار خود را از سرگرفت.</content>
  </text>
  <text id="144206">
    <content>بنابراین، تا سال ۲۰۱۷، گروه دانشگاهی مذکور به این نتیجه رسید که تبلیغات بر اساس خصوصیات فردی ارسال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="144207">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین مدیرکل مدیریت بحران خراسان‌جنوبی از آواربرداری ۲۳ واحد مسکونی در روستاهای زلزله‌زده استان تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144208">
    <content>این مسئول بیان کرد: عملیات اجرایی این مجتمع از سال ۸۸ آغاز شده‌است و تاکنون ۸۲ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="144209">
    <content>این درحالی است که وضعیت آلودگی هوا در شش ماهه ابتدایی سال جاری و سال ۱۳۹۳ نسبتاً مشابه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144210">
    <content>بعد از تحلیل میزان مقاومت هوا در مقابل اسکیت بازان ما بیش‌از ۱۰۰ ماده و ۲۵۰ ترکیب مختلف را آزمایش کردیم.</content>
  </text>
  <text id="144211">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۱۰۷ دلار و پنج سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="144212">
    <content>این کشاورز اظهار داشت: صنف کشاورزی حدود ۴ است که شروع به کارکرده و شاید صنف کشاورزی استان اصفهان قوی‌تر از بقیه نقاط کشور باشد.</content>
  </text>
  <text id="144213">
    <content>در ۱۹۴۴ دوره‌ی متوسطه پایان می‌رسد و به‌عنوان شاگرد اول از دست امپراتور، یک ساعت نقره‌ای به‌عنوان جایزه دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144214">
    <content>در ۵ فوریه سال ۲۰۲۱ در پرایم ویدئو منتشر شد و بیشتر منتقدین نظرات ناخوشایندی به این فیلم داشتند.</content>
  </text>
  <text id="144215">
    <content>اما این قانون سرانجام با بحران اقتصادی بزرگ آمریکا در سال ۱۹۲۹ فروریخت و برای نخستین بار در سطح گسترده‌ای عرضه بیش‌از تقاضا بود.</content>
  </text>
  <text id="144216">
    <content>یک لحظه فکر کنید چگونه می‌توان انگیزه‌ای برای فرد ۳۹ ایجاد کرد تا همه کارهای ناخوشایند و سخت را انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="144217">
    <content>قبل‌از روی کار آمدن مارتین ون بورن در سال ۱۸۳۶، آمریکا در آستانه فاجعه اقتصادی قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="144218">
    <content>اعتصاب در فرودگاه مونیخ که دومین فرودگاه بزرگ آلمان پس‌از فرانکفورت به شمار می‌رود قرار است از ساعت ۸ تا ۱۶ امروز برپا شود.</content>
  </text>
  <text id="144219">
    <content>برای جلوگیری از کدر شدن این ضریح که ۱۴ پنجره دارد، از نقره با عیار ۹۹۹ و طلا با عیار ۲۴ استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144220">
    <content>بر اساس راه‌حل به‌دست‌آمده، دوره زمانی برنامه جامع اقدام مشترک در خصوص برنامه غنی‌سازی ایران ۱۰ ساله خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144221">
    <content>تا دسامبر ۲۰۰۸، ارزش کل پروژه‌های اقتصادی که توسط کارخانه‌های ایرانی در ونزوئلا انجام گرفته است به حدود ۴ میلیارد دلار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="144222">
    <content>مصرف بنزین منطقه تهران در مهر امسال با بیش‌از ۱۵ میلیون لیتر افزایش نسبت‌به مدت مشابه سال پیش، به بیش‌از ۴۲۰ میلیون لیتر رسید.</content>
  </text>
  <text id="144223">
    <content>کاهو سبزی ای کم کالری و بدون چربی اگر دچار کالری هراسی هستید بدانید که هر ۱۰۰ گرم کاهو حدود ۱۲ کالری است.</content>
  </text>
  <text id="144224">
    <content>چند روز بعد، با یکی از گردان‌های لشکر ۵ نصر جابه‌جایی کردیم و به دستور فرماندهی لشکر، کل گردان را به مرخصی فرستادم.</content>
  </text>
  <text id="144225">
    <content>بر اساس این گزارش، این پلیس بحرینی در سال ۲۰۱۴ با شلیک چند گلوله، فاضل عباس را به شهادت رساند.</content>
  </text>
  <text id="144226">
    <content>عمق زیاد خور موسی باعث شده تا کشتی‌های ۷۰ هزار تنی نیز به سهولت در این آبراه رفت‌وآمد کنند.</content>
  </text>
  <text id="144227">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی استان قم گفت: ۲۲ واحد کارگاهی در شهرک قنوات این استان برای استفاده صنعتگران آماده‌سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144228">
    <content>در ۸ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۶ نفر کشته و ۲۴ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="144229">
    <content>ازاین‌رو دکتر اسنوک پیش‌از فرارسیدن موسم حج سال ۱۸۸۶ میلادی به هلند بازگشت و کارهای علمی خود را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="144230">
    <content>به گزارش خبرنگار خبرگزاری فارس در اسلام‌آباد، دست‌کم ۲۴۰ نفر در درگیری میان پلیس و معترضان در اسلام‌آباد زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="144231">
    <content>یک بررسی نشان داد در بریتانیا، ۱۶ درصد مردم تا سن ۳۳ سالگی به افسردگی مزمن مبتلا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="144232">
    <content>یخچالی در دقیقه آخر کوارتر سوم ۵ امتیاز پیاپی به دست آورد و پتروشیمی را به یک امتیازی مهرام رساند.</content>
  </text>
  <text id="144233">
    <content>به گفته وی، میزان ذخیره آب در این سدها در دراز مدت ۱۰۷ میلیون و ۶۷۰ هزار متر مکعب بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144234">
    <content>در اغلب کشورهای اروپایی، قاره آمریکا و بعضی از کشورهای آسیایی روز ۲۷ نوامبر حراجی‌های بزرگی برگزار می‌شود که به جمعه سیاه معروف است.</content>
  </text>
  <text id="144235">
    <content>روز دوشنبه ۲۲ مهرماه از ساعت ۱۹ مراسم افتتاحیه و آیین گشایش جشنواره فیلم کوتاه تهران سالن شماره سه پردیس سینمایی ملت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144236">
    <content>ساندی تایمز افزود: هدف اصلی از تغییرات مورد نظر کامرون در سیستم انتخاباتی انگلیس، افزایش ۲۰ کرسی برای محافظه‌کاران خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144237">
    <content>تمام فعالیت‌های اقتصادی حتی آموزش نیز مشمول این امر خواهد بود؛ آموزشی که در ۱۰۰ سال گذشته کمترین تحول در آن اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="144238">
    <content>این ۵۱ درصد در شرایطی بود که ۱۳۰ نفر از نمایندگان مجلس استعفا دادند و آن حرف‌ها را می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="144239">
    <content>یکی از شهدای استثنایی استان شهید علم‌الهدی است که سالروز شهادت وی در تاریخ ۱۶ آذر به‌نام روز شهدای دانشجو نام‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="144240">
    <content>برای هر دانش‌آموز در هر روز مدرسه‌ای، اتحادیه اروپا ۴، ۵ سنت برای یک پاکت شیر ۰، ۲۵ یارانه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144241">
    <content>دبیر ستاد قرآنی نیشابور یادآور شد: ۴۰ نفر از سوی دستگاه‌های اجرایی نیشابور به‌عنوان رابط قرآنی به ستاد مسابقات قرآنی نیشابور معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144242">
    <content>کرار جاسم درباره شکست استقلال در دربی ۷۹ گفت: من ناراحت این شکست بودم، چون باخت حق استقلال نبود.</content>
  </text>
  <text id="144243">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس مرکز بزرگ اسلامی بانه گفت: خودباوری از ویژگی‌های ملت ایران است که در ۲۲ بهمن متجلی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144244">
    <content>تیم ملی ترکمنستان در رده ۱۵۹ جهان و ۲۹ آسیا قرار دارد و این تیم دارای لقب سفید پوشان عشق آبادی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="144245">
    <content>جمشید نجفی در ۱۳۲۹ در تهران متولد شد، پدر او اصالت باکویی داشت که در مراغه سکنی گزید و با همسری اردبیلی تشکیل خانواده داد.</content>
  </text>
  <text id="144246">
    <content>در اسفند ۱۳۳۲ پس‌از جلب موافقت زاهدی در زمره‌ی کاندیداهای مجلس سنا قرار گرفت و به مقام سناتوری تهران رسید.</content>
  </text>
  <text id="144247">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست کلانتری ۱۳۱ شهرری از دستگیری دو زورگیر سابقه‌دار طی اجرای طرح امنیت محله محور در خیابان دیلمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144248">
    <content>جورج دبلیو بوش در مراسم تشییع جنازه پدرش در سال ۲۰۱۸ به بیزاری او از کلم بروکلی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="144249">
    <content>اولین‌بار، شاه بحرین پیشنهاد برگزاری گفتگوی ملی با مخالفان را مطرح کرد که در جولای ۲۰۱۱ نیز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="144250">
    <content>بنابراین منفعت مالی ندارد ولی در بیمارستان فارابی دکتر جباروند حق‌الزحمه ۴ عمل لیزر را به پزشکان پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144251">
    <content>طرف‌های امضا کننده معاهده بویژه در دو کنفرانس ۱۹۹۵ و ۲۰۰۰ میلادی درباره صدور یک بیانیه پایانی شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="144252">
    <content>به‌گزارش شانا به نقل از پایگاه اطلاع‌رسانی وزارت نیرو، تراز تبادل برق ایران با کشورهای همسایه روز گذشته به مثبت ۱۱۴۳ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="144253">
    <content>او از شهر کوچکی در آیوا آمده بود و در ۲۳ سالگی، برای تحصیل بازیگری به کالیفرنیا نقل‌مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="144254">
    <content>بارسلونا در این مسابقه با نتیجه ۳ بر صفر مقابل حریف خود در ورزشگاه نو کمپ به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="144255">
    <content>گزارش‌هایی که مطبوعات ۲۰۱۰ وزارت خارجه آمریکا در مورد تعیین جایزه برای یافتن سعید و برادرش منتشر کردند، مملو از اشتباهات فاحش بود.</content>
  </text>
  <text id="144256">
    <content>آن زمان که جراحی ۹ ساعته قلب را پشت‌سر گذاشتی، جانمان به لب رسید و مدام به خود می‌گفتیم مبادا صدای مخملی ایران خاموش شود.</content>
  </text>
  <text id="144257">
    <content>مجری سد و نیروگاه سیمره گفت: طرح سیمره به‌منظور سرعت بخشیدن به کاوش‌های باستانی برای میزبانی از ۴۰ کارشناس خبره میراث فرهنگی آمادگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="144258">
    <content>به گفته وی، ۳۹۳ هزار و ۷۲ نفر ساعت در قالب این کارگاه‌ها و کلاس‌های آموزشی به جامعه هدف آموزش‌های مهارت‌های زندگی ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144259">
    <content>درحالی‌که در حین تور مزه‌ی بی‌نظمی در سال ۲۰۰۷ بودند، با موسیقی انسان‌ها را نجات می‌دهد مصاحبه کردند.</content>
  </text>
  <text id="144260">
    <content>او زندگی بسیار ساده‌ای داشت، مدت ۲۵ سال، اتومبیل‌ها را در پمپ گاز تعمیر می‌کرد و ۱۷ سال هم زمین را جارو می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="144261">
    <content>فرماندار ایوان گفت: در گرامی داشت دهه فجر ۴۲ طرح عمرانی در ایوان افتتاح و یا کلنگ‌زنی شد.</content>
  </text>
  <text id="144262">
    <content>براساس این مطالعات ۱۵ درصد از کلسترول مصرف شده، به گردش خون در می‌آید و ۸۵ درصد آن وارد کبد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144263">
    <content>به گفته وی همچنین یک هزار و ۷۵ نفر مسافر توسط این جمعیت به‌خاطر شرایط جوی اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="144264">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام‌نور کرمان گفت: بیش‌از ۶۰۰ عضو هیئت علمی و استاد با این دانشگاه همکاری دارند.</content>
  </text>
  <text id="144265">
    <content>کی روش تأکید کرد: وقتی دیدم چهار بازیکن از ۱۱ نفر اصلی از ایران خارج شدند هیچ عقلانیتی نبود این اردو را برگزار کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144266">
    <content>درآمد ناشران عمده در سال ۲۰۰۶ بالغ بر ۸ میلیارد و ۶۲۴ میلیون دلار و سودشان نیز ۸۱۷ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144267">
    <content>شاگردان اکبری در این بازی به‌ترتیب با امتیازات ۲۵ بر ۲۱، ۲۵ بر ۱۴ و ۲۵ بر ۱۵ از سد حریف خود گذشتند.</content>
  </text>
  <text id="144268">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد ادامه داد: بودجه دانشگاه آزاد اسلامی در سال ۹۳ بیش‌از ۹۵ درصد محقق شده‌است ولی بودجه سال آینده انقباضی است.</content>
  </text>
  <text id="144269">
    <content>محمد یعقوب خان والی اسبق هرات بود و در سال ۱۸۷۰ میلادی تصمیم به شورش علیه پدرش گرفت اما در سال ۱۸۷۴ به زندان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="144270">
    <content>مگنولیا شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴، ۳۴۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144271">
    <content>با نزدیک شدن به برپایی مراسم رسمی اسکار ۲۰۱۴ شمارش معکوس برای اهدای مجسمه‌های طلایی هشتاد و ششمین اسکار آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144272">
    <content>بنابر این گزارش، موضوع تامین سوخت راکتور تحقیقاتی تهران موضوعی بود که در سال ۸۸ مساله هسته‌ای جمهوری اسلامی را تحت تاثیر قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="144273">
    <content>خبرگزاری فارس: فدراسیون جهانی روزنامه‌نگاران اعلام کرد ۱۲۱ روزنامه‌نگار در سال ۲۰۱۲ در پی حوادث خشونت‌آمیز در سراسر جهان کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144274">
    <content>مخابرات بی‌سیم به‌عنوان رشته‌ای علمی از دهه ۱۹۶۰ میلادی مورد مطالعه بوده، اما از اواسط دهه ۹۰ میلادی تحقیقات روی آن شدت یافته‌است.</content>
  </text>
  <text id="144275">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه گچساران گفت: در گچساران ۱۰۰ موقوفه وجود دارد که از این تعداد ۱۶ مورد منفعتی است.</content>
  </text>
  <text id="144276">
    <content>در سال ۱۹۰۴، نیروی دریایی بریتانیا در نظر داشت تا با تغییر سوخت از زغال‌سنگ به نفت، ناوگان خود را بهینه‌سازی کند.</content>
  </text>
  <text id="144277">
    <content>به این اصل توجه کنید که می‌گوید: هر دقیقه‌ای که صرف برنامه‌ریزی می‌کنید ۱۰ دقیقه از وقت اجرای برنامه‌ی شما می‌کاهد.</content>
  </text>
  <text id="144278">
    <content>فولیک اسید سالانه ۱۳۰۰ نوزاد را در آمریکا از خطر ابتلا به نارسایی مغزی و نخاعی مادرزادی حفظ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144279">
    <content>مبعلی که لقب مهندس میانه میدان نفت را یدک می‌کشد، بعد از آسیب‌دیدگی از ناحیه رباط داخلی نزدیک به ۴ ماه از میادین دور بود.</content>
  </text>
  <text id="144280">
    <content>بانک مرکزی امروز سه‌شنبه ۳۱ تیر ماه ارزش ارزهای رسمی را تعیین کرد که بر طبق آن اکثر ارزها افزایش یافتند.</content>
  </text>
  <text id="144281">
    <content>در بودجه سال ۲۰۱۴ اکوادور پیش‌بینی‌شده بود که تولید نفت این کشور به‌طور میانگین روزانه ۵۲۷ هزار و ۶۷۱ بشکه باشد.</content>
  </text>
  <text id="144282">
    <content>دمشق، شورشیان برخوردار از حمایت خارجی را متهم کرده‌است که ۱۹ مارس بر ضد غیرنظامیان در خان العسل از تسلیحات شیمیایی استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144283">
    <content>معاون فنی اداره‌کل منابع طبیعی و آبخیزداری خراسان رضوی گفت: تاکنون ۱۶۶ هکتار عملیات بیابان‌زدایی با همکاری و مشارکت مردم در این استان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144284">
    <content>به گزارش گروه دریافت خبر ایسنا، کارگاه نمایشنامه‌نویسی خلاق حسین کیانی در ۱۲ جلسه ۳ ساعته پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144285">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی مازندران گفت: پیش‌بینی می‌شود به‌لحاظ گستردگی حجم عملیات بازگشایی این جاده در ۳ یا چهار روز آینده انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="144286">
    <content>در انتخابات پیشین لبنان یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون دلار هزینه کردند تا حزب‌الله پیروز نشود، اما موفق نشدند.</content>
  </text>
  <text id="144287">
    <content>با تصویب اعضای شورای اسلامی شهر تهران سقف افزایش نرخ کرایه سرویس مدارس برای سال تحصیلی آتی ۲۰ درصد تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="144288">
    <content>تقسیم‌بندی یا کلاس‌های سه‌گانه سنای امریکا هر یک از سه کلاس سنای امریکا از ۳۳ یا ۳۴ کرسی تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144289">
    <content>ایسنا نوشت: مراسم اختتامیه بیست و یکمین نمایشگاه مطبوعات و خبرگزاری‌ها جمعه ساعت ۱۵ و ۳۰ دقیقه در مصلی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144290">
    <content>در افغانستان و فلسطین هر کشور دست‌کم ۹ خبرنگار کشته شدند درعین‌حال در عراق و اوکراین هر کشور بیش‌از ۸ خبرنگار جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="144291">
    <content>شهردار منطقه ۱۸ تهران گفت: وزارت صنعت و معدن مجوز برداشت از معادن این منطقه را ابطال کند.</content>
  </text>
  <text id="144292">
    <content>معاون اداره کل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری خراسان شمالی شمار صنعتگران بیمه شده استان را ۸۰۳ نفر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="144293">
    <content>سرمربی تیم زیر ۲۱ سال کشورمان شرایط روحی، فنی و آمادگی جسمانی کاراته کاهای تیم امید را در آستانه مسابقات مناسب توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="144294">
    <content>حسنی خاطر نشان کرد: در نخستین دوره اجرای آموزش‌های فنی‌وحرفه‌ای ۱۴۷ نفر در چهار رشته مهارتی آموزش دیده و در آزمون پایان دوره شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="144295">
    <content>شهید طهرانی مقدم با تلاش‌های شبانه‌روزی خود توانست موشک‌های ۲ هزار کیلومتری که کابوسی برای رژیم صهیونیستی را با موفقیت تولید و بکارگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="144296">
    <content>مدیرکل جهاد کشاورزی استان بوشهر گفت: در ایام دهه فجر امسال ۳۲ پروژه عمرانی بخش کشاورزی در شهرهای مختلف استان بوشهر افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144297">
    <content>دبیر اجرایی بنیاد غدیر استان زنجان از برگزاری جشن مردمی عید غدیرخم در ۲۳ بقعه استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144298">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر دفاع اوکراین از کشته شدن دست‌کم ۱۰۷ نیروی نظامی این کشور در نزدیکی دونتسک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144299">
    <content>به گفته مقامات قزاق از این کشور حدود ۳۰۰ نفر به سوریه و عراق رفته و در صف گروه‌های افراطی و به‌خصوص داعش پیوسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144300">
    <content>در اواخر اسفند سال ۹۳ در دفتر کارش در مجلس شورای اسلامی حاضر شدیم و درباره موضوعات مختلف با او گفتگویی انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="144301">
    <content>بعد از این مرحله، جسد با پارچه‌های کتانی که گاهی مقدار آن به ۱۰۰ متر می‌رسید نوارپیچی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="144302">
    <content>تشدید اختلافات درونی در آمریکا زمانی بیشتر شد که نامزد جمهوری‌خواه انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ توافق هسته‌ای را با هولوکاست مقایسه کرد.</content>
  </text>
  <text id="144303">
    <content>سرهنگ اردشیر جمشیدی راد افزود: در سه ماهه نخست سال جاری ۳۵۸ دفترچه صادر شده که تمامی متقاضیان ملزم به فراگیری این دوره بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144304">
    <content>آسیب ژنوم سلول‌های انسان به میزان ۱ میلیون ضایعه مولکولی به ازای هر سلول در هر روز رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144305">
    <content>رئیس اداره میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری شهرستان شوشتر از توزیع ۷۰ هزار و ۱۰۰ نسخه بروشور بین گردشگران این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144306">
    <content>روز دوم سپتامبر ۱۹۸۸ ماهاتیر محمد نخست‌وزیر مالزی، انور ابراهیم را از دو سمت اصلی خود یعنی معاونت نخست‌وزیری و نیز وزارت دارایی برکنار نمود.</content>
  </text>
  <text id="144307">
    <content>عبداللهی با اشاره به وجود ۳۵ هزار مهندس گفت: مابقی نیروی اداری نیستند بلکه اپراتور دستگاه‌های پیشرفته هستند.</content>
  </text>
  <text id="144308">
    <content>به گزارش مشرق، تماشاگران برزیلی با ۹۰۶ هزار و ۴۳۳ درخواست بلیت مسابقات جام جهانی در صدر جدول اعلام شده قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144309">
    <content>شورای نگهبان طرح نحوه اجرای قسمتی از اصل ۱۶۰ قانون اساسی را با توجه به اصلاحات انجام‌شده مغایر با موازین شرع و قانون اساسی ندانست.</content>
  </text>
  <text id="144310">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بهداشت و درمان اداره‌کل زندان‌های قزوین گفت: ۴۱ درصد از زندانیان تحت درمان مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="144311">
    <content>سیارک ۹۱۲۳ نه هزار و صد و بیست و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ مارس ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="144312">
    <content>حدود ۴۰ هوادار در محل تمرین حضور داشتند اما طبق قوانین کنفدراسیون فوتبال آسیا اجازه ورود به ورزشگاه را پیدا نکردند.</content>
  </text>
  <text id="144313">
    <content>میرزایی اصل یادآور شد: در سال جاری همچنین ۴۵۰ واحد توقیف عملیاتی شده‌اند و این هم به ضرر شهروندان و هم به ضرر دولت است.</content>
  </text>
  <text id="144314">
    <content>به گفته وی ۸۳۰ واحد مسکونی از تعداد مذکور مربوط به سفر تاریخی و پرخیر و برکت مقام معظم رهبری به استان کردستان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144315">
    <content>در ۴ آوریل ۱۹۴۴ گروه ارتش جنوب با عنوان گروه ارتش شمال اوکراین دوباره سازماندهی گشت و تا ۲۸ سپتامبر با همین نام وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="144316">
    <content>تعداد این دانش‌آموزان در تهران ۳۱ نفر، در خرم‌آباد ۴۷ نفر و در بندر ترکمن ۷۰ نفر بودند.</content>
  </text>
  <text id="144317">
    <content>در این منطقه بارش باران، که به‌صورت رگبارهای شدید ناگهانی می‌آید، سالانه به‌طور متوسط ۱۳۰ میلی‌متر است.</content>
  </text>
  <text id="144318">
    <content>تصاویر این کشتار به‌عنوان کشتار ارتش در شبکه‌های مغرض تلویزیونی منتشر شد درحالی‌که بیش‌از ۵۰ نفر این کشته‌ها، عضو ربوده شده ارتش بودند.</content>
  </text>
  <text id="144319">
    <content>براساس این گزارش، قیمت هر قطعه نیم و ربع سکه با افت ۱ و ۲ هزار تومانی، به ۴۴۱ و ۲۶۵ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="144320">
    <content>کورسو ضربه‌ی آزاد غیرمستقیمی را یک‌راست تبدیل به گل کرده بود و پیرو ۴ با خطا روی دروازه‌بان گل دوم را زده بود.</content>
  </text>
  <text id="144321">
    <content>شماری از این ۱۳ معارض در دادگاه آل خلیفه تاکید کرده‌اند: پس‌از دستگیری در مارس ۲۰۱۱ مورد شکنجه و بدرفتاری مسئولان آل خلیفه قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144322">
    <content>منابع آگاه عرب از واگذاری ۷۰ درصد مسئولیت‌های امیر قطر به ولیعهد این کشور و کشمکش بین امیر قطر و نخست‌وزیر این کشور خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="144323">
    <content>نایب رییس کمیته ملی المپیک و عضو شورای شهر تهران گفت: به‌طور حتم فوتبال ما می‌تواند بعد از ۴۰ سال المپیکی شود.</content>
  </text>
  <text id="144324">
    <content>ما نیز به‌عنوان عضوی از جامعه در اعتراض به سیاست‌های آپارتاید این کشور فعالیت‌های خود را در ۱۹۸۷ تعطیل کردیم.</content>
  </text>
  <text id="144325">
    <content>نایب رئیس هیئت ورزش‌های ناشنوایان، بیماران خاص و پیوند اعضای خراسان رضوی از دعوت ۲ فوتبالیست استان به اردوی تیم ملی بزرگسالان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144326">
    <content>مراسم جشن حافظ مجله دنیای تصویر با حضور جمع گسترده‌ای از اهالی سینمای ایران سه‌شنبه شب ۲۶ خردادماه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144327">
    <content>خبرگزاری فارس: شهروندان منطقه ۲۰ برای شرکت در طرح کاشت نهال رایگان تا ۲۰ آذرماه سال جاری مهلت ثبت‌نام دارند.</content>
  </text>
  <text id="144328">
    <content>در کنار آن ۲۰ عکس هم از جنایات آل سعود در یمن که توسط عکاسان یمنی عکاسی شده به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144329">
    <content>این آمار در سال ۱۳۵۷ نزدیک به ۵۰ درصد بوده و اکنون در دهه ۱۳۹۰، بیش‌از ۷۰ درصد جمعیت ایرانی، شهرنشین هستند.</content>
  </text>
  <text id="144330">
    <content>دیگر محصول کیا، اما ثبات قیمت داشته است، کیا سراتو طی هفته گذشته روی ۱۰۵ میلیون تومان باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="144331">
    <content>آن روز مجموعه ساختمان و متعلقاتش را به مبلغ ۱۲۰ میلیون تومان خریدیم که شاید حدود ۶ میلیون تومان گران خریدیم.</content>
  </text>
  <text id="144332">
    <content>شما تمام بازی را با یک توپ انجام نمی‌دهید بلکه در بازی، شما از ۳ توپ مختلف استفاده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="144333">
    <content>با تعلیق تحریم دو بخش خودرو و پتروشیمی ایران، بخش خصوصی ایران فرصت کسب درآمد حدود ۴ هزار میلیارد تومانی به دست آورده است.</content>
  </text>
  <text id="144334">
    <content>اکنون بروید و به‌طور ۱۰۰ درصد مسئولیت زندگی خود را برعهده بگیرید و آن زندگی را که دوست دارید، خلق کند.</content>
  </text>
  <text id="144335">
    <content>در سال ۱۲۹۶، ادوارد اول پادشاه انگلستان ارتش بزرگی گرد آورد، از مرزهای کشورش عبور کرد و به اسکاتلند حمله برد.</content>
  </text>
  <text id="144336">
    <content>معاون سازمان استاندارد و تحقیقات صنعتی افزود: از این مقدار ۱۵۷ مورد مربوط به جعل رتبه انرژی و ۹۸ مورد مربوط به علامت استاندارد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144337">
    <content>بیش‌از ۱۸ سال حکومت او به جهت فساد، دزدی و غارتگری و ناتوانی‌اش در ایستادگی در برابر مهاجمان خارجی انگشت‌نما شد.</content>
  </text>
  <text id="144338">
    <content>حجم آب موجود در مخازن سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۱۸ میلیارد و ۲۰۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144339">
    <content>او گفت که ۲۰ درصد بالای اشخاص در هر حوزه فعالیتی ۸۰ درصد درآمدهای آن حوزه را به جیب می‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="144340">
    <content>در کشور ژاپن نیز در سال ۱۹۶۸ قانون جدید برنامه‌ریزی شهری با رویکرد راهبردی جای قانون ۱۹۱۹ را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144341">
    <content>دستش از جام حذفی کوتاه شده و برای بردن جام قهرمانی لیگ طبق آمار ریاضی زیر ۲۰ درصد شانس دارد.</content>
  </text>
  <text id="144342">
    <content>بااین‌وجود در اواسط ۲۰۰۰، وسیله‌هایی بر مبنای ویندوز موبایل مایکروسافت شروع به جلب توجه بین کاربران کسب‌وکار در آمریکا کردند.</content>
  </text>
  <text id="144343">
    <content>به گزارش خبرنگار پارلمانی باشگاه خبرنگاران، ۴ نفر از نمایندگان کاندید حضور در هیئت نظارت بر صدا و سیما به‌عنوان ناظر مجلس شدند.</content>
  </text>
  <text id="144344">
    <content>مدیرکل دفتر حقوقی و امور بین‌الملل سازمان هواپیمایی کشوری از تدوین لایحه قانون هوانوردی کشور پس‌از ۶۴ سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144345">
    <content>سردار حسین علایی و سردار اسماعیل کوثری به‌تازگی مهمان کافه خبر بودند و درباره عملیات کربلای ۴ و پایان جنگ توضیحاتی ارائه کردند.</content>
  </text>
  <text id="144346">
    <content>در انفجار یک منزل در این روستا، ۲ سرباز ارتش عراق کشته و ۲ نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="144347">
    <content>قیمت خرید تضمینی هر کیلو برگ سبز چای درجه یک امسال ۲۱ هزار و ۸۰۰ ریال و درجه دو ۱۲ هزار و ۱۰۰ ریال است.</content>
  </text>
  <text id="144348">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان زنجان گفت: ۵۰ هزار مددجو زیر پوشش کمیته امداد زنجان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="144349">
    <content>شهرک صنعتی میانه ۲ یکی از شهرک‌های صنعتی استان آذربایجان شرقی است که در ۵ کیلومتری شهر میانه واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144350">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، قیمت انواع سکه امروز افزایش یافت و نرخ ارز هم به رقم ۳ هزار تومان نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="144351">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره جهاد کشاورزی دشتستان گفت: ۹۵۰ میلیارد ریال برای توسعه کشاورزی و منابع طبیعی دشتستان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144352">
    <content>به گفته مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمانشاه در سطح استان ۳۴۹ موقوفه منفعتی که دارای ۴۴ هزار رقبه هستند، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="144353">
    <content>در سال ۱۳۲۱، پس‌از کسب درجه اجتهاد، به ایران بازگشت و در شیراز به فعالیت‌های دینی و تبلیغی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="144354">
    <content>ازسویی‌دیگر، کشورمان با بیش‌از ۱۳۸ میلیارد بشکه نفت خام قابل استحصال و میعانات گازی، معادل ۱۱ درصد از کل حجم نفت جهان را داراست.</content>
  </text>
  <text id="144355">
    <content>اولین بانک در سال ۱۹۳۱، به‌نام شرکت سهامی افغانستان به ثبت رسید؛ ولی بعد عنوان بانک ملی را اختیار کرد.</content>
  </text>
  <text id="144356">
    <content>حق میزبانی هر دو تورنمنت توسط کمیته‌ی اجرایی فیفا در تاریخ ۱۹ مارس ۲۰۱۵ به کشور فرانسه داده شد.</content>
  </text>
  <text id="144357">
    <content>درحالی‌که کشورهای غربی، دو روز تعطیلی رسمی شنبه و یکشنبه دارند که ۱۰۴ روز در سال را تعطیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144358">
    <content>دکتر اسعدی، دبیر ستاد چهره‌های ماندگار ایران افزود: کتابی را شامل ۵ مصاحبه با ۵ شخصیت فرهنگی بین‌المللی آماده می‌کنم که ۱۰۰ سال عمر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144359">
    <content>اکنون این دو فیلم‌ساز شواهد جدیدی یافته‌اند که نشان می‌دهد این آهنگ در یک کتاب قدیمی موسیقی متعلق به سال ۱۹۲۷ وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="144360">
    <content>قیمت تیبا نیز به‌دلیل کاهش تحویل از سوی سایپا، با افزایش یک‌میلیون‌تومانی به ۲۲ میلیون تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="144361">
    <content>کسی در شغلی مشغول است که کار او معمولاً شب‌ها تا ساعت ۱۱ شب طول می‌کشد در زمان کار خود نیز نمی‌تواند نماز بخواند.</content>
  </text>
  <text id="144362">
    <content>طبق اطلاع سازمان ملی معاملات املاک، چهار خانه از ده خانه‌ی مسکونی فروخته‌شده در سال ۲۰۰۵ مربوط به خانه‌های دوم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144363">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی فوتبال ایران در چهارمین دیدارش در مرحله مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه روز پنجشنبه به مصاف عمان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="144364">
    <content>معاون امور مسکن بنیاد مسکن انقلاب اسلامی خراسان شمالی افزود: سهم فاروج نیز از این تسهیلات، ساخت ۴۰۰ واحد مسکونی است.</content>
  </text>
  <text id="144365">
    <content>در دوم تیر ماه ۱۳۶۰، پس‌از برکناری بنی‌صدر به‌همراه محمد علی رجایی و هاشمی رفسنجانی در شورای موقت ریاست‌جمهوری عضویت داشت.</content>
  </text>
  <text id="144366">
    <content>مسئول کمیته مساجد ستاد دهه فجر خراسان جنوبی گفت: در این ایام ۳۷ کانون فرهنگی هنری در سطح استان افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>