<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="144367">
    <content>رئیس کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس خاطرنشان کرد: این هیئت ۱۰ خرداد به تهران سفر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="144368">
    <content>درحالی‌که کارگران به افزایش ۲۸ درصدی حداقل مزد راضی شدند، اما کارفرمایان همچنان بر افزایش ۲۵ درصدی حداقل دستمزد تاکید دارند.</content>
  </text>
  <text id="144369">
    <content>با این احتساب در دوره قاجار می‌توان تقریباً گفت که به‌ازای هر ۲۱۰ نفر، یک کتاب چاپ و منتشر می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144370">
    <content>آفتاب: ایلنا نوشت: فرامرز قریبیان بعداز بازی در بیش‌از ۸۳ فیلم در سن ۷۰ سالگی فیلم سینمایی گناهکاران را تهیه و کارگردانی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144371">
    <content>رئیس‌جمهور آمریکا در کنفرانسی خبری در حاشیه نشست گروه ۷ اظهارات چند ماه قبل خود درباره نداشتن استراتژی برای مقابله با داعش را تکرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="144372">
    <content>براساس اطلاعات به‌دست‌آمده، منظور خودروسازان از اطلاع ثانوی زمانی است که بانک‌های عامل مبلغ تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی را به حساب خودروسازان واریز کنند.</content>
  </text>
  <text id="144373">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی مراغه گفت: همایش ملی قانون آئین دادرسی ۲۰ مهرماه در دانشگاه آزاد اسلامی مراغه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144374">
    <content>روز بعد درمی‌یابید که نظرسنجی جدیدی نشان می‌دهد که حمایت از جمهوری‌خواهان در رقابت‌های سنا در کلرادو، از ۴۵ به ۵۵ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="144375">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ پنجمین دوره رقابت‌های تکواندو جام باشگاه‌های آسیا ۲۵ و ۲۶ بهمن به میزبانی خانه تکواندو فدراسیون برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144376">
    <content>مالکی تصریح کرد: اگر اعتبارات کافی به این پروژه تعلق بگیرد در ۲ سال آینده عملیات ساخت این بزرگراه به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="144377">
    <content>سرهنگ غلامی ادامه داد: در ۶ ماهه اول سال جاری و پس‌از بازرسی‌های صورت‌گرفته برای ۳ مرکز آموزشگاه رانندگی در اصفهان پرونده قضایی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144378">
    <content>این فرمان از ۲۱ آوریل ۱۹۲۷ تا ۱۹۴۵، زمانی‌که کل سیستم با بازگشت به دموکراسی رها شد، در حال اجرا بود.</content>
  </text>
  <text id="144379">
    <content>او در مورد اختراعش مطمئن بود و شرط بست که ماشین او می‌تواند شیب ۱۳ را بالا رود.</content>
  </text>
  <text id="144380">
    <content>اثر محمد بزرگی که بین ۱۵ تا ۲۰ میلیون تومان قیمت‌گذاری شده بود با قیمت ۴۲ میلیون تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="144381">
    <content>در این دوره از بازی‌ها ورزشکاران شرکت‌کننده در قالب ۳۶ رشته المپیکی و غیر المپیکی با یکدیگر به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="144382">
    <content>تیراژ ما از ۵۰۰۰ تا در شماره‌ی اول به ۸۵۰۰ نسخه در واپسین شماره رسید که در گروه نشریات فرهنگی هنری برای خیلی‌ها حیرت‌انگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="144383">
    <content>سرپرست سازمان لیگ در این خصوص هم تاکید کرد: من این صحبت‌ها را نشنیدم ولی لیگ برتر تا روز ۲۰ اردیبهشت ۹۳ ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="144384">
    <content>پادشاهی ژوئیه که در پی جنگ خیابانی مردم پاریس در سال ۱۸۳۰ حکومت را در دست گرفت رژیمی بر پایه قانون اساسی بود.</content>
  </text>
  <text id="144385">
    <content>نامزد ریاست‌جمهوری افغانستان با اشاره به کمک‌های جامعه جهانی به این کشور اظهار داشت دولت افغانستان در ۱۲ سال گذشته کمک‌های خارجی را حیف‌ومیل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144386">
    <content>در برخی از شهرها که فروشگاه هایی اقدام به توزیع برنج های معمولی با قیمت ۲ ماه پیش می‌کنند، شاهد صفوف طولانی مردم هستند.</content>
  </text>
  <text id="144387">
    <content>لذا این نظام استاندارد، علاوه‌بر دارا بودن تمامی الزامات ایزو ۹۰۰۱، الزامات بیشتری را مطابق با نظام استاندارد مدیریت کیفیت زنجیره تأمین خودرو دارد.</content>
  </text>
  <text id="144388">
    <content>عباس ابراهیمی تصریح کرد: برای آماده‌سازی پروژه آیلند خیابان دانشگاه و بلوار معلم شهر نهبندان اعتباری بالغ بر ۸۱ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144389">
    <content>او گفت: درعین‌حال ۵۴۰۰ میلیارد تومان برای اراضی خوزستان و ایلام اختصاص داده و بخشی را نیز در سیستان‌وبلوچستان هزینه کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="144390">
    <content>آماری که در این مطلب ارائه خواهیم کرد از مطالعه‌ای اخذ شده که در سال ۲۰۱۲ انجام و در ژورنال حیوانات به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="144391">
    <content>طاهری تصریح کرد: بنده به برنامه توسعه سال ۹۴ باز می‌گردم که این اتفاق موجب افزایش ۵ برابری فعالیت‌های ما می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144392">
    <content>در این بیانیه آمده‌است: حجم قرارداد، زمان آغاز واردات و ضوابط قرارداد در ژوئیه سال ۲۰۱۳ تعیین خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144393">
    <content>البته کالیبر ۵۰ هم مهماتش محدود بود، چون متعلق به ارتش بود و پشتیبانی‌اش را باید ارتش انجام می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="144394">
    <content>بازی با اعداد ۱۰۰۰ و ۶۶۶ و پدید آمدن بحران برای شخص حسابگر و جامعه او سابقه‌ای دراز دارد.</content>
  </text>
  <text id="144395">
    <content>تیم کشورمان که در همه خطوط برتر از حریف به‌نظر می‌رسید ست نخست را ۲۵ بر ۱۵ به سود خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="144396">
    <content>مدیرکل روابط عمومی جمعیت هلال احمر گفت: ۳ محموله بشردوستانه جمعیت هلال احمر جمهوری اسلامی ایران برای کمک به آوارگان سوریه ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="144397">
    <content>درواقع آن زمان تحریم‌ها اعلام شد اما اعمال آن از شش بعد از آن یعنی تیر ۹۱ آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="144398">
    <content>فینال سوپر جام اروپا ۱۹۷۶، رقابت پایانی سوپر جام اروپا است که مابین دو تیم باشگاه فوتبال اندرلشت و بایرن مونیخ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144399">
    <content>خبرگزاری فارس: قائم‌مقام هیئت نظارت و بازرسی نهمین دوره انتخابات مجلس خراسان شمالی از تایید صلاحیت ۲۱ کاندیدای مجلس در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144400">
    <content>عزیزی با تاکید بر برنامه‌های سال ۹۴ سازمان در خصوص صنایع تبدیلی گفت: امسال شش هزار واحد صنایع تبدیلی در کشور راه‌اندازی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144401">
    <content>بنابر برخی گزارش‌ها، نیروهای داعش در هفته گذشته ۴۳۰ میلیون دلار پول نقد را از بانک مرکزی موصل به غارت برده است.</content>
  </text>
  <text id="144402">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی کازرون از وجود ۲ هزار و ۲۴۵ دانش‌آموز بی‌بضاعت زیر پوشش کمیته امداد در سطح این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144403">
    <content>سایر صنوف نیز همانطور که در نامه هشت بندی به آن اشاره شده، ظرف ۷۲ ساعت باید فرایند ثبت قانونی را آغاز کنند.</content>
  </text>
  <text id="144404">
    <content>اسپنسر دال اقتصاددان ارشد بریتیش پترولیوم گفت: اوپک همچنان یک عامل اصلی در بازار نفت برای ۲۰ سال آینده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144405">
    <content>آن موقع حقوق سالیانه‌ی من حدود ۳۰ هزار دلار بود، به‌همین دلیل نمی‌توانستم از پس این میزان بدهی برآیم.</content>
  </text>
  <text id="144406">
    <content>به گزارش مشرق، احسان حدادی دارنده مدال نقره پرتاب دیسک المپیک ۲۰۱۲ لندن، امروز در بازی‌های آسیایی به مدال طلا رسید.</content>
  </text>
  <text id="144407">
    <content>بحران بانکی و اقتصادی ۱۸۷۳ که در ماه می آغاز شد و به ورشکستگی بانک‌ها منجر شد، و به‌سرعت در سراسر دنیا گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="144408">
    <content>منزل جمیل شهری در شمال شرق تونس می‌باشد که در ۶۰ کیلومتری جنوب تونس پایتخت این کشور واقع گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="144409">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی چرام گفت: امسال سطح زیر کشت برنج در این شهرستان ۲۰ درصد نسبت‌به سال گذشته افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="144410">
    <content>بر اثر بحران اقتصادی که فورد به آن دچار شده‌است، حدود ۱۰ هزار فرصت شغلی در خطر از دست رفتن است.</content>
  </text>
  <text id="144411">
    <content>بعد از پروازش به کمبریج در زمستان سال ۱۹۶۷ برای دیدن شوهرش، اولین مرتبه است که تک‌وتنها سوار هواپیما می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144412">
    <content>رئیس سازمان راهداری و حمل‌ونقل جاده‌ای اضافه کرد: ۲ هزار و ۵۰۰ کیلومتر از راه‌های اصلی کشور به دوربین‌های ثبت سرعت مجهز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144413">
    <content>این خودرو دارای یک موتور پر قدرت با توان ۵۲۱ اسب بخار است و طراحی بدنه آن همیشه سرلوحه طراحان بزرگ فراری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144414">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان کردستان گفت: سامان عزیزی، فرنگی‌کار کردستانی وزن ۸۰ کیلوگرم به دومین مرحله اردوی تیم ملی بزرگسالان کشور دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="144415">
    <content>سرلشکر قاسم سلیمانی از باسابقه‌ترین فرماندهان سپاه پاسداران است که پیش‌از فرماندهی نیروی قدس سپاه، فرمانده لشکر ۴۱ ثار الله کرمان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144416">
    <content>بر اساس گزارش مرکز پیشگیری و کنترل بیماری‌های آمریکا در سال ۲۰۱۲ بیش‌از یک‌سوم نوجوانان آمریکایی دچار چاقی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144417">
    <content>درعین‌حال، سهام‌داران برای خرید ۱۰ میلیون و ۷۹۰ هزار سهم به ارزش ۱۱۱ میلیارد و ۹۵۳ میلیون ریال در صف خرید ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="144418">
    <content>تیم ملی پرتغال در دیداری از مرحله مقدماتی یورو ۲۰۱۶، با یک گل آلبانی را پیش رو برداشت.</content>
  </text>
  <text id="144419">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی تأکید کرد: به‌نظر می‌رسد حدود ۱۰۰ تا ۱۵۰ میلیون تومان از ثمن یک واحد مسکونی می‌تواند شامل این پیشنهاد شود.</content>
  </text>
  <text id="144420">
    <content>تشکیل صف فروش، روند افزایشی بهای نفت را متوقف کرد و آن را به زیر سطح ۱۰۰ دلار بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="144421">
    <content>در طرح جدید این سایت، ۷۵ درصد از مساحت زمین به کاربری ورزشی با محوریت فوتبال و ۲۵ درصد به کاربری‌های پشتیبان اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144422">
    <content>در شرایطی که به آخرین هفته‌های پیش‌از جشنواره فیلم فجر نزدیک می‌شویم، سه فیلم تازه از روز چهارشنبه ۹ دی ماه اکران می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="144423">
    <content>یکی از قسمت‌ها در ارتفاع ۲۵۰ متری سطح زمین قرار گرفته است که مهمانان با زاویه دید ۳۶۰ درجه می‌توانند سطح شهر سیدنی را بنگرند.</content>
  </text>
  <text id="144424">
    <content>برنامه‌ی مشابهی نیز به سال ۱۹۹۶ در آلبانی اجرا شد که نزدیک بود به سقوط دولت آن کشور بینجامد.</content>
  </text>
  <text id="144425">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان آذربایجان غربی گفت: مسابقه فوتسال تیم ملی ایران و روسیه در سالن ۶۰۰۰ نفری الغدیر ارومیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144426">
    <content>او که مسافرت طولانی خویش بین فرانسه و تاهیتی را به‌تازگی پشت‌سر گذاشته بود، قول داده بود که حوالی ساعت ۱ ظهر تماس بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="144427">
    <content>بنابراین گزارش امیرحسین اقبال در وزن ۵۵ کیلو و حسن نیک‌نام در وزن ۸۱ کیلوگرم مدال نقره را از آن خود کردند.</content>
  </text>
  <text id="144428">
    <content>فرمانده انتظامی ویژه کیش نیز در ادامه گفت: بر اساس نظر سنجی ۹۵ درصد کیشوندان از عملکرد نیروی انتظامی راضی هستند.</content>
  </text>
  <text id="144429">
    <content>اصفهان در سال ۲۰۰۶ به‌عنوان پایتخت فرهنگی جهان اسلام و در سال ۱۳۸۸ به‌عنوان پایتخت فرهنگ و تمدن ایران اسلامی انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="144430">
    <content>اوائل جنگ بود که شهید شد و نامه آخرش از شلمچه وقتی ۳۳ سال سن داشت برایمان ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="144431">
    <content>در شامگاه جمعه ۲۰ ژوئن، اتا دوباره بهای اقامتش را با اجرای باخ برای مهمانان آقا و خانم اوت می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="144432">
    <content>گاهی وقت‌ها در راه بود، اما لازم بود بایستد و پیش‌از آن‌که سوار اتومبیل شود ۴۵ دقیقه با یکی از همکارانش صحبت کند.</content>
  </text>
  <text id="144433">
    <content>در زمان شورش علیه اسپانیایی‌ها، در تمامی کلمبیا به جز ارتش، فقط ۸۰۰ نفر برای حکومت اسپانیا کار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="144434">
    <content>تبادل ۱۵۶۰ مگاوات برق با کشورهای همسایه همچنین تراز تبادل برق ایران با کشورهای همسایه دیروز به مثبت ۱۱۹۰ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="144435">
    <content>اقتصاد مقاومتی به‌معنای اقتصاد متکی بر مردم درون‌گرا توجه به ساختارهای داخلی و برون‌نگر که ۲۷ جنبه آن شمرده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144436">
    <content>با احتساب این روزها ۱۳۰ روز تعطیل در سال ۹۱ وجود دارد که ۳۵ درصد کل ۳۶۶ روز این سال را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144437">
    <content>به گفته وی فعالیت مدرسه سازی یک اقدام و دینی ارزشمند است و درحال‌حاضر ۷۰ درصد اماکن آموزش‌وپرورش استان توسط خیرین احداث و ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144438">
    <content>در نخستین روز از ۲۴ کنگره بین‌المللی بیماری‌های کودکان رئیس دانشگاه علوم پزشکی تهران از کاهش سطح مرگ‌ومیر کودکان در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144439">
    <content>مرتب کردن خانه و آن را به وضع اولش درآوردن یک هفته وقت گرفت و ۲۰۰ دلار هزینه برداشت.</content>
  </text>
  <text id="144440">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر دفتر فعالیت‌های قرآنی دانشگاه قم از شرکت بیش‌از ۱۰۰ نفر از دانشجویان دانشگاه قم در طرح تدبر در قرآن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144441">
    <content>اوایل ۲۰۰۰، کارداشیان از دوست معروفش، پاریس هیلتون، یاد گرفته بود که چطور از عکاسی برای برندسازی استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="144442">
    <content>ازاین‌رو مشخص نیست که مذاکرات رسمی پس‌از ناهار کاری آغاز خواهد شد یا از روز سه‌شنبه ۲۷ خرداد آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144443">
    <content>بخش رودهن واقع در حوزه شهرستان دماوند از دو شهر رودهن و آبعلی، دهستان‌های مهرآباد و آبعلی و ۱۵ آبادی متعدد تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144444">
    <content>اما با ادامه عملیات و کشته شدن ۶۴ نظامی صهیونیست و مجروحیت صدها تن دیگر، میزان رضایت از وی، روند نزولی به خود گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144445">
    <content>رستگاریان ارزش کالاهای مکشوفه را ۳۶۰ میلیون ریال اعلام کرد و خاطرنشان کرد: دراین‌راستا یک نفر دستگیر و تحویل مراجع قضایی شد.</content>
  </text>
  <text id="144446">
    <content>سرانجام در سال ۱۹۱۵ طی یک برنامه از پیش ریخته شده، نسل‌کشی ارمنی‌ها را به مرحله اجرا درآوردند.</content>
  </text>
  <text id="144447">
    <content>رئیس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی گفت: ملت ایران از تصمیم شورای نگهبان با جدیت حمایت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="144448">
    <content>اولی برای سازماندهی مجدد حافظه رام بخش دوم اسپکتروم ۱۲۸ و دومی نیز برای سیستم عامل مربوط به دیسک رایانه بود.</content>
  </text>
  <text id="144449">
    <content>حتی در فصل زمستان که وضعیت اقتصادی کشور به ثبات نسبی رسیده بود هم کرایه خانه ۲۱ درصد رشد را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="144450">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار مشهد مقدس گفت: در موضوع قطار شهری مشهد نیاز به ۲۵ هزار میلیارد تومان سرمایه‌گذاری در یک برنامه هشت ساله هستیم.</content>
  </text>
  <text id="144451">
    <content>اوگاندا: طی یک‌سال گذشته از کشور اوگاندا ۵۲ هزار و ۹۸۷ دلار واردات انجام‌شده است که ارزش ریالی آن ۱۳۴ میلیون تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144452">
    <content>افشاری ادامه داد: در دوره صنایع شیمیایی ۱۵ نفر، کارگاه برق ۱۵ نفر و کارگاه تعمیرات موبایل ۱۵ نفر ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144453">
    <content>تعزیرات حکومتی گیلان مدیر یک واحد تولید کننده فرآورده‌های بتنی را به پرداخت ۱۳۶ میلیون و ۴۰۰ هزار ریال جریمه محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="144454">
    <content>مجید وارث فعالیت خود را از سال ۱۳۵۳ در تلویزیون ملی ایران آغاز کرد و بیشتر به گزارش مسابقات کشتی و فوتبال می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="144455">
    <content>این بازی هم‌اکنون در ۱۲۸ کشور دنیا با هرم لیگی خودشان برگزار می‌شود و همچنین ۵۳ نسخه به زبان‌های مختلف از آن وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="144456">
    <content>پس‌از انزوای نسبی دهه ۱۹۹۰، نخستین دهه ۲۰۰۰ با بازگشت ترکیه به مشارکت در رویدادهای تاریخی جهان همراه شد.</content>
  </text>
  <text id="144457">
    <content>اگر راهی بود که صدا به‌جایی که بلو ۵۵ شنا می‌کرد برسد، می‌توانستم آن را برایش پخش کنم.</content>
  </text>
  <text id="144458">
    <content>مسئول بسیج سازندگی آشتیان از پرداخت ۴ میلیارد ریال تسهیلات به طرح‌های اقتصاد مقاومتی از ابتدای سال جاری تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144459">
    <content>کاخ سلیمانیه در ۲ اسفند سال ۱۳۲۷ در فهرست آثار ملی به ثبت رسید و در سال ۸۹ به کاخ موزه سلیمانیه تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144460">
    <content>کریم زاده خاطرنشان کرد: در سال جاری دانش‌آموزان استان مرکزی با ارائه چهارصد و ۶۲ طرح و اثر رتبه پنجم کشور را بدست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="144461">
    <content>دبیرکل اوپک پس‌از پایان نشست ۱۶۶ این سازمان اعلام کرد که کشورهای صادر کننده نفت منتظر واکنش بازار به تصمیم خود هستند.</content>
  </text>
  <text id="144462">
    <content>اوپک در آخرین ماه سال ۲۰۱۳ میلادی با تجدید سقف تولید روزانه ۳۰ میلیون بشکه ای برای ۶ ماه نخست سال ۲۰۱۴ موافقت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="144463">
    <content>شاهزاده دفعات زیادی درخواست خود مبنی‌بر ازدواج با ماساکو را مطرح کرد تا سرانجام ماساکو در ۹ دسامبر ۱۹۹۲ به درخواستش جواب مثبت داد.</content>
  </text>
  <text id="144464">
    <content>به گزارش خبرنگار احزاب و تشکل‌های گروه سیاسی باشگاه خبرنگاران جوان؛ مرتضی تمدن سیاست‌مدار ایرانی و استاندار تهران در فاصله سال‌های ۱۳۸۷ تا ۱۳۹۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="144465">
    <content>تیم فوتبال استقلال تهران روز دوشنبه ۴ آبان ساعت ۱۵ و ۳۰ دقیقه در ورزشگاه فولاد شهر میهمان تیم سپاهان اصفهان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144466">
    <content>این قطار که از سال ۱۹۶۰ تا ۱۹۷۳ مورد استفاده بوده دارای ۱۴۵ کیلومتر در ساعت سرعت نهایی و ۷۵۰ کیلووات توان خروجی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144467">
    <content>اکبری تاکید کرد: ابلاغ اعتبارات به دستگاه‌های مجری از اول خردادماه شروع خواهد شد و طی ۱۵ روز آینده نیز موافقت‌نامه ها مبادله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144468">
    <content>مسئول واحد درمان اعتیاد دانشگاه علوم پزشکی استان از فعالیت ۹۳ مرکز فعال ترک اعتیاد خصوصی و دولتی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144469">
    <content>حدود دو سال و نیم، از فروردین ۱۳۶۵ تا شهریور ۱۳۶۷ در رمادی هفت بودم و حالا باید از دوستانم خداحافظی می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="144470">
    <content>چیانگ از ترس تلفات زیاد، از همان سال ۱۹۳۹ بهترین نیروهای خود را از خط مقدم بیرون کشید.</content>
  </text>
  <text id="144471">
    <content>در برابر ایده‌ی حاکمیت ملی که فرانسوی‌ها در بهار ۱۷۸۹ طرح کرده بودند، شرکت‌کنندگان در کنگره‌ی وین ایده‌ی مشروعیت سلسله‌های پادشاهی را پیش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="144472">
    <content>سوت ال مونته شهری در شهرستان لس‌آنجلس، کالیفرنیا ایالت کالیفرنیا است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۰۱۱۶ نفر جمعیت داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="144473">
    <content>بیست و هفتمین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های کودکان و نوجوانان به‌منظور تعالی و ارتقای این‌گونه آثار، ۱۵ تا ۱۹ مهرماه سال جاری در اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144474">
    <content>باشگاه اف سی بنگال شرقی در سال ۱۹۷۳ در جام ایفا شیلد و مقابل باشگاه ورزشی پیونگ یانگ کره شمالی برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="144475">
    <content>معاون اقتصادی وزارت امور اقتصادی و دارایی گفت: حدود ۶۰ درصد تسهیلات اعطایی ویژه سرمایه در گردش است که این رقم پارسال ۵۳ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144476">
    <content>یکی از بچه‌های کم‌سن‌وسال بسیجی که حدود ۱۳ سال داشت ولی در جای خود نابغه به حساب می‌آمد، مقاله‌ای در این‌باره نوشته بود.</content>
  </text>
  <text id="144477">
    <content>این فدراسیون در ماه ژوئن سال ۱۹۳۰ در بروکسل تأسیس شد و درحال‌حاضر دارای عضو در بیش‌از ۵۰ کشور در سراسر جهان است.</content>
  </text>
  <text id="144478">
    <content>این فعال زن موصلی گفت که آمار زنان و دخترانی که فقط درطول ماه گذشته به دست داعش کشته شدند، ۴۸ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="144479">
    <content>آنان در آغاز درخواست کمک، مورد آزمایش قرار گرفتند و سپس از آنان خواسته شد تا پیش‌از شروع درمان، ۶۰ روز منتظر بمانند.</content>
  </text>
  <text id="144480">
    <content>البته در برنامه ۹۰ و براساس کارشناسی انجام‌شده پس‌از مرور چندین باره صحنه‌های آهسته نیز مشخص شد که چنین ادعایی کاملا باطل است.</content>
  </text>
  <text id="144481">
    <content>باشگاه سلطنتی و باستانی گلف در سال ۱۷۵۴ میلادی در سنت اندروز تأسیس شده و مرکز جهانی قانون‌گذاری در بازی گلف است.</content>
  </text>
  <text id="144482">
    <content>این مسئول از آموزش ۶ هزار نفر در سال در مرکز تداوم تربیت و آموزش عقیدتی سیاسی شهید طباطبایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144483">
    <content>مدیرعامل ایران‌ایر بیان کرد: ۳۰ تا ۴۰ فروند از هواپیماها در قراردادهای جدید، جایگزین هواپیماهای ازرده‌خارج هما می‌شود و بقیه به توسعه ناوگان اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="144484">
    <content>به‌عنوان مثال، دانشمندان وجود ۸ آفت کش مختلف در قله‌های برفی پارک ملی راکی در کلرادو را گزارش داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144485">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی جنوب کرمان گفت: با اعتبار بیش‌از ۲ میلیارد ریال طرح آبیاری تحت فشار در رودبار جنوب افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="144486">
    <content>رئیس کمیته امداد کهگیلویه و بویراحمد از ارائه خدمات فرهنگی تربیتی به ۱۸ هزار دانش‌آموز و دانشجو در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144487">
    <content>این شارژر می‌تواند تا ۴ وات انرژی الکتریکی تولید کند اما وقتی وسیله‌ای به وسیله دیگر متصل شود، این ظرفیت شارژ دو برابر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144488">
    <content>چه عاملی چین را قادر ساخت تا از عملکرد بهتری نسبت‌به شوروی و اروپای شرقی در دهه ۱۹۸۰ برخوردار باشد؟</content>
  </text>
  <text id="144489">
    <content>مسئول سازندگی و کارآمدسازی سازمان بسیج دانشجویی گیلان از حضور یک‌هزار و ۳۵۰ دانشجوی بسیجی در اردوهای جهادی امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144490">
    <content>در روز معرفی بکهام به‌عنوان بازیکن جدید رئال، ۸ هزار پیراهن این تیم با نام بکهام به قیمت ۶۲ تا ۷۸ یورو به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="144491">
    <content>رئیس اداره آموزش‌وپرورش شهرستان تویسرکان از وجود ۴۳ تعاونی در سطح مدارس خبر داد و افزود: فروشگاه مدارس نیز در قالب این تعاونی‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="144492">
    <content>جعفری عنوان کرد: جمعیت تمام یهودی‌های دنیا به ۲۰ میلیون نیز نرسیده است، اما لابی‌های صهیونیستی از نفوذ بسیار بالایی برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="144493">
    <content>سومین مراسم جایزه انجمن بازیگران فیلم به افتخار بهترین بازیگران فیلم و تلویزیون سال ۱۹۹۶ در ۲۲ فوریه ۱۹۹۷ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144494">
    <content>آلکساندر لوکاشنکو از سال ۱۹۹۴ میلادی تا کنون در بلاروس حکومت می‌کند و آخرین دیکتاتور اروپا به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="144495">
    <content>به‌سختی می‌توان تعداد آنان در میانمار را تخمین زد، زیرا آخرین آمار قابل‌اعتماد به سرشماری سال ۱۹۳۱ برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="144496">
    <content>این آمار نسبت‌به ژوئن سال گذشته میلادی دو درصد افزایش و نسبت‌به سال ۲۰۰۵ میلادی ۱۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="144497">
    <content>امیری خاطرنشان کرد: ۱۱ هزار و ۷۰۰ خانوار در قالب ۲۸ هزار نفر تحت پوشش کمیته امداد شهرستان جیرفت قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="144498">
    <content>سیارک ۲۰۲۹۸ بیست هزار و دویست و نود و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۴ مارس ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="144499">
    <content>بر اساس قانون رقابت‌های انتخاباتی فدرال، یک کمیسیون فدرال انتخابات دو حزبی تشکیل شد که دارای ۶ عضو است.</content>
  </text>
  <text id="144500">
    <content>در عملیات خیبر، سه تیم آتش چهار فروندی و چهار تیم هلی برن ۳ با خلبان‌های ورزیده و قدر از پایگاه پشتیبانی هوانیروز اصفهان بودیم.</content>
  </text>
  <text id="144501">
    <content>بسیاری از معلمان که از سال ۸۷ به بعد مشغول فعالیت هستند مشمول این مصوبه نمی‌شوند درحالی‌که همچنان در حال فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="144502">
    <content>مشاور عالی سازمان عقیدتی سیاسی نیروهای مسلح گفت: بسیجیان در فتنه ۸۸ به مقابله با فتنه‌گران و فریب‌خوردگان پرداخته و ماهیت آنان را برملا کردند.</content>
  </text>
  <text id="144503">
    <content>اگر بتوانیم موسیقی را به واحدهای مراقبتی ویژه ببریم، شاید بتوانیم ۱۰ تا ۱۵ درصد در این هزینه‌های کلی صرفه‌جویی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144504">
    <content>براساس گفته‌های علی طیب نیا وزیر اقتصاد دولت ماهیانه مبلغ ۳۵۰۰ میلیارد تومان صرف پرداخت یارانه های نقدی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144505">
    <content>در سال ۱۳۳۷ ابراهیم تیموری به‌عنوان نماینده‌ی سیاسی ایران به تل‌آویو اعزام شد و سرهنگ نمرودی متقابلاً به‌عنوان وابسته‌ی نظامی اسرائیل در ایران منصوب گردید.</content>
  </text>
  <text id="144506">
    <content>مهم این است که بانوان منتخب، ۸ ویژگی کارآفرینی که معیار سنجش هستند و در سایت مربوط به جشنواره ذکر شده‌اند، داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="144507">
    <content>در اواسط بهار سال ۱۳۶۷، دشمن حرکات زیرکانه‌ای از خود نشان می‌داد و تدارک حمله‌ای بزرگ را می‌دید.</content>
  </text>
  <text id="144508">
    <content>مدیرعامل ایرانسل، درآمد مستقیم و غیرمستقیم دولت از محل پروژه ملی ایرانسل را ۱۳۸ هزار میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="144509">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۱۱۷ دلار و ۶۵ سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="144510">
    <content>سیجان روستایی است حوالی کیلومتر ۳۰ جاده چالوس، جایی که همین دو هفته قبل قهر طبیعت پنج تن از ساکنانش را به کام مرگ کشاند.</content>
  </text>
  <text id="144511">
    <content>این شهرستان با ۱۱۱ هزار نفر جمعیت در ۲۵۰ کیلومتری جنوب ارومیه مرکز استان آذربایجان غربی و هم مرز با کشور عراق واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144512">
    <content>با درست یا غلط بودن اخراج برزای کاری ندارم، ولی ۷۰ دقیقه بازی را کنترل کردیم و در سازمان دفاعی عملکرد خوبی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="144513">
    <content>در اواخر دهه ۱۹۶۰ میلادی، دلار در نسبت با موقعیت تجاری‌اش ارزش بیشتری داشت ولی مارک آلمان و ین ژاپن ارزش کمتری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="144514">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۱۰، ۳۴۷ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۰، ۲۸۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="144515">
    <content>کشور سوئیس در ۱۹ ژانویه سال ۲۰۱۱ میلادی بسان دیگر کشورهای غربی اموال بن علی و نزدیکان وی را مصادره و توقیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="144516">
    <content>گونتر بوش بازیکن فوتبال و دروازه‌بان اهل آلمان شرقی بود که از سال ۱۹۵۴ میلادی عضو تیم ملی فوتبال آلمان شرقی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144517">
    <content>رونالدو برای تعطیلات تابستانی‌اش هم برای اجاره دلفین و حضور در یک جزیره، ۲۰۰ هزار یورو خرج کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144518">
    <content>فرمانده انتظامی سیستان‌وبلوچستان از شهادت ۳ مأمور ناجا به‌دنبال حمله اشرار مسلح به تیم ایست و بازرسی شهرستان خاش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144519">
    <content>برهمین اساس کمیته انضباطی هر کدام را به درج در پرونده و مبلغ ۲۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="144520">
    <content>میرزایی حکمتی در اعترافات خود می‌گوید: سال ۲۰۰۱ دبیرستان را تمام کردم و تصمیم گرفتم وارد ارتش آمریکا شوم.</content>
  </text>
  <text id="144521">
    <content>بلافاصله بعد از این دو کشور، کره جنوبی قرار دارد که متوسط آی‌کیو در آن، ۱۰۶ گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144522">
    <content>در سال ۲۰۰۸، به‌دنبال ایجاد نگرانی در مورد پایان یافتن ذخایر نفتی جهان، قیمت نفت به ۱۴۷ دلار در هر بشکه صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="144523">
    <content>مسئول ستاد مدینه منوره ادامه داد: طبق برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته این زائران اگر تمایل داشته باشند می‌توانند نوروز ۹۵ نیز به عمره مشرف شوند.</content>
  </text>
  <text id="144524">
    <content>قابل ذکر است پیش‌از این نیز گزارشی از اهداف عملکردی اداره‌ی مذکور در سال ۱۳۸۷، در این سرویس منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144525">
    <content>این اعتقاد را دارم که زمانی منطقه ۱۸ آباد می‌شود و توسعه پایدار خواهد داشت که سرمایه‌گذارها را جذب این منطقه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144526">
    <content>حال آن‌که برای دیگران اعدام لویی در ۲۱ ژانویه و اعتراض‌های دیپلماتیک پی آمد آن بود که بهانه‌ی فوری را فراهم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="144527">
    <content>شانزدهمین نمایشگاه بین‌المللی نفت، گاز، پالایش و پتروشیمی، از ۲۶ تا ۳۰ فروردین در محل دائم نمایشگاه های تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144528">
    <content>این نظریه توسط هال در سال ۱۹۴۳ در آمریکا ارائه شد و علی‌رغم پیچیدگی آن دارای کاربردی ساده برای عملکرد است.</content>
  </text>
  <text id="144529">
    <content>بعدتر بابابزرگ ادعا کرد که آن را در بازار سیاه به‌عنوان جمجمه‌ای اصل از قیام کمونیستی ۱۹۴۴ فروخته است.</content>
  </text>
  <text id="144530">
    <content>به گفته وی، ۵۰ درصد از ۸۰۰ کیلومتر شبکه فاضلاب در شهرستان همدان فرسوده هستند که باید اصلاح شوند.</content>
  </text>
  <text id="144531">
    <content>برای نمونه، فلسون در سال ۱۹۹۶ از این نظریه برای بررسی اشخاصی که در دوران کودکی بزه دیده جرائم میان اشخاص می‌شدند، استفاده نمود.</content>
  </text>
  <text id="144532">
    <content>اگر شرکت زمان، پول، افراد و منابع کافی برای انجام رخداد صرف نکند کم‌تر از ۱۰۰۰ نفر در سمینار خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="144533">
    <content>طبق آمارهای سازمان جهانی بهداشت، حدود ۶۰ تا ۹۰ درصد از کودکان دانش‌آموز در سراسر جهان دچار پوسیدگی دندان هستند.</content>
  </text>
  <text id="144534">
    <content>این پروژه با مساحتی بالغ بر ۱۸ هزار و ۲۹۴ متر مربع دارای چهار بلوک با کاربری‌های آموزشی، هنری و اجرایی است.</content>
  </text>
  <text id="144535">
    <content>دانشمندان این نتایج را با بررسی بر روی ۲۶ داوطلب مرد که دچار خارش مزمن بوده و داروهای قوی ضد حساسیت مصرف می‌کردند، بدست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144536">
    <content>درست چند هفته پیش‌از این‌که نوکیا توسط مایکروسافت به‌طور کامل بلعیده شود، این شرکت ۳ دستگاه اندرویدی ارزان‌قیمت را برای عرضه به‌صورت انبوه رونمایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="144537">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان آمل، از دستگیری دو متهم به قاچاق مواد مخدر و کشف ۱۵ کیلوگرم انواع مواد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144538">
    <content>علی سلیمان زاده گفت: این دو ورزشکار شایسته به‌ترتیب در اوزان منفی ۶۱ کیلوگرم و منفی ۵۲ کیلوگرم به اردوی تیم ملی کاراته دعوت‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144539">
    <content>تیم ملی تنیس زیر ۱۶ سال پسران کشورمان در نخستین دیدار خود در رقابت‌های دیویس کاپ مغلوب عربستان شد.</content>
  </text>
  <text id="144540">
    <content>او ساکن ریو بود و تا سال ۱۹۶۲ در ۴۱ سالگی که پس‌از کسب چندین جام قهرمانی بازنشسته شد، به فوتبالش ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="144541">
    <content>آندهای هیبریدی یک ظرفیت پایدار ۵۳۰ میلی آمپر ساعت در هر گرم دارند که یک‌ونیم برابر بیشتر از ظرفیت گرافیت است.</content>
  </text>
  <text id="144542">
    <content>این هنرمند ۳۴ ساله برای نقاشی کشیدن و خلق یک تصویر زیبا تنها یک خمیردندان به دست می‌گیرد و شروع به کشیدن نقاشی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144543">
    <content>در اواخر دهه‌ی ۱۹۷۰، مکزیک به‌دلیل مسائل اجتماعی گسترده، وابستگی شدیدی به مواد غذایی داشت که باید آن‌ها را در بازارهای جهانی تهیه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="144544">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان یزد از تایید صلاحیت ۲۷ درصد ثبت‌نام شدگان انتخابات مجلس خبرگان رهبری در استان یزد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144545">
    <content>این قهرمانی با مجموع ۱۶ مدال شامل چهار مدال طلا، شش نقره و شش برنز به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="144546">
    <content>ایشان با صبر و ملایمت تلاش کردند تا اشخاص به فتنه ۸۸ جذب نشوند و افرادی که جذب شدند را با متانت و صبر بازگرداندند.</content>
  </text>
  <text id="144547">
    <content>پژو ۴۰۵ نیز با افزایش ۵۰۰ هزار تومانی این روزها به قیمت ۲۸ میلیون و ۳۰۰ هزار تومان به مشتریان عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144548">
    <content>درباره‌ی مرگ وی پس‌از این جنگ دوم یعنی در سال بعد و در ۱۲۱۲ نیز ذکری در منابع گرجی و روسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="144549">
    <content>گزارش و تحلیل کریستوفر هیل درباره‌ی فرقه‌های مذهبی در زمینه‌ی انقلاب ۱۶۴۰ انگلستان در این‌باره نمونه‌هایی بسیار روشن به دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="144550">
    <content>به گفته استاندار اردبیل تا ۱۵ روز آینده و با تشکیل جلسه‌ای ویژه تملک جاده منتهی به بقعه تعیین تکلیف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144551">
    <content>در نتیجه، در ۳ ماه ژوئن صلیبیون وارد شهر شدند و بسیاری از ساکنان مسلمان آن را قتل‌عام کردند.</content>
  </text>
  <text id="144552">
    <content>ربیعی افزود: در ۳ سال اخیر دستمزد ۶۲ درصد اضافه شد که با در نظر گرفتن تورم این سال‌ها همواره از این رقم پیشی گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="144553">
    <content>به گفته این مسئول شروع آثار پساتحریم از سال ۹۵ خواهد بود و باید سال ۹۴ را با تعامل با هم پیش ببریم.</content>
  </text>
  <text id="144554">
    <content>در محله زعفرانیه یک اتاق ۱۰ متری با عمر بنای ۴۴ سال به مبلغ ماهیانه ۵۰۰ هزار تومان اجاره داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144555">
    <content>استان فارس در بخش نگهداری و تعمیرات تأسیسات تأمین آب استان فارس بیش‌از ۵ برابر جذب اعتبار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="144556">
    <content>در سال ۹۰ و ۹۱ نرخ رشد تولید منفی بود و نرخ بیکاری نیز بسیار بالا رفت اما هیچ تدبیری اندیشیده نشد.</content>
  </text>
  <text id="144557">
    <content>در فوریه ۲۰۰۶ مشاور عمومی یاهو بیانه ای به کنگره آمریکا ارسال کرد که در آن یاهو دانستن حقیقت پرونده شی تائو تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="144558">
    <content>آرامش بعدها رئیس سازمان برنامه و بودجه‌ی ایران شد و ظاهراً مهرماه ۱۳۵۲ در پی تیراندازی متقابل با پلیس کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="144559">
    <content>سرپرست بخشداری بهنمیر تصریح کرد: از ۱۷ روستای بخش بهنمیر ۱۵ روستا دارای طرح هادی مصوب و ۶ روستا دارای اجرای طرح هادی هستند.</content>
  </text>
  <text id="144560">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون پیشگیری از وقوع جرم دادگستری کردستان گفت: ۶۰ درصد از زندانیان استان کردستان محکومان جرایم خرد مرتبط با مواد مخدر هستند.</content>
  </text>
  <text id="144561">
    <content>اولین شیار داده، یعنی ترک ۱، ۸۰ کاراکتر دارد و دربرگیرنده شماره حساب اصلی، نام دارنده کارت، تاریخ انقضا و یک کد سرویس است.</content>
  </text>
  <text id="144562">
    <content>فرمانده پلیس‌راه مازندران افزود: همچنین مسیر آب اسک به سمت تهران در محور هراز از ساعت ۱۵ جمعه ۲۸ شهریورماه امسال یک‌طرفه است.</content>
  </text>
  <text id="144563">
    <content>حتی اگر دچار سرماخوردگی و حساسیت فصلی نشده‌اید بهتر است به مدت ۲۰ روز شروع به تقویت سیستم ایمنی بدن کنید.</content>
  </text>
  <text id="144564">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر شورای هیئت‌های مذهبی شهرستان بوشهر از برگزاری مراسم عزاداری ۹۰ هیئت مذهبی در مراسم اربعین حسینی در مساجد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144565">
    <content>فاوست در کسب حق رأی برای شش میلیون زن بریتانیایی بالای ۳۰ سال در سال ۱۹۱۸ نقشی محوری داشت.</content>
  </text>
  <text id="144566">
    <content>مراسم بزرگداشت سی و چهارمین سالگرد شهادت شهیدان رجایی و باهنر امروز ساعت ۱۷ در قطعه ۲۴ گلزار شهدای تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>