<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="144767">
    <content>اصلاحیه‌ی کندی به طرح قانونی داماتو در سالگرد هفتمین سال انفجار پرواز ۱۰۳ هواپیمای پان ام در آسمان لاکربی به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="144768">
    <content>انتخابات پارلمانی سومالی به‌تازگی با نظارت سازمان ملل متحد برگزار شد و ۲۱۱ نماینده پارلمان از مجموع ۲۷۵ نامزد این انتخابات برگزیده شدند.</content>
  </text>
  <text id="144769">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون برنامه‌ریزی استانداری کرمانشاه گفت: در راستای هدف‌گذاری ۱۰ میلیارد دلاری صادرات از استان کرمانشاه وظایف دستگاه‌های مختلف مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="144770">
    <content>پیکر پاک این شهید بزرگوار پس‌از ۳۲ سال شناسایی شده و در محفل جاودانه شهدای قزوین به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="144771">
    <content>سرمایه‌گذاران چینی در یک دهه گذشته بیشترین سرمایه‌گذاری را در آمریکا و استرالیا داشتند، به‌خصوص از سال ۲۰۱۲ که سرمایه‌گذاری در آمریکا ناگهان اوج گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144772">
    <content>در استان دیالی واقع در شمال شرقی بغداد، ۲۰۰ زن عراقی سلاح به دست گرفته و آماده مقابله با هر حمله احتمالی داعش هستند.</content>
  </text>
  <text id="144773">
    <content>اگر پس‌از انجام رفع نقص ۱۰ الی ۱۵ درصد مورد قبول وزارت علوم نباشد، در زمان خود با تفاهم در مورد آن چاره اندیشی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144774">
    <content>این روند تا دقیقه ۷۵ ادامه داشت که ذوب آهن روی ارسال یک ضربه کرنر توسط دانیال اسماعیلی فر به گل تساوی دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="144775">
    <content>مدیر کل بودجه شرکت پست گفت: بودجه شرکت پست در سال ۹۱ حدود ۴۷۲ میلیارد تومان بود که امسال ۵۰۶ میلیارد تومان مصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144776">
    <content>پالایشگاه هفتم عنوان هفتمین پالایشگاه از پالایشگاه‌های گاز پارس جنوبی می‌باشد که طرح توسعه فازهای ۱۷ و ۱۸ در آن اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144777">
    <content>خیلی دشوار است که کسی بخواهد آنچه را گوگل بر سر سایر موتورهای جست‌وجو در اوایل دهه‌ی ۲۰۰۰ آورد، بر سر گوگل بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="144778">
    <content>از طرف برخی از آیات عظام، اعلامیه‌هایی منتشر و از مردم درخواست شد به مناسبت اربعین قیام ۱۹ دی مجالس فاتحه و عزاداری برپا دارند.</content>
  </text>
  <text id="144779">
    <content>این اقدام توسط سازمان جاسوسی سیا و با مشارکت جدی بهائیان پس‌از کودتای آمریکایی انگلیسی ۲۸ مرداد سال ۱۳۳۲ صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144780">
    <content>ایسنا نوشت: روسیه اعلام کرد که فهرست ۶۹ گروه مخالف سوری که با مفاد آتش‌بس سوریه موافقت کرده‌اند را از جانب آمریکا دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144781">
    <content>خشم رژیم صهیونیستی از سفر اشتون به تهران فرانس ۲۴ گزارش داد: اسرائیل از سفر اشتون به تهران خشمگین است.</content>
  </text>
  <text id="144782">
    <content>به گزارش خبرنگار حوزه احزاب خبرگزاری فارس، شورای مرکزی کارگزاران سازندگی سیاست‌های این حزب در انتخابات مجلس دهم را در ۱۱ اصل، تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="144783">
    <content>برای مثال، شاخص داوجونز در یک ماهه گذشته بیش‌از ۳۰ درصد کاهش یافته که ۲۰ در صد آن تنها در یک هفته رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="144784">
    <content>رادیکال‌های چپ‌گرای تحت حمایت کوبا، در دهه ۱۹۶۰ برای راه انداختن شورشی چریکی کوشیدند، اما این کارزار به‌دلیل عدم حمایت مردمی ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="144785">
    <content>بر اثر تصادف پیکان با هفت دانش‌آموز و سه نفر از مادران آن‌ها، یک نفر فوت و ۹ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="144786">
    <content>رییس مرکز بهداشت پردیس گفت: برنامه کشیک ویژه شبکه بهداشت پردیس از اول اسفندماه آغاز و تا ۱۵ فروردین ۹۳ استمرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="144787">
    <content>من تابه‌حال آنچه که پیش‌بینی و به‌صراحت اعلام کردم، بین ۶۰ تا ۷۰ درصد درست از آب در آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144788">
    <content>سپس در تابستان ۲۰۰۶ تیم ملی در بازی‌های مقدماتی جام ملت‌های ۲۰۰۷ شرکت کرد و توانست یک صعود آسان و بی‌دردسر را تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="144789">
    <content>علاوه‌بر نایب قهرمانی در جام جهانی ۱۹۶۲، وی همراه با کشورش عنوان سوم یورو ۱۹۶۰ را نیز به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="144790">
    <content>درحال‌حاضر، تنها ۶ خانواده در این منطقه مشغول به انجام کار هستند و تقریبا همه نوع پارچه برای رنگرزی به این مکان آورده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144791">
    <content>دست چپ از مثبت به منفی و دست راست از منفی به مثبت تغییر کرد و اندازه‌ی آن تا ۱۲ میلی‌ولت افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="144792">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان یزد خاطرنشان کرد: با افتتاح پروژه‌های امروز، ۸۰ درصد از کل مسکن مهرهای استان یزد به‌صورت کامل تحویل متقاضیان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144793">
    <content>ناگهان جا خوردم چرا که چنین میزان پولی برداشت نکردم و حتی چک ۸۰ میلیون تومانی هم به کسی ارائه نداده بودم.</content>
  </text>
  <text id="144794">
    <content>او با تیم ملی ایران قهرمان جام ملت‌های ۱۹۷۲ و ۱۹۷۶ آسیا شد و مدال طلای بازی‌های آسیایی ۱۹۷۶ را بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="144795">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان قزوین از ثبت‌نام بیش‌از ۱۰۰۰ شرکت و کارگاه‌های کوچک برای دریافت تسهیلات در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144796">
    <content>در سال ۱۳۷۴ شمسی به‌منظور کشت گیاه مذکور، از طریق جهاد کشاورزی این شهرستان نهال زیتون به‌طور رایگان در بین کشاورزان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="144797">
    <content>من ۲۲ سال است کار می‌کنم و در این برنامه تمام وجود و عشق و لطف خدا را دیدم.</content>
  </text>
  <text id="144798">
    <content>مادر ۴ شهید در ماه عسل امشب درباره خاطرات خود از ۴ فرزندی که در دفاع مقدس از دست داده، صحبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="144799">
    <content>درحالی‌که قیمت نفت به‌تازگی به زیر کانال ۵۰ دلاری سقوط کرده‌است، برخی تحلیلگران از احتمال رسیدن آن به مرز ۳۰ دلار می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="144800">
    <content>ارتش آلمان مدت ۱۰ سال از ۲۰۰۳ تا ۲۰۱۳ در شهر قندوز افغانستان حضور نظامی داشته و یک اردوگاه نظامی را اداره می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="144801">
    <content>دهقان عضو هیات رئیسه مجلس شورای اسلامی چندی قبل‌از استخدام یک وکیل ۳۲ میلیاردی در وزارت نیر خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="144802">
    <content>تمرین تیم فوتبال استقلال عصر امروز در زمین شماره ۲ ورزشگاه آزادی و زیر نظر امیر قلعه‌نویی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144803">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۱۱۱ دلار و ۷۵ سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="144804">
    <content>شرکت سوکار سال ۲۰۱۰ میلادی ۷ میلیون و ۲۸۰ هزار تن نفت و بیش‌از ۷ میلیارد مترمکعب گاز تولید کرد.</content>
  </text>
  <text id="144805">
    <content>دوستی‌های میان دختران نوجوان بین ۱۴ تا ۱۶ سالگی تحکیم می‌یابد و در بسیاری از موارد از لحاظ عاطفی ماهیتی بسیار عمیق دارد.</content>
  </text>
  <text id="144806">
    <content>این جراح تاکید کرد: شیوع آپاندیسیت بیشتر در سنین بلوغ تا ۲۴ سالگی است، اما احتمال ابتلا در دیگر سنین نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="144807">
    <content>رژیم اسرائیل در فاصله زمانی ۲۰۱۲ تا ۲۰۱۴، استفاده از سلول‌های انفرادی فلسطینیان بازداشت شده را دو برابر کرد.</content>
  </text>
  <text id="144808">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان کرمان گفت: در ماه مبارک رمضان ۲ هزار و ۲۰۰ روحانی به نقاط مختلف استان اعزام می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144809">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از خبرگزاری فرانسه، در انفجارهای متعدد روز یکشنبه عراق دست‌کم ۳۱ نفر کشته و ده‌ها نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="144810">
    <content>در دهه ۱۹۹۰ حزب اصلاح کاملا در کنار علی عبدالله صالح بوده و از دوره‌های پیاپی ریاست‌جمهوری های وی حمایت می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="144811">
    <content>در همین راستا اخبار منتشر شده حاکی از بحث‌های درونی مجمع درباره بازخوانی مواضع این مجموعه نسبت‌به انتخابات سال ۸۸ است.</content>
  </text>
  <text id="144812">
    <content>مسابقات طی امشب و فردا شب در ۶ مرکز دیگر نیز برگزار و چهره تیم‌های برتر این مسابقات مشخص خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144813">
    <content>دادگاه جنایی قاهره محاکمه محمد مرسی رئیس‌جمهور برکنار شده مصر و شماری از رهبران جماعت اخوان المسلمین را به تاریخ ۲۳ فوریه موکول کرد.</content>
  </text>
  <text id="144814">
    <content>قرار است بنا بر تصمیم فرهاد کاظمی سرمربی راه‌آهن تمرینات این تیم پس‌از بازی با سیاه‌جامگان تا روز دوشنبه ۹ شهریورماه تعطیل شود.</content>
  </text>
  <text id="144815">
    <content>برمبنای ارزیابی انجام‌شده از سوی مؤسسه‌ی امریکایی حسابداران رسمی، ۴۴ درصد از امریکایی‌ها درباره‌ی امور مالی زندگی‌شان به تنشی شدید دچار هستند.</content>
  </text>
  <text id="144816">
    <content>بیشتر خریداران پس‌از غیبت فروشنده خودرو، در تماس با مرکز ۱۱۰ اطلاع پیدا می‌کردند که خودروشان سرقتی است.</content>
  </text>
  <text id="144817">
    <content>قیمت هر یورو امروز توسط بانک مرکزی با روندی کاهشی ۱۵۰۶ تومان تعیین شد و نرخ یورو در بازار آزاد هم به ۱۷۶۵ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="144818">
    <content>می‌گفتند آقایی در تلویزیون آمده و گفته برنامه برجام ۱۰ سال است، این آقا ۶۶ سالش است و منظور وی من بودم.</content>
  </text>
  <text id="144819">
    <content>حداقل عیدی کارگران امسال یک میلیون و ۲۱۶ هزار تومان و حداکثر یک میلیون و ۸۲۶ هزار تومان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="144820">
    <content>این شورا در سال ۱۳۴۶ به شورای شاهنشاهی آموزش‌وپرورش تغییر نام داد و تا کنون مشغول به فعالیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="144821">
    <content>شعاع دود تا مایل ها دور تر از کارخانه دیده می‌شد و با ورود تیم اطفاء حریق پس‌از ۶ ساعت تحت کنترل در آمد.</content>
  </text>
  <text id="144822">
    <content>یک دختر ۱۰ ساله در یک اتوبوس توسط راننده در حومه دهلی نو پایتخت هند مورد تجاوز قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144823">
    <content>این مسئول متذکر شد: برنامه جذب ۴۲ نفر از این افراد در مراکز علمی اداره کل ورزش و جوانان دردست‌اقدام است.</content>
  </text>
  <text id="144824">
    <content>این مسئول در پایان یادآور شد: اگر بانک‌ها برای پرداخت تسهیلات مشکلی نداشته باشند، طرح‌های مصوب شده در سال ۹۳ اجرای می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="144825">
    <content>ق و ۲۶ دسامبر ۸۴۴ م بود به‌علت بیماری وفات یافت و در مقبره‌ی خانوادگی خویش که در نیشابور قرار داشت، دفن شد.</content>
  </text>
  <text id="144826">
    <content>این کتاب در دو جلد با تحقیق سید علی طباطبائی یزدی از انتشارات علمی و فرهنگی در سال ۱۳۹۳ در تهران منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="144827">
    <content>این کشورها برای اولین‌بار در ژوئن ۱۹۹۲ در کنفرانس اوج زمین به‌عنوان گروه مشخصی از کشورهای در حال توسعه به رسمیت شناخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="144828">
    <content>از سال ۶۸ تا پایان ۹۲ دوره‌های متعددی داشتیم که اقتصادمان رکود را تجربه کرده‌است و هیچ‌وقت به‌طور رسمی به مردم اعلام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="144829">
    <content>مرحوم پروفسور تقی ابتکار پژوهش درباره آلودگی هوا در ایران را اوایل سال ۱۳۵۳ در دانشگاه تهران و همچنین به‌عنوان مشاور شهردار تهران آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="144830">
    <content>فرمانده انتظامی رضوانشهر از دستگیری ۴ نفر توزیع‌کننده مواد مخدر و معتاد پرخطر در راستای طرح امنیت اجتماعی شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144831">
    <content>چپل هیل شهری در ایالت تنسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۴۴۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144832">
    <content>اما علامه در آن روزها خوش‌شانسی دیگری هم آورد و آن سفر تیمورتاش؛ وزیر مقتدر دربار رضاشاه به پاریس در سال ۱۳۰۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="144833">
    <content>بانک مرکزی با کاهش ۱۷ تومانی نرخ دلار مرجع قیمت آن را به هزار و ۱۰۶ تومان و پنج ریال رساند.</content>
  </text>
  <text id="144834">
    <content>می‌گویند اگر ۴۰ درصد از کل جمعیت کشوری، تولیدکننده و جوان باشند، آن جامعه زنده و مولد است.</content>
  </text>
  <text id="144835">
    <content>مهاجم، عثمان خان بریتانیایی، پس‌از گذراندن مجازات برای جرائم تروریستی، در سال ۲۰۱۸ با مجوز از زندان آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="144836">
    <content>بااین‌حال، تولید این شرکت با یک درصد کاهش، به ۲ میلیون و ۷۶۰ هزار بشکه در روز رسید.</content>
  </text>
  <text id="144837">
    <content>از جمله فعالیت‌های فرهنگی باید از هفته هنر مدرن در ۱۹۲۲ یاد کرد که گروهی از نویسندگان، نقاشان، مجسمه‌سازان، موسیقی‌دانان و معماران ترتیب داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="144838">
    <content>ساعت ۳ بعدازظهر روز سه‌شنبه درحالی‌که باد شدیدی، گرد و خاک زیادی را به هوا بلند کرده بود، به جزیره مجنون اعزام شدیم.</content>
  </text>
  <text id="144839">
    <content>از این به بعد طبق بند ۴ قطعنامه مدیرکل تنها در خصوص اجرای برجام و یا بروز مشکلی خاص در اجرای برجام گزارش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="144840">
    <content>من در تلاش برای یافتن توجیه حرکت‌های قبلی، سهم را بررسی کردم و دریافتم که آن را در یک نقطه‌ی اوج ۱۸ دلاری خریده بودم.</content>
  </text>
  <text id="144841">
    <content>تیم فوتبال استقلال روز دوشنبه ساعت ۱۸ تهران را به مقصد عربستان جهت دیدار با الشباب ترک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="144842">
    <content>پر گل‌ترین دیدار: سه دیدار با ۳ گل زده به تیم حریف عنوان پر گل‌ترین دیدار را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="144843">
    <content>از جمله این‌که چه کسی بر جمع‌آوری سانتریفیوژها نظارت خواهد کرد و این‌که چه تصمیمی در مورد ۱۸۵ کیلوگرم اورانیوم بیست درصد ایران گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144844">
    <content>امسال بودجه‌ای که دولت پیشنهاد کرده ۱۹۵ هزار میلیارد تومان یعنی چیزی حدود ۸۵ درصد نسبت‌به سال گذشته افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="144845">
    <content>در فروردین ۱۳۸۷، خبرگزاری‌های ایران اخباری را در رابطه با ثبت کوه دماوند در فهرست آثار میراث جهانی یونسکو منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="144846">
    <content>براساس اعلام اتاق بازرگانی واردات برنج هندی با ارز مرجع ۱۲۲۶ وارد شده‌است که انجمن واردکنندگان برنج پاسخی در این خصوص ارائه نکردند.</content>
  </text>
  <text id="144847">
    <content>جوان گفت: من از الان تا ۱۵۰ سال دیگر که زنده‌ام سعی می‌کنم تا آخرین لحظه شما را بخندانم و شادتان کنم.</content>
  </text>
  <text id="144848">
    <content>من در سال ۱۳۲۶ به قم آمدم، البته قبل‌از آن یکی دو سالی در اراک ساکن بودم، بعد از اراک به قم آمدم.</content>
  </text>
  <text id="144849">
    <content>ماده ۹۰ کسانی که به‌موجب مقررات این قانون محکومیت قطعی پیدا کنند از حق انتخاب کردن و انتخاب شدن در دو دوره محروم خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="144850">
    <content>به روایت از یک روزنامه‌نگار تاجیکستانی بیش‌از ۳۰۰ تن فرزند و نوه امیر در افغانستان، ایالات‌متحده، آلمان، ترکیه و روسیه زندگی می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="144851">
    <content>این مسئول، اختصاص حدود ۴۰ میلیارد ریال اعتبار را نیز برای تکمیل ۱۰ سالن ورزشی نیمه‌تمام از سال‌های گذشته گیلان ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="144852">
    <content>گفتنی است که ۷ کشور صنعتی موسوم به گروه ۷، یکشنبه و دوشنبه در آلمان نشستی را برگزار خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="144853">
    <content>تیموریان در بخش دیگری از این گفت‌وگو خاطرنشان کرد: ۷، ۸ بازیکن استقلال نزدیک ۷۰ درصد از مبلغ قرارداد خود را دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144854">
    <content>منافع ما هم فقط همان هفت در هزار کارمزد انتقال پول نفت ایران به داخل کشور بوده‌است یعنی چیزی حدود ۱۵۰ میلیون دلار.</content>
  </text>
  <text id="144855">
    <content>معاون امور شهری و محیط‌زیست مدیر شهری جنوب شرق تهران از آموزش هزار و ۴۰۰ شهروند منطقه با روش‌های مبارزه با موش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144856">
    <content>داخل شهر ممنوعه ۸۷۰۷ اتاق و تالار وجود دارد که محل نگهداری و نمایش بیش‌از یک میلیون اثر باستانی است.</content>
  </text>
  <text id="144857">
    <content>خوب، تحلیل ما از یک گروه ۶۰۰ نفری آلمانی با استفاده از گزارش‌های شاد روزانه، واقعیت متفاوتی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144858">
    <content>به گفته علی‌پور برای طرح‌های کار انگیزی نیز تسهیلاتی بالغ بر ۲۰ میلیون ریال به مددجویان واجد شرایط پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144859">
    <content>خط چهار نیز به طول ۱۰ کیلومتر شامل ۱۰ ایستگاه به شکل حلقوی در مرکز شهر سه مسیر متروی تبریز را به‌هم ارتباط می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144860">
    <content>به‌طوری‌که حتی در سال ۲۰۰۸ وقتی فیات ایتالیا ۸۵ درصد سهام فراری را خرید، تضمین داده شد که خللی در بخش ریسینگ ایجاد نشود.</content>
  </text>
  <text id="144861">
    <content>بانک مرکزی نیز امروز نرخ دلار بانکی را ۱۰۸۵ تومان با روندی افزایشی تعیین کرده‌است، این نرخ دیروز ۱۰۷۷ تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144862">
    <content>مدیر کل دفتر امور آسیب‌های اجتماعی وزارت رفاه گفته است: ۸۲ درصد کاربران شبکه‌های اجتماعی در تهران عضو گروه‌های دوستی هستند.</content>
  </text>
  <text id="144863">
    <content>سردار علیرضا صالحی فرماندهی انتظامی استان زنجان نیز در این مراسم تاکید کرد: قریب ۲۹ درصد تصادفات فوتی در جاده‌های روستایی اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="144864">
    <content>سفیر افغانستان: درحال‌حاضر جمهوری اسلامی ایران در افغانستان ۴ سرکنسولگری دارد و سرکنسولگری‌های افغانستان در ایران نیز در شهرهای مشهد و زاهدان هستند.</content>
  </text>
  <text id="144865">
    <content>البته پس‌از وقوع کشمکش‌های نظامی در منطقه کشمیر در دهه ۱۹۹۰، میزان بازدید گردشگران از این دریاچه تا حد زیادی کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144866">
    <content>دیدار تیم‌های صنایع پتروشیمی ماهشهر و پتروشیمی بندر امام از ساعت ۱۶ فردا در سالن بعثت ماهشهر برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144867">
    <content>معاون حفاظت و بهره‌برداری شرکت مدیریت منابع آب ایران گفت: برداشت آب از ۲۰۰ دشت در کشور ممنوع اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144868">
    <content>در نوامبر سال ۲۰۲۰ مدل ۲۱۳ کلاس ئی به‌عنوان خودروی سال موتور ترند یا به عنوانی خودرو سال ۲۰۲۱ جهان را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="144869">
    <content>از سال ۶۲ که آن ترکش به سرم خورده بود، گاه‌گاهی سردرد عجیبی پیدا می‌کردم که راه علاجی جز خواب نداشت.</content>
  </text>
  <text id="144870">
    <content>در ۲۵ مارس ۲۰۰۳، دو نفر از گزارشگرانی که بازار سهام آمریکا پوشش خبری می‌دادند، اعتبارنامه‌هایشان لغو گردید.</content>
  </text>
  <text id="144871">
    <content>اگر ۶۰ هزار تومان هم برای دیگر هزینه‌های جانبی شان در نظر بگیریم، یک پنجم درآمد این خانواده صرف ۲ ساعت تماشای کنسرت می‌شود!</content>
  </text>
  <text id="144872">
    <content>در سال ۱۳۹۴ نیز معادل ریالی ۲۰۰ میلیون دلار به‌عنوان بخشی از سرمایه صندوق به تصویب رسیده ولی تاکنون تخصیص داده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="144873">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار منطقه ۲۰ تهران با اعلام پیشرفت قابل ملاحظه پروژه‌های نیمه‌تمام مدیریت شهری از بهره‌برداری مسجد ساجدین شهرری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144874">
    <content>مدت‌هاست که اعتراضات گسترده‌ای در کشور برزیل نسبت‌به دولت درباره هزینه زیاد برای جام جهانی ۲۰۱۴ و بی‌توجهی به پروژه‌های عمومی و اجتماعی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="144875">
    <content>رنه دکارت که به‌حق بانی علم جدید خوانده شده به سال ۱۵۹۶ متولد شد و به سال ۱۶۵۰ درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="144876">
    <content>به گفته وی، با انجام چند راهکار دیگر در بخش انرژی هند، مجموع صرفه‌جویی ارزی هند به ۲۰ میلیارد دلار خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="144877">
    <content>اهتزاز پرچم آمریکا در سفارتخانه این کشور در کوبا نشانه دیگری از تلاش دو طرف برای عادی سازی روابط پس‌از گذشت ۵۰ سال است.</content>
  </text>
  <text id="144878">
    <content>دبیر ستاد احیای امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر فارس گفت: بیش‌از ۴ هزار نفر برای شرکت در کلاس‌های امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر در سطح این استان ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144879">
    <content>گودرزی اضافه کرد: این تعداد بازدیدکننده و زائر از تاریخ ۲۶ اسفند تا ۱۵ فروردین از بقاع متبرکه بروجرد بازدید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144880">
    <content>پیروانی ادامه داد: هاشم بیک‌زاده با هماهنگی در اردوی تیم ملی حاضر نشده و طی ۲، ۳ روز آینده به جمع ملی‌پوشان ملحق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144881">
    <content>رونالدو پس‌از انتخابش به‌عنوان بهترین بازیکن جهان در سال ۲۰۱۳ یک لامبورگینی جدید خرید و با آن در تمرین رئال حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="144882">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نمایندگان مردم کرج در خانه ملت با حضور در کارگاه رمپ ۵ از روند اجرایی پروژه خط دو قطار شهری دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="144883">
    <content>عزاداری در تمامی طول سال در شهر اراک به چهار صورت انجام می‌گرفت: ۱ روضه‌خوانی در مساجد، منازل و تکایا.</content>
  </text>
  <text id="144884">
    <content>طی قانونی به سال ۱۸۲۳، مقرر شد که دیگر نمی‌بایست جسد افرادی که خودکشی کرده‌اند را در چهارراه‌ها دفن کنند.</content>
  </text>
  <text id="144885">
    <content>رابط های کاربری اتصال به خدمات کلود ۳۰ درصد از ساعت‌ها هم دچار مشکل هستند و این امر موجب نگرانی جدی شرکت اچ پی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144886">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در سلسله انفجارهایی که امروز در صلاح الدین عراق روی داد ۵ نفر کشته و ۲۰ نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="144887">
    <content>مرکز آموزش اخلاقی چین اعلام کرده که ظرف چند ماه گذشته توانسته ۳۰ نفر از دانش‌آموزان خود را به ازدواج مردان میلیونر درآورد.</content>
  </text>
  <text id="144888">
    <content>بر طبق همان سرشماری تقریباً ۶، ۲۰۰ نفر از مردم استرالیا در خانه‌های خود به زبان کردی صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="144889">
    <content>منوچهر جهانیان آماری از ورود گردشگران خارجی به ایران ارائه کرده‌است که البته علاوه‌بر رشد ۴۱ درصدی، تغییرات عجیبی هم در مقصد انتخابی گردشگران دارد.</content>
  </text>
  <text id="144890">
    <content>در سال ۲۰۱۱، بانک توسعه آسیا از کشته شدن ۱۹۰۰ نفر در ۸۵ هزار حادثه تصادف جاده‌ای در این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144891">
    <content>رئیس امور قرآنی فرهنگ و ارشاد استان قزوین گفت: بانک اطلاعاتی قرآنی تا ۶ ماه آینده در قزوین راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144892">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار کهگیلویه و بویراحمد گفت: یاسوج با مساحت ۴۰ درصدی معابر و خیابان‌ها، هنوز هم شهر پرترافیکی است.</content>
  </text>
  <text id="144893">
    <content>در رقابت‌های دوی ۵۰۰۰ متر، احمد فرود و حسین کیهان به‌ترتیب در مکان‌های ششم و هفتم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="144894">
    <content>این مسئله و جوانب دیگر نیز در مذاکره‌ای که بین دو طرف تا ۴۸ ساعت آینده صورت می‌گیرد، در نظر گرفته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144895">
    <content>مدار ۸۲ درجه شمالی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۸۲ درجه‌ی شمالی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="144896">
    <content>درحال‌حاضر این رقم برای کشورهای سازمان همکاری و تعاون اقتصادی با حدود ۳۰ و ۵۰ درصد تولید ناخالص ملی، بسیار زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="144897">
    <content>پرسپولیس در مجموع این بازی‌ها، با ۱۰ برد، ۹ مساوی و ۷ باخت، در رده پنجم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144898">
    <content>گفتنی است، رقابت‌های بوکس قهرمانی نوجوانان آسیا با حضور ۱۶۰ بوکسور از ۱۵ کشور به میزبانی شهر تاشکند ازبکستان به مدت ۸ روز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="144899">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش عقدا شهرستان اردکان در سال ۱۳۸۵ برابر با ۶۹۱۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144900">
    <content>در گزارش مؤسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی ایران به‌صراحت اعلام شده ۱۸ نمونه از سوسیس و کالباس‌های تولید شده در کارخانه‌ها، غیراستاندارد و غیربهداشتی است.</content>
  </text>
  <text id="144901">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان ایلام گفت: ۸۰ هنرمند مهمان جشنواره ملی هنرهای تجسمی ایثار و شهادت ایلام هستند.</content>
  </text>
  <text id="144902">
    <content>سائلی گفت: در ماه مبارک رمضان سال جاری بیش‌از ۲۰ هزار پرس غذای گرم به‌صورت سفره‌های افطاری میان نیازمندان توزیع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144903">
    <content>پودر سیانید پتاسیم یا همان سیانور فرقی نمی‌کند، با فاکتور به فروش می‌رسد آن‌هم بسته‌ای ۵۵ هزار تومان.</content>
  </text>
  <text id="144904">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی از تولید سالانه یک‌هزار و ۷۰۲ تن عناب از سطح باغات خراسان جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144905">
    <content>معاون امور تعاون، اداره کل کار و رفاه اجتماعی استان زنجان گفت: ۱۹ درصد از تعاونی‌های زنجان در بخش صنعت فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="144906">
    <content>قوی گنگ پرنده ملی غیررسمی کشور دانمارک است و در سال ۱۹۲۶ در این کشور جانوری حفاظت‌شده نامیده شد.</content>
  </text>
  <text id="144907">
    <content>من و زیبا فیلمی به کارگردانی و نویسندگی فریدون حسن‌پور و تهیه‌کنندگی جواد نوروز بیگی محصول سال ۱۳۹۰ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="144908">
    <content>در دهه‌ی هشتاد، این مشکل بزرگی برای اپل بود زیرا مشتریان اپل ۲ نمی‌توانستند از نرم‌افزارهای خود بر روی کامپیوتر اپل ۳ استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="144909">
    <content>به‌منظور انتخاب نمایندگان حوزه‌های شرکت‌های تعاونی سهام عدالت در کهگیلویه انتخابات مجمع عمومی عادی از امروز آغاز و تا ۲۵ شهریور ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="144910">
    <content>سهراب ابراهیمی افزود: از این میزان، ۲۷ هکتار زمین به‌صورت آبی و ۳۸ هزار هکتار به‌صورت دیم کشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144911">
    <content>شاهان پارس اشاره به پادشاهانی دارد که از حدود ۳۳۷ پیش‌از میلاد تا ۲۲۴ پس‌از میلاد، بر منطقه شاه‌نشین پارس، در جنوب ایران، حکومت کردند.</content>
  </text>
  <text id="144912">
    <content>تمامی اطلاعاتی که در جداول با کد منبع ۱ مشخص شده‌اند از جدول‌های پایان‌نامه خانم دکتر مریم اختیار استخراج شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144913">
    <content>قیمت هر اونس طلا در جریان معاملات شب گذشته تا حدود ۱۶۶۴ دلار به ازای هر اونس پایین آمد.</content>
  </text>
  <text id="144914">
    <content>به گزارش فارس آیت‌الله خامنه‌ای پیش‌از این، سال ۶۴ و در زمان مسئولیت ریاست‌جمهوری به بجنورد سفر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144915">
    <content>فریده عنایتی: سال ۹۲ در حال پایان است و وضعیت اقتصادی کشور در سال ۹۳ مدنظر خیلی از کارشناسان و البته فعالان حوزه اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="144916">
    <content>سیارک ۳۷۲۷۹ سی و هفت هزار و دویست و هفتاد و نهمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۲ دسامبر ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="144917">
    <content>یارانه نقدی ۴۵۵۰۰ تومان تیرماه ۹۳ فردا یکشنبه ۲۲ تیرماه به حساب سرپرستان خانوار واریز و قابل برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144918">
    <content>پلیس بنگلادش از کشته شدن ۶۴ نفر در این کشور طی دو روز گذشته بر اثر صاعقه خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="144919">
    <content>سیارک ۳۲۲۱ سه هزار و دویست و بیست و یکمین سیارک کشف شده‌است که در ۲ دسامبر ۱۹۸۱ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="144920">
    <content>بلغارها سر به اعتراض برداشتند و حتی موفق شدند در ۱۹۱۷ جمهوری جدیدی را تشکیل دهند که البته به‌زودی از میان رفت.</content>
  </text>
  <text id="144921">
    <content>سبد نفتی اوپک از ۱۵ آگوست برای نخستین بار در سال ۲۰۱۴ زیر ۱۰۰ دلار در هر بشکه معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="144922">
    <content>در ۱۹۴۰ سطح درآمد سرانه در ایالت‌های جنوبی تنها حدود ۵۰ در صد متوسط این رقم در ایالات‌متحده بود.</content>
  </text>
  <text id="144923">
    <content>تا دقیقه ۲۰ این دیدار حتی یک موقعیت خطرناک هم که تماشاگران را نیم‌خیز کند روی دروازه ها ایجاد نشد.</content>
  </text>
  <text id="144924">
    <content>درصورتی‌که اتهامات علیه وی ثابت شود او به ۱۰ سال زندان و پرداخت جریمه مالی حداکثر ۲۵۰ دلار محکوم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="144925">
    <content>فلاحی تصریح کرد: تأمین نیروی انسانی کادر درمانی تنها یکی از برنامه‌های دانشگاه علوم پزشکی ایلام در سال ۱۳۹۱ است که محقق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144926">
    <content>در دومین روز از برگزاری جشنواره فیلم مقاومت از خانواده معزز ۱۴ شهید دفاع مقدس و دو جانباز سرافراز تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="144927">
    <content>تیم گاز زنجان در دومین بازی خود مقابل تیم شهید داورزنی قرچک با حساب ۱۴ بر ۱۳ نتیجه را واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="144928">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار ایلام گفت: ۱۸ پروژه عمرانی استان ایلام در جلسه هیئت دولت مطرح شد و این پروژه‌ها در سال ۹۴ پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144929">
    <content>سپس بنا به درخواست من، ابتدا قدیمی‌ترین نسخه عهد قدیم که در سال ۱۹۸۵ به پاپ اهدا شده بود نشان داده شد.</content>
  </text>
  <text id="144930">
    <content>قائم‌مقام وزیر بهداشت در دولت دهم می‌گوید که از سال ۸۸ توصیه‌ها و فشارهایی برای برکناری‌اش از سوی ریاست‌جمهوری وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="144931">
    <content>در ۱۲ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۳ نفر کشته و ۲۶ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="144932">
    <content>ایاد علاوی سپس فوق لیسانس خود را در سال ۱۹۷۵ از دانشگاه لندن گرفت و از همان دانشگاه در سال ۱۹۷۹ دکترا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="144933">
    <content>به تمامی شرکت‌کنندگان که حد نصاب نمره ۶۰ را به دست آورند، گواهینامه قبولی از طرف وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144934">
    <content>آموزش‌وپرورش اکنون یک میلیون و ۳۵ هزار نفر نیرو دارد، تعداد دانش‌آموزان هم حدود ۱۳ میلیون نفر است.</content>
  </text>
  <text id="144935">
    <content>سرمربی تیم فوتبال ملوان گفت: ۲۰ روز تعطیلی باشگاه‌ها را با مشکلات زیادی مواجه کرد و بنده هنوز ۲ ملی پوش تیمم را ندیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="144936">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور دینی و اعزام مبلغ سازمان اوقاف و امور خیریه از شناسایی ۳۰۰ نفر نخبگان و وعاظ معروف در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144937">
    <content>در طول ۱۸ ماه گذشته مصدومیت های پیاپی باعث شد پویول از ترکیب اصلی دور بماند و فرم آمادگی خود را از دست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="144938">
    <content>این پرونده در شعبه ۷۱ دادگاه کیفری استان تهران مطرح شد و شعبه مذکور در بهمن ماه سال ۹۲ تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="144939">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی جنوب کرمان گفت: چهارمین جشنواره استانی تئاتر فجر ۱۰ تا ۱۲ مهرماه در مجتمع فرهنگی هنری این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144940">
    <content>مدیر زراعت سازمان جهاد کشاورزی استان قزوین گفت: برداشت جو از سطح ۳۷ هزار و ۵۱۸ هکتار از اراضی کشاورزی استان آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144941">
    <content>کنسرسیوم خط لوله گازی نورد استریم پیش‌تر نیز از ساخت حدود ۶۰۰ کیلومتر از بخش دریایی این خط لوله خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="144942">
    <content>از سال ۲۰۰۲، داشبورد با اکس‌باکس لایو ادغام شده‌است که قابلیت‌های آنلاین و گزینه‌های ویترین فروشگاه را فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144943">
    <content>او گفت: مسکن مهر با آورده بالای ۲۵۰ میلیون ریال نداریم و مبالغ بالاتر به‌دلیل کیفیت مصالح و به خواست متقاضی اخذ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144944">
    <content>پزشکان به مادران باردار توصیه می‌کنند که حداقل ۳۰ دقیقه فعالیت بدنی با شدت متوسط در اکثر روزهای هفته برای خود در نظر بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="144945">
    <content>در ۱۲ سالگی به حوزه علمیه سمنان می‌رود و یک‌سال بعد برای تحصیل در یکی از بهترین حوزه‌های علمیه وقت راهی قم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144946">
    <content>پس‌از یک فصل، پروست توانست عنوان قهرمانی را به دست آورد؛ اما سنا در سال‌های ۹۰ و ۹۱ باز هم قهرمان شد.</content>
  </text>
  <text id="144947">
    <content>در واقع حادثه اخیر شکست فناوری فرانسوی و امریکایی در این عرصه بوده‌است که ۴ دهه قبل به ژاپن داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="144948">
    <content>در ۹ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۷ نفر کشته و ۱۷ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="144949">
    <content>این مسؤول اضافه کرد: در زمینه بهداشت و درمان مددجویان نیز در ۹ ماهه امسال بیش‌از ۱۱۴ میلیون و ۴۴۳ هزار ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144950">
    <content>بعد از شادگان شمار ۲ اظهار کرد که ۳۵۰۰ پوند بنزین دارد که به ارتفاع ۲۸۰۰۰ پایی رفتیم و سالم در پایگاه نشستیم.</content>
  </text>
  <text id="144951">
    <content>مدیر عامل شرکت گاز استان بوشهر گفت: با اجرای ۶۹۸ کیلومتر شبکه گازرسانی شش شهر و ۱۴ روستای دشتستان از نعمت گاز طبیعی برخوردار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144952">
    <content>احداث این واحد از سال ۱۳۸۷ در زمینی به مساحت ۵ هکتار آغاز و برای احداث این واحد ۵۰۰۰ تنی ۳۹۹ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144953">
    <content>مهدی فروزش امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار داشت: تلفات ناشی از تصادفات در پنج ماه نخست سال جاری ۱۸۲ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144954">
    <content>این آمار مربوط به سه ماهه سوم سال ۲۰۱۴ است که نسبت‌به زمان مشابه سال قبل‌از آن، ۶۳ درصد رشد نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144955">
    <content>معاون دانشجویی دانشگاه آزاد اسلامی گفت: وام ازدواج ۱۰ میلیون تومانی ازدواج به دانشجویان دانشگاه آزاد اعطا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144956">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا تاریخ برگزاری مسابقات تیم ملی ایران در مرحله مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه و انتخابی جام ملت‌های ۲۰۱۹ آسیا را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="144957">
    <content>در واقع آب، اولین ماده غذایی و سالم ترین نوشیدنی است که ۶۰ درصد بدن بزرگسالان و ۸۰ درصد بدن نوزادان را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="144958">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی و اجتماعی فرمانداری ویژه بروجرد گفت: آب آشامیدنی ۱۰ روستای بروجرد به دلایلی از جمله کم‌کاری آبداران کلرزنی نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144959">
    <content>به گزارش ایرنا، پنجمین دوره مسابقات کاتا جودوی قهرمانی آسیا ۲۹ آذر به میزبانی تایلند در دانشگاه شهر بانکوک آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144960">
    <content>طبق این بیانیه، در حملات جنگنده‌های روسی، ۲۰۰ شورشی از جمله دو تن از سرکردگان داعش به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="144961">
    <content>شرکت برای عموم علاقمندان در این نشست که در خیابان شهید بهشتی، خیابان پاکستان، کوچه دوم، پلاک ۱۱ برگزار می‌شود، آزاد است.</content>
  </text>
  <text id="144962">
    <content>بااین‌همه شروع کار من در سال ۲۰۱۱، مصادف شد با تغییراتی در مدیریت شرکت و به‌دنبال آن، تغییر در برنامه‌های کاری کارکنان.</content>
  </text>
  <text id="144963">
    <content>عدنانی گفت: در سال تحصیلی جاری بیش‌از یک میلیارد و ششصد میلیون ریال به ۳۹۵ نفر از دانشجویان تحت حمایت کمک هزینه تحصیلی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144964">
    <content>مدیر بنیاد مسکن شهرستان خلخال گفت: به‌دلیل خطر رانش، جابه‌جایی ۱۰ روستا با مکان‌یابی مناسب در اولویت قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="144965">
    <content>تنها همین چند سال پیش و در خیابان‌های لندن بود که ۱۳ بی‌خانمان، ۳ هزار پوند کمک بلاعوض دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="144966">
    <content>گفتنی است: رکورد قبلی روپایی از پله‌های برج میلاد با زمان ۴۲ دقیقه و ۴۰ ثانیه در اختیار ولی پور بود.</content>
  </text>
</textCollection>