<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="144967">
    <content>شاهزاده فرحان که در سال ۱۳۸۲ از خانواده آل سعود اخراج شده‌است اعلام کرده حکومت سعودی بر مبنای دستورات خداوند متعال حکمرانی نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144968">
    <content>اما تا ۱۹۲۱، ۲۴۲ کارخانه در این کشور تأسیس شده بود و ۱۰۸۹۶۰ کارگر در این کارخانه‌ها کار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="144969">
    <content>بعد از تیم گیتی پسند، ذوب آهن و گاز تهران به‌ترتیب با ۸ و ۷ پیروزی در رده های دوم و سوم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="144970">
    <content>امپراتور چین نیز به پاس خدماتش، لباس زرد امپراتوری و مقام کلاه طاووس رتبه‌ی ۱ ماندارین را به وی اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="144971">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بهارستان از توقیف یک دستگاه خودروی سنگین و کشف سوخت قاچاق به ارزش ۷۲ میلیون ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144972">
    <content>در سال ۱۹۵۸، خاطرات انجمن کمونیستی وزارت کشور و وزارت امور داخله پس‌از انتشار به درخواست اتحاد جماهیر شوروی سوسیالیستی توقیف و جمع‌آوری شدند.</content>
  </text>
  <text id="144973">
    <content>خورشیدگرفتگی امروز، ۱۴ دی ماه از جمله مواردی است که درپی آن، حتی اگر بسیار ناچیز باشد، نماز دو رکعتی آیات بر انسان واجب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="144974">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، مشاور امور بین‌الملل رییس مجلس خاطرنشان کرد: لاریجانی در تاریخ ۱۹ مهر به کشور باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="144975">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان قم گفت: مدارس سطح استان قم فعالیت رسمی خود را ۱۷ فروردین ماه از سر می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="144976">
    <content>پس‌از تأخیر فراوان، سرانجام این فیلم در اواخر سال ۲۰۰۹ روی پرده‌ی سینما رفت و در نهایت هم سال بعد از تلویزیون پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="144977">
    <content>در ۱۹۳۹ روزولت باید جانشینی را برای فرمانده‌ی نیروهای مسلح، عالی‌ترین مقام نظامی کشور، که در آستانه‌ی بازنشستگی بود معرفی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="144978">
    <content>انتخاب آقای هاشمی رفسنجانی به‌عنوان ریاست‌جمهور مصادف با دوران بعد از جنگ ۸ ساله بود که بسیاری از زیرساخت‌های کشور دچار خسارت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="144979">
    <content>دانشگاه ادیان و مذاهب واحد مشهد در سال ۱۳۹۷ با انعقاد تفاهم نامه‌ای با حوزه علمیه خراسان فعالیت خود را به‌صورت رسمی آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144980">
    <content>قطار شادی بیستمین جشنواره بین‌المللی تئاتر کودک و نوجوان از ۱۶ مهر ماه سال جاری حرکت خود را در سطح شهر همدان آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="144981">
    <content>این عدد در کشورهای توسعه‌یافته ۶۰ تا ۶۵ درصد است که نشان‌دهنده فاصله بسیار زیاد ما در بحث بهره‌وری از منابع آبی است.</content>
  </text>
  <text id="144982">
    <content>شاید چون از سال ۱۹۳۰، زمانی‌که به این هتل نقل‌مکان کردم، هر روز صبح این کارها را با همین ترتیب انجام داده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="144983">
    <content>در ۱۹۱۶ ممکن بود گفته شود که فیزیک فی‌نفسه رادیواکتیو است، که در انتظار فرمانی اسطوره‌ای و پنهان برای تخریب خود نشسته است.</content>
  </text>
  <text id="144984">
    <content>مدیر کل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی لرستان افزود: بیش‌از ۳۷ درصد جمعیت استان لرستان در روستاها زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="144985">
    <content>سلطانی همچنین اضافه کرد: دوست ندارم کارها را بازخوانی کنم، در این کنسرت هفت نوازنده همراه من می‌نوازند و ۱۱ قطعه را اجرا می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="144986">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری قزوین از برگزاری نمایشگاه‌های صنایع دستی در سراسر استان در نوروز ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144987">
    <content>معاون ارتباطات اسلامی آستان قدس گفت: مراسم لیالی قدر در شب‌های مذکور راس ساعت ۲۱ آغاز و تا ساعت یک بامداد ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="144988">
    <content>این آمارها نشان می‌دهد که رقم درآمدهای نفتی حاصل از فروش نفت خام اعضای اوپک در سال ۲۰۱۱ تاکنون بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144989">
    <content>رییس کمیته مسابقات سازمان لیگ از آغاز مسابقات لیگ دسته یک از ۳۱ شهریور و انجام قرعه‌کشی آن در ۳۰ مرداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="144990">
    <content>عشایری افزود: با آغاز برداشت چغندر در این شهرستان شاهد برداشت چغندر از ۳ هزار هکتار از اراضی این شهرستان هستیم.</content>
  </text>
  <text id="144991">
    <content>مدیرکل ثبت احوال خراسان شمالی افزود: شهرستان گرمه ۱۴ نوزاد، فاروج ۱۲ نوزاد، راز و جرگلان ۱۳ نوزاد در همین مدت متولد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144992">
    <content>اداره اطلاع‌رسانی دولت چین روز جمعه این گزارش انتقادی را درپی گزارش دولت آمریکا در باره حقوق بشر سال ۲۰۱۳ دیگر کشورها منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="144993">
    <content>قیمت هر بشکه نفت وست تگزاس اینترمدیت در معاملات اواخر وقت روز دوشنبه نیز در نیویورک حدود یک دلار و ۷۶ سنت کاهش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="144994">
    <content>ترتیب منطقی مقاله ۱۹۸۶ من می‌گفت همین‌که در مورد رشد شروع به اندیشه کنید، ناگزیر از اندیشه در مورد تکنولوژی خواهید شد.</content>
  </text>
  <text id="144995">
    <content>تیم ملی که از بازی با ایتالیا خوب اسپک و سرویس می‌زد توانست لحظاتی بعد ۱۵ بر ۱۳ پیش باشد.</content>
  </text>
  <text id="144996">
    <content>به‌طور خلاصه در سراسر جهان اختلاف قد بین این ۲ جنس مخالف وجود دارد اما دلیل این نابرابری فیزیکی در چیست؟</content>
  </text>
  <text id="144997">
    <content>در ۳۲ دوره برگزاری لیگ باشگاهی در ایران، ۱۸ مربی موفق به ثبت‌نام خود در بین مربیان فاتح لیگ شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="144998">
    <content>مدیر توزیع برق شهرستان دامغان اظهار داشت: به‌منظور اجرای این پروژه که با همکاری شهرداری دامغان همراه بوده، مبلغ ۵۶۰ میلیون ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="144999">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس خانه مطبوعات استان ایلام گفت: بیش‌از ۳۰۰ اثر به جشنواره فصلی مطبوعات ایلام استان ایلام از طرف خبرنگاران ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145000">
    <content>ابراهیمیان خاطرنشان کرد: برای انتخاب دو نقشی که در فیلم توسط خانم‌ها بازی می‌شود از حدود ۴۰۰ بازیگر تست گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="145001">
    <content>طبق برنامه‌ها، مجموعه گالیله تا سال ۲۰۱۷ دارای ۲۴ ماهواره فعال خواهد بود و شش ماهواره پشتیبانی بعدها به این ناوگان افزوده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145002">
    <content>چندی پیش مدیر کل دفتر سلامت وزارت آموزش‌وپرورش خبر داد که ۴۰۰ هزار کتابچه آموزش پیشگیری از ایدز در ۱۱ استان ایران توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145003">
    <content>رئیس اداره ایثارگران سپاه تأکید کرد: درخواست اصلاح ماده ۱۹۰ داده‌شده و فرمانده کل قوا با این اصلاح موافقت فرمودند و به‌زودی اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145004">
    <content>با تخفیف ۴۶۰ میلیونی مدیریت مصلی به اهالی رسانه، هزینه اجاره این مجموعه برای برگزاری نمایشگاه بیست و یکم مطبوعات ۶۴۰ میلیون تومان محاسبه شد.</content>
  </text>
  <text id="145005">
    <content>در همین روزهای گرم بود که کودتای ۲۸ مرداد اتفاق افتاد؛ کودتایی که اساس حکومت را زیر سؤال برد.</content>
  </text>
  <text id="145006">
    <content>دومین کارت را هم نمایندگان به واسطه سوال حمید رسایی، نماینده اصول‌گرای مجلس ۱۴ بهمن ۹۳ به طیب‌نیا دادند.</content>
  </text>
  <text id="145007">
    <content>این در حالی بود که صدام حسین ۴ روز قبل‌از شروع جنگ، معاهده ۱۹۷۵ را که خود با شاه ایران امضاء کرده بود بی‌اعتبار می‌شمرد.</content>
  </text>
  <text id="145008">
    <content>برای ۲ تا ۳ درصد کودکانی که به تنبلی چشم مبتلا هستند و یا چشمان ضعیفی دارند، گزینه‌های درمانی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="145009">
    <content>کار ساخت دروازه و تأسیسات مربوط به آن در سال ۲۰۱۴ آغاز شد اما به‌دلیل ملاحظه‌ها و درگیری‌های ناگهانی به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="145010">
    <content>قدیمی‌ترین زن متهم به قتل ایران پس‌از ۱۸ سال یک‌بار دیگر پای میز محاکمه می‌رود تا قاضی دادگاه درباره سرنوشت او تصمیم‌گیری کند.</content>
  </text>
  <text id="145011">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور امروز را پایان مهلت ثبت‌نام داوطلبان برای شرکت در کنکور سراسری سال ۹۳ اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="145012">
    <content>به گفته نعیمی، عربستان ظرفیت تولید روزانه ۱۲ میلیون بشکه را که ۵۰ درصد از تولید کنونی این کشور بیشتر است، حفظ خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="145013">
    <content>لطفی از ۱۶ سالگی برای نواختن ویولن وارد ارکستر سمفونیک تهران و صدا و سیما شد و با ارکسترهای موسیقی گوناگونی همکاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="145014">
    <content>در اصل ۵۲، تهیه بودجه سالانه کل کشور و تسلیم آن برای رسیدگی و تصویب به مجلس شورای اسلامی از وظایف دولت است.</content>
  </text>
  <text id="145015">
    <content>با روند کنونی، پیشرفت فیزیکی پروژه خط ۳ مترو تهران تا پایان امسال حتی به ۱۰ درصد هم نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="145016">
    <content>جای آن‌ها را ۲۰۰ مامور یگان ویژه گرفته بود که سرتاسر مترو ۱۵ خرداد تا خیابان ناصر خسرو را دائم قدم می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="145017">
    <content>آلکساندر در سال ۱۹۱۹ که افسر جوانی بود به سازماندهی نیروهایی در لهستان و کشورهای حوزه‌ی بالتیک جهت مقابله با بلشویک‌ها پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="145018">
    <content>مدیر عامل شرکت مخابرات استان زنجان افزود: مشترکین می‌توانند با شماره‌های ۱۱۸، ۳۳۰۰ تماس برقرار کرده، شماره جدید دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="145019">
    <content>برخورد یک هواپیمای مسافربری برخاسته از فرودگاه بوستون با طبقه ۷۵ ساختمان شمالی برج‌های دوقلوی مرکز تجارت جهانی، دنیا را مات و مبهوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145020">
    <content>در بازه زمانی یاد شده، ۶۵۸ میلیون و ۶۰۰ هزار لیتر نفت گاز و ۲۴۵ میلیون و ۱۰۰ هزار لیتر نفت کوره مصرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145021">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نخستین هفته از مسابقات جشنواره فرهنگی ورزشی نیروهای مسلح استان اصفهان در تاریخ ۲ مهر ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145022">
    <content>او سه هفته عنوان صدرنشینی دسته ۹۴ کیلوگرم را به دست آورد و فقط یک هفته بعد از دهقان در رده دوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145023">
    <content>مرد دو زنه پس‌از قتل همسر دومش زندگی مخفیانه‌ای در پیش گرفت اما پس‌از ۲ سال فرار در پایتخت دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="145024">
    <content>این ترتیبات اغلب به‌طور موقت در نظر گرفته شده بود و توافقات اصلی چندجانبه پس‌از ۵ سال می‌توانست مورد بازنگری قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="145025">
    <content>سازمان جهانی آب‌وهوا این گزارش را برای تغییرات آب‌وهوا در سال ۲۰۱۵ تا به مذاکرات پاریس کمک کند را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="145026">
    <content>شروع فعالیت‌های وی از سالن ویکتوریای انگلستان به‌عنوان پسربچه‌ای در فقر مطلق و در خانواده‌ای بد آغاز شد و تا سن ۸۷ سالگی ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="145027">
    <content>زمان عرضه سهام این شرکت روز چهارشنبه ۲۷ اسفندماه امسال تعیین و قیمت پایه هر سهم ۳ هزار و ۱۵۰ ریال اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145028">
    <content>مدیرعامل باشگاه استقلال تهران گفت: در دقیقه ۹۰ بازی بعدی گل پیروزی و قهرمانی در لیگ برتر را می‌زنیم.</content>
  </text>
  <text id="145029">
    <content>کهف، ۱۱۰: پس هرکس که انتظار دیدار پروردگارش را دارد، باید کار نیکو انجام دهد و در عبادت پروردگارش کسی را شریک نسازد.</content>
  </text>
  <text id="145030">
    <content>این کتاب به زبان فارسی نوشته‌شده و نخستین بار در سال ۱۳۵۹ خورشیدی توسط انجمن آثار ملی به چاپ رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145031">
    <content>از همایونی بیش‌از ۳۰ کتاب و ۲۰۰ مقاله و گفت‌وگوهای بسیاری در زمینه‌ی شناخت تعزیه و نیز فرهنگ مردم و شعر و رمان منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145032">
    <content>این‌که ۴۸ ساعت پس‌از مذاکره ایران با معاون اشتون اجرای این توافق اعلام شد نشان‌دهنده سرعت قبول پیشنهادات است.</content>
  </text>
  <text id="145033">
    <content>خبرگزاری فارس: تا کنون ۹ ایالت مهم اخذ رأی در آمریکا، انتخابات را پایان یافته اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145034">
    <content>گفتنی است هر دلار آمریکا در پنج شنبه، پنجم آبان در بازار آزاد با یک تومان افزایش نسبت‌به روز قبل خود ۱۲۹۰ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="145035">
    <content>بند سوم به ارزیابی ساختار و محتوای نگارشی اثر می‌پردازد و هر اثر می‌تواند حداکثر ۳۰ امتیاز در این قسمت کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="145036">
    <content>گاه ۳۰ درصد و یا بیشتر کسورات می‌زنند و متأسفانه از جاهایی که بدهی کمتری دارند، شروع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145037">
    <content>او در سال ۱۹۸۶ به جرم جاسوسی محکوم شد، و دو هفته بعد خودش را در سلول انفرادی اش خفه کرد.</content>
  </text>
  <text id="145038">
    <content>مدار ۴۶ درجه شمالی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۴۶ درجه‌ی شمالی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="145039">
    <content>رئیس اداره اوقاف قائمشهر از شناسایی ۵۰ بیمار نیازمند از آغاز اجرای طرح مهر و تندرستی در قائمشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145040">
    <content>رئیس دانشگاه ارومیه گفت: پردیس دانشگاه ارومیه سال جاری در ۱۶ رشته دکترا و ۲۹ رشته کارشناسی ارشد دانشجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="145041">
    <content>سرپرست اداره اوقاف و امور خیریه میاندوآب ارزش فعلی این موقوفه را، که با نیت اسکان روحانی به‌ثبت‌رسیده است را ۸۰۰ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="145042">
    <content>جانگ گیون سوک تنها فرزند خانواده، در سن ۵ سالگی کار خود را به‌عنوان یک مدل آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="145043">
    <content>محمدرضا زاهد شیخی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زاهدان اظهار داشت: تعداد مقالات ارسالی به دبیرخانه همایش ۹۵ مقاله است.</content>
  </text>
  <text id="145044">
    <content>روز دوشنبه ۲۹ دی ماه، بازار فرعی بورس کالای ایران شاهد عرضه انواع قراضه آهن شرکت راه‌آهن جمهوری اسلامی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="145045">
    <content>ما در سال ۹۰ و ۹۱ صادرکننده بنزین بودیم اما نحوه مدیریت آقای زنگنه ما را به واردکننده بنزین تبدیل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145046">
    <content>مدیر هیئت رئیسه دانشگاه علوم پزشکی قزوین بیان کرد: در این ایام تعداد ۶۰ داروخانه این استان، تحت بازدید کنترلی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="145047">
    <content>رئیس‌کل دادگستری چهارمحال‌وبختیاری با اشاره به افزایش تعداد پرونده‌های امسال دادگستری از افزایش ۱۰ درصد تشکیل پرونده‌ها نسبت‌به سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145048">
    <content>این واقعیت که باروری زنان در دهه‌ی چهارم زندگی متوقف می‌شود، به این معنا نیست که زنان دیگر بعد از ۴۰ سالگی مثمر ثمر نیستند.</content>
  </text>
  <text id="145049">
    <content>تا انتهای برنامه تعمیر نیروگاهی ۱۴ هزار و ۲۳۹ مگاوات تعمیر اساسی و ۷۹ هزار و ۷۹۳ مگاوات تعمیر دوره‌ای بر روی نیروگاه‌ها انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145050">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت گاز خوزستان از وجود افزون بر ۱۷ هزار اشتراک خالی گاز در مناطق مختلف آبادان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145051">
    <content>بازگشایی نماد شرکت منوط به ارسال پیش‌بینی درآمد هر سهم سال مالی منتهی به ۲۹ اسفند ۹۳ بر اساس عملکرد واقعی سه ماهه است.</content>
  </text>
  <text id="145052">
    <content>رهبری از قضایای سال ۸۸ به‌عنوان فتنه یاد کردند چرا که حق و باطل مانند عاشورا در هم پیچیده بود.</content>
  </text>
  <text id="145053">
    <content>این محلول را داخل یک اسپری آب پاش بریزید و هر ۳۰ دقیقه یک‌بار به جداره ها و کف فر اسپری کنید.</content>
  </text>
  <text id="145054">
    <content>عضو کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس از طرح ۲۰۰ نفر از نمایندگان برای الزام دولت به پیگیری اخذ غرامت از آمریکا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145055">
    <content>بخش اول شامل حقوق واقعی و ماهانه ایشان می‌باشد که حدود ۱۰ تا ۲۰ درصد کل مبلغ را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145056">
    <content>این ذره درست جایی قرار داشت که پس‌از دهه‌ها مطالعه و محاسبه از دهه ۱۹۳۰ تاکنون، پیش‌بینی‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="145057">
    <content>مدیرعامل شرکت نفت پارس تصریح کرد: نرخ اوراق ۲۰ درصد سالانه که حق اجاره در دوره‌های سه ماهه پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145058">
    <content>پس‌از آمریکا، کشورهای روسیه با ۲۲۵ و کانادا با ۲۲۱ تنها کشورهایی هستند که با بیش‌از ۲۰۰ ورزشکار عازم سوچی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145059">
    <content>لازم به ذکر است، ۱۳ مهرماه امسال نیز زلزله‌ای با قدرت سه ریشتر در اطراف این شهر اتفاق افتاد که خوشبختانه خسارتی را به‌دنبال نداشت.</content>
  </text>
  <text id="145060">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: مسئول دارالقرآن کریم اداره تبلیغات اسلامی استان کردستان از فعالیت ۷۴ خانه قرآن روستایی در سطح اسن استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145061">
    <content>این تیم در المپیک ۱۹۷۲ اول شد و در جام جهانی ۱۹۷۴ به مقام سومی رسید و در المپیک ۱۹۷۶ به مقام دوم نایل آمد.</content>
  </text>
  <text id="145062">
    <content>در سال ۱۹۹۹ رئیس‌جمهور کیم دای جونگ با رهبر کره‌ی شمالی کیم جونگ ایل در شهر پیونگ‌یانگ، برای اولین‌بار دیدار و ملاقات کرد.</content>
  </text>
  <text id="145063">
    <content>در ۲۲ آبان ۱۳۹۵ دادستان تهران اعلام کرد که با تکمیل تحقیقات پرونده یاشار سلطانی، او با تبدیل قرار تأمین آزاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145064">
    <content>رئیس سازمان تربیت بدنی بسیج ادامه داد: طی هفته بسیج سال جاری ۵۰۰ سالن ورزشی در سطح کشور به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="145065">
    <content>مجلس خبرگان رهبری که متشکل از فقهای واجد شرایط است بر اساس اصل ۱۰۷ قانون اساسی، مسئولیت تعیین و نظارت بر ولی فقیه را دارد.</content>
  </text>
  <text id="145066">
    <content>در سال ۱۳۴۷ هنوز در بخشی از جامعه عشایری کشور از جمله عشایر کرد خراسان رابطه پولی برقرار نبود.</content>
  </text>
  <text id="145067">
    <content>اهمیت فراهم ساختن امکانات تجربی در داخل آزمایشگاه به‌منظور ایجاد جریان هوا که پرواز واقعی را در اتمسفر مدل کند به سال ۱۸۷۱ بر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="145068">
    <content>سی‌دی دوم نیز مشتمل بر ۶ قطعه می‌باشد که سروده‌های مهدی ایوبی، رضا داورزنی، خسرو کیان راد، علیرضا باران و بابک صحرایی است.</content>
  </text>
  <text id="145069">
    <content>استقلال تهران با ۲۷ امتیاز به رده دوم سقوط کرد و ذوب آهن با ۲۶ امتیاز در رده سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145070">
    <content>ساعت حدود ۲: ۳۰ بود که سرهنگ به ویلای حاج کمال رسید پیرمردی خوش رو با ریش سفید اما کوتاه و چهره‌ای نورانی.</content>
  </text>
  <text id="145071">
    <content>کابوس در خیابان الم ۲: انتقام فردی فیلمی در ژانر ترسناک به کارگردانی جک شولدر است که در سال ۱۹۸۵ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="145072">
    <content>برد موشک مذکور به بیش‌از ۱۰ هزار و ۵۰۰ کیلومتر می‌رسد و قادر به حمل انواع کلاهک‌های انفجاری از جمله کلاهک هسته‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="145073">
    <content>آنچه را ارسطو در حدود ۴۰۰ سال قبل‌از میلاد در مورد روش قیاس مطرح کرد امروزه می‌توان به‌سادگی بر حسب نظریه مجموعه‌ها بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="145074">
    <content>افزود: به همه قول می‌دهم که سال آینده وزنه هایی که در دسته ۸۵ کیلوگرم می‌زنم بسیار متفاوت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145075">
    <content>از سال ۲۰۱۲ عضو رسمی تیم ملی بوده و از سال ۲۰۱۲ تا ۲۰۱۶ به‌ترتیب ۴ نقره و طلای جهان را کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145076">
    <content>اعضای گروه درحال‌حاضر مدیران موفقی در زمینه خواندن و نوشتن هستند و در سال ۲۰۱۴ به کلاس درس بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="145077">
    <content>این مؤسسه هفتم بهمن سال ۱۳۹۸، مجوز رسانه صوتی و تصویری فراگیر را از صدا و سیما ایران دریافت نمود.</content>
  </text>
  <text id="145078">
    <content>این کتاب که به قلم مهدی قزلی نگاشته شده‌است، واقعه نگاری ۲۰ روز همراهی با ضریح جدید امام حسین از قم تا کربلاست.</content>
  </text>
  <text id="145079">
    <content>علیرضا دهقان افزود: این شخص ۸۰ میلیارد ریال برای احداث شهربازی در این محل در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="145080">
    <content>این سالن تئاتر که در خیابان سنت مارتین کورت قرار دارد در سال ۱۸۹۹ میلادی تأسیس شده و جزئی از تئاتر وست اند محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145081">
    <content>با این اوصاف و با توجه به نسبت ۷۰ درصدی خریداران واقعی تسهیلات مسکن جای نگرانی در عرضه و تقاضای این محصول نیست.</content>
  </text>
  <text id="145082">
    <content>در ۱۲ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۰ نفر کشته و ۳۱ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="145083">
    <content>مثلا یکی از چیزهایی که در این ۸، ۹ ماه اخیر استفاده شد موضوع گفتگو کردن با خود آمریکا در موضوع هسته‌ای ما بود.</content>
  </text>
  <text id="145084">
    <content>امیری: انقلاب اسلامی ایران ۱۳۵۷ به پیروزی رسید و چیزی از پیروزی انقلاب اسلامی نگذشته بود که جنگ شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="145085">
    <content>رقابت‌های فوتسال با شرکت ۳۲ تیم در قالب ۸ گروه چهار تیمی و به شیوه جام جهانی فوتبال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145086">
    <content>بیش‌از ۸ تولیدکننده در کشور وجود دارد و مصرف‌کنندگان می‌توانند هر یک از این محصولات را از نظر کیفیت و قیمت تست کنند.</content>
  </text>
  <text id="145087">
    <content>ملکی ادامه داد: از این مبلغ تاکنون ۲۱ میلیارد و ۳۲۰ میلیون تومان به طرح‌های کشاورزی معرفی شده به بانک‌ها اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="145088">
    <content>معاون دبیرخانه کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد خراسان رضوی گفت: ۷۵ کانون فرهنگی و هنری مساجد در خراسان رضوی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="145089">
    <content>از میان ۵۰ نفر عضو شورای منتخبان دانشگاه تهران حتی یک نفر نیز از اعضای هیأت علمی زن دانشگاه نیست.</content>
  </text>
  <text id="145090">
    <content>قرار است رأی‌گیری مذکور روز سه‌شنبه و با حضور نمایندگان ۱۹۳ کشور جهان در مجمع عمومی سازمان ملل برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="145091">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی هندیجان گفت: به‌مناسبت هفته دولت و با اعتباری افزون بر یک میلیارد تومان، ۶ پروژه کشاورزی در هندیجان افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145092">
    <content>به گفته این گروه، هزینه‌های محل اقامت رسمی نتانیاهو در اورشلیم، حدود ۹۰۹۰۰۰ دلار در سال ۲۰۱۲ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145093">
    <content>در مورد کاهش در نابرابری درآمدها که کلا به پیش‌از سال ۱۹۴۵ مربوط بود، هیچ گرایش ذاتی یا بلندمدت به سمت افزایش برابری وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="145094">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم تربت حیدریه در مجلس شورای اسلامی گفت: قیام ۹ دی ۵۷ مردم تربت حیدریه طلیعه انقلاب اسلامی در خراسان بود.</content>
  </text>
  <text id="145095">
    <content>این چرخ‌دستی همان نمادی بود که کنگره ملی هند آن را به‌عنوان بخشی از پرچم خود در سال ۱۹۳۰ برگزید.</content>
  </text>
  <text id="145096">
    <content>زن ۳۵ ساله‌ای که به مغازه‌های منطقه قاسم‌آباد مشهد دستبرد می‌زد با کمک دوربین‌های مدار بسته شناسایی و دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="145097">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال‌احمر خراسان شمالی گفت: ۱۹۵ هزار و ۹۶۳ گردشگر نوروزی در این استان توسط راهنمایان نوروزی هدایت شدند.</content>
  </text>
  <text id="145098">
    <content>بعد از چند دقیقه ضربه زدن از شدت ناراحتی او کاسته شد و به ۶ رسید، سپس یک عبارت آغازین گزینه باز را تدارک دید.</content>
  </text>
  <text id="145099">
    <content>پس‌از ۲۵ سال، دانشمندان برای نخستین بار توانستند هلیم را در زمین درون ظرفی جمع‌آوری کنند و از دیگر عنصرها جدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="145100">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان رودبار گفت: تاکنون به حدود ۱۴ هزار متقاضی مسکن روستایی در رودبار تسهیلات اعطا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145101">
    <content>حمله تروریستی اعضای طالبان به مسجدی در یک پایگاه هوایی متعلق به ارتش پاکستان به کشته شدن ۱۶ نفر انجامید.</content>
  </text>
  <text id="145102">
    <content>صلاحی ادامه داد: این پروژه تاکنون ۹۲ درصد پیشرفت فیزیکی داشته و تنها ۸ درصد از فعالیت عمرانی آن باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="145103">
    <content>رئیس اداره بهزیستی مهدی‌شهر گفت: به مناسبت ماه مبارک رمضان، خیران مهدی‌شهری به ۱۷۰ نفر از مددجویان بهزیستی کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="145104">
    <content>در فتنه ۸۸ هم رهبر معظم انقلاب از آغاز تا پایان همواره همگان را به تبعیت از قانون فرامی‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="145105">
    <content>از سال ۱۹۳۶ به بعد، بر اساس تخمین‌های انگلستان، نیروی زمینی آلمان مشغول آماده شدن برای جنگ تمام‌عیار بود.</content>
  </text>
  <text id="145106">
    <content>یک‌سال پیش‌از آن نیز انفجاری در محل نگهداری موشک‌های دوربرد شهاب ۳ روی داد که ۱۸ نفر در آن حادثه کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="145107">
    <content>حدود، حدود، همین امشب حدود ۲۰ دقیقه مانده به هشت خواهد بود و تو می‌بینی که چطور به‌خوبی از دستورم اطاعت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145108">
    <content>در این جلسه مصوب شد که شورای اسلامی شهر شوشتر ۱۰ میلیون ریال به فعالیت‌های مسجد المهدی مقام حسین شوشتر کمک نقدی اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="145109">
    <content>من از کودکی یعنی حدود ۴۰ سال پیش همراه خاله ام که مرا بزرگ کرد، برای گردش به اطراف منزلمان در محله امین حضور می‌رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="145110">
    <content>گزارش رقابت پذیری ایران نشان می‌دهد که رتبه ایران در عوامل مؤثر بر پیشرفت و نوآوری در میان ۱۴۲ کشور جهان در جایگاه ۸۳ است.</content>
  </text>
  <text id="145111">
    <content>حدود ۲۵ سال پیش اگر اسکناس ۱۰۰ تومانی را به میوه فروش می دادید او به شما ۴ کیلو هلو یا ۶ کیلو گوجه‌فرنگی می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="145112">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی شیراز گفت: دولت در قالب بسته‌های تحول سلامت بیش‌از ۲۰۰ میلیارد تومان به مراکز درمانی دانشگاه علوم پزشکی شیراز کمک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145113">
    <content>این دانشگاه به سال ۱۹۸۶ میلادی راه‌اندازی شد و در رشته‌هایی، مانند علوم پایه، علوم انسانی، علوم تجربی و هنر دانشجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="145114">
    <content>حتی اگر تمام این اقدامات را انجام دهیم، باز هم احتمالاً از داشتن بازدارندگی نوع ۲ قابل اطمینان محروم خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="145115">
    <content>لازم است ذکر شود مدرسه قدیم دارای ۵ فنجان آب وقفی می‌باشد که توسط اهالی روستا در گذشته وقف آن شده بود.</content>
  </text>
  <text id="145116">
    <content>یافته‌های کلی به این واقعیت اشاره داشت که ۷۹ درصد از پاسخ‌دهندگان تا حدی مقروض بوده و بطور میانگین ۴۲ هزار دلار بدهی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="145117">
    <content>مدیر اداره آب و فاضلاب شهری دوگنبدان در میان ۱۲ اداره آبفای شهری کهگیلویه و بویراحمد، به‌عنوان مدیر نمونه استانی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="145118">
    <content>شادمان افزود: این اتوبوس‌ها در این روز می‌توانند تا ۲۰ کیلومتر از اطراف حومه شهر سنندج تردد کنند و نسبت‌به جابجایی شهروندان اقدام نمایند.</content>
  </text>
  <text id="145119">
    <content>در واقع، سلوک و رفتار سیاست خارجی ایران، بیانگر یک رشته ملاحظات داخلی و بین‌المللی بود که تا اواخر دهه ۱۹۹۰ ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="145120">
    <content>به گزارش دولت بهار، فارس نوشت: کاخ سفید برای دومین بار در ۴۸ ساعت گذشته تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="145121">
    <content>سومین نمایشگاه رسانه‌های دیجیتال استان قم از ۱۷ تا ۲۲ شهریور ماه در دو نوبت صبح و عصر پذیرای عموم علاقه‌مندان و شهروندان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145122">
    <content>مصرف روزانه ۱۳ میلیون لیتر بنزین و چندین میلیون لیتر گازوئیل فقط در شهر تهران، خسارت‌های بسیار هنگفتی به اقتصاد ملی وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145123">
    <content>سازمان ملل، در طول عمر ۷۰ ساله خود، اهداف دیگری را دنبال کرده که از قضا، هیچ همخوانی با اهداف اعلامی‌اش ندارد.</content>
  </text>
  <text id="145124">
    <content>شایان ذکر است، طرح استقبال از بهار، ۹۱ در حوزه اجتماعی شهرداری منطقه ۲۰ از ابتدای اسفند آغاز و تا ۱۵ فروردین ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="145125">
    <content>ارزش کل بازار فرابورس در پایان هفته معاملاتی منتهی به ۲۳ اردیبهشت ۱۳۹۴، ۹۰۴ هزار و ۳۳۰ میلیارد ریال شد.</content>
  </text>
  <text id="145126">
    <content>اردن پس‌از مصر به‌عنوان دومین کشور عربی در سال ۱۹۹۴ میلادی بر اساس پیمان صلح وادی عربه با رژیم صهیونیستی روابط برقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="145127">
    <content>مساجد از تصاویر دینی خالی بود و از نقاشی برای آموزش‌های دینی و پرورش اعتقادات مذهبی، تا پیش‌از سده ۸ ه.</content>
  </text>
  <text id="145128">
    <content>محمد راشد مدرس گرجی افزود: براساس برنامه‌ریزی های صورت‌گرفته ۱۴۰ اکیپ راهداری در طرح نوروزی امسال در سطح جاده‌های استان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="145129">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان بهشهر از حضور ۱۸ تیم داخلی و خارجی در جام بین‌المللی کشتی هاشمی‌نژاد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145130">
    <content>تحقیقات از ۲ پسر شیطان‌صفت که دختر ۱۵ ساله‌ای را مورد آزار و اذیت قرار داده و با پدر او درگیری خونین داشتند، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="145131">
    <content>اکبری تصریح کرد: عراقی‌ها از عمد این کار را انجام می‌دهند تا قیمت پروازها افزایش یابد و به حالت گذشته که ۴۵۰ دلار بود، بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="145132">
    <content>سجاد محرابی در وزن ۷۵، با باخت مقابل حریف باکویی خود در فینال به مدال نقره بسنده کرد.</content>
  </text>
  <text id="145133">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان قزوین تصریح کرد: مأموران در ادامه اقدامات خود دو سارق را شناسایی کرده که متهمان به ارتکاب ۸۰ کندو معترف شدند.</content>
  </text>
  <text id="145134">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتبال ایران گفت: در جام جهانی با ۳ مدرسه فوتبال متفاوت روبه‌رو شده و ماموریتی غیرممکن برای صعود خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="145135">
    <content>معاون مشارکت‌های مردمی بهزیستی استان اردبیل گفت: ۲۴۶ پایگاه ثابت و سیار برای جمع‌آوری زکات فطره در این استان برپا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145136">
    <content>رئیس منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان نهاوند گفت: نهاوند با بیش‌از ۹۳ هزار و ۳۵۰ هکتار مرتع دارای بیشترین سطح مراتع در استان همدان است.</content>
  </text>
  <text id="145137">
    <content>تعطیلی قریب‌الوقوع دولت، که اولین توقف کار دولت در ۱۷ سال گذشته خواهد بود یکی از دو بحران سیاسی است که دولت پیش رو دارد.</content>
  </text>
  <text id="145138">
    <content>این تصفیه خانه در بالای اتوبان همت به نوعی شمال غرب تهران واقع شده و می‌تواند در هر ثانیه ۱۷ مترمکعب آب را تصفیه کند.</content>
  </text>
  <text id="145139">
    <content>مرحله نخست اعزام دانش‌آموزان فردا یکشنبه ۲۸ مهر ماه جاری و از ساعت شش صبح در مسجد شهدا در مزار شهدای پایین زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145140">
    <content>عملیات اجرایی این مجتمع در آذر ماه ۱۳۷۹ آغاز و نخستین واحد آن در اوایل نیمه دوم سال ۱۳۸۵ راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="145141">
    <content>آنچه برای توماس اتفاق افتاد را در نظر بگیرید، ریاست یک تیم بزرگ مکزیکی که ۴۰ درصد عایدی کشورش را در می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="145142">
    <content>یک واحد ۱۰۳ متری واقع در خیابان سهروردی جنوبی دو خوابه همراه با پارکینگ، انباری و آسانسور به قیمت ۶۹۰ میلیون تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="145143">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از صومعه‌سرا، ۳۸۲ دانش‌آموز این شهرستان ظهر امروز در قالب کاروان‌های راهیان نور به مناطق عملیاتی اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="145144">
    <content>این‌ها شامل بسیاری از گونه‌هایی هستند که در نسخه قبلی، ویرایش ۱۰ که نقطه آغاز نام‌گذاری جانوران بود، پوشش داده نشده بودند.</content>
  </text>
  <text id="145145">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های گیلان از شناسایی ۳۰ شهید فعال در حوزه حمل‌ونقل دفاع مقدس در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145146">
    <content>آخرین مرحله اردوی تدارکاتی تیم ملی مردان ژیمناستیک هنری اعزامی به رقابت‌های قهرمانی آسیا از ۱۷ تیرماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145147">
    <content>حالا هم که فدراسیون فوتبال انگلیس تصمیم به برکناری کاپلو گرفته، باید ۱۲ میلیون پوند به این مربی غرامت بدهد.</content>
  </text>
  <text id="145148">
    <content>دمپسی در این سفر به بررسی نوع و میزان آموزش نیروهای افغانی پس‌از سال ۲۰۱۴ توسط نیروهای آمریکایی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="145149">
    <content>محور نشست ۲ روزه آنکارا که روز چهارشنبه به‌کار خود پایان داد، مذاکرات صلح و گشایش دفتر برای طالبان در ترکیه بود.</content>
  </text>
  <text id="145150">
    <content>با حفر ۱۲ گمانه به وسعت ۳۵۰ متر مربع و خاک برداری به عمق سه و نیم متر کار کاوش در این محوطه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="145151">
    <content>این کتاب با ترجمه‌ی آذرتاش آذرنوش در سال ۱۳۷۶ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="145152">
    <content>بورس کالای ایران امروز شاهد عرضه ۲۵ هزار و ۶۸۸ تن انواع فرآورده های نفتی و پتروشیمی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145153">
    <content>طیبی تاکید کرد: در این مدت ۱۰۰ هزار نسخه بروشور و ۴۸ هزار اقلام فرهنگی، کیف امدادی و کمک‌های اولیه میان مسافران توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145154">
    <content>ما ۱۰ سال است همدیگر را می‌شناسیم؛ شش سال نامزد بوده‌ایم و پنج سال است که رسماً ازدواج کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="145155">
    <content>تعداد ۲۱۰ نفر به شیوه سرشماری از تمامی اعضای هیات علمی، مدرسان، پزشکان و متخصصان بالینی شاغل در دانشگاه مورد بررسی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="145156">
    <content>تمدن شهری ممکن است در این قلمرو در بین ۳، ۰۰۰ تا ۲، ۰۰۰ سال قبل‌از میلاد آغاز شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="145157">
    <content>مسابقات جام حذفی ایران نیز با قهرمانی تاج به پایان رسید تا آخرین جام سراسری پیش‌از انقلاب ۱۳۵۷ از آن تاج شود.</content>
  </text>
  <text id="145158">
    <content>او قبلا ازدواج ناموفق داشت و به‌همین خاطر ۳ روز بعد او را خواستگاری کردم که چند روز بعد هم زندگی مشترک ما آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="145159">
    <content>افشین قطبی سرمربی تیم ملی فوتبال کشورمان ۲۳ بازیکن را برای شرکت در رقابت‌های فوتبال غرب آسیا در اردن به اردو دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145160">
    <content>تقریباً ۹۰ افراد تحت درمان با جو دوسر واقعی، در مقایسه با گروه کنترل وزن از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="145161">
    <content>کوهنوردان ایرانی در ارتفاع حداقل ۷۵۰۰ قرار دارند و هلی‌کوپتر تنها می‌تواند از ارتفاع ۵۸۰۰ متری کسی را به پایین انتقال دهد.</content>
  </text>
  <text id="145162">
    <content>در صورت کسب مجوزهای لازم، رقابت‌های هندبال قهرمانی جوانان آسیا مرداد سال ۱۳۹۳ در تبریز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145163">
    <content>آخرین بار جو بایدن رییس‌جمهور آمریکا این عبارت را در مقابل روسیه و در بحبوحه حمله ۲۰۲۲ روسیه به اکراین بکار برد.</content>
  </text>
  <text id="145164">
    <content>ابراهیم در طول ۳۹ بازی در طول مسابقات در طول طلسم خود با این باشگاه ۸ گل به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="145165">
    <content>اکنون یک کیلومتر آسفالت شده و تا پایان مردادماه هم تا ۶ کیلومتر از فاز نخست این محور، آسفالت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145166">
    <content>مؤسسه پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی نام سازمانی دولتی در ایران است که در سال ۱۳۷۰ شروع به‌کار کرد.</content>
  </text>
</textCollection>