<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="145367">
    <content>مدیرکل نهاد کتابخانه‌های استان گلستان گفت: در مجموع ۷۲۶ هزار و ۵ نسخه کتاب در کتابخانه‌های استان گلستان موجود است.</content>
  </text>
  <text id="145368">
    <content>سپس در مرحله‌ی دهم، وارد ده نفر برتر شد؛ ولی در مرحله‌ی ۱۵ عقب افتاد و در نهایت، رتبه‌ی ۱۱ را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="145369">
    <content>در سده ۱۶ میلادی، قلعه فخرالدین مانی بر روی کوهی ساخته شد که مشرف به همه واحه بود.</content>
  </text>
  <text id="145370">
    <content>خانم سیاحی ادامه داد: امسال ۱۰۲ تن فرش به ارزش ۳ میلیون ۷۹۷ هزار و ۷۲۷ دلار از فارس به خارج از کشور صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145371">
    <content>در تصمیم‌گیری درباره افزایش مرخصی زایمان از شش ماه به ۹ ماه، هم موازی‌کاری و هم اختلاف‌نظر وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="145372">
    <content>گلستان در آستانه ماه محرم میزبان یازدهمین اجلاس بین‌المللی پیرغلامان حسینی با حضور بیش‌از ۶۰۰ مهمان داخلی و خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="145373">
    <content>معلمی که به شغل خود عشق می‌ورزد و می‌گوید اگر ۱۰ بار دیگر هم به دنیا بیاید بازهم شغل معلمی را انتخاب خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="145374">
    <content>ارتش آمریکا از زمان خروج نیروهایش از عراق در سال ۲۰۱۱، یک تیپ از نیروهای خود را در کویت نگه‌داشته است.</content>
  </text>
  <text id="145375">
    <content>عملیات ساخت این بیمارستان در سال ۱۳۸۸ در زمینی به مساحت ۲۰۰۰ مترمربع با زیر بنای ۳۷۰۰ مترمربع آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="145376">
    <content>به‌زودی تصمیم نهایی خودم را می‌گیرم اما پیش‌از آن تمرکزم روی بازی مهم آلمان در مقدماتی یورو ۲۰۱۶ است.</content>
  </text>
  <text id="145377">
    <content>به گزارش سرویس کودک جام نیوز، جدول زیر رو با استفاده از اعداد ۱ تا ۹ کامل کن.</content>
  </text>
  <text id="145378">
    <content>از ان میان، ۱۷۵۱ مورد، یا ۱۴۶ مورد در هر سال ناشی از قرص‌های نسل سوم بودند.</content>
  </text>
  <text id="145379">
    <content>اگر به کتاب‌های معتبری که درباره تاریخچه پوشاک نوشته‌شده سری بزنید، می‌بینید که ۲ نوآوری در دنیای تحولات پوشاک مربوط به ایرانی‌ها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145380">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل جام نیوز، گروه تروریستی داعش، ۳ شهروند عراقی را مانند خلبان اسیر اردنی، زنده در آتش سوزاند.</content>
  </text>
  <text id="145381">
    <content>دولت تزاری اجاره‌بهای پارک اتابک را تا سال ۱۹۱۷ یعنی سال انقلاب پرداخته بود و پس‌از آن، پارک دوباره در اختیار بانک استقراضی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145382">
    <content>اگرچه او در آن زمان ۷۱ سال داشت و معروف‌ترین زندانی سیاسی دنیا بود، اما همیشه با اصل مذاکره با رژیم مخالفت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="145383">
    <content>در ششمین روز از دهه مبارک فجر انقلاب اسلامی، خط ۱۲۳ اورژانس اجتماعی در شهرستان‌های سراوان، زابل، ایرانشهر و چابهار به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="145384">
    <content>معاون فرهنگی تربیتی مرکز مدیریت مدارس علمیه بانوان خوزستان اظهار کرد: جشنواره سراسری قرآن حوزه‌های علمیه بانوان کشور ۲۱ اسفند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145385">
    <content>پیش‌از این هم تجربه قضاوت در حضور ۷۰، ۸۰ هزار تماشاگر را داشته‌ام و برای نخستین بار نبود که در چنین فضایی داوری می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="145386">
    <content>صادقیان ادامه داد: در این همایش ۲۰۰ مقاله در سه سطح سخنرانی، پوستر با ارائه شفاهی و بدون ارائه شفاهی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145387">
    <content>سال گذشته پنج هزار و ۸۰۹ نفر از امکانات و خدمات ستاد اسکان تابستانه فرهنگیان شهرستان فیروزکوه استفاده کردند.</content>
  </text>
  <text id="145388">
    <content>فاز دوم کارخانه تولید قیر بام گستران ارومیه با حضور مسئولین استانی و شهری با ظرفیت اشتغال مستقیم بیش‌از ۵۰ نفر ظهر امروز افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="145389">
    <content>انگارنه‌انگار که قهرمان یا موصوف یا ممدوح این شعر هنگام بازداشت، محاکمه و تیرباران جوانی ۲۰ ساله بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145390">
    <content>به گزارش گروه شهروند خبرنگار باشگاه خبرنگاران جوان؛ پیرمرد ۷۸ ساله شیرازی حرکات نمایشی زیبایی را با اسکیت انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145391">
    <content>روزنامه‌ی شرق آورده است در افغانستان یک دختر ۱۶ ساله از شوهر ۸۵ ساله اش که در ۹ سالگی عقدش کرده بود، فرار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145392">
    <content>او پس‌از گذراندن ۲۷ روز سرانجام در بیمارستان هاشمی نژاد تهران در روز ۲۹ آذر و در سن ۳۶ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="145393">
    <content>محب در سال ۱۳۱۸ باشگاه دارایی را بنیان نهاد و شاگردان نامداری مثل مبشر، حاجیان، نوآموز و نوریان را تربیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145394">
    <content>در ساختمان اپرای سیدنی ۶۲۲۵ متر مربع شیشه به‌کاررفته که به‌صورت ویژه توسط فرانسه برای این ساختمان تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145395">
    <content>مسابقات کشتی ۷۴ کیلوگرم آزاد مردان که بخشی از مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۳ بود در ۱۸ سپتامبر در بوداپست، مجارستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="145396">
    <content>در اوایل جلسه گذشته بازار نیویورک، قیمت نفت به ۱۰۵ دلار و ۲۲ سنت در هر بشکه هم رسید.</content>
  </text>
  <text id="145397">
    <content>دوران پس‌از پانزدهم خرداد طی سال‌های ۱۳۴۶ تا ۱۳۴۸ دورانی است که شریعتی یک سری فعالیت‌هایی را در حسینیه ارشاد و مشهد شروع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145398">
    <content>الیاس اکبری ورزشکار ایران در ۸۱ کیلوگرم کوراش که در مسابقه اول حریف افغان را برده بود، در دومین مسابقه به مصاف حریف ازبکستانی رفت.</content>
  </text>
  <text id="145399">
    <content>من بازیکنانی را دیدم که در لیگ برتر ۷۰۰ دقیقه بازی کرده، اما هیچ‌وقت به تیم امید دعوت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="145400">
    <content>خانم عفت مرعشی پیش‌از انتخابات ۸۸ در مصاحبه‌ای گفته بود که اگر میرحسین موسوی رای نیاورد مردم به خیابان‌ها بریزند.</content>
  </text>
  <text id="145401">
    <content>افزایش تصاعدی و ۴۳ درصدی سالیانه فروش سلاح از فرانسه به منطقه موضوعی نیست که در تحلیل واقعه پاریس بتوان آن را نادیده انگاشت.</content>
  </text>
  <text id="145402">
    <content>مدیرکل بنیاد حفظ آثار و نشر ارزش‌های دفاع مقدس گیلان خواستار برگزاری کنگره ۸ هزار شهید، سرداران و امیران استان قبل‌از پاییز سال ۹۴ شد.</content>
  </text>
  <text id="145403">
    <content>به گفته وی، ظرفیت شرکت‌کنندگان در این کارگاه‌ها محدود و حدود ۳۰ نفر است و گواهینامه رسمی از وزارت علوم به شرکت‌کنندگان اعطا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145404">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان؛ مدیرعامل سازمان فرهنگی ورزشی شهرداری قزوین، مساحت پارکینگ را یک هزار و ۵۰۰ متر مربع بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="145405">
    <content>آمار ۶۶۰۰ ماموریت در روز اول و ۸۸۰۰ ماموریت در روز سوم نشان‌دهنده حجم مسافرت‌ها و استفاده مردم از خدمات پزشکی است.</content>
  </text>
  <text id="145406">
    <content>روزی فاطمه ۱۵ ماهه بود و تازه به جمله گفتن افتاده بود که نزدیک غروب با ماشین از مقابل بیمارستان ۲۹ بهمن می‌گذشتم.</content>
  </text>
  <text id="145407">
    <content>محمدی‌نژاد خاطرنشان کرد: سالانه از باغات پسته استان کرمان ۷۰۰ کیلوگرم در هر هکتار پسته برداشت می‌شود که نسبت‌به متوسط جهانی بسیار پایین است.</content>
  </text>
  <text id="145408">
    <content>در بزرگداشت چهارمین روز از هفته دولت و تا ظهر امروز ۵۸ طرح عمرانی و خدماتی در قروه مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145409">
    <content>رئیس اتاق بازرگانی مازندران گفت: جوایز صادراتی سال ۹۰ پرداخت نشد و در سال ۹۱ هم این جایزه حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="145410">
    <content>در سال ۱۹۷۲، یک زن در کنگره آمریکا از نیویورک تلاش کرد تا کاندیدای دموکراتیک برای رئیس‌جمهور شود.</content>
  </text>
  <text id="145411">
    <content>اگر بخواهید مانند بیشتر آمریکایی‌ها به این مسئله فکر کنید، شماره‌ی ۳ را انتخاب می‌کنید و تا آخرین مرحله این امتیاز را حفظ می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="145412">
    <content>در این جلسه به جز مربیان تیم‌های آسیایی حاضر در جام جهانی ۲۰۱۴، سایر مربیان کشورهای عضو کنفدراسیون فوتبال آسیا نیز حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="145413">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل مخابرات خراسان رضوی گفت: ۶۴ میلیارد تومان پروژه مخابرات در خراسان رضوی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="145414">
    <content>استاندار کرمان افزود: سال ۹۴ در حوزه سرمایه‌گذاری جدی‌تر خواهیم بود و به سمت اجرایی کردن توافق‌نامه ها می‌رویم.</content>
  </text>
  <text id="145415">
    <content>معاون اول رییس‌جمهور از اختصاص ۱۰۰ میلیون دلار کمک جدید ایران به سیل زدگان پاکستانی در جلسه روز یکشنبه هیات دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145416">
    <content>او به‌در بازی نخست خود به مصاف آتیلا لیوی رفت و توانست با نتیجه ۸ بر صفر او را مغلوب کند.</content>
  </text>
  <text id="145417">
    <content>در نمایشگاه امسال حدود ۶۰۰ شرکت داخلی و خارجی در ۱۰ سالن نمایشگاه بین‌المللی، دستاوردهای خود را عرضه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145418">
    <content>قرار است این نشست با حضور ۱۱ کشور از جمله اعضای شورای همکاری خلیج فارس، اردن، مصر ترکیه، عراق و آمریکا برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="145419">
    <content>شهردار تهران افزود: خط سه مترو تهران از مصلی تا شهرک شهید محلاتی، قائم و نیاوران نیز در پاییز سال ۹۳ افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145420">
    <content>یک‌دفعه روی نیمکت ۵ نفر حضور دارند و مشخص است که سرمربی تیم به دو نفری که معرفی شده‌اند، اعتقادی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="145421">
    <content>در ۵ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۹ نفر کشته و ۱۰ نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="145422">
    <content>پرز کارش را به‌عنوان گاوباز در ۱۹۵۹ آغاز کرد و در دهه‌ی ۱۹۶۰ میلادی به معبود تماشاگران بدل گردید.</content>
  </text>
  <text id="145423">
    <content>فرمانده انتظامی شازند از پلمب ۱۰۰ واحد صنفی بدون پروانه و عدم رعایت مقررات صنفی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145424">
    <content>داور ۴۱ ساله تهرانی از سوی کمیته داوران فدراسیون فوتبال به‌عنوان قاضی دیدار تیم‌های فوتبال صبای قم و پرسپولیس تهران معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="145425">
    <content>در درگیری‌های شب گذشته بین موافقان و مخالفان قانون اساسی ۵ نفر کشته و ۶۴۴ نفر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="145426">
    <content>عرب زاده یادآور شد: سال گذشته ۲۷ هزار نفر مخاطب جشن‌های زیر سایه خورشید در سراسر استان خراسان جنوبی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145427">
    <content>این هواپیما حامل ۹۶ نفر بود که ۹۲ نفر مسافر، دو نفر خلبان و دو نفر خدمه کابین بودند.</content>
  </text>
  <text id="145428">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون سیاسی، امنیتی و اجتماعی استاندار خراسان جنوبی گفت: درحال‌حاضر ۲۱۷ سازمان مردم نهاد در خراسان جنوبی فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="145429">
    <content>این مطلب را در حالی تکذیب می‌کند که می‌گوید احتمالا هزینه‌های متروی تهران در پس‌از هدفمندی یارانه ها، ۵ برابر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145430">
    <content>در سال ۲۰۰۰ نیز مستندی به‌نام پاراگراف ۱۷۵ به مسائل این بازداشتگاه‌ها و سرگذشت همجنسگرایان در این بازداشتگاه‌ها پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="145431">
    <content>معاون امور شهری و محیط‌زیست شهرداری منطقه ۵ از برگزاری برنامه‌های آموزشی و فرهنگی روز بدون نایلکس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145432">
    <content>در ۹ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۱ نفر کشته و ۳۰ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="145433">
    <content>جمعیت این روستا بر اساس سرشماری سال ۱۳۹۵ حدود ۳۸۵ نفر در ۸۰ خانوار بوده‌است که قطعاً درحال افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="145434">
    <content>آراسته افزود: در کشور ۵۲۰ گونه جانوری وجود دارد که از این تعداد ۲۶۰ گونه آن در آذربایجان غربی مشاهده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145435">
    <content>اجازه دهید به شما بگویم که من به‌طور قطع می‌دانم که آنچه در ۸ فوریه در عراق رخ داد از حمایت اطلاعات آمریکا برخوردار بود.</content>
  </text>
  <text id="145436">
    <content>به گزارش سی‌ان‌ان، این حادثه در بزرگراه بین ایالتی ۹۵ در برانکس بعد از برخورد اتوبوس با تیر چراغ برق رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="145437">
    <content>آذربایجان غربی دارای یک میلیون هکتار اراضی قابل کشت است که سالانه ۷۰۰ هزار هکتار این اراضی زیر کشت انواع محصولات باغی و زراعی می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="145438">
    <content>اسماعیل نجار خاطرنشان کرد: این طرح به وسعت ۳ هزار هکتار انجام می‌شود و هم‌اکنون در فاز اول ۱۰۰ هکتار عملیات اجرایی آن آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145439">
    <content>حاج محمود یک‌هفته‌ای است که از لشگر ۱۷ به سمنان آمده و بعد آن‌هم تصمیم دارد که با بچه‌های سمنان باشد.</content>
  </text>
  <text id="145440">
    <content>حدفاصل سال‌های ۲۰۱۰ تا ۲۰۱۱ او سرمربی بلغارستان بود اما موفق نشد این تیم را به یورو ۲۰۱۲ برساند.</content>
  </text>
  <text id="145441">
    <content>محسن مهرعلیزاده اعتقاد دارد که اجرای اصل ۴۴ قانون اساسی با ۱۸۰ درجه تغییر به مرحله اجرا در آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145442">
    <content>بااین‌حال بحث‌هایی که تابه‌حال دراین‌رابطه مطرح کردیم در همین مدت کوتاه و با آمار و ارقام اقتصادی این ۳۰ سال تایید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="145443">
    <content>رئیس‌جمهور روسیه و پادشاه عربستان امروز در حاشیه نشست گروه ۲۰ دیداری دو جانبه داشته و در مورد اوضاع سوریه گفت‌وگو کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145444">
    <content>به گزارش مشرق، در آستانه آغاز سال ۲۰۱۵ میلادی، سازمان ملل متحد اعلام کرد، ۲۰۱۴ سالی مخرب برای کودکان بود.</content>
  </text>
  <text id="145445">
    <content>خبرگزاری فارس: بازرسان نظامی آمریکا از دادگاه عامل جنایت قندهار افغانستان که ۱۶ غیرنظامی افغان را به قتل رساند، کیفر اعدام درخواست کردند.</content>
  </text>
  <text id="145446">
    <content>در حوزه علمیه برادران و خواهران مشگین‌شهر بیش‌از ۲۰۰ نفر طلبه مشغول تحصیل هستند که سال تحصیلی خود را از امروز آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="145447">
    <content>حسینی ابراز داشت: ۱۶ هزار و ۹۵۶ جلد کتاب از ابتدای امسال تاکنون به کتاب‌های موجود در کتابخانه‌های کهگیلویه و بویراحمد افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145448">
    <content>فعالیت‌های آموزشی این دوره از مسابقات در قالب ۱۰ کارگاه آموزشی و نیز ۵ نشست تخصصی و چندین دوره و کلاس آموزشی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145449">
    <content>درحال‌حاضر آمریکا به‌دنبال آنست که بعد از ۹ سال حضور پرهزینه خود در افغانستان بتواند به شکلی آبرومندانه از افغانستان خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="145450">
    <content>گزینه پیشنهادی وزارت ورزش و جوانان تصریح کرد: تا ۲۰ آذر انتخابات فدراسیون های ورزشی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145451">
    <content>از سال ۱۳۸۶ تا ۱۳۹۵ باشگاه سپاهان به‌دلیل تعطیلی و تکمیل ورزشگاه نقش جهان بازی‌های خانگی خود را در این ورزشگاه برگزار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="145452">
    <content>عرضه روزانه نفت عربستان نیز در این دوره، ۳۰ هزار بشکه افزایش یافت و به ۹ میلیون و ۶۸۰ هزار بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="145453">
    <content>پوند انگلیس در بازار آزاد افت شدیدی داشته و ۱۸۹۰ تا ۱۹۰۰ تومان به فروش می‌رسد، درصورتی‌که این قیمت‌ها دیروز ۱۹۵۵ تا ۱۹۷۵ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="145454">
    <content>روز گذشته آخرین قیمت ربع سکه بهار آزادی با کاهش ۸ هزار تومانی در ۴۰ روز به قیمت ۲۴۸ هزار تومان به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="145455">
    <content>مدیرکل کمیته امداد گلستان افزود: در استان گلستان ۱۰ مرکز نیکوکاری شکل‌گرفته و ۲ مرکز هم در گرگان شکل‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="145456">
    <content>به گزارش تابناک ورزشی، گاردین که سایت معتبری در جهان شناخته می‌شود، به محرومیت ۶ ماهه سوشا مکانی گلر تیم پرسپولیس پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="145457">
    <content>پایت در دقیقه ۵۴ یک‌بار دیگر فرصت مسلم جبران گل خورده را از دست داد و هواداران فرانسه بیش‌از پیش در حسرت موقعیت‌های ازدست‌رفته ماندند.</content>
  </text>
  <text id="145458">
    <content>از سال ۱۹۳۰ آرژانتین تحولات اقتصادی و سیاسی عمیقی را تجربه کرد، لیکن احزاب سیاسی این کشور نتوانستند خود را با این تحولات همگام سازند.</content>
  </text>
  <text id="145459">
    <content>کشتی‌گیر کردستانی وزن ۸۵ کیلوگرم تیم ملی ایران موفق شد عنوان نائب قهرمانی مسابقات فرنگی جام یادگار امام را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="145460">
    <content>بااین‌حال جمعیت آوارگان بالغ بر ۵۰ هزار نفر را از شهردار قبلی یعنی مایکل بلومبرگ به میراث برده است.</content>
  </text>
  <text id="145461">
    <content>بین سال‌های ۱۹۹۸ تا ۲۰۱۰ قتل روند تصاعدی چهار برابری را داشته است، یعنی سالانه از ۴۵۵۰ تن به ۱۷۶۰۰ تن رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="145462">
    <content>بعد از آن ماجرای پرسروصدای ۱۶ میلیارد که گفته می‌شد با وساطت بقایی به حساب دانشگاه احمدی‌نژاد واریز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145463">
    <content>به گفته مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان پارس آباد تنها حمایت خیریه برای مدرسه سازی توسط ۷۵۰ نفر از فرهنگیان صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="145464">
    <content>کونته بعد از رقابت‌های یورو ۲۰۱۶ از هدایت تیم ملی فوتبال ایتالیا کناره‌گیری خواهد کرد تا هدایت چلسی را برعهده بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="145465">
    <content>پلیس می‌گوید: این جراح علاوه‌بر گذراندن چند ماه در زندان باید غرامت ۸۹ هزار دلاری به فرودگاه پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="145466">
    <content>شهرستان مرزی پارس‌آباد مغان در شمال استان اردبیل، حدود ۱۰۰ کیلومتر با جمهوری آذربایجان مرز مشترک آبی و خاکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="145467">
    <content>دولت الجزایر اعلام کرد، به دلایل امنیتی ۳۱ نفر از اعضای خانواده قذافی را که در این کشور حضور دارند، به الجزیره پایتخت منتقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145468">
    <content>قانون حفاظتی کوسه‌ها در آب‌های ایران جریمه صید غیرمجاز آن‌ها است که رقمی در حدود ۳۰ میلیون تومان اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145469">
    <content>این نیروگاه که ساخت آن از سال ۸۹ آغاز شده‌است، در عرض ۱۶ ماه و با تلاش نیروهای متخصص داخلی ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="145470">
    <content>اما من می‌گویم حتی اگر ۱۰۱ روز هم وقت صرف کنید تا عادت ناخوشایندی را کنار بگذارید باز هم خوب است.</content>
  </text>
  <text id="145471">
    <content>براساس مطالعات این مرکز، استفاده از این شیوه تعرفه‌گذاری می‌تواند کاهش حدود ۸ درصدی مصرف گاز بخش خانگی را به‌همراه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="145472">
    <content>کارهای پیشین مارتین در شبه قاره هند منجر به این شد که وی در ۱۹۸۵ رئیس بخش آسیا در بخش تحقیقات عفو بین‌الملل شود.</content>
  </text>
  <text id="145473">
    <content>مدیرکل صدا و سیمای استان ایلام گفت: ۲ هزار و ۷۰۰ دقیقه برنامه ویژه دفاع مقدس در ایلام تولید و پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145474">
    <content>در این بازی اصفهانی‌ها در ۲ ثانیه آخر نتیجه را به تساوی کشاندند تا قهرمان لیگ در هفته آخر مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="145475">
    <content>رییس سازمان هواپیمایی کشوری گفت: ۱۵۰ فروند هواپیما با بیش‌از ۲۲ هزار صندلی، مسافران را در ایام تعطیلات نوروز جابه‌جا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145476">
    <content>بالاترین قیمت ثبت‌شده برای طلا در طول تاریخ معاملات این فلز ۱۴۷۶ دلار در هر اونس است که روز جمعه گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145477">
    <content>حال‌وهوای رفاه اقتصادی و سیاسی در اواخر دهه ۱۹۵۰ و در سایه بهبود شرایط اقتصادی بر کشور حاکم شد.</content>
  </text>
  <text id="145478">
    <content>دانشجویان اصول مدیریت و سازمان وی را با طرح تئوری سازمان اجتماعی و اقتصادی که در سال ۱۹۲۴ منتشر شد شناختند.</content>
  </text>
  <text id="145479">
    <content>قاهره در روزهای ۳ تا ۶ جولای، پذیرای اعضای یک هیأت آمریکایی از سازمان سیا و کمیته اطلاعاتی کنگره این کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="145480">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد مردمی اعتکاف زنجان گفت: با برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده، ۳ هزار نفر امسال در شهرستان زنجان معتکف می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="145481">
    <content>در مهرماه سال ۱۳۹۱ وی به ریاست منطقه دو کشوری دانشگاه فرهنگیان منصوب شد که غلامعلی حداد عادل نیز جزو هیئت امنای این دانشگاه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="145482">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک روزنامه آلمانی نوشت که سازمان پیمان آتلانتیک شمالی ناتو قصد دارد ۵ پایگاه نظامی دیگر در شرق اروپا ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="145483">
    <content>در حمله تروریستی دیروز در خیابان التحریر واقع در مرکز صنعا پایتخت یمن، دست‌کم ۵۵ تن از انقلابیون این کشور جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="145484">
    <content>سیارک ۲۱۳۹۴ بیست و یک هزار و سیصد و نود و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ مارس ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="145485">
    <content>بخشدار مرکزی بم نیز با اشاره به وجود کوچه‌های متعدد در دهبکری، خاطرنشان کرد: از این تعداد ۳۰ کوچه در مسیر رودخانه قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="145486">
    <content>عباس‌آبادی اضافه کرد: طی سال گذشته بیش‌از ۱۲ میلیارد و ۶۴۰ میلیون ریال یارانه به مراکز شبانه‌روزی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145487">
    <content>استاندار بوشهر گفت: ۴۱ پروژه عمرانی در زمینه‌های عمرانی، ورزشی، خدماتی و رفاهی با سرمایه‌گذاری ۴۴۰ میلیارد ریال در شهرستان تنگستان افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="145488">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی خراسان جنوبی اظهار کرد: سال گذشته ۴۷ مورد مجوز سقط درمانی در استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145489">
    <content>قندالی گفت: با وجود ۲۰۰ هزار خانوار عشایری کشور اگر نیمی از آن به این عرصه وارد شود ظرفیت قابل‌توجهی ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145490">
    <content>فعال سیاسی گفت: مرکزیت فتنه ۸۸ از خارج از کشور بود اما سفارت انگلیس و فرانسه عملیات کف خیابان را رهبری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="145491">
    <content>به گزارش ایرنا، ۳۰۰ ورزشکار از استان‌های سراسر کشور به مدت سه روز در مجموعه ورزشی تختی سنندج با یکدیگر رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145492">
    <content>رود کارون ۱۱۷ امین میراث طبیعی ایران است که توسط سازمان میراث فرهنگی در ۲۰ بهمن ۱۳۸۹ در فهرست میراث طبیعی ایران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145493">
    <content>فهرست اسامی پذیرفته‌شدگان نهایی رشته‌های نیمه متمرکز آزمون سراسری سال ۱۳۹۳ نیز در ۱۴ دی ماه ۱۳۹۳ از طریق سایت سازمان منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145494">
    <content>ارتش روسیه ۲۵ فروند بمب افکن دور پرواز خود را برای پشتیبانی از حملات علیه تروریست‌ها، به سوریه می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="145495">
    <content>استفاده تقریباً تام و تمام از تلویزیون برای بازاریابی شرکت‌ها، از زمان آغازش در اواخر دهه ۴۰، کم‌تر به‌خوبی درک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145496">
    <content>شایان ذکر است قیمت امروز اوراق تسهیلات مسکن در پایان معاملات ۹۰ هزار و ۵۰۲ تومان و قیمت آخرین معامله ۸۹ هزار تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145497">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بیرجند، روستای زیدر با ۹۶ خانوار و ۴۲۵ نفر جمعیت در ۵۵ کیلومتری مود و ۷۵ کیلومتری سربیشه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="145498">
    <content>برای این‌که متوجه ضرر مالی این رفتار شوید کافی‌ست ۵ تا ۱۰ فاکتور آخر خرید از فروشگاه‌های زنجیره‌ای خود را نگه‌داشته و صادقانه بررسی نمایید.</content>
  </text>
  <text id="145499">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از سازمان هدفمندسازی یارانه‌ها، زمان ثبت‌نام متقاضیان دریافت یارانه نقدی از ۲۰ تا آخر فرودین ۹۳ اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="145500">
    <content>این منطقه در قسمت مرتفع استان قرارگرفته و حداقل ارتفاع آن در حدود ۷۰۰ متر بالاتر از سطح دریا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="145501">
    <content>در ادامه یک تروریستی داعش به زبان فرانسوی مطالبی را بیان می‌کند و سپس جاسوس اسرائیلی به ضرب گلوله کودک ۱۳ ساله کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="145502">
    <content>سری ۱۳۳۲ همانند سری ۱۳۳۰ طراحی شد و تفاوت تنها در سال درج شده بر روی اسکناس و امضای رئیس کل و بازرس دولت بود.</content>
  </text>
  <text id="145503">
    <content>بااین‌حال با ترکیب و استناد متن‌های خود با روش تأثیرگذار مدرن، برنامه و بیانیه‌هایی در اوایل قرن ۲۰ ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="145504">
    <content>او نخستین کسی بود که در سال ۱۸۸۳ در دانشگاه آکسفورد، صاحب کرسی مردم شناسی در بریتانیا شد.</content>
  </text>
  <text id="145505">
    <content>روزنامه‌نگار سرشناس مصری تاکید کرد که اگر بشار اسد در انتخابات سال ۲۰۱۴ حضور پیدا کند، پیروز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145506">
    <content>اما آنان برخلاف هیتلر، استالین، یا حتی لوتر و کالون، ۱ دچار وسوسه‌ی بهره‌برداری از جان‌های نومید به‌عنوان شهید برای ساختن یک جهان نو نمی‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="145507">
    <content>فرماندار تبریز از ثبت‌نام ۲ نامزد در نخستین روز از ثبت‌نام کاندیداهای انتخابات مجلس خبرگان رهبری در استان آذربایجان شرقی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145508">
    <content>با این حساب حداقل حقوق کارمندان دولت هم باید از ۳۴۱ هزار تومان سال گذشته به بیش‌از ۳۹۲ هزار تومان افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="145509">
    <content>رمان‌های خیالی و گاه سوررئال ساراماگو تنها زمانی موجب شهرتش شد که ۶۰ ساله بود و جایزه نوبل ادبیات سال ۱۹۹۸ را برد.</content>
  </text>
  <text id="145510">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نتایج جدیدترین نظرسنجی نشان می‌دهد که ۵۶ درصد مردم آمریکا فکر می‌کنند که کنگره باید توافق هسته‌ای با ایران را رد کند.</content>
  </text>
  <text id="145511">
    <content>اما واقعیت این است که بانک مرکزی اعلام می‌کند نرخ رشد نقدینگی ۳۰ درصد است، این رشد نقدینگی با آن ادعا هیچ رابطه‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="145512">
    <content>به گفته وی این افزایش صادرات محصولات کشاورزی استان نسبت‌به سال ۹۰، با وجود محدودیت‌ها و ممنوعیت‌ها افزایش ۲۵ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="145513">
    <content>سیارک ۱۰۱۹۳ ده‌هزار و صد و نود و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۸ اوت ۱۹۹۶ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="145514">
    <content>طاقدیس آغار در ۱۲۰ کیلومتری جنوب شرقی شهر اهواز و ۳۵ کیلومتری شهر فیروز آباد در استان فارس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="145515">
    <content>با اضافه شدن دو تیم به پلی‌آف بسکتبال بانوان، برنامه دور رفت این مرحله مشخص شد که مسابقات از ۴ دی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145516">
    <content>موس یا ناشناس در روز ۳۱ مارس، به خود دلگرمی داد؛ هر چند کارشناسان تخریب سیستم برق امریکا را محتمل دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145517">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان زنجان گفت: ۵۳ درصد از مسافران بین شهری از طریق اتوبوس‌ها جابه‌جا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="145518">
    <content>تیم ملی بسکتبال جوانان در دومین دیدار مسابقات قهرمانی غرب آسیا با نتیجه ۷۶ بر ۳۹ یمن را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="145519">
    <content>دو اتحادیه تجاری در پرتغال روز جمعه در اعتراض به سیاست‌های ریاضت اقتصادی مدنظر دولت برای سال ۲۰۱۳ میلادی در لیسبون تظاهرات کردند.</content>
  </text>
  <text id="145520">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از شیراز؛ در ترکیب تیم اعزامی وحید بنا جودوکار فارسی وزن منهای ۷۳ کیلوگرم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="145521">
    <content>علیرضا عباسی در گفتگو با خبرنگار مهر افزود: دومین مرحله از مسابقات لیگ بوکس استان در تاریخ ۳۱ خردادماه در ساوه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145522">
    <content>محموله توتون، سیگار و پوکه سیگار قاچاق به ارزش ۶ میلیارد و ۸۰۰ میلیون تومان در ارومیه امحا شد.</content>
  </text>
  <text id="145523">
    <content>این فرمانده انتظامی اضافه کرد: روز گذشته نیز با همکاری نیروهای پلیس انتظامی شهرستان ایلام یک دستگاه موتور ۱۳۰۰ سی‌سی توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="145524">
    <content>اما این وظیفه در سال ۶۸ بر عهده رهبری گذاشته شد تا شائبه دخالت در امور قوای دیگر به وجود نیاید.</content>
  </text>
  <text id="145525">
    <content>شلیک ۳۰ موشک کوتاه‌برد از کره شمالی کره شمالی روز شنبه ۳۰ موشک کوتاه‌برد به سمت دریا شلیک کرد.</content>
  </text>
  <text id="145526">
    <content>سیارک ۲۲۱۸۵ بیست و دو هزار و صد و هشتاد و پنجمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۹ دسامبر ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="145527">
    <content>منشور یا قانون اساسی سازمان کنفرانس اسلامی طبق ماده ۱۰۲ منشور سازمان ملل متحد در ۱ فوریه ۱۹۷۴ به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="145528">
    <content>بخش اول این گفت‌وگو و ارایه گزارش به مردم، چهارشنبه پنجم تیرماه بعد از بخش خبری ساعت ۲۱ از شبکه اول سیما انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145529">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندهی عملیات بغداد، ۱۱ تروریست مسلح را درحالی‌که برای انجام یک حمله تروریستی آماده می‌شدند، دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="145530">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت گیلان از صدور ۹۲ و تمدید ۲۳۶ فقره کارت بازرگانی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145531">
    <content>این استاد اخلاق حوزه علمیه قم با اشاره به فتنه ۸۸ گفت: گاه در امتحانات پیچیده الهی، کسانی شکست می‌خورند که قابل باور نیست.</content>
  </text>
  <text id="145532">
    <content>فقط ۳ نفر دیگر در تاریخ دو هزار ساله‌ی مسیحیت توانسته بودند بیش‌از ۲۶ سال بر واتیکان حکومت کنند.</content>
  </text>
  <text id="145533">
    <content>پروژه احداث پالایشگاه تهران، از سال ۱۳۴۴ توسط شرکت ملی نفت ایران آغاز گردید و این پالایشگاه در سال ۱۳۴۶ تکمیل و راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="145534">
    <content>تیم صنعت نفت آبادان با کسب این ۳ امتیاز با مجموع ۱۵ امتیاز در جایگاه ششم جدول رده‌بندی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145535">
    <content>به گفته وزیر کشور از تعداد ۴۲۹ فرماندار در کشور ۳۹۲ نفر یعنی ۹۱ درصد تغییر کردند و تنها ۳۷ مورد از دولت قبل مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145536">
    <content>مدیرکل بیمه سلامت مازندران افزود: از زمان ثبت‌نام، بیش‌از ۷۶ هزار نفر از افراد فاقد پوشش بیمه درمان مازندران ثبت‌نام خود را انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="145537">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از فارس، براساس دستور بانک مرکزی ازاین‌پس فقط ۵۰۰ دلار ارز مسافرتی به کلیه مسافران زمینی تعلق می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="145538">
    <content>درهمین‌حال، کشورهای آسیای میانه و چین چندی پیش موافقت خود را برای صادرات ۱۷ میلیارد مترمکعب گاز طبیعی به چین در سال ۲۰۱۱ اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145539">
    <content>با توجه به اتمام دوره ۶ ماه سرپرستی دانشگاه خوارزمی، سرپرست دوم طی روزهای آینده و بر اساس شاخص‌های آئین‌نامه مدیریت دانشگاه‌ها انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145540">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی هندیجان از شرکت ۴۷۰ شاعر در کنگره ملی شعر خلیج فارس در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145541">
    <content>استان زنجان که در همه لحظه‌های انقلاب حضور پر شکوهی داشته‌اند، روز ۲۲ بهمن نیز نشان دادند که همیشه‌درصحنه بوده و خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="145542">
    <content>از جمله وقایع رخ داده در این دانشگاه تدفین کشته‌شدگان جنگ در آن و اعتراضات پس‌از آن در سال ۱۳۸۴ بود.</content>
  </text>
  <text id="145543">
    <content>معاون دانشجویی دانشگاه حکیم سبزواری شهرستان سبزوار از اسکان ۱۰۰ درصدی دانشجویان دختر و ۶۰ درصدی دانشجویان پسر این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145544">
    <content>حسنی مبارک ۸۲ ساله، ژنرال نیروی هوایی مصر بود که از سال ۱۹۸۱ تا کنون بر مسند قدرت در این کشور تکیه زده است.</content>
  </text>
  <text id="145545">
    <content>براساس گزارش‌ها، دو کشور از سال ۱۹۸۲ رابطه غیررسمی شدیدی داشته‌اند و چندین سال پیش‌از اعلام رسمی در مذاکرات مخفی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145546">
    <content>آزمون مصاحبه دکتری زبان و ادبیات فارسی در روزهای دوشنبه تا چهارشنبه، ۳ تا ۵ خرداد ۹۵ در دانشگاه سلمان فارسی کازرون برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="145547">
    <content>پلیس راهنمایی و رانندگی سیستان‌وبلوچستان، تردد خودروهای سنگین و موتورسواران در روز ۱۳ فروردین را ممنوع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="145548">
    <content>افشاگری وزیر تونسی این وزیر تونسی به العربی الجدید گفت که دلایل کناره‌گیری خود را که مشتمل بر ۷ صفحه کامل است، منتشر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="145549">
    <content>معروف‌ترین مسئله سیاسی مربوط به پاناما، بحران آبراه پاناما می‌باشد که با مداخله نظامی آمریکا و کشته شدن ۴۰۰۰ شهروند پانامایی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="145550">
    <content>این مسئول با اشاره به اقدامات انجام‌شده تاکنون بیان کرد: درحال‌حاضر حدود ۶۷ هکتار از اراضی موجود در این طرح آزادسازی شدند.</content>
  </text>
  <text id="145551">
    <content>این مسئول اضافه کرد: برای ساخت این طرح آبی در مجموع ۳ میلیارد و ۶۰۰ میلیون ریال اعتبار اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="145552">
    <content>کمیته ۸ نفره نظارت بر اجرای تحریم‌های سازمان ملل علیه ایران در سال ۲۰۰۶ زیر نظر وزیر خارجه پیشین گرجستان تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="145553">
    <content>یک واحد آپارتمان نوساز در بلوار کشاورز به قیمت هر متر مربع ۵ میلیون و ۶۱۵ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="145554">
    <content>فرودگاه ایگل شام یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۸۰۵ متر است.</content>
  </text>
  <text id="145555">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، از صبح امروز جلسه رأی اعتماد به ۳ وزیر پیشنهادی در مجلس شورای اسلامی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="145556">
    <content>کاپیتان تیم دچار شکستگی قوزک شده‌است و باید تحت عمل جراحی قرار بگیرد و به‌این‌ترتیب ۳ ماه از میادین دور خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145557">
    <content>شهر اهواز از ۳ اسفند میزبان نخستین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های علمی می‌شود که شامل دو بخش سینما و عکاسی است.</content>
  </text>
  <text id="145558">
    <content>اگر مردم آمریکا با همین روند، به چاق شدن خود ادامه بدهند، تا سال ۲۰۳۰، ۴۲ از جمعیت آمریکا فربه خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="145559">
    <content>حسین منزوی در سال ۱۳۵۴ ازدواج کرد، عمر این ازدواج چندان طولانی نبود و در سال ۱۳۶۰ به جدایی انجامید.</content>
  </text>
  <text id="145560">
    <content>خبرگزاری فارس: قائم‌مقام دانشگاه علوم پزشکی مازندران گفت: ۱۵۰ بیماری مشترک بین انسان و حیوان وجود دارد که قابلیت سرایت دارند.</content>
  </text>
  <text id="145561">
    <content>رئیس اتحادیه فروشندگان پرنده و ماهی تهران گفت: قیمت مرغ امروز با کاهش ۲۰۰ تومانی در چند روز اخیر به ۶۶۰۰ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="145562">
    <content>اکبر غلامی افزود: تاکنون ۱۲۵ جلد سند روستایی برای اهالی این روستا صادر شده و ۱۳ فقره تسهیلات طرح ویژه نیز به اهالی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145563">
    <content>سال ۱۸۳۵ یعنی در دومین دور ریاست‌جمهوری اندرو جکسون، آمریکا برای نخستین و تنها بار بدهی خارجی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="145564">
    <content>معاون سازمان جنگل‌ها تصریح کرد: از این نظر میزان پرونده‌های رفع تصرف در سال جاری حدود ۳۵ درصد نسبت‌به سال گذشته افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="145565">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علوم پزشکی گیلان از کاهش ۱۲ مرگ‌ومیر نوزادان تازه‌متولدشده در یک‌هزار تولد در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145566">
    <content>سرمربی تیم فوتبال پرسپولیس در برنامه ۹۰ گفت که با مهاجم معترض تیمش برخورد کرده که این امر صحت ندارد.</content>
  </text>
</textCollection>