<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="145567">
    <content>در مراحل پیشرفته‌تر بخصوص در سنین بالای ۵۰ سال با ایجاد دل درد و انسداد روده حتما باید مورد بررسی پزشک متخصص قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="145568">
    <content>صبح روز ۱۳ آبان‌ماه، درحالی‌که نم‌نم باران خیابان‌های پایتخت را خیس کرده بود، سیل جمعیت مردم در خیابان طالقانی به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="145569">
    <content>آکادمی علوم و هنرهای سینمایی اسکار فهرستی متشکل از ۱۰ فیلم را که به مرحله بعد اسکار جلوه‌های تصویری راه پیدا کردند، معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="145570">
    <content>شواهدی وجود دارد که این تپه‌ها در دوران ساسانیان و پس‌از حمله اعراب کاربرد نظامی داشته و تپه بلند ۲۶ متری دژ نظامی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145571">
    <content>این غذا منبع خوبی برای ویتامین ب ۲، فسفر و مس شناخته می‌شود بهترین منبع ویتامین ای، منیزیم و فیبر است.</content>
  </text>
  <text id="145572">
    <content>سدیدی افزود: ارتفاع موج در این مدت به ۱ متر و سرعت باد در خلیج فارس به ۴۰ تا ۴۵ کیلومتر بر ساعت خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="145573">
    <content>فرمانده انتظامی لرستان گفت: طی سال جاری ۲ هزار و ۶۰۰ کیلوگرم انواع مواد مخدر در لرستان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145574">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست تبلیغات اسلامی شهرستان لردگان از ایجاد ۲۴ پایگاه اوقات فراغت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145575">
    <content>سویل که سال گذشته درگذشت، متهم که در طول مدت فعالیت خود بیش‌از ۳۰۰ کودک و نوجوان را مورد تعرض جنسی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="145576">
    <content>بیرانوند یادآور شد: این نمایشگاه از ۱۵ اسفند تا ۲۵ اسفند در سراسر لرستان در قالب هزار غرفه و ۱۳ نمایشگاه برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145577">
    <content>گل‌های تیم گسترش را در این نیمه محمد ابراهیمی در دقیقه ۱۶ و رضا کریمی در دقیقه ۴۱ به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="145578">
    <content>به گزارش مشرق، بهرام افشارزاده مدیرعامل استقلال می‌گوید آنچه بین بازیکنانش و دوربین برنامه ۹۰ رخ داده به او ارتباطی پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145579">
    <content>حتی در سال‌هایی بین ۸۸ تا ۹۲ که اوج ریزش مخاطب در سینماست همچنان فیلم‌های پرفروش مرز میلیاردی شدن را رد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145580">
    <content>سازمان ممنوعیت تسلیحات شیمیایی اعلام کرد از ۱۳۲۸ تن مواد شیمیایی که توسط سوریه اعلام شده بود، تنها ۱۶ تن منهدم نشده است.</content>
  </text>
  <text id="145581">
    <content>در آن‌جا تعداد کاتولیک‌ها از نود درصد در سال ۱۹۶۵ م به ۶۷ درصد در سال ۲۰۰۵ م کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="145582">
    <content>گفته می‌شود ۵۰۰ فروشگاه داخل خاک امریکا و ۱۰۵ فروشگاه نیز در کانادا تا ماه سپتامبر امسال افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="145583">
    <content>این فیلم از آکادمی هنرهای فیلم و تلویزیون انگلستان نیز ۳ جایزه از جمله بهترین کارگردانی برای فینچر به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="145584">
    <content>بهای هر بشکه نفت خام برنت نیز در مقطع یاد شده با ۲۸ سنت افزایش به ۱۰۷ دلار و ۹۶ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="145585">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۳ نفر کشته و ۱۷ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="145586">
    <content>فرانسه نیز در یک برنامه مشابه، با سرمایه‌گذاری حدود ۱۲۶ میلیون دلاری در صنعت رباتیک مصمم است تا در این صنعت به پای آلمان برسد.</content>
  </text>
  <text id="145587">
    <content>رئیسی پیش‌بینی کرد: در مجموع کشت های مرحله اول و دوم بیش‌از دو هزار و ۳۰۰ تن شلتوک برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="145588">
    <content>بیشتر افراد تصور می‌کنند متوسط دمای بدن ۳۷ درجه سانتی‌گراد است اما حقیقت این است که در افراد مختلف درجه حرارت طبیعی بدن متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="145589">
    <content>کافه پراگ یک کافه در شهر تهران بود که در تابستان ۱۳۸۸ افتتاح شد و تا دی ۱۳۹۱ فعال بود.</content>
  </text>
  <text id="145590">
    <content>عبدالله ویسی سرمربی استقلال خوزستان برای نهمین بار در ۵ فصل اخیر لیگ برتر با امیر قلعه‌نویی روبرو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145591">
    <content>این مسئول افزود: فتنه ۸۸ یک برنامه از پیش طراحی‌شده سران فتنه بود که دراین‌ارتباط سرمایه‌گذاری بسیاری کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="145592">
    <content>کمینگاه فیلمی ایرانی در ژانر جنگی، حادثه‌ای به نویسندگی سیروس تسلیمی است که در سال ۱۳۶۶ تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145593">
    <content>ابراهیم‌خانی تأکید کرد: از آغاز اجرای مسکن مهر در شهرستان همدان حدود ۷ هزار واحد تا پایان سال ۹۲ تحویل متقاضیان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145594">
    <content>این سفر ۲ روزه بوده و رئیس‌جمهور از نزدیک با گروه‌های مختلف مردم از جمله نخبگان، علما و سرمایه‌گذاران استان دیدار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145595">
    <content>بر این اساس رانندگان در جاکارتا پرترافیک‌ترین شهر جهان سالانه به‌طور متوسط ۳۳ هزار و ۲۴۰ توقف و حرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="145596">
    <content>تولید گاز کشور در هشت ماه امسال با بیش‌از پنج میلیارد مترمکعب افزایش نسبت‌به مدت مشابه پارسال به ۱۱۰ میلیارد مترمکعب رسید.</content>
  </text>
  <text id="145597">
    <content>مافین نوعی نان است که اگر گرم صرف شود خوشمزه‌تر است بنابراین اگر سرد شد با دمای ۱۵۰ درجه فر قبل‌از صرف گرم می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="145598">
    <content>در برخی از کشورهای آسیایی و آفریقایی، تا ۸۰ از مردم نیازهای اولیه‌ی بهداشتی خود را از طریق طب سنتی برطرف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145599">
    <content>فرماندار شهرستان ملارد گفت: اقدامات لازم برای تسریع در احداث ۱۴ هزار و ۵۰۰ واحد مسکن مهر در منطقه صفادشت انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="145600">
    <content>در جریان معاملات امروز بازار سرمایه، شاخص کل با افت ۳۷ واحدی در ارتفاع ۷۳ هزار واحد درجا زد.</content>
  </text>
  <text id="145601">
    <content>نادر طالب‌زاده تهیه‌کننده و مجری تلویزیونی، مستندساز و کارگردان سینما از روز سه‌شنبه ۲۲ اردیبهشت‌ماه به‌دلیل عارضه قلبی در بیمارستان بستری است.</content>
  </text>
  <text id="145602">
    <content>شاخص کل بورس و اوراق بهادار با رشد ۲ هزار و ۴۳۴ واحدی به کانال ۷۰ هزار واحد صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="145603">
    <content>قرار بود با پیانو ابتدا بزنیم اما ما کل موسیقی را زدیم و در ۴۵ دقیقه یک میکس و تنظیم هم انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="145604">
    <content>البته این سریال فردا شب و در تاریخ‌های ۵، ۷، ۱۲ و ۱۳ تیر ماه نیز به‌دلیل پخش همین بازی‌ها روی آنتن نخواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="145605">
    <content>پس‌از آن متهم با ارسال لایحه‌ای به شعبه ۷۱ دادگاه کیفری استان تهران درخواست کرد در مجازاتش تخفیف بدهند.</content>
  </text>
  <text id="145606">
    <content>آن دسته از مدیران که موفق به‌نام نویسی نشده‌اند تا ۱۴ شهریورماه فرصت دارند، نسبت‌به تکمیل فرم ارائه‌شده اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="145607">
    <content>جواد منصوری سال ۱۳۷۲ معاونت فرهنگی دانشگاه آزاد اسلامی را به‌عهده گرفت و تا سال ۱۳۷۴ در این سمت بود.</content>
  </text>
  <text id="145608">
    <content>تبلیغ برای تورهای لحظه آخری همین مقدار نرخ برای تورهای استانبول و آنتالیا در ایام قبل‌از عید تا ۸۰۰ هزار تومان نیز نرخ دارد.</content>
  </text>
  <text id="145609">
    <content>شرکت گازپروم نوامبر ۲۰۱۱ فاز نخست خط لوله گازی نورد استریم که گاز روسیه را از بستر دریای بالتیک به آلمان ترانزیت می‌کند، افتتاح کرد.</content>
  </text>
  <text id="145610">
    <content>جمعیت جوان زیر ۴۰ سال که بخش مهمی از آن نتیجه موج جمعیتی ایجادشده در دهه ۶۰ است، فرصت ارزشمندی برای کشور است.</content>
  </text>
  <text id="145611">
    <content>سایر تحقیقات نشان می‌دهد که اثر زمان روز بر عملکرد می‌تواند ۲۰ درصد تغییر در ادراک شناختی افراد را توضیح دهد.</content>
  </text>
  <text id="145612">
    <content>مدیر حوزه‌های علمیه مازندران گفت: باید مراقب باشیم و نباید بگذاریم مملکت به دست کسانی بیفتد که هنوز از فتنه ۸۸ حمایت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145613">
    <content>مدیرعامل پالایشگاه سیراف خاطرنشان کرد: همچنین نفتا ۷۰ درصد خوراک پتروشیمی‌ها را تامین خواهد کرد و لذا بازار خوبی برای آن وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="145614">
    <content>به‌عنوان مثال در سال ۲۰۰۵ میلادی ۱۷۶ شرکت آمریکایی در لیست حضور داشت، که این تعداد به ۱۳۲ شرکت در سال ۲۰۱۷ کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145615">
    <content>خبرگزاری فارس: جهاد دانشگاهی خراسان رضوی با صدور بیانیه‌ای اعلام کرد: ۹ دی همچون ۲۲ بهمن در تاریخ بلند نظام مقدس جمهوری جاویدان ماند.</content>
  </text>
  <text id="145616">
    <content>پیش‌از بازسازی، حدود ۱۲۰۰ نفر متخصص در سازمان بزرگ نیروی انسانی مشغول به‌کار بودند که به شرکتی با حدود ۲۰ هزار نفر خدمات می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="145617">
    <content>معاون فرهنگی اجتماعی سازمان اوقاف و امور خیریه گفت: بیش‌از ۸۰۰ هزار نفر در طرح ملی سازمان اوقاف کشور حضور و مشارکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="145618">
    <content>شایان ذکر است، هم‌اکنون بازار سکه شاهد بهای ۹۳۷ هزار تومانی هر قطعه سکه بهار آزادی و ۹۳۳ هزار تومانی طرح قدیم این سکه است.</content>
  </text>
  <text id="145619">
    <content>امیدواربود که من هرچه زودتر به عربستان سفر کنم و با همه خانواده و از جمله همسر اول سام و ۸ فرزندش آشنا شوم.</content>
  </text>
  <text id="145620">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار صومعه‌سرا گفت: تمام بدهی‌های معوقه ۱۰ ساله اخیر شهرداری صومعه‌سرا در سال جاری پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="145621">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزارت دفاع آمریکا موافقت خود را با فروش ۶۰۰ موشک پاتریوت به ارزش بیش‌از ۵ میلیارد دلار به عربستان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="145622">
    <content>در سال ۷۶ در این منطقه ۲۹۹۰۶ مورد مبتلا به مالاریا و بروز انگلی سالانه آن ۸۷۴۴ در هزار نفر جمعیت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145623">
    <content>جنوا موفق شد در آخرین دیدار هفته سی و پنجم سری آ تورینو را با نتیجه ۵ بر یک شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="145624">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی گفت: ۵ هزار دانشجو در اصفهان زیر پوشش کمیته امداد امام‌خمینی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="145625">
    <content>اما مسئله زاب، واقعیت این است که این مسئله از ۴۰ سال پیش مطرح بوده و تازگی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="145626">
    <content>این مسئول اضافه کرد: دراین‌راستا نیز ۴۷۲ شعبه برای برپایی این انتخابات در حوزه انتخابیه ایلام پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="145627">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، کنفدراسیون فوتبال آسیا در هفته دوم مسابقات جام ملت‌های ۲۰۱۵، فهرست محرومان این رقابت ها را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="145628">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی اجتماعی فرماندار زنجان گفت: برای برگزاری هر چه باشکوه‌تر مراسم نهم دی ماه تشکیل ۱۲ کمیته هدف‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145629">
    <content>در پایان ۱۹۴۱، باقی‌مانده جامعه یهودیان مورد اخراج هدفمند به گتوها و در نهایت به اردوگاه‌های مرگ در اروپای شرقی شدند.</content>
  </text>
  <text id="145630">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم کهگیلویه در مجلس شورای اسلامی گفت: بودجه کشور در بخش کشاورزی امسال ۳۴ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="145631">
    <content>مک‌لارن و ژیرو یک کتاب در زمینه آموزش انتقادی را ویرایش کردند و کتاب دیگری را نیز در دهه ۱۹۹۰ نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="145632">
    <content>به گزارش مشرق، بانک مرکزی گزارش عملکرد بانک‌ها در پرداخت تسهیلات در ۵ ماه نخست سال جاری را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="145633">
    <content>درحال‌حاضر برای کیان صهیونیستی کل منطقه به آشوب کشیده شده‌است و برای ۵ میلیون یهودی باید بیشتر از یک میلیارد مسلمان زجر بکشند.</content>
  </text>
  <text id="145634">
    <content>در گزارش انجمن کنترل تسلیحات به ۳۱ مورد تعهدی که ایران زمان امضای طرح مشترک اقدام به‌عهده گرفته فهرست وار اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145635">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان کرمان گفت: بر اساس آمارها و سرمایه‌گذاری‌های انجام‌شده، ۸۵ هزار فرصت شغلی در حوزه تعاونی‌ها ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145636">
    <content>طبق بررسی که در سال ۲۰۱۰ شد، تعداد کودکان زیر ۵ سالی که افزایش وزن داشتند، بیش‌از ۴۲ میلیون نفر تخمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="145637">
    <content>اجتماع این سه نفر در اواخر سال ۱۳۴۶، زمینه را برای تشکیل گروه مارکسیستی به رهبری احمدزاده فراهم نمود.</content>
  </text>
  <text id="145638">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان، این زمین لرزه در ساعت ۶ و سه دقیقه و ۲۲ ثانیه امروز به وقت محلی رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="145639">
    <content>مصدق در انتخابات دوره پانزدهم متوجه دخالت دولت قوام در انتخابات شد و به‌همراه همفکران خود ۴ روز در دربار متحصن شد.</content>
  </text>
  <text id="145640">
    <content>شمالی‌ها همگی عضو گروه هشت هستند و چهار عضو دایم شورای امنیت سازمان ملل متحد از ۵ عضو هم شمالی هستند.</content>
  </text>
  <text id="145641">
    <content>حکم رسمی احضار به خدمت، ۲۲ دسامبر به دستشان می‌رسد، روزی که ادی درخت کریسمس را به خانه می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="145642">
    <content>شاید هم باید تا زمان عرضه ویندوز ۸ منتظر بود تا دید آیا مایکروسافت برای بازار تبلت‌ها نیز سیستم‌عامل مناسبی ارائه می‌کند یا خیر؟</content>
  </text>
  <text id="145643">
    <content>معاون شرکت مخابرات ایران ادامه داد: اکنون طبق مصوبه ۱۸۶ تعهدات و جریمه‌های اپراتورها در پوشش جاده‌های کشور یکسان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145644">
    <content>البته این نکته درستی است، اما برای این‌که این موضوع در ذهن من جای بگیرد، نیازی به خواندن ۲۸۱ صفحه کتاب نبود.</content>
  </text>
  <text id="145645">
    <content>دلار که روز یکشنبه در بازار آزاد قیمتی معادل ۳۰۸۳ تومان داشت در معاملات روز دوشنبه با ۳۲ تومان افزایش قیمت به ۳۱۱۵ رسید.</content>
  </text>
  <text id="145646">
    <content>به گزارش مشرق، رئال مادرید در آخرین دیدار فصل خود در لیگا موفق شد اسپانیول را با نتیجه ۳ بر یک شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="145647">
    <content>برخی کارشناسان بر این باورند، رفت‌وبرگشت نفت به کانال ۵۰ دلار به‌دلیل انتظار تداوم انفعالات در نشست امروز اوپک اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="145648">
    <content>به گفته وی البته اسناد پزشکی واصله تا اردیبهشت ماه سال ۹۲ هم به‌صورت علی الحساب رسیدگی و پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145649">
    <content>پیش‌از این در تهران، قیمت نان لواش ۱۰۰ تومان، تافتون ۲۰۰ تومان، بربری ۳۰۰ تومان و سنگک ۴۰۰ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="145650">
    <content>سوار بی‌ام‌و خودش شد و با سرعت ۱۷۵ کیلومتر بر ساعت به‌طرف استکهلم راند، خیره به جلو، در کمین دیدن ماشین سیاه بود.</content>
  </text>
  <text id="145651">
    <content>رقابت‌های انتخابی تیم‌های ملی کشتی آزاد و فرنگی بزرگسالان روزهای ۲۱ و ۲۲ خردادماه در سالن شهید بهشتی شهر مشهد مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145652">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار سلطانیه از کاهش عوارض ارزش افزوده شهرداری در حدود ۲۰ برابر نسبت‌به ماه مشابه سال قبل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145653">
    <content>با توجه به آخرین رنکینگ اعلامی از سوی فدراسیون جهانی وزنه‌برداری در ۱۱ ژوئن ۲۰۲۱، ایران ۲ سهمیه را در بخش مردان به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="145654">
    <content>اولین پزشک رسمی که در منجیل و رودبار در سال ۱۳۰۴ مستقر گردید، دکتر غلامحسین ایران پور بود.</content>
  </text>
  <text id="145655">
    <content>سعید حسنی پور متولد ۱۳۶۶ شهرستان رشت می‌باشد که از ۷ سالگی در کلاس درس استاد نویدی شروع به آموختن کاراته نمود.</content>
  </text>
  <text id="145656">
    <content>براساس مصوبه هیئت وزیران، میزان مستمری مشمولان سازمان تامین اجتماعی همانند شاغلان، به میزان پانزده درصد مستمری اسفند ماه ۱۳۹۳ افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="145657">
    <content>سیارک ۲۲۷ دویست و بیست و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۲ اوت ۱۸۸۲ و در پاریس کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="145658">
    <content>به گزارش مشرق، آنچه در زیر می‌آید جدول قیمت معاملات انجام‌شده آپارتمان در خیابان فرشته تهران در مهر ماه ۹۴ است.</content>
  </text>
  <text id="145659">
    <content>فرزاد: شوخی کردم والا من درسم به‌خوبی تو نبود مهندسی نقشه برداری و همه تو ۴ سال گرفتن من تو ۵ سال.</content>
  </text>
  <text id="145660">
    <content>پنجمین دوره انتخابات مجلس خبرگان رهبری و دهمین دوره انتخابات مجلس شورای اسلامی، ۷ اسفند ۹۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145661">
    <content>در هفته چهارم ۳ بر ۲ مغلوب استقلال تهران شد و دو گل نخست دریافتی فصل را در هفته چهارم تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="145662">
    <content>برای لوئیس ۳۶ بسیار عجیب است که بیشترین واکنش به بحران مالی از سوی عامه‌ی مردم و نه از سوی دولت مطرح‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="145663">
    <content>مقیمی تعداد مدارس راهنمایی را ۲۲ واحد و آمار دانش‌آموزان مقطع راهنمایی شهرستان را یک‌هزار و ۷۳۰ نفر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="145664">
    <content>زمان برایش دیر می‌گذشت اما، درست ۳: ۳۰، الیزابت در راه ظاهر شد، او هم داشت رکاب می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="145665">
    <content>اموالی که رقم‌های متفاوتی در مورد آن تخمین زده شده‌است؛ از ۷۰ شرکت در داخل کشور گرفته تا شرکت‌های موجود در خارج از کشور.</content>
  </text>
  <text id="145666">
    <content>فینال جام حذفی انگلستان در سال ۲۰۱۶ که بین دو تیم کریستال پالاس و منچستر یونایتد برگزار شد با پیروزی منچستر یونایتد پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="145667">
    <content>رئیس سازمان سنجش آموزش کشور با اشاره به برگزاری آزمون سراسری سال ۹۵ اظهار کرد: نتایج نهایی کنکور ۹۵ اواخر شهریور ماه اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145668">
    <content>او تا سال ۲۰۰۷ در پست دفاع چپ مادرید حکمرانی کرد و یکی از بهترین مدافعان رئال در این ناحیه به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="145669">
    <content>اما این تغییر، چندان دوام نیاورد و با تصویب لایحه‌ای در شورای انقلاب در سال ۱۳۵۸، سازمان تأمین اجتماعی دوباره احیا شد.</content>
  </text>
  <text id="145670">
    <content>از سوی دیگر سازمان‌های کمک رسان نیز هشدار می‌دهند سودان جنوبی در آستانه بدترین قحطی در آفریقا از دهه ۱۹۸۰ قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="145671">
    <content>در شهر همدان حدود ۲۰۰ نفر نوآموز و در شهرستان‌ها نیز حدود ۳۰۰ نوآموز در حال آموزش و یادگیری والیبال در پایگاه‌های مختلف هستند.</content>
  </text>
  <text id="145672">
    <content>تردید نمی‌توان کرد که این امر از ضرورت‌های امروز جامعه ایرانی به‌ویژه پس‌از حوادث و رخدادهای انتخابات ۲۲ خرداد ۱۳۸۸ است.</content>
  </text>
  <text id="145673">
    <content>برخی دفاتر و بنگاه‌های مسکن در تهران قادرند ۷۰ درصد ارزش ملک را برای متقاضیان خرید مسکن تسهیلات تهیه کنند.</content>
  </text>
  <text id="145674">
    <content>ساعت بازدید از این نمایشگاه ۱۵ تا ۲۱ و روزهای هفتم و هشتم دی از ساعت ۹ تا ۱۲ ویژه بازدید متخصصین است.</content>
  </text>
  <text id="145675">
    <content>مغز نوزادان در هنگام تولد ۱۰ تا ۱۲ درصد وزن کل بدن را تشکیل می‌دهد و در حدود ۳۵۰ گرم است.</content>
  </text>
  <text id="145676">
    <content>پژوهش‌های باستان‌شناسی در دهه ۱۹۶۰ م در نقاط گوناگون نشان می‌دهد که این سرزمین از دوران پیش‌از تاریخ زیستگاه بشر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145677">
    <content>بنابراین اگر قرار باشد قیمت طلا واقعاً به‌طور بی‌سابقه‌ای افزایش پیدا کند، لازم است قیمت هر اونس آن به دلار امروز ۲۴۰۰ دلار باشد.</content>
  </text>
  <text id="145678">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران گفت: ۲۶ نشست صنفی با اصناف استان در مورد وقف برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145679">
    <content>محمد حصیری افزود: در مجموع حدود ۱۹۰ میلیون ریال در پروژه مهر و آماده‌سازی مدارس بردخون هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145680">
    <content>براساس آمار کمیسیون مستقل انتخابات تایلند، در انتخابات دوم فوریه، ۱۸ استان از ۷۷ استان تایلند تحت تاثیر تداخل انتخابات قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="145681">
    <content>در معاملات امروز حجم معاملات تا سطح ۲۹۹ میلیون سهم افت کرد و ارزش بازار سرمایه تا سطح ۲۷۹ هزار میلیارد تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="145682">
    <content>ایالات‌متحده از ۵۰ دولت ایالتی که بر مبنایی جغرافیایی تقسیم شده‌اند و یک حکومت فدرال که در واشینگتن دی سی مستقر است تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145683">
    <content>در سال‌های دهه ۱۳۷۰، حمایت‌های نهادهای نظامی بیشتر و مؤثرتر بود و این عامل سبب تولید فیلم‌های بیشتر و ماندگارتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="145684">
    <content>سرمربی تیم ملی کشتی فرنگی کشورمان از غیبت غیر موجه سعید عبدولی فرنگی کار وزن ۷۱ کیلو گرم کشورمان در اردوی تیم ملی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145685">
    <content>شهرک صنعتی میانه ۱ یکی از شهرک‌های صنعتی استان آذربایجان شرقی است که در ۲ کیلومتری شهر میانه واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145686">
    <content>این سفینه‌ی فضایی ارتفاعی برابر با ۳۸۴ متر و وزنی معادل با شش میلیون و ۵۰۰ هزار پوند خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="145687">
    <content>در ابتدای جنگ در ۱۹۸۰ ما سلاح و مهمات را وارد می‌کردیم، در نیمه‌های جنگ هیئت می‌توانست بعضی از سلاح‌های نظامی را تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="145688">
    <content>رقابت‌های انتخابی بسکتبال با ویلچر تایلند با حضور ۱۰ تیم از اول آذرماه آغاز شد و امروز به‌کار خود پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145689">
    <content>تیم قزوین با کسب ۵۲ امتیاز دوم شد و تیم تهران الف با امتیاز ۵۱ جایگاه سوم را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="145690">
    <content>امیدوارم مسئولان هم همکاری کنند و کمی این مبلغ ۲۵۰ میلیون را کاهش دهند چون رقم بسیار زیادی است.</content>
  </text>
  <text id="145691">
    <content>حضور او در دربی ۷۹ برای تماشای بازی آن‌هم درحالی‌که شب قبل در لیگ کویت برای تیمش بازی کرده قطعا نمی‌تواند یک موضوع عادی باشد.</content>
  </text>
  <text id="145692">
    <content>شرق نوشت: نمایشگاه الکامپ ۲۰۱۵ در روز پایانی خود، میزبان گروهی از دانشجویان دانشگاه‌های تهران و صنعتی شریف بود که ایده متفاوتی را دنبال می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="145693">
    <content>از زمان اشتغال سالی راید به‌عنوان اولین زن فضانورد در ناسا، تا سال ۲۰۲۱ تعداد ۴۳ زن آمریکایی موفق شده‌اند تا به فضا سفر کنند.</content>
  </text>
  <text id="145694">
    <content>قدیمی‌ترین هوادار فوتبال جهان با ۹۴ سال سن همچنان از رفتن به ورزشگاه و تشویق تیم مورد علاقه‌اش سیر نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145695">
    <content>به گزارش گروه ورزش باشگاه خبرنگاران جوان بهترین های هفته ۲۸ لیگ برتر را در فیلم ذیل مشاهده کنید.</content>
  </text>
  <text id="145696">
    <content>براساس آن خبر مهدی هاشمی آقازاده جنجالی به واسطه سه اتهام در پرونده‌اش مجموعاً به ۱۵ سال حبس محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="145697">
    <content>پس‌از مسیحیت، اسلام دومین دین در سوئد به حساب می‌آید و مسلمانان این کشور به ۷۰ تا ۸۰ هزار نفر بالغ می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="145698">
    <content>زن سرپرست خانوار تحت حمایت کمیته امداد بیش‌از یک میلیون نفر هستند که از این تعداد نزدیک ۱۳۰ هزار زنان مطلقه هستند.</content>
  </text>
  <text id="145699">
    <content>آفتاب: دیدار تیم‌های ملوان و استقلال از ساعت ۱۴ و ۳۰ دقیقه در ورزشگاه تختی بندرانزلی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145700">
    <content>حسن رحیمی دادستان اصفهان، ۲۶ بهمن گفته است که وزیر کشور جلسات هفتگی برای پرونده اسیدپاشی اصفهان تشکیل می‌دهند اما هنوز متهمان دستگیر نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145701">
    <content>بمباران رادارها و موشک‌های سامانه اس ۳۰۰ نیز اگر اتفاق بیفتد، ایران را از حمله قریب‌الوقوع بعد از آن باخبر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145702">
    <content>این بازی در پلتفرم‌های موبایل پس‌از یک هفته ۲۳ میلیون بار دانلود شد و تقریباً ۶۰ میلیون دلار درآمد داشت.</content>
  </text>
  <text id="145703">
    <content>طرح راه‌اندازی سایت تلفن همراه در روستای باش محله از جمله مصوبات سفر مقام معظم رهبری در مهر ۹۱ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145704">
    <content>روحی تصریح کرد: ۳۰ درصد از مدارس غیردولتی نیز استیجاری هستند و سازمان نوسازی مدارس، تأییدیه را برای تعداد دانش‌آموز هر مدرسه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145705">
    <content>مرکز آمار ایران نرخ رشد اقتصادی سال ۹۴ را ۹ دهم درصد اعلام کرده و نرخ رشد اقتصادی سال ۹۳ هم سه درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145706">
    <content>رقابت‌های بین‌المللی کشتی آزاد و فرنگی جام رومی کیدز ترکیه با کسب ۴ مدال طلا، ۲ نقره و ۲ برنز نونهالان کشورمان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="145707">
    <content>گزارش سالانه وزارت امور خارجه ایالات‌متحده آمریکا در مورد قاچاق انسان ۲۰۱۷ میلادی دست شبکه‌های قاچاق دختران ایرانی به دبی و کردستان عراق تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145708">
    <content>این کتاب در ۱۲۰ صفحه، قطع رقعی و به قیمت ۱۰ هزار تومان در نشر نی به چاپ رسیده و در در اختیار علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="145709">
    <content>در این نظر سنجی ۶۶ درصد اتریشی ها فوری ترین مشکلی که اتحادیه اروپا درحال‌حاضر با آن مواجه است را مسئله مهاجران عنوان کردند.</content>
  </text>
  <text id="145710">
    <content>محمدجواد ایزدیان در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در سبزوار گفت: میزان اعتبار این طرح ۵۲۰ میلیون ریال است که از محل اعتبارات خشک‌سالی تأمین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145711">
    <content>مهم‌ترین رویدادهای تاریخ معاصر در این روز، به شرح زیر است: ۳ تیر ۱۳۸۳ عباس جلالی سوسن آبادی نگارگر و مینیاتوریست بزرگ ایرانی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="145712">
    <content>برای مثال چنانچه بیش‌از ۵۰ خریدها در طی یک دوره زمانی صرف یک مارک خاص شود، آن مشتری را وفادار به آن مارک می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="145713">
    <content>پاکستان علاوه‌بر هند، از ۲۵ کشور دیگر منطقه‌ای از جمله ایران، روسیه، چین، ترکیه و عربستان هم برای شرکت در این کنفرانس دعوت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145714">
    <content>استان زنجان با وسعتی در حدود ۲۱۷۷۳ کیلومتر مربع در شمال باختری ایران، بیستمین استان از نظر مساحت محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145715">
    <content>اتحادیه ناشران بریتانیا ۲۵ عنوان کتاب منتخب را برای سال ۲۰۱۲ در تاریخ ۱۲ اکتبر در نمایشگاه بین‌المللی کتاب فرانکفورت اعلام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145716">
    <content>زمانی‌که در دهه‌ی ۱۹۶۰ به‌دور دنیا سفر کردم، بارها و بارها مسئله‌ی فقر، فکرم را درگیر و مشوش کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="145717">
    <content>رئیس کمیته بین‌المللی المپیک از آمریکا درخواست کرد شهر دیگری را برای میزبانی المپیک ۲۰۲۴ به‌جای بوستون معرفی کند.</content>
  </text>
  <text id="145718">
    <content>کشورهای جهان تا یک اکتبر ۲۰۱۵ فرصت دارند که فیلم منتخب خود را برای شرکت در اسکار فیلم‌های خارجی معرفی کنند.</content>
  </text>
  <text id="145719">
    <content>تسهیلات خرید مسکن را با ۳ درصد سود بیشتر یعنی ۲۴ درصد و به میزان تسهیلات ساخت مسکن پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="145720">
    <content>چهارمین نمایشگاه عکس همایش شیرخوارگان حسینی از ۱۹ تا ۲۷ دی ماه در نگارخانه مولانا عاصم زنجانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145721">
    <content>خبرگزاری فارس: با قهرمانی مرکز آموزش ۰۴ امام رضا بیرجند مسابقات هندبال نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی ایران پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="145722">
    <content>من پذیرفتم و در نخستین گام فراخوانی در شهرری دادیم که حدود ۸۰ نفر داوطلب عضویت در این گروه هنری شدند.</content>
  </text>
  <text id="145723">
    <content>بررسی‌های ژنتیکی در برخی بیمارن نشان داده است در این سرطان قسمت‌هایی از کروموزوم ۹ و ۱۱ ازبین‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="145724">
    <content>فرودگاه گودین کریک یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۴۸۷ متر است.</content>
  </text>
  <text id="145725">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره اوقاف شهرستان کازرون گفت: در ایام عید بیش‌از ۷۰۰ هزار زائر، ۲۰ بقعه متبرکه شهرستان کازرون را زیارت کردند.</content>
  </text>
  <text id="145726">
    <content>لوگان شهری در ایالت یوتا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۸، ۱۷۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145727">
    <content>طی ۵۰ سالی که با تاجران این کشور رابطه داشتم، به‌عنوان یکی از بزرگ‌ترین صادرکنندگان زیره و پسته به آمریکا بودم.</content>
  </text>
  <text id="145728">
    <content>عضو فراکسیون زنان مجلس شورای اسلامی گفت: افزایش مرخصی زایمان مادران از ۶ به ۹ ماه مصوبه دولت است و مصوبات دولت لازم‌الاجراست.</content>
  </text>
  <text id="145729">
    <content>تمام این گنبدها بیش‌از ۱۰۰ متر از زمین‌های اطراف خود بالاتر آمده‌است و عموماً بیش‌از ۸ کیلومتر قطر دارند.</content>
  </text>
  <text id="145730">
    <content>رمان معروف هرمان ملویل، نویسنده شهیر آمریکایی، نوشته‌شده در سال ۱۹۸۵ که با عنوان وال سفید نیز شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145731">
    <content>بنابر اعلام پلیس بنگلادش، در این حادثه طبیعی ۱۲ تن دیگر از افراد داخل مسجد نیز مجروح و برای ادامه درمان به بیمارستان منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="145732">
    <content>مدیرعامل شرکت حمل‌ونقل مارال ستاره بیرجند نیز دراین‌ارتباط اظهار کرد: هزینه سوخت و هزینه‌های جانبی هر اتوبوس روزانه حدود ۱۵۰ هزار تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145733">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران گفت: طرح آرامش بهاری و سوگواره یاس نبوی در ۲۴۹ بقعه متبرکه مازندران اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145734">
    <content>رئیس هیئت کشتی استان کرمانشاه گفت: ۱۱ کشتی‌گیر کرمانشاهی برای شرکت در مسابقات بین‌المللی جام جهان پهلوان تختی به اردوی تیم ملی کشتی دعوت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145735">
    <content>اگر در سال‌های ۸۹ و ۹۰ بیست میلیارد دلار برای پایین نگه‌داشتن قیمت ارز اختصاص‌داده‌شده تا قیمت‌های ارز پایین بیایید، جرم است؟</content>
  </text>
  <text id="145736">
    <content>طراحی پایه‌ی این پروژه در سال ۱۳۸۰ کامل شد و عملیات اجرایی ساخت آن‌که هنوز ادامه دارد، از سال ۱۳۸۲ آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="145737">
    <content>سرعت خوانش اطلاعات از روی این درایو معادل ۷۶ مگابایت بر ثانیه است که می‌توان گفت کارایی ضعیفی نیست.</content>
  </text>
  <text id="145738">
    <content>در سال ۲۰۰۱ سونی با شرکت سوئدی اریکسون برای تولید گوشی‌های تلفن همراه تحت نام سونی اریکسون قرارداد همکاری مشترک بست.</content>
  </text>
  <text id="145739">
    <content>فرمانده ناحیه مقاومت سپاه ایرانشهر گفت: امسال ۱۲ میلیارد ریال اعتبار در عرصه اقتصاد مقاومتی برای متقاضیان بسیجی این شهرستان اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="145740">
    <content>این فضای بزرگ ممکن است به‌عنوان سالنی برای کنفرانس‌هایی با ظرفیت ۳۵۰ نفر یا فضاهای نمایشگاهی یا محلی برای برگزاری رویدادهای ویژه بکار رود.</content>
  </text>
  <text id="145741">
    <content>با فروپاشی دولت‌های فدراتیو سوسیالیستی در آغاز دهه ۹۰، موجی از نظریه‌های هنجاری در مورد حقوق اقلیت‌ها و جدایی سرزمینی به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="145742">
    <content>مدیر عامل شرکت بازرگانی دولتی ایران افزود: کشاورزان گندم‌های خود را در قالب ۶۳۰ هزار محموله به مراکز خرید تضمینی در سراسر کشور فروخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145743">
    <content>معاهده پاریس در مارس ۱۸۵۷ میلادی پس‌از دومین نبرد انگلیس با ایران برسر مسئله هرات جهت صلح بین دو کشور در پاریس منعقد گردید.</content>
  </text>
  <text id="145744">
    <content>بازار سرمایه کشور در سال‌های ۱۳۹۰ و ۱۳۹۱ و پس‌از تشدید تحریم‌ها با رشد قابل ملاحظه ای در شاخص‌های اصلی خود روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145745">
    <content>یک عکاس نیویورکی با جمع‌آوری لباس‌های سربازان انگلستان از سال ۱۰۶۶ تا کنون تصاویری برای نشان‌دادن روند تغییر لباس‌های سربازان در انگلستان انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="145746">
    <content>خود من هم سوار بر موتور هوندا ۱۱۰ چند نوبت رفتم و خیابان‌ها و کوچه‌های اطراف سفارت را به‌خوبی شناسایی کردم.</content>
  </text>
  <text id="145747">
    <content>کسانی که در جریان فتنه ۸۸ بودند بدانند که لبیک نگفتن به مقام معظم رهبری در تاریخ فراموش نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145748">
    <content>جشنواره مد و لباس به‌همراه نمایشگاه و فروشگاه تولیدات پوشاک گلستان روز بیست و هشتم بهمن ماه ۱۳۹۱ آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="145749">
    <content>ما در طول ۱۴۰۰ سال پیروان راستین مکتب تشیع، این شعار و وظیفه را فراموش نکرده‌ایم که باید در برابر ظالم ایستادگی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="145750">
    <content>در پایان دهه ۱۹۸۰، این شرکت مبدل به پیشروترین شرکت تولید لوازم الکترونیکی مصرفی در جهان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="145751">
    <content>رئیس‌جمهور در جمع پر شور مردم درمیان که خواستار احداث ورزشگاه ۱۰۰ هزار نفری بودند، گفت: جمعیت از شما استادیوم از ما.</content>
  </text>
  <text id="145752">
    <content>بودجه سالانه این شرکت برای فعالیت در خلیج مکزیک، کردستان عراق و لهستان، حدود ۵۰۰ میلیون دلار است.</content>
  </text>
  <text id="145753">
    <content>در سال ۶۵ درخشش عابدزاده در تیم اصفهان و تام ادامه یافت، اصفهان قهرمانی دومین دوره لیگ استانی قدس شد.</content>
  </text>
  <text id="145754">
    <content>آسان‌ترین راه برای پاسخ‌دادن به این پرسش آن است که جهان را یک روز قبل‌از واقعه یازدهم سپتامبر سال ۲۰۰۱ به یاد بیاوریم.</content>
  </text>
  <text id="145755">
    <content>حالا می‌توان به این نتیجه رسید که برای غارنشینی قرن ۲۱ به کامپیوتر و مودم احتیاج است نه کشکول و کوه.</content>
  </text>
  <text id="145756">
    <content>امروز سفارت کوبا به‌طور رسمی در آمریکا بازگشایی می‌شود و پرچم این کشور نخستین بار پس‌از سال ۱۹۶۱ در این کشور به اهتزاز درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="145757">
    <content>این مسئول ادامه داد: درحال‌حاضر بالغ بر ۱۴ هزار نفر از باغداران زیتون به کشت و داشت زیتون در رودبار مشغول هستند.</content>
  </text>
  <text id="145758">
    <content>پس‌از آن باید این خط لوله بتواند سالانه ۳۱ میلیارد متر مکعب گاز به اروپا منتقل کند، اما مشکل از همین‌جا شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145759">
    <content>بر اساس اعلام گزارش سازمان ملل متحد، این مقدار از غذا، برای برطرف کردن گرسنگی ۸۷۰ میلیون نفر از افراد فقیر، کافی است.</content>
  </text>
  <text id="145760">
    <content>به گفته وی تاکنون اورژانس هوایی کرمان ۸ مأموریت آزمایشی با انتقال نزدیک به ۱۵ مصدوم را انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="145761">
    <content>معاون اجتماعی و فرهنگی شهرداری منطقه ۱۹، از اجرای نمایش تئاترهای راهنمایی و رانندگی در خانه‌های اسباب‌بازی این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145762">
    <content>تعدادی از رزمندگان ما، از جمله حسن‌زاده، به دست همین دیدبان از روی همین ارتفاع مرزی، به‌نام ابوذر ۱ و ۲، به شهادت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="145763">
    <content>خمر گفت: کارخانه آب شیرین‌کن با گنجایش ۱۵ هزار متر مکعب با اعتبار ۲۸۰ میلیارد ریال در سال ۷۹ به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="145764">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئولان عراقی اعلام کردند که حکم اعدام ۲۱ فرد متهم به انجام عملیات تروریستی در عراق، اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="145765">
    <content>امروزه این گذرگاه دریاچه ارومیه را به ۲ قسمت کاملا خشک و قسمت باقی‌مانده که به دریاچه های خشک شمالی است، تبدیل کرده.</content>
  </text>
  <text id="145766">
    <content>تویوتا، هوندا و نیسان با بازگشایی واحدهای مونتاژ اتومبیل در این کشور و جذب پیمانکاران تا حجم ۶۰۰ میلیون دلار در اندونزی سرمایه‌گذاری کرده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>