<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="145767">
    <content>این کشور آفریقایی در سال ۲۰۰۶ در اوج صادرات نفت به آمریکا روزانه ۵۳۴ هزار و ۳۷۸ بشکه نفت به مقاصد آمریکایی ارسال می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="145768">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، مراسم هفتمین روز ارتحال مادر شهیدان صابری امروز سه‌شنبه ۵ آذرماه ۹۲ ساعت ۱۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145769">
    <content>در یک سلول تخم جمعاً ۲۳ جفت کروموزوم وجود دارد که نیمی از آن از سوی مرد و نیمی دیگر مربوط به زن است.</content>
  </text>
  <text id="145770">
    <content>بر خلاف خیلی های دیگر او بعد از پایان دوران ۱۹ ساله حضورش در فوتبال، به‌عنوان کارشناس تلویزیونی یا مربی در حوزه فوتبال فعالیت نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145771">
    <content>آیت‌الله خامنه‌ای در خرداد سال ۸۴ این سیاست‌ها را ابلاغ نمود و فعالیت بخش خصوصی را در بخش‌های بالادستی و بنیانی اقتصاد مجاز شمرد.</content>
  </text>
  <text id="145772">
    <content>آفتاب: کارگر جوان در نخستین روز کاری‌اش به عمق ۲۸ متری چاهی سقوط کرد و جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="145773">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل فرابورس ایران از درج ۱۰ اختراع و طرح صنعتی قابل واگذاری در فهرست عرضه بازار دارایی فکری فرابورس ایران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145774">
    <content>در واقع دو باشگاه باید مسائل مالی را تا تاریخ ۳۱ تیر ۹۳ در اختیار مسئولان مربوطه قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="145775">
    <content>شرکت حفاری شمال طی ۹ ماه‌ونیم پایانی سال ۲۰۱۳ میلادی، موفق شد ۶ حلقه چاه در یک میدان نفتی دریایی خارج از ایران حفر کند.</content>
  </text>
  <text id="145776">
    <content>فرماندار بیرجند به انقلاب سال ۵۷ اشاره کرد و افزود: انقلاب سال ۵۷ درصد کوچکی از ماهیت دینی است که باعث ترس مستکبران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145777">
    <content>بنا به اعلام منابع رسمی این حملات منجر به کشته شدن بیش‌از ۱۲۹ نفر و زخمی شدن ۳۵۰ نفر شد.</content>
  </text>
  <text id="145778">
    <content>دقیقه ۳۴ بود و یکی دو حمله‌ای هم که آبی پوشان انجام دادند به نتیجه نرسید تا شکست حاصل تلاش استقلالی‌ها در نیمه نخست باشد.</content>
  </text>
  <text id="145779">
    <content>خزانه‌دار اتاق ایران گفت: سهم بخش خصوصی در اقتصاد ایران ۲۰ درصد است و این سهم نمی‌تواند جذابیتی برای جلب نظر سرمایه‌گذاران به‌دنبال داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="145780">
    <content>در یک نمایش ۷۰ دقیقه‌ای که مسایل بسیار قابل‌توجه و آموزنده ای دارد، یک جمله حساسیت برانگیخته است.</content>
  </text>
  <text id="145781">
    <content>در هشت ماه گذشته ۲۵۳ هزار مدرک از جمله کارت ملی، شناسنامه، کارت‌های اعتباری بانکی و غیره توسط پست به صاحبانش بازگردانده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145782">
    <content>مادرم در سال‌های دهه‌ی ۱۹۴۰ وظیفه داشت به اداره‌ی کشور کمک کند، چون مردها در جبهه در حال جنگیدن بودند.</content>
  </text>
  <text id="145783">
    <content>قرارشان بر این بود که صبح زود و قبل‌از کلاس ساعت ۸ دور هم بنشینند و قرآن را روخوانی کنند.</content>
  </text>
  <text id="145784">
    <content>لیکن در آیات ۲۴۶ تا ۲۵۱ بقره گفته‌شده است که بنی‌اسرائیل برای ورود به فلسطین با پادشاهی ستمگر بنام جالوت برخورد کردند و ترسان شدند.</content>
  </text>
  <text id="145785">
    <content>مدیر روابط عمومی سازمان امداد و نجات گفت: پیش‌از ۶۰۰ مسافر طی چهار روز گذشته توسط نیروهای امدادی از مرگ حتمی نجات یافتند.</content>
  </text>
  <text id="145786">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل دیوان محاسبات استان اردبیل گفت: تشکیل پرونده‌های تخلف و انحراف از قوانین دستگاه‌های اجرایی استان اردبیل تا ۷۵ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="145787">
    <content>به گفته رحیمی از این تعداد ۲۳ مورد پس‌از تشکیل پرونده جهت رسیدگی به مراجع قضایی ارجاع داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="145788">
    <content>در این شرایط رهبر ونزوئلا برای پیش برد اصلاحات مد نظر خود پیش‌از انتخابات سال ۲۰۱۲ با مشکلات بسیار دیگری روبه‌رو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145789">
    <content>در سال ۱۹۹۱ ساعت‌ها در بهار به جلو نکشاندند تا فقط در تابستان زمان تابش روز را حفظ کنند.</content>
  </text>
  <text id="145790">
    <content>سومین روز از جشنواره بین‌المللی تئاتر خیابانی مریوان فردا با اجرای ۳۱ نمایش در نقاط مختلف شهر مریوان و روستاهای اطراف پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145791">
    <content>گزارش‌ها نشان می‌دهد تا پایان سال گذشته برای احداث ۱۹ هزار و ۲۰۶ واحد صنعتی جواز تاسیس صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145792">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در این مرحله از انتخابات متولدین ۱۵ اردیبهشت ماه ۷۳ و ماقبل آن می‌توانند در انتخابات شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="145793">
    <content>غلامی افزود: این میزان سطح زیر کشت به ۷۵۰ هکتار می‌رسد که در مقایسه با سال گذشته ۱۰۰ درصد رشد نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145794">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم‌های ۱۹ امتیازی جدول رده‌بندی لیگ برتر فوتبال امید باشگاه‌های کشور در هفته بیستم لیگ برتر در قم به مصاف یکدیگر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="145795">
    <content>رئیس اداره کتابخانه‌های عمومی شهرستان خدابنده گفت: ۳ هزار و ۵۰۰ نفر در کتابخانه‌های عمومی شهرستان خدابنده عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="145796">
    <content>دبیر اتاق تعاون استان اصفهان گفت: امسال اتاق تعاون استان اصفهان آمادگی صدور ۲۱۰ میلیارد ریال ضمانت‌نامه اخذ تسهیلات برای تعاونی‌های استان اصفهان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="145797">
    <content>مدیرکل کمیته امداد مرکزی تصریح کرد: ۱۸ مرکز نیکوکاری در استان زیر نظر این اداره کل فعالیت می‌کنند و طبق برنامه باید ۳۶ مرکز برسد.</content>
  </text>
  <text id="145798">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان همدان از انجام ۴۰۰ مورد بازرسی از آموزشگاه‌های آزاد فنی‌وحرفه‌ای در سطح استان همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145799">
    <content>لیگ برتر بسکتبال زنان ایران ۱۳۸۹ نهمین دوره‌ی لیگ برتر بسکتبال زنان ایران بود که در بهمن‌ماه ۱۳۸۹ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="145800">
    <content>شهروندان با مشاهده این صحنه دردناک بلافاصله با اورژانس تماس گرفتند و دقایقی بعد، پیکر نیمه جان جوان ۳۰ ساله به مرکز درمانی منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="145801">
    <content>مدیرکل نوسازی مدارس چهارمحال‌وبختیاری گفت: این مدرسه زمینه اشتغال ۲۰ نفر را به‌صورت مستقیم در شهرستان کوهرنگ فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145802">
    <content>او حتی قادر نبود مخالفتی با فعالیت‌های تجاری میان کریمه و قاهره بکند زیرا طی معاهده‌ای که متعلق به سال ۱۲۸۱ م.</content>
  </text>
  <text id="145803">
    <content>اثر محمود سبزی که بین ۳۰ تا ۴۰ میلیون تومان قیمت‌گذاری شده بود با قیمت ۶۰ میلیون تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="145804">
    <content>داستان این فیلم به ربایش پروازهای ۴۲۳، ۴۰۵ و ۴۲۱ هواپیمایی ایندین در دهه ۸۰ میلادی اشاره دارد.</content>
  </text>
  <text id="145805">
    <content>فرماندار بشرویه گفت: اسکان مسافران نوروزی در بشرویه از آغاز سفرهای نوروزی تاکنون ۵۶ درصد نسبت‌به سال گذشته افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="145806">
    <content>تیم استقلال تهران با شکست ۲ بر یک گسترش فولاد در هفته بیست و یکم لیگ برتر به صدر جدول لیگ برتر بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="145807">
    <content>در این گزارش که در سپتامبر سال ۲۰۰۲ منتشر شده‌است، آمده که آمریکا به هیچ کشوری اجازه نمی‌دهد قدرت نظامی‌اش را سرکوب کند.</content>
  </text>
  <text id="145808">
    <content>اگر دختران از خانواده‌های فقیر خودشان بخواهند بدنشان ناقص شود تا خانواده‌هایشان سالی ۵۰۰۰ دلار تاوان بگیرند، آیا ما به این دختران قدیس می‌گوییم؟</content>
  </text>
  <text id="145809">
    <content>اما ارزش هر قطعه نیم سکه و سکه‌ی ۱ گرمی با رشد به ۵۳۷ و ۲۱۰ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="145810">
    <content>فرماندار قروه گفت: از آغاز ثبت‌نام داوطلبان عضویت در شورای اسلامی شهر و روستا تاکنون ۳۹۷ نفر در این شهرستان ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145811">
    <content>این بنا به سال ۱۲۴۷ ش مطابق با ۱۲۸۸ ق در دوره قاجاریه ساخته شد و بیش‌از هزار متر مربع مساحت دارد.</content>
  </text>
  <text id="145812">
    <content>صادرات نخستین محموله گاز ایران به عراق نیز با ظرفیت ۵ تا ۷ میلیون متر مکعب در بهار سال آینده صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145813">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل مدیریت بحران خوزستان گفت: بین ۲۵ تا ۳۰ درصد کاهش کشاورزی به‌دلیل محدودیت‌های کشت را در پیش داریم.</content>
  </text>
  <text id="145814">
    <content>رسولی ابراز داشت: از دیگر اندام‌های ضبطی نیز می‌توان به ۱۷۴ ریه و ۱۴ کلیه اشاره کرد که به‌طور کامل ضبط شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145815">
    <content>فرمانده انتظامی خرمشهر از دستگیری اعضای باند حرفه‌ای سرقت داخل خودرو و کشف ۱۳ فقره سرقت مرتبط در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145816">
    <content>در طول یک ساعت و نیم ۴۹ نفر از اهالی کفر قاسم به دست صهیونیست‌ها به شهادت رسیدند و ۱۳ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="145817">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، تیم ملی آمریکا بامداد امروز با پیروزی ۱۲۹ بر ۹۲ مقابل صربستان قهرمان هفدهمین دوره جام جهانی بسکتبال شد.</content>
  </text>
  <text id="145818">
    <content>اگر ۳ مورد از گزینه‌های داخل جدول فوق بالای حد نرمال باشد و دچار چاقی هم باشید شما به سندرم متابولیک مبتلا هستید.</content>
  </text>
  <text id="145819">
    <content>فائو ۷۵ کشور را در مورد سطح اندک محصولات تراریخته در مبادلات بین‌المللی غذا و خوراک دام مورد بررسی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="145820">
    <content>موسوی زاده افزود: واژه نامه گویش اشتهاردی به‌عنوان یک کتاب مرجع دارای بیش‌از ۱۵ هزار واژه همراه با معانی فارسی است.</content>
  </text>
  <text id="145821">
    <content>شاید تنها ۱ درصد فعالان عرصه سینما و تلویزیون اصالت دارند و آن ۱ درصد هم شما ۲۰ نفر هستید.</content>
  </text>
  <text id="145822">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خرمشهر گفت: در سال ۹۱ تاکنون ۳۴ مصوبه حاصل کار شورای سلامت و امنیت غذایی شهرستان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145823">
    <content>ایتالیا به لطف بازی درخشان باجو و نه قدرت تیمی، به فینال مسابقات جام جهانی ۱۹۹۴ آمریکا رسید.</content>
  </text>
  <text id="145824">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۲۵ فروردین مراسم جشن هسته‌ای در دانشگاه امیرکبیر برگزار شد که این مراسم با حاشیه‌هایی تداعی کننده اغتشاشات فتنه ۸۸ همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="145825">
    <content>در حدود هفده سال پیش، شاید چند ماهی قبل‌از انقلاب ۱۵ خرداد، در آبادان می‌خواستند یک سینما در کنار مسجد بسازند.</content>
  </text>
  <text id="145826">
    <content>ادوارد سعید جوان چندان با سیاست میانه‌ای نداشت، اما سال ۱۹۶۷ شاهد جنگ شش‌روزه و اشغال کرانه‌ی غربی و نوار غزه به دست اسرائیل بود.</content>
  </text>
  <text id="145827">
    <content>مسلما محصولات فورد برای رقابت با محصولاتی همچون شورولت بولت و تسلا مدل ۳ بایستی بردی دست‌کم ۲۰۰ مایلی در حالت تمام الکتریکی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="145828">
    <content>چنانچه اعضای شورا ۲ بار از پاسخ شهردار قانع نشوند در صورت درخواست یک‌سوم اعضای شورا استیضاح شهردار در دستور کار قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="145829">
    <content>در آغاز سال ۲۰۰۷، دولت خود را برای تقاضای ۱۰۰ میلیارد دلار اضافی از کنگره فقط برای جنگ عراق و افغانستان آماده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="145830">
    <content>در جهرم ۳۴ هکتار به کشت گل محمدی اختصاص یافته است و انتظار می‌رود از هر هکتار دو تن گلبرگ برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="145831">
    <content>اتلتیکومادرید هم با گل‌های گریزمان در دقایق ۱۸ و ۲۵ برتری خارج از خانه مقابل گالاتاسرای را جشن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="145832">
    <content>اورنگی یادآور شد: ۳۰ درصد از اعتبار این طرح بر عهده سازمان جف و ۷۰ درصد دیگر بر عهده سازمان جنگل‌ها و مراتع کشور است.</content>
  </text>
  <text id="145833">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب استان کرمان گفت: آب شهر بهرمان از توابع رفسنجان در نیمه نخست سال ۹۳ تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145834">
    <content>گلستان در آستانه ماه محرم میزبان یازدهمین اجلاس بین‌المللی پیرغلامان حسینی با حضور بیش‌از ۶۰۰ میهمان داخلی و خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="145835">
    <content>افزایش روزانه ۳۹۰ هزار بشکه‌ای صادرات نفت عراق با توجه به افزایش اندک صادرات نفت آنگولا، ایران و نیجریه بیشتر به چشم آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145836">
    <content>ما برای ویرایش، مجموع نظرات را گرفتیم و کارگروهی از ۱۵ کارشناس خبره تشکیل دادیم و طی ۱۵ جلسه بررسی ۹ ویرایش انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="145837">
    <content>موتور این خودرو آنقدر بزرگ و پرکار است که برای خنک نگاه داشتن آن ۱۰ رادیاتور خنک کننده در بخش‌های مختلف آن تعبیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145838">
    <content>این هنرمندان با استفاده از خلاقیت موجود در امپرسیونیسم فرانسوی به سبک خاص آمریکایی آن در قرن ۱۹ رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="145839">
    <content>این روزنامه از روزنامه‌های اصلاح‌طلب است و در انتخابات ریاست‌جمهوری ۱۳۸۴ و ۱۳۸۸ در بین نامزدهای انتخاباتی از مهدی کروبی حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145840">
    <content>ناصر مردای ابراز داشت: بازدهی کشت پاییزه نخود، یک‌هزار و ۲۰۰ کیلوگرم در هکتار است و امکانات مکانیزه کشاورزی از وضعیت مطلوبی برخوردار نیست.</content>
  </text>
  <text id="145841">
    <content>سه سال قبل، در انتخابی المپیک باختیم و در قهرمانی جهان به‌سختی با نتیجه ۳ بر یک بردیم.</content>
  </text>
  <text id="145842">
    <content>در تدوین مجدد ۱۵ دقیقه ریتم فیلم تندتر می‌شود اما در مجموع با ریتم کند فیلم موافقم اما فیلم برای اکران باز فیلم کوتاه‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145843">
    <content>بعد از ۳۲ سال که در فوتبال حضور دارم تازه متوجه شده‌ام که نمی‌توان درباره تمام مسائل فوتبالی صحبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145844">
    <content>زیرا به‌عنوان مثال؛ در زمینی کم‌تر از ۱۰۰۰ متر مربع، امکان کشت و بهره‌برداری درست به‌منظور تامین نیازهای یک خانواده نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145845">
    <content>که در این لحظه قاضی گفت: البته مدیرعامل بانک مسکن در پرونده ۳ هزار میلیاردی در شعبه ۱۵ در حال محاکمه است.</content>
  </text>
  <text id="145846">
    <content>در دامنه کوه پنهان خانه حدود ۶ کیلومتری جنوب شهر رامیان، یکی از شگفتی های طبیعی گلستان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145847">
    <content>مدیر کل تعزیرات حکومتی زنجان از انجام تعداد ۴۱۳ مورد بازرسی از اصناف در طول اجرای طرح ویژه نوروزی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145848">
    <content>دور اول مسافرت‌های نوروزی تا روز جمعه هفتم فروردین ماه موجب مصرف بیش‌از ۵۳۱ میلیون لیتر بنزین در کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="145849">
    <content>فرماندار تهران در حاشیه جلسه‌ی تنظیم بازار استان تهران از افزایش متوسط میانگین تا حداکثر ۲۰ درصدی نرخ کرایه حمل‌ونقل عمومی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145850">
    <content>رئیس هیئت فوتبال استان قم از حضور چهار فوتسالیست در بین افتخارآفرینان ورزش قم در میادین برون مرزی در سال ۱۳۹۱ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145851">
    <content>یک عکاس ۳۵ ساله انگلیسی، با عکاسی از بناها و اماکن تاریخی و دیدنی شهر لندن، زیبایی‌های پایتخت انگلیس را به تصویر کشیده است.</content>
  </text>
  <text id="145852">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس‌جمهور روسیه امروز دوشنبه تاکید کرد که کشورهای حاشیه دریای خزر در سال ۲۰۱۶ میلادی مانور مشترک اضطراری برگزار خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="145853">
    <content>جالب است بدانید پرمصرف‌ترین کشور جهان در برنج، تایلند است که سرانه مصرف برنج در این کشور ۱۴۰ کیلوگرم است.</content>
  </text>
  <text id="145854">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی مانه و سملقان گفت: هم‌اکنون ۲ هزار و ۸۰ فقره پرونده تسهیلات اشتغال مددجویان این شهرستان در نوبت پرداخت است.</content>
  </text>
  <text id="145855">
    <content>فروم، در ادامه‌ی راه خود در آغاز دهه‌ی ۱۹۳۰، مقالات دیگری نوشت که مارکس و فروید را مخلوط می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="145856">
    <content>در سال ۱۳۹۹ در سالروز درگذشت خمینی انتشارات سوره مهر نسخه صوتی کتاب را با صدای وحید یامین پور منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="145857">
    <content>رایج‌ترین کود معدنی مس دار، سولفات مس یا کات کبود است که حدود ۲۵ درصد مس و ۱۳ درصد گوگرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="145858">
    <content>یا در پیام حج سال ۸۷ فرمودند: من با اطمینان کامل می‌گویم تحقق کامل وعده‌های ظهور برای تمدن نوین اسلامی در راه است.</content>
  </text>
  <text id="145859">
    <content>فوقش بعضی ماشین‌ها هست که هر کس بیاورد از ۶۰ درصد سود بازرگانی معاف است که البته آوردن این نوع ماشین‌ها به نفع دانشجو نیست.</content>
  </text>
  <text id="145860">
    <content>در جنایات ۱۵ روز اخیر صهیونیست‌ها در نوار غزه، بیش‌از ۵۰۰ نفر از فلسطینیان که زنان و کودکان را نیز شامل می‌شود، به شهادت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="145861">
    <content>جایگاه دوم بیشترین معاملات قراردادهای آتی در هفته گذشته را قراردادهای آتی سکه طلا تحویل آذر ماه ۹۲ به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="145862">
    <content>مانده تسهیلات تکلیفی بانک ملی هم‌اکنون ۱۱ هزار میلیارد تومان است، یعنی بیش‌از منابع دو بانک در بانک ملی تسهیلات تکلیفی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145863">
    <content>این نوشته حدود ۳۰۰ صفحه بود که در آن سوره حمد و قسمتی از سوره بقره را تفسیر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="145864">
    <content>با انصراف یحیی‌زاده با عنوان نامزد مستقل مجلس نهم تعداد نامزدهای این دوره مجلس شورای اسلامی از این سه حوزه انتخابیه به ۱۵ تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="145865">
    <content>بنابراین می‌توان گفت که مجموع ارزش بازار سرمایه ۲۱۰ میلیارد دلار یعنی حدود ۴۲ درصد تولید ناخالص داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="145866">
    <content>این مسئول تعداد مراکز تحت حمایت واحد پیشگیری را ۱۳ مرکز عنوان کرد و گفت: در این مراکز برای ۷۰ نفر اشتغال زایی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="145867">
    <content>در سال ۱۹۹۴ به‌دنبال بروز همهمه در مجاورت پل پر ازدحام جمرات در منی که در شرق مکه واقع است، ۲۷۰ نفر جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="145868">
    <content>شما ببینید تیم‌هایی مانند بوسنی و الجزایر در این جام‌جهانی ۲۱ بازیکن لژیونر داشتند یا ژاپن و یا استرالیا که ۶۲ بازیکن در اروپا دارد.</content>
  </text>
  <text id="145869">
    <content>گروه اجتماعی: شورای فرهنگ عمومی شهرستان رزن شنبه، ۳۰ آذر با حضور امام جمعه و فرماندار این شهرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="145870">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب شهری مازندران گفت: ساری با ۲۰۰ لیتر در ثانیه با کمبود آب مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="145871">
    <content>بحرین از سال ۲۰۱۱ میلادی شاهد قیام مردمی علیه رژیم آل خلیفه است که با سرکوبگری به حیات خود ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145872">
    <content>به گزارش مشرق، دیدار دوستانه تیم‌های استقلال و چوکا از ساعت ۱۵ امروز در زمین کمپ مرحوم حجازی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="145873">
    <content>به‌همین منظور، خانواده‌ی سلطنتی انگلیس بعد از ۴۷ سال تصمیم می‌گیرند برای نخستین بار به این کشور سفر کنند و این کنفرانس را افتتاح کنند.</content>
  </text>
  <text id="145874">
    <content>اما ۲۰ درصد از کارکنان ممتاز آن شرکت یعنی ۲۰ نفر از آنان، ۸۰ درصد از رقم کلی یا ۸۰۰۰۰۰ دلار آن را بدست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="145875">
    <content>این مسئول ادامه داد: ۲ هزار و ۴۰۰ ورزشکار سازمان‌یافته مرد و یک هزار و ۸۰۰ ورزشکار سازمان‌یافته زن در شهرستان آبیک مشغول هستند.</content>
  </text>
  <text id="145876">
    <content>تبصره ۳: صدور پروانه بهره‌برداری برای واحدهایی که قبل‌از ابلاغ هر یک از این محدودیت‌ها ایجاد شدند بلامانع است.</content>
  </text>
  <text id="145877">
    <content>شهروندان آلمانی برای هر کیلووات ساعت برق مصرفی، ۳۹ سنت و در آخر نیز، ۵۰ درصد مالیات به دولت این کشور می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="145878">
    <content>مدیر عامل شرکت تولیدکنندگان فرآورده های گوشتی از عدم موافقت مسئولین با درخواست واردات ۲۰ هزار تن گوشت بوفالو خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145879">
    <content>در سال ۱۹۲۳ گروهی از ثروتمندان و پیشگامان امر تجارت در هتل ساحلی اج واتر در شیکاگو در نشستی، دور هم جمع شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="145880">
    <content>پدر من کسی بود که سال ۲۰۰۸ توی هالیوود لس‌آنجلس در مراسمی که برای بزرگداشت مولانا گرفته بودند با سازش قیامت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145881">
    <content>این مسئول گفت: درحال‌حاضر ۴۰۰ فعال اقتصادی در خراسان جنوبی دارای کارت بازرگانی هستند که از این تعداد ۱۵۰ نفر فعال می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="145882">
    <content>طی ۲ سال اخیر بعد از هدفمندی یارانه‌ها قیمت لبنیات شاید پرنوسان‌ترین کالا بود و مردم همواره انتظار قیمت جدیدی را می‌کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="145883">
    <content>این دیدار با نتیجه تساوی ۴ بر ۴ به پایان رسید تا لیگ با یک بازی جذاب و پرگل راهی تعطیلات طولانی‌مدت شود.</content>
  </text>
  <text id="145884">
    <content>مثلا مادری که در ۱۶ سالگی زایمان می‌کند، هنوز به رشد و تکامل فکری، اجتماعی و اقتصادی نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="145885">
    <content>ثبت این رقم نشان‌دهنده افت ۷ دهم درصدی دلار نسبت‌به ماه پیش‌از آن بود و موجب شد که روند قیمت این ارز معکوس شود.</content>
  </text>
  <text id="145886">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار اصفهان گفت: ۲۰ درصد آب ورودی صنایعی که در خرید اوراق مشارکت طرح بهشت‌آباد همکاری نکرده‌اند را کاهش دادیم.</content>
  </text>
  <text id="145887">
    <content>مطالعه‌ای جدید نشان می‌دهد کودکان بریتانیایی کوچکتر از ۱۲ سال سن، بدون دسترسی به اینترنت احساس ناراحتی و اندوه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145888">
    <content>جودوی ایران پس‌از المپیک ۲۰۰۸ پکن سیر نزولی گرفت به‌طوری‌که در تمامی مسابقات با شکست‌های سنگین و دور از انتظار روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="145889">
    <content>انجمن حمایت از بیماران دیابتی استان کرمانشاه گفت: ۸۰ درصد تلفات دیابت کشور معمولا در مناطق فقیرنشین و متوسط رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145890">
    <content>مقبره تخریب شده دیکتاتور عراق صدام حسین که اهل تکریت بود در سال ۲۰۰۳ توسط نیروهای آمریکایی اسیر شد.</content>
  </text>
  <text id="145891">
    <content>حتی در دهه ۱۹۴۰ که پنی‌سیلین درمانی اثبات شده برای سیفلیس بود، هیچ‌یک از این افراد پنی‌سیلین دریافت نکردند.</content>
  </text>
  <text id="145892">
    <content>در ۶ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۴ نفر کشته و ۲۳ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="145893">
    <content>در ایام عید فطر ۴ روز تعطیل رسمی در پاکستان اعلام شده و به‌همین علت سفر مردم به‌ویژه به شهرهای بزرگ افزایش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="145894">
    <content>او در سال ۱۳۰۶ در کنج حجره مدرسه، در تنهایی و خلوت و سکوتی عارفانه از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="145895">
    <content>بیش‌از ۱۸ میلیون سوری در سایر کشورها خصوصاً کشورهای اروپایی، آمریکای جنوبی، آمریکای شمالی، آمریکای مرکزی و استرالیا زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="145896">
    <content>ستایش از سال ۱۳۵۴ شروع به فراگیری موسیقی در رشته ویلن، پیانو، نی و سنتور نوازی نمود.</content>
  </text>
  <text id="145897">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل ستاد دیه هرمزگان گفت: در ۹ ماهه نخست امسال ۱۴۷ زندانی دیه و جرائم غیر عمد از زندان‌های استان آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="145898">
    <content>ام وی ام ایکس ۳۳ جدید تا ۱۰ روز دیگر قیمت‌گذاری خواهد شد و پیش‌بینی می‌شود بین ۷۰ تا ۸۰ میلیون تومان قیمت‌گذاری شود.</content>
  </text>
  <text id="145899">
    <content>تیم مس کرمان با شکست تاریخی خود مقابل پرسپولیس نام خود را در باشگاه ۶ تایی های پرسپولیس ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145900">
    <content>آفتاب: علی ربیعی روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با ایرنا، افزود: درحال‌حاضر سهم تامین مالی خانوارها در هزینه‌های درمانی به بیش‌از ۷۰ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="145901">
    <content>این نیازهای اساسی، پایه زندگی هستند و چگونگی مدیریت آن‌ها در زندگی امروز بر مبنای تکامل سیستم عصبی در طول ۶۰۰ میلیون سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="145902">
    <content>درحال‌حاضر خانه‌های کوچک زیر ۵۰ متر برای اجاره در این منطقه به‌سختی پیدا می‌شوند و بیشترین آپارتمان‌های اجاره‌ای در منطقه مساحت بالای ۷۰ متر دارند.</content>
  </text>
  <text id="145903">
    <content>اولین کنفرانس بین‌المللی راهبردی صنعت فولاد ایران از ۲۲ تا ۲۴ مهرماه با حمایت وزارت صنعت، معدن و تجارت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145904">
    <content>ژولیده پس‌از آزادی از زندان، تا سال ۱۳۵۷، دو بار دیگر و در جمع، ۶ ماه دیگر زندان را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="145905">
    <content>فیلم در جشنواره‌ی کن سال ۲۰۰۷، جایزه‌ی بهترین بازیگر مرد و نامزدی نخل طلا را برای سینمای روسیه به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="145906">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ ملی پوشان بسکتبال از ساعت ۱۷ امروز با دعوت گودرزی وزیر ورزش دیداری با وی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="145907">
    <content>به گزارش فارس، حدود ۱۱ هزار تماشاگر تاکنون به ورزشگاه فولادشهر اصفهان آمده‌اند و یک ساعت مانده به بازی ظرفیت ورزشگاه پر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145908">
    <content>رئیس ستاد برگزاری جشنواره بین‌المللی قرآنی و حدیثی المصطفی از برگزاری بیستمین دوره این جشنواره در بیش‌از ۴۰ کشور جهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145909">
    <content>با این صعود، شاخص کل بورس و اوراق بهادار تهران دو کانال را پشت‌سر گذاشت و ۶۹ هزار واحدی شد.</content>
  </text>
  <text id="145910">
    <content>دعای مکارم‌الاخلاق با ترجمه سید مهدی شجاعی در ۴۶ صفحه و با قیمت ۲۰۰۰ تومان از سوی انتشارات کتاب نیستان روانه بازار کتاب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145911">
    <content>اوایل سال جاری میلادی، آرژانتین قراردادی ۱۴۵ میلیون پوندی با اسپانیا برای خرید بیست جت جنگنده میراژ امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="145912">
    <content>در سال ۲۰۰۶ هم که به‌نظر می‌آمد قحطی دیگری در راه است، مردم باز فکر می‌کردند پای جادو و طلسم در میان است.</content>
  </text>
  <text id="145913">
    <content>بر اساس یک مطالعه اخیر فراوانی موجودات ریز و شناور در سطح اقیانوس‌های جهان از سال ۱۹۵۰، ۴۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="145914">
    <content>آن زمان دخترم حدوداً ۴ ساله بود و فرزند دوم محمدعلی هم در تیرماه همان سال به‌دنیاآمده بود و ۵ ماهه بود.</content>
  </text>
  <text id="145915">
    <content>ساجدی گفت: با اجرای پروژه ۳۵ واحدی در قالب فاز دوم پالایشگاه شازند، هم‌اکنون این شرکت یکی از پالایشگاه های مدرن دنیا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145916">
    <content>آرنو در نخستین مطالعه‌اش در بخش زنان و زایمان روی مادران کار کرد و ۷۲ درصدشان گفتند قصد واکسیناسیون فرزندشان را دارند.</content>
  </text>
  <text id="145917">
    <content>بر اساس این گزارش ۱۵۰۰ شهروند فلسطینی با توجه به وضعیت جسمانی‌شان در اولویت ورود به خاک مصر هستند.</content>
  </text>
  <text id="145918">
    <content>تیم سن آنتونیو مدافع قهرمانی لیگ هم در شروع فصل با تنها یک امتیاز و نتیجه ۱۰۱ بر ۱۰۰ دالاس را برد.</content>
  </text>
  <text id="145919">
    <content>ناکامی‌های گذشته به‌عنوان مربی: اولین حضور او در تیم ملی پرتغال با ناکامی در رسیدن به رقابت‌های یورو ۹۲ و جام‌جهانی ۱۹۹۴ همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="145920">
    <content>خبرگزاری تسنیم: هیئت وزیران با اختصاص ۱۰ هزار میلیارد ریال برای پرداخت مطالبات سازمان تامین اجتماعی موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="145921">
    <content>شاید در آن ۹۰ دقیقه همه‌چیز طبیعی بوده اما انگار در این فوتبال چیزی را نباید به این راحتی طبیعی دانست.</content>
  </text>
  <text id="145922">
    <content>این ویدیو یکی از ۲۰ ویدیویی است که شرکت روزانه منتشر می‌سازد که اغلب، شامل حوادث مصوری است که روزنامه‌نگاران چندان هم شاهدش نبوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="145923">
    <content>مصدومیت‌ها، پیچ خوردن رباط زانو در اولین فصل و از دست دادن جام‌جهانی ۲۰۱۰ به‌دلیل مصدومیت تاندون پاشنه پا او را به ستوه آورده بود.</content>
  </text>
  <text id="145924">
    <content>تا قرن ۱۹ دیدگاه‌ها در رابطه با خودکشی در اروپا از یک گناه به تنها دیوانگی محض دگرگون شدند.</content>
  </text>
  <text id="145925">
    <content>زمانی در پایان تصریح کرد: در لیگ آینده‌سازان ۱۲ تیم به مرحله دوم صعود کردند که در غالب ۲ تیم با هم به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="145926">
    <content>درحالی‌که تجربیات اولیه اصلاحات اقتصادی ترکیه با تورم مداوم همراه بوده‌است، در سال‌های پس‌از ۲۰۰۱ از نرخ تورم بشدت کاسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145927">
    <content>مرتضوی تصریح کرد: این حادثه ۷ مصدوم به‌دنبال داشت که ۲ نفر از آنان جهت ادامه درمان به مراکز درمانی انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="145928">
    <content>امروز دلار با رشد ۲۳ تومانی به بهای ۳۴۲۵ تومان دست یافت که با نرخ ۳۴۱۵ تومان توسط صرافی ها خریداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145929">
    <content>براساس بررسی‌های انجام‌شده مشخص شد پرونده مهدی هاشمی به شعبه ۵۴ دادگاه تجدیدنظر مستقر در دادگاه انقلاب ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145930">
    <content>مشاور امنیت داخلی و مبارزه با تروریسم رئیس‌جمهوری آمریکا گفت درحال‌حاضر بیش‌از ۳۰ آمریکایی در خارج از این کشور گروگان گروه‌های تروریستی هستند.</content>
  </text>
  <text id="145931">
    <content>به کارگران بین ۶۲ تا ۶۵ سال که می‌خواستند زودتر بازنشست شوند، ماهانه ۲۳۰ دلار تا سن ۶۵ سالگی پرداخت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="145932">
    <content>به گزارش فارس این نمایشگاه به مدت یک هفته از ساعت ۸ صبح تا ۱۳ آماده پذیرایی از بازدیدکنندگان است.</content>
  </text>
  <text id="145933">
    <content>اواخر تابستان و پاییز سال ۲۰۰۳ بارها در دوراهی‌های هولناکی قرار گرفتم و چندبار حتی تا مرز فروپاشی کارزار انتخاباتی‌ام رفتم و برگشتم.</content>
  </text>
  <text id="145934">
    <content>سرپرست دفتر آموزش و ارتقای سلامت اعلام کرد حدود نیمی از افراد ۱۵ تا ۶۵ ساله کشور چاق هستند یا اضافه وزن دارند.</content>
  </text>
  <text id="145935">
    <content>بازهم راضی نشده به فرانسویان ملحق شده، ۲۰۰۰۰ سرباز را وارد پکن نمودند و کاخ تابستانی را به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="145936">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان گفت: مجموع ذخایر سدهای استان در مقایسه با متوسط دوره دراز مدت ۱۰ ساله ۲۸ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="145937">
    <content>گفتنی است، این لامپ روشنایی که قیمت بسیار پایین در حدود ۳۹ دلار دارد، می‌تواند باعث صرفه‌جویی در وقت و پول افراد کاربر شود.</content>
  </text>
  <text id="145938">
    <content>فراهانی ادامه داد: مرکز اورژانس ۱۱۵ پس‌از دریافت این گزارش به‌سرعت دو دستگاه آمبولانس اورژانس را به‌همراه کادر درمانی به محل حادثه اعزام کرد.</content>
  </text>
  <text id="145939">
    <content>تیم فوتسال منصوری که لیگ را با شکست مقابل میثاق آغاز کرد، در این هفته توانست با نتیجه ۵ بر یک به برتری دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="145940">
    <content>او گفت: افزون‌براین، استالین شخصی بزدل بود و در زمان هجوم آلمان به روسیه در ۱۹۴۱ به‌شدت خود را باخته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145941">
    <content>اگر ریشه‌ها و دلایل کودتای ۲۸ مرداد سال ۱۳۳۲ بررسی شود، وابستگی امنیت و حکومت و ثبات اقتصادی و سیاسی به نفت بیشتر روشن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145942">
    <content>مرحله‌ی ۳: زمانی‌که از گزینه‌ها و فرصت‌های بیشتری برخورداریم، که در واقع به زمان و انرژی‌مان نیاز دارند، در نتیجه‌ی آن تلاش‌هایی پراکنده خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="145943">
    <content>سرمربی ۵۵ ساله سفیدپوشان مادریدی تأکید کرد: می‌دانم که این دربی در شهر مادرید چه معنی و مفهومی دارد.</content>
  </text>
  <text id="145944">
    <content>مرحله‌ی سوم دارای ۲۵ تا ۵۰ فعالیت دلتا و مرحله‌ی چهارم بیشتر از ۵۰ فعالیت دلتا را دارا است.</content>
  </text>
  <text id="145945">
    <content>این فیلم هشتمین فیلم از مجموعه ۹ فیلم تلویزیونی است که بر اساس شخصیت‌های رمان‌های جسی استون اثر پارکر ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145946">
    <content>این مسئول ادامه داد: با استقرار سیستم شش، سه، سه تعداد کلاس‌های درس پایه ابتدایی شهرستان نمین از ۲۷۵ کلاس به ۳۳۳ کلاس افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="145947">
    <content>کمپ تیم‌های ملی جانبازان و معلولان از ۲۱ تا ۲۸ مرداد ماه میزبان تیم بسکتبال با ویلچر جوانان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145948">
    <content>تاریخ ساخت این پل که در سه دوره مختلف تاریخی مرمت و بازسازی شده‌است به سال ۹۵۱ هجری قمری بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="145949">
    <content>طبق آمار موجود از آغاز طرح نوروزی تا هفتم فروردین ماه ۹۲، میزان جابجایی مسافران از بنادر هرمزگان از مرز دو میلیون نفر گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="145950">
    <content>فرمانده انتظامی استان کهگیلویه و بویراحمد از دستگیری ۴۳ قاچاقچی مواد مخدر در طول یک هفته اخیر در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145951">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان قم یادآور شد: علاقه‌مندان از اول تا ۳۱ تیرماه فرصت دارند برای شرکت در مسابقات آنلاین اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="145952">
    <content>گفتنی است حسن روحانی رییس‌جمهور منتخب در هفته جاری در مجلس از اشتغال سالانه فقط ۱۴ هزار نفر خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="145953">
    <content>داوودی به تشریح عملیات احداث ایستگاه شرکت نفت پرداخت و عنوان کرد: این ایستگاه سال ۹۰ احداث و به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="145954">
    <content>به گزارش فارس، حجم تجارت غیر نفتی ۷ ماهه امسال ایران ۵۷ میلیارد و ۲۱۴ میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="145955">
    <content>به این مرد جوان گفتم: پسرم شما در سال ۸۰۰۰ دلار خرج سیگار و نوشیدنی و قمار می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="145956">
    <content>اما توافق اخیر میان ایران و غرب برخی از تحریم‌ها علیه بخش‌های مختلف اقتصاد ایران را در مدت ۶ ماه به تعلیق درخواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="145957">
    <content>در این زمان نه‌تنها بر حجم کارکنان دولتی اضافه نشد بلکه ۳۹ هزار نفر از کارمندان دولتی به بخش خصوصی انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="145958">
    <content>در انتخابات سال ۸۴، دولت اصلاحات انتخابات را برگزار کرد اما هیچ اقدامی برای تغییر نتیجه انتخابات انجام نداد.</content>
  </text>
  <text id="145959">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان جم از بهره‌مندی ۸۵ نوعروس تحت حمایت کمیته امداد جم از کمک هزینه خرید جهیزیه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145960">
    <content>آی در معاملات دیروز بازار نیویورک با یک دلار و ۵۹ سنت کاهش، به ۷۷ دلار و ۶۱ سنت برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="145961">
    <content>موراکامی با همسرش، یوکو، به اروپا سفر کرد و در سال ۱۹۹۱ در کشور آمریکا سکنی گزید.</content>
  </text>
  <text id="145962">
    <content>معاون صنایع دستی اداره‌کل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری لرستان از بازدید بیش‌از ۳۰۰ هزار نفر از غرفه‌های نوروزی این اداره‌کل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145963">
    <content>به گفته وی، اکنون بالغ بر یک میلیون و ۱۹۰ هزار نفر مشترک از خدمات شرکت توزیع برق گیلان بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="145964">
    <content>درحال‌حاضر ۲۹۰۰ واحد مسکن مهر آماده تحویل به متقاضیان است که برای این واحدهای مسکونی در مجموع ۱۰۶ میلیارد و ۵۳۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145965">
    <content>در مجموع ۲۱ خودرو در این محور با یکدیگر تصادف کردند که بر اثر آن‌ها دو نفر کشته و ۱۲ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="145966">
    <content>معاون حمل‌ونقل و ترافیک شهرداری منطقه ۲۰ تهران از نصب شش دستگاه بالابر در منازل افراد معلول و جانباز این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>