<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="145967">
    <content>حسینی خاطرنشان کرد: بیکار شدن این تعداد کارگر موجب فلج شدن زندگی بیش‌از ۲۰ هزار نفر از اهالی شهرستان قصرشیرین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145968">
    <content>در سال ۱۳۶۸ برای ادامه تحصیلات به تهران بازگشت و پس‌از مدتی به خرم آباد و سپس اصفهان انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="145969">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت فارس از رسیدگی به مشکلات ۱۳۴ واحد صنعتی و تولیدی این استان در کارگروه رفع موانع تولید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145970">
    <content>این در حالی است که رژیم صهیونیستی دیروز در جریان بمباران مناطقی در نوار غزه ۳ فلسطینی را شهید و چند نفر را زخمی کرد.</content>
  </text>
  <text id="145971">
    <content>در این پیش‌نویس بر تعیین سقف زمانی برای پایان دادن به اشغالگری اسرائیل و تشکیل دولت فلسطین تا پایان سال ۲۰۱۷ تاکید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145972">
    <content>شریف برخی افتخارات یک‌ساله این مدیریت را کسب مقام سوم در هوشمندسازی مدارس و کسب مقام دوم کنکور سراسری سال ۹۱ در استان ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="145973">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ستاد انتخابات خراسان رضوی از آغاز تبلیغات نامزدهای انتخابات مجلس خبرگان رهبری از روز ۲۷ بهمن ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145974">
    <content>تیم ملی والیبال برزیل از ماه جولای ۱۹۹۳ یعنی بیش‌از ۲۰ سال پیش به هیچ تیم آسیایی نباخته بود.</content>
  </text>
  <text id="145975">
    <content>بیش‌از ۶۰۰ نیروگاه برق که با زغال‌سنگ کار می‌کند در آمریکا هست اما طبق این قانون میزان کاهش آلودگی برای همه ایالات یکسان نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="145976">
    <content>در ۲ ساله پایانی پنجم توسعه ظرفیت ارتباطی کشور به میزان تمام ظرفیت ایجاد شده در سال‌های گذشته افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="145977">
    <content>رئیس ستاد انتخابات خوزستان از مراجعه ۱۱۱ داوطلب در روز نخست ثبت‌نام انتخابات شوراها در شهرها و روستاهای مختلف این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145978">
    <content>این فصل، آغاز عصر طلایی تیم تاج تهران بود؛ دورانی که تا سال ۱۳۴۱ ادامه یافت و با قهرمانی‌های پیاپی تاج تهران همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="145979">
    <content>منتظری با اشاره به قرار گرفتن در آستانه انتخابات گفت: مراقب باشید که مردودین فتنه ۸۸ به‌دنبال کسب نمره قبولی هستند.</content>
  </text>
  <text id="145980">
    <content>روسیه که یکی از بزرگ‌ترین صادرکنندگان گندم جهان است تاکنون ۵۰ میلیون تن گندم از ۶۴ درصد از زمین‌های تحت کشت برداشت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145981">
    <content>این اقدام دولت می‌تواند به افزایش نارضایتی منجر شود و از سوی دیگر محدوده مشخصی دارد که حداکثر شامل ۴۰ درصد تولید ناخالص داخلی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145982">
    <content>این برنامه با تلاش آموزشگاه موسیقی آوای مهر پنجشنبه و جمعه ۲۱ و ۲۲ اردیبهشت ماه ساعت ۲۰ در سالن سینما سپهر ساری اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145983">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور بیش‌از ۹۰ خبرنگار و روزنامه‌نگار کشوری و استانی نخستین کارگاه آموزشی تربیت مدرس روزنامه‌نگاری در خرم‌آباد آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="145984">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری چهارمحال‌وبختیاری گفت: برای راه‌اندازی این هتل سنتی ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145985">
    <content>رده‌بندی حاضر بر اساس نتایج عملیاتی شرکت‌های مورد مطالعه در سال مالی ۲۰۱۱ یعنی جدیدترین دوره‌ای که اطلاعات آن در دسترس بوده، استخراج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="145986">
    <content>در سال گذشته ۱۰ پروانه نیز تمدید شده که نسبت‌به ۱۴ پروانه تمدیدی سال ۹۲ حدود ۲۸ درصد کاهش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="145987">
    <content>خبرگزاری فارس: نائب رئیس شورای اسلامی شهر اردبیل گفت: ۲۰۰ پروژه مشارکتی با حجم سرمایه‌گذاری ۳۰۰ میلیارد تومانی در سال آینده در اردبیل پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="145988">
    <content>علاوه‌بر این، با فرض تداوم کیفیت پایین اشتغال‌زایی رشد اقتصادی در سال‌های گذشته، در سال ۱۴۰۰ بیش‌از ۵ میلیون بیکار در ایران وجود خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="145989">
    <content>در ماه اکتبر ۱۹۳۶ اتحاد جماهیر شوروی به دولت جدید لارگو کابایرو، که شامل دو وزیر از حزب کمونیست بود، کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="145990">
    <content>به‌این‌ترتیب، نخستین تلاش‌ها برای گسترش انیمیشن ایرانی اواخر دهه‌ی ۱۳۳۰ و اوایل دهه‌ی ۱۳۴۰ پا گرفت و زمینه‌ساز تولید آثار معدودی در این رشته شد.</content>
  </text>
  <text id="145991">
    <content>به گزارش رویترز، آلمان در مدت جولای ۲۰۱۱ تا می ۲۰۱۳ تنها ۳۷۲ هزار تن گندم به ایران صادر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="145992">
    <content>سرمربی تیم فوتبال استقلال گفت: به بازیکنانم گفته‌ام که در ۷ هفته اخیر لیگ برتر، سخت‌ترین بازی ما مقابل همین تیم نفت مسجد سلیمان است.</content>
  </text>
  <text id="145993">
    <content>فرمانده گردان ۴۰ علی‌ابن‌ابیطالب استان مرکزی ادامه داد: این عملیات به مدت ۴۵ دقیقه هر شب برای بازدیدکنندگان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="145994">
    <content>نایب رئیس انجمن فقه و حقوق اسلامی از برگزاری نشست علمی فقه و علوم انسانی در ۲۸ خرداد در قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="145995">
    <content>به گفته وزیر دادگستری، میزان سرقت‌های خرد از سال ۹۱ تا ۹۳ افزایش قابل ملاحظه‌ای در جامعه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="145996">
    <content>سعید ابراهیمیان خاطرنشان کرد: دمای هوای فعلی ۳۳ درجه بوده که نسبت‌به روز گذشته سه درجه افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="145997">
    <content>بعد از حدود ۶ ماه نزدیک به ۶۰ درصد از شرکت‌کنندگان در این مطالعه نزدیک به ۵ کیلوگرم از وزن خود را کاهش داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="145998">
    <content>بدین ترتیب در پایان دومین روز مسابقات، نمایندگان کشورمان یک نشان طلا، ۳ نقره و یک برنز کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="145999">
    <content>این مسئول از کاهش وفات نسبت‌به مدت مشابه سال قبل در مازندران خبر داد و گفت: به‌طور میانگین در هر شبانه‌روز ۴۳ واقعه فوت داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="146000">
    <content>مولی در سال ۲۰۰۸ به فیس‌بوک پیوست و تعدادی از مشاغل را درزمینه ارتباطات، منابع انسانی و محصولات موبایل، در شرکت راه‌اندازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146001">
    <content>موسی راک شهری در شهرستان لوئیس ایالت واشنگتن است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۷۵۹ نفر جمعیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146002">
    <content>مدیرعامل کانون جهانگردی و اتومبیل‌رانی کشور گفت: ۷۰ میلیارد تومان برای توسعه مجموعه هتل بین‌المللی بروجرد به مساحت تقریبی ۴ هزار متر هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146003">
    <content>در این روز از جانب شبکه‌ها و خبرگزاری‌های متعدد بیگانه، متن بیانیه ۱۴ میرحسین موسوی در خصوص ۱۳ آبان منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146004">
    <content>اما آنچه از مقدمه یکی از آثارش برمی‌آید این است که وی، در سال ۱۹۷۹، در قید حیات نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="146005">
    <content>طی بیانیه‌ای که دولت سوئیس امروز منتشر کرده‌است، ۵ بانک، چندین شرکت و ۱۱ مقام روس به لیست تحریم‌های این کشور افزوده شدند.</content>
  </text>
  <text id="146006">
    <content>این عکس مربوط به بازی بزرگداشت فرهنگ بادکوبه دروازه بان اسبق تیم استقلال در دهه چهل است که در سال ۱۳۶۵ در امجدیه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="146007">
    <content>به گزارش خبرنگار ایسنا، بانک جهانی اعلام کرد که کمک‌هایش به پاکستان را تا سطح ۷۸۰ میلیون یورو افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="146008">
    <content>به گزارش فارس، مردی با مراجعه به دادگاه خانواده شهید محلاتی دادخواست جدایی خود را به قاضی شعبه ۲۳۵ این مجتمع ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="146009">
    <content>بعد من و تیلور یک تاج گل در مراسم یادبود تقریباً ۱۳۰۰۰ اوکراینی کشته‌شده در جنگ ادامه‌دار با روسیه اهدا کردیم.</content>
  </text>
  <text id="146010">
    <content>تنها در راند خونین پایانی، یعنی بین سال‌های ۱۹۵۴ تا ۱۹۶۲، هشت هزار روستای الجزایر با خاک یکسان شدند.</content>
  </text>
  <text id="146011">
    <content>بهای هر اونس طلای جهانی با ۱۷ دلار و ۵۰ سنت افزایش معادل ۱۴۱۱ دلار و ۱۰ سنت خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="146012">
    <content>مدیرکل تربیت بدنی و فعالیت‌های ورزشی وزارت آموزش‌وپرورش گفت: چهار میلیون و ۵۰۰ هزار دانش‌آموز در طرح المپیادهای درون مدرسه‌ای در کشور شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="146013">
    <content>بعد گفته اگر شما روی بهبود تغذیه مردم کار کنید، ۳ دهم درصد از تولید ناخالص داخلی را باید هزینه کنید.</content>
  </text>
  <text id="146014">
    <content>اولین و آخرین سرشماری رسمی در افغانستان، در سال ۱۹۷۹ انجام شد و تلاش‌های بعدی برای سرشماری مردمان افغان همواره مشکل‌ساز و بحث‌برانگیز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146015">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۳۰ درصد از جمعیت کشور را جوانان تشکیل می‌دهند یعنی اکنون بیش‌از ۲۰ میلیون جوان در کشور ما زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="146016">
    <content>کرمی نژاد گفت: جاده بن جعفر دزفول در سال گذشته ۲۶ کشته داده و ما امسال تعریض این جاده را در دستور کار قرار دادیم.</content>
  </text>
  <text id="146017">
    <content>سردار ناصر شعبانی گفت: ۳۵ سال پیش درحالی‌که جمهوری اسلامی ۱۹ ماهه بود عراق به‌صورت ناجوانمردانه به کشور ما حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="146018">
    <content>بنا بر اعلام وزارت نفت هند، ساخت خط لوله تی ای پی آی ممکن است تا سال ۲۰۱۶ تکمیل شود.</content>
  </text>
  <text id="146019">
    <content>صمدی، خاطرنشان کرد: ۵ متهم دستگیر شده با تشکیل پرونده برای سیر مراحل قانونی به مرجع قضایی معرفی و با قرار صادره روانه زندان شدند.</content>
  </text>
  <text id="146020">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب بجنورد بیان داشت: این متهمان تاکنون به ۵۰ فقره صدور مجوز انشعاب آب به خانه باغ‌های بجنورد اعتراف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146021">
    <content>این مسئول افزایش سرانه روستائیان از ۲۶ به ۹۶ هزار تومان را یکی دیگر از دستاوردهای بزرگ طرح تحول سلامت برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="146022">
    <content>مرد ۳۲ ساله نیز در تشریح ماجرا گفت: خانواده همسرم مرا خیلی اذیت می‌کردند و زینب نیز می‌خواست مهریه‌اش را به اجرا بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="146023">
    <content>دقیقه ۴۹: هادی نوروزی با دریبل دو مدافع سایپا وارد محوطه جریمه این تیم شد، اما ضربه‌اش را با بی‌دقتی به بالای دروازه فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="146024">
    <content>این آثار پس‌از بررسی ۶۲ عنوان کتاب در دور دوم داوری این جشنواره و برپایی جلسات داوری در فاصله پنج ماه گذشته انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="146025">
    <content>حالا شیاطین سرخ مبلغ ۱۰ میلیون یورو دیگر به پیشنهاد قبلی‌شان اضافه کرده و آن را به ۶۰ میلیون یورو رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146026">
    <content>تعداد واحد مسکونی پیش‌بینی‌شده در پروانه‌های احداث ساختمان صادر شده از سوی شهرداری‌های شهر تهران بالغ بر ۴۸۸۳۷ واحد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146027">
    <content>تاتارهای آسیای مرکزی که ۱۹۹۱ م، در مجموع پنج جمهوری جمعیتی حدود یک میلیون نفر را تشکیل می‌داده‌اند نیز نباید نادیده گرفته شوند.</content>
  </text>
  <text id="146028">
    <content>حدود ده سال پیش و در میانه های دهه‌ی ۱۹۶۰، به شکلی ناگهانی متوجه شدم که حسابی بدهکارم.</content>
  </text>
  <text id="146029">
    <content>اختلاف امتیاز وقتی به عدد ۹ رسید سرمربی لهستان تقاضای وقت استراحت کرد تا شاید بتواند جلوی حمله‌های ایران را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="146030">
    <content>فرمانده انتظامی اندیمشک گفت: با همکاری آموزش‌وپرورش شهرستان دو آموزشگاه با ظرفیت ۱۰ کلاس برای اسکان کاروان‌های راهیان نور نیروی انتظامی کشور اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146031">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش گلستان شهرستان بهارستان در سال ۱۳۸۵ برابر با ۳۱۷۷۶۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146032">
    <content>ارکستر مجلسی رادیو تلویزیون ملی ایران تا اواخر سال ۱۳۵۷ به‌طور مرتب کنسرت می‌داد و نیز همه‌ساله در جشن هنر شیراز شرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="146033">
    <content>افغانستان ورزش‌های ملی و بین‌المللی وجود داشته که برخی از ورزش‌ها پس‌از سده ۱۸ توسط انگلیسی‌ها و کمیته ملی المپیک افغانستان در کشور مروج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146034">
    <content>حضور پر رنگ اعتراض کنندگان البته حضور پر شور مردم برای دریافت وام ۲۵ میلیون تومانی خودرو؛ حواشی دیگری هم برای دولت به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="146035">
    <content>ایوان جنوبی حرم نیز در سال ۹۴۴، به فرمان شاه طهماسب صفوی ساخته و در دوره قاجار آینه کاری و تزیین شد.</content>
  </text>
  <text id="146036">
    <content>زلاتان بین سال‌های ۲۰۱۰ تا ۲۰۱۲ برای میلان بازی می‌کرد و هم‌اکنون سه فصلی است که در عضویت پاری‌سن‌ژرمن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="146037">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۶ نفر کشته و ۱۱ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146038">
    <content>بارش بیش‌از ۲۸ میلی متر باران در ۲ روز گذشته خیال کشاورزان خلخالی را از لحاظ آبیاری اراضی زیر کشت گندم دیم آسوده کرد.</content>
  </text>
  <text id="146039">
    <content>سرلشکر رضایی افزود: ما باید دشمن را تعقیب و تنبیه می‌کردیم زیرا دشمن به ملت ما تجاوز و ۵ استان ما را اشغال کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="146040">
    <content>در ۱۹۱۴ پارلمان بریتانیا لایحه‌ای دیگر، برای حکومت داخلی ایرلند تصویب کرد که ایجاد چنین نهادی را تا پایان جنگ جهانی اول به تعلیق می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="146041">
    <content>طرح واژه‌های آسمانی دانشگاه پیام نور از ۳۰ فروردین ماه آغاز و تا ۱۰ اردیبهشت علاقه‌مندان قادر به ثبت‌نام در این طرح خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="146042">
    <content>حاج‌علیزاده گفت: از این تعداد واحد مسکونی عقد قرارداد شده ۷۵ درصد به تعداد ۳۶ هزار واحد پایان کار دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="146043">
    <content>از ایجاد سر و صداهای آزاردهنده از ساعت یک تا ۴ بعدازظهر و ۹ شب تا ۹ صبح که معمولا زمان استراحت است خودداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="146044">
    <content>در سال ۱۹۳۰ متوجه شکست نقشه‌هایش می‌شود، استعفا می‌کند به پاریس مهاجرت می‌کند و چند ماه بعد می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="146045">
    <content>سرهنگ سیروسی افزود: در این سانحه راننده و ۳ سرنشین پراید کشته و ۲ سرنشین پژو مجروح و روانه بیمارستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="146046">
    <content>او از سال ۱۳۷۴ با دفتر ادبیات انقلاب اسلامی به همکاری پرداخت و گفتگوها و مصاحبه‌هایی بدیع با شخصیت‌های سیاسی و مبارز انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="146047">
    <content>به تالاب گاوخونی هم بعد از ۱۰ سال، سال گذشته و سال پیش‌از آن، آب رسید و آب‌گیری خیلی خوبی شد.</content>
  </text>
  <text id="146048">
    <content>خبرگزاری فارس: انفجار گاز در یک واحد مسکونی در شهر اقبالیه باعث کشته شدن یک نفر و مجروح شدن ۳ نفر دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="146049">
    <content>پس‌از دوره نمایندگی وی با حکم حسینی وزیر وقت امور اقتصادی و دارایی از تاریخ ۲۸ شهریور ۱۳۹۱ مشاور وزیر اقتصاد و دارائی شد.</content>
  </text>
  <text id="146050">
    <content>سیارک ۱۲۱۹۷ دوازده هزار و صد و نود و هفتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱۶ مارس ۱۹۸۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="146051">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان سیرجان گفت: سارقان قطعات و لوازم داخل خودرو در سیرجان به ۱۷ فقره سرقت اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="146052">
    <content>گلکسی نوت ۳ قرار است به پادشاهی سامسونگ در این عرصه ادامه دهد و رقبای تازه‌وارد را به چالش بکشد.</content>
  </text>
  <text id="146053">
    <content>حسین کرامتی پور افزود: بیش‌از ۷۶۰ خانوار از مزایای این طرح‌ها بهره‌مند شدند که برق ۲ روستا از طریق نیروگاه های کوچک خورشیدی تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146054">
    <content>بنابراین بقای اتحاد جماهیر شوروی در ۱۹۴۱ به بازی‌های پیچیده‌ی قدرت در نیروی ستاد کل ارتش امپراتوری ژاپن بستگی داشت.</content>
  </text>
  <text id="146055">
    <content>او به این نتیجه رسید که در هر جامعه‌ای ۲۰ درصد جمعیت، ۸۰ درصد ثروت را کنترل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="146056">
    <content>رئیس هیئت ورزش‌های همگانی استان قم از برگزاری دوره تئوری مربیگری درجه ۳ آمادگی جسمانی بانوان در قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146057">
    <content>در فوریه ۲۰۱۷، او انرژی خورشیدی را راه‌حلی برای بحران برق پاکستان مطرح و فعالیت شرکت خود را در این کشور آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146058">
    <content>مدیرکل حفاظت محیط‌زیست استان مرکزی نیز گفت: تالاب میقان اراک به‌عنوان یکی از ۱۰ تالاب مهم کشور از قابلیت لازم برای بین‌المللی شدن برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="146059">
    <content>درحالی‌که شهریه دانشگاه‌ها برای سال تحصیلی آینده ۲۵ درصد افزایش یافته است، اما شاخص قیمت خدمات آموزشی، ۱۳ درصد گران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146060">
    <content>ظلم بزرگی است که بیمار هموفیلی مانند یک فرد سالم با ۳۰ سال خدمت بتواند از بازنشستگی استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="146061">
    <content>درصورتی‌که به‌طور متوسط ماهانه بیش‌از ۷۰۰ میلیارد تومان به این طرح اختصاص نیابد، هزینه اجرای مسکن مهر در آینده به‌مراتب بیش‌از برآورد فعلی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="146062">
    <content>اختلال خواندن نسبت‌به اختلالات دیکته و ریاضیات شایع‌تر می‌باشد و در حدود ۸۵ تا ۹۰ درصد دانش‌آموزان با ناتوانی یادگیری، در خواندن مشکل دارند.</content>
  </text>
  <text id="146063">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از رشت، حمید روشن‌روان پیش‌از ظهر امروز در جمع خبرنگاران گزارشی از عملکرد سال ۹۱ شرکت آبفای استان را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="146064">
    <content>در ۶ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۵ نفر کشته و ۲۵ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146065">
    <content>در پی دو انفجار تروریستی که در ولگاگراد روسیه اتفاق افتاد دست‌کم ۳۲ نفر کشته شده و حدود ۱۰۲ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="146066">
    <content>این سرآغاز ماجرای تلخی بود که برای سنور اتفاق افتاد؛ ماجرایی که ۲ سال به طول انجامید و سرانجام باعث مرگش شد.</content>
  </text>
  <text id="146067">
    <content>معاون فنی و عمرانی فرماندار ویژه سقز گفت: ۵۳ طرح با اعتبار بیش‌از ۱۱۰ میلیارد ریال در دهه فجر در شهرستان سقز به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146068">
    <content>در سال ۱۹۳۹ او موفق شد از آکادمی ملی علوم کمک مالی برای دستگاه کمکی بلندشدن جت برای ارتش آمریکا دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="146069">
    <content>زین العابدین بن علی ۱۴ ژانویه سال ۲۰۱۱ در جریان انقلاب مردم تونس از کشور گریخت و همراه با خانواده‌اش به عربستان سعودی پناهنده شد.</content>
  </text>
  <text id="146070">
    <content>خادمی در خاتمه اذعان کرد: برای تهیه زیرساخت‌های مجتمع تعاونی‌های گلخانه‌ای جهاد کشاورزی قریب به یک میلیارد و ۴۰۰ میلیون تومان هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146071">
    <content>در این نبرد یک‌روزه رزمی‌کاران چهار رده سنی نونهالان، نوجوانان، جوانان و بزرگسالان در ۳۳ وزن مقابل یکدیگر قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="146072">
    <content>در ساعت ۸ صبح بود، در مسافرخانه نشسته بودیم که جمعی از علما و بزرگان اهل معنا وارد شدند.</content>
  </text>
  <text id="146073">
    <content>به قلم و ترجمه سید جعفر شهیدی که توانست در سال ۱۳۶۹ به‌عنوان کتاب سال جمهوری اسلامی شناخته شود.</content>
  </text>
  <text id="146074">
    <content>امیری تصریح کرد: اگر وضعیت شیر بعد از تاریخ ۱۵ اردیبهشت به نتیجه‌ای نرسد کارخانه‌های تولید شیر پاستوریزه اصفهان به تولیدات خود ادامه نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="146075">
    <content>احمد دهقان افزود: مدرسه راهنمایی علی تمدن با ۹۵۰ مترمربع زیربنا با اعتبار ۲ میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال مقاوم‌سازی و آماده بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="146076">
    <content>حال‌آنکه سال گذشته شاهد صدور ۶ میلیون و ۱۵۱ هزار تن از میعانات گازی به ارزش ۲ میلیارد و ۶۰۹ میلیون دلار بوده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="146077">
    <content>شب‌های عزاداری ماه رمضان و شب‌های مبارک قدر بود که ۸ نفر از اعضای گروه شیطان‌پرستی در شهرستان فیروزکوه دست به دیوانه بازی زدند.</content>
  </text>
  <text id="146078">
    <content>درواقع ویژگی تقریباً تمام کشورهایی که کووید ۱۹ را به‌خوبی مدیریت کردند این است که از تاریخ درس گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146079">
    <content>باراک اوباما رئیس‌جمهور آمریکا ۲۸ آوریل از عربستان سعودی دیدن کرد اما فقط یک شب در این کشور ماند.</content>
  </text>
  <text id="146080">
    <content>تعداد واحد مسکونی پیش‌بینی‌شده در پروانه‌های احداث ساختمان صادر شده از سوی شهرداری‌های شهر تهران بالغ بر ۱۷۷۶۸۰ واحد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146081">
    <content>یعنی با زدن یک شکار، در یک روز به‌اندازه ۷ تا ۸ ماه حقوق ما درآمد به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="146082">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار بهار گفت: دو ایستگاه دوچرخه در شهر بهار با تجهیز ۶۰ دستگاه دوچرخه آماده بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="146083">
    <content>او ۱۶ سال داشت، و در امتحانات نمرات نسبتاً خوبی کسب کرده بود، اما می‌خواست ترک تحصیل کند و پول دربیاورد.</content>
  </text>
  <text id="146084">
    <content>لیگ را ۱۶ تیمی کردند تا ۴ هفته زمان ما بیشتر شود اما لیگ را ۲ هفته دیرتر شروع کردند!</content>
  </text>
  <text id="146085">
    <content>سیارک ۱۲۰۲ هزار و دویست و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۳ سپتامبر ۱۹۳۱ و در رصدخانه سایمیز کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="146086">
    <content>رئیسی بیان کرد: پیش‌بینی می‌شود تا پایان فصل برداشت بیش‌از ۴ هزار و ۸۰۰ تن شلتوک برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="146087">
    <content>معاون نظارت و بازرسی سازمان صنعت، معدن و تجارت استان همدان از اجرای ۵۷۷ گشت مشترک با نهادهای مختلف در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146088">
    <content>این متخصص حوزه بهداشت روان ادامه داد: کودک در حدود سن ۹ سالگی به‌دلیل دوست داشتن چیزهایی را می‌بخشد یا به دیگران محبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146089">
    <content>رمضانی یادآور شد: براساس تعریف اعتبارات مشاغل خانگی اعتبار قابل پرداخت به هر فرد در این طرح از سه‌تا ۵ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="146090">
    <content>در ۲۵ ژوئن ۱۹۴۱، وی از اولین واحد در ورونا که قرار بود به روسیه اعزام شود، بازدید نمود.</content>
  </text>
  <text id="146091">
    <content>آفتاب: به گزارش ایران، ساعت ۷ عصر ۲۲ فروردین سال جاری زنگ خانه یک مرد نیکوکار در خیابان سهروردی به صدا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="146092">
    <content>تاکنون ۱۳ گور جمعی کشف شده‌است که ۱۰ گور داخل کاخ صدام معدوم و سه گور دیگر خارج از آن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146093">
    <content>پس‌از اعدام دیکتاتور مخلوع عراق در ۶ دسامبر سال ۲۰۰۶، این برای اولین‌بار است که سند گواهی فوت وی منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146094">
    <content>پرواز شماره ۷۵۱۳ هواپیمایی کیش ایر صبح امروز تهران را به مقصد شیراز ترک کرد، اما در کیش فرود آمد.</content>
  </text>
  <text id="146095">
    <content>ارسال این سلاح‌ها در شرایطی است که اتحادیه اروپا از ژوئن ۲۰۱۱ میلادی تحریم سلاح علیه سوریه را اجرا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146096">
    <content>تعداد منتخبین در دوره بیست و نهم ۶۷ اثر بود که در این دوره ۲۶ عنوان و با احتساب گروه قرآن ۳۰ اثر تقدیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146097">
    <content>رئیس سازمان ثبت احوال ادامه داد: به ازای هر ۱۰۰ تولد نوزاد دختر ۱۰۵ تولد پسر در کشور داریم.</content>
  </text>
  <text id="146098">
    <content>فرمانده انتظامی خوزستان گفت: در راستای اجرای طرح ارتقاء امنیت اجتماعی ۱۰۰ کیلوگرم انواع مواد مخدر در این استان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="146099">
    <content>گرین پس‌از مرگ پدرش در سال ۱۸۵۰ توانست هزینه اولین سفر خود به مصر را در سال ۱۸۵۴ تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="146100">
    <content>روح‌الله خالقی در ۱۲۸۵ خورشیدی در کرمان دیده به جهان گشود و در کودکی به موسیقی، علاقه بسیاری پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="146101">
    <content>مدیرکل تولید اسکناس و مسکوک بانک مرکزی از عرضه طرح جدید اسکناس ۲۰۰۰ تومانی در روزهای پایانی سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146102">
    <content>البته از ۱۳۰ مسافر لغو شده پرواز تهران، اصفهان ۱۹ نفر سوار اتوبوس شدند و بقیه فرودگاه را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="146103">
    <content>چنین تلاش‌هایی در سرعت بخشیدن به کارمان برای آرمان‌های توسعه هزاره و دیدگاهی جسورانه در امر توسعه ورای ۲۰۱۵ تعیین‌کننده هستند.</content>
  </text>
  <text id="146104">
    <content>روح‌الامینی ابراز داشت: از منظر حقوق مدنی ایران و عرف این کشور دختران از ۱۸ سالگی از تحت حضانت و نظارت خانواده خارج نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146105">
    <content>مشاور امور بین‌الملل رئیس مجلس شورای اسلامی گفت: ۲ هیئت پارلمانی کره جنوبی آبان‌ماه سال جاری به تهران سفر خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="146106">
    <content>ایران قصد دارد تا سال ۲۰۲۱ میلادی ظرفیت غنی سازی خود را ۲۰ برابر افزایش داده و هزاران سانتریفیوژ جدید اضافه کند.</content>
  </text>
  <text id="146107">
    <content>او در سال ۱۹۹۶ که از بوستون به دره سیلیکون نقل‌مکان کرد، دیگر یک سرمایه‌گذار جسور باتجربه بود.</content>
  </text>
  <text id="146108">
    <content>بشیری ترجمه خود را سه بار ویرایش کرد که آخرین نسخه آن در سال ۲۰۱۳ به‌صورت آنلاین منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="146109">
    <content>متخصصین ایران کار را در سال ۱۹۹۴ میلادی آغاز کرده و ۱۰ فروند سوخوی ۲۲ را آماده کردند اما نتیجه، برای نهاجا اطمینان‌بخش نبود.</content>
  </text>
  <text id="146110">
    <content>عضو هیات مدیره باشگاه استقلال گفت: از مجموع درآمدهای باشگاه استقلال ۸ میلیارد تومان به تحقق نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="146111">
    <content>دراین‌میان ملاقاتی که برای کارکنان کاخ سفید و مقامات پلیس واشنگتن برنامه‌ریزی‌شده بود، قرار بود در تاریخ‌های ۱۵ و ۱۶ نوامبر انجام شود، ملاقاتی دردسرساز.</content>
  </text>
  <text id="146112">
    <content>منابع یمنی خبر دادند که ارتش یمن با کمک نیروهای انصارالله دو خودروی زرهی و ۱۰ تجهیزات دیگر در استان مأرب را منهدم کردند.</content>
  </text>
  <text id="146113">
    <content>رئیس اداره اوقاف و امور خیریه آمل گفت: طرح تابستانی نشاط معنوی در ۱۰ بقعه متبرکه این شهرستان فعالیت خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146114">
    <content>از ساعت ۱۵ امروز نساجی مازندران با شهرداری بندرعباس و پرسپولیس شمال با آلومینیوم هرمزگان به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="146115">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بسیج سازندگی استان زنجان گفت: امسال بسیج سازندگی استان تعداد ۱۹۹ پروژه مختلف در بخش روستایی را در دست اجرا دارد.</content>
  </text>
  <text id="146116">
    <content>در سال ۲۰۱۵ میلادی مانند سال‌هایی که سپری شد انواع گوشی‌های هوشمند با قابلیت‌ها، امکانات و شکل ظاهری مختلف برای کاربران عرضه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146117">
    <content>شما می‌بینید فیلمی را با ۵۰۰ میلیون بودجه ساخته‌اند و فقط با فروش نقش‌ها ۷۰۰ میلیون درآمد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146118">
    <content>مانند قانون تشکیل دادگاه‌های کیفری ۱ و ۲ در سال ۱۳۶۲ که با قانون تشکیل دادگاه‌های عمومی و انقلاب در سال ۱۳۷۳ منحل اعلام شدند.</content>
  </text>
  <text id="146119">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی دشتستان از برگزاری ۱۰۰ برنامه شاخص، ویژه تشکل‌های دینی و مذهبی وابسته به این اداره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146120">
    <content>طغرل پس‌از ورود به نیشابور ابوالقاسم جوینی را به خدمت خود گرفت و بعدها یعنی در سال ۴۳۶ او را به وزارت خود برداشت.</content>
  </text>
  <text id="146121">
    <content>ذوب آهن هم‌اکنون هم با ۱۶ امتیاز در رده سوم جدول است و می‌خواهد در اصفهان اولین بردش را در این فصل کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="146122">
    <content>در سال ۱۹۹۱ با رکود در بازار مس و افت شدید قیمت آن، ضربه دیگری بر پیکره اقتصاد تک قطبی زامبیا وارد گشت.</content>
  </text>
  <text id="146123">
    <content>ظاهرا فرآیندی معنوی که در فاصله‌ی ۸۰۰ تا ۲۰۰ پ م م روی داده است، این محور را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="146124">
    <content>در این دو فصل ۲۰ شبهه تحلیل و نقد می‌شود که با آن شماره کل شبهات کتاب بالغ بر ۶۰ شبهه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146125">
    <content>امروز شاخص کل بورس در پایان معاملات امروز سه‌شنبه با ۱۳ واحد رشد در کانال ۶۵ هزار و ۱۲۷ واحدی متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="146126">
    <content>در این گزارش تاکید شده‌است برخی منابع اعلام کردند، به‌دلیل وجود مشکلات در ۱۰ صندوق رای امشب بعید است نتایج قطعی اعلام شود.</content>
  </text>
  <text id="146127">
    <content>آن‌ها تا سال ۱۹۹۹ با پیمان‌های اسلو مخالف بودند، اما در این سال طی گفتگوهایی با رهبران ساف مذاکره با اسرائیل را پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="146128">
    <content>معاون سیاسی و اجتماعی فرمانداری قصرشیرین گفت: به‌دلیل تدابیر امنیتی تردد از مرزهای این شهرستان ۴۸ ساعت قبل و بعد از انتخابات ممنوع شد.</content>
  </text>
  <text id="146129">
    <content>شورای نگهبان جزئیات ۱۴ ایراد خود به طرح حمایت از آمران به معروف و ناهیان از منکر را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="146130">
    <content>در اصلاحات جدید زمین‌ها اندازه‌گیری شد، افراد زیر ۲۰ و بالای ۵۰ سال و همچنین روحانیون، بزرگان و … از پرداخت مالیات معاف شدند.</content>
  </text>
  <text id="146131">
    <content>به گزارش انتخاب، هواداران برزیلی گاهی پرچم هایی به مساحت ۸ هزار مترمربع را برای تشویق تیم‌های خود به ورزشگاه‌ها می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="146132">
    <content>از سوی دیگر روابط ایران و کانادا نیز از سال ۲۰۰۷، یعنی در دور نخست ریاست‌جمهوری احمدی‌نژاد، دوره افول دیگری را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="146133">
    <content>مدیر عامل شرکت توزیع نیروی برق استان بوشهر گفت: امسال ۱۳۰ میلیارد تومان صرف طرح‌های توسعه‌ای شبکه برق استان بوشهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146134">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی هرمزگان نیز گفت: هرمزگان ۳ هزار هکتار باغ انبه دارد که هزار و ۷۰۰ هکتار آن در شهرستان میناب واقع است.</content>
  </text>
  <text id="146135">
    <content>خبرگزاری فارس: شورای نظامی حاکم در مصر اعلام کرد که قانون وضعیت اضطراری در این کشور پس‌از ۳۰ سال لغو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146136">
    <content>با آغاز ناآرامی ها در تونس و مصر و انقلاب‌های جهان عرب هتل های بیروت از ابتدای سال ۲۰۱۱ تقریبا خالی از توریست هستند.</content>
  </text>
  <text id="146137">
    <content>درحال‌حاضر تیم صبای قم با ۴۲ امتیاز در رده پنجم قرار دارد و شهرداری تبریز با ۲۷ امتیاز تیم هفدهم جدول است.</content>
  </text>
  <text id="146138">
    <content>بهای نفت خام شیرین سبک پایه بورس نیویورک برای تحویل در ماه دسامبر، با ۹۵ سنت افزایش، به ۸۳ دلار و ۹۰ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="146139">
    <content>امام جمعه شیراز در نخستین روز از هفته دفاع مقدس دلایل ایستادگی نظام اسلامی را طی ۳ دهه اخیر تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="146140">
    <content>گفتنی است؛ مهلت ارسال آثار ۳۰ خرداد و زمان برگزاری آیین اختتامیه جشنواره شهریورماه سال جاری خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146141">
    <content>خبرگزاری تسنیم: منابع خبری اعلام کردند که میزان مشارکت مردم الجزائر در انتخابات ریاست‌جمهوری این کشور تاکنون از ۲۳ درصد عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="146142">
    <content>بعد از ۲۶ سال از پایان جنگ برنامه‌های توسعه کشور خواسته یا ناخواسته، آگاهانه یا ناآگاهانه، ارادی یا غیرارادی در فضای مدرنیزاسیون پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="146143">
    <content>این را هم بگویم کسی فکر نکند من چاپلوسی می‌کنم که اگر این کار را بلد بودم اکنون ۱۵۰ بازی ملی داشتم.</content>
  </text>
  <text id="146144">
    <content>دوره کامل این دایرةالمعارف بیش‌از ۵۰ مجلد است که تا کنون ۱۷ جلد از آن به اتمام رسیده و منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146145">
    <content>ازاین‌رو، دولت جمهوری اسلامی ایران با تقلیل نرخ سود سپرده و تسهیلات بانکی، موافق است و انتظار داریم این اتفاق در سال ۹۴ بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="146146">
    <content>تحقیقات نشان داده است استفاده بیش‌از ۹ بار در سال از رنگ مو، خطر ابتلا به سرطان خون از نوع لنفوم را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="146147">
    <content>شرکت پالایش نفت تندگویان تهران نیز ۱۶ هزار تن وکیوم باتوم را به قیمت پایه ۱۰ هزار و ۵۱۳ ریال روی تابلوی عرضه می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="146148">
    <content>پوریا فیاضی کاپیتان تیم ملی والیبال زیر ۲۳ سال ایران به‌دلیل مصدومیت نتوانست در نشست خبری پس‌از مسابقه حاضر شود.</content>
  </text>
  <text id="146149">
    <content>کمیسیون اصل ۹۰ به مسایل ریز فوتبال دخالت نکرده است و براساس قانون داخلی خود و به‌خاطر جرایمی که صورت‌گرفته که بحث فساد ورود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146150">
    <content>دومین دوره مسابقات تفسیر قرآن کریم، ۱۸ آذرماه میان اعضای این اتحادیه، خانواده‌های آنان و دانشجویان خارج از کشور به‌صورت آنلاین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146151">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتسال کشورمان تأکید کرد این تیم با وجود محدودیت‌ها به‌عنوان یکی از ۱۰ نامزد برترین تیم فوتسال جهان انتخاب‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146152">
    <content>در شورای عالی انقلاب فرهنگی از مجلس پیشنهاد بردیم که برای هر شهر بلوچستان که کمبود پزشک دارند ۱۰ نفر مجوز گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="146153">
    <content>روابط گذشته براون و هریس در اوایل سال ۲۰۱۹ پس‌از سناتور آمریکایی شدن و پیشنهاد ریاست‌جمهوری مورد توجه مجدد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146154">
    <content>ماده ۳۴۳ دلال ضامن اعتبار اشخاصی که برای آن‌ها دلالی می‌کند و ضامن اجرای معاملاتی که به‌توسط او می‌شود نیست.</content>
  </text>
  <text id="146155">
    <content>زیربنای آن ۱۲ هزار متر مربع و در سه طبقه به همت خیرین سلامت و مشارکت دانشگاه علوم پزشکی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146156">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، امیر قلعه‌نویی صبح سه‌شنبه به آمریکا می‌رود و به مدت ۱۵ روز در این کشور اقامت خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="146157">
    <content>معاون دانشجویی دانشگاه بوعلی سینا گفت: از سال ۸۷ تا ۹۲ تعداد دانشکده‌های دانشگاه بوعلی سینا از هفت دانشکده به ۱۳ دانشکده افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146158">
    <content>قرار است مرسی فردا دوشنبه به‌همراه ۱۴ تن از رهبران حماس به اتهام تحریک به قتل تظاهرات‌کنندگان در مقابل کاخ ریاست‌جمهوری الاتحادیه، محاکمه شوند.</content>
  </text>
  <text id="146159">
    <content>این دیدگاه‌ها به تحلیل سیاسی خاصی وابسته بودند که شاهد حذف دولت‌های چپ از قدرت سیاسی در سراسر سال‌های دهه ۱۹۸۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="146160">
    <content>مدیر زراعت سازمان جهاد کشاورزی جنوب کرمان گفت: عملیات کاشت ۳ هزار هکتار مزرعه ذرت در هفت شهرستان جنوبی استان کرمان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146161">
    <content>او در اواخر سال ۱۷۹۵ دستگیر و در میان سال‌های ۱۷۹۶ تا ۱۸۰۲ زندانی شد و پس‌از آن از اسپانیا تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="146162">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بهره‌برداری شرکت آب و فاضلاب گلستان از افزایش ۱۲۰ لیتر در ثانیه آب شرب در شهر گرگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146163">
    <content>روز آینده ۲۵ آذرماه، فقط شمال شرق کشور بارش پراکنده برف خواهد داشت و در سایر مناطق کشور جوی پایدار و سرد حاکم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146164">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار محمد شهر کرج گفت: در هفته دولت در مجموع برای افتتاح ۴ پروژه عمرانی در محمد شهر ۹ میلیارد تومان هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="146165">
    <content>معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی زاهدان از پیشرفت ۶۰ درصدی و روبه‌رشد برنامه پزشک خانواده در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146166">
    <content>کمی بین ۹۰ تا ۹۱، افت کرد ولی کماکان، گزارش‌هایی داشتیم از آلاینده‌های ۳۰۰ برابر حد مجاز.</content>
  </text>
</textCollection>