<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="146167">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سرایان از افتتاح و کلنگ‌زنی تعداد ۱۱ پروژه عمرانی در پنج روستای این شهرستان طی دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146168">
    <content>مدیر کل منابع طبیعی و آبخیزداری خراسان رضوی گفت: بیش‌از ۱۵ کانون بحران فرسایش بادی در خراسان رضوی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146169">
    <content>طول این قنات ۴۶۰۰ متر است که ۴۰۰۰ متر آن تره کار و ۶۰۰ متر آن خشکه کار است.</content>
  </text>
  <text id="146170">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون ستادکل نیروهای مسلح آزادی ۵ مرزبان ایرانی گروگان گرفته شده در مرز پاکستان را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="146171">
    <content>در ۴ سانحه رانندگی که در کشورمان رخ داد، ۱۲ نفر کشته و ۴ نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="146172">
    <content>قیمت مسکن ویژه استان تهران به ۲۹۳ میلیون تومان رسید و متقاضیان می‌توانند پس‌از پرداخت اقساط ده‌ساله اقدام به پرداخت ۴۰ میلیون تومان باقی‌مانده کنند.</content>
  </text>
  <text id="146173">
    <content>بر اساس این گزارش انفجار یک خودروی بمب‌گذاری شده در یک مرکز ایست و بازرسی در کاظمین ۵ کشته و ۱۶ زخمی برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="146174">
    <content>اگر بر روی این سنگ‌های قیمتی و نیمه قیمتی، فرآوری صورت می‌گرفت، این رقم ۳ تا ۷ برابر می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="146175">
    <content>در منحنی زنگوله‌ای زیر فرانک در رتبه ۱ درصد در ته منحنی قرار دارد و نانسی در رتبه ۹۹ درصد بالا.</content>
  </text>
  <text id="146176">
    <content>بانک مرکزی گزارش داد: در هفته منتهی به ۲۶ فروردین ماه، در گروه لبنیات بهای پنیر پاستوریزه و شیر استریلیزه نسبت‌به هفته قبل ثابت بود.</content>
  </text>
  <text id="146177">
    <content>مدیرکل گمرک بازرگان گفت: واردات گمرک بازرگان در ۱۱ ماه امسال نسبت‌به مدت زمان مشابه سال قبل افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146178">
    <content>بیش‌از این‌که اندازه این رشد ۱۴ درصدی حیرت‌انگیز باشد، وقوع آن بعد از سه سال رشد پی‌درپی حیرت‌انگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="146179">
    <content>نایب رئیس هیئت تکواندوی استان تهران از برگزاری آزمون ارتقای کمربند با شرکت ۵۵۵ تکواندوکار بانوی تهرانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146180">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست سازمان بیمه سلامت کشور گفت: ۳۶ میلیون نفر از جمعیت کشور تحت پوشش بیمه خدمات درمانی است.</content>
  </text>
  <text id="146181">
    <content>بااین‌حال برخی کارشناسان نسبت‌به ارقام سه‌تا چهار درصدی اعلام شده برای رشد اقتصادی سال ۱۳۹۰ سوالاتی را مطرح کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146182">
    <content>داماش درحال‌حاضر با ۳۷ امتیاز در رده سیزدهم جدول قرار دارد و همچنان خطر سقوط به لیگ دسته اول این تیم را تهدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146183">
    <content>در بازار طلا و سکه هر روز قیمت‌ها سقوط تازه‌ای را تجربه می‌کند، کاهش‌هایی که طی ۴ سال گذشته بی‌سابقه گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146184">
    <content>فیلم‌برداری صحنه‌های بیرونی فیلم در مراکش تا پایان سپتامبر ۲۰۱۲ طول کشید، و در نهایت فیلم در دسامبر سال ۲۰۱۳ به روی پرده‌ی سینما رفت.</content>
  </text>
  <text id="146185">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا با ارسال نامه‌ای جهانگیر بیگلری را به‌عنوان کادر اجرایی استیناف مسابقات قهرمانی فوتبال بانون آسیا ۲۰۱۴ ویتنام معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146186">
    <content>کرمی خاطرنشان کرد: با بهره‌برداری از این واحد تولیدی برای ۱۲۰ نفر به‌صورت مستقیم و ۳۰۰ نفر به‌صورت غیرمستقیم شغل ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146187">
    <content>شهرام پاشایی در گفتگو با خبرنگار اجتماعی باشگاه خبرنگاران گفت: زیارت قبور شهدا اذان ظهر در امامزاده اسماعیل ۸ آبان ماه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146188">
    <content>سکه بهار آزادی امروز در بازار تهران ۹۳۴ هزار تومان و سکه طرح قدیم ۹۳۴ هزار و ۵۰۰ تومان قیمت‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="146189">
    <content>قانونی که امروز به آن عمل می‌شود متعلق به ۳۵ سال قبل است و طبق آن امکان واگذاری کودک به تمام متقاضیان وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="146190">
    <content>انجام حجامت زیر سن ۲ سال و بالای ۶۰ سال در منابع مکتوب و معتبر طب سنتی منع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146191">
    <content>مدیر پارک بانوان زنجان تاکید کرد: در یک هفته اخیر فضای سبز مجموعه پارک بانوان ۹۰۰ متر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146192">
    <content>در فینال مسابقات کشتی آزاد قهرمانی کشور در وزن ۱۲۵ کیلوگرم محمدرضا آذر شکیب از استان البرز به مقام قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="146193">
    <content>مقدمی آمار اداره کل اطلاعات استان زنجان را در زمینه طرح ۲۰۰ هکتاری گلخانه گل رز مستند و مستدل دانست.</content>
  </text>
  <text id="146194">
    <content>روزنامه گلف دیلی نیوز اولین روزنامه انگلیسی زبان است که در بحرین منتشر می‌شود این روزنامه در سال ۱۹۷۸ توسط گروه هلال تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="146195">
    <content>از زمان آغاز عملیات نظامی ضدتروریسم آمریکا که از سال گذشته در افغانستان آغاز شده، ۱۵ سرباز آمریکایی در نبرد یا درگیری تخاصمی کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146196">
    <content>این مرد ۶۰ ساله علی‌رغم میل باطنی مجبور می‌شود کاری انجام دهد که نتایج آن، او را درگیر مسائلی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146197">
    <content>مدیر شرکت خدمات حمایتی استان همدان گفت: در راستای توسعه کشت کلزا ۶۰ درصد از هزینه خرید بذر به‌صورت یارانه توسط دولت پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146198">
    <content>دهمین جلسه کارگروه امور زیربنایی و شهرسازی استان مرکزی برگزار و طی آن ۱۰ طرح تولیدی، خدماتی و رفاهی مورد تصویب اعضا قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146199">
    <content>سیاست‌گذاران پولی برای نرخ تورم بالا در دهه‌ی ۱۹۷۰ افسوس می‌خورند، اما نقش خود در ایجاد آن را به‌درستی درک نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="146200">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، روبرتو کارلوس و ساموئل اتوئو در دهه ۹۰ میلادی در رئال مادرید هم‌بازی بودند.</content>
  </text>
  <text id="146201">
    <content>حمید بهادری ادامه داد: تاکنون بیش‌از ۸۰ درصد این اعتبارات توسط سه دستگاه مربوطه جذب شده و اشتغال‌های خوبی در سطح شهرستان نهبندان ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146202">
    <content>آقای احمدی‌نژاد هم، روز چهارم بهمن ماه ۱۳۸۸، این قانون را برای اجرا به وزارت امور اقتصادی و دارایی ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="146203">
    <content>ذخایر طلا و الماس برزیل در سال ۱۶۹۰ کشف شد، که محرک افزایش واردات بردگان آفریقایی برای پیشبرد این بازار سودآور جدید شد.</content>
  </text>
  <text id="146204">
    <content>اصغری گفت: برخی می‌گویند اخبار دمای ۵۰ درجه را اعلام نمی‌کند چون اگر به این درجه از گرما برسیم باید همه‌جا تعطیل شود.</content>
  </text>
  <text id="146205">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۷ نفر کشته و ۵ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146206">
    <content>حسین مهاجران، رئیس اتحادیه فروشندگان میوه و تره‌بار تهران اعتقاد دارد تقریبا هر کیلو سبزی خشک‌شده را می‌توان ۲۵ دلار صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="146207">
    <content>در نتیجه پیشنهاد می‌شود سهمیه ۶۰ لیتر بنزین نیمه یارانه‌ای به هر خانواده به‌جای هر وسیله نقلیه اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="146208">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت احوال خراسان جنوبی گفت: از ابتدای سال جاری بیش‌از ۴ هزار واقعه ازدواج در استان ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146209">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از فامنین، احمد مرشدی پیش‌از ظهر امروز در جمع خبرنگاران گفت: شهرستان فامنین دارای ۳۶۶ کیلومتر راه‌های حوزه استحفاظی است.</content>
  </text>
  <text id="146210">
    <content>سرو به‌عنوان یکی از گمرکات رسمی آذربایجان غربی در محدوده مرزهای ایران و ترکیه و در ۶۰ کیلومتری غرب ارومیه فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="146211">
    <content>مردم شهرستان ورامین، بعدازظهر روز ۱۵ خرداد ۴۲ به پل باقرآباد رسیدند اما متوجه شدند جاده توسط نیروهای نظامی بسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146212">
    <content>قیمت اونس در بازار جهانی طلا با ۳ دلار و ۲۱ سنت کاهش به ۱۰۹۲ دلار و ۱۶ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="146213">
    <content>در منطقه آسیا، کره جنوبی نخستین کشوری است که در سال ۱۹۷۷ با کمک صندوق بین‌المللی پول توانست این نظام مالیاتی را پیاده کند.</content>
  </text>
  <text id="146214">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بیرجند؛ ۳۷ هزار قطعه مرغ در شهرستان درمیان خراسان جنوبی تلف شدند.</content>
  </text>
  <text id="146215">
    <content>جای مزدا ۳۲۳ نقره‌ای رنگش که جلوی یکی از بانک‌های منطقه پارک کرده بود خالی بود و خبری از آن نبود.</content>
  </text>
  <text id="146216">
    <content>به‌این‌ترتیب، در سال جاری ۷۰۰۰ جعبه تریاک باقی می‌ماند تا از طریق بوشهر و بندرعباس به چین و انگلستان صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="146217">
    <content>مدیرعامل استقلال که منتقد مصاحبه فرهاد مجیدی بود، حالا می‌گوید که شماره ۷ سابق استقلال را دوست دارد.</content>
  </text>
  <text id="146218">
    <content>خجالت آور است که یک بچه‌ی ۲۵ ساله بتواند از دست نیروهای سازمان ملل با این‌همه تجهیزات، فرار کند، اما همه‌ی آن‌ها را یک‌جا بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="146219">
    <content>بیست و دومین نمایشگاه بین‌المللی قرآن از ۱۶ تا ۲۲ تیرماه هر روز از ساعت ۱۸ تا ۲۴ در باغ موزه دفاع مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146220">
    <content>روز جمعه ۳ خرداد ۱۳۹۹ بنا بر گزارش کانون نویسندگان ایران، مأموران امنیتی از برگزاری مراسم بیستمین سالروز درگذشت احمد شاملو جلوگیری کردند.</content>
  </text>
  <text id="146221">
    <content>تیم ملی کشتی آزاد ایران از سال ۱۹۵۱ و در هلسینکی فنلاند تا کنون ۴۰ بار پا به عرضه رقابت‌های جهانی گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="146222">
    <content>در آستانه انتخابات سال ۸۸ قرائن نشان می‌داد که می‌خواهند مشکلاتشان را با ایران حل کنند اما وقتی آن اتفاق افتاد، به ناگهان ورق برگشت.</content>
  </text>
  <text id="146223">
    <content>ارسن ابراهیم‌خان کرمان دربرگیرنده بازار، گرمابه، آب‌انبار، مدرسه و خانه مدرس است که در زمان ابراهیم‌خان ظهیرالدوله در سال‌های ۱۲۲۸ تا ۱۲۴۰ قمری ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146224">
    <content>مثلا واقعه ۱۵ خرداد ۴۲ را به یاد دارم آن موقع شش سالم بود، آن روز من تب کرده بودم و در خانه استراحت می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="146225">
    <content>با ظهور انقلاب اسلامی در اوایل ۱۹۷۹، دیدگاه اولیه اسرائیل این بود که باید صبر کند و ببیند چه بر سر رژیم جدید خواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="146226">
    <content>تدریس درس منابع در ترم گذشته سبب شد تا کتابی را که سال ۷۶ تحت عنوان منابع تاریخ اسلام نوشته بودم مورد بازبینی قرار دهم.</content>
  </text>
  <text id="146227">
    <content>در سال ۹۳، ماهانه به‌طور متوسط ۴۵۵ میلیارد تومان اوراق منتشر می‌شد اما سال گذشته این حجم به ۳۵۹ میلیارد تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="146228">
    <content>در سال ۱۹۱۶، شایعه شد ادیسون و تسلا جایزه نوبل فیزیک آن سال را به‌طور مشترک دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="146229">
    <content>امام‌خمینی پس‌از ۱۵ سال تبعید به میهن بازگشت و مردم با رهبری ایشان توانستند رژیم ۲۵۰۰ ساله شاهنشاهی را به زباله‌دان تاریخ بیندازند.</content>
  </text>
  <text id="146230">
    <content>چهارمین جشنواره آب صدای زندگی ۲۰ الی ۲۷ اردیبهشت ماه در تالار آب شرکت آب و فاضلاب استان قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146231">
    <content>دور جدید مرمت مسجد جامع کرمانشاه از سال ۱۳۹۰ آغاز شد و تغییراتی در ساختمان این مسجد به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="146232">
    <content>مطابق با اعلام این شرکت از سال ۱۳۸۳ تا ۱۳۹۳ حدود ۱۰۰ هزار میلیارد ریال زیان انباشته در شرکت‌های آب و فاضلاب وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="146233">
    <content>درحالی‌که تعداد مصدومان این حادثه ۱۰ نفر گزارش شده بود، اکنون شبکه العربیه گزارش داده است که تعداد مجروحان ۱۵ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="146234">
    <content>پیش‌بینی می‌شود ظرفیت تولید محصولات پتروشیمی کشور تا سال ۱۳۹۵ به ۱۰۰ میلیون تن و ارزش صادرات این محصولات بالغ بر ۲۰ میلیارد دلار باشد.</content>
  </text>
  <text id="146235">
    <content>در مورد بحران بانکی ترکیه در آستانه قرن جدید، باید گفت مشکلات نظام بانکی ترکیه بیشتر به سال‌های ۱۹۹۹ تا ۲۰۰۱ مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="146236">
    <content>پس‌از برگزاری انتخابات سال ۸۸ و مسائل پیش‌آمده، ساعد مشکی در داوری شرکت نمی‌کند و از آن کناره‌گیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146237">
    <content>به‌عنوان مثال اگر زیردریایی در عمق ۳۰ متری قرار بگیرد، یک سوپر تانکر که آبخور آن ۳۵ متر است با آن برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146238">
    <content>این فرودگاه در کشور جمهوری خلق چین قرار دارد و در ارتفاع ۶۶۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146239">
    <content>مراحل دوم و سوم لیگ والیبال ساحلی نیز از ۱۹ تا ۲۱ و ۲۴ تا ۲۶ بهمن ماه در بندرعباس و قشم برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="146240">
    <content>اخترشناسان در کمال تعجب متوجه شدند که این کهکشان‌ها بطور ناگهانی در حدود ۱۳ میلیارد سال قبل ظاهر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146241">
    <content>سعیدی افزود: ۱۲ درصد از عواید مناطق آزاد بایست در مسایل اجتماعی، آموزشی و بهداشتی هزینه شود که تاکنون این قضیه نادیده گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146242">
    <content>سال ۱۳۵۶ به خدمت سربازی رفت و پس‌از طی دوران آموزشی به پادگان شهرستان مریوان جهت ادامه‌ی خدمت سربازی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="146243">
    <content>این عکس در فروردین ۱۳۹۳ گرفته شده‌است و ظریف در بازدید از باغ گیاه‌شناسی مشهد در حال غرس نهال است.</content>
  </text>
  <text id="146244">
    <content>روسیه روز ۳۰ سپتامبر با تصویب پارلمان این کشور و به درخواست دمشق، جنگنده‌های خود را به سوریه اعزام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146245">
    <content>اگر زمین لرزه‌ای با قدرت ۷ ریشتر ایجاد شود تا وسعت ۱۰۰ کیلومتری آن می‌تواند خطر جانی ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="146246">
    <content>این کتاب را در سال ۱۳۳۴ تحت عنوان زنگار انتشارات معرفت و در ۱۳۷۱ انتشارات صفار نیز منتشر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146247">
    <content>در سال ۲۰۱۰، مدارکی ناکافی برای تأیید یا رد استفاده از عسل یا شست‌وشوی بینی جهت بهبود بیماری وجود داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="146248">
    <content>رئیس‌جمهور گفته است که ارائه بودجه سال ۱۳۹۳ در مهلت قانونی عمل به یکی از وعده‌های انتخاباتی او است.</content>
  </text>
  <text id="146249">
    <content>در فقه عامه و قوانین مبتنی بر آن سنین ۱۵ و ۱۶ و ۱۷ و ۱۸ را سن بلوغ دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146250">
    <content>او ۸۷ سال داشت و در آرامش در کلکته‌ی هند، کشوری که وطنش می‌خواند، از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="146251">
    <content>شهرستان ۸۵ هزار نفری آستارا در نوار مرزی جمهوری آذربایجان و در ۲۰۰ کیلومتری شمال غرب مرکز گیلان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146252">
    <content>در سال ۱۹۸۰ دادگاه تجدید نظر تشکیل شد اما این دادگاه هم مجدداً او را به اعدام محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="146253">
    <content>از زمان آغاز درگیری‌های نیروهای دولتی اوکراین و استقلال طلبان شرق در دونتسک و لوهانسک، تاکنون بیش‌از ۵۰۰۰ نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146254">
    <content>زهرا خدایی: در گزارش جهانی دستمزد در سال ۲۰۱۱ آمده‌است: بحران اقتصادی تأثیرات منفی زیادی بر بازار کار و میزان دستمزدها نهاده است.</content>
  </text>
  <text id="146255">
    <content>علی اصغر توفیقی رشد مصرف بنزین بهاره امسال استان همدان را در مقایسه با مدت مشابه سال قبل، ۶ درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146256">
    <content>بنابراین جای تعجب نیست که انتقادات جهان سوم در اوایل دهه ۱۹۹۰، حوالی همان زمانی شروع شده‌است که نظریه انسجام تعصب ساختاری بیان‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146257">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی اجتماعی شهرداری مشهد گفت: حدود ۴۰ درصد از اعتبارات شهرداری مشهد در حوزه ترافیک هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146258">
    <content>او در یازدهمین انتخابات مجلس شورای اسلامی با کسب ۵۹ هزار و ۶۰۳ رای، از حوزه انتخابیه زنجان و طارم از استان زنجان انتخاب گردید.</content>
  </text>
  <text id="146259">
    <content>یازدهمین دوره انتخابات مجلس شورای اسلامی در روز ۲ اسفند ۱۳۹۸ برگزار شده و غلامرضا مرحبا برادرزاده‌ی شاپور مرحبا به مجلس راه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="146260">
    <content>قطعا با توجه به افزایش قابل‌توجه قیمت مسکن از سال ۸۵ تا کنون درآمدهای دولت از این طریق بسیار بیش‌از رقم یاد شده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146261">
    <content>نامزدهای دریافت جایزه توپ طلای فیفا در سال ۲۰۱۱ که به بهترین بازیکن سال اهدا می‌شود، مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="146262">
    <content>رئال مادرید اسپانیا با ۲۹۲ امتیاز دوم شد و چلسی انگلیس با ۲۷۵ امتیاز در رده سوم جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146263">
    <content>به گفته محمد حسن کرباسیان، افزایش تعرفه‌ها هفته گذشته ۱۶ مرداد ماه برای اجرا به شرکت پست ابلاغ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146264">
    <content>مسابقات هفته چهارم از دور برگشت لیگ دسته یک کشتی آزاد از ساعت ۱۷ روز جمعه ۱۰ شهریورماه در شهرهای مختلف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146265">
    <content>صفا در سن ۲۶ سالگی به زندان افتاد و پس‌از تحمل ۱۴ سال زندان، در ۴۰ سالگی آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="146266">
    <content>در این نمایشگاه ۲۶ اثر که با بهره‌گیری از تار مو، تیوپ لاستیک و تار عنکبوت تولید شد، در معرض دید بازدیدکنندگان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="146267">
    <content>اگر پیش‌بینی‌شان درست از آب درآید سهمی از سود را، همواره نزدیک به ۲۰ درصد، به خود اختصاص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="146268">
    <content>بعد از ایران تیم‌های آمریکا و روسیه به‌ترتیب با ۲۲ و ۱۵ درصد از نظر مخاطبان شانس‌های بعدی کسب عنوان قهرمانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="146269">
    <content>مسئول واحد سمعی بصری اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان قم گفت: فیلم محمد در طول ۱۱ روز بیش‌از یک میلیارد ریال فروش داشت.</content>
  </text>
  <text id="146270">
    <content>سری دوم این مجموعه تلویزیونی به تهیه‌کنندگی مهران مهام و کارگردانی برزو نیک‌نژاد، جمعه هفته پیش ۲۱ فروردین در تهران کلید خورد.</content>
  </text>
  <text id="146271">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، هفته پارالمپیک از امروز با حضور علاقمندان در سالن ۱۲ هزار نفری مجموعه ورزشی آزادی تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="146272">
    <content>این اولین خورشیدگرفتگی ترکیبی در بیش‌از ۱۵۰ سال گذشته بوده که پیش‌از این در بیستم نوامبر ۱۸۵۴ ثبت‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146273">
    <content>دکتر راین مقاله‌ای در تاریخ ۲۵ اوت ۱۹۴۶ چاپ کرد با عنوان شواهد علمی نشان می‌دهند انسان دارای روح است.</content>
  </text>
  <text id="146274">
    <content>به گفته وی، درحال‌حاضر ۱۲۰ نوع خدمت مورد نیاز مددجویان شناسایی و در بسیاری از زمینه‌ها سرمایه‌گذاری خوبی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146275">
    <content>فیلم ابتدا در دسامبر ۲۰۰۳ و به‌صورت محدود اکران شد و در همان هفته اول نمایش خود، بیش‌از ۸۶ هزار دلار فروخت.</content>
  </text>
  <text id="146276">
    <content>طی ۴ ماه گذشته، کلینتون به‌طور مکرر در نظرسنجی‌های که شامل گزینه بایدن بود، با اقبال کمتری مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146277">
    <content>قدسی از برگزاری دوره آموزشی کمک بهیاری برای ۱۶۰ نفر از اعضاء به‌عنوان فعالیت دیگر نظام پرستاری نام برد.</content>
  </text>
  <text id="146278">
    <content>گروه موسیقی قمر ۱۸ و ۱۹ اردیبهشت ماه سال جاری به خوانندگی حمیدرضا نوربخش کنسرتی را در تالار حافظ شیراز برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146279">
    <content>سرانجام فرانسوی‌ها که از سخنان ژاندارک به هیجان آمده بودند، مهاجمان انگلیسی را در سال ۱۴۵۳ م عقب راندند.</content>
  </text>
  <text id="146280">
    <content>شیراز دارای بیش‌از ۱۲، ۰۰۰ تاکسی از انواع مختلف است که بخش بزرگی از حمل‌ونقل مسافرین درون‌شهری این شهر را برعهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="146281">
    <content>در اولین انتخابات سیاسی فنلاند در ۱۹۱۹، نه یهودی به پارلمان راه یافتند، که شش نفر آنان صهیونیست بودند.</content>
  </text>
  <text id="146282">
    <content>استحصال ۹ هزار تن سویا در پارس‌آباد مدیر جهاد کشاورزی شهرستان پارس‌آباد همچنین از تولید ۹ هزار تن محصول سویا در پارس‌آباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146283">
    <content>دبیری که حتی به حداقل امتیاز بازی برای بقاء در صدر راضی بود در ۴۰ ثانیه پایان بازی توسط فخیم به گل رسید.</content>
  </text>
  <text id="146284">
    <content>این فرودگاه در شهر زوریخ کشور سوئیس قرار دارد و در ارتفاع ۴۳۲ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146285">
    <content>یک مورد هم برای دانش‌آموزی نمره می‌خواسته و معلم به او می‌گوید: ۲۰ بدهم خوب است، می‌گوید: ۱۰۰ بهش بده که حالش جا بیاد.</content>
  </text>
  <text id="146286">
    <content>غافل گیری ازآن‌رو بود که نمای بیرونی جامعه‌ی ایران در دهه‌های ۱۹۶۰ و ۱۹۷۰ میلادی، بروز چنین انقلاب فراگیری را نشان نمی‌داد.</content>
  </text>
  <text id="146287">
    <content>در سال ۱۹۷۲ میلادی، سال محنت، با وجود افزایش جهانی قیمت، قیمت توتون در لبنان با دو درصد کاهش همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="146288">
    <content>حتی سود تسهیلات بین بانکی هم از این جریان اثر پذیرفته و با خروج سپرده‌ها تا ۲۸ و ۲۹ درصد رشد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146289">
    <content>در نشست امروز شورای برنامه‌ریزی و توسعه استان هفت‌ونیم هکتار اراضی ملی برای اجرای ۹ طرح اقتصادی و سرمایه‌گذاری واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="146290">
    <content>آفتاب: کلیسای انگلیس با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد، پیتر بال، اسقف بازنشسته انگلیسی به جرم رفتارهای ناشایست در دفترش به ۳۲ ماه زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="146291">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی سیرجان گفت: مناطق شمالی سیرجان مستعد پرورش گل محمدی است و طرح کاشت آن به وسعت ۲ هزار هکتار امسال اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146292">
    <content>رجوی خائن در این جلسه به صدام اطمینان داد که افرادش ظرف چند ساعت وارد همدان در ۲۵۰ کیلومتری مرز خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="146293">
    <content>در آذر ماه سال ۱۳۵۰، که برای بازجویی مجدد مرا به اوین بردند، مدتی در سلول مجاور سلول بهروز دولت‌آبادی بودم.</content>
  </text>
  <text id="146294">
    <content>دور جدید تمرینات تیم تراکتورسازی بعد از تعطیلات ۵ روزه، به‌دلیل ترمیم زمین اختصاصی این تیم در میدان چمن فجر عاشورا برگزار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="146295">
    <content>فوق ستاره آرژانتینی بارسلونا با پنالتی که شب گذشته مقابل بیلبائو از دست داد سهم پنالتی‌های خراب شده‌اش را به بیش‌از ۲۰ درصد افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="146296">
    <content>این پایگاه الکترونیکی در بیانیه منتشره خود اعلام کرد که ارتش ترکیه با شلیک دو گلوله توپ ۸۱ میلی‌متری به این گلوله‌باران پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="146297">
    <content>گفتم: ۲۲ میلیارد دلار هم دروغ است چون اولا خزانه دولت، دخل بقالی نیست که هر کس از راه رسید دست کند و پول بردارد!</content>
  </text>
  <text id="146298">
    <content>سپس در تایم تریل مرحله‌ی ۲۳ توانست ۶۷ ثانیه‌ی باقیمانده را جبران کند و رهبری مسابقه را در روز ماقبل آخر به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="146299">
    <content>به گزارش مشرق، سی و چهارمین برنامه مناظره ۲۶ اردیبهشت ماه به روی آنتن شبکه یک سیما می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="146300">
    <content>در تاریخ ۷ ژانویه، روزنتال وزیر خارجه‌ی وقت هلند، از سفیر ایران درخواست کرد که خبری در مورد وضعیت او به مقامات هلندی ارائه کند.</content>
  </text>
  <text id="146301">
    <content>قدیمی‌ترین پیام دریایی جهان که ۹۸ سال پیش به آب انداخته شده، به‌تازگی در آب‌های اسکاتلند کشف و در رکوردهای گینس به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="146302">
    <content>در چنین شرایطی که هزینه خانوار از درآمد پیشی دارد آیا ملاک تعیین دستمزد بیش‌از ۱۱ میلیون کارگران باز هم نرخ تورم مراجع رسمی است؟</content>
  </text>
  <text id="146303">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس شرکت گاز گچساران گفت: عملیات اجرایی گازرسانی به ۶ روستا در این شهرستان به‌زودی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146304">
    <content>سرپرست فرمانداری ویژه بروجرد دراین‌ارتباط گفت: این موضوع با همکاری پلیس ۱۱۰ در دست بررسی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="146305">
    <content>مسئول فرهنگی و تبلیغ اداره تبلیغات اسلامی شهرستان‌های شهریار و ملارد گفت: در ۹ دی غیرت دینی ملت شریف ایران متجلی شد.</content>
  </text>
  <text id="146306">
    <content>در سال ۱۳۵۷ و پس‌از پیروزی انقلاب اسلامی گمرکات کشور به مدت شش ماه به حالت تعلیق و اعتصاب به سر می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="146307">
    <content>گروه اجتماعی: فرمانده ناحیه مقاومت بسیج شهرستان محلات از برگزاری یادواره شهید محلاتی و ۳۳۰ شهید این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146308">
    <content>کسری بودجه ساختاری جنبه‌ای از اقتصاد ایالات‌متحده در دهه ۱۹۸۰ بوده و هنوز نیز مشکل افزایش کسری بودجه در مرکز توجهات است.</content>
  </text>
  <text id="146309">
    <content>او بیش‌از یک میلیون سند بسیار محرمانه را دانلود کرده و ۲۰ مه ۲۰۱۳ سوار هواپیمایی به مقصد هنگ‌کنگ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146310">
    <content>مدیر شبکه قرآن و معارف سیما از شرکت بیش‌از ۱۲ میلیون نفر در طرح‌های تابستانی شبکه قرآن طی سال‌های اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146311">
    <content>البته گلکسی اس ۶ مینی درحال‌حاضر موجود نیست و باید منتظر ماند و دید که سامسونگ چه زمانی آن را معرفی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="146312">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، صبح امروز ۶۰ نفر از دامداران در مقابل معاونت بازرگانی داخلی وزارت صنعت در میدان ولیعصر تهران تجمع کردند.</content>
  </text>
  <text id="146313">
    <content>در ۵۰ سال اخیر، پروفسورهای رشته‌های مالی، برای ارزیابی و مقایسه ریسک راهبردهای مختلف سرمایه‌گذاری، روش‌های جالبی ارائه داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146314">
    <content>مورد بعدی این است که گمرک ایران در مرز ترکیه ۲۴۰ هکتار وسعت دارد، ولی گمرک طرف ترکیه ۴ هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="146315">
    <content>صبح امروز اعضای منتخب شوراهای اسلامی ۱۸ روستای بخش شهرآباد در مراسمی با به‌جا آوردن مراسم تحلیف، دوره خدمت خود به روستاییان را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="146316">
    <content>تعاونی‌های دانشگاهی که برخوردار از طرح‌های توجیهی باشند با ۱۰ درصد آورده خود می‌توانند تا ۹۰ درصد تسهیلات بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="146317">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی گناباد گفت: حدود ۴۵ درصد جمعیت شهرستان گناباد در بخش کشاورزی و دامداری اشتغال دارند.</content>
  </text>
  <text id="146318">
    <content>داستان حقیقی: برای نمونه، من در سال ۱۹۴۷ میلادی، تعمیرکار خودرویی را دیدم که در آرزوی یک خودروی خاص بود.</content>
  </text>
  <text id="146319">
    <content>حدادیان اضافه کرد: پیشنهاد برنامه‌هایی برای تعیین حریم و ثبت حدود ۱۰ تپه‌ی تاریخی در برنامه‌های اولویت‌دار امسال قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="146320">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز خراسان جنوبی بیان کرد: این پروژه درحال‌حاضر با اعتباری بالغ بر ۵۴۰ میلیارد ریال دردست‌اقدام است.</content>
  </text>
  <text id="146321">
    <content>او باید هر چه سریع‌تر با اسلوبودان کواچ، سرمربی پیشین تیم ملی که ۱۰ ماه از قراردادش مانده تسویه حساب کند.</content>
  </text>
  <text id="146322">
    <content>مدیر خانه مطبوعات کردستان پس‌از ۲۱ ماه فعالیت در جلسه عصر امروز این خانه از سمت خود استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="146323">
    <content>آمار گمرک نشان می‌دهد ارزش صادرات زعفران در بسته‌بندی آماده برای خرده‌فروشی در هشت ماهه امسال نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۹ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146324">
    <content>رونقی ادامه داد: از طریق اجرای طرح‌های هادی و بهسازی روستاها مبلغ دو هزار و ۶۵۱ میلیون ریال به شهرستان بیرجند اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146325">
    <content>لازم به یادآوری است که ماده ۲۸ اساسنامه اوپک در ژوئن سال ۱۹۷۰ به‌منظور ارتقای کارایی سازمان به روشی که بیان کردیم اصلاح گردید.</content>
  </text>
  <text id="146326">
    <content>در این رده‌بندی هم‌اکنون تیم ملی فوتسال ایران با ۱۵۸۹ امتیاز و یک پله صعود در مکان ششم جهان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146327">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پردیس ۲ دانشگاه زابل از پذیرش دانشجوی کارشناسی در پردیس ۲ این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146328">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای یزد عنوان کرد: در هفته گذشته ۴۸ نفر در دوره‌های آموزش سرمایه‌گذاری در بورس شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="146329">
    <content>حدادی افزود: پذیرفته شدگان در آزمون سراسری از دانشجویان این دانشکده هستند و در آینده‌ای نه‌چندان دور تعداد پذیرفته شدگان به ۲۰۰ نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146330">
    <content>روسیه و آمریکا روز ۲۲ فوریه، به توافق آتش‌بس در سوریه میان دولت و معارضان سوری دسترسی پیدا کردند و ۲۷ فوریه اجرایی شد.</content>
  </text>
  <text id="146331">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بیمه اجتماعی روستاییان و عشایر مازندران گفت: ۴۵ هزار خانوار روستایی مازندران زیر پوشش صندوق بیمه روستایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="146332">
    <content>در مقابل، تراز تجاری غلات در کشورهای توسعه‌یافته در سال ۲۰۵۰ برابر با مثبت ۱۹۷ میلیون تن برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146333">
    <content>کریمی با اشاره به احداث بیمارستان ۲۲۰ تختخوابی در ابهر تصریح کرد: خوشبختانه این پروژه پیشرفت خوبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="146334">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان کردستان، چاپ ۷۰ نوع کتاب در حوزه فرهنگی و دینی را از دیگر اقدامات اداره‌کل تبلیغات اسلامی کردستان دانست.</content>
  </text>
  <text id="146335">
    <content>تمرین تیم فوتبال پرسپولیس در حالی برگزار شد که هواداران این تیم برای علی کریمی آرزوی طول عمری ۶۶۶ ساله داشتند!</content>
  </text>
  <text id="146336">
    <content>برومندی در پایان خاطرنشان کرد: مبلغ خسارت پرداختی در مناطق متفاوت بوده و از ۸۰ تا ۱۴۰ هزار تومان در هکتار تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="146337">
    <content>از سال ۱۳۲۰، به‌عنوان مترجم، در دانشکده هنرهای زیبا مشغول به‌کار شد؛ و تا پایان حضور در ایران، در این شغل باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="146338">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهد سال گذشته قیمت دلار در دو روز منتهی به این سفر، معادل ۲۹۴۰ و ۲۹۳۵ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="146339">
    <content>مدیرعامل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان از عضویت ۴۲۰ هزار کودک و نوجوان در مراکز کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146340">
    <content>سالانه ۵۰۰ تن کنجد در جهرم فارس فرآوری و تبدیل به فرآورده هایی مانند ارده، حلوا شکری و روغن کنجد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146341">
    <content>آخرین مرحله لیگ برتر پیست در شهر اهواز آغاز شد و در روز اول مسابقات نفرات برتر ۵ رشته مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="146342">
    <content>اوحدی همچنان افزود: تعداد کشته شدگان نیز افزایش نیافته و همان ۱۳۱ زائر ایرانی در این حادثه جان باخته اند.</content>
  </text>
  <text id="146343">
    <content>با این نتایج، صبا ۶ امتیازی و ذوب آهن ۷ امتیازی و استقلال اهواز نیز ۵ امتیازی شدند و پدیده نیز ۵ امتیازی باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="146344">
    <content>حنیف عمران زاده به‌دلیل حرکت غیر اخلاقی که در بازی استقلال مقابل الشباب امارات انجام داد به پرداخت ۳ هزار دلار جریمه محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146345">
    <content>در قسمتی که در سال ۱۹۹۵ پخش شد برای نخستین‌بار، همه داستان این اپیزود به‌در سال ۲۰۱۴ اتفاق می‌افتاد.</content>
  </text>
  <text id="146346">
    <content>آب موجود در سدهای کشور در زمان مشابه سال گذشته، حدود ۲۷ میلیارد و ۹۰۰ میلیون مترمکعب گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146347">
    <content>سایز تبلت یک سوی ماجراست و قیمت مصرف‌کننده نیز تاثیر گذار است تا جایی که با ۲۵۰ دلار می‌توانید یک تبلت ارزان ویندوزی بخرید.</content>
  </text>
  <text id="146348">
    <content>در چند ساعت همه‌چیز سوخت و خانه‌ی حاشیه‌ی ریل‌ها که خانه‌ی ۵ نسل از خانواده‌ی ماندی بود نابود شد.</content>
  </text>
  <text id="146349">
    <content>به گفته خجسته مهر، تا پایان سال ۹۴، ۲۰۰ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری در صنعت نفت باید انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="146350">
    <content>این بانک بر استفاده بهینه از منابع لازم برای ایجاد تحولات اقتصادی و اجتماعی در ۵۳ کشور عضو، تمرکز دارد.</content>
  </text>
  <text id="146351">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در این خبر می‌توانید تصاویر صفحه اول روزنامه‌های ورزشی کشور در روز شنبه ۹ اسفند را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="146352">
    <content>در این آیین، با حضور مسئولان استان و محلی مجتمع ۲۴ واحدی مددجویان کمیته امداد مراغه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="146353">
    <content>حیرت‌انگیز نیست که استاد دانشگاه شده و دو کتاب چاپ کرده، آن‌هم درحالی‌که دست‌بالا ۳۵ سال بیشتر ندارد؟</content>
  </text>
  <text id="146354">
    <content>دراین‌میان جرج صبرا توانست با به دست آوردن ۲۸ رای به‌عنوان رهبر جدید معارضان خارجی سوریه در دوحه انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="146355">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل هواشناسی خوزستان گفت: بارش پاییزی باران در خوزستان نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته ۳۰ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146356">
    <content>قریب ادامه داد: همچنین در سال گذشته یک‌هزار و ۶۲۰ نفر از آموزش‌های کوتاه‌مدت کمیته امداد بیرجند بهره‌مند شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146357">
    <content>من آماده بودم یک پیراهن بیاورم اما چوی گفت ۱۱ تا بیاور من نتوانستم ۱۱ تا را تهیه کنم!</content>
  </text>
  <text id="146358">
    <content>کارشناسان تابه‌حال که مدل فریم عینک قاب عینک برای این عینک استثنایی تهیه کرده‌اند و قیمت تقریبی آن در حدود ۳۵۰ دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146359">
    <content>گفتنی است این نمایشگاه همه روزه تا ۲۸ آبان ماه جاری در دو نوبت صبح و عصر پذیرای علاقه‌مندان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146360">
    <content>عظیمی اظهار امیدواری کرد: با اتمام عملیات اجرایی شبکه داخلی گاز تا پایان سال جاری، ۱۶ شهرک و ناحیه صنعتی استان یزد گازدار شوند.</content>
  </text>
  <text id="146361">
    <content>سومین جشنواره تئاتر شهر توسط سازمان فرهنگی هنری شهرداری تهران، مهرماه ۱۳۹۳ و در مراکز فرهنگی و هنری شهر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146362">
    <content>حملات ارتش رژیم صهیونیستی به غزه در تابستان سال جاری میلادی به شهادت بیش‌از دو هزار و ۲۰۰ فلسطینی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="146363">
    <content>آمریکا نیز در سال ۱۹۸۰ تحریم‌های اقتصادی وسیعی را در واکنش به تصرف سفارت آمریکا در تهران علیه ایران وضع نمود.</content>
  </text>
  <text id="146364">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جمعیت هلال احمر تفرش گفت: ۲۲ دوره آموزشی امداد و نجات در نیمه نخست امسال در تفرش برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146365">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره کار، تعاون و رفاه اجتماعی نکا گفت: شهرستان نکا دارای ۳۰۰ تعاونی فعال و نیمه فعال است.</content>
  </text>
  <text id="146366">
    <content>تیم برتن فیلم‌ساز ۶۰ ساله سینما در مصاحبه‌ای اعلام کرد علاقه‌ای به کارگردانی قسمت دوم و جدید فیلم‌های موفق و پرفروش قدیمی خود را ندارد.</content>
  </text>
</textCollection>