<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="146367">
    <content>در هر ۷۸ ثانیه یک نفر کشته می‌شود و مردان و زنان بالغ و رشدیافته ۱۶۰ میلیون سیگار دود می‌کنند!</content>
  </text>
  <text id="146368">
    <content>چند وقت قبل، به دوستان مهندسی گفتم ساعت کاری از ساعت ۵ به ساعت ۷ تغییر پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146369">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه بجنورد از ثبت ۱۴ وقف در هشت ماهه سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146370">
    <content>به گزارش فارس، در کارگاه آموزشی مذکور حدود ۲۰۰ نفر با ۱۲ حلقه از اردبیل، مازندران و گیلان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="146371">
    <content>فرماندار کهگیلویه اضافه کرد: در سه ماهه نخست سال جاری ۴۶۵ مورد کارت هوشمند و هزار و ۶۰۴ مورد شناسنامه رایانه‌ای صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="146372">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم به نقل از خبرگزاری سما، واحد مهندسین ارتش مصر ۶ تونل دیگر در نوار مرزی با غزه را تخریب کرد.</content>
  </text>
  <text id="146373">
    <content>از خود پرسپولیس که برند و باشگاه بسیار بزرگی است، حداقل باید ۵ مربی درجه یک داشته باشیم که در مواقع این‌چنینی به‌دنبال برانکو نرویم.</content>
  </text>
  <text id="146374">
    <content>رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران بهبهان از تشییع پیکر پاک ۱۲ شهید دفاع مقدس در این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146375">
    <content>دستگاه امنیتی قطر ۲ نفر مأمور امنیتی را مسئول نظارت بر فعالیت‌ها و رفت‌وآمدهای بنده نمودند که در تمام ساعات روز همراه من بودند.</content>
  </text>
  <text id="146376">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران از برقراری و ایجاد ۳۴ کیلومتر راه دسترسی اختصاصی در شهرک‌های صنعتی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146377">
    <content>بیماری قلبی عروقی علت بالاترین نرخ مرگ‌ومیر به میزان ۳۴ درصد یا بیشتر، در کل کشورهای آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="146378">
    <content>قسمت‌هایی که برای خریداری مشخص شده‌اند، شامل ۱۵ پلاک می‌شوند که تاکنون چهار پلاک از آن‌ها خریده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146379">
    <content>این مقاله توضیح می‌داد که این شرکت چگونه توانسته است بیش‌از ۲۰۰ وب‌سایت محصولات گوشه‌ای را تحت برند ویفر راه‌اندازی کند.</content>
  </text>
  <text id="146380">
    <content>شبکه ای‌بی‌سی پخش سریال را در اواخر سال ۱۹۹۰ شروع کرد و دو اپیزود سریال در تاریخ ۱۸ و ۲۰ نوامبر به روی آنتن رفت.</content>
  </text>
  <text id="146381">
    <content>در مورد این قطعنامه، ۸۲ نفر از اعضای سازمان ملل متحد که رای ممتنع و یا در رای گیری شرکت نکردند، نباید غافل شد.</content>
  </text>
  <text id="146382">
    <content>به گزارش مشرق، جام جهانی والیبال از هفته آینده با حضور ۱۲ تیم برتر دنیا در ژاپن آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146383">
    <content>دیدارهای مرحله پلی آف لیگ برتر والیبال از روز چهارشنبه ۲۹ بهمن ماه با حضور هشت تیم برتر دور مقدماتی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146384">
    <content>در این هفته، قیمت ۵ گروه کالایی افزایش، ۴ گروه کاهش و ۲ گروه نیز ثابت مانده است.</content>
  </text>
  <text id="146385">
    <content>تجربه کاری‌ام نشان می‌دهد که در ۸۰ موارد، بازی و کاربرد افراطی اینترنت با عملکرد تحصیلی ضعیف همراه است.</content>
  </text>
  <text id="146386">
    <content>رئیس اداره زندان فردوس گفت: برای آشنایی زندانی‌ها با روخوانی و روان‌خوانی قرآن کریم طرح قرآنی ۱۴۴۷ در زندان فردوس در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="146387">
    <content>مراسم رو نمایی از توسعه لایه انتقال شبکه زیر ساخت با نام اختصاری تلاش هم‌زمان در ۴ استان کشور توسط معاون اول رئیس‌جمهور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="146388">
    <content>به لطف این راهبرد، ایران بعد از انقلاب سال ۱۹۷۹ توانست به‌تدریج به برخی کشورهای آفریقای مرکزی مانند سنگال و نیجریه راه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="146389">
    <content>پژوهش‌ها نشان داده‌اند حدود ۹۰ تا ۹۵ درصد افرادی که به سرطان حنجره مبتلا شده‌اند در دوران جوانی سیگار می‌کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="146390">
    <content>مسئول بسیج سازندگی استان گفت: تابستان امسال هزار و ۲۳۸ دانش‌آموز برای مرمت و بهسازی مدارس استان در قالب طرح هجرت اعزام‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146391">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان زنجان گفت: مجموع ایستگاه‌های شرکت گاز استان زنجان از بدو تاسیس تاکنون ۴۸۴ ایستگاه است.</content>
  </text>
  <text id="146392">
    <content>اتحاد شوروی هم نیروی هوایی عراق را به تعدادی از هواپیماهای مدرن و به‌ویژه میگ ۲۵، در دو نوع جنگنده و گشتی شناسایی مجهز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146393">
    <content>خط لوله‌های انتقال گاز از مصر به سرزمین‌های اشغالی و اردن پس‌از پیروزی انقلاب ۲۵ ژانویه مصر بارها مورد حمله افراد ناشناس قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="146394">
    <content>بااین‌حال، او در تاریخ ۵ مهر ۱۳۹۰ با ارسال نامه‌ای به علی کفاشیان رییس فدراسیون فوتبال ایران، خداحافظی‌اش را از بازی‌های ملی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146395">
    <content>یک پژوهش معروف در سال ۱۹۷۰ انجام شد که نشان داد تنها شش درجه جدایی بین مردم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="146396">
    <content>شاخص کل بورس در ۲ روز معاملاتی گذشته ۱۹۰۰ واحد عقب برگشت و بیشترین افت تاریخ بازار سرمایه را در سال ۹۳ به ثبت رساند.</content>
  </text>
  <text id="146397">
    <content>حامیان این جایزه دو شرکت گوگل و اینتل بوده و مبلغ ۲۵۰ هزار دلار آمریکا به برنده تعلق می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="146398">
    <content>اولین گروه سربازان آمریکایی در بوسان مستقر شدند، اما ظرف گذشت چند روز از نبرد، متحمل حدود ۱۰۰ تلفات شدند.</content>
  </text>
  <text id="146399">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خلخال گفت: امسال طبق تعهد راه و شهرسازی خلخال ۳۰ کیلومتر از راه‌های روستایی این شهرستان آسفالت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146400">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر امور آب شهرستان دهگلان از نصب ۲۴۷ کنتور هوشمند در چاه‌های این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146401">
    <content>عسگری به میزان مشترکان گاز در استان زنجان اشاره کرد و گفت: ۲۳۴ مشترک خانگی و ۱۷ هزار مشترک تجاری از نعمت گاز بهره‌مندند.</content>
  </text>
  <text id="146402">
    <content>آقای میمنت آبادی گفت: برای مرمت مساجد و آثار یاد شده در یک‌سال گذشته، حدود ۷۰۰ میلیون ریال هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="146403">
    <content>مخالفان دولت تایلند برای ۲ روز پی‌درپی خیابان‌های بانکوک پایتخت این کشور را اشغال کردند و اطراف بعضی از وزارتخانه‌ها را محاصره کردند.</content>
  </text>
  <text id="146404">
    <content>فرماندار شهرستان دامغان گفت: این سازمان موظف شد تا با تحویل اتوبوس‌ها به مردم روستاهای دامغان تا شعاع ۲۰ کیلومتر خدمات‌دهی کند.</content>
  </text>
  <text id="146405">
    <content>دمای هوا در آغاز صبح با ۵۰ درجه فارنهایت شروع می‌شد و تا بعد از ظهر به هشتاد درجه می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="146406">
    <content>در کالک پیدا شده، نام همه لشکرها و یگان‌های عمل کننده سپاه در عملیات کربلای ۴ نوشته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146407">
    <content>زمانی‌که آپولو ۸ پرتاب شد، هریک از فضانوردان، برای هر ساعت از پرواز، هفت ساعت تمرین کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="146408">
    <content>این دوره تقریبا از تمامی جهات، شبیه دوره پس‌از جنگ جهانی اول بین سال‌های ۱۹۲۱ تا ۱۹۳۶ بود.</content>
  </text>
  <text id="146409">
    <content>گفتنی است، از دیگر نکات قابل‌توجه و تحسین‌برانگیز هواداران ورامینی در این مسابقه، تشویق هادی نوروزی کاپیتان فقید پرسپولیس در امتیاز ۲۴ بود.</content>
  </text>
  <text id="146410">
    <content>فاطمه خمسه در این گفت‌وگو، میگرن را سردردی عنوان کرد که به ۲ صورت شایع و کلاسیک دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146411">
    <content>این مقام ارشد ماه دسامبر ۲۰۱۲ اعلام کرده بود: برآوردهای اولیه نشان می‌دهد که ۲۵ تریلیون فوت مکعب گاز در آب‌های جنوب لبنان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="146412">
    <content>قاسمی ادامه داد: حجاج بیت الله الحرام در سال ۶۶ در کنار حرم خدا کشته شدند نه در یمن و بحرین.</content>
  </text>
  <text id="146413">
    <content>جوان جو رولینگ یا همان جی‌کی رولینگ خودمان، خالق هری پاتر، چنین روزی در سال ۱۹۶۵ در انگلستان به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="146414">
    <content>ترکیب تیم ملی فوتبال کشورمان برای دیدار با تیم ملی گوام از هفته هشتم مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="146415">
    <content>رئیس پارک علم و فناوری چهارمحال‌وبختیاری گفت: پیش‌بینی می‌شود تا پایان سال جاری ۲۵ واحد فناور به پارک علم و فناوری این استان افزوده شود.</content>
  </text>
  <text id="146416">
    <content>برای نمونه، کشور تونس پس‌از استقلال خود، در ۵۴ سال گذشته، تنها دو رئیس‌جمهور را به خود دیده است.</content>
  </text>
  <text id="146417">
    <content>مدیر مرکز رشد پارک فناوری پردیس از سرمایه‌گذاری بیش‌از ۱۱ برابری بخش خصوصی نسبت‌به دولت در این پارک در سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146418">
    <content>جوانک گفت: ۲۵ زار، جلال آن پول را به او داد و گفت: کتاب را بیانداز در جوب.</content>
  </text>
  <text id="146419">
    <content>اگر دولت به هر دلیلی بخشنامه کرد که من می‌گویم بانک‌ها با ۱۵ درصد به مردم وام بدهند، چه اتفاقی می‌افتد؟</content>
  </text>
  <text id="146420">
    <content>در صورت رفع موانع خارجی و تسهیل قوانین و مقررات، صدور حداقل ۳۰ درصد از تولیدات ایران خودرو به بازارهای جهانی امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="146421">
    <content>این شهر به‌تنهایی نزدیک به ۵۳۳ میلیارد یورو یعنی نزدیک به ۲۵ درصد تولید ناخالص داخلی فرانسه را در دست دارد.</content>
  </text>
  <text id="146422">
    <content>به گفته وی، یکی از این دو محصول در کلاس خودرو کوچک بوده و در هر ۱۰۰ کیلومتر ۵ لیتر سوخت مصرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146423">
    <content>اسدبیگی تصریح کرد: سال گذشته بیش‌از ۸۴ میلیارد ریال از کمک‌های مردمی، دولت و پرداخت وام بانکی برای آزادسازی ۲۶۰ زندانی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146424">
    <content>در فصل ۱۳۳۷ مسابقات جام باشگاه‌های و حذفی تهران برگزار نشد و در تقویم بازی‌های تیم تاج تنها چند بازی دوستانه به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="146425">
    <content>آخرین اقدام مهم تیمور در زمینه مرمت، تعمیر شهر بیلقان بود که در ۸۰۶ ه، یعنی سالی پیش‌از وفاتش به انجام رسید.</content>
  </text>
  <text id="146426">
    <content>با پیروزی انقلاب اسلامی در زمستان ۵۷، مدت خدمت سربازی از ۲۴ ماه به ۱۲ ماه تقلیل یافت.</content>
  </text>
  <text id="146427">
    <content>من با شناختی که از هاشمی دارم فکر می‌کنم مقصود او از این جمله نتیجه انتخابات مجلس ۹۴ است.</content>
  </text>
  <text id="146428">
    <content>با مشاهده‌ی تصاویر جدید، نرم‌افزار موفق شد تا در ۹۶ درصد از موارد، حدس بزند که بیماران در حال تماشای چه تصویری هستند.</content>
  </text>
  <text id="146429">
    <content>فتح‌الله‌زاده در مورد طرح خصوصی‌سازی دو باشگاه استقلال و پرسپولیس تاکید کرد: دولت سالانه ۵ تا ۱۰ میلیارد تومان به این دو باشگاه کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146430">
    <content>روزنامه نیویورک تایمز روز ۲۵ فوریه سال ۲۰۱۲ درباره سازماندهی انتقال تسلیحات برای مخالفان سوریه توسط آمریکا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146431">
    <content>شاهنشاه تاج دست‌ساز کارتیه جواهرساز مشهور فرانسوی را که مزین به ۱۶۴۶ سنگ قیمتی است از روی توسن برمی‌دارند و بر سر ملکه می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="146432">
    <content>موضع اروپا ازاین‌جهت در ارسال سلاح برای معارضان سوری اهمیت دارد که ۲۷ کشور عضو چند ماه گذشته برنده جایزه صلح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146433">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار قزوین تصریح کرد: جایگاه استان قزوین از رتبه ششم در سال ۷۹ از نظر سرانه به رتبه ۱۱ کشور تنزل پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146434">
    <content>به گفته وی، مسابقات بسکتبال جوانان قهرمانی کشور در ۸ منطقه برگزار شد و تیم‌های قهرمان هر منطقه به مرحله نهایی صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="146435">
    <content>در ۵ سانحه رانندگی که در کشورمان رخ داد، ۱۱ نفر کشته و ۲۹ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146436">
    <content>بزرگراه طبقاتی صدر به طول ۱۱ کیلومتر و به‌صورت تکه پایه با هزینه حدود هزار و ۵۰۰ میلیارد تومان ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="146437">
    <content>یکی از شرایط بسیار مهم که در ماده ۵۰ طرح به آن اشاره شده‌است رعایت قواعد آمره حقوق بین‌الملل است.</content>
  </text>
  <text id="146438">
    <content>تروریست‌های تکفیری پس‌از ورود به شهر مرزی راس بعلبک در لبنان در یک عملیات کمین، ۶ نظامی ارتش لبنان را به شهادت رساندند.</content>
  </text>
  <text id="146439">
    <content>قیمت طلا در معاملات امروز تنها یک دلار افزایش یافت و هر اونس فلز زرد در برابر ۱۰۹۳ دلار معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="146440">
    <content>به گزارش سرویس کودک جام نیوز، برای ساخت این کلاه نوارهایی کاغذی به طول تقریبا ۳۰ سانتی متر و عرض ۳ سانتی متر نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="146441">
    <content>به گزارش دفاع پرس از زنجان، شهید محمدناصر اشتری در سال ۱۳۴۱ در شهرستان زنجان در خانواده‌ای مذهبی دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="146442">
    <content>در دو، سه مقطع غربالگری انجام دادیم که تعیین کنیم از این ۱۳۰ میلیارد دلار پروژه در حال اجرا، کدام یک را اجرا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="146443">
    <content>یادآور می‌شود، شورای پول و اعتبار در مصوبه شب گذشته خود برخی از ۴ شرط بانک‌ها را در تعیین نرخ سود بانکی تامین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146444">
    <content>میری عنوان کرد: در این مدت به‌صورت میانگین روزانه تعداد ۷۶ ماموریت در سطح دانشگاه علوم پزشکی سبزوار انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146445">
    <content>پس‌از جام ملت‌های آسیا ۲۰۱۱، فدراسیون فوتبال ایران با او برای سرمربیگری تیم ملی فوتبال ایران مذاکره کرد.</content>
  </text>
  <text id="146446">
    <content>مبتلایان سال ۹۳، ۷۲ درصد مرد و ۲۸ درصد زن بوده‌اند که نشان می‌دهد تعداد مبتلایان زن افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146447">
    <content>برای تکمیل تحصیلات در سال ۱۲۸۹ رهسپار کربلا شد و ظرف ۵ سال از درس سرور فقیهان شیخ زین العابدین مازندرانی و دیگر استادان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="146448">
    <content>میزان رشد تولید فولاد خام و محصولات فولاد شرکت‌های بخش خصوصی تا پایان دی ماه به‌ترتیب با رشد ۵۳ و ۲۳ درصدی همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146449">
    <content>شاخص کل بورس و اوراق بهادار در پایان معاملات امروز با ۴۳ واحد کاهش به ۷۱ هزار و ۹۱۶ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="146450">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، با افتتاح این بخش از خط ۳ مترو ۱۲ کیلومتر از طولانی ترین خط تونلی مترو تهران زیر بار ترافیک رفت.</content>
  </text>
  <text id="146451">
    <content>معاون سازمان دانشجویان وزارت علوم از موافقت ۴۴ درصدی با تقاضاهای دانشجویان برای مهمانی و انتقال در دانشگاه‌های دولتی، غیرانتفاعی و فنی‌وحرفه‌ای خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146452">
    <content>چست نات با خوردن ۶۰ هات داگ دوم شد و نفر سوم با اختلاف فراوان تنها موفق به خوردن ۳۵ هات داگ شد.</content>
  </text>
  <text id="146453">
    <content>معاون توسعه و پشتیبانی اداره کل آموزش‌وپرورش استان زنجان گفت: ۱۱ هزار و ۵۳۷ نفر در مدارس استان زنجان اسکان پیدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146454">
    <content>درحال‌حاضر، یک مشترک پرمصرف گاز ماهانه ۱ میلیون تومان یارانه پنهان گاز دریافت می‌کند که بیش‌از ۱۰ برابر یارانه پنهان گاز مشترکین کم‌مصرف است.</content>
  </text>
  <text id="146455">
    <content>شاخص نیکی ۲۲۵ توکیو با افت یک درصدی روبرو شد و به پایین‌ترین حد خود طی هفت ماه اخیر رسید.</content>
  </text>
  <text id="146456">
    <content>دانشگاه علوم پزشکی قم یکی از دانشگاه‌های استان قم است که به‌طور رسمی فعالیت خود را به‌صورت دانشگاه از اواخر سال ۱۳۸۳ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146457">
    <content>در این دوره، ترامپ ۴۴ میلیون دلار و کلینتون ۲۸ میلیون دلار برای تبلیغات در فیس‌بوک پرداخت کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="146458">
    <content>او که عضو حزب جمهوری‌خواه این کشور است، اولین‌بار در سال ۱۹۹۶ با پیروزی در انتخابات، به مجلس سنا راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="146459">
    <content>در ترکیه داشتن حجاب اسلامی در دانشگاه‌های دولتی ممنوع بود، اما در سال ۲۰۰۸ پارلمان ترکیه رأی به لغو این قانون داد.</content>
  </text>
  <text id="146460">
    <content>مدیر کل عتبات عالیات سازمان حج و زیارت کشور زمان پیش‌ثبت‌نام اعزام های نوروزی عتبات عالیات را ۱۸ بهمن ماه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146461">
    <content>بنا بر گزارش بانک مرکزی یمن آمار بیکاری در این کشور ۲۹ درصد ذکر شده‌است، هرچند منابع غیر دولتی بیش‌از ۵۰ درصد می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="146462">
    <content>به‌دنبال این تحولات آمریکا و صهیونیست‌ها، اردن را تحت فشار قرار دادند و این کشور در سپتامبر ۱۹۷۰ م.</content>
  </text>
  <text id="146463">
    <content>این اردوگاه در سال ۱۹۴۵ میلادی به وسیله نیروهای ارتش سرخ شوروی به فرماندهی ژنرال ژوکوف از دست قوای آلمان نازی آزاد گردید.</content>
  </text>
  <text id="146464">
    <content>مرد ۳۷ ساله ای که بالای دکل برق فشار قوی رفته بود، دچار برق گرفتگی شد و جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="146465">
    <content>علیرضا امینی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در بیرجند اظهار کرد: در هفته گذشته ۲۹ فقره تصادف در جاده‌های خراسان جنوبی رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="146466">
    <content>در آن زمان یادم آمد که من قرار است داستان بلند بنویسم و حد آن را هم حدود ۵۰۰ صفحه گذاشته بودم.</content>
  </text>
  <text id="146467">
    <content>بانک گردشگری توسط وزارت خزانه‌داری آمریکا در ۸ اکتبر ۲۰۲۰ به‌دلیل برنامه هسته‌ای در لیست سیاه آمریکا قرار گرفت و تحریم شد.</content>
  </text>
  <text id="146468">
    <content>شعبانی در خصوص محل برپایی این نمایشگاه گفت: نمایشگاه فروش کالای بهاره از دوازدهم تا ۲۶ اسفندماه در پارک ۱۸ فروردین هندیجان برپا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146469">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری کهگیلویه و بویراحمد از اسکان بیش‌از ۸۱ هزار مسافر نوروزی در این استان تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146470">
    <content>شاخص کل بورس در پایان معاملات امروز بورس تهران با افزایش ۱۹ واحدی به ۷۱ هزار و ۷۹۱ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="146471">
    <content>این نهاد، مجموعاً ۱۲ عضو دارد که برای یک دوره شش ساله انتخاب می‌شوند، نیمی از اعضای آن فقیه و نیمی دیگر حقوق دان هستند.</content>
  </text>
  <text id="146472">
    <content>شورای رقابت بر اساس اصل ۴۴ و فصل ۹ قانون اساسی با هر چیزی که انحصار باشد و رقابتی نباشد مبارزه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146473">
    <content>فقط به این دلیل که کسی در دهه ۴۰، ۵۰ یا ۶۰ زندگیشه و تجربیات زیادی داره، نمی‌تونی بگی که نیازی به مدیریت شدن نداره.</content>
  </text>
  <text id="146474">
    <content>در قهرمانی وزنه‌برداری جهان ۲۰۱۷ وی در یک‌ضرب ۲۲۰ کیلوگرم را بالای سر برد و رکورد خود را سه کیلوگرم افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="146475">
    <content>مثلاً در مورد پروتئینی که در هموگلوبین وجود دارد، این احتمال که اسیدهای آمینه به‌طرزی درست ترکیب شوند، ۱ در ۱۰ به توان ۱۶۷ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="146476">
    <content>توافق شد که دیدار فنی دیگری برای بحث بیشتر پیرامون دو اقدام عملی باقی‌مانده در اسرع وقت و نه قبل‌از ۲۴ نوامبر ۲۰۱۴ برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="146477">
    <content>در این جلسه محمدابراهیم اقبالی گفت: در تعطیلات نوروزی امسال ۱۵ هزار مسافر وارد ایستگاه‌های طبس، تربیت و خواف راه‌آهن شرق کشور شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146478">
    <content>زرگرپور افزود: استان هایی هستند که از ۳۰ سال قبل اعتبارات ملی می‌گیرند اما هنوز هم هیچ تغییر و تحولی به خود نداده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146479">
    <content>امانی اظهار داشت: با اجرای این طرح مشکل آب‌های سطحی میادینی چون شهید و کارگر دست‌کم تا ۱۵ سال آینده رفع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146480">
    <content>پدر و مادر ۲۱ سویج در اوایل زندگی او از هم جدا شدند و او در ۷ سالگی با مادرش به آتلانتا، جورجیا نقل‌مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="146481">
    <content>فرماندار شهرستان گمیشان گفت: تعداد ۲۷۱ شرکت تعاونی با ماهیت اقتصادی و تولیدی در سطح این شهرستان فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="146482">
    <content>سامسونگ سال گذشته نیز قول داده بود اسکنر اثر انگشت را روی نوت ۳ بگذارد اما نتوانست به قول خود عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="146483">
    <content>کشور تونس طی پیمان پاریس که در سال ۱۹۵۶ میلادی امضاء شد، استقلال خود را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="146484">
    <content>به گزارش گروه ورزش باشگاه خبرنگاران، جلسه شورای معاونین این باشگاه از ساعت ۱۹ در دفتر دکتر فتح‌الله‌زاده آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="146485">
    <content>یزدان پناه تصریح کرد: در گذشته تولید مواد مخدر در گذشته صرفاً ۸۰۰ تن بوده که اکنون به بیش‌از چهار برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146486">
    <content>خبر جالبی که در محصول مذکور منتشر شده این است که گفته می‌شود لومیا ۶۵۰ آخرین لومیا در سال ۲۰۱۶ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146487">
    <content>مدیرعامل بورس منطقه‌ای همدان خاطرنشان کرد: ۶۰ درصد معاملات آبان ماه سال جاری مربوط به خرید سهام و ۴۰ درصد مربوط به فروش سهام بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146488">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، این زمین لرزه در ساعت ۱۶ و ۴۰ دقیقه امروز و در عمق ۱۰ کیلومتری زمین رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="146489">
    <content>معاون اشتغال و کارآفرینی اداره کل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان کرمانشاه گفت: تاکنون ۱۶۰۰ نفر در جشنواره کارآفرینان برتر استان ثبت‌نام نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146490">
    <content>براساس گفته محمدیان، انتشارات مدرسه برهان در شش ماه اول سال ۹۲، ۴۰۰ عنوان کتاب چاپ نموده است.</content>
  </text>
  <text id="146491">
    <content>مدیر کمیته امداد خلخال گفت: امسال بیش‌از ۴ هزار و ۸۵۰ نفر از مددجویان این شهرستان از خدمات بلاعوض کمیته امداد بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="146492">
    <content>طالبی ادامه داد: این عملیات با حضور سه نیرو صورت گرفت و به مدت ۴۲ دقیقه به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="146493">
    <content>به گفته ثروتی هم‌اکنون با وجود گذشت ۹ سال از تاسیس استان اکثر دستگاه‌های خراسان شمالی در واحدهای اجاره‌ای و مسکونی مشغول ارائه خدمات هستند.</content>
  </text>
  <text id="146494">
    <content>استاندار استان صلاح الدین گفت: حدود ۴ هزار داوطلب از نیروهای عشایر در جنگ آزادسازی تکریت مرکز استان صلاح الدین، مشارکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="146495">
    <content>امانی از سال ۱۳۷۳ تا ۱۳۸۰ به‌عنوان مدیرعامل باشگاه تراکتورسازی تبریز و مشاور ورزشی معاون وقت سازمان تربیت‌بدنی کشور فعالیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146496">
    <content>چهار شهر استان چهار محال و بختیاری نیز میزبان ۸۰ اثر تصویرسازی، کاریکاتور و پوستر هفتمین جشنواره فجر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146497">
    <content>در سال ۱۳۹۳، بنزین با استاندارد یورو ۴ و سوخت دیزل به‌تدریج در تمام کلان شهرها جایگزین سوخت بی کیفیت با ترکیبات آلاینده شد.</content>
  </text>
  <text id="146498">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار خراسان‌جنوبی از ذخیره‌سازی ۳۰۰ تن گوشت مرغ برای تنظیم بازار شب عید در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146499">
    <content>این مجموعه ۱۰ جلدی در قالب جیبی از سوی نشر قاف منتشر شده و در برای نخستین نوبت در نمایشگاه بین‌المللی کتاب توزیع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="146500">
    <content>گفتنی است، در تالار محصولات کشاورزی نیز دادوستد ۱۶۰ تن کنجاله و ۵۰ تن جو به ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="146501">
    <content>رئیس دادگستری تویسرکان از کاهش حدود ۲۰ درصدی پرونده‌های ورودی طلاق نسبت‌به سال ۹۲ در دادگستری تویسرکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146502">
    <content>دولت استرالیا از افزوده شدن ۴۹ گونه جانوری و گیاهی به فهرست گونه‌های در معرض خطر انقراض خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146503">
    <content>عباس‌زاده تصریح کرد: استان ایلام دارای ۳ هزار شهید، ۱۱ هزار جانباز و ۳۱۳ آزاده است که افتخاری برای نظام مقدس جمهوری اسلامی محسوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146504">
    <content>رضا بهرامی‌نژاد در ۱۸ فروردین سال ۱۳۵۷ از مادری روس‌تبار اهل بندر انزلی و پدری اصفهانی در اصفهان به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="146505">
    <content>او همچنین گفت: اگر همه خودروها از بنزین مناسب با سیستم موتور استفاده کنند، آلودگی هوا تا ۲۰ درصد کم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146506">
    <content>او یک هفته قبل، در سخنرانی ۸ اوت در باشگاه اقتصادی دیترویت، همه‌ی این مطالب را بیان کرده و کلینتون را کوبیده بود.</content>
  </text>
  <text id="146507">
    <content>اختلاف اصلی میان طرفین نیز همان چیزی بود که در جریان مذاکرات وین ۶ درباره آن بیش‌از سایر موضوعات اظهارنظر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="146508">
    <content>خدا هم حق حکومت را تنها به ۱۲ معصوم داد و بعد از آن هر فردی که مسئول حکومت شد به رای مردم آمد.</content>
  </text>
  <text id="146509">
    <content>این موضوع به‌شدت پارلمان لیبی را خشمگین کرد و موجب شد تا اعلام کند، انتخابات آینده پارلمانی لیبی در بهار ۲۰۱۴ برگزاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146510">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دور چهارم رقابت‌های مرحله انتخابی جام ملت‌های اروپای سال ۲۰۱۶ فرانسه با پیروزی تیم‌های ملی انگلیس و اوکراین پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="146511">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس امور کتابخانه‌های عمومی گتوند از وجود ۷۰ هزار عنوان کتاب در کتابخانه‌های عمومی شهرستان گتوند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146512">
    <content>کامرانیه که در ۳ کیلومتری شرق تجریش قرار دارد، همچون بیشتر مناطق شمیران تلفیقی از شهرسازی مدرن و سنتی در آن به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="146513">
    <content>عضو شورای مرکزی حزب کارگزاران سازندگی ادامه داد: ما نسبت‌به لیست دادن در انتخابات عجله‌ای نداریم، چرا که ۲ سال وقت داریم.</content>
  </text>
  <text id="146514">
    <content>دوستان اطلاعات عملیات را ادامه دادند و شاهکارهای بزرگی در جنگ همانند والفجر ۸ فاو تا پایان جنگ داریم.</content>
  </text>
  <text id="146515">
    <content>در اواخر بهار ۲۰۱۶، زمانی‌که نامزدی انتخابات تمام شد، کمپین ترامپ مجموعه‌ای از مراکز قدرت رقابتی را از دست داده بود.</content>
  </text>
  <text id="146516">
    <content>از آن سال تاکنون، این نسخه در کشورهای انگلیسی‌زبان بارها تجدید چاپ شده و دست‌کم به ۲۰ زبان دیگر ترجمه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146517">
    <content>بااین‌وجود، درحال‌حاضر روند نزولی قیمت نفت در بازار جهانی ادامه دارد و حتی پیش‌بینی از رقم‌های حدود ۳۰ و ۴۰ دلاری است.</content>
  </text>
  <text id="146518">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، حجت الله شیروانی افزود: در این نمایشگاه ۱۴ اثر از آثار هنری شراره جلالی به نمایش گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146519">
    <content>در کنار آن کشورهای روسیه، کانادا، برزیل، انگلیس و ایرلند نیز هرکدام بیش‌از ۴۵ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری خارجی را پذیرا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146520">
    <content>انفجار مقابل هتلی در پایتخت سومالی منجر به کشته شدن ۲۵ نفر از جمله وزیر حمل‌ونقل این کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="146521">
    <content>مهر نوشت: یک مقام مسئول در وزارت نیرو از مشارکت ۲۰۰ میلیون یورویی چینی‌ها در ساخت بخشی از پروژه فاضلاب تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146522">
    <content>مرکز فنی و حرفه‌ای خواهران شهرستان دماوند با زیر بنای ۷۰۰ متر مربع دردست‌احداث بوده و عملیات اجرایی آن از سال ۱۳۸۹ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146523">
    <content>به‌گونه‌ای که دبیر کل اوپک، طی اظهاراتی از احتمال رسیدن قیمت نفت به ۲۰۰ دلار طی سال‌های آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146524">
    <content>در مجموع حملات این گروه و ترورهای آن منجر به کشته شدن ۴۶ نفر و زخمی شدن ۲۹۹ نفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146525">
    <content>امروز در نشستی با حضور مسئولان شهرستانی و استانی ۱۰ طرح تولیدی و صنعتی دارای معوقه‌های بانکی تویسرکان تعیین تکلیف شد.</content>
  </text>
  <text id="146526">
    <content>پاریابی بیان کرد: در هفته دولت امسال تعداد زیادی طرح و پروژه ارزشمند با اعتبار بالغ بر ۵۰۰ میلیارد ریال افتتاح و یا کلنگ‌زنی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146527">
    <content>دیدار هفت الماس قزوین و مهرام در هفته دوم لیگ برتر بسکتبال فردا ساعت ۱۶ در قزوین به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="146528">
    <content>سرپرست اداره ورزش و جوانان بشرویه گفت: در سال ۹۲ ورزشکاران این شهرستان ۳۰ مدال رنگارنگ در مسابقات گوناگون کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="146529">
    <content>رهبران آمریکا و روسیه در حاشیه‌ی نشست رهبران گروه ۲۰ در سن‌پترزبورگ روسیه دیداری رو در رو نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="146530">
    <content>خبرگزاری فارس: بازی عقب‌افتاده تیم شنای کوثر گیلان از هفته نخست دور رفت مقابل تیم فولاد ماهان روز جمعه ۱۲ آبان در اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146531">
    <content>برای ثبت جهانی تعزیه ما باید به‌همراه اسناد این هنر نمایشی یک فیلم مستند ۱۰ دقیقه‌ای نیز به یونسکو می‌فرستادیم.</content>
  </text>
  <text id="146532">
    <content>گفتنی است، ارزش کل بازار فرابورس در پایان هفته معاملاتی منتهی به ۲۳ اردیبهشت ۱۳۹۴، ۹۰۴ هزار و ۳۳۰ میلیارد ریال شد.</content>
  </text>
  <text id="146533">
    <content>مجازات نقض قوانین رقابت در بازارهای فرامرزی در در ضمیمه شماره ۱۹ پیمان تشکیل اتحادیه اقتصادی اوراسیا تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146534">
    <content>رییس کل سازمان نظام پزشکی گفت: برای تعیین تعرفه‌های درمان ۹۰ کارشناسی‌های خوبی با وزارت بهداشت صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="146535">
    <content>مصرف کل مشترکان خانگی شهر تهران از ابتدای سال جاری تا پایان تیرماه ۱۹۷ میلیون و ۷۰۰ هزار و ۵۵۰ مترمکعب گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146536">
    <content>درحالی‌که پس‌از ۱۰ دقیقه تنها قادر به بازشناسی شکل و رنگ بودند و پس‌از ۲۴ ساعت تنها می‌توانستند شکل را بازشناسی کنند.</content>
  </text>
  <text id="146537">
    <content>درمورد کودکانی که کلسترول خون آن‌ها بالاتر از ۲۰۰ میلی‌گرم در صد سی‌سی است، باید عامل ارثی را مؤثر دانست.</content>
  </text>
  <text id="146538">
    <content>از زمان ترک آرسنال، در می ۲۰۱۸، هر هفته برای بحث درباره‌ی باشگاه و آینده‌ی آن با هم ملاقات کرده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="146539">
    <content>به گزارش ایرنا، در این نشست از خدمات ۱۳ ماهه جهانگیر خبازی مدیرکل سابق ورزش و جوانان چهارمحال‌وبختیاری تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="146540">
    <content>در ماه اوت سال ۲۰۰۸ میلادی بخش جدید مقابله روسیه و آمریکا با حمله نیروهای گرجی به اوستیای جنوبی مرتبط بود.</content>
  </text>
  <text id="146541">
    <content>شاخص بازار اول ۲۵ هزار و ۲۹۸ واحد و شاخص بازار دوم ۴۶ هزار و هشت واحد را در پرونده کاری خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="146542">
    <content>یکی از کسانی که حدود ۱۶۰ سال پیش، ادعای مهدویت کرد، جوانی از اهل شیراز، به‌نام میرزا علی‌محمد بود.</content>
  </text>
  <text id="146543">
    <content>رئیس صندوق رفاه وزارت علوم گفت: ۴۰ درصد خوابگاه‌های دانشگاهی کشور نیازمند بازسازی است و میزان اعتبارات کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="146544">
    <content>خبرگزاری فارس: ۹ نفر از دانشجویان دانشگاه شهرکرد از سوی سازمان سنجش آموزش کشور به‌عنوان برگزیده نهایی شانزدهمین المپیاد علمی دانشجویی کشور معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="146545">
    <content>با آغاز زمزمه‌های نهضت نفت، حلبی در سال ۱۳۲۷ نامه‌ای از آیت‌الله کاشانی دریافت و همین او را وارد فعالیت‌های سیاسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146546">
    <content>خبرگزاری فارس: ۹ پروژه عمرانی در بستک با حضور فرماندار و مقامات محلی در شهرستان بستک افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="146547">
    <content>پرویزی اضافه کرد: در پروژه‌های ۱۰ تا ۱۵ میلیارد ریالی می‌توان با استفاده از تسهیلات صندوق توسعه به منابع بانکی کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="146548">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی رفسنجان ادامه داد: از این تعداد هزار و ۲۶۳ بیمار مشمول یارانه سلامت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146549">
    <content>مهاجم پرتغالی تیم فوتبال رئال مادرید تایید کرده که در مراسم توپ طلا که در تاریخ ۱۳ ژانویه برگزار خواهد شد شرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146550">
    <content>آنان در سال ۱۴۸ هجری قمری، از شیعیان جدا شدند و دست به نهضتی سیاسی برای براندازی بنی‌عباس زدند.</content>
  </text>
  <text id="146551">
    <content>آوا: به‌نظر شما چه مواردی انتخابات سال ۷۶ را از سایر انتخابات‌ها متمایز می‌کند که در نهایت از دل آن جنبش دوم خرداد بیرون می‌آید؟</content>
  </text>
  <text id="146552">
    <content>آنچه مهم است ضرر ۴۰۰ میلیون یورویی است که این اعتصاب‌ها روزانه به فرانسه وارد می‌کند و ممکن است موجب فلج شدن این کشور شود.</content>
  </text>
  <text id="146553">
    <content>چون ابوسعید به‌جای پدر منصوب شد این ایلخان او را به همان سابق مقام باقی گذاشت و در سال ۷۱۷ به میبد فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="146554">
    <content>رئیس اداره بهزیستی نهبندان گفت: از آغاز سال گذشته تاکنون ۱۸۵ مجوز مشاغل خانگی برای مددجویان بهزیستی این شهرستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146555">
    <content>حشمت‌الله عسگری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار داشت: این رقم اعتبارات استان ایلام در سال ۹۲ است.</content>
  </text>
  <text id="146556">
    <content>رحمانی بیان کرد: تعداد ۲۶ مورد گشت مشترک، و ۴۹ مورد گشت با سایر ارگان‌ها در این شهرستان از زمان آغاز طرح تشدید به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="146557">
    <content>جعفرزاده تصریح کرد: از کل ماموریت های انجام‌شده در مدت زمان ذکر شده ۴۲۲ مورد شهری و ۱۳۵ مورد جاده‌ای بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146558">
    <content>در مراجعت به موکب شاهنشاه برخوردم که تازه تشریف می‌بردند سواری کنند در حدود ساعت ۱۱ فرمودند، باز با من بیا.</content>
  </text>
  <text id="146559">
    <content>عبدالرضا بازدار گفت: ۹۶۳ میلیون تومان برای بهره‌برداری از این دو واحد تولیدی و از محل اعتبارهای طرح توسعه بخش کشاورزی سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146560">
    <content>خرد اضافه کرد: بهره‌برداری از این پروژه‌ها در مجموع برای هزار و ۴۷۸ نفر اشتغال‌زایی به‌همراه داشته و یک‌هزار و ۳۵۵ خانوار نیز بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146561">
    <content>در روز عید کریسمس ۱۹۷۵، در هنگامی‌که دنیس در خارج از شهر حضور داشت، مری به وسیله همسایه‌شان که جوانی هفده‌ساله بود، به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="146562">
    <content>ربیعی خاطرنشان کرد: تعداد کسانی که قرار است طبق قانون از دریافت یارانه حذف کنیم به حدود ۶ میلیون نفر می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="146563">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی استان زنجان از تخصیص ۱۵ هزار و ۸۰۰ هکتار از اراضی ملی این استان برای توسعه جنگل کاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146564">
    <content>در سال ۲۰۰۷ ایرانی‌ها با مصرف ۶۵۷ نخ سیگار در سال، در رتبه ۷۸ سیگاری ترین مردم جهان قرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="146565">
    <content>یکی از وظایفی که به‌عهده پرسنل اعزامی جدید است، ساخت اماکن درمانی جدید است که قابلیت بستری ۱۷۰۰ نفر دیگر را فراهم آورد.</content>
  </text>
  <text id="146566">
    <content>رییس اداره محیط‌زیست شهرداری منطقه ۲ از برگزاری نمایشگاه محیط‌زیست و دستاوردهای آن در سیزدهمین نمایشگاه بین‌المللی تهران خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>