<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="146567">
    <content>اگر نرخ دیه سال آینده در این چند روز پایانی سال ۹۲ اعلام نشد؛ به بعد از تعطیلات نوروز موکول خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="146568">
    <content>بورس به‌عنوان نشانه‌ای از این هم‌گرایی در نیمه‌ی پایانی ۹۳ شرایطی ناپایدار داشت و بازکردن شاخص‌ها در روزهای آخر اسفند، افت قابل‌توجهی را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="146569">
    <content>به گزارش مشرق، ۱۲ شناور صیادی و ۴ شناور تجاری در بندر دیر طعمه آتش قرار گرفتند و خسارت ۱۳۰ میلیارد ریالی بر جا گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="146570">
    <content>معاون نیروی انسانی ناجا گفت: شهروندان در صورت مشاهده تخلف از اعضای پلیس افتخاری می‌توانند به ۱۹۷ شکایت و انتقادات خود را مطرح کنند.</content>
  </text>
  <text id="146571">
    <content>به‌نظر می‌رسد، محدودیت منابع مالی در خصوص تأمین ۴۸ هزار میلیارد در آینده نزدیک دولت را وادار به انجام یکسری کارهای دیگر نیز بکند.</content>
  </text>
  <text id="146572">
    <content>دسامبر ۲۰۰۷ روزنامه واشنگتن پست خبری را درباره کمک مالی خاندان آل سعود به دفتر کلینتون به مبلغ ده‌ها میلیون دلار منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="146573">
    <content>شهید علی هاشمی از فرماندهان به‌نام دفاع مقدس در تاریخ ۴ تیر به شهادت رسیدند و پیکر پاک ایشان در سال ۸۹ تفحص شد.</content>
  </text>
  <text id="146574">
    <content>عبد ایمانی بیان داشت: بخشی از این اعتبار در قالب تسهیلات کم بهره در بیش‌از ۷۰ رشته به فارغ‌التحصیلان کشاورزی پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146575">
    <content>چون بچه‌ها شب راه را گم کردند و ما هم آبی برای ادامه‌ی راه نداشتیم، ساعت ۲ نیمه‌شب مجبور شدیم برگردیم.</content>
  </text>
  <text id="146576">
    <content>معاون راه و شهرسازی کهگیلویه و بویراحمد گفت: اعتبار مورد نیاز تکمیل پروژه محور سی‌سخت به یاسوج ۵ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="146577">
    <content>ایدز از زمان شناخته شدن برای نخستین بار در سال ۱۹۸۱ تا سال ۲۰۰۹ باعث مرگ نزدیک به ۳۰ میلیون نفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146578">
    <content>پس‌از مسابقات المپیک ۲۰۱۲ لندن از طرف شورای فنی کشتی فرنگی، علی اشکانی به سمت مدیر فنی تیم‌های ملی ایران برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="146579">
    <content>در ۱۱ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۵ نفر کشته و ۱۵ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146580">
    <content>شما: آسان‌ترین راه برقراری صلح جهانی این است که هر روز به ۳، ۴ نفر کمک کنی تا احساسات خوبی نسبت‌به خودشان داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="146581">
    <content>مهاجم سوئدی تیم میلان هنوز در خاک کشورش مشغول بازی بود که در سال ۲۰۰۰ با پیشنهاد آرسنال مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="146582">
    <content>تیم ملی فوتبال زیر ۲۳ سال تایوان تیم فوتبال جوانان کشور تایوان است و زیر نظر فدراسیون فوتبال چین تایپه فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146583">
    <content>این‌ها شانس تشخیص زودهنگام یک خرده سیارک ۳۰ متری و افزایش زمان هشدار احتمالی برخورد آن را به مدت بیش‌از یک ماه افزایش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="146584">
    <content>در سال ۱۹۸۷، کویت که کشتی‌هایش نفت عراق را حمل می‌کردند، از اتحاد جماهیر شوروی و ایالات‌متحده درخواست کمک نظامی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146585">
    <content>سازمان لیگ، نام ۱۰ بازیکنی که کارت معافیت آن‌ها از سوی سازمان نظام وظیفه ابطال شده‌است را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146586">
    <content>پیمان نصیری پس‌از کسب عنوان قهرمانی مسابقات دوومیدانی اینچئون در ماده ۱۵۰۰ متر مدالش را به سردار سلیمانی هدیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="146587">
    <content>ارزش طلا از ماه جولای تاکنون ۱۱ درصد کاهش یافته است؛ این فلز گران‌بها در ماه جولای ۱۳۴۵ دلار معامله شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146588">
    <content>اولین شماره مجله فدراسیون جهانی تکواندو در سال ۲۰۱۴ منتشر شد و دراین‌بین مطالبی در خصوص تکواندوی ایران به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="146589">
    <content>در ۱۹۰۴، دوازده میلیون خانوار روستایی مالک ۴۰ درصد زمین‌ها، و به تقریب ۸۰ درصد آنان به‌صورت اشتراکی از مالکیت برخوردار بودند.</content>
  </text>
  <text id="146590">
    <content>قاره آسیا با داشتن ۴ سهمیه ثابت و یک نیم سهمیه مسابقات خود را در پنج مرحله برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="146591">
    <content>برای مشاهده این موضوع می‌توانید به کتاب خاطرات آقای هاشمی در روزهای چهارم تا ششم خرداد سال ۱۳۶۵ مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="146592">
    <content>عراقچی گفت: همکارانم در سطح کارشناسی مذاکرات را ادامه می‌دهند و تقریباً از حدود ۱۰ روز پیش در وین مستقرند و کارها را ادامه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="146593">
    <content>از این روست که در استراتژی امنیت ملی ۲۰۰۶ ایالات‌متحده، تمرکز ویژه‌ای بر بسط و گسترش دموکراسی در خارج از مرزهای آمریکا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146594">
    <content>گروهک تروریستی داعش نوار ویدیویی اعدام ۲۵ سرباز سوری به دست چند نوجوان را در سالن آمفی تئاتر شهر باستانی تدمر منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="146595">
    <content>این نسبت تا حدود ۱۰ درصد تا سال ۲۰۰۰ کاهش یافت و به‌رغم رشد سرمایه‌گذاری مستقیم در چین روبه کاهش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146596">
    <content>باقری تصریح کرد: قیمت حدود ۲۰ درصد داروها کاهش یافته و تنها یک درصد به قیمت داروهای پرفروش اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146597">
    <content>شهرداری ارومیه درحال‌حاضر تیم دهم جدول است ولی یک پیروزی ۳ امتیازی می‌تواند اوضاع این تیم را به‌صورت کامل عوض کند.</content>
  </text>
  <text id="146598">
    <content>او با آبی پوشان یک میلیارد تومان بسته و باشگاه قول داده ۴۰ درصد باقی‌مانده طلب فصل قبل را هم بدهد.</content>
  </text>
  <text id="146599">
    <content>آن فرزند که همان فرزند ماندانا و کمبوجیه پارسی بود پنهانی نزد شبان و همسرش بزرگ گشت تا به سن ۱۲ سالگی رسید.</content>
  </text>
  <text id="146600">
    <content>اگر این ۷۵ درصد در جایگاه خودش قرار می‌گرفت و به اغتشاش و فتنه تبدیل نمی‌شد، امروز ما جایگاه بسیار رفیعی در دنیا داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="146601">
    <content>محمدمهدی رییس زاده نیز از عدم اجرای دستورالعمل اخیر دولت مبنی‌بر گشایش اعتباری اسنادی حداکثر به میزان ۳۰ درصد معادل ریالی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146602">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پشتیبانی دانشگاه علوم پزشکی کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۱۱ خانه بهداشت پیش‌ساخته در این استان آماده بهره‌برداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146603">
    <content>در بازی شب گذشته تیم ملی عربستان مقابل مالزی در پی آشوب هواداران پلیس ۱۱ نفر را دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="146604">
    <content>محمود حجتی وزیر جهاد کشاورزی جمهوری اسلامی ایران ۲۶ اردیبهشت جاری در راس یک هیات اقتصادی به جمهوری آذربایجان سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146605">
    <content>انتشارات بوستان کتاب وابسته به دفتر تبلیغات اسلامی حوزه علمیه قم ۷۶ عنوان از کتاب‌های منتشر شده خود را در آستانه ماه محرم معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146606">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: در نیم سال اول سال ۹۳، ۴۰۰ کلاس آموزشی قرآن کریم در استان کرمانشاه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="146607">
    <content>قله آق داغ با ارتفاع دو هزار و ۵۰۰ متر در جنوب شهرستان بجنورد و در امتداد رشته کوه سالوک قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="146608">
    <content>ثبت‌نام آزمون استخدامی بانک صادرات از اوایل شهریورماه آغاز شده بود و بعد از چندبار تمدید مهلت تا ۲۹ شهریورماه سال ۹۲ ادامه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="146609">
    <content>رئیس کمیته امداد کهگیلویه از معرفی ۲۰۴ نفر از مددجویان تحت حمایت کمیته امداد این شهرستان به پزشک خانواده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146610">
    <content>مواد ۵۴ و ۱۸۳ قانون آیین دادرسی دادگاه‌های عمومی و انقلاب در امور کیفری صراحتاً این اصل را مورد تأکید قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="146611">
    <content>رابط شبکه در مرکز تهران و یکی از عناصر اصلی در غرب تهران شناسایی و به‌همراه ۸۰۰ گرم کوکایین دیگر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="146612">
    <content>زنجانی مدعی شد: در سال‌های بین ۸۷ و ۸۹ این ملک را از شرکت ایرانیان اطلس خریدم و ۲۸۰ میلیارد تومان اصل زمین را خریدم.</content>
  </text>
  <text id="146613">
    <content>برای مثال تحقیقی که گلد و کلام در سال ۱۹۹۵ انجام داده‌اند یا تحقیقی که هکر در سال ۱۹۹۶ داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146614">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، تمرین امروز تیم فوتبال استقلال راس ساعت ۱۵ در محل کمپ زنده یاد ناصر حجازی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="146615">
    <content>کشف نفت در بحرین و نتیجه چاه‌های شماره ۱ و ۲ نشان می‌داد که در جائی نفت باید باشد ولی کجا؟</content>
  </text>
  <text id="146616">
    <content>ملی‌پوش فوتبال بانوان درباره تایپه و لائوس حریفان ایران در این دوره، عنوان کرد: ۶ سال پیش در جام ملت‌های آسیا با تایپه بازی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="146617">
    <content>بنا به آمار گمرک، در سال ۱۳۹۲ بیش‌از صد اتومبیل از شرکت پورشه که ساخت سال‌های ۲۰۱۳ و ۲۰۱۴ هستند وارد کشور شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146618">
    <content>البته ما هم تمرینات خوبی داشتیم و تلاش می‌کنیم ۳ امتیاز را بگیریم تا به سهمیه آسیا نزدیک‌تر شویم.</content>
  </text>
  <text id="146619">
    <content>تاریخ انتشار این رمان، ۱۹۶۲، نقطه عطفی است که در را به روی دوره‌ی جدیدی از تغییرات در آثار ادبی اسپانیایی باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146620">
    <content>عضو کمیسیون انرژی مجلس از تعیین زمان دقیق دیدار ۴ نماینده مجلس با بابک زنجانی در زندان اوین در روز ۲۱ مرداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146621">
    <content>محمدحسین دهقانی دراین‌ارتباط به فارس گفت: این نمایشگاه از ۱۶ تا ۲۱ تیر ماه و با مدیریت یک مجموعه خصوصی در استانبول برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146622">
    <content>فرماندار جیرفت تصریح کرد: برای آسفالت، سایر بخش‌های زیربنایی و اجرای طرح‌های عمران شهری شهر بلوک ۴۰ میلیارد ریال دیگر نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="146623">
    <content>شهر پری در بخش لوزان در ایالت وو در کشور سوئیس واقع شده‌است که ۱۰، ۷۰۰ نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="146624">
    <content>در ۹ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۴ نفر کشته و ۷ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146625">
    <content>یک زن محلی، سربازان گردان ۱۰۱ دولت آپارتاید را درحالی‌که پایگاهشان را برای گشت ترک می‌کنند تماشا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146626">
    <content>علی پور اضافه کرد: در شش ماهه نخست سال جاری تعداد پسران متولد شده در شهر اصفهان ۵۹۴ مورد بیش‌از دختران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146627">
    <content>او در فاصله سال‌های ۱۳۳۹ تا ۱۳۵۶ به‌جای شخصیت‌های جوان در بسیاری از فیلم‌های سینمائی و سریال‌های ایرانی و خارجی گویندگی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146628">
    <content>مدیرکل تعزیرات حکومتی آذربایجان غربی افزود: پرونده‌های مهم و ملی پرونده‌های حساس مانند پرونده‌های ارزی به ارزش بیش‌از ۱۰۰ میلیون تومان هستند.</content>
  </text>
  <text id="146629">
    <content>طبق گفته‌های فتحی پور این تخلف در سال ۹۰ رخ داده، اما یک‌سال است که به کمیسیون ارجاع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146630">
    <content>محمدپور تصریح کرد: بهای پروانه ۸۰۰ هزار ریال و مدت اعتبار پروانه سه روز از تاریخ صدور است.</content>
  </text>
  <text id="146631">
    <content>معترضان، مادورو را به دیکتاتوری متهم کرده و دولت وی را مسبب وضعیت نابسامان اقتصادی و تورم ۵۶ درصدی و گرانی مواد غذایی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="146632">
    <content>این در مورد رویدادهای به‌سرعت پیش‌رونده چشمگیرتر بود و ۸۱ درصد از موارد که نتایج خوبی کسب کرده بودند، با اجرای سریع رابطه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="146633">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیسیون بهداشت شورای اسلامی بجنورد گفت: شماری از واحدهای آلاینده شهری توسط کمیسیون بند ۲۰ تعطیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="146634">
    <content>شیری تصریح کرد: افزون‌براین ۳۰ گروه گشتی پلیس راه کار نظارت و کنترل مسیرهای ارتباطی استان ایلام را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="146635">
    <content>شبکه المیادین از شهادت ۱۵ نمازگزار و مجروح شدن ۳۵ نفر دیگر در جریان انفجار انتحاری در حسینیه الخیرات در مرکز بغداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146636">
    <content>به گزارش پایگاه اطلاع‌رسانی ریاست‌جمهوری، محمد شریعتمداری، افزود: اجرای این قانون در سال ۹۲ در دستور کار دولت نیست.</content>
  </text>
  <text id="146637">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست سازمان صنعت، معدن و تجارت هرمزگان از برخورد با ۴۷ نانوایی متخلف در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146638">
    <content>سعی می‌کنم در طول ۲۴ ساعت خود را وقف تیم ملی هندبال کنم که البته چنین انتظاری را از بازیکنانم هم دارم.</content>
  </text>
  <text id="146639">
    <content>در این لیست ۲۱ مورد از سوی کمیسیون فرهنگی و بهداشت و آموزش به سر جمع ردیف‌های لایحه بودجه ۹۰ افزوده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146640">
    <content>مهاجم ملی‌پوش اسپانیایی فصل قبل برای بارسا ۱۰ گل به ثمر رساند تا در فصل جدید از سایه ستارگان بزرگ کاتالان خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="146641">
    <content>تاج افزود: فاز اول در ورزشگاه نقش جهان راه‌اندازی شده که حدود ۴۰۰۰۰ نفر ظرفیت دارد و من فعلا نیازی به فاز دوم نمی‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="146642">
    <content>شهبازی تصریح کرد: بااین‌وجود سالانه ۲۰ تن زیتون سبز از باغات زیتون شهرستان در حال توسعه دره‌شهر تولید و روانه بازار مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146643">
    <content>پس‌از گذشت بیش‌از ۴ سال بحرانی در بخش فضایی ایران، حسن روحانی تصمیم گرفت دست به اصلاحات اساسی در ساختار فضایی ایران بزند.</content>
  </text>
  <text id="146644">
    <content>مایکون: مدافع تیم ملی برزیل متولد ۱۹۸۱ با ۷۰ بازی ملی و ۷ گل در باشگاه رم ایتالیا بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146645">
    <content>بررسی تاریخچه راهنمایی نشان می‌داد که برای اولین‌بار با راهنمایی شغلی توسط فرانک پارسونز در سال ۱۹۰۵ در بوستون آمریکا آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="146646">
    <content>در ابتدای یکی از این مصاحبه‌ها وی درخصوص عملکرد سال گذشته خود اظهار داشت: سال ۲۰۱۵ سال بسیار سخت و طولانی برایم بود.</content>
  </text>
  <text id="146647">
    <content>رئیس سازمان بسیج سازندگی کشور از اتمام ۲۳ هزار پروژه اقتصاد مقاومتی در سال ۹۲ در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146648">
    <content>این کلید که در سال ۱۳۵۰، توسط شهردار لس‌آنجلس به شهردار وقت تهران تقدیم شده، در موزه برج میلاد نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146649">
    <content>در رابطه با پهنای باند در داخل ۶۲۰ گیگابایت بر ثانیه داشتیم که امروز به ۸۲۰ گیگابایت بر ثانیه رساندیم.</content>
  </text>
  <text id="146650">
    <content>تابه‌حال قهرمان نشده‌ام داورپناه از ۳ امتیازی حساس خود در بازی ماهشهر گفت: کاش بعد از آن پرتاب ۵ ثانیه بیشتر وقت داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="146651">
    <content>شهید حسین قشقایی در سال ۱۳۲۷ در شیراز متولد شد، تحصیلات ابتدایی و متوسطه را در شیراز به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="146652">
    <content>فرماندار دشتستان گفت: همچنین وام‌های ۱۲۵ میلیون ریالی به‌منظور بازسازی واحدهای خسارت دیده در شهرهای دشتستان تخصیص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146653">
    <content>فروشنده برای یکی از آن سکه‌های مورگان ۱۸۹۱ مبلغ ۷۵۰ دلار پیشنهاد کرده و گفته بود که بهتر از آن را ندیده.</content>
  </text>
  <text id="146654">
    <content>از آن جمع فقط ۷ یا ۸ نفر خود را اسیر ما کردند که آن‌ها را به عقبه منتقل کردیم.</content>
  </text>
  <text id="146655">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار دوگنبدان گفت: تا پایان امسال ۱۲ پارک در محلات مختلف این شهرستان احداث و به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146656">
    <content>عبدالحی بیان داشت: ویروس وی اچ اس در ماهیان دیگر گزارش نشده، اما موجب کاهش تولید ۲۰ تا ۳۰ درصدی این محصول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146657">
    <content>رحمانی یادآور شد: ۱۸ پایگاه هلال احمر در جاده‌های مختلف خوزستان مستقر بوده و به مردم استان خدمات ارائه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="146658">
    <content>خبرگزاری فارس: قائم‌مقام کمیته امداد شهرستان فارسان گفت: ۱۲۰ نفر از جوانان در شرف ازدواج کمک هزینه تامین جهیزیه و ازدواج دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="146659">
    <content>فرماندار گچساران با اشاره به میزان پیشرفت فیزیکی پروژه پتروشیمی این شهرستان، گفت: این پروژه اکنون از پیشرفت فیزیکی حدود ۳۸ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="146660">
    <content>خبرگزاری فارس: به‌دنبال رقابت بیش‌از ۱۰۰ نفر از کارکنان و دانشجویان دانشگاه‌های اردبیل برندگان مسابقات فرهنگی جهاد دانشگاهی اردبیل مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="146661">
    <content>زادخور با اشاره به راه‌اندازی خط ریلی حرم تا حرم خاطرنشان کرد: روزانه ۶۰۰ نفر مسافر با قطار از قم به مشهد مقدس مسافرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="146662">
    <content>فشارهای شدید بین‌المللی علیه طالبان، این گروه را واداشت تا در اوایل سال ۱۹۹۹، با مخالفان خود در جبهه‌ی متحد به گفتگو بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="146663">
    <content>برای پانسمان پایم که هر ۷۲ ساعت یک‌بار عوض می‌شود قبلا هر بار یک میلیون و ۲۰۰ هزار تومان پرداخت می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="146664">
    <content>این قسمت اطلاعاتی درباره عملکرد، شیوه کار و اهداف انجمن‌های گمنام برای بهبودی از بیماری اعتیاد از طریق برنامه ۱۲ قدمی ارائه می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="146665">
    <content>تیم ایران از بازی‌های گذشته خود ۲ پیروزی مقابل تونس و ونزوئلا و دو شکست مقابل لهستان و آرژانتین در کارنامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="146666">
    <content>کاپا و تارو در سال ۱۹۳۶ به‌طرف اسپانیای جنگ زده حرکت کردند تا با دوربین‌هایشان به جنگ استبداد و خودکامگی بروند.</content>
  </text>
  <text id="146667">
    <content>شبکه سی‌ان‌ان خبر داد جنگنده‌های ترکیه در ۱۵۹ پرواز ۴۰۰ موضع وابسته به شبه‌نظامیان کرد در شمال عراق را بمباران کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146668">
    <content>این آمار از سال ۱۳۹۶ در سالنامه آماری حمل‌ونقل جاده‌ای و بر اساس اطلاعات ثبت‌شده توسط پلیس راهنمایی و رانندگی اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146669">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان سمنان گفت در بهار سال جاری، ۲۱۴۳ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری در حوزه صنعت برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146670">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست بیمه عشایر و روستایی کهگیلویه و بویراحمد از پوشش ۶۰۰ خانواری بیمه روستایی و عشایری در چرام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146671">
    <content>سرطان یکی از علت‌های اصلی مرگ در میان زنان ۴۰ تا ۷۹ سال و مردان ۶۰ تا ۷۶ سال است.</content>
  </text>
  <text id="146672">
    <content>شرکت توسعه تجهیز از ۱۱۳ میلیارد به ۱۸۵ میلیارد تومان رسیده و متوسط کلی بودجه ۳۹ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146673">
    <content>بلافاصله تمام تجهیزاتم را باز کرده و پس‌از ۲۰۰ متر سینه‌خیز، خود را به دیوار ساختمان و زیر پنجره رساندم.</content>
  </text>
  <text id="146674">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار بیرجند گفت: ۴۲ پروژه عمرانی با اعتباری بالغ بر ۷۰ میلیارد ریال توسط شهرداری بیرجند در دهه فجر به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146675">
    <content>سپس در پاریس، درس حقوق خواند و در سال ۱۹۳۷ م برای خدمت سربازی، در نیروی هوایی فرانسه نام‌نویسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146676">
    <content>مدیر کنترل کیفیت شرکت آب و فاضلاب استان بوشهر گفت: ۹۰ درصد آب استان بوشهر از استان‌های کهگیلویه و بویراحمد و فارس تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146677">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای گیلان از آموزش مهارت‌های فنی‌وحرفه‌ای ۱۵ هزار نفر مددجوی کمیته امداد امام‌خمینی این استان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146678">
    <content>سرمربی تیم فوتبال پرسپولیس گفت: ۲۰ دروازه‌بان و بازیکن را زیر ذره‌بین قرار دادیم و امروز تصمیم نهایی را خواهیم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146679">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، مهندس مسعود رنجبریان گفت: ۱۸ میلیارد تومان اعتبار نیز به‌منظور بازسازی کامل اتوبوس‌های فرسوده شرکت واحد اتوبوسرانی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146680">
    <content>کل سقف بودجه نیز ۴ درصد رشد داشته و به ۸۴۰ هزار میلیارد تومان رسیده است و سقف مصوب امسال ۸۰۳ هزار میلیارد تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="146681">
    <content>ما در مجموع ۳۲۰۰ پروژه نیمه‌تمام در کشور داریم، اما اخلاق حکم می‌کند که این عزیزان در اولویت باشند.</content>
  </text>
  <text id="146682">
    <content>خبرگزاری تسنیم با بررسی آمارهای رسمی بانک مرکزی از نرخ تورم نشان می‌دهد بی‌سابقه ترین کاهش نرخ تورم در سال ۷۵ اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="146683">
    <content>معاون توسعه قهرمانی اداره کل ورزش و جوانان مازندران از حضور ۱۴ کشور در رقابت‌های شطرنج قهرمانی نوجوانان آسیا در محمودآباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146684">
    <content>پرسش دوم این است که آیا منطقی است برای نابودی یک چادر ۱۰ دلاری از موشک‌های یک‌میلیون‌دلاری استفاده شود؟</content>
  </text>
  <text id="146685">
    <content>این مسئول گفت: با عنایت شورای شهر و تلاش شهرداری و سازمان آتش‌نشانی امسال ۳۰۰ میلیون تومان اعتبار برای خرید تجهیزات آتش‌نشانی اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146686">
    <content>در این اوضاع‌واحوال برخی از واردکنندگان خودرو در بی‌سابقه‌ترین حرکت به تخفیف بیش‌از ۱۵ میلیون تومانی خودروهای خود روی آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146687">
    <content>انتفاضه جدید فلسطین از اول اکتبر جاری شروع شد و با ورود به امروز شنبه ۲۴ اکتبر این انتفاضه وارد چهارمین هفته آغاز خود شد.</content>
  </text>
  <text id="146688">
    <content>فرانسه از اولین کشورهایی است که از سال ۱۹۹۱ به لغو تحریم‌ها علیه کوبا رای داد و لغو تحریم‌های کوبا همواره موضع رسمی پاریس بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146689">
    <content>رییس سابق سازمان زندان‌های کشور گفت: خوشبختانه آرامش به بند ۳۵۰ اوین بازگشته است و مشکلی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="146690">
    <content>بیانیه وزارت خارجه مصر در خصوص تحولات شهر فرگوسن شبیه بیانیه‌ای است که توسط دولت اوباما در جولای ۲۰۱۳ میلادی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="146691">
    <content>برای این خودرو جعبه دنده ۷ سرعته با دو کلاج تعبیه شده و نیرو تنها به چرخ‌های عقب خودرو انتقال پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146692">
    <content>سلطنتی که از آغا محمد خان تا محمدعلی شاه را تجربه کرده و در واپسین سال‌های خود به کودکی ۲۱ ساله به ارث رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="146693">
    <content>این زمان در حالی برای بانوی اسکی باز فارس بدست آمد که اختلافش با نفر نخست تنها ۱۷ ثانیه و ۸۷ صدم ثانیه بود.</content>
  </text>
  <text id="146694">
    <content>آیا صلاح است ما از ۱۸۰ میلیارد بگذریم اما صلاح نیست صدا و سیما که بیشتر از ۱۸۰ میلیارد در می‌آورد از آن حق بگذرد؟</content>
  </text>
  <text id="146695">
    <content>قابل‌توجه است که روند کلی و دراز مدت منحنی‌های ۳ و ۱ شبیه هم است، با این تفاوت که منحنی ۳ خیلی هموارتر است.</content>
  </text>
  <text id="146696">
    <content>طرح آمارگیری نیروی کار، شامل همه افراد ۱۵ ساله به بالا به غیر از نیروهای دائمی ارتش، دیپلمات‌ها، اتباع خارجی و مستشاران نظامی است.</content>
  </text>
  <text id="146697">
    <content>انتظار فعالان بازار از افزایش ذخایر استراتژیک آمریکا عامل افت ۶ دلاری قیمت نفت در معاملات سه روز گذشته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146698">
    <content>میر مرسلی تصریح کرد: انجام روزانه ۱۵ دقیقه حرکات منظم ورزشی کم هزینه ترین و آسان ترین راه برای شادابی جسمی و روحی دانش‌آموزان است.</content>
  </text>
  <text id="146699">
    <content>جالب است که ما توانایی رقم زدن این کشفیات نامنتظر درباره‌ی جهان ۳ را داریم، جهانی که کاملاً مستقل از حالت ذهن ماست.</content>
  </text>
  <text id="146700">
    <content>مدیرکل گمرکات استان کرمانشاه گفت: درآمد گمرکات استان در ۱۱ ماهه امسال ۲۰۴ درصد نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146701">
    <content>این انفجار تروریستی تاکنون ۴۶ نفر شهید و ۱۱۰ زخمی بر جای گذاشته و گروه تروریستی داعش مسئولیت آن را بر عهده گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="146702">
    <content>من این پرسش را در مصاحبه‌ای با وی در سال ۱۹۷۷ مطرح کردم و تردیدی در جوابش وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="146703">
    <content>در ۱۹۴۵ در فرانسه، ارتش ما در جاده دهکده‌ای که در چند کیلومتری کاله واقع شده، به‌هنگام ظهر در حرکت است.</content>
  </text>
  <text id="146704">
    <content>این شهر قبلاً منصور آباد نام داشت و در سال ۱۳۰۹ با تصویب فرهنگستان ایران به مهران تغییر نام یافت.</content>
  </text>
  <text id="146705">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بازرسی فرماندهی انتظامی استان قزوین گفت: ۴۰ پلیس در نیمه نخست امسال رد رشوه کردند.</content>
  </text>
  <text id="146706">
    <content>بهای تمام شده آن با کاهش ۲۶ میلیارد و ۳۱۱ میلیون ریال به مبلغ سه هزار ۷۵۳ میلیارد و ۷۴۱ میلیون ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="146707">
    <content>فرماندار ویژه دزفول گفت: ۱۰۰ روستای دزفول از ساده‌ترین امکانات محروم هستند و این امر روند توسعه شهرستان را با مشکلات گسترده‌ای مواجه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146708">
    <content>ظرفیت این نیروگاه که با سرمایه‌گذاری بخش خصوصی ساخته می‌شود ۲۵ مگاوات است و هزینه راه‌اندازی آن، ۱۸۰۰ میلیارد ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146709">
    <content>حمیدرضا دژاکام ادامه داد: ۱۴۰ مدرسه دخترانه و پسرانه در استان قم در طرح تربیتی امین شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="146710">
    <content>پیش‌از آن، مقامات آمریکایی اعلام کردند که ۵۰ تن مهمات برای معارضان ائتلاف جدید علیه داعش فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="146711">
    <content>در سال ۱۹۳۶ و پس‌از هفده سال در جا زدن، برنامه‌ی بلوم ویولت نخستین گام را به سمت سیاست یکسان‌سازی برداشت.</content>
  </text>
  <text id="146712">
    <content>رئیس مرکز بهداشت خوزستان گفت: بررسی‌های سال ۹۱ نشان می‌دهد که ۵۸۰ نفر بیمار مبتلا به سل در خوزستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="146713">
    <content>لیسی شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۷، ۶۴۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146714">
    <content>حریف دوم آبی‌پوشان فولاد خوزستان بود که شاگردان مظلومی در این بازی نیز به برتری ۳ بر ۱ دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="146715">
    <content>درحالی‌که آن‌ها اصلاً این‌گونه نبودند: الویس بسیار فربه در دهه ۷۰ درحالی‌که روی توالت خانه‌اش نشسته و تنها بود، خود را نابود کرد.</content>
  </text>
  <text id="146716">
    <content>صاحب‌نظران بسیاری در زمینه کیفیت سخن به میان آورده‌اند که در جدول شماره ۲ سهم هریک در پیشبرد کیفیت آورده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146717">
    <content>با شهادت این جوان فلسطینی شمار شهدای فلسطینی در کرانه باختری، قدس اشغالی و نوار غزه از اول اکتبر تاکنون به ۸۴ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="146718">
    <content>به گزارش مهر، مرحله نیمه نهایی مسابقات بسکتبال لیگ برتر باشگاه‌های کشور به‌صورت ۳ از ۵ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146719">
    <content>به‌دنبال کاهش قیمت دلار، قیمت سکه تمام نیز به روند کاهشی قیمت خود ادامه داد و تا مرز ۹۳۲ هزار تومان سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="146720">
    <content>در مراسم تجلیل از برترین‌های هفدهمین مسابقات قرآن و حدیث جایزه شارجه از هر رشته ۱۰ نفر با اهدای جایزه تجلیل خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="146721">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علوم پزشکی گیلان گفت: سن امید به زندگی در مردان گیلانی ۷۳ و در زنان ۷۴ سال است.</content>
  </text>
  <text id="146722">
    <content>امسال و در سی و سومین دوره جشنواره تئاتر فجر ۳۱ نامزد در این بخش‌ها معرفی‌شده‌اند که سهم هنرمندان ایرانی ۲۸ نامزدی است.</content>
  </text>
  <text id="146723">
    <content>شاید به ۷۰ درصد پیمانکاران پروژه از نظر حجم عملیات پایان پیمان دادیم و ۶۰ درصد مناقصه‌ها را دوباره برگزار کردیم.</content>
  </text>
  <text id="146724">
    <content>درحالی‌که هفته گذشته، قیمت هر کیلوگرم سیب‌زمینی بین هزار تا هزار و ۳۰۰ تومان و پیاز بین ۶۰۰ تا ۹۰۰ تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146725">
    <content>عقیل استادی افزود: یک میلیون و ۷۵۰ هزار لیتر سوخت یارانه ای بین کشاورزان تنکابنی پارسال توزیع شده بود.</content>
  </text>
  <text id="146726">
    <content>در همین زمان نیاز مصرفی سالانه کشورهای عضو اتحادیه اروپا به گاز طبیعی ۵۲۰ میلیارد متر مکعب خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146727">
    <content>به گزارش مشرق، دیدار تیم‌های شیلی و آرژانتین در فینال رقابت‌های کوپا آمریکا در سانتیاگو ساعت ۳۰ دقیقه بامداد به وقت ایران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="146728">
    <content>این در حالی است که حدود ۱۵۰ عضو برجسته حزب النور از ۲۳ استان مصر هفته گذشته از سمت خود استعفا دادند.</content>
  </text>
  <text id="146729">
    <content>برآوردهای اولیه شرکت‌کنندگان در مناقصه این میدان، نشان‌دهنده وجود ۳۰۰ میلیارد تا یک تریلیون مترمکعب ذخایر رسی در این میدان بلغارستان است.</content>
  </text>
  <text id="146730">
    <content>بر اساس این اطلاعیه، همچنین در جریان عملیات‌های یاد شده، ۲ نفر از اعضای طالبان زخمی و ۴ نفر دیگر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="146731">
    <content>او آخرین اجرای خود را در سال ۱۳۵۶ در حرم امام رضا انجام داد و طی آن به نوحه‌خوانی در رثای حسین پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="146732">
    <content>پس‌از آن، مسیر روی شیب برفی ادامه یافت که تا ۶۸۰۰ متر امتداد داشت و لایه‌ی زیرین آن یخ سفت بود.</content>
  </text>
  <text id="146733">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان کوهرنگ گفت: ۷ هزار و ۴۰۰ متر لوله پلی‌اتیلن بین بهره‌برداران بخش کشاورزی این شهرستان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="146734">
    <content>آنچه در زیر می‌آید جدول قیمت معاملات انجام‌شده خانه ویلایی در مناطق ۲۲ گانه شهری تهران در اردیبهشت ۹۵ است.</content>
  </text>
  <text id="146735">
    <content>بعد از کودتای نظامی ۲۸ مرداد با انتشار روزنامه راه مصدق و برگزاری تظاهرات سهم مؤثری در مبارزات ملی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="146736">
    <content>رئیس پلیس راه استان ایلام گفت: تصادف در محور ایلام به مهران ۵ کشته و ۹ مجروح برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="146737">
    <content>اهواز مدیرکل تبلیغات اسلامی خوزستان گفت: اطلاعات ۱۰ هزار و ۵۰ هیئت به‌همراه چهار هزار مداح استان را در بانک اطلاعاتی این سازمان ثبت کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="146738">
    <content>مدیرعامل باشگاه استقلال درباره هزینه ۲۲ میلیاردی استقلال در فصلی که روبه اتمام است، تصریح کرد: البته دوستان جرایم این فصل را لحاظ نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146739">
    <content>حالا قدرت این دستگاه بسیار زیاد است و با لرزش حدود ۱۰۰ بار در ثانیه، بازوها را به‌راحتی جلو و عقب می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="146740">
    <content>او در مسابقات جهانی ۲۰۱۳ لهستان به‌ترتیب وزنه‌های ۱۹۵، ۲۰۰ و ۲۰۳ کیلوگرمی را مهار و مدال نقره این وزن را کسب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="146741">
    <content>به گفته وی،: ۴ ساختمان دیگر نیز به صورتی تخریب شده‌است که حتی دیواری برای نصب و مهار علمک وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="146742">
    <content>در سال ۲۰۱۴ شرکت دوچرخه‌سازی ترک مالکیت تیم را در اختیار گرفت و پروانه‌ی تیم حرفه‌ای را برای آن کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="146743">
    <content>در حادثه‌ای جداگانه، یک مرد مسلح با تیراندازی در خیابانی در فیلادلفیا ۷ تن از جمله یک پسر دوساله و ۱۰ ساله را مجروح کرد.</content>
  </text>
  <text id="146744">
    <content>صالحی افزود: آژانس از اقدامات انجام‌شده ایران در ۱۵ دسامبر نظر می‌دهد اما برجام مستقل از این نظر، کار خود را جلو می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="146745">
    <content>به گفته صحرایی بورس مکانی منصفانه بوده و امکان تمدید مهلت ۳۰ روزه برای ارائه اسناد و نیز پرداخت حصه نقدی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="146746">
    <content>این مکان در اصل برای یک پایگاه نظامی در ۱۹۳۶ ساخته شد، و پس‌از جنگ جهانی دوم توسط نیروهای فرانسوی ساکن در منطقه اشغال گردید.</content>
  </text>
  <text id="146747">
    <content>در پایان این طرح ۱۲ نفر از شرکت‌کنندگان به قید قرعه دریافت‌کننده کمک هزینه سفر به عتبات عالیات خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="146748">
    <content>این دوره از مسابقات با شرکت ۲۴ نفر از کارکنان دادگستری‌های شش استان شامل خراسان جنوبی و سیستان‌وبلوچستان، بوشهر، کرمان، یزد، هرمزگان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="146749">
    <content>کنگره آمریکا تحویل ۱۰ فروند هواپیمای بدون سرنشین را به ترکیه به‌دلیل روابط نزدیک رئیس سازمان جاسوسی این کشور با تهران، به تعویق انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="146750">
    <content>شصت و هفتمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب فرانکفورت ۲۲ مهر در حالی آغاز به‌کار می‌کند که از ایران نیز بیش‌از ۱۰ نویسنده حضور خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="146751">
    <content>گفته‌شده است چهار فروند سوخوی سو ۲۷ وارد کشور لیبی شد اما منبع صادر کننده این هواپیماها مشخص نشده است.</content>
  </text>
  <text id="146752">
    <content>در هفته گذشته در مجموع ۱۹ میلیون و ۵۰۰ هزار لیتر بنزین سوپر در سراسر کشور به مصرف رسید.</content>
  </text>
  <text id="146753">
    <content>آیا این افراد و مسئولان نشر دانشگاهی قادر هستند گزارشی از فعالیت ۳۰ ساله گذشته نشر دانشگاهی کشور بدهند؟</content>
  </text>
  <text id="146754">
    <content>به گزارش فارس، تعداد ۳۱ پروژه ورزشی و فرهنگی با اعتباری افزون بر ۱۴۰ میلیارد ریال برای شهرستان‌های گچساران و باشت تعریف‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146755">
    <content>از علامت پشت عکس معلوم است، امیل کپی را در سال ۱۹۹۵ گرفته، زمانی‌که او و پدر هر دو مردان مسنی بودند.</content>
  </text>
  <text id="146756">
    <content>خبرگزاری تسنیم: به‌طورکلی نتایج نشان می‌دهد که میزان صدمات ناشی از پوشیدن کفش‌های پاشنه بلند در طی ۱۰ سال به دو برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146757">
    <content>برنامه توسعه ملی ۳۰ ساله ماهاتیر که در سال ۱۹۹۱ از سوی او طرح شد، چشم‌انداز اقتصادی مالزی تا سال ۲۰۲۰ را تبیین می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="146758">
    <content>حامد کرزی اواخر هفته گذشته به‌منظور شرکت در اجلاس مجمع دموکراسی به اندونزی سفر کرد و با مقامات کشورهای مختلف دیدارهای ۲ جانبه داشت.</content>
  </text>
  <text id="146759">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: با برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته تولیدات ماهی این استان به ۲۶ هزار تن افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="146760">
    <content>شاخص بازار اول هم با ۳۶ واحد رشد روبه‌رو شد و رقم ۶ هزار و ۷۰۷ را برای خود به ثبت رساند.</content>
  </text>
  <text id="146761">
    <content>خرداد ماه سال ۱۳۶۰ سازمان مجاهدین خلق رسماً نقاب از چهره برداشت و در مقابله با نظام جمهوری اسلامی وارد فاز مسلحانه شد.</content>
  </text>
  <text id="146762">
    <content>در این رمان اگرچه از خانه سالمندان شروع می‌شود؛ اما حرکت اصلی آن به حدود سال ۱۳۱۴ برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="146763">
    <content>به‌نظر می‌رسد افزایش جریان خون در مغز فرایند از دست رفتن بافت سلولی مغز را که در حدود ۴۰ سالگی شروع می‌شود، کندتر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146764">
    <content>علم فیزیک مدرن به‌تازگی توانسته است، این حقیقت را کشف کند، اما خداوند ۱۴۰۰ سال قبل در قرآن آن را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="146765">
    <content>در روزهای اولیه شروع سال نو و همانطور که پیش‌بینی می‌کردیم، کمپانی ها در حال معرفی محصولات جدید خود به‌منظور استفاده در سال ۲۰۱۶ هستند.</content>
  </text>
  <text id="146766">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، چندی پیش وزیر آموزش‌وپرورش اعلام کرده بود: دستورالعمل آزمون مربیان پیش دبستانی آماده شده و ۱۷ مرداد زمان برگزاری آزمون است.</content>
  </text>
</textCollection>