<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="146767">
    <content>درحال‌حاضر سود ۲۰ درصد، ۲۴ درصد و ۳۰ درصد داریم که در عمل تولیدکننده را تبدیل به کارمند بانک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146768">
    <content>قیمت جهانی طلا پس‌از سه هفته متوالی افزایشی و تعدیل پیش‌بینی‌های کوتاه‌مدت، هفته گذشته را با ریزش به زیر مرز ۱۱۷۰ دلار به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="146769">
    <content>او در سال‌های ۲۰۱۸ و ۲۰۱۹ به‌عنوان رئیس کمیته خدمات مالی مجلس نمایندگان توجه کل کشور را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="146770">
    <content>ترور او راه را برای پیشبرد مقاصد ملیون باز کرد و در ۲۹ اسفند ۱۳۲۹، مجلس صنعت نفت را ملی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146771">
    <content>حالا پس‌از دو سال، ۲۴ اسفندماه تعلیق این ناشر به پایان می‌رسد و فعالیتش را از سر خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146772">
    <content>ساعت از ۱۰ شب گذشته بود، اما بچه‌ها هنوز بیدار بودند، داشتند دندان‌هایشان را قبل‌از خواب مسواک می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="146773">
    <content>ازجمله افتخارات دیگر این باشگاه می‌توان به سه بار قهرمانی در جام حذفی فوتبال سوئد و قهرمانی جام اینترتوتو در سال ۲۰۰۷ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="146774">
    <content>مسئول بررسی اجاره‌ها اذعان می‌نماید که تعمیرات آپارتمان نیاز به ۱۰۰۰۰ دلار دارد که افزایش ۶۷ دلاری در ماه با آن مطابقت دارد.</content>
  </text>
  <text id="146775">
    <content>پیام‌های این کشور در جریان عملیات پرتاب موشک از دریای خزر با فاصله ۱۵۰۰ کیلومتر از اهداف خود در سوریه چیست؟</content>
  </text>
  <text id="146776">
    <content>کنگره‌ی چهاردهم سازمان، فروردین ماه ۱۳۹۴ برابر با آوریل ۲۰۱۵ در نزدیکی شهر کلن، آلمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="146777">
    <content>پاد در فارسی به معنی محافظت و نگهبانی است و واژه پادگان از مصوبات فرهنگستان زبان ایران در سال ۱۳۱۸ خورشیدی است.</content>
  </text>
  <text id="146778">
    <content>این بازار در حدود ۲۰۰ سال پیش و در زمان حاکم شهر کرمانشاه، محمد علی میرزای دولتشاه بزرگ شد و توسعه‌ی چشمگیری پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="146779">
    <content>فاطمی‌زاده در پایان ابراز داشت: مدت زمان این دوره ۴۸ ساعت خواهد بود که شامل ۳۶ ساعت حضوری و ۱۲ ساعت غیر حضوری است.</content>
  </text>
  <text id="146780">
    <content>او شش بار ازدواج کرده که آخرین زنش ۴۳ سال از خودش کوچکتر بود و دارای ۲۰ فرزند است.</content>
  </text>
  <text id="146781">
    <content>فرمانده انتظامی تویسرکان از جذب ۵۵۰ میلیون تومان برای ساخت کلانتری در منطقه سرابی تویسرکان در زمینی به مساحت ۵۳۶ متر مربع خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146782">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت اسناد و املاک استان کرمان گفت: طبق آمار ۸۰ درصد طلاق‌ها در استان کرمان به‌صورت توافقی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146783">
    <content>آن روز، آخرین رزمندگان مدافع شهر دیار خود را در حالی ترک کردند که ۴۴ روز با دشمن تا به دندان مسلح بعثی جنگیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="146784">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش شهر تهران ادامه داد: ۳۱۵ کلاس در مقطع ابتدایی واگذار شده‌است که در این کلاس‌ها ۳۱۵ نیروی آزاد به‌کار گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146785">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس جهاد کشاورزی اندیکا گفت: در کشت پاییزه گندم، جو و کلزا در بیش‌از ۱۵ هزار هکتار از زمین‌های کشاورزی اندیکا کاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="146786">
    <content>در آستانه برگزاری انتخابات مجلس دهم، ائتلاف صدای ملت، اقدام به انتشار یک فهرست ۲۰ نفره برای حوزه انتخابیه تهران کرد.</content>
  </text>
  <text id="146787">
    <content>جلال‌الدین سادات آل احمد مشهور به جلال آل احمد در ۱۳۰۲ هجری خورشیدی در تهران دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="146788">
    <content>شاه‌آبادی از تکمیل بیمه هنرمندان نیز خبر داد و گفت: درحال‌حاضر در بخش بیمه تکمیلی حداقل تا ۲۰ میلیون تومان کمک هزینه درمانی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="146789">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲ نفر کشته و ۱۵ مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146790">
    <content>به گفته وی، امسال همچنین ۱۰۲ ناشر الکترونیک از سراسر کشور در نمایشگاه کتاب تهران به عرضه تازه‌ترین آثار خود می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="146791">
    <content>سازمان حمل‌ونقل ترافیک شهرداری شیراز با فراهم کردن بیش‌از ۳ هزار ظرفیت پارک خودرو، آماده برگزاری همایش بزرگ پیاده‌روی خانوادگی در شهرک گلستان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146792">
    <content>شب رفتم منزل و صبح ساعت ۷ رادیو را روشن کردم و خبر ناگوار شهادت ایشان و جمعی از همکاران را در اخبار شنیدم.</content>
  </text>
  <text id="146793">
    <content>خبر داشتیم با بچه‌های تیپ ۲۱ برای شناسایی به شهر مندلی عراق نفوذ کرده‌اند، اما خبر شهادتش همه ما را ناراحت کرد.</content>
  </text>
  <text id="146794">
    <content>صهیونیست‌ها از شب گذشته تا بامداد امروز نیز ۳۱ فلسطینی از جمله مجری عملیات زیر گرفته شدن سربازان اسرائیلی در الخلیل را بازداشت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146795">
    <content>آلمان، فرانسه، انگلیس نیز هشدار داده‌اند که اگر روسیه انتخابات ۲۵ ماه مه ریاست‌جمهوری اوکراین را تضعیف کند، با اقدامات تنبهی بیشتری مواجه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="146796">
    <content>این هواپیما برای مسیرهایی با تقاضای بسیار بالا طراحی شده‌است و معمولاً ۵۷۵ مسافر را در دو عرشه‌ی مجزا جا می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="146797">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک رسانه عربی از تصمیم سنگال برای اعزام ۲۱۰۰ نظامی خود به عربستان برای مشارکت در جنگ علیه یمن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146798">
    <content>این اتفاق در سال ۹۲ رخ داد و حتی در کل سال ۹۲ هم هیچ‌گاه قیمت به دو هزار تومان نرسید.</content>
  </text>
  <text id="146799">
    <content>به گفته وی درحال‌حاضر ۴۶ درصد از چاه‌ها و ۵۴ درصد از سدها برای آب شرب تهران برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146800">
    <content>به گزارش مشرق، فدراسیون فوتبال فرانسه اعلام کرد، عادل رامی جایگزین رافائل واران مصدوم شده و در یورو ۲۰۱۶، تیم ملی فرانسه را همراهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="146801">
    <content>منابع رسانه‌ای از کشته و زخمی شدن ۴۷ نفر در دو انفجار امروز شهر طرابلس لبنان که پس‌از برگزاری نماز جمعه رخ داد، خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="146802">
    <content>مقادیری از مواد اولیه از سیلوهای مخلوط وارد یک کوره‌ی پنج جداره می‌شوند در دمای ۱۵۰۰ درجه سانتی گراد ذوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146803">
    <content>در ادامه جمشیدی، معاون نظارت سازمان تعزیرات حکومتی گفت: ما تاکنون برای ۶۰ هزار پرونده در ۳ سال اخیر حکم برائت صادر کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="146804">
    <content>آفتاب: این پیرزن ساکن برلین علاوه‌بر این ۴ نوزاد، مادر ۱۳ فرزند دیگر از شوهران خود در گذشته است!</content>
  </text>
  <text id="146805">
    <content>بنابر روایتی دیگر خورخه لوئیس بورخس از همان ماه مه ۱۹۷۶ انتخاب‌شده بود ولی در ماه نوامبر خبری نشد.</content>
  </text>
  <text id="146806">
    <content>حمایت من از اقدامات نظامی ما در افغانستان و تمایل خودم برای گرفتن اسلحه برای جلوگیری از ۱۱ سپتامبر دیگر.</content>
  </text>
  <text id="146807">
    <content>در سال ۱۳۸۹ با راه‌اندازی ۱۱ طرح خواهیم توانست هر ۳۳ روز یک طرح را به مرحله بهره‌برداری برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="146808">
    <content>لازم به ذکر است؛ کاروان‌های مردمی و خانوادگی راهیان نور از ۲۵ اسفند تا ۲۰ فروردین سال ۹۲ به مناطق عملیاتی جنوب کشور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146809">
    <content>تیمور درحالی‌که اسلحه ژ ۳ را پشت گردنش و روی شانه‌هایش گذاشته بود دستانش را بر آن حائل کرده بود شروع به خواندن کرد.</content>
  </text>
  <text id="146810">
    <content>با آگاهی از این تمایزات، به‌تدریج بازیگران ملی دریافته‌اند که دوران شیفتگی نسبت‌به دیدگاه نظام‌ها، و مسائل کلی‌گرای دهه ۱۹۵۰ به سر آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146811">
    <content>مدیر تعاون روستایی جنوب کرمان گفت: در مجموع ۹ هزار و ۵۰۰ تن محصول پیاز از کشاورزان منطقه خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146812">
    <content>بخش بزرگی از مردم اسرائیل امروزه از زبان روسی استفاده می‌کنند؛ که این تعداد در سال ۱۹۸۹ به ۲۰ درصد از کل جمعیت اسرائیل می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="146813">
    <content>رییس سازمان حج و زیارت گفت: تعداد کشته شده های ایرانی حادثه منا، به ۴۷ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="146814">
    <content>در سال ۱۳۳۳ شمسی، کشیش مارتین لوتر کینگ کمپینی را برای تحریم اتوبوس ها در منطقه آلاباما راه‌اندازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="146815">
    <content>علی ساری، متولد سال ۱۳۵۵ در شهر رفیع از توابع شهرستان دشت آزادگان در خانواده‌ای مذهبی دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="146816">
    <content>پس‌از جنگ پنج روزه گرجستان در سال ۲۰۰۸ میلادی، این‌بار اوکراین است که به مداخله مستقیم روسیه تهدید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146817">
    <content>در بازار تهران قیمت سکه طرح جدید با ۸۷۰ هزار و ۵۰۰ تومان و دلار با ۲۷ تومان رشد ۳۲۷۵ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="146818">
    <content>کوکی فقط این را می‌تواند بگوید که بعد از سال ۱۹۷۵، مادام دیگر کنار مارشال دیده نشد، نه در این‌جا و نه در هیچ‌جای دیگری.</content>
  </text>
  <text id="146819">
    <content>ایسنا نوشت: نشریه فوربس خبر خود مبنی‌بر استفاده عاملان حملات پاریس از کنسول پلی استیشن ۴ برای هماهنگی این عملیات را اصلاح کرد.</content>
  </text>
  <text id="146820">
    <content>خبرگزاری فارس: منابع خبری از بحرین گزارش دادند که شب گذشته بیش‌از ۳۰ تظاهرات در نقاط مختلف این کشور برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146821">
    <content>دووال شهری در شهرستان کینگ ایالت واشنگتن است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۶۹۵ نفر جمعیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146822">
    <content>به عقیده این صاحب نظر، توافقات وین پیروزی ۱۰۰ آمریکایی است: باراک اوباما به این توافقات احتیاج زیادی داشت زیرا راه جایگزین آن جنگ بود.</content>
  </text>
  <text id="146823">
    <content>تقاضای ما این است تا قبل‌از موعد مقرر که ۲۰ روز آینده خواهد بود تکلیف واگذاری تیم را روشن کنند.</content>
  </text>
  <text id="146824">
    <content>این گورستان با وسعت ۸۰۰ مترمربع در یک کیلومتری روستای آخته خانه‌ی شهرستان سلماس واقع شده‌است و قدمت آن به دوره‌ی قاجاریه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="146825">
    <content>در سال‌های پایانی دهه ۱۹۶۰ میلادی و اوایل ۱۹۷۰ میلادی طرح جدید ورزشگاه با ظرفیت ۵۰۰۰۰ نفر را اجرا کردند که تماماً دارای صندلی بود.</content>
  </text>
  <text id="146826">
    <content>فارس: عمده مشترکان شما در وصول مطالبات تا چه اندازه با شما تعامل دارند و چه میزان از مطالبات شما در سال ۹۱ وصول شد؟</content>
  </text>
  <text id="146827">
    <content>تا اینجای کار، تقریباً برای همه ایرانیان که طی ۳۴ سال گذشته بیش‌از ۳۰ انتخابات را پشت‌سر گذاشته‌اند امری طبیعی و عادی است.</content>
  </text>
  <text id="146828">
    <content>این فیلم با بودجه‌ای برابر با ۵۸۰ میلیون تومان به تهیه‌کنندگی علی لدنی در مؤسسه رسانه‌های تصویری تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="146829">
    <content>رکورد حضور سامانه‌های پدافند موشکی در رژه های نیروهای مسلح با نمایش ۲۲ سامانه پدافندی در مراسم امروز، شکسته شد.</content>
  </text>
  <text id="146830">
    <content>سال ۱۹۹۲ بود که بارسلونا با هدایت یوهان کرایف موفق شد پس‌از دو ناکامی نخستین قهرمانی‌اش در اروپا را جشن بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="146831">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس امور مهندسی و اجرای طرح‌های شرکت گاز استان سمنان اعلام کرد: در سال گذشته، ۷۷ واحد صنعتی در سمنان گازدار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146832">
    <content>اگر ۱۰ دقیقه برای آماده کردن یک صبحانه خوب وقت نگذارید، وقت بیشتری را برای کارآمدی و مولد بودن از دست می‌دهید.</content>
  </text>
  <text id="146833">
    <content>دبیر شورای فرهنگی بهزیستی خراسان رضوی افزود: از تعداد مزبور، ۲۵۰ نفر در مرحله استانی انتخاب‌شده و از آنان تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="146834">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست سازمان جهاد کشاورزی استان اصفهان گفت: در ۹ ماهه امسال میزان حجم صادرات محصولات کشاورزی اصفهان ۴۲ میلیون دلار گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146835">
    <content>بااین‌حال مصرف روزانه پودر بذر گیاه به مقدار ۱۵۰۰ میلی‌گرم در روز به مدت دو ماه اثر مفیدی بر قند خون نشان نداده است.</content>
  </text>
  <text id="146836">
    <content>به ترس و وحشت ناشی از بیماری سیاه‌زخم که در سپتامبر و اکتبر ۲۰۰۱، ایالات متحده‌ی امریکا را فرا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="146837">
    <content>احمدی تصریح کرد: در مجموع ۱۲۰ غرفه برای شرکت‌کنندگان در این نمایشگاه در اختیار آنان قرار گرفته که با استقبال شرکت‌کنندگان نیز مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146838">
    <content>سالن مطالعه در ایام امتحانات از ساعت ۸ لغایت ۲۳ و در سایر اوقات از ساعت ۸ لغایت ۲۰ باز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="146839">
    <content>ایران و روسیه به‌منظور ایجاد توازن در بودجه‌های خود، باید به‌ترتیب نفت را ۱۳۱ دلار و ۱۰۵ دلار بفروشند.</content>
  </text>
  <text id="146840">
    <content>حدوداً بین سال‌های ۷۵۰ تا ۱۱۵۰ میلادی مقره ثبات و ترقی را تجربه کرده و دوران طلایی خود را گذراند.</content>
  </text>
  <text id="146841">
    <content>فیلم مهرجویی بعد از ۲۱ سال از نخستین نمایش آن در جریان طرح اکران فیلم‌های خاطره‌انگیز روی پرده نمایش رفته است.</content>
  </text>
  <text id="146842">
    <content>از ۲۵ خانه مرکز لام که هر کدام از خانه‌ها به ۱۶ خانه کوچکتر تقسیم شده‌اند ۵ خانه را می‌شماریم.</content>
  </text>
  <text id="146843">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر اجرایی پانزدهمین کنفرانس دانشجویی مهندسی برق دانشگاه کاشان، از ارائه ۵۹۸ مقاله در این کنفرانس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146844">
    <content>رئیس شرکت گاز گچساران با اشاره به این‌که فاز دوم نیز ادامه فاز نخست است، عنوان کرد: فاز دوم شامل ۱۴ کیلومتر لوله پلی‌اتیلن است.</content>
  </text>
  <text id="146845">
    <content>تیم ملی فوتبال آلمان کار خود را در مسابقات انتخابی یورو ۲۰۱۶ با پیروزی نزدیک برابر اسکاتلند آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146846">
    <content>معاون پژوهش، برنامه‌ریزی و نیروی انسانی آموزش‌وپرورش خراسان شمالی بیان داشت: فیلم‌های این جشنواره برای نمایش به بیش‌از ۸۰ هزار دانش‌آموز به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146847">
    <content>از دیگر افرادی که می‌توانم نام ببرم، مرحوم علامه عسگری است که با ایشان نیز ۵ سال در بغداد همکاری داشتم.</content>
  </text>
  <text id="146848">
    <content>ما همکاری را از تابستان ۲۰۱۳ شروع کردیم و تاکنون دو تور کنسرت باهم برگزار کرده‌ایم و در حال ضبط آلبومی مشترک هستیم.</content>
  </text>
  <text id="146849">
    <content>به‌نظرم گروه سپاهان نسبت‌به سه تیم دیگر خیلی سخت‌تر است اما من خیلی امیدوار هستم که ۴ تیم ایرانی از گروه خودشان صعود کنند.</content>
  </text>
  <text id="146850">
    <content>زیرا این ۱۳ میلیون دارای یک فکر و یک خط یا جناح سیاسی نیستند بلکه در نقاطی مهم و کلیدی با یکدیگر مشترک هستند.</content>
  </text>
  <text id="146851">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی ریگان از اعطای ۲۵۰ فقره تسهیلات بهسازی مسکن روستایی به متقاضیان ساخت منازل مسکونی در شهرستان ریگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146852">
    <content>پس الکس تصمیم گرفت هر ماه یک روز آخر هفته را کار کند، ۱۳۰ دلار بگیرد و ماهی ۱۰۰ دلار به آن پسر بدهد.</content>
  </text>
  <text id="146853">
    <content>این پل عظیم و دیدنی مربوط به دوره ساسانی و به شماره ۱۰۵۸ در فهرست آثار ملی ایران به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="146854">
    <content>این مسئول، فعالیت ۱۶ راهدارخانه ثابت و ۹ راهدارخانه سیار را برای خدمات‌رسانی به مردم، آماده اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="146855">
    <content>موضوع روایت کلی این فیلم که در سال ۱۳۹۲ به تهیه کنندگی حوزه هنری استان خراسان جنوبی ساخته‌شده، حضور قلب در نماز است.</content>
  </text>
  <text id="146856">
    <content>خبرگزاری فارس: رسانه‌های محلی کالیفرنیا اعلام کرده‌اند که یک مرد مسلح با ورود به پارکینگ فروشگاهی در جنوب این شهر، حداقل ۵۰ گلوله شلیک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146857">
    <content>قابل ذکر است که خروجی انتهایی این کتاب، برنامه‌های خاص هر پایه است که در ضمیمه ۲ به‌صورت یک جدول مدون شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146858">
    <content>این سبک در سال‌های ۱۹۶۴ و ۱۹۶۵ رایج و محبوب شد و در بسیاری از ترانه‌های موفق راک به‌کار رفت.</content>
  </text>
  <text id="146859">
    <content>کین در سال ۲۰۱۴ به‌همراه جان مک کین بر ضرورت صدور مجوز از سوی کنگره برای مداخله نظامی علیه داعش تأکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="146860">
    <content>مراجعه به آمار گمرک ایران نشان می‌دهد طی هفت ماهه نخست امسال تنها ۵۶ هزار تن گوشت قرمز وارد کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146861">
    <content>معاون اداره‌کل آبخیزداری استان خراسان رضوی از افتتاح ۲۰ پروژه آبخیزداری به مناسبت هفته منابع طبیعی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146862">
    <content>عرض این رودخانه ۴۰ متر است که رزمندگان در سرمای بالای منطقه‌ی غرب از میان آب‌های خروشان آن عبور کردند.</content>
  </text>
  <text id="146863">
    <content>این سوال در شرایطی قابل طرح است که بدانیم بین اعضای اوپک ۳ گرایش سیاسی و اقتصادی نسبت‌به نفت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="146864">
    <content>رئیس‌جمهور در همایش نکوداشت ۸ سال تلاش جهادی خاطره‌ای درباره یکی از خبرنگارانی که می‌خواست با او مصاحبه کند تعریف کرد.</content>
  </text>
  <text id="146865">
    <content>به گزارش بانک مرکزی، متوسط نرخ دلار در آذر ماه سال جاری در بازار بین بانکی ۲۶۹۰۸ ریال و در بازار آزاد ۳۳۸۸۷ ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146866">
    <content>خطیب موقت نماز جمعه تهران افزود: این مردم هستند که یک عده فریب‌خورده را در ۹ دی بیدار کردند و گفتند: اشتباه نکنید.</content>
  </text>
  <text id="146867">
    <content>در تیر ماه سال جاری به تعداد ۹۲ هزار و ۴۵۷ دستگاه انواع خودرو همچنین ۸۴ هزار و ۶۶۱ دستگاه خودروی سواری تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146868">
    <content>خبرگزاری فارس نوشت: دیرینه‌شناسان کانادایی در جنوب این کشور موفق به کشف فسیل نوعی ماهی منقرض شده با قدمتی بالغ بر ۸۰ میلیون سال شدند.</content>
  </text>
  <text id="146869">
    <content>سید نورالدین رضوی سروستانی ۲۱ فروردین ۱۳۱۴ در سروستان فارس زاده شد و ۸ اردیبهشت ۱۳۷۹ از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="146870">
    <content>مسلمانان که حدود ۳ درصد از جمعیت ۳۳ میلیونی کانادا را تشکیل می‌دهند، با موج فزاینده اسلام‌ستیزی مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="146871">
    <content>در حدود سال ۵۱۰ پیش‌از میلاد مسیح، داریوش بزرگ، پادشاه ایران، از ایالات سند ساتراپی به وجود آورد و به کشور خود ملحق کرد.</content>
  </text>
  <text id="146872">
    <content>مدیر بخش ارتباطات و اطلاع‌رسانی مرکز نور در پایان گفت: نمایشگاه بین‌المللی قرآن تا ۱۵ ام ماه مبارک رمضان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="146873">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت احوال استان تهران از ثبت نشدن به‌موقع ۶ درصد از وقایع طبیعی وفات در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146874">
    <content>دیو روزانه ۶۰ تا ۸۰ سیگار مصرف می‌کرد پس به ۶۰ تا ۸۰ میلی‌گرم نیکوتین در روز نیاز داشت.</content>
  </text>
  <text id="146875">
    <content>دو باشگاه رئال مادرید اسپانیا و منچستریونایتد انگلیس بر سر انتقال ۴۰ میلیون یورویی دخیا به توافق رسمی دست یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146876">
    <content>در اقتصاد ایران که حدود ۵۰ درصد از منابع بودجه حاصل از فروش منابع طبیعی است، نمی وان انتظار استقلال بانک مرکزی را داشت.</content>
  </text>
  <text id="146877">
    <content>از ماه ژوئن، نزدیک به ۵۰ تن از شهروندان این کشور توسط این گروه در شهر موصل عراق گروگان گرفته‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146878">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ آبی پوشان و ملوان تاکنون ۱۶ بار در تهران به مصاف یکدیگر رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146879">
    <content>سوختگی این پسر نوجوان شدید بوده و بیش‌از ۷۰ درصد از بدن او دچار سوختگی درجه دو و سه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146880">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کل دادگستری گیلان گفت: ۳۷ درصد پست‌های قضایی گیلان خالی است و در ۶۲ درصد بخش‌های اداری کمبود نیرو داریم.</content>
  </text>
  <text id="146881">
    <content>طبق آمار رسمی بیش‌از سه هزار تروریست در این منطقه ساکن‌اند؛ در روزهای ابتدایی محاصره، طی سه روز ۱۰۰۰ تروریست کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="146882">
    <content>علی لاریجانی روز پنجشنبه با بهزاد نورانی جانباز ۷۰ درصد قطع نخاع دیدار کرد و از مشکلات این جانباز اطلاع یافت.</content>
  </text>
  <text id="146883">
    <content>فهرستی از منابع که کارآموزان برای کسب اطلاعات مشاوره می‌توانند از آن‌ها استفاده کنند در نمونه‌ی ۳ ۱ فصل اول معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146884">
    <content>در جریان معاملات امروز بازار سرمایه شاخص بورس با افت ۲۳۴ واحدی به کانال ۶۲ هزار واحد سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="146885">
    <content>رئیس اتاق بازرگانی، صنایع، معادن و کشاورزی خراسان شمالی اظهار داشت: هر واحد صنعتی استان ۱۰ تا ۳۰ میلیارد ریال تسهیلات درخواست کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146886">
    <content>عراق نیز در سال ۲۰۱۳ برای سربه‌سر شدن درآمد و مخارج خود، نیازمند افزایش ۱۶ درصدی قیمت نفت نسبت‌به قیمت جاری بازار بود.</content>
  </text>
  <text id="146887">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل انجمن حمایت از بیماران کلیوی زنجان گفت: در سال ۹۳ پذیرش بیماران دیالیزی زنجان ۲۷ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="146888">
    <content>این مسئول یادآور شد: امسال در استان قزوین ۱۰۰ مسجد میزبان برنامه‌های فرهنگی و مسابقات قرآنی تدارکات دیده شده در دهه فجر هستند.</content>
  </text>
  <text id="146889">
    <content>در کنفرانس پکن در سال ۱۹۹۵ دوازده حوزه نگران‌کننده ترسیم شد که فقدان حضور زنان در قدرت و تصمیم‌گیری یکی از این حوزه‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="146890">
    <content>سفیر تاجیکستان در ایران همچنین از پیشرفت ۹۰ درصدی ساخت پروژه تونل استقلال تاجیکستان توسط مهندسان ایرانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146891">
    <content>یا مثلاً در سال ۱۹۱۰ مردم فرانسه یک سری نقاشی کشیده بودند که تصورشان را از سال ۲۰۰۰ نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="146892">
    <content>جنگنده های مذکور که برای نبرد هوایی و هوابه‌زمین طراحی‌شده اند از سال ۱۹۸۰ در نیروی هوایی سلطنتی انگلیس به‌کار گرفته‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146893">
    <content>فرماندار شهرستان ثلاث باباجانی گفت: طرح پایش ادوات کشاورزی با خروج ۱۵۰ تراکتور از گردونه دریافت سهمیه در شهرستان ثلاث باباجانی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="146894">
    <content>سید ستار صید امروز در رشته ۱۵ کیلومتر کلاسیک اسکی صحرانوردی در المپیک زمستانی سوچی هفتاد و نهم شد.</content>
  </text>
  <text id="146895">
    <content>مدیرکل آمار و اطلاعات استانداری البرز ادامه داد: همچنین مشخص شده‌است که در هر کیلومتر مربع از مساحت استان البرز، ۴۷۱ نفر سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="146896">
    <content>شب گذشته نیز درگیری‌های خیابانی در بانکوک رخ داد و بر اثر این خشونت ها دو نفر کشته و دست‌کم ۴۵ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="146897">
    <content>این کتاب به آدم ۲ می‌پردازد و درباره‌ی این است که چطور برخی آدم‌ها توانسته‌اند برای خود شخصیتی قدرتمند به وجود بیاورند و بپرورانند.</content>
  </text>
  <text id="146898">
    <content>برای احداث این بوستان همراه با تملک زمین ۳۴۳ میلیون تومان هزینه شده و شامل فضای سبز، ست‌های ورزشی و تجهیزات پارکی است.</content>
  </text>
  <text id="146899">
    <content>علی پروین، نمایشگاه‌دار علی پروین یکی از آن قدیمی‌های فوتبال ایران است که اوضاع و احوالش به فوتبالیست‌های دهه ۵۰ نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="146900">
    <content>سرمربی تیم ملی ایران از همتایش در تیم پرتغال حمایت کرد و عنوان کرد: پرتغال به یورو ۲۰۱۶ صعود خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="146901">
    <content>عدد ۳۶۰ با توجه به لوگوی رسمی کنسول می‌تواند واحد درجه داشته باشد که می‌خواهد مفهوم دربرگیرنده را برای کاربر خود القا کند.</content>
  </text>
  <text id="146902">
    <content>بین ماه مه ۲۰۱۴ و فوریه ۲۰۱۶، استیل بالغ بر ۱۲۰ گزارش از توسعه‌ی سیاسی و دیپلماتیک روسیه و اوکراین ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="146903">
    <content>این کتاب در سال ۹۰۷ قمری نگاشته شده‌است و در آن ضمن بیان حوادث، فراوان از شعر استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146904">
    <content>در مرحله دوم انتخابات از مجموع ۴۰ نماینده انتخاب‌شده، تنها ۱۰ نماینده مجلس هشتم توانسته‌اند باز هم رای مردم را جلب کنند.</content>
  </text>
  <text id="146905">
    <content>به گفته محمدی، امسال تاکنون ۵۰ تیم تیم درمانی آموزشی در راستای بحث خدمات‌رسانی به مناطق محروم اعزام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146906">
    <content>رئیس دانش‌آموزی چهارمحال‌وبختیاری هزینه این طرح را ۲۰ هزار ریال اعلام کرد و گفت: پرداخت این هزینه به عهده‌ی دانش‌آموزان است.</content>
  </text>
  <text id="146907">
    <content>در جریان این ناآرامی ها چند فروشگاه غارت و حدود ۱۹ ساختمان و ۱۴۴ خودرو به آتش کشیده و بیش‌از ۲۳۰ نفر بازداشت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146908">
    <content>قیمت عرضه مرکبات در شب عید سال جاری هر کیلوگرم ۲ هزار و ۹۰۰ تومان اعلام شده که از بیست و سوم اسفندماه توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146909">
    <content>فرودگاه بین‌المللی کنز واقع در ۷ کیلومتری مرکز شهر، دارای رتبه هفتم در تعداد پروازهای داخلی و ششم در تعداد پروازهای خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="146910">
    <content>جلسه‌ای که اگر ۴ سال بعد دوباره برگزار شود این‌بار همسر رئیس‌جمهور یازدهم هم فرصت شرکت در آن را خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="146911">
    <content>به سال ۱۹۸۵ فکر می‌کنم؛ سالی که رمان پرتقال چاپ شد و مارگارت تاچر داشت اتحادیه‌ی ملی کارگران معدن را برای همیشه نابود می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="146912">
    <content>رئیس ستاد احیای امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر شهرستان دماوند گفت: شهرستان دماوند یکی از ۲۰۰ شهر منتخب برای اجرای آزمایشی ستاد احیای امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر است.</content>
  </text>
  <text id="146913">
    <content>شایعه‌ی مسلمان شدن مایکل جکسون در سال‌های بعد از دادگاه مردم در برابر جکسون سال ۲۰۰۵ به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="146914">
    <content>دوره‌های آموزش عالی طرح ارزیابی قاریان و مدرسان قرائت قرآن کریم از ابتدای بهمن‌ماه ۱۳۹۳ در شورای عالی قرآن آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146915">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول سازمان بسیج سازندگی استان اصفهان گفت: امسال ۱۰ هزار و ۴۲۴ نفر از استان اصفهان به اردوهای جهادی هجرت ۳ اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="146916">
    <content>سکه یک گرمی ۱۷۳ هزار تومان و یک گرم طلای ۱۸ عیار ۱۱۷ هزار تومان داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="146917">
    <content>شهر کوچک در آن زمان یکی از مراکز زندگی انقلابیون بود: در برابر ۲۰۰۰ نفر جمعیت شهر، ۴۵۰ تبعیدی سیاسی در آن به سر می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="146918">
    <content>به‌طور مثال نماگر بانک مرکزی نشان می‌دهد که میزان صدور جوازهای صنعتی در نیمه دوم سال گذشته ۱۴ درصد کم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146919">
    <content>در ۹ تصادفی که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۷ نفر کشته و ۱۲ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146920">
    <content>برای همین می‌گوییم که برای رسیدن به یک مقصد، راه ۰ و مقصد ۱۰۰ تعیین‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="146921">
    <content>مدیر تعاون روستایی خوزستان گفت: امسال یک میلیون و ۱۷ هزار تن محصول گندم به‌صورت تضمینی از کشاورزان خوزستانی خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146922">
    <content>به گفته مسئول ناحیه بسیج دانشجویی سپاه کردستان، امسال در مجموع ۷ یادواره شهدای دانشجو به‌صورت دانشگاهی و یک یادواره استانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146923">
    <content>طبق ماده ۱۷ نظام رفاه و تامین اجتماعی، ساختاری برای تامین اجتماعی تعریف‌شده که تا کنون سه بار تغییر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146924">
    <content>روز ۱۹ بهمن ۱۳۵۷ شمار زیادی از پرسنل نیروی هوایی با لباس رسمی در مدرسه رفاه، اقامتگاه امام‌خمینی حضور یافته و با ایشان بیعت کردند.</content>
  </text>
  <text id="146925">
    <content>یکی از دلایلم برای انتخاب این کشتی سریع‌السیر بدون خلبان رباتی، این بود که ۱۲۷ مسافر داشت و ۴۳ نفرشان هم‌سفر بودند.</content>
  </text>
  <text id="146926">
    <content>آرمسترانگ در اوایل این ماه و تنها پس‌از دو روز از تولدش و در تاریخ ۵ اوت تحت عمل جراحی بای‌پس قلب قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="146927">
    <content>حدود ۵ از بیمارانی که به‌دلیل انفجار دچار پارگی پرده صماخ شده‌اند، به سمعک نیاز پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="146928">
    <content>در آن مقطع حضرت آیت‌الله خامنه ای ۱۹ سال داشتند و بیش‌از هزار عنوان رمان را مطالعه کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="146929">
    <content>تنها اوایل سال ۱۹۶۴، یعنی بیش‌از ۴ سال پس‌از تأسیس این سازمان، بود که دو جاسوس اسرائیلی اولین گزارش‌های میدانی درباره‌ی فتح را ثبت کردند.</content>
  </text>
  <text id="146930">
    <content>گفتنی است در پایان این مراسم ۱۳ اثر به‌عنوان اثرات برگزیده و پنج اثر نیز به‌عنوان آثار برتر معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="146931">
    <content>آن‌ها به او گفتند: روبرت ردفورد تمایل دارد به او ۲۰۰۰۰۰ دلار پرداخت کند، ولی باز هم نپذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="146932">
    <content>گفتنی است، ۴۶۵ تن از حجاج ایرانی در فاجعه منا جان باختند که ۱۸ تن از این تعداد از حاجیان استان چهارمحال‌وبختیاری بودند.</content>
  </text>
  <text id="146933">
    <content>پیرو جنگ‌های داخلی یمن، در سال ۱۳۴۵ بریتانیا پایگاه نظامی‌اش را از عدن به بحرین آورد و قدرتش را در بحرین افزود.</content>
  </text>
  <text id="146934">
    <content>مدیرعامل آب منطقه‌ای خراسان جنوبی گفت: قول‌های مساعدی مبنی‌بر اختصاص ۱۱ میلیارد تومان اعتبار برای تکمیل سد سیاهو سربیشه به استان داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="146935">
    <content>اما توافق هسته‌ای وسعت این تیم را تا سه برابر گسترش داد، چیزی بین ۱۳۰ تا ۱۵۰ نفر.</content>
  </text>
  <text id="146936">
    <content>با رای مثبت نمایندگان به تبصره ۶ بودجه ۹۳ کشور ۳۰۰ میلیارد تومان از بودجه وزارت ارتباطات به صدا و سیما منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="146937">
    <content>ناصری بیان داشت: مرگ‌ومیر ناشی از بیماری‌های قلبی عروقی بیش‌از ۵۰ درصد علل مرگ‌ومیر شهرستان دیلم را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="146938">
    <content>دورنمایی که در دهه ۱۳۲۰ شمسی اجرایی شد و پس‌از ۲۸ مردادماه ۱۳۳۲ روند تکمیلی خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="146939">
    <content>بابایی همچنین با اشاره به تأخیر موجود در تحویل پژو ۲۰۷ گفت: امیدواریم تعهدات قبلی ایران خودرو در مورد این محصول نیز به‌زودی اجرایی شود.</content>
  </text>
  <text id="146940">
    <content>بااین‌همه سال‌های پس‌از ۱۹۱۰ درگیری اعتصاب‌های تازه، بزرگ‌تر و شدیدتر در امریکای شمالی و اروپای غربی را به خود دیدند.</content>
  </text>
  <text id="146941">
    <content>سال ۴۲ که مبارزه شروع شد و امام را گرفتند، شاه دستور داد که کارت تحصیلی حوزه را لغو کنند.</content>
  </text>
  <text id="146942">
    <content>مدیر کل بنیاد حفظ آثار و نشر ارزش‌های دفاع مقدس خراسان شمالی از بازسازی عملیات کربلای ۲ در شیروان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146943">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی آذربایجان غربی گفت: تا پایان سال جاری ۴۲۰ هکتار از اراضی پایاب سد ارس ۲ به سیستم آبیاری نوین مجهز می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="146944">
    <content>رضا عباسی افزود: در بحث مناسب‌سازی نسبت‌به ۱۰ تا ۱۵ سال گذشته کارهای خوبی در کرمان انجام‌شده است که این باید افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="146945">
    <content>بر اساس ارزیابی آژانس، تقاضای جهانی نفت خام با رشد روزانه ۸۴۰ هزار بشکه به ۹۰ میلیون و ۷۰۰ هزار بشکه در روز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="146946">
    <content>بر اساس آن نقشه قرار بود تا سال ۱۳۶۶ و ظرف ده سال، تکاوران را از یک گردان به سه لشکر افزایش بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="146947">
    <content>در شهری مانند توکیو حدود ۹۰ درصد جابه‌جایی‌ها توسط حمل‌ونقل عمومی انجام می‌شود که ما نیز باید به این هدف برسیم.</content>
  </text>
  <text id="146948">
    <content>در این حمله که ماه مارس به وقوع پیوست حداقل ۹ نفر از جمله چند تبعه خارجی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="146949">
    <content>اعتصاب کارگران پالایشگاه های کالیفرنیا، کنتاکی، تگزاس و واشنگتن از اول فوریه آغاز شده و تاکنون بیش‌از ۴ هزار کارگر به این اعتصاب پیوسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="146950">
    <content>در نوجوانان و بالغین مبتلا به دیابت نوع ۱ معاینات چشم را در ۵ سال اول تشخیص بیماری انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="146951">
    <content>پیک برق استان در سال ۹۱ حدود ۹۳۰ مگاوات بوده که حدود ۵۵ درصد از این میزان مربوط به صنایع فولاد است.</content>
  </text>
  <text id="146952">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان بهشهر گفت: ۳۰۰ هکتار از باغات مرکبات این شهرستان طی روزهای اخیر بر اثر بارش تگرگ، خسارت دیدند.</content>
  </text>
  <text id="146953">
    <content>خبرگزاری فارس معاون توسعه ورزش قهرمانی اداره کل ورزش و جوانان مازندران از حضور ۱۶ ورزشکار مازندرانی در المپیک و پاراالمپیک ۲۰۱۲ لندن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="146954">
    <content>تقویمی که در سال ۴۶ میلادی و در زمان ژولیوس سزار در روم تنظیم شده‌است و ۳۶۵ روز و ۶ ساعت دارد.</content>
  </text>
  <text id="146955">
    <content>بدترین زمان برای آوار شدن نگرانی‌های شما نیمه‌شب است، در ساعت ۳ صبح همه مشکلات مانند کوه به‌نظر می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="146956">
    <content>در سال ۷۹ نام این نهاد را به مدیریت و برنامه‌ریزی که از لحاظ جایگاهی جامع‌تر از برنامه و بودجه بود، اصلاح کردیم.</content>
  </text>
  <text id="146957">
    <content>ابوالفضل کریمی: کمیسیون اروپا جزئیات لازم در مورد استاندارد اتصال جدید گوشی‌های همراه را به ۱۴ تولیدکننده پیشتاز تلفن همراه در جهان ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="146958">
    <content>یادآور می‌شود، دوازدهمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب فارس تا ۲۰ دی در محل دائمی نمایشگاه‌های بین‌المللی واقع در شهرک گلستان شیراز برپا است.</content>
  </text>
  <text id="146959">
    <content>انفجار تروریستی روز چهارشنبه در پایتخت ترکیه که ۲۸ کشته به‌جا گذاشت، موجی از محکومیت ها و انتقادهای شدید بین‌المللی را به‌دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="146960">
    <content>به گفته وزیر اقتصاد، در دهه ۸۰ به میزان ۷۵ هزار میلیارد تومان واگذاری صورت‌گرفته که ۹۷ درصد آن در سال‌های ۸۵ تا ۸۹ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="146961">
    <content>آبشار کیوان در ۳۵ کیلومتری دوگنبدان مرکز شهرستان گچساران تاکنون ۱۰ جوان گچسارانی را علاوه‌بر قربانیان دیگر شهرهای مجاور به کام مرگ برده است.</content>
  </text>
  <text id="146962">
    <content>دقیقه ۵۰ یا ۶۰ بازی بود که توپ را با دست گرفتم، اما طوری جو دادند که انگار کار غیراخلاقی انجام دادم.</content>
  </text>
  <text id="146963">
    <content>مطالعات کاهش میزان عود بیماری بدخیمی اولیه کبد، بهبود بار میزان بقا ۴ ساله در حدود ۸۵ نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="146964">
    <content>مدیرکل جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: در راستای تکمیل ۲۰ پروژه کشاورزی ۱۸۴ میلیارد ریال اعتبار به این بخش در استان اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="146965">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱ نفر کشته و ۱۷ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="146966">
    <content>دفتر موسیقی وزارت ارشاد با صدور دستوری، برگزاری هر نوع کنسرت و برنامه موسیقی را تا ۲۵ خرداد غیرممکن اعلام کرد.</content>
  </text>
</textCollection>