<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="147167">
    <content>این اعتصاب در حالی برپا شده‌است که ۱۸ شرکت اتوبوسرانی لندن حاضر به مذاکره بر سر دستمزد رانندگان نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147168">
    <content>در سال ۱۹۵۶ شخصی اقدام به پاشیدن اسید به قسمت پایینی تابلو نمود که مرمت آن سال‌ها به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="147169">
    <content>پرت بار شهری در ایالت لوئیزیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۰۵۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147170">
    <content>افشاری اضافه کرد: ۱۶ هزار و ۵۲۵ نفر ساعت آموزش برای کارآموزان در حوزه استاد شاگردی برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147171">
    <content>اگر قرار است بنزین آزاد بخرم چرا باید خودرویی بخرم که به ازای هر ۱۰۰ کیلومتر ۱۱ لیتر مصرف کند.</content>
  </text>
  <text id="147172">
    <content>خبرگزاری فارس: با پایان اردو در زنجان حضور ۳ ورزشکار زنجانی در اردوی نهایی تیم ملی کونگ‌فو قطعی شد.</content>
  </text>
  <text id="147173">
    <content>یک پیمانه آب را به‌همراه ۳۰۰ گرم شکر در قابلمه‌ای کوچک بریزید و روی حرارت ملایم قرار دهید تا بجوشد.</content>
  </text>
  <text id="147174">
    <content>لازم به ذکر است که ۱۶ شرکت دارای پیش‌بینی سود صفر یا منفی بوده‌اند که در محاسبات لحاظ نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147175">
    <content>در فوریه ۱۹۱۵ واحدهای دریایی بریتانیا در ناحیه داردانل دست به عملیات زدند و در جزیره لسبوس پایگاهی تأسیس کردند.</content>
  </text>
  <text id="147176">
    <content>این روزنامه در سال ۱۳۷۳ مجوز گرفت اما در ۵ دوره انتشار قبلی خود به دلایل مختلفی توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="147177">
    <content>در ۳ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۲ نفر کشته و ۲۴ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="147178">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی ملایر یادآور شد: عملیات اجرایی این پروژه از سال ۸۹ شروع شده و تاکنون ۶۵ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="147179">
    <content>گفتنی است، اولین روابط تجاری بین شبه جزیره اسکاندیناوی و منطقه خاورمیانه به ۳۴۰۰ سال پیش باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="147180">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی مازندران گفت: طرح نوروزی با هدف روان‌سازی ترافیک و کاهش تصادفات از ۲۵ اسفند در مازندران اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="147181">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل پزشکی قانونی مازندران گفت: تصادفات چهار روز نخست امسال نسبت‌به مدت مشابه سال قبل در مازندران با کاهش ۵ درصدی مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147182">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل راه و شهرسازی چهارمحال‌وبختیاری از احداث ۱۱۰ کیلومتر بزرگراه در سال گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147183">
    <content>برخی از مورخان، تعداد آثار ترجمه شده توسط این دانشمند را متجاوز از ۱۳۰ کتاب و رساله ذکر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147184">
    <content>سال ۵۸ منصور سیزده سال داشت و به‌خاطر مسافرت شوهر خواهرش، به خانه‌ی آن‌ها می‌رفت تا خواهر و خواهرزاده‌هایش تنها نباشند.</content>
  </text>
  <text id="147185">
    <content>یکی از تبعات، جنگ ۸ سال این بود که تولید مسکن در کشور، تا حدودی متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="147186">
    <content>به موازات آن، ایران به تعقیب موشک‌های بالستیک دوربرد، مانند نسخه بهبود یافته ۱۳۰۰ خود ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147187">
    <content>در خرداد ۱۳۴۷ که از مأموریت افریقای جنوبی مراجعت نمودم همسرم با مسرت خبر داد که فرزند سومی در راه داریم.</content>
  </text>
  <text id="147188">
    <content>ابراهیمی‌مقدم بیان کرد: معمولا اختلالات شخصیتی از سن ۱۵ سالگی به بعد است که معمولا در افراد بزرگسال بیشتر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="147189">
    <content>مدیران منصوب شده، حداقل هفت سال سابقه مدیریت داشته‌اند؛ میانگین سابقه خدمت مدیران جدید ۲۷ سال و میانگین سابقه خدمت مدیران قبلی ۳۰ سال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147190">
    <content>مقامات چلسی می‌گویند عمل جراحی چک موفقیت‌آمیز بوده ولی این دروازه بان ۸ الی ۱۰ هفته دور از میدانی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="147191">
    <content>لازم به ذکر است برای مشاهده زنده این مناظره به حداقل سرعت اینترنت ۱۲۸ کیلوبایت بر ثانیه نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="147192">
    <content>مشایی در روز ۱۵ اسفند ۱۳۹۵ در ویدئویی که از او منتشر شده می‌گوید: من خودم درختم و ریشه در خاک پاک ایران دارم.</content>
  </text>
  <text id="147193">
    <content>مهاجرت پرندگان به پاکستان در فصل سرما آغاز می‌شود و این پرندگان به مدت ۴ ماه در مناطق مختلف این کشور زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="147194">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب مشهد یادآور شد: عملیات اجرایی این پروژه‌ها با تامین اعتبار از محل اعتبارات استانی از سال ۹۰ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147195">
    <content>درطی سومین سال استادیاری، یعنی از پاییز ۲۰۱۳ تا تابستان ۲۰۱۴، بیشتر روی مهارت‌های کار عمیقم کار کردم.</content>
  </text>
  <text id="147196">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، به‌تازگی تعداد ۹ فروند هواپیمای ایرباس در یک مقطع زمانی بسیار کوتاه وارد ناوگان هوایی کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="147197">
    <content>تیم پتروشیمی بندرامام در این بازی با نتیجه ۹۷ بر ۳۹ برنده شد و بالاترین امتیاز فصل جدید سوپرلیگ را ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="147198">
    <content>به‌عنوان مثال در حالی محصول را با عنوان ۷۰ درصد گوشت می‌فروشند که تنها ۵۰ درصد گوشت در تولید آن استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147199">
    <content>مارکوپولو در ۱۵ ماه سپتامبر ۱۲۵۴ در سرزمین جمهوری ونیز در غیاب پدر که برای تجارت به سرزمین‌های دوردست شرقی رفته بود متولد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147200">
    <content>یکی از این پادشاهی‌های کوچک که در ۱۸۹۴ پیش‌از میلاد تأسیس شده بود شهر اداری کوچکی به‌نام بابل را در محدوده‌ی مرزهای خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="147201">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل پزشکی قانونی خراسان‌جنوبی از صدور ۲۲ مورد مجوز سقط درمانی در ۹ ماه نخست امسال در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147202">
    <content>مسابقات این مرحله بطور رفت و برگشتی برگزار می‌شود و طی آن ۴۰ تیم در قالب هشت گروه به رقابت خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="147203">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی استان البرز افزود: از این تعداد حدود ۶۰۰ دستگاه خودرو و ۲۰۰ دستگاه موتورسیکلت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147204">
    <content>سه هفته بعد در ۵ نوامبر ۱۹۴۲ او در یک آرایش پروازی به‌همراه سه جنگنده دیگر از پایگاه برخاست.</content>
  </text>
  <text id="147205">
    <content>در یک دوره‌هایی هم مثلا سال‌های ۴۰ تا ۴۴ تظاهراتی در دانشگاه می‌شد و ما آن را پوشش می‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="147206">
    <content>بیانیه می‌افزاید: به‌همین علت این راز مهم بر اساس مصلحت ویژه جهادی تا تاریخ ۳۰ جولای سال ۲۰۱۵ پنهان نگه‌داشته شد.</content>
  </text>
  <text id="147207">
    <content>لیونل مسی تابه‌حال ۲۷۷ بازی برای بارسلونا در لالیگا انجام داده و ۲۴۳ گل نیز به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="147208">
    <content>اکنون که نفت ارزان شده و زیر ۳۰ دلار شده، پس چرا دولت بنزین و گازوئیل را ارزان نمی‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="147209">
    <content>این شهر با ارتفاع بین ۲۰۵۰ تا ۲۳۱۰ متر از سطح دریا، مرتفع‌ترین مرکز استان در کشور است.</content>
  </text>
  <text id="147210">
    <content>زمان آغاز رقابت ها چهارم مهرماه تعیین و قرار شد تیم‌ها تا ۲۶ شهریور ماه مبلغ ورودی را به حساب لیگ واریز کنند.</content>
  </text>
  <text id="147211">
    <content>باشگاه استقلال تهران هم به‌دلیل شعارهای غیراخلاقی تماشاگرانش با دریافت تذکر به پرداخت ۱۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد که این رای قطعی است.</content>
  </text>
  <text id="147212">
    <content>ناسا در سپتامبر ۲۰۱۱ آغاز برنامه سامانه پرتاب فضایی را برای توسعه یک وسیله سنگین با قابلیت حمل انسان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="147213">
    <content>او در سال ۳۵۶ ق م در شهر پلا متولد شد و تا سن ۱۶ سالگی تحت تعلیم ارسطو قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="147214">
    <content>برای کنگره سوم هم قریب به ۴۰۰ مقاله رسیده است که امروز ۹۲ مقاله در صحن کنگره ارائه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="147215">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل مدیریت بحران چهارمحال‌وبختیاری گفت: امسال ۲ هزار میلیارد ریال اعتبار به مدیریت بحران استان اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="147216">
    <content>گروه ۴ نیز کسانی هستند که عمدتاً بر تغییر و تحولات آینده متمرکز می‌شوند، ولی برای دستیابی به اهداف خود از تحلیل منطقی بهره می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="147217">
    <content>در طول بیش‌از دوازده سال از سال ۱۹۵۸، لونا ۲ و لونا ۳ تنها کاوشگرهایی بودند که تمام اهداف مأموریت خود را انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="147218">
    <content>سال ۲۰۱۱ تا سال ۲۰۱۳ شاهد کاهش رشد علمی بودیم و اتفاقا ما در سال ۲۰۱۴ شاهد رشد علمی بوده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="147219">
    <content>در هفته گذشته در مجموع ۲۲ میلیون و ۱۰۰ هزار لیتر بنزین سوپر در سراسر کشور به مصرف رسید.</content>
  </text>
  <text id="147220">
    <content>در جریان بحرانی که در سال ۱۹۸۴ در انجمن چینی‌های مالزی رخ داد، سیک از حزب اخراج شد.</content>
  </text>
  <text id="147221">
    <content>مراسم بهره‌برداری از ۹۰ دستگاه خودرو سنگین آتش‌نشانی صبح امروز با حضور محمدباقر قالیباف شهردار تهران در برج میلاد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="147222">
    <content>الند مجموعه‌ای از حدود ۶، ۵۰۰ جزیره در دریای بالتیک و در میانه‌ی راه سوئد و فنلاند است.</content>
  </text>
  <text id="147223">
    <content>او در سال ۱۲۸۸ فرمان تخریب حصارهای قدیمی و ساخت حصارهای جدید را که طول آن‌ها به‌مراتب از حصارهای قدیمی بیشتر بود، صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="147224">
    <content>زوما با ۱۹ سال سن یک مصدومیت سنگین را نیز پشت‌سر گذاشته و حالا می‌تواند در لندن به روزهای خوبش در آینده بیشتر فکر کند.</content>
  </text>
  <text id="147225">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای آذربایجان غربی از معامله ۱۰۶ میلیون و ۸۵۰ هزار و ۸۱۰ سهم در این بورس طی خرداد ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147226">
    <content>استاندار گلستان سالانه حدود ۲۰ هزار و ۷۰۰ تن روغن به‌عنوان یکی از عوامل آلوده کننده وارد دریاچه خزر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147227">
    <content>صادقیان با اشاره به میزان شبکه گاز روستایی استان، گفت: هم‌اکنون میزان شبکه‌گذاری روستایی ۲ هزار و ۴۲۱ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="147228">
    <content>به عقیده بسیاری از دانشمندان، برخورد سنگ آسمانی چند کیلومتری به زمین باعث انقراض دایناسورها در ۶۵ میلیون سال پیش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147229">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، بخش عمده داروهای مصرفی تاجیکستان از حدود ۷۰۰ شرکت داروساز خارجی از ۲۰ کشور وارد و در تاجیکستان عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147230">
    <content>مدت زمان عید فطر از لحاظ شرعی یک روز است نه ۳ روز که در برخی از کشورهای اسلامی متداول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147231">
    <content>دکترای خود را در ۱۹۷۹ م از دانشگاه منچستر گرفت و حدود ۲۵ سال در دانشگاه‌های گوناگون به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="147232">
    <content>ژانگ اعلام کرد: تولید فرآورده های نفتی چین نیز تا سال ۲۰۱۵ به ۳۱۰ میلیون تن در سال می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="147233">
    <content>کل‌کل با خانواده شوهر و فریب اطرافیان، همه انگیزه زنی بود که ۲ سال به دروغ خودش را پلیس جا زده بود.</content>
  </text>
  <text id="147234">
    <content>حتی اگر می‌خواست؛ اما کودک ۵ ساله‌ی امروز دسترسی به رسانه‌های متنوع و متعدد دارد که رایج‌ترین و ملموس‌ترین آن دسترسی به فضای مجازی است.</content>
  </text>
  <text id="147235">
    <content>برای این مسئله، طلاب در آسایشگاه ۷ دور هم جمع شدند تا مشورت کنند و راهکار ارائه دهند.</content>
  </text>
  <text id="147236">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری ملایر از کشف بیش‌از ۵۰ اتاق در شهر زیرزمینی سامن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147237">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی بروجرد تصریح کرد: ۳۰ باب مرکز عرضه و فروش ماهیان سرد آبی و گرم آبی در بروجرد دایر است.</content>
  </text>
  <text id="147238">
    <content>چراغعلی ادامه داد: با وجود تعاملات خوب شهرداری با دولت سهم دولت در پرداخت هزینه‌های ایمن‌سازی شهر گرگان ۱۰ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="147239">
    <content>روابط عمومی قرارگاه قدس نیروی زمینی سپاه از شهادت ۳ تن از نیروهای سپاه در حمله اشرار مسلح در جنوب شرق کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147240">
    <content>برف مریخی از ابرهایی ایجاد می‌شود که در طول یک دهه اخیر اطراف ۲ قطب مریخ را تا نزدیکی مرکز آن پوشانده اند.</content>
  </text>
  <text id="147241">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دبیر یازدهمین جشنواره فیلم فجر مشهد از اکران فیلم فرشته‌ها با هم می‌آیند و تمشک در روز جمعه ۲۵ بهمن ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147242">
    <content>آفریقای جنوبی با فروش ۷۰۰ میلیون دلار کیک زرد به ایران در مقابل تأمین اعتبار برای کارخانه غنی‌سازی اورانیوم موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="147243">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیته ۵۰ نفره اصلاح قانون اساسی مصر گفت: برنامه‌های انتخاباتی وزیر دفاع این کشور تا ساعاتی دیگر اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="147244">
    <content>آژانس اطلاعات فدرال دارای اختیارات گسترده‌ای است و کار آن از سال ۱۹۹۰ تحت قانون اداره اطلاعات آلمان تنظیم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147245">
    <content>آیا در میان ۶۰ هزار هیأت علمی و فرهیختگان و دانشمندان دانشگاه‌های کشور کسی نبود که به این سمت گماشته شود؟</content>
  </text>
  <text id="147246">
    <content>اکنون ۵۵ دفتر در سراسر ایران داریم، یعنی علاوه‌بر مراکز استان‌ها، در برخی شهرستان‌های کوچک نیز دفتر داریم.</content>
  </text>
  <text id="147247">
    <content>این شرکت سابقه ۱۵ سال فعالیت تبلیغاتی را در نمایشگاه‌های متعدد دارد و سال گذشته نیز بخشی از تبلیغات نمایشگاه مطبوعات را انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="147248">
    <content>بنتلی سرانجام شاسی بلندی که از سال ۲۰۱۲ تحت طراحی بود و تبلیغاتی زیادی حول آن انجام گرفت را رونمایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="147249">
    <content>مسابقات قهرمانی ووشو جهان ۲۰۰۵ هشتمین دوره از مسابقات قهرمانی ووشو جهان است که از ۹ تا ۱۴ سپتامبر در هانوی، ویتنام برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="147250">
    <content>جعفری یادآور شد: ۵۹ هزار هکتار از اراضی استان زیر کشت گندم است و در سطح کشور در رتبه بیستم قرار داریم.</content>
  </text>
  <text id="147251">
    <content>باید بپذیریم در کشوری هستیم که به‌لحاظ سیاسی با نظام بین‌المللی درگیر است و ۳۵ سال است که چنین شرایطی دارد.</content>
  </text>
  <text id="147252">
    <content>بانک آسیایی پیش‌بینی رشد اقتصادی برای ۱۴ کشور در سال ۲۰۱۲ را از ۷، ۵ به ۷، ۲ کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="147253">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار دماوند گفت: راه‌اندازی مجموعه‌ای تحت عنوان شهربازی در وسعت قریب به پنج هکتار با ۲ میلیارد ریال اعتبار امکان‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="147254">
    <content>کاندیدای جمهوری‌خواه انتخاباتی سال ۲۰۱۶ آمریکا می‌گوید درصورتی‌که به سمت ریاست‌جمهوری برگزیده شود با بلندپروازی‌های ایران در منطقه مقابله خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="147255">
    <content>در ۱۸ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۳ نفر کشته و ۱۹ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="147256">
    <content>در پایان سال ۱۹۵۵، بر اساس گزارش سفارت آلمان غربی درآمد شرکت بن‌لادن سالانه حدود دویست میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="147257">
    <content>تی همچنین اعلام کرد سهم آن از درآمد زیرمجموعه‌هایش، با بیش‌از ۲۶۶ درصد رشد، به ۱۰ میلیارد و ۴۰۰ میلیون بهت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147258">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر ورزش و جوانان در امور بانوان و توسعه ورزش همگانی گفت: پیشرفت فیزیکی استادیوم ۶ هزار نفره ساری رضایت‌بخش نیست.</content>
  </text>
  <text id="147259">
    <content>کدخدازاده تصریح کرد: حدود ۶۰ درصد از مدارس غیردولتی درس تربیت بدنی را جدی نمی‌گیرند و در این ساعت به دروس دیگر می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="147260">
    <content>دوره نهفتگی این عفونت به‌طور میانگین ۱۴ روز است و ۲ تا ۴ روز قبل‌از آغاز آن قابلیت سرایت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="147261">
    <content>به گزارش مشرق، بر اساس اعلام سازمان هدفمندی یارانه ها، یارانه ماه مرداد ۹۳ هشتمین پرداخت یارانه توسط دولت یازدهم محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147262">
    <content>در ۲۷ سپتامبر، رهبران اتحادیه ملی ارضی بلغارستان کنترل این نیروها را به دست گرفتند و سرنگونی پادشاهی و جمهوری بلغارستان را اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="147263">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در ادامه تعدادی از کتاب‌های انتشارات مرکز اسناد با موضوع و محوریت فتنه سال ۸۸ معرفی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147264">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون توسعه منابع و پشتیبانی وزیر ورزش و جوانان گفت: ۷۰۰ مکان ورزشی در کشور به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="147265">
    <content>به گزارش روز دوشنبه ایرنا، در این مدت ۱۰۵ میلیون و ۲۵۰ هزار و ۲۸۱ سهم از سهام شرکت‌ها معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="147266">
    <content>این ژنرال آمریکایی یک روز پس‌از نشست پاریس بین نمایندگان حدود ۲۰ کشور عضو ائتلاف برای بررسی مبارزه با داعش این سخنان را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="147267">
    <content>جمع‌آوری بیش‌از ۲۳ هزار جلد کتاب اهدایی ناشران کتاب کودک و نوجوان حاصل کارزاری است که برای تجهیز کتابخانه‌های بیمارستان‌های کودک برپا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="147268">
    <content>غصن مخارج اضافی را نصف کرد و تعداد فروشندگان را به ۲۰ درصد افزایش داد، ولی زمینه‌های کاری را به احیای نیسان موکول کرد.</content>
  </text>
  <text id="147269">
    <content>مطالعات نشان می‌دهد ستاره مورد نظر با سرعت شعاعی ۹ کیلومتر بر ثانیه در حال دور شدن از خورشید است.</content>
  </text>
  <text id="147270">
    <content>به‌نظر می‌رسد آنچه در نهایت قرار است اتفاق بیفتد وجود بنزین سهمیه‌ای است اما نرخ این بنزین از ۴۰۰ تومان بالاتر خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="147271">
    <content>اصل ۳ قانون اساسی نیز به وظایف دولت جمهوری اسلامی ایران اختصاص‌داده‌شده و طی شانزده بند اهم آن‌ها را برشمرده است.</content>
  </text>
  <text id="147272">
    <content>در گزارش دیوان محاسبات به کرات می‌خوانیم که فلان ردیف، فلان بخش از لایحه بودجه سال ۹۱ اجرایی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="147273">
    <content>بعدها در سال ۱۳۹۴ گفته شد که بناست مجموعه‌ای کامل‌تر از این عکس‌ها به سه زبان فارسی، انگلیسی و عربی منتشر شود.</content>
  </text>
  <text id="147274">
    <content>طی دو ماه نخست امسال هم حدود ۵۰۰ میلیون دلار به واردات دارو، مواد اولیه دارویی و تجهیزات پزشکی اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="147275">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: در مجموع تعداد مسافران نوروزی پذیرش شده استان ۴۸ هزار نفر در قالب ۱۲ هزار و ۶۰۰ خانوار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147276">
    <content>کریستی والتون به کارهای خیرخواهانه می‌پردازد و یک خانه ۷ جریبی با نام سندیگو را به مؤسسات خیریه بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="147277">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، اولین رقابت‌های اسنوکر شش توپ از ۲۶ تا ۲۹ مهر ماه قرار است به میزبانی دوحه قطر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147278">
    <content>خبرگزاری فارس: با اعتباری بالغ بر ۳۷۰ میلیارد ریال، اجرای ۲۷۰ طرح با محوریت توسعه کشاورزی در این منطقه در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="147279">
    <content>سلطان احمد اول عثمانی در سال ۱۰۲۶ به خلیل پاشا فرمان داد به دیاربکر رود و به جمع‌آوری سپاه برای حمله به ایران بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="147280">
    <content>به شنای ایران هم سهمیه لندن رسید شاهین ایزد یار، نماینده کشورمان در مسابقات شنای پاراالمپیک ۲۰۱۲ لندن حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="147281">
    <content>این مربی که تیم فولاد اهواز را امسال به مقام قهرمانی رساند، از رده ۵۰۰ تا ۳۸۱ یعنی ۱۱۹ پله صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="147282">
    <content>این رمان در سال ۱۳۸۷ خورشیدی توسط فریدون مجلسی با نام میراث سراب به فارسی ترجمه و توسط نشر البرز منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147283">
    <content>اصلا مردم عطش سینمایی ندارند و معطل فیلم من نیستند، اراده کنند ۶۰ تا فیلم روز دنیا را می‌توانند از شبکه‌های ماهواره‌ای و اینترنتی ببینند.</content>
  </text>
  <text id="147284">
    <content>با توجه به شهادت شهید بهشتی به‌عنوان معمار دستگاه قضایی کشور از ابتدای تیرماه تا روز ۷ تیر به‌نام هفته قوه قضاییه نام‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147285">
    <content>عضو کمیسیون برنامه بودجه و محاسبات گفت: یارانه نقدی ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومان فعلی به‌اندازه ۱۰ هزار تومان سال ۸۹ ارزش دارد.</content>
  </text>
  <text id="147286">
    <content>مدیر کمیته امداد زابل گفت: از سوی کمیته امداد زابل هزار و ۱۱۲ فقره وام کارگشایی به مددجویان اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="147287">
    <content>به‌عنوان مثال در کشور انگلیس حدود ۴۰ تا ۵۰ درصد بیمارانی که باید درمان صحیح شوند، شناخته نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="147288">
    <content>اگر فرض بگیریم تمامی ثبت‌نام کنندگان تایید صلاحیت شوند برای به دست آوردن هر کرسی نمایندگی از این استان ۹۴ نفر رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="147289">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتسال گفت: لیست ۲۲ نفره ای که آن را لو رفته می‌خوانند، لیست انتخابی من نیست.</content>
  </text>
  <text id="147290">
    <content>در فصل به پایان رسیده لیگ برتر ۱۱ گل به خودی ثبت شد که پرسپولیسی‌ها با ۳ گل به خودی رکورد زدند.</content>
  </text>
  <text id="147291">
    <content>از سال ۱۹۵۰ میلادی تاکنون ۱۳ اقتصاد توانستند در نرخ به‌طور متوسط ۷ درصد یا بیشتر در سال، برای ۲۵ سال یا بیشتر، رشد کنند.</content>
  </text>
  <text id="147292">
    <content>ساکنان محلی در سال ۴۹۰ هجری قلعه را بازسازی و مسجدی ساختند، همچنین آن را به‌گونه‌ای نوسازی کردند که مانند روستایی در قلعه شد.</content>
  </text>
  <text id="147293">
    <content>دبیر ستاد انتخابات کشور آخرین آمار ثبت‌نام داوطلبان انتخابات مجلس خبرگان و مجلس شورای اسلامی را تا ساعت ۱۳ امروز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="147294">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست بورس منطقه‌ای سیستان‌وبلوچستان گفت: در تالار منطقه‌ای زاهدان ۱۵۰ هزار سهم به ارزش بیش‌از ۶۰ میلیون ریال داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="147295">
    <content>شبکه خبری العربیه اعلام کرده‌است که عربستان سعودی وعده داده ۱۰۰ هواپیمای جنگی و ۱۵۰ هزار نیروی نظامی به یمن گسیل دارد.</content>
  </text>
  <text id="147296">
    <content>بازتاب حکومت ژاپن در برابر تهاجم و مقاصد بیگانگان، بستن دروازه‌های این کشور در سده‌های ۱۷ تا ۱۹ بود.</content>
  </text>
  <text id="147297">
    <content>زلزله هائیتی که تا کنون نزدیک به ۲۰۰ هزار کشته برجای گذاشته سبب شد تا آمریکا به این کشور ده‌ها نیروی نظامی اعزام کند.</content>
  </text>
  <text id="147298">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان کاشان، سرانه فضای ورزشی سرپوشیده برای هر یک از دانش‌آموزان این شهرستان را ۲۰ سانتی‌متر مربع عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="147299">
    <content>در نخستین سفر استانی رئیس‌جمهور و هیات دولت در سال ۹۵ به سمنان ۶۷ طرح برای توسعه و عمران استان به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="147300">
    <content>این مسئول اظهار داشت: ۳۶۲ کلاس درس برای ورود هفت هزار و ۶۷۴ دانش‌آموز پایه هفتم در استان آماده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147301">
    <content>بهاره چراغی: قیمت اوراق حق تقدم وام مسکن امروز در کارگزاری های بانک مسکن به ۹۲ هزار تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147302">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، از سوی کادر فنی تیم فوتبال پرسپولیس، اسامی ۱۸ بازیکن برای دیدار برابر ذوب آهن اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="147303">
    <content>بنابر این فروش تلفن‌های هوشمند مجهز به نرم‌افزارهای متصل به این شبکه‌ها گسترش یافته و در سال ۲۰۱۰ به حد انفجار آمیزی خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="147304">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان کاشمر از صعود موفقیت‌آمیز زمستانی کوهنوردان این شهرستان به قله ۵ هزار و ۶۷۱ متری دماوند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147305">
    <content>مشاور امور بین‌الملل رئیس مجلس شورای اسلامی گفت: رؤسای پارلمان‌های بیش‌از ۳۰ کشور برای شرکت در اجلاس بین‌المجالس از جمعه وارد تهران می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="147306">
    <content>این کتاب ۱۱۴ صفحه‌ای توانست با رای مردم از میان فهرست ۷ کتاب انتخاب‌شده، به‌عنوان برنده این رقابت انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="147307">
    <content>شانزدهمین جلسه هیات نمایندگان اتاق بازرگانی، صنایع، معادن و کشاورزی ایران، ۲۸ آبان‌ماه در سالن همایش اتاق ایران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="147308">
    <content>او مدتی بعد با جمال عبدالناصر اختلاف پیدا کرد و در سال ۱۹۵۴ مجبور به استعفا و کناره‌گیری از سیاست شد.</content>
  </text>
  <text id="147309">
    <content>به عبارت دیگر کف زمان و فرصت ما، ۵ روز و بیشترین زمان انبارش، ۱۴ روز است.</content>
  </text>
  <text id="147310">
    <content>مرحله جدید اعزام‌های عتبات پس‌از پایان تعطیلات ۱۸ روزه از یکم مرداد ماه آغاز می‌شود و تا ۲۸ مردادماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="147311">
    <content>کنسرت مشترک ارکستر سمفونیک تهران و ارکستر فیلارمونیک چین ۲۲ و ۲۳ مردادماه امسال در تالار وحدت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147312">
    <content>جنتی تصریح کرد: تا پایان مهرماه ۳۶ هزار نفر عضو صندوق بودند که تعدادی از این نفرات پالایش شدند.</content>
  </text>
  <text id="147313">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی مهر از صوفیه بلغارستان، مراسم وزن کشی از ساعت ۱۴ امروز جمعه در آکادمی نشنال اسپورت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="147314">
    <content>با اقدام پلیس و دادگستری تهران پرونده تعرض ۴ افغانی به یک توریست زن در فرحزاد به دادگاه رفت.</content>
  </text>
  <text id="147315">
    <content>سال ۵۴ با دوره خلبانی آشنا شده و به کشور امریکا اعزام شدم و سال ۵۶ به کشور بازگشتم.</content>
  </text>
  <text id="147316">
    <content>در سطح شهر تهران سوئیت‌هایی از ۱۶ تا ۴۰ متر اجاره داده می‌شود که به نسبت متراژ، گران‌تر از سایر مسکن‌ها در همان منطقه هستند.</content>
  </text>
  <text id="147317">
    <content>او در وب‌سایت خود، سرمایه مورد انتظار برای بیش‌از ۳۰۰۰ سهام را پیش‌بینی نموده است، این پیش‌بینی‌ها از تاریخ فوریه ۱۹۹۴ تا نوامبر ۲۰۰۴ می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="147318">
    <content>قیمت نفت برنت در سه ماهه سوم حدود ۱۳ درصد کاهش یافته است که بزرگ‌ترین کاهش از سه‌ماهه دوم ۲۰۱۲ به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="147319">
    <content>فیلم با نقد مثبت منتقدان و تمجید گسترده از عملکرد بازیگران همراه بود و بیش‌از ۴۱ میلیون دلار در سراسر جهان فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="147320">
    <content>براساس این گزارش، گنبد سلطانیه با ۶ هزار و ۳۶۵ بازدید کننده در صدر مراکز مورد استقبال گردشگران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147321">
    <content>علاوه‌بر مرسی ۸۰ نفر دیگر از اعضای اخوان المسلمین هم به‌طور غیابی در دادگاه قاهره محکوم به اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="147322">
    <content>عضو مجمع نمایندگان خراسان رضوی از اختصاص ۲۵۰ میلیون تومان از اعتبارات ماده ۱۸۰ برای اجرای طرح آبخیزداری در روستای نوده انقلاب خوشاب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147323">
    <content>موجودیت داعش به‌عنوان گروه افراطی و دارای عملکردهای وحشیانه و درعین‌حال دارای داعیه دینی از ۲ جهت به نفع آمریکا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="147324">
    <content>طبق تصمیم مسئولان مسابقات لیگ قهرمانان آسیا در ورزشگاه یادگار امام تبریز از ساعت ۱۲ امروز برای حضور هواداران باز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="147325">
    <content>منابع آگاه مصری گزارش دادند که رئیس اتحاد علمای مسلمان و ۴۰ تن از رهبران اخوان المسلمین در فهرست پلیس بین‌الملل قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147326">
    <content>یک دوره رقابت تنیس روی میز با عنوان جام رمضان و با حضور ۳۰ تیم در شهرستان سنندج آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="147327">
    <content>بعد از پیروزی سارکوزی در انتخابات سال ۲۰۰۷ این زوج از هم جدا شدند تا زندگی راحت تری نسبت‌به قبل داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="147328">
    <content>این کشور در دوره‌های مختلف تحت حکومت اسپانیا و بعد هم بریتانیا بود که در ۲۱ سپتامبر ۱۹۸۱ رسماً از بریتانیا اعلام استقلال کرد.</content>
  </text>
  <text id="147329">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، شهر ۲۱۰ هزار نفری بجنورد هم‌اکنون توسط سه شهرداری منطقه یک، دو و شهرداری مهر اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147330">
    <content>کام‌ها یا لب‌های شکافته در هر ۶۰۰ تا ۸۰۰ زایمان رخ می‌دهد و امروزه می‌توان با جراحی سریع پس‌از زایمان آن را رفع کرد.</content>
  </text>
  <text id="147331">
    <content>طبق مصوبه اتحادیه بین المجالس که ایران نیز عضو آن است ۳۰ درصد از کرسی‌های مجلس باید به زنان اختصاص پیدا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="147332">
    <content>خبرگزاری فارس: در درگیری پلیس مصر با معترضان در یکی از خیابان‌های منتهی به میدان التحریر، ۶۱ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="147333">
    <content>براساس این توافق، انتظار می‌رود تروریست‌های داعش تا فاصله حدود ۱۱۰ کیلومتری غرب رودخانه فرات عقب رانده شوند تا دسترسی به استان حلب میسر شود.</content>
  </text>
  <text id="147334">
    <content>رویترز نوشت: دستگیری ۱۰ ملوان آمریکایی در روز سه‌شنبه توسط ایران جلسات متعدد پرخروشی را در تهران و واشنگتن به راه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="147335">
    <content>برخی از رویدادهای ۸ اکتبر ۱۶۰۰: کشور سان مارینو، کوچک‌ترین و قدیمی‌ترین جمهوری جهان دارای قانون اساسی شد.</content>
  </text>
  <text id="147336">
    <content>رئیس ستاد عتبات عالیات استان کرمانشاه تصریح کرد: بانوان کرمانشاهی از سال ۸۴ تاکنون ۴ کیلوگرم طلا به بازسازی عتبات عالیات کمک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147337">
    <content>اگرچه سرانجام در سال ۱۷۵۳ میلادی قرنطینه برداشته شد اما ساکنان این منطقه به زیر شهر نقل‌مکان کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="147338">
    <content>سال ۱۳۴۹، سفر به آمریکا و اقامت در لانگ آیلند و پس‌از ۷ ماه اقامت در نیویورک، به ایران باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="147339">
    <content>فیزیکدان آلمانی ماکس پلانک برای حل کردن معمایی قدیمی این را در سال ۱۹۰۰ به‌عنوان فرضیه‌ای موقتی ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="147340">
    <content>ته دیگ این برنج خیلی زود می‌سوزد، بنابراین ۱۰ تا ۱۵ دقیقه پس‌از گذاشتن دم کنی می‌توانید برنج را در دیس برگردانید.</content>
  </text>
  <text id="147341">
    <content>پاسخ به این سوالات می‌تواند روشن کند که حضور مدیران ۲ ساله در دانشگاه آزاد تصرف تلقی می‌شود یا خیر؟</content>
  </text>
  <text id="147342">
    <content>بهای نفت برنت دریای شمال نیز کاهش یافت و تا سطح پایین‌ترین قیمت ۱۴ ماه گذشته خود سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="147343">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی بوشهر افزود: برای تجهیز بیمارستان شهید صادق گنجی برازجان به پیشرفته‌ترین امکانات درمانی و بیمارستانی ۳۰۰ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147344">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تمرین نوبت صبح تیم فوتبال استقلال در حالی برگزار شد که تنها ۷ بازیکن در محل تمرین حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="147345">
    <content>مدیرعامل سازمان جمع‌آوری و فروش اموال تملیکی گفت: ۱۸۹ میلیارد تومان از اموال امیرمنصور آریا طی روزهای آینده از طریق مزایده به فروش خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="147346">
    <content>آفتاب: تازه‌ترین اطلاعات نشان می‌دهد که ۲۰۱۵ احتمالا تاکنون گرم‌ترین سال زمین بوده و دمای هوا در این سال با سرعت غیرمنتظره‌ای افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="147347">
    <content>ما از ۶ بازی اول ۱۶ امتیاز گرفتیم و واقعا مطمئن بودیم در گروه دوم می‌شویم و به جام جهانی می‌رویم.</content>
  </text>
  <text id="147348">
    <content>تحصیلات دانشگاهی‌اش را در دانشگاه تگزاس ایالات‌متحده گذراند و مدرک دکترای ادبیاتش را در سال ۱۹۶۹ از همین دانشگاه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="147349">
    <content>در طرح اولیه اجازه فعالیت عکاسان ۱۵ دقیقه عنوان شده بود که در کمیسیون آیین نامه به یک ساعت افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="147350">
    <content>طبق این گزارش در ادامه بررسی طرح اصلاح موادی از قانون بخش تعاونی اقتصاد جمهوری اسلامی ایران، ماده ۱۴ این طرح را به تصویب رسانند.</content>
  </text>
  <text id="147351">
    <content>در رشته‌های اذان، ترتیل و قرائت برادران بالای ۱۶ سال به‌ترتیب محمود قهرمانی، محمدجواد شاکری و محمدامین تقی‌زاده اول شدند.</content>
  </text>
  <text id="147352">
    <content>اردن نخستین پروژه برق بادی خود را به‌منظور کاهش آلودگی و تامین ۳ درصدی برق با هزینه ۴۰ میلیون دلاری می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="147353">
    <content>از سال ۱۹۰۱ تا سال ۱۹۲۷ که کانبرا ساخته شد، فدراسیون استرالیا، ملبورن را پایتخت موقت کشور قلمداد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="147354">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان آغاجاری در سال ۱۳۹۵ برابر با ۱۱۹۱۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147355">
    <content>ناصر اسحاقی در گفتگو با خبرنگار مهر اضافه کرد: این جشنواره طی روزهای ۱۷ تا ۲۰ شهریورماه در اردبیل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147356">
    <content>به گفته وی، در ایام نوروز ۷۰ دستگاه آمبولانس و یک دستگاه اتوبوس آمبولانسی برای امداد جاده‌ای با تعداد تخت‌های قابل‌توجه نیز به‌صورت آماده‌باش هستند.</content>
  </text>
  <text id="147357">
    <content>لازم به ذکر است که نتایج بازخوانی متون این دو بخش تا آخر فروردین ۹۴، اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="147358">
    <content>فرماندار شهرستان بروجن خاطرنشان کرد: پروژه‌های عمرانی تملک دارائی و سرمایه‌ای این شهرستان درحال‌حاضر از پیشرفت فیزیکی ۴۵ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="147359">
    <content>معاون حمایت و سلامت کمیته امداد استان زنجان گفت: درحال‌حاضر ۱۸ هزار سالمند مددجوی کمیته امداد استان زنجان هستند.</content>
  </text>
  <text id="147360">
    <content>در پایان این همایش از ۴۴ نفر از فعالان عرصه اطلاع‌رسانی منطقه اورامانات با اهدا لوح و هدایایی تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="147361">
    <content>یک منبع امنیتی عراق اعلام کرد دست‌کم ۱۰ داعشی در حمله جنگنده های عراقی به شرق شهر الرمادی مرکز استان الانبار کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="147362">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی کرمان گفت: ساخت بیش‌از ۴۵ هزار واحد مسکونی روستایی در منطقه جنوب کرمان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147363">
    <content>خبرگزاری فارس: اردوی رزمی فرهنگی یاوران ولایت با حضور ۳۴ گردان عاشورا و الزهرا در سنندج آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="147364">
    <content>او از سال ۱۳۷۹، انتشارات ترفند را بنیاد نهاده که تاکنون ده‌ها جلد کتاب با موضوع ادبیات و تاریخ منتشر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147365">
    <content>ازاین‌رو محققان به این نتیجه رسیدند که دیابت نوع ۲ ممکن است از نقص در یک ژن واحد بنیادی به وجود بیاید.</content>
  </text>
  <text id="147366">
    <content>خب، بیایید روراست باشیم، در سال‌ها ۲۰۰۹ و ۲۰۱۰ خیلی از مردم می‌خواستند با خودشناسی یه جورهایی به خودشان کمک کنند.</content>
  </text>
</textCollection>