<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="147367">
    <content>این آمارها در یک گزارش دولتی آلمان با عنوان مرگ بر روی دیوار از ۱۹۶۱ تا ۱۹۸۹ ذکر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147368">
    <content>متصدی پذیرش به آن‌ها می‌گوید که باید ۳۰ دلار بپردازند؛ بنابراین هر کدام یک اسکناس ۱۰ دلاری به او می‌دهند و به اتاقشان می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="147369">
    <content>قیمت سکه یک گرمی نیز با ۵۰ هزار ریال افت نسبت‌به روز گذشته، یک میلیون و ۷۲۰ هزار ریال معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="147370">
    <content>نان ۳ هزار دلار پول نقد با خودش آورده بود و خیال داشت به هر کدام از قوم‌وخویش‌هایش چند اسکناس آن‌هم دلار امریکایی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="147371">
    <content>در دهه ۵۰ به‌دلیل کمبود دستمزد عده‌ای از دوبلورها اعتصاب کردند و خواستار بررسی وضعیت خود شدند یکی از این دوبلورها ملک آرایی بود.</content>
  </text>
  <text id="147372">
    <content>پاسخ برخی از زندانیان به این رفتار خشونت‌آمیز بود و شش کارمند زندان در سال‌های ۱۹۷۶ و ۱۹۷۷ کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="147373">
    <content>سال ۹۸ تیم خیلی خوبی داشتیم و بزرگ‌ترین اشتباهمان، اشتباهی جمعی بود؛ این‌که نتوانسته بودیم در گروه خود صدرنشین شویم تا کار برایمان آسوده‌تر شود.</content>
  </text>
  <text id="147374">
    <content>دختر ۴ ساله که توسط یک شیر کوهی شکار شده بود با کمک مادرش از چنگال آن نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="147375">
    <content>صهیونیست‌ها هر روز خانه‌های بیشتری از فلسطینیان را تخریب می‌کنند شمار تلفات صهیونیست‌ها هم از آغاز درگیری‌ها به ۲۰ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147376">
    <content>این خودرو از یک موتور ۲۷۰۰ سی‌سی با قدرت ۱۶۷ اسب بخار در ۶۰۰۰ دور در دقیقه بهره می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="147377">
    <content>در سال ۱۹۸۴ دولت در قانون مدنی خود منع ربا را به‌صورت علنی در تمام حوزه‌های اقتصادی اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="147378">
    <content>خدابنده لو از ۶۰۰ دستگاه دوچرخه برای دوچرخه سواران راهنمای نورزی اعضای جوانان هلال احمر برای خدمات رسانی مسافرین نوروزی در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147379">
    <content>پس بنابراین این را روی صفحه در موقعیت ساعت ۱۲ بنویسید و حالا به افکاری با حس بهتر برسید.</content>
  </text>
  <text id="147380">
    <content>محمد بابایی مدت ساخت سالن ۶ هزار نفری رشت را ۲۱ سال ذکر کرد و یادآور شد: ۱۱ میلیارد تومان برای پروژه مذکور هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147381">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان استان کرمانشاه از حضور ۲۰ ملی پوش کرمانشاهی در رشته‌های مختلف ورزشی در مسابقات آسیایی اینچئون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147382">
    <content>نائب رئیس شورای اسلامی شهر خوی گفت: بودجه شهرداری خوی در سال ۹۳ به ۸۷۰ میلیارد ریال افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="147383">
    <content>انتخابات ۲۴ خرداد قبل‌از هر چیز، جنبش و خیزش ملی برای ابراز حیات ملت ایران و بیزاری از این خیانت بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="147384">
    <content>به موجب شرایط توافق شده، امری از امتیاز خود دست برداشت و در مقابل مبلغ ۶۴۰ هزار دلار غرامت دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="147385">
    <content>اگر بخواهید اطلاعات مفیدی به دست آورید، باید در ۴ ثانیه ابتدایی که مشتری را ملاقات می‌کنید بهترین تاثیر را روی او بگذارید.</content>
  </text>
  <text id="147386">
    <content>جان لنون از اعضای گروه بیتلز ۸ دسامبر سال ۱۹۸۰ در برابر خانه‌اش در نیویورک به ضرب گلوله‌های یکی از هوادارانش کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="147387">
    <content>اعلام نتایج امتحانات داخلی حدود یک هفته پس‌از اتمام امتحانات و زمان اعلام نتایج امتحانات نهایی حدود ۱۰ روز پس‌از برگزاری آخرین امتحان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="147388">
    <content>با دو پاس گل هادی نوروزی در دربی رفت‌وبرگشت، پرسپولیس پس‌از ۱۹ سال فاتح هر دو بازی فصل در دربی‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="147389">
    <content>ملی‌پوشان والیبال این کشور در المپیک ۲۰۰۴ آتن نهم شدند و در بازی‌های المپیک ۱۹۹۲ بارسلونا نیز رتبه یازدهم را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="147390">
    <content>بعد از تحصیل این قدرت اتابک در سال ۶۰۰ به قصد اصفهان و عراق که در این تاریخ در دست اتابکان آذربایجان بود حرکت نمود.</content>
  </text>
  <text id="147391">
    <content>روستای خانقاه از توابع روستاهای بخش مرکزی شهرستان خوی محسوب می‌شود که در ۱۸ کیلومتری شمال غرب شهر خوی واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147392">
    <content>دیپلمات‌های آشنا به مقررات داخلی اتحادیه اروپا می‌گویند روند خروج یک کشور از اتحادیه می‌تواند بین ۲ تا ۱۰ سال به طول بیانجامد.</content>
  </text>
  <text id="147393">
    <content>او توضیح داد تنهایی بعد از فوت همسرش که ۶۷ سال باهم زندگی کرده بودند، انگیزه‌ی نوشتن این رمان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147394">
    <content>منزوی در سال ۱۳۸۳ بر اثر آمبولی ریوی و سرطان در تهران درگذشت و در کنار آرامگاه پدرش در زنجان به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="147395">
    <content>او در مقاله که به سال ۱۳۲۱ ش در مجله آسیای جوان منتشر شده به‌صراحت ادعا کرد که مؤسس اصلی فراماسونری ایران است.</content>
  </text>
  <text id="147396">
    <content>در جنگ ۲۰۱۲ پیروزی سریع را تجربه کردیم و در این جنگ پیروزی ما چندین برابر پیروزی در جنگ ۲۰۱۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="147397">
    <content>تبصره ۱ سازمان می‌تواند اجرای برگزاری آزمون را با رعایت قوانین و مقررات مربوط به بخش غیردولتی واگذار نماید تا زیر نظر سازمان انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="147398">
    <content>شرکت سونی عینک‌هایی را برای تماشاگران جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل رونمایی کرد که امکانات پیشرفته و قابل‌توجهی را در اختیار علاقه‌مندان فوتبال قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147399">
    <content>شایان ذکر است؛ دومین کنگره بین‌المللی ایمنی جاده‌ها ۲۵ تا ۲۶ بهمن ماه در بیمارستان فوق تخصصی رضوی مشهد در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="147400">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست دفتر نظارت و بازرسی بر انتخابات لرستان گفت: ۴ هزار نفر کار نظارت بر انتخابات مرحله دوم لرستان را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="147401">
    <content>رهبران عربستان در پی نگرانی از بن‌بست در دومین دور مذاکرات ژنو ۲ قصد دارند موشک‌های ضد هواپیما در اختیار شورشیان سوری قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="147402">
    <content>این کشور هنوز هم متحمل آثار انفجار هسته‌ای در حادثه چرنوبیل در سال ۱۹۸۶ م می‌باشد که در همسایگی جمهوری سوسیالیست شوروی اوکراین قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="147403">
    <content>خبرگزاری فارس: قائم‌مقام سازمان امداد و نجات جمعیت هلال‌احمر گفت: خرید ۱۲ آمبولانس دریایی برای استان‌های مختلف کشور را در دستور کار داریم.</content>
  </text>
  <text id="147404">
    <content>احمد هوشیار در همین زمینه بیان داشت: تاکنون بیش‌از ۵۰ پروژه آبخیزداری در سطح شهرستان لامرد انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147405">
    <content>فصل ۲۰۲۱ سری دابلیو در پیست پل ریکارد آغاز شد، و در اواخر اکتبر در مکزیکوسیتی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="147406">
    <content>اسناد فوق سری آمریکا نشان می‌دهد پس‌از رزمایش ناتو در سال ۱۹۸۳ سران شوروی سابق دچار نگرانی ناشی از حمله هسته‌ای احتمالی شدند.</content>
  </text>
  <text id="147407">
    <content>آیین اختتامیه طرح از ساعت ۱۷ امروز در مرکز همایش‌های بین‌المللی سازمان صدا و سیما آغاز و در آن قرعه کشی جوایز طرح انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147408">
    <content>در واقع درآمدهای مربوط به مالیات‌های مستقیم ۶۲ درصد از کل درآمدهای مالیاتی پیش‌بینی‌شده در لایحه بودجه ۹۲ را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="147409">
    <content>تمرینات ملی پوشان اعزامی به این مسابقات، از روز جمعه، ۱۵ فروردین آغاز شد و جلسه هماهنگی با حضور سرپرستان تیم‌های شرکت‌کننده برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="147410">
    <content>خالد بن عبدالله، پسر ارشد پادشاه که ۶۴ سال سن دارد، در دو دهه گذشته از انظار عموم دور بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147411">
    <content>بر پایه این خبر، این روز بازار در قالب ۱۳۵ غرفه در مسیر بجنورد به مشهد توسط بخش خصوصی در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="147412">
    <content>او گفت: قطعا تا ۲۰ جولای که روز یکشنبه است به توافق نهایی نمی رسیم، پس باید مذاکرات را تمدید کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147413">
    <content>یکی از نمونه‌های برخورد جامعه‌شناسان با مسائل اخلاقی را می‌توان در کار رابرت بلادر مواجهه با جامعه دهه ۰۷۹۱ امریکا مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="147414">
    <content>اگر اشتباه نکنم در سال ۲۰۱۲ یا ۲۰۱۳ بود و آن زمان من نشنیدم که کسی بگوید این مساله مهم یا خطرناک است.</content>
  </text>
  <text id="147415">
    <content>شوروی با فراخواندن مشاوران خود از عراق در سپتامبر ۱۹۸۰ و تحریم تسلیحاتی عراق، تنها یک مشتری را از دست نداد.</content>
  </text>
  <text id="147416">
    <content>حجت‌الاسلام ربانی شیرازی اظهار کرد: در سال ۱۳۲۸ در دهه آخر ماه صفر برای تبلیغ به شهرستان سروستان رفتند.</content>
  </text>
  <text id="147417">
    <content>کمیسیون عمران با ۱۱۶ سوال بیشترین و کمیسیون قضایی و حقوقی با ۱۶ سوال کمترین سوالات ارجاعی را داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147418">
    <content>حضور بیش‌از ۱۰ میلیون زائر از داخل و خارج عراق برای شرکت در مراسم تاسوعا و عاشورای حسینی پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147419">
    <content>با کاغذهای رنگی دایره‌های قرمز و سبز با قطر ۱۰ سانتی‌متر درست کنید، آن‌ها را روی‌هم بچسبانید و اگر می‌توانید آن‌ها را تا کنید.</content>
  </text>
  <text id="147420">
    <content>فرماندار کنگان از احداث مخزن ۱۰ هزار مترمکعبی و آب‌شیرین‌کن در کنگان با اعتبار ۵۰۰ میلیارد ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147421">
    <content>عصر امروز اسپانسر ۳ میلیاردی پرسپولیس که مالکش از دوستان نزدیک حسین هدایتی است، اعلام کرد قراردادش با باشگاه را به نصف کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147422">
    <content>معاون امداد و نجات جمعیت هلال‌احمر قزوین از امدادرسانی این جمعیت به ۴۳ نفر از آسیب‌دیدگان حوادث هفته جاری در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147423">
    <content>دومین فرکانس مورد توجه بوده‌است محدوده ۹۱۵ مگاهرتز است، این محدوده فرکانسی همان محدوده فرکانس مورد استفاده در سیستم تلفن‌های همرا آنالوگ است.</content>
  </text>
  <text id="147424">
    <content>اگر در سال ۱۳۳۲ شاه را برنمی‌گرداندند، آیا آیت‌الله کاشانی و فداییان اسلام توان تشکیل حکومت داشتند یا حکومت به دست توده‌ای ها می‌افتاد؟</content>
  </text>
  <text id="147425">
    <content>ماه مارس ۱۹۴۲ کارگران کارخانه‌ها اعتصاب کردند و پلیس نیز با تغییر طرز فکر خود به حمایت از مردم برخواست.</content>
  </text>
  <text id="147426">
    <content>شهیده طلیعه احمدپور در سال ۱۳۵۱ در روستای اورامان شهرستان مریوان در خانواده‌ای مذهبی و متدین چشم به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="147427">
    <content>گزارش میدانی از افزایش ۱۸ تا ۲۰ درصدی قیمت روغن در بازار مولوی و همچنین کاهش عرضه آن از سوی محتکران حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="147428">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یکی از روزنامه‌های چاپ کابل، امروز در مقاله‌ای، ۱۳ حضور و پافشاری آمریکا برای استقرار درازمدت در افغانستان را بررسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="147429">
    <content>این کتاب که برای مدت بیش‌از ۷۰ هفته در لیست پرفروش‌ترین‌های نیویورک‌تایمز قرار داشت، پرفروش‌ترین کتاب نشر نوین است.</content>
  </text>
  <text id="147430">
    <content>در سال ۱۹۶۱، مدتی نگذشت که باب کار خود را به‌عنوان جوشکار آغاز کرد و برایش سانحه‌ای رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="147431">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل جهاد کشاورزی استان زنجان گفت: ۴۰ درصد از زمین‌های کشت گوجه‌فرنگی در شهرستان زنجان آبیاری قطره‌ای می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147432">
    <content>مسعود مختاری روز شنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: این افزایش از تاریخ ۲۵ اسفند امسال تا پایان تعطیلات نوروزی اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147433">
    <content>به‌طور کلی اندرسون تعداد کارکنان شرکت را از ۱۰ هزار و ۸۹۶ نفر به ۶ هزار و ۶۵۸ نفر کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="147434">
    <content>انتخاب چند روز پیش شاهزاده مقرن ۶۸ ساله به‌عنوان جانشین ولیعهد، مسئله جانشینی در عربستان را دوباره در کانون توجهات قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="147435">
    <content>معاون فنی و امور گمرکی گمرک ایران گفت: گمرک تهران و شهید رجایی مجاز به ترخیص خودروهای وارداتی بالاتر از ۲۵۰۰ سی‌سی شدند.</content>
  </text>
  <text id="147436">
    <content>به‌صورت شگفت‌آوری تا آخر همان سال نزدیک به ۲۵۰۰۰ کمون شکل گرفت که ۵۰۰۰ خانوار را در خود جای می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="147437">
    <content>اما من اعتقاد دارم همه‌چیز در زمین بازی رقم می‌خورد و فوتبال ۱۱ نفر در مقابل ۱۱ نفر دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="147438">
    <content>اما همین اتفاق خوشایند که نصیب من شد برای خیلی‌ها موجود نبود و اتفاقات ناخوشایند بسیاری، کام قرآنیان را در سال ۹۲ تلخ کرد.</content>
  </text>
  <text id="147439">
    <content>این کمیته تلاش داشت تا در ۲۸ آذرماه سال ۹۲ گزینه‌های ریاست دانشگاه صنعتی شریف را انتخاب و به وزیر علوم معرفی کند.</content>
  </text>
  <text id="147440">
    <content>در آوریل ۲۰۱۷ بلو عکسی را در صفحه توییتر و اینستاگرام خود پست کردند که نشان می‌داد در حال کار روی ششمین آلبوم خود هستند.</content>
  </text>
  <text id="147441">
    <content>مثلا اگر دلار ۳۰۰۰ تومان است و تورم آمریکا یک درصد ولی تورم ایران ۱۶ درصد، یعنی تومان ۱۵ درصد بیش‌از دلار کاهش ارزش داشته.</content>
  </text>
  <text id="147442">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد شاخه سراب گفت: تا امروز بیش‌از ۱۰ هزار نفر ثبت‌نام کرده‌اند که چند برابر ظرفیت شهرستان سراب است.</content>
  </text>
  <text id="147443">
    <content>در امارات متحده عربی حدود ۸۰ در صد جمعیت نیروی کار خارجی هستند البته این جمعیت متناوب نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="147444">
    <content>بعد از انتخاب باراک اوباما به ریاست‌جمهوری آمریکا در ۲۲ ژانویه ۲۰۰۹ دستور تعطیلی این زندان را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="147445">
    <content>در ۲۴ دی ماه نیز فروش اینترنتی بلیت برای قطارهای مسافری محور خراسان و قطار طبس و بالعکس آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147446">
    <content>اتفاق جالب این است که براساس گفته‌های رئیس سازمان سنجش، همه کنکوری‌های گروه علوم ریاضی و گروه علوم انسانی ۱۰۰ درصد شانس قبولی دارند.</content>
  </text>
  <text id="147447">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی جنوب کرمان از تخفیف ۴۰ درصدی کتب در نمایشگاه استانی کتاب جنوب کرمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147448">
    <content>طبق این آمار، بین حداقل و حداکثر دریافتی افراد در هر رده سازمانی تفاوت ۲۰۰ درصدی قابل‌مشاهده است.</content>
  </text>
  <text id="147449">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی سوادکوه از کشف ۲ کیلو و ۷۹۰ گرم کراک که در کیسه برنج جاسازی شده بود، در سوادکوه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147450">
    <content>اسامی ۲۳ بازیکن نهایی جهت حضور در مرحله مقدماتی رقابت‌های قهرمانی آسیا، از سوی سرمربی تیم ملی جوانان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="147451">
    <content>مدیرکل ثبت اسناد و املاک استان کردستان خاطرنشان کرد: میزان مطالبات بانکی در ۶ ماهه نخست سال گذشته ۸۸ میلیارد و ۳۶۹ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147452">
    <content>تقی‌لو در وزن ۵۷ کیلوگرم در این اردو شرکت کرده‌است که در صورت کسب امتیاز لازم به مسابقات آسیایی ازبکستان اعزام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147453">
    <content>ابتدا ضربان قلب این مرد روی ۱۲۰ بود اما زمانی‌که دستور شلیک داده شد ضربان قلب به ۱۸۰ بار در دقیقه رسید.</content>
  </text>
  <text id="147454">
    <content>این منطقه که در زمستان ها همیشه سفیدپوش است، سالانه به‌طور متوسط شاهد بارش ۳ هزار میلی‌متری برف است.</content>
  </text>
  <text id="147455">
    <content>جنگنده‌ها و بالگردهای ارتش پاکستان روز سه‌شنبه مواضع شورشیان طالبان را بمباران کردند که به کشته شدن دست‌کم ۳۰ شورشی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="147456">
    <content>این کهکشان بسیار درخشان در خوشه آبل ۲۰۲۹ واقع شده، این خوشه نیز از هزاران کهکشان تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147457">
    <content>تاکنون دولت در این زمینه موفق عمل کرده‌است، این ۵ اقدام مهم و تاثیرگذار دولت در ۶۰ روز کاملا مثبت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147458">
    <content>گفته می‌شود، ۷ گلوله به سوی این کشتی‌گیر شلیک شده‌است که پس‌از ایجاد جراحت توسط حاضران به بیمارستان منتقل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147459">
    <content>بانک مرکزی، گزارش هفتگی متوسط قیمت خرده‌فروشی برخی از مواد خوراکی در تهران در هفته منتهی به ۲۸ فروردین ماه ۹۴ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="147460">
    <content>سایت فدراسیون فوتبال آسیا گل کریم باقری مقابل کره جنوبی در سال ۲۰۰۰ را به‌عنوان یکی از زیباترین گل‌های تاریخ جام ملت‌های آسیا انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="147461">
    <content>مأموران انتظامی شهرستان فراشبند استان فارس یک دستگاه خودرو سواری ۲۰۶ را با ۲۰ میلیون و ۳۵۰ هزار ریال خلافی توقیف و روانه پارکینگ کردند.</content>
  </text>
  <text id="147462">
    <content>طوفانی به‌سرعت ۷۰ کیلومتر در ساعت، دقایقی پیش شهرهای مختلف استان یزد را درنوردید و اکنون به مرکز استان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147463">
    <content>در مسابقات قهرمانی نوجوانان جهان در سال ۲۰۱۴ در صوفیه، بلغارستان، او در برنامه کوتاه ششم، در اسکیت آزاد نهم و در مجموع نهم شد.</content>
  </text>
  <text id="147464">
    <content>برای مثال ۹۵ درصد گزارش شده و آیا سطح اطمینان یکسانی برای تمامی جداول و در طول مقاله اعمال شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="147465">
    <content>مهدی‌زاده تصریح کرد: اعتبار مصوب امسال این طرح آبی در شهرستان مرزی و گرمسیری دهلران ۳۳ میلیارد تومان پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147466">
    <content>چند ماه بعد از کودتای ۲۸ مرداد بود، آن موقع تازه یواش‌یواش افراد لو می‌رفتند و گرفتار می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="147467">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر علمی سیزدهمین همایش کشوری آموزش علوم پزشکی گفت: مازندران با ۱۴۷ خلاصه مقاله، بیشترین مقاله را به این همایش ارسال کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147468">
    <content>دادستان کل کشور، لیست ۵۷۵ نفره بدهکاران بزرگ بانکی را ناقص اعلام کرد و گفت: باید بانک‌ها از این افراد شکایت کنند.</content>
  </text>
  <text id="147469">
    <content>میزان وزنی صادرات غیرنفتی ۹۰ میلیون و ۸۳ هزار تن بوده که نسبت‌به مدت مشابه سال قبل افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="147470">
    <content>در آن دوران یک اثر ۶ ماه پس‌از ارائه به نشر چاپ می‌شد و در اختیار مخاطبان قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="147471">
    <content>با توجه به این موضوع بحث‌های مختلفی انجام‌شده و حتی ۳ مورد آن نهایی شده‌است که نتیجه نهایی آن را در آینده اعلام می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147472">
    <content>تاریخ مهر پست ۱۵ ژوئن بود، که هنوز دو هفته به آن مانده بود، ولی نامه رسان ظاهراً متوجه این نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="147473">
    <content>مادرش افسردگی داشته، پدرش الکل مصرف می‌کند و طی ۳ سال گذشته والدین او زندگی خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147474">
    <content>بله من خودم تا ۳۵ سالگی تا دوره اشغال ایران توسط روس و انگلیس و آمریکا گوسفندانم را به مراتع شوروی می‌بردم.</content>
  </text>
  <text id="147475">
    <content>کاروان ورزش ایران با کسب ۱۸ مدال طلا، ۱۱ نقره و ۱۶ برنز در رتبه پنجم جدول رده‌بندی هفدهمین دوره بازی‌های آسیایی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="147476">
    <content>آوریل ۱۹۴۸: آزمایش‌های بعدی نشان می‌داد، همه‌چیز معمولی شده‌است و جراحان به بیمار اعلام کردند، به معاینات بعدی نیاز ندارد.</content>
  </text>
  <text id="147477">
    <content>به‌علاوه در سال ۱۳۹۲ واردات خودرو سواری به بیش‌از ۷۸ هزار دستگاه رسیده که نسبت‌به سال ۱۳۹۱ بیش‌از ۷۴ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="147478">
    <content>این در حالی است که چلسی ۲۰ امتیازی شد و با تفاضل گل بهتر نسبت‌به لیورپول در رده دوم جدول رده‌بندی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="147479">
    <content>مردم منطقه خودمختار کریمه روز یک شنبه در همه پرسی الحاق این منطقه به روسیه شرکت کردند و ۹۶ درصد به آن رای مثبت دادند.</content>
  </text>
  <text id="147480">
    <content>ارل نایتینگل، در همین زمینه، می‌نویسد روش ۲۰ ایده بیش‌از هر روش دیگری مردم را ثروتمند کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147481">
    <content>سربازان عراقی آمدند و دستور دادند یکی دو تا آسایشگاه، از جمله آسایشگاه ما، در سالن آسایشگاه ۱۷ جمع شوند.</content>
  </text>
  <text id="147482">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بندرعباس، علیرضا مجرد افزود: پیش فروش اینترنتی بلیت اتوبوس تا ۱۸ اسفند ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="147483">
    <content>راسل شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۱، ۰۸۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147484">
    <content>خسرو ساکی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در سنندج اظهار داشت: این تعداد مسافر در ۲۴۰ مرکز اسکان اداره کل آموزش‌وپرورش کردستان اسکان یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147485">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان قزوین از کشف ۱۰ فقره سرقت قطعات خودرو با دستگیری دو سارق در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147486">
    <content>بر اساس این گزارش در مجموع ۸۰ درصد از وزن و ۸۷ درصد ارزش کل صادرات کشورمان مربوط به تولیدات ۱۰ استان فوق‌الذکر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147487">
    <content>بر اساس شواهد علمی کنونی بسیاری از محققان به‌اتفاق این ۱۰ گودال عظیم را بازمانده از برخورد بزرگ‌ترین شهاب‌سنگ‌ها با زمین ما می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="147488">
    <content>دبیرستان وابسته به دانشگاه رازی دارای یک مجموعه‌ی ورزشی چندمنظوره با ۹۲۰ مترمربع زیربنا است که با هزینه‌ی ۴۰۰ میلیون تومان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147489">
    <content>رئیس سازمان آموزش‌وپرورش استثنایی کشور گفت: ۲۰۰ میلیون اعتبار را برای مدارسی که دارای دانش‌آموزان مشکل جسمی و حرکتی هستند برای به‌کارگیری همیاران اختصاص داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="147490">
    <content>در سال ۱۵۷۹ هفت استان پروتستان در شمال هلند با یکدیگر متحد شدند و اتحادیه‌ای را به‌نام اتحادیه‌ی اوترخت به وجود آوردند.</content>
  </text>
  <text id="147491">
    <content>قلعه‌دار ادامه داد: نرخ کارت پارک حاشیه‌ای داخل محدوده ترافیکی در نخستین ساعت ۵۰۰ تومان و به ازای هر ساعت اضافه ۲۵۰ تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147492">
    <content>اما به‌تازگی آمارهای سال ۹۱ و ۹۲ هم در سازمان در خصوص بهره‌وری به‌دست‌آمده که شرایط را خیلی بدتر نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147493">
    <content>معدن طلای زره شوران در ۳۵ کیلومتری شهر تکاب در آذربایجان غربی در ۱۵ کیلومتری مجموعه جهانی باستانی تخت سلیمان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="147494">
    <content>یارانه نقدی مربوط به تیرماه ساعت ۲۴ پنج شنبه مورخ ۲۵ تیرماه به حساب سرپرستان خانوار ها واریز و قابل برداشت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="147495">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش فراهان شهرستان تفرش در سال ۱۳۸۵ برابر با ۲۳۰۸۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147496">
    <content>رئیس کانون فرهنگی تربیتی شهید دامغانی رامهرمز از شرکت ۳۲۵ دانش‌آموز رامهرمزی در فعالیت‌های تابستانی این کانون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147497">
    <content>رئیس هیات مدیره انجمن صنفی گاوداران استان تهران با اشاره به حذف ارز ۱۲۲۶ نهاده های دامی گفت: قیمت شیر حدود ۳۲ درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="147498">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، پانزدهمین نمایشگاه تخصصی کتاب‌های هنر ۴ تا ۱۹ بهمن در خانه هنرمندان ایران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147499">
    <content>بنابراین، منظور از هیات نظارت تا دی ماه سال ۱۳۵۱، همان یگانه هیات نظارت مستقر در سازمان ثبت است.</content>
  </text>
  <text id="147500">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، هم‌اکنون در شهرستان ۱۳۳ هزار نفری اسفراین شش هزار و ۶۰۰ نفر، عضو فعال کتابخانه‌های عمومی این شهرستان هستند.</content>
  </text>
  <text id="147501">
    <content>این نرخ تورم به آن معنا است که به‌طور متوسط قیمت کالاها و خدمات در اقتصاد در طول یک‌سال ۳۰ درصد زیاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147502">
    <content>این فرق بزرگ من، فرق بزرگ قرن ۱۹ میلادی که من در آن می‌زیستم با قرن ۱۶ میلادی است که متعلق به دوران توست.</content>
  </text>
  <text id="147503">
    <content>مثلاً برای پیشرفت کمونیسم و ایجاد دنیایی بهتر در چین، و سایر کشورها، حدود ۵۰ میلیون نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147504">
    <content>عادل فردوسی پور با دستور مستقیم مدیریت شبکه ۳ سیما توانست تصاویر پایان بازی پرسپولیس و ملوان را پخش کند.</content>
  </text>
  <text id="147505">
    <content>طرح بسیج سلامت نوروزی دانشگاه علوم پزشکی شیراز با اجرای مانوری نمادین از یکم اسفند آغاز شده و تا پانزدهم فروردین سال ۹۵ ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="147506">
    <content>با توجه به جمعیت کل کشور در سال ۸۵، که ۷۰ میلیون نفر بود، تراکم بیولوژیک ما ۴ نفر در هر هکتار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147507">
    <content>معاون حقوقی، مجلس و امور استان‌های وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی از تشکیل و فعالیت ۳۱ کانون کارآفرینی در سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147508">
    <content>سلطانی‌زاده ادامه داد: مساحت کل پهنه‌هایی که مجاز هستیم در استان ذخیره کنیم، حدود ۲۸ هزار کیلومتر مربع در شمال استان کرمان است.</content>
  </text>
  <text id="147509">
    <content>در یکی از تحقیقاتی که اخیراً انجام‌شده، افراد پنج بار در هفته ورزش کرده و در هر جلسه ۶۰۰ کالری سوزانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147510">
    <content>پس‌از تقطیر دقیق چهل تن از این اب، در بهار ۱۸۶۰ میلادی قادر بود تا ۱۷ گرم از این عنصر جدید را جداسازی نماید.</content>
  </text>
  <text id="147511">
    <content>کشورهای عضو ناتو، ایالات‌متحده، بریتانیا و فرانسه در سال ۲۰۱۱ بدون مجوز سازمان ملل به لیبی حمله بردند.</content>
  </text>
  <text id="147512">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۸۱ دلار و ۹ سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="147513">
    <content>ایسنا نوشت: منابع روسی از آغاز آموزش نظامی ۹۵ هزار نیرو از یگان‌های ویژه روسیه برای انجام حملات علیه داعش در سوریه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="147514">
    <content>تمام کارهای ائمه در طول این ۲۵۰ سال، کار یک انسان با یک هدف، با یک نیت و با تاکتیک‌های مختلف است.</content>
  </text>
  <text id="147515">
    <content>مقالات نخستین کنفرانس بین‌المللی حماسه سیاسی و حماسه اقتصادی در راستای تبیین فرمایشات رهبری در ۳۵ جلد منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="147516">
    <content>رئیس مجلس در ادامه اظهار داشت: دیدار کاترین اشتون با محکوم فتنه سال ۸۸ ناپسند است، اما ارتباطی به کاپیتولاسیون ندارد.</content>
  </text>
  <text id="147517">
    <content>خروج ۳۰ درصد دانش‌آموزان از تحصیل و همچنین وجود بیش‌از ۵۰۰ هزار نفر بی‌سواد نشان‌دهنده کاستی های فراوان در سطح استان است.</content>
  </text>
  <text id="147518">
    <content>این آمار از نظر تعداد مسافران ورودی و مسافران خروجی به‌ترتیب ۱۵ و ۱۱ درصد نسبت‌به سال ۱۳۸۹ رشد نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147519">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، برخی از تصاویر لحظات فراموش‌نشدنی که در سال ۲۰۱۳ بر ذهن‌ها ماندگار شده‌است در این گزارش گردآوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147520">
    <content>آبشارهای استان چهارمحال‌وبختیاری؛ مواهب خدادادی و زیبای این استان، در ایام نوروز ۹۳ آماده حضور و پذیرای مسافران و گردشگران نوروزی است.</content>
  </text>
  <text id="147521">
    <content>این دیوار از دیوارهای بتنی به ارتفاع ۱۲ متر، سنگرها، خندق‌ها، جاده‌های گشتی، حصارهای سیمی و سیم خاردار تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147522">
    <content>آن خاطره سال‌ها بر من سنگینی کرده بود؛ اما بعداز ۱۳۰ ساعت در جهنم دیگر مرا تعریف نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="147523">
    <content>به‌طور مثال، در اکتبر ۲۰۰۷، دادگاهی در اسپانیا اعلام کرد که قانون اساسی این کشور نمی‌تواند قانون منع هولوکاست را به رسمیت بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="147524">
    <content>آفتاب: به نقل از آریا، این پیتزا برای تامین هزینه‌های خیریه در حراجی به قیمت ۳۰۰۰ دلار به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="147525">
    <content>تجربه‌ها را تکرار نکنند اما ۴۲ سال پیش در چنین روزی، اتفاقی نادر در حوزه تاریخ فوتبال ایران رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="147526">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون علوم پزشکی دانشگاه آزاد اسلامی از بومی‌سازی ۸۵ تا ۹۱ درصد دانشگاه آزاد اسلامی در سال تحصیلی جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147527">
    <content>تا حدود یک قرن و تا سال ۱۹۳۵ آونگ کاتر و مشتقات گوناگون آن روش استانداری برای اندازه‌گیری مرکز ثقل و گرانش زمین باقی‌مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="147528">
    <content>ستاره پاری‌سن‌ژرمن به‌خاطر نمایش درخشانی که در این تیم داشت به‌عنوان بهترین بازیکن فوتبال ایتالیا در سال ۲۰۱۵ انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="147529">
    <content>آنچه سبب می‌شود اشخاص به‌طور ۱۰۰ درصد متعهد نشوند، ترس از این است که به دام بیفتد یا این‌که به هدایت درون خود توجه نکنند.</content>
  </text>
  <text id="147530">
    <content>شهردار بروجرد گفت: به مناسبت دهه فجر شهرداری بروجرد عوارض این شهرستان را ۲۵ درصد تخفیف داده است.</content>
  </text>
  <text id="147531">
    <content>این مبلغ ماهانه حدود ۱۰۰ میلیون دلار است که این رقم برابر حدود یک‌سوم هزینه‌های عملیاتی تشکیلات خودگردان فلسطین است.</content>
  </text>
  <text id="147532">
    <content>دروازه‌بانی با چربی زیر ۷ درصد و تجربه و شخصیت خوب خود، هر بار به تیم ملی می‌آید با خود فضای مثبتی را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="147533">
    <content>مسئول دبیرخانه کانون های مساجد هرمزگان از انتخاب ۳ اختراع نخبگان روستایی عضو این کانون در سومین کنگره ملی نخبگان روستایی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147534">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمان گفت: تاکنون حدود ۴ هزار موقوفه در سامانه جامع موقوفات و رقبات استان کرمان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147535">
    <content>پس ما نیاز به آن ویژگی‌هایی که در جنگ ۸ سال دفاع مقدس را داشتیم را در این جنگ نیازمندیم.</content>
  </text>
  <text id="147536">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی ابرکوه گفت: تاکنون ۲ هزار و ۵۰۰ تن گندم مازاد بر نیاز کشاورزان ابرکوهی تحویل مراکز خرید گندم ابرکوه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147537">
    <content>مخزن گازی شوریجه تاکنون ۹۸ درصد پیشرفت فیزیکی داشته و قرار است در سال ۱۳۹۳ به‌طور رسمی مورد بهره‌برداری قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="147538">
    <content>حاجی‌بابایی افزود: پشتوانه این سند کتاب ۸۰۰ صفحه‌ای است که تمام قوانین آن باید اجرا شود و باید بر اساس این نقشه عمل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147539">
    <content>آن فیلم ۲۰۰۳ با بودجه‌ای حدود ۸۰ میلیون دلار ساخته شد، اما با ۱۸۰ میلیون دلار فروش در بازار جهانی عملکردی ناامیدکننده داشت.</content>
  </text>
  <text id="147540">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی گیلان گفت: ۶۰ مادر باردار از بحران برف گیلان نجات یافتند و زایمان‌های موفق داشتند.</content>
  </text>
  <text id="147541">
    <content>آخرین کار بازیگری وی نیز چند روز پیش‌از درگذشتش در سریال نون خ ۲، به کارگردانی سعید آقاخانی، در نقش رئیس کلانتری کرمانشاه بود.</content>
  </text>
  <text id="147542">
    <content>در ادامه دکتر حریرچی معاون توسعه مدیریت و منابع وزارت بهداشت گفت: هر تخت سال ۹۲ به قیمت حدود ۴۵۰ میلیون تومان هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="147543">
    <content>اکنون ۹ درصد به ارزش کالا اضافه می‌کنیم یعنی دولت تورم سالانه هر چه هست ۹ درصد به آن اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147544">
    <content>دیدبان حقوق بشر سوریه می‌گوید ۲۵ نفر دیگر هم به دست سایر گروه‌های تروریستی سوری از جمله جبهه النصرت کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147545">
    <content>این مسئله یکی از مواردی بود که صحبت کردم و بعد گفتم باید گزارش دهید پول فروختن ۱۲۰ میلیارد دلار نفت چه شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="147546">
    <content>عسگری ادامه داد: در شش ماهه نخست سال جاری والدین قمی نام رضا را برای ۵۱ نوزاد خود انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="147547">
    <content>آخوندی اظهار کرد: امیدواریم تا فروردین ۹۴ ناامنی‌ها در عراق مرتفع شود تا اتصال ریلی به عراق نیز از کرمانشاه ممکن شود.</content>
  </text>
  <text id="147548">
    <content>انگلیسی‌ها و آمریکایی‌ها، پس‌از کودتای ۲۸ مرداد، ایران را به مثابه‌ی یکی از سرزمین‌های فتح‌شده‌ی خود می‌دیدند.</content>
  </text>
  <text id="147549">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان سلطانیه گفت: طی اردیبهشت‌ماه سال جاری بیش‌از ۱۴۲ میلیارد تومان به محصولات زراعی و باغی شهرستان سلطانیه خسارت وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147550">
    <content>جایی که قایق برای عبور گذاشته بودند، رود بیش‌از ۱۰۰ متر پهنا نداشت و قایق هم با کشیدن طناب از این‌سو به سوی دیگر می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="147551">
    <content>سمیه فتحی: محمدعلی ایلخانی که تنها ۷۲ روز سرپرستی سازمان هواپیمایی را برعهده داشت به جرات می‌توان گفت یکی از بدشانس‌ترین مدیران این سازمان است.</content>
  </text>
  <text id="147552">
    <content>این شبکه معمولاً برنامه‌های مربوط به هنر را در مدت زمان ۱۸ ساعت در شبانه‌روز در سه کانال پخش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="147553">
    <content>بنا بر این گزارش این میزان نسبت‌به ۴ روز گذشته افزایش ۵۰ دلاری و نسبت‌به ۵ روز گذشته افزایش ۶۳ دلاری را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147554">
    <content>در این مطالعه، ۷۲ زن شرکت داشتند که نیمی از قرص استفاده می‌کردند و نیم دیگر از قرص استفاده نمی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="147555">
    <content>تلسکوپ فضایی هابل از زمان قرار گرفتن در مدار زمین در سال ۱۹۹۰ در کانون مطالعات نجومی جهان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="147556">
    <content>قسمت دوم این انیمیشن سال ۱۹۹۹ پخش شد و کمپانی پیکسار بعد از ۱۱ سال فیلم سوم را در سال ۲۰۱۰ اکران کرد.</content>
  </text>
  <text id="147557">
    <content>اکبریان اظهار داشت: در این محفل ۳۴ کمک هزینه سفر زیارتی به قید قرعه میان شرکت‌کنندگان دارای کارت شناسایی اهدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147558">
    <content>پیش‌از این، وزیر خارجه پاکستان از نشست ۳ جانبه کابل، اسلام آباد و واشنگتن نیز خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="147559">
    <content>قاسم بی غم زاده گفت: گروه سنی اجرای این طرح را زیر ۳۰ سال تشکیل می‌دهند و تاکید ویژه بر روی دانش‌آموزان و دانشجویان است.</content>
  </text>
  <text id="147560">
    <content>مهم‌ترین تخلفات در اجرای قانون هدفمندی یارانه‌ها تخطی از ماده‌های ۱، ۳ و ۶ است که ما در حال پیگیری آن هستیم.</content>
  </text>
  <text id="147561">
    <content>در سال ۱۹۶۹، در زمان پیری و ناتوانی، برای همیشه به آلمان بازگشت و به‌گونه‌ای پرشور به‌کار پژوهش سرگرم شد.</content>
  </text>
  <text id="147562">
    <content>جیمبو به‌همراه ۱۱ خرس دیگر در یک مرکز نگهداری از خرس ها در منطقه‌ای حومه ای در شمال نیویورک زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="147563">
    <content>معاون استاندار سیستان‌وبلوچستان همچنین از بیمارستان در حال احداث ۲۱۰ تختخوابی سراوان و جاده در حال احداث گردنه بلبل بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="147564">
    <content>مهم نیست که در چه صنعتی هستید، دست‌کم روی ۳۰ از فرصت‌هایی که در پنج سال اول دارید تکیه کنید.</content>
  </text>
  <text id="147565">
    <content>خبرگزاری فارس: کنفرانس بین‌المللی فقه و قانون با سخنرانی رئیس مجلس شورای اسلامی ۲۷ بهمن‌ماه به مدت دو روز در قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147566">
    <content>از سوی دیگر، بغداد نیز متعهد شده‌است که ۵۰۰ میلیون دلار برای پرداخت حقوق کارمندان دولت اربیل پرداخت نماید.</content>
  </text>
</textCollection>