<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="147567">
    <content>پس‌از انقلاب بلشویک، به پاریس مهاجرت کرده و در سال ۱۹۲۴، نخستین اجرای خود را در پاریس انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="147568">
    <content>براساس تعریف بازاریابی ۵ استفاده از فناوری مقلد انسان به‌منظور ایجاد ارتباطات و توسعه‌ی ارزش در سفر مشتری است.</content>
  </text>
  <text id="147569">
    <content>اصل ۲: بسیاری از انتقادهای تکراری و عاطفی شما از همسرتان جملات تغییر شکل یافته‌ای از نیازهای برآورده نشده‌ی خودتان می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="147570">
    <content>درهمین‌حال خبرگزاری فلسطینی وفا اعلام کرد که ۳۶ تن از این شهدا کودک، ۲۵ تن از آن‌ها زن و ۹ تن از افراد مسن بودند.</content>
  </text>
  <text id="147571">
    <content>شواردنادزه، پس‌از پیروزی دوم خود در انتخابات، به سال ۲۰۰۰ بازهم از شانس جدی گرفتن اصلاحات سیاسی و اقتصادی بهره نبرد.</content>
  </text>
  <text id="147572">
    <content>بیستمین جلسه شورای توسعه فرهنگ قرآنی با حضور وزرای دولت یازدهم که عضو این شورا هستند، در ۱۶ شهریور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147573">
    <content>جمعیت استان خراسان شمالی طبق سرشماری سال ۹۰ حدود ۸۶۷ هزار نفر شمارش شده که ۴۸ درصد از این جمعیت از پوشش بیمه ای برخوردارند.</content>
  </text>
  <text id="147574">
    <content>کشش بدن و سفت کردنش برای ۱۰ ثانیه و سپس شل کردن آن برای ۱۰ ثانیه و تکرار این حرکت می‌تواند مفید باشد.</content>
  </text>
  <text id="147575">
    <content>آن‌ها دریافتند درجه حرارت آب اقیانوس آرام تا ۳۰۰ سال پیش، ۲ درجه سانتی گراد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="147576">
    <content>رهایش کرده بودم و به اتاق شماره ۷۰۲ پناه آورده بودم تا بار دیگر حس خالق بودن را تجربه کنم.</content>
  </text>
  <text id="147577">
    <content>رئیس ستاد انتخابات لرستان گفت: ۷ هزار و ۶۶ نفر برای انتخابات شوراهای شهر و روستا در لرستان ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="147578">
    <content>آفتاب: ساسان قربانی در گفت‌وگو با ایسنا، اظهار کرد: تاکنون تعداد میهمانان خارجی شرکت‌کننده در این همایش به ۱۹۰ نفر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="147579">
    <content>مدیر کل بهزیستی خوزستان؛ بیش‌از ۱۰۰ نفر از توانخواهان بهزیستی از کمک هزینه کاشت حلزون شنوایی برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="147580">
    <content>شایان ذکر است، تمامی محصولات این انتشارات با تخفیف ۱۰ الی ۲۰ درصدی در این نمایشگاه عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147581">
    <content>در این سال یک مانور ضد تروریستی صلح جهانی ۲۰۱۰ سازمان همکاری شانگهای که در قزاقستان برگزار شد، ۵۰۰۰ نظامی شرکت خواهند نمودند.</content>
  </text>
  <text id="147582">
    <content>در سال ۱۹۱۵ که جهان درگیر جنگ جهان اول بود، اوضاع جهانی را مناسب تاخت‌وتاز به منطقه جنوب ایران دانست.</content>
  </text>
  <text id="147583">
    <content>قیمت نفت از ماه ژوئن گذشته تا کنون ۵۰ درصد کاهش یافته و به حدود ۵۰ دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147584">
    <content>افشین هادی چگینی روز دوشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: کریمی برای شرکت در این مسابقات ۲۱ اسفند ماه جاری عازم بانکوک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147585">
    <content>رئیس سازمان امور مالیاتی گفت: ۲۵ تا ۷۵ درصد از اطلاعات پرونده‌ها صحیح نیست به‌گونه‌ای که برخی اطلاعات شناسنامه‌ای افراد نیز نادرست است.</content>
  </text>
  <text id="147586">
    <content>منابع ناتو نیز وقوع حمله و کشته شدن ۳ نظامی خود را تأیید کرده‌اند اما از افشای هویت آنان خودداری کردند.</content>
  </text>
  <text id="147587">
    <content>بر پایه این گزارش، بحث صادرات گاز ایران به اروپا از طریق خاک سوریه در سال ۸۸ مطرح و بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="147588">
    <content>این محدودیت سنی می‌تواند ۵۹ سال تمام با تأیید شورای پزشکی و یا ۶۵ سال تمام بدون نیاز به چنین تأییدی باشد.</content>
  </text>
  <text id="147589">
    <content>به گزارش مشرق، رسایی در جلسه علنی نهم دی ماه ۹۳ در نطق خود نسبت‌به روند رسیدگی به پرونده مهدی هاشمی انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="147590">
    <content>اما مدت خدمت سربازی از ابتدای سال ۱۳۹۱ به ۲۱ ماه تغییر کرد که باز هم نسبت‌به مدت قانونی ۲۴ ماه، ۳ ماه کاهش دارد.</content>
  </text>
  <text id="147591">
    <content>تیم فوتبال اورتون با گلی که در دقیقه ۹۰ به ثمر رساند ۳ امتیاز ارزشمند را در زمین نیوکاسل کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="147592">
    <content>در این طرح برای نخستین بار در کشور بیش‌از ۸۰۳ میلیون دلار سرمایه‌گذاری اجرا خواهد شد که سالانه ۸۸ میلیون مترمکعب آب را منتقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="147593">
    <content>سرپرست تیم فوتبال پدیده گفت: ۳ بازیکنی که تمرینات تیم را به‌خاطر وجود مشکلات مالی ترک کرده بودند با نظر سرمربی تیم به تمرینات بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="147594">
    <content>امروزه در قاره آفریقا حدود ۳۶ جمعیت ساکن شهرها هستند، اما تا ۲۰۵۰ بیش‌از نیمی از جمعیت این قاره شهرنشین خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="147595">
    <content>رئیس هیئت فوتبال شهرستان کاشان خاطرنشان کرد: این تیم در مسابقات لیگ دسته دوم فوتبال کشور در سال ۹۲ با نام پاسارگاد کاشان حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="147596">
    <content>از هر ۱۰ کارمند امریکایی ۹ نفرشان گفتند که وقتی در کنار اشخاص مثبت قرار می‌گیرند بهره‌وری‌شان افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="147597">
    <content>مدیر اعتبارات بانک کشاورزی آذربایجان غربی از پرداخت ۵ هزار و ۴۰۰ میلیون ریال تسهیلات به کشاورزان آذربایجان غربی در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147598">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان مازندران از حضور ۱۲ کشور جهان در جشنواره قصه‌گویی رضوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147599">
    <content>شرکت هوانوردی داسو فرانسه ژانویه سال ۲۰۱۲ میلادی حق ورود به مذاکرات انحصاری با هند را برای فروش ۱۲۶ فروند جنگنده رافال به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="147600">
    <content>باور کن این زن هیچ فرقی با همسر فلان متهم فساد مالی که اعتراف می‌کند ماهانه ۲۵ میلیون تومان خرج همسرش است، ندارد!</content>
  </text>
  <text id="147601">
    <content>پرونده نوروز جمعه شب ۱۵ اسفند با امضای نمایندگان تام الاختیار ۱۲ کشور عضو نهایی شد و به‌زودی راهی مرکز میراث ناملموس جهانی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147602">
    <content>این برنامه هر شب ساعت ۲۰ توسط مجریان مازیار ناظمی و بهروز تشکر در مدت ۳۵ دقیقه روی آنتن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="147603">
    <content>عامل توسعه خوشه صنعتی خرما در استان بوشهر از تدوین خوشه صنعتی خرما در این استان در افق ۱۳۹۷ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147604">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بیمه سلامت استان زنجان گفت: ۵۸۱ هزار و ۱۱۱ نفر زیر پوشش اداره کل بیمه سلامت استان زنجان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="147605">
    <content>از سال ۲۰۰۷ تدوین ویرایش سوم آغاز شده‌است که تا سال ۲۰۱۹ حجم آن به شش جلد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="147606">
    <content>در سال ۲۰۱۵، این گربه در فهرست محبوب‌ترین نژادهای گربه در آمریکا، در جایگاه دوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="147607">
    <content>این کشورها محل سکونت نزدیک به ۴ میلیارد انسان هستند که بیش‌از نصف جمعیت کره‌ی زمین را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147608">
    <content>دارابی گفت: شرکت پشتیبانی امور دام تاکنون ۱۶۵ هزار تن گوشت مرغ را از مرغداران خریداری و در سردخانه ها ذخیره سازی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147609">
    <content>افراد این گروه پیش‌از آمدن نیروهای آمریکایی به عراق، در رشته‌کوه‌های مرزی قندیل فعالیت می‌کردند اما در سال ۲۰۰۳ به داخل عراق نقل‌مکان کردند.</content>
  </text>
  <text id="147610">
    <content>رضا روحانی در سال ۱۳۸۷ پس‌از برنده شدن در قرعه کشی گرین کارت لاتاری، به آمریکا مهاجرت نمود.</content>
  </text>
  <text id="147611">
    <content>گفتنی است، مسابقات بوکس قهرمانی کشور از فردا ۱۶ آذرماه به مدت پنج روز در سالن انقلاب اسلامی کرج برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147612">
    <content>تا سال ۱۸۶۰ بالغ بر صد هزار چرخ قطار از کارخانه‌ی او که نزدیک به ۴۰۰ نفر را در استخدام داشت بیرون آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="147613">
    <content>اسکی باز اولین فیلم بلند سینمایی فریدون نجفی است که در سال ۱۳۹۶ در ارتفاعات زردکوه بختیاری ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="147614">
    <content>ارزش کار فلوبر زمانی آشکار می‌شود که آثار منتشر شده در سال ۱۸۵۵ یعنی زمان انتشار مادام بواری را بررسی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147615">
    <content>پرسپولیس در بازی سایپا و ذوب آهن شکست‌خورده و در بازی نفت با تساوی ۲ امتیاز از کف داده است.</content>
  </text>
  <text id="147616">
    <content>به سخن دیگر، استدلال فصل ۳ به انسان‌ها مربوط است: ما می‌توانیم قدرت‌های افراد انسانی را بدون ارائه‌ی دلیل قانع‌کننده ای برای آن‌ها تبیین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147617">
    <content>دولت در حال تنظیم لایحه و اصلاح در قانون اصل ۴۴ ایجاد می‌کند تا مردم خودشان بتوانند در این زمینه مدیریت کنند.</content>
  </text>
  <text id="147618">
    <content>برای برگزاری این مسابقات، سالن به حالت اختصاصی برای برگزاری مسابقات جام جهانی کشتی آزاد و باظرفیت ۱۷۰۰۰ تماشاگر طراحی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147619">
    <content>مهدی خدابخشی تکواندوکار وزن ششم تیم ملی کشورمان، با یک نمایش خیره‌کننده، نماینده انگلیس را ۱۲ تایی کرد و مقتدرانه بر سکوی قهرمانی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="147620">
    <content>در پنج ماه نخست امسال ۲۳۴ مورد فوت ناشی از حوادث کار به مراکز پزشکی قانونی استان تهران ارجاع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147621">
    <content>چرا که در پاییز سال گذشته نسبت‌به فصل تابستان آن سال، تعداد شاغلان تنها ۱۰۰ هزار نفر کاسته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="147622">
    <content>مدیر کل منابع طبیعی و آبخیزداری استان زنجان از خروج ۱۹ هزار دام غیرمجاز مراتع استان در ۹ ماهه نخست سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147623">
    <content>به او گفته بودم حتی اگر ۱۰ باخت هم بیاورد، باشگاه پشت‌سر اوست ولی خودش استعفا داد و رفت.</content>
  </text>
  <text id="147624">
    <content>کاندیدای یازدهمین دوره ریاست‌جمهوری ابراز داشت: ۲۴ ساعت صبر کنید تا تأیید صلاحیت هاشمی و به تاریخ پیوستن مشایی را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="147625">
    <content>یک گل از فاصله ۴۰ متری خوردیم و گلی دیگر که سانتر شد و به هیچ‌کس برخورد نکرد و تبدیل به گل شد.</content>
  </text>
  <text id="147626">
    <content>کمیسیون ملی نظارت بر اطلاعات این کشور روز ۲۰ ژوئن به گوگل سه ماه زمان برای اعمال اصلاحات داد.</content>
  </text>
  <text id="147627">
    <content>ازاین‌رو به دانشجو پیشنهاد می‌کند بعد از ظهر که برای تماشای اپرا می‌رود روی صندلی شماره ۸۲ در ردیف ششم بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="147628">
    <content>علیرضا عصمت‌پرست امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: برای این منظور ۲۷ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147629">
    <content>قربان‌زاده تلاش نیروهای شهرداری، فرمانداری، هلال‌احمر و دیگر دستگاه‌های خدمات‌رسان را برای بازگشایی مسیر راه ارتباطی ۳۰ روستای مذکور عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="147630">
    <content>رئیس اداره زکات کمیته امداد امام‌خمینی فارس گفت: میزان جمع‌آوری زکات فارس در سال جاری به ۲۵ میلیارد تومان افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="147631">
    <content>مجموع تولید نفت خام آذربایجان در سال ۲۰۱۱ میلادی با ۱۱ درصد کاهش به ۴۵ میلیون و ۵۰۰ هزار تن رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="147632">
    <content>با اعتراض متهم پرونده برای رسیدگی نهایی به دیوان عالی کشور فرستاده شد که قضات شعبه ۳۱ دیوان عالی کشور حکم قصاص را تائید کردند.</content>
  </text>
  <text id="147633">
    <content>در تور ۱۹۱۲ نیز در سه مرحله از جمله مرحله‌ی آخر برنده شد و به مقام پنجم رده‌بندی اصلی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="147634">
    <content>شایان ذکر است کارخانه استحصال و فرآوری طلای زره شوران تکاب در ۴۰ کیلومتری تکاب و ۱۵ کیلومتری مجموعه باستانی تخت سلیمان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="147635">
    <content>اسکله‌های بندر لس‌آنجلس ظرف ۲ هفته باز شدند، اما احساس بدی بین نمایندگان اتحادیه در بندر و رهبران آن ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="147636">
    <content>تشکیل وزارت زنان طرح تشکیل وزارت زنان از سال ۸۹ در طرح بازنگری و بررسی ساختار اداری دولت پیشنهاد شد.</content>
  </text>
  <text id="147637">
    <content>درگیری‌های مسلمانان تندرو با دولت نیجریه در ایالت‌های کانو، بورنو و یوبه در شمال نیجریه در ژوئیه ۲۰۰۹ صدها کشته به‌جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="147638">
    <content>بر اساس این گزارش ۲۶ هزار ناظر انتخاباتی در پایگاه‌های اصلی و فرعی اخذ رأی در ۲۵ استان مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147639">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران جوان این روزها وضعیت بازار مسکن به‌خصوص بازار اجاره‌بها نسبت‌به سال‌های گذشته با افزایش ۱۵ درصدی قیمت روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147640">
    <content>خبرگزاری فارس: دوره آموزشی بودجه‌ریزی و بودجه‌نویسی ویژه دهیاری‌ها با حضور ۳۶ نفر از دهیاران منتخب سراسر کشور در مشهد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="147641">
    <content>به گزارش روز یکشنبه ایرنا، در این مدت ۱۳ میلیون و ۷۵۸ هزار و ۱۱۲ سهم از سهام شرکت‌ها معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="147642">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال ایران گفت: قول می‌دهم در مرحله نهایی لیگ جهانی ۲۰۱۴ برای هر امتیاز بجنگیم ولی نتیجه را نمی‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="147643">
    <content>اما در یونان، المپیاکوس در یک بازی دیدنی موفق شد با حساب ۴ بر ۲ از سد مالمو بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="147644">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی کرمانشاه از آماده باش یازده ایستگاه آتش‌نشانی به‌همراه ۱۱۰ گشت سیار در شب چهارشنبه سوری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147645">
    <content>میانگین قیمت هر خودرو سواری صادراتی طی پنج ماه نخست امسال حدود ۵۶۲۴ دلار بوده که نسبت‌به سال گذشته با افزایش ۱۰ درصدی مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147646">
    <content>مدیرعامل اسبق باشگاه پرسپولیس گفت: امیدوارم مثل دربی خاطره‌انگیزی که با ۱۰ نفر استقلال را بردیم باز هم پرسپولیس در دربی برنده باشد.</content>
  </text>
  <text id="147647">
    <content>به گزارش ایرنا، این جشنواره در دو بخش اصلی و سبک زندگی برگزار و در مجموع ۴۶ فیلم پس‌از اکران داوری شد.</content>
  </text>
  <text id="147648">
    <content>صندوق‌های باقیمانده در این حوزه انتخابیه بسیار سرنوشت‌ساز هستند و نماینده شهرستان دزفول را با ۴۵۰ هزار نفر جمعیت برای چهار سال تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="147649">
    <content>او گفت یکی از افسران قزاق به دفتر یک کارمند بلژیکی در وزارت مالیه می‌رود و به دستور وزیر جنگ تقاضای ۳۰۰۰ تومان پول می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="147650">
    <content>گرگ دریا رمانی از جک لندن نویسنده آمریکایی است که در سال ۱۹۰۴ منتشر شد و به‌سرعت با استقبال خوانندگان روبرو گشت.</content>
  </text>
  <text id="147651">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان قزوین تصریح کرد: بیش‌از ۲۰۰ میلیارد ریال اعتبار به ایجاد شغل برای مددجویان اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="147652">
    <content>باروری ابرها طی سال‌های ۶۸ الی ۷۴ به‌صورت پراکنده و با استفاده از ژنراتورهای زمینی در ارتفاعات شیرکوه یزد به اجرا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="147653">
    <content>در سال‌های پایان زندگی‌اش پیرانه‌سر به مخالفت با گرایش‌های خودکامانه‌ی شارل دهم، واپسین پادشاه دودمان بوربون، برخاست و از انقلاب سال ۱۸۳۰ پشتیبانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="147654">
    <content>حجم آب موجود در این دریاچه در زمان مشابه سال آبی گذشته ۱۳ میلیارد و ۱۶ میلیون مترمکعب بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147655">
    <content>به گفته وی، فاز دوم در حاشیه در ۳۰ قسمت تولید خواهد شد و پیش‌بینی زمان پخش آن پس‌از ماه‌های محرم و صفر است.</content>
  </text>
  <text id="147656">
    <content>روزنامه واشینگتن پست در گزارشی اعلام کرد پلیس آمریکا از ابتدای سال جاری میلادی، ۸۰۰ نفر را به ضرب گلوله کشته است.</content>
  </text>
  <text id="147657">
    <content>اختلالات شایع در جوانان دنیا ۳۰ درصد روانی و رفتاری، ۱۲ درصد غیرعمدی، ۱۰ درصد عفونت‌ها و بیماری‌های انگلی است.</content>
  </text>
  <text id="147658">
    <content>آفتاب: براساس آمارها، متوسط اجاره بها در شهر تهران در سال ۱۳۹۳ نسبت‌به سال گذشته ۱۲ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="147659">
    <content>پس‌از عمل پیوند نهال‌های پیوند شده را بلافاصله آبیاری کرده و به فاصله ۱۰ تا ۱۵ روز پس‌از عمل پیوند نخ پیوندی را باز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="147660">
    <content>به‌نظر من برزیل مدعی اصلی قهرمانی در جام جهانی ۲۰۱۴ است و پس‌از آن تیم‌های اسپانیا، آرژانتین و ایتالیا شانس دارند.</content>
  </text>
  <text id="147661">
    <content>در سال ۱۳۵۰ مسئولیت دبیرکلی هیئت امنای کتابخانه‌های عمومی کشور را به‌عهده گرفت و طی چند سال ساختار کتابخانه‌های عمومی کشور را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="147662">
    <content>این توافق‌نامه در تیرماه ۱۳۹۳، شش ماه دیگر تمدید شد و در آبان ۱۳۹۳ برای هفت دیگر تمدید گردید.</content>
  </text>
  <text id="147663">
    <content>به گزارش بی‌بی سی، در این شهر از ساعت ۱۰ شب تا ۵ صبح مقررات منع تردد اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147664">
    <content>در این مدت ۳۹۰ تن انواع مواد مخدر از سوی پلیس کشف شد که نسبت‌به مدت مشابهه سال قبل افزایشی ۱۰ درصدی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="147665">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست جهاد کشاورزی استان یزد از بهره‌برداری ۱۰۶ پروژه در بخش‌های مختلف کشاورزی در استان یزد هم‌زمان با هفته جهاد کشاورزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147666">
    <content>استاندار سیستان‌وبلوچستان افزود: گازرسانی از ایرانشهر به دیگر شهرها و ایجاد ۲ واحد پتروشیمی بزرگ نیز از دیگر دستاوردهای سفر رئیس‌جمهوری است.</content>
  </text>
  <text id="147667">
    <content>یک بسته تحریمی جدید با هدف کاهش ۵۰۰ هزار بشکه نفت صادراتی ایران پشت درهای بسته سنای آمریکا مورد بحث قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="147668">
    <content>اقبال خاطر نشان کرد: این آزمون خرداد ۹۲ برگزار می‌شود و نتایج پذیرفته شدگان شهریور ماه اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="147669">
    <content>بااین‌وجود نباید مشکلی باشد و برای آن دوره نیز باید تصمیماتی گرفت و مثلا مجموعه ۱۰ نفری تشکیل داده و دراین‌باره تصمیم بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="147670">
    <content>پس‌از رها کردن درس، به عضویت ارتش آمریکا درآمد و در اوایل دهه‌ی ۱۹۵۰ در آلمان خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="147671">
    <content>به گزارش گروه پارلمانی خبرگزاری تسنیم، بر اساس اصل ۹۹ قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران، شورای نگهبان، وظیفه نظارت بر انتخابات را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="147672">
    <content>این مسئول، با اشاره به وجود ۱۱ مدرسه استثنایی در رشت اذعان کرد: ۵ مکان آموزشی از این مدرسه‌ها استیجاری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147673">
    <content>سپس از آن‌ها خواستند در یکی از آزمایش‌های استاندارد اسناد که در فصل ۹ توضیح دادم، درباره‌ی علت کار دیگران قضاوت کنند.</content>
  </text>
  <text id="147674">
    <content>این کمپ تمرینی ۲۶ تیرماه تا ۹ مردادماه زیر نظر مدرسان فدراسیون جهانی تشکیل می‌شود و جودوکاران حاضر یک برنامه تمرینی ویژه را دنبال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="147675">
    <content>براساس گزارش‌ها نزدیک به ۲۰۰ نپالی سال گذشته بر اثر فشار بیش‌از اندازه کار، در پروژه‌های عمرانی قطر جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="147676">
    <content>او این سوال را مطرح کرده که چگونه به سن ۲۲ سالگی رسیده و تا کنون رابطه جنسی برقرار نکرده است؟</content>
  </text>
  <text id="147677">
    <content>از شاه عباس صفوی ۳۰ هزار دست لباس باقی‌مانده گرچه امروز همه این پارچه ها در موزه های خارجی نگهداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="147678">
    <content>این گزارش حاکی است کسانی که اطلاعاتی از دیگر جرایم بهروز دارند نیز می‌توانند با شماره ۲۱۸۶۱۹۰ پلیس امنیت پایتخت تماس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="147679">
    <content>این نظر از افلاطون ۳۴۸ ق م است و تعداد زیادی از فیلسوفان اسلامی و غربی نیز آن را برگزیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147680">
    <content>بر این اساس حجم واردات کشور به‌لحاظ ارزش دلاری این حجم حدود ۳۰ میلیارد و ۴۱۱ میلیون دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147681">
    <content>رایزنی‌های دوجانبه بین هیأت ایران و آمریکا در شهر ژنو سوئیس رخداد دیگری بود که در روزهای ۱۹ و ۲۰ خرداد صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="147682">
    <content>با گذشت ۷ روز از ارائه تسهیلات خرید خودرو، موضوع دریافت مالیات از تسهیلات به ابهامات و چالش‌های آن افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="147683">
    <content>اصغر فرهادی برنده جایزه اسکار در سال ۲۰۱۲ پنج شنبه شب از وزیر فرهنگ فرانسه نشان عالی هنر و ادبیات فرانسه را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="147684">
    <content>مشهود شریفی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار کرد: نمایشگاه طرح ضیافت از ۱۷ تیرماه سال جاری در استان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147685">
    <content>در ۶ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲ نفر کشته و ۲۳ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="147686">
    <content>از ۱۹۵۰ به بعد، از برج فوقانی آن برای پخش امواج بسیاری از ایستگاه‌های تلویزیونی نیویورک استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147687">
    <content>اسد از معاون اول رئیس‌جمهور وعده گرفت تا در سه ماه آینده در مراسم افتتاح ۹ هزار واحد مسکونی مسکن مهر شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="147688">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب شهری استان قزوین از اجرای ۲۹ کیلومتر لوله‌گذاری فاضلاب در این استان طی بهمن ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147689">
    <content>من سال‌های زیادی تا ۳ صبح بیدار می‌ماندم یا تمام شب کار می‌کردم، اما به‌دلیل خواب‌آلودگی مجبور می‌شدم همه آن کارها را دوباره انجام دهم.</content>
  </text>
  <text id="147690">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه شهرکرد از موفقیت و کسب مقام سوم دانشجویان شهرکردی در رشته دو و میدانی منطقه ۴ کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147691">
    <content>سود علی الحساب این اوراق ۱۷ درصد در سال بوده که طی مقاطع سه ماهه در شعب فروشنده پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147692">
    <content>به‌این‌ترتیب در ۶ ماهه اول سال ۹۱، ۳۴ میلیارد تومان و در ۶ ماهه اول ۹۲، ۷۰ میلیارد تومان از جریمه‌ها وصول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147693">
    <content>عقل شخص مسلمان تمام نیست، مگراین‌که ده خصلت را دارا باشد: ۱ از او امید خیر باشد.</content>
  </text>
  <text id="147694">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره ورزش و جوانان استان قزوین از اعلام رتبه ۱۳ هیئت ورزشی قزوین از سوی فدراسیون‌های ورزشی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147695">
    <content>در این پرونده‌ها دو پسر، یک نوجوان ۱۶ ساله را مورد تجاوز قرار دادند و مرد آدم‌ربایی نیز پیرمرد ثروتمند را گروگان گرفت.</content>
  </text>
  <text id="147696">
    <content>طرح این اصول از سوی ایران در مذاکرات وین ۴ آمریکایی‌ها را از خلسه ناشی از توافق ژنو خارج کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147697">
    <content>از ۱۴۰ میلیون مسلمان در نیجریه ۵۵ درصد مسلمان و ۴۰ درصد مسیحی هستند که این ترکیب جمعیتی مبین ضرورت افزایش تعامل میان ادیان است.</content>
  </text>
  <text id="147698">
    <content>سیارک ۲۰۲۸۴ بیست هزار و دویست و هشتاد و چهارمین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ مارس ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="147699">
    <content>معنا و مفهوم این رویکرد یعنی مبلغ حداقل ۲۵۰ میلیون تومان از این اعتبار تاکنون در مورد معین مصرف نشده است.</content>
  </text>
  <text id="147700">
    <content>بانک جهانی روز پنجشنبه با تخصیص حدود یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون دلار منابع مالی برای اجرای سه پروژه در اوکراین موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="147701">
    <content>حدود ۲۲۰، ۰۰۰ نفر در اثر این دو بمباران اتمی جان باختند که بیشتر آنان را شهروندان غیرنظامی تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="147702">
    <content>کمپانی رند که یک اندیشکده‌ی تاثیرگذار است، آینده‌ای را پیش‌بینی کرد که تنها ۲ درصد جمعیت، می‌توانند کل نیازهای جامعه را تولید کنند.</content>
  </text>
  <text id="147703">
    <content>این رقم برای کشوری که ۱۵۰ سال زیر سلطه کفار و کمونیست‌ها بوده و با گوشت خوک و مشروب بزرگ شده‌است، رقم بالایی است.</content>
  </text>
  <text id="147704">
    <content>در صفحه ۱۴ گزارش سنا به این مسئله در کنار ارائه آمار اشتباه از تعداد بازداشت‌شدگان توسط سیا، اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147705">
    <content>اما امسال چینی‌ها با قدرت تمام شرکت کرده بودند و از بین ۱۵ ووشوکار چینی، فقط یک نفر مدال نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="147706">
    <content>تعداد معاملات انجام‌شده امروز در بازار نقدی فرابورس ۱۴ هزار و ۱۹۱ فقره و ارزش معاملات ۴۷ میلیارد تومان ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147707">
    <content>سوره مبارکه فرقان، آیه ۷۱: و هر کس توبه کند و کار شایسته انجام دهد، به‌طور نیکو به سوی خدا باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="147708">
    <content>ارزش پول رایج ایران در مقابل دلار تقریباً ۹۰ درصد کاهش یافت و در نتیجه هزینه‌ی خرده‌فروشی کالاهای وارداتی به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="147709">
    <content>برنامه مسابقات والیبال بازی‌های المپیک ۲۰۱۶ ریو اعلام شد و شاگردان لوزانو در بازی نخست خود به مصاف آرژانتین می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="147710">
    <content>در سال ۱۹۸۴ زمانی‌که ناتالی سه ساله بود این خانواده به ایالات‌متحده نقل‌مکان کردند، جایی که پدر او به تحصیل پزشکی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="147711">
    <content>این‌بار هم سید محمد خاتمی با کسب ۲۱ میلیون و ۶۵۹ هزار و ۵۳ رای برای بار دوم بر مسند ریاست‌جمهوری تکیه زد.</content>
  </text>
  <text id="147712">
    <content>چیزی نزدیک به ۱۶ کیلومتر مسیر را باید با قایق طی می‌کردیم و ناگزیر باید این عقبه انتخاب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="147713">
    <content>سرپرست فرماندهی انتظامی اشکذر استان یزد از دستگیری سارق اماکن مذهبی این شهرستان و کشف ۵۰ میلیون ریال اموال مسروقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147714">
    <content>دور دوم مذاکرات ژنو ۲ بین دولت سوریه و معارضان قرار است از فردا دوشنبه در سوئیس آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="147715">
    <content>ثبات خوب است اما اگر به‌همین شکل جلو برویم تا ۱۰۰ سال دیگر هم به‌جایی نمی‌رسیم و پیشرفت نمی‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147716">
    <content>به گزارش ایرنا، نخستین کنفرانس گردشگری سلامت کشورهای عضو اکو ۲۷ تا ۲۹ مرداد ماه به میزبانی شهرستان نمونه گردشگری رامسر برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147717">
    <content>این موزه در زمینی به مساحت ۱۰۰۰ متر مربع با یک ساختمان دوبلکس، فعالیت خود را در سال ۱۳۸۴ در لواسان شروع نمود.</content>
  </text>
  <text id="147718">
    <content>شصت و هفتمین دوره نمایشگاه بین‌المللی کتاب فرانکفورت که از ۲۲ مهرماه آغاز شده، تا ۲۶ همین ماه در این شهر آلمان ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="147719">
    <content>این‌که به خودتان اجازه بدهید، بعد از شام دسر بخورید؛ زیرا در آن روز ۱۰ کیلومتر دویده‌اید، رفتاری سالم و قابل‌قبول است.</content>
  </text>
  <text id="147720">
    <content>در این مراسم، ابتدا عبدالمجید مرادی، رئیس ورزش و جوانان جاسک به بیان عملکرد ۹ ماهه این اداره پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="147721">
    <content>بر اساس سالنامه آماری سال ۱۳۸۵ مجموع کارکنان بخش دولتی ایران، اعم از تابعان قانون استخدام کشوری و تابعان قانون کار ۲۲۵۰۶۹۲ نفر بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147722">
    <content>تیم فوتبال تراکتورسازی در پایان ۹۰ دقیقه مقابل تیم نفت مسجد سلیمان تبریز در هفته ششم لیگ برتر باشگاه‌های کشور به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="147723">
    <content>فرودگاه شهری لگزینگتون یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۸۹۲ متر است.</content>
  </text>
  <text id="147724">
    <content>من تجربه ۵۰ سال زندگی را در فیلمم نشان می‌دهم و به‌خاطر همین شما یک چیزهایی را از فیلم من بیرون می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="147725">
    <content>در قرارداد نام طباطبائی نژاد به‌عنوان نماینده مرکز و نام کارمند مرکز، آقای مرادی، در بند ۷ ماده ۶ آورده است.</content>
  </text>
  <text id="147726">
    <content>بنا به‌نظر کنفرانس تجارت و توسعه سازمان ملل در سال ۲۰۰۹، چین پس‌از آمریکا دومین کشور دریافت کننده بیشترین میزان سرمایه‌گذاری خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="147727">
    <content>مجتبی جباری در این مسابقه در ترکیب ثابت تیمش قرار داشت و تا دقیقه ۶۶ برای تیمش بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="147728">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل گمرکات استان مرکزی از تشکیل ۲۹۶ پرونده در زمینه قاچاق در ۹ ماهه گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147729">
    <content>این گزارش می‌افزاید که پیش‌بینی می‌شود ظرف ۴۸ ساعت آینده آمار زائران با ۱۰ درصد افزایش به ۲۰ میلیون و ۷۰۰ هزار نفر برسد.</content>
  </text>
  <text id="147730">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس مجتمع گازی از تولید روزانه ۴۰۰ تن گوگرد در پالایشگاه دوم پارس جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147731">
    <content>دو پورت یو اس بی نسخه ۳ و یک یو اس بی نسخه ۲ در این سیستم موجود است.</content>
  </text>
  <text id="147732">
    <content>با پایان یافتن مرحله ششم اردوی آمادگی تیم ملی کشتی فرنگی، مرحله جدید تمرینات شاگردان بنا از ۲۱ فروردین شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147733">
    <content>امروز ۲۹ دی ماه است، آغاز هفته‌ی هوای پاک در روزی که تهران هوایی ناسالم را آن‌هم در شرایطی که تعطیل عمومی است، تجربه می‌کند!</content>
  </text>
  <text id="147734">
    <content>در این مسابقه دومیدانی که نزدیک به ۴۰ کیلومتر طول دارد هر دو گروه باید از موانع طبیعی مختلف عبور کنند.</content>
  </text>
  <text id="147735">
    <content>رئیس پلیس راهور خراسان جنوبی گفت: در هفته‌ای که گذشت با کاهش ۱۰۰ درصدی تصادفات فوتی درون‌شهری در استان مواجه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="147736">
    <content>فرماندار صحنه گفت: ۷ هزار و ۶۰۰ خانوار در شهرستان صحنه تا امروز اقدام به ثبت‌نام دریافت یارانه نقدی در مرحله دوم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147737">
    <content>رییس پلیس فضای تولید و تبادل اطلاعات استان البرز از دستگیری فروشنده ۱۷ ساله داروهای جنسی غیربهداشتی در فضای مجازی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147738">
    <content>گرچه میزان پس‌انداز ماهانه‌شان چندان قابل‌توجه نبود ولی بالاخره موفق شدند با همان پول در ۲۰ مایلی شهرک یک زمین ۳۰۰ متری بخرند.</content>
  </text>
  <text id="147739">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران از بندرعباس؛ خلیل قاسمی افزود: در این بازرسی ها بیش‌از ۱۴ هزار مورد تخلف کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147740">
    <content>آفتاب: پژمان جمشیدی به استودیوی برنامه ۹۰ رفت تا همان‌طورکه این روزها در سریالش می‌گفت، پولی داده باشد و به این برنامه برود!</content>
  </text>
  <text id="147741">
    <content>به‌این‌ترتیب تقریباً یک‌سوم برنامه تولید خودرو در کشور طی سال جاری است و خودروسازان ۲۳ درصد از برنامه تولید خود عقب هستند.</content>
  </text>
  <text id="147742">
    <content>جمشیدی اظهار داشت: در سال گذشته، ۴۰ میلیون صادرات و ۲۲ میلیون دلار واردات در قالب کالاهایی شامل برنج، چای و انبه صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="147743">
    <content>بین سال‌های ۱۹۸۳ تا ۱۹۸۸ میلادی وی ریاست بخش معماری انستیتو هنر فرهنگستان ملی علوم ارمنستان بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="147744">
    <content>دست آخر، شغل ثابتی به‌عنوان راننده‌ی کامیون به دست آورد و در سال ۲۰۰۰ از آن بازنشسته شد.</content>
  </text>
  <text id="147745">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجتماعی ناجا از کاهش حدود ۱۴ درصدی کشته‌های تصادفات در ۱۱ ماه سال ۹۰ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147746">
    <content>مأموران جمهوری اسلامی در تاریخ ۵ آذر ۱۳۸۸ مدال نوبل صلح شیرین عبادی را از صندوق امانات بانکی او در ایران برداشته و مصادره کردند.</content>
  </text>
  <text id="147747">
    <content>در نتیجه، وقتی توفان سندی ساحل شرقی ایالات‌متحده را در سال ۲۰۱۲ در هم نوردید، اکثر مردم حداقل دسترسی را به موبایل داشتند.</content>
  </text>
  <text id="147748">
    <content>میلر بیش‌از ۴۲ پوستر طراحی کرد که هر کدام دو هفته نمایش داده و سپس با پوستر بعدی جایگزین می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="147749">
    <content>الیزابت شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۲۴، ۹۶۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147750">
    <content>در شهریور ۱۲۹۹ ش، حسن پیرنیا او را خزانه دار کل کرد و سپس به مقام وزارت خارجه رسید.</content>
  </text>
  <text id="147751">
    <content>به موجب ماده ۳۰ قانون مدنی مالکیت حقی مطلق است و از ماده ۳۱ نیز انحصاری بودن آن برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="147752">
    <content>این چشم مصنوعی متعلق به زنی ۲۵ تا ۳۰ ساله بوده که در یکی از گور های شهر سوخته مدفون شده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147753">
    <content>او در ۲۴ اوت ۱۹۸۸ در انگلستان به دنیا آمد و در ژوئیه ۲۰۰۴ تحصیلات دبیرستان خود را به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="147754">
    <content>بر این اساس امریکا از شهروندان خود در شعاع ۸۰ کیلومتری خواسته تا مناطق آلوده را ترک کنند نه تا شعاع ۳۰ کیلومتری.</content>
  </text>
  <text id="147755">
    <content>این در حالی بود که در سال ۲۰۰۹ پهپادهای آمریکایی ۵۳ بار مناطق قبایلی پاکستان را هدف حملات خود قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="147756">
    <content>یک مسئول وابسته به وزارت امور خارجه آمریکا خاطر نشان کرد این دیدار در ساعت ۱۹ و ۳۵ دقیقه به وقت گرینویچ پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="147757">
    <content>پلیس می‌گوید، در زمان این حادثه بین ۱۵ تا ۲۰ تن در مسجد حضور داشته‌اند که همگی موفق شده‌اند خود را نجات دهند.</content>
  </text>
  <text id="147758">
    <content>شهردار لاهیجان، زمان برگزاری جشنواره را ۱۱ خرداد جاری بیان کرد و یادآور شد: مسئولان عالی‌رتبه سطح کشور مهمان این جشنواره هستند.</content>
  </text>
  <text id="147759">
    <content>به‌دلیل افزایش قابل‌توجه تولید ذرت در آمریکا، پیش‌بینی می‌شود، تولید جهانی در سال بازاریابی که از ابتدای اکتبر آغاز می‌شود ۱۲ درصد افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="147760">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون سیاسی امنیتی استاندار آذربایجان غربی از آغاز بکارگیری ظرفیت سمن‌های مردمی برای کاهش آسیب‌های اجتماعی در استان در سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="147761">
    <content>اغلب کشورها در کنفرانس تغییرات جوی در کپنهاگ در سال گذشته میلادی توافق کردند تا به‌اندازه ۲ درجه از گرمای زمین بکاهند.</content>
  </text>
  <text id="147762">
    <content>در پی انتشار نادرست بخشی از سخنان فرمانده نیروی هوافضای سپاه، روابط عمومی این نیرو در اطلاعیه‌ای اعلام کرد: برد موشک‌های سپاه ۲۰۰۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="147763">
    <content>در حدود ۵۰ سال پیش قسمت اعظم مردم شهرهای کویری کلمه نان را برای هر سه وعده غذا به‌کار می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="147764">
    <content>مجموع صادرات روزانه نفت عراق در این دوره، ۱۶۵ هزار بشکه افزایش یافت و به دو میلیون و ۴۷۰ هزار بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="147765">
    <content>بی‌شک شورش‌های دانشجویی ۱۹۲۴ که به حمله به نقاشی‌های دیواری دبیرستان منجر شده بود، در قیاس با فضای ارعاب و تهدید جاری کودکانه به‌نظر می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="147766">
    <content>ایران از نظر تصادفات ناایمن رانندگی در بین ۱۹۰ کشور جهان، در رتبه ۱۸۹ است و تنها سیرالئون است که وضعیت نامناسب‌تری نسبت‌به ایران دارد.</content>
  </text>
</textCollection>