<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="147967">
    <content>سقوط نفت رکورد دیگری از خود به‌جا گذاشت، این‌بار این کالای استراتژیک کمترین قیمت سه ماهه خود از مارس ۲۰۰۹ تا کنون را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="147968">
    <content>به گزارش فارس، در این نشست از ۵۲ نفر از بازنشستگان اداره اوقاف استان یزد با اعطای لوح تقدیر و هدایای معنوی تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="147969">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل ثبت احوال استان گلستان گفت: از ابتدای امسال تاکنون بیش‌از ۲۸ هزار ولادت در استان گلستان ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="147970">
    <content>امام جمعه بوشهر با محکوم کردن قتل مسلمانان میانمار اظهار داشت: سازمان‌های مدعی حقوق بشر در قبال کشتار ۲۰ هزار مسلمان میانمار سکوت کردند.</content>
  </text>
  <text id="147971">
    <content>به گزارش دیسکاوری، محققین دانشگاه ایالت وین در دیترویت به این نتیجه رسیده‌اند که علایم چاقی مفرط را می‌توان در نوزادان ۹ ماهه تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="147972">
    <content>یازدهم بهمن ۱۳۵۷ یکی از روزهای پرماجرای تاریخ کشور است که در آن اضطراب و انتظار ملت به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="147973">
    <content>کریمی در این مدت ۳۳۶ بازی روی نیمکت نشسته که ۱۱۶ برد و ۱۲۷ مساوی و ۹۳ باخت بدست آورده است.</content>
  </text>
  <text id="147974">
    <content>تائبی با اشاره به افزایش ۸ درصدی همسرآزاری در استان قزوین گفت: این درگیری‌ها مربوط به مسائل و مشکلات خانوادگی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147975">
    <content>شایع بود علت برکناری انتظام مخالفت ایشان با اقدامات مربوط به سرکوب تظاهرات ۱۵ خرداد و همچنین هزینه‌های رو به افزایش ارتش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147976">
    <content>شایان عفیفی در سال ۱۳۷۷ در کرج به دنیا آمد و ورزش کشتی خود را از ۱۱ سالگی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="147977">
    <content>برهمین اساس درحال‌حاضر برخی مدعی این نکته هستند که در گذشته اگر ۳۰ لیتر بنزین می‌زدند با این میزان پیمایش بیشتری نسبت‌به شرایط کنونی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="147978">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران جوان، بانک مرکزی امروز ۱۷ بهمن ماه ۹۴ نرخ ارزهای رسمی را برای عرضه در مبادلات اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="147979">
    <content>محسن حاجی حسنی توانسته بود پس‌از ۹ سال رتبه اول مسابقات بین‌المللی قرآن مالزی را برای جمهوری اسلامی ایران کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="147980">
    <content>دیدار تیم‌های استقلال و پرسپولیس روز جمعه از ساعت ۱۴ و ۳۰ دقیقه در ورزشگاه آزادی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="147981">
    <content>ایران در این بازی با نتایج ۲۵ بر ۷، ۲۵ بر ۱۸ و ۲۵ بر ۱۲ از سد قزاقستان گذشت.</content>
  </text>
  <text id="147982">
    <content>از ۴۵۷ قرارداد ذکرشده ۲۳۰ واحد فعال و ۳۰ درصد غیرفعال است که امیدواریم با راه‌اندازی این کلینیک بتوانیم آن‌ها را نیز فعال کنیم.</content>
  </text>
  <text id="147983">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون آموزشی دانشگاه شیراز گفت: داوران کنفرانس هوش مصنوعی شیراز از ۷۰ کشور جهان هستند که این مسئله نشان‌دهنده اهمیت آن است.</content>
  </text>
  <text id="147984">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم آبادان در مجلس گفت: ۹ دی‌ماه خروش انزجار ملت ایران از دشمنان نظام و انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="147985">
    <content>شاگردان عبدالله ویسی بازی را بسیار خوب آغاز کردند و در دقیقه ۱۶ توسط احسان الوان به گل رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="147986">
    <content>مثلاً من سال پیش، رفتم تا از همین نمایی که سال ۴۸ از یزد گرفته بودم و الان در نمایشگاه می‌بینید، دوباره عکاسی کنم.</content>
  </text>
  <text id="147987">
    <content>شبکه العربیه همچنین گزارش داد که ۳۵ هزار تظاهر کننده نیز در میدان شهدای قاهره همچنان به تحصن خود ادامه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="147988">
    <content>در بیانیه مجمع نمایندگان مازندران برای حضور حداکثری در انتخابات ۲۴ خردادماه آمده‌است: انتخابات مظهر مردم‌سالاری دینی و شکر نعمت جمهوریت نظام است.</content>
  </text>
  <text id="147989">
    <content>این مسئول، با تمجید از انتشار ۱۳۱ نشریه در گیلان بیان داشت: نمایشگاه هجدهم مطبوعات و خبرگزاری‌ها بستر مناسبی برای تعامل بیشتر مسئولان و رسانه‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="147990">
    <content>لازم است ذکر شود که این اثر تاریخی به شماره ۲۰۸۳ در شماره آثار ملی کشور به ثبت رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147991">
    <content>پس‌از تأسیس ساواک در سال ۱۳۳۶ برای ادامه خدمت به ساواک منتقل شد و در اداره سوم مشغول به‌کار شد.</content>
  </text>
  <text id="147992">
    <content>براساس برنامه‌ریزی قرار بود تولید پنج ماه این مجتمع به ۹۵ کیلوگرم برسد درحالی‌که عملکرد این دوره حاکی از افزایش ۲۸ درصدی است.</content>
  </text>
  <text id="147993">
    <content>زیر ۱۱۵۰ می‌ایستیم تا با دقت بتوانم عکسی که می‌گفت زیر هر عمود زده‌اند و مال مدافعان حرمشان است را ببینم.</content>
  </text>
  <text id="147994">
    <content>اقدام مایکروسافت برای پذیرفتن و استقبال از اینترنت در دهه‌ی ۹۰ نشان می‌دهد که چگونه بدگمانی سازنده می‌تواند جرقه‌ی اولیه را برای اصلاحیه‌ای بزند.</content>
  </text>
  <text id="147995">
    <content>اطلاعات مرکز آمار نشان می‌دهد همگی پیش شرط ها برای سوددهی بالاتر بخش مسکن طی یک دوره ۲۰ ساله در اقتصاد ایران مهیا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147996">
    <content>رابرت هنسن کسی بود که به اتهام تجاوز و قتل چندین زن در ایالت آلاسکا به ۴۶۱ سال زندان محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="147997">
    <content>فرشاد پیوس که رکورد ۲۲ گل در ۲۲ مسابقه را دارد، هیچ مهاجمی را در لیگ ایران سراغ ندارد که توانسته باشد رکوردش را بزند.</content>
  </text>
  <text id="147998">
    <content>خبرگزاری فارس: طی مراسمی با حضور مدیرعامل ستاد دیه کشور و جمعی از مسئولان استانی ۲۴ زندانی جرایم غیر عمد خراسان‌جنوبی آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="147999">
    <content>از این زمان تا ۲۳ دسامبر سال ۱۹۴۸ چندین‌بار بین نیروهای کشورهای عربی و اسرائیل جنگ درگرفت که اغلب بین مصر و اسرائیل بود.</content>
  </text>
  <text id="148000">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی مازندران گفت: در ۹ ماه گذشته ۶۸ مازندرانی بر اثر مصرف قرص برنج جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="148001">
    <content>در این جلسه، ۲ طرف دیدگاه‌های خود را درباره نقشه راه روند صلح و اجرای مرحله دوم مذاکرات بیان کردند.</content>
  </text>
  <text id="148002">
    <content>کتاب سفرنامه او در سال ۱۷۳۵ در آمستردام طبع شده و کتابی شیرین، حاوی بسیاری از گزارش آن زمان و مطالب تاریخی و اخلاقی است.</content>
  </text>
  <text id="148003">
    <content>حجت‌الاسلام محسن دعاگو که به‌دلیل مشکلات قلبی و کلیوی در بیمارستان خاتم الانبیا بستری بود در سن ۶۲ سالگی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="148004">
    <content>علی برات‌زاده امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در بیرجند اظهار داشت: ۱۷ اسفند ماه جاری خراسان جنوبی میزبان رئیس فدراسیون فوتبال کشورمان است.</content>
  </text>
  <text id="148005">
    <content>روح‌الله نوریان بیان داشت: با اجرای ۱۱ کیلومتر شبکه توزیع گاز، بیش‌از ۲۳۰ خانوار شهرستان سیروان از این نعمت بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="148006">
    <content>رییس اتحادیه میوه و سبزی فروشان تاکید کرد: قیمت میوه‌ها در ماه مبارک رمضان به‌طور میانگین ۲۰ تا ۲۵ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="148007">
    <content>در این خصوص، باید به ترجمه‌ی خود از کتاب اینک انسان ارجاع دهم که با مقدمه و شرح به سال ۱۹۶۷ نشر یافت.</content>
  </text>
  <text id="148008">
    <content>تالابی که ۳۰ درصد آن در افغانستان قرارگرفته و درمجموع چند هزار هکتاری هم از دریاچه ارومیه بزرگ‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="148009">
    <content>تا الان دو فیلم نیمه بلند کار کرده‌ام و در سال ۹۲ هم اولین فیلم سینمایی، ذوب شدن پادشاه، را داشتم.</content>
  </text>
  <text id="148010">
    <content>بر اساس این گزارش، نشست مشترک مطبوعاتی کاترین اشتون و محمد جواد ظریف ساعت ۹ صبح و بعد از این دیدار دو جانبه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148011">
    <content>البته این مورد تعیین‌شده که مالکان واحدهای پتروشیمی در صورت سرمایه‌گذاری می‌توانند از تخفیف ۳۰ درصدی برای قیمت خوراک بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="148012">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره استاندارد و تحقیقات صنعتی خرمشهر از فعالیت ۲۲ آزمایشگاه کنترل کیفیت استاندارد در شهرستان‌های آبادان و خرمشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148013">
    <content>به گفته وی تعداد مشترکان تلفن ثابت در کاشان ۱۵۰ هزار نفر و تعداد مشترکان تلفن همراه ۱۳۰ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="148014">
    <content>تور آفرود ویژه اتومبیل‌های دو دیفرانسیل، روز سه شنیه در ارتفاعات استان گلستان با حضور بیش‌از ۴۰ دستگاه اتومبیل برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="148015">
    <content>بسیاری از تحلیلگران، شورش‌ها و اعتراضات اقتصادی انگلیس در سال ۲۰۱۱ را مشابه رکود و اعتراضات کارگری دوران مارگارت تاچر می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="148016">
    <content>در ۸ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۵ نفر کشته و ۱۴ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="148017">
    <content>محمدعلی پورمختار، رئیس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس نهم است و این پرونده نیز برای پیگیری به این کمیسیون فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="148018">
    <content>حاج یدالله اکبری پدر ۴ شهید استان فارس در سن ۸۱ سالگی درگذشت و امروز در میان مردم شهرستان صفاشهر و مسئولان استانی تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="148019">
    <content>سورن تنها ده‌هزار نفر را زیر فرمان داشت که هزار نفرشان شهسوار زره‌پوش و ۹ هزار تن دیگر سوارکاران سبک اسلحه‌ی سکا بودند.</content>
  </text>
  <text id="148020">
    <content>از سوی دیگر وزرای خارجه ۲۸ کشور عضو اتحادیه اروپا در بروکسل گرد هم آمده‌اند تا تحریم علیه روسیه را بررسی کنند.</content>
  </text>
  <text id="148021">
    <content>زهرانی افزود: کارگروه‌های این نشست به دو نشست منطقه‌ای و بین‌المللی تقسیم می‌شود که شامل ۶ کارگروه است.</content>
  </text>
  <text id="148022">
    <content>او کار جدی‌اش را در سال‌های ۱۹۶۰ و با مطالعه الجزایر آغاز کرد و به موقعیت استعماری فرانسه و مهاجران الجزایری توجه داشت.</content>
  </text>
  <text id="148023">
    <content>این اثر هنری هر شب ساعت ۱۸ و ۳۰ دقیقه در تالار وحدت به صحنه می‌رود و اجرای آن تا اواخر اسفندماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="148024">
    <content>این مجموعه کارتونی، در دهه‌ی ۵۰ خورشیدی، با همین عنوان و دوبله‌ی فارسی، از تلویزیون ملی ایران پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="148025">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان خرم‌دره از کشف یک‌هزار و ۷۰۰ مورد انواع مواد محترقه در خرم‌دره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148026">
    <content>اکثر هزینه‌ها ۲ در یک‌سال است، مهم نیست که سودهای سرمایه‌گذاری چقدر باشد، بعلاوه ۲۰ از سودهای سرمایه‌گذاران آن‌ها نیز برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148027">
    <content>تیتر اصلی روزنامه‌های امروز ایتالیا به پیروزی این تیم مقابل اسپانیا و صعود به مرحله یک چهارم نهایی یورو ۲۰۱۶ اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="148028">
    <content>فرمانده انتظامی استان مرکزی افزود: کشفیات مواد مخدر در آبان‌ماه سال جاری نسبت‌به سال گذشته ۷۱ در صد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="148029">
    <content>سفرهای تبلیغی در محرم و صفر هر سال به خوزستان و کویت صورت می‌گرفت و تا سال ۱۳۴۲ ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="148030">
    <content>اصلاحیه اول نظام مالیاتی ایران در سال ۱۳۶۶ به‌دنبال اصلاح قانون مالیات‌های مستقیم بود که باز هم بر نرخ‌های تصاعدی برای درآمدهای زیاد تأکید داشت.</content>
  </text>
  <text id="148031">
    <content>گسترش فولاد در دو هفته نخست نیز طعم صدرنشینی را چشیده بود، این تیم بین ۱۴ تیم این گروه تنها تیم بدون باخت جدول است.</content>
  </text>
  <text id="148032">
    <content>باید دید نخست‌وزیر جدید هند که دفتر کارش حداکثر ۱۰ کیلومتر با خانه‌های بی آب دهلی فاصله دارد، چه راهکاری برای حل این معضل دارد.</content>
  </text>
  <text id="148033">
    <content>به گزارش فارس، دولت طی دو مرحله قرار است ۴ کیلوگرم مرغ به ۱۵ میلیون نفر تا پایان سال بدهد.</content>
  </text>
  <text id="148034">
    <content>استان کرمانشاه هم‌اکنون دارای بیش‌از ۴۰ هزار هکتار باغ ثمر است که از آن‌ها ۲۴ نوع محصول برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148035">
    <content>خطوط تولید محصول جدید با بهره‌گیری از ظرفیت پیمانکاران داخلی، در مدت ۱۱ ماه آماده و راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148036">
    <content>اما او هم در پاییز ۱۳۸۴ در دانشگاه علامه پس‌از اعتراض به دولت جدید، دستگیر و زندانی شد.</content>
  </text>
  <text id="148037">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار قم از برگزاری ۱۳ جلسه عصر کاری و شب فرهنگی در نقاط مختلف شهر و استان قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148038">
    <content>مدیرکل سیاسی و امنیت بین‌الملل وزارت امور خارجه در صفحه اینستاگرام خود دلایل تاریخی بودن قطعنامه ۲۲۳۱ شورای امنیت را برشمرده است.</content>
  </text>
  <text id="148039">
    <content>امروز سه‌شنبه در حمله هوایی که جنگنده‌های سوخوی ارتش عراق به مقر تروریست‌ها داعش در حله انجام دادند، ۲۴ تروریست کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="148040">
    <content>خبرگزاری فارس: شهرداری منطقه ۲۰ نسبت‌به برپایی کارگاه آموزشی بهترین‌ها از دورریختنی‌ها برای بانوان سرپرست خانوار این منطقه اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="148041">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون آموزش ابتدایی آموزش‌وپرورش مازندران گفت: دو میلیون و ۲۰۰ هزار جلد مجلات رشد سال تحصیلی جاری در استان مازندران توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="148042">
    <content>شورش‌ها سرکوب شد اما پادشاه نتوانست به وعده‌هایش عمل کند و در نتیجه، دومین شورش بارونی در سال ۱۰۹۵ به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="148043">
    <content>اولین آتش‌نشانی در تبریز در سال ۱۲۲۱ هجری شمسی هنگامی‌که نیروهای روسی در تبریز مستقر بودند، ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="148044">
    <content>رفراندوم در ایالت تاریخا در اواخر ژوئن ۲۰۰۸ با ۸۰ آرای خودمختاری پیروز شد تا ساکنان کنترل محلی بر درآمدهای خود داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="148045">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه میاندوآب گفت: ۶۰ درصد از میزان زکات جمع‌آوری شده برای پروژه‌های عمرانی و ۴۰ درصد برای نیازمندان هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148046">
    <content>بر اساس این گزارش، پیش‌از این استعفا، صبح روز سه‌شنبه نیز حسین رضازاده ۱۱ نفر از کارمندان فدراسیون وزنه‌برداری را اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="148047">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه ابهر بر لزوم حضور با بصیرت مردم ایران در انتخابات ۱۲ اسفند تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="148048">
    <content>تعداد متقاضیان حضور در این کارگاه ۳۰۰ نفر بود، اما در نهایت توانستیم ۱۰۰ مستندساز را ثبت‌نام کنیم.</content>
  </text>
  <text id="148049">
    <content>در ادامه و در اواخر سال ۱۳۹۰ تحریم‌های اقتصادی در بخش‌های بانکی، نفت و تجارت بر فضای اقتصادی کشور حاکم شد.</content>
  </text>
  <text id="148050">
    <content>بخش هفتم گزارش کمیته بر اطلاعاتی است که پشت سخنرانی کالین پاول وزیر امور خارجه در سازمان ملل در ۵ فوریه ۲۰۰۳ وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="148051">
    <content>منتقدان می‌گویند، ایالات‌متحده در حدود ۵۰ میلیارد دلار در ارتش مصر خرج کرده‌است، اما نتیجه این اقدام چه بود؟</content>
  </text>
  <text id="148052">
    <content>نتایج به‌صورت رایگان در پایگاه اطلاعات تروریستی جهانی در دسترس است، که شامل جزئیاتی از ۱۷۰ هزار واقعه‌ی تروریستی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148053">
    <content>این طرح با هدف ارتقای ساختاری کمیسیون یاد شده و وجود ضمانت اجرا برای مصوبات اصل ۹۰ به تصویب رسیده و دنبال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148054">
    <content>سرانجام نیز در ۲۵۵ هجری توانست ری را بازپس بگیرد او بعد از پیروزی، از راه قومس به استرآباد رفت.</content>
  </text>
  <text id="148055">
    <content>من در سال ۱۳۱۷ هجری خورشیدی به‌طور جدی شعر گفتن را آغاز کردم اما پیش‌از آن‌هم در این زمینه تمریناتی داشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="148056">
    <content>تحقیقات جدید نشان داده است که تناسب اندام در زنان به‌طور قابل‌توجهی آن‌ها را از دیابت نوع ۲ نجات می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="148057">
    <content>اما بعد از اعلام خصوصی‌سازی ۱۵ شرکت متقاضی خرید این بندر شدند که به‌زودی این بندر از طریق مزایده واگذار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148058">
    <content>اما بعد از ۹۰ دقیقه گوش دادن به صدای گریه وی، تسلیم شد و با پستانک به سراغ او رفت.</content>
  </text>
  <text id="148059">
    <content>رئیس صدا و سیمای مرکز گلستان گفت: تاکنون بیش‌از ۸ هزار دقیقه برنامه با موضوع انتخابات از صدا و سیمای گلستان روی آنتن رفته است.</content>
  </text>
  <text id="148060">
    <content>دانشگاه ییل در دسامبر ۲۰۰۷ تعدادی از کلاس‌های مقطع لیسانس خود را به‌طور رایگان از طریق شبکه اینترنت در اختیار عموم قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="148061">
    <content>گفتنی است نمایشگاهی نیز با همین مضمون تا ۱۳ شهریور در مجتمع فرهنگی هنری مهر آماده بازدید علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="148062">
    <content>میزان برداشت از این مخزن روزانه یک میلیارد فوت مکعب گاز طبیعی و ۵۰ هزار بشکه مایعات گازی است.</content>
  </text>
  <text id="148063">
    <content>اندوهجرد در ۲۰ کیلومتری جنوب شهداد و ۱۰۰ کیلومتری شمال شرق شهر کرمان واقع است و از توابع بخش شهداد کرمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="148064">
    <content>سه‌شنبه ۱۴ جولای نام یک مجموعه‌ی تلویزیونی با موضوع پرونده هسته‌ای ایران است که در سال ۱۴۰۰ خورشیدی ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="148065">
    <content>متقاضیان تا ۳۱ خردادماه فرصت دارند آثار خود را به دبیرخانه جشنواره ارسال کنند و ۲۲ تیرماه نیز اسامی فیلم‌های راه‌یافته اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148066">
    <content>بهای سکه تمام بهار آزادی روز گذشته به ۹۳۰ هزار تومان رسید درحالی‌که پنجشنبه هفته گذشته قیمت آن ۹۳۷ هزار تومان برآورد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="148067">
    <content>خبرگزاری فارس: بر اثر وقوع طوفان سهمگین در ایالت‌های شرقی آمریکا، تاکنون ۱۳ نفر جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148068">
    <content>مصرف انواع فرآورده نفتی ۴ ماه نخست استان اردبیل در مقایسه با مدت مشابه سال گذشته، بیش‌از ۱۲ میلیون لیتر کاهش داشت.</content>
  </text>
  <text id="148069">
    <content>ما امسال ۱۹ درصد کاهش در کشت و ۴۸ درصد کاهش در تولید مواد مخدر در افغانستان داشتیم که یک رقم خیلی چشمگیر است.</content>
  </text>
  <text id="148070">
    <content>شما کم‌کم به این نتیجه می‌رسید که در خانه نشستن و استفاده از بودجه پرداختی بازنشستگی بهتر از ۲ ساعت رفت‌وآمد کردن است.</content>
  </text>
  <text id="148071">
    <content>در دقیقه ۷۱ بازی شوت ناگهانی مدافع تیم بوریرام به شکل خطرناکی از کنار دروازه رحمتی به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="148072">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی خراسان شمالی از توقیف یک دستگاه موتورسیکلت با ۱۱ میلیون و ۱۷۰ هزار ریال خلافی در شهرستان بجنورد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148073">
    <content>این هواپیما، که محصول مشترک دو کشور فرانسه و بریتانیا است، قادر بود با سرعتی حدود دوبرابر سرعت صوت یا عدد ماخ ۲ پرواز کند.</content>
  </text>
  <text id="148074">
    <content>اما در سال ۲۰۰۰، یک شرکت در آفریقای جنوبی برای کاهش این حمل‌ونقل پیشنهاد و طرحی را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="148075">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب شهری استان ایلام گفت: امسال ۱۳۰ میلیارد ریال به آبفای ایلام اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="148076">
    <content>در نتیجه فشارهای آمریکا، انگلیس و فرانسه، دولت آلمان سرانجام در سال ۲۰۱۱ میلادی با تحریم این بانک موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148077">
    <content>شهبازی تصریح کرد: استان ایلام در مجموع دارای ۳۵۰ هزار هکتار زمین کشاورزی است که سالانه به کشت انواع محصولات زراعی اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="148078">
    <content>عرب خاطرنشان کرد: سال گذشته بیش‌از ۶ هزار تن محصولات کشاورزی به ارزش قریب ۱۶ میلیون دلار از استان سمنان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148079">
    <content>پذیره نویسی ۱۰۰ میلیارد تومان از سهام بانک آریا از امروز از طریق شعب بانک ملت و فرابورس آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148080">
    <content>پیرو ابلاغ کمیسیون ایمنی کمیته های کارشناسی با برگزاری بیش‌از ۲۵ جلسه اصلی و فرعی گزارش خود را ارائه نمودند.</content>
  </text>
  <text id="148081">
    <content>تیم‌های ملوان بندر انزلی و فجرسپاسی شیراز با ۱۸ و ۱۳ امتیاز به‌ترتیب در مکان‌های نهم و پانزدهم جدول ۱۶ تیمی لیگ برتر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="148082">
    <content>در اجلاس سال ۱۳۸۸ که در کانادا برگزار شد، با دبیرکل این سازمان درخصوص عضویت سازمان بورس مذاکره کردم.</content>
  </text>
  <text id="148083">
    <content>در این پیروزی آرش افشین با ۴ گلی که برای اهوازی‌ها به ثمر رساند، نقش پررنگی در پیروزی تیمش داشت.</content>
  </text>
  <text id="148084">
    <content>به گزارش شانا، میدان نفتی سلمان از یک تاقدیس نامتقارن به ابعاد تقریبی ۱۱ کیلومتر در ۱۴ کیلومتر تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148085">
    <content>او با ۵ مدال طلای پارالمپیک و جهانی، ۴ نقره و ۷ برنز یکی از پرافتخارترین ورزشکاران تاریخ کشورمان است.</content>
  </text>
  <text id="148086">
    <content>پورمحمدی از سوءاستفاده ۷۰ میلیارد تومانی یکی از بانک‌ها خبر داد و گفت: این فساد مالی به‌تازگی کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148087">
    <content>درآمدهای نفتی نیجریه، نخستین تولید کننده نفت آفریقا، از رقم ۶۵ میلیارد دلار در سال ۲۰۱۰ به ۹۰ میلیارد دلار در سال ۲۰۱۱ رسید.</content>
  </text>
  <text id="148088">
    <content>این گزارش می‌افزاید، منطقه ریاض با ۲۸۱۷ کارخانه در صدر فهرست مناطق دارای بیشترین تعداد کارخانه تولیدی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="148089">
    <content>کریمی‌فر افزود: امسال ۱۰ پایگاه با ۱۴۸ آموزشگاه و یک‌هزار و ۵۰۰ کلاس آموزشی برای اسکان مسافران نوروزی در سطح استان لرستان فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148090">
    <content>بااین‌حال فصل نقل‌وانتقالات لیگ برتر در شرایطی به پایان رسید که از میان این ۱۳ تیم بدهکار، تنها ۳ تیم بدهی‌هایشان را تسویه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148091">
    <content>اطلاعات مرجعی که این درصدها را دربردارند، از تاریخ ۱۹۶۳ تا ۱۹۹۴ ثبت شده‌اند و از این روی دربر گیرنده اثرات افزایش وزن‌های اخیر نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="148092">
    <content>معاون فنی و عملیات سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری سبزوار از وقوع بیش‌از ۲۹ حادثه در ۱۰ روز گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148093">
    <content>نبود پایانه بار، ۲۴ ساعته نبودن فرودگاه و عدم صدور روادید فرودگاهی از عمده موانع توسعه و استفاده از ظرفیت‌های این فرودگاه است.</content>
  </text>
  <text id="148094">
    <content>حجت‌الاسلام حسین زکریایی گفت: از ابتدای سال جاری تا پایان آبان ماه ۲ هزار و ۷۳۰ نفر در جزیره مشغول به‌کار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148095">
    <content>این چهارمین انتخابات پارلمانی است که در عراق از زمان سقوط رژیم صدام حسین در سال ۲۰۰۳ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148096">
    <content>به‌لحاظ اقتصادی، سازمان توسعه تجاری ایران اعلام کرده که ۷۲ درصد از صادرات ایران در سال ۲۰۱۳ به عراق بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148097">
    <content>این تیم پس‌از سه شکست متوالی نخستین پیروزی خود را در ضربت پنالتی با نتیجه ۱۰ بر ۹ مقابل مجارستان کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="148098">
    <content>دو کشور ایران و قطر هر یک به‌ترتیب دارای ۱۸ و ۱۳ از کل ذخایر گاز طبیعی اثبات‌شده در جهان هستند.</content>
  </text>
  <text id="148099">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش چهارمحال‌وبختیاری نیز در این نشست گفت: در سال جاری ۲۵ میلیارد ریال مشارکت مردمی از خانواده‌های دانش‌آموزان جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148100">
    <content>ابتدا دیه ۷۵ میلیونی بسته شده بود اما در جلسه آخر این مبلغ به ۳۵ میلیون کاهش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="148101">
    <content>من خاطرم هست گاهی از لاله زار ساعت ۱۲ شب از تئاتر بیرون می‌آمدم و به خانه‌مان در دروازه شمرون می‌رفتم.</content>
  </text>
  <text id="148102">
    <content>بافت می‌گوید: اگر نمی‌توانید تحمل افت قیمتی ۳۰ یا ۴۰ درصدی سهام خود را داشته باشید اصلا نباید آن سهم را می‌خریدید.</content>
  </text>
  <text id="148103">
    <content>اما کودتاهای نافرجامی چون کودتای سال ۲۰۰۲ و ایجاد تغییر در این کشور، مد نظر آمریکا قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148104">
    <content>گفتنی است سومین کنفرانس مددکاری اجتماعی با محوریت امور اجتماعی در برنامه ششم توسعه ۱۲ و ۱۳ شهریورماه در دانشگاه آزاد گناباد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148105">
    <content>آفتاب: سال ۱۳۹۲ سالی پر فراز و نشیب برای کشتی ایران بود که اتفاقات تلخ و شیرین مختلفی را به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="148106">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهد به‌طور متوسط ماهانه حدود ۲۴۰۰ نفر گردشگر از شهرها و روستاهای دور و نزدیک به این مکان مقدس مراجعه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148107">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس‌جمهور دقایقی پیش در جریان سفر به استان کرمانشاه، ۱۵ هزار و ۸۷۰ واحد مسکن مهر این استان را افتتاح کرد.</content>
  </text>
  <text id="148108">
    <content>زمزم عنوان کرد: در مجموع توسط اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان جنوبی ۹۵ عنوان برنامه به‌مناسبت دهه فجر در استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148109">
    <content>او بار دیگر در ۹۰۸ ه.ق به هندوستان بازگشت و اولین شالوده مستعمراتی پرتغال و اروپاییان را در آسیا بنا نهاد.</content>
  </text>
  <text id="148110">
    <content>باید این نکته را در نظر گرفت که قیمت هر ۳۰ تا ۴۰ شاخه گل رز صادراتی معادل قیمت یک بشکه نفت است.</content>
  </text>
  <text id="148111">
    <content>دراین‌میان، استفاده از آغوشی و قرار گرفتن نوزاد در قسمت جلوی بدن، به‌عنوان راه‌حلی برای ۹ ماهه دوم در نظر گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148112">
    <content>بازار فیلم کن در کاخ جشنواره از ساعت ۹ صبح تا ۷ شب به مدت ۱۰ روز از تاریخ ۱۱ می برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148113">
    <content>مرد ۴۵ ساله که دیگر راه گریزی نداشت چاقوی خون‌آلود را به همسرش داد تا آن را مخفی کند.</content>
  </text>
  <text id="148114">
    <content>در سال ۲۰۰۳، انقلابیون گرجی در جریان انقلاب گل رز، ادوارد شواردنادزه را در میدان آزادی تفلیس از ریاست‌جمهوری برکنار کردند.</content>
  </text>
  <text id="148115">
    <content>آقاصفری به قانون پیش فروش املاک اشاره کرد و افزود: این قانون سال ۸۹ تصویب شد اما آیین نامه اجرایی آن به نتیجه نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="148116">
    <content>بر اساس اطلاعات شبکه ایمنی هوانوردی، ۲۱۵۲ نفر تا دی‌ماه ۱۳۹۸ بر اثر ۶۳ سانحه‌ی هوایی در ایران جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148117">
    <content>شرکت مخابرات، تعداد تلفن‌های مشغول به‌کار در استان تهران را ۷ میلیون و ۸۸۴ هزار شماره اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148118">
    <content>پس‌از واقعه ۱۱ سپتامبر این دیدگاه ظهور کرد که این جدایی و بیگانگی با گرایش به تروریسم ارتباط تنگاتنگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="148119">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد استان اردبیل گفت: درحال‌حاضر ۷۴ درصد روستاهای استان و ساکنان بی‌بضاعت آن از خدمات کمیته امداد بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="148120">
    <content>حصیری اضافه کرد: کار تکمیل مدرسه ۹ کلاسه امیرکبیر بردخون به‌زودی آغاز می‌شود که امیدواریم با اعتبارات مصوب در سریع‌ترین زمان به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="148121">
    <content>در ۱۶۷۲، سر ایزاک نیوتن پرتو نور سفیدی را بر منشوری شفاف تاباند و رنگین‌کمانی که به وجود آمد را روی دیوار آزمایشگاهش انداخت.</content>
  </text>
  <text id="148122">
    <content>در سال ۲۰۰۵، این طرح با گزارش الگوهای تروریسم جهانی که از سال ۱۹۸۵ منتشر می‌شود جایگزین شد.</content>
  </text>
  <text id="148123">
    <content>موفقیت پژوهش وبر برای انجمن، در سال ۱۸۹۳ به دعوت از او برای تدریس اقتصاد و امور مالی در دانشگاه فرایبورگ انجامید.</content>
  </text>
  <text id="148124">
    <content>به ۴۵۰ متری رسیده بودند که توپخانه‌ی روس‌ها از نفس افتاد و ساکت شد؛ مهمات ته کشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="148125">
    <content>بنابراین گزارش، نصف ثروت جهان که در دست یک درصد ساکنان آن قرار دارد، بالغ بر ۱۱۰ تریلیون دلار و معادل ۸۱ تریلیون یورو است.</content>
  </text>
  <text id="148126">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان گلستان گفت: هم‌اکنون ۴ هزار و ۳۵۴ کلاس درس در استان نیاز به بازسازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="148127">
    <content>در سال ۲۰۰۴ سازمان تامین اجتماعی ایران ریاست دپارتمان جراحی مغز و اعصاب بیمارستان میلاد تهران را به پروفسور مجید سمیعی پیشنهاد نمودند.</content>
  </text>
  <text id="148128">
    <content>سید محمد مولوی همچنین از اشتغال به تحصیل بیش‌از ۴۷ هزار دانش‌آموز در مدارس و کلاس‌های آموزشی شهر آبادان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148129">
    <content>مجلات جمع‌آوری شده سینمایی که به چند کارتن رسیده بود طی بمباران جنگ تحمیلی در محله ایستگاه ۷ آبادان، از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="148130">
    <content>عباس‌آبادی تصریح کرد: همچنین ماهانه برای هر نفر از بیماران روانی مزمن ۸۳۰ هزار ریال در قالب طرح ویزیت هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148131">
    <content>فرمانده انتظامی خراسان جنوبی گفت: در ایام نوروز یک هزار و ۷۰۰ کیلوگرم مواد مخدر در استان کشف و ضبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148132">
    <content>مدیر کل حوزه وزارتی وزارت ورزش و جوانان حضور ۱۷ کشور در مسابقات ووشوی جام پارس را اقدامی مثبت ارزیابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="148133">
    <content>از شورای انقلاب نیز اجازه خواستیم در طول این چهارماه اقدام به جراحی بودجه کنیم و پس‌از آن، بودجه سال ۵۸ را تقدیم کنیم.</content>
  </text>
  <text id="148134">
    <content>گفتنی است، این فستیوال از ۱۲ شهریور ماه با حضور ۴۵۰ فوتبال آموز در آکادمی ملی فوتبال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148135">
    <content>مردم عزیزی که تا دو ماه پیش وقتی به بیمارستان مراجعه می‌کردند، بیش‌از ۳۷ درصد از مخارج را ناچار بودند از جیب خود پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="148136">
    <content>در مجموع امتیازات مثبت این مسابقه تیم دانشگاه پیام‌نور با نتیجه ۲۷ بر هشت برابر حریف خوزستانی به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="148137">
    <content>استان ایلام با ۳۳۰ گونه گیاه دارویی و صنعتی یکی از مهم‌ترین منابع غنی گیاهان دارویی و صنعتی است.</content>
  </text>
  <text id="148138">
    <content>ایلام مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس ایلام گفت: ۶۳۱ فضای آموزشی استان فاقد سامانه گرمایشی استاندارد است.</content>
  </text>
  <text id="148139">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار گیلان گفت: ۹۶ درصد مردم گیلان در فاز دوم هدفمندی یارانه‌ها ثبت‌نام کردند و چهار درصد انصراف دادند.</content>
  </text>
  <text id="148140">
    <content>بیشتر کوره‌های بلند روباز در اوایل دهه ۱۹۹۰ بسته شدند و کوره‌های قوس الکتریکی و کوره‌های اکسیژن قلیایی، جایگزین آن شدند.</content>
  </text>
  <text id="148141">
    <content>استاندار تهران گفت: در همه جهات پدافند غیرعامل، تهران جزو ۳ استان برتر کشور انتخاب‌شده ولی نباید به این عملکرد قانع باشیم.</content>
  </text>
  <text id="148142">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی بشرویه گفت: در سه ماهه نخست سال جاری ۱۵ طرح اشتغال‌زایی برای مددجویان کمیته امداد این شهرستان اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148143">
    <content>بر این اساس، شاهد اختلاف نزدیک به ۳ درصدی قیمت نفت به یوآن در مقایسه با دلار هستیم.</content>
  </text>
  <text id="148144">
    <content>اصیل‌ها، درام ماورایی یک ساعته و محصول امریکاست که در ۱۳ فوریه ۲۰۱۴ توسط سی دابلیو برای فصل دوم تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="148145">
    <content>استاندار قزوین گفت: با تکمیل ۳۶۰ طرح در استان قزوین ۹ هزار فرصت شغلی در این استان ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148146">
    <content>این تصمیم‌گیری اشتباه باعث شد که در حدود ۲۰، ۰۰۰ نفر در این مکان طعمه‌ی آتش شده و جان خود را از دست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="148147">
    <content>موسوی همچنین افزود: میزان برداشت از این سطح ۵ هزار تن دانه روغنی کلزا به ارزش ۹۵ میلیارد ریال برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148148">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور معاون عمرانی استاندار آذربایجان شرقی، سه پروژه عمران روستایی با صرف ۸۹ میلیارد ریال اعتبار در شهرستان عجب‌شیر به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="148149">
    <content>رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر فرماندهی انتظامی استان فارس از کشف ۲۱ کیلوگرم حشیش و ۵۰۰ گرم تریاک در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148150">
    <content>مدیر بورس منطقه سمنان بیان کرد: از این تعداد، سه میلیون و ۱۲۶ هزار و ۷۹۰ سهم به خرید اختصاص داشته است.</content>
  </text>
  <text id="148151">
    <content>دبیر شورای تولیدکنندگان پودر شوینده گفت: افزایش ۱۶ تا ۱۷ درصدی قیمت پودر شوینده در انتظار ابلاغ از سوی دولت است.</content>
  </text>
  <text id="148152">
    <content>تنوع اجتماعی و فرهنگی این نیرو ناشی از پیچیدگی تمدن شوروی در سال ۱۹۱۷ بود که لایه‌های متعددی از تاریخ گذشته را در خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="148153">
    <content>حجم و ارزش معاملات نیز کاهش شدیدی داشت و در مجموع ۲۹۱ میلیون سهم به ارزش ۹۵ میلیارد تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="148154">
    <content>تانک‌های دست دوم ارتش آلمان غربی که در دهه ۱۹۸۰ و ۹۰ خریداری شده یا به‌عنوان کمک نظامی دریافت شدند.</content>
  </text>
  <text id="148155">
    <content>کمبود کالا وجود داشت ولی بیشتر صنایع فروش خود را غالباً به میزان ۵۰ درصد یا بیشتر افزایش دادند.</content>
  </text>
  <text id="148156">
    <content>متهم در حالی مدعی فقر امکانات در زندان شد که خود در ابتدای دفاعیاتش از ۳ هزار صفحه نامه شماره شده سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="148157">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار مهریز گفت: نزدیک به ۱۰۰ درصد پروژه‌های مصوب سفر رهبری در مهریز اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148158">
    <content>بین ۲۵ تا ۳۰ هدفی که هر سال برای خود تعیین می‌کنم، به حدود ۱۰ آن‌ها دست می‌یابم.</content>
  </text>
  <text id="148159">
    <content>پلیس بعد از تحقیقات و پیگرد امنیتی این دختر ۱۶ ساله را به‌همراه مدارک تقلبی در جنوب آلمان بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148160">
    <content>با توجه به روند استعمار امپراطوری عثمانی، جوامعی از ترک‌ها در فتح بوسنی به سال ۱۴۶۳ وارد این سرزمین‌ها شدند.</content>
  </text>
  <text id="148161">
    <content>گفته می‌شود بایرن درصورتی‌که مصمم به خرید این بازیکن ۲۸ ساله شود، چیزی حدود ۳۰ میلیون یورو هزینه باید خرج کند.</content>
  </text>
  <text id="148162">
    <content>در پی وقوع ۹ انفجار در تایلند، شمار کشته شدگان این حملات به چهار نفر و مجروحان آن دست‌کم به ۳۴ تن افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="148163">
    <content>او که پنج سال پیش شوهرخواهرش را به قتل رسانده بود، روز گذشته از قضات شعبه ۷۴ دادگاه کیفری استان تهران رای آزادی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148164">
    <content>اما به‌دلیل پرداخت نکردن مالیات آن زمان که مبلغی در حدود ۱۰ میلیون تومان است، مسئولان به‌تازگی من را ممنوع الخروج کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148165">
    <content>تحقیقات نشان دادند که افراد ورزشکار ۳۰ تا ۴۰ درصد شانس کمتری برای ابتلا به سرطان روده بزرگ دارند.</content>
  </text>
  <text id="148166">
    <content>آمارها نشان می‌دهد که در حدود ۳۰ درصد از مرگ‌های ناشی از سرطان قابل جلوگیری هستند و تنباکو مهم‌ترین عامل برای بروز سرطان است.</content>
  </text>
</textCollection>