<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="601">
    <content>به پرسوناژهای داستان شخصیت زنده بدهید و آن‌ها را به سخن وادارید.</content>
  </text>
  <text id="602">
    <content>پس از حاج میرزا شفیع، پسرش میرزا موسی و بعد از وی میرزا علی، معروف به ثقةالاسلام دوم و پس از وی برادرش میرزا محمد به ریاست این طایفه رسید.</content>
  </text>
  <text id="603">
    <content>این فیلم به کارگردانی دیوید مک کی و نوشته‌شده توسط بتسی موریس است.</content>
  </text>
  <text id="604">
    <content>تحقق خواست آمریکا مبنی بر پیشبرد مذاکرات از بعد سوری آن، به فرمول پیچیده‌ای نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="605">
    <content>این تغییر موضع رسانه‌ها را تا حدودی می‌توان به منزله تغییر ایدئولوژی تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="606">
    <content>هرچند که بر خلاف پیش‌بینی‌های خوش‌بینانه پژوهشگران نسل اول هوش مصنوعی، هنوز هیچ ماشینی با هوشی همپایه هوش انسان ساخته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="607">
    <content>احمد، میترا و منصور سوار پاترول و قلی و کامی سوار ماشین دیگر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="608">
    <content>مفهوم بازخورد نشان می‌دهد که در یک سیستم، فعالیت‌ها، به صورت سیکلی یا چرخشی است.</content>
  </text>
  <text id="609">
    <content>این رأی مطابق مواد بیست و بیست و دوی قانون تشکیل دادگاه‌های عمومی و انقلاب، قطعی و لازم‌الإجراء است.</content>
  </text>
  <text id="610">
    <content>حتی وقتی دنیای تصویر نیز نمی‌تواند جواب‌گوی ذهن سرشار از ذوق، خلاقیت و نوآوری‌اش باشد، به نوشتن روی می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="611">
    <content>گره‌های حسگر در طول دو طرف جاده به فواصل چند متری نصب می‌گردد، گره‌ها باید داخل چشم‌گربه‌ای‌ها جای‌گذاری شوند و به حسگرهای مغناطیسی تجهیز گردند.</content>
  </text>
  <text id="612">
    <content>تصور این‌که الآن دزدها دارند وسایل منزلمان را می‌زنند باعث شد که کمی غیرتی شوم و بتوانم سینه‌خیز خودم را به طرف بوفه بکشم.</content>
  </text>
  <text id="613">
    <content>مقدمات ادب فارسی را نزد پدر آموخت و پس از چندی با تحصیل در مدارس حقایق و قدسیه، به تکمیل دانش خود پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="614">
    <content>بعد، در مقابل نگاه حیرت‌زده ما، چیزی را روی میز انداخت که شبیه یاقوت بزرگی بود.</content>
  </text>
  <text id="615">
    <content>پلاک‌های میکروبی را مواد قابل تخمیر نشاسته‌ای، کربوهیدرات‌ها و مواد قندی و اسیدهای مخرب به وجود می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="616">
    <content>در واقع مخالفت شیخ با پارلمان در نظر نبود، بلکه بعد از عمل و تجربه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="617">
    <content>کوفه برای امیرالمؤمنین و ائمه معصومین علیهم‌السلام - از دودمان آن حضرت همه‌چیز بود، هم امید و انتظار و خوشی و هم درد و رنج و تألم روحی.</content>
  </text>
  <text id="618">
    <content>در مراسم تدفین وی به جز یاران و دوستان نزدیکش، یاسر عرفات نیز شرکت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="619">
    <content>او متوجه می‌شود که آلاسکا هنوز به ویروس تی دچار نشده است.</content>
  </text>
  <text id="620">
    <content>این ماتریس در نظریه احتمال، آمار، ریاضی مالی و جبر خطی و همچنین علوم کامپیوتر و ژنتیک جمعیت کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="621">
    <content>جبل عاملی، تحصیلات ابتدایی را در دبستان باباطاهر آغاز کرد و تحصیلات متوسطه را در دبیرستان ناصرخسرو به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="622">
    <content>در شرایط غیبت امام، وکلا سرپرستی و رهبری مجازی جامعه شیعه را در خصوص امور دینی و مالی بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="623">
    <content>دراصل، کوکائین نورون‌ها را از غیرفعال کردن سیگنال دوپامین بازمی‌دارد که به فعال‌سازی غیرطبیعی مسیرهای پاداش مغز منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="624">
    <content>در نخستین جلسه هیئت‌مدیره جدید کانون وکلای دادگستری، حسن نزیه با هشت رأی از دوازده نفر حاضر به‌عنوان رئیس کانون وکلا انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="625">
    <content>شما باید بعد از غذا احساس راحتی نمایید، نه گرسنه باشید و نه احساس سنگینی و ناراحتی داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="626">
    <content>به جز سه نسخه، تمامی نسخ دیگر این کتاب به اتهام توهین به مقدسات، بلافاصله بعد از فوت وی نابود گردید.</content>
  </text>
  <text id="627">
    <content>در خلیج فارس حدود دویست نوع ماهی وجود دارد که مهم‌ترین آن‌ها شمشیرماهی یا شیرماهی است.</content>
  </text>
  <text id="628">
    <content>بررسی‌ها نشانگر معیارهای مشترک این نیمرخ‌ها در چهار مورد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="629">
    <content>تحمل و تعامل، دو واژه‌ای می‌باشد که وحدت برای حرکت رو به جلو را می‌آفریند.</content>
  </text>
  <text id="630">
    <content>او نوع روسی یکی از فارغ‌التحصیلان دانشگاه‌های ممتاز شمال شرقی آمریکا، تیزهوش، زیرک، بلندپرواز و یادگاری از پیشینیان بود.</content>
  </text>
  <text id="631">
    <content>این مطلب به آن معنا نیست که تمامی اختلاف‌های مبتنی بر جنسیت، منافی حقوق بشر هستند.</content>
  </text>
  <text id="632">
    <content>پس گوینده برنامه زنده باید بسیار مسلط، دارای اعتماد به نفس زیاد و حضور ذهن خوب و وقت‌شناس باشد.</content>
  </text>
  <text id="633">
    <content>در فیلیپین اعلام شد دوازده درصد از مأموران مبارزه با مواد مخدر معتاد هستند.</content>
  </text>
  <text id="634">
    <content>به همین ترتیب تا پایان سلسله‌مراتب نیازها اوج گرفته و پس از ارضاء، فروکش کرده و نوبت به دیگری می‌سپارند.</content>
  </text>
  <text id="635">
    <content>این دو پژوهشگر، ابتداء با استفاده از میدان مغناطیسی و پرتو، گاز پتاسیم را به دو بخش تقسیم کردند.</content>
  </text>
  <text id="636">
    <content>او گفت لوحی که این امر را توضیح دهد موجود بوده، اما توسط ناقضین به سرقت رفته است.</content>
  </text>
  <text id="637">
    <content>بسیار شجاع و سرزنده و به طور کلی خصوصیات نژادهای بزرگ را در یک جثه کوچک دارا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="638">
    <content>البته دعاهای شما را مستجاب می‌کند که اهل تقوا باشید؛ یعنی توجه به خدا باشد و خداپرست باشید، با سعی و کوشش.</content>
  </text>
  <text id="639">
    <content>از این رو، هیچ واقعه‌ای نباید حوزه را از تحصیل و تدریس جدا کند و بین آن دو، فاصله بیفکند.</content>
  </text>
  <text id="640">
    <content>در هر صورت، انتخاب دروس مربوط به نیمسال اول در نیمسال دوم هر سال تحصیلی مجاز نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="641">
    <content>زمین‌لرزه‌ای به بزرگی چهار درجه در مقیاس امواج درونی زمین، بامداد دیروز، دوشنبه، شیراز را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="642">
    <content>و شعر هر زبان، روح و راز و رمز آن جهان را با خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="643">
    <content>این حزب در کنفرانس بین‌المللی احزاب و سازمان‌های مارکسیست لنینیست شرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="644">
    <content>روزی که با من ازدواج کرد، به من گفت دوست دارم مرگ من روی صحنه تئاتر اتفاق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="645">
    <content>با این فرض، سفارش ایشان به کار و کسب رستگاری اخروی از ناحیه آن، خلاف عقل، منطق و وجدان بشری است.</content>
  </text>
  <text id="646">
    <content>همچنین، چند ساعت پس از حمله مهاجمان مسلح به یک مرکز فرهنگی آمریکا در آتن، بمبی در نزدیکی یک فروشگاه منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="647">
    <content>ادامه ابتکاراتی را که جناب‌عالی در تمام جبهه‌های خود حفظ می‌فرمایید، همه ما را خوشحال می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="648">
    <content>در نتیجه خون‌رسانی، بافت کم‌خون بهبود یافته و خطر بروز حملات قلبی در بیمار برطرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="649">
    <content>در حالی که از موضع او و سیاست مهاجرتی لیبرال حمایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="650">
    <content>اجرای مراسم اسکار امسال را بیلی کریستال، بازیگر کمدی، بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="651">
    <content>برج‌های کبوترخان: برج، شکل مدور استوانه‌ای دارد، گرچه در برخی محل‌ها مانند بدنه، استحکامات چهارضلعی نیز ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="652">
    <content>تصاویر با یکدیگر و گاه با صدا در ارتباطی مجازی قرار می‌گیرند؛ ارتباطی غیرخطی که عمدتاً با کاربرد مونتاژ استعاره‌ای و یا مونتاژ تمثیلی همراه است.</content>
  </text>
  <text id="653">
    <content>ابوسعید خدری پیشنهاد می‌کرد که امام حسین علیه‌السلام خانه‌نشین شود و بر حکومت خروج نکند.</content>
  </text>
  <text id="654">
    <content>کمیسیون امور بانوان شاهرود با حضور چند تن از مسئولان تعاونی‌ها تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="655">
    <content>موضعی که من از دو دیدگاه توصیفی و تجویزی از آن دفاع خواهم نمود، نوعی نسبیت‌گرایی فرهنگی ضعیف است.</content>
  </text>
  <text id="656">
    <content>سنگبری، دور سر حاجی چرخید، سنگ‌های بزرگ سیاه مثل سنگ لحد روی سینه‌اش نشست و نفسش را تنگ کرد، سنگ سفید مرمری‌اش تکه‌تکه شده بود و تکه‌هایش بی‌هدف این سو و آن سو می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="657">
    <content>وقتی می‌گفتیم خوابید، منظورمان این بود که دوید.</content>
  </text>
  <text id="658">
    <content>بهمن کریمی از ایران در رقابت‌های صبح دیروز در تپانچه بادی موفق شد مدال نقره را کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="659">
    <content>حضور کرم‌ها نشان می‌دهد که این چوب‌ها بعد از مرگشان توسط آفت‌ها قطع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="660">
    <content>بخش اول آن به پیامبری رسیدن حضرت موسی است و بخش دوم به دعوت فرعون به توحید اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="661">
    <content>خصلت این نظام، انبوه اطلاعات است که در قالب ابزاری چون کامپیوتر و تلویزیون ایفای نقش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="662">
    <content>این بزرگراه از شمال غرب به آزادراه تهران - کرج و از جنوب شرق به سه راه افسریه ختم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="663">
    <content>برای تشریح موضوع، فرض کنید که شرکت جهان یک هزار جعبه سیب را یک‌جا به مبلغ دو میلیون خریداری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="664">
    <content>دیپلمات‌ها انتظار دارند مسئله دفاع موشکی ملی، موضوع اصلی نشست‌های وزیران دفاع ناتو در دوم و سوم دسامبر باشد.</content>
  </text>
  <text id="665">
    <content>از جمله افراد معروفی که در این قلعه به دنیا آمدند.</content>
  </text>
  <text id="666">
    <content>رنگ آجرها نیز به همین منظور به رنگ سرخ تیره تعیین شده تا نمایانگر معماری عصر ساسانی باشد.</content>
  </text>
  <text id="667">
    <content>سپس به طور روزانه، این بازرسی را در منزل انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="668">
    <content>تصمیم‌گیری درمورد اتخاذ یک بازنگری و تجدیدنظر راجع به چارچوب رشته‌ای یا انگاره، چیزی نیست که به صورت عقلی انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="669">
    <content>پس از بازگشت به موطن و یا محل سکونت خویش، با اتکاء به آن اجازه اجتهاد، مرجع و مؤتمن مردم می‌شد و در مراجعات فقهی، پاسخ‌گوی ایشان می‌بود.</content>
  </text>
  <text id="670">
    <content>جعبه را باز کرد و پول‌های من و رسول را پس داد.</content>
  </text>
  <text id="671">
    <content>بین ارتفاعات سیستان و بلوچستان و ریگ‌های یلان، دهلیز کوچه قرار دارد که عرض متوسط آن هشت کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="672">
    <content>بازی انگلیس و رومانی و آلمان و پرتغال، صدرنشین جدول و تیم دوم گروه را تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="673">
    <content>این عقاید مبتنی بر هیچ سند و مدرک و شواهدی نبوده و بیشتر از عقاید مذهبی یهودیان نشئت می‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="674">
    <content>در این اکران، مهدی فتحی و عاطفه رضوی حضور می‌یابند و به گفت و شنودی با تماشاگران خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="675">
    <content>کارخانه اورت بوئینگ، کارخانه مونتاژ و تولید هواپیماهای شرکت بوئینگ است که در شهر اورت. واشینگتن و در شمال شرقی پایگاه هوایی پین مستقر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="676">
    <content>محدوده این باغ به‌تدریج با ساخت‌وسازهای متعدد، به فروشگاه بزرگ فردوسی، بیمارستان و عمارت بانک مرکزی تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="677">
    <content>به هر حال اسماعیل از آن زمان به بعد کسانی را که کلاه‌های قرمزرنگ بر سر می‌گذاشته‌اند «قزلباش» نامید.</content>
  </text>
  <text id="678">
    <content>بزرگی پارک فومن در کنار درختان، همراه با وسایل بازی مفرح و متفاوت از جمله امکانات آن است.</content>
  </text>
  <text id="679">
    <content>ایران هرگز به طور رسمی اتهام ارسال پارازیت بر شبکه‌های خارجی را تأیید یا تکذیب نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="680">
    <content>این رشته‌کوه‌ها، ادامه رشته‌کوه‌های ناپیوسته زاگرس می‌باشد و مربوط به دوران سوم زمین‌شناسی است.</content>
  </text>
  <text id="681">
    <content>به استثنای منواکسید کربن که در برخی ساعات به علت سنگینی ترافیک در نقاط پرتردد شهر، افزایش قابل توجهی داشت.</content>
  </text>
  <text id="682">
    <content>گرچه در پس این نظر که موسیقی سنتی موسیقی جوانان نیست، یک غرض‌ورزی و تحمیل یک عقیده خاص و نفی یک نوع تفکر حکیمانه نهفته است.</content>
  </text>
  <text id="683">
    <content>این لایه کار هماهنگ‌سازی و حفظ ارتباطات بین دو گره شبکه را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="684">
    <content>به‌ویژه آنکه در این میانه، سهم تولیدات و تألیفات علمی نیز چندان بالا نیست.</content>
  </text>
  <text id="685">
    <content>در نتیجه، بریتانیا تا سال یک هزار و نهصد و سی و نه، به جز تزلزل‌های گهگاهی، درمورد وطن ملی یهودیان اصرار می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="686">
    <content>فردوسی این جشن را پیروزی فریدون بر ضحاک و به بند کشیدن وی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="687">
    <content>مهلک‌ترین ضربه بر تصویر ایشان در افکار عمومی را عملکرد شورای نگهبان به ایشان وارد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="688">
    <content>هر دو طرف نسبت به نتایج گفت‌وگوها خوش‌بین هستند و کانادا امیدوار است پیش از پایان ضرب‌الأجل خود با برزیل به توافق برسد.</content>
  </text>
  <text id="689">
    <content>آقای عباس دوزدوزانی، رئیس شورای مستعفی شهر تهران، علت استعفای خود را مرتب شرکت نکردن اعضا در جلسات شورای شهر تهران اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="690">
    <content>تاکتیک بحران‌سازی و ایجاد التهاب در جامعه، که نتیجه فوری آن، یأس و ناامیدی و عدم امنیت لازم برای حضور در صحنه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="691">
    <content>یکی از اشکال این نوع التهاب، بروز زبان جغرافیایی است که به آن گلوسیت لوزی‌شکل هم می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="692">
    <content>در الگوریتم پترسون، فرایند بیشتر از یک نوبت در انتظار ورود به بخش بحرانی نمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="693">
    <content>وقتی به مصر رسیدند شاهزادگان فرعون، زیبایی سارای را به فرعون خبر دادند و او را به قصر فرعون بردند.</content>
  </text>
  <text id="694">
    <content>این استاد دانشگاه، از کاهش احساس افتخار قومی و نژادی نزد جوانان سنگاپوری ظرف دو نسل ابراز تأسف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="695">
    <content>وی خاطرنشان ساخت که روماریو باید متعهد به قراردادش با باشگاه النصر می‌بود.</content>
  </text>
  <text id="696">
    <content>پیش از ورود جاجرود به جلگه ورامین، شعبه دیگری به نام رود دماوند به آن متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="697">
    <content>کار پارلمان بیشتر جهت‌دهی، امضا و تصویب قراردادهای بین‌المللی با لحاظ سیاست‌های کلی تعیین‌شده توسط رئیس‌جمهور است.</content>
  </text>
  <text id="698">
    <content>زنجان در تولید محصول زیتون، مقام اول کشوری، تولید انگور، مقام هفتم، تولید سیب، مقام هفتم و حبوبات، مقام دهم را در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="699">
    <content>برخی از مفسران پیشنهاد کرده‌اند که اگر بحران نقدینگی ادامه یابد، رکود طولانی یا بدتر اتفاق خواهد افتاد.</content>
  </text>
  <text id="700">
    <content>همچنین مهرداد استوار، سرمربی فعلی تیم فوتبال چوکا نیز در گفتگویی، سرمربیان سابق این تیم را عامل مشکلات کنونی تیم فوتبال چوکا عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="701">
    <content>تله‌خط‌ها، سیگنال‌های کاربر را در مدارهای مشخص‌شده هدایت نموده و با بهبود مشخصه فرکانسی، سیستم کیفیت انتقال را بهبود می‌بخشند.</content>
  </text>
  <text id="702">
    <content>این آزمایش معمولاً با نام‌های مخروط بتن یا روانی اولیه بتن شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="703">
    <content>گوشت آن‌ها خوب است و به صورت تازه، یخ‌زده، خشک، نمک‌سود یا دودی به بازار ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="704">
    <content>مبارزه ملت ایران، یک مبارزه شعاری و احساساتی و موسمی و تاکتیکی نیست؛ بلکه یک مبارزه قرآنی و عمیق و دارای ریشه مکتبی است.</content>
  </text>
  <text id="705">
    <content>به طور کلی، حساب‌ها و اسناد دریافتنی عبارت است از مطالبات واحد تجاری به حسب وجه نقد، کالا، یا خدمات.</content>
  </text>
  <text id="706">
    <content>او به‌راستی بزرگ‌منش بود و پاک‌طینت و بلندنظر، بیزار از مقامات و مناصب دنیا، صاحب اخلاقی کریمانه و دستی گشاده در بذل مال برای توسعه علم و فرهنگ و نظم و انضباطی کم‌نظیر.</content>
  </text>
  <text id="707">
    <content>درجات مقام عشاق منطبق بر درجات مقام راست در موسیقی ایران پیش از اسلام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="708">
    <content>قصه‌ها بعد اجتماعی‌تر پیدا کردند؛ مثل قصه زندگی بابا صفدر که یازده بچه سرراهی دارد، یا عمو عزت، عاشقی قدیمی که بعد از بیست و پنج سال دنبال عشق گمشده‌اش می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="709">
    <content>او یک یهودی است و در ریو دو ژانیرو به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="710">
    <content>در زمان هارون‌الرشید، نصیب والی برخی سرزمین‌های شام شد و بسیار از این راه ثروت اندوخت.</content>
  </text>
  <text id="711">
    <content>همچنین به‌زودی آلبوم اطلس راه‌های ترانزیت آسیا و اروپا، در قطع سی در بیست منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="712">
    <content>این در حالی بود که پولیتزر می‌توانست به موضوعات جدی‌تر بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="713">
    <content>امروز خانمی به نام هاجر مسجدی سومین پسرش را که مشمول بود به اداره نظام‌وظیفه معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="714">
    <content>سپس خوارزم را در سال چهارصد و هشت مسخر ساخت و گرگان را نیز در سال چهارصد و نوزده متصرف شد.</content>
  </text>
  <text id="715">
    <content>دائماً شلاق بایدها و نبایدها را بر گرده خویش فرود می‌آورند و خود را با احساس گناه و عقب‌ماندگی و شکست زجر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="716">
    <content>مبلغ پانزده میلیون ریال می‌بایست به صورت ضمانت‌نامه بانکی به عنوان سپرده شرکت در مناقصه تهیه و تحویل گردد.</content>
  </text>
  <text id="717">
    <content>گرامی‌داشت عاطفه و تخیل و طبیعت و طبع خلاق و شهود و همه‌خدایی «وحدت وجود» و انتقاد از عقل‌گرایی بی‌محابا که جان و جوهر این نهضت است در شعر و شخصیت حافظ هم مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="718">
    <content>در نواحی غرب و شرق اتریش، رگبارهای شدید تگرگ به درشتی تخم‌مرغ زیان‌های زیادی به محصولات کشاورزی، خودروها و مردم وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="719">
    <content>خوشحال بودند، از اینکه دشمنان مردم را موجوداتی حتی حقیرتر و مطرودتر از خود می‌یافتند.</content>
  </text>
  <text id="720">
    <content>جبارزاده گفت که نواب دلیل این رشد را سیاست موفق خارجی و تنش‌زدایی رئیس‌جمهوری عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="721">
    <content>او هوای امروز تهران را نیمه‌ابری، همراه با وزش باد و افزایش ابر، رگبار پراکنده و رعدوبرق پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="722">
    <content>وی از نوامبر سال یک هزار و نهصد و نود و دو، رئیس خبرگزاری شین‌هوا بود.</content>
  </text>
  <text id="723">
    <content>زرین‌پور بر این باور است که نمی‌توان از تلویزیون به خاطر گستردگی‌اش چشم‌پوشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="724">
    <content>در تمام مدتی که بیمار در اتاق مراقبت است باید حالاتش ثبت و کلیه علائم و طبق فرم مخصوص در موقع ورود و خروج بیمار کنترل گردد.</content>
  </text>
  <text id="725">
    <content>این بیماران باید با تزریق انسولین به رگ، میزان گلوکز خون خود را پایین بیاورند.</content>
  </text>
  <text id="726">
    <content>ماه بعد، او قراردادی دو ساله را با ای.بی.سی امضاء کرد تا شرکتش توسعه شبکه کابلی را به عهده گیرد.</content>
  </text>
  <text id="727">
    <content>سومین دودمان پادشاهی مصر باستان، نخستین دودمان پادشاهی کهن در تاریخ مصر به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="728">
    <content>بعد از آشنا کردن شیرخوار به طعم سبزی‌های نشاسته‌ای، ظهر و شب بعد از سوپ، یک قاشق مرباخوری ماست هم به کودک داده شود.</content>
  </text>
  <text id="729">
    <content>روزنامه انگلیسی‌زبان نیشن، چاپ اسلام‌آباد نیز در سرمقاله خود این حوادث را ناشی از ضعف تدابیر امنیتی خواند و محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="730">
    <content>به جست‌وجوی عشق یا شور یا شادی یا هر آن‌چه که دیگر از کفم رفته است، به خانه‌اش راه می‌جویم.</content>
  </text>
  <text id="731">
    <content>شاخه‌ای از عکاسی است که در آن، هنرمند به دنبال خلق یک مفهوم یا ایده توسط یک عکس است.</content>
  </text>
  <text id="732">
    <content>همچنین آیت‌الله هاشمی شاهرودی در حکمی، الیاس محمودی را نیز به عنوان مدیرکل حراست و حفاظت اطلاعات قوه قضاییه منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="733">
    <content>در مربای شیرین فاطمه معتمد آریا، لیلی رشیدی، ابراهیم آبادی، مانی نوری و امیرحسین صدیق شریف به ایفای نقش می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="734">
    <content>شاید با شنیدن یک موضوع خاص، آرام‌آرام فضایی بسازیم که من در آن فضا به سیاست کلی اجرا برسم و پیشنهاد بدهم.</content>
  </text>
  <text id="735">
    <content>بوی گوشت سوخته آمد، دختر جیغ کشید و گریه کرد و همه چیز واقعاً تمام شد، چون دیگر هیچ گاه نتوانست به آن لذت دست پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="736">
    <content>مقام‌های حکومت مرکزی چین، ادموند را به عنوان نخستین رئیس اجرایی ناحیه ویژه اداری ماکائو برگزیدند.</content>
  </text>
  <text id="737">
    <content>ماده، بوی قوی مشک‌مانندی در اطراف به جای می‌گذارد تا بوی ناچیز تخم‌ها پوشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="738">
    <content>با یکی می‌خندید، با یکی می‌مویید و با یکی به عشق می‌اندیشید و با یکی به فرزندان بی‌شمارش.</content>
  </text>
  <text id="739">
    <content>با این وجود مقدارهای محاسبه‌شده برای میدان مغناطیسی، درون ناحیه مغناطیسی مقدارهای متفاوتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="740">
    <content>یعنی تغییر به حدی کوچک است که جامعه تنها دچار تلنگری می‌شود و اتفاق بزرگی رخ نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="741">
    <content>اغلب شب بیست و هفتم را شب قدر می‌دانند و در آن شب به دعا و شب‌زنده‌داری می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="742">
    <content>دستگیرشدگان مدعی‌اند که به طرز وحشتناکی شکنجه شده‌اند، بیش از یک هزار و چهارصد ضربه شلاق بر پیکر رنجور زنی حتی اگر قاتل، هیچ انسان منصفی را از عکس‌العمل غافل نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="743">
    <content>کتاب حاضر توسط دکتر وحید عبدالمجید، یکی از نویسندگان معروف مصری و از اعضای مرکز مطالعات سیاسی و استراتژیک مؤسسه الأهرام به رشته تحریر درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="744">
    <content>با شناسایی دقیق محل سقوط، هلیکوپترها و شناورها به موقعیت بیست و شش درجه و چهل و دو دقیقه عرض شمالی و پنجاه و شش درجه و سه دقیقه طول شرقی اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="745">
    <content>کلینتون همچون بیشتر دموکرات‌های عالی رتبه، خواهان اقدام حکومتی برای مقابله با تغییر اقلیمی است.</content>
  </text>
  <text id="746">
    <content>مثلاً در ایام نوروز در ساعاتی که قبلاً برنامه خردسال پخش می‌شد، فیلم‌های سینمایی که اصلاً مناسب مخاطب خردسال نبود دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="747">
    <content>در باب غبطه دیگران بر ما یا بر یزید نیز، بدان که اهل جهالت بر ما به سبب نسبت با یزید غبطه خواهد خورد و اهل خرد بر یزید به سبب نسبت با ما.</content>
  </text>
  <text id="748">
    <content>میز مدور کوچکی است یعنی وسط است از چوب؛ و میز کج شده، تاریخ روز و استعفای ناپلئون را در زیر آن روی صفحه کوچک آهنی کنده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="749">
    <content>پدر فرهاد، بیشتر به سقف و دیوار نگاه می‌کرد، مثل این‌که می‌ترسید مبادا چشمش به چشم نامحرمی بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="750">
    <content>امکان وقوع زمین لرزه در تهران را هیچ کس نمی‌تواند پیش‌بینی کند، کما اینکه کسی نمی‌تواند بگوید زلزله نخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="751">
    <content>سید محمد ادعای مهدویت داشت و خود را از اولاد موسای کاظم معرفی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="752">
    <content>این مدت روز به روز دلم بیشتر برایش تنگ می‌شد و با بی‌تفاوتی او بی‌تفاوت‌تر می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="753">
    <content>آری بنای ایمان بر این چهار اصل مقدس استوار است، صبر و یقین و عدل و جهاد.</content>
  </text>
  <text id="754">
    <content>هنوز معلوم نیست که این هواپیما در کدام بخش کانادا به پرواز درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="755">
    <content>تاکنون سی و شش میلیون رأس دام از بین رفته و کمبود علوفه، جان مابقی احشام را تهدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="756">
    <content>در اواخر ماه گذشته میلادی نیز بمبی در نزدیکی یک کلیسا در مرکز شهر طرابلس منفجر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="757">
    <content>پس از شکل‌گیری کالوس، کشت دادن روی یک محیط کشت فاقد اکسین یا با اکسین کم، رشد جنین یا شکل‌گیری ریشه را بهبود خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="758">
    <content>یک مبتکر ساکن بادرود از توابع شهرستان نطنز، موفق به ساخت اجاقی شد که با انرژی خورشیدی گرم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="759">
    <content>این جشنواره از تاریخ سه تیرماه آغاز شد و تا یازده تیرماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="760">
    <content>زنان موسیقی ایران، از اسطوره تا امروز کتابی است نوشته توکا ملکی پیرامون تاریخ موسیقی زنان ایران.</content>
  </text>
  <text id="761">
    <content>من خشایارشا، شاه بزرگ، شاه شاهان، شاه کشورهای شامل همه گونه مردم، شاه در این زمین بزرگ دور و دراز، پسر داریوش شاه هخامنشی.</content>
  </text>
  <text id="762">
    <content>بلوغ روانی پس از بلوغ جنسی در انسان صورت می‌گیرد که با تغییر عادات همراه است.</content>
  </text>
  <text id="763">
    <content>ویرانه‌های شهر بیشاپور، مدرسه و مسجد مطهری در آغاز، مدرسه ناصریه و زمانی نیز به دانشکده معقول و منقول شهرت داشت.</content>
  </text>
  <text id="764">
    <content>مهدی سحابی از پروست می‌گوید: مهدی سحابی، مترجم مجموعه آثار مارسل پروست، درباره افکار و تألیفات این نویسنده نامدار فرانسوی سخنرانی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="765">
    <content>طبق گزارش اداره حفظ قانون اساسی فدرال، اعمال خشونت‌آمیز گروه‌های راست افراطی در آلمان علیه خارجیان، افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="766">
    <content>امضای توافق‌نامه شرم‌الشیخ، این تصور نادرست را ایجاد کرده که در روند مذاکرات صلح، پیشرفتی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="767">
    <content>سلاطین صفوی که در اعتلای شعائر مذهب شیعه سعی وافر داشتند، خراسان و به ویژه مشهد را مورد توجه خاص قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="768">
    <content>به توپخانه مرتضی خان شجاع، لشکر اردلان را که ریاست توپخانه را داشت امر داد دراز کشیدند و کتک‌کاری کردند که چرا توپ کم صدا بود.</content>
  </text>
  <text id="769">
    <content>گروه‌های بالینی شامل بیماری‌های داخلی، جراحی، بیهوشی، زنان و زایمان، کودکان، روان‌پزشکی، جراحی گوش و حلق و بینی و چشم‌پزشکی است.</content>
  </text>
  <text id="770">
    <content>در ابتدای این فیلم، جیسون راسل قطعه عکسی را به پسرش نشان می‌دهد و می‌پرسد او کیست.</content>
  </text>
  <text id="771">
    <content>از لحاظ اینکه گریمش چرا آن‌طوری است، موقعی که ما نیما رئیسی را خواستیم، موهایش خیلی کوتاه بود.</content>
  </text>
  <text id="772">
    <content>ما دور از این گردونه و آشوب چشم بستیم و زمین در خواب بر گرده چرخید.</content>
  </text>
  <text id="773">
    <content>از سوی دیگر، جیمز بیکر، وزیر خارجه پیشین آمریکا، دیروز در بیت‌المقدس با باراک و دیوید لوی، وزیر خارجه رژیم صهیونیستی، ملاقات کرد.</content>
  </text>
  <text id="774">
    <content>مرتضی تمدن، پیش از این مدیرکل صدا و سیمای استان‌های قم و خراسان بود.</content>
  </text>
  <text id="775">
    <content>اقبال راد یکی از شش وکیل‌مدافع نوازشریف بود که در پرونده هواپیماربایی، تلاش برای قتل و خیانت از وی دفاع می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="776">
    <content>همین که صدای بلندگو در محوطه باند فرودگاه پیچید بچه‌دیو وحشت‌زده دوباره فریاد کشید و به گریه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="777">
    <content>از حداقل دوران فیلسوفان یونانی، رابطه بین عقل و ایمان به طور داغی مورد بحث و مناقشه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="778">
    <content>بیمارانی داری که با وکیل‌هایشان هستند و اگر خدای‌ناکرده، اشتباهی در بخش اورژانس مرتکب بشوی، تحت تعقیب قرار می‌گیری.</content>
  </text>
  <text id="779">
    <content>خواهرزاده یا برادرزاده میرزا حبیب‌الله، به نام میرزا ابراهیم در تهران قاضی شد و برادر کوچک‌ترش، جعفر، در همان شهر شیخ‌الإسلام بود.</content>
  </text>
  <text id="780">
    <content>به استناد بخش‌های آغازین شاهنامه، دیوان از افراد و اشخاص متشخص و باسواد دنیای کهن هستند.</content>
  </text>
  <text id="781">
    <content>آن روی قضیه، این بود؛ این روی سکه، حادثه عظیم و حماسه پرشور و ماجرای عاشقانه عاشوراست، که واقعاً جز با منطق عشق و با چشم عاشقانه، نمی‌شود قضایای کربلا را فهمید.</content>
  </text>
  <text id="782">
    <content>فرح پهلوی در مصاحبه با من و تو این استدلال کارتر را مردود دانست.</content>
  </text>
  <text id="783">
    <content>ماه رمضان آغاز سال تهذیب و تزکیه است، باید با روزه، تلاوت قرآن و شب‌زنده‌داری، دعا و نیایش، افطاری و استغفار و توبه خود را تزکیه نمود و شفاف و شاد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="784">
    <content>فرمانده تیپ هشتاد و چهار با دستپاچگی و وحشت زیاد، خود را به داخل سنگری انداخت تا جان خود را حفظ کند.</content>
  </text>
  <text id="785">
    <content>به عقیده من تو نباید به این زودی ازدواج کنی، لااقل درست را بخوانی، دانشگاه بروی.</content>
  </text>
  <text id="786">
    <content>حوزه هنری، دقیقاً به لطف کارکرد خود، آن خلق و خو یا موضع‌گیری زیباشناختی را خلق می‌کند که بدون آن، ادامه کارکرد حوزه ممکن نیست.</content>
  </text>
  <text id="787">
    <content>این حکومت در فارس و خوزستان و بغداد نیز در سال چهارصد و چهل و هفت پس از آن‌که طغرل‌بیک سلجوقی بر آن دیار مسلط شد انقراض یافت.</content>
  </text>
  <text id="788">
    <content>سنگ میزبان این اندیس دولومیت، شیل، مارن، ماسه‌سنگ، کنگلومرا است و دیرینگی آن به دوران کرتاسه میانی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="789">
    <content>مؤسس سلسله افشاریه و فرمانده باکفایت نظامی که موجب شکست افغان‌ها، تسخیر دهلی و دریافت غنائم کوه نور و دریای نور و تخت طاووس از محمد شاه گورکانی گردید.</content>
  </text>
  <text id="790">
    <content>هیتلر اکنون جذب حزب شده بود و نه‌تنها مخالفتی با حزب نداشت، بلکه به یکی از ستون‌های اصلی حزب تبدیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="791">
    <content>در واقع ایجاد ابهام در ذهن بیننده را می‌توان به عنوان برجسته‌ترین ویژگی کوبیسم برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="792">
    <content>بر این مبنا خصوصیات زندگی پیشوایان دین و بزرگان، تا آنجا که امکان داشته ضبط و زینت‌بخش صفحات تاریخ شده است.</content>
  </text>
  <text id="793">
    <content>از این نظر که از وجب به وجب سرزمین مقدس دفاع شد و تجاوزگران نیز از اقدام خود جز داغ و ننگ چیزی به ارمغان نبردند.</content>
  </text>
  <text id="794">
    <content>بدین سان روان‌شناسی به صورت علمی درآمد که فاقد موضوع اصلی خویش، یعنی روح انسان بود.</content>
  </text>
  <text id="795">
    <content>هر چقدر آموزگار فروتن بود، یمانی سعی داشت موقعیت خود را بیش از آنچه که بود، بزرگ جلوه دهد.</content>
  </text>
  <text id="796">
    <content>در گذشته به اسلام و قرآن اهانت کرد و خواست قرآن را در ردیف کتب ضاله قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="797">
    <content>بنابراین عبور التراسوند از مایع، منجر به تولید نقاط داغ با انرژی بالا در سرتاسر سیستم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="798">
    <content>او را پدر تراژدی یونان لقب داده‌اند، زیرا او بود که تراژدی را به حد کمال خود رسانید.</content>
  </text>
  <text id="799">
    <content>بنابراین رسوبات تخریبی اروندرود در خلیج فارس گسترش نیافته و به طور محلی، در یک نقطه ته‌نشین می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="800">
    <content>برای شش ماه مداوم او ستونی را در مجله به درج سخنرانی جایزه نوبل سولژنیتسین اختصاص داد و شش ماه مداوم سانسورچیان آن ستون را حذف کردند.</content>
  </text>
</textCollection>