<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="148367">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه خاطرنشان کرد: تعداد ۵۱ کد معاملاتی جدید در معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148368">
    <content>فارس: مهم‌ترین شرایط لازم برای تصدی پست شهردار اصفهان از منظر عضو شورای شهری که سابقه حضور ۱۴ ساله در شورا را دارد چیست؟</content>
  </text>
  <text id="148369">
    <content>در سال ۱۳۶۴ به قم عازم شده و پس‌از مدت یک‌ساله به مشهد عزیمت نموده و در آن دیار سکونت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148370">
    <content>دبیر ستاد انتخابات مازندران گفت: ۲۳ نفر در نخستین روز از آغاز ثبت‌نام نامزدهای انتخابات مجلس شورای اسلامی در مازندران ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="148371">
    <content>این جنبش در اواخر دهه ۱۹۷۰ میلادی، برای سرنگونی دولت برنامه‌ریزی کرد و اعضای حزب اقدام به دریافت آموزش‌های نظامی خارج از گرانادا کردند.</content>
  </text>
  <text id="148372">
    <content>این ضرر به بیمه‌هاست و چون سازمان‌های بیمه ای نمی‌توانند هزینه‌ها را تقبل کنند، مردم ناگزیرند ۷۰ درصد هزینه‌ها را از جیبشان پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="148373">
    <content>رسانه‌های خبری ترکیه نیز از ۱۰ روز پیش‌از رای گیری نمی‌توانند نظرسنجی جدیدی منتشر کنند چرا که این اقدام می‌تواند روی رای شرکت‌کنندگان تاثیر بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="148374">
    <content>رئیس هیئت اسکواش گیلان نیز در این مراسم اظهار داشت: اسکواش گیلان دارای حدود ۷۰۰ جوان و نوجوان اسکواش‌باز و آینده‌دار است.</content>
  </text>
  <text id="148375">
    <content>تولید نفت الجزایر روزانه نزدیک به یک میلیون و ۲۰۰ هزار بشکه است که نسبت‌به سال ۲۰۱۲ افزایشی را نشان نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="148376">
    <content>دسته اول تا امتیاز ۲۰ به مربی اطلاعات می‌دهند و گروه دوم که پس‌از امتیاز ۲۰، خط‌مشی و راهکار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="148377">
    <content>معاون پشتیبانی و کمیته تعمیر و تجهیزات مدارس اداره آموزش‌وپرورش استان قزوین گفت: در سال تحصیلی جدید ۱۹ مدرسه در این استان افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148378">
    <content>تقی زاده گفت: خوزستان اکنون با کمبود هفت هزار و ۵۰۰ نفر معلم و یک هزار و ۱۲۵ مدرسه روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="148379">
    <content>شاهنشاه از هیئت استادان جوان که در حدود ۵۰ نفر امسال استخدام شده به دانشگاه پهلوی آمده‌اند، خیلی خوشحال شدند.</content>
  </text>
  <text id="148380">
    <content>شهردار طبس اضافه کرد: در این عملیات ۱۰۰ نیرو از ساعت ۲۳ شب گذشته تاکنون فعالیت داشته‌اند تا این اقدام به‌سرعت انجام گیرد.</content>
  </text>
  <text id="148381">
    <content>در قرن ۲۰، کردها توسط ترک‌ها و ایرانیان مورد آزار و اذیت و نسل‌کشی قرار گرفتند، این وضعیت باعث شد کردها به روسیه بروند.</content>
  </text>
  <text id="148382">
    <content>گروه اجتماعی: شورای بسیج ورزشکاران شهرستان ملایر یک‌شنبه، ۶ بهمن با حضور اعضای این شورا، فرماندار و رئیس ورزش و جوانان ملایر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="148383">
    <content>در این دفترچه‌ها تجربیات قلبی زنی را می‌یابیم که به بحران ایمان دچار شده بحرانی که عملاً ۵۰ سال اخیر زندگی‌اش را دربر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="148384">
    <content>بله شما اگر به رسانه‌ها مراجعه کنید، می‌بینید با عملیات کربلای ۵، آثار شکست کربلای ۴ از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="148385">
    <content>در کتاب تاریخ حافظ ابرو، خراسان در سده‌های ۸ و ۹ قمری به دوازده ولایت تقسیم گردیده‌است که گناباد، مرکز ولایت قهستان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148386">
    <content>رییس سازمان امداد و نجات جمعیت هلال‌احمر از حضور بیش‌از ۵۰۰۰ امدادگر مرد و زن در طرح نوروز ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148387">
    <content>در ۱۳ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۰ نفر کشته و ۲۲ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="148388">
    <content>در سال ۱۹۹۳ میلادی انیمیشن بلندی به‌نام بر اساس این مجموعه تلویزیونی ساخته شد و موفقیت بزرگی کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="148389">
    <content>یک دوره حضور در بازی‌های آسیایی ۱۹۹۴ و یک دوره حضور در رقابت‌های قهرمانی جهان ۱۹۹۸ از دیگر افتخارات حسین معدنی است.</content>
  </text>
  <text id="148390">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول یادمان عملیاتی والفجر ۸ اروندکنار از حضور نخستین راوی زن در این منطقه عملیاتی در اروندکنار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148391">
    <content>فرمانده انتظامی استان گفت: قاچاقچیانی که قصد انتقال ۱۲۹ کیلو مواد مخدر به استان را داشتند در چهار محال بختیاری دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="148392">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی کردستان، از ایجاد ۲ منطقه ویژه اقتصادی در شهرستان‌های مرزی بانه و مریوان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148393">
    <content>در این بینش، کارگر از کارفرما بیش‌از قراردادش حق ندارد، درحالی‌که از حکومت ۴۹۵ تومان را طلبکار است.</content>
  </text>
  <text id="148394">
    <content>گفتنی است؛ مسابقات لیگ تکواندوی نوجوانان باشگاه‌های کشور جام آینده‌سازان المپیک جمعه هفته جاری با حضور ۲۴ تیم در سالن شهید افراسیابی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148395">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس امنیت عمومی فرمانده نیروی انتظامی استان ایلام گفت: طی ۴۸ ساعت گذشته از ۳۰۰ واحد صنفی در ایلام بازدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148396">
    <content>یاشار کورت، از خوانندگان معروف سبک موسیقی راک در ترکیه، در سن ۴۰ سالگی دریافته‌است که ارمنی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="148397">
    <content>باورساد اظهار کرد: تکمیل این طرح تولید گاز مایع در شهرستان گچساران را ۸۰۰ میلیون مترمربع افزایش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="148398">
    <content>علی دایی با ۸۰ بار حضور روی نیمکت پرسپولیس، بعد از علی پروین دومین مربی رکورد دار مربیگری پرسپولیس است.</content>
  </text>
  <text id="148399">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از المیادین، رجب طیب اردوغان نخست‌وزیر ترکیه ۸ بهمن ماه به تهران سفر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148400">
    <content>ماهانه در بیمارستان امیرالمومنین مراغه ۲۲۵ جراحی ارتوپدی انجام می‌شود که از این تعداد ۴۰ درصد مربوط به شهرهای منطقه مراغه است.</content>
  </text>
  <text id="148401">
    <content>اکنون فاصله‌ی نرخ ارز مبادله یی و نرخ ارز در بازار به حداقل میزان خود یعنی ۴۰۰ تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="148402">
    <content>این قانون از سال ۱۳۸۷ و بعد از پرونده جنجالی احمد مقدسی پور بازیکن تیم راه‌آهن تهران تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="148403">
    <content>عبدالعال در سال ۱۳۷۰ به‌منظور داوری مسابقات بین‌المللی جمهوری اسلامی به کشورمان سفر کرد و تلاوت‌های زیبایی را در شهرهای مختلف کشور ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="148404">
    <content>رئیس هیأت نظارت بر انتخابات شورایاری‌های شهر تهران از تأیید صلاحیت ۷۰۰ نفر از کاندیداهای رد صلاحیت شده انتخابات شورایاری‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148405">
    <content>بحران اقتصادی جاری در ایران سبب افزایش رقم نرخ بیکاری، رساندن تورم به ۳۰ و کاهش ۷۰ درصدی ارزش ریال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148406">
    <content>سهم دولت در بازار تولید، هیچ‌گاه فراتر از ۷ درصد نرفته بود که با آغاز طرح مسکن مهر به ۱۰ درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="148407">
    <content>تهیه‌کنندگان این گزارش می‌گویند که با بیش‌از ۵۰ فلسطینی که زمین‌ها و اموال آن‌ها غصب شده و خسارت دیده در اردن مصاحبه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148408">
    <content>لنین از دهه ۱۸۹۰ این اصل را مبنا قرار داده بود که انقلاب سوسیالیستی در سراسر قاره اروپا قریب‌الوقوع است.</content>
  </text>
  <text id="148409">
    <content>این تصمیم از سوی ۲۹۳ تن از نمایندگان پارلمان به تصویب رسید، درحالی‌که برای تصویب آن به حداقل ۲۲۶ رای نیاز بود.</content>
  </text>
  <text id="148410">
    <content>دیوسالار اعلام داشت: در مسابقات مینی بسکتبال دختران تیم بسکتبال شهرستان چالوس توانست با نتیجه ۱۸ بر هشت بر تیم بسکتبال نوشهر فایق بیاید.</content>
  </text>
  <text id="148411">
    <content>بااین‌همه ستاره اقبال هیگ در سال ۱۹۹۷ و پس‌از شکست سنگین محافظه‌کاران در انتخابات سراسری و از دست دادن دولت پیش آمد.</content>
  </text>
  <text id="148412">
    <content>این اثر ۴۰ ترانه در موضوعات مختلف را شامل می‌شود و قرار است جشن امضای آن با حضور نویسنده در نمایشگاه کتاب برپا شود.</content>
  </text>
  <text id="148413">
    <content>این کمیته به‌دلیل عملکرد مطلوب در سال ۹۰ موفق شد بین استان‌های سطح سه کشور در رتبه نخست قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="148414">
    <content>در فهرست ۱۸ نفره تیم ملی لبنان برای دیدار با ایران البته نام چند بازیکن لژیونر هم به چشم می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="148415">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از آبادان، به‌مناسبت هفته بسیج دانش‌آموزی، همایش رهروان شهید فهمیده، ۱۳ ساله‌ها صبح امروز در سینما نفت آبادان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="148416">
    <content>حسین تقیان مشارکت در نگهداری و حمل ۴۰ کیلو و ۷۵ گرم شیشه داشته که او نیز سابقه‌دار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148417">
    <content>معاون امور عمرانی و برنامه‌ریزی فرمانداری ویژه ملایر از تحقق ۷۲۳ فرصت شغلی از ابتدای سال تاکنون در ملایر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148418">
    <content>تیم آلمان غربی در فینال مجارستان را برد و قهرمان شد این توپ را سوئد میزبان جام جهانی ۱۹۵۸ به‌کار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148419">
    <content>ارزش هر قطعه سکه بهار آزادی در طرح قدیم نیز با رشد ۹ هزار تومانی به ۹۵۹ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="148420">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نهاوند گفت: در سال گذشته تعداد واحدهای تولیدی بزرگ و کوچک در نهاوند با رشد ۲۷۷ درصدی مواجه بود.</content>
  </text>
  <text id="148421">
    <content>کولیوند به وزیر راه نیز در رابطه با ارائه راهکارهای اجرایی درباره اتوبان شهید همت و پرداخت حقوق تعاونی‌های ۴۲ گانه تذکر داد.</content>
  </text>
  <text id="148422">
    <content>مراسم اختتامیه دوازدهمین همایش بین‌المللی بسیج و رسانه نیز جمعه از ساعت ۸ صبح در سالن همایش های آستان قدس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="148423">
    <content>این تیم در تاریخ ۱۶ مرداد ۱۳۹۸ با خرید سهمیه باشگاه فوتبال کارون اروند خرمشهر به لیگ آزادگان ایران صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="148424">
    <content>استان گیلان دارای حدود ۲۳۷ هزار هکتار زمین شالیزاری، ۳۲ هزار هکتار باغ چای و بیش‌از ۱۰ هزار هکتار اراضی زیر کشت مرکبات است.</content>
  </text>
  <text id="148425">
    <content>کاراته‌کای وزن منهای ۷۶ کیلوگرم قم عنوان نایب‌قهرمانی و نشان نقره مسابقات آزاد انتخابی تیم ملی کاراته رده سنی جوانان کشورمان را به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="148426">
    <content>مگر قرار است به‌طور مثال از ۱۰۰ فیلمی که توسط یک فرد ساخته می‌شود صد درصد آن نمایش داده شود؟</content>
  </text>
  <text id="148427">
    <content>کریمی در مجموع ۴۲ بازی در لیگ برتر و جام حذفی برای استیل آذین بازی کرد و ۱۵ گل به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="148428">
    <content>سوره مبارکه اعراف، آیه ۱۹۶: سرپرست من خدایی است که این کتاب را نازل کرده و او شایستگان را سرپرستی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148429">
    <content>به گفته طارق حیات این طرح پیشنهادی به‌دنبال تمدید دوباره اسکان مهاجران افغانستانی پس‌از ۳۱ دسامبر یا همان مهلت تایید شده در پاکستان نیست.</content>
  </text>
  <text id="148430">
    <content>رییس‌جمهور قبل‌از انتخابات این قول را دادند و اکنون بیش‌از ۷ میلیون نفر تحت پوشش بیمه سلامت ایرانیان قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="148431">
    <content>در پایان سی‌امین دوره بازی‌های کاروان ایالات‌متحده آمریکا با ۴۶ مدال طلا، ۲۹ نقره و ۲۹ برنز عنوان قهرمانی المپیک را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="148432">
    <content>این طرح همچنین بر میزان پناهندگان پذیرفته‌شده سقف ۵۰۰۰۰ را قرار می‌دهد و به لاتاری گرین کارت پایان خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="148433">
    <content>اگر این‌طور بود که قراردادهای ۳۰ ساله‌ی کارمندی با شرکت‌ها و ادارات نمی‌بستیم؛ منتها تنها روشی که بلدیم پول دربیاوریم کارمندی و حقوق بگیری است.</content>
  </text>
  <text id="148434">
    <content>مدیرکل آژانس انرژی اتمی گفت: این نقشه راه روندی را شروع می‌کند که تا انتهای سال ۲۰۱۵ است.</content>
  </text>
  <text id="148435">
    <content>شبه نظامیان بوکو حرام در جریان تازه ترین اقدامات خشونت‌آمیز خود در شمال شرق نیجریه حداقل ۳۰ پسر و دختر را در یک روستا ربودند.</content>
  </text>
  <text id="148436">
    <content>این حرکت با مقاومت مسلحانه مکرر روبه‌رو شد و در اعلامیه جمهوری شوروی کوته عمر باواریا با ارتش سرخ ۱۵۰۰۰ نفری به اوج رسید.</content>
  </text>
  <text id="148437">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، در ادامه هفته دوم لالیگا از ساعت ۲۳ بارسلونا در ورزشگاه نیوکمپ میزبان مالاگا بود.</content>
  </text>
  <text id="148438">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، خراسان شمالی با دارا بودن ۸۶۷ هزار نفر جمعیت دارای ۱۴ شهرک و ناحیه صنعتی است.</content>
  </text>
  <text id="148439">
    <content>کودک سوسنگردی که ۶ روز پیش همراه پدر، مادرش و برادرش از سوسنگرد به سمت اهواز حرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148440">
    <content>در سرای اهل قلم بیست و چهارمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران امسال بیش‌از ۶۰ نشست درباره موضوعات مختلف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148441">
    <content>شاید اکنون دشوار باشد تا تمام لحظاتی را که در طی این ۱۵۰ سال در پیرامون این معضله گفته‌ایم، وصف کنیم.</content>
  </text>
  <text id="148442">
    <content>روز ۴ ژوئیه، کیا با پای برهنه در تالاب پیش رفت و روی کنده‌ی درختی که رویش خواندن یاد می‌گرفت، نشست.</content>
  </text>
  <text id="148443">
    <content>استثناها شاید آن ۶ درصد کودکان طبقه‌ی کارگر باشند که در کشوری با ۶۸ درصد جمعیت کارگر به شکلی به دانشگاه راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="148444">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان قم گفت: در سفر هیات دولت به قم ۱۱ میلیارد تومان برای رفع مشکل کم آبی در کشاورزی اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="148445">
    <content>محمد حسین محمدیان با کسب سه پیروزی به دیدار نهایی مسابقات کشتی آزاد قهرمانی آسیا در وزن ۹۷ کیلوگرم راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="148446">
    <content>تجسس‌های پلیسی نشان می‌داد حدود چهار میلیون از شش میلیون تومان خانم وکیل به حساب ۱۱ زندانی واریز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148447">
    <content>این طرح در ۲۵ کیلومتری جنوب شرقی شهرستان سرخس در استان خراسان رضوی و در کنار پالایشگاه شهید هاشمی نژاد واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148448">
    <content>البته رئیس مجلس ایران در یک کنفرانس مطبوعاتی در ۱۶ مارس اعلام کرد که توافق هسته‌ای نیازی به تصویب مجلس نمایندگان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="148449">
    <content>دولت باراک اوباما روز گذشته تحریم‌های سیاسی و اقتصادی جدیدی را ضد ۱۱ مقام رسمی روسیه، اوکراین و کریمه اعمال کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148450">
    <content>حدود ۵۰ هوادار از نزدیک تمرین امروز استقلال را می‌بینند و بحث داغ آن‌ها در مورد بازی دیشب سلتاویگو و رئال مادرید است.</content>
  </text>
  <text id="148451">
    <content>دور سانتریفیوژهای نسل بعدی نیز باید ۸۰ تا ۱۰۰ هزار باشد که البته اکنون این سانتریفیوژها در مرحله طراحی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="148452">
    <content>دبیر انجمن برنج ایران تصریح کرد: این میزان واردات رسمی برنج، ۷۵ درصد بیش‌از مدت مشابه در سال ۱۳۹۱ است.</content>
  </text>
  <text id="148453">
    <content>باید رطوبت کافی و زه‌کشی خوبی برای این گل در نظر گرفت تا دمای حداقل منفی ۵ درجه را بخوبی تحمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148454">
    <content>به‌طوری‌که درحال‌حاضر ۲۵۰ هزار مهندس و فیزیکدان ایرانی و بیش‌از ۱۷۰ هزار ایرانی با مدارک علمی بالا در ایالات‌متحده آمریکا زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148455">
    <content>حجم عرضه این روز ۳۰ هزار تن بود که طی جلسه معاملاتی میزان ۶۰ هزار تن تقاضا برای این کالا به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="148456">
    <content>می‌توانید روی پرداخت شخصیت‌هایی کار کنید که در سینما فراموش می‌شوند و یا مجبور هستید برای‌اینکه فیلم طولانی‌تر از ۱۰۰ دقیقه نشود از خیرشان بگذرید.</content>
  </text>
  <text id="148457">
    <content>آنقدر دیوانه نیستم که جای بازیکنی را در زمین عوض کنم که در یک فصل ۶۰ گل زده است.</content>
  </text>
  <text id="148458">
    <content>در شهرهایی که آلودگی هوا شدید است، احتمال کوتاه‌تر شدن عمر، ۲۰ درصد بیشتر از شهرهای تمیزتر است.</content>
  </text>
  <text id="148459">
    <content>از ابتدای سال جاری، ۱۳۸ فقره جواز تاسیس، توسعه و بهره‌برداری در بخش صنایع تبدیلی و تکمیلی کشاورزی در استان چهارمحال بختیاری صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="148460">
    <content>عراق در سال ۲۰۰۳ از طرف کشورهای عضو ناتو، ایالات متحده‌ی امریکا و بریتانیا مورد حمله قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148461">
    <content>به گزارش خراسان زنی ۳۵ ساله با مراجعه به اداره پلیس شکایتی مبنی‌بر زورگیری به مبلغ یک میلیون تومان را تنظیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="148462">
    <content>طرح آرامش بهاری امسال در سطح ۵۷ پایگاه برگزار شده تا بتوان بدین وسیله به زائران حرم امن رضوی و مسافران نوروزی خدمات‌رسانی خوبی داشت.</content>
  </text>
  <text id="148463">
    <content>این‌بار نیروی کار را به بخش خدمات معطوف ساخت، که اکنون ۸۰ درصد نیروی کار را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="148464">
    <content>رستگاری خاطرنشان کرد: این سارق پس‌از شناسایی، اماکن مورد نظر را مورد سرقت قرار می‌داد که پس‌از دستگیری به ۱۴ فقره سرقت اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="148465">
    <content>بهای طلا در بازار کاهش یافت و با کاهش نرخ آن قیمت سکه تمام طرح جدید ۱۲ هزار تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="148466">
    <content>ببینید ما درحال‌حاضر سود ۲۰ درصد، ۲۴ درصد و ۳۰ درصد داریم که در عمل تولیدکننده را تبدیل به کارمند بانک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148467">
    <content>من در سال ۲۰۰۶ کتاب مشترکی با دونالد ترامپ نوشتم چون کار او هم املاک بود و می‌توانستم روش کاری او را یاد بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="148468">
    <content>استان کرمانشاه یک‌هزار و ۵۱۴ شعبه اخذ رای دارد و تمام تمهیدات لازم برای ثبت رویدادی باشکوه اندیشیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148469">
    <content>مجسم کنید در سن ۱۰ سالگی کشف کنید قدرتی که دنیا را به حرکت درمی‌آورد درون شما نهفته است!</content>
  </text>
  <text id="148470">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس حوزه هنری استان کرمان از رشد ۶۳ درصدی تولید آثار هنری نسبت‌به سال گذشته در کرمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148471">
    <content>این در حالی است که طی ۳۰ سال گذشته حتی از نظر تئوری هم به مقوله امربه‌معروف توجه نشده است.</content>
  </text>
  <text id="148472">
    <content>درصورتی‌که دادگاه در طول ۲۴ ساعت حکم بازداشت را صادر نکند فرد بازداشت شده را بلافاصله باید آزاد گردد.</content>
  </text>
  <text id="148473">
    <content>منابع صهیونیستی اعزام زیر دریایی روسی با ۲۰۰ کلاهک اتمی به سواحل سوریه را حاوی پیام کرملین به کاخ سفید دانستند.</content>
  </text>
  <text id="148474">
    <content>سرپرست کمیته امداد بیجار اظهار کرد: وام کارگشایی به ۳۵۵ نفر از افراد نیازمند و زیر پوشش پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148475">
    <content>بعد از سید مهدی رحمتی، محمد نصرتی دومین بازیکن مطرحی است که طی ۲۴ ساعت گذشته به تیم پیکان تهران پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="148476">
    <content>به گزارش سرویس حوادث جام نیوز به نقل از ایران، ۲ جوان به جرم قتل یک کشیش در سال ۲۰۱۴ میلادی دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="148477">
    <content>او بعدها به دفتر باشگاه احضار می‌شد تا برای رفتار خود به آن‌ها توضیح بدهد و از حقوق ۴۵ روز خود محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="148478">
    <content>تصویری از نوع خاصی از اسکیت که با رکاب زدن حرکت می‌کند که متعلق به سال ۱۹۱۰ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="148479">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان مرکزی از امدادرسانی به ۱۱۰ حادثه طی یک ماه گذشته در قالب طرح امداد زمستانه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148480">
    <content>علی حسین‌آبادی اظهار کرد: اعتبار این پروژه ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال بوده و ساختمان آموزشی این بنا دارای ۴۵۳ متر مربع زیربنا است.</content>
  </text>
  <text id="148481">
    <content>یعنی اگر موقع ورود ۴۰ درصد گفته‌اند برای خدمت بیشتر و بهتر به جامعه، آیا هنگام خروج از دانشگاه این آمار رشد داشته است؟</content>
  </text>
  <text id="148482">
    <content>آبیار تصریح کرد: استقبال مردم از شیار ۱۴۳ بسیار ارزشمند است و امیدوارم بار دیگر بتوانم این‌چنین فیلم‌هایی را تولید کنم.</content>
  </text>
  <text id="148483">
    <content>با تکمیل تحقیقات پرونده برای محاکمه به شعبه ۷۴ دادگاه کیفری استان تهران فرستاده شد که در جلسه دادگاه اولیای مقتول خواستار قصاص قاتل شدند.</content>
  </text>
  <text id="148484">
    <content>بالا و پایین شدن این جزر و مدهای عجیب حتی به ۱۹ متر نیز می‌رسد و در نمونه‌های جهانی، پدیده عجیبی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="148485">
    <content>مذاکرات هسته‌ای ایران بعد از حدود ۳۰ دور مذاکره در مجموع دو سال گذشته، در آخرین روزهای سال ۹۳ حساس‌ترین روزهای خود را طی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148486">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت توزیع برق استان زنجان گفت: روشنایی معابر استان زنجان با استفاده از ۱۳۰ هزار شعله چراغ تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148487">
    <content>باهنر یادآور شد: برای انتخابات مجلس شورای اسلامی هر کاندیدا حداقل ۱۰۰ میلیون تومان تبلیغات هزینه می‌کند که این تبلیغات با انتخابات ریاست‌جمهوری متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="148488">
    <content>رئیس کمیته امداد دشتستان از خدمات‌رسانی به مددجویان ۱۳۹ شهر و روستا در دشتستان خبر داد و گفت: این خدمات نسبت‌به سال‌های اخیر باکیفیت‌تر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148489">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر آموزش‌وپرورش گچساران از اسکان ۳۵۰۴ مسافر نوروزی در مدارس این شهرستان از آغاز سفرهای نوروزی تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148490">
    <content>در مجموع طی این چهار سال بیش‌از ۳۵۹۵۶ واحد صنعتی با وجود دریافت جواز تاسیس اما پروانه بهره‌برداری دریافت نکردند.</content>
  </text>
  <text id="148491">
    <content>این بازارچه در سال ۱۳۷۴ افتتاح گردیده و با داشتن مساحتی ۲۵ برابر هزار متر مربع دارای ۳۶ غرفه است.</content>
  </text>
  <text id="148492">
    <content>طبق آمار از جمعیت ۸۶۷ هزار نفری استان خراسان شمالی ۵۲ درصد در مناطق شهری و مابقی در روستاها سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="148493">
    <content>تیزهوشی معروف باعث شد تا وی با زن جای خالی در منطقه ۵ زمین حریف، امتیاز ۸ را برای ایران به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="148494">
    <content>اشرفی بیان داشت: درحال‌حاضر تعداد دو هزار و ۴۰۰ امدادگر داوطلب دارای درجه و گواهینامه در جمعیت هلال احمر استان همدان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148495">
    <content>این آزمایش ها به‌طور معمول ۵ تا ۱۵ دقیقه به طول انجامید و از کودکان خواسته شد بین ۸۰۰ تا ۳۲۰۰ متر بدوند.</content>
  </text>
  <text id="148496">
    <content>رئیس فدراسیون فوتبال عصر امروز از استادیوم ۱۵ هزارنفری سمنان که قرار است رئیس‌جمهور آن را در روزهای آینده افتتاح کند بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="148497">
    <content>ماجرای هزار و یک شب اسارت یک دختر ۱۷ ساله ایرانی در دست بعثی‌ها چیزی نیست که چنین ظرفیتی نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="148498">
    <content>از سال ۱۹۶۳ کمیسیونی به ریاست یکی از قضات دادگاه عالی اسرائیل مسئول تعیین افرادی است که این عنوان مطابق معیارها به آنان تعلق می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="148499">
    <content>این مرد ۲۵ سال است که در فاضلاب های ملبورن مشغول غواصی است و به گفته خودش از این کار بسیار لذت می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="148500">
    <content>یک‌دفعه افتادیم توی سال ۲۰۱۵ و هنوز داشتیم مذاکره می‌کردیم و فریاد منتقدان ما از هر سو بلندتر و رساتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="148501">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی فارس، رقابت‌های جام جهانی ووشو از تاریخ ۲۶ آبان‌ماه به میزبانی اندونزی و در شهر جاکارتا آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148502">
    <content>این در حالی است که پس‌از ایکر، جی جی بوفون و پیتر چک به‌ترتیب با امتیازهای ۱۲۸ و ۹۲ قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="148503">
    <content>استان خراسان شمالی ۸۶۷ هزار نفر جمعیت دارد و مرکز آن بجنورد در فاصله ۶۷۰ کیلومتری تهران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="148504">
    <content>به‌طور متوسط هر نفر در ایران ۴۲ لیتر نوشابه مصرف می‌کند؛ یعنی ایرانیان سالانه بیش‌از ۲ میلیارد و ۹۰۰ میلیون لیتر نوشابه استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148505">
    <content>از این جمع، بیش‌از ۹۰ نفر از شرکت‌کنندگان را خواهران شاغل در ارتش و حدود ۲۶۰ نفر را خانواده‌های کارکنان ارتش تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="148506">
    <content>حمید سجادی اولین وزیر پیشنهادی ورزش بود اما او در اواخر خرداد ۱۳۹۰ با ۱۳۷ رای مخالف نمایندگان، نتوانست روی صندلی وزارت بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="148507">
    <content>مدیر عامل شرکت غله و خدمات بازرگانی منطقه ۲ کشور همچنین به اجرایی شدن سامانه حمل یکپارچه و یکسان واحدهای آرد در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148508">
    <content>برخی اطلاعات در این زمینه نشان می‌دهد در فوریه سال ۱۹۶۰ میلادی فرانسوی‌ها، اولین بمب اتمی خود را در جنوب الجزایر منفجر کردند.</content>
  </text>
  <text id="148509">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد کهگیلویه از اجرای ۷۲۰ طرح خود اشتغالی توسط مددجویان کمیته امداد این شهرستان از ابتدای سال جاری تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148510">
    <content>مدیر روابط بین‌الملل باشگاه پرسپولیس گفت: مقدمات حضور پیتر اشمایکل در ایران مهیا شد اما او دقیقه ۹۰ به ایران نیامد.</content>
  </text>
  <text id="148511">
    <content>جستجوی معنوی که آن را به‌طور تفننی در اوایل سال ۱۹۷۰ شروع کرده بودم، حالا برایم جدی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="148512">
    <content>ساعات کار ادارات استان قم در ماه مبارک رمضان از ساعت ۶ و ۴۵ دقیقه تا ۱۳ و ۴۵ دقیقه اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="148513">
    <content>تحقیقی با یک بررسی ابتدایی ۳ تا ۵ ساله، بر روی بیمارانی که ادعا می‌کنند طی عملیات احیا هوشیار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148514">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شازند گفت: هم‌اکنون ۲۹ هیئت ورزشی در شهر شازند فعالیت دارد و جوانان و نوجوانان بسیاری جذب این رشته‌ها شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148515">
    <content>فرماندار شهرستان رباط کریم خاطرنشان کرد: در مجموع ۷ هزار و ۲۸۲ رأس دام در این دامداری‌ها نگهداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="148516">
    <content>سرمربی تیم ملی روسیه تصریح کرد: گاهی اوقات مربیانی را می‌بینم که دارند به پسر بچه‌های ۱۰، ۱۱ ساله درس‌های تاکتیکی می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="148517">
    <content>این شرکت‌کنندگان به ۹۸ چهره مرد و ۱۰۲ چهره زن نگاه کردند و به آنان بر اساس میزان جذابیت چهره‌ها از نظر خودشان رده‌بندی کردند.</content>
  </text>
  <text id="148518">
    <content>امیدوارم قضات شرایطم را در نظر بگیرند و با توجه به این‌که ۲ سال است زندانی هستم، آزادم کنند.</content>
  </text>
  <text id="148519">
    <content>براساس این راهبرد جدید مشخص خواهد شد که برای رسیدن به اهداف افق ۱۴۰۴ در حوزه نفت چه اقداماتی باید صورت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="148520">
    <content>ایرانی‌ها از حملات هوایی اسرائیل به تاسیسات هسته‌ای عراق و سوریه که به‌ترتیب در سال‌های ۱۹۸۱ و ۲۰۰۷ اتفاق افتاد، تجربیات فراوانی کسب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148521">
    <content>معاون پژوهشی دانشگاه یاسوج افزود: این همایش ملی از ۳۱ فروردین تا دوم اردیبهشت‌ماه سال آینده به میزبانی دانشگاه یاسوج برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148522">
    <content>شب گذشته در پی برخورد شدید یک دستگاه اتوبوس شرکت واحد با یک دستگاه کامیون باری در کمربندی اندیشه، ۱۷ تن کشته و مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="148523">
    <content>تا کنون بیش‌از ۳۰۰۰ گونه ماهی در آمازون شناخته‌شده، و هنوز هم گونه‌های جدید در حال کشف شدن هستند.</content>
  </text>
  <text id="148524">
    <content>منچسترسیتی هم تاکنون ۹ بار در رقابت‌های اروپایی با تیم‌های اسپانیایی روبه‌رو شده که حاصل آن ۳ پیروزی، ۳ تساوی و ۳ باخت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148525">
    <content>منتظری اضافه کرد: برای اجرای این طرح در سطح شهر ۵۰ دستگاه خودرو وانت در نظر گرفته شده که به‌زودی فعالیت خود را آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148526">
    <content>اما برنامه آینده گالری نمایشگاه آثاری متفاوتی از نقاشی‌های دکتر لاهوتی است که از تاریخ ۹ تا ۱۵ مرداد برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="148527">
    <content>این مقامات اظهار کرده‌اند بیش‌از ۶۰ فرد و شرکت از زمان توافق طرفین برای برگزاری مذاکرات هسته‌ای جامع، هدف تحریم‌ها قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148528">
    <content>خبرگزاری فارس: مسابقات والیبال جوانان منطقه ۵ کشور با حضور ۸۴ ورزشکار از امروز به میزبانی اراک آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="148529">
    <content>براساس این گزارش، ارزش هر قطعه نیم و ربع سکه با رشد ۳ و ۴ هزار تومانی به ۵۱۵ و ۳۰۵ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="148530">
    <content>دهقان از برپایی سه نمایشگاه پاییزه در ارومیه خبر داد و گفت: این نمایشگاه‌ها در ۱۰۰ غرفه به عرضه محصولات خود مبادرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148531">
    <content>یک راننده تاکسی آمریکایی پس‌از آن‌که یک کیف حاوی ۳۰۰ هزار دلاری را در تاکسی خود پیدا کرد، آن را به صاحبش برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="148532">
    <content>رونالدو پس‌از سانچز که ۹ پنالتی از دست داده، دومین بازیکن در تاریخ رئال است که بیش‌از همه پنالتی خراب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148533">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان کوهرنگ از تخصیص اعتبار لازم برای اجرای ۱۲ طرح کشاورزی در کارگروه توسعه کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148534">
    <content>این موضوع، در راستای سند چشم‌انداز ۲۰ ساله کشور و در جهت ارتباط تولید داخلی با توسعه اقتصادی و روابط سیاسی و بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="148535">
    <content>سلحشور ادامه داد: اولویت سوم زیباسازی معابر با ۱۶ درصد و بعد از آن افزایش و تجهیز ناوگان اتوبوسرانی با ۱۳ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="148536">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی بشرویه گفت: در هفته دولت ۲۲ طرح کشاورزی شهرستان با اعتبار ۴ میلیارد و ۶۸۱ میلیون ریال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="148537">
    <content>این دوره که به مدت ۸۹۴ سال ادامه داشت، را دوره‌ی حاکمیت امپراتوری پارس بر منطقه‌ی خاورمیانه و خلیج فارس و بحر احمر می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="148538">
    <content>به گزارش خبرنگار اجتماعی خبرگزاری فارس، طی ۳ روز گذشته در تهران ۳ نفر جان خود را به‌علت غرق شدگی از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="148539">
    <content>از ابتدای سال تا کنون متوسط روزانه حجم و ارزش معاملات به‌ترتیب برابر با ۶۶۱ میلیون سهم و ۲۲۵۶ میلیارد ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148540">
    <content>در وزن ۷۱ کیلوگرم، محمد کریمی دارنده مدل برنز جام یادگار امام، به مدال برنز دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="148541">
    <content>بیشترین بودجه اختصاص یافته به فعالیت‌های اطلاعاتی در دوره جنگ سرد در دهه ۸۰ میلادی بالغ بر ۷۱ میلیارد دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148542">
    <content>در ۷ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۴ نفر کشته و ۲۰ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="148543">
    <content>اوایل سال ۱۹۹۸، اعتراض‌های وسیع مردمی در آلمان، فرانسه، ایتالیا و چند کشور دیگر اروپایی، تیتر بسیاری از روزنامه‌های جهان شد.</content>
  </text>
  <text id="148544">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از قزوین، بودجه سال ۹۲ شهرداری قزوین با حضور مسئولان شهرداری و شورای شهر قزوین مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148545">
    <content>در روز ۲۳ تیر، شورای هماهنگی بود که مردم را به صحنه کشید، البته همه کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="148546">
    <content>این گزارش حاکیست، درحال‌حاضر در بازار سکه هر قطعه سکه طرح امامی و قدیم بهار آزادی با بهای ۹۰۶ هزار تومان معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148547">
    <content>برخی خرید این نشریه ۱۱۲ ساله را وسیله‌ای برای جک می‌دانند تا اعتبار خود به‌عنوان یک فرد بانفوذ را جلا دهد.</content>
  </text>
  <text id="148548">
    <content>کاپیتان تیم ملی کاراته بانوان کشورمان با شکست حریف هلندی به مدال طلای وزن منهای ۶۸ کیلوگرم لیگ جهانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="148549">
    <content>گاز مایع ۱۹ درصد ارزش و ۱۷ درصد وزن کل صادرات شرکت بازرگانی پتروشیمی را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="148550">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان یزد گفت: مشارکت مردم یزد در انتخابات ۲۴ خرداد به بیش‌از ۷۵ درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="148551">
    <content>جمعیتی حدود ۱، ۵۰۰ نفر در این کنفرانس زمانی‌که لو در مورد تعهد دولت اوباما به امنیت اسرائیل صحبت می‌کرد وی را مسخره کردند.</content>
  </text>
  <text id="148552">
    <content>این نمایشگاه در طول هفته دفاع مقدس از تاریخ ۳۱ شهریورماه تا پنجم مهرماه برپا بوده و علاقه‌مندان می‌توانند از این نمایشگاه دیدن کنند.</content>
  </text>
  <text id="148553">
    <content>برای اراک هم همین اتفاق افتاد، کرج هوا خیلی بهتر شده‌است، مشهد از زمانی‌که یورو ۴ توزیع شد، هوا بهتر شد.</content>
  </text>
  <text id="148554">
    <content>یک کارشناس سازمان هواشناسی از کاهش ۵ درجه‌ای دما در سواحل شمال خبر داد و وضعیت آب‌وهوایی کشور طی امروز و فردا را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="148555">
    <content>قیمت جهانی طلا در ماه می ۷۷ دلار کاهش یافت که بیشترین کاهش در طی ۶ ماه گذشته محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148556">
    <content>شرکت پالایش نفت تندگویان تهران نیز ۲۰ هزار تن وکیوم باتوم را با قیمت پایه ۱۰ هزار و ۵۱۳ ریال روی تابلوی عرضه می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="148557">
    <content>به گفته وی، ۲ هزار و ۱۰۰ نفر دانشجوی در دانشگاه علوم پزشکی نیز در این استان مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="148558">
    <content>عامری افزود: در این زمینه ۴۱ پرونده تخلف نیز تشکیل و ۱۱ مورد آن منجر به صدور رای شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148559">
    <content>برای مشاهده آن نیازمند افق شرقی بازی هستید تا نیم‌ساعت قبل‌از طلوع خورشید، بتوانید این سیاره را در ارتفاع حدود ۶ درجه‌ای پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="148560">
    <content>با اختراع دستگاه فیلم‌برداری در سال ۱۸۹۵ میلادی فیلم که مانند نمایش یک محصول فرهنگی بود، از نمایش زاده شد و پا به عرصه نهاد.</content>
  </text>
  <text id="148561">
    <content>در نیمه دوم شاید ۷۰ درصد یا بیشتر توپ و میدان در کنترل ما بود اما در زدن ضربات آخر بازهم موفق نشدیم.</content>
  </text>
  <text id="148562">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن استان اردبیل گفت: در استان اردبیل ۵۵ هزار واحد مسکونی تسهیلات مقاوم‌سازی گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148563">
    <content>دکتر احمد هاشمیان بیان کرد: برنامه‌های کمیته پزشکی در ۲ محور شامل امور پزشکی و موارد مبارزه با دوپینگ طراحی و اجرا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148564">
    <content>مهاجم اسپانیایی پس‌از مصدومیت جدی در فصل گذشته به بازی برگشت و در مجموع ۴۸ گل برای این تیم به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="148565">
    <content>اکبر افزود: هند امکانات سرمایه‌گذاری زیادی در افغانستان دارد که در صورت افزایش سرمایه‌گذاری‌ها در افغانستان، اقتصاد هر ۲ کشور رشد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148566">
    <content>در سال ۱۹۶۵ با اصلاح ماده‌های ۲۳ و ۲۷ منشور سازمان ملل متحد، اعضای انتخابی شورا از ۶ کشور به ۱۰ کشور افزایش یافتند.</content>
  </text>
</textCollection>