<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="148567">
    <content>ضمن این‌که در طول این دوره ذخایر طلای کشور به‌طور قابل‌توجهی افزایش یافته و کشور را برای مدت ۱۵ سال بی‌نیاز نموده است.</content>
  </text>
  <text id="148568">
    <content>تحقیق و توسعه بر روی سیستم‌های پیل سوختی بسیار هزینه‌بر است و برای بومی‌سازی کاملی آن باید در حدود ۳۵ تا ۴۰ فناوری توسعه یابد.</content>
  </text>
  <text id="148569">
    <content>مدیرکل گمرک چهارمحال‌وبختیاری گفت: لوازم خانگی با در اختیار داشتن سهم ۵۳ درصدی از مجموع کالاهای صادراتی استان عمده‌ترین کالای صادراتی این استان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148570">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از مشهد، تیم فرش‌آرا مشهد یکشنبه چهارم اسفندماه از ساعت ۱۵ میزبان تیم شهرداری تبریز در ورزشگاه شهید بهشتی مشهد است.</content>
  </text>
  <text id="148571">
    <content>فصل تازه پیشروی ارتش روسیه به سوی جنوب با حمله به نواحی شمالی ایران در سال ۱۹۱۱ آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="148572">
    <content>دزدان سومالیایی ۳۶ هزار تن گندم خرید ایران از هنگ کنگ را در آخرین شبیخون خود به غارت بردند.</content>
  </text>
  <text id="148573">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر کشور اسپانیا روز جمعه تأکید کرد که بیش‌از ۶۰۰ تروریست تاکنون از سوریه و عراق به کشورهای اتحادیه اروپا بازگشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148574">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از رشت، تعداد داوطلبانی که در پنجمین دوره انتخابات مجلس خبرگان رهبری در گیلان ثبت‌نام کردند ۳۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="148575">
    <content>درحال‌حاضر کمترین فاصله قیمت بین کارخانه و بازار ۱۰۰ هزار تومان است که مربوط به خودرو سایپا ۱۱۱ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148576">
    <content>دولت علاوه‌بر این ۱۱ هزار و ۳۰۰ میلیارد تومان از خزانه خود برداشته و صرف یارانه نقدی، سلامت، بیمه و مخصوصا تولید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148577">
    <content>ایران از زمان لغو تحریم نفتی طی دو ماه گذشته ۱۴ میلیون بشکه نفت به شرکت‌های اروپایی فروخته است.</content>
  </text>
  <text id="148578">
    <content>تیم ملی فوتبال آرژانتین در کنار تیم‌های ایران، بوسنی و هرزگوین و نیجریه در گروه ششم مسابقات جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="148579">
    <content>گفتگوهای شش جانبه درباره بحران هسته‌ای کره شمالی آوریل سال ۲۰۰۹ میلادی با خروج کره شمالی از این گفتگوها متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="148580">
    <content>شایان ذکر است، هم‌اکنون بازار سکه شاهد بهای ۹۴۰ هزار تومانی هر قطعه سکه بهار آزادی و ۹۳۸ هزار تومانی طرح قدیم این سکه است.</content>
  </text>
  <text id="148581">
    <content>اصولاً طولانی‌ترین مسیری که مردمانش فرهنگ و زبان مشترکی با ناصر خسرو داشته‌اند مسیر مرو به خوی است که حدود ۲۱۰۰ کیلومتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148582">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش گیلان از اقامت ۴۸۰ هزار نفر روز گردشگر فرهنگی در مدارس این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148583">
    <content>حاجی بابایی مدعی شده‌است که سال گذشته ۱۸ هزار نفر، بازنشسته پیش‌از موعد شده‌اند و آموزش‌وپرورش، بودجه آن را از اعتبارات داخلی تامین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148584">
    <content>علاقه‌مندان به شرکت در آزمون زبان دانشگاه پیام نورمی توانند جهت دریافت کارت آزمون تا روز سه‌شنبه ۲۰ اسفند اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="148585">
    <content>این آلبوم در مجله برترین ۱۰۰۰ آلبوم تمام تاریخ موسیقی شماره ۱ شد و در مجله رولینگ استون شماره ۳ را بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="148586">
    <content>در مجموع ۱۳ تیم خارجی و داخلی در تورنمنت بین‌المللی جودو جام فجر برای انتخاب تیم‌ها و نفرات برتر با هم به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="148587">
    <content>محققان دانشگاه جورجیا با بررسی افرادی که هر روز ورزش می‌کردند دریافتند که استفاده روزانه از زنجبیل باعث کاهش ۲۰ درصدی درد عضلات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148588">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده سپاه کلاله گفت: ۴ طرح اقتصاد مقاومتی شهرستان کلاله استان گلستان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="148589">
    <content>فرود در حالی به مقام چهارمی دست یافت که تنها یک ثانیه و ۵۰ صدم ثانیه با نفر سوم این رقابت‌ها فاصله داشت.</content>
  </text>
  <text id="148590">
    <content>ترکیه با ۷۵ میلیون نفر جمعیت وابستگی زیادی به واردات انرژی دارد و به‌دلیل رشد تقاضای انرژی به‌دنبال تنوع بخشی به مسیرهای وارداتی است.</content>
  </text>
  <text id="148591">
    <content>دکتر هیلی متخصص بیماری‌های قلب از دانشگاه هاروارد و جزو ۱۰ دانشجویی بود که با تقدیرنامه دانشگاه را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="148592">
    <content>پرونده‌ها در دیوان عالی با حضور ۹ عضو مورد رسیدگی قرار می‌گیرد و حداقل ۵ رأی برای تصویب یا رد تصمیمات دیوان لازم است.</content>
  </text>
  <text id="148593">
    <content>پس اگر برنامه‌های دیگری برای امروزم داشته باشم، می‌توانم تعهدم به نوشتن ۵۰ واژه را در چند دقیقه انجام دهم و به بقیه‌ی برنامه‌هایم برسم.</content>
  </text>
  <text id="148594">
    <content>روشنی گفت: در ۱۰ روز آینده جلسه‌ای با مدیر دستگاه‌ها پیرامون برنامه‌های دهه فجر با اولویت ایثار گران صورت می‌گیرد تا نتیجه‌بخش باشد.</content>
  </text>
  <text id="148595">
    <content>شرکت ملی نفت چین اداره ۳۵ پروژه تولید نفت خام و گاز طبیعی در خارج از مرزهای چین را نیز به‌عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="148596">
    <content>این یک اصل رایج در تجارت است؛ برای مثال ۸۰ درصد فروش‌ها مربوط به ۲۰ درصد از مشتریان است.</content>
  </text>
  <text id="148597">
    <content>او تصریح کرد: برای یک کشور با جمعیتی حدود ۷۰ میلیونی، مناسب نیست که فقط ۵ سهمیه در بازی‌های المپیک زمستانی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="148598">
    <content>درحالی‌که دو تیم در امتیاز ۲۳ بر ۲۱ بودند دیوید لی یک پوئن سرویس گرفت تا آمریکا به امتیاز ۲۴ برسد.</content>
  </text>
  <text id="148599">
    <content>علیزاده ادامه داد: در این بازدیدها مشخص شد، ۱۵ واحد کافی‌نت در سطح شهرستان ارومیه فاقد مجوز لازم برای فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="148600">
    <content>این مسئول گفت: در طول سال گذشته به ۲۰۰ نفر از مددجویان تحت حمایت نیز کمک هزینه اجاره مسکن از سوی کمیته امداد کمک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148601">
    <content>موفقیت‌های تحصیلی او در سال‌های مدرسه با کسب رتبه‌ی ۱۰ در دانشگاه و قبولی در رشته‌ی پزشکی به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="148602">
    <content>محمودی یادآور شد: امسال اداره حقوقی و ثبت این اداره‌کل برای دریافت سند مالکیت برای ۴۳۳ موقوفه استان برنامه‌ریزی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148603">
    <content>در ۲۶ مرداد ۱۳۸۸ عنوان شد که شب قبل این روزنامه در چاپ خانه به دستور نماینده دادستان تهران به‌طور موقت توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="148604">
    <content>افزون‌براین در حوزه ناشران، بورس تهران به برگزاری ۲ میز صنعت و بیش‌از ۱۰۰۰ نفر ساعت، آموزش تخصصی برای ناشران بورسی اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="148605">
    <content>اکنون ۱۹ خانه اسباب‌بازی در سراهای محله منطقه ۲۰ فعال است که فرصت مناسبی را برای بازی و شاد کودکان هم‌سن‌وسال محله فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148606">
    <content>در این مدت ۶۰ نفر با ساخت پروفایل در وب‌سایت کمپین و معرفی ایده‌ی خود با یکدیگر رقابت کردند.</content>
  </text>
  <text id="148607">
    <content>به گفته وی، اعمال عوارض ۳۰ درصدی برای معادن به معنی تشدید رکود است که دولت با آن موافق نیست و قطعاً انجام نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148608">
    <content>معاون کاهش تقاضا و توسعه مشارکت‌های مردمی ستاد مبارزه با مواد مخدر گفت: ۳۲ درصد زنان معتاد توسط همسرانشان به مواد مخدر اعتیاد پیدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148609">
    <content>این دوره ۳ ساله، از سال ۲۰۱۸ میلادی، شامل علوم نظامی، علوم مدیریت، فرماندهی عملیاتی و مهندسی عمران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148610">
    <content>تونر این دستگاه قابل اعتمادتر از سرویس‌های مشابه تلفن همراه است و می‌تواند برنامه‌های زنده محلی مربوط به ۲۲ شهر مختلف را نمایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="148611">
    <content>ملی پوشان پس‌از آن راهی سنگاپور می‌شوند تا از ۴ تا ۹ تیرماه با حریفان خود در مسابقات قهرمانی آسیا رقابت کنند.</content>
  </text>
  <text id="148612">
    <content>در ارتفاع زیر ۲۰ هزار پا تلاطم هوا زیاد است و تکان در حین پرواز شدیدتر است و لذا مسافرین احساس راحتی کمتری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148613">
    <content>علاوه‌بر این نام خلیج فارس در ۱۱ قرارداد میان شیوخ خلیج فارس با مقامات انگلیسی و از جمله معاهده استقلال کویت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="148614">
    <content>متأسفانه در ادامه روی بدشانسی گل تساوی را خوردیم، اما در ۱۰ دقیقه پایانی، تیم شخصیت واقعی خود را بار دیگر نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="148615">
    <content>با اغراق، چنین احساس می‌شود که گویی ما در بودجه‌ی خود منبع بی‌پایانی از اسکناس‌های ۱۰ دلاری داریم.</content>
  </text>
  <text id="148616">
    <content>کالوینو سال ۱۹۶۵، داستان کمدی کیهانی و سال ۱۹۷۹ رمان یا در واقع ضد رمان اگر شبی از شب‌های زمستان مسافری را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="148617">
    <content>یادواره شهدای تیپ ۱۱۰ سلمان فارسی در سطح استان نیز در میرجاوه، نصرت‌آباد، کورین و شهرستان خاش برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148618">
    <content>ما این موارد را در استانبول به بحث‌های دقیق گذاشتیم و در آلماتی ۲ ما طرح عملیاتی خود را پیشنهاد کردیم.</content>
  </text>
  <text id="148619">
    <content>ایران ۲۶۰ دستگاه ام ۴۸ را در سال ۱۹۶۰ و ۴۶۰ دستگاه ام ۶۰ را در سال ۱۹۶۸ از آمریکا خریداری کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="148620">
    <content>من همسرم را کامل قبول داشتم و هر تصمیمی که در طول ۳۳ سال زندگی گرفته بودند من هم همراهی‌شان می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="148621">
    <content>درحالی‌که حدود ۸۰۰ چاه در ایالت داکوتای شمالی نیازمند عملیات شکست هستند، تولیدکنندگان نفتی می‌توانند برای اجرای این کار تا یک‌سال منتظر بمانند.</content>
  </text>
  <text id="148622">
    <content>سیستم قضایی این کشور اعلام کرد روز جمعه ۱۲ اکتبر جلسه‌ی دیگری جهت رسیدگی به پرونده‌ی برانسون برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148623">
    <content>گروه سیاسی: فرماندار فردوس ۹ دی را یکی از روزهای یوم الله برشمرد و گفت: این حماسه، فرصتی برای شناخت بصیرت مردم بود.</content>
  </text>
  <text id="148624">
    <content>توکلی در پرتاب سوم خود توانست ۱۲ متر و ۶۲ سانتی‌متر وزنه را پرتاب کند و در رده دوم مرحله مقدماتی قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="148625">
    <content>مقیمی با اشاره به بودجه سال ۹۳ شهرک‌های صنعتی تصریح کرد: بر همین اساس میزان بودجه نسبت‌به امسال ۱۲ درصد رشد دارد.</content>
  </text>
  <text id="148626">
    <content>این ماده در نهایت با ۱۳۶ رای موافق، ۲۱ رای مخالف و ۷ رای ممتنع به تصویب نمایندگان رسید.</content>
  </text>
  <text id="148627">
    <content>دهه ۱۹۳۰ دهه‌ای بود که در آن نیروهای امید و نومیدی در خیابان‌های هر شهر می‌جنگیدند؛ دهه‌ای که انقلاب و ضدانقلاب گلوی یکدیگر را می‌دریدند.</content>
  </text>
  <text id="148628">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، در میان مناطق ۲۲ گانه تهران، منطقه یک تهران را می‌توان به‌عنوان گران‌ترین منطقه برای خرید مسکن دانست.</content>
  </text>
  <text id="148629">
    <content>ارزش غذایی هر دو این تخم کتان ها تقریبا یکسان بوده و هر دو حاوی اسیدهای چرب امگا ۳ می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="148630">
    <content>معاون اجرایی و خدمات شهری شهرداری شیراز گفت: تخریب ۸۴ خانه قدیمی و مخروبه خطرآفرین از امروز در این شهر آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148631">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان خوزستان از توزیع بیش‌از ۲۴۹ هزار جلد کتاب جدید در ایستگاه‌های مطالعه استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148632">
    <content>در سال ۲۰۱۲ در جریان سخنرانی‌اش در مجمع عمومی سازمان ملل متحد هشدار داد که ایران ظرف یک‌سال بمب هسته‌ای تولید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148633">
    <content>فردوسی، شاهنامه را در مدت ۲۵ تا ۳۵ سال و حدود سال ۳۷۸ هجری خورشیدی به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="148634">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون آموزش سازمان فنی‌وحرفه‌ای کشور از آموزش ۱۸ هزار نفر کارآموز در قالب نظام استاد شاگردی در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148635">
    <content>پلیس بغداد با اعلام این مطلب از کشته شدن ۲۲ نفر در ۵ انفجار تروریستی روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148636">
    <content>ایشان گفتند که نسبت آرا در تهران ۴۰ به ۶۰ به نفع اصلاح‌طلبان بوده اما حتی یک کرسی هم به اصولگرایان نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="148637">
    <content>اشترن در سال ۱۹۳۶ به امریکا مهاجرت کرد و یک‌سال بعد او و هانا آرنت رسماً از هم جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="148638">
    <content>راس در سال ۱۹۰۱ به سرپرستی گروهی به سیرالئون رفت تا بکوشد فکرش را برای کاستن شمار پشه‌ها به اجرا بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="148639">
    <content>سند ارتباطات انگلستان در سال ۲۰۰۳، آن دسته از قوانین مالکیت متقاطع را که بر سازمان‌های رسانه‌ای تجاری اثر می‌گذاشتند، آزاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148640">
    <content>با این هم انفجاری که ۲۴ ساعت پیش رخ داد صدمات جبران ناپذیری به این خطوط گازی وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148641">
    <content>به گزارش مشرق، تیم‌های والیبال ایران و روسیه در قالب هفته هشتم لیگ جهانی والیبال از ساعت ۲۱ امروز به مصاف یکدیگر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="148642">
    <content>رضایی خاطرنشان کرد: کل تعداد کاروان‌های ورودی، ۱۳۳۴ کاروان بودند و کل آمار نسبت‌به سال گذشته ۳۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="148643">
    <content>در چهارمین روز از رقابت‌های وزنه‌برداری قزاقستان، سامان رضی، نماینده کشورمان در دسته ۹۷ کیلوگرم چهارم شد.</content>
  </text>
  <text id="148644">
    <content>دقیقه ۱۴ بازی، نفوذ بیگ زاده از سمت راست دروازه تایلند او را در موقعیت بسیار خوبی برای ارسال پاس عرضی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="148645">
    <content>ای کاش این مسئله ۲۰ روز زودتر رخ می‌داد تا شرایط برای حضور باقدرت تیم در لیگ مهیا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="148646">
    <content>سفیر تاجیکستان در نشست خبری گفت: کنفرانس بین‌المللی آب طی ۲۹ و ۳۰ مرداد ماه آینده در شهر دوشنبه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148647">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تبلیغات اسلامی خراسان‌جنوبی از فعالیت تعداد ۱۳۹ خانه قرآنی در سطح روستاهای این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148648">
    <content>در سال ۵۹ برای متهمان گروهکی، دادگاه علنی تشکیل می‌دادم که آن‌چنان بازخورد نداشت ولی همین رفتار را می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="148649">
    <content>حق هر جریان یا گروه سیاسی و گروه جوانان در مصر است که بعد از ۲۵ ژانویه تصمیمی مناسب منافع عالی کشور بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="148650">
    <content>فصل بیست و پنجم با بازی تام بک در اواخر سال ۲۰۰۸ و اوایل سال ۲۰۰۹ روی آنتن رفت.</content>
  </text>
  <text id="148651">
    <content>رئیس جمعیت هلال احمر نطنز گفت: مردم این شهرستان ۳۹ هزار و ۶۰۰ سی‌سی از خون خود را به نیازمندان اهدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="148652">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان اتوبوسرانی شهرداری قم از به‌کارگیری ۱۰۰ دستگاه مینی‌بوس در سیستم حمل‌ونقل عمومی شهر قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148653">
    <content>برپایی نمایشگاه عکس از فعالیت‌های اردوهای جهادی در قالب بیش‌از ۳۵۰ عکس به مدت یک هفته از برنامه‌های حاشیه‌ای این مراسم است.</content>
  </text>
  <text id="148654">
    <content>دیالیزی‌ها به فکر مشکلات تأمین محلول و دارو و پرسنل آموزش دیده هستند و مشکلات اقتصادی هفته‌ای ۳ بار دیالیز را دارند.</content>
  </text>
  <text id="148655">
    <content>در این گزارش آمده‌است که حدود ۸۰ درصد از جمعیت جهان با خطر جدی کمبود آب آشامیدنی مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="148656">
    <content>علاقمندان برای ارسال مطلب و سوال و شرکت در این طرح تنها تا ۱۵ آذر ماه فرصت خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="148657">
    <content>رئیس‌جمهوری ترکیه بار دیگر خواستار آزادی مرسی شد و اعلام کرد ظرف ۸ ماه باید دولت غیرنظامی در مصر روی کار آید.</content>
  </text>
  <text id="148658">
    <content>این نخستین سفر یک رئیس‌جمهور ایالات‌متحده به هیروشیما، از زمان بمباران اتمی این شهر از سوی هواپیماهای آمریکایی در سال ۱۹۴۵ است.</content>
  </text>
  <text id="148659">
    <content>این مرکز مورد ۵۲ حمله مستقیم و ۱۲ بمباران مؤثر قرار گرفت که در جریان این حملات ۱۸ نفر در این مرکز جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="148660">
    <content>به گفته وی از این تعداد تاکنون شش طرح به بهره‌برداری رسیده و ۱۱ طرح دیگر هم مراحل مختلف ساخت را طی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148661">
    <content>آقای حبیب الله کاسه‌ساز گفته‌اند که مجمع ۶ مرداد با برخورد پلیس روبرو خواهد شد و این‌بار هم برخورد پلیس برخورد نرمی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="148662">
    <content>چرا که برای ایجاد تحول در اقتصاد، آن‌هم در ۱۰۰ روز نیاز است که دولت و مجلس اطلاعات جامعی از وضعیت فعلی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="148663">
    <content>تیم بسکتبال همیاری زنجان ۱۷ بهمن ماه و در هفته بیست و یکم لیگ برتر بسکتبال باشگاه‌های کشور میهمان تیم صنایع پتروشیمی ماهشهر است.</content>
  </text>
  <text id="148664">
    <content>ستاد فرماندهی سازمان بلافاصله امدادگران ایستگاه‌های ۱۰۱ مرکزی و ۴۰۱ شهریار را با امکانات و تجهیزات کامل راهی محل حادثه نمود.</content>
  </text>
  <text id="148665">
    <content>در ۱۹۸۰، وقتی خیابان‌های پاریس را قدم می‌زد در اثر تصادف با کامیونی مصدوم شد و یک ماه بعد دیده از جهان فرو بست.</content>
  </text>
  <text id="148666">
    <content>بر اساس توافق ژنو ایران موافقت کرد که ذخیره اورانیوم ۲۰ درصد غنی شده خود را به میزان ۵ درصدی رقیق کند.</content>
  </text>
  <text id="148667">
    <content>ساعت ۹ شد، ۱۰ شد اما خبری نبود، در همین هنگام موبایلش زنگ خورد و با عجله آن را جواب داد.</content>
  </text>
  <text id="148668">
    <content>این ادعا با مقایسه موفقیت افراد در حال بهبودی در دهه ۷۰ با دهه ۸۰ و ۹۰ قابل اثبات است.</content>
  </text>
  <text id="148669">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی درمیان گفت: در چهار ماهه نخست سال جاری مبلغ ۲۴ میلیون و ۹۶۸ هزار تومان زکات در این شهرستان جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148670">
    <content>شاگردان فرکی این بازی را با نتیجه ۳ بر ۲ از سد رقیب خود گذشتند تا صدرنشین جدول رده‌بندی لیگ برتر باقی بمانند.</content>
  </text>
  <text id="148671">
    <content>موسوی خوئینی ها که تنها رییس معمم رسانه ملی تاکنون است به‌عنوان عضو شورای سرپرستی از سال ۶۱ تا ۶۳ در این سمت حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="148672">
    <content>در این گزارش تاکید شده‌است که با بررسی‌های انجام‌شده، کاهش مصرف سوخت ۲۰ یا ۳۰ درصدی توسط این کیت‌ها صحت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="148673">
    <content>این مرکز خرید متشکل از یک سری جعبه ارکیده است که برای ساخت هر جعبه از ۱۶ گلبرگ چوبی پیش ساخته استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="148674">
    <content>در سال ۳۳۳ پیش‌از میلاد در نبرد ایسوس ارتش اسکندر، قوای هخامنشیان به فرماندهی داریوش سوم را شکست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="148675">
    <content>رئیس بسیج جامعه پزشکی کاشان از آمادگی ۷۵۰ پزشک، پرستار و مامای بسیجی این شهرستان برای خدمات‌رسانی به محرومان در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148676">
    <content>ایرج محمدی تهیه‌کننده این سریال است که در ۱۵ قسمت ۴۰ دقیقه‌ای برای پخش در ایام نورز ۹۴ آماده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148677">
    <content>چه درصدی از جوانان همه ۲۴ مربع را کامل کردند و چگونه این امر با هدف برنامه مقایسه می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="148678">
    <content>در اواخر دهه ۱۹۹۰ میلادی در سنگاپور، که رکود اقتصادی اخیر بر آن سایه افکنده، خدمتکاری از فیلیپین به یک خانواده سه نفره وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148679">
    <content>به‌نظر آنان، سنگینی ابعاد این شکست برای ایشان به‌مراتب گسترده‌تر از ماجرای انتخابات مجلس ششم در سال ۷۸ و ریاست‌جمهوری نهم در سال ۸۴ بود.</content>
  </text>
  <text id="148680">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سازمان حج و زیارت استان زنجان گفت: پیش ثبت‌نام عتبات عالیات تا ۱۸ آذر ماه سال جاری ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="148681">
    <content>فرشته پس‌از مرگ همسرش ۱۲۰ دلار در ماه دریافت می‌کرد که یک ماه بعد این حقوق به یکباره قطع شد.</content>
  </text>
  <text id="148682">
    <content>از میان ۵۴۲ اثر تاریخی که به نمایش درآمده‌اند می‌توان به مجسمه پادشاه سومری اشاره کرد که قدمتی ۴۴۰۰ ساله دارد.</content>
  </text>
  <text id="148683">
    <content>ایران سال گذشته با نسبت ۳۵ درصد پس‌اندازهای ملی به تولید ناخالص داخلی در رتبه ۱۵ جهان از این لحاظ قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="148684">
    <content>در ادامه چنین تقابل و برخوردی، در ابتدای دهه ۱۳۶۰، اسلامی بودن بیمه یکی از مباحث شایع در جامعه بود.</content>
  </text>
  <text id="148685">
    <content>در این بمباران که بر اساس اطلاعات دقیق و سازمان‌یافته صورت‌گرفته است: ۱۶ تروریست به هلاکت رسیده و ۱۱ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="148686">
    <content>به گفته وی ثبت‌نام اینترنتی بلیت از ۱۸ اسفند آغاز و تا ۲۵ اسفندماه سال جاری ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="148687">
    <content>رئیس مجمع خیران مدرسه‌ساز استان یزد گفت: تاکنون بیش‌از ۲ هزار خیر نیکوکار، در ساخت مدرسه و مجتمع‌های آموزشی در استان یزد مشارکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148688">
    <content>این آزمون به‌صورت برخط برگزار می‌شود، سوالات آن تستی است و برای پاسخ به هر سوال هم حدود ۳۰ ثانیه وقت تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="148689">
    <content>با این برد استقلال ۵۸ امتیازی شد و به رده دوم جدول صعود کرد و جای ذوب آهن را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148690">
    <content>کریمی افزود: پروانه بهره‌برداری از ۲۸ رشته چشمه و قنات هم به متقاضیان واگذار شده‌است که زمینه آبیاری ۳۸ هکتار از این محل وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="148691">
    <content>مناظره جنجالی نامزدهای جمهوری‌خواه انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا بر موضوعات زیادی متمرکز شد و این‌بار ۱۴ بار به‌نام ایران اشاره شد.</content>
  </text>
  <text id="148692">
    <content>اگر بخواهیم دهه فجر را به‌خوبی معرفی کنیم نیاز داریم که از پیش‌تر شروع کنیم و به سال‌های ۴۲ برگردیم.</content>
  </text>
  <text id="148693">
    <content>پس‌از ۱۹۷۷ این تخفیف مالیات با پرداخت نقدی به مادر جایگزین شد که نشان‌دهنده‌ی بازتوزیع بنیادین درآمد از مردان به زنان بود.</content>
  </text>
  <text id="148694">
    <content>کردان از سخنرانی و خاطره‌گویی عین‌الله تبریزی جانشین سابق لشکر عملیاتی ۲۵ کربلا مازندران در این یادواره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148695">
    <content>طبق این گزارش طول خط لوله گاز ال ان جی به ۱۱۰۰ کیلومتر می‌رسد که از بندر کراچی آغاز و تا شهر لاهور ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="148696">
    <content>از آوریل ۱۹۹۳ تا می ۱۹۹۵، وی به‌عنوان معاون سیاسی وزیر امور خارجه در وزارت خزانه داری ایالات‌متحده در واشینگتن، دی سی خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148697">
    <content>در زمینه راه‌حل دوم، مجلس در ۲۳ اکتبر رای به حذف ۳۰ درصد از یارانه‌بگیران از ابتدای سال آینده داد.</content>
  </text>
  <text id="148698">
    <content>شهر ما زرقان در ۲۵ کیلومتری شیراز واقعه و شرکت پالایشگاه وابسته به شیراز در ۵ کیلومتری شهر ما واقع شده.</content>
  </text>
  <text id="148699">
    <content>عضو فراکسیون اصولگرایان رهروان ولایت تصریح کرد: دراین‌رابطه از ۵ وزیر سوال پرسیدیم که چرا برای تامین امنیت این عزیزان اقدامی نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148700">
    <content>جبهه‌ی ملی دوم پس‌از رایزنی‌های فراوان ملیون و همکاران سابق مصدق در تبعید، در ۳۰ تیر ۱۳۳۹ با انتشار بیانیه‌ای اعلام موجودیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148701">
    <content>این سخت‌افزار مخصوص خواندن کتاب‌های الکترونیکی و دیگر رسانه‌های دیجیتال است و اولین نسخه‌ی آن در ۲۰۰۷ وارد بازار شد.</content>
  </text>
  <text id="148702">
    <content>در دقیقه ۶۲ این دیدار بود که عالیشاه دروازه حریف را گشود و نتیجه را به سود پرسپولیس تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="148703">
    <content>بیماری نادر یک پسربچه چهار ساله هندی موجب شده تا پای راست او رشد غیرمعمول داشته باشند و به وزن حدود ۶ کیلوگرم برسد.</content>
  </text>
  <text id="148704">
    <content>این گیاه یک سیستم ریشه کم عمق دارد و به‌عنوان یک درخت یا درختچه ای مقاوم به حدود ارتفاع ۱۰ متر رشد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148705">
    <content>سرمربی ۵۰ ساله ایتالیایی اینتر تصریح کرد: ما برای فصل پیش رو ترکیبی هجومی را تدارک خواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="148706">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی استان زنجان گفت: درحال‌حاضر سایت ۷۰ هکتاری مسکن مهر گروهی در زنجان آماده‌سازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148707">
    <content>خبرگزاری فارس: محسن، قهرمان کشتی فرنگی قم که ۱۳ سال افتخار آفرید امروز گرفتار بیماری و اسیر بی‌توجهی مسئولان است.</content>
  </text>
  <text id="148708">
    <content>این گروه تروریستی ۳۵ کیلو مواد منفجره را در داخل یک قاب بزرگ عکس امام‌خمینی به‌طور ماهرانه ای جاسازی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="148709">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: معاون قرآن و عترت اداره‌کل ارشاد کرمانشاه از برگزاری آزمون شفاهی حافظان قرآن زیر ۱۲ سال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148710">
    <content>صمدی از مردم گیلان خواست در صورت مشاهده افراد مزاحم نوامیس خود موارد را سریع‌تر با ۲۱۸۳۵۰۰ ستاد خبری پلیس امنیت عمومی استان درمیان بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="148711">
    <content>یکی از آن‌ها عبدالله بود که ۲۵ سال داشت، دیگری عثمان بود که ۲۱ سال داشت و سومی جعفر بود که ۱۹ سال داشت.</content>
  </text>
  <text id="148712">
    <content>سوره مبارکه فرقان، آیه ۲: و آفرید هر چیزی را و آن را به دقتی که فوق آن تصور ندارد اندازه‌گیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="148713">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار ارومیه گفت: یک هزار و ۵۰ هکتار فضای سبز در قالب کمربند سبز در ارومیه ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148714">
    <content>دولت انگلیس یک بودجه جدید ۵۰۰ هزار پوندی را به ارتقای آموزش‌های انجام‌شده در حوزه امنیت سایبر اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="148715">
    <content>نامجو افزود: ایران اسلامی ۳۳ سال در زیر فشار شدیدترین تحریم‌ها قرار داشت و در زمان جنگ تحمیلی نیز همانند هم‌اکنون محدودیت نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="148716">
    <content>بله انتخابات استانداری‌ها در آوریل ۲۰۱۳ است و انتخابات مجلس یک‌سال بعد یعنی مارس یا آوریل ۲۰۱۴ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148717">
    <content>قائم‌مقام وزیر راه و شهرسازی پایان اردیبهشت ماه را به‌عنوان آخرین مهلت دریافت تسهیلات ۳۰ میلیونی مسکن مهر توسط سازندگان و انبوه‌سازان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="148718">
    <content>اسماعیل امینی، بخشدار چهاردانگه در ادامه این نشست اظهار داشت: بخش چهاردانگه شامل ۹۴ روستا و ۱۰ آبادی است.</content>
  </text>
  <text id="148719">
    <content>به گزارش فارس، مردم الجزایر ۱۰ می ۲۰۱۲ برای شرکت در انتخابات پارلمانی این کشور پای صندوق‌های رای حضور خواهند یافت.</content>
  </text>
  <text id="148720">
    <content>مثلا این شرکت‌ها در عوض گرفتن یک وام یک میلیارد تومانی ۳۰ تا ۵۰ میلیون تومان پول دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148721">
    <content>پرواز شماره ۴۵۸۶ شرکت هواپیمایی ماهان که قرار بود امروز مسافران را از تهران به مقصد اهواز منتقل کند، لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="148722">
    <content>جانشین دریابانی استان بوشهر از کشف محموله بزرگ قاچاق سوخت به میزان ۳۰ هزار لیتر در بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148723">
    <content>کتاب‌های او تاکنون به بیش‌از ۲۰ زبان مختلف ترجمه شده و بیش‌از ۱۸ میلیون نسخه از آن‌ها به فروش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="148724">
    <content>بنا بر برآوردهای کارشناسان صنعتی و مقام‌های دولتی، عرضه گاز ترکمنستان به پاکستان در سال ۲۰۱۶ و به هند در سال ۲۰۱۸ آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148725">
    <content>از سوی انجمن جهانی آلزایمر پیش‌بینی‌شده است که در سال ۲۰۵۰ میلادی از هر ۸۵ نفر یک مبتلا به آلزایمر مبتلا شود.</content>
  </text>
  <text id="148726">
    <content>دراین‌صورت با نهایی شدن قرارداد صادرات گاز به بصره، مجموع ظرفیت صادرات گاز ایران به حدود ۹۰ میلیون متر مکعب در روز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="148727">
    <content>امسال سهمیه المپیک تکواندو از ۲ به ۴ رسیده است و احتمال کسب مدال در المپیک در تکواندو بالا رفته است، انتظارتان از مسئولان چیست؟</content>
  </text>
  <text id="148728">
    <content>مهر نوشت: پس‌از یک دوره ۴ ساله رکود، بازار مسکن با تحرکاتی در بخش تقاضا مواجه شده و مراجعه به بنگاه‌های املاک افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="148729">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بازرگانی آذربایجان غربی گفت: تعداد بازرسی‌های انجام‌شده از واحدهای صنفی در سال جاری ۳۷ درصد رشد را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="148730">
    <content>الگو قرار دادن ۱۵ خرداد یعنی باید آماده همه‌گونه مبارزه باشیم، مسئولان ما در همه ابعاد باید این نکته را بدانند و الحمدلله متوجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="148731">
    <content>شنیده می‌شود کارلوس کروش نزدیک به ۳۰۰ هزار دلار روی رقم قراردادش گذاشته و برای دور جدید همکاری یک میلیون و ۸۰۰ هزار دلار می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="148732">
    <content>به گفته وی از این تعداد، ۳۰ شرکت حمل‌ونقل کالا و ۲۴ شرکت حمل‌ونقل مسافر در استان خراسان شمالی هستند.</content>
  </text>
  <text id="148733">
    <content>در سال ۶۸۳ میلادی و هنگامی‌که یزید سپاهی را برای بازپس‌گیری مکه اعزام کرد، مختار در دفاع از شهر شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148734">
    <content>اوراق بهادار بلندمدت وزارت خزانه‌داری فقط برای دوران رکود مناسب است؛ درست همان‌گونه که ما در سال ۲۰۰۸ با این وضعیت روبه‌رو بودیم.</content>
  </text>
  <text id="148735">
    <content>مثلاً تا سال ۲۰۰۸ تخمین‌هایی که دیدم از ۱۰۰ میلیون تا بالای ۱۰ میلیارد بودند و به‌طور آشکاری وب هنوز به‌سرعت در حال رشد است.</content>
  </text>
  <text id="148736">
    <content>شایان ذکر است، در یک‌سال گذشته بیش‌از ۱۰ محصول فناورانه جدید در پارک فناوری پردیس با حضور مقامات ارشد کشور رونمایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148737">
    <content>رئیس اداره محیط‌زیست شهر تهران از پلمپ ۳ مرکز درمانی در تهران به‌علت تخلف از شیوه‌های استاندارد امحای پسماند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148738">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی گلستان از جمع‌آوری ۱۸ میلیارد ریال زکات در سال جاری در شهرستان آق‌قلا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148739">
    <content>معاون پرورشی و فرهنگی اداره کل آموزش‌وپرورش خراسان شمالی از پیش‌بینی شرکت ۸۰۰ دانش‌آموز این استان در آیین اعتکاف ماه رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148740">
    <content>استقبال فراوان علاقمندان به فوتبال در شیراز باعث شده تا در فاصله ۲ ساعت مانده به بازی فجرسپاسی و استقلال ورزشگاه حافظیه پر شود.</content>
  </text>
  <text id="148741">
    <content>گفتنی است، تیپ ۱۳۰ مستقل پیاده شهید دلجویان خراسان شمالی نقش مهمی را در دوران جنگ تحمیلی و دفاع از کشور داشته است.</content>
  </text>
  <text id="148742">
    <content>او در تاریخ ۱۶ شوال سال ۱۴۳۶ بعد از ۴۱ سال کار در این روزنامه از منصبش کناره‌گیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="148743">
    <content>او می‌داند که در ۱۵۰۰ میلادی از پیتزا و ام تی وی اثری نبوده و نمی‌خواهد که این چیزها بر اجرایش تأثیر بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="148744">
    <content>آیا ایشان خود از کانال همین مراجعه به رأی مردم نیست که بر کرسی ۴ ساله‌ی جمهوریت نظام تکیه زده‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="148745">
    <content>خبرگزاری فارس: هفتمین نمایشگاه شیرینی و شکلات و مواد غذایی با حضور تولیدکنندگان ۱۰ استان کشور در اردبیل گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="148746">
    <content>ابراهیم شیرانی گفت: زنان کارآفرین از سال ۸۸ مشغول به کشت گیاهان دارویی شدند وبا تشکیل شرکت تعاونی فعالیت خود را گسترش دادند.</content>
  </text>
  <text id="148747">
    <content>او سال ۲۰۰۹ از فعالیت‌های دولتی کناره گرفت و دلیل کناره‌گیری‌اش هم منازعه با چاوز بر سر روابط حسنه‌اش با ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="148748">
    <content>ارزش سرمایه‌ای طرح احداث فراگیر پالایشی سیراف برای این هشت پالایشگاه به ظرفیت ۴۸۰ هزار بشکه در روز سه میلیارد دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148749">
    <content>در وهله اول یارانه خانوارها خیلی بیش‌از آن ۵۰ درصد تعیین‌شده در قانون مطابق با درآمد حاصل از افزایش قیمت فرآورده ها بود.</content>
  </text>
  <text id="148750">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره راه‌وترابری چالدران گفت: راه ارتباطی ۴۰ روستای چالدران با اعتبار ۷۰ میلیارد ریال آسفالت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148751">
    <content>سال ۱۹۰۳، فرستاده‌ی ویژه بریتانیا، لرد داون، راهی تهران شد تا نشان بند جوراب را به شاه اعطا کند.</content>
  </text>
  <text id="148752">
    <content>اگرچه از چرخه تولید خودروی ایرانی از سال ۱۳۸۴ کنار گذاشته شد، اما همچنان در خیابان‌های شهر لندن در انگلستان تردد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148753">
    <content>شبیخون یکی از گروه‌های گنگستری ایالت تگزاس به گروهی دیگر در رستوران مشهور شهر واکو ۹ کشته و ۱۸ زخمی در پی داشت.</content>
  </text>
  <text id="148754">
    <content>در بین راه ناگهان ۲ نفری که کنار من نشسته بودند چاقویی زیر گلویم گذاشتند و با تهدید خواستند هرچه می‌گویند انجام دهم.</content>
  </text>
  <text id="148755">
    <content>پنج سال بعد، ۳۰۲ بازی در ۲۷ کشور مختلف برگزار کرد و میلیون‌ها دلار برای این سازمان خیریه جمع‌آوری کرد.</content>
  </text>
  <text id="148756">
    <content>پنج عنوان فیلم مستند داستانی به نویسندگی، کارگردانی و تهیه‌کنندگی سیدمجتبی حسینی است که در سال ۱۳۹۶ تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148757">
    <content>رئیس سازمان بسیج دانش‌آموزی و فرهنگیان استان زنجان از حضور ۹ هزار نفر روز از دانش‌آموزان زنجانی در اردوهای طرح هجرت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148758">
    <content>به گفته این مسئول، ملی‌پوشان از عصر شنبه ۲۴ فروردین جاری به مدت هفت روز تمرین‌های خود را زیر نظر کادر فنی پیگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148759">
    <content>طول پرنده بالغ ۱۴ تا ۱۶ سانتی‌متر است و سر، گردن و سینه آن قرمز مایل به قهوه‌ای با رگه‌های قهوه‌ای تیره است.</content>
  </text>
  <text id="148760">
    <content>حاشیه امنیت آرای باراک اوباما در مریلند در انتخابات سال‌های ۲۰۰۸ و ۲۰۱۲ در تاریخ ایالات‌متحده در ردیف پنجم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148761">
    <content>مردم به‌درستی فکر می‌کردند که در آذر ۹۳ به توافق نهایی می‌رسیم که طرف مقابل پس زد و الا ما آماده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="148762">
    <content>با موافقت دولت، سرمایه بانک مرکزی از محل اندوخته های احتیاطی به ۳۷ هزار میلیارد ریال افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="148763">
    <content>شهرستان رودسر در شرق استان گیلان واقع است و بیش‌از ۱۴۶ هزار نفر جمعیت و یک هزار و ۴۴۰ کیلومتر مربع مساحت دارد.</content>
  </text>
  <text id="148764">
    <content>رونالدینیو در سال ۲۰۰۸ بارسلونا را به مقصد میلان ترک کرد و لیونل مسی فوق ستاره آرژانتینی بارسلونا شروع به درخشش در این تیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="148765">
    <content>به گزارش ایرنا، شرکت فولاد مبارکه اصفهان روز شنبه اعلام کرد: بر این اساس به ازای هر سهم ۴۵۰ ریال سود نقدی تخصیص یافت.</content>
  </text>
  <text id="148766">
    <content>خبرگزاری رسمی ترکیه هفته گذشته اعلام کرد که ۱۳۲ نیروی دولتی و هزار و ۳۹۶ مخالف کرد در درگیری‌های مسلحانه ترکیه کشته شدند.</content>
  </text>
</textCollection>