<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="148767">
    <content>قبلاً می‌توانستم در بازی‌های گلف به‌طور متوسط نمره‌ای بالغ بر ۱۰۰ داشته باشم که این نمره برای افراد غیر ماهر نمره متوسطی است.</content>
  </text>
  <text id="148768">
    <content>آمریکا پس‌از مداخله در افغانستان در سال ۲۰۰۱ میلادی، پاکستان را به‌عنوان مسیر تدارکاتی تجهیزات خود انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="148769">
    <content>آغاز سده‌ی ۱۹ میلادی با شروع کشمکش‌هایی بین فرانسه و انگلیس و متحدانشان بر سر کنترل اروپا و جهان هم‌زمان بود.</content>
  </text>
  <text id="148770">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار زابل گفت: در ایام‌الله دهه فجر، ۲۴ طرح کشاورزی و شیلاتی در شهرستان زابل افتتاح و به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="148771">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی اهر افزود: پیش‌بینی می‌شود تا پایان سال این تعداد به ۵۰ واحد با سطح عملیاتی ۱۲ هزار مترمربع افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="148772">
    <content>در مارس ۲۰۱۵، بولتون در مقاله‌ای در نیویورک تایمز، از حمله به تأسیسات هسته‌ای ایران و تغییر رژیم این کشور پشتیبانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="148773">
    <content>این زمان بیشتر در مرحله بعد از انقلاب مصر یعنی از بهمن ۸۸ و به‌ویژه بعد از انتخاب مرسی تا اقدام ارتش بسیار رواج داشت.</content>
  </text>
  <text id="148774">
    <content>رده‌بندی زیر ۱۵ سال پسران امین احمدیان در جایگاه ۷۱ جهان قرار دارد، اما با خطر حذف از رنکینگ مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="148775">
    <content>تعداد دقیق مهاجمان را نمی‌توان تعیین کرد ولی تخمین زده می‌شود ۸۰۰۰ نفر نرمن و اروپایی قاره‌ای طی تسخیر انگلستان در این کشور سکنی گزیدند.</content>
  </text>
  <text id="148776">
    <content>در سال‌های ۲۰۰۳ تا ۲۰۰۴، صد شرکت مهم انگلستان هشت درصد از سودهای بدون مالیات خود را به‌خوبی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="148777">
    <content>این مقام ارشد راهنمایی و رانندگی ادامه داد: در محدوده‌های گزنک، سه‌راهی لاسم، پنجاب و تونل تکاور ۲ در جاده هراز ترافیک نیمه‌سنگین است.</content>
  </text>
  <text id="148778">
    <content>در این تحقیق مادران ۳۰۵ نوزاد متولد شده با نقص لوله عصبی با بیش‌از ۲۰ هزار نوزاد در دو گروه مورد بررسی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="148779">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بجنورد، این فیلم‌ها طی امروز در ۵ سانس برای هنرمندان شرکت‌کننده در این جشنواره و همچنین عموم مردم پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="148780">
    <content>حجت‌الاسلام لبخندان بیان کرد: در این همایش از ۱۴ نفر از دختران و نوه‌های دختر شهدای شهر بندرعباس تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148781">
    <content>تاریخ کرمان را آب خواهد برد شهردار کرمان در سال ۸۹ در مصاحبه‌ای اعلام کرد که آب‌های زیرسطحی بمب خفته زیر پوست کرمان است.</content>
  </text>
  <text id="148782">
    <content>خبرگزاری فارس: مربی والیبال ۱۵ خرداد پیشوا گفت: میزبانی مردم شهرستان دشتی در بازی مقابل تیم پیشوا بسیار مطلوب و بی‌نظیر بود.</content>
  </text>
  <text id="148783">
    <content>آغاز دهه ۷۰ پایانی بر این روند بود از آن جمله پا گرفتن دوباره موسیقی پاپ و کنار گذاشته شدن سرودها.</content>
  </text>
  <text id="148784">
    <content>حالا سه سال است خود صاحب جشنواره‌ای منظم و بزرگ شده‌است و امسال با آثاری از ۱۸ کشور جهان بین‌المللی شد.</content>
  </text>
  <text id="148785">
    <content>کشوری با حدود ۴۵ میلیون نفر جمعیت که ۴ تا ۵ میلیون نفر آنان مسلمان هستند و از حقوق اولیه بشری محروم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148786">
    <content>پخش این مجموعه از ۶ فروردین ساعت ۲۱ در شبکه دوم سیما آغاز شده و تا شب ۲۱ فروردین ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="148787">
    <content>این مسئول اضافه کرد: افزون‌براین ۲۰ مصوبه در حال اجراست و تنها دو مصوبه از مجموع مصوبات سفرهای هیئت دولت به استان ایلام باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="148788">
    <content>قائم‌مقام وزیر بهداشت در امور مشارکت‌های اجتماعی سازمان‌های مردم نهاد و خیران حوزه سلامت گفت: اکنون ۲۶۷ بیمارستان نیمه‌تمام در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="148789">
    <content>این نشست با حضور فرماندار، مسئول دفتر نمایندگی ولی فقیه ناحیه سپاه رودبار و ۷۵۰ نفر از بسیجیان شهرستان رودبار برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148790">
    <content>امروز سکه طرح جدید با ۳ هزار تومان افزایش ۹۸۰ هزار تومان و دلار با ۳۵ تومان رشد ۳۰۷۰ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="148791">
    <content>در سال ۲۰۰۵ ایران تنها ۶ سفارتخانه در این منطقه داشت اما درحال‌حاضر ایران صاحب ۱۰ سفارتخانه در آمریکای لاتین است.</content>
  </text>
  <text id="148792">
    <content>به گفته کارشناسان افزایش ۴ دلاری قیمت جهانی نفت و افزایش ۲۷ دلاری نرخ جهانی طلا دلیلی بر رونق شاخص بورس بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148793">
    <content>شروع این بحران بزرگ در دنیا با نوسان، اما در اغلب کشورهای جهان از ۱۹۲۹ و پایان آن اواخر دهه ۱۹۳۰ یا اوایل ۱۹۴۰ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148794">
    <content>مدیر امور آب و فاضلاب سراوان افزود: با اجرای این پروژه حدود ۵۰ خانوار از نعمت آب شرب و بهداشتی برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="148795">
    <content>این در حالی است که در مبادلات امروز بازار سرمایه شاخص ۳۰ شرکت بزرگ با رشد ۴ واحدی به عدد ۱۴۷۷ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="148796">
    <content>قله بزد دارای ارتفاع ۲۸۵۸ متر از سطح دریا است و دامنه های آن پوشیده از جنگل‌های ارس است.</content>
  </text>
  <text id="148797">
    <content>شما امسال سه فیلم در جشنواره دارید، رستاخیز، چ و ۵۰ قدم آخر که تفاوت‌های زیادی با هم دارند، رستاخیز فیلمی در اندازه‌های تاریخی است.</content>
  </text>
  <text id="148798">
    <content>در طی دهه ۷۰، درصد محبوبیت مانگا بسیار بالا رفته بود که معمولاً بعداً انیمیشنی بر اساس آنان نیز ساخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="148799">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پلیس راهور استان قزوین گفت: از ابتدای طرح نوروز چهار میلیون و ۵۰۰ خودرو در این ایام از قزوین عبور کردند.</content>
  </text>
  <text id="148800">
    <content>خبرنگار شبکه تلویزیونی فرانس ۲۴ تاکید کرد روس‌ها از شدت بسیار کم مجازات‌های اروپایی‌ها شگفت‌زده شده‌اند و آن را به سخره گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148801">
    <content>صفایی بیان داشت: ۲۵ درصد جمعیت مرکز شهرستان را دانشجویان تشکیل می‌دهند که در برابر چهار درصد سرانه جمعیت دانشجویی خراسان‌رضوی، عدد بسیار بالایی است.</content>
  </text>
  <text id="148802">
    <content>طبق اعلام وزارت کشاورزی روسیه، کشاورزان روسی ۹۵ میلیون تن غلات از مزارع درو کرده‌اند که ۵۰ درصد نسبت‌به سال گذشته از رشد برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148803">
    <content>در اولین برنامه، چند نمازگزار، همسر آقای دکتر که یک بانوی مسلمان دانمارکی است و نیز دختر ۱۷ ساله‌اش حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="148804">
    <content>عملکرد ۱۶ تیم حال حاضر در مسابقات لیگ برتر در ۲ نیمه از مسابقات برگزار شده نکات جالبی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="148805">
    <content>رئیس‌جمهوری آمریکا و ولادیمیر پوتین پس‌از دیدار خود در جریان نشست اقتصادی گروه ۲۰، خواهان پایان فوری خشونت‌ها در سوریه شدند.</content>
  </text>
  <text id="148806">
    <content>آفتاب: هفته ششم رقابت‌های لیگا با یک دیدار ادامه یافت که در آن بارسلونا موفق شد با ۶ گل گرانادا را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="148807">
    <content>پیکرش مدت‌ها در منطقه بر جا ماند و پس‌از تفحص در تاریخ ۱۰ مرداد سال ۷۲ در گلزار شهدای شهرستان آستارا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="148808">
    <content>در ۱۰ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۵ نفر کشته و ۱۶ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="148809">
    <content>در کل این مدت، نرها برای ۱۱۵ روز غذا نمی‌خورند و از ذخیره بدنی‌شان برای ادامه بقا بهره می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="148810">
    <content>رییس یکی از اتحادیه‌های معلمان گفت: این اتحادیه نماینده ۱۸۰ هزار معلم است که خواهان افزایش ۷۵ درصدی حقوقشان بودند.</content>
  </text>
  <text id="148811">
    <content>بیست و ششمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران، ۱۱ تا ۲۱ اردیبهشت ماه ۹۲ در مصلای تهران برپا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148812">
    <content>شهریه ثابت سال تحصیلی جاری ۴۶ هزار تومان است و یک هزینه متغیر بابت واحدهای درسی محاسبه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148813">
    <content>او تایید کرد: بررسی تلاش‌های ۳۰ سال گذشته نشان می‌دهد باید در استراتژی مبارزه با مواد مخدر تجدید نظر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="148814">
    <content>در همان سال او به لندن بازگشته بود تا همسر و خانواده‌اش را به سویل بیاورد، ۱۴ سپتامبر ۱۵۱۴، همسرش مرد.</content>
  </text>
  <text id="148815">
    <content>قلعه‌نویی هم عنوان‌دار است اما فکر می‌کنم او باید تغییراتی را در خودش ایجاد کند و به سال ۸۲ برگردد.</content>
  </text>
  <text id="148816">
    <content>رئیس‌جمهور فرانسه بر پایه‌ی اصل ۷ قانون اساسی این کشور در یک انتخابات دومرحله‌ای برای مدت پنج سال انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148817">
    <content>سوییس در نظر دارد چندین فروند از انواع مختلف هواپیماهای بدون خلبان ساخت اسرائیل را به قیمت ۴۰۰ میلیون فرانک خریداری کند.</content>
  </text>
  <text id="148818">
    <content>عراق قبل‌از حمله نیروهای ائتلافی در سال ۱۹۹۱ شماری از جت های مسافری و جنگنده خود را به ایران منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="148819">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان نهاوند گفت: تا پایان برنامه پنجم توسعه باید ۳۵ درصد مدارس نهاوند هوشمندسازی شوند که زیرساخت‌های این اتفاق مهم ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148820">
    <content>آنتونی شهری در ایالت نیومکزیکو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹، ۳۶۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148821">
    <content>توانایی مسکو برای اجرای عملیات در چین، در پی اجرای سیاست جداسازی جیانگ کای شک در بهار ۱۹۲۷، رو به تضعیف گذاشته بود.</content>
  </text>
  <text id="148822">
    <content>به‌صورت تفکیک شده نیز تولید تندر ۹۰ در ایران خودرو در سال گذشته با کاهش ۷۲ درصدی به هفت هزار و ۸۴۷ دستگاه رسید.</content>
  </text>
  <text id="148823">
    <content>سازمان صنایع دفاع در دوره پنجم جایزه ملی بهره‌وری ۱۴۰۴، به‌عنوان سازمان پیشرو در استقرار نظام مدیریت بهره‌وری برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="148824">
    <content>فرزند او، حسن لاهوتی نیز در تاریخ ۲ فروردین ۱۳۸۹، در بدو ورود به ایران بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="148825">
    <content>پس‌از آن ایران‌ایر ۹ فروند از بویینگ ۷۲۷ را برای پروازهای بین‌المللی و همچنین پروازهای منطقه‌ای و داخلی به‌کار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148826">
    <content>فیاضی تاکید کرد: خراسان رضوی دارای خانه مطبوعات است که با سابقه ۱۲ ساله فعالیت می‌کند و هم‌اکنون نیز پیگیر امور صنفی روزنامه‌نگاران است.</content>
  </text>
  <text id="148827">
    <content>در جنوب بنای یادبود کتابخانه‌ی عمومی جدید قرار دارد که در محل شورش زمین شنی سال ۱۸۷۷ بنا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148828">
    <content>پیش‌بینی می‌شود که مخازن استفاده‌شده در این پروژه، توانایی عرضه ۴۰ میلیون متر مکعب گاز در هر ۲۰ روز داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="148829">
    <content>به گزارش خبرنگار خبرگزاری فارس در اسلام‌آباد، ترکیه و پاکستان ۱۱ قرارداد همکاری از جمله تجارت آزاد امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="148830">
    <content>دایک اعتقاد دارد که روسیه به‌منظور کسب امتیاز میزبانی جام جهانی ۲۰۱۸، مراتب قانونی را طی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="148831">
    <content>به گزارش سرویس کودک جام نیوز، رضوان باقری ۱۰ ساله از اهواز این نقاشی فوق‌العاده زیبا رو کشیده و برای ما فرستاده.</content>
  </text>
  <text id="148832">
    <content>بابک زنجانی طی سال‌های گذشته حداقل ۱۲ کشتی نفت به ارزش ۲۴ میلیون بشکه نفت خام برای ایران فروخته است.</content>
  </text>
  <text id="148833">
    <content>اتحادیه اروپا پیش‌از این، کمک ۳۷ میلیون دلاری خود را به نیروهای امنیتی افغان، به حالت تعلیق درآورده بود.</content>
  </text>
  <text id="148834">
    <content>مرکز نمایشگاه نفت و گاز عمان یک موزه در مسقط عمان که در سال ۱۹۹۵ بنا شده و توسط شرکت توسعه نفت عمان اهدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148835">
    <content>او که در سن ۱۸ سالگی به عقد همسرش درآمد چند سال زندگی مشترک با او را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="148836">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جمعیت هلال احمر ملایر گفت: ۳۲ نفر در ملایر برای انتخابات مجامع جمعیت هلال احمر کاندیدا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148837">
    <content>در ۷ مه، ان‌بی‌سی اعلام کرد که پایان سریال تمدید می‌شود و در یک زمان کوتاه ۷۵ دقیقه‌ای پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148838">
    <content>غروب را نباید با گرگ‌ومیش اشتباه گرفت، که لحظه‌ی دربرگیری تاریکی در هنگامی است که خورشید در حدود ۱۸ درجه در زیر افق قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="148839">
    <content>از ۱۹۲۴ تا ۱۹۲۸ هات برای ناشری به‌نام سر ارنست بن که بغایت به او احترام می‌گذاشت، کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="148840">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، المپیک ۲۰۲۰ قرار است به میزبانی توکیو برگزار شود که مسئولان این کشور از لوگوی المپیک و پارالمپیک رونمایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="148841">
    <content>پیکر او در ۵ شهریور ماه سال ۱۳۹۸ از مقابل خانه هنرمندان ایران تشییع و در کنار مزار غلامحسین نقشینه به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="148842">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون شهرسازی و معماری شهرداری اصفهان گفت: تعرفه‌های خدمات مهندسی در بافت‌های فرسوده موجود در شهرستان اصفهان از ۷۵ درصد تخفیف برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="148843">
    <content>این قلب مصنوعی ۱۲۵ هزار دلار هزینه داشته و سالانه ۱۸ هزار دلار نیز صرف نگهداری از آن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148844">
    <content>از روز ۱۷ ماه سپتامبر، در ۱۹۱ منطقه از ۲۹ استان در تایلند سیل جاری شده‌است و بیش‌از ۲ میلیون نفر تحت تأثیر قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148845">
    <content>زنجانی مدعی است در مسیر کاری خود برخورد با مرحوم نوربخش موجب شده کارمزدی ۱۷ میلیون‌تومانی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="148846">
    <content>برخی کارشناسان هم ارزش بازار ایران در مصرف پوشاک با احتساب صنعت نساجی را ۲۰ میلیارد دلار عنوان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148847">
    <content>به گفته رئیس انجمن جراحان گوش و حلق و بینی خوزستان، ۹۰ درصد از کودکانی که ناشنوا می‌شوند از والدینی متولد می‌شوند که شنوا هستند.</content>
  </text>
  <text id="148848">
    <content>علاوه‌بر این در انتخابات ۲۴ خرداد ۹۲ نیز، پیروزی گفتمانی نداشت تا بدنه‌ای را به دولت متعلق کند.</content>
  </text>
  <text id="148849">
    <content>با این پیروزی، نیوکاسل به رتبه نهم جدول صعود کرد اما لیورپول با ۱۴ امتیاز، در همان رتبه هفتم باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="148850">
    <content>این گزارش می‌افزاید: سرانجام پس‌از مدتی کار کارشناسی و فنی پیچیده و با استعلام از ارگان‌های مرتبط، ۲ متهم دراین‌رابطه شناسایی و دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="148851">
    <content>چهارمین مرحله تمرینات تیم ملی شنا جانبازان و معلولین با دعوت از ۸ ورزشکار از ۳۱ مردادماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148852">
    <content>شهردار مشهد گفت: تاکنون پروانه رایگان برای احداث ۲۰ هکتار زائرسراهای ارزان‌قیمت استانی در مشهد توسط شهرداری مشهد صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148853">
    <content>مهم‌ترین کارش که اکنون پله‌ی ترقی او شده، فعالیت برای رهایی چاوز از زندان و سپس همکاری با او در رقابت انتخابات ۱۹۹۸ ریاست‌جمهوری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148854">
    <content>ارزش هر دقیقه بازی پیام صادقیان برای پرسپولیس در این فصل حدود یک میلیون و ۲۲۸ هزار تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148855">
    <content>آنگلا مرکل در نشست سران ۲۰ از تلاش‌های توسعه‌طلبانه روسیه که از اوکراین تا گرجستان مشهود است، انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="148856">
    <content>با افول ایلخانان، تخت سلیمان کم‌کم مرکزیت خود را از دست داد و از حدود قرن ۱۱ هجری قمری به بوته‌ی فراموشی سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="148857">
    <content>اصل پارتو را در حکم قانونی سرانگشتی در نظر بگیرید: ۲۰ درصد برتر تمام سناریوهای ممکن را شاید ۸۰ درصد از مشتریان پیگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="148858">
    <content>تیم فوتبال تراکتورسازی عصر امروز از ساعت ۱۵ و ۱۵ دقیقه در ورزشگاه یادگار امام تبریز به مصاف استقلال تهران می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="148859">
    <content>در قطعنامه ۳۱ ماده‌ای لویه‌جرگه مشورتی، آمده‌است که یک مرکز نظامی برای آموزش نیروهای امنیتی افغان در ولایت بامیان ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="148860">
    <content>شانزدهمین نمایشگاه بین‌المللی نفت، گاز، پالایش و پتروشیمی از ۲۶ تا ۳۰ فروردین ماه در محل دائم نمایشگاه های بین‌المللی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148861">
    <content>به گزارش حوزه دانشگاه باشگاه خبرنگاران، بیانیه اتحادیه تشکل‌های دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی به مناسبت ایام‌الله ۲۲ بهمن به شرح زیر منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="148862">
    <content>این قلعه زیبا و مستحکم در روستایی به‌همین نام در فاصله ۴۵ کیلومتری جنوب غربی شهر سراوان در بخش سیب سوران این شهرستان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148863">
    <content>مراسم اختتامیه این مسابقات نیز ساعت ۱۴ روز چهارشنبه ۲۶ آذرماه در ساختمان شهید محلاتی سازمان اوقاف و امور خیریه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148864">
    <content>جلال خلیلی در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در بانه اظهار داشت: در جشن نیکوکاری شهرستان بانه بیش‌از ۳۰ میلیون تومان کمک نقدی جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148865">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان دشتستان خاطرنشان کرد: در این دوره از طرح‌های فلاح ۶۰ مددجو از این کارگاه‌ها بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="148866">
    <content>در شهر پردیس که با هزاران گرفتاری تأسیسات زیربنایی مواجه هست تصمیم گرفته شد جمعیت ۱۵۰ هزار نفری به ۵۰۰ هزار نفر افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="148867">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی قزوین از افتتاح ۳۳ واحد صنعتی در زمینه دامی با اعتباری بیش‌از ۱۴۵ میلیارد ریال در ایام دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148868">
    <content>دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد در سال ۱۳۵۲ با هدف تامین نیروی انسانی متخصص و ماهر در رشته‌های گوناگون کشاورزی تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="148869">
    <content>دراین‌بین کشور چین با رونمایی از ۲۷ مدل مختلف روبات‌های مسلح تا سال ۲۰۱۲ میلادی، مقام اول را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="148870">
    <content>البته کسی انتظار ندارد همه مشکلات کشور، در مدتی کوتاه حل شود، بااین‌همه ۲ نکته را نمی‌توان و نباید فراموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="148871">
    <content>به‌طوری‌که روزانه به ازای هر متر مکعب گازی که به عمان می فروشیم تقریبا ۲۲ سنت درآمد بدست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="148872">
    <content>به گفته شرکت سازنده، گلکسی آلفا برای رقابت با آیفون ۶ ساخته‌شده و پیش‌بینی‌شده تا در تعداد فروش از این محصول بالاتر برود.</content>
  </text>
  <text id="148873">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس انجمن علوم پرتونگاری گیلان از فعالیت ۶۳ کلینیک رادیولوژی و چهار مرکز مجهز تصویربرداری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148874">
    <content>پس‌از یک‌سال انتشار، تیراژ این نشریه به حدود ۱۲۰ هزار نسخه رسید و از شهرت زیادی نزد مراکز علمی و دینی ایران برخوردار شد.</content>
  </text>
  <text id="148875">
    <content>سپهرزاد در دوی ۱۵۰۰ متر هفتم شد در مجموع با امتیاز ۷۵۷۲ در رده پنجم قرار گرفت و شانس کسب مدال را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="148876">
    <content>عالی‌نژاد گفت: امیدواریم با برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده امسال جشن عید غدیر خم در بیش‌از ۳۰۰ روستای استان با شکوه هر چه تمام‌تر برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="148877">
    <content>گاهی که به میهمانی دعوت می‌شدم، همه می‌دانستند که باید به‌خاطر مهدی، سفره‌ی شام را قبل‌از ساعت ۸ بیندازند.</content>
  </text>
  <text id="148878">
    <content>خبرگزاری فارس: احمد کارگر نجاتی گفت: آقای بهشتی من را در حالی در لیست ۷۲ نفره کشتگان قرار داد که من هنوز زنده هستم!</content>
  </text>
  <text id="148879">
    <content>تمام نفت عربستان در ۱۰۰ هزار کیلومترمربع استخراج و تولید می‌شود حال تصور کنید که عده‌ای این فضا را اشغال کنند.</content>
  </text>
  <text id="148880">
    <content>برانچ ادامه داد: در ۲۹ ژانویه، دکتر وارن دختر بچه‌ای را که دچار دیفتری شده بود به بیمارستان آورد.</content>
  </text>
  <text id="148881">
    <content>حداقل سرمایه تاسیس بانک برون مرزی در مناطق آزاد، با تصویب شورای پول و اعتبار ۱۵۰ میلیون یورو تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="148882">
    <content>علاوه‌بر این، پلیس مالزی تاکنون ۲۰ جوان مسلمان این کشور را، که قصد سفر به مناطق بحران‌زده داشته‌اند، برای اطمینان بازداشت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148883">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر انجمن گردشگری ورزشی استان خراسان جنوبی گفت: ۸ و ۹ اسفندماه این هفته نخستین همایش کویرنوردی در روستای حیدرآباد نهبندان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148884">
    <content>بانو امین، در سال ۱۳۶۲ ه.ش از دنیا رفت و در قبرستان تخته فولاد اصفهان به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="148885">
    <content>در بیست و دوم فروردین ۱۳۴۴ حوالی ساعت نه صبح حراست از کاخ با ترکیب دو گروه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148886">
    <content>انتظار می‌رود که به‌طور میانگین به ۸۰ تماس‌ها در ۲۰ ثانیه و ۹۵ تماس‌ها در ۱۵ ثانیه جواب داده شود.</content>
  </text>
  <text id="148887">
    <content>مصیبت دیگری که در زمان همین پادشاه به گیلان رسید، طاعون بود که به قولی جمعیت ۸۰۰۰۰ نفری رشت را به ۸۰۰۰ نفر کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="148888">
    <content>طبق آخرین داده‌ها ایران براساس تعداد میراث تاریخی و طبیعی ثبت‌شده توسط سازمان یونسکو در رتبه ۱۶ در بین ۱۶۰ کشور در دنیا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="148889">
    <content>در سال ۱۳۲۲ با گشایش کارخانه چینی سازی در تهران برای سال‌ها حدود سی درصد مصرف ظروف چینی داخل کشور را تأمین می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="148890">
    <content>آلیسیا در یک خانواده بزرگ پرورش یافته بود و هنگامی‌که ۷ سال داشت، پدرش به‌دلیل اعتیاد به الکل از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="148891">
    <content>سرهنگ رضا سلبی، گفت: برابر گزارش‌های دریافتی هم‌اکنون ترافیک در جاده کرج چالوس از میدان امیرکبیر تا کیلومتر ۵ این جاده سنگین گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148892">
    <content>خبرگزاری فارس: ۲ هزار و ۴۰۰ اصله درخت به یاد سرداران، فرماندهان و ۲ هزار و ۴۰۰ شهید استان چهارمحال‌وبختیاری غرس شد.</content>
  </text>
  <text id="148893">
    <content>تا قرن ۱۵ ام، دوک‌نشین بزرگ لیتوانی تا بخش عمده‌ای از اروپای باختری، از دریای بالتیک تا دریای سیاه گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="148894">
    <content>از کودکان درخواست می‌کند برای آن‌که بتوانند، در چهار ماه اول سال ۹۰، پایه‌ی چهارم را تمام کنند، چه فعالیت‌هایی ضروری است؟</content>
  </text>
  <text id="148895">
    <content>کتابت قرآن کریم به زبان لاتین با تلاش سازمان بسیج هنرمندان مازندران در ۱۳ جلد به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="148896">
    <content>به گزارش گروه اجتماعی باشگاه خبرنگاران، حسین محمد پورزرندی مدیر عامل بانک شهر شد پورزرندی ۸ سال معاون قالیباف در شهرداری تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="148897">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی هرمزگان از افتتاح ۳۰۵ طرح با اعتباری بالغ بر ۳۰ میلیارد تومان طی دهه مبارک فجر در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148898">
    <content>براساس اظهارت رسول دیناروند، رئیس سازمان غذا و دارو در سال ۱۳۹۳، هر زن ایران به‌طور متوسط در سال ۱۵۰ دلار مواد آرایشی مصرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148899">
    <content>یک حلقه مار ۲ متری که به بالکن یک واحد مسکونی پناه برده بود توسط آتش نشانان بدام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="148900">
    <content>در این مراسم از ۹ پیرغلام حسینی شهر نمین تجلیل شد و برنامه‌های متنوعی نیز در پاسداشت قیام حضرت سیدالشهدا اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="148901">
    <content>حسینی افزود: طی یک‌سال اخیر ۶۰۰ مورد بازدید از این کندوها به‌عمل‌آمده است که به‌منظور شناسایی بیماری‌های زنبور ۵ هزار و ۵۰۰ مورد نمونه‌برداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148902">
    <content>دبیر هیئت کشتی مازندران افزود: در ترکیب تیم ملی کشتی آزاد بزرگسالان کشورمان ۲۰ کشتی‌گیر حضور دارند که شش کشتی‌گیر از مازندران هستند.</content>
  </text>
  <text id="148903">
    <content>بعد از خفقان ۲۸ مرداد، نواب تصمیم گرفت از مصونیت پارلمانی استفاده کرده و نظرات خود را در مجلس بیان کند.</content>
  </text>
  <text id="148904">
    <content>این وسیله ۶۰ بار در هر دقیقه حرکت می‌کند و بعضی از انواع آن را یک نوع موسیقی شبیه لالایی همراهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="148905">
    <content>طراحی این هواپیما از اواخر دهه هفتاد میلادی شروع شد و نخستین پرواز آن در آوریل ۱۹۸۲ انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="148906">
    <content>حتی پیش‌از جمع شدن افراد خانواده قبل‌از کریسمس ۱۹۷۳ هریت باز حامله شد، در کمال نگرانی او و دیوید.</content>
  </text>
  <text id="148907">
    <content>براساس جدیدترین گزارش‌های رسیده، عملیات‌های نیروی هوایی ارتش سوریه علیه مواضع داعش هلاکت بیش‌از ۳۳ تروریست را به‌همراه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="148908">
    <content>ما در راه جام‌جهانی ۲۰۰۶ همه حریفان را در خانه شکست دادیم و در خارج از خانه هم عملکرد مثبتی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="148909">
    <content>انواع متفاوت آن اگر به‌درستی نگهداری شود از ۱۸ ماه تا دو سال با توجه به نوع شان خواص خود را حفظ می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148910">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، ماریا هورس آخرین بازمانده گروهی که نخستین مشعل المپیک را روشن کرده بودند در سن ۹۴ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="148911">
    <content>این خودرو دارای یک گیربکس ۷ دنده است که وظیفه انتقال نیروی موتور به چرخ‌ها را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="148912">
    <content>در صورت پیش آمد این سناریو دو حالت امکان وقوع دارد: یک، برگزاری کنفرانس ژنو ۲ باز هم به تاخیر خواهد افتاد.</content>
  </text>
  <text id="148913">
    <content>طبق اعلام سازمان پزشکی قانونی در دو ماهه نخست امسال ۸۴ نفر به‌دلیل برق‌گرفتگی در کشور جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="148914">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی مازندران از کاهش ۱۷ درصدی مرگ‌ومیر ناشی از تصادفات رانندگی در مهر امسال نسبت‌به مدت مشابه سال قبل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148915">
    <content>این دارو از سال ۱۹۸۹ در ژاپن و برخی مناطق آسیایی اطراف، برای اندیکاسیون مورد استفاده قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="148916">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل کتابخانه‌های استان اصفهان از آغاز به‌کار ۵ ایستگاه مطالعاتی اصفهان به مناسبت دهه مبارک فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148917">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی خراسان‌رضوی از اعمال محدودیت ترافیکی از ساعت ۲۴ امشب تا پایان اربعین حسینی در مشهد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148918">
    <content>در سال ۱۹۷۵، این زن درحالی‌که بسیار کم سن بوده، توسط یکی از مسئولین دولتی آمریکا مورد تجاوز قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="148919">
    <content>رموزی تصریح کرد: در طول ۴ روز برگزاری جشنواره بین‌المللی تئاتر مریوان رسانه‌های گروهی از جمله خبرگزاری‌های استان ۲۲۰ خبر انعکاس داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="148920">
    <content>با توجه به حجم بالای گل‌ولای موجود در کشتی غرق شده، کشتی‌های امدادی نتوانستند لاشه کشتی سانحه دیده را از عمق ۱۸ متری بالا بکشند.</content>
  </text>
  <text id="148921">
    <content>فسیل‌های این گروه مربوط به ۵ میلیون سال پیش است، اما احتمالاً ۹ میلیون سال پیش وجود داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148922">
    <content>عموزاده در مسابقات قهرمانی کشتی آزاد جوانان جهان ۲۰۲۱ در اوفای روسیه با پیروزی بر لهستان، آذربایجان، روسیه و هند به مدال طلا رسید.</content>
  </text>
  <text id="148923">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه گچساران گفت: ۵۰ مسجد و حسینیه در این شهرستان در سال گذشته مرمت شد.</content>
  </text>
  <text id="148924">
    <content>کاظمی ادامه داد: زمانی‌که این دو نفر قصد مبادله مواد مخدر را داشتند، دستگیر و مقدار ۴۰ کیلوگرم ماده مخدر تریاک از آنان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="148925">
    <content>پیش‌از بازی با عمان، تیم ملی ایران اردویی ۱۰ روزه در دبی برگزار کرد که به‌دلیل شرایط خاص آب‌وهوایی، تیم اذیت شد.</content>
  </text>
  <text id="148926">
    <content>معاون وزیر دفاع گفت: ماموریت ماهواره فجر سنجش از دور است و ۲ نوع دوربین روی آن نصب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148927">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، در پی توافق آتش‌بس در اوکراین سران ۷ کشور غربی اقدام به صدور بیانیه‌ای کردند.</content>
  </text>
  <text id="148928">
    <content>در قانون جدید در اصل ۱۰۱ آمده‌است که شورای عالی اقتصاد باید تشخیص بدهد که چه کالاهایی انحصار دارد.</content>
  </text>
  <text id="148929">
    <content>بانک مسکن امسال خود را متعهد کرده‌است ۱۰۰ هزار فقره وام نوسازی در بافت‌های فرسوده برای تقویت عرضه مسکن، بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="148930">
    <content>این دو شهد والامقام در تاریخ ۴ آبان‌ماه سال ۹۳ در میدان صبحگاه نیروی هوایی ارتش به خاک سپرده شدند.</content>
  </text>
  <text id="148931">
    <content>او از سال ۷۲ کار حرفه‌ای خود را نزد زنده‌یاد استاد خرمی‌نژاد آغاز کرده و تاکنون در چند نمایشگاه گروهی شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148932">
    <content>او آرامگاه زیبایی برای خواهرش ساخت و بر آن کتیبه‌ای نگاشت که به‌خاطر فرسایش زیاد تا سال ۱۹۷۹ م.</content>
  </text>
  <text id="148933">
    <content>گروه فضای مجازی: ۳۱ شهید هنرمند در زنجان شناسایی شده که از این تعداد برای ۱۷ شهید، وبلاگ راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148934">
    <content>دو نفر از بازداشت‌شدگان گفته‌اند، گروه بزرگی از افراد را روز ۲۶ سپتامبر، روز ناپدید شدن دانشجویان، دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148935">
    <content>نبرد نیروهای کشورمان در عملیات کربلای ۵ در تاریخ ۸ بهمن سال ۶۵، به سرانجام رسید و شلمچه ایران از چنگ دشمن آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="148936">
    <content>این شبکه در سال ۱۹۹۵ تأسیس شده در کشور رومانی و همچنین قاره اروپا، شمال آفریقا، خاورمیانه، ایالات‌متحده آمریکا، کانادا و استرالیا قابل دریافت است.</content>
  </text>
  <text id="148937">
    <content>در ۱۰ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۰ نفر کشته و ۲۷ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="148938">
    <content>در ۶ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۵ نفر کشته و ۱۵ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="148939">
    <content>امروز کلنگ هتل ۴ ستاره پارسیان در بام خرم آباد با حضور معاون اجرایی رییس‌جمهور به زمین زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148940">
    <content>دور چهارم مذاکرات اشتون و ظریف که ساعت ۱۶ به وقت ژنو از سر گرفته شده بود به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="148941">
    <content>سارا ماندی طبق گفته‌های پدربزرگ در اثر تجاوز کمونیست‌ها در سال ۱۹۵۵ از دنیا رفت، پال در آن زمان ۱۰ سال داشت.</content>
  </text>
  <text id="148942">
    <content>مدیرعامل شرکت نمایشگاه‌های بین‌المللی غرب ایران ادامه داد: این نمایشگاه امروز با حضور ۱۰۰ شرکت‌کننده از سراسر کشور گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="148943">
    <content>رئیس فدراسیون تیراندازی می‌گوید اگر ۳۰ میلیارد تومان بودجه داشته باشم، این فدراسیون تا پایان عمرش خودکفا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="148944">
    <content>به گزارش فارس، ۸۰ هزار مددجو و همچنین ۴۰ هزار نیازمند از خدمات کمیته امداد امام‌خمینی خراسان شمالی برخوردارند.</content>
  </text>
  <text id="148945">
    <content>در دسامبر ۲۰۰۹، بارسا جام باشگاه‌های جهان ۲۰۰۹ را نیز فتح کرد و اولین تیم تاریخ فوتبال شد که شش‌گانه جام‌ها را توانست کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="148946">
    <content>فرماندار مهاباد تصریح کرد: این پروژه که قرارداد آن ۳۰ ماهه تعریف‌شده است با صرف هزینه ۴۲ میلیارد و ۸۰۰ میلیون تومان ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148947">
    <content>گزینش و انتخاب آثار تا دهم خردادماه ۹۴ خواهد بود و اعلام آثار راه یافته به یادواره، ۱۳ خردادماه است.</content>
  </text>
  <text id="148948">
    <content>به‌همین دلیل تصمیم ما همان است که در دسامبر ۲۰۱۰ گرفته شد یعنی میزبانی مسابقات جام جهانی ۲۰۲۲ در کشور قطر.</content>
  </text>
  <text id="148949">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگان از افتتاح و آغاز عملیات اجرایی ۱۲۸ پروژه زیربنایی در دهه فجر امسال در کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148950">
    <content>این گزارش حاکیست، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی قیمت طلا در هر اونس بر بهای ۱۲۸۱ دلار و ۸۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="148951">
    <content>احمدی تصریح کرد: این میزان گشت نسبت‌به سال قبل که یک‌هزار و ۱۰۰ مورد بوده بیش‌از ۸۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="148952">
    <content>با همه‌ی وابستگی فنی این بازی به تمدن ۴، برای نصب و اجرایش در رایانه، نیازی به وجود نسخه‌ی اصلی تمدن ۴ نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="148953">
    <content>قبل‌از فرمان ۱۰ ساله آقا هم بچه‌ها به سفرهای جهادی می‌رفتند اما اکنون بعد از فرمان ۱۰ ساله، گویا جهادی به بلوغ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="148954">
    <content>بر اساس این گزارش امروز در بازار تهران یک دلار آمریکا به نرخ ۳۳۸۸ تومان به فروش رفت؛ روز گذشته قیمت دلار ۳۴۶۰ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="148955">
    <content>در المپیک، مردان در دو مسافت ۲۰ کیلومتر و ۵۰ کیلومتر، و زنان در مسافت ۲۰ کیلومتر مسابقه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="148956">
    <content>به‌این‌ترتیب که از هر جناح ۵ نمونه انتخاب می‌شوند که هم از احزاب سیاسی باسابقه و هم از احزاب جدید باشند.</content>
  </text>
  <text id="148957">
    <content>خبرگزاری فارس ۲۲ بهمن ۸۱ تاسیس شد و درحال‌حاضر ۳۶ دفتر سرپرستی در تهران و تمام مراکز استان‌های کشور دارد.</content>
  </text>
  <text id="148958">
    <content>محیط طباطبایی تصریح کرد: ۱۴۷ کشور دنیا کمیته ملی موزه‌ها دارد که ایران نیز جز یکی از این کشورها است.</content>
  </text>
  <text id="148959">
    <content>در گورستان عظیم بنای یادبود بیش‌از ۱۰۰ هزار سرباز که در جنگ جهانی اول کشته شدند، مدفون هستند.</content>
  </text>
  <text id="148960">
    <content>بااین‌حال، وزیر نفت در ماه نخست امسال هم در جلسه مشترک با اعضای کمیسیون انرژی، برنامه‌های وزارت نفت را برای سال ۹۳ تشریح کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="148961">
    <content>فرنگی کار وزن ۶۶ کیلوگرم کشورمان گفت: به کشتی گیر کره‌ای حمله می‌کردم اما به او اخطار نمی‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="148962">
    <content>سالانه قریب به یک میلیون و ۱۴۰ تن سرانه مصرف روغن داریم که بیش‌از ۹۳ درصد این روغن وارداتی است.</content>
  </text>
  <text id="148963">
    <content>به گزارش مشرق، در المپیک ریو درحال‌حاضر ۱۱ داور ایرانی انتخاب شده‌اند تا در این رویداد قضاوت کنند.</content>
  </text>
  <text id="148964">
    <content>به گفته وی، اغلب مصوبات استانی هم روی دست اصفهان مانده و تعهدات ۴۳ میلیون تومانی این سفرها محقق نشده است.</content>
  </text>
  <text id="148965">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون توسعه مشارکت‌های مردمی کمیته امداد امام‌خمینی استان زنجان از افزایش ۲۵ درصدی کمک‌های جمع‌آوری شده در خانه انفاق زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148966">
    <content>او در دبیرستان نیروی دریایی آرام تحصیل کرد و در اوت ۱۹۴۵ در جنگ شوروی و ژاپن شرکت کرد.</content>
  </text>
</textCollection>