<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="148967">
    <content>علاوه‌بر این، ۳۰ هزار و ۳۰۰ تن انواع قیر و ۱۵۰۰ تن گوگرد راهی تالار فرآورده های نفتی و پتروشیمی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148968">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی شهرستان سمنان گفت: ۳۰ هزار عنوان کتاب از ناشران مطرح کشور در این نمایشگاه عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148969">
    <content>به گفته رمضانی، سالانه ۴۶ میلیون و ۷۶۰ هزار کیلوگرم علوفه به ارزش بیش‌از ۹۶ میلیارد ریال در مراتع این شهرستان تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="148970">
    <content>دومین پروژه بزرگ بازیافت آب در جهان در اسپانیا می‌باشد که ۱۲ پساب ملی در آن تصفیه می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="148971">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان جیرفت گفت: در ماه محرم سال جاری حدود ۲۴۰ نفر روحانی به مساجد، تکایا و حسینیه‌های جیرفت اعزام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="148972">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران از رشد ۱۴۰ درصدی انعقاد قرارداد با سرمایه‌گذاران در شهرک‌ها و نواحی صنعتی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="148973">
    <content>ارجمند در ادامه تصریح کرد: این طرح در ۳ دوره و به میزان ۶۶ هزار ساعت حق‌التدریس به استان اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="148974">
    <content>بخش نخست برنامه از ساعت ۱۴ پنج‌شنبه ۱۴ آبان در تالار استاد شهناز آغاز می‌شود و تا ساعت ۱۷ ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="148975">
    <content>جالب‌ترین نمونه‌ی این روند که باعث شد بعدها نیز به آن اعتماد کنم، در آغاز سال ۱۹۱۴ روی داد.</content>
  </text>
  <text id="148976">
    <content>رئیس اتاق اصناف و بازاریان شهرستان بانه خاطرنشان کرد: درحال‌حاضر ۸ هزار واحد صنفی دارای پروانه کسب در بانه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="148977">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، به نقل از شبکه خبری المیادین، گروهک تروریستی داعش ۱۵۰ شهروند عراقی را در شمال شهر تکریت ربود.</content>
  </text>
  <text id="148978">
    <content>رئیس سازمان بسیج دانشجویی افزود: امروز در لبنان ندای انقلاب شنیده می‌شود و نشان می‌دهد انقلاب اسلامی در سال ۵۷ منحصر نشده و جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="148979">
    <content>تقریبا ۷۰ سال پیش ارتش آمریکا با پرواز بر فراز شهر هیروشیما ژاپن، این شهر را هدف بمباران اتمی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="148980">
    <content>دفتر انجمن در راستای فعالیت‌های تولید فیلم کوتاه در ماه جاری با تصویب ۱۰ فیلم‌نامه‌ی ۱۰۰ ثانیه‌ای جهت تولید آن‌ها اقدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148981">
    <content>مدیر امور عشایر شهرستان فیروزکوه گفت: همه ساله در فصل کوچ عشایر در حدود ۲۰۰ گله دام از کنار دیوارهای این کارخانه عبور می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148982">
    <content>یک نفر در ۱۵ خرداد ۴۲ در قم شهر قیام تصمیم گرفت پوزه ابرقدرت ها را به خاک بمالد، توانست این کار را عملی کند.</content>
  </text>
  <text id="148983">
    <content>کلیفتون شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۸۴، ۱۳۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148984">
    <content>بانک مرکزی کره جنوبی همچنین روز پنجشنبه گذشته، نرخ بهره خود را برای دومین بار طی سال کنونی به میزان ۲۵ صدم درصد کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="148985">
    <content>فرماندار دهگلان گفت: فاز نخست عملیات اجرایی استخر سرپوشیده دهگلان با ۲۵۰ میلیون اعتبار در این شهرستان شروع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148986">
    <content>در نهایت در روز ۳۱ مرداد ۱۳۸۶ قانونی مشتمل بر یک ماده‌ی واحده مبنی‌بر تغییر ساعت رسمی کشور به تصویب مجلس شورای اسلامی رسید.</content>
  </text>
  <text id="148987">
    <content>مدل‌های تازه‌تر ساب ۳۹ به تجهیزات سوخت‌گیری هوایی هم مجهز شده‌اند و مدل‌های صادراتی آن سازگاری قابل‌توجهی با استانداردهای ناتو دارند.</content>
  </text>
  <text id="148988">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل روابط عمومی و امور بین‌الملل استانداری خراسان جنوبی گفت: وزرا به‌عنوان نمایندگان تام‌الاختیار رئیس‌جمهور به ۱۱ شهرستان استان خراسان جنوبی سفر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="148989">
    <content>این مستند به مدت ۲۱ دقیقه به زوایای پنهان دوران زندگی و مبارزه با اشرار در سیستان‌وبلوچستان توسط سردار شهید علی‌اکبر میرزایی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="148990">
    <content>عبدالله ویسی ادعا می‌کند درصورتی‌که سرمربی امید بشود می‌تواند تیم ملی را بعد از ۴۰ سال به المپیک ببرد.</content>
  </text>
  <text id="148991">
    <content>مدیر فنی تیم فوتبال استقلال گفت: منصوریان حق دارد در ۲ هفته اول به فکر جانشین رحمتی باشد.</content>
  </text>
  <text id="148992">
    <content>آیت‌الله مهدوی کنی رئیس مجلس خبرگان رهبری ۱۴ خردادماه به‌دلیل عارضه قلبی در بیمارستان بستری شده‌است و تحت مداوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="148993">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان خرم‌دره گفت: در مجموع ۲ هزار و ۱۰۰ جلد سند برای واحدهای مسکونی روستایی شهرستان خرم‌دره صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="148994">
    <content>مدیرعامل منطقه آزاد ارس گفت: پایانه مرزی جلفا با تردد بیش‌از ۳ هزار نفر در هر شبانه‌روز یکی از پرترددترین مرزهای زمینی کشور است.</content>
  </text>
  <text id="148995">
    <content>گفتنی است در چارچوب حمایت دولت از پروژه‌های درمانی خیر ساز، به بیمارستان خیر ساز تخصصی ویژه بانوان شیراز ۱۰۰ میلیارد ریال اعتبار اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="148996">
    <content>موهن در ۱۸۸۵ میلادی به‌عنوان دستیار مسئول پرداخت گماشته شده و پس‌از بازگشت از کشتی در نیروی دریایی ایالات‌متحده خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="148997">
    <content>در ادامه این جلسه مسئولان دستگاه‌های مختلف استان به ارائه برنامه‌های فرهنگی خود به‌منظور اجرا در سال ۹۳ پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="148998">
    <content>کاربر همچنین پنج گیگابایت حافظه رایگان در اختیار خواهد داشت اما افزایش این ظرفیت با پرداخت ۹۹ سنت در ماه قابل دریافت است.</content>
  </text>
  <text id="148999">
    <content>سیزدهمین نمایشگاه بین‌المللی توسعه صادرات و رونق صنعت دام، طیور و آبزیان ۳۰ تیر تا ۲ مرداد ماه در تبریز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149000">
    <content>قهرمانی فوتسال جهان فیفا ۱۹۹۲ دومین دوره این مسابقات بود که بعدها نام خود را به جام جهانی فوتسال فیفا تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="149001">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، ملی‌پوشان تیم ملی ب والیبال ایران ساعت ۴ و ۳۰ دقیقه بامداد از طریق فرودگاه امام‌خمینی راهی آلماتی شدند.</content>
  </text>
  <text id="149002">
    <content>بعد از آن ۱۵ دقیقه به بازیکن ثابت تبدیل شدم و در تمام بازی‌ها در ۹۰ دقیقه به میدان می‌رفتم.</content>
  </text>
  <text id="149003">
    <content>اما همیشه این‌چنین نبوده، بنابراین ارتباطات مخابره شده تا ۴۰ الی ۵۰ مایل دورتر کاملاً خارج از محدوده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149004">
    <content>اشرفی ارزش ریالی صادرات این فرآورده را شش میلیارد و ۲۸۷ میلیون و ۵۰۰ هزار ریال و ۲۵۱ هزار و ۵۰۰ دلار ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="149005">
    <content>پراید مدل ۱۳۱ نیز ثبات قیمت داشت و در هفته‌ای که گذشت ۱۶ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="149006">
    <content>بر اساس برخی برآوردها، تا حدود ۱۰۰۰۰۰ فر در مراکز غیرقانونی بازداشت و اردوگاه‌های متمرکز طی آن سال‌ها نگهداری می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="149007">
    <content>جلسه‌ی فرماندهان نظامی عراق، در شرایط عادی، سالی دو بار تشکیل می‌شد؛ ولی از زمان شروع این عملیات، ۲۵ بار آن را تشکیل داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="149008">
    <content>در این نسخه مدخل‌های ویراست دوم بازبینی‌شده، و در حدود ۲۵۰ نکته‌ی کاربردی تدوین و در فرهنگ گنجانده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149009">
    <content>موسوی خاطر نشان کرد: در رشته ۵۰ متر قورباغه رده سنی ۱۰ سال این دوره از مسابقات محسن خزاعی بر سکوی قهرمانی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="149010">
    <content>در دهه ۱۹۸۰ و ۱۹۹۰ روند روبه‌رشد فناوری رایانه شروع شد و خیلی سریع گسترش آن از محدوده کاربران رایانه‌های بزرگ شرکتی فراتر رفت.</content>
  </text>
  <text id="149011">
    <content>رئیس اداره میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری شهرستان تاکستان گفت: تاکستان ۲۵۰ اثر تاریخی را در خود جای داده است.</content>
  </text>
  <text id="149012">
    <content>پس‌از انقلاب ۵۷ این مجموعه به شکل موزه درآمد، اما کاخ کنونی ریاست‌جمهوری در کنار این مجموعه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149013">
    <content>بااین‌حال، تصور کنید شما در میان این طوفان‌ها نیز می‌توانستید به‌خوبی پیش بروید و سود حاصل از سرمایه‌گذاری‌های شما حدود ۱۰ درصد یا کم‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="149014">
    <content>به گزارش ایسنا به نقل از پایگاه اینترنتی ثبت رکوردهای جهانی گینس، این رکورد در ژوئن سال ۲۰۰۸ میلادی در هند بدست آمد.</content>
  </text>
  <text id="149015">
    <content>تیم ملی هندبال ایران برای مشخص شدن جایگاه ۲۱ تا ۲۴ رقابت‌های جهانی هندبال فردا به مصاف شیلی می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="149016">
    <content>بروجرد دارای ۴۰۰۰ تاکسی فعال است در گذشته تاکسی‌های آبی‌رنگ در این شهر تردد داشتند اما هم‌اکنون تاکسی‌های بروجرد زردرنگ هستند.</content>
  </text>
  <text id="149017">
    <content>این درگیری در جریان تشییع ۴ قبطی که در حوادث خارج از پایتخت در روزهای جمعه و شنبه کشته شده بودند رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="149018">
    <content>بااین‌حال چون من از ۱۹ سالگی وارد دنیای حرفه‌ای فوتسال شدم و ۱۳ سال هم در تیم ملی بودم فکر می‌کنند ۵۰ سالم است.</content>
  </text>
  <text id="149019">
    <content>تاجیک در این گفت‌وگو به بررسی ادوار جنبش دانشجویی از سال‌های دهه ۲۰ تا زمان پیروزی انقلاب اسلامی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="149020">
    <content>فروغ در سال ۱۳۳۲ به‌همراه شوهرش پرویز شاپور به اهواز رفت تا در کنار او زندگی جدیدی را آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="149021">
    <content>ایزدفر برگزاری جشنواره را از ۲۷ مردادماه امسال اعلام کرد و خاطرنشان کرد: اختتامیه هفدهمین جشنواره تئاتر استان قزوین در اول شهریورماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149022">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران از انعقاد ۱۶ قرارداد نوسازی و تجدید ساختار صنایع با واحدهای تولیدی و صنعتی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149023">
    <content>محققین دانشگاه کشاورزی جورجیا در ایالات‌متحده عقیده دارند که تا ۵ سال دیگر سیستم‌های بی‌سیم به‌صورت گسترده‌ای در کشاورزی مورد استفاده قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149024">
    <content>به گزارش ایسنا؛ سایپا با این تساوی ۱۷ امتیازی شد و با دو پله صعود در جایگاه ششم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149025">
    <content>گفتنی است: تاکنون ۲۳ مجوز مشاغل خانگی از سوی اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی شهرستان بجنورد صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149026">
    <content>فرماندار نور خاطرنشان کرد: در اجرای طرح عمومی نفوس و مسکن شهرستان نور ۱۵۰ نفر با ۳۰ دستگاه خودرو فعال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149027">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان ازنا گفت: جمعیت سن گندم در مزارع شهرستان ازنا ۶۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149028">
    <content>بیش‌از ۶۰۰۰ پروانه زیبا در ۱۲۰ گونه متفاوت در رنگ‌ها و اندازه‌های مختلف در این پارک سر پوشیده دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149029">
    <content>مدقالچی بیان کرد: در کنفرانس ۴۲ تاکنون هیچ کاستی وجود نداشته است و با وجود تلاش‌های برگزارکنندگان میزبان تا پایان هم به کاستی برخورد نمی‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149030">
    <content>مدیر عامل شرکت آبفای چهارمحال‌وبختیاری گفت: برای اجرای ۲۰ کیلومتر شبکه جدید در شهر هفشجان در سال جاری ۱۸ میلیارد ریال اعتبار مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="149031">
    <content>تیم فوتبال ابومسلم خراسان عصر امروز در مصاف با تیم ایران‌جوان بوشهر، بازی را با نتیجه ۲ بر یک واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="149032">
    <content>در اواخر سال ۳۱۱ بعداز میلاد، کنستانتین، امپراتور روم، مسیحیت را به‌عنوان دین رسمی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="149033">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۱۲۰۱ میلیارد تومان اعتبارات سه دوره سفر رئیس‌جمهور به استان کهگیلویه و بویراحمد است.</content>
  </text>
  <text id="149034">
    <content>فرمانده انتظامی گلستان خاطرنشان کرد: در همین راستا ۱۹ نفر از زمین‌خواران دستگیر و پس‌از تشکیل پرونده برای سیر مراحل قانونی تحویل مراجع قضایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="149035">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگی اداره‌کل تبلیغات اسلامی لرستان از برگزاری مراسم ویژه تحویل سال ۹۲ در ۹۵ مسجد شهری و روستایی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149036">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان مرکزی از اختصاص ۱۰۰ میلیارد ریال اعتبار به‌منظور اجرای تقاطع غیر هم‌سطح شهر سنجان در ورودی اراک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149037">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد که اگر فردی زیر ۱۵ سال با الکل آشنا شود بعد از ۱۵ سالگی ۷ برابر احتمال الکلی شدن دارد.</content>
  </text>
  <text id="149038">
    <content>خبرگزاری فارس: حدود ۵۰ هزار نیروی ژاپنی و آمریکایی در رزمایشی شرکت می‌کنند که می‌تواند به بیشتر شدن تنش‌ها میان چین و ژاپن بیانجامد.</content>
  </text>
  <text id="149039">
    <content>در هر حال مطالبه هر نوع وجهی از کارفرما به جز ۴ درصد مذکور در بندهای ۴ و ۶ قانون مجاز نیست.</content>
  </text>
  <text id="149040">
    <content>اما اصغر قندچی از همان نوجوانی درس را کنار گذاشت و از ۱۲ سالگی به‌کار فنی در گاراژهای تهران روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="149041">
    <content>این در حالی است که حداقل و حداکثر قیمت نفت در سال گذشته ۱۱۰ دلار و ۴۸ سنت و حداقل آن ۵۲ دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149042">
    <content>بیش‌از ۷۰۰ مهاجر غیرقانونی از آسیا پس‌از دو ماه سرگردانی بر روی آب‌های خروشان دریا نجات و همگی در ساحل اندونزی به‌طور موقت اسکان یافتند.</content>
  </text>
  <text id="149043">
    <content>براساس رای کمیته انضباطی کنفدراسیون فوتبال آسیا، فرشاد احمدزاده در دیدار مقابل الاهلی امارات متحده عربی در روز ۱۵ اردیبهشت مجاز به بازی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149044">
    <content>دبیرکل سازمان هواشناسی جهانی بیان کرد: امروزه جوانان ۱۵ تا ۲۴ ساله یک ششم جمعیت جهان را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="149045">
    <content>فارس: شما در همایش صندوق توسعه ملی اعلام کردید طی دو سال ۲۴ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری در کشور با منابع صندوق توسعه ملی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149046">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جهاد کشاورزی استان گلستان گفت: ۲۲ هزار و ۲۲۴ هکتار از اراضی برای توسعه بخش کشاورزی استان استعدادیابی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149047">
    <content>بنابراین سرشماری ۵ ساله می‌تواند به واقعیت نزدیک‌تر باشد و شاخص‌های واقعی تری در اختیار تصمیم گیران جامعه قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="149048">
    <content>درگیری میان مسیحیان و نیروهای پلیس و ارتش در پایتخت، ۲۴ کشته و بیش‌از ۲۰۰ زخمی بر جای گذاشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="149049">
    <content>برخی بزرگان دنیای طراحی و فناوری گردهم آمده و اعلام کردند ساعت هوشمندی ساخته‌اند که پس‌از هربار شارژ بیش‌از ۳۰ روز کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149050">
    <content>درحال‌حاضر، خریدار ثابت گاز ایران، ترکیه است به‌طوری‌که براساس قرارداد ۲۵ ساله، سالانه ۱۰ میلیارد مترمکعب گاز ایران به ترکیه صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="149051">
    <content>طبق برنامه‌ریزی انجام‌شده این مجموعه مستند ۱۸۰ دقیقه پیش‌بینی‌شده است و قرار است پس‌از تامین بودجه وارد تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="149052">
    <content>این فرودگاه که در زمینی به مساحت ۱۴۱۰۰۰ متر مربع ساخته شده‌است درعین‌حال مرکز فرماندهی منطقه سوم نیروی هوایی ترکیه است.</content>
  </text>
  <text id="149053">
    <content>دیدار ما در سال‌های پس‌از سال ۲۰۰۴ انجام گرفت؛ یعنی زمانی‌که تونی بلر به لیبی رفته و با معمر قذافی دست داده بود.</content>
  </text>
  <text id="149054">
    <content>اظهار کردند تاریخ صدور رای ۵ اسفندماه بوده‌است، بر همین اساس تا روز ۲۶ اسفند ۹۲، این رای قابل اعتراض است.</content>
  </text>
  <text id="149055">
    <content>یکی از این آثار که منبعی منحصربه‌فرد در باره شهر بخارا بوده‌است، تاریخ بخارای غنجار بخاری است که به سال ۴۱۲ درگذشته است.</content>
  </text>
  <text id="149056">
    <content>فرماندار کامیاران با اشاره به تصویب اجرای ۹۰ پروژه برای عمران کامیاران، گفت: درحال‌حاضر این پروژه‌ها بیش‌از ۹۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارند.</content>
  </text>
  <text id="149057">
    <content>در این بخش نیز علاقه‌مندان تا پایان مهرماه ۱۳۹۱ فرصت دارند که شعرهای خود را به نشانی پست الکترونیکی جایزه بفرستند.</content>
  </text>
  <text id="149058">
    <content>خانم مدیر مدرسه مذکور پس‌از آن یکی از دانش‌آموزان را به حبس محکوم و این کودک ۹ ساله را در انبار مدرسه محبوس کرد.</content>
  </text>
  <text id="149059">
    <content>این سازمان رسماً در سال ۱۹۶۱ میلادی تأسیس شد و هم‌اکنون در شهر کویته مرکز ایالت بلوچستان پاکستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149060">
    <content>جمعی از دانشجویان انجمن اسلامی دانشجویان دانشگاه آزاد واحد کازرون فردا ۹ دی‌ماه در اطراف نیروگاه هسته‌ای بوشهر زنجیره انسانی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="149061">
    <content>در مدت یاد شده حدود ۸۰ درصد از وزن و ۷۰ درصد از ارزش صادرات کشورمان به ۵ کشور فوق‌الذکر صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149062">
    <content>این بطری یکی از ۱۰۰۰ بطری است که در سال‌های ۱۹۰۴ تا ۱۹۰۶ به‌عنوان یک پروژه تحقیقاتی در دریای شمال رها کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149063">
    <content>عجم تصریح کرد: میزان مشارکت مردم در این دوره از انتخابات مجلس شورای اسلامی ۱۴ درصد افزایش داشته است که اتفاق مبارک و قابل‌توجهی است.</content>
  </text>
  <text id="149064">
    <content>مترجم ندیده و نشنیده که آن ۹ عدد که در ذیل می‌آید در کتب غزالی باشد، ولی منسوب به او کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149065">
    <content>تا به امروز، وزارت دفاع بودجه تحقیقاتی نزدیک به ۵ میلیون پوند برای این برنامه اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="149066">
    <content>رهبر شوروی، جوزف استالین، کل جمعیت تاتارهای کریمه را از کریمه تبعید کرد و خودمختاری کریمه را در سال ۱۹۴۴ لغو کرد.</content>
  </text>
  <text id="149067">
    <content>افغانستان در یک ماه گذشته شاهد حدود ۱۰ حمله انتحاری بود که بیش‌از ۱۰۰ کشته و زخمی برجای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="149068">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار لرستان گفت: امسال ۴۰ میلیارد تومان برای سد حوضیان تخصیص‌یافته که تا پایان سال شبکه‌های آبیاری این سد تکمیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149069">
    <content>در سال ۱۳۵۶ پس‌از گرفتن دیپلم ریاضی، به دانشکده هنرهای دراماتیک وارد شد و در رشته ادبیات دراماتیک به ادامه تحصیل پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="149070">
    <content>در سال ۱۹۳۴ کنگره طرحی را تصویب کرد که به موجب آن فیلیپین طی ده سال به استقلال نایل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="149071">
    <content>این در حالی است که نرخ ۱۲۲۶ یعنی ۱۵۰ میلیارد تقاضای ارز، حال آن‌که چنین ارزی در کشور وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="149072">
    <content>معاون حمل‌ونقل اداره کل حمل‌ونقل و پایانه های استان سمنان از اختصاص ۱۰۰ میلیون تومان تسهیلات به نوسازی اتوبوس‌های فرسوده سمنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149073">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر منابع انسانی و تحول اداری استانداری قزوین گفت: پنج دستگاه برتر در ارزیابی عملکرد سال ۹۰ انتخاب و معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="149074">
    <content>اگر او در دقیقه ۲ مقابل فولاد آن توپ را گل می‌کرد شرایط به کل برای ما فرق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="149075">
    <content>به گزارش خبرنگار فوتبال و فوتسال گروه ورزش باشگاه خبرنگاران جوان، در دی‌ماه سال ۷۳ بازی دو تیم پرسپولیس و استقلال نیمه‌تمام ماند.</content>
  </text>
  <text id="149076">
    <content>رئیس شورای آموزش‌وپرورش شهرستان دهگلان تحقق ۹۰ درصد تعهدات مجمع خیرین این شهرستان نشان از عزم جدی خیرین در امر مدرسه‌سازی در این شهرستان است.</content>
  </text>
  <text id="149077">
    <content>یعنی اگر یک ضربه به ما وارد کرد ما توانستیم با دفاع خود ۲۵ ضربه به دشمن وارد کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149078">
    <content>مسئول برنامه‌های هنری موزه هنرهای معاصر تهران گفت: در طول برگزاری این نمایشگاه روزانه بیش‌از ۲۰۰ بازدیدکننده به موزه هنرهای معاصر تهران مراجعه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149079">
    <content>روز سه‌شنبه هفته گذشته در نتیجه‌ی لغزش زمین در روستای جرم بالا، ۵۲ نفر کشته و بیش‌از ۸۰۰ تن از ساکنین این روستا بی‌خانمان شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149080">
    <content>سوسیال دموکرات و مارکسیست آلمانی که در سال ۱۸۵۴ به دنیا آمد و در سال ۱۹۳۸ در هلند درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="149081">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، با پایان انتخاب هنرمندان بیست و دومین جشنواره ملی هنرهای تجسمی جوانان ۱۹۰ هنرمند برای حضور در جشنواره معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="149082">
    <content>گاز مصرفی نیروگاه برق جازان از ظرفیت پالایشگاهی استفاده می‌شود که تولید نفت آن روزانه ۴۰۰ هزار بشکه است.</content>
  </text>
  <text id="149083">
    <content>اما نمایندگان اقلیت گفتند که اگر به‌طور مجزا نمی‌توان مشخص کرد بطور جمعی مجموع مالیات ۲۰ میلیاردر را می‌توان ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="149084">
    <content>ترجمه فارسی کتاب انتخاب‌های سخت در سال ۱۳۹۴ در قالب دو کتاب و در سال ۱۳۹۳ به‌صورت پاورقی در ایران منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149085">
    <content>این منابع افزودند، رئیس‌جمهوری یمن در کنفرانسی شرکت کند که قرار است ۲۶ و ۲۷ ماه رمضان در مکه مکرمه برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="149086">
    <content>در اوایل قرن ۲۰، ایرانیان عدم استفاده از آن را به‌عنوان پوششی روستایی، عشایری، فقیر و غیرایرانی تلقی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="149087">
    <content>اسلوونی هم با نتیجه سه بر صفر مقابل نروژ به پیروزی رسید و با ۱۵ امتیاز در رده سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149088">
    <content>کمونیست‌ها تا بهار سال ۱۹۴۰ موفق شدند بخش‌های عظیمی از مناطق روستایی را در شمال چین از آن خود کنند.</content>
  </text>
  <text id="149089">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از مشهد، در این سرشماری تعداد ۲۸۱ راس قوچ و میش وحشی مشاهده و شمارش شد.</content>
  </text>
  <text id="149090">
    <content>فضانوردان این مأموریت پس‌از ورود به ایستگاه توانستند ۱۸۵ روز را به‌صورت پیوسته در مدار گذرانده و رکورد جدیدی ثبت کنند.</content>
  </text>
  <text id="149091">
    <content>قضات پرونده از اوایل سال ۹۳ شروع به مطالعه جدی این پرونده کردند و در خرداد ماه ۹۳ وقت رسیدگی تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="149092">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار گیلان به مناسبت هفته وحدت با جانباز ۵۵ درصد اهل سنت گیلانی دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="149093">
    <content>شهر رونان در بخش لوزان در ایالت وو در کشور سوئیس واقع شده‌است که ۱۷، ۵۰۰ نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="149094">
    <content>نامزدی وی در ۲۴ آوریل به مجلس سنای ایالات‌متحده فرستاده شد و در ۲۷ مه مورد تأیید قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149095">
    <content>آدمی که می‌خواهد ۳ تا بچه داشته باشد باید مسکن مناسب داشته باشد به‌نحوی که یک اتاق هم برای بچه‌اش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="149096">
    <content>قهرمانی کشتی جهان ۱۹۷۰ بیست و هفتمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که از ۴ تا ۱۱ ژوئیه ۱۹۷۰ در ادمونتون، کانادا برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="149097">
    <content>شعبان نژاد افزود: ۱۰ میلیون تومان در گلخانه ها هزینه کرده‌ام اما سودم از محصول حتی نیمی از این قیمت هم نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149098">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران جوان، از فردا ۱۵ شهریور ماه سامانه ثبت‌نام زائرین سفر به اربعین رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149099">
    <content>رئیس‌جمهور ونزوئلا اعلام کرد: این کشور تمام تلاش خود را خواهد کرد تا قیمت نفت را به ۱۰۰ دلار بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="149100">
    <content>سال ۱۳۸۸ در مسابقاتی که در پیست موتورسواری پارک کوهسار تهران برگزار شد، شرکت کردم و موفق شدم قهرمان شوم.</content>
  </text>
  <text id="149101">
    <content>سرپرست انجمن سینمای جوانان خراسان شمالی گفت: ۱۰ فیلم توسط هنرجویان فیلم‌سازی انجمن سینمای جوان خراسان شمالی تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="149102">
    <content>به‌این‌ترتیب، فوجیموری اجازه پیدا کرد در انتخابات سال ۲۰۰۰ نامزد و به‌طور غیرقانونی برای بار سوم برنده شود.</content>
  </text>
  <text id="149103">
    <content>در ماه مه سال ۲۰۱۲ میلادی نیز هالیبرتون توانسته بود در مناقصه شرکت گازپروم نفت برای تکمیل ۱۲ چاه در عراق، پیروز شود.</content>
  </text>
  <text id="149104">
    <content>این شورا طی هفت سال اخیر، ۹۱ مصوبه داشته و از این تعداد مصوبه، بیش‌از ۸۵ درصد از مصوبه اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149105">
    <content>محمدیاری درباره نتایج تیمی، یادآور شد: تیم دانشگاه آزاد اسلامی واحد رشت با کسب ۶۵ امتیاز عنوان نخست این رقابت‌ها را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="149106">
    <content>این مناطق با آب‌وهوای مدیترانه‌ای، تنها دو درصد وسعت زمین را تشکیل می‌دهند، اما میزبان بیش‌از ۲۰ درصد گونه‌های گیاهی جهان هستند.</content>
  </text>
  <text id="149107">
    <content>بدین‌گونه روی‌هم‌رفته سپاهیان ایران در این جنگ چهل هزار تن می‌شدند و روس‌ها عده‌ی خود را هفت هزار نوشته‌اند و ۲۴ توپ داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149108">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال‌احمر مازندران گفت: ۷۱۴ دوره آموزش کمک‌های اولیه همگانی و امداد و نجات در استان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149109">
    <content>چون دوری همسران خودشان را در مدت زمان‌های بسیار زیاد حتی با گذشت ۲۰ سال از جنگ تحمیلی همچنان تحمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149110">
    <content>بانوان پرسپولیس تاکنون هیچ پولی از باشگاه نگرفته‌اند و رحیمی قول داده تا این مشکل را تا ۲۳ خرداد حل کند.</content>
  </text>
  <text id="149111">
    <content>مردودی خاطرنشان کرد: ویژه برنامه‌های هفته دفاع مقدس به‌صورت سراسری در ایران اسلامی از ۳۱ شهریور ماه آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149112">
    <content>در بهار ۲۰۱۵، مالیا اعلام کرد که برای مجلس رقص رسمی دبیرستان از طرف پسری که به‌گونه‌ای دوستش داشت، دعوت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="149113">
    <content>گفتنی است روز شنبه بیمارستانی در ولایت قندوز افغانستان هدف حمله جنگنده های آمریکایی قرار گرفت که ۲۲ کشته و ده‌ها زخمی بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="149114">
    <content>حزب رقیب باربادوس کارگر نیز توانست ۱۴ کرسی از مجموع ۳۰ کرسی پارلمان این کشور را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="149115">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد که ۱۳ درصد از جوانان به خودکشی فکرمی کنند و ۵ درصد نیز اقدام به خودکشی می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="149116">
    <content>در اوگاندا هرچند از ۲۰۰۷ قوانینی در این مورد وضع شده، اما به‌دلیل عدم پیگیری دولت اثری نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="149117">
    <content>این سنگ آسمانی که تنها بین ۲ تا ۵ متر عرض داشت، بسیار کوچک‌تر از سنگی بود که جمعه در روسیه با زمین برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149118">
    <content>به گفته این مسئول، ۵۲۵ هزار تن از این میزان با توجه به برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته توسط مراکز تعیین‌شده خریداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149119">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اصفهان، با اعلان فدراسیون شنای کشورمان، فصل جدید مسابقات لیگ برتر واترپلو از ۲۳ مرداد ماه سال جاری آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149120">
    <content>این‌که درست نبود، ولی حدود ۱۰ روز قبل این ائتلاف به‌ثبت‌رسیده است و در آن قید شده که شامل چه احزابی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="149121">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی فردوس از کشت مکانیزه گندم و جو در سطح ۲ هزار و ۵۰۰ هکتار از مزارع این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149122">
    <content>خبرگزاری تسنیم: گزارش‌های رسانه‌ای رژیم صهیونیستی نشان می‌دهد که پدیده خودکشی میان نظامیان صهیونیست در سال ۲۰۱۴ در مقایسه با سال ۲۰۱۳ دو برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149123">
    <content>کارگردان فیلم شیار ۱۴۳ در ادامه درباره انتخاب مریلا زارعی به‌عنوان نقش اول این فیلم گفت: خانم زارعی انتخاب اول من بودند.</content>
  </text>
  <text id="149124">
    <content>این مسئول در ادامه سخنان خود پیشرفت ۹۰ درصدی فاز اولیه بزرگراه شهید همت خبر داد و گفت: این مهم هم‌اکنون در مرحله آسفالت است.</content>
  </text>
  <text id="149125">
    <content>بنده به‌طور شخصی صورت جلسه‌ای از کمیسیون ماده ۵ مشاهده نکرده‌ام اما در صورت وجود این صورت جلسه این امر خلاف قانون است.</content>
  </text>
  <text id="149126">
    <content>این داده‌ها در سال ۲۰۱۲ و ۲۰۱۶ برمبنای میلیون دلار آمریکا مرتب شده‌است و از سوی رصدخانه پیچیدگی اقتصادی منتشر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149127">
    <content>مرندی گفت: تعداد ۷۹۲ جلد کتاب در هفته ویژه اهدای کتاب به کتابخانه‌های عمومی این شهرستان اهدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149128">
    <content>ماسک درنهایت ۱۲ میلیون دلار سرمایه جدید به شرکت تزریق کرد و مابقی پول مورد نیاز را سرمایه‌گذارها تأمین کردند.</content>
  </text>
  <text id="149129">
    <content>اکبر ناصری افزود: پروژه‌های مختلف اداره برق آبادان با سرمایه‌گذاری ۴۰ میلیارد ریال در هفته دولت به بهره‌برداری می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="149130">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان ابهر گفت: سال گذشته از ۱۹۶ پروژه، ۸۰ پروژه را به بهره‌برداری رساندیم.</content>
  </text>
  <text id="149131">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان قزوین ادامه داد: ۱۲۸ مورد نیز موقوفات غیر متصرفی هستند که از سوی متولی اداره می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149132">
    <content>مجارستان اولین انتخابات آزاد خود را پس‌از سقوط کمونیسم برگزار کرد و در سال ۱۹۹۰ تنها درصد از اعضای منتخب زن بودند.</content>
  </text>
  <text id="149133">
    <content>رعب در همه‌پرسی عضویت در اتحادیه اروپا در سال ۲۰۱۶ یک مبارز فعال بود و از انگلیس باید اتحادیه اروپا را ترک کند.</content>
  </text>
  <text id="149134">
    <content>عصر روز گذشته دوشنبه ۱۸ فروردین ۹۳ نیز مراسم وداع با این شهید در معراج شهدای مرکز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149135">
    <content>تعداد مقالات منتشر شده در مجلات ۵ هزار و ۲۹۲ مقاله و تعداد مقالات منتشر شده در همایش‌ها ۲ هزار و ۳۱۵ مقاله است.</content>
  </text>
  <text id="149136">
    <content>گفتنی است، نخستین چاه این میدان در سال ۱۳۵۵ حفر و با حفر دومین حلقه چاه در سال ۱۳۷۸ این میدان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="149137">
    <content>معاون رییس‌جمهور آمریکا روز یکشنبه در یک سخنرانی در برابر بیش‌از ۱۸ هزار فعال حامی اسرائیل از توافق هسته‌ای سال گذشته ایران دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="149138">
    <content>اپلیکیشن‌های رایگان در همه کشورها به استثنای ایران قابل دسترس است، اما اپلیکیشن‌های پولی در ۱۲۹ کشور قابل دسترسی است.</content>
  </text>
  <text id="149139">
    <content>کره جنوبی پس‌از این گل سراپا حمله شد و توانست در دقیقه ۷۲ یکی از گل‌های خورده را جبران کند.</content>
  </text>
  <text id="149140">
    <content>بزرگداشت حماسه ۹ دی در ۸ شهر دشتستان با حضور باشکوه مردم و مسئولان برگزار شد و در شهر برازجان نیز عصر امروز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149141">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بهبود تولیدات دامی سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: سرانه مصرف تخم‌مرغ در استان اردبیل ۱۵۵ عدد در طول سال است.</content>
  </text>
  <text id="149142">
    <content>حضور ۲۸۹ شرکت داخلی و خارجی در نمایشگاه گل‌وگیاه خبری بود که مدیرعامل سازمان بوستان‌ها و فضای سبز شهر تهران آن را رسانه‌ای کرد.</content>
  </text>
  <text id="149143">
    <content>این پیرمرد ۹۲ ساله عراقی که احساس جوانی می‌کند همراه نوه‌های دختر ۱۶ و ۱۷ ساله‌اش جشن باشکوهی را برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="149144">
    <content>این جمعیت در ۲۰۰۲ اعلام موجودیت کرد، اما چهار سال بعد به ثبت رسمی در وزارت دادگستری موفق گردید.</content>
  </text>
  <text id="149145">
    <content>زنجانی آدمی بود که سال ۸۶ برای رسیدن به اهداف خود متوسل به جعل شناسنامه می‌شود و در سال ۹۰ که بانک.</content>
  </text>
  <text id="149146">
    <content>ما ۸ روز در هلند بودیم و شب اول شاگردان افشین به‌خاطر من یک سرود خواندند که من فقط مادر مادرش را می‌فهمیدم.</content>
  </text>
  <text id="149147">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان همدان گفت: ۱۱ صادرکننده نمونه در همدان به مناسبت روز ملی صادرات تجلیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149148">
    <content>مردای اضافه کرد: دمای هوای شهر تهران درحال‌حاضر ۲ درجه سانتی‌گراد بالای صفر است و تا صبح فردا به یک درجه زیر صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="149149">
    <content>مختارزاده گفت: اکنون ۴۰ کانون فرهنگی هنری مساجد در شهرستان کنگان فعال و بیش‌از یک‌هزار نفر عضو رسمی این کانون‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="149150">
    <content>خبرنگاری از احمدی‌نژاد پرسید که اگر آمریکا اورانیوم ۲۰ درصد غنی شده را به ایران بدهد شما چه خواهید کرد؟</content>
  </text>
  <text id="149151">
    <content>جرج آزبورن که در سال ۲۰۱۰ وزیر دارایی انگلستان شد، بحران یونان را بزرگ‌ترین درس برای جهان غرب خواند.</content>
  </text>
  <text id="149152">
    <content>در سال ۲۰۰۷ با انتشار ترانه خانوم ببخشید وارد عرصه‌ی موسیقی شدند و در سال ۲۰۰۸ به اجرای کنسرت موسیقی در شهرهای دانمارک پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="149153">
    <content>مارس ۲۰۲۰ نمی‌تواند در هر نقطه از مریخ پرسه بزند و باید در مکانی که فاقد شرایط بالقوه اسکان یا آب مایع باشد، فرود بیاید.</content>
  </text>
  <text id="149154">
    <content>ماکس وبر در سال ۱۹۱۷ می‌نویسد، امروز حق دادن و گرفتن زندگی و آزادی را در ید دولت می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="149155">
    <content>باقری شمار مصدومان موتورسیکلت در طول هفته گذشته را ۱۹۴ نفر ذکر کرد و گفت: از این بین ۱۰۶ نفر به مراکز درمانی منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="149156">
    <content>جنگل توسکستان یکی از وسیع ترین و زیباترین جنگل‌های ایران می‌باشد که در ۲۰ کیلومتری جنوب شرقی شهرستان گرگان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149157">
    <content>شکل دادن به حوادث پس‌از انتخابات سال ۱۳۸۸ و فتنه‌ای که شاهد آن بودیم را باید در این چهارچوب دید.</content>
  </text>
  <text id="149158">
    <content>دوازدهمین اجلاس سران سازمان همکاری شانگهای روزهای چهارشنبه و پنجشنبه ۱۷ و ۱۸ خرداد در شهر پکن برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149159">
    <content>از جمله اقدامات مهم شما در این دوره، بررسی ۳۷۷۲ پرونده بورسیه اعطایی در دوران دولت دهم توسط کمیته وزارت علوم بود.</content>
  </text>
  <text id="149160">
    <content>معصومی در خصوص کل واردات استان زنجان در ۷ ماهه امسال افزود: آمار ثبت سفارش کالا در این مدت بالغ بر ۳۱۴ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149161">
    <content>در سال ۱۳۹۶ خورشیدی، به‌ویژه در ماه‌های خرداد، دی، بهمن و اسفند، ده‌ها اعتراض کارگری، برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149162">
    <content>جمعیت این شهر بر اساس سرشماری سال ۲۰۰۸ میلادی ۲۰، ۱۱۰ نفر و بر اساس برآوردهای سال ۲۰۰۹ میلادی ۱۹، ۲۳۳ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="149163">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد نخبگان استان زنجان گفت: با نمایش ۱۰۰ اختراع، نمایشگاه اختراعات چهار استان در زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149164">
    <content>گفتنی است، این مراسم امروز ۱۶ اسفند در چهار راه ولیعصر، پارک دانشجو از ساعت ۱۶ تا ۱۸ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149165">
    <content>به گزارش حوزه احزاب خبرگزاری فارس سیزدهمین اجلاس رسمی مجلس خبرگان رهبری از تاریخ ۱۵ اسفند ۹۱ به مدت دو روز در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149166">
    <content>فارس: پیش‌از اجرای هدفمندی یارانه ها آقای احمدی‌نژاد عنوان می‌کردند که دولت سالانه ۱۰۰ هزار میلیارد تومان یارانه در اقتصاد می‌پردازد.</content>
  </text>
</textCollection>