<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="149167">
    <content>میرعماد افزود: ۱۳ آبان به‌واقع از روزهای مهم و سرنوشت‌ساز تاریخ انقلاب اسلامی است و باید به‌خوبی پاس داشته شود.</content>
  </text>
  <text id="149168">
    <content>زاویه‌ی دید عینی: میزان دقت کارمند ایکس در کار زیر ۲۵ درصد است و گزارش‌ها نشان می‌دهند که دو پروژه‌ی کاری او عقب افتاده.</content>
  </text>
  <text id="149169">
    <content>خانم سکینه سیاحی افزود: صادرات سیمان از فارس از نظر وزنی ۶۰ درصد و از نظر ارزشی حدود ۱۲ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149170">
    <content>از روزی که شرکتی سیاسی به‌نام پرسپولیس تاسیس شد و بعدا همین شرکت تبدیل به باشگاه پرسپولیس شد ۵۰ سال می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="149171">
    <content>آپارتمان ۱۰۵ متری دیگری در میدان محلاتی، جنب اتوبان امام علی تنها با قیمت هر متر مربع ۳ میلیون تومان برای فروش عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149172">
    <content>فرماندار بویین‌زهرا گفت: میزان تعهد شهرستان بویین‌زهرا در بخش غیر مسکن ۳۰ درصد از میزان تعهد ۱۰۰ درصدی نیز فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="149173">
    <content>کنگره‌ی دوازدهم سازمان، فروردین ماه ۱۳۹۰ برابر با آوریل ۲۰۱۱ در نزدیکی شهر کلن، آلمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149174">
    <content>او در سال‌های ۲۰۱۲ و ۲۰۱۳ نیز موفق شد در رقابت‌های تنیس روی میز آسیا به مقام چهارم دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="149175">
    <content>برای توضیح این پدیده شاید بهتر باشد از شکل ۵ برای توضیح هر چهره‌ی شاخص سیاسی و کانال‌های ارتباطی او با پیرامونش استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="149176">
    <content>شما بگویید با ۵ میلیارد تومانی که سازمان به ما می‌دهد چطور می‌توانیم هم بازیکن بگیریم و هم تیم را بچرخانیم؟</content>
  </text>
  <text id="149177">
    <content>خبرگزاری فارس: منابع خبری از وام ۲ میلیارد دلاری پادشاه عربستان به سعد الحریری، نخست‌وزیر سابق لبنان برای نجات وی از ورشکستگی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="149178">
    <content>بهاروند یادآور شد: ۲۶۰ واحد خبازی نان سنگک، بربری و سایر نان‌ها در این استان مشغول به فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="149179">
    <content>در تجهیزات پزشکی نیز قیمت به مقدار زیادی کاهش یافته و حتی به ۵۰ تا ۷۰ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="149180">
    <content>با نگاه امروزی که ۳۵ سال از انقلاب می‌گذرد و در پوشش نظام انقلابی سطح سواد مردم بالا رفته نباید به دوره پهلوی نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="149181">
    <content>دانشجویان افغان در پایان مراسم با صدور بیانیه‌ای ۴ ماده‌ای مخالفت و اعتراض خود را نسبت‌به ساخت این فیلم توسط فیلم‌ساز آمریکایی اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="149182">
    <content>درهمین‌رابطه اشرف غنی و عبدالله در هفته گذشته ۲ نشست مشترک برای رسیدن به توافق نهایی در مورد کابینه برگزار کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149183">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پلیس فرودگاه‌های کشور ارزش کالاهای قاچاق کشف شده در ماه‌های اخیر را بالغ بر ۹ میلیارد تومان برآورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149184">
    <content>درهمین‌حال امسال به‌دلیل افزایش بی‌سابقه نرخ ارز طی شش ماهه نخست سال واردات و صادرات مبل به‌ترتیب به ۱۲ و دو میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="149185">
    <content>در مراکز شهرستان‌ها که رییس انجمن شهرستان طبق بند ۱۲ آیین‌نامه فوق در شورا عضویت دارد تعیین نماینده دیگر از انجمن شهرستان ضرورت نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="149186">
    <content>حامد میر خبرنگار جنجالی پاکستان ۱۹ آوریل در فرودگاه کراچی هدف حمله افراد مسلح قرار گرفت اما جان سالم به‌در برد.</content>
  </text>
  <text id="149187">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان مرکزی گفت: یک هزار و ۶۱۶ تعاونی فعال در استان مرکزی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="149188">
    <content>براساس آخرین آمار جمع‌آوری شده در ابتدای سال ۹۳ در ایران، تعداد کل زندانیان کشور، ۲۱۰ هزار و ۶۷۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149189">
    <content>مسئول رسیدگی به پرونده فساد قطری‌ها برای کسب امتیاز میزبانی جام جهانی ۲۰۲۲ از اعلام حکم نهایی این پرونده طی چند هفته آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149190">
    <content>مدیر امور آب و فاضلاب شهری شهرستان قزوین از اجرای بیش‌از ۷ کیلومتر لوله‌گذاری فاضلاب در این شهرستان طی بهمن‌ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149191">
    <content>تأکید سازمان ملل بر رفع فقر و سازمان یونسکو برای محو بی‌سوادی تا ۲۰۱۵، نشانه‌ای از دخالت سازمان‌های بین‌المللی است که به نفع مردم است.</content>
  </text>
  <text id="149192">
    <content>بر این اساس حداقل تا پایان سال ۹۱ همین تعداد خانوار معادل همین عدد را صرف سینما، تئاتر و کنسرت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="149193">
    <content>امروز فضای بازار ارز آرام‌تر و قیمت دلار با نوسان محدود تغییر اندک کاهشی را تجربه کرد و به ۳۵۴۵ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="149194">
    <content>کتاب در ایام زیارت مخصوص امام رضا علیه‌السلام در ماه ذی القعده در مرداد ماه سال ۱۳۹۷ به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="149195">
    <content>بر اساس این گزارش، ظرفیت این مرکز آموزشی ۸۰ زبان‌آموز است و هر ترم تحصیلی دو ماه‌ونیم تا سه ماه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149196">
    <content>در سال ۱۹۹۵ که اواخر کارم در بورلند بود، واقعاً می‌توانستید کتابی بخرید که اسم تمام سایت‌های موجود در آن به چاپ رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="149197">
    <content>تیم فوتبال بورسیا دورتموند سومین بازی خود در مرحله گروهی لیگ قهرمانان اروپا، آرسنال را در لندن ۲ بر ۱ شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="149198">
    <content>آنتن ایستگاه‌های زمینی در ابعاد بزرگ و ساختمان مکانیکی معینی ساخته می‌شوند که قطر نوع قدیمی آن‌ها به بیش‌از ۳۰۰ تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="149199">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اردبیل گفت: ۲۲ هزار واحد مسکن مهر ظرفیت تولید و پذیرش متقاضیان این مساکن برای تامین سرپناه مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="149200">
    <content>ماده ۹ احکام بیان می‌داشت که این قانون در مورد متصرفات فرانسه در الجزایر، مستعمره‌های آن، و مناطق تحت‌الحمایه تونس و مراکش نیز اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149201">
    <content>در مجلس ششم فساد اقتصادی شهرام جزایری چیزی در حدود ۱۲۰ تا ۱۳۰ میلیارد تومان بود، درحالی‌که در دولت احمدی‌نژاد به سه هزار میلیارد رسید.</content>
  </text>
  <text id="149202">
    <content>اداره اطلاعات انرژی آمریکا اعلام کرد: تولید نفت خام لیبی در دسامبر ۲۰۱۱ به ۸۰۰ هزار بشکه در روز رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="149203">
    <content>تاریخ نشان می‌دهد که وزارت عدلیه یا همان وزارت دادگستری در سال ۱۲۸۵ در دولت مستوفی الممالک توسط میرزا داور ایجاد و تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="149204">
    <content>مجلس اعلای اسلامی عراق از تشکیل گردانی تحت نام گردان عاشورا متشکل از ۵۰ هزار داوطلب برای مقابله با داعش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149205">
    <content>به گفته موسی‌نژاد، طرح پالایش در راستای اجرای مصوبه مجلس و دولت مبنی‌بر خروج سالانه ۱۰ درصد از مددجویان توانمند در این نهاد اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149206">
    <content>اما بعد از سال ۲۰۰۷ این کمک ها نه‌تنها در سطح جهانی صورت گرفت، بلکه به چند تریلیون دلار نیز رسید.</content>
  </text>
  <text id="149207">
    <content>به گفته معاون نهاد رهبری در دانشگاه آزاد اسلامی اراک درحال‌حاضر ۲۰۰ هزار پرستار در نظام سلامت مشغول به فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="149208">
    <content>به گزارش سازمان ملل عربستان سعودی مسئول کشته شدن بیش‌از ۶۰ درصد کودکانی است که در جنگ یمن ازبین‌رفته اند.</content>
  </text>
  <text id="149209">
    <content>در همین راستا ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت بر بهای ۹۴ هزار و ۶۹۵ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149210">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش گلباف شهرستان کرمان در سال ۱۳۹۰ برابر با ۱۳۱۵۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149211">
    <content>در هفته مورد بررسی، نرخ دلار از سطح ۳ هزار و ۲۳۵ تومان به ۳ هزار و ۲۰۰ تومان کاهش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="149212">
    <content>کنفرانس ژنو ۲ روز چهارشنبه آغاز شد اما اختلاف‌های شدید میان دیدگاه‌های دو طرف این نشست را با خطر شکست روبه‌رو کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="149213">
    <content>در روز نخست هفته دهم لیگ برتر پرسپولیس با سرمربی جدید خود توانست یک ۳ امتیاز دیگر به اندوخته امتیازات خود اضافه کند.</content>
  </text>
  <text id="149214">
    <content>رئیس سازمان بسیج جامعه پزشکی خوزستان گفت: بیش‌از ۸۰۰ نفر از شهروندان شهرستان مناطق محروم شهرستان حمیدیه به‌صورت رایگان ویزیت و داروی رایگان دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="149215">
    <content>مینی‌سیتی در جاده ازگل بود و همان سال اول، ۱۴ میلیون تومان، از آن بهره‌برداری کردیم؛ البته، خرید آن‌هم هدف داشت.</content>
  </text>
  <text id="149216">
    <content>به گفته تریتا پارسی، تا سال ۱۹۵۱ تنها ۸۰۰۰ نفر از ۱۰۰۰۰۰ یهودی ایرانی مهاجرت به اسرائیل را انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="149217">
    <content>منطقه سه کبدی کشور شامل پنج استان کرمانشاه، لرستان، کردستان، ایلام و همدان است که مسئولیت منطقه ۳ کشور نیز به‌عهده استان همدان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149218">
    <content>مهم‌ترین برنامه کاری احمدی‌نژاد در سفر به سوئیس سخنرانی در اجلاس دوربان ۲ بود که با حاشیه‌هایی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="149219">
    <content>دختر ۱۲ ساله انگلیسی و مادرش به قصد کشت به جان هم افتاده و با ضربات چاقو همدیگر را زدند.</content>
  </text>
  <text id="149220">
    <content>قیمت نفت خام آمریکا در ماه جولای ۲۱ درصد کاهش یافت که بزرگ‌ترین کاهش ماهانه از اکتبر ۲۰۰۸ به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="149221">
    <content>معاون بنیاد مسکن گیلان، ۹۰ درصد فعالیت‌های این نهاد را در بخش خودمالک ذکر کرد و بیان داشت: پرداخت تسهیلات به متقاضیان خودمالک ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="149222">
    <content>این کتاب نوشته یک افسر بازنشسته ارتش انگلستان است که حدود ۲۵ جنگ بزرگ دنیا را در این کتاب گردآوری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149223">
    <content>خواجو پسری داشته است به‌نام مجیرالدین ابوعلی سعید که از او در منظومه‌ی کمال‌نامه که به‌سال ۷۴۴ سروده است نام می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="149224">
    <content>بر این اساس ۵۲ همراه شامل مربی، پزشک، فیزیوتراپ و ورزشکاران شرکت‌کننده کشورمان در بازی‌های اسلامی را همراهی خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="149225">
    <content>اتحادیه جهانی هسته‌ای پیش‌بینی می‌کند که در سال ۲۰۱۵ به‌طور متوسط هر ۵ روز یک‌بار یک نیروگاه هسته‌ای در جهان افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149226">
    <content>صرافی‌ها امروز دلار را با قیمت ۳۴۴۰ تومان و سکه تمام بهار آزادی طرح جدید را با قیمت یک میلیون و ۲۴ هزار تومان می‌فروشند.</content>
  </text>
  <text id="149227">
    <content>موج ورشکستگی شرکت‌های نفت و گاز آمریکایی بالا گرفته و این هفته تعداد این شرکت‌ها از مرز ۶۰ شرکت گذشت.</content>
  </text>
  <text id="149228">
    <content>سال ۱۹۸۵ که اولین رمانم، پرتقال تنها میوه‌ی روی زمین نیست، منتشر شد مادرم هنوز زنده بود.</content>
  </text>
  <text id="149229">
    <content>معاون شعب و منابع انسانی بانک سینا، ساعت فعالیت شعب این بانک در ایام نوروز ۹۳ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="149230">
    <content>انتخابات از ساعت ۹ صبح در حدود ۱۹ هزار مرکز رای گیری آغاز شده و تا ساعت ۹ شب ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="149231">
    <content>ستاد انتخابات کشور در اطلاعیه شماره ۷۳ خود آخرین آمار منتخبان انتخابات پنجمین دوره مجلس خبرگان را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="149232">
    <content>در سال ۵۴ که من از زندان آزاد شدم، همان شب با تلفن اول با آقای بهشتی تماس گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="149233">
    <content>خلدی مساحت سالن ورزشی قبلی بهزیستی زنجان را ۸۰۰ متر مربع اعلام کرد و ادامه داد: به این میزان مساحت ۴۰۰ متر اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149234">
    <content>آفتاب: پروازهای حج از فردا اول شهریور ماه آغاز می‌شود و عملیات اعزام زائران تا ۲۶ شهریور ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="149235">
    <content>اما با توجه به شرکت برخی از داوطلبان در دو رشته، یک میلیون و ۶۳ هزار و ۸۷۶ کارت ورود به جلسه آزمون صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149236">
    <content>فعالیت پایگاه‌های هدایت تحصیلی مناطق از تاریخ ۲۵ خرداد آغاز شده و ۳۱ تیر ماه ادامه خواهد داشت که روزهای دوشنبه و چهارشنبه دایر هستند.</content>
  </text>
  <text id="149237">
    <content>تعداد مساکن مهر در سایت ۱۶۰ واحد است که در مساحتی در حدود ۷۵ مترمربع در حال احداث هستند.</content>
  </text>
  <text id="149238">
    <content>در سال ۱۳۴۸ دوره‌ای کوتاه بیژن خرسند سردبیر فردوسی بود که سینما در آن دوره نقش اساسی را در مطالب مجله داشت.</content>
  </text>
  <text id="149239">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی خراسان رضوی افزود: از ابتدای سال تاکنون بیش‌از ۱۰ تن انواع مواد مخدر در خراسان رضوی کشف و ضبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149240">
    <content>فاطمه استیری: تشکیل گروه دوستی پارلمانی ایران و آمریکا برای دومین بار طی ۶ سال اخیر مطرح‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="149241">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان اراک از دستگیری یک سارق حرفه‌ای و کشف ۱۰ فقره انواع سرقت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149242">
    <content>کارشناسان جهانی انرژی می‌گویند که میزان نیاز به تصفیه آب آشامیدنی در خاورمیانه تا سال ۲۰۳۰ میلادی به ۱۱۰ میلیون متر مکعب افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="149243">
    <content>این کتاب پرفروش و پرمخاطب نوشته مصطفی غفاری ساروی است که با قیمت ۱۵۰۰ تومان برای پنجمین بار وارد بازار نشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149244">
    <content>کارخانه تولید نان صنعتی در استان با اعتباری بالغ بر ۴۲۴ میلیارد و ۴۹۳ میلیون ریال با مشارکت بخش خصوصی بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="149245">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان اصفهان ادامه داد: تعداد تسهیلات پرداخت شده توسط بانک ملی در مجموع دو هزار و ۸۴۳ فقره بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149246">
    <content>به یاد دارم که در فروردین سال ۱۳۸۹ در حیاط بند ۳۵۰ زندان اوین با یکی از اعضای جریان ملی مذهبی گفتگو می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="149247">
    <content>یک مقام کویتی تأکید کرد نیروهای گارد ساحلی کویت ۹ ماهیگیر عراقی را بعد از ورود به آب‌های سرزمینی کویت دستگیر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149248">
    <content>بنابراین به‌نظر می‌رسد که ۵۰ کشور مختلف در این سناریو درگیر باشند تا بتوانند راهکاری صلح‌آمیز را ایجاد نمایند.</content>
  </text>
  <text id="149249">
    <content>این مسئول تاکید کرد: غرفه‌داران مکلف به ارائه کارهای عرضه شده در نمایشگاه بهاره با ۱۵ درصد زیر قیمت بازار هستند.</content>
  </text>
  <text id="149250">
    <content>در مرکز لینکلن رویکرد درمانی از ثبات بیشتری برخوردار بود و کماکان پروتکل ۵ نقطه در خصوص بیماران انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="149251">
    <content>درحالی‌که بیشتر اعضای گروهک منافقین اردوگاه اشرف را ترک کرده‌اند، برآورد شده که تجهیزات این گروهک تروریستی در عراق حدود ۵۰۰ میلیون دلار باشد.</content>
  </text>
  <text id="149252">
    <content>چیزی نزدیک به ۱۵۰۰ پزشک خانواده در شهرهای زیر ۲۰ هزار نفر و شهرهای زیر ۵۰ هزار نفر تکمیل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149253">
    <content>در اواسط دهه‌ی ۱۹۸۰، پیمان همکاری منطقه‌ای توسعه با نام جدید سازمان همکاری اقتصادی احیا شد و به فعالیت خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="149254">
    <content>در دقیقه ۵۸ کاوه رضایی در مصاف تک‌به‌تک با دروازه‌بان سپاهان قرار گرفت که ضربه او با اختلاف اندکی از بالای دروازه به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="149255">
    <content>احمدی تاکید کرد: اگر قیمت نفت از ۶۰ دلار پایین بیاید نه‌تنها برای ما بلکه برای کشورهای تولیدکننده مقرون‌به‌صرفه نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149256">
    <content>این دادگاه همچنین اعلام کرده که ۳۷ نفر از مجموع ۱۸۳ نفری که به مرگ محکوم شده‌اند، هنوز دستگیر نشده و فراری به حساب می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="149257">
    <content>شهروندان هرات از ۲ روز گذشته، پس‌از بارش سنگین برف، شاهد قطع جریان برق در این شهر هستند.</content>
  </text>
  <text id="149258">
    <content>یعنی قرار بوده اگر پول را بگیریم، در حدود ۷۰۰ میلیون دلار آن را برای واردات مترو اختصاص بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="149259">
    <content>به‌خاطر دشواری‌های اقتصادی این برنامه پس‌از مدتی تأخیر دوباره برای سال ۲۰۱۲ میلادی با پرتاب موشک سایوز ۲ برنامه‌ریزی و بازنگری شد.</content>
  </text>
  <text id="149260">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی افزود: برای اجرای طرح‌ها در بخش کشاورزی از ۲۰ درصد کمک‌های فنی و اعتباری استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="149261">
    <content>رئیس سازمان تعاون روستایی استان قزوین گفت: ۲۲ میلیارد و ۹۵۰ میلیون و ۶۳۲ هزار ریال بابت خرید تضمینی کلزا به کشاورزان استان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149262">
    <content>در این عملیات موفق شدیم ۷۳ فروند هواپیمای عراقی را زمین‌گیر کنیم و این کار ما، دنیا را به تعجب وا داشت.</content>
  </text>
  <text id="149263">
    <content>پنج هواپیمای مشابه دیگر در سال ۲۰۱۷ و پنج فروند برای تحویل در سال ۲۰۱۸ به این خط هوایی برنامه‌ریزی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149264">
    <content>پیش‌از این، سرانه روغن پالم برای هر نفر حدود ۱۰ کیلوگرم بود که در ۶ ماه دوم سال به ۶ کیلوگرم کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="149265">
    <content>تحقیقات پلیس مازندران درباره راز قتل مردی که ۱۰ سال پیش جسدش در خانه مجردی‌اش پیدا شده بود با دستگیری قاتل آشنا پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="149266">
    <content>درآمد حاصل از فروش سهمیه سوخت ویژه مرزنشینان استان ۳۵ میلیارد ریال است که به‌زودی از طریق تعاونی ها به مرزنشینان پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149267">
    <content>او با تاکید بر عملیاتی بودن طرح جامع مالیاتی خاطرنشان کرد: با اجرای این طرح سال قبل سهم درآمدهای مالیاتی ۳۳ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149268">
    <content>آمارها نشان می‌دهد از سال ۱۳۹۰ تا ۱۳۹۱ واردات ایران از سوئیس رشد ۳۷ درصدی داشت، اما صادرات کشورمان به سوئیس کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149269">
    <content>ادوارد دی گری، هنگامی‌که در بهار ۱۹۲۵ به‌عنوان مأمور نظامی وارد شد، بلافاصله به این موضوع پی برد.</content>
  </text>
  <text id="149270">
    <content>بر اساس آمارهای پزشکی قانونی کشور روزانه ۱۶۰۰ پرونده نزاع منجر به جرح در سازمان پزشکی قانونی تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149271">
    <content>به‌هرحال یک آمار مربوط به سال ۲۰۰۰ نشان می‌دهد که در آن سال تنها ۲۱ مردم به آب مطمئن و سالم دسترسی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149272">
    <content>حسین زاده تاکید کرد: تزریق خون، ویزیت توسط متخصصان رایگان است که سالیانه ۵۰۰ تا ۶۰۰ میلیون تومان هزینه در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="149273">
    <content>دومین فیلم مستند تولیدی نامزدهای انتخاباتی نیز پس‌از هفته دوم خرداد ماه و ۲۴ ساعت قبل‌از زمان پخش باید تحویل داده شود.</content>
  </text>
  <text id="149274">
    <content>براساس این اطلاعیه، ۶۴ حلقه مین و مقداری سلاح سبک و سنگین نیز به دست نیروهای امنیتی افغان افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="149275">
    <content>امام جمعه الموت یادآور شد: ۱۲ امام معصوم با رأی مردم انتخاب نشدند، بلکه خداوند امامان را برای امامت برگزیده است.</content>
  </text>
  <text id="149276">
    <content>بر این اساس نرخ تمامی بلیت‌های مترو اعم از تک سفره، دو سفره و … در سال ۹۳ با افزایش ۱۵ درصدی مواجه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149277">
    <content>جانشین مدیرعامل سازمان اتوبوسرانی بوشهر نیز در این نشست گفت: ۸۵ دستگاه اتوبوس ملکی در بوشهر داریم که از این تعداد ۲۸ دستگاه متوقف است.</content>
  </text>
  <text id="149278">
    <content>مدیرعامل آب منطقه‌ای استان ایلام گفت: بر اثر بارش های سیل آسا، ۲۰ میلیون متر مکعب آب وارد سد ایلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149279">
    <content>از این شمار حدود ۴۰ در بخش هواپیماهای تجاری، ۴۴ در بخش سامانه‌های دفاعی و بقیه در دیگر حوزه‌ها اشتغال دارند.</content>
  </text>
  <text id="149280">
    <content>مدیر کل هواشناسی خوزستان گفت: رطوبت در شرایط کنونی در شهرهای خوزستان از مرز ۹۲ درصد فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="149281">
    <content>یک گوریل نر از ۱۴۰ تا ۲۷۰ کیلوگرم وزن دارد به‌طور ایستاده می‌تواند از ۱۵۰ تا ۱۸۰ سانتی‌متر قد داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="149282">
    <content>حداکثر سرعت برای این اتومبیل‌ها ۲۵ مایل در ساعت مشخص شده‌است و دولت بخشی از هزینه آن را به معلولین کمک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149283">
    <content>طرف مدت ۲۴ ساعت، در همه‌ی ستون‌های سردبیری در دنیای غرب، آن رخداد را مشابه سوزاندن کتابخانه‌ی باستانی اسکندریه دانستند.</content>
  </text>
  <text id="149284">
    <content>این بنا با شماره ۶۷۸۵ در تاریخ ۱۰ دی ماه ۱۳۸۱ به ثبت در آثار ملی ایران رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="149285">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه کرمانشاه گفت: ۱۳ آبان از غدیر سرچشمه گرفته و ما از این روز یاد می‌گیریم در مقابل دشمن بایستیم.</content>
  </text>
  <text id="149286">
    <content>در واقع خشکیدگی بیش‌از یک میلیون و ۱۰۰ هزار هکتار از مجموع شش میلیون هکتار جنگل‌های زاگرس را در هشت استان درگیر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149287">
    <content>بنابر آمار معاملات سهام بورس منطقه‌ای فارس در هفته منتهی به بیست و پنجم تیرماه، ۵۳ کد سهامداری جدید صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="149288">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، تیم فوتبال ایتالیا در بازی نخستش در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل به مصاف انگلیس خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="149289">
    <content>از وقتی اردوگاه شکل و سازمان یافت، یعنی از سال ۶۴ به بعد، از دلهره‌ها و شکنجه‌های روحی کم شد و کلاس‌ها پا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149290">
    <content>معاون امور اجتماعی و پیشگیری دادگستری خراسان رضوی از کاهش ۱۰۰ درصدی آدم‌ربایی در مشهد در سه ماهه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149291">
    <content>رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران ملایر گفت: تا کنون از میان وصیت‌نامه‌های یک هزار و ۱۰۰ شهید شهرستان ملایر، ۲۱۵ مورد را جمع‌آوری کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="149292">
    <content>کشور آلمان نخستین کشوری است که در قرن هفدهم آموزش کودکان ۵ تا ۱۲ ساله را به‌صورت اجباری در می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="149293">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان اردبیل گفت: صادرات استان در قیاس با مدت مشابه سال قبل ۴۰ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149294">
    <content>محمدرضا شاهمرادی در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ماهان اظهار داشت: این قنات یکی از کهن‌ترین قنات‌های شهر جوپار با قدمتی بالای ۲۵۰ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="149295">
    <content>در بازار امروز یکشنبه ۲۶ اردیبهشت ماه ۹۵ بهای دلار آمریکا به ۳۴۴۵ تومان و یورو به ۳۹۲۸ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="149296">
    <content>با شنیدن عدد ۳ دو نفری از کانال بیرون آمدیم و به حالت دو، عرض جاده را طی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="149297">
    <content>فرماندار باشت تصریح کرد: در خصوص طرح‌های زیر ۳۰ میلیون تومان هم تاکنون بیش‌از یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون تومان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149298">
    <content>امسال شرکت دانش‌آموزان در این مسابقات رشد چشمگیری داشت به‌طوری‌که بیش‌از ۴ روز را به این بخش اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="149299">
    <content>خبرگزاری تسنیم: هفته پایانی لیگ برتر فوتبال در حالی روز جمعه برگزار خواهد شد که ۳ تیم برای قهرمانی می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="149300">
    <content>در قرن بیستم در نزدیکی شهر پکن، اسکلت انسانی یافت شد که متعلق به ۵۰۰ هزار سال پیش بود.</content>
  </text>
  <text id="149301">
    <content>در سال ۱۹۳۰ شورای اداری دیوان دائمی داوری، همچنین دیوان را قادر ساخت که به حل‌وفصل اختلافات از طریق کمیسیون های سازش بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="149302">
    <content>در سال گذشته ۳۰ درصد مازوت از نیروگاه‌های کشور حذف شد و امیدواریم امسال ۱۰۰ درصد مازوت از نیروگاه ها حذف شود.</content>
  </text>
  <text id="149303">
    <content>بله، به‌ویژه هنگامی‌که شما در نظر می‌گیرید که گروه جدید برای جلسه با من با ۴۸ اسلاید متنی وارد شده بود!</content>
  </text>
  <text id="149304">
    <content>خبرگزاری فارس: آمار بازیافت و تفکیک پسماند جنوب غرب تهران، در ۹ ماه سال جاری بیش‌از ۲۵ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149305">
    <content>بر اساس اعلام سازمان خصوصی‌سازی، ۲۱۵ میلیارد تومان سهم دولتی در سه ماه‌ونیم گذشته از طریق بورس، فرابورس و مزایده واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149306">
    <content>این تولیدکننده قطعه به این نکته اشاره می‌کند که بحران کار از سال ۸۸ آغاز شده، ولی در یک‌سال اخیر وضع بدتر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149307">
    <content>چینی‌ها از سال ۱۹۱۲ میلادی تقویم میلادی را برای استفاده روزانه پذیرفتند و از تقویم چینی فقط برای تعطیلات آیینی و رویدادهای فرهنگی‌شان استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149308">
    <content>معاون امور اجتماعی بهزیستی استان البرز از معافیت ۵۷ نفر از فرزندان زنان سرپرست خانوار تحت پوشش بهزیستی البرز از خدمت سربازی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149309">
    <content>مقایسه وضعیت ایران در ۲۴ خرداد ۹۳ با وضعیت ایران در ۲۴ خرداد ۹۲ چشم‌انداز روشنی از آینده ایران پیش روی ما قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149310">
    <content>بنابراین پیرو درخواست او، صحبت‌هایی را در اردیبهشت ۹۱ داشتم و از خرداد نیز برای کمک، وارد شدم.</content>
  </text>
  <text id="149311">
    <content>مأمورین آفریقای جنوبی پرونده‌ای را که موارد مربوط به این کیس از سال ۱۹۸۶ را شامل می‌شد به همکاران سوئدی خود تحویل دادند.</content>
  </text>
  <text id="149312">
    <content>تیم‌های منطقه آزاد ماکو و آذربایجان غربی ۲ با برتری برابر حریفان خود راهی فینال نخستین دوره والیبال ساحلی زیر ۱۹ سال کشور شدند.</content>
  </text>
  <text id="149313">
    <content>اردوان کامکار قطعه دریا را که قبل‌از سال ۱۳۶۴ ساخته بود، در سال ۱۳۶۹ در تالار وحدت اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="149314">
    <content>از سوی دیگر ژاپنی‌ها نیز که در ماه گذشته در رده ۵۸ جهان بودند با ۳ پله صعود به رده ۵۵ رساندند.</content>
  </text>
  <text id="149315">
    <content>از مجموع ۹۵ رای کشتی ۴۸ رای آورد، سافت بال و بیس بال ۲۶ رای و اسکواش هم ۲۱ رای را به خودش اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="149316">
    <content>به گزارش فارس در این مراسم از ۳۰ نفر از خبرنگاران شهرستان نطنز از جمله خبرنگار فارس نطنز تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="149317">
    <content>دولت ایالات‌متحده در نیمه دوم دهه ۹۰ میلادی، چند نظریه‌پرداز بازی را برای کمک به فروش حق امواج رادیویی به‌کار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149318">
    <content>این قانون را ارسطو ۳۵۰ سال قبل‌از میلاد مسیح عنوان کرد و بعد به اصل علیت ارسطویی مشهور شد.</content>
  </text>
  <text id="149319">
    <content>کریمی که به شغل تراشکاری مشغول بود در کنار آن تا سال ۱۳۵۵ به مبارزه با حکومت پهلوی ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="149320">
    <content>این در حالی بود که برگه ابلاغیه، یک روز پیش‌از آن یعنی در تاریخ ۲۵ خرداد روی میز هیات مدیره دو شرکت گذاشته شده بود!</content>
  </text>
  <text id="149321">
    <content>قیمت سایر خشکبار نیز بادام هندی ۳۵ هزار تومان، مغز فندق ۳۰ هزار تومان، بادام، ۳۵ هزار تومان و بادام زمینی ۱۳ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="149322">
    <content>یک راه دیگر نیز وجود داشت که برنامه ۹۰ نشان داد و ما از فضای جلوی دفاع پرسپولیس استفاده کردیم.</content>
  </text>
  <text id="149323">
    <content>در اکثر موارد شما نیاز به پرداخت حداقل ۲۵ ال ۳۰ درصد هزینه‌ی کل خرید را به‌عنوان پیش‌پرداخت دارید.</content>
  </text>
  <text id="149324">
    <content>این حمله ها تا کنون ۴۰۰ فلسطینی را کشته اما تلفات اسرائیل در طول این یک هفته، تنها چهار نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149325">
    <content>درست است که با وضعیت به‌وجودآمده ۱۰۰ درصد روی بچه‌ها نفوذ ندارید، اما می‌توانید در خانه‌ی خود هر آنچه را مایل باشید انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="149326">
    <content>معاون نظارتی بانک مرکزی گفت: مطالبات معوق بانکی از ابتدای سال تاکنون ۵ هزار میلیارد تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149327">
    <content>خبرگزاری فارس: ۵۲ طرح عمرانی منطقه هشت اصفهان با هزینه‌ای بالغ بر ۲۰۰ میلیارد ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="149328">
    <content>ممکن است تماشاگری ۱۰ ساعت روی صندلی خود بنشیند تا بازی تیمش را تماشا کند و همین باعث می‌شود آستانه تحمل او کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="149329">
    <content>لاریجانی ۲۳ فروردین این قانون را برای اجرا به روحانی ابلاغ کرده‌است اما رئیس‌جمهور ۶ اردیبهشت ابلاغیه قانون مذکور به دستگاه‌های اجرایی را امضا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149330">
    <content>در بازی یک چهارم نهایی مقابل کاستاریکا داستان عجیب تعویض دروازه‌بان در دقیقه ۱۱۸ را رو کردند و بعد باز به دروازه‌بان اصلی خود بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="149331">
    <content>گویا او از قزوین بار دیگر به عراق رفته و در سال ۱۳۳۰ ق، به زادگاهش بازآمده است.</content>
  </text>
  <text id="149332">
    <content>حدود ۲۰ روز قبل‌از عملیات والفجر مقدماتی بود که به آن‌ها مرخصی داده بودند که چند روزی بیایند یزد.</content>
  </text>
  <text id="149333">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، داوود نصیری اولین داور ورزشی ایران به‌دلیل کهولت سن در سن ۹۳ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="149334">
    <content>استاندار قزوین گفت: با اضافه شدن ۱۷۴۰۰ متر مربع فضای سرپوشیده ورزشی کرانه استان به میزان استاندارد نزدیک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149335">
    <content>شاخص بورس تهران در جریان معاملات امروز هم از رکورد خود برگشت و با کاهش ۶۷۲ واحدی به مرز ۶۰ هزار واحد نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="149336">
    <content>رییس سازمان حج و زیارت اعلام کرد: با شناسایی دو پیکر دیگر تعداد مفقودان ایرانی فاجعه منا به ۶۷ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="149337">
    <content>به گفته مسئولان بانک مرکزی و نماینده عضو کمیسیون اقتصادی مجلس، تورم زیر ۱۰ درصد تا ۲ سال دیگر در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="149338">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن و انقلاب اسلامی استان کرمانشاه گفت: طرح هادی تا پایان طرح پنجم توسعه در یک‌هزار و ۷۳۱ روستای استان کرمانشاه اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149339">
    <content>مطالعات نشان می‌دهند که بیشتر از ۹۰ مردها و ۷۰ زن‌ها در مرحله‌ای از زندگی‌شان، خود ارضایی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149340">
    <content>شماره ۸ پرسپولیس اولین خرید لیگ برتری این تیم بود، اما مصدومیت های پی‌درپی اجازه نداده او بتواند فرصت حضور در لیگ را پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="149341">
    <content>این روزها صبح زود ۳۰ عدد روزنامه همشهری را از دکه روزنامه فروشی به امانت می‌گیرد و در طی روز می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="149342">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان جنوبی از ارسال ۵۸۹ اثر به دبیرخانه جشنواره ملی قربان تا غدیر در خراسان جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149343">
    <content>با احتساب سود سهام، میانگین صنایع داو جونز از سال ۱۹۵۰ تا ۲۰۱۹ حدود ۱۱ در سال بازدهی داشت که بسیار خوب است.</content>
  </text>
  <text id="149344">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان نظام مهندسی کردستان گفت: بیش‌از ۶۰ درصد از ساخت‌وسازهای استان کردستان با مقررات ملی ساختمان تطابق دارد.</content>
  </text>
  <text id="149345">
    <content>ظهر امروز نشستی سه ساعته در خصوص برنامه‌های تیم ملی در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل در دفتر دبیرکل فدراسیون برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149346">
    <content>بر اساس اعلام هیات فوتبال استان اصفهان بلیت فروشی این دیدار از ۳ ساعت قبل و از رأس ساعت ۱۶ در ورزشگاه فولادشهر آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149347">
    <content>قانون از نظر طب سنتی این است که فاصله مصرف شام تا هنگام خوابیدن حداقل باید ۲ ساعت باشد.</content>
  </text>
  <text id="149348">
    <content>گفته می‌شود که بیش‌از ۸۰ درصد مردم کشورهای غربی حداقل یک‌بار در طول عمر خود به کمردرد مبتلا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149349">
    <content>مجله فوربس ۷۲ نفر قدرتمندترین افراد جهان را فهرست کرده که از هر ۱۰۰ میلیون نفر، یک نفر را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149350">
    <content>در همین ارتباط نیز ۷ هزار و ۵۰۰ میلیارد تومان از محل درآمدها تجمیع و به طرح‌های عمرانی اختصاص و پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149351">
    <content>یک دادگاه سوری یکی از نزدیکان بشار اسد را به اتهام کشتن یک سرهنگ ارتش سوریه به ۲۰ سال حبس محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="149352">
    <content>اسم آن روز را ما در بازار چهارشنبه سیاه گذاشتیم و تصمیم گرفتند دلار را در نرخ ۳۰۰ تومان تثبیت کنند.</content>
  </text>
  <text id="149353">
    <content>مهری ادامه داد: با انجام این تعداد بازرسی یک هزار و ۳۶۵ مورد اخطاریه غیربهداشتی صادر و متخلفان به مراجع قضایی ارجاع داده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149354">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد اسلامی، ۸۴ درصد درآمد دانشگاه آزاد اسلامی را از شهریه دانشجویان و ۱۶ درصد را از فعالیت‌های اقتصادی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="149355">
    <content>این سخنرانی در روز ۱۴ ژانویه و یک روز بعد از آغاز سفر بان کی مون دبیرکل سازمان ملل متحد به لبنان صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="149356">
    <content>قاسمی در این مرحله مقابل گئورگ هارت از آلمان با نتیجه ۱۰ بر صفر به پیروزی رسید و فینالیست شد.</content>
  </text>
  <text id="149357">
    <content>فرماندار سنقر و کلیایی گفت: ۶۰ هزار تعرفه رأی‌گیری برای شهرستان سنقر و کلیایی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149358">
    <content>این منابع همچنین گفته‌اند که انتظار می‌رود ورود به تکریت و شهرهای دیگر بین ۲۴ تا ۴۸ ساعت آینده صورت پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="149359">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس اطلاعات و امنیت عمومی فرماندهی انتظامی استان مرکزی از کشف ۴۰۰ میلیون ریال مواد غذایی احتکار شده در اراک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149360">
    <content>از استراتژی‌های پیچیده برای نبردهای خود استفاده کنید و ۱۶ یگان مختلف جنگی و محاصره ای را آماده نمایید.</content>
  </text>
  <text id="149361">
    <content>انتشار نتایج این نظرسنجی در حالی صورت می‌گیرد که ۷۸ درصد فرانسویان مایل به حضور و نامزدی مجدد اولاند در انتخابات ریاست‌جمهوری آینده کشورشان نیستند.</content>
  </text>
  <text id="149362">
    <content>حسینی گفت: مراکز پرورش ماهی این شهرستان ۷۳ تن ماهی تولید می‌کنند که به‌نظر می‌رسد این رقم امسال افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="149363">
    <content>دو تیم اسپانیا و هلند در اولین دیدار خود در رقابت‌های جام‌جهانی ۲۰۱۴ برزیل جمعه شب به مصاف هم خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="149364">
    <content>فانی تاکید کرد: بنابراین باید این ۴ فرایند را در آموزش‌وپرورش شکل دهیم و تمام آموزش‌وپرورش درگیر این موضوع هستند.</content>
  </text>
  <text id="149365">
    <content>فرمانده مرزبانی کشور عنوان کرد: بیش‌از ۴۰ درصد اعتبارات مرزی کشور امسال نیز به استان سیستان‌وبلوچستان اختصاص خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="149366">
    <content>مجموعه میراث جهانی پاسارگاد دشت پاسارگاد در قسمت شمالی استان فارس و میان رشته‌کوه‌های زاگرس در فاصله ۱۳۰ کیلومتری شمال شیراز واقع شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>