<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="149367">
    <content>مراسم اختتامیه سی و دومین جشنواره فیلم فجر امروز سه‌شنبه ۲۲ بهمن ساعت ۱۸ و ۳۰ در مرکز همایش‌های برج میلاد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149368">
    <content>مدیرکل منابع طبیعی کهگیلویه و بویراحمد، گفت: ۸۰ هزار اصله نهال در این استان کاشته و در بین مردم به‌صورت رایگان توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149369">
    <content>آنان در سال ۱۹۶۸ در اسرائیل اقدام به چاپ قرآن کریم به زبان عربی کردند که در برخی از کشورهای عربی نیز توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="149370">
    <content>گفتنی است که در پایان این مراسم از خانواده‌های شهدای پنج رمضان اصفهان، شهدای قوه قضائیه و شهدای ۷ تیر تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="149371">
    <content>در کتاب سینما به روایت هیچکاک در سال ۱۹۶۲ به فرانسوا تروفو گفته است، مکانیک، برق و ناوبری خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="149372">
    <content>من می‌دانم که پدر وی قبل‌از او یک رئیس‌جمهور بزرگ بوده که ۳۰ سال کشور را رهبری کرده و محبوب بسیاری از سوری‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="149373">
    <content>دراین‌راستا اتاق فکر در بیش‌از ۱۰ استان از جمله اصفهان، خراسان، قم، مازندران، گیلان و آذربایجان غربی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="149374">
    <content>رحیمی عنوان کرد: اولویت نخست ما در توزیع اعتبارات عمرانی امسال در گچساران ادامه طرح‌های سال ۹۳ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149375">
    <content>پیروز مجتهدزاده در سال ۱۳۲۴ خورشیدی در شهرستان نور زاده شد، وی تحصیلات ابتدایی را از مدرسه‌ی داریوش در زادگاهش شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="149376">
    <content>دادگاهی که البته اثری از متهم در آن نبود چون او با قرار وثیقه‌ای ۵۰۰ میلیون تومانی و هویتی جعلی از کشور گریخته بود.</content>
  </text>
  <text id="149377">
    <content>مصوبه‌ای وجود داشت که ۴۹ درصد سهام دولت به صندوق تامین اجتماعی منتقل شود که به دلایلی انجام نشد.</content>
  </text>
  <text id="149378">
    <content>نادیا دلدار گلچین در سال ۱۳۶۹ و بازی در فیلم ابلیس به ایفای نخستین نقش خود در سینمای ایران پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="149379">
    <content>بازارهای سهام در یونان شب گذشته ۱۲ ممیز هشت دهم درصد کاهش داشتند که بیشترین میزان کاهش طی یک روز طی ۲۷ سال محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149380">
    <content>سید محمد حسینی افزود: این برنامه‌ها در ۶۸ موضوع در سراسر کشور و چند کشور خارجی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149381">
    <content>علیرضا مروت پور افزود: بر اساس قانون باید تا پایان سال ۹۴، چهل درصد نان تولید در کشور صنعتی باشد.</content>
  </text>
  <text id="149382">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع نمایندگان خراسان جنوبی گفت: با مصوبه امروز دولت ۲ شهرستان و یک شهر جدید برای خراسان جنوبی مصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="149383">
    <content>معاون حمایت و سلامت کمیته امداد امام‌خمینی استان زنجان ادامه داد: میزان جذب حامی برای کودکان مشمول طرح محسنین ۱۴ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="149384">
    <content>معاون مالیات‌های مستقیم سازمان مالیاتی کشور گفت: مؤدیان مالیاتی فرصت دارند تا ۳۱ تیرماه اظهارنامه خود را تحویل دهند.</content>
  </text>
  <text id="149385">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش مرکزی شهرستان ایران شهر در سال ۱۳۹۵ برابر با ۱۷۰، ۵۳۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149386">
    <content>به گزارش مشرق، آرزو حکیمی یکی از قایقرانانی است که فدراسیون برای او در کسب سهمیه المپیک قاره‌ای در مسافت ۲۰۰ متر شانس قائل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149387">
    <content>گروه بین‌الملل: گزارش شده‌است که قیمت تاتا تیاگو از ماه جاری بین ۸۹ تا ۱۱۹ دلار افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149388">
    <content>به گزارش فارس، جسد این کوهنورد ۶۶ ساله به سردخانه منتقل شده و مراحل قانونی آن برای انتقال به اصفهان سپری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149389">
    <content>در پایان، پرسش اینجاست که آیا اجرای شبکه‌های گازرسانی در محله‌های لبنان و سادات با قدمت بیش‌از ۲۰ سال با شرایط فعلی قابل مقایسه است؟</content>
  </text>
  <text id="149390">
    <content>در این نشست، همچنین قرار است قراردادهایی در زمینه راه‌سازی، ارتباطات ریلی و همچنین حمل‌ونقل و ارتباطات میان این ۳ طرف به امضا برسد.</content>
  </text>
  <text id="149391">
    <content>جنگ در یمن دسترسی بیش‌از ۸۰ درصد از جمعیت این کشور را به مواد خوراکی، سوخت، آب آشامیدنی و خدمات درمانی مختل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149392">
    <content>دشتی ادامه داد: در سال گذشته ۷۱ میلیارد و ۹۴ میلیون و ۲۹۱ هزار و ۹۲۵ ریال وصول و به حساب دولت واریز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149393">
    <content>آزادی دائمی او باعث رنج خانواده‌های افرادی می‌شد که در حملات ۱۱ سپتامبر ازدست‌رفته بودند و قدرت آمریکا را دست می‌انداختند.</content>
  </text>
  <text id="149394">
    <content>آب چاه ۱۷۰ متری در سال ۱۳۷۰ خشک شد و دوباره داستان افزایش عمق تکرار شد و به من مجوز چاه ۲۴۰ متری دادند.</content>
  </text>
  <text id="149395">
    <content>این وضعیت از ۷ صبح که تیر خورده بودم تا ۲ بعد از ظهر، بدون درمان و پانسمان ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="149396">
    <content>کارشناسان هم بارها، از جمله در اواخر سال ۲۰۱۴ با گوشزد کردن چنین خطری خواستار جابه‌جایی ساکنان این منطقه شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="149397">
    <content>فعالیت‌های فرهنگی خود را از ابتدای انقلاب اسلامی شروع کرد و از سال ۱۳۶۸ همکاری با حوزه هنری را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="149398">
    <content>سال پیش در حادثه‌ای مشابه ۲۶ دختر شهرکردی کشته شدند و شوک ناشی از این حادثه جامعه ایران را غرق در اندوه کرد.</content>
  </text>
  <text id="149399">
    <content>بالاترین این تعهدات رقمی ۳ میلیارد دلاری خاص مبارزه با گرمایش جهانی توسط سر ریچارد برانسون از محل سود آینده بنگاه حمل‌ونقل وی بود.</content>
  </text>
  <text id="149400">
    <content>از فوریه ۲۰۱۱ تاکنون چندین تظاهرات ضد دولتی در مناطق شرقی عربستان برگزار شده و معترضان خواستار انجام اصلاحات سیاسی در این کشور شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149401">
    <content>تابش همچنین از نصب هزار و ۲۰۰ واحد کانکس خبر داد و گفت: تا آخر هفته این رقم به بالای دو هزار واحد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="149402">
    <content>در واقع، به‌طور دقیق به این دلیل در بسیاری جنبه‌ها و حوزه‌ها، چین در سال ۱۵۰۰ پیشرفته‌تر از همتایان اروپایی یا خاورمیانه‌ای خود به‌نظر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="149403">
    <content>تجهیزات پیشرفته جاسوسی آمریکا در سفارت سابق این کشور در تهران، در قالب موزه ۱۳ آبان در معرض دید بازدیدکنندگان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="149404">
    <content>تیم ملی زیر ۱۷ سال ایران در اولین دیدار مرحله گروهی از ساعت ۱۹ و ۳۰ دقیقه در ورزشگاه الراشد دبی به مصاف آرژانتین رفت.</content>
  </text>
  <text id="149405">
    <content>بار اول میان ۴۰ کشور شرکت‌کننده بار دیگر میان ۴۱ کشور شرکت‌کننده مدارک آن در وزارت آموزش‌وپرورش موجود است.</content>
  </text>
  <text id="149406">
    <content>خبرگزاری تسنیم: براساس مصوبه مجلس شورای اسلامی سقف درآمدهای دولت در سال آینده ۲۷۴ هزار میلیارد تومان تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="149407">
    <content>در تاریخ ۷ آوریل ۲۰۰۶ یورگن کلینزمن مربی وقت تیم ملی آلمان اعلام کرد که لمان دروازه‌بان اول تیم آلمان در مسابقات جام جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="149408">
    <content>فرسایش خاک در ۷۰ درصد از زمین‌های کشاورزی وجود دارد و چرای بیش‌ازحد نیز به فرسایش خاک کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149409">
    <content>امروزه محوطه تاریخی شهر عسکر مکرم در شمال شرقی روستای امروزی بند قیر در ۳۵ کیلومتری شوشتر در دو کرانه رودخانه گرگر گسترده است.</content>
  </text>
  <text id="149410">
    <content>این جیپ‌ها باید قادر باشند به‌سرعت ۱۴۰ کیلومتر در ساعت دست یابند و قرار است گشت‌های اسرائیلی از آن‌ها برای تعقیب و گریز استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="149411">
    <content>محمدی بیان کرد: ۱۵ پایگاه ورزشی محلات نیز به همت شهرداری خوی برای غنی‌سازی اوقات فراغت دایر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149412">
    <content>تا ۱۹۴۹، ایالات متحده‌ی آمریکا و اتحاد جماهیر شوروی از نیروهای خود کاستند و شبه‌جزیره را به رهبران دست‌نشانده‌ی جدید سپردند.</content>
  </text>
  <text id="149413">
    <content>با آغاز تغییر باشگاه و حضور در اسپرز در سال ۲۰۰۷، با تغییر مدیریتی و تاکتیکی او بیشتر تبدیل به یک بازیکن تهاجمی شد.</content>
  </text>
  <text id="149414">
    <content>دانشمندان چنین اطلاعاتی را با تعقیب کردن تیکا و ۲۵ لاک‌پشت دریایی ماده دیگر، در مدت ۵ سال به دست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149415">
    <content>لازم به ذکر است بهداد سلیمی در مجموع نیز با ۴۵۷ کیلوگرم به مقام دوم و مدال نقره دست پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="149416">
    <content>طبس دارای نمایندگی دبیرخانه کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد خراسان جنوبی در شهرستان است و تعداد ۴۹ کانون فرهنگی و هنری در طبس فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="149417">
    <content>یک پایگاه خبری کردی گزارش داد که در حملات دو شب قبل جنگنده‌های ترکیه به شمال سوریه و عراق ۷۰ نفر کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="149418">
    <content>رمان: ناباکوف نگارش این کتاب را در سال ۱۹۴۷ آغاز کرد و در بهار ۱۹۵۴ به پایانش رساند.</content>
  </text>
  <text id="149419">
    <content>فرماندار قلعه‌گنج اظهار داشت: به اعتبارات کمیته امداد شهرستان یک‌هزار و ۳۰ میلیارد ریال برای ایجاد اشتغال اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149420">
    <content>بر اساس جدول وجوه حمایتی ۶ ماهه دوم سال ۹۲، روزنامه‌های خبر جنوب، دنیای اقتصاد و اعتماد به‌ترتیب بیشترین وجه را دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149421">
    <content>رییس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور گفت: طبق برنامه‌ریزی انجام‌شده، دولت سال آینده ۳۸ هزار تن را استخدام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149422">
    <content>مدیرکل استاندارد کهگیلویه و بویراحمد از آزمون و بازرسی از ۶۲۰ نازل عرضه سوخت مایع در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149423">
    <content>سرپرست امور دانشجویی دانشگاه تربیت مدرس گفت: به دانشجویان این دانشگاه وام ۲۲ میلیون تومانی ودیعه مسکن اعطا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149424">
    <content>در سال ۱۲۹۹، انگلیسی‌ها زمانی به کودتا روی آوردند که مطمئن شدند از طریق قرارداد ۱۹۱۹ نمی‌توانند خواسته‌های خود را به ایرانیان تحمیل نمایند.</content>
  </text>
  <text id="149425">
    <content>موتورهای کاربراتوری بین ۵ تا ۸ برابر یک موتور و بعضی‌وقت‌ها بین ۲ تا ۳ برابر یک ماشین آلودگی تولید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149426">
    <content>مقامات آمریکایی اعلام کردند: شمار تلفات طوفان‌های زمستانی در جنوب و شمال شرق این کشور به ۱۸ تن افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149427">
    <content>تبصره ۲ به‌منظور ایجاد سامانه مذکور باید امکان دسترسی ستاد به سامانه جامع تجارت و سامانه پنجره واحد فراهم گردد.</content>
  </text>
  <text id="149428">
    <content>معمولا شب‌ها برای خاموشی و جابه‌جایی و تعیین پست‌ها تا حدود ۱۲ بیدارند و هر اتفاقی برای گروهان بیفتد اول از همه مواخذه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149429">
    <content>بازیگر، منشی، مترجم و راننده تاکسی همه این‌ها عناوینی است که دریک خانم ۶۱ ساله خلاصه می‌شود تا بهانه‌ای شود برای‌اینکه پای حرف‌هایش بنشینیم.</content>
  </text>
  <text id="149430">
    <content>او افزود: خط دفاعی آتلتیکو مادرید در ۱۲ بازی تنها هشت گل دریافت کرده که این عملکرد بسیار خوبی است.</content>
  </text>
  <text id="149431">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۱۰۷ دلار و ۱۹ سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="149432">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی کاشان گفت: قانون سه درصد استخدام معلولان مصوبه سال ۱۳۸۳ مجلس شورای اسلامی توسط ارگان‌ها و دستگاه‌های شهرستان اجرا نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149433">
    <content>به گفته محمد مهدی راسخ عضو هیات نمایندگان اتاق ایران ۷۰ درصد از مشکلات ناتمام بخش صنعت ریشه در تامین نقدینگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="149434">
    <content>این رنج قیمتی با در نظر گرفتن نرخ ارز آزاد ۲۲۴۰ تومانی برای هر یورو بین ۷۰ تا ۹۴۰ میلیون تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149435">
    <content>او در ۱۹۹۴ میلادی دوباره به کرسی‌های جلو برگشته و تا ۱۹۹۷ میلادی به‌عنوان معاون وزیران کمک‌های خارجی، جوان لیستر و کلیر شارت، خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="149436">
    <content>در رشته کشتی فرنگی نیز سعید یوسفی و امین میرزاده در اوزان ۸۵ و ۱۰۰ کیلوگرم رودرروی حریفان قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="149437">
    <content>شاید حتی در سال ۲۱ این کار را بکنند؛ همان سالی که مصرف سرمایه‌داران کاهش مطلق خود را آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149438">
    <content>منظورمان نشست صمیمی استاندار قزوین با جانبازان ۷۰ درصد است که در حسینیه شهدای مرکز فرهنگی گلزار شهدای قزوین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149439">
    <content>فاکس‌نیوز نیز در گزارشی در سال ۲۰۱۱ نوشته است: ما نگران صدها کیلو گازهای شیمیایی و اعصاب هستیم که در لیبی ناپدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149440">
    <content>این مراسم از ساعت ۱۴ شنبه ۱۳ آبان‌ماه با حضور آیت‌الله نمازی نماینده ولی‌فقیه و امام جمعه شهرستان کاشان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149441">
    <content>در این حمله تروریستی ۱۰ شبه‌نظامی کشته شدند بیشتر جنگجویان ازبک یا کشته شدند یا با عملیات انتحاری خود را منفجر کردند.</content>
  </text>
  <text id="149442">
    <content>به گزارش مشرق، سومین دور مذاکرات ایران و آمریکا در ژنو درباره راه‌حل جامع هسته‌ای با حضور معاونان وزرای خارجه ۲ کشور آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="149443">
    <content>از آن زمان اسلامیه به‌عنوان شهر رسمیت یافت و پس‌از تأسیس شهرداری در سال ۱۳۵۴ به‌عنوان یک نقطه شهری در شهرستان فردوس تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="149444">
    <content>جیمی کوپر، نقاش ۵۱ ساله استرالیایی و بازیکن سابق لیگ فوتبال استرالیا، سابقه زیادی در به تصویر کشیدن تیم‌ها و ستارگان ورزشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="149445">
    <content>مدیر عامل نمایشگاه بین‌المللی کرمانشاه افزود: این نمایشگاه تا ۲۳ خرداد ماه به مدت ۶ روز پذیرای بازدید علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="149446">
    <content>از موقعیت ممتاز شهری و امکانات رفاهی فراوانی برخوردار می‌باشد به‌طوری‌که سالانه بیش‌از ۱۸ میلیون زائر را به سوی خود جذب می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="149447">
    <content>مایکل ملون سرمربی تیم بسکتبال ساکرامنتو کینگز بعد از یک فصل و ۲ ماه سرمربیگری این تیم از سمت خود اخراج شد.</content>
  </text>
  <text id="149448">
    <content>آلین علاقه‌ی زیادی به کارآفرینی داشت و به مدت ۲۰ سال، در بسیاری از مشاغل تجاری مشغول کار شد.</content>
  </text>
  <text id="149449">
    <content>شما فرض کنید الان حدود ۵۰ شبکه تلویزیونی وجود دارد که صبح تا شب می‌گویند ما الان می‌رویم و ایران را آزاد می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149450">
    <content>در نتیجه از این مسیر، کبالت، مس و منگنز ایالت کاتانگا ۵ در کنگو می‌آید که هم نفرین‌شده و هم خوش‌یمن است.</content>
  </text>
  <text id="149451">
    <content>به گزارش ایرنا، تاکنون بیش‌از ۲۰۰ نفر از علاقه‌مندان به دانش ستاره شناسی به عضویت انجمن ترویج نجوم سپهر شهرکرد درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149452">
    <content>این مسئول ۶۷ درصد قصور در تصادفات را مربوط به سواری اعلام کرد که ۳۰ درصد آن مربوط به سواری پراید بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149453">
    <content>رستمی پیش‌از این عنوان قهرمانی جهان در سال ۲۰۱۱ پاریس و برنز المپیک ۲۰۱۲ لندن را نیز به خود اختصاص داده بود.</content>
  </text>
  <text id="149454">
    <content>اگر این فرایند در ماجرای سال ۸۸ طی نشده بود و خطبه‌ها و تلاش‌های مختلف صورت نمی‌گرفت، امروز چنین دستاوردی وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="149455">
    <content>اعتمادی خاطرنشان کرد: همچنین امروز ۲۸ واحد مسکونی تکمیلی مددجویان بهزیستی شهرستان ریگان با اعتبار ۶۰۰ میلیون ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="149456">
    <content>ری اذعان کرد: از چهار هزار و ۵۰۰ کیلومتر از راه‌ها ۲۰۰ هزار کیلومتر ان آسفالته و هزار کیلومتر آن به‌صورت زیرسازی است.</content>
  </text>
  <text id="149457">
    <content>دو قانون کپلر که در دریایی از محاسبات غرق بودند در سال ۱۶۰۹ در کتاب او که به ستاره‌شناسی جدید معروف بود ظاهر شدند.</content>
  </text>
  <text id="149458">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی شهرستان ورامین گفت: با برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته، بیش‌از ۷۰ نفر از معلولان این شهرستان در مناطق مختلف مشغول به‌کار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149459">
    <content>این خودرو از موتوری با توان ۲۸۵ اسب‌بخار بهره می‌برد که گشتاور نیرویی معادل ۴۲۰ نیوتن‌متر تولید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149460">
    <content>ظریف ۲۸ آبان ماه و پیش‌از نشست ژنو سفری کوتاه به رم داشت و با همتای ایتالیایی خود دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="149461">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال برنز وزن ۵۹ کیلوگرم در مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۷ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="149462">
    <content>اسدالله عباسی تاکید کرد تلاش می‌کنیم سهم تعاون در اقتصاد کشور تا پایان برنامه پنجم به ۲۵ درصد برسد.</content>
  </text>
  <text id="149463">
    <content>فرماندار آمل از ثبت ورود و خروج ۲۶۲ هزار و ۸۸۸ خودرو در پایان دور نخست سفرهای نوروزی ۹۲ از محور هراز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149464">
    <content>بازنگری ۵ آئین نامه توسط نمایندگان دانشگاه‌ها صورت می‌گیرد، چنانچه تلاش برای تمام بازنگری آئین نامه‌ها تا مهر ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="149465">
    <content>موضوع کلی جشنواره شگفتی‌های طبیعت است که برای گروه سنی ۸ تا ۱۸ ساله در نظر گرفته شده ست.</content>
  </text>
  <text id="149466">
    <content>طبق استانداردهای ملی وزارت کشور انگلیس، کار عام‌المنفعه باید ظرف ۱۰ روز از زمان صدور قرار آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="149467">
    <content>مخبر دزفولی گفت: براساس اهداف برنامه جامع علمی کشور، باید ۵۰ هزار شرکت دانش بنیان در حوزه بهداشت و درمان داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="149468">
    <content>پس‌از انتشار اطلاعات یاد شده، بهای نفت خام در بازار نایمکس آمریکا ۹۲ سنت افزایش یافت و به ۸۴ دلار و ۱۹ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="149469">
    <content>چون رقابت بین ۵ یا ۶ تیم است همین حالا نفت تهران و فولاد خوزستان هم مدعی قهرمانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="149470">
    <content>پی ۲۰ میلیارد دلار در صندوقی برای جبران خسارت افراد، شرکت‌ها و اداره های دولتی و منابع طبیعی آسیب‌دیده، کنار گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="149471">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری کاشان گفت: سال گذشته ۲۸۵ نفر در عملیات سازمان آتش‌نشانی شهرستان کاشان نجات یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149472">
    <content>مدیرکل پدافند غیرعامل استان تهران از برگزاری بیش‌از ۱۲ رزمایش و مانور در تهران بزرگ در راستای ترویج فرهنگ پدافند غیرعامل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149473">
    <content>بنابر گزارش‌های آماری، بیش‌از ۹۰ درصد موارد تجاوز جنسی در اندونزی گزارش نمی‌شود و قربانیان می‌ترسند مقصر شناخته شوند.</content>
  </text>
  <text id="149474">
    <content>شما هنگام ورزش کردن نه‌تنها چربی می سوزانید بلکه میزان متابولیکی افزایش یافته شما بین ۶ الی ۱۲ ساعت پس‌از ورزش هم باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="149475">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل زندان های مرکزی گفت: ۱۳۲۴ نفر از مددجویان زندان های استان امسال به مرخصی نوروزی رفتند.</content>
  </text>
  <text id="149476">
    <content>این چهره ۶۰ ساله اظهار داشت از یک ماه قبل گفت‌وگوها را با مدیران غنایی آغاز کرده و احتمال زیادی می‌دهد به توافق نهایی برسد.</content>
  </text>
  <text id="149477">
    <content>دزدان حرفه‌ای که کلکسیونی از انواع سرقت‌ها را در پرونده خود دارند، پس‌از دستگیری به ۸۰ فقره سرقت به ارزش یک میلیارد تومان اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="149478">
    <content>امام جمعه شهرستان سرعین اضافه کرد: ۹ دی سالروز بیعت مجدد مردم با ولایت، رهبری و آرمان‌های والای انقلاب اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="149479">
    <content>معاون فرهنگی و امور جوانان اداره‌کل ورزش و جوانان لرستان گفت: جشنواره پیوند آسمانی ۲۷ مهرماه جاری در خرم‌آباد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149480">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، مرحله یک‌چهارم نهایی از مسابقات فوتبال قهرمانی زیر ۲۲ سال آسیا امشب سه‌شنبه با برگزاری دو دیدار به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="149481">
    <content>معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی مازندران اضافه کرد: روزانه ۱۶ نفر بر اثر بیماری‌های قلبی و عروقی در مازندران فوت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149482">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر آموزش‌وپرورش مهریز گفت: ۹ هزار و ۱۰۰ نفر مسافر و گردشگر نوروزی در مدارس مهریز اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="149483">
    <content>بیست و ششمین جشنواره تئاتر مناطق کشور که امسال از شهر گچساران آغاز خواهد شد از ۱۸ تا ۲۲ مهر ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149484">
    <content>این مسئول گفت: براساس آمارهای موجود ۱۲۰ دبیرستان صدرا به همت سازمان تبلیغات اسلامی و آموزش‌وپرورش در کشور فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="149485">
    <content>غلامحسین کاظمی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار داشت: روز ۲۴ دی‌ماه تا ۲۹ دی‌ماه امسال را روز هوای پاک نامیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149486">
    <content>بارش باران سیل‌آسا در سال گذشته سبب وقوع سیل ویرانگر ۲۲ آبان ماه در نوشهر و چالوس شد و خسارات سنگینی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="149487">
    <content>عنایتی در گفتگو با خبرنگار باشگاه خبرنگاران ساری گفت: تاکنون بیش‌از ۱۵۳ هزار و ۲۰۰ کیلوگرم وش وارد کارخانه پنبه‌پاک‌کنی استان وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149488">
    <content>آفتاب: در راستای اجرای گام دوم قانون هدفمند کردن یارانه ها ۶۰ لیتر سهمیه بنزین خرداد ماه ساعت ۲۴ امشب در کارت‌های سوخت واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149489">
    <content>مریم فروهر امروز در گفت‌وگو با خبرگزاری فارس در سبزوار خاطرنشان کرد: در این دوره از مسابقات بیش‌از ۶۵ شناگر دختر شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="149490">
    <content>برایت گفتم که در سال ۱۹۹۶ زمانی‌که طالبان وارد کابل شدند و به جنگ‌ها خاتمه دادند همه جشن گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="149491">
    <content>این قرارداد با تغییراتی در اواسط دهه ۱۹۹۰ به سازمان تجارت جهانی تغییر نام یافت ولی هدف آن همچنان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149492">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شبکه بهداشت دشتستان از خدمات‌رسانی ۱۰۶ مرکز و خانه بهداشت به شهروندان دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149493">
    <content>ممکن است یک نفر بگوید که با ۵ ساعت کار در هفته می‌خواهد ۲۰ هزار دلار در ماه درآمد داشته باشد، آن‌هم ظرف ۲ ماه.</content>
  </text>
  <text id="149494">
    <content>مدیر تیم فوتبال امید گفت: به‌نظر می‌آید برخی‌ها تمایل دارند حسرت ۴۰ ساله ما برای رفتن به المپیک به ۴۴ سال برسد.</content>
  </text>
  <text id="149495">
    <content>در طی بازرسی از مسافر یک دستگاه سواری پراید در شهرستان تربت جام ۵۰ سکه عتیقه و ۶ شمش نقره کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="149496">
    <content>در سال ۹۱، ۱۵۱ هزار و ۳۹۶ میلیارد از سهام برای مخارج روزمره دولت بر بودجه جاری هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="149497">
    <content>این‌طور که گفته می‌شود، یک اسلحه گرم را در این منطقه می‌توان با ۵۰۰ تا ۱۰۰۰ یورو خرید.</content>
  </text>
  <text id="149498">
    <content>لاوروف نیز گفت: دبیرکل سازمان ملل دعوت‌نامه‌هایی را برای تمام شرکت‌کنندگان ژنو ۲ ارسال کرده و سوریه برای شرکت در این نشست اعلام آمادگی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149499">
    <content>زن بازداشت شده مادر ۷ کودک از این ۸ کودک به قتل رسیده بوده و کودک هشتم ظاهرا بچه خواهر وی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149500">
    <content>جواد نکونام در ۱۵۱ امین بازی ملی‌اش پشت این توپ ایستاد و ضربه پنالتی را تبدیل به گل کرد.</content>
  </text>
  <text id="149501">
    <content>میرمحمدی نماینده موافق با این طرح گفت: حقوق تامین اجتماعی مستمری بگیران از ۱۰۰ هزار تا ۴۰۰ هزار تومان کم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149502">
    <content>این مجموعه دارای تالار کنسرتی با ظرفیت ۱۶۰۰ نفر و تماشاخانه‌ای برای هنرهای نمایشی با ۲۰۰۰ نفر ظرفیت است.</content>
  </text>
  <text id="149503">
    <content>مسلمانان در این کشور در کنار بودیسم، هندوئیسم ۵ درصد از جمعیت مذهبی این کشور را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="149504">
    <content>آقا به من و ۳ نفر دیگه گفت از این به بعد یا درس می‌خوانید، یا … می‌خورید.</content>
  </text>
  <text id="149505">
    <content>براساس این گزارش، این همایش، روزهای ۲۳ و ۲۴ دی‌ماه ۱۳۹۲ در اتاق بازرگانی، صنایع، معادن و کشاورزی ایران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149506">
    <content>ملودرام در دهه‌ی ۱۳۸۰ افت‌وخیز چندانی نداشت، اما در اویل دهه‌ی ۱۳۹۰ موج جدیدی برای ساخت آن‌ها به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="149507">
    <content>با توجه به مصوبه مجلس قرار است تا در طول این ۵ سال قیمت بخش دولتی با غیردولتی همسان شود؟</content>
  </text>
  <text id="149508">
    <content>دوره دوم زندان غفاری تا پانزدهم فروردین ۱۳۴۴ به طول انجامید و وی بعد از حدود ۷۰ روز از بند رهایی یافت.</content>
  </text>
  <text id="149509">
    <content>بنابراین اگر بخواهیم در راستای تحقق چشم‌انداز ۲۰ ساله قدم برداریم باید فکر صادرات گاز را از ذهنمان بیرون کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149510">
    <content>مدار ۳۸ درجه شمالی، دایره‌ای از عرض جغرافیایی است که در ۳۸ درجه‌ی شمالی خط استوا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149511">
    <content>این جزیره که در ابتدای پیدایش ۵۰۰ متر طول داشت اکنون طول آن پس‌از ادغام با جزیره همسایه خود به حدود یک کیلومتر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="149512">
    <content>به فاصله زمانی کوتاه از توافق به‌عمل‌آمده دستگاه حفاری جدید ۳۷ فتح در میدان نفتی اهواز استقرار و در مدار عملیات قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149513">
    <content>خبرگزاری فارس: اوکراین از رویکرد صدراعظم آلمان در زمینه انتقال رهبر مخالفان اوکراین برای درمان به آلمان و تحریم مسابقات فوتبال ۲۰۱۲ انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149514">
    <content>با گذشت سه دهه از پیروزی انقلاب اسلامی و برگزاری ۹ دوره انتخابات ریاست‌جمهوری، برای اولین‌بار برای کاندیداهای این انتخابات، شرط تحصیلی لحاظ شد.</content>
  </text>
  <text id="149515">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار خوزستان گفت: ۱۳۲ مصوبه سفر هیئت دولت به استان خوزستان هنوز اجرایی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="149516">
    <content>ایالات‌متحده آمریکا سومین تولیدکننده بزرگ نفت در جهان است اما ما برای تأمین بیش‌از ۵۰ درصد از نیازهای سوختی خود متکی به منابع بین‌المللی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="149517">
    <content>مدل اجرایی روش‌شناسی این پژوهش را می‌توان در نگاره ۱، واقع در تصویر پیوست به انتهای پیام، مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="149518">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان جنوبی گفت: سند چشم‌انداز اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان جنوبی ۲۷ اردیبهشت ماه ۹۵ رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149519">
    <content>گل‌های آن به رنگ طلایی با ۴ گلبرگ است که هر گلبرگ بیشتر از چند میلی متر طول ندارد.</content>
  </text>
  <text id="149520">
    <content>به گزارش مشرق، یک روزنامه محلی کرواسی گزارش داد، مردی ۵۰ ساله در جریان تظاهرات کهنه‌سربازان در زاگرب خود را به آتش کشید.</content>
  </text>
  <text id="149521">
    <content>در سال ۱۷۰۰ میلادی، مهاجران در حدود مرزهای کنونی قطر، شهرک‌هایی ساختند و به صید مروارید، ماهی و تجارت مشغول شدند.</content>
  </text>
  <text id="149522">
    <content>اطلاع‌رسانی این همایش از ۶ ماه پیش آغاز شده اما برخی از مؤسسات قرآنی با این همایش همکاری نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149523">
    <content>برای مثال در بابون‌ها، ۴ خمیازه سرپرست گروه، نشانه آن است که اعضا باید برای گذراندن شب اتراق کنند.</content>
  </text>
  <text id="149524">
    <content>رییس پلیس فضای تولید و تبادل اطلاعات فرماندهی انتظامی استان اصفهان از شناسایی و دستگیری یک هکر نوجوان ۱۶ ساله در اصفهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149525">
    <content>کسانی که شرایط مندرج در اصل ۱۱۵ قانون اساسی را ندارند هرگز نباید در معرض رأی مردم قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="149526">
    <content>سردار کاظمینی اظهار داشت: برنامه‌ریزی کرده‌ایم که تا پایان سال آینده از تعداد ۹ جلد کتاب با موضوع خاطرات شهدا و فرماندهان جنگ رونمایی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149527">
    <content>به گزارش مشرق، سایت گل انگلیسی در یکی از تیترهای خود به مهم‌ترین نقل‌وانتقالات احتمالی در سال ۲۰۱۵ به‌صورت اجمالی پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="149528">
    <content>این شرکت در سال ۲۰۱۲ تأسیس شد و تحلیل بازاریابی را در قالب اجاره نرم‌افزار به سازمان‌ها و شرکت‌های مختلف ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149529">
    <content>پنجمین دوره مسابقات آلیش بانوان قهرمانی آسیا که با حضور ۷ تیم در گنبد جریان داشت، عصر سه‌شنبه با قهرمانی مقتدرانه تیم ایران همراه شد.</content>
  </text>
  <text id="149530">
    <content>کاروان کمک‌های روسیه متشکل از ۱۷۰ کامیون که بیش‌از هزار و ۸۰۰ تن از کمک‌های مردمی به مناطق جنگی بودند.</content>
  </text>
  <text id="149531">
    <content>این مسئول ادامه داد: ۴۸ ساعت گواهینامه رسمی آموزشی به مخاطبانی اعطا می‌شود که بتوانند دوره را با موفقیت به سرانجام رسانند.</content>
  </text>
  <text id="149532">
    <content>در سال ۱۹۴۴ فرمانده‌های متفقین گرد هم جمع شدند تا درباره‌ی طرح‌های نبرد خود برای روز مهم حمله به نورماندی بحث و تبادل نظر کنند.</content>
  </text>
  <text id="149533">
    <content>کمالوندی اضافه کرد: در مدت ۲ هفته می‌شود ۵ درصد غنی‌سازی را به ۲۰ درصد برسانیم و این کار غیرممکن نیست.</content>
  </text>
  <text id="149534">
    <content>معاون سیاسی اجتماعی فرمانداری ویژه شهرستان کاشان گفت: کاشان به‌عنوان ۱۰ شهر برتر کنترل دخانیات کشور معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="149535">
    <content>مثال ۲: یک مشتری، درخواست خدماتی را داشت که دو نفر باید برای تأمین آن، آخر هفته را کار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="149536">
    <content>دراین‌راستا موضوع آموزش افرادی که نیاز به بازآموزی دارند، در مناطق ۲۲ گانه تهران به‌طور جدی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149537">
    <content>بهمن عسکری سوادجانی افزود: این طرح در زمینی به وسعت ۳۰ هزار مترمربع با ۵۰ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری در دست ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="149538">
    <content>در سال ۱۳۴۰ ش نخستین حفاری مشترک دانشگاه تهران و اداره‌ی کل باستان‌شناسی را در تپه‌ی مارلیک سرپرستی کرد.</content>
  </text>
  <text id="149539">
    <content>حتی اشخاصی که ثروت زیادی دارند و در فهرست ۱۰۰ ثروتمند نخست آمریکا قرار دارند نیز تنها کمی از میانگین شهروندان آمریکایی عادی شادتر هستند.</content>
  </text>
  <text id="149540">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون توسعه و توانمندسازی شرکت بین‌المللی نگار نصر از ثبت‌نام ۱۰۰ هزار نفر کارجو در سایت سازمان تعاون کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149541">
    <content>این ناوها هر کدام دارای وزنی در حدود ۶۶۰۰ تن، طولی در حدود ۱۳۸ و عرضی در حدود ۱۹ متر دارند.</content>
  </text>
  <text id="149542">
    <content>بر این اساس، با اتمام ذخیره بنزین ۷۰۰ تومانی امکان خرید بنزین با قیمت آزاد ۱۰۰۰ و ۱۲۰۰ تومان فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149543">
    <content>پزشک برای نوزاد ۸ ماهه دارو تجویز کرد و از پدر نیلوفر خواست هر چه سریع‌تر او را به بیمارستان تخصصی کودکان انتقال دهند.</content>
  </text>
  <text id="149544">
    <content>چلبی در سال ۱۹۵۶ عراق را به‌همراه خانواده‌اش ترک کرد و بیشتر زندگی خود را در آمریکا و انگلیس گذراند.</content>
  </text>
  <text id="149545">
    <content>مدافع ۳۰ ساله کویت نخستین کارت زرد جام ملت‌های ۲۰۱۵ آسیا را در بازی مقابل استرالیای میزبان به‌نام خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="149546">
    <content>انواری در ادامه تصریح کرد: در صورت همکاری و فعالیت بیشتر بانک‌ها ما ظرفیت ایجاد ۳۰۰ هزار فرصت شغلی را نیز در کشور داریم.</content>
  </text>
  <text id="149547">
    <content>عبدی: اولین دفعه‌ای که به انگلیس رفتم ۵۰ نفر از داوران برتر دنیا در کلاس بازآموزی حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="149548">
    <content>در سال ۹۳ با توجه به ارائه برنامه‌های اقتصادی از سوی مسئولان پیش‌بینی می‌شود فضای کلی اقتصادی کشور آرام باشد.</content>
  </text>
  <text id="149549">
    <content>در نواحی شرقی ایران آن زمان به زبان اوستایی تکلم می‌شد و قدیمی آثار آن متعلق به قرن ۸ تا ۱۰ قبل‌از میلاد است.</content>
  </text>
  <text id="149550">
    <content>خبرگزاری فارس: وزارت کشور افغانستان از کشته شدن بیش‌از ۸۰ شبه‌نظامی طالبان بر اثر عملیات‌های پلیس در ولایات مختلف این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149551">
    <content>مرضیه گرد گفت: اجرای قانون افزایش مرخصی زایمان به ۹ ماه نیازمند طرح جامعی است تا بدین طریق نیروهایی تربیت و جایگزین شوند.</content>
  </text>
  <text id="149552">
    <content>سوره مبارکه اسرا، آیه ۷۱: ای رسول به یاد آور روزی را که هر قومی را با کتاب و امامتشان دعوت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149553">
    <content>فرودگاه صحرایی اورگرین یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۶۵۷ متر است.</content>
  </text>
  <text id="149554">
    <content>چندی پیش‌از پسر ۱۲ ساله‌ام خواسته بود که علیه من جاسوسی کند و تلفن‌های مرا از اتاق خوابش کنترل کند.</content>
  </text>
  <text id="149555">
    <content>امروز در مرکز مبادلات ارزی تعداد مراجعه‌کنندگان نسبت‌به روز گذشته با توجه به افزوده شدن گروه‌های کالایی ۴ و ۵ افزایش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="149556">
    <content>بااین‌همه جمع مبلغ فروش رشد حدود ۹ درصدی را در پایان عملکرد سه ماهه سوم سال مالی جاری شرکت را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149557">
    <content>او در سال ۱۹۳۲ به ارتش جمهوری‌خواه ایرلند پیوست و تا آخرین نفس سرباز متعهد و وفادار این گروه باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="149558">
    <content>آن اتومبیل مدل ۲۰۰۶ است و اوتیس آن را به‌وسیله‌ی اعتبار دریافتی از کردیت یونیون خریده است؛ ویکی گزارش‌های آن را تهیه کرده.</content>
  </text>
  <text id="149559">
    <content>در سال ۱۷۸۳، دولت‌های مستعمرات ویرجینیا و کارولینای شمالی، این نوع قراردادهای غیرقانونی را باطل اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="149560">
    <content>فرمانده انتظامی کاشمر همچنین گفت: از ۶۰ درصد تصادفات منجر به فوت در این شهرستان به‌دلیل وارد شدن ضربه به سر اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="149561">
    <content>این شرکت همچنین، ۲۰۰ هزار تن تیرآهن ۱۶ را با قیمت ۱۴ هزار و ۵۰۰ ریال راهی تالار معاملات می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149562">
    <content>فرماندار شهرستان ازنا گفت: این طرح‌ها با اعتباری بالغ بر ۱۷ میلیارد و ۲۳۹ میلیون ریال و اشتغال‌زایی ۳۶ نفر به تصویب رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149563">
    <content>به گفته رئیس بنیاد ملی بازی‌های رایانه‌ای؛ ارزش هر فرصت شغلی بین ۷۰ تا ۱۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="149564">
    <content>بازدار تصریح کرد: با اجرای این تعداد طرح کشاورزی در منطقه زمینه اشتغال ۲۵ جوان جویای کار را فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149565">
    <content>تیم مکزیک هم با نتیجه ۳ بر یک کرواسی را شکست داد و به‌عنوان تیم دوم گروه به مرحله بعد صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="149566">
    <content>این لیست شامل ۲۰ پست برتر با بیشترین لایک در سرویس شبکه‌های اجتماعی اشتراک گذاری عکس و فیلم اینستاگرام است.</content>
  </text>
</textCollection>