<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="149567">
    <content>تا روز جشن تولد ۱۶ سالگی خود ۸ هزار دلار پس‌انداز کرده بودم البته این رقم شامل کمک‌های پدر و مادرم نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="149568">
    <content>او که تیم ملی ایتالیا را در جام جهانی ۲۰۰۶ به مقام قهرمانی جهان رساند، افزود: پس نمی‌توانم هیچ ایرادی از تیمم بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="149569">
    <content>مسابقات قهرمانی بسکتبال آسیا ۱۹۶۳ دومین دوره‌ی قهرمانی آسیا برای مردان می‌باشد که از ۲۰ نوامبر تا ۳ دسامبر در تایپه، جمهوری چین برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="149570">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار گناوه گفت: پنج پروژه عمران شهری بندر ریگ با اعتباری بالغ بر ۲۰ میلیارد ریال در دهه فجر امسال افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149571">
    <content>قمری عمده مشکلات را تامین تجهیزات و قیمت بالای دوچرخه عنوان کرد و گفت قیمت دوچرخه خریداری شده برای این مسابقات ۴۰ میلیون تومان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149572">
    <content>معاون تربیت بدنی و سلامت اداره‌کل آموزش‌وپرورش خراسان جنوبی از پیش‌بینی مشارکت بیش‌از ۶۰ درصد دانش‌آموزان خراسان جنوبی در المپیاد ورزشی درون مدرسه‌ای خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149573">
    <content>پایگاه خبری ۲۴ امارات روز سه‌شنبه در خبری از هلاکت ابوبکر البغدادی سرکرده گروه تروریستی داعش در بیمارستان رژیم صهیونیستی در جولان اشغالی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149574">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان اردبیل گفت: امسال بیش‌از ۱۰ میلیون نفرساعت در استان اردبیل از آموزش‌های مهارتی و فنی‌وحرفه‌ای بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149575">
    <content>سلطانی ادامه داد: بودجه امسال صندوق نوآوری و شکوفایی ۷۵ میلیارد تومان است که امیدواریم این بودجه نیز تا پایان سال تخصیص داده شود.</content>
  </text>
  <text id="149576">
    <content>در سال ۱۹۴۸، دادگاه اعلام کرد که منظور قانون اساسی، تعیین نوع رسیدگی قضایی توسط دیوان عالی است که در ایالات‌متحده انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149577">
    <content>یک‌بار به دوستان گفتم اگر من روزی می‌گویم امروز ساعت کار تا ۱۰ شب باید باشد، اولاً خودم هم هستم و به خانه نرفته‌ام بخوابم.</content>
  </text>
  <text id="149578">
    <content>در یک روز سرد ۲۵ دی ۶۱، کتاب‌هایش را در کارتون می‌گذارند، گونی بر سرش می‌کشند و می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="149579">
    <content>در همین دوران با همکاری مجسمه‌سازان کشور مقدمات تأسیس نخستین انجمن مجسمه‌سازی ایران را فراهم نمود، که این انجمن در ۱۳۶۸ شروع به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="149580">
    <content>رئیس شعبه ۱۱۳ دادگاه کیفری استان تهران گفت: فردا دادگاه رسیدگی به پرونده شهادت طلبه ناهی از منکر به‌صورت علنی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149581">
    <content>امیر نایف برادر ناتنی ملک عبدالله پادشاه کنونی عربستان سعودی بود و به مدت ۳۷ سال مقام وزارت کشور را به‌عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="149582">
    <content>از سوی دیگر جبهه دموکراتیک برای آزادی فلسطین که سومین جناح بزرگ این سازمان است در سال ۱۹۹۹ از لیست گروه‌های تروریستی آمریکا خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="149583">
    <content>با تشکیل وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی در سال ۱۳۶۵ و ایجاد دانشکده های پرستاری و مامایی، کیفیت آموزش پرستاری ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="149584">
    <content>این وضعیت با پیمان مادرید در ۱۷۵۰ تغییر کرد و پرتغال کنترل خود بر سرزمین‌های آمریکای جنوبی را بازیافت.</content>
  </text>
  <text id="149585">
    <content>به گزارش ایسنا، ساعت برگزاری نمایشگاه مطبوعات و خبرگزاری‌ها به‌دلیل استقبال مخاطبان امروز ۲۲ آبان ماه تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="149586">
    <content>تنها ۲۶۰ تا ۳۳۰ میمون از این‌گونه باقی‌مانده است، بنابراین این میمون‌های جدید در طبقه بسیار در خطر انقراض جای می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="149587">
    <content>به‌این‌ترتیب مشاهده می‌کنیم که سهم تجارت خارجی در تولید کشور بین ۴۳ تا ۴۴ درصد ثابت باقیمانده و در حد استاندارد متعارف بیشتر اقتصادها بود.</content>
  </text>
  <text id="149588">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اردبیل، جشنواره سیاه برلین علاوه‌بر نمایش فیلم و برگزاری چند سمینار و ورک‌شاپ میزبان ۱۱ فیلم ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="149589">
    <content>کاسل راک شهری در ایالت کلرادو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۸، ۲۳۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149590">
    <content>آفتاب: حجم آب موجود در سدهای استان تهران در مقایسه با زمان مشابه سال آبی گذشته ۲۹ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149591">
    <content>قانون جلوگیری از خرد شدن و تجمیع اراضی کشاورزی در سال ۸۵ به تصویب رسید اما تاکنون اقدام عملی در این خصوص انجام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="149592">
    <content>در این طرح پیشنهاد شده بود حق فوق‌العاده ماموریت سفرهای خارجی برای مقامات و کارکنان به ۵۰ درصد کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="149593">
    <content>لازم به ذکر است تیم گهر با ۱۹ امتیاز در قعر و تیم آلومینیوم هرمزگان با ۲۸ امتیاز در رده ۱۵ جدول قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="149594">
    <content>غروی نایینی افزود: طلابی که در مرحله مدرسه‌ای بیش‌از ۷۰ امتیاز از مجموع ۱۰۰ امتیاز را کسب کنند به مرحله کشوری راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="149595">
    <content>ملی‌پوش وزن ۸۴ کیلوگرم تیم ملی کشتی آزاد ایران برابر حریف قدرتمند کوبایی شکست خورد و از رسیدن به مرحله نیمه نهایی بازماند.</content>
  </text>
  <text id="149596">
    <content>شهرتی فر گفت: افرادی که در شعب حاضر باشند می‌توانند تا ساعت ۱۲ شب نسبت‌به مشارکت خود در این حماسه سیاسی اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="149597">
    <content>در سال ۱۹۱۲ پس‌از پایان تحصیلات با بالاترین درجه علمی به بریتانیا سفر کرد تا در دانشگاه آکسفورد، اقتصاد فراگیرد.</content>
  </text>
  <text id="149598">
    <content>بر این اساس، می‌توان به تفکیک ۴ عامل ذکر شده به مجموعه جهت‌گیری‌های اقتصادی که در ادامه می‌آید اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="149599">
    <content>برای درست کردن یک ابر شاره، پژوهشگران ایزوتوپ هلیم ۴ را به شکل یک دیسک شیشه‌ای بسیار ریز با روزنه‌هایی به‌اندازه اتمی فشرده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149600">
    <content>میانگین ساعات آفتابی بیش‌از ۲۵۰۰ و در تابستان بیش‌از ۳۰۰ ساعت در ماه است، یعنی حدود ۱۰ ساعت آفتاب در روز.</content>
  </text>
  <text id="149601">
    <content>تجربه انتخابات ۸۴ و ۸۸ به‌تنهایی کافی بود که اشتباهی که برخی دوستان ما در آن مقاطع انجام دادند تکرار نشود.</content>
  </text>
  <text id="149602">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس آگاهی استان اصفهان گفت: بیش‌از ۵۰ درصد از معتادان مواد مخدر تنها بین ۱۷ تا ۳۰ سال سن دارند.</content>
  </text>
  <text id="149603">
    <content>طبق بررسی‌های علمی جدید باید یک رفتار جدید را حداقل ۳۰۰ بار تکرار کنیم تا بتوانیم به آن عادت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149604">
    <content>در سال ۱۳۳۷ میلادی این سپاه برای حصول به نقشه‌اش به حرکت درآمد و در کوهستان‌های هیمالیا به‌طرز فجیعی از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="149605">
    <content>این نرم‌افزار را بعد از هر بار نصب ویندوز، شاید ۹۹ درصد کاربران اقدام به نصب آن می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="149606">
    <content>در این نمونه آزمایشی ۳۲ ترک و موسیقی برای این سیستم ضبط شده و شنونده صدای رویایی را بدین طریق تجربه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149607">
    <content>این شناور تاکنون حدود ۲ هزار کیلومتر در مناطق مختلف میدان گازی پارس جنوبی لوله‌گذاری کرده و عملیات ایمن و سریعی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149608">
    <content>اکثر این خانوارها هم زنان بی سرپرست و بدسرپرست، از کارافتاده هستند و روی‌هم رفته نزدیک به ۵۰۰ نفر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149609">
    <content>این درحالی‌که شمار افراد غیر فعال از ۱۵ تا ۶۴ سال دو دهم درصد نسبت‌به ماه قبل کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149610">
    <content>بانک مرکزی به‌تازگی با صدور بخشنامه‌ای بانک‌ها را مکلف کرده‌است که تمامی چک‌های رمزدار را تنها تا ساعت ۱۳ هر روز کاری وصول کنند.</content>
  </text>
  <text id="149611">
    <content>سلیمانی تصریح کرد: این بیمارستان ظرفیت توسعه تا ۹۴ تخت داشته و به این مهم توجه و عنایت ویژه‌ای شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149612">
    <content>یعنی به‌دنبال افزایش قیمت گازوییل از ۱۶ تومان به ۱۵۰ تومان ما هم برآورد کردیم که قیمت در بخش حمل‌ونقل باید ۲۰ درصد گران شود.</content>
  </text>
  <text id="149613">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سازمان منع اشاعه تسلیحات شیمیایی از انهدام حدود ۷۵ درصد از زرادخانه‌های شیمیایی سوریه خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="149614">
    <content>این مدل به تعداد محدود ۷۶۵ دستگاه تولید خواهد شد و تحویل آن به خریداران از اکتبر ۲۰۲۰ آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149615">
    <content>شاخص کیفیت هوای امروز تهران با عدد ۱۳۱ نسبت‌به روز گذشته افزایش یافته است و در شرایط ناسالم برای گروه‌های حساس جامعه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149616">
    <content>سوره مبارکه فرقان، آیه ۲: آن کسی است که ملک آسمان‌ها و زمین از آن او است.</content>
  </text>
  <text id="149617">
    <content>این کارگروه‌ها با همکاری سازمان بسیج سازندگی استان قزوین در بیش‌از ۱۰ جلسه مشترک تخصصی با حضور نمایندگان معاونت‌های اجرایی و فنی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="149618">
    <content>فرودگاه ایالت رومئو یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۲۱۹ متر است.</content>
  </text>
  <text id="149619">
    <content>در انفجار مهیبی که روز ۱۴ مارس ۲۰۰۵ بیروت را تکان داد، رفیق حریری به‌همراه ۲۲ تن دیگر به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="149620">
    <content>در نهمین جشنواره تجلیل از کارآفرین های برتر استان قم از ۱۰ کارآفرین برتر در زمینه‌های صنعت، خدمات و کشاورزی تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="149621">
    <content>این بازیکن در دقیقه ۴۶ پس‌از دریبل دو بازیکن تیم ملی ایران، توسط مهرداد پولادی متوقف شد اما داور خطایی نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="149622">
    <content>این آتش‌بس یک‌هفته‌ای در پایان ماه مبارک رمضان به پایان خواهد رسید و هدف از آن اعطای کمک به ۲۱ میلیون یمنی است.</content>
  </text>
  <text id="149623">
    <content>ما قطعا به حکم صادر شده اعتراض خواهیم کرد و برای این کار ۲۰ روز طبق روال فرصت داریم.</content>
  </text>
  <text id="149624">
    <content>در مرحله‌ی بعد، چند ثانیه را جبران کرد؛ ولی در مرحله‌ی ۱۴ دوباره سیمونی پیش افتاد و برتری خود را افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="149625">
    <content>فارس: قلعه‌نویی بعد از بازی رفت که ۲۵ دقیقه بازی کردی مدعی شد می‌توانی جای خالی تیموریان و یا نکونام را پر کنی.</content>
  </text>
  <text id="149626">
    <content>به گفته مدیر کل دفتر امور بیابان سازمان جنگل‌ها، مراتع و آبخیزداری کشور هم‌اینک ۱۱۰ کشور دنیا با مسئله بیابان مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="149627">
    <content>گزارش می‌شود که در روز ۲۶ سپتامبر سه روحانی به دمشق سفر کرده‌اند تا با رئیس‌جمهور اسد دیدار کنند و از او یاری بطلبند.</content>
  </text>
  <text id="149628">
    <content>این هیئت مدیره، در سال ۲۰۰۷ نقش مهمی را در انتقال رهبری از موری به پسرانش، جیسون، دن و بن ایفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="149629">
    <content>یکی از مؤلفه‌های فرهنگ دینی که در پیمایش سال ۸۸ مورد سنجش قرار گرفته است میزان شرکت در نماز جمعه است.</content>
  </text>
  <text id="149630">
    <content>چینی‌ها که مدعی اصلی قهرمانی هستند در اوزان ۵۰ و ۵۶ کیلوگرم هم مدال طلا را به دست آورده بودند.</content>
  </text>
  <text id="149631">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران استان اصفهان از تدوین زندگینامه ۲۳ هزار و ۴۷۳ شهید استان اصفهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149632">
    <content>تاکنون پنج سکوی عملیاتی مستقر شده‌اند، اما مقامات اسرائیل در نظر دارند که تا پایان سال ۲۰۱۳ هشت سکوی دیگر را نیز اضافه کنند.</content>
  </text>
  <text id="149633">
    <content>سد معبر عنوان فیلمی سینمایی است که به کارگردانی محسن قرایی، تهیه‌کنندگی بهمن کامیار و نویسندگی سعید روستایی محصول سال ۱۳۹۵ است.</content>
  </text>
  <text id="149634">
    <content>چهاردهمین جشنواره ملی گل‌های داوودی از ۲۹ مهر تا ۱۰ آبان در پژوهشکده ملی گل و گیاهان زینتی در محلات برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149635">
    <content>در این کتاب به معرفی ۳۰ اصول اساسی درباره‌ی تفکر می‌پردازیم که بنیان یک برنامه ۳۰ روزه را برای بهبود نحوه تفکر شما تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149636">
    <content>رییس دبیرخانه شورای ملی سالمندان اعلام کرد: یارانه مراکز نگهداری سالمندان زیرمجموعه بهزیستی در سال ۹۰، حداقل ۲۰ درصد افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="149637">
    <content>اعتماد افزود: واحد لبنی دوشه آمل دومین شرکت تولیدی مازندران است و روزانه ۱۷۰ تن شیر مصرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149638">
    <content>افراد حاضر در این کاروان دریایی و از جمله این ۹ شهروند مقتول ترکیه نیز فعالان صلح طلب و حامی فلسطین بودند.</content>
  </text>
  <text id="149639">
    <content>درون این باکتری‌ها زنجیره‌ای با حدود ۲۰ بلور مغناطیسی وجود دارد که هر کدام بین ۳۵ تا ۱۲۰ نانومتر قطر دارند.</content>
  </text>
  <text id="149640">
    <content>در پی برخورد شدید یکدستگاه اتوبوس بین شهری با یکدستگاه خودروی سواری و یکدستگاه تاکسی سواری، ۱۴ مصدوم بر جای ماند.</content>
  </text>
  <text id="149641">
    <content>بیستمین جشنواره بین‌المللی تئاتر کودک و نوجوان همدان به دبیری شهرام کرمی از تاریخ ۲۴ تا ۳۰ مهرماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149642">
    <content>تاجگردون ابراز کرد: امیدواریم در اسرع وقت فاز ۲ این پروژه ملی به نتیجه برسد و عملیات اجرایی شروع شود.</content>
  </text>
  <text id="149643">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان سرعین گفت: برای توسعه و گسترش صنعت توریسم و گردشگری در شهر سرعین ۵۰ پروژه دراین‌ارتباط در این شهرستان اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149644">
    <content>در این ۸ سال اسم من در هیچ رسانه‌ای نبود و یا خط فاصله جای اسم من می‌گذاشتند و یا نام خانوادگی اقوامم را می‌نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="149645">
    <content>انسداد مسیر ۵۰ روستا کولاک شدید موجب شد تا مسیر ارتباطی روستاها و نیز محور اصلی قروه به دهگلان دیشب بسته شود.</content>
  </text>
  <text id="149646">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه مازندران گفت: در یک‌سال گذشته تعداد دانشکده‌های دانشگاه مازندران از ۱۱ دانشکده به ۱۸ دانشکده ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="149647">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه اقتصاد بین‌الملل خبرگزاری فارس، قیمت نفت در بازار آشفته جهانی در معاملات امروز به ۵۱ دلار کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="149648">
    <content>به‌عنوان مثال، پروازهای بین‌المللی در فرودگاه تهران ۱۸ درصد بیش‌از سال گذشته است و این فقط یک آغاز است.</content>
  </text>
  <text id="149649">
    <content>باید در این‌جا بگویم درحالی‌که تا سال ۱۶۰۰ هر سه عبارت بالا درست بودند، هیچ کدام از این سه در تاریخ ۱۴۵۰ واقعیت نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="149650">
    <content>درهمین‌حال شمار دسترسی پرسرعت اینترنت ثابت و سیار در مجموع ۲۲ میلیون کاربر برآورد می‌شود که این رقم در سال ۹۲ پنج میلیون بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149651">
    <content>حجت الله ایوبی، رئیس سازمان سینمائی به مناسبت سال جدید، عصر دوشنبه ۱۸ فروردین با مدیران سینمائی در خانه سینما دیدار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149652">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران از اجرایی شدن طرح نوسازی و تجدید ساختار صنایع با اعتبار ۱۲۰۰ میلیون ریالی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149653">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان کرمان گفت: ۱۰۰ پایگاه جمع‌آوری کمک‌های نقدی توسط هلال احمر برای حمایت از مردم غزه در استان کرمان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149654">
    <content>در سال ۲۰۰۴ فقط در تمرینات پنالتی زده بودم، که تمام آن ضربات را وارد دروازه کرده بودم.</content>
  </text>
  <text id="149655">
    <content>روستای زیاز با مرکزیت دهستان زیاز با بیش‌از پنج هزار نفر جمعیت در ۳۰ کیلومتری جنوب مرکز بخش رحیم آباد رودسر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149656">
    <content>در این رقابت ها و در وسیله پرش از خرک محمد رمضان پور با کسب عنوان هفتم در جمع ۸ نفر فینالیست قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149657">
    <content>مدیر صنایع کشاورزی سازمان جهاد کشاورزی بوشهر از فعالیت ۹۲ واحد تولیدی صنایع تبدیلی کشاورزی در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149658">
    <content>در فروردین ۱۳۳۳، تعداد ۳۵ تن از اعضای شورای متحده‌ی مرکزی دستگیر شدند و فعالیت اتحادیه‌های مستقل و آزاد به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="149659">
    <content>پایگاه خبری رسمی کمیته بین‌المللی پارالمپیک شش ورزشکار را برای دریافت عنوان بهترین ورزشکار ماه نوامبر ۲۰۱۵ معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="149660">
    <content>رسیدگی به مشکلات واحدهای تولیدی و همچنین کمک در حفظ و ایجاد اشتغال برای جوانان از جمله اولویت‌های اتاق‌های بازرگانی کشور در سال ۸۹ است.</content>
  </text>
  <text id="149661">
    <content>اولین کنفرانس سالانه کارآفرینی و نوآوری استراتژیک، روز یکشنبه ۴ آبان ماه در مرکز همایش های بین‌المللی دانشگاه شهید بهشتی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149662">
    <content>فرماندار شهرستان پارس‌آباد گفت: با تلاش‌های روافزون نیروی انتظامی میزان خشونت و نزاع جمعی در شهرستان پارس‌آباد ۲۵ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149663">
    <content>این قانون اساسی در ۱۷۳ اصل به‌همراه ۱۰ اصل در باب احکامی عمومی و احکامی موقت می‌باشد، که در مجموع ۱۸۳ اصل را تشکیل داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149664">
    <content>فرماندار شهرستان فیروزکوه گفت: در حوزه دینی، هم بیش‌از ۳۲ روحانی به‌صورت مستمر در این شهرستان در مناسبت‌های دینی و مذهبی فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="149665">
    <content>فرماندار طارم اظهار داشت: با راه‌اندازی شبکه اعلام ثبت وقایع ولادت از طریق شبکه‌های بهداشت و درمان در مدت زمان ۲۴ ساعت اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149666">
    <content>پیمانکار حق دارد که ۲۱ روز قبل‌از تاریخی که قرار است پس‌از آن، آزمایش‌های بعد از تکمیل انجام شوند، از این امر مطلع شود.</content>
  </text>
  <text id="149667">
    <content>سرهنگ مراد مرادی خاطرنشان کرد: مرد ۶۲ ساله به بیمارستان منتقل شد اما براثر شدت مصدومیت فوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="149668">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس شورای شهر مشهد گفت: ۴۰۰ میلیارد تومان برای حاشیه شهر مشهد به‌صورت مستقیم در بودجه ۹۴ شهرداری دیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149669">
    <content>ببینید از سال گذشته تاکنون حدود ۲۰ هزار نفر به تعداد مقرری بگیران بیمه بیکاری اضافه شده که عدد قابل‌توجه ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="149670">
    <content>شیرخانی ابراز داشت: این تعداد واحد تولید گوشت قرمز نیز با پرداخت ۴۶ میلیارد و ۹۲۷ میلیون ریال تسهیلات ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149671">
    <content>این تقویم‌ها در ۳۰ جلد به نمایش گذاشته شده‌است و هر جلد به پرونده یک ماهه نداجا در دفاع مقدس پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="149672">
    <content>سروده‌های حامد حسین‌خانی، شاعر، از سال ۸۸ تا کنون از سوی نشر شانی منتشر شده‌است که در نمایشگاه کتاب عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149673">
    <content>برگزاری اردوهای آموزشی با مجوز معاونت فرهنگی دانشگاه‌ها در جلسه ۲۸۹ شورای اسلامی شدن دانشگاه‌ها و مراکز آموزشی پیشنهاد شد.</content>
  </text>
  <text id="149674">
    <content>مدیر امور تربیت‌بدنی همگانی شهرداری مشهد از حضور ۵ هزار و ۷۴۱ شهروند در طرح محله، ورزش بانوان در مهرماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149675">
    <content>به گفته وی، ۲۷۱ مرکز طرف قرارداد کمیته امداد در سطح استان به مددجویان بیمه شده زیر پوشش این نهاد خدمات درمانی ارائه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149676">
    <content>او کار این مؤسسه را از دفتر مرکزی در فلوریدای جنوبی آغاز کرد و اکنون ۱۴۵ شعبه در کشورهای مختلف در سراسر جهان دارد.</content>
  </text>
  <text id="149677">
    <content>فرمانده انتظامی استان کرمان از کشف بیش‌از یک تن انواع مواد مخدر سنتی و صنعتی در چند عملیات پلیسی طی ۲۴ ساعت گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149678">
    <content>در ۸ ماهه نخست سال جاری در مقایسه با مدت مشابه سال قبل جمع‌آوری متکدیان ۲۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149679">
    <content>من در این امتیازدهی کاملاً منفعل نبودم، در ۱۰ جولای نتانیاهو را تشویق کردم که با ترامپ تماس بگیرد و آتش او را تند کند.</content>
  </text>
  <text id="149680">
    <content>به گزارش سی‌ان‌ان اف‌بی‌آی همراه با نیروهای محلی در نیویورک، نیوجرسی، راد آیلند ۱۲۷ نفر از اعضای مافیا متهم به انجام جرایم سازمان‌یافته بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="149681">
    <content>بنیان‌گذاران برای تامین ۲۷ میلیون دلار به حداکثر ۱۵ میلیون دلار از سهام ترجیحی نیاز داشتند تا کنترل تمامی شبکه راه‌آهن را در دست بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="149682">
    <content>برخی منابع در روزهای گذشته مدعی شده‌اند مهلت مذاکرات هسته‌ای پس‌از ۲۴ نوامبر برای بار دیگر تمدید خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149683">
    <content>با گذشت ۹ روز از کم شدن خروجی دریچه های سد زاینده رود، چهره زاینده رود در سطح شهر اصفهان به گل نشست.</content>
  </text>
  <text id="149684">
    <content>از ۱۹۷۷، در دستگاه دیپلماسی وزارت امور خارجه اتحاد جماهیر شوروی سوسیالیستی و وزارت امور خارجه روسیه شروع به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="149685">
    <content>فرودگاه اکو ولی یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۰۴۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="149686">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت گاز گلستان گفت: ۹۰ درصد جمعیت استان از نعمت گاز برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="149687">
    <content>با حضور فرماندار و جمعی از مسئولان تعداد ۱۵ پروژه شهرداری بیرجند با اعتباری معادل ۱۲۵ میلیارد ریال افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="149688">
    <content>دونگا در مدت هدایت تیم ملی برزیل ۴۲ پیروزی، ۱۲ تساوی و شش شکست را در کارنامه خود ثبت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149689">
    <content>شورای عشایر صلاح الدین ساعاتی پیش‌از آزاد سازی ۹۰ درصد از شهر تکریت که در اشغال گروهک تروریستی داعش بود، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149690">
    <content>فیلم ۱۲ سال بردگی فیلم شاخصی نبود و حتی صدها بار به آن پرداخته شده اما بهترین فیلم جشنواره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149691">
    <content>امروز سکه با ۱۵ هزار تومان کاهش، یک میلیون و ۷۰ هزار تومان و دلار با ۴۰ تومان نزول ۳۲۲۰ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="149692">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر نفت در امور پتروشیمی گفت: میزان صادرات محصولات پتروشیمی سال گذشته از مرز ۱۴ میلیارد دلار گذشت.</content>
  </text>
  <text id="149693">
    <content>حال این‌که در بخش مسکن، با ازدواج ۲ نفر، ۱ خانوار تشکیل می‌شود که ۱ مسکن نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="149694">
    <content>در سال ۱۹۰۰، از همین خار به‌عنوان نماد باشگاه استفاده شد که بعداً به یک خروس جنگی تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="149695">
    <content>برای پاسخ به این پرسش، محققان یک روز از زندگی ۱۳۰۰۰ نفر آمریکایی را در سراسر کشور ارزیابی کردند.</content>
  </text>
  <text id="149696">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع امور صنفی همدان از سودآوری ۲۲ میلیون تومانی مجمع امور صنفی همدان در چهار ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149697">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی نهبندان از اختصاص مبلغ ۴۲۶ میلیون تومان اعتبار مشاغل خانگی به این اداره در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149698">
    <content>عضو شورای رقابت پیش‌بینی کرد با تعیین نرخ واقعی تورم، قیمت خودروها کاهش یابد که این میزان ممکن است بین ۱۰ تا ۲۰ درصد باشد.</content>
  </text>
  <text id="149699">
    <content>در سال ۱۳۸۹ بار دیگر مراکز پیش دانشگاهی که در سال ۱۳۸۳ از مدارس متوسطه جدا شده بودند، به دوره متوسطه متصل شدند.</content>
  </text>
  <text id="149700">
    <content>طبق این توافقات قرار شد، از ابتدای سال ۲۰۱۲، آمریکا مرحله به مرحله حضور نظامی خود در استرالیا را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="149701">
    <content>در اواخر دهه ۱۹۹۰ پس‌از رکود اقتصادی شدید بسیاری از طراحان برنامه‌های مالی و سرمایه‌گذاران از قانون ۷۲ صحبت به میان آوردند.</content>
  </text>
  <text id="149702">
    <content>گزارش‌های رسیده حاکی است بیش‌از ۳۰ هزار هکتار از زمین‌های کشاورزی کره شمالی پس‌از وقوع سیل به زیر آب رفته و یا محصولاتشان ازبین‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="149703">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره استاندارد و تحقیقات صنعتی شهرستان بناب گفت: این شهرستان با شش واحد صنعتی ۱۵ درصد فولاد کشور را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149704">
    <content>اعضای قابل پیوند زن ۲۷ ساله یزدی امروز با انجام چند عمل پیوند، جان سه نفر را از مرگ نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="149705">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان، ۲۰ درصد ارزش معاملات روز یکشنبه بورس سمنان به خرید و ۸۰ درصد به فروش اختصاص داشت.</content>
  </text>
  <text id="149706">
    <content>از آن جمله می‌توان همراهی وی با جنید بن عبدالرحمن مری در نبرد شعب به سال ۱۱۲ هجری یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149707">
    <content>این یک دوره اصلاحاتی در زندگی و حرفه خواننده، پس‌از بستری شدن در بیمارستان در اثر مصرف بیش‌ازحد مواد مخدر در سال ۲۰۱۸ است.</content>
  </text>
  <text id="149708">
    <content>من به‌عنوان یکی از جوان‌ترین اعضای آن و با ۷۰ درصد تأیید در ایلینویز، می‌دانستم که توانایی تحمل صبر را دارم.</content>
  </text>
  <text id="149709">
    <content>به این شکل که اگر احیاناً در طی زمان شرایط بهتری برای فروش پیش آید اجباری در ۵ شرط به این شیوه نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149710">
    <content>در یک مورد بی‌سابقه از خشونت، یک پدر در اکتبر سال ۲۰۱۵ پسر ۱۹ روزه خود را به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="149711">
    <content>شورای کتاب کودک در مراسم پنجاهمین سالگرد تأسیس خود کتاب‌های برگزیده سال ۹۰ را معرفی و از برگزیدگان آن‌ها تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="149712">
    <content>گردان شهید صدر در ساعت ۲۲ به نزدیکی خط اول دشمن می‌رسد و دسته خط شکن با استقرار در جلو گردان، آماده هجوم نهایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149713">
    <content>در متونی مربوط به سده‌ی ۱۱ میلادی از سپر داوود به‌عنوان نام دیگر خدای اسرائیل بدون اشاره به هیچ سمبلی استفاده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149714">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده نیروی انتظامی خراسان‌رضوی گفت: از ابتدای سال تاکنون ۲۶۰۰ کیلوگرم مواد مخدر در استان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149715">
    <content>سال‌های پایانی دهه‌ی ۱۹۹۰ با پیدایش گونه‌های دیگری از کتاب راهنما مشخص می‌شود، که به پسامدرنیسم به‌عنوان حساسیتی عام و کلی توجه نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149716">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره امور عشایر گچساران گفت: امسال ۲۲۰ هزار لیتر نفت در بین عشایرنشینان این شهرستان توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149717">
    <content>باراک اوباما رئیس‌جمهور آمریکا در گفتگو با کانال ۲ رژیم صهیونیستی گفت فقط توافق می‌تواند ایران را از رسیدن به سلاح اتمی باز دارد.</content>
  </text>
  <text id="149718">
    <content>مطالعات نشان می‌دهند استفاده از انگشت در زمان خواندن، سرعت خواندن را ۲۵ تا ۱۰۰ درصد افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149719">
    <content>به میمنت ایام‌الله در دهه فجر ۶۱ واحد مسکن مهر با حضور مسئولان شهرستان افتتاح و مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149720">
    <content>علیرضا فغان امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار کرد: آزادی این زندانیان از سال ۷۸ در استان زنجان صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="149721">
    <content>ماهیچه پلویی گوسفندی در بازار کیلویی ۲۹ هزار تومان و خورشتی بی استخوان گوسفندی در بازار کیلویی ۲۳ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="149722">
    <content>به‌طور مثال در امامزاده صالح قبر به قیمت ۷۰۰ میلیون خرید و فروش می‌شود و بهتر است ما به‌دنبال مکان‌یابی برای گورستان‌های جدید پایتخت باشیم.</content>
  </text>
  <text id="149723">
    <content>بنابر این گزارش، در آن جلسه خاخام پینتو قسم خورده بود که معادل ۶۰ هزار دلار به رئیس پلیس مبارزه با فساد رشوه داده است.</content>
  </text>
  <text id="149724">
    <content>آخرین مهلت ارسال آثار به دبیرخانه دومین جشنواره خاطره نویسی کتابداران و اهالی کتابخانه‌ها، ۳۰ بهمن ماه است.</content>
  </text>
  <text id="149725">
    <content>از دیگر سو، از ۳۰ کشور جهان که دارای راکتور هسته‌ای هستند، ۲۸ کشور پروتکل الحاقی را امضا و به اجرا گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149726">
    <content>یک رسانه غربی از بازداشت ۱۷ نفر و زخمی شدن ۲۷ فرد دیگر در جریان تظاهرات ضد دولتی در مادرید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149727">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، مقامات باشگاه بارسلونا به‌صورت رسمی تاریخ برگزاری مجمع عمومی خود را ۳ آبان برابر با ۲۵ اکتبر ۲۰۱۵ اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="149728">
    <content>پره‌های این توربین‌ها، معمولاً طولی بین ۲۰ تا ۴۰ متر و حتی بیشتر و سرعت دورانی حدود ۱۰ تا ۲۲ دور بر دقیقه دارند.</content>
  </text>
  <text id="149729">
    <content>کریمیان درباره برگزاری کلاس‌های طرح در دو نوبت صبح و عصر در واحد رشت، اذعان کرد: این طرح به مدت ۱۰ روز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="149730">
    <content>سالی که من از سپاهان به استقلال آمدم حداقل ۶ پیشنهاد خوب داشتم و این مسائل در فوتبال طبیعی است.</content>
  </text>
  <text id="149731">
    <content>مرکز فلسطینی دیده بان حقوق بشر در گزارشی اعلام کرد سال ۲۰۱۴ میلادی خونین ترین سال برای فلسطینی‌ها از زمان آغاز اشغالگری های اسرائیل بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149732">
    <content>معاون وزیر آموزش‌وپرورش تصریح کرد: ۳۳ درصد زنان در استان سیستان‌وبلوچستان بی‌سواد هستند که سیاست‌گذاری‌های خوبی برای بهبود این روند در کشور درحال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="149733">
    <content>بحث بر سر این است که کاهش نرخ تورم و و رساندن آن به عدد ۲۵ درصد، مستلزم ابزارهایی مانند کنترل بازار پول است.</content>
  </text>
  <text id="149734">
    <content>در مرحله تکلم انعکاسی که از ۶ ماهگی یا ۱ سالگی می‌باشد، کودکان قادر خواهند بود کلمات شنیده شده را تکرار کنند.</content>
  </text>
  <text id="149735">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر درمان تأمین اجتماعی خراسان جنوبی گفت: بیمارستان تامین اجتماعی با پیشرفت کاری ۷۵ درصد به‌زودی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="149736">
    <content>بازداشت کودکان بحرینی با توسل به‌زور در گزارش مرکز حقوق بشر بحرین آمده که مقامات بحرینی ۴ تن از این کودکان را به‌زور دستگیر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149737">
    <content>این بنای کم‌نظیر مربوط به دوره ساسانی است و به شماره ۸۸۳ در فهرست آثار ملی ایران به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="149738">
    <content>آقای نوبخت قول داده بودند که دولت نرخ تورم را تا پایان سال ۹۲ به ۳۵ درصد کاهش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="149739">
    <content>ضاربان که با این خانواده اختلاف داشتند، با کلاشنیکف و تفنگ شکاری به سوی میهمانان شلیک کرده و ۳ نفر را مجروح کردند.</content>
  </text>
  <text id="149740">
    <content>رونالدو به‌خاطر سواستفاده از اسمش برای مطرح شدن این فیلم، ۱۰ تا ۲۰ میلیون یورو غرامت دریافت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149741">
    <content>اشکانی خاطر نشان کرد: سالانه از سطح ۶ هزار و ۵۰۰ هکتار از زمین‌های زراعی این شهرستان ۳۱۰ هزار تن انواع محصولات کشاورزی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149742">
    <content>رمضانی از ارائه تسهیلات مسکن به برگزیدگان جشنواره‌های مختلف خبر داد و گفت: این تسهیلات به ۲۰ نفر از نخبگان استان ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="149743">
    <content>دروازه‌بان ابتدا ضربه‌ی کیانوش رحمتی را از فاصله‌ی ۳۰ متری گرفت، ولی توپ از دستانش رها شد و درون دروازه رفت.</content>
  </text>
  <text id="149744">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سواد آموزی اداره کل آموزش‌وپرورش استان زنجان گفت: با برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته تا سال ۹۲ بی‌سوادی در استان زنجان ریشه‌کن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149745">
    <content>بااین‌حال، شدت گرفتن خشونت ها در درگیری معترضان مصری با دولت این کشور، همچنان بهای نفت را بالای مرز ۹۰ دلار نگه‌داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149746">
    <content>اندازه طول سر و تنه ۱۵۰ تا ۱۹۰ سانتی متر، دم در حدود ۱۰۰ سانتی متر و وزن آن ۱۵۰ تا ۲۵۰ کیلوگرم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="149747">
    <content>این کتاب ۲۸۸ صفحه‌ای در بخش پایانی دارای پیوستی است که مستنداتی از وقایع جنگ جهانی دوم را در قالب اسناد و عکس منتشر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149748">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استانداری تهران از صدور ۶ حکم قضایی برای انسداد ۶ حلقه چاه آب قالی‌شویی‌های تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149749">
    <content>حتی سردفتر ۱۰۵ تهران که روحانی بودند هم به من دراین‌رابطه تذکری نمی‌دادند و این دو را مغایر هم نمی‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="149750">
    <content>در مجموع امتیازات مثبت تیم گروه ساختمانی کفایتی مشهد موفق شد با حساب ۳۴ بر سه برابر تیم دوم همدانی‌ها به برتری برسد.</content>
  </text>
  <text id="149751">
    <content>درحال‌حاضر، سفر به دریای کارائیب ارزان است، فقط حدود ۱۰۰ تا ۱۵۰ دلار برای هر نفر هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="149752">
    <content>شرکت‌ها گاه با اشخاص وابسته به خود یا تابعه معاملاتی انجام می‌دادند که مشمول ماده ۱۲۹ قانون تجارت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="149753">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی گیلان از افتتاح ۷۳ پروژه عمرانی، تولیدی خدماتی این نهاد در هفته دولت امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149754">
    <content>صباغی ابراز داشت: شهرستان کاشان با ۱۲۵ کانون فرهنگی مساجد به‌ثبت‌رسیده دارای استعدادهای فرهنگی و هنری فراوانی است.</content>
  </text>
  <text id="149755">
    <content>به مناسبت دهه کرامت مراسم غبارروبی از مزار پنج شهید گمنام ۱۸ مرداد ماه جاری در دانشگاه آزاد اسلامی مشهد مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149756">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اتاق بازرگانی استان زنجان گفت: در مدت ۴۰ روز آینده، هیئت تجاری استان زنجان به ترابوزان اعزام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149757">
    <content>ضمن این‌که ارتباط شهرستان ما را با جنوب شهرستان و چابهار، ۶۰ کیلومتر کم‌تر و عبور و مرور را برقرار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="149758">
    <content>این خبر که برمبنای یک تحقیق علمی است که توسط دکتر محمود گلزاری انجام‌شده، این بود که ۸۰ درصد از دختران دوست پسر دارند.</content>
  </text>
  <text id="149759">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، رقابت‌های بین‌المللی کشتی آزاد و فرنگی جام تختی روزهای ۲۳ و ۲۴ بهمن ماه برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149760">
    <content>این مطالعه به این صورت انجام شد که ۲ گروه از مردان، ۴ هفته، به‌طور فشرده ورزش کردند.</content>
  </text>
  <text id="149761">
    <content>درهمین‌رابطه در یک نظرسنجی که در سال ۲۰۱۲ انجام‌شده بود محبوبیت بانوی اول آمریکا بیشتر از مارک کرک بود.</content>
  </text>
  <text id="149762">
    <content>دبیر یادواره عاشورائیان ادامه داد: یادواره رقابتی فرهنگ و هنر عاشورائیان در پنج روز برگزار می‌شود که از روز ۲۳ آذرماه آغاز گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="149763">
    <content>بعد از آن بود که ما ۰۰۰، ۳۰ نسخه از کتاب آرامش مالی را در اولین مرحله به فروش رساندیم.</content>
  </text>
  <text id="149764">
    <content>این معبد ۳ قرن پیش‌از میلاد مسیح بنا شده‌است و هم‌اکنون در ۶۸ مایلی شمال شرقی موصل قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149765">
    <content>مقامات فرانسوی اعلام کرده‌اند که هیچ نوع اطلاعاتی در مورد احتمال حملات تروریستی در مسابقات یورو ۲۰۱۶ دریافت نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149766">
    <content>این روزها کابوس جاده و بولدوزر، خواب و آرامش را از چشم درختان ۴ هزار ساله جنگل ابر ربوده است.</content>
  </text>
</textCollection>