<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="149767">
    <content>تازه هزینه اجاره اتوبوس تقریبا روزی یک میلیون تومان است که من با تخفیف با ۲۱ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="149768">
    <content>حتی در عملیات کربلای ۴، یک شناسایی تلفیقی مطرح‌شده و از کل قرارگاه‌های عمل‌کننده، دو نفر برای اولین‌بار به این شناسایی رفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="149769">
    <content>انجمن اسلامی معلمان استان زنجان در بیانیه‌ای اعلام کرد، شرکت همه آحاد مردم به‌ویژه فرهنگیان در انتخابات ۷ اسفند ماه سرنوشت‌ساز است.</content>
  </text>
  <text id="149770">
    <content>علاوه‌بر صادرات، گمرک آستارا رتبه نخست تجارت چمدانی کشور با جابه‌جایی ۲۵ میلیون دلار کالا را در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149771">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی استان قم از عرضه ۵ هزار کلاه کاسکت رایگان به موتورسواران متقاضی در قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149772">
    <content>ازاین‌رو، جامعه ایرانی در قرن ۱۹ با یک مدرنیته فعلیت یافته و کامل با ابعاد مختلف مواجه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149773">
    <content>از سوی دیگر حزب دموکراتیک خلق ها با افزایش میزان آرای خود از ۴ به ۱۱ درصد، از ازمیر ۲ نماینده راهی مجلس کرد.</content>
  </text>
  <text id="149774">
    <content>در حملات هوایی عربستان که از ۲۶ مارس آغاز شد دست‌کم ۱۴۰۰ نفر کشته و چهار هزار تن دیگر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149775">
    <content>به گزارش ایرنا، تنها گل تیم سپاهان اصفهان را در این نیمه، محمد غلامی در دقیقه ۱۰ به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="149776">
    <content>متصل شدن از یک شرکت تلفن محلی هنوز چند ماه وقت می‌برد و می‌توانست تا ۶۰۰ دلار هزینه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="149777">
    <content>قشم با توجه به جمعیت ۱۳۰ هزار نفری خود، رتبه اول مرگ‌ومیر پس‌از زایمان کشور را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="149778">
    <content>یک واحد آپارتمان ۱۰۰ متری واقع در خیابان پیامبر، با دو سال قدمت همراه با دو پارکینگ و انباری ۶۰۰ میلیون تومان قیمت‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149779">
    <content>در ۵ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۶ نفر کشته و ۲ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="149780">
    <content>در این مجموعه حملات تروریستی، تا کنون بیش‌از ۱۳۰ نفر کشته و قریب به ۲۶۰ نفر زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149781">
    <content>رئیس اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان فردوس از اخذ ۶۴ سند مالکیت برای موقوفات این شهرستان در سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149782">
    <content>پیر مرد با سن ۶۰ تا ۷۰ سال می‌آید جلوی من می‌نشیند و گریه می‌کند که با این افزایش قیمت‌ها من چگونه درآمد زایی کنم.</content>
  </text>
  <text id="149783">
    <content>مدت کوتاهی پس‌از انقلاب در ۱۹۸۹ میریام به قبرستان رفت تا آقای مور را پیدا کند، اما او به‌محض فرو ریختن دیوار ناپدید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="149784">
    <content>سرمربی تیم فوتبال استقلال افزود: ما مشکل سخت افزاری داریم که ۱۵ سال است نتوانسته ایم ورزشگاه نقش جهان را آماده کنیم.</content>
  </text>
  <text id="149785">
    <content>این پرسش، فقط به این دلیل مطرح‌شده که به فهم بهتری از عدد میلیارد و اعدادی مانند ۱۴۰ میلیارد برسیم.</content>
  </text>
  <text id="149786">
    <content>با قدم‌هایی سنگین به سمت اتاق ۳۱۱ رفت، با همان لباس‌ها روی تخت دراز کشید و چهارده ساعت خوابید.</content>
  </text>
  <text id="149787">
    <content>تمام ۵۲ تن اولاد امامقلی‌خان کور یا کشته شدند و تنها دو تن که طفل شیرخواره و در بغل دایه بودند نجات یافتند.</content>
  </text>
  <text id="149788">
    <content>به گفته مسئولان انتخاباتی در اسکاتلند ممکن است مشارکت اسکاتلندی ها در این‌همه پرسی تاریخی به ۹۰ درصد هم برسد.</content>
  </text>
  <text id="149789">
    <content>قرار بود مسابقات انتخابی جوانان و نوجوانان ۱۹ و ۲۰ اردیبهشت برگزار شود، اما به‌یک‌باره تصمیم به لغو آن گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="149790">
    <content>بر اساس گزارش آسوشیتدپرس، ۵۹ نفر از شرکت‌کنندگان در این فستیوال موسیقی که هرسال برگزار می‌شود به دلایل نامعلومی به بیمارستان منتقل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149791">
    <content>مدیرکل شرکت غله و خدمات بازرگانی استان گلستان گفت: تاکنون حدود ۲۰۰ هزار تن گندم و ۱۱ هزار تن کلزا از کشاورزان گلستانی خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149792">
    <content>این مسئول دولتی در ادامه، رخداد ۲۲ خرداد ۹۲ و حماسه حضور مردم را یاد آور شد و افزود: مردم رای به تغییر دادند.</content>
  </text>
  <text id="149793">
    <content>استقلال مالت نیز در سال ۱۹۶۴ به رسمیت شناخته‌شده بود، آن‌هم درحالی‌که کشمکش بر سر استقلال این جزیره از سال ۱۹۵۵ آغاز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="149794">
    <content>استاد کابلی از سال ۱۳۵۰ با راه‌اندازی آموزش و تعلیم خط شکسته تحول بزرگی را در دوران معاصر رقم زد.</content>
  </text>
  <text id="149795">
    <content>به گزارش ایسنا، وی افزود: کانادا از دقیقه ۷۰ به بعد به‌دلیل تحلیل قوای جسمانی‌اش حرفی برای گفتن نداشت و تیم ما برتر بود.</content>
  </text>
  <text id="149796">
    <content>عموی ۶۰ ساله تکواندوکار معروف کشورمان، پس‌از درگیری با پیمانکاران شهرداری به‌طرز مشکوکی جان باخت و پرونده‌ای را پیش روی بازپرس دادسرای جنایی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="149797">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول ستاد اقامه نماز جمعه بجنورد گفت: امسال ۵۲ نماز جمعه در این شهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149798">
    <content>این شهر در سال ۱۳۸۸ از روستا به شهر تبدیل شد و جمعیت آن در سال ۱۳۹۵ بالغ بر ۳۷۴۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149799">
    <content>سرمربی استقلال در خصوص این شایعه که گفته‌شده وی ۹۰ درصد از مبلغ قراردادش را دریافت کرده‌است، تصریح کرد: شاید گرفته‌ایم و خودمان خبر نداریم.</content>
  </text>
  <text id="149800">
    <content>پس اگر پس‌از انجام محاسبات میزان سرمایه شما عدد ۲۴ بود باید آن را ۲۴ ماه در نظر بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="149801">
    <content>برای اطلاع بیشتر در مورد مهارت سم‌زدایی، به فصل ۶ که درباره روبه‌رو شدن با خشم بدون ستیزه‌جویی است، نگاه کنید.</content>
  </text>
  <text id="149802">
    <content>پس‌از این جریان، صلاح العلی به تبعید اختیاری در مصر و لبنان رفت و تا سال ۱۹۷۳ در همان‌جا ماند.</content>
  </text>
  <text id="149803">
    <content>عامل مهم دیگری که منجر به شکل‌گیری جنبش وال‌استریت شد بحران اقتصادی آمریکا در سال ۲۰۰۷ است که به سایر کشورهای غربی هم منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="149804">
    <content>ایران در ادبیات فرانسه کتابی از شجاع‌الدین شفا است که در سال ۱۳۳۲ منتشر و برنده‌ی جایزه کتاب سال سلطنتی شد.</content>
  </text>
  <text id="149805">
    <content>فدرال رزرو، در بیانیه سیاستی ۲۱ سپتامبر ۲۰۱۱ خود، بر نگرانی دوباره بر امکان کاهش قیمت کالاها و خدمات تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="149806">
    <content>یکی از ۲ نامزد انتخابات ریاست‌جمهوری مصر مدعی شد که پیروزی وی در این انتخابات حتمی است و وی رئیس‌جمهور قانونی مصر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="149807">
    <content>بهره‌برداری از این مخزن بر طبق این پروژه و همچنین بهره‌برداری به روش صحیح از این مخزن را می‌توان در نمودار شماره ۱ ملاحظه کرد.</content>
  </text>
  <text id="149808">
    <content>در ماه اکتبر، او در پیروزی با نتیجه ۸ بر یک مقابل آلمان یک گل به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="149809">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، زنده‌یاد انوشیروان ارجمند فعالیت خود را از دهه ۴۰ و کارگردانی و بازی بر صحنه تئاتر شهر مشهد آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="149810">
    <content>خبرگزاری فارس: دستیار ارشد معاونت اشتغال و خودکفایی کمیته امداد امام‌خمینی از اختصاص ۵۰۰ میلیارد تومان برای اشتغال مددجویان کمیته امداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149811">
    <content>لتیان فیلمی به نویسندگی اکتای براهنی به کارگردانی علی تیموری و تهیه‌کنندگی مجید مطلبی و محصول سال ۱۳۹۷ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="149812">
    <content>در بازی با الشباب فاصله‌ای که بین خط دفاع و خط حمله تیم بعضی اوقات به ۶۰ متر هم می‌رسید که این درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="149813">
    <content>استاندار خاطر نشان کرد: با بهره‌برداری از فاز دوم نیروگاه سیکل ترکیبی پره سر رضوانشهر ظرفیت این نیروگاه به ۹۶۸ مگاوات افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149814">
    <content>ممکن است مجبور باشید ۲، ۶ یا ۱۱ پایه را از زیر میز بکشید، نه صد پایه‌ای را که به احتمال زیاد زیر میز گذاشته‌اید.</content>
  </text>
  <text id="149815">
    <content>دراین‌صورت توافق با هر قیمتی بین ۲ تا ۶ هزار دلار، نسبت‌به عدم توافق و انتخاب سایر گزینه‌های جایگزین، برای طرفین سود بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="149816">
    <content>او در ۱۰ دسامبر ۲۰۲۰ در اولین بازی حرفه‌ایش در لیگ اروپا مقابل اسپارتا پراگ به‌عنوان مدافع مرکزی به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="149817">
    <content>به گفته وی، کمپ گردشگری روستایی در تعطیلات نوروز در ۱۱ شهرستان از مجموع ۱۴ شهرستان استان گلستان فعال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149818">
    <content>با این دستگاه می‌توان از نمونه‌های قالب‌گیری شده در پارافین یا اپوکسی برش‌هایی به ضخامت ۵۰ نانومتر تا ۱۰ میکرون، تهیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="149819">
    <content>مسئول سازمان بسیج عشایری استان اصفهان گفت: کنگره شهید شاهمرادی و ۱۰ هزار شهید عشایر به میزبانی اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149820">
    <content>من زندگی مشترکم را با ۱۶ هزار تومان شروع کردم که نیمی ازآن‌پس انداز خودم بود و بخشی را هم با اصرار خانواده قبول کردم.</content>
  </text>
  <text id="149821">
    <content>البته مدارک این دو باشگاه هنوز کافی نیست فکر می‌کنم بتوانیم از میان ۱۶ باشگاه لیگ برتر برای ۱۵ باشگاه مجوز حرفه‌ای بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="149822">
    <content>زمانی‌که لاس عکس‌های مربوط به دهه‌ی ۱۹۷۰ را به آن‌ها نشان داد، نمی‌توانستند باور کنند که این عکس‌ها در همسایگی‌شان برداشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149823">
    <content>در ۲۴ مرداد ماه شاه به تردیدهای خود پایان داد و سرانجام فرمان عزل نخست‌وزیری مصدق و انتصاب فضل الله زاهدی را امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="149824">
    <content>مسئول کمیته تبلیغات نمایشگاه دستاوردهای سازمان‌های مردم‌نهاد اصفهان تصریح کرد: این نمایشگاه در روزهای ۱۵ تا ۱۷ بهمن‌ماه در این محل دایر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149825">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان نکا از اختصاص ۵۳ میلیارد و ۶۷۰ میلیون ریال تسهیلات برای توسعه بخش کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149826">
    <content>چون به‌نظر من وام ۲۵ میلیون تومانی نسبت‌به بهره بانکی‌ای که بانک‌ها دریافت می‌کنند، تسهیلات قابل قبولی برای خرید است.</content>
  </text>
  <text id="149827">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان کرمان گفت: درحال‌حاضر بیش‌از ۱۱۵ هزار نفر از مردم استان کرمان عضو کتابخانه‌های عمومی هستند.</content>
  </text>
  <text id="149828">
    <content>در مرحله اول تعطیلات تابستانی، مجلس شورای اسلامی از روز چهارشنبه اول مرداد تا روز یکشنبه ۱۹ مردادماه تعطیل بود و نمایندگان به تعطیلات رفتند.</content>
  </text>
  <text id="149829">
    <content>آرزویی ۶ ساله ورزش‌های بسیاری را تجربه کرده بود اما دلش رشته ورزشی را می‌خواست که تلفیقی از همه هنرهای رزمی باشد.</content>
  </text>
  <text id="149830">
    <content>یک توپ هم در دقیقه ۹۰ به تیرک دروازه سپاهان زدند که وقتی بود که تیم ما جلو کشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="149831">
    <content>پروژه غیرهمسطح شهرداری بجنورد مرداد ماه سال ۹۱ آغاز شد که قرار شد تا پایان دی ماه ۹۲ به اتمام برسد.</content>
  </text>
  <text id="149832">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل سازمان بهزیستی خوزستان گفت: ۴۰ هزار نفر از مددجویان بهزیستی خوزستان در مراسم سفره‌های آسمانی شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="149833">
    <content>جیم در کتاب خود از راه‌حل مسئله‌ای معروف به معمای نه نقطه‌ای که حداقل به سال ۱۹۱۴ برمی‌گردد این ایده را رواج داد.</content>
  </text>
  <text id="149834">
    <content>ادامه مطلب حداقل کاری که سران فتنه باید انجام دهند اکنون پس‌از گذشت ۵ سال از فتنه ۸۸ چه انتظاری از سران فتنه می‌رود؟</content>
  </text>
  <text id="149835">
    <content>مثلا امسال مرحله آخر لیگ زمانی برگزار شد که من ایران نبودم و نزدیک ۵ میلیون از دست دادم.</content>
  </text>
  <text id="149836">
    <content>جزیره تایوان، کشوری توسعه‌یافته در جنوب شرقی آسیاست و ۹۹ درصد از نیاز خود به نفت خام را از طریق واردات تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149837">
    <content>رییس اتاق بازرگانی، صنایع و معادن و کشاورزی ایران گفت: حدود ۲۸ درصد منابع مالی کشور در اختیار مؤسسات مالی و اعتباری است.</content>
  </text>
  <text id="149838">
    <content>سؤال ما این است که آیا در مدارسی که شهریه‌های ۴۰ تا ۵۰ میلیون تومانی اخذ می‌شود، چه خدمات و آموزشی داده می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="149839">
    <content>رئیس اتحادیه گوشت گاوی از افزایش ۲ هزار تومانی قیمت این نوع گوشت در حدود ۳ هفته اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149840">
    <content>بنابراین گزارش نهمین جشنواره بین‌المللی فیلم ۱۰۰ از ۷ تا ۹ اسفند ماه در محل حوزه هنری و سینما آزادی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149841">
    <content>قلعه شاخانی ادامه داد: ۱۲۲ میلیون ریال به کتابخانه‌های ذکر شده اعتبار برای تجهیز کتاب و سایر امکانات لازم اختصاص پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149842">
    <content>مسابقاتی که رسیدن به مرحله نهایی آن برای فوتبال ما اهمیت فراوانی دارد چون از سال ۱۹۷۶ دیگر در هیچ المپیکی شرکت نداشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="149843">
    <content>طبق گزارش سازمان بهداشت جهانی، ایران مقام نهم را به‌لحاظ شمار افراد مبتلا به سل در میان ۲۲ کشور منطقه دارد.</content>
  </text>
  <text id="149844">
    <content>با وجودی که قرار بود نرخ دیه سال ۹۰ اول تیر ماه اعلام شود بااین‌حال هنوز قوه قضاییه این نرخ را اعلام نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="149845">
    <content>معاون عملیاتی فرماندهی انتظامی استان زنجان گفت: در طول سال گذشته ۱۶ هزار و ۸۰۰ دستگاه ماهواره در استان زنجان جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149846">
    <content>این اختلاف درجه به این معناست که نوک برج حدود ۴ متر نسبت‌به مکان اولیه خود در هنگام ساخت به‌صورت افقی جابه‌جا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149847">
    <content>با تعدیل قسط تسهیلات خرید مسکن ۸۰ میلیونی به زیر مرز روانی یک میلیون تومان، خانوارهای بیشتری می‌توانند وارد صندوق شوند.</content>
  </text>
  <text id="149848">
    <content>رئیس مرکز فوریت‌های پزشکی شهرستان ساوه از کشته و زخمی شدن ۱۴ نفر در محور قدیم ساوه همدان موسوم به جاده مرگ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149849">
    <content>این پژوهش‌ها توسط اساتید برجسته دانشگاهی در حال بررسی است که نتایج آن تا ۲۰ آذرماه سال جاری اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149850">
    <content>به مناسبت جشن انقلاب، اتوبوس‌های شهری ۱۲ و ۲۲ بهمن ماه امسال شهروندان رشتی را به‌صورت رایگان جابه‌جا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149851">
    <content>لیورپول به لطف ۳ امتیاز این بازی ۵۰ امتیاز شد و فاصله خود با آرسنال را به ۵ امتیاز کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="149852">
    <content>قدم ۶ یک پنبه‌ی توپی را با شیر سرد خیس کنید و آن را قبل‌از خواب، بالای هر یک از ابروهایتان بمالید.</content>
  </text>
  <text id="149853">
    <content>براساس آمارهای رسمی، در جریان اعتراضات مصر که منجر به سرنگونی حسنی مبارک شد، ۸۵۰ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="149854">
    <content>البته متولیان دولتی گردشگری گفته‌اند که زودتر از زمان تعیین‌شده، میزبانی ۲۰ میلیون گردشگر را عهده‌دار خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="149855">
    <content>فرودگاه گردن لیک یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۶۷۱ متر است.</content>
  </text>
  <text id="149856">
    <content>استاندار بوشهر اظهار داشت: این سرویس‌های بهداشتی در ۲۰ منطقه زلزله‌زده شنبه و روستاهای اطراف که جانمایی شده‌است، استقرار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="149857">
    <content>به گفته محسن طباطبایی، هزینه‌های خارجی ناشی از آلودگی چهار آلاینده برای کلان‌شهر تهران در سال ۱۳۹۰ مبلغی بیشتر از ۱۸۰۰ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149858">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خلیل‌آباد گفت: تنها شهرستانی هستیم که ۷۰ درصد جمعیت آن در روستاها سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="149859">
    <content>اگر مادری حامل باشد هر یک از پسرانش به احتمال ۵۰ درصد ژن‌های جهش یافته را به ارث خواهند برد.</content>
  </text>
  <text id="149860">
    <content>سید موسی خادمی افزود: این پروژه در سال ۹۰ به مدت یک‌سال و به‌دلیل کمبود اعتبار و کم کاری پیمانکار متوقف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="149861">
    <content>بر اساس اعلام این بخش صنعتی، ادامه حضور در اتحادیه اروپا بین ۶۲ تا ۷۸ میلیارد پوند برای انگلیس منافع به‌دنبال دارد.</content>
  </text>
  <text id="149862">
    <content>سینمای سوررئالیستی رویکردی مدرن در حوزه نظری، نقد و تولید فیلم است که ریشه آن به دهه ۱۹۲۰ در پاریس برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="149863">
    <content>پس‌از این مسابقه‌ی لیورپول ۶ سال و دیگر باشگاه‌های انگلیسی از حضور در رقابت‌های اروپایی به مدت ۵ سال محروم شدند.</content>
  </text>
  <text id="149864">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دیدارهای گروه ایران در جام جهانی بسکتبال ۲۰۱۴ اسپانیا با پیروزی تیم ملی صربستان مقابل مصر شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="149865">
    <content>سرمربی جدید بارسلونا قصد دارد با تغییر منطقه بازی برترین بازیکن تیمش در پست جدیدی از برنده توپ طلای جام جهانی ۲۰۱۴ استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="149866">
    <content>شرکت‌های بزرگ هواپیماسازی می‌توانند به یک بازار بسیار مستعد دسترسی پیدا کنند که بلافاصله حداقل به ۳۰ فروند هواپیمای جدید نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="149867">
    <content>سال ۵۷ به یقین مسجد قبا جای حسینیه ارشاد را گرفت و خیلی از سیاسیون و روحانیون به این مسجد می‌آمدند و سخنرانی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="149868">
    <content>فرمانده سپاه ولی‌عصر خوزستان تصریح کرد: همچنین ۱۵ واحد مهندسی در مدت دو ماه عملیات تامین زیرساخت را در این مناطق بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149869">
    <content>بنابر اعلام منابع تجاری، ونزوئلا در سال جاری میلادی چند محموله سوخت به ارزش ۵۰ میلیون دلار به سوریه صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149870">
    <content>این بنا متعلق به قرن نهم قمری بوده و دارای شماره ثبت ملی ۸۲۴ از سازمان میراث فرهنگی و گردشگری کشور است.</content>
  </text>
  <text id="149871">
    <content>سال ۹۲ هیاهوی بیشتری داشت و طوری شده بود که رفته‌رفته خبر تشکیل پرونده برای مسئولان دست سوم و چهارم خیلی به چشم نمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="149872">
    <content>او در سال ۱۹۹۱ از شعبه مدرسه عالی مینسک در ریگا که وابسته به وزارت کشور اتحاد جماهیر شوروی بود فارغ‌التحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="149873">
    <content>مسئول دفتر نهاد رهبری دانشگاه بوعلی سینا تصریح کرد: از این سهمیه ۳۷ دانشجوی پسر و ۱۷ استاد از سهمیه‌های دانشگاه بوعلی سینا است.</content>
  </text>
  <text id="149874">
    <content>به گفته زنگنه ایران آماده افزایش ۵۰۰ هزار بشکه‌ای تولید است و این موضوع را در نشست آتی اوپک به‌طور رسمی اعلام خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149875">
    <content>معاون فرماندار آبادان گفت: مراسم تشییع پیکر جان‌باخته منا ساعت ۱۴ یکشنبه آینده در مسیر مصلا به پارک معلم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149876">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، لازم به ذکر است، شهرستان مبارکه همسایه جنوب غربی اصفهان است که در فاصله ۴۵ کیلومتری مرکزی استان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149877">
    <content>معاون سینمایی وزیر ارشاد از برگزارکنندگان برلیناله خواست بجای جعفر پناهی از دیگر سینماگران ایرانی برای حضور در هیئت داوران دوره ۶۱ دعوت کنند.</content>
  </text>
  <text id="149878">
    <content>برندان حالا جزء ۱۰۰ نفری است که بیش‌از همه در فیس‌بوک دنبال می‌شوند و ستاره پربیننده‌ترین برنامه کمک به خود در یوتیوب است.</content>
  </text>
  <text id="149879">
    <content>مدیر زراعت سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه گفت: پیش‌بینی مقدار برداشت چغندر قند سال ۹۳ در استان کرمانشاه ۴۶۰ هزار تن است.</content>
  </text>
  <text id="149880">
    <content>شورای اسلامی شهر جهرم، شورایی مرکب از ۷ نفر است که توسط شهروندان جهرم برای تصمیم‌گیری در خصوص امور مربوط به شهرداری جهرم انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="149881">
    <content>به گفته‌ی او، درآمد بازارهای توسعه‌یافته نیز در سال ۲۰۱۸ کاهش می‌یابد و بسیاری از کاهش درآمدها به‌طور متوسط ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="149882">
    <content>خبر دیگر نیز حاکی است که معاون امور مشارکت‌های مردمی خراسان شمالی از معرفی ۴۱ مددجوی زیر پوشش بهزیستی برای دریافت تسهیلات اشتغال‌زایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149883">
    <content>این فیلم نخستین فیلم تاریخ سینمای ایران است که نشست خبری اکران آن در لوکیشن فیلم واقع در ۵۵ کیلومتری شهر قم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149884">
    <content>آمریکا معافیت ژاپن و ۱۰ کشور اتحادیه اروپا را به مدت ۶ ماه دیگر از تحریم نفت علیه ایران معاف کرد.</content>
  </text>
  <text id="149885">
    <content>به‌طور مثال می‌توان به جنگ لبنان در زمان حضور شارون در وزارت دفاع اسرائیل در اوایل دهه ۱۹۸۰ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="149886">
    <content>بنابراین، روایت جمع عثمان در هشت منبع یادشده دارای ۲۲ سلسله سند است که شانزده سند آن، همراه با متن است.</content>
  </text>
  <text id="149887">
    <content>روز بین‌المللی نلسون ماندلا یا روز ماندلا، آیینی است که هر ساله در ۱۸ ژوئیه به افتخار ماندلا جشن گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149888">
    <content>معاون آموزش متوسطه وزیر آموزش‌وپرورش از راه‌اندازی و تجهیز ۱۴ آزمایشگاه نانو تا پایان اسفند ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149889">
    <content>دکتر صحت با اشاره به خاطره‌ای از زمان انقلاب در اصفهان گفت: در دهم محرم ۵۷، ما در بیمارستان ثریا ۱۲۴ بیمار تیر خورده داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="149890">
    <content>مدیرعامل سابق پرسپولیس گفت: در فهرستی که منتشر شده و مورد تایید سازمان لیگ و وزارت ورزش هم هست کل هزینه‌های پرسپولیس ۱۷ میلیارد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149891">
    <content>او در مورد خط ویژه خیابان طالقانی گفت: خط ویژه این مسیر نیز تا پایان مراسم ۱۳ آبان از خیابان سمیه تردد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149892">
    <content>به‌طور مثال هادی فردوسی ۱۹ شاعر ۱۹ ساله اهل روستا در دیدار با آقا جلو رفت و خودش را معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="149893">
    <content>این ۲ نفر هم برای بود که اگر یکی برای نماز یا … رفت، دیگری باشد و کار ارباب‌رجوع لنگ نماند.</content>
  </text>
  <text id="149894">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل جام نیوز، بیش‌از ۱۴۰ نفر در حمله شبه‌نظامیان طالبان به مدرسه وابسته به ارتش در پیشاور پاکستان کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="149895">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی بهبهان عنوان کرد: کشت محصول کنجد نیز در سطح ۳ هزار و ۲۰۰ هکتار از اراضی این شهرستان صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="149896">
    <content>انجام فوتبال در دو گروه سبز و نارنجی و به روی ۶ دروازه کوچک نیم‌ساعت از زمان تمرین را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="149897">
    <content>مالیات بر درآمد املاک یا مالیات مستغلات، به‌طور متوسط کم‌تر از ۱۰ درصد مالیات بر درآمد را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149898">
    <content>احتیاج سومین روزنامه غیردولتی و مردمی پیش‌از مشروط در تبریز بود که ۷ شماره بیشتر از آن انتشار نیافت.</content>
  </text>
  <text id="149899">
    <content>در واقع تولید و توزیع لامپ‌های رشته‌ای بالای ۴۰ وات ممنوع است و از آبان ماه امسال شاهد تولید این نوع از لامپ‌ها نخواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="149900">
    <content>به گزارش مشرق، رقابت‌های جام ملت‌های آسیا ۲۰۱۵ از جمعه ۱۹ دی ماه به میزبانی استرالیا آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149901">
    <content>ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۸ نام رویداد ورزش ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۰۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149902">
    <content>بااین‌وجود این دو بازیکن در تمرین امروز پرسپولیس حاضر شدند و به مدت ۳۰ دقیقه نرم دوی انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="149903">
    <content>استاندار هرمزگان همچنین اضافه کرد: ۴۰ درصد از شهرستان بندرعباس بافت فرسوده است که به‌دلیل مهاجرت روستاییان شکل‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="149904">
    <content>شرکت در گزارش‌های سالیانه‌اش با افتخار به ایجاد فرهنگ نوآوری اشاره می‌کند و در سال ۲۰۱۱ میلادی نوآوری را پیشرانه استراتژیک خودش معرفی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149905">
    <content>قبل‌از انتخابات چیزی را پیشنهاد کردیم که در آن زمان برنامه بلندپروازانه ۱۷۵ میلیارد دلاری در نظر گرفته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="149906">
    <content>استخر شهروند نخستین استخر سرپوشیده خراسان شمالی بوده که ۱۰ سال قبل با حضور رسولی استاندار وقت خراسان بزرگ افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="149907">
    <content>این صاحب‌منصب به اسم م بی که از ۵ قران و یک تومان هم نمی‌گذشت کینه سختی از پنجاه و سه نفر در دل داشت.</content>
  </text>
  <text id="149908">
    <content>معاون امور فرهنگی شهرداری تهران افزود: طرح همیار فرهنگی ویژه دختران رده سنی ۹ تا ۱۸ سال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149909">
    <content>ایران همچنین دارای ۲، ۷۰۰ کیلومتر مرز آبی در دریای خزر، خلیج فارس و دریای عمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="149910">
    <content>اوپک نیز سطح تقاضای نفت خود را در این ماه ۲۸ میلیون و ۸۰۰ هزار بشکه ارزیابی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="149911">
    <content>تمامی این موارد در بخش ۴ این کتاب بررسی شده و نحوه‌ی استفاده از ماساژ برای کم کردن آن‌ها را توضیح می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="149912">
    <content>نبویان گفت: ما در بحث هسته‌ای در بخش اول ۹۵ درصد سرمایه‌های خود را در این قسمت دادیم ولی چه چیزی را به دست آوردیم؟</content>
  </text>
  <text id="149913">
    <content>شاید این‌طوری برای ۲۲ بهمن و روزهای جشن پیروزی انقلاب توانستم با رفتارم شامل عفو بشوم و برای عید در خانه‌ام باشم!</content>
  </text>
  <text id="149914">
    <content>کارشناس معدن سازمان صنعت، معدن و تجارت کردستان گفت: امسال ۵۰ کیلومتر راه دسترسی به معدن در قروه احداث و بهسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149915">
    <content>زارعی افزود: عملکرد ۶ ماهه نخست امسال بیانگر این موضوع بوده که فعالیت‌های این مراکز روزبه‌روز رو به گسترش است و جای خرسندی است.</content>
  </text>
  <text id="149916">
    <content>طب اسلامی گنجینه تندرستی نام کتابی است که این هفته در بسته خبری کافه کتاب ویژه اخبار ۲۱ شبکه یک سیما معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="149917">
    <content>بدهی انباشته دولت، تنگناهای شدید مالی، تورم بیش‌از ۴۰ درصد، رکود شدید و رشد اقتصادی منفی بخشی از این بحران‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="149918">
    <content>به گفته وی، ۲۰ میلیارد ریال نیز به‌منظور اتمام پروژه خیابان و پل شریعتی حد فاصل ترمینال تا میدان شهدا اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="149919">
    <content>اما لنز مایکروسافت در بالا ۱۱ میلی‌متر و در پایین ۶ میلی‌متر ضخامت دارد و نور به‌جای هوا، از درون لنز حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149920">
    <content>در ایالات‌متحده تا سال ۲۰۱۳ حدود ۶۰ از هزینه‌های مصرف‌کننده برای کالاها و خدماتی بود که در سال ۱۸۶۹ وجود نداشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="149921">
    <content>این مقام مسئول بیان داشت: بودجه این فاز فعلا قابلیت برآورد ندارد و تنها برای مطالعاتش تاکنون ۶۰ میلیون تومان درنظرگرفته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="149922">
    <content>منابع عراقی از کشته و زخمی شدن ۳۰ نفر بر اثر انفجار انتحاری در منطقه‌ای در جنوب تکریت در استان صلاح الدین خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="149923">
    <content>بر این اساس، حجم آب خروجی از سدهای کشور در مقایسه با مدت مشابه سال آبی گذشته، ۹ درصد کاهش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="149924">
    <content>در این مجمع علاوه‌بر گزارش هیات مدیره فعلی، انتخابات هیات مدیره جدید انجمن و نیز انتخابات بهترین آثار نمایشی سال ۹۳ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149925">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان زنجان از افتتاح ۴۳ پروژه بخش کشاورزی با اعتبار بالغ بر ۱۷۷ میلیارد ریال در استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="149926">
    <content>پس‌از این رقابت‌ها، مسابقات تیمی برگزار شد و تیم ملی کشومان با ۳۴۲۸ امتیاز پس‌از مغولستان در رده هفتم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="149927">
    <content>دکتر هالی در سال ۱۶۸۴ یعنی بعد از دیدار قبلی‌اش با نیوتن به کمبریج آمد تا او را ملاقات کند.</content>
  </text>
  <text id="149928">
    <content>درهمین‌حال قرقیزستان، تاجیکستان و ارمنستان ۳ کشور دیگر از جامعه همسود نیز برای عضویت در این اتحادیه گمرکی اعلام آمادگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149929">
    <content>سازمان عفو بین‌الملل در گزارشی در مورد تلفات حمله هواپیماهای سعودی به یمن، اعلام کرد، ۶ کودک نیز در بین کشته شدگان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="149930">
    <content>فیلم‌ها منبع دیگری از زبان نامحترمانه هستند، اما بی‌نزاکتی دیگر محدود به فیلم‌های رده ۱۷ سال به بالا نیست.</content>
  </text>
  <text id="149931">
    <content>براساس این گزارش با اجرای عملیات کابل‌برگردان ارتباط دیتای مشترکین در مرکز مخابرات شهید بخششی از ساعت ۲۴ به مدت ۶ ساعت دچار اختلال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149932">
    <content>در این مراسم ۱۰ نفر از نخبگان اقتصادی جهان اسلام به‌دلیل خدمات شایسته و کارآفرینانه اقتصادی و اجتماعی مورد تقدیر قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="149933">
    <content>استاندار چهارمحال‌وبختیاری بیان داشت: مدت قرارداد حفر تونل چری ۳۰ ماه و زمان بهره‌برداری کامل از این پروژه، پنج سال پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="149934">
    <content>مرحله دوم سوپرلیگ بانوان به‌صورت پلی آف ۲ مسابقه‌ای برگزار می‌شود و چهار تیم برتر به نیمه نهایی راه پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="149935">
    <content>بنابراین والدین عزیز همواره باید رفتار متعادلی از خود نشان دهید، به‌ویژه در رابطه با سنین ۶ تا ۱۳ سال.</content>
  </text>
  <text id="149936">
    <content>گروهک تروریستی مزبور در همان اوان تجاوز نظامی ایالات‌متحده و بریتانیا به عراق تاسیس شد و در سال ۲۰۰۴ تحت لوای شبکه تروریستی القاعده درآمد.</content>
  </text>
  <text id="149937">
    <content>البته پرسپولیس برابر ۴ تیم فولاد، ملوان، سپاهان و تراکتورسازی تبریز، هر ۲ بازی رفت‌وبرگشت را هم با شکست به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="149938">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از رویترز، دولت نیجر ۹ نفر از نظامیان ارشد خود را به اتهام طراحی کودتا علیه دولت دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="149939">
    <content>تدوین و صداگذاری فیلم بسیار بیشتر به طول انجامید و ازنفس‌افتاده تا ۱۶ مارس ۱۹۶۰ به نمایش در نیامد.</content>
  </text>
  <text id="149940">
    <content>فراهانی در پایان ابراز داشت: تاکنون ۶۸۹ نفر از خدمات درمانی ایستگاه سلامت مرکز اورژانس ۱۱۵ قم بهره‌مند شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="149941">
    <content>در طول ۱۲ سال، جمعیت آمریکایی‌ها در تگزاس رشد پیدا کرد و به‌تدریج اهرم‌های قدرت اقتصادی را در دست گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="149942">
    <content>من این‌جا را در رکاب مبارک همایونی، سی سال قبل و ۱۵ سال قبل و ۷ سال قبل، دیده بودم.</content>
  </text>
  <text id="149943">
    <content>محصول جدید پورشه یک خودروی الکتریکی است که مخصوص رانندگی در مسافت های طولانی بوده و از قدرت ۶۰۰ اسب بخار برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="149944">
    <content>به‌همین نسبت هزینه خانوار ۶ نفره که در مدل دولت به‌عنوان مبنای محاسبه است، ۱۹۳ هزار و ۵۴۵ تومان رشد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="149945">
    <content>سرمایه‌گذاری در بخش انرژی پاک در سه ماهه سوم سال جاری میلادی نسبت‌به سه ماهه دوم ۱۴ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="149946">
    <content>پیر با صفا طاق سنگی طبیعی در دامنه کوه چنار در شمال شرقی شهر ارسنجان قرار دارد و با شهر حدود ۴ کیلومتر فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="149947">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، لیگ چهاردهم فوتبال چهارم تیرماه سال ۹۳ قرعه‌کشی می‌شود و قرار است مسابقات هم از نهم مرداد سال آینده آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="149948">
    <content>این مسئول به یک هزار و ۷۱۰ شهید دانش‌آموز مازندرانی اشاره کرد و گفت: ۳۳۰ معلم شهید مازندرانی در دوران دفاع مقدس افتخار آفریدند.</content>
  </text>
  <text id="149949">
    <content>مطابق آمارهای به‌دست‌آمده، افسردگی چهارمین علت از کار افتادگی در اشخاص است و پیش‌بینی می‌شود که در سال ۲۰۲۰ دومین علت از کار افتادگی باشد.</content>
  </text>
  <text id="149950">
    <content>پس‌از آن تیم‌های اول تا هشتم در مرحله پلی آف از ۱۳ تا ۲۰ فروردین به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="149951">
    <content>داوری در خصوص وضعیت حدادی نیز گفت: حدادی بعد از تاسوعا و عاشورای حسینی به مدت ۴۵ روز راهی اردوی آماده‌سازی کیش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149952">
    <content>این شامل موتور استرلینگ اولیه می‌باشد که در سال ۱۸۱۶ توسط رابرت استرلینگ با همکاری برادرش، طراحی و ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="149953">
    <content>بدین ترتیب اروگوئه ۳ امتیازی شد و انگلستان بدون امتیاز در قعر جدول باقی ماند تا در آستانه حذف از جام جهانی قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="149954">
    <content>حداقل دمای امروز شهر مشهد به ۲۲ درجه و حداکثر دما به ۳۹ درجه سانتی‌گراد در ساعت ۱۵ امروز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="149955">
    <content>با این حساب استقلال و پرسپولیس که هر دو آن‌ها توسط دولت اداره می‌شوند، سقف قراردادی متفاوت دارند که تفاوت آن ۲۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="149956">
    <content>ریاضی در سال ۱۳۰۷ یکی از یکصد نفری بود، که با دریافت بورسیه از دولت شاهنشاهی، برای تحصیل راهی اروپا شدند.</content>
  </text>
  <text id="149957">
    <content>عضو کابینه دولت یازدهم افزود: دولت قبل ۲۰۰ هزار واحد در پرند و پردیس ساخت و ۴۰ هزار واحد دیگر در شهرهای دیگر استان تهران.</content>
  </text>
  <text id="149958">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه پیام نور گناباد گفت: تعداد رشته‌های این دانشگاه از ۱۷ رشته به ۳۵ رشته تحصیلی در همه گروه‌ها ارتقا پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149959">
    <content>این مسئول اضافه کرد: از انتخاب ۳۰ نفر معتمدی که فرماندار آنان را انتخاب می‌کند تا نمایندگان ویژه فرماندار جزو مردم هستند.</content>
  </text>
  <text id="149960">
    <content>ما در خیلی از بازی‌های فصل به‌زور ۱۳ نفر می‌شدیم و فکر می‌کنم مقابل سپاهان یک نفر روی نیمکت داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="149961">
    <content>قرارداد آتی سکه طلا تحویل مهرماه در پایین‌ترین قیمت به ۹۱۳ هزار تومان رسید و در آستانه سقوط به کانال ۸۰۰ هزار تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="149962">
    <content>خبرگزاری فارس: موشک مقاومت با برخورد به یک شهر مرکزی در سرزمین اشغالی ۱۵ دستگاه خودرو را تخریب کرد.</content>
  </text>
  <text id="149963">
    <content>گفتنی است یورو با ۵ تومان نزول ۴۱۲۰ تومان و درهم با ۲ تومان افت قیمت ۸۶۸ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="149964">
    <content>درصورتی‌که جلسه‌ی دادگاه برگزار شود، حق وکالت وکیل برای هر یک معادل ۱۰ دلار هزینه در بر خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="149965">
    <content>ما در طول ۳۰ سال که رفتیم دانشگاه و این طرف و آن طرف موفق نشدیم به اشتباهاتمان پی ببریم.</content>
  </text>
  <text id="149966">
    <content>ما به ژنو ۲ رفتیم و هدفمان مبارزه با تروریسم بود چرا که به‌خوبی می‌دانستیم در سایه وجود تروریسم نمی‌توان مذاکرات سیاسی را آغاز کرد.</content>
  </text>
</textCollection>