<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="149967">
    <content>به گزارش فارس، در بازدید دانشجویان دانشگاه پیام‌نور واحد جیرفت از زندان حدود ۹۰ نفر از دانشجویان حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="149968">
    <content>علاوه‌بر این، ۵۰۰ تن برنج هندوستان به قیمت پایه ۳۳ هزار و ۵۵۰ ریال راهی تالار معاملات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149969">
    <content>به گزارش ایرنا، این نقاش برجسته اصفهان یکشنبه شب در سن ۹۴ سالگی در بیمارستان کاشانی اصفهان، جان به جان آفرین تسلیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="149970">
    <content>فرماندار ملکان گفت: ۵۶۰ پرونده قاچاق در این شهرستان تشکیل شده و ۱۱ هزار بطری الکل خارجی در این شهرستان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149971">
    <content>سیزدهمین همایش عمومی هیئت‌های کشتی کشور، امروز در سالن ۱۲ هزار نفری مجموعه ورزشی آزادی تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="149972">
    <content>حدود ۶۰ هزار نفر در حال اعزام هستند، با این ۶۰ هزار زائری که بسیاری از آنان مسن هستند چکار می‌توان کرد؟</content>
  </text>
  <text id="149973">
    <content>براساس این گزارش، از ابتدای سال متوسط روزانه حجم و ارزش معاملات به‌ترتیب برابر با ۶۷۴ میلیون سهم و ۲۴۷۲ میلیارد ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149974">
    <content>روز یکشنبه ۲۲ تیرماه، در صورت تقاضا، بورس کالای ایران شاهد عرضه ۵۰۰ هزار تن سنگ آهن دانه بندی با قرارداد سلف موازی استاندارد است.</content>
  </text>
  <text id="149975">
    <content>البته اتحادیه روزنامه‌نگاران ترکیه این آمار را ۶۲ نفر و فدراسیون روزنامه‌نگاران اروپا آن را ۶۶ نفر اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149976">
    <content>در بخش دیگری از پاسخ کارشناسان نفتی آمده‌است: ارقام بیش‌از ۳۰۰ هزار متر حفاری توسط شرکت ملی حفاری درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="149977">
    <content>به گفته وی، از ۸۰ هزار بازنشسته فارس حداقل ۵۰ هزار نفر فرهنگی هستند که درخواست آنان ارائه خدمات بیشتر در بخش پاراکلینیکی است.</content>
  </text>
  <text id="149978">
    <content>حتی روی سریال و شماره نبود، بلکه روی شماره اردوگاه بود من ۲۹ مرداد در گروه پنجم بودم که به سمت وطن حرکت کردم.</content>
  </text>
  <text id="149979">
    <content>بدین‌طریق مشخص می‌شود که هر ماه باید چه مبلغی را پس‌انداز کنید تا بتوانید در عید ۱۲۰ دلار داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="149980">
    <content>علاوه‌بر این در ماه جولای سال ۲۰۰۴، وزیر کشور بار دیگر قانونی را برای ممنوعیت تنفر مذهبی ارائه نمود.</content>
  </text>
  <text id="149981">
    <content>لازم به ذکر است، مرحله مقدماتی رقابت‌های انتخابی تیم ملی کشتی آزاد بزرگسالان روزهای ۲۱ تا ۲۳ فروردین ماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="149982">
    <content>با این اوصاف آیا می‌توان این پرسش را مطرح کرد که با گذشت ۲۰ ماه از بحران، ترکیه بازنده تحولات سوریه بوده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="149983">
    <content>این قرارداد انرژی در سال ۲۰۰۹ بین یک شرکت نفت و گاز اوکراینی و شرکت روسی گازپروم امضا شد.</content>
  </text>
  <text id="149984">
    <content>اگرچه حدود ۵۰ تا ۷۵ درصد از این کلان‌شهر باستانی نابود شد، ولی بخش ترک‌نشین آن سالم باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="149985">
    <content>در تابستان سال ۱۱۳۴ ه.ق محمود با ۲۵۰۰۰ نیروی سوار و پیاده خود از کرمان گذشته به یزد رو آورد.</content>
  </text>
  <text id="149986">
    <content>شرکت بیمه ایران استان قزوین دارای، ۹۸ نمایندگی، سه شعبه فعال و چهار شرکت خدمات بیمه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="149987">
    <content>در ادامه رقابت‌های مقدماتی یورو ۲۰۱۶، تیم ملی انگلیس موفق شد در خانه خود با حساب ۲ بر صفر مقابل تیم استونی به پیروزی برسد.</content>
  </text>
  <text id="149988">
    <content>حمید قاسمی اضافه کرد: این تفاهم نامه می‌تواند در تدوین و کنترل استانداردهای زیست‌محیطی براساس سند چشم‌انداز ۲۰ سال کشور نقش مهمی ایفا کند.</content>
  </text>
  <text id="149989">
    <content>در سایر بازی‌ها تایوان ۸۵ بر ۶۳ اردن را مغلوب کرد و چین، میزبان مسابقات ۱۰۵ بر ۳۷ اندونزی را از پیش رو برداشت.</content>
  </text>
  <text id="149990">
    <content>توکلی خاطرنشان کرد: کارنامه اولیه آزمون سراسری سال ۹۱ در ۱۵ مردادماه منتشر می‌شود و نتایج نهایی نیز در شهریورماه منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="149991">
    <content>پولادی تصریح کرد: اتمام طرح‌های نیمه‌تمام ایلام نیازمند ۱۵ هزار میلیارد ریال اعتبار است که باید اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="149992">
    <content>این مراسم به همت آموزش‌وپرورش ناحیه ۲ زنجان برگزار شد و با اجرای سرود آذری و مراسم پذیرایی ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="149993">
    <content>در نهایت ۱۶ آذر روز دانشجو نام گرفت تا همگان بدانند دانشجوی ایرانی از سالیان سال قبل‌از انقلاب پیشتاز در راه عزت وطن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="149994">
    <content>تیم پاس هم‌اکنون با ۳۲ امتیاز در جایگاه دوم جدول رده‌بندی گروه ب لیگ دسته یک فوتبال کشور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="149995">
    <content>خانزاد سرانه تولید زباله را در بیرجند حدود ۶۰۰ گرم برای هر نفر عنوان و بیان داشت: بیش‌از ۲۰ درصد زباله‌ها تولیدی قابل‌تفکیک است.</content>
  </text>
  <text id="149996">
    <content>دفتر کلمبیایی دلال پزو مشتاقانه این امر را اطاعت می‌کند، زیرا برای خدماتی که ارائه داده است، ۲۰ درصد حق‌العمل دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="149997">
    <content>این موضع‌گیری دلایل تاریخی خوبی داشت، اما تا دهه‌ی ۱۹۶۰، زبان‌شناسی در نتیجه‌ی این کار به رشته‌ای سترون بدل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="149998">
    <content>اکنون ۲۰ هزار شعبه بانکی حداقل توسط ۵ کارمند اداره می‌شود که مجموعه کارمندان ۱۰۰ هزار نفر بوده و به حفره‌های اطلاعاتی آشنایی دارند.</content>
  </text>
  <text id="149999">
    <content>داوینچی در سال ۱۵۱۶ هنگامی‌که تابلو مونالیزا را در چمدان‌های خود داشت وارد فرانسه می‌شد و آن را به پادشاه وقت فرانسه فرانسوای یکم فروخت.</content>
  </text>
  <text id="150000">
    <content>پروازهایی که به مقصد قاهره می‌رود، برخی اوقات قیمتی معادل ۲ میلیون و ۶۰۰ تا ۴ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان دارند.</content>
  </text>
  <text id="150001">
    <content>مسئول ناحیه بسیج دانشجویی استان قزوین گفت: طرح ولایت در سال جاری با حضور ۵۰۰ نفر از دانشجویان این استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150002">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت نهبندان از توزیع ۷۰ درصد سبد کالا در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150003">
    <content>آمار نشان می‌دهد که حدود ۵۴ درصد از جرائم جنسی و تجاوز گزارش نشده و این رقم در هندوستان ۹۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="150004">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار شهرستان فردوس گفت: در صورت بروز زلزله ۵ ریشتری همه منازل مسکونی در بافت فرسوده شهرستان فردوس با خاک یکسان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150005">
    <content>به‌هرحال پرسپولیس موفق شد با حساب ۲ بر صفر سپاهان را شکست داده و دوباره در مسیر قهرمانی بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="150006">
    <content>به گفته وی، ۴۷ درصد مردم گیلان در روستاها زندگی می‌کنند و ۲۲ درصد ارزش افزوده استان مربوط به بخش کشاورزی است.</content>
  </text>
  <text id="150007">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل استاندارد کهگیلویه و بویراحمد از جمع‌آوری چهار هزار و ۵۰۰ بسته بیسکویت غیراستاندارد در سطح شهرستان بویراحمد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150008">
    <content>رضا ایمانوردی در ۲۵ خرداد ۱۳۱۵ در تهران متولد شد، پدرش اصلان ایمانوردی از مهاجران باکو و مادرش اهل شاهین تپه قزوین بود.</content>
  </text>
  <text id="150009">
    <content>این ایستگاه در ۱۷ بهمن ۱۳۹۴ با حضور حسن روحانی، رئیس‌جمهور به بهره‌برداری رسید و نخستین ایستگاه متروی فرودگاهی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="150010">
    <content>صادرات گندم لهستان در اوج خود هرگز به بیش‌از ۱۵ درصد جمعیت نرسید و کالاهای تجملی در واردات نقش اصلی داشت.</content>
  </text>
  <text id="150011">
    <content>جاسوسی از این تعداد عظیم از تماس‌ها در محدوده زمانی تقریبا یک ماهه در ژانویه سال ۲۰۱۳ اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="150012">
    <content>پس‌از آن مرمت‌ها و بازسازی‌هایی در این کاخ و محوطه آن صورت گرفت و از سال ۱۳۵۸، درهای کاخ برای بازدید عموم مردم گشوده شد.</content>
  </text>
  <text id="150013">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی جنوب کرمان گفت: شرکت‌کنندگانی که امتیاز بیشتر از ۷۰ را کسب کنند، به دوره تکمیلی راه پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150014">
    <content>توپچی‌های لندن برای صعود نیاز به برد با اختلاف بیش‌از دو گل یا پیروزی ۴ بر ۳ به بالا داشتند.</content>
  </text>
  <text id="150015">
    <content>ایالات‌متحده آمریکا حدود دو سال است که یک ائتلاف متشکل از ۸۴ کشور برای مبارزه با داعش تشکیل داده است.</content>
  </text>
  <text id="150016">
    <content>میزان رشد جمعیت شهرنشین از دهه ۱۹۹۰ به این‌سو نیز در کشورهای جهان سوم رشد قابل ملاحظه‌ای مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150017">
    <content>قیمت نفت خام امروز در بازارهای جهانی با کاهش ۷۷ سنت به قیمت ۱۰۵ دلار و ۹۵ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="150018">
    <content>شهید ناهیدی ۲۵ سال داشت و در روز سوم خرداد سال ۶۲ در عملیات بیت‌المقدس شربت شیرین شهادت را نوشید.</content>
  </text>
  <text id="150019">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار تربت‌حیدریه گفت: بودجه شهرداری شهرستان تربت‌حیدریه در سال ۹۰ رشد ۲۰۰ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="150020">
    <content>او همچنین در بازی‌های المپیک زمستانی ۲۰۰۲ در شهر سالت لیک سیتی ایالات‌متحده آمریکا، و در بازی‌های المپیک زمستانی ۲۰۱۰ در ونکوور کانادا شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="150021">
    <content>در طول ۳۵ سال انقلاب، ما بارها عنایت و حمایت خدا را دیدیم، لذا جای نگرانی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="150022">
    <content>در این منطقه بقایای یک شهر باستانی با آجرکاری و ساختمان‌های متعدد و سردر ورودی، برج نگهبانی و ۱۵ برج دفاعی است.</content>
  </text>
  <text id="150023">
    <content>کارگران ۱۱ ماه بدون هیچ حقوقی سرکرده بودند و اینک تنها امیدشان با فروش ابزار تولید کارخانه نابود می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="150024">
    <content>عمران خان در روز شنبه ۱۸ اوب ت ۲۰۱۸ به‌عنوان بیست و دومین نخست‌وزیر پاکستان از زمان استقلال سوگند یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="150025">
    <content>بله؛ بیش‌از آن‌که مستبصر داشته باشیم افرادی را داریم که تشرف به اسلام پیدا می‌کنند، در ماه حدود ۲ تا ۶ تشرف به اسلام داریم.</content>
  </text>
  <text id="150026">
    <content>کارشناسان عقیده دارند که یکی از شاسی بلندهای برقی مرسدس بنز رقیب تسلا مدل ایکس با ۳۱۰ مایل برد خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="150027">
    <content>حیدری اضافه کرد: از این میزان شبکه‌گذاری، ۶۲ کیلومتر در شهرها و قریب به ۴۰ کیلومتر نیز در روستاهای این بخش اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150028">
    <content>در آذربایجان در اطراف دریاچه ارومیه ۵۰ تپه تاریخی کشف شده اما در تعداد کمی از آن‌ها حفاری‌های باستان‌شناسی به عمل آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150029">
    <content>مدیر اجرایی مرکز رسیدگی به امور مساجد استان اصفهان گفت: بیش‌از ۴ هزار مسجد اصفهان میزبان شب‌زنده‌داران و عزاداران در شب‌های قدر خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="150030">
    <content>این پروژه در زمینی به مساحت شش هزار و ۵۴ مترمربع با زیربنای دو هزار مترمربع طی دو سال انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150031">
    <content>با کاهش سرعت ورود مهاجران از اتحاد جماهیر شوروی، تعداد دانش‌آموزانی که در این برنامه‌ها ثبت‌نام می‌کردند، در دهه ۱۹۸۰ کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="150032">
    <content>فرمود: شما را به انجام ۹ عمل توصیه می‌کنم و این وصیت‌ها برای کسانی که می‌خواهند به خداوند تقرب جویند، لازم است.</content>
  </text>
  <text id="150033">
    <content>محبی عنوان کرد: در سال جاری برنامه‌های اوقات فراغت برای ۲ هزار جوان تحت پوشش کمیته امداد اجرا کردیم.</content>
  </text>
  <text id="150034">
    <content>در پی اشغال موصل توسط نیروهای وابسته به داعش، حدود ۵۰۰ هزار نفر از ساکنین موصل خانه‌های خود را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="150035">
    <content>پزشکان ایتالیایی نسل جدیدی از قلب مصنوعی را به یک بیمار ۶۵ ساله پیوند زدند که می‌تواند از راه اینترنت کنترل شود.</content>
  </text>
  <text id="150036">
    <content>تیم فوتبال استقلال یک روز پس‌از تساوی مقابل نفت تهران از ساعت ۱۶ امروز برنامه‌های آماده‌سازی خود را در کمپ زنده‌یاد حجازی پیگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="150037">
    <content>حسینی اظهار داشت: از ابتدای سال جاری تا کنون ۵۵۴ هزار و ۸۳۲ نفر به کتابخانه‌های عمومی استان مراجعه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150038">
    <content>تا ماه ژوئن ۲۰۱۴ سه میلیون پناهنده سوری ۲۳ درصد از کل پناهندگانی است که کمیساریا به آنان کمک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150039">
    <content>جمهوری اسلامی با حالتی از امتنان این سفر را تلاشی از سوی قابوس برای شکستن انزوای بین‌المللی خود در پی حوادث خرداد ۱۳۸۸ تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150040">
    <content>رضایی تصریح کرد: در ۳۰ سال گذشته حدود ۱۰ هزار نفر در این منطقه که باید امن‌ترین نقطه عالم باشد، کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150041">
    <content>چهارم اردیبهشت تراکتورسازی در خانه الجزیره به میدان رفته و ۱۱ اردیبهشت آخرین بازی مرحله گروهی تراکتورسازی در خانه مقابل تیم الجیش قطر است.</content>
  </text>
  <text id="150042">
    <content>اداره‌کل بنیاد شهید و امور ایثارگران استان اصفهان اسامی ۱۱ نفر از شهدای غواص و خط‌شکن عملیات کربلای چهار را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150043">
    <content>لیگ دسته دوم ۲ نماینده که با توجه به افزایش تعداد تیم‌ها در لیگ دو قطعا تعداد نمایندگان این لیگ به ۴ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150044">
    <content>در سال ۱۹۳۵ میلادی، دانشمندی دانمارکی بنام هنریک دام متوجه وجود ماده‌ای در بدن مرغ شد که باعث انعقاد خون می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="150045">
    <content>گفتنی است، تا پایان دهه فجر، ۹۸ پروژه با صرف اعتباری بالغ بر ۳۰ میلیارد تومان به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="150046">
    <content>رئیس کانون وکلا استان خراسان رضوی بیان کرد: قانون آئین دادرسی جدید، شامل ۵۷۰ ماده است و پس‌از شش ماه از تاریخ تصویب اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150047">
    <content>براساس این گزارش، هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با بهای ۹۶ هزار و ۷۰۳ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="150048">
    <content>این دو تبعه آلمانی ظاهرا قبل‌از سفر خود به سوریه در سال ۲۰۱۳ در شهر بن آلمان و در گروه‌های سلفی مشغول فعالیت بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150049">
    <content>از ابتدای ماه مبارک رمضان تا به امروز از دو هزار ۷۰۰ نفر به وسیله اطعام یا سبد غذایی پذیرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150050">
    <content>کمیته قضایی عالی انتخابات سوریه، نسبت مشارکت در انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۴ این کشور در خارج از کشور را بالای ۹۵ درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150051">
    <content>با افتتاح این خط تولید، سالانه حدود ۸۰ میلیارد تومان از خروج سرمایه به خارج کشور جلوگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150052">
    <content>به‌طور کلی ببرهایی که در اسارت نگهداری می‌شوند وزن بیشتری نسبت‌به همنوعان آزاد خود پیدا می‌کردند و به ۴۲۳ کیلو می‌رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="150053">
    <content>بسیاری هنوز فراموش نکرده‌اند که در سال ۱۹۹۸، هنگامی‌که اولین‌بار انور متهم گردید، چگونه وی را بر اساس همین روند تحقیقاتی محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="150054">
    <content>پرداخت تسهیلات ۳۰۰ میلیون ریالی هفت درصدی به کشاورزان وی گفت: برای هر طرح ۳۰۰ میلیون ریال تسهیلات هفت درصدی به متقاضیان پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150055">
    <content>پژوهشگران تا ۲۰ اسفندماه جاری فرصت دارند چکیده مقالات و تا ۲۰ فروردین‌ماه سال آینده اصل مقالات خود را به دبیرخانه همایش ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="150056">
    <content>از اواسط دهه‌ی ۱۹۸۰ به فیلم‌سازی پرداخت و در سال ۱۹۹۲ با فیلم دروغ‌های دوست‌داشتنی استعداد کارگردانی‌اش را به سینمادوستان شناساند.</content>
  </text>
  <text id="150057">
    <content>مبانی نظری نشانه‌شناسی با تدریس دکتر فرزان سجودی در هفت جلسه از ۱۸ خرداد در مرکز فرهنگی شهر کتاب برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150058">
    <content>اسطوره فوتبال آلمان معتقد است یکی از سه تیم آلمان، برزیل یا اسپانیا به قهرمانی در جام جهانی ۲۰۱۴ خواهند رسید.</content>
  </text>
  <text id="150059">
    <content>لی که خود نیز ۷۰ سال داشت مطابق با روال اداری از پذیرش این درخواست امتناع کرد ولی رئیس‌جمهور پافشاری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="150060">
    <content>پادشاه عربستان که ریاست هیات کشورش را برای نشست سران گروه ۲۰ بر عهده دارد توسط رجب طیب اردوغان مورد استقبال قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="150061">
    <content>آفتاب: کارآگاهان پلیس آگاهی استان فارس در سال ۸۹ رسیدگی به این پرونده را با شکایت اعضای خانواده زنی به‌نام مهری آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="150062">
    <content>تعداد هتل آپارتمان‌ها نیز ۶۰۰ واحد است که مشکلات خاص خود را دارد و باید در دوره مشخص سه‌تا پنج ساله استانداردسازی آن‌ها انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="150063">
    <content>اولین جلسه شورای منتخبان دانشگاه تهران برای انتخاب رئیس این دانشگاه با حضور ۵۱ عضو این شورا و رضا فرجی‌دانا، وزیر علوم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150064">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر هیئت فوتبال استان مرکزی از ثبت‌نام ۴ نفر از نامزدهای پست ریاست این هیئت در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150065">
    <content>خلبانان ایرفرانس طی روزهای ۱۵ تا ۲۸ سپتامبر اعتصاب کردند که این طولانی ترین اعتصاب در تاریخ این شرکت هواپیمایی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="150066">
    <content>در جریان حملات تروریستی جمعه ۲۲ آبان پاریس، دست‌کم ۱۳۰ نفر جان خود را از دست دادند و بیش‌از ۳۵۰ نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="150067">
    <content>رئیس کنگره سرداران و ۱۵ هزار شهید استان فارس بیان داشت: پنج شهید گمنام شناسایی‌شده در عملیات قدس منطقه دهلران به شهادت رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150068">
    <content>دریایی اظهار داشت: پیش‌بینی می‌کنم امسال در هفته دولت پروژه ۱۲۶ واحدی و ۱۲۰ واحدی مسکن مهر شماره یک بوشهر به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="150069">
    <content>اما صندوق بین‌المللی پول به نوبه خود انتظار دارد در سال ۲۰۱۵ رشد اقتصادی چین تنها شش و هشت دهم درصد باشد.</content>
  </text>
  <text id="150070">
    <content>در چنین شرایطی می‌شود امکان داد که ژنو ۲ به یک مسیر سازنده و یک نتیجه مثبت منتهی شود.</content>
  </text>
  <text id="150071">
    <content>علیرضا عامری پس‌از گذشت یک ماه از روی کار آمدن دولت یازدهم در تاریخ ۲۷ شهریور ماه از این سمت عزل شد.</content>
  </text>
  <text id="150072">
    <content>در انفجار شب گذشته در یک مرکز امنیتی در شمال استان بغداد نیز شش نفر کشته و ۱۵ نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="150073">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از رویترز، ولادیمیر پوتین رئیس‌جمهور روسیه نامه‌ای برای رهبران ۱۸ کشور اروپایی مصرف‌کننده گاز روسیه ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="150074">
    <content>برای فهمیدن چند و چون ماجرای کتاب و آن تعداد از ۴۳۰ شخصیتی که در کتاب هستند و شهید نشده‌اند به تبریز رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="150075">
    <content>رئیس مرکز برنامه‌ریزی و نظارت بر دخانیات کشور از فرصت ۱۵ روزه به عرضه‌کنندگان مواد دخانی برای دریافت پروانه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150076">
    <content>براساس توافق نمایندگان مجلس سوریه، انتخابات ریاست‌جمهوری در ۱۳ خرداد برگزار خواهد شد و این تاریخ به تعویق نخواهد افتاد.</content>
  </text>
  <text id="150077">
    <content>او در مارس ۲۰۱۲ با اشاره به حدیثی از پیامبر اسلام فتوی داد همه کلیساهای جزیره العرب تخریب شوند.</content>
  </text>
  <text id="150078">
    <content>قیمت‌های بالای نفت در مرز رسیدن به سطح بی‌سابقه ۸۰ دلار به باری اضافه بر دوش اوپک تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150079">
    <content>یگان ۸۲۰۰ به‌طور منظم داده‌های خام و فیلتر نشده شهروندان آمریکا را از آژانس امنیت ملی آمریکا دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150080">
    <content>رئیس اداره تعزیرات حکومتی شهرستان دهلران تصریح کرد: ارزش ریالی پرونده‌های رسیدگی شده تا کنون بیش‌از ۱۲۳ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="150081">
    <content>دو تیم بازی را محتاطانه شروع کردند اما بارسلونا موفق شد در دقیقه ۱۹ در اولین موقعیت جدی خود به گل برسد.</content>
  </text>
  <text id="150082">
    <content>پایگاه خبری میدل ایست آنلاین نوشت که ۲۸ مورد خودکشی نیز در این مدت در بین اتباع آسیایی مقیم عربستان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="150083">
    <content>ابراهیمی گفت: تولید بیش‌از ۳۰ هزار متر مربع صنایع دستی از قبیل فرش و گلیم و سایر مصنوعات از جمله فعالیت‌های مهم عشایر استان است.</content>
  </text>
  <text id="150084">
    <content>اطلاع دقیقی از تیم‌های شرکت‌کننده در رقابت‌های سال جاری ندارم اما مسابقات حداقل با حضور ۴ تیم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150085">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون تولیدات سازمان جهاد کشاورزی استان کهگیلویه و بویراحمد گفت: محصولات باغی استان نسبت‌به سال گذشته ۱۲ هزار تن افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="150086">
    <content>در ۳ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۴ نفر کشته و ۵ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="150087">
    <content>کودکان زیر ۳ سال ممکن است به‌راحتی و هرکجا که لازم شد ادرار کنند یا مدفوع خود را رها کنند.</content>
  </text>
  <text id="150088">
    <content>فرماندار قلعه‌گنج بیان کرد: اعتبارات سال جاری شهرستان قلعه‌گنج ۱۹۰ میلیارد ریال برآورد شده که تلاش می‌کنیم این سقف به بالای ۲۵۰ میلیارد ریال برسد.</content>
  </text>
  <text id="150089">
    <content>رئیس مرکز آزمون دانشگاه آزاد از تمدید انتخاب رشته‌های کارشناسی ناپیوسته با آزمون این دانشگاه تا چهارشنبه ۲۰ شهریور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150090">
    <content>امام می‌گوید که تمام مملکت باید در اختیار جبهه باشد اما حتی ۲۰ درصد مملکت هم در اختیار جبهه نبود.</content>
  </text>
  <text id="150091">
    <content>اسنادی که سازمان مسکن و شهرسازی در سال ۸۴ کاربری آن‌ها را فضای سبز مطابق با طرح جامع شهر اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150092">
    <content>یاری، تعمیر و نگهداری، ایمنی پرواز، آموزش کارکنان، مردم‌یاری و مسائل رزمی و سازندگی را از اولویت‌های مهم هوانیروز در ۲ سال گذشته برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="150093">
    <content>بر اساس تفاهم نامه میان ستاد مدیریت حمل‌ونقل و سوخت کشور و گروه صنعتی ایران خودرو، ۸۰ هزار دستگاه تاکسی فرسوده نوسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150094">
    <content>یادآوری ۲: در شیوه تمرین مشروط، درصورتی‌که رفتار نامناسبی از فرد سر بزند، او را وادار می‌کنند که یک کار بدنی انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="150095">
    <content>یک فروند هواپیمای مسافربری سپاهان از نوع ایران ۱۴۰ که از مهرآباد به سمت طبس در حال پرواز بود در شمال فرودگاه مهرآباد سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="150096">
    <content>فرمانده نیروی دریایی سپاه گفت: شبیه‌سازهای با مقیاس یک‌به‌یک قایق عاشورا به طول ۱۰ متر تحویل نیروی دریایی سپاه شد.</content>
  </text>
  <text id="150097">
    <content>لندن به‌سرعت به سمت آینده‌ای پاک حرکت می‌کند و نخستین اتوبوس‌های هیبریدی در این شهر در سال ۲۰۰۹ آغاز به‌کار کردند.</content>
  </text>
  <text id="150098">
    <content>فرماندهی کشتی سریع‌السیر الکساندر در ۱۸۱۸ میلادی، در جریان سفر اکتشافی شمالگان تحت رهبری کاپیتان جان راس، به وی داده شد.</content>
  </text>
  <text id="150099">
    <content>بنابراین اگر روحانی رقبای انتخاباتی را وارد دولت کند بعدها می‌تواند به مخالفان خود بگوید که با اکثریت ۷۰ درصدی دولتم را تشکیل دادم.</content>
  </text>
  <text id="150100">
    <content>پژوهشگران به این نتیجه رسیدند کسی که دبیرستان را تمام می‌کند در طول عمر کاری خود حدود ۶۰۰۰۰۰ دلار کسب درآمد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150101">
    <content>تاکنون ۱۵۵۲ نفر در لیبریا، سیرالئون، گینه و نیجریه بر اثر ابتلا به ابولا جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150102">
    <content>عملیات اصلاح و توسعه شبکه‌های کابلی مخابرات استان البرز اکنون با بیش‌از ۹۵ درصد پیشرفت در دست انجام است.</content>
  </text>
  <text id="150103">
    <content>عکس گرفته شده از محل فرود آپولو ۱۴، راهی را که فضانوردان بین کاوشگر و محل کار خود ایجاد کرده‌اند نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="150104">
    <content>به گفته این مقامات، اگر این آزمایش موفقیت‌آمیز باشد، آزمایش دیگری با ارتفاع ۳۰ هزار و ۴۸۰ متری در سال آینده انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="150105">
    <content>به‌دنبال فرار سه هم‌سلولی از زندان آلاباما در آمریکا بیش‌از ۱۰۰ نیروی پلیس، جستجو برای یافتن آنان را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="150106">
    <content>جلیلی یادآور شد: ایران ۱۰۸ سال است که صنعت نفت دارد اما با گذشت این‌همه سال، تاثیر و حرفی در اقتصاد بین‌المللی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="150107">
    <content>اسدپور ادامه داد: طرح ملی ارتقای سلامت ایرانیان، با هدف سنجش فشار خون، قد و وزن افراد بالای ۳۰ سال اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150108">
    <content>درصد مسیحیان در بوروندی بین ۸۰ تا ۹۰ درصد جمعیت برآورد می‌شود که حدود ۶۵ درصد از آن‌ها کاتولیک رومی هستند.</content>
  </text>
  <text id="150109">
    <content>در سال ۱۳۳۸ سهم تولید ناخالص به زیان تولید کشور بود درحالی‌که تولید اصلی‌ترین بخش اقتصاد کشور است و می‌تواند اشتغال ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="150110">
    <content>این کار حدود یک‌سال با همکاری ۴۰ قاضی طول کشید و در نهایت تیم وی یک کار جامعی را در ۳۲ فصل ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="150111">
    <content>مبلغ پایه برای آماتورها اغلب ۱ میلیون تا ۱ میلیون و ۲۰۰ هزار تومان برای حدود ۱۵ تا ۲۰ جلسه است.</content>
  </text>
  <text id="150112">
    <content>در زمان مورد مطالعه‌ی ما مردها کلاهی پارچه‌ای بر سر می‌گذاشتند که در حدود ۲۵ سانتی‌متر بلندی آن بود و سطح بالایش چهار گوشه داشت.</content>
  </text>
  <text id="150113">
    <content>مدیرکل زندان‌های خراسان جنوبی ادامه داد: ۱۹۳ نفر نیز شاغلینی هستند که به انجام کارهای صنایع دستی درون بندها مشغول هستند.</content>
  </text>
  <text id="150114">
    <content>از جمله ۲۰ توافقی که امروز بین رهبران ۲ کشور به امضا رسید، همکاری‌های بین دولتی درباره کمک‌های تکنولوژیکی و اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="150115">
    <content>شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۹۵۵۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150116">
    <content>سرهنگ طاهرخانی گفت: مراسم اختتامیه و اعلام نتایج آثار ارسالی ساعت ۱۸ روز چهارم خرداد ماه در سالن اجتماعات استانداری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150117">
    <content>ملک حسین در اسفند ۱۳۵۷ طی پیامی، پیروزی انقلاب اسلامی ایران را به بنیان‌گذار جمهوری اسلامی ایران تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="150118">
    <content>کارشناس مرکز پیش‌بینی هواشناسی خراسان رضوی به ایرنا گفت: بیشترین سرعت وزش باد در شهرستان سرخس با ۷۹ کیلومتر در ساعت گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150119">
    <content>او پس‌از زندان اوین به زندان رجایی‌شهر کرج منتقل شد و در تیر ماه ۱۳۹۰ به‌همراه مسعود باستانی اعتصاب غذا کرد.</content>
  </text>
  <text id="150120">
    <content>تا قبل‌از ۲۰ نوامبر آقای ظریف و تیم وزارت خارجه باید رایزنی‌های خود را تشدید کنند و منتظر رسیدن این تاریخ نمانند.</content>
  </text>
  <text id="150121">
    <content>این مسئول گفت: در راستای اجرای این طرح ۲۵ معتاد تابلو و پرخطر جمع‌آوری و برای درمان به مرکز بازپروری معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="150122">
    <content>جابه‌جایی از روستا به شهر وسیع است، از ۱۹۸۰ شمار آن در حدود ۱۲۰ میلیون نفر بوده‌است بزرگ‌ترین مهاجرت در جهان.</content>
  </text>
  <text id="150123">
    <content>شلبی شهری در ایالت اوهایو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹، ۳۱۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150124">
    <content>شرکت هوانوردی هند تاکنون ۳۹ فروند از این هواپیما را تولید کرده‌است که در اصل توسط سازمان تحقیق و توسعه وزارت دفاع هند طراحی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150125">
    <content>این‌گونه از ارتباط، که ریشه در آموزش‌های سخنرانی برای مدیران شرکت‌ها در دهه‌ی ۱۹۲۰ دارد، در سال ۱۹۲۷ مورد توجه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="150126">
    <content>سعی کنید مجموعه ساده‌ای از تصاویر تهیه کنید که هر کدام داستانی ۷ دقیقه‌ای با شروع و پایان منحصربه‌فرد داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="150127">
    <content>کتاب حاضر مجموعه‌ای است از چهار سخنرانی که در روزهای ۱۸ تا ۲۱ ماه مبارک رمضان سال ۱۳۸۸ در حسینیه ارشاد ایراد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150128">
    <content>لازم به ذکر است طی چند روز گذشته قیمت انواع پراید نیز بین ۳۰۰ تا ۵۰۰ هزار تومان کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="150129">
    <content>در برنامه‌ریزی‌ها، قرار شد از هر محور، سه گردان وارد عمل شوند؛ یعنی برای سه محور تیپ ۲۵ کربلا، نه گردان باید وارد عمل می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="150130">
    <content>مدیرعامل آب منطقه‌ای گیلان از ذخیره‌سازی ۱۵ میلیون متر مکعب آب از مهرماه امسال تاکنون در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150131">
    <content>دادستان‌های آمریکا تقاضا کردند یک شهروند چینی به‌دلیل تلاش در انتقال کالاهای حساس ممنوعه به ایران به ۱۵ سال حبس محکوم شود.</content>
  </text>
  <text id="150132">
    <content>قیمت آپارتمان‌های ۱۵۰ متری در مناطق مختلف شهر تهران بین حدود ۶۲۵ میلیون تا حدود ۲ میلیارد تومان در نوسان است.</content>
  </text>
  <text id="150133">
    <content>این بمب‌ها که هریک بین ۲۰ تا ۴۰ کیلو وزن داشتند، در مجاری فاضلاب این منطقه کار گذاشته شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="150134">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده ناحیه مقاومت بسیج خرمشهر از اجرای ۲۵۰ برنامه هفته بسیج در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150135">
    <content>رئیس هیئت پرورش اندام خراسان رضوی گفت: مسابقات پرورش اندام به میزبانی مشهد مقدس از ۲۵ بهمن ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150136">
    <content>فعالیت دانشگاه آزاد اسلامی واحد خمین از سال ۱۳۷۹ آغاز شد و اکنون دارای چهار هزار و ۹۹۰ دانشجو است.</content>
  </text>
  <text id="150137">
    <content>به گفته وی، بیشتر اماکن مسکونی روستاهای بالای ۲۰ خانوار با اجرای این طرح صاحب پلاک شخصی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="150138">
    <content>شاید باشد مجالس دیگری که شمارش از ۱۱۰۰ نیز گذشته باشد اما اگر مبین تکرار باشد و نه ۱۱۰۰ بار نو شدن، چه لطفی دارد؟</content>
  </text>
  <text id="150139">
    <content>در این رتبه‌بندی کشور امارات با ۲۱ پله صعود رتبه ۲۸ دنیا را در ارائه خدمات آنلاین به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="150140">
    <content>در ۵ شهرستان از ۱۰ شهرستان این استان، گویش بختیاری رایج است که این شهرستان‌ها عبارتند از: اردل، کوهرنگ، فارسان، لردگان و کیار.</content>
  </text>
  <text id="150141">
    <content>شهردار آبگرم یادآور شد: ۶۰ درصد از این میزان بودجه مربوط به حوزه عمرانی و ۴۰ درصد نیز سهم هزینه‌های جاری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150142">
    <content>فرماندار رفسنجان گفت: تفاهم‌نامه‌های سرمایه‌گذاری به ارزش ۲ هزار و ۷۰۰ میلیارد تومان در رفسنجان به امضا رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="150143">
    <content>ماه گذشته ۱۶ کشور عضو تجارت آزاد بین اقیانوس آرام، در بوسان کره جنوبی توافق کردند که زمینه‌های تجارت آزاد را فراهم سازند.</content>
  </text>
  <text id="150144">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول خانه انفاق، احسان و نیکوکاری کمیته امداد امام‌خمینی استان زنجان از کمک ۲۳۸ میلیون ریالی حامیان به ایتام مددجوی زنجانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150145">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی استان همدان از انهدام باند قاچاق مواد محترقه و کشف ۴۶۸ هزار و ۴۸۰ عدد مواد محترقه در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150146">
    <content>تیم‌های ایران و روسیه بخت نخست برای حضور در دیدار فینال رقابت‌های جام جهانی سال ۲۰۱۴ در شهر لس‌آنجلس آمریکا هستند.</content>
  </text>
  <text id="150147">
    <content>اگر در هر طبقه هم ۵ واحد باشد، آن‌وقت می‌شود تعداد بی‌شماری خانواده که در کنار هم زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150148">
    <content>غیبت قهرمان تکواندو جهان در تورنمنت بین‌المللی هلند امکان دارد او را از رقابت‌های جهانی ۲۰۱۵ روسیه دور کند.</content>
  </text>
  <text id="150149">
    <content>امام‌خمینی در ۲۵ دی ۱۳۵۷ در آستانه‌ی اربعین حسینی پیامی خطاب به ملت صادر و راهبرد مبارزاتی خود را اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="150150">
    <content>تعدادی از این افراد حالا در حصر و زندان هستند؛ بعضی‌هایشان ۸ یا ۹ سال در خارج ماندند و تحصیل کردند.</content>
  </text>
  <text id="150151">
    <content>رییس دادگستری کاشان تعداد معرفی شدگان زن به زندان کاشان را ۱۰۶ زن و دوهزار و ۲۸۵ مرد عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="150152">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رحمانی‌فضلی گفت: در حوزه امنیتی یک گروه تروریستی را دستگیر کردیم که از سال ۸۷ تاکنون ۹۰ ترور در کشور انجام داده بود.</content>
  </text>
  <text id="150153">
    <content>گفتنی است؛ هنوز قیمت رسمی این کیس مشخص نشده است ولی بر اساس اخبار منتشر شده قیمت پیشنهادی آن در حدود ۱۵۰۰ پوند خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="150154">
    <content>این مقوله یک تهدید فرامرزی علیه کشورهای منطقه مطرح می‌کند و هم‌سطح با ایده‌های ملی گرایانه در دهه ۱۹۷۰ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="150155">
    <content>مهاجمان اسپانیا و برزیل در پایان جام کنفدراسیون‌ها هر کدام ۵ گل به ثمر رساندند، اما کفش طلا به تورس رسید.</content>
  </text>
  <text id="150156">
    <content>برنامه‌ی پنجم که در آستانه‌ی گران شدن نفت و بعد از جشن‌های ۲۵۰۰ ساله و اوج قدرت شاه تهیه شد، نمونه‌ی بارز بی‌برنامگی شاه بود.</content>
  </text>
  <text id="150157">
    <content>آزادکار جوان کشورمان در دیدار رده‌بندی موفق شد با نتیجه قاطع ۱۶ بر ۵ به برتری دست یافته و صاحب مدال برنز شود.</content>
  </text>
  <text id="150158">
    <content>بنابراین از لحاظ تئوری، هر دانش‌آموز یا فرد دانشگاهی از سال ۲۰۰۹ به بعد قادر خواهد بود به‌جای اینترنت از گرید استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="150159">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان جنوبی گفت: تعداد ۱۵۰ هزار خانوار استان موفق به دریافت سبد کالای خود شدند.</content>
  </text>
  <text id="150160">
    <content>رزمایش فدائیان ولایت به مدت دو روز از ۱۶ تا ۱۷ شهریور در منطقه عمومی رحمتیه شهرکرد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150161">
    <content>محمدعلی طالبی در سال ۱۳۳۷ در تهران متولد شده و دانش‌آموخته سینما از دانشکده هنرهای دراماتیک دانشگاه تهران است.</content>
  </text>
  <text id="150162">
    <content>برگزاری همایش بصیرتی مردمی به مناسبت ۱۵ دی با محوریت امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر نیز یکی دیگر از برنامه‌های تدارک‌دیده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="150163">
    <content>رسول دیناروند در گفت‌وگو با خبرنگار بهداشت و درمان خبرگزاری فارس، از توقف خط تولید ۱۲ آب معدنی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150164">
    <content>کارشناسان از رشد ۵ درصدی این آمار اظهار رضایت کرده‌اند؛ چرا که نشانگر رشد استفاده از فناوری در نقاط کمترتوسعه‌یافته جهان است.</content>
  </text>
  <text id="150165">
    <content>از ۱۷ تا ۱۸ سالگی به بعد امکان برگشت وزن وجود دارد و باید همیشه مراقب مقدار غذایی که می‌خورند باشند تا دوباره چاق نشوند.</content>
  </text>
  <text id="150166">
    <content>این مجموعه نیز شامل نثر ادبی برای مقطع سنی نوجوانان است که اولین‌بار در سال ۱۳۷۰ توسط انجمن ناشنوایان تهران منتشر شد.</content>
  </text>
</textCollection>