<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="6201">
    <content>تیم فوتبال امید، عصر چهارشنبه، مقابل سایپای تهران نیز با یک گل شکست خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="6202">
    <content>بنابراین اژدهای صورتی پرواز کرد و خیلی زود به سرزمین آدم‌ها رسید.</content>
  </text>
  <text id="6203">
    <content>ورودی کلیسا به دهلیز کوچکی باز می‌شود که صحن کلیسا مقابل آن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="6204">
    <content>تعریف دقیقی که بتوان به واسطه آن پروتکل‌های لایه انتقال را توصیف کرد، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="6205">
    <content>تصویر چهره کودکانه حسن جنگجو، سال‌ها در پشت جلد کتاب‌های مدارس و نقاشی‌اش روی دیوار مدارس، نقش تبلیغاتی ایفاء می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6206">
    <content>والاترین شکل آن، خود را با تدبر و تأمل در آیات وحی می‌نمایاند.</content>
  </text>
  <text id="6207">
    <content>پرسنل لشکر ده سیدالشهداء علیه‌السلام با حضور در مرقد مطهر بنیان‌گذار جمهوری اسلامی با آرمان‌های امام خمینی رحمةالله‌علیه تجدید میثاق کردند.</content>
  </text>
  <text id="6208">
    <content>این هواپیما که هم‌اکنون در برخی خطوط هوایی روسیه و ازبکستان استفاده می‌شود، رقیب ناموفق هواپیماهای شرکت ای.تی.آر است.</content>
  </text>
  <text id="6209">
    <content>در این نوع از بوروکراسی، همه‌جا و همه وقت شعار وحدت به گوش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6210">
    <content>توکیو: دو شرکت بزرگ ژاپنی طی توافقی اعلام کردند تصمیم دارند با ادغام خود، سومین گروه بانکداری جهان را تشکیل دهند.</content>
  </text>
  <text id="6211">
    <content>سلطان احمد با وجود سن کم و کوتاهی مدت حکومت، از سلاطین بزرگ عثمانی شمرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6212">
    <content>وزیر خارجه کویت، بر توسعه و تحکیم روابط شورای همکاری خلیج فارس با ایران، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="6213">
    <content>سوسن چلچراغ، قندیل زیبایی‌های طبیعت گیلان است که هر چشمی را به بازی گرفته و در آرامش زیبایی‌هایش غرق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6214">
    <content>به گفته پژوهشگران دانشگاه ادینبورگ، دود سیگار چسبندگی باکتری‌ها را به بافت پوششی گلو افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6215">
    <content>دستگیرشدگان از اهالی نیویورک، دالاس و سالت‌لیک‌سیتی هستند که در عملیاتی هم‌زمان به دام پلیس افتادند.</content>
  </text>
  <text id="6216">
    <content>حاجی سیاح از روشنفکران عصر قاجار محسوب می‌شود که سختی زیادی کشید و کتاب‌هایی هم نوشت.</content>
  </text>
  <text id="6217">
    <content>هم‌اکنون راه به سوی ناتو نه‌تنها از واشنگتن بلکه از بن نیز می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="6218">
    <content>بلکه خار طریق سلوک شمرند و بعضی از علمای ظاهر، علوم عقلیه و باطنیه و معارف الهیه را کفر و زندقه پندارند و با علما و محصلین آن عناد ورزند.</content>
  </text>
  <text id="6219">
    <content>او از مخالفان و منتقدان آیت‌الله سید علی خامنه‌ای محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6220">
    <content>اسناد مذهبی که همراه این گنجینه بود نیز ناپدید شده است.</content>
  </text>
  <text id="6221">
    <content>دستگاه، توسط لوله‌ای به بدن متصل می‌شود و لوله نازکی هم با چسب زیر پوست محکم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6222">
    <content>یزید که متوجه غفلت خود شده بود، سپاهی را با فرماندهی مسلم‌بن‌عقبه به مدینه گسیل داشت.</content>
  </text>
  <text id="6223">
    <content>در روزگار ما، امام خمینی، مظهر و مصداق روشن و درخشنده این صافی و شاکی بود.</content>
  </text>
  <text id="6224">
    <content>این کاج در آب و هوای مدیترانه‌ای مثل آب و هوای الجزایر، مالت، اسپانیا و پرتغال می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="6225">
    <content>افزایش غلظت پتاسیم داخل سلولی به عنوان عاملی که سبب گشاد شدن سرخرگ‌های مغز می‌شود شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="6226">
    <content>تیم ملی فوتبال ایران، عصر روز چهارشنبه دمشق را به سوی شهر مقدس مشهد ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="6227">
    <content>آقای حمیدرضا رزاقی از گلپایگان، طراح ماکت چرخ‌بال و آقای مهدی طغیانی، طراح ردیاب صدا؛ دو دانش‌آموزی هستند که در جشنواره خوارزمی رتبه اول کشور را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="6228">
    <content>اگر شما به دنبال اکسیر حیات هستید بدانید که این اکسیر چیزی جز نرمش و ورزش نیست.</content>
  </text>
  <text id="6229">
    <content>دومین جشنواره رشد، امسال پانزده آبان در سالن حجاب برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6230">
    <content>شاید بدنام‌ترین و رسواترین اقداماتی که انجام شد، بنیان‌گذاری ساواک بود.</content>
  </text>
  <text id="6231">
    <content>چند دقیقه در خدمت دو پزشک مشهور ایرانی، یک هزار و نهصد و چهل و شش میلادی.</content>
  </text>
  <text id="6232">
    <content>برخورد اتوبوس با پیکان در جاده اراک چهار کشته و یک زخمی بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="6233">
    <content>تازی فنلاندی، نام یکی از نژادهای سگ است که خاستگاه آن به فنلاند بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6234">
    <content>وی در مجلس شانزدهم نمایندگان افغانستان، عضو کمیسیون منابع طبیعی و محیط زیست می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6235">
    <content>من عشق را بر اساس تفکرات مذهبی خودم تعریف می‌کنم و در فیلم‌نامه‌ام می‌گنجانم، بی‌آن‌که به شعار متوسل شوم.</content>
  </text>
  <text id="6236">
    <content>در زمان فردوسی، فقط در منازل اعیان و حکام و پادشاهان کتاب یافت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6237">
    <content>پسته درختی کوچک است و گونه اهلی بنه به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6238">
    <content>لعاب این نوع کاشی‌ها با استفاده از لاجورد، شنگرف، نقره، طلا و مس و روی تهیه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6239">
    <content>دادگاه قبلی، وی را به مجازات سبک‌تری محکوم کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="6240">
    <content>کمیته ورزشی بلژیک، در نامه‌ای علت اخراج تیم دوچرخه‌سواری اتریش را سیاست‌های داخلی اتریش معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="6241">
    <content>این گاز یا از طریق منبع خارجی و یا توسط فلاکس مغزی الکترود و یا هر دو تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6242">
    <content>خطاست اگر گمان بریم رودررویی خونین روز عاشورا صرفاً ناشی از کینه بر سر ازدواج با دختر زینب و عبدالله یا ازدواج با زینب همسر عبدالله‌بن‌سلام است.</content>
  </text>
  <text id="6243">
    <content>سپس توضیحاتی در رابطه با بانک‌داری الکترونیکی، پرداخت الکترونیکی، مزایا و معایب آن‌ها ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="6244">
    <content>به طور کلی رآکتورهای سری یا رآکتورهای محدودکننده جریان عیب، بهترین و معمول‌ترین تجهیزات به منظور محدود نمودن جریان عیب محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6245">
    <content>شاه عباس هرگاه به مازندران می‌آمد اشرف را به دیگر نقاط آن ترجیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="6246">
    <content>این جلگه یا دشت به دو منطقه شمالی و جنوبی تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6247">
    <content>زبان فارسی فی‌نفسه در مقایسه با دیگر زبان‌ها همچون عربی، انگلیسی و فرانسه تبعیض جنسی کمتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="6248">
    <content>یک فیزیکدان اتریشی می‌گوید: «تحقیقات وی نشان می‌دهد عناصر طبیعت و کهکشان‌ها به نحوی طراحی شده‌اند که زمینه‌ساز تشکیل حیات باشند».</content>
  </text>
  <text id="6249">
    <content>حدود بیست هزار بطری شراب و شامپاین فرانسوی نیز با هواپیما ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="6250">
    <content>علاوه بر این، جعفرقلی دیگر قالب‌های شعر فارسی مثل قصیده، مثنوی و به خصوص مسمط را آزموده و در این قالب‌ها طبع‌آزمایی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6251">
    <content>این نوع دستگاه‌ها اکنون کاربرد گسترده‌ای در حوزه‌های مختلف تکنولوژیک و صنعتی دارند.</content>
  </text>
  <text id="6252">
    <content>اگر دشمن در مقابل خود، ملت مقتدری را مشاهده کرد؛ مجبور به عقب‌نشینی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6253">
    <content>نامدارترین سرباز فداکار در اسلام، امیرالمؤمنین است و او گمنام‌ترین سرباز است.</content>
  </text>
  <text id="6254">
    <content>در این نمایش سپیده سپهری، فریبرز اکبرپور، علی فخرموسوی، و جمال شمسی بازی دارند و سپهر جلالوند و آرش عادل‌پور، نوازندگان سه‌تار و گیتار نمایش هستند.</content>
  </text>
  <text id="6255">
    <content>ساختار حکومت در این کشور پارلمانی و فدرال بود.</content>
  </text>
  <text id="6256">
    <content>کاشفی، روضه را در معنای قبر نیز به کار برده است.</content>
  </text>
  <text id="6257">
    <content>به کمک زوایای اندازه‌گیری‌شده و روابط مثلثاتی، می‌توان لحظه به لحظه سمت و سرعت وزش باد را محاسبه نمود.</content>
  </text>
  <text id="6258">
    <content>نام سی و سه پل نیز به خاطر وجود سی و سه چشمه معروف آن است.</content>
  </text>
  <text id="6259">
    <content>در پی این رویدادها، آنتیوخوس با بطلمیوس دوم آشتی کرد و به دومین جنگ سوری پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="6260">
    <content>قیمت خرید و فروش نفت خام شاخص دبی در بازار معاملات توکیو، روز چهارشنبه به میزان شصت سنت کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="6261">
    <content>رنگ مانتوی دانش‌آموزان از تیره به رنگ‌های روشن تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6262">
    <content>مرسوم است که توابع را حول یک نقطه با تعدادی متناهی از جملات سری تیلور تقریب بزنند.</content>
  </text>
  <text id="6263">
    <content>اگر او به توصیه ساده پزشک پیر و طب یونانی عمل کرده بود، مطمئناً عمری طولانی‌تر می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="6264">
    <content>رویداد دیگر دوره حکومت شاپور سوم، جنگ او با قبایل عرب است و به این سبب مشهور به «غازی» گردید.</content>
  </text>
  <text id="6265">
    <content>امشب کار من زیاد می‌شه و مشتری که یک‌باره ستاره چشم‌غره می‌رود؛ و او ساکت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6266">
    <content>سپس در مدرسه عالی تجارت هامبورگ به تحصیل اقتصاد پرداخت و با کاربرد آمار و ریاضی آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="6267">
    <content>درست‌کردار بود؛ رفتار او با مردم، بر مبنای صدق و صفا و درستی بود.</content>
  </text>
  <text id="6268">
    <content>در مقابل ویترین مغازه‌ها می‌ایستد و داخل را می‌نگرد.</content>
  </text>
  <text id="6269">
    <content>در ابتدا به نوشتن نمایشنامه‌های مذهبی و مجموعه داستان با تمایلات مذهبی-انقلابی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="6270">
    <content>یکشنبه آخر یکی از آثار اوست که بارها تجدید چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="6271">
    <content>با آن‌که زندگی روزانه‌اش به‌سختی می‌گذشت، به تئاتر و اپرا و موزه می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="6272">
    <content>کارگردان از روز اول می‌خواست هیچ کس منفی مطلق یا مثبت مطلق نباشد بلکه همه خاکستری باشند.</content>
  </text>
  <text id="6273">
    <content>همین پیوستگی مداوم، انتقال یافتن به وجوه معماری تیموری را آسان ساخت.</content>
  </text>
  <text id="6274">
    <content>به کمک این نرم‌افزار می‌توان روی فایل‌های ویدئویی افکت‌های جذابی ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6275">
    <content>گورباچف روشن‌فکری بود که حتی به احتمال زیاد به اصل و مبانی مارکسیزم هم اعتقاد زیادی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="6276">
    <content>اصفهانی در این آلبوم؛ نسبت به آثار گذشته‌اش تغییر سبک داد و آن را بیشتر به سبک ترنس کشاند.</content>
  </text>
  <text id="6277">
    <content>به نوشته روزنامه لوپاریزین، این گزارش تحت کنترل آژانس فرانسوی ایمنی، بهداشتی تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="6278">
    <content>لازم نیست تجربه داشته باشد؛ وقتی تعریف موضوع را بداند نیاز به تجربه ندارد.</content>
  </text>
  <text id="6279">
    <content>در راهکار تک‌ضربی، آنتن الگوهای اختلافات را با نقاط خنثی بر روی محور، در سطوح افقی و عمودی، ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6280">
    <content>اسمی را تصور کنید که تنها تکواژ جمع به آن افزوده شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="6281">
    <content>بزرگ‌ترین طرح تجهیز و نوسازی ناوگان حمل و نقل شهری توسط صنعت خودروسازی کشور با موفقیت انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6282">
    <content>این زمین‌لرزه ساعت پانزده و چهار دقیقه و سی و هفت ثانیه بعدازظهر دیروز روی داد.</content>
  </text>
  <text id="6283">
    <content>شیمون پرس، وزیر توسعه رژیم صهیونیستی نسبت به فروپاشی جامعه این رژیم ابراز نگرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="6284">
    <content>معمولاً احترام بیشتر از بی‌حرمتی، تحسین فراوان‌تر از انتقاد و محبت بیشتر از خصومت ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6285">
    <content>متأسفانه اغلب پزشکان این ناراحتی‌ها را با آنتی‌بیوتیک درمان می‌کنند، که اغلب بی‌حاصل است.</content>
  </text>
  <text id="6286">
    <content>در رأس هرم نیز جوان‌ترین نسل طبقه پول‌دار دیده می‌شوند که در شرف ازدواج هستند.</content>
  </text>
  <text id="6287">
    <content>از جمع خانواده‌ها، طایفه یا قبیله شکل گرفت، که امور آن توسط ریش‌سفیدان اداره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6288">
    <content>ضمناً این امری است که فلسفه طبیعت به آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="6289">
    <content>خیرین مدرسه‌ساز سیستان و بلوچستان، نوزده میلیارد ریال به امر مدرسه‌سازی اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="6290">
    <content>در زمان حیات، تولیت موقوفه معدل در شیراز به عهده ایشان بود.</content>
  </text>
  <text id="6291">
    <content>سپس نمونه‌گیری تصادفی ساده یا نمونه‌گیری اصولی در هر طبقه به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="6292">
    <content>مهم‌ترین هدف این حزب برقراری دین یا نظم اجتماعی اسلامی از طرق اخلاقی، صلح‌آمیز، سازنده، دموکراتیک و پارلمانی است.</content>
  </text>
  <text id="6293">
    <content>اما بخشی از ملزومات به‌تدریج به مصرف رسیده و به هزینه تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6294">
    <content>کلیسای کاتولیک آفریقا در قرن چهارم، دیدگاه او در مورد تعمید مجدد را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6295">
    <content>نمایی از مسجدالحرام و کعبه در صبح اول ذی‌الحجه به وقت عربستان: دیشب در مسجدالحرام پرده خانه کعبه تا نیمه ارتفاع دیوار خانه خدا بالا برده شد.</content>
  </text>
  <text id="6296">
    <content>از دیگر استادان وی در علم کلام می‌توان به ابوالحسین علی‌ابن‌عبدا لله‌بن‌وصیف ملقب به ناشی اصغر اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="6297">
    <content>ضمناً شماره تلفن سیصد و سه هزار و پنجاه و پنج، آماده پاسخ‌گویی به سؤالات متقاضیان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="6298">
    <content>او توانست در مدتی کوتاه فضای متشنج کیهان را سرشار از عطر محبت و دوستی سازد.</content>
  </text>
  <text id="6299">
    <content>اگر ماده غیرسمی و از لحاظ بیولوژیکی غیرفعال باشد، بافت الیافی با ضخامت متغیر بین بافت پایه و پروتز تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6300">
    <content>نیروهای ایمنی و آتش‌نشانی و خط لوله شرکت نفت و گاز گچساران، بلافاصله اقدام به قطع جریان گاز این لوله کردند.</content>
  </text>
  <text id="6301">
    <content>یاغی و دوستانش در پناه آتش به عیاشی مشغول‌اند و یک‌یک با تیر و کمان کشته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="6302">
    <content>سپس یک سانتی‌متر از هر طرف را از لوله خارج کرده و بر روی خود تیوپ خم می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="6303">
    <content>ایادی پنهان و آشکار آمریکا و شاه به شایعات و تهمت‌ها متوسل شدند.</content>
  </text>
  <text id="6304">
    <content>امام در حضور مردم، دختر عبدالله را به نکاح قاسم، پسرعموی وی درآورد و مهریه را اعلام داشت.</content>
  </text>
  <text id="6305">
    <content>ارزیابی بین پیش‌بینی پرش سریع و پیش‌بینی پرش خوب، گاهی اوقات باعث می‌شود که دو پیش‌بینی‌کننده پرش وجود داشته باشه.</content>
  </text>
  <text id="6306">
    <content>فرض کنید می‌خواهید پیامی را رمزنگاری کرده و به فردی دیگر بفرستید.</content>
  </text>
  <text id="6307">
    <content>در فوتبال همه چیز مسائل فنی نیست بلکه رعایت اصول اخلاقی باید در اولویت باشد.</content>
  </text>
  <text id="6308">
    <content>رزمندگان مقاومت اسلامی، پریشب نیز به دو پایگاه احمدیه و طیبه حمله کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="6309">
    <content>همچنین اجساد چهارده مسلمان از یک گور دسته‌جمعی در حوالی سارایوو، مرکز بوسنی و هرزگوین کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="6310">
    <content>دوید به طرف هیئت که امسال در خانه حسین رضوانی برقرار بود.</content>
  </text>
  <text id="6311">
    <content>جشن میلاد حضرت امیرالمؤمنین علیه‌السلام و کنگره حضرت زهرا سلام‌الله‌علیها، مهرماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6312">
    <content>در قرن سوم هجری هم‌زمان با گسترش روزافزون شیعیان طبرستانی و دیلمی، قیام‌ها علیه حکومت عباسیان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="6313">
    <content>معاویه نامه‌ای برای امام حسین علیه‌السلام نوشت و تذکر داد که نقض عهد نکند.</content>
  </text>
  <text id="6314">
    <content>سقف سوکا از جنس حصیر یا شاخ‌وبرگ درختان است، به طوری که باران به‌آسانی داخل آن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6315">
    <content>بدیهی است سازمان در رد یا قبول پیشنهادات مختار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6316">
    <content>در ادامه این جلسه، آقای حسین‌زاده به عنوان مسئول نهضت سوادآموزی شهر تبریز معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="6317">
    <content>قلب تو، تنها به تو تعلق ندارد زیرا تپش قلب میلیون‌ها انسان خوب، آزاده و حق‌طلب با آن هماهنگ شده است.</content>
  </text>
  <text id="6318">
    <content>روزگاری حکومت استعماری پرتغال شامل برزیل، گینه بیسائو، موزامبیک در آفریقا، تیمور شرقی و بخش‌هایی از قلمروی هند بود.</content>
  </text>
  <text id="6319">
    <content>پژوهشگران بیمارستان عمومی ماساچوست امریکا، به کمک مهندسی ژنتیک، کارایی عضلات قلب موش‌های پیر را افزایش دادند.</content>
  </text>
  <text id="6320">
    <content>با لطف او عادت ماهانه یک زن هفتاد ساله دوباره شروع شد و مادر میخائیل گورباچف، از درد آرتریت رهایی یافت.</content>
  </text>
  <text id="6321">
    <content>زنان قبل از سن یائسگی می‌توانند با مصرف غذاهای کم‌چرب و رژیم گیاه‌خواری، کلسترول خونشان را به طور چشمگیری پایین آورند.</content>
  </text>
  <text id="6322">
    <content>نسخه جدید نرم‌افزاری که امکان انواع ارتباطات روی اینترنت را فراهم می‌سازد، انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="6323">
    <content>مهندس طهماسبی تعداد گلخانه‌های احداث‌شده میست را یکصد واحد با ظرفیت بیش از بیست میلیون اصله در سال ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="6324">
    <content>لبنان و فلسطین، جنگشان با اسرائیل پس از گذشت نیم قرن پایان نیافته است.</content>
  </text>
  <text id="6325">
    <content>این بر خلاف عقیده بزرگ‌ترین فرقه‌های اسلامی یعنی مذهب شیعه و سنی است.</content>
  </text>
  <text id="6326">
    <content>از حسن تقدیر وقتی به تهران آمدم و در کلاس مخصوص ادبی «برزخ بین دانش‌سرا و دانشگاه» نام نوشتم، این آرزویم برآورده شد.</content>
  </text>
  <text id="6327">
    <content>مجموعه تاریخی میدان امام اصفهان شامل مسجد امام، مسجد شیخ لطف‌الله، بازار و عمارت کاخ چهل‌ستون مورد بازدید هیئت سوییسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="6328">
    <content>محمدعلی سپانلو از هواداران دلکش بود و آوازهای وی را به‌خوبی می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="6329">
    <content>در بخش مردان حسن عباسی‌فر، مقابل شطرنج‌باز بلغارستانی مغلوب شد و امیر باقری با حریف مجارستانی خود مساوی کرد.</content>
  </text>
  <text id="6330">
    <content>فدراسیون فوتبال فرانسه ضمن اظهار تأسف و همدردی با ایرلند، این درخواست را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6331">
    <content>خاندانش در اصفهان ساکن و بعضی از آن‌ها محدث و عالم بودند و مذهب تشیع داشتند.</content>
  </text>
  <text id="6332">
    <content>تشخیص هویت جنسیتی از کودکی شروع می‌شود و در نوجوانی تقویت می‌شود و به ثبات می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6333">
    <content>در این فیلم ایرج قادری، شورانگیز طباطبایی، مرتضی عقیلی و علی آزاد به ایفای نقش پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6334">
    <content>جلد اول و دوم هرکدام به‌تنهایی به اندازه مجموع مجلدات از سوم تا هفتم است.</content>
  </text>
  <text id="6335">
    <content>گفتنی است که پنجاه و هفتمین دولت ائتلافی ترکیه، سال گذشته با شرکت احزاب دموکرات چپ، مام‌میهن و حزب حرکت ملی تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="6336">
    <content>وی از پست چهارصد کیلوولت ذوالفقار علی‌آباد کتول، به عنوان مهم‌ترین طرح در بخش صنعت برق در سنوات پس از انقلاب نام برد.</content>
  </text>
  <text id="6337">
    <content>موزه پیکاسو یکی از بزرگ‌ترین مجموعه‌های موجود از آثار پابلو پیکاسو، هنرمند قرن بیستم اسپانیا است.</content>
  </text>
  <text id="6338">
    <content>بعضی از کارشناسان محیط زیست اعتقاد دارند تا پایان فصل جاری، حداقل پانزده هزار لاک‌پشت تلف خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="6339">
    <content>بیمار با فاصله‌های کم، نفس می‌کشد و ممکن است به نفس‌نفس زدن بیفتد و در آخر، بی‌قرار و بیهوش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6340">
    <content>در گواهی تولد باندی، نام پدرش لوید مارشال ثبت شد، یک فروشنده و یک سرباز پیشین نیروی هوایی.</content>
  </text>
  <text id="6341">
    <content>تدارک تشکیل مجلس مؤسسان و اصلاح چند اصل متمم قانون اساسی از اقدامات فروغی در این دوره است.</content>
  </text>
  <text id="6342">
    <content>روش کار به شکل پاشش یا ریختن پوشش روی سطح و به دنبال آن ماله‌کشی دستی یا اعمال به وسیله غلتک است.</content>
  </text>
  <text id="6343">
    <content>ریوالدو، ملی‌پوش تیم فوتبال برزیل و عضو تیم بارسلونای اسپانیا، به عنوان بازیکن سال جهان شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="6344">
    <content>چگونگی استقرار سنگ‌های رسوبی در لایه‌هایی با ضخامت و ویژگی متفاوت را لایه‌بندی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="6345">
    <content>وقتی بیمار مدتی طولانی مقادیر قابل ملاحظه‌ای آب سیر مصرف می‌کرد، دچار کم‌خونی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6346">
    <content>دروازه‌بان‌ها؛ هادی طباطبایی، پرویز برومند، عباس محمدی و داود فنایی زیر نظر احمد سجادی، مربی خود، تمرینات جداگانه‌ای داشتند.</content>
  </text>
  <text id="6347">
    <content>می‌دونم که این یه شیشه است؛ می‌خوام شما هم این رو بدونید.</content>
  </text>
  <text id="6348">
    <content>حتی پاسخ به این پرسش که آیا ما واقعاً بیمار هستیم یا خیر، به تعریف اجتماع بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="6349">
    <content>او تنها یک ژاکت و دو عدد شلوار مناسب با خود داشت که در کمد بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="6350">
    <content>در این نمایش محمدرضا فروتن، ستاره اسکندری، شبنم طلوعی، سهیلا رضوی، مریم سعادت، حسن معجونی، مهرداد ضیایی، رضا مختاری، کوروش تهامی، محمود راسخ و مهدی فتحی بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6351">
    <content>بی‌گمان این اقدام سبب دگرگونی‌های اقتصادی بزرگی در ایل ترک‌ها می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6352">
    <content>در وضعیت کنونی قادر نیستیم بگوییم با آمریکا می‌خواهیم تنش‌زدایی کنیم؛ زیرا امروز بحث تهدید و تخاصم است.</content>
  </text>
  <text id="6353">
    <content>نقش خاویر رودریگز برای او جایزه گلدن گلوب و جایزه انجمن بازیگران نمایش را هم به همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="6354">
    <content>حال که تنوع عناصر چهارگانه وحدت روشن گردید، می‌توان انواع بسیار گوناگون وحدت را تصور نمود.</content>
  </text>
  <text id="6355">
    <content>ون‌گوگ چند ماه بعد از تصویر کردن این پرتره، دست به خودکشی می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="6356">
    <content>با وجود این، کمیسیون فدرال، بانک‌های متخلف را سزاوار تحت پیگرد قرار گرفتن، به اتهام تطهیر پول ندانسته است.</content>
  </text>
  <text id="6357">
    <content>گاهی نام قزلباش نیز به جای علوی به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="6358">
    <content>سی‌جی دیت، همکار و دوست ادگار کاد، سعی دارد پس از مرگ وی، راهش را ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="6359">
    <content>خطی که دو بازیگر یا سوژه را به هم وصل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6360">
    <content>ممالک الجزیره و شام و مصر در قرن هفتم هجری قمری در دست ملوک ایوبی یعنی برادرزادگان صلاح‌الدین مجاهد، کرد معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="6361">
    <content>علت این نام‌گذاری به مناسبت وجود درختان پرتقال، نارنج، نارنگی و انواع دیگر مرکبات زردرنگ است.</content>
  </text>
  <text id="6362">
    <content>در این زمان، حکومت تزار یهودیان را تشویق به مهاجرت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6363">
    <content>من نماز نمی‌خوانم ولی بچه! تو نماز بخوان، نماز چیز خیلی خوبی است! تو به من نگاه نکن اگر دروغ می‌گویم، تو راست‌گو باش! نگاه نکن حرف است.</content>
  </text>
  <text id="6364">
    <content>صدق و کذب جایی است که موضوع و محمولی در کار باشند و می‌بینیم موضوع و محمول نسبی، صادق و کاذب است.</content>
  </text>
  <text id="6365">
    <content>در رستم و سهراب، رخش ظاهراً گم می‌شود و رستم به دنبال اوست و بدین ترتیب سهراب به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6366">
    <content>به علاوه، کار آزادسازی تجارت و مبادله ارزی در قزاقستان و ازبکستان دچار شکست شده است.</content>
  </text>
  <text id="6367">
    <content>به طور خاص آن‌ها قابل پیاده شدن به روی الگوریتم پولارد نیستند.</content>
  </text>
  <text id="6368">
    <content>این حادثه به دلیل برخورد قایق لاستیکی مهاجران با صخره‌ها به وقوع پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="6369">
    <content>مسابقه‌های بین‌المللی کشتی آزاد جام ایوان یاریگین، امشب به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6370">
    <content>معاینه فیزیکی ممکن است گاهی اوقات فشار خون پایین، ضربان قلب بالا یا میزان اشباع اکسیژن را نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="6371">
    <content>از همه بدتر فریاد عجیب‌وغریبی بود که از حلقوم کارکنان محترم برخی از تعاونی‌ها به گوش می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="6372">
    <content>در جریان اشغال اصفهان توسط قوای روس، بازداشت و به تهران تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="6373">
    <content>کاری هم کردم به اسم ایستگاه متروک که با خانم لیلا حاتمی بودیم و هیچ‌کدام هنوز پخش نشده.</content>
  </text>
  <text id="6374">
    <content>برای مثال واضح است که سبک لباس پوشیدن که به منظور حفظ عفت و شئون عمومی تجویز می‌گردد، در حیطه تبعیض‌های مجاز قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="6375">
    <content>وی مذهب شیعه را در ایران رسمی نمود تا عامل اتحادی برای حفظ امپراتوری گردد.</content>
  </text>
  <text id="6376">
    <content>آرزو ساکش را زمین گذاشته، به اطراف می‌نگرد و پیش از رفتن به خارج از اتاق سؤال می‌پرسد.</content>
  </text>
  <text id="6377">
    <content>در ریاضیات و جبر مجرد، حلقه‌ای را که در آن، عمل ضرب خاصیت جابه‌جایی داشته باشد، حلقه جابه‌جایی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="6378">
    <content>جست‌وجوی نام خانوادگی در ژنتیک را می‌توان به جورج داروین نسبت داد.</content>
  </text>
  <text id="6379">
    <content>داشتن اضافه‌وزن به دنبال خود عوارضی دارد که مشکلات را بیشتر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="6380">
    <content>دشوارترین مرحله زندگی سیاسی نخست‌وزیر هند، همین دوره حساس است که طی آن بتواند با دیپلماسی بر تعارضات داخلی صفوف ائتلاف فائق آید.</content>
  </text>
  <text id="6381">
    <content>نخل چنان که می‌دانیم تابوت سیدالشهداء شناخته می‌شد و از سنت کهنی حکایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6382">
    <content>گچبری‌های زیبا و ظریف و طاق‌نماهای تودرتو و متناسب با نقوش فراوان و نقاشی‌های جالب جلوه‌ای خاص به این مسجد بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="6383">
    <content>هنگام تزریق ماسه یک صفحه فلزی کوچک بالای قطعه قرار می‌گیرد تا از آسیب احتمالی به مدل فومی جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="6384">
    <content>از التراسوند می‌توان به همراه تصفیه‌های شیمیایی متداول نیز کمک گرفت.</content>
  </text>
  <text id="6385">
    <content>سقوط هواپیما در گواتمالا: لاشه هواپیمایی را که گمان می‌رود متعلق به یک نهاد خیریه آمریکایی باشد، در گواتمالا پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="6386">
    <content>همدردی، معمولاً به صورت شفاهی به منظور ابراز تأسف و اندوه بیان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6387">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، مرجع تشخیص‌دهنده این تسهیلات بانک پرداخت‌کننده در اجرای این تبصره اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6388">
    <content>این انتصاب بنا به پیشنهاد حسن حبیبی، مدیر فنی و حسین فرکی سرمربی تیم فوتبال پاس صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="6389">
    <content>چهارم. یک بحران باید نوعی عدم سازگاری مداوم بین پارادایم حاکم و جهان واقعی تجربی را نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="6390">
    <content>گنجایش کلی بیست و پنج سد مذکور، حدود پنج و نیم میلیارد مترمکعب و ظرفیت تنظیم آن‌ها حدود سه و نیم میلیارد مترمکعب در سال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6391">
    <content>بعد همراه او به تلویزیون ملی رفتیم و آقای شهنواز را دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="6392">
    <content>آن را صرف کنید، یک قاشق سرکه به آن بیفزایید و از محلول به‌دست‌آمده برای شست‌وشو استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="6393">
    <content>اولین طبقه منار، شامل شش قسمت که پایین‌ترین قسمت، آجر چینی ساده و در دیگر بخش‌ها آجر چینی تزیینی به کار رفته.</content>
  </text>
  <text id="6394">
    <content>جهان خدایان، جهانی پررمزوراز و پرجنب‌وجوش بود و جلوه‌ای از آن همواره به گونه‌ای خاص در جهان انعکاس می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="6395">
    <content>ولی وقتی که به مقبره رسیدیم معلوم شد به کلی من در خبط بوده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="6396">
    <content>نقشه استراتژیک با استفاده از اطلاعات، گام قبل و چارچوب کارت امتیازی متوازن ترسیم می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6397">
    <content>دبیرکل حزب‌الله، سفیر آمریکا در بیروت را به مداخله در امور داخلی لبنان متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="6398">
    <content>ابزارهای این تغییر، کاربرد تکنولوژی حسگر کنترل بار، شرایط عملیاتی جاده، سیستم‌های فرمان و غیره است.</content>
  </text>
  <text id="6399">
    <content>عمل این ماهیچه‌ها کمک به خم کردن سر به جلو و چرخش سر است.</content>
  </text>
  <text id="6400">
    <content>در این جلسات گهگاه شهید سرلشکر فلاحی، رئیس ستاد مشترک، و زنده‌یاد سرلشکر ظهیرنژاد، فرمانده نیروی زمینی، نیز حاضر بودند و رهنمودهای لازم را ارائه می‌نمودند.</content>
  </text>
</textCollection>