<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="150167">
    <content>پروفسور حسین شایقی در سال ۲۰۱۵ نیز در زمره یک درصد برتر دانشمندان و نخبگان علمی جهان قرار گرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="150168">
    <content>آواز گنجشک‌ها فیلمی ایرانی در ژانر درام به تهیه‌کنندگی و کارگردانی مجید مجیدی است که در سال ۱۳۸۶ به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="150169">
    <content>آمار سال ۸۹ نشان می‌دهد، ۱۲۶۵ معدن کشور دارای فاضلاب بوده و گزارش‌ها نشان می‌دهد که این میزان نسبت سال ۸۸ افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="150170">
    <content>پرویز مرزبان مدرس هنر و مترجم عصر روز پنجشنبه ۵ اردیبهشت در بیمارستان آتیه تهران دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="150171">
    <content>رئیسی به‌همراه تیم وزنه‌برداری در اولین حضور ایران در بازی‌های المپیک ۱۹۴۸ لندن در وزن ۸۲ کیلوگرم به روی تخته رفت.</content>
  </text>
  <text id="150172">
    <content>کانون در جریان ملی شدن صنعت نفت از آن هواداری کرد و سرانجام پس‌از قیام ۱۵ خرداد ۱۳۴۲ و تشدید اختناق در کشور تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="150173">
    <content>باقرزاده یادآور شد: با توجه به برنامه‌ریزی‌های به‌عمل‌آمده این رقم تا پایان امسال به بیش‌از ۸۰ هزار هکتار افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="150174">
    <content>گفت: ۱۸ نفر در خصوص پرونده ترور دانشمندان هسته‌یی بازداشت شده‌اند که پرونده آن‌ها به شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب ارجاع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150175">
    <content>رئیس اداره اوقاف و امور خیریه خوی از ثبت ۱۲ مورد موقوفه جدید در شش ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150176">
    <content>مراسم تشییع پیکر زنده‌یاد منصوره حسینی نقاش نوگرای ایرانی ۱۳ تیر با حضور جمعی از هنرمندان و مدیران هنری از مقابل تالار وحدت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150177">
    <content>گفته می‌شود جنگنده نیروی هوایی ارتش تا ۳۰۰ تیر اخطار هم شلیک کردو هواپیمای مسافربری را با تهدید بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="150178">
    <content>سطح دشت تا ۳۵ مایل در شمال غربی و تا بقایای سدی در دوره هخامنشی بر روی رودخانه کر امتداد می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="150179">
    <content>العامریه بر کرانه رود فرات واقع شده‌است این شهر مقابل شهر فلوجه و ۹ کیلومتر به عمق صحرا امتداد دارد.</content>
  </text>
  <text id="150180">
    <content>حتی در نرخ رشد ۷ تا ۱۰ درصد، چند دهه طول کشیده است تا یک کشور به درآمد بالا جهش کند.</content>
  </text>
  <text id="150181">
    <content>در پنج آذر سال ۵۷ گرگان از بین فرزندان خود ۱۴ شهید را نثار انقلاب و اسلام و اهداف والای کشور کرد.</content>
  </text>
  <text id="150182">
    <content>فرخی یزدی در سال ۱۳۰۶ ه ق در یزد زاده شد و در سال ۱۳۱۷ هجری شمسی در زندان به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="150183">
    <content>در عصر روشنگری ادبیات روسی اهمیت زیادی پیدا کرد و از اوایل دهه‌ی ۱۸۳۰ وارد دوران طلایی خود در شعر، نثر و نمایشنامه شد.</content>
  </text>
  <text id="150184">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان استان کردستان گفت: برای فعال‌سازی مرمت استخر شنای شهر سقز، مبلغ ۱۵ میلیارد ریال اعتبار لازم است.</content>
  </text>
  <text id="150185">
    <content>در صورت افزایش میزان فروش در ماه جاری نیز احتمال کاهش بهای طلا به ۹۶۱ دلار وجود دارد که نقطه هدف بعدی این فلز است.</content>
  </text>
  <text id="150186">
    <content>این محوطه برای نخستین بار در ۳۲۰۰ تا ۲۴۰۰ سال قبل‌از میلاد و در دوره بعدی، ۲۴۰۰ تا ۲۰۰۰ سال قبل‌از میلاد مسکونی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150187">
    <content>این مسئول یادآور شد: همچنین دولت ۷۰ درصد بیمه کارگران ساختمانی را از منابع مالی هدفمند کردن یارانه‌ها با هدف حمایت از آنان پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150188">
    <content>درآمد حاصل از صادرات انرژی حدود ۶۰ درصد درآمد دولت ایران و بیش‌از نیمی از درآمد روسیه را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="150189">
    <content>من ساعتی لازم دارم که هر وقت زمان بیدار شدن می‌رسد، یک لامپ ۳۰۰ واتی را روشن کند.</content>
  </text>
  <text id="150190">
    <content>مدیرکل فنی‌وحرفه‌ای مازندران در کارگروه اشتغال و سرمایه‌گذاری مازندران از فعالیت ۱۸ مرکز فنی‌وحرفه‌ای دولتی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150191">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی فوتبال اسپانیا از پیراهن جدید خود برای حضور در رقابت‌های یورو ۲۰۱۶ رونمایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150192">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت این استان تصریح کرد: ارزش ریالی پرونده‌های متشکله در بازرسی‌های ویژه برای متخلفان یک‌هزار و ۱۸۰ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150193">
    <content>جان استوارت میل در سال ۱۸۰۶ در خانواده‌ای متوسط و شاید هم از لحاظ اقتصادی فقیر در لندن به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="150194">
    <content>خبرگزاری فارس: محمد نادری کشتی‌گیر زنجانی در وزن ۶۶ کیلوگرم با نظر کادر فنی تیم ملی کشتی به اردوی تیم ملی دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="150195">
    <content>به گفته وی، برای برگزاری همایش منطقه‌ای توسعه پایدار امنیت مرزی خراسان شمالی ۱۱ محور در موضوعات مختلف پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="150196">
    <content>کبیری خاطرنشان کرد: این سازمان سالیانه ۴۰۰ میلیون ریال به‌منظور انجام عمل‌های جراحی و بستری بیماران و ۳۰ میلیون ریال بابت توزیع دارو تخصیص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="150197">
    <content>شیر الاغ میان مردم صربستان بسیار محبوب است به‌طوری‌که گاهی قیمت این شیر به ۴۰ یورو در لیتر نیز می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150198">
    <content>در ۱۹۶۰، جان پسرش را در بیروت ملاقات کرد، در یک مهمانی حضور یافت، با یکی از اعضای سفارت لاس زد و بعد مرد.</content>
  </text>
  <text id="150199">
    <content>عرفانی ابراز داشت: دو اثر از گروه موسیقی آدینه حوزه هنری استان کرمان برای حضور در جشنواره ۱۴۰۴ ارسال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150200">
    <content>تیم داماش گیلان نیز به‌خاطر فحاشی و اهانت تماشاگرانش به داور مسابقه به پرداخت ۳ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="150201">
    <content>به گزارش ایرنا، این دیدار عصر دوشنبه با حضور نزدیک به ۱۵۰۰ نفر تماشاگر در سالن ورزشی شهید بابایی قزوین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150202">
    <content>اواخر سال ۱۹۶۰ در همسایگی خیابان بالتیک آبشار نیاگارا نیویورک وقتی هنوز در دبیرستان بود سعی کرد شهرت خوبی بدست بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="150203">
    <content>خجسته گفت: امسال تاکنون ۳۰ میلیون تن عملیات تخلیه و بارگیری کالا را انجام داده‌ایم که ۷۰ درصد آن غیرنفتی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150204">
    <content>البته در دوره کارشناسی هر یک از گرایش‌های ذیل تنها ۱۲ یا ۱۳ واحد تخصصی دارند و بیشتر واحدهایشان مشترک است.</content>
  </text>
  <text id="150205">
    <content>خبرگزاری تسنیم: قیمت جهانی طلا در معاملات امروز ۱۸ دلار کاهش یافت و به ۱۱۱۶ دلار در هر اونس رسید.</content>
  </text>
  <text id="150206">
    <content>از دیگر پیشرانه‌های این خودرو در سال ۶۹ می‌توان به نمونه ۶ سیلندر ۲۵۰ اینچ مکعبی اشاره کرد که در واقع اقتصادی‌ترین پیشرانه بود.</content>
  </text>
  <text id="150207">
    <content>متوسط قیمت هر مترمربع واحد مسکونی در کیش از یک میلیون و ۵۰۰ هزار تومان شروع و به ۲۵ میلیون تومان ختم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150208">
    <content>خبرگزاری فارس: مهدی تقوی نماینده وزن ۶۶ کیلوی ایران مدال طلای رقابت‌های قهرمانی جهان ترکیه را بر گردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="150209">
    <content>در خرداد ماه سال ۱۳۵۹، سهام با معدل بیست در کلاس پنجم قبول شد و پدرش او را در کلاس اول راهنمایی ثبت‌نام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150210">
    <content>در این دو روز ۲۲ ارائه مستقل داشتیم و ۱۲۰ نفر نکات تئوریک و عملیاتی فنی را در حال و آینده پیش رو ذکر کردند.</content>
  </text>
  <text id="150211">
    <content>خسروی تصریح کرد: ملت ایران در روز ۲۴ خردادماه بستر تحقق حماسه سیاسی و اقتصادی را در کشور فراهم خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="150212">
    <content>می‌توان گفت که درحال‌حاضر در بخش ساخت هلی‌کوپتر ایران سازنده است و ۴ الی ۵ نوع این محصول را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150213">
    <content>درباره فوتبال ۷ نفره باید بگویم که فدراسیون جهانی کوتاهی کرد و در نهایت حضور این تیم در پارالمپیک ۲۰۱۶ منتفی است.</content>
  </text>
  <text id="150214">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی ریگان گفت: ۹۰ درصد مصوبات شورای فرهنگ عمومی شهرستان اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150215">
    <content>ریاست این مرکز از بدو تأسیس تا سال ۱۳۷۱ با سید محمد موسوی خوئینی‌ها و بعد از آن با حسن روحانی بود.</content>
  </text>
  <text id="150216">
    <content>ذاکریان دور دوم افزایش کرایه‌های را پس‌از اجرای فاز دوم هدفمندی یارانه‌ها عنوان کرد و گفت: در مجموع این افزایش نرخ‌ها ۳۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="150217">
    <content>شاید اگر همان اول می‌شنیدم که ۶ ماه نمی‌توانم بازی کنم، همان موقع سکته می‌کردم ولی حالا با شرایط کنار می‌آیم و به بازگشتم امیدوارم.</content>
  </text>
  <text id="150218">
    <content>ما در بین ۱۶ تیم حاضر در جام ملت‌های آسیا از نظر تعداد پاس با ۳۲۵ پاس در بازی با بحرین در جایگاه چهاردهم هستیم!</content>
  </text>
  <text id="150219">
    <content>عبارت قرن بیستم خروشان استعاره‌ای است که برای توصیف رونق اقتصادی گسترده‌ی اوایل دهه‌ی ۱۹۲۰ میلادی و بعد از جنگ جهانی اول به‌کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="150220">
    <content>نامه زیر را بختیار در هفتم شهریور ۵۶ خطاب به امام‌خمینی که در آن روزها در نجف اشرف به سر می‌بردند، نگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="150221">
    <content>سرهنگ صبری، فرمانده تیپ ۹۶ بود که افراد این تیپ در برابر حمله‌ی ایرانی‌ها پا به فرار گذاشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="150222">
    <content>مارکس این گام به پس را در دهه ۱۸۵۰ برداشته بود، یعنی درست در همان زمانی‌که مفهوم جاافتاده جامعه آسیایی را پذیرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="150223">
    <content>درهمین‌حال، در بازار ارز قیمت دلار ۸ تومان، یورو ۷۵ تومان، پوند ۳۰ تومان، درهم امارات ۵ تومان و لیر ترکیه ۵ تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="150224">
    <content>این دانشگاه در سال ۹۲ با کسری بودجه مواجه بوده و براساس لایحه بودجه ۹۳ نیز حداقل ۵ میلیارد کسری بودجه خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="150225">
    <content>این دو پیش‌از این نیز در سال ۲۰۱۰ در یک پروژه که از ماهواره‌ها برای جمع‌آوری اطلاعات درباره نقض حقوق بشر استفاده می‌کرد، همکاری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150226">
    <content>معاون آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی از موافقت آموزش عالی برای اضافه شدن ۳ رشته جدید در مقاطع کارشناسی ارشد در این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150227">
    <content>کاهش اخیر قیمت نفت برنت، مجموع کاهش قیمت این نفت از ابتدای سال ۲۰۱۴ تاکنون را به ۲۶ درصد رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="150228">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت پزشکی ورزشی گیلان از وجود بیش‌از ۱۲۰ هزار ورزشکار بیمه شده در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150229">
    <content>کارگر یادآور شد: ۲۰ میلیون هکتار عرصه تحت تاثیر فرسایش بادی در کشور وجود دارد که ۷ میلیون هکتار آن کانون بحران است.</content>
  </text>
  <text id="150230">
    <content>خبرگزاری فارس: جشنواره نمایش و سرود و نمایش با شرکت یک هزار و ۹۰۰ دانش‌آموز در مراغه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150231">
    <content>زمانی‌که با ۳۶ میلیون پوند از آتلتیکو مادرید به لیورپول پیوستم همین شرایط را داشتم اما توانستم بازی‌های خوبی انجام دهم.</content>
  </text>
  <text id="150232">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش آموزش کشور از اعلام نتایج اولیه آزمون ورودی کارشناسی ارشد ناپیوسته ۹۴ در روز سه‌شنبه ۲۲ اردیبهشت ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150233">
    <content>آن تصویر، کاملاً با تصویری که در اتاق شماره‌ی ۷۰۰، در کتابی به‌نام داور تلافی می‌کند، پیدا کرده بود، یکسان بود.</content>
  </text>
  <text id="150234">
    <content>دیابت در اثر اختلال در کار غده لوزالمعده یا پانکراس است و به دو نوع ۱ و ۲ تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150235">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران بیرجند؛ ۹۱۱ واحد مسکونی نیازمندان در خراسان جنوبی با کمک خیران بهسازی و تکمیل شد.</content>
  </text>
  <text id="150236">
    <content>اگر اشتباه نکنم در دهه‌های ۳۰ و ۴۰ دوبله ایران در دنیا زبانزد بوده، در این مورد بیشتر توضیح دهید؟</content>
  </text>
  <text id="150237">
    <content>قرارداد کفن او را ملزم کرده بود تا ۵۰۰۰ دلار از سهام را به‌محض ملحق شدن به این شرکت بخرد.</content>
  </text>
  <text id="150238">
    <content>این مسئول ادامه داد: ۱۹۴ حرفه مابقی این آزمون توسط مربیان و کارشناسان استان زنجان تهیه و طراحی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="150239">
    <content>خبرگزاری فارس: شهرداری کرمان اعلام کرد: تخفیف ۲۵ درصدی ویژه متقاضیان صدور پروانه ساختمان در ماه‌های پایانی سال جاری صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="150240">
    <content>این شایعه در حالی مطرح است که مایکل در طول عمرش ۲ بار ازدواج کرد و صاحب ۳ فرزند نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="150241">
    <content>حالا که خود را هیپنوتیزم کرده و آرام شده‌اید، از شما می‌خواهم از ۲۰ تا ۱ شمارش معکوس انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="150242">
    <content>مسئول روابط عمومی اداره صنعت، معدن و تجارت دشتستان از تولید روزانه ۳ هزار تن کلینکر در کارخانه سیمان دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150243">
    <content>مدیرعامل باشگاه استقلال با طرح این پرسش که محمد رویانیان ۲۰۰ میلیارد تومان را از کجا برای باشگاه پرسپولیس آورده است؟</content>
  </text>
  <text id="150244">
    <content>با یک حساب سرانگشتی می‌شد فهمید که این ۲۰۰ هزار تومان علی‌الحساب می‌توانست فقط کرایه رفت و برگشتشان باشد.</content>
  </text>
  <text id="150245">
    <content>اعتبار ابلاغی این پروژه در سال ۹۲، ۲۶ میلیارد ریال بود که ۱۹۰ میلیون ریال آن در سال گذشته محقق شد.</content>
  </text>
  <text id="150246">
    <content>شهرداری‌ها از طریق ارزش افزوده‌ای که در کمیسیون ماده‌ی ۵ به تصویب رسیده است، می‌توانند بناهای تاریخی شخصی را تملک کنند.</content>
  </text>
  <text id="150247">
    <content>محمد بنا نسبت‌به شایعه پیشنهاد ۵۰۰ هزار دلاری آذربایجان برای هدایت تیم ملی کشتی فرنگی این کشور واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="150248">
    <content>رییس ستاد تبلیغات و نمایشگاه‌ها گفت: نمایشگاه بین‌المللی گردشگری پکن با حضور بیش‌از ۱۰ نماینده از ایران آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="150249">
    <content>در سال ۲۰۱۰ این جزیره جمعیتی حدود ۱۴۵ هزار نفر داشت و بعد از اوهایو و هاوایی، سومین جزیره‌ی پرجمعیت هاوایی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150250">
    <content>این مجله بین سال‌های ۱۳۰۱ تا ۱۳۰۶ خورشیدی در برلین منتشر و در حدود ۴۰ شهر ایران پخش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="150251">
    <content>مقام‌های نیویورک تایمز قرارداد ساختمانی به مساحت ۹ هزار فوت مربع با اجاره ۵۰ پوند برای هر فوت مربع را امضا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150252">
    <content>او بین ۲۰۱۳ و ۲۰۱۵ هفت بازی برای زیر ۱۸ سال‌ها انجام داد اما به‌دلیل کوچک بودنش تلاش کرد.</content>
  </text>
  <text id="150253">
    <content>این تجارت پلید بر شبکه‌های اجتماعی در حال تبلیغ بوده و آمار قربانیان این تجارت در طول یک‌سال ۲۲ درصد افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150254">
    <content>اولین تلاش در سال ۱۹۸۰ با مشکلات زیادی برخورد کرد به‌ویژه هنگامی‌که دیوان شرعی فدرال برخی از عملیات جاری را مغایر با اصول شرعی دانست.</content>
  </text>
  <text id="150255">
    <content>اتاق بازرگانی و صنایع و معادن سنندج بیش‌از ۵۰۰ عضو دارد و برنامه‌ریزی کرده در نیمه دوم دی‌ماه یک کلاس آموزشی دیگر برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="150256">
    <content>تنها ۲ مردم همیشه وقت‌شناس هستند و این افراد همواره مورد احترام دیگران هستند، وقت‌شناسی نشان‌دهنده حرفه‌ای بودن و ادب فرد است.</content>
  </text>
  <text id="150257">
    <content>به گفته بابایی، این فضاهای آموزشی در سطح ۴۵ روستا و ۱۳ شهر سطح خراسان شمالی اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150258">
    <content>دهقانی در پایان نیز زمان برگزاری آزمون نهایی این رقابت‌ها را ۱۳ و ۱۴ اسفندماه امسال و اختتامیه جشنواره را چهاردهم اسفندماه ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="150259">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیرکل جمعیت هلال احمر کشور گفت: در سال جاری چهار فروند بالگرد روسی میل ۱۷ به ناوگان هوایی هلال احمر کشور اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="150260">
    <content>به غیر از امیر، ۳۰ نفر از نیروهای با وفای گردان حضرت اباالفضل را به حاج محسن امیدی داده بودم که همگی اهل نهاوند بودند.</content>
  </text>
  <text id="150261">
    <content>در انگلستان سال ۱۹۱۱، زنان ۳۰ درصد از نیروی کار را تشکیل می‌دادند؛ در ۱۹۷۰ این میزان به ۳۷ درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="150262">
    <content>به گزارش مشرق، تراکتورسازی در هفته نوزدهم لیگ برتر فوتبال ایران از ساعت ۱۶ امروز در ورزشگاه یادگار امام به مصاف پدیده رفت.</content>
  </text>
  <text id="150263">
    <content>لویی پاستور در مدرسه یک دانش‌آموز متوسط بود و در دوره لیسانس در درس شیمی بین ۲۲ نفر رتبه ۲۲ را کسب کرد!</content>
  </text>
  <text id="150264">
    <content>احمدی مقدم از ارائه سالانه ۳۰ میلیون خدمات از دفاتر خدمات الکترونیکی به مردم خبر داد و افزود: هم‌اکنون از ۱۳۰ سامانه بهره می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="150265">
    <content>در ۶ نوامبر ۲۰۱۲، بیش‌از شصت و دو میلیون آمریکایی رأی دادند که به باراک اوباما چهار سال دیگر در کاخ سفید فرصت داده شود.</content>
  </text>
  <text id="150266">
    <content>فشار استقلال اما غیر از خطای علی احمدی روی خسرو حیدری و ۱۰ نفره شدن این تیم حاصلی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="150267">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد شهید چرام از برگزاری کمیسیون مشورتی جانبازان به تعداد ۸۰ نفر توسط پزشکان در شهرستان چرام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150268">
    <content>بنابراین گزارش، تکنیک هر دو انیمیشن دوبعدی کامپیوتری و زمان هر دو انیمیشن با توجه به فراخوان جشنواره، ۱۰۰ ثانیه است.</content>
  </text>
  <text id="150269">
    <content>بر اساس این مدارک، دولت کنونی پاکستان بیش‌از ۳ میلیارد دلار بازپرداخت‌های افراد بانفوذ را در بانک‌های مختلف بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="150270">
    <content>این هتل که در خیابان پارک لین قرار دارد در سال ۱۹۳۱ تأسیس شده و دارای ۲۵۰ اتاق و ۴۹ سوئیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="150271">
    <content>پس‌از فروش خانه مشهد به قیمت ۱۸۰ هزار تومان، به این خانه نقل‌مکان کردیم، اول تابستان بود.</content>
  </text>
  <text id="150272">
    <content>دکو ۳۶ ساله تاکنون ۷۵ بازی ملی برای تیم پرتغال انجام داده و حضور در دو جام جهانی ۲۰۰۶ و ۲۰۱۰ را تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150273">
    <content>خدایی افزود: رقم دو میلیون و ۳۵۳ هزار تومان میانگین کشوری و ماحصل جمع‌بندی نهایی از وضعیت معیشت خانوارهای کارگری در سراسر کشور است.</content>
  </text>
  <text id="150274">
    <content>گفتنی است، سی و دومین جشنواره بین‌المللی تئاتر فجر تا ۱۲ بهمن ماه به دبیری قادر آشنا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150275">
    <content>کسانی که می‌خواهند درباره سرپرست خانوار خود اطمینان حاصل کنند، می‌توانند با ارسال شماره ملی به مرکز پیام ۳۰۰۰۰۰ از این موضوع اطلاع یابند.</content>
  </text>
  <text id="150276">
    <content>خبرگزاری فارس: در آخرین روز از دهه مبارک فجر، ۵ طرح عمرانی خدماتی در قروه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="150277">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، آسیب‌دیدگی فریدون زندی آن‌قدر شدید بود که او را ۹ ماه تا یک‌سال از میادین دور کرد.</content>
  </text>
  <text id="150278">
    <content>این موشک قاره‌پیما که به‌نام وی ۲ شناخته می‌شد، برای هدف قرار دادن مناطقی در فواصل بسیار دوردست طراحی‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="150279">
    <content>در پایان معاملات نخستین روز کاری هفته دوم خردادماه تالار شیشه‌ای بورس شاخص کل با کاهش ۲۱۷ واحدی در کانال ۴۴ هزار واحدی تثبیت شد.</content>
  </text>
  <text id="150280">
    <content>بر اساس گزارشی که اتحادیه ناشران ترکیه منتشر کرده، ۷۱ درصد این آثار در حوزه آموزشی و ۱۱ درصد کتاب‌های غیرداستانی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150281">
    <content>در پایان این مراسم پس‌از قرائت گروه سرود ۱۰۰ نفره آب توسط دانش‌آموزان دبیرستان دخترانه تیزهوشان، مراسم دعای باران نیز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150282">
    <content>فلوجه یکی از پایگاه‌های اصلی داعش محسوب می‌شود و نخستین شهری بود که در سال ژانویه سال ۲۰۱۴ به تصرف این گروه تروریستی در آمد.</content>
  </text>
  <text id="150283">
    <content>معاون عمران شهری شهردار اصفهان گفت: بودجه سال آینده آسفالت معابر شهر اصفهان به ۶۰ میلیارد تومان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="150284">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۳۰۰ روستا در این استان فاقد مسجد هستند.</content>
  </text>
  <text id="150285">
    <content>این فدراسیون در سال ۱۹۹۶ میلادی به عضویت شورای جهانی گلف درآمد و در سال‌های اخیر با کنفدراسیون گلف آسیا و اقیانوسیه نیز مرتبط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150286">
    <content>دادگاه رسیدگی به اتهامات فاطمه هاشمی رفسنجانی ۱۸ دی سال ۹۲ در شعبه اول دادگاه انقلاب اسلامی تهران به ریاست قاضی احمدزاده برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150287">
    <content>در سال ۱۸۸۴ شهرداری پراگ این جزیره را با کاخ آن خرید و آن را به شکل یک عمارت دوطبقه بازسازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150288">
    <content>در سال ۹۱ از ۲۰۰ بیمار مرگ مغزی، تنها ۴ مورد اهدای عضو داشتیم و در سال گذشته ۱۸ مورد.</content>
  </text>
  <text id="150289">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان حج و زیارت استان کرمان از آغاز دور جدید پیش‌ثبت‌نام عتبات عالیات از ۱۸ آبان امسال در کرمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150290">
    <content>رسانه شیما، نخستین تلویزیون تعاملی است که شرکت مخابرات استان تهران با شماره ۳۸۳۸ آن را پشتیبانی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="150291">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دولت اوگاندا اعلام کرد، نمایندگان دولت کنگو و شبه نظامیان ام ۲۳ روز دوشنبه پیمان و قرارداد صلح را به امضا خواهند رساند.</content>
  </text>
  <text id="150292">
    <content>شایان ذکر است، آزمون سراسری سال ۹۴ عصر امروز برای گروه هنر و فردا نیز با رقابت گروه‌های علوم تجربی و زبان خارجه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="150293">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون سیاسی امنیتی استاندار لرستان گفت: نمایشگاه کتاب بعد از ۲ سال از تاریخ ۱۲ تا ۱۸ آذر در خرم‌آباد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150294">
    <content>از جمله اقدامت وی در نخستین ماه‌های تصدی این سمت، اعلام اسامی ۵۰۰ بدهکار عمده شبکه بانکی ایران، به قوه قضائیه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150295">
    <content>میروسلاو کلوزه رکورد دار بیشترین گل زده در تاریخ مسابقات جام جهانی، اعلام کرده‌است که در سال ۲۰۱۵ از فوتبال خداحافظی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="150296">
    <content>از سال ۱۹۴۳ اعضا ارتش میهنی موفق شدند اولین ایستگاه رادیویی خود را بر پا کنند که در ابتدا می‌توانست تا لندن را پوشش بدهد.</content>
  </text>
  <text id="150297">
    <content>بنا بر این گزارش، شبکه ترانزیت گاز اوکراین سالانه ۱۴۱ میلیارد مترمکعب گاز را به اروپا انتقال می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="150298">
    <content>به گزارش گروه رسانه‌های خبرگزاری تسنیم در زیر می‌توانید تصویر صفحه اول روزنامه‌های ورزشی مورخ شنبه ۲۲ فروردین را مشاهده کنید.</content>
  </text>
  <text id="150299">
    <content>محمد ابراهیم امامی رئیس سازمان لیگ با تأیید این خبر گفت: نتیجه این دیدار ۷ بر صفر به سود ثامن سبزوار اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150300">
    <content>بر اساس تخمین‌های شرکت آی‌بی‌ام، در سال گذشته میزان خرده‌فروشی با استفاده از تلفن همراه ۳۴ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="150301">
    <content>نتایج پژوهش نشان داد که حدود نیمی از دانشجویان در طول یک هفته به میزان ۱ تا ۵ ساعت از منابع الکترونیکی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150302">
    <content>مدیرکل دفتر سلامت جمعیت، وزارت بهداشت گفت: تعداد مردانی که بر اثر حوادث جان سپردند بیش‌از ۲ برابر زنان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150303">
    <content>در مسیر قهرمانان، ۱۰ تیم برنده در مسیر قهرمانان دور سوم مرحله‌ی مقدماتی، ۱۰ تیم حاضر در این قسمت را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="150304">
    <content>رئیس پلیس آگاهی یزد از کشف یک فقره زمین‌خواری به ارزش پنج میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150305">
    <content>دراین‌صورت کافی است ۲ قطره روغن بادام شیرین را در یک‌سوم ظرف ماست بریزید و آن را روی پوست استفاده نمایید.</content>
  </text>
  <text id="150306">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده پلیس‌راه خراسان جنوبی گفت: در هفته گذشته ۸ هزار و ۵۰ تخلف رانندگی در جاده‌های استان اعمال قانون شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150307">
    <content>میدان گازی آنت شرکت توتال قرار است پس‌از تصویب طرح توسعه آن از سوی دولت الجزایر تا سال ۲۰۱۴ وارد مدار تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="150308">
    <content>با این حساب، تندر اتومات درحال‌حاضر با همان قیمت ۴۶ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان خود خرید و فروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150309">
    <content>براساس این گزارش، ارزش هر قطعه نیم سکه با افت ۱ هزار تومانی به ۴۶۵ و ربع سکه به ۲۵۴ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="150310">
    <content>اگر سازمانی، حداقل سطح بلوغ ۳ در مدیریت پروژه را ندارد، نباید برای اجرای روش مدیریت ارزش کسب شده در سازمان تلاش کند.</content>
  </text>
  <text id="150311">
    <content>به گفته مهدوی، ۷۰ درصد اراضی شالیزاری رشت تاکنون شخم اولیه زده شده و در ۱۰ هزار هکتار نیز شخم دوم زده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150312">
    <content>اما در دهه ۱۸۸۰ استخوان ضربدری و جمجمه همه‌گیر شده بود و شرکت‌ها دیگر از بطری‌های رنگی استفاده نمی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="150313">
    <content>امام جمعه موقت رشت خاطر نشان کرد: انتخابات پرشور امسال، مشت محکمی بر دهان فتنه گران سال ۸۸ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="150314">
    <content>این اندیشه اصلی لنین در کتاب دو روش سوسیال‌دموکراسی در انقلاب دموکراتیک بود که در سال ۱۹۰۵ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="150315">
    <content>شهرداری مشارکت در پروژه‌های سرمایه‌گذاری نخواهد داشت رئیسیون گفت: سال ۹۳ تعدادی از پروژه‌های شهری را با استفاده از منابع سرمایه‌گذاران اجرایی خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="150316">
    <content>آن‌ها از برنا و اشکان بسیار تشکر کردند و قرار شد فردا صبح ساعت ۹ مقابل هتل همدیگر را ببینند تا به پست‌خانه بروند.</content>
  </text>
  <text id="150317">
    <content>اعدادی که قسمت‌های دستگاه نشان می‌داد واضح نبود، اما برد امتیازهای ۷۰ و ۷۵ را برای فشار و کشش به دست آورده بود.</content>
  </text>
  <text id="150318">
    <content>تنها ۱۱۷ روز از سال ۹۲ گذشته و فقط ۲۰ روز دیگر تا پایان عمر دولت دهم زمان باقی است.</content>
  </text>
  <text id="150319">
    <content>این فرمانده ارشد طالبان در ۲۰۰۲ برای کشف اطلاعات درباره وضعیت نیروها و ساختار تشکیلات نظامی طالبان به زندان گوانتانامو منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="150320">
    <content>علاقه‌مندان برای بازدید از این نمایشگاه می‌توانند از ساعت ۱۷ الی ۱۹ به شهرک مهدیه حوزه علمیه قم مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="150321">
    <content>به گفته اسدالله بادامچیان حامیان موسوی اسامی ۹۹ نفر را از روی حدس و گمان بر روی کاغذ نوشته و بین مردم پخش کردند.</content>
  </text>
  <text id="150322">
    <content>به گزارش مشرق، نماز جمعه این هفته تهران از ساعت ۱۰ و ۴۰ دقیقه با تلاوت آیاتی از کلام‌الله مجید در دانشگاه تهران آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150323">
    <content>برای شناخت بیشتر از حال‌وهوای ۵۰ سال قبل این خیابان گفت‌وگویی داشتیم با ۲ نفر از اهالی قدیمی این محله.</content>
  </text>
  <text id="150324">
    <content>به گزارش فارس، نوزدهمین نمایشگاه الکامپ ۱۴ تا ۱۷ آذر ماه در محل دایمی نمایشگاه‌های بین‌المللی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150325">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، صدای مهیبی ساعت ۵ صبح روز ۱۱ مهر ماه ساکنان منطقه ایران زمین را متحیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="150326">
    <content>در ۴ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۲ نفر کشته و ۱۴ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="150327">
    <content>بعدازظهر ۲۵ آبان ماه سال جاری فریادهای چند افغانی در محله بازار پیچید و همه سراسیمه از مغازه‌هایشان بیرون ریختند.</content>
  </text>
  <text id="150328">
    <content>این دو کشور در سال ۲۰۰۳ خواستار ایجاد آتش‌بس میان خطوط مرزی خود شدند و از سال ۲۰۰۴ بر صلح و دوستی تاکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="150329">
    <content>کمری اظهار داشت: درحال‌حاضر ۱۰ میلیارد تومان اعتبار نیاز است که کل استان لرستان زیر پوشش شبکه دیجیتالی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="150330">
    <content>او بیان کرد: هم اینک ۲۲۰ هزار ژیمناستیک کار در کشور فعالیت دارند که تحت نظر مربیان مجرب آموزش‌های لازم را فرامی‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="150331">
    <content>اولین عروس با همه دوستان و بستگانش به سالن ما آمد و کار آرایش او تقریباً ۵ ساعت طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="150332">
    <content>دبیر ستاد زکات کشور از جمع‌آوری یک هزار و ۵۲۰ میلیارد ریال زکات در کشور طی سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150333">
    <content>در هر جایی این ۱۰ عادت مربوط به شاد بودن را به‌کار بگیرید، باعث خواهد شد تا آسان‌تر و سریع‌تر به موفقیت دست پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="150334">
    <content>تحلیلگران و معامله‌گران معتقدند طلا ممکن است تا پایان سال برای نخستین بار از سال ۲۰۰۹ تاکنون به ۱۰۰۰ دلار در هر اونس سقوط کند.</content>
  </text>
  <text id="150335">
    <content>این در حالی است که مالکیت مواد هیدروکربوری بر اساس اصل ۱۵۳ قانون اساسی جمهوری اسلامی ۱۴۸ نمی‌تواند محقق گردد.</content>
  </text>
  <text id="150336">
    <content>در ماه اوت سال ۱۹۶۲، اتحاد جماهیر شوروی اقدام به ساختن سکوهای پرتاب موشک در کشور کوبا کرد.</content>
  </text>
  <text id="150337">
    <content>به گزارش خبرگزاری صدا و سیما تشکری افزود: پیش‌بینی می‌شود از این سطح ۱۸۰۰ تن کلزا برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="150338">
    <content>پیش‌از این، سازمان بازرسی یک‌بار دیگر هم در سال ۸۴ به موضوع آشوراده وارد و مانع از واگذاری آن به بخش خصوصی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="150339">
    <content>فعالان بازار ارز نرخ هر دلار آزاد را امروز ۱۹۱۱ تومان، یورو را ۲۴۱۴ تومان و هر پوند را ۳۰۰۰ تومان اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="150340">
    <content>به‌عنوان مثال امسال در چذابه ۱۸۰ سرویس بهداشتی داشتیم و در مهران نیز ۲۲۰ سرویس بهداشتی برای رفاه حال زائران در نظر گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="150341">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت گچساران از انجام بیش‌از ۲ هزار بازرسی در طرح ویژه نظارتی بازار در نوروز ۹۳ این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150342">
    <content>صفایی گفت: با اقدامات صورت‌گرفته شاهد ایجاد جنگل دریایی حرا به مساحت ۱۵ هکتار هستیم که امیدوار هستیم این مهم با استقبال گردشگران مواجه شود.</content>
  </text>
  <text id="150343">
    <content>پرتغال و غنا در دیگر دیدار این گروه به مصاف هم رفتند که پرتغال موفق شد با نتیجه ۲ بر یک به برتری برسد.</content>
  </text>
  <text id="150344">
    <content>فرماندهی نیروی انتظامی هرمزگان گفت: بیش‌از ۷۵ درصد از خودرو های توقیف شده امسال کامیون و اتوبوس های دارای باک‌های سوخت غیر مجاز هستند.</content>
  </text>
  <text id="150345">
    <content>ماده ۴۵ این طرح نیز مربوط به افزایش اعتبار تقویت بنیه دفاعی می‌شد که با موافقت نمایندگان مجلس شورای اسلامی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="150346">
    <content>کلارا بیستم مه ۱۸۹۶ در فرانکفورت درگذشت، اما او را در کنار همسرش در بن به خاک سپردند.</content>
  </text>
  <text id="150347">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون شهرستان‌های حوزه‌های علمیه خواهران گفت: ۵ و ۶ بهمن‌ماه شهر قم میزبان نشست مدیران استانی حوزه‌های علمیه خواهران است.</content>
  </text>
  <text id="150348">
    <content>محمود محمودی خوانساری در برنامه‌ی شماره‌ی ۹ از مجموعه‌ی گل‌های تازه این غزل را در دستگاه سه‌گاه اجرا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150349">
    <content>آژانس ملی ضد جرایم انگلیس از بازداشت ۷ بازیکن از لیگ های دسته‌های پایین‌تر فوتبال انگلیس به اتهام شرکت در تبانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150350">
    <content>بازنگری در توافق انجام‌شده بین ۲ کشور درباره پروژه خط لوله گاز صلح نیز از دیگر محورهای این سفر عنوان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150351">
    <content>در چهارمین روز از ثبت‌نام داوطلبان مجلس خبرگان رهبری، ۸ نفر دیگر با حضور ستاد انتخابات برای حضور در این انتخابات اعلام آمادگی کردند.</content>
  </text>
  <text id="150352">
    <content>این تیم پنجشنبه ۱۲ تیرماه با تیم نفت و سپس شنبه ۱۴ تیرماه با تیم صبای قم بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150353">
    <content>تجسس برای واکاوی زوایای پنهان پرونده در شرایطی ادامه داشت که بیش‌از ۲۰ نفر به‌عنوان مظنون بازداشت شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="150354">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار مشهد از پلمپ بیش‌از ۴۰ مورد منزل شخصی در ایام نوروز به دلایل ایمنی، بهداشتی و غیره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150355">
    <content>با این تحولات، بر خلاف سال ۱۳۵۳، حرکات مردمی اوج گرفت طوری که دانشگاه و مردم همه در کنار هم در انقلاب شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="150356">
    <content>از همه لازم‌تر این‌که پرونده‌ی عظیم‌ترین شهر دنیای باستان با ۱۵۰ هکتار وسعت برای ثبت در فهرست میراث جهانی آماده و به یونسکو فرستاده شود.</content>
  </text>
  <text id="150357">
    <content>بازی بدی نبود اما وقتی تیم ما در دقیقه ۹۰ گل می‌خورد طبیعی است که از نتیجه بازی راضی نیستیم.</content>
  </text>
  <text id="150358">
    <content>از سال ۱۹۶۰ با لا اسکالای میلان به همکاری پرداخت و به‌عنوان مدیر هنری از سال ۱۹۶۸ تا ۱۹۸۶ به فعالیت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="150359">
    <content>آبشار روستای ترا در انتهای دره سمت چپ در دامنه قله‌ای مخروطی و بلند قرار گرفته و شامل ۲ آبشار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="150360">
    <content>معاون امور شهری و فضای سبز شهرداری منطقه ۱۴ از راه‌اندازی سایت ورمی کمپوست در مرکز آموزش و مشاوره گل‌وگیاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150361">
    <content>در سال ۱۹۳۵، دنباله‌ای بر این فیلم با عنوان عروس فرانکنشتاین ساخته شد که به‌لحاظ ساختاری از فیلم اول مقام بالاتری داشت.</content>
  </text>
  <text id="150362">
    <content>به گفته وی، ۷ هزار واحد معدنی هم در سطح استان‌های کشور در زمینه استخراج سنگ‌های معدنی فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150363">
    <content>مدیرکل محیط‌زیست استان تهران، از تعیین تکلیف تعاونی های مسکن ۳۳ گانه در استان طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150364">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی کرمان بیان داشت: شهرستان‌های بافت ۳۰ درصد، بردسیر ۲۰ درصد و راور ۴۰ درصد کاهش عمل سزارین را داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150365">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل هلال احمر استان کرمان از توزیع ۸۳ هزار کیف کمک‌های اولیه توسط هلال احمر به مسافران نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150366">
    <content>تاجیکستان بیش‌از هشت میلیون جمعیت داشته و بنا به گفته منابع رسمی، ۹۸ درصد مردم این کشور مسلمان و از اهل تسنن هستند.</content>
  </text>
</textCollection>