<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="150367">
    <content>به گفته وی، هم‌اکنون به‌طور میانگین ۳۰ تومان بابت کرایه حمل، توزیع و انبارداری هر لیتر فرآورده، پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150368">
    <content>دولت و آقای روحانی اگر مانند گزارش ۱۰۰ روزه با مردم صادق باشد، مردم هم صداقت دولت را باور خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="150369">
    <content>مردم استان کرمانشاه همچون دیگر نقاط کشورمان روز ۱۳ بدر را براساس یک رسم کهن در طبیعت سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150370">
    <content>در تظاهرات دموکراسی خواهی که در مرکز هنگ کنگ در اکتبر ۲۰۱۴ برگزار گردید، بیش‌از ۱۰۰۰۰۰ نفر از این نرم‌افزار در ۲۴ ساعت استفاده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="150371">
    <content>با قد ۱۸۳ سانتی که داشت باید سرش را خم می‌کرد تا به چارچوب در نخورد و از آن بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="150372">
    <content>در مجموع ۱۰ تیم از باشگاه‌های مختلف تهران دعوت شده‌اند تا در خانه کشتی شهید سید محمود موسوی به رقابت بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="150373">
    <content>گفتنی است؛ دانشگاه صنعتی اصفهان که سال گذشته در این رده‌بندی حضور نداشت اکنون در رتبه ۹۲ جهان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150374">
    <content>مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی استان سمنان ادامه داد: پس‌از بحث و بررسی، ۱۴۹ مصوبه مورد موافقت این کمیته‌ها در استان سمنان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150375">
    <content>پژوهش‌ها معلوم کرد که تا آن روز شدیدترین باد در نوامبر ۱۹۴۰ وزیده بود که سرعتی معادل ۷۸ مایل در ساعت داشت.</content>
  </text>
  <text id="150376">
    <content>حدوداً ۴ ساله که روی این پرونده، شبانه‌روز دارن کار می‌کنن و من، سومین آدمی هستم که سرپرست این پرونده شدم.</content>
  </text>
  <text id="150377">
    <content>تمام آن سال‌ها او نیروی محرک کار بوده و درحالی‌که با ال‌اس‌دی ۱ نشئه می‌کرده بی‌وقفه با ارواح در ارتباط بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150378">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار فاروج گفت: بیمارستان ۲۴ تختخوابی این شهرستان برای تجهیز تحویل دانشگاه علوم پزشکی خراسان شمالی شد.</content>
  </text>
  <text id="150379">
    <content>گروه اجتماعی: دومین نشست هماهنگی برگزاری مراسم یادروز سعدی امروز، ۲۶ اسفند در استانداری فارس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150380">
    <content>این واژه برگرفته از نام نمایشگاه بین‌المللی هنرهای تزئینی و صنعتی مدرن است که در سال ۱۹۲۵ در پاریس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150381">
    <content>سطوح اجرایی در سیستم ۵ وضعیت‌های خاصی از دستگاه را ترسیم می‌کنند که با پروسه‌هایی که باید اجرا شوند تعیین می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="150382">
    <content>محمد رضا محمد شفیعی افزود: این خودرو در مدت ۵ سال با هزینه صد میلیون تومان طراحی و ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="150383">
    <content>مطالعات نشان می‌دهد که اگر روی بازیابی مشتریان سرمایه‌گذاری کنید، سرمایه شما با ۳۰ تا ۱۵۰ درصد سود بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="150384">
    <content>در این محل به نصب سکو و المان یادواره شهدای کلیمی اقدام شد و یکشنبه ۲۴ آذر ماه این گلزار شهدا به‌صورت رسمی افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150385">
    <content>ابتکار ۸ سال رئیس سازمان محیط‌زیست در دولت اصلاحات بود و پس‌از آن به عضویت شورای شهر تهران در دوره سوم در آمد.</content>
  </text>
  <text id="150386">
    <content>این مستند همانگونه که از نامش پیداست، ساخت مرکز همدان است و روایت شهدای ۵ آبان ۱۳۵۷ شهرستان کبودرآهنگ را بازگو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150387">
    <content>علامه در حدود ۵۴ سال در مشهد بود و سپس راهی سبزوار شد و به تدریس و تالیف همت گماشت.</content>
  </text>
  <text id="150388">
    <content>قیمت هر اونس طلا در روز دوشنبه بدون تغییر چندانی نسبت‌به پایان معاملات هفته گذشته بازارهای جهانی همچنان در مرز ۱۲۰۰ دلار قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150389">
    <content>آن‌ها می‌گویند اگر ساعت ۸ خانه باشم، فلان کار را انجام می‌دهم تا آن چیز را داشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="150390">
    <content>در اکتبر سال ۲۰۱۲ نیز برای نخستین بار دانشجویان برخی مراکز آموزشی اجازه یافتند با پوشش اسلامی در سر کلاس حاضر شوند.</content>
  </text>
  <text id="150391">
    <content>دیوارهای قطور این ساختمان به ضخامت حدود ۱۰ متر، دورتادور فضایی به ابعاد ۱۰ متر مربع را می پوشانده است.</content>
  </text>
  <text id="150392">
    <content>به همت گروه فلسفه سیاسی مجمع عالی حکمت اسلامی نشست علمی الگوی پیشرفت اسلامی ایرانی در حکمت مدنی متعالی امروز ۱۶ دی ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150393">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ارشاد اسلامی استان کرمانشاه گفت: ۶۳۰ اثر به جشنواره فرهنگی هنری میهمان مهر رسید.</content>
  </text>
  <text id="150394">
    <content>او در سال ۱۹۰۴ اولین شخصی بود که از شبه قاره هند برای کسب ثبت اختراع آمریکا استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="150395">
    <content>در ۵۴ بازی گذشته دو تیم، سپاهان ۲۰ بار و ذوب‌آهن ۱۴ بار برنده شده‌اند و ۲۰ بازی هم مساوی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150396">
    <content>حسینی قمی اضافه کرد: با سرازیری حدود ۷۰ لیتر در ثانیه آب و با بارش های پیش‌بینی‌شده از تبخیر سالانه آب این تالاب جلوگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150397">
    <content>نایب رییس کمیسیون برنامه و بودجه مجلس انتخابات ریاست‌جمهوری و مذاکرات هسته‌ای را از دلایل ارتقای شاخص‌های بازار بورس در سال ۹۲ عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="150398">
    <content>تیم دبیری تبریز در پایان هفته هفدهم با ۱۳ پیروزی، چهار تساوی و ۴۳ امتیاز صدرنشین بوده و تنها تیم بدون باخت جدول است.</content>
  </text>
  <text id="150399">
    <content>مقامات فیلیپینی گزارش دادند که تلفات سهمگین ترین طوفان سال فیلیپین به بیش‌از ۱۰ هزار نفر رسید و تاکنون دو هزار نفر مفقود شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150400">
    <content>برای همین در اوایل ۱۹۹۴ میلادی، بر اثر فشارهای آمریکا، کروات‌های بوسنی و بوسنیایی‌های مسلمان علیه صرب‌ها متحد شدند.</content>
  </text>
  <text id="150401">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، سعید محمدی ظهر شنبه در نشست خبری با خبرنگاران، افزود: امسال ریز گردها ۲۱ روز هوای استان زنجان را آلوده کردند.</content>
  </text>
  <text id="150402">
    <content>این بنا دارای تالاری به وسعت ۶۸۶ متر مربع است که سقف آن را هشت ستون سنگی با ارتفاع تقریبی ۱۶ متر نگاه می‌داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150403">
    <content>او قیمت هر یک از غازها را ۲۲۵ هزار کرونر تعیین کرد اما در عوض چیزی که عاید او شد دست‌بند و زندان بود.</content>
  </text>
  <text id="150404">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه از کاهش ۵۳ درصدی معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه و ایجاد ۱۲۸ کد معاملاتی جدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150405">
    <content>دقیقه ۲۴ بازی با پاس دقیق غلامرضا عنایتی، فرید کریمی توانست دروازه حامد لک را باز کرده و بازی را به تساوی بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="150406">
    <content>در سال‌های ۲۰۰۹ و ۲۰۱۰ از این نوع سنسور در دو مدل موبایل استفاده شد؛ اما عرضه جهانی نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="150407">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی فارسان گفت: ۸۰ درصد چاه‌های این شهرستان خشک و یا با مشکل کم‌آبی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="150408">
    <content>قرارداد دیگری با ویکتور تیرانا بستند، ولی در سال ۱۹۰۸ طرح جدید به‌خاطر عدم وجود منابع مالی نیمه‌کاره ماند.</content>
  </text>
  <text id="150409">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست دانشگاه تهران از درآمد ۲۳ میلیاردی این دانشگاه از طریق قراردادهای پژوهشی طی سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150410">
    <content>آمریکا در بیانیه خود که روز جمعه، ۱۸ اردیبهشت، منتشر شد ارزیابی کرد که این اقدام رژیم تل آویو را بیش‌از گذشته منزوی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150411">
    <content>گفتنی است، طرح نوروزی آرامش بهاری با هدف ارایه خدمات به زائران بقاع متبرکه در ۲۵۰ امامزاده مازندران از ۲۸ اسفند ماه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="150412">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی استان بوشهر از ایجاد ۶ میلیون هکتار فضای سبز در کشور طی ۱۰ سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150413">
    <content>قریب به ۴۰۰ دانشجوی خط امام، از دیوار سفارتخانه‌ای بالا رفتند که شاید تنها کاری که در آن صورت نمی‌گرفت، کار دیپلماتیک بود.</content>
  </text>
  <text id="150414">
    <content>متهم دستگیر شده در بازجویی، سایر همدستان خود را لو می‌دهد و پس‌از دستگیری، متهمان به ۲۹ فقره سرقت در سطح استان اقرار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150415">
    <content>شهر لاگوس یک کانون مهم اقتصادی در نیجریه است و حدود ۱۰ تولید ناخالص داخلی این کشور را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150416">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان البرز تاکید کرد: با آماده‌سازی و تکمیل سالن ۶ هزار نفره انقلاب زمینه لازم برای میزبانی بسیاری از مسابقات امکان‌پذیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150417">
    <content>عامری افزود: در بخش مبارزه با بیماری‌های دام از یک‌هزار و ۷۰۹ عامل بیماری‌زا، ۷۴۹ بیماری بین انسان و دام مشترک است.</content>
  </text>
  <text id="150418">
    <content>رایانه مارک آی در سال ۱۹۴۴، راه‌اندازی شد و پس‌از آن، نخستین رایانه دیجیتالی الکترونیکی در سال ۱۹۴۶، ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="150419">
    <content>به گزارش مشرق، بر اساس اظهارنظر معاون وزیر راه و شهرسازی قرار است ۱۵ مهرماه از مدل اصلاح شده طرح جامع مسکن رونمایی شود.</content>
  </text>
  <text id="150420">
    <content>در سال ۹۳ و در شورای چهارم نیز شهرداری درخواست تخفیف ۲۵ درصدی را مطرح کرد و شورا به تخفیف ۲۳ درصد رای داد.</content>
  </text>
  <text id="150421">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بسیج اساتید پیام نور گیلان گفت: حماسه ۹ دی رزمایش ولایت‌مداری ملت ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="150422">
    <content>رئیس کلانتری ۱۵۰ تهرانسر با اشاره به هوشیاری پلیس از دستگیری زورگیر آن منطقه در روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150423">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب روستایی استان لرستان گفت: ۱۱ میلیارد و ۱۶۷ میلیون تومان به شبکه آب‌رسانی روستایی استان خسارت وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="150424">
    <content>افسران ارشد پلیس یونان به این نتیجه رسیدند که سرکوب ۱۷ نوامبر ممکن است پایانی بر فعالیت‌های شغلی‌شان باشد.</content>
  </text>
  <text id="150425">
    <content>کانال ۳ کیلومتری بتونی سیلاب که ایجاد شد، قسمت شمالی سایت را اشغال و از قسمت غربی ادامه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="150426">
    <content>در فینال رقابت‌ها هامبورگ با نتیجه‌ی ۱ بر ۰ یوونتوس را شکست داد و برای نخستین بار قهرمان این رقابت‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="150427">
    <content>ارتفاع این دکل ۱۲۰ متر است که قطر آن از ۶ متر شروع و در بالاترین نقطه برج میلاد به ۶۰ سانتی‌متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150428">
    <content>حدود ۸ نفر برای استقبال از پروین به این ورزشگاه رفته بودند و انواع گاو و گوسفند زیر پای سلطان، قربانی شد!</content>
  </text>
  <text id="150429">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان کهگیلویه و بویراحمد گفت: با سرمایه اولیه ۳۰ میلیارد ریالی، مرغداری ۳۰۰ هزار قطعه‌ای در کهگیلویه و بویراحمد راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150430">
    <content>این ویدئو ۴ دقیقه است به این معنا که در پایان، ساعت ۱ دقیقه به نیمه‌شب خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="150431">
    <content>رییس پلیس راه شهرستان زرند گفت: یک کشنده ولوو با ۲۶ میلیون ریال خلافی در این شهرستان توقیف و روانه پارکینگ شد.</content>
  </text>
  <text id="150432">
    <content>فیل‌ها در گله‌های ۵ تایی، ۱۰ تایی و حتی ۲۰ تایی زندگی می‌کنند و رهبری این گله را باتجربه‌ترین فیل گروه برعهده می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="150433">
    <content>تبعا بیش‌از ۹۹ درصد آرای مختلف با این روش مورد ارزیابی قرار می‌گیرد که مبنای آن جدال احسن است.</content>
  </text>
  <text id="150434">
    <content>سن واقعی فریمن هرگز مشخص نشد، اما با برآوردی که از سنگ قبر او وجود دارد حدود ۸۵ ساله از دنیا رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="150435">
    <content>سیم‌کارت‌های کد هشت هم درصورتی‌که صفر باشند ۲۵۰ هزار تومان خریداری شده و با قیمتی بالغ بر ۳۳۰ هزار تومان به فروش می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="150436">
    <content>گروه اجتماعی: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی خوزستان از رشد ۳۳ درصدی کتابخانه‌های مشارکتی در استان در سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150437">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر مشارکت‌های مردمی سازمان نوسازی کشور گفت: ۴۵ هزار کلاس درس در یک دهه گذشته توسط خیرین مدرسه‌ساز احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150438">
    <content>تعداد دام مازاد بر نیاز این مراتع ۴۳۶۵ واحد دامی می‌باشد که همگی طی طرح تعادل دام و مرتع از مراتع اخراج شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150439">
    <content>در این مطالعه، حدود ۴۰۰ نفر از دانش‌آموزان به‌دلیل تنبیه بدنی و مجازات‌های معلمان و والدین خود احساس درماندگی و حقارت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="150440">
    <content>عرفان در ادامه تعداد اتوبوس‌های سازمان اتوبوسرانی کاشان را ۱۵۹ دستگاه ذکر و تعداد اتوبوس‌های ملکی فعال این سازمان را ۱۲۵ دستگاه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150441">
    <content>دور نهایی مذاکرات ایران و ۶ قدرت جهانی قبل‌از پایان ضرب الاجل تعیین‌شده، از ۲۷ آبان در وین اتریش برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150442">
    <content>این طرح در سال ۱۳۶۱ تصویب شد و یک‌بار در سال ۱۳۶۶ و برای بار دوم در سال ۱۳۶۸ بازنگری شد.</content>
  </text>
  <text id="150443">
    <content>بشار اسد با کسب بیش‌از ۸۸ درصد از آرا در انتخابات ریاست‌جمهوری سوریه پیروز و به مدت ۷ سال دیگر در منصب خود ابقا شد.</content>
  </text>
  <text id="150444">
    <content>این مسئول برنامه‌های دهه فجر آستارا را تدوین بیش‌از ۶۰ برنامه متنوع در ایام‌الله دهه فجر این شهرستان ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="150445">
    <content>بنیاد برکت بیش‌از ۱۸۸ میلیارد و ۲۸۰ میلیون ریال اعتبار برای مدرسه‌سازی در مناطق کمترتوسعه‌یافته استان خوزستان اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="150446">
    <content>این نرم‌افزار که با قیمت ۷ هزار تومان منتشر شده، در سومین نمایشگاه بین‌المللی رسانه‌های دیجیتال تهران لوح تقدیر نرم‌افزار نوآورانه را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="150447">
    <content>از ۱۰۰ گروه متفاوتی که در گذشته رهبری آن‌ها را بر عهده گرفته بودم، اولین‌بار بود که با چنین چیزی مواجه می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="150448">
    <content>این بازی به قضاوت هدایت ممبینی و کمک‌های محسن فریمانی و صادق نوری در حضور ۱۸ هزار تماشاگر تبریزی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150449">
    <content>از سوی دیگر قیمت نفت وست تگزاس اینترمدیت آمریکا نیز از حدود ۴۶ دلار به نزدیک به ۴۲ دلار کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="150450">
    <content>دادگان در سال ۱۳۵۳ توسط حشمت مهاجرانی به تیم ملی جوانان دعوت شد و با آن تیم ملی قهرمان آسیا شد.</content>
  </text>
  <text id="150451">
    <content>مدیرکل صدا و سیمای مرکز کرمان گفت: میزان ضریب پوشش شبکه‌های دیجیتال در استان کرمان ۸۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="150452">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، این باغ در مرحله اول در سطح ۵۰۰ هکتار شامل انگور یاقوتی و مرکبات راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150453">
    <content>بیست و ششمین بهار که پرپر شد بالش شب‌هایم خیس می‌شود از خیال ۲۶ بهاری که کوتاه‌تر از همه پروازها، گذشت.</content>
  </text>
  <text id="150454">
    <content>علوی از جمع‌آوری و تصفیه افزون بر ۶ میلیارد و ۱۱ میلیون لیتر فاضلاب در استان خراسان شمالی طی سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150455">
    <content>تیم ملی فوتبال کانادا، میزبان جام جهانی ۲۰۱۵ با شکست ۲ بر یک مقابل انگلیس از صعود به نیمه‌نهایی این مسابقات بازماند.</content>
  </text>
  <text id="150456">
    <content>ساعت بازدید از نمایشگاه کتاب برای دو روز پایانی هفته یعنی پنجشنبه و جمعه ۲۴ و ۲۵ اردیبهشت ماه تا ساعت ۲۱ تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="150457">
    <content>عیسی یک یهودی اهل جلیل بود، در حدود سال‌های آغازین قرن اول متولد شد و در ۳۰ یا ۳۳ پس‌از میلاد در یهودیه کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="150458">
    <content>استقلال با این برد ۵۱ امتیازی شد و با توجه به شکست پرسپولیس مقابل نفت به صدر جدول صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="150459">
    <content>فرماندار کنگاور گفت: ۲۳ مکان جهت اسکان زائران اربعین در این شهرستان با همکاری دستگاه‌های مرتبط تجهیز و آماده شدند.</content>
  </text>
  <text id="150460">
    <content>دبیر شورای عالی امنیت ملی تصریح کرد: هر آنچه نیاز داشته باشیم اعمال می‌کنیم چه ۵ درصد و چه ۲۰ درصد.</content>
  </text>
  <text id="150461">
    <content>مدیرکل سیاسی و انتخابات استانداری سیستان‌وبلوچستان خاطرنشان کرد: ۳۵ هزار نیرو در بحث عوامل اجرایی برای برگزاری انتخابات آمادگی کامل دارند.</content>
  </text>
  <text id="150462">
    <content>این ممکن است به‌قدر کافی ساده و سرراست به‌نظر برسد، اما آسپیرین ۰۵ ابدا تنها برندی نبود که باید تمرکز خود را بازمی‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="150463">
    <content>برآوردها نشان می‌دهد بیش‌از سه چهارم از جمعیت تقریبی ۱۲ میلیونی واجد شرایط در این انتخابات حضور پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="150464">
    <content>خیلی‌ها غیر قانونی سوار می‌شدند چون کسی دل و دماغ این را نداشت که ۲۴ ساعت دیگر منتظر بماند تا قطار بعدی را سوار شود.</content>
  </text>
  <text id="150465">
    <content>مدیرکل بهزیستی خراسان جنوبی گفت: تعداد ۱۶ هزار معلول در خراسان جنوبی توسط ۱۷ مرکز این استان نگهداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="150466">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی خراسان شمالی گفت: طرح آمارگیری از ۳۷۲۰ واحد مسکونی روستایی خراسان شالی ۲۰ مهر ماه انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150467">
    <content>آنخل تا سال ۲۰۱۸ با رئال قرارداد داشت اما می‌خواست آن را تمدید کند که این یک موضوع طبیعی است.</content>
  </text>
  <text id="150468">
    <content>تاکنون، ۲۵ عنوان از آن منتشر شده و بیش‌از ۲۱ میلیون نسخه در سراسر جهان به فروش رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="150469">
    <content>یگانه راه برای کاهش ۷۰ درصدی عیوب این بود که هر کارمند در عمل تبدیل به یک ممیز تضمین کیفیت شود.</content>
  </text>
  <text id="150470">
    <content>پیشنهاد کردم که کمیته ۵ نفره‌ای از بزرگان شیعه و سنی تشکیل شود و این موضوع را پیگیری کنید.</content>
  </text>
  <text id="150471">
    <content>در این جلسه اعضا از زحمات ضرغامی به‌عنوان رییس سازمان صدا و سیما در ۱۰ سال گذشته قدردانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="150472">
    <content>تحصیلات برای معلمی در سال ۱۸۴۱، با کارنامه‌ای که به تاریخ ۱۶ اوت صادر شده، به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150473">
    <content>دراین‌میان شرکت توسعه معادن روی ایران با بیش‌از ۵۰ واحد مثبت نقش مهمی در بالا رفتن شاخص از پله‌های ۹ هزار واحد داشت.</content>
  </text>
  <text id="150474">
    <content>کم‌عرض بودن جاده گهرباران این روزها به مهم‌ترین معضل روستانشینان حاشیه این جاده تبدیل شده‌است که حدود ۳۰ روستا از این مشکل رنج می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="150475">
    <content>براساس این گزارشات، شیاطین سرخ ۳۰ میلیون یورو واریز خواهند کرد تا این گلر ۲۶ ساله را به اولدترافورد بکشانند.</content>
  </text>
  <text id="150476">
    <content>منابع فلات قاره ترکمنستان حدود ۳۰ تا ۴۰ درصد کل ذخایر نفت و گاز این کشور را دربر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="150477">
    <content>عکس‌هایی از مازندران، گلستان و گیلان نیز زیبایی بی‌مانند آن بخش از سرزمین ایران را در سال‌های ۱۲۶۸ تا ۱۳۴۰ خورشیدی تصویر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150478">
    <content>روستای تاریخی دشت بزرگ که از روستاهای باستانی می‌باشد در ۱۷ کیلومتری شهرستان شوشتر و ۲۷ کیلومتری شهرستان گتوند واقع شده.</content>
  </text>
  <text id="150479">
    <content>گروه اجتماعی: مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران از برگزاری سوگواره یاس نبوی در ۲۲۲ بقعه متبرکه مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150480">
    <content>بر اساس مطالعات صورت‌گرفته در محدوده‌ی استان گلستان حدود ۱۴۰ چشمه سار وجود دارد که بیشتر آن‌ها در حدود شهرستان‌های گنبد و گرگان واقع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150481">
    <content>اسپانیا در تاریخ ۲۴ آوریل به آمریکا اعلان جنگ داد که اعلان جنگ متقابل آمریکا در ۲۵ آوریل را به‌دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="150482">
    <content>شهر ۱۲ هزار نفری نوش آباد از توابع شهرستان آران و بیدگل در پنج کیلومتری شمال کاشان واقع است.</content>
  </text>
  <text id="150483">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرمانشاه، مراسم تشییع پیکر سلیم قنبری رئیس دادگستری شهرستان روانسر ساعت ۱۱ صبح امروز در این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150484">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بازرگانی داخلی سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان جنوبی از توزیع ۴۰ تن گوشت قرمز از هفته آینده در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150485">
    <content>رابرت لوینسون که در سال ۱۹۹۸ از سازمان اف‌بی‌آی بازنشسته شده‌است ۶ سال پیش در سفر به جزیره کیش در جنوب ایران ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="150486">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از همدان، احمد محمدی، معاون شهردار منطقه ۲ همدان به‌عنوان شهردار فامنین منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="150487">
    <content>انتقال فرآورده های نفتی با این خط لوله ۷ تا ۸ بار ارزان‌تر از انتقال به وسیله خط آهن است.</content>
  </text>
  <text id="150488">
    <content>در دهه ۱۹۷۰، این طرح در انگلستان احیا و ویرایش آن تحت ویراستاری جک میلز از سر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="150489">
    <content>از دهه ۱۹۶۰ حجم قوانین و مقررات دولتی در سازمان‌ها افزایش یافت و مفهوم مدیریت کارکنان جایگزین مدیریت امور رفاهی شد.</content>
  </text>
  <text id="150490">
    <content>در هشت، ۹ و یا ۱۰ سال گذشته همیشه تلاش کرده‌ام تا این‌طور باشم و فکر می‌کنم خوب هم کار کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="150491">
    <content>پزشکان بیمارستان کودکان در سینسیناتی آمریکا قصد دارند با استفاده از بخشی از دنده یک پسربچه ۴ ساله، گلوی او را ترمیم کنند.</content>
  </text>
  <text id="150492">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، مسابقات بین‌المللی مالزی از هفته گذشته آغاز شد و با کسب ۴ مدال نقره توسط نمایندگان کشورمان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="150493">
    <content>بانک ملی ایران ۸۷ میلیون یورو به حساب سه شرکت تاسیس شده توسط دو تاجر آذربایجانی در سال‌های ۲۰۰۹ تا ۲۰۱۲ واریز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="150494">
    <content>علیرضا پور بصیر در نشست با خبرنگاران در کرج افزود: بهره‌برداری از این واحدها برای یک هزار و ۵۹۵ نفر شغل ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150495">
    <content>در جامعه امروز کره، بین ۱۰ الی ۲۰ درصد کارکنان جدیدالاستخدام مؤسسات و شرکت‌ها در عرض شش ماه کار خود را رها می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150496">
    <content>مسابقات بسکتبال زنان المپیک در مرحله گروهی با انجام ۳ دیدار در گروه دوم مسابقات المپیک به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="150497">
    <content>حالا که این پسر که ۱۱ ساله شده‌است به‌صورت مشترک با پدر خود یازدهمین جشن تولدشان را جشن می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="150498">
    <content>سهمیه بنزین ۱۰۰ تومانی باقی‌مانده در کارت‌های سوخت، درصورتی‌که تا پایان اردیبهشت ماه مصرف نشود تبدیل به بنزین ۴۰۰ تومانی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="150499">
    <content>رادمهر خاطرنشان کرد: مرحله استانی مسابقات تواشیح اداره اوقاف و امور خیریه یزد تیرماه ۹۰ برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="150500">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال برنز وزن ۵۷ کیلوگرم در مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۸ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="150501">
    <content>سرپرست اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان دامغان از عضویت ۱۲۰ نفر در هیئت امنای امامزادگان و بقاع متبرکه دامغان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150502">
    <content>به گزارش فارس، بنابراین گزارش‌های گمرک در ۹ ماهه ابتدای سال جاری ۸۹۷ هزار تن برنج به ارزش ۸۸۴ میلیون دلار وارد کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150503">
    <content>جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل تقریبا دو هفته دیگر با حضور ۳۲ تیم برتر فوتبال جهان در این کشور آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150504">
    <content>گیلان ۳۱۷ هزار خانوار کشاورز و ۱۱۰ هزار خانوار دامدار، ۱۶۲ تعاونی روستایی و ۱۷ اتحادیه روستایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="150505">
    <content>یک شرکت مشاور سرمایه‌گذاری، درآمد ترکیه به‌دلیل از سرگیری روابطش با روسیه در ۲ سال آینده را بیش‌از ۱۰ میلیارد دلار پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150506">
    <content>داعش ۵۰ کودک اسیر ایزدی را بعد از آموزش‌های نظامی اجباری به جبهه نبرد با ارتش و نیروهای مردمی عراق اعزام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150507">
    <content>در گذشته شاهد بودیم که ۹ ورزشکار ما در یک تیم دوپینگی شدند و پس‌از آن با نظارت مشکلات رفع شد.</content>
  </text>
  <text id="150508">
    <content>شیخ علی سلمان به‌علت حمایت از خواسته‌های مشروع مردم در دستیابی به آزادی و دموکراسی ۲۸ دسامبر گذشته احضار و بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="150509">
    <content>به گفته بلاتر فیفا در وضعیت کنونی باید به سرمایه‌گذاران در جام های جهانی ۲۰۱۸ و ۲۰۲۲ اطمینان خاطر داده شود.</content>
  </text>
  <text id="150510">
    <content>مدتی بود که استوار خدایاری به تیپ ۳ زرهی اعزام شده بود و به‌ترتیب به گردان‌های تابعه آن تیپ آموزش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="150511">
    <content>آخرین افشاگری هم این بوده که از قرارداد ۲۶۰ هزار دلار ریوالدو، فقط ۱۶۰ هزارتا به این بازیکن می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="150512">
    <content>طی نه ماهه امسال مصرف گازوییل به بیش‌از ۲۵ میلیارد لیتر رسید که نسبت‌به مصرف مدت مشابه در سال گذشته افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="150513">
    <content>آن‌طور که فعالان بازار می‌گویند، این خودرو هم‌اکنون با همان قیمت قبلی خود یعنی ۲۴ میلیون و ۸۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150514">
    <content>آفتاب: دادگاهی در دوبی یک ایرانی را به جرم حمل و فروش مواد مخدر به ۱۰ سال حبس و پرداخت ۵۰ هزار درهم محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="150515">
    <content>این اقدام پس‌از درخواست دولت نیجریه و ربوده شدن حدود ۳۰۰ دختر محصل توسط این گروه تروریستی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="150516">
    <content>خواستم قبل‌از هر چیز این موضوع را بدانید که من کار مشاور مالی را از یک شرکت کارگزاری بزرگ در سال ۱۹۸۰ شروع کردم.</content>
  </text>
  <text id="150517">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان ساری گفت: متخلفان صنفی در ساری بیش‌از ۶ میلیارد ریال جریمه شدند.</content>
  </text>
  <text id="150518">
    <content>این باعث شد که من پژوهش لالایی‌های پروژه‌ی محور شرارت را انجام دهم که در بهار ۲۰۰۴ پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="150519">
    <content>معاون پرورشی اداره کل آموزش‌وپرورش استان کرمان گفت: ۲۵ کانون فرهنگی و تربیتی استان کرمان به‌علت نبود اعتبار بازسازی تعطیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150520">
    <content>کمیته ملی حزب جمهوری‌خواه، بر اساس داده‌ها، گروهی شامل ۱۴ میلیون جمهوری‌خواه را شناسایی کرده بودند که گفته بودند به دونالد ترامپ علاقه‌ای ندارند.</content>
  </text>
  <text id="150521">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان مرکزی از فعالیت ۲۸ مرکز نگهداری شبانه‌روزی، روزانه و خدمت در منزل زیر پوشش این نهاد در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150522">
    <content>معین عنوان کرد که در سفرهای نوروزی امسال در همه موارد نسبت‌به سال گذشته ۱۵ درصد کاهش تلفات، تصادفات و مجروحین را داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="150523">
    <content>تسنیم: مشاور امور بین‌الملل رئیس مجلس گفت: هیات پارلمانی ۳ نفره‌ای از ارمنستان در روز شنبه هفته آینده وارد تهران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150524">
    <content>کارخانه روغن نباتی جهان در سال ۱۳۳۴ در تهران به ثبت رسید و در سال ۱۳۳۶ شروع به تولید کرد.</content>
  </text>
  <text id="150525">
    <content>تا آن زمان که بیش‌از ۲۰ سال طول خواهد کشید شما باید نیازهای همه را بدون ناراحت کردن هیچ‌کس مدیریت کنید!</content>
  </text>
  <text id="150526">
    <content>در پایان کار روزانه، رئیس مسئولان بسته‌بندی، عدد ۱۸ را روی هر کدام از بشکه‌های ما درج می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="150527">
    <content>اندروید ۴ که جدیدترین سیستم عامل شرکت گوگل از این سری است با نام آیس کریم ساندویچ یا بستنی حصیری معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150528">
    <content>سود خالص فورد طی سه ماهه آخر سال ۲۰۱۳ معادل ۳ میلیارد دلار اعلام شده‌است که به ازای هر سهام معادل ۷۴ سنت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150529">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از خبرگزاری رویترز، هنوز در مورد جزئیات این دیدار که ۱۵ دقیقه طول کشیده است، اطلاعاتی منتشر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="150530">
    <content>این سازمان همچنین دارای یک هیئت مدیره ۷ نفره به انتصاب رئیس بنیاد شهید است، که یکی از آن‌ها به‌عنوان مدیرعامل انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150531">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، مجید بقایی در بهمن ماه سال ۱۳۳۷ در بهبهان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="150532">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان مرکزی گفت: درحال‌حاضر ۸۴۷ روستا از روستاهای استان مرکزی دارای طرح هادی روستایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="150533">
    <content>مغز بیش‌از ۲۰ درصد از انرژی مورد استفاده بدن انسان را، بیش‌از هر اندامی دیگر، مصرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150534">
    <content>ریال سکه‌ای جهانی و معادل ۱۲۵۰ دینار یا یک‌هشتم تومان ارزش داشت، برای نخستین بار در سال ۱۱۷۶ خورشیدی رواج یافت.</content>
  </text>
  <text id="150535">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار مینودشت گفت: یک هزار و ۳۸۹ نفر از عوامل اجرایی، نظارت، بازرسی و خدمه، دست‌اندرکار اجرای انتخابات در این شهرستان هستند.</content>
  </text>
  <text id="150536">
    <content>معتقدم صادر نکردن این محموله‌ی ۱۰ هزار دلاری بهتر است، چون ما باید در بازار جهانی قوی ظاهر شویم.</content>
  </text>
  <text id="150537">
    <content>این مسئول اضافه کرد: دراین‌صورت می‌توانیم برنامه‌ای کارآمد و منسجم برای شهرداری ارومیه در زمینه رسیدن به اهداف خود در افق ۱۴۰۴ برنامه‌ریزی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="150538">
    <content>یک روزنامه روسی از پیشنهاد ۱۰ میلیارد دلاری مسکو برای عرضه تجهیزات و سلاح‌های نظامی به عربستان سعودی خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="150539">
    <content>او بین سال‌های ۱۹۵۵ تا ۲۰۱۲ میلادی فعالیت می‌کرد و برنده‌ی جایزه‌ی هنرمند مردمی جمهوری شوروی فدراتیو سوسیالیستی روسیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150540">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، بیش‌از ۴۰ گروه از تروریست‌های مخالف دولت سوریه خواستار تشکیل ائتلافی در منطقه علیه ایران و روسیه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150541">
    <content>در فرآیند تولید ساکتی ۳، لایه‌ها به‌صورت تک‌تک روی‌هم قرار می‌گیرند و در پایان هم شکل نهایی باتری ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150542">
    <content>میرمحمدی در ادامه افزود: با تلاش کارشناسان و مددکاران مرکز مشاوره پلیس ۷۷ درصد این پرونده‌های منجر به مصالحه و سازش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150543">
    <content>رییس سازمان لیگ فدراسیون والیبال گفت: برای دو مسابقه مرحله نهایی لیگ برتر والیبال یک هزار و ۲۰۰ بلیت فروخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150544">
    <content>علی سالارکیا روز پنج شنبه در گفت‌وگو با ایرنا افزود: زکات مستحبی پرداخت شده از سوی این حجره داران به ارزش ۷۰۰ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="150545">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی شهرکرد از موافقت خانواده ۱۶ بیمار مرگ مغزی با اهدای عضو بیماران خود از ابتدای امسال تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150546">
    <content>دبیر جشنواره بین‌المللی کارتون و کاریکاتور غزه گفت: تاکنون بیش‌از ۳۰۰ اثر از ۲۰ کشور آثار خود را به دبیرخانه این مسابقه ارسال کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150547">
    <content>شهبازی افزود: دراین‌صورت پیش‌بینی می‌شود تا پایان سال آینده سطح اراضی آبی استان کرمانشاه به ۲۵۰ هزار هکتار برسد.</content>
  </text>
  <text id="150548">
    <content>از نظر عده‌ای اتهام شما این است که فیلم حکومتی ساخته‌اید و با حمایت کامل حکومت، روایت نظام از وقایع سال ۸۸ را پوشش داده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="150549">
    <content>سکه یک گرمی با یک هزار تومان کاهش ۱۶۸ هزار تومان و طلای ۱۸ عیار در مقیاس گرم ۹۱ هزار تومان محاسبه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150550">
    <content>به گزارش ایسنا، قالیباف در انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۹۲ جدی‌ترین رقیب روحانی بود که با اختلاف زیادی نتوانست به پاستور راه یابد.</content>
  </text>
  <text id="150551">
    <content>برادر حسین برهانی به مرکز فرماندهی که روی ارتفاعات ۲۵۱۹ مستقر بود بی‌سیم زد و همه‌چیز را گزارش کرد.</content>
  </text>
  <text id="150552">
    <content>مجلس شورای اسلامی روی‌هم ۲۰۸ حوزه مربوط به استان‌ها و اقلیت‌های مذهبی در کشور ایران شامل ۲۹۰ نماینده دارد.</content>
  </text>
  <text id="150553">
    <content>ریو هم بدون تغییر قیمت چندانی نسبت‌به هفته گذشته همچنان ۱۴ میلیون و ۱۰۰ هزار تومان در بازار تهران معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150554">
    <content>رئیس کمیته انتخابات مصر دقایقی پیش میزان مشارکت مردم در ا انتخابات ریاست‌جمهوری این کشور را ۴۷ درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150555">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تیم استقلال از ساعت ۱۲ ظهر امروز با حضور در زمین شماره ۲ ورزشگاه آزادی یک جلسه تمرین کرد.</content>
  </text>
  <text id="150556">
    <content>علاوه‌بر این یک آپارتمان جداگانه با درآمد ویژه داشته باشند و در طول سال ۲۰۰ بار در رستوران غذا بخورند.</content>
  </text>
  <text id="150557">
    <content>اعضای خانواده این پیرمرد شامل فرزندان، نوه و نتیجه بیش‌از ۹۰ نفرند که نخستین فرزند وی هم ۴۷ سال سن دارد.</content>
  </text>
  <text id="150558">
    <content>از ۱۷۰ مقاله ارسال شده به دبیرخانه دومین همایش امنیت انسانی غرب آسیا ۱۳۰ مقاله برای ارائه پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="150559">
    <content>سال‌ها بعد فرماندهی لشکر ۲۸ کردستان را بر عهده گرفت و در سال ۱۳۷۳ به فرماندهی نیروی زمینی ارتش منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="150560">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور مشترکین آب و فاضلاب استان همدان گفت: در ۹ ماهه سال جاری، سه درصد از کنتورهای همدان تعویض شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150561">
    <content>او چند سال بر روی برپایی شبکه خودش متمرکز بود، این شبکه در ماه ژانویه ۲۰۱۱ راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="150562">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده ولی فقیه در لرستان گفت: حضور گسترده مردم در انتخابات مجلس تکرار ۹ دی است.</content>
  </text>
  <text id="150563">
    <content>معاون تبلیغات اسلامی استان ایلام خاطرنشان کرد: درمجموع نماز عید سعید فطر امسال در ۲۰۰ نقطه از استان ایلام برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150564">
    <content>پرتابه ای که کره شمالی پنج شنبه گذشته به سوی دریای ژاپن شلیک کرده بود نیز ۱۹۰ کیلومتر برد داشت.</content>
  </text>
  <text id="150565">
    <content>پدری که خود در المپیک ۱۹۶۰ رم عضو تیم ملی بود و در سال ۱۹۶۲ نایب قهرمان جهان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="150566">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان گلستان گفت: در روز سوم فروردین ۳۰ هزار و ۷۹۶ وسیله نقلیه از ۴ محور استان گلستان تردد کرده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>