<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="150567">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت برق منطقه‌ای مازندران و گلستان از احداث ۱۱ نیروگاه با مشارکت بخش خصوصی در استان‌های مازندران و گلستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150568">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون روستایی کردستان گفت: امسال یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان از طریق زکات محصولات کشاورزی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150569">
    <content>از لحاظ وزنی معادل بیش‌از ۵ دستگاه خودروی سواری است با توجه به ۵ ساله شدن معاینه فنی خودروهای صفر این قانون چه مضراتی دارد؟</content>
  </text>
  <text id="150570">
    <content>رئیس کارگروه محتوایی جشن‌های مردمی دهه کرامت شعار سال و اسامی جشن‌های مردمی دهه کرامت ۹۴ را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="150571">
    <content>فراخوان های مرتبط به حداقل ۱۹ میلیون خودرو تاثیر گذاشت و شرکت‌های بزرگ خودرو هایی مانند فورد، نیسان و تویوتا را زیر فشار قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="150572">
    <content>او با این دریافتی درحالی‌که ۷۰ درصد از لیگ گذشته چیزی نزدیک به ۳۵ درصد قراردادش را گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150573">
    <content>اکبری اضافه کرد: ۶ هزار و ۳۴۲ نفر نیز طی این مدت از خیمه‌های برپا شده نماز، برای انجام فرایض دینی بهره برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150574">
    <content>در نمایشگاه کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان دشتی ۲۶۰ اثر فرهنگی و هنری کودکان و نوجوانان این شهرستان در معرض دید قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150575">
    <content>معاون اداری مالی و مدیریت منابع دانشگاه علمی کاربردی گفت: ۱۲ هزار دانشجو در مراکز علمی کاربردی ایلام مشغول تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="150576">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار طارم گفت: با تلاش‌های دولت میزان بهره‌مندی مردم شهرستان طارم از نعمت گاز تا سال ۹۲ به ۷۴ درصد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150577">
    <content>ترکیب تیم اوکراین برای حضور در رقابت‌های جام جهانی کشتی آزاد که از روز ۲۴ اسفندماه در آمریکا آغاز می‌شود مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="150578">
    <content>مرکز همایش‌های بین‌المللی تبریز در طی دو سال ساخته شد و در فوریه سال ۲۰۱۸ توسط رئیس‌جمهور ایران، حسن روحانی، به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="150579">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان کهگیلویه و بویراحمد از افتتاح ۶ طرح ورزشی در سفر چهارم دولت به این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150580">
    <content>درحالی‌که حدود ۲ ماه از برگزاری مزایده معدن انگوران می‌گذرد، بحث واگذاری معدن انگوران از طریق مزایده، وارد فاز جدیدی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150581">
    <content>مدیر صندوق بیمه اجتماعی کشاورزان روستایی و عشایری خراسان شمالی خاطرنشان کرد: ۴۸ درصد جمعیت استان را روستاییان و عشایر تشکیل داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150582">
    <content>بهتر است بگوییم هر انتخاباتی اهمیت ویژه خود را دارد و این قاعده درباره‌ی انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۱۳۹۲ نیز صادق است.</content>
  </text>
  <text id="150583">
    <content>دومین جشنواره دانش‌آموزی زیست فناوری ایران از ۲۵ الی ۲۸ فروردین ماه ۱۳۹۳ در مجتمع فرهنگی، اردویی شهید باهنر تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="150584">
    <content>از زمانی‌که ولادیمیر پوتین در سال ۲۰۰۰ به‌قدرت‌رسیده است، میزان محبوبیت وی هرگز از ۶۰ درصد پائین تر نرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150585">
    <content>کارشناس پیش‌بینی هواشناسی استان اصفهان افزود: بارش برف و باران در فریدون‌شهر تا کنون ۴۴ درصد نسبت‌به سال گذشته کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="150586">
    <content>در ۱۸ سالگی، پس‌از دو سال زندگی در ایلینوی، به این نتیجه رسید که زندگی در کالج او را اقناع نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150587">
    <content>علاقمندان به شرکت در این نشست می‌توانند با ارسال عدد ۲۲۲ به سامانه ۳۰۰۰۶۱۵۹ برای شرکت در این دوره اعلام آمادگی کنند.</content>
  </text>
  <text id="150588">
    <content>این پیش‌بینی امروز رنگ واقعیت به خود گرفته و قیمت مسکن در چهار گوشه پایتخت به‌طور میانگین حدود ۱۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="150589">
    <content>بهترین نتیجه این تیم آفریقایی در سال‌های ۱۹۹۴ و ۱۹۹۸ بوده که این تیم تا مرحله‌ی یک شانزدهم نهایی رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="150590">
    <content>به‌همین خاطر است شما به یک فروشگاه صنایع دستی می‌روید و یک‌مرتبه، ۲۰ هزار تومان برای یک کالای ۱۰۰ هزار تومانی به شما تخفیف می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="150591">
    <content>توکلی گفت: اسامی معرفی شدگان تکمیل ظرفیت دکتری نیمه متمرکز از ساعت ۱۸ فردا بر روی سایت سازمان سنجش قرار داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150592">
    <content>این سریال داستان زندگی محمدرضا پهلوی را از زمان بازگشت وی از سوئیس در سال ۱۳۱۵ تا زمان مرگ به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="150593">
    <content>با احتساب بازی مقابل پرسپولیس ۹ بازی داوری به ما لطمه زده و فقط در یک بازی از داوری سود کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="150594">
    <content>به گفته وی از مجموع این بازرسی‌های انجام‌شده، تعداد ۴۸۷ پرونده تخلف تشکیل شد و برای انجام مراحل قانونی به تعزیرات حکومتی شهرستان ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="150595">
    <content>فولاد با تساوی مقابل پدیده ۲ امتیاز از دست داد تا به احتمال زیاد از حضور در رقابت‌های فصل بعد آسیایی محروم بشود.</content>
  </text>
  <text id="150596">
    <content>از سویی پاکستان نیز با ۱۸۰ میلیون جمعیت و همچنین اقتصادی که در وضعیت بحرانی قرار دارد بی‌نیاز از کمک‌های آمریکا نیست.</content>
  </text>
  <text id="150597">
    <content>سلاحی اضافه کرد: حجم انشعاب‌های ایجاد شده در این بخش بیش‌از ۱۰ درصد کل قراردادهای منعقده در ده‌ها سال قبل بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150598">
    <content>تندر ۹۰ پارس خودرو نیز در بخش‌های موتور و انتقال قدرت، تزیینات، بدنه و رنگ دارای نمره منفی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150599">
    <content>این طرح که به امضای بیش‌از ۱۰۰ نفر از وکلای ملت رسیده، شامل یک مقدمه توجیهی و یک ماده واحده است.</content>
  </text>
  <text id="150600">
    <content>برای‌اینکه این سلامت و صحت را ما حفظ کنیم در طب سنتی ۶ تا حوزه است که ما باید بهش توجه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="150601">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار ریگان از افتتاح ۳۵ طرح عمرانی، آموزشی و کشاورزی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150602">
    <content>در متن آگهی هم آمده بود که هر کتابی که از این فروشگاه بخرید، ۷ درصد از مبلغ فروش به نویسنده کتاب پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150603">
    <content>رییس شعبه ۷۶ دادگاه کیفری استان تهران افزود: دادگاه دیگر فاقد رسیدگی به این موضوع است و تغییری در رای دادگاه به وجود نخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="150604">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پیشگیری بهزیستی استان مازندران گفت: ۵۷ کمپ ترک اعتیاد بدون مجوز در مازندران فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150605">
    <content>به‌علاوه، از ۱۳۰ هزار نفری که در استان تهران اقامت کرده‌اند، چرا فقط تعداد محدودی به هتل‌ها آمده‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="150606">
    <content>دو پسر نوجوان به اتهام مشارکت در جنایت و سرقت در شعبه ۱۱۳ دادگاه کیفری پای میز محاکمه قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="150607">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت غله استان زنجان گفت: ۱۰۹ واحد نانوایی در ایام نوروز مورد بازرسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="150608">
    <content>بر اساس قطعنامه سازمان ملل باید تجهیزات تولید و ذخایر سلاح شیمیایی در سوریه تا نیمه سال ۲۰۱۴ کاملا منهدم می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="150609">
    <content>گفتنی است، دور برگشت مسابقات لیگ برتر آلیش از ۱۴ تا ۱۶ بهمن ماه در مشهد مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150610">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش شهر تهران افزود: امتحانات دانش‌آموزان دوره متوسطه اعم از امتحانات داخلی و نهایی از ۲ خرداد آغاز و تا پایان خرداد ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="150611">
    <content>بانک مرکزی تغییرات شاخص بهای مسکن اجاره‌ای در مناطق شهری ایران از سال ۶۹ تا ۹۲ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150612">
    <content>روحی ملکی یادآور شد: تا کنون برای ۲۰ هزار و ۴۷۰ نفر ویزا صادر شده و صدور ویزا تا یک هفته دیگر ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="150613">
    <content>شیمون پرز نخست‌وزیر وقت اسرائیل در سال ۲۰۰۲ گفت ایران دست‌به‌کار عملی کردن وعده خود برای نابودی اسرائیل از طریق سپاه پاسداران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150614">
    <content>سلمان تاکید کرد: کمیته عالی انتخابات تصمیم گرفته است، هر فردی را که اقدام به تحریم انتخابات کند، ۵۰۰ پوند مصری جریمه کند.</content>
  </text>
  <text id="150615">
    <content>صادرات پارچه پنبه‌ای از چین در حدود ۵۲ درصد از کل صادرات منسوجات پنبه‌ای این کشور را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="150616">
    <content>کلینتون در این نامه یادآور شد: تنها شش ماه قبل بود که ۴ یهودی در سوپرمارکت کوشر پاریس هدف قرار گرفته و کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="150617">
    <content>در آغاز دهه‌ی ۱۹۶۰ زیردریایی‌های اتمی ایالات‌متحده مجهز به موشک‌های هسته‌ای میانبرد پولاریس در فاصله‌ای نه‌چندان دور از کرانه‌های باختر سوئدی مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="150618">
    <content>پلیس می‌گوید قتل این مادر ۴۸ ساله از روی عمد انجام گرفته و دختر جوان به‌نام کولی با تبانی با نامزدش مرتکب این جنایت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150619">
    <content>نیاز مسکن روستایی ناشی از افزایش خانوار در روستاها از سال ۱۳۹۲ تا ۱۴۰۵ در مجموع ۲۴۸ هزار واحد برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150620">
    <content>این حرف و حدیث‌ها ادامه داشت تا این‌که اواخر ماه گذشته، دبیر انجمن نوشابه، خبر از کاهش ۸ تا ۱۵ درصدی انواع نوشابه‌های گازدار داد.</content>
  </text>
  <text id="150621">
    <content>در اکتبر سال ۲۰۰۰ یک مقام شورای امنیت روسیه تأیید کرد که تلاش طالبان برای جذب یک کارشناس هسته‌ای روسی ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="150622">
    <content>از سوی دیگر، یک میلیارد دلار کاهش هزینه حاصل از این برنامه، به از دست دادن بیش‌از ۱۳۷۰۰ فرصت شغلی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="150623">
    <content>مننژیت ویروسی می‌تواند فرد را کاملا بیمار کند؛ ولی فقط حدود ۱ درصد از موارد ابتلا کشنده است.</content>
  </text>
  <text id="150624">
    <content>بیشتر خال‌ها در سنین ۲۰ تا ۳۰ سالگی ظاهر می‌شوند و می‌توانند صاف و یا برجسته، بی‌مو یا همراه مو باشند.</content>
  </text>
  <text id="150625">
    <content>به‌عنوان نمونه، ۳۰ سال پیش که پل خواجو مرمت شد، مردم حساسیتی نداشتند، اما امروز مردم حساس هستند و این خود یک امر مثبت است.</content>
  </text>
  <text id="150626">
    <content>گفتنی است این برنامه ساعت ۱۹ و ۳۰ دقیقه روز شنبه هفتم دی ماه در تالار اصلی مجموعه تئاتر شهر برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150627">
    <content>مراسم تحلیف ۶۴ نفر از کارشناسان رسمی دادگستری با حضور رئیس کل دادگستری استان یزد و جمعی از مسئولین قضایی این استان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="150628">
    <content>آن‌هم در شرایطی که در سال‌های قبل حتی زمانی‌که قانون هدفمندی یارانه ها اجرا شد، رشد نقدینگی زیر ۲۰ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="150629">
    <content>باید در زمان جنگ، یا در شرایط پرتنش پیش‌از حمله، برنامه‌ای برای گسترش این تعداد در مضربی از ۵ تا ۲۰ را داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="150630">
    <content>مخزن هیدروژن این خودرو طی سه دقیقه پر می‌شود و با آن می‌تواند ۳۰۰ مایل مسافت را طی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150631">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست وزارت کار، تعاون و رفاه اجتماعی از افزایش احتمالی ۲۰ تا ۲۵ درصدی حقوق کارگران در سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150632">
    <content>بر همین اساس طی ۳ ماه نخست سال ۹۱ تعداد ۸۳۱۳ خودرو به ارزش ۱۷۶ میلیون دلار وارد کشور شده بود.</content>
  </text>
  <text id="150633">
    <content>به گفته خزایی، پتروشیمی خراسان براساس ظرفیت اسمی و برنامه تولید ابلاغ شده بیش‌از ۱۰۰ درصد تولید داشته است.</content>
  </text>
  <text id="150634">
    <content>دانشمندان روسیه از پیش‌بینی تکرار برخورد شهاب‌سنگ با زمین مشابه واقعه سال ۲۰۱۳ در منطقه اورال روسیه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="150635">
    <content>سرپرست معاونت امور هنری اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان شمالی آرای شمارش شده مخاطبان جشنواره را ۹ هزار رأی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="150636">
    <content>بر اساس این گزارش؛ این نمایشگاه تا ۲۰ اسفند ۹۱ در دو نوبت صبح و بعد از ظهر برای بازدید عموم دایر است.</content>
  </text>
  <text id="150637">
    <content>صمصامی اذعان داشت: در این پروژه اعتباری بالغ بر ۳۲۰ میلیون تومان هزینه شده که امیدوار هستیم مورد توجه و رضایت دوستداران ورزش قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="150638">
    <content>البته دلیل انتخاب این فازها میزان پیشرفت‌شان بود تا بتوانیم در سال ۹۳ افزایش تولید گاز و تزریق به شبکه را شاهد باشیم.</content>
  </text>
  <text id="150639">
    <content>دانائی اظهار کرد: بیست و سومین جشنواره سراسری تئاتر سوره ماه کشور، مهر ماه سال ۱۳۹۳ در حوزه هنری کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150640">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان خوزستان از کشف پرونده اختلاس یک میلیارد و ۵۷ میلیون ریال با دستگیری یک متهم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150641">
    <content>این برنامه در ۲۱ بهمن ۱۳۹۹ با تأیید و واردات واکسن اسپوتنیک وی از روسیه و با تزریق به پسر وزیر بهداشت ایران آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="150642">
    <content>چه رخ می‌دهد اگر شما می‌توانستید خود را در حالت متمرکزی از هوشیاری که ما کامل ۱۰۰ درصد می‌نامیم، قرار دهید؟</content>
  </text>
  <text id="150643">
    <content>استاندارد ۳۳۴۲ با وجود همه‌ی مزایایش نتوانست در بین شرکت‌های نرم‌افزاری مقبولیت کسب کند و تنها در چند برنامه پیاده‌سازی شد.</content>
  </text>
  <text id="150644">
    <content>براساس این گزارش قیمت هر کیلو ران و سینه مرغ نیز با رقم ۶۳۰۰ تومان به مردم عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150645">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی استان اردبیل گفت: درحال‌حاضر ۹۸۴ نفر زن سرپرست خانوار در استان اردبیل بیمه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150646">
    <content>اسدی در پایان گفت: از روز پنج‌شنبه ۱۲ تا شنبه ۱۴ شهریورماه امسال با استقرار جوی نسبتاً پایدار آسمان مازندران صاف تا نیمه‌ابری پیش‌بینی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150647">
    <content>میانگین قیمت نفت خام سبک و سنگین ایران از ابتدای امسال تاکنون به‌ترتیب ۴۸ دلار و ۲۱ و ۴۴ دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150648">
    <content>دنیا فرزادخواه و الهه احمدی هم در این مسابقات بین ۴۴ ورزشکار به‌ترتیب در رده‌های ۳۱ و ۳۴ ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="150649">
    <content>دیدار صبای قم و میثاق تهران از هفته بیست و یکم لیگ برتر فوتسال ساعت ۱۸ امروز در سالن حیدریان قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150650">
    <content>این استراتژی طراحی غالب است که از اواسط دهه ۱۹۹۰ تا اواسط دهه ۲۰۰۰ میلادی، هنگامی‌که روش دی‌ان‌ای اوریگامی استفاده شد، مورد استفاده قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="150651">
    <content>در روز سه‌شنبه ۲۷ آذر منابع خبری گزارش دادند که شمار بازداشتی‌های کارگران معترض فولاد اهواز، با بازداشت ۱۰ کارگر دیگر به ۴۱ تن رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150652">
    <content>مفتح با اشاره به رشد ۲۳ درصدی بودجه آموزش‌وپرورش گفت: این در حالی است که بودجه دولت بیش‌از ۱۱ درصد رشد نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="150653">
    <content>راوی ۲: شاه دریا پرید وسط مهمونا و شروع کرد به رقصیدن اون با هیجان بالا پایین می‌پرید.</content>
  </text>
  <text id="150654">
    <content>به گزارش سرویس کشکول جام نیوز، شرکت لامبورگینی ایتالیا، اعلام کرد تا سال ۲۰۱۸ شاسی بلند خود را به بازار عرضه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="150655">
    <content>در جریان زد و خوردهایی که سه‌شنبه شب در پارلمان ترکیه روی داد ۵ نفر از نمایندگان جناح مخالف زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="150656">
    <content>به گفته وی امسال حدود سه هزار اثر به دبیرخانه سیزدهمین جشنواره ملی صنعت چاپ ارسال شده که حاکی از رشدی ۷۰ درصدی است.</content>
  </text>
  <text id="150657">
    <content>فرمانده انتظامی شرق استان تهران از کشف ۵۱۷ دستگاه وسیله نقلیه مسروقه در ۹ ماهه ابتدای سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150658">
    <content>رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی شهرستان آبیک از تحقق ۲۵ درصدی اشتغال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150659">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان چهارمحال‌وبختیاری گفت: به مناسبت سی و هفتمین بهار آزادی ورزشکاران این استان ۳۷ مشعل را حمل کردند.</content>
  </text>
  <text id="150660">
    <content>علاوه‌بر این، برخی از افرادی که وی را در دسامبر سال ۲۰۰۸ به قدرت رساندند، از عملکرد ضعیف وی نیز ناراضی هستند.</content>
  </text>
  <text id="150661">
    <content>درحال‌حاضر پس‌از پیروزی انقلاب اسلامی بیش‌از ۹۵ درصد از داروهای مصرفی، تولید داخل است به‌گونه‌ای که قابل رقابت با بازارهای جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="150662">
    <content>سایت تایم مدعی شد اگر اتهام های لیونل مسی ثابت شود ممکن است او به ۶ سال زندان محکوم شود.</content>
  </text>
  <text id="150663">
    <content>او در سال ۱۹۰۴ م، مدال طلای فرهنگستان سوئد را از آن خود کرد و در سال‌های بعد، به‌عنوان نخستین زن، وارد همین فرهنگستان شد.</content>
  </text>
  <text id="150664">
    <content>قهرمانی وزنه‌برداری جهان ۱۹۰۶ نهمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که ۱۸ مارس ۱۹۰۶ در لیل، فرانسه برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="150665">
    <content>مرمت این بنا تا سال ۸۲ ادامه داشت و پس‌از مرمت جهت ایجاد موزه مردم‌شناسی جنوب سهند در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="150666">
    <content>یکی از موارد تحقق عدالت ترمیمی، صدور قرار ترک تعقیب است که در ماده ۷۹ قانون جدید به آن اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150667">
    <content>در رقابت‌های هفته هفتم لیگ برتر انگلیس تیم منچستر سیتی در خانه تاتنهام با حساب ۴ بر یک به این تیم باخت.</content>
  </text>
  <text id="150668">
    <content>سال پس‌از آن نیز شرکت در بین ۱۰۰ شرکت معتبر بریتانیا قرار گرفت که در کسب‌وکارهای کوچک رشد سریعی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="150669">
    <content>کمبود ویتامین ث سبب می‌شود که اسپرم‌ها به‌هم چسبیده و این حالت سبب ۱۶ درصد موارد ناباروری در مردان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150670">
    <content>او نگاه ویژه‌ای به کسانی دارد که به‌خاطر حرف‌های روحانی در مورد حوادث سال ۷۸ از قالیباف روی برگرداندند.</content>
  </text>
  <text id="150671">
    <content>بیش‌از ۱۵۰ میلیون سابقه اطلاعاتی از مؤدیان کشور گرفته شده که نزدیک به ۶۰ درصد آن مربوط به استان تهران است.</content>
  </text>
  <text id="150672">
    <content>تا کنون ۱۷ منطقه حاشیه‌ای در اطراف شهر اهواز شناسایی شده‌است که حدود ۴۰۰ هزار نفر از ساکنان شهر اهواز در مناطق حاشیه زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="150673">
    <content>این سازمان در ضدیت با تجاوز آمریکا در ۲۰۰۱ به افغانستان قرار دارد و دولت کرزی را یک دولت مزدور و وطن‌فروش می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="150674">
    <content>بررسی‌های آماری نشان می‌دهد همچنان بیشترین نرخ بیکاری به گروه سنی ۲۰ تا ۲۴ ساله به‌عنوان اصلی‌ترین بخش بدنه نیروی کار کشور اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="150675">
    <content>این رقابت‌ها در روزهای ۳۰ اردیبهشت تا یکم خرداد در سالن ۲۵۰۰ نفره مجموعه ورزشی انقلاب اسلامی کرج برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150676">
    <content>حال تولد ۹۰ سالگی فیدل کاسترو رهبر انقلابی کوبا انگیزه‌ای شد تا یک سیگار ساز قدیمی کوبایی رکوردی تازه برای کشورش در گینس خلق کند.</content>
  </text>
  <text id="150677">
    <content>شلبی شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۳۷۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150678">
    <content>معاون پشتیبانی و منابع انسانی دانشگاه تربیت مدرس گفت: استخر سرپوشیده این دانشگاه در زیربنای ۲ هزار و ۴۰۰ متر مربع به‌زودی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="150679">
    <content>نازخاتون غذا درست کردن و شوهرداری را در ۱۱ سالگی و درحالی‌که مجبور بود از عروسک‌هایش جدا شود از مادر شوهرش آموخته بود.</content>
  </text>
  <text id="150680">
    <content>پدر با پوشیدن لباس رزم آماده رفتن به جبهه بود و حسن و ۵ خواهرش برای آخرین بار او را در آغوش گرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="150681">
    <content>مادران و پدران می‌توانند با مراجعه به دکه روزنامه‌فروشی و پرداخت ۷۰۰ تومان، عیدی شاد و جذابی برای فرزندانشان تهیه کنند.</content>
  </text>
  <text id="150682">
    <content>به‌صورت معمول باید تعدادی مدار در هر اتاقی بگذارید و ۲ تا ۳ کلید برای خاموش و روشن کردن لامپ‌ها تعبیه کنید.</content>
  </text>
  <text id="150683">
    <content>غرب خواستار نابودی بیشتر سانتریفیوژهای ایران، تعطیلی تاسیسات فردو و راکتور آب سنگین اراک به مدت ۲۰ تا ۲۵ سال است.</content>
  </text>
  <text id="150684">
    <content>به گزارش مهر، پنج دیده بان مرزبانی ایران ۱۷ بهمن ماه امسال در منطقه جکیگور استان سیستان‌وبلوچستان ربوده شدند.</content>
  </text>
  <text id="150685">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان جیرفت از جذب بیش‌از ۳۶ هزار میلیون ریال تسهیلات خط ویژه مکانیزاسیون در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150686">
    <content>به‌هرحال عارف با گذشت و فداکاری در انتخابات ۹۲ نقش مهمی در پیروزی آقای روحانی ایفا کرد و نمی‌توان انکار کرد.</content>
  </text>
  <text id="150687">
    <content>به گفته وی، در سال جاری بیش‌از ۵۰ میلیارد ریال اعتبار صرف جمع‌آوری پسماند و نظافت شهرکرد مرکز استان چهارمحال‌وبختیاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150688">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل ورزش و جوانان استان سمنان گفت: ۳۲ درصد جمعیت استان سمنان را جوانان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="150689">
    <content>عضو شورای مرکزی فراکسیون اصولگرایان از نهایی شدن ترکیب جدید شورای مرکزی فراکسیون اصولگرایان در ۱۸ مهرماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150690">
    <content>پرونده ۵ متهم با قرار قانونی و جهت انجام تحقیقات تکمیلی در اختیار اداره یازدهم پلیس آگاهی تهران بزرگ قرار داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="150691">
    <content>براساس توافق‌نامه مرحله‌ای، ایران، غنی سازی ۲۰ درصدی اورانیوم را متوقف و میزان اورانیوم ۲۰ غنی شده خود را کاهش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="150692">
    <content>فصل‌های ۳ تا ۷ نمایانگر لحظات خاص و رویدادهای مهم میان اعراب و ساسانیان است که توسط مورخان مسلمان قرن هشتم تا یازدهم روایت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150693">
    <content>گفتنی است، افراد مسلح هفته گذشته در عملیاتی به موزه باردو در نزدیکی ساختمان پارلمان تونس یورش برده و بیش‌از ۱۰۰ گردشگر را گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="150694">
    <content>آن اوایل این گردهمایی، ۹۰ دقیقه‌ای و یک هفته در میان برگزار می‌شد و در پایان هر جلسه هم بدون هیچ جمع‌بندی خاصی تمام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="150695">
    <content>در همین بازی با روسه، تیم با یک جوان ۳۵ ساله استقلالی دیدید چطور دنیا را شگفت‌زده کرد؟</content>
  </text>
  <text id="150696">
    <content>حوزه‌های رشت، کرمانشاه و همدان، به‌ترتیب با داشتن ۴، ۳ و ۳ کرسی زن در رتبه‌های بعدی قرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="150697">
    <content>این میدان نفتی، علاوه‌بر این روزانه ۱۵۰ میلیون فوت مکعب گاز نیز تولید می‌کند که به نیروگاه تولید برق کرکوک منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150698">
    <content>حسین عیدی‌زاده: سالانه بیش‌از ۵۰ جایزه ادبی ریز و درشت در سراسر دنیا به نویسندگان و کتاب‌های مختلف اهدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150699">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان اصفهان گفت: در سال گذشته ۶۹ پروانه بهره‌برداری معدن جدید در استان اصفهان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150700">
    <content>در معاملات بازار بورس منطقه‌ای اردبیل همچنان کاهش شاخص سهام ادامه دارد به‌طوری‌که این افت یک‌هزار و ۱۸۰ واحد در هفته گذشته به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="150701">
    <content>اما ارزیابی اولیه نشان می‌دهد که آژانس در بند ۸۵ این گزارش اعلام کرده‌است در مورد ابعاد نظامی احتمالی تنها مطالعاتی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="150702">
    <content>روند آماده‌سازی ما برای یورو، با مسابقه مقابل ارمنستان در نیس و تاریخ ۸ اکتبر، سرعت بیشتری گرفت.</content>
  </text>
  <text id="150703">
    <content>نباید فضا به ۵ یا ۱۰ نفر خاص محدود شود و گفته شود فقط این افراد هستند که می‌توانند در سینمای جنگ اثر تولید کنند.</content>
  </text>
  <text id="150704">
    <content>ماهان تندیس قم و حفاری اهواز از ساعت ۱۵ عصر جمعه بیست و نهم شهریور ماه در سالن حیدریان قم به مصاف یکدیگر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="150705">
    <content>دولت هم قرار است ۸۳۰ میلیون پوند به شرکت‌هایی اختصاص دهد که به ارائه سرویس‌های پرسرعت در نواحی روستایی تمایل دارند.</content>
  </text>
  <text id="150706">
    <content>به‌علت اشارات این فیلم به شکنجه و جنگ الجزایر تا سال ۱۹۶۳ اجازه‌ی نمایش در فرانسه به آن داده نشد.</content>
  </text>
  <text id="150707">
    <content>معظم له در سال ۱۳۶۹ به‌عنوان نماینده مجلس خبرگان از استان خوزستان و اخیراً نیز از تهران به نمایندگی مجلس خبرگان برگزیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150708">
    <content>ریسک‌های سیاسی مردم فکر می‌کنند که کشورهای کوچک مثل یونان نمی‌توانند بر بازارهای جهانی خلل وارد کنند، اما این اتفاق در سال ۲۰۰۹ افتاد.</content>
  </text>
  <text id="150709">
    <content>معاون راهداری اداره کل راه‌وترابری آذربایجان غربی تصریح کرد: ۵۲۸ راهدار برای اجرای عملیات راهداری زمستانی از آمادگی کامل برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="150710">
    <content>رئیس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی تاکید کرد که تاکنون هیچ متهمی در جریان پرونده رشوه در فوتبال بازداشت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="150711">
    <content>این در حالی است که در مقاطعی از ابتدای خردادماه، نرخ آتی بازان فاصله ۵ تا ۱۰ تومانی با نرخ فروش معاملات نقدی گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="150712">
    <content>به گزارش خبرنگار سیاسی خبرگزاری فارس، جمعی از حامیان محسن رضایی عصر امروز دوشنبه ۱۳ خردادماه در چهارراه ولیعصر تهران گردهمایی برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="150713">
    <content>قیمت همین کالاها در حوالی میدان ونک با کمی بهبود کیفیت به‌طور متوسط ۵۰۰ تا ۷۵۰ تومان افزایش را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="150714">
    <content>این کار طاقت‌فرسا و پرزحمت بالاخره در اواخر نوامبر ۱۹۱۵، درحالی‌که اینشتین را از پای درآورده بود، به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="150715">
    <content>استاندار خراسان رضوی عنوان کرد: ۵۰ اکیپ سیار به مناطقی که این زیرساخت برای آنان فراهم نیست اعزام می‌شوند و ثبت‌نام به‌صورت آفلاین انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150716">
    <content>برای نخستین‌بار در تاریخ غواصی ایران جنازه غرق شده در عمق ۱۵۰ متری در سد کارون چهار از آب بیرون کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="150717">
    <content>در این مسابقات تنها از ۲۸ قهرمان موج سواری دعوت می‌کردند تا در یک رقابت دو مرحله‌ای شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="150718">
    <content>برنامه ۹۰ شب گذشته روی آنتن رفت و بهترین بازیکن ماه اخیر فوتبال ایران توسط مخاطبان این برنامه انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="150719">
    <content>مشاور معاون شهردار تهران از اعلام فهرست افراد واجد شرایط دریافت مجوز طرح ترافیک در ساعت ۱۲ نیمه‌شب امشب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150720">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی بروجرد از دستگیری اعضای باند سرقت منزل و کشف ۲۲ فقره سرقت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150721">
    <content>رئیس کمیسیون بهداشت و درمان مجلس گفت: سالانه ۴۰۰۰ نفر در پایتخت بر اثر آلودگی هوا جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="150722">
    <content>او کار تدریس را به گفته خودش، از سال آخر کارشناسی یعنی از سال ۱۳۶۳ با مربیگری آزمایشگاه آغاز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="150723">
    <content>پس‌از کشته شدن اسامه‌بن‌لادن در ۲ می ۲۰۱۱، بغدادی بیانیه‌ای منتشر کرد و با ستایش بن لادن، تهدید کرد که مرگ او را تلافی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150724">
    <content>مهبانگ می‌گوید که جهان به‌وسیله‌ی یک موج سنگین انرژی و ماده ۱۰ تا ۲۰ میلیارد سال پیش به وجود آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150725">
    <content>دوازدهمین یادواره ۳۳۰۰ شهید و تجلیل از ایثارگران وزارت جهاد کشاورزی به‌صورت کشوری در استان خوزستان فردا پنجشنبه، اول اسفند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150726">
    <content>این بندر که از آن به‌عنوان دروازه طلایی اقتصاد ایران یاد می‌شود، در ۲۳ کیلومتری غرب بندرعباس مرکز استان هرمزگان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150727">
    <content>به گزارش روزنامه اردنی الغد، رانندگان کامیون‌ها گفتند: داعش با اخذ مالیات عبور به میزان ۳۰۰ تا ۱۰۰۰ دلار از ما باج خواهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="150728">
    <content>گاه می‌بینم در طی یک روز رفتار مثبت یک والد با فرزند ۴ ساله‌اش صفر و رفتار منفی او ۱۰۰ است.</content>
  </text>
  <text id="150729">
    <content>آن روز، یکی از روزهای آبان‌ماه سال ۱۳۶۰ بود؛ از آن روزهایی که آن‌قدر مهم‌اند که تا سال‌ها بعد به یاد می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="150730">
    <content>بعد از ۱۱ سپتامبر، سازمان سیا و ارتش به جنگ‌سالاران افغان پول داده بودند تا به‌دنبال طالبان بروند.</content>
  </text>
  <text id="150731">
    <content>قیمت نفت نیز طی یک‌سال اخیر به یک‌سوم کاهش یافته است و از محدوده ۱۰۰ دلار به حدود ۳۵ دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="150732">
    <content>در ۱۹۸۲، کامرون با ایتالیا، لهستان و پرو مساوی کرد، در شرایطی که الجزایر، آلمان غربی و شیلی را شکست داد و به اتریش باخت.</content>
  </text>
  <text id="150733">
    <content>اگر قرار بود توپ‌های ژرمن ها به گل تبدیل شود در همان نیمه اول باید ۶ گل به یونان می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="150734">
    <content>تحلیلگر ارشد صنعت نفت کویت از افزایش میانگین سالانه تقاضای جهانی نفت به مقدار روزانه ۸۶۰ هزار بشکه در سال ۲۰۱۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="150735">
    <content>آلتر بریج یک گروه راک آمریکایی است که از سال ۲۰۰۴ در شهر اورلاندو با چهار عضو اصلی فعالیت خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="150736">
    <content>این درصد، به توافق ناشر و نویسنده بستگی دارد و عموماً بین ۸ تا ۱۲ درصد تعیین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150737">
    <content>مدیرعامل شرکت مترو تهران گفت: تا اوایل سال ۹۶ بیش‌از ۳۰۰ کیلومتر مترو بهره‌برداری و ۲۰ ناوگان قطار به مترو اضافه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="150738">
    <content>از ممنوع بودن واردات برخی کالاها از آمریکا تا جزئیات دریافت و پرداخت وام ۶۰ میلیون تومانی مسکن از مهم‌ترین رویدادهای اقتصادی امروز.</content>
  </text>
  <text id="150739">
    <content>تیم‌ملی ایران پنج‌شنبه همین هفته با برزیل بازی دارد و اغلب کارشناسان پیش‌بینی می‌کنند ایران در شرایط عادی ۲، ۳ گل از برزیل می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="150740">
    <content>در محاکمه متهمان فتنه ۸۸ اعتراف شد که این‌گونه تعبیرات در واقع رمز شورش و کد اجرایی شدن عملیات براندازی است.</content>
  </text>
  <text id="150741">
    <content>تقریباً ۸۰ درصد زنان بعد از مدتی از این عفونت رها می‌شوند درحالی‌که در ۲۰ درصد دیگر باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="150742">
    <content>معاون امور بین‌الملل وزیر نفت گفت: ما تعهدی ندادیم که ۲ میلیارد دلار برای احداث خط لوله صلح در پاکستان به این کشور کمک کنیم.</content>
  </text>
  <text id="150743">
    <content>این نوت بوک دارای یک سیستم خنک کننده بسیار قدرتمند است و حداقل ۳ فن در آن به فعالیت خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="150744">
    <content>کرمی تصریح کرد: در سفر رئیس‌جمهور به استان ایلام ۱۴ طرح مهر ماندگار افتتاح و راه‌اندازی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="150745">
    <content>امروز سه‌شنبه ۴ شهریور ماه بانک مرکزی ارزش ارزهای رسمی را تعیین کرد که بر طبق آن ۲۵ ارز افزایش و ۷ ارز کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="150746">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از میناب، بنابر گفته نماینده ولی‌فقیه در هرمزگان در این استان کمبود حدود ۴۰۰ باب مسجد محسوس است.</content>
  </text>
  <text id="150747">
    <content>در سال ۲۰۰۷ به‌عنوان سرمربی باشگاه هندبال فولاد مبارکه سپاهان مقام سوم جام باشگاه‌های هندبال آسیا را در کشور کویت بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="150748">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان کهگیلویه و بویراحمد گفت: جمعیت هلال احمر استان به ۴ حادثه جاده‌ای در بارندگی‌های اخیر امدادرسانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150749">
    <content>گفتنی است؛ این رزمایش با موفقیت به اتمام رسید و کاهش تلفات ۱۰۰ درصدی را به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="150750">
    <content>نایب رئیس پیشین فدراسیون جهانی فوتبال که به دریافت رشوه ۱۰ میلیون دلاری متهم است تحت بازجویی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="150751">
    <content>کمترین قیمت سبد نفتی اوپک در سال گذشته میلادی، در آخرین روز سال برابر با ۵۲ دلار رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="150752">
    <content>تعیین سقف برای خروج و ورود پول رایج همراه مسافر مصوبه سال ۱۳۸۸ شورای پول و اعتبار بوده‌است و تازگی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="150753">
    <content>دراین‌میان حدود ۷۰ هزار عمل جراحی با بالاترین کیفیت بر روی این بیماران انجام می‌شود یعنی چیزی در حدود ۴۰۰ تا ۴۵۰ عمل در روز.</content>
  </text>
  <text id="150754">
    <content>روحانی بعد از بازگشت از کابل حسن روحانی در دهمین روز از سال ۹۳ به‌همراه خانواده در محل پاویون تشریفات منطقه آزاد کیش مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="150755">
    <content>طی سال ۲۰۱۳ سد با سیلی مواجه شد که به‌دلیل بارندگی‌های سنگین و برفی که در آن سال به منطقه ضربه زد به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="150756">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور فرهنگی اداره‌کل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان‌رضوی گفت: از ۸ سرود ویژه شهرستان‌ها با حضور استاندار خراسان‌رضوی رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="150757">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم ۱۵ نفره دوچرخه‌سواری دانشگاه آزاد اسلامی واحد زنجان با بدرقه رسمی نماینده ولی فقیه در استان و مسئولان راهی مرقد امام شد.</content>
  </text>
  <text id="150758">
    <content>آنچه که او واقعا می‌خواهد، ۳ درصد رشد سرانه است، که کاملا موضوع متفاوتی است و دستیابی به آن بسیار دشوارتر است.</content>
  </text>
  <text id="150759">
    <content>شهردار ناحیه ۷ منطقه ۵ با اجرای طرح و تبلیغ خانه به خانه مهر دیدگاه‌های شهروندان مورد بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="150760">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان بیله‌سوار گفت: اهالی مرزنشین و مؤمن شهرستان بیله‌سوار از ابتدای امسال تاکنون بیش‌از ۶۳۰ میلیون ریال صدقه پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="150761">
    <content>کسر ۶ یا ۸ در صد به‌دلیل واگذاری خوش‌آیند نیست، ولی اگر به پول نقد نیاز دارید، دیگر نیاز دارید.</content>
  </text>
  <text id="150762">
    <content>در طراحی این مرکز خرید از شکل نعل اسب الهام گرفته شده و در فضایی به مساحت ۳۶ هزار فوت مربع اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="150763">
    <content>درحالی‌که ۷۱ درصد از جمعیت کشورهای توسعه‌یافته به اینترنت دسترسی دارند، تنها ۲۱ درصد از جمعیت کشورهای در حال توسعه می‌توانند از اینترنت استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="150764">
    <content>به گزارش فارس، سرانجام کاپیتان فرهاد مجیدی در ۷ آبان ماه ۹۲ در دیدار استقلال مقابل مس کرمان از دنیای فوتبال خداحافظی کرد.</content>
  </text>
  <text id="150765">
    <content>برخی خبرگزاری‌ها و سایت‌های خبری داخلی جمعه ۱ بهمن ۱۴۰۰ از اخراج دکتر فاضلی از دانشگاه شهید بهشتی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="150766">
    <content>معاون فنی و مهندسی شرکت مخابرات تهران گفت: اگر قطعی یا اختلالی در اینترنت مشترکان ایجاد نشود با سامانه ۲۰۲۰ تماس گرفته نمی‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>