<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="151367">
    <content>فرماندار زرند از افتتاح ۵۱ طرح مختلف در ایام‌الله دهه مبارک فجر انقلاب اسلامی با اعتبار ۱۶۰ میلیارد ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151368">
    <content>فقط می‌توانم بگویم ملوان با ۱۰۰ درصد توان مقابل رقبایش بازی خواهد کرد و تلاش می‌کنیم از هر دو تیم استقلال و فولاد امتیاز بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="151369">
    <content>با توجه به وجود توپوگرافی ملایم و نیز کوهستانی بودن ۰ منطقه دارای آب‌وهوای سرد در زمستان و گرم و خشک در تابستان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="151370">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار کهگیلویه و بویراحمد از اعتبارات ۱۸۵ میلیارد ریالی پروژه‌های فرهنگی کهگیلویه و بویراحمد در سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151371">
    <content>علیرضا صدیقی زاده یادآوری کرد: برنامه پیش‌بینی‌شده برای اجرای طرح ۳ سال بوده و پیش‌بینی می‌شود در سال ۱۳۹۲ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="151372">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل میراث فرهنگی زنجان گفت: تاکنون ۱۰۸ تور از تمامی استان‌های کشور برای بازدید از جشنواره ملی آش ایرانی در زنجان ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151373">
    <content>در اوایل دهه ۲۰۰۰، حمید نفیسی با کتاب سینمای لهجه‌دار و لورا مارکس با کتاب پوست فیلم گام‌های نظری بسیار مهمی در این عرصه برداشتند.</content>
  </text>
  <text id="151374">
    <content>امام جمعه قم ادامه داد: انتظار مردم از طریق استاندار قم و سامانه ۱۱۱ خدمت شما ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151375">
    <content>کاربر می‌تواند به جستجو در میان ۳۱ هزار غذای موجود در این نرم‌افزار پرداخته و ارزش غذایی آن را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="151376">
    <content>براساس برآوردهای صورت‌گرفته درحال‌حاضر قطر روزانه معادل بیش‌از ۶۵۰ میلیون دلار از سهم ایران در پارس جنوبی را برداشت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="151377">
    <content>این شخص در سال ۲۰۷ هجری استان تدمیر را اشغال نمود و اقطاع خود را طلب کرد و عده‌ای را نیز به‌دور خود گرد آورد.</content>
  </text>
  <text id="151378">
    <content>زمانی‌که اصل داستان در سال ۱۹۸۲، منتشر شد، افراد و سازمان‌ها آن را برای ارتقاء تولید، بهره‌وری، سوددهی و رفاه خود خوانند.</content>
  </text>
  <text id="151379">
    <content>اما در دی ماه ۱۳۲۴ در دوره پانزدهم مجلس به نمایندگی انتخاب شد و علیه دولت‌های دست نشانده هژیر و ساعد به مبارزه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="151380">
    <content>او از سال ۱۳۶۷ همکاری خود را مرکز موسیقی صدا و سیما، انجمن موسیقی ایران و گروه‌های موسیقی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="151381">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه الوار گرمسیری از توابع شهرستان اندیمشک گفت: این بخش محروم نیازمند حضور ۳۰ روحانی دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="151382">
    <content>اولین فروند از جنگنده های اف ۱۶ ساخت شرکت لاکهید آمریکا به نیروی هوایی ارتش عراق تحویل داده شد.</content>
  </text>
  <text id="151383">
    <content>یک گروه ناظر بر تحولات عراق اعلام کرد که تروریست های داعش حدود ۱۵۰۰ نوجوان را در شهر سنجار ربودند.</content>
  </text>
  <text id="151384">
    <content>به گزارش فارس، معاون دانشگاه علوم پزشکی خراسان شمالی نیز از ثبت‌نام بیش‌از ۲۰۰ نفر در استان برای طرح پزشک خانواده خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="151385">
    <content>سرهنگ نجفی یادآور شد: ارزش اموال کشف شده بیش‌از ۲۰ میلیون ریال است و سارق متعهد به پرداخت خسارت به مال باخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="151386">
    <content>بزرگ‌ترین و استانداردترین دکل‌های روشنایی کشور به ارتفاع ۵۰ متر و با ظرفیت ۱۵۰۰ لوکس نوری در این ورزشگاه برای اولین نصب و راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151387">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ترکیب اصلی تیم‌های ملی فرانسه و آلمان برای دیدارشان در مرحله یک چهارم نهایی جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="151388">
    <content>با این حساب یعنی ۹۶ فیلم دیگر دینی نیستند و اگر دینی نیستند باید به آن‌ها چه عنوانی بدهیم؟</content>
  </text>
  <text id="151389">
    <content>با تلاش آتش نشانان دو چاه کن گرفتار در اعماق ۱۸ متری چاه در خیابان سهروردی به زندگی برگشتند.</content>
  </text>
  <text id="151390">
    <content>این کتاب در سال ۱۹۹۷ میلادی به زبان فرانسه و سپس در سال ۱۹۹۸ به زبان انگلیسی به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="151391">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی البرز از شرکت ۱۴ هزار و ۸۸۸ نفر در ۱۳۸ مسجد استان البرز در مراسم اعتکاف امسال در استان البرز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151392">
    <content>منابعی در گروه‌های مخالفان دولت سوریه می‌گویند محموله‌ای ۴۰۰ تنی از تسلیحات خریداری شده توسط کشورهای عربی، از مرز ترکیه وارد سوریه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151393">
    <content>باغ گیاه‌شناسی که در نزدیکی چابهار قرار دارد در دهه ۱۳۴۰ ساخته‌شده و در اوایل دهه ۱۳۵۰ گشایش یافته‌است.</content>
  </text>
  <text id="151394">
    <content>جلالیان از ۱۳۸۶ بدون مرخصی در زندان به سر می‌برد و خانواده‌اش می‌گویند که پیگیری‌های آن‌ها برای مرخصی فرزندشان تاکنون بی‌نتیجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151395">
    <content>این کارخانه با سرمایه شخصی بیش‌از ۴۰ میلیارد تومانی راه‌اندازی شده و این موضوع به‌هیچ‌وجه نمی‌تواند رانت محسوب شود.</content>
  </text>
  <text id="151396">
    <content>روزی که مادر و سه خواهرم به شهادت رسیدند ما خانواده‌ای بزرگ بودیم؛ پدر، مادر، ۶ خواهر و سه برادر.</content>
  </text>
  <text id="151397">
    <content>در مراسم امروز قرار است هفت جسد عراقی تحویل مقامات این کشور و پیکر مطهر ۲۶ شهید دوران دفاع مقدس کشورمان تحویل مقامات ایرانی شود.</content>
  </text>
  <text id="151398">
    <content>آقای رئیس دولت، من و شما می‌توانیم با ماهی ۵۰۰ هزار تومان در یکی از روستاها زندگی کنیم؟</content>
  </text>
  <text id="151399">
    <content>تنها در سال ۱۹۵۴ بود که بین این کشور و آمریکا موافقت‌نامه‌ای منعقد شد و کمک‌های مالی ایالات‌متحده راهی اسلام‌آباد شد.</content>
  </text>
  <text id="151400">
    <content>این کتاب که تابستان سال ۸۸ از سوی سیدعلی صالحی به ناشر سپرده شده‌است تا پایان شهریور ماه توسط نشر جان شیفته چاپ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151401">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های لرستان گفت: نرخ کرایه مینی‌بوس‌های درون استانی از اول بهمن ماه ۱۵ تا ۲۰ درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="151402">
    <content>علاوه‌بر این قبیل خریدها که از ۵۰۰ تن بیشتر بود، خود عراق هم به مخازن طبیعی اورانیوم دسترسی داشت.</content>
  </text>
  <text id="151403">
    <content>در هفته منتهی به ۲۳ بهمن ماه سال جاری، ۴۸ هزار و ۱۳۱ خریدار در ۱۶۴ هزار و ۱۱ دفعه به داد و ستد پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="151404">
    <content>در جدول رده‌بندی لیگ دسته اول فوتبال، ماشین سازی با ۳۳ امتیاز در مکان پنجم رقابت‌ها جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="151405">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رقابت‌های تنیس دیویس کاپ گروه ۲ آسیا و اقیانوسیه در تهران با جدال نمایندگان ایران و کویت آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="151406">
    <content>دولت ترکیه ۲۲ آذر قانونی را تصویب کرد که بازداشت افراد را با توجه به گمانه زنی‌های منطقی میسر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="151407">
    <content>فرمانده انتظامی استان قم گفت: روزانه بین ۲ تا ۵ هزار زائر عراقی از شهر قم، بازدید و زیارت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151408">
    <content>در سال ۱۳۳۶ دوره دکتری زبان و ادبیات فارسی را به پایان رساندم و در سال ۱۳۳۷ دوره دکتری علوم معقول و منقول پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="151409">
    <content>بر این اساس، طبقه متوسط می‌تواند ۵۰ درصد از قیمت مسکن را تسهیلات بگیرد که منبع آن از پس‌انداز خودشان تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151410">
    <content>البته این بدان معنا نیست که این میلیاردر ۳۰ ساله آمریکایی حاضر باشد شغلش به‌عنوان رییس فیس‌بوک را به کسی دیگر واگذار کند.</content>
  </text>
  <text id="151411">
    <content>سرمربی تیم فوتبال صبای قم گفت: هدف ما در بازی با پرسپولیس کسب ۳ امتیاز است ولی یک امتیاز هم می‌تواند به ما کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="151412">
    <content>سرانجام پس‌از رایزنی‌های مستمر وزرای مالی منطقه یورو در خصوص اعطای بسته حمایتی ۱۳ میلیارد دلاری به قبرس به توافق رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="151413">
    <content>این رتبه‌بندی بر اساس شاخص‌های اعلام شده در سایت معاونت مطبوعاتی و اطلاع‌رسانی و در بازه زمانی نیمه دوم سال ۹۳ صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="151414">
    <content>ما درحال‌حاضر ۱۰۰ درصد هزینه تحصیل ۲۴ هزار دانشجویی که زن سرپرست خانوار دارند را پرداخت می‌کنیم که این هزینه ۱۵ میلیارد تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151415">
    <content>تمام این بیماران درمان جراحی داشتند و ۶۰ آن‌ها رادیوتراپی، ۶۸ آن‌ها شیمی‌درمانی و ۳۷ هورمون درمانی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="151416">
    <content>حرف فرستاده‌ی بریتانیا را نشنیده گرفتند و شهر را در ۱۸۳۳ محاصره کردند و در سال ۱۸۳۸ باز به آن حمله آوردند.</content>
  </text>
  <text id="151417">
    <content>سردار آسودی ابراز داشت: از جمع پاسداران یک‌هزار نفر در زمینه هنر، ۲ هزار و ۵۰۰ پاسدار مداح و ۱۰ هزار پاسدار قرآنی فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="151418">
    <content>علیرضا منصوریان از سال ۲۰۰۰ تا ۲۰۰۲ در تیم سن پائولی توپ زد که فقط ۱۵ بار برای این تیم به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="151419">
    <content>جانسون سیتی شهری در ایالت تنسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۳، ۱۵۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151420">
    <content>علامه‌ی امینی، نام ۲۹ نفر از علمای اهل سنت که این واقعه را نقل کرده‌اند، ذکر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151421">
    <content>عباسی تصریح کرد: بیشترین سنین غرق شدگان را ۲۱ الی ۳۰ سال با ۶۰ مورد و ۱۱ الی ۲۰ سال با ۲۸ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151422">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان گلستان گفت: ۵۰۰ کانون فرهنگی هنری در مساجد استان گلستان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="151423">
    <content>تولید روزانه گاز روسیه نیز از دو میلیارد مترمکعب در ماه مارس ۲۰۱۲ به یک میلیارد و ۸۷۰ میلیون مترمکعب کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="151424">
    <content>خبرگزاری فارس: در دومین روز تظاهرات دانشجویان و معترضان کانادایی در اعتراض به افزایش شهریه‌های دانشگاهی و طرح‌های دولت حداقل ۵۰ نفر بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="151425">
    <content>از سال ۹۳ مالیات بر ارزش افزوده دو درصد خواهد شد که یک درصد اضافه شده آن به بخش سلامت تعلق خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="151426">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمانشاه تصریح کرد: افتتاحیه چهارمین جشنواره ملی موسیقی روز دوشنبه ۲۷ شهریور ماه در تالار انتظار برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="151427">
    <content>آن چند نفری که بعد از اغتشاش میدان محسنی تهران، حدود ۱۵ سال را صبر کردند، حالا به سفارت فرانسه رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151428">
    <content>در نوامبر ۱۹۱۰ و در یکی از شب‌های سرد پاییزی گروهی از مردان بانفوذ و قدرتمند یک‌به‌یک خود را به قطاری در نیوجرسی رساندند.</content>
  </text>
  <text id="151429">
    <content>این گزارش می‌افزاید، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی قیمت طلا در هر اونس بر ۱۳۲۹ دلار و ۶۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="151430">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی اجتماعی شهردار منطقه ۴ اهواز از برگزاری همایش پیاده‌روی خانوادگی به مناسبت روز هوای پاک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151431">
    <content>پیری ادامه داد: با پرداخت ۶۰ میلیون ریال وام بلاعوض، ۴۹ واحد مسکن شهری برای افراد زیر پوشش نیازمند مسکن در سال جاری ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="151432">
    <content>ایشان بسیار ظریف بر مسائل مذاکرات اشراف دارند و فرمودند که ما در کشور به ۱۹۰ هزار سو احتیاج داریم.</content>
  </text>
  <text id="151433">
    <content>محققان می‌گویند برای دریافت بیشترین فایده از این گیاه، آن را حدود ۴۰ دقیقه بخارپز کرده و سپس نوش جان کنید.</content>
  </text>
  <text id="151434">
    <content>در ژوئن ۱۹۴۹ این نیروی رزمی به نیروی خلیج فارس تبدیل شد و در ۱۶ اوت همان سال به نیروی خاورمیانه تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="151435">
    <content>به کدام گروگان حدود ۵۰ میلیارد تومان در حالی پرداخت می‌شود که از بعد نتیجه‌گیری و کسب موفقیت با تیم ملی ناکام و ناموفق بوده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="151436">
    <content>ساعت ۱۵ فردا جلسه کمیته فنی تیم ملی فوتبال برای بررسی برنامه‌های کارلوس کی روش با حضور کاپیتان سابق استقلال در فدراسیون برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151437">
    <content>حداقل تا سال ۲۰۱۵ هیچ فرقی ندارد کدام شان متولی فوتبال آسیا باشند، مهم این است که ایران کرسی آسیایی ندارد!</content>
  </text>
  <text id="151438">
    <content>در مورد محصولات کیا نیز می‌توان به تعیین قیمت ۶۶ میلیون و ۹۲۷ هزار تومانی قیمت جدید سراتو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="151439">
    <content>بر اساس آمارهای ارایه شده، تلفات تروریست‌ها در ماه ژوئیه در حملات نیروی هوایی عراق به موصل، از مرز ۴۶۱ نفر فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="151440">
    <content>دامن کشان بیان کرد: کاهش ۱۰ درصدی مصرف در این ساعت می‌تواند اتفاقات مهمی در مصرف بهینه انرژی در منطقه را رقم بزند.</content>
  </text>
  <text id="151441">
    <content>سرانجام چارلز و دایانا در سال ۱۹۹۶ از هم جدا شدند و دایانا یک‌سال بعد در یک تصادف رانندگی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="151442">
    <content>دو طرف در این دیدار آخرین تحولات منطقه را مورد بحث و بررسی قرار داده و درباره ارتقای روابط میان پارلمان‌های ۲ کشور گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="151443">
    <content>از سوی دیگر با رکود ساخت‌وساز در استان کرمانشاه ۶۰ تا ۷۰ رشته صنعتی مرتبط با ساختمان‌سازی در شرایط رکود به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="151444">
    <content>به گزارش سرویس علمی جام نیوز، بررسی‌های جدید دانشمندان نشان می‌دهند تنها مصرف ۳ عدد گردو در روز معجزات زیادی برای سلامتی بدن ما دارد.</content>
  </text>
  <text id="151445">
    <content>رئیس سازمان بسیج دانشجویی دانشگاه‌های شهرستان دامغان از اعزام ۲۲۰ نفر از دانشجویان این شهرستان به مناطق عملیاتی جنوب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151446">
    <content>در برخی دانشگاه‌های عالی قرقیزستان، شعبه‌های اسلام‌شناسی و ایران‌شناسی وجود دارند و بین بزرگ‌ترین دانشگاه‌های ۲ کشور روابط مستقیم علمی و فرهنگی راه‌اندازی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151447">
    <content>مدیر دفتر حقوقی و دعاوی کشتیرانی جمهوری اسلامی ایران از قطعیت حکم خروج نام ۱۱ تن از مدیران این شرکت از لیست تحریم‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151448">
    <content>معاون حمل‌ونقل و پایانه‌های همدان با اشاره به فعالیت ۲۰ مجتمع خدماتی رفاهی در استان همدان گفت: ۱۰ مجتمع نیز در حال ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="151449">
    <content>سیروس اظهار داشت: تا امروز که تنها ۳ روز از برپایی نمایشگاه می‌گذرد بیش‌از ۶۰ درصد آثار به فروش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="151450">
    <content>به گفته مدیر کل راه و شهرسازی هرمزگان، ۴۴۳ کیلومتر از راه اصلی احداث شده در دولت‌های نهم و دهم اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="151451">
    <content>مارماهی‌ها نیز که ۵۰۰ میلیون سال پیش ظاهر شدند دارای یک جفت چشم به سبک دوربین بودند که به چشمان انسان شباهت داشت.</content>
  </text>
  <text id="151452">
    <content>آیت‌الله خاتمی با اشاره به ویژگی‌های صدیقین اظهار داشت: در ۸ سال دفاع مقدس ملت ایران صداقت در ایمان خود را نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="151453">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی شهرستان بابلسر گفت: سالانه ۲ هزار و ۲۰۰ کودک مورد سنجش کارشناس شنوایی قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="151454">
    <content>پس‌از آن در موج بازداشت‌های بعد از وقایع عاشورای ۸۸، بازداشت شد و ۶۰ روز دیگر را در زندان گذراند.</content>
  </text>
  <text id="151455">
    <content>تشکیلات القاعده به‌عنوان یک سازمان فرادولتی به رهبری اسامه‌بن‌لادن در سال ۱۹۸۸ در افغانستان و برای مقابله با اشغال این کشور توسط شوروی تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="151456">
    <content>این سوالی است که پاسخ آن به نتایج انتخابات آتی کنگره و انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا در سال ۲۰۱۶ بستگی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="151457">
    <content>این رفراندوم از یک بعد دیگر هم حائز اهمیت بود و آن مشارکت بالای ۸۵ درصدی مردم سرزمین اسکاتلند است.</content>
  </text>
  <text id="151458">
    <content>ایران نخستین کشوری بود که پس‌از ژاپن برای میزبانی این مسابقات ابراز علاقه کرد و طی سال‌های ۱۹۹۵ و ۱۹۹۶ میزبان مسابقات بود.</content>
  </text>
  <text id="151459">
    <content>تسنیم: به‌نظر شما با اختلاف ۱۰ امتیازی در جدول رده‌بندی، باز هم می‌توانید به قهرمانی این مسابقات دست پیدا کنید؟</content>
  </text>
  <text id="151460">
    <content>سال ۲۰۰۲، این دو سقوط شاهان را نوشتند که در آن تاریخ‌دان جوانی راه می‌افتد تا واقعیت را درمورد جادو کشف کند.</content>
  </text>
  <text id="151461">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی خمین گفت: کشف مواد مخدر در خمین از ابتدای امسال ۱۰۱ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="151462">
    <content>قرارداد همکاری شرکت سبلان خودروی اردبیل با شرکت هایکوی چین با هدف تولید اتوبوس‌های ۱۸ متری به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="151463">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و امور عمرانی فرماندار همدان خاطرنشان کرد: اعتبار اختصاص یافته به مشاغل خانگی و خوداشتغالی ۱۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="151464">
    <content>سازمان ملل متحد همچنین اعلام کرد تا سال ۲۰۲۲ هند با عبور از چین به پرجمعیت ترین کشور جهان تبدیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="151465">
    <content>این مکانیسم خیلی پیشرفته و جدید است و ادبیات موجود درباره‌ی شورای گفت‌وگو همه مربوط به سال ۲۰۰۸ به این طرف است.</content>
  </text>
  <text id="151466">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان ایلام گفت: حوزه صنعت در استان ایلام از سال‌های گذشته تاکنون ۶ هزار نفر را شاغل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151467">
    <content>در واقع ریاض با این بازی جدید مصر را پس‌از ۴۰ سال از آغوش آمریکا در آورده و به آغوش مسکو فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="151468">
    <content>خط تولید گروه صنعتی او در سال ۱۹۴۲ به راه افتاد و شباهت بسیاری به سیستم نوآوری شگرفی داشت که به مبلمان اداری شباهت داشت.</content>
  </text>
  <text id="151469">
    <content>اگر امتیاز شما از ۴۵ تا ۱۰۵ باشد: به‌نظر می‌رسد زندگی اجتماعی برای شما در درجه اول اهمیت قرار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="151470">
    <content>درحال‌حاضر تعداد زیادی کارگاه غیرمجاز در کشور وجود دارد، ولی در کل بیش‌از ۱۰۰۰ کارگاه در سطح کشور فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="151471">
    <content>اگر کسی ۱۰ سال در حالت اغما بوده باشد و امروز به هوش بیاید، تصور می‌کند که بوش هنوز رئیس‌جمهور آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="151472">
    <content>یک بیستم معامله نفت دنیا یعنی ۵ درصد آن در اختیار شما است و در این رقم نقش شما بزرگ نیست.</content>
  </text>
  <text id="151473">
    <content>سرویس را آن‌ها زدند که ایران توسط امیر غفور توپ را در زمین حریف خواباند تا دو تیم ۲۵ امتیازی شوند.</content>
  </text>
  <text id="151474">
    <content>این ویژگی او در متقاعد ساختن شورای امنیت سازمان ملل متحد در مداخله نظامی در عراق در سال ۲۰۰۳ کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="151475">
    <content>به‌دنبال این شهرت کرسی تدریس رشته‌ی ادبیات داستانی را در دانشگاه کلمبیای امریکا پذیرفت و به‌همراه همسرش از سال ۱۹۸۵ تا ۱۹۸۸ مقیم نیویورک شد.</content>
  </text>
  <text id="151476">
    <content>به‌نظر می‌رسد که اندازه مطلوب مصرف این دارو برای اغلب بیماران روزانه ۲۰ تا ۳۰ میلی‌گرم در چند نوبت باشد.</content>
  </text>
  <text id="151477">
    <content>معاون جهاد کشاورزی گیلان با اشاره به اختصاص ۱۶۴ میلیارد تومان برای توسعه کشاورزی استان، بیان کرد: ۴۰ درصد از اعتبارات مذکور تاکنون توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151478">
    <content>رخدادهای ۲۰ آذر ۱۳۶۱ چکیده به‌علت استقبال زیاد مردم استان‌های آذربایجان غربی و کردستان زمان رای گیری انتخابات نمایندگان خبرگان این دو استان تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="151479">
    <content>یکی از فرماندهان ارشد ارتش عراق اعلام کرد که ۸۵ درصد از شهر الرمادی از کنترل شبه‌نظامیان داعش خارج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151480">
    <content>توله شیر، توله خرس حتی، از سه‌تا چهار میلیون تومان پیدا می‌شود تا ۱۵ الی ۲۰ میلیون تومان.</content>
  </text>
  <text id="151481">
    <content>پنجمین جشنواره بین‌المللی فیلم شهر توسط سازمان فرهنگی هنری شهرداری تهران از تاریخ ۳ تا ۱۲ خردادماه به دبیری سیاوش حقیقی در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151482">
    <content>طبق برآوردهای شورای جهانی طلا، در سه ماهه اول سال میلادی جاری ۱۲۰ تن طلا به ذخایر بانک مرکزی افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="151483">
    <content>بر این اساس قیمت نیم سکه ۴۹۸ هزار تومان، ربع سکه ۲۷۱ هزار تومان و هر دلار آمریکا در بازار آزاد نیز ۳۵۴۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="151484">
    <content>ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۳۲ نام رویداد ورزش ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۳۲ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="151485">
    <content>این همایش پس‌از ۱۰ روز اجرا و با حضور بیش‌از ۵۰ هزار نفر با هدف بصیرت‌افزایی به مخاطبان شنبه شب به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="151486">
    <content>آزادی پسر نخست‌وزیر سابق پاکستان وزارت خارجه پاکستان در بیانیه‌ای اعلام کرد پسر نخست‌وزیر سابق این کشور پس‌از ۳ سال اسارت در افغانستان آزاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151487">
    <content>این مسئول ادامه داد: ۹ نفر از مسافران که سطحی مصدوم شده بودند، به‌صورت سرپایی مداوا شدند.</content>
  </text>
  <text id="151488">
    <content>الساندرو نستا در مورد شرایط تیم ملی آلمان گفت: فهرست ۱۱ نفره آلمان مقابل برزیل بسیار خوب بود.</content>
  </text>
  <text id="151489">
    <content>او ادامه داد: در تعداد سفرهای انجام‌شده ۲۳ درصد و در تعداد مسافر ۱۹ درصد نسبت‌به مدت مشابه سال قبل کاهش را شاهد هستیم.</content>
  </text>
  <text id="151490">
    <content>مسابقات قهرمانی تکواندوی جام حوزه‌ها و شهرستان‌های استان تهران در رده سنی خردسالان دختر روز پنج‌شنبه، ۲۸ آذر ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151491">
    <content>باشگاه مجتمع فرهنگی ورزشی جوانه تهران برای حضور بهتر در رقابت‌های لیگ برتر تکواندو امسال از ۲ بازیکن تاجیکستانی استفاده خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="151492">
    <content>محمد ستارپور امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: این مجموعه‌های بازی کودکان در ۱۲ پارک ارومیه نصب‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151493">
    <content>حسینی تصریح کرد: یازدهمین دوره انتخابات ریاست‌جمهوری و چهارمین دوره شوراهای اسلامی شهر و روستا در یک‌هزار و ۴۹۳ شعبه اخذ رای برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="151494">
    <content>خبرگزاری فارس: کلنگ عملیاتی دیوار حفاظتی بندر شهید بهشتی چابهار با هزینه ۱۱۰ میلیارد ریال به مدت ۲۴ ماه امروز به زمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="151495">
    <content>این اختلال‌های موقت در عملکرد یک‌بار در دی ماه ۱۳۹۲ و دیگر بار در ۶ دی‌ماه ۱۳۹۵ رخ داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151496">
    <content>اونس طلا در آخرین روز ماه روی قیمت ۱۲۱۵ دلار ایستاد تا تعدیل روند فلز زرد در دومین فصل سال کاملا مشهود باشد.</content>
  </text>
  <text id="151497">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه گفت: معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه با ۲۷ درصد افزایش روبه‌رو بوده و تعداد ۹۹ کد معاملاتی جدید ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151498">
    <content>در سال ۲۰۱۴ نیز توزیع‌کنندگان ایرانی محصولات اپل در لندن سعی داشتند راه ارتباطی جدیدی باز کنند که این تلاش‌ها ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="151499">
    <content>رئیس پژوهشکده تحقیقات کاربردی فرهنگ ایرانی تاکید کرد: اصرار بر ساخت هتل ۵ ستاره در مازندران نیاز به بررسی بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="151500">
    <content>فورد هنگامی‌که هشت ساله بود، همراه خانواده به سانتا مونیکا، کالیفورنیا مهاجرت کرد و در ۱۹۳۹ تبعه آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="151501">
    <content>اما سرنوشت وی چنین بود که در سال ۱۷۹۰ میلادی به دانمارک سفر کند و در کپنهاگ، وارد آکادمی هنرهای زیبا شود.</content>
  </text>
  <text id="151502">
    <content>از سوی دیگر ائتلاف جوانان انقلاب ۱۴ فوریه، خبر از تشکیل شورای انتقالی برای نجات مردم بحرین داد.</content>
  </text>
  <text id="151503">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه روح‌الله استان مرکزی از برگزاری نخستین یادواره شهدای آماد و پشتیبانی و ۱۰۳ شهید آماد سپاه روح‌الله استان مرکزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151504">
    <content>توجه دارید که سوره فرقان در جدول نزول در ردیف ۴۳ قرار دارد، درحالی‌که سوره بقره در ردیف ۸۶ قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="151505">
    <content>در وزن ۷۴ کیلوگرم محمد مرادی ابتدا حریفی از ارمنستان را شکست داد ولی در بازی دوم مقابل حریف روسی شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="151506">
    <content>طبق اعلام سازمان ملل تاکنون در این حملات حدود ۲ هزار و ۶۰۰ نفر کشته و ۱۱ هزار نفر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151507">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد اعتکاف شهرستان زنجان گفت: حضور بیش‌از ۳ هزار نفر در مراسم اعتکاف امسال در شهرستان زنجان پیش‌بینی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151508">
    <content>اولین حضور حرفه‌ای الن در یک کمدی به‌نام تو اینجایی در سال ۱۹۹۸ بود که توسط مت لوکاس و دیوید ویلیامز نوشته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="151509">
    <content>این اولین سفر پادشاه بحرین به چین از زمان آغاز روابط دیپلماتیک میان دو کشور از حدود ۲۴ سال قبل است.</content>
  </text>
  <text id="151510">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان اردل گفت: ۴۰۰ میلیون ریال اعتبار برای محوطه‌سازی چشمه برد گوری روستای سرخون اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="151511">
    <content>عادلی افزود: طبق آمارهای اخذ شده در چهار روز اول برگزاری این نمایشگاه، حدود ۴۵ هزار نفر از این نمایشگاه بازدید به عمل آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151512">
    <content>از سال ۲۰۰۰ و با وجود مجموعه‌ای از ناامیدی ها برای دموکرات‌ها، توسعه و پیشرفت چین بیش‌از هر چیز و هر جایی قوی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151513">
    <content>بر همین اساس است که دولت یازدهم دسته‌جمعی و یا زیر فشارهای سیاسی قصد دارند ۱۶ هزار میلیارد تومان پول به ۷۵۰۰ واحد نیمه‌تعطیل بدهند.</content>
  </text>
  <text id="151514">
    <content>محمد بشیری زاده اضافه کرد: از مزایای این پروژه‌ها یک هزار و ۶۵۰ خانوار شهری و روستایی ساکن بخش قهستان بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="151515">
    <content>بلغارها که نمی‌خواستند کار به ست پنجم بکشد در ست چهارم قدرتمندانه ظاهر شدند و ۲۵ بر ۲۰ حریف خود را شکست دادند.</content>
  </text>
  <text id="151516">
    <content>به گزارش سرویس حوادث جام نیوز به نقل از جوان، دوم خردادماه سال ۹۰ زنی به مأموران پلیس تهران خبر داد که برادرش ناپدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151517">
    <content>بنا بر این گزارش، تولید سوخت برای این رآکتور، آغاز شده و قرار است رآکتور در سه ماهه اول سال ۲۰۱۴ عملیاتی شود.</content>
  </text>
  <text id="151518">
    <content>روحانی بیان کرد: مبنای کار این کتاب بر اصل گفتارهای درس استاد مصباح‌یزدی در فاصله سوم فروردین تا ۲۹ فروردین ۶۱ گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151519">
    <content>در سال ۲۰۰۴ به بایرن مونیخ پیوست و در این تیم هم توفیق زیادی نداشت اما قهرمانی بوندس لیگا و جام حذفی را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="151520">
    <content>در ۴ نوامبر ۲۰۰۹، این کشتی توسط یک قایق موشکی نیروی دریایی اسرائیل مخابره شد که توقف کند و برای بازرسی آماده شود.</content>
  </text>
  <text id="151521">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر باغبانی جهاد کشاورزی گیلان گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال مقدار ۶ هزار و ۵۴۲ تن محصول گردو در استان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="151522">
    <content>مبلغی که دریافت کننده تسهیلات باید در ۸۴ ماه اقساط یک میلیون و ۳۷۰ هزار تومان آن را برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="151523">
    <content>ماده ۱۰۷ هر یک از شرکاء به نسبت سهمی که در شرکت دارد دارای رأی خواهد بود مگر این‌که اساسنامه ترتیب دیگری مقرر داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="151524">
    <content>در ادامه معاون درمان دانشگاه علوم پزشکی جندی شاپور اهواز گفت: در سال ۹۰، دو میلیارد تومان اعتبار به‌منظور تجهیز بیمارستان‌های استان تزریق شد.</content>
  </text>
  <text id="151525">
    <content>این دهکده در مرکز شهر واقع شده‌است و تا استادیوم اصلی مسابقات ۱۰ دقیقه و تا مرکز رسانه‌ای ۱۵ دقیقه فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="151526">
    <content>حالا می‌خواهم با ذکر دو سه خاطره از چند خانواده که ۶۰ سال است آن‌ها را می‌شناسم حالت گذرا را نشان دهم.</content>
  </text>
  <text id="151527">
    <content>بر اساس اعلام فرماندهی نیروی هوایی اندونزی، ۱۰۱ نفر از سرنشینان هواپیمای مذکور مسافر و ۱۲ نفر دیگر خدمه بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151528">
    <content>دودی که از زغال ناشی می‌شود سرشار از ذرات ریزی است و خطر ابتلا به سرطان ریه را ۶ درصد افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="151529">
    <content>گفته می‌شود در صورت اثبات جرم، دادگاه وی را به رد مال و دست‌کم ۱۰ سال حبس محکوم خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="151530">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خدابنده گفت: امسال ۲۵ هکتار از اراضی زراعی شهرستان خدابنده زیر کشت کلزا رفته است.</content>
  </text>
  <text id="151531">
    <content>این کوارتر را هم چینی‌ها با نتیجه ۱۹ بر ۱۵ به سود خود رقم زدند تا اختلاف تیم‌ها در مجموع ۱۴ امتیاز باشد.</content>
  </text>
  <text id="151532">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش اظهار کرد: کارت ورود به جلسه آزمون از روز دوشنبه اول اردیبهشت ۹۳ بر روی سایت سازمان سنجش منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151533">
    <content>حالا هم که زمان نمایش فیلم فرا رسیده، تهیه‌کننده آن را با مدت زمان ۱۰۹ دقیقه در سینماها به نمایش درآورد.</content>
  </text>
  <text id="151534">
    <content>استقلال ۴۲ میلیارد تومانی هم مدعیان خریدی چون پرهام، فتح الله زاده، علی انصاری و حالا سلامیان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="151535">
    <content>در ۳ تصادف که طی ۲۴ ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۴ نفر کشته و ۲ نفر دیگر نیز مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="151536">
    <content>فیلیپ هاموند وزیر خارجه انگلیس نیز که امروز در لوزان خواهد بود، ساعت ۱۴ به وقت محلی با همتای ایرانی خود به گفت‌وگو خواهد پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="151537">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی گفت: میزان تولید در هر هکتار فضای گلخانه برابر با ۱۲ هکتار در کشت‌های آزاد است.</content>
  </text>
  <text id="151538">
    <content>باهنر پیش‌از پایان جلسه اعلام کرد که نشست بعدی پارلمان سه‌شنبه هفته جاری ۶ مردادماه با دستور کار رسیدگی به دستور هفتگی تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151539">
    <content>بگذارید شبیه‌سازی حرکت یک سازمان در طول بیش‌از یک دهه را با هم بنگریم تا این ۵ رکن را در عمل حس کنیم.</content>
  </text>
  <text id="151540">
    <content>مدیر بورس منطقه سمنان اعلام کرد: بیش‌از یک میلیون و ۷۰۲ هزار سهم در بورس سمنان با حضور کارگزاری‌های مختلف داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="151541">
    <content>قیمت نفت دبلیو تی آی آمریکا در انتهای معاملات دیروز با ۴۳ سنت افزایش به ۹۸ دلار و هشت سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="151542">
    <content>بنا بر این گزارش، مصر دومین تولیدکننده بزرگ گاز آفریقاست که ۶۸ درصد از گاز تولیدی این کشور آفریقایی در بازارهای داخلی مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151543">
    <content>مدیرکل ستاد بحران استان لرستان یادآور شد: جسد این معلم لرستانی بین ۱۰ تا ۱۲ متر از رودخانه فاصله داشته و زیر رسوبات پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="151544">
    <content>انتخابات ۹۲ سند رسوایی فتنه‌گران انتخابات ۹۲ را از منظری می‌توان سند رسوایی فتنه‌گران و اربابان خارجی آن‌ها دانست.</content>
  </text>
  <text id="151545">
    <content>رئیس کمیته امداد باشت گفت: ۴ هزار و ۷۰۰ نفر تحت پوشش کمیته امداد شهرستان باشت قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="151546">
    <content>طی سال‌های ۱۳۷۸ تا ۱۳۸۵ رشد تسهیلات دارای نوساناتی بوده که بیشترین رشد در سال ۱۳۸۲ و کمترین رشد در سال ۱۳۸۴ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151547">
    <content>کف این لژ ۵۰ سانت بالای کف اصلی بود تا وقتی با شاگردان کار می‌کرد بتواند راحت روی زمین بنشیند و تماشا کند.</content>
  </text>
  <text id="151548">
    <content>این ۱۰۰ قانون درباره تمامی جنبه‌های زندگی مالی و تجاری صحبت کرده‌است از رهبری و توسعه فردی تا تجارت و مذاکره.</content>
  </text>
  <text id="151549">
    <content>او به حضار گفت چیزی را که به‌راستی می‌خواست به آن‌ها نشان دهد، سرعت سفری در مقایسه با اینترنت اکسپلورر ۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="151550">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست فرمانداری مشگین‌شهر گفت: در شهرستان مشگین‌شهر ۱۳ طرح مهر ماندگار در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="151551">
    <content>گزارش‌ها از مناطق ۱۸ و ۱۹ شهرداری تهران حاکی است که نرخ رشد اجاره ۱۰ تا ۱۵ درصد نسبت‌به سال گذشته رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="151552">
    <content>تو نبرد را شروع کردی، با آتش شروع کردی، و اکنون در حال گذراندن تابستان ۱۹۸۹ در خانه‌ی پدری من در کنار دریا هستی.</content>
  </text>
  <text id="151553">
    <content>اما مطلبی را قرآن قریب به ۱۴۰۰ سال پیش بیان کرده‌است و علمای جدید حدود ۳۰۰ سال پیش به‌صورت علمی بیان کردند.</content>
  </text>
  <text id="151554">
    <content>پدر خانواده، ۵۹ ساله، به‌علت سیاتیک و همچنین مشکل بینایی قادر به انجام بسیاری از کارها نیست.</content>
  </text>
  <text id="151555">
    <content>این کنترل از راه دور مبتنی بر بلوتوث به قیمت ۳۰ دلار قابل خریداری است و عرضه عمومی آن از ماه آینده آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151556">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور مدیرکل آموزش‌وپرورش مازندران از ۹۲ مدیر و معلم نمونه استانی و شهرستانی آمل تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="151557">
    <content>رژیم صهیونیستی ابراهیم حامد را به کشتن ۴۶ اسرائیلی و زخمی کردن صدها نفر دیگر در جریان عملیات‌هایی که گردان‌های قسام انجام داده‌اند، متهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151558">
    <content>ارگان‌های فرماندهی عملیاتی هنگام آغاز جنگ در سال ۱۹۴۱ هم از نظر ساختار سازمانی و هم آموزش و آمادگی نیروها از آمادگی لازم برخوردار نبودند.</content>
  </text>
  <text id="151559">
    <content>با این نتیجه ذوب آهن ۱۶ امتیازی شد و به رده سوم جدول رسید تا جای سپاهان را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="151560">
    <content>در ادامه جستجوها برای یافتن بقایای هواپیمای مفقود شده مالزیایی، تایلند اعلام کرده که تصاویر ماهواره‌ای ۳۰۰ شی غوطه‌ور در دریا را یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151561">
    <content>تأکید بر جنبه‌های عینی رویداد در نگاه به عناصر اصلی خبر در روزنامه‌نگاری دهه‌ی ۱۳۵۰ ش اهمیت بیشتری پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="151562">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی بروجرد گفت: در این کارگاه‌های تولید قارچ در شهرستان بروجرد ۲۸ نفر مشغول به‌کار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151563">
    <content>بر اساس این گزارش: مبلغ پیشنهادی سران بایرن مونیخ برای خرید آنخل دی ماریا، ۵ میلیون یورو است.</content>
  </text>
  <text id="151564">
    <content>مباشری گفت: از این تعداد ۱۰ مدرسه احداث، شش مدرسه تخریب و بازسازی و دو مدرسه هم مقام سازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="151565">
    <content>در قرن ۱۹ و در جریان مبارزه برای استقلال بود که کشورهای اسکاندیناوی کم‌کم به اصالت هنر و بخصوص تئاتر خود پی بردند.</content>
  </text>
  <text id="151566">
    <content>حدود ۳۵ هزار تن انواع فرآورده های نفتی و پتروشیمی و محصولات کشاورزی در بورس کالای ایران عرضه شد.</content>
  </text>
</textCollection>