<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="151567">
    <content>عضو هیئت مدیره منطقه آزاد ماکو از بازدید ۱۰۰ هزار نفر از منطقه آزاد ماکو در ایام نوروز امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151568">
    <content>در مقابل ۷ میلیارد دلار همه اهرم های استراتژیک را دادیم، حالا ۱۰۰ میلیارد از پول ما باقی‌مانده، برای گرفتن آن باید چقدر بدهیم؟</content>
  </text>
  <text id="151569">
    <content>معاون درمان دانشگاه علوم پزشکی جهرم گفت: تعداد ۱۵ دستگاه دیالیز با قیمت تقریبی ۱۸ میلیارد ریال به مراکز درمانی شهرستان جهرم اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151570">
    <content>برخی از نمایندگان پارلمان افغانستان تهدید کردند اگر دولت سرنوشت ۳۱ گروگان هزاره را روشن نکند، روند رای اعتماد به وزیران پیشنهادی را آغاز نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151571">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، این جلسه شورای آموزش‌وپرورش با حضور ۶ مدیرکل قبلی این استان از سایر جلسات متفاوت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="151572">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی آبادان گفت: در هفت ماه امسال هزار و ۲۶۷ مورد آتش‌سوزی در این شهرستان اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="151573">
    <content>گفتنی است، تیم‌های امدادی درمانی از ساعت ۹ صبح تا ۸ شب در مکان‌های مذکور استقرار خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="151574">
    <content>این مسئول در پایان اذعان داشت: در سال جاری شاهد رشد ۱۰ درصدی محصولات کشاورزی از جمله برنج و مرکبات در سطح استان بودیم.</content>
  </text>
  <text id="151575">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به اتصال کوتاه، دانشکده پلیس و دانشکده پلیس ۴ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="151576">
    <content>این درحالی است که مصرف‌کنندگان از زمستان سال گذشته تخم‌مرغ را دانه‌ای ۲۰۰ تومان و شانه‌ای شش هزار تومان می‌خرند.</content>
  </text>
  <text id="151577">
    <content>این مسئول بیان داشت: فیروزآباد یکی از شهرستان‌های تاریخی کشور محسوب می‌شود که یک‌هزار و ۸۰۰ سال پیش به‌عنوان پایتخت امپراتوری ساسانی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151578">
    <content>اگر توافق طی پنج روز برای بازبینی در اختیار کنگره قرار نگیرد، این مدت به‌صورت خودکار به ۶۰ روز افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="151579">
    <content>زارع پور اظهار داشت: بیشترین میزان اسکان مربوط به شهر یاسوج با هفت هزار و ۸۷۰ نفر است که ۶۲ درصد مسافران را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151580">
    <content>می‌دانیم که نظام برنامه‌ریزی توسعه‌گرا تاکنون ۱۰ برنامه ۵ ساله توسعه را به تصویب رسانده و به اجرا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="151581">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بهزیستی بروجرد گفت: در شهرستان بروجرد ۱۶۵ پایگاه، کار سنجش بینای کودکان را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="151582">
    <content>در پاسخ باید گفت کردهای سوریه درحال‌حاضر ۱۵ درصد از جمعیت سوریه و را تشکیل می‌دهند و همچنین در نقاط کلیدی این کشور ساکن هستند.</content>
  </text>
  <text id="151583">
    <content>آمار نشان می‌دهد از هر هزار کودکی که به دنیا می‌آید، حدود ۳ کودک در بدو تولد دچار اختلال کاهش شنوایی خیلی شدید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="151584">
    <content>مدیر صدور پروانه‌ها و مجوزهای سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی خاطرنشان کرد: تنها کشوری هستیم که ۱۵۰ نوع بیمه در بخش کشاورزی داریم.</content>
  </text>
  <text id="151585">
    <content>به گزارش فارس، در همایش مذکور هشت معلم نمونه زن استانی و ۱۰ معلم مردم نمونه استانی و یک معلم نمونه کشوری تجلیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="151586">
    <content>دبیر اجرایی همایش اندیشه‌های آسمانی گفت: وجه تمایز مسابقات امسال حضور ۱۶۰۰ نفر از خواهران نخبه و فعال فرهنگی است.</content>
  </text>
  <text id="151587">
    <content>فرماندار گچساران پراکندگی روستاها را یکی از مشکلات این شهرستان عنوان کرد و گفت: درحال‌حاضر ۱۲۰ روستا در سطح شهرستان گچساران وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="151588">
    <content>دیدار هلند و آرژانتین در پایان ۹۰ دقیقه گلی در پی نداشت تا بازی به وقت‌های اضافه کشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="151589">
    <content>این شورشیان در سال ۲۰۱۱ به سرنگونی معمر قذافی کمک کردند اما سلاح‌های خود را حفظ کردند و دارای درخواست‌های سیاسی از دولت هستند.</content>
  </text>
  <text id="151590">
    <content>سازمان ملل متحد تخمین می‌زند که تا ماه اوت ۲۰۲۰ همچنان ۱۰۰۰۰ نفر از پیکارجویان داعش در عراق و سوریه باقی مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151591">
    <content>در سوم شهریور ۱۳۲۰ نیروهای متفقین خاک ایران را به اشغال درآورده تا علاوه‌بر نقض بی‌طرفی خسارت های زیادی را به ملت ایران تحمیل کنند.</content>
  </text>
  <text id="151592">
    <content>در روز ۱۷ دسامبر سال گذشته، پلیس استانبول و آنکارا ۵۰ تن را برای انجام تحقیقات در مورد یک پرونده فساد اقتصادی دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="151593">
    <content>الان ۵ سال است که دارم تحمل می‌کنم و حرفی نمی‌زنم ولی دیگر خسته شدم و نمی‌توانم این زندگی را تحمل کنم.</content>
  </text>
  <text id="151594">
    <content>رضایی اذعان کرد: ۴۳ هزار واحد مسکونی در استان کرمان در حال ساخت است که ۶ هزار واحد آن بیش‌از تعداد متقاضیان است.</content>
  </text>
  <text id="151595">
    <content>دوستی: درحال‌حاضر بیشتر شرکت‌های ما قابلیت انجام کار صادراتی را دارند اما تاکنون تنها ۱۲ شرکت توانسته‌اند محصولاتشان را به بازارهای جهانی عرضه کنند.</content>
  </text>
  <text id="151596">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با حضور استاندار فارس ۱۲۰ پروژه فرهنگی، عمرانی، ورزشی و خدماتی شهرداری شیراز به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="151597">
    <content>این داستان بخشی از اولین رمان نویسنده، ۹۹ شب در لوگر است که در زمستان ۲۰۱۹ پس‌از انتشار مجموعه داستان جایزه‌ی ا.</content>
  </text>
  <text id="151598">
    <content>غذاهای دریایی و اسیدهای چرب امگا ۳ از آن دسته از خوراکی‌هایی هستند که افراد نباید از مصرف آن غافل شوند.</content>
  </text>
  <text id="151599">
    <content>عیسی جهانشاهی افزود: با بهره‌برداری از این طرح‌ها، ۱۱ هزار و ۷۲۰ نفر از مزایای آن برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="151600">
    <content>بازیکن آلمانی با امتیازات ۵، ۷ و ۶ مقابل حریف قدرتمند خود باخت تا از دور مسابقات کنار برود.</content>
  </text>
  <text id="151601">
    <content>درحال‌حاضر ۱۵۰ ورزشکار از ۲۰ کشور به لرستان می‌آیند و امکان اضافه شدن کشورها در روزهای آینده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="151602">
    <content>مثل قدیم ها نیست که من یادم است توپ را می‌گرفتند و هر کس هم در ۱۸ قدم بود شوت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="151603">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون هنری اداره‌کل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان رضوی از اکران ۲۱ فیلم سینمایی در نهمین جشنواره فیلم فجر مشهد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151604">
    <content>این دو خانه بهداشت در زمینی به مساحت ۲۲۰ متر مربع و با اعتبار ۱۰۰ میلیون تومان توسط دانشگاه علوم پزشکی تبریز احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151605">
    <content>گفتنی است، مسیر راه‌آهن ملایر به کرمانشاه در پنج قطعه در حال اجرا است که ۱۴۰ کیلومتر آن آماده ریل‌گذاری است.</content>
  </text>
  <text id="151606">
    <content>گرانول‌های آن‌ها با رنگ قلیایی رنگ می‌گیرند دو هسته درشت به‌هم چسبیده دارند و حدود ۱ درصد از گلبول‌های سفید را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="151607">
    <content>سرپرست اداره تبلیغات اسلامی نهاوند گفت: ۱۰ جلسه محفل انس با قرآن در ماه مبارک رمضان در این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151608">
    <content>مدیر امور زراعی سازمان جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: پیش‌بینی می‌شود در سال جاری ۱۵۵ هزار تن ذرت از مزارع استان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="151609">
    <content>در بریتانیا بیش‌از ۵ میلیون کلاه خود برای حفاظت در برابر جنگ‌افزارها با آغاز جنگ جهانی دوم توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="151610">
    <content>تنها ۱۰ روز مانده تا پایان سال ۹۲، رهبر معظم انقلاب دو دیدار مهم در این خصوص داشتند.</content>
  </text>
  <text id="151611">
    <content>یک ماه پیش بیشتر آمریکائی‌ها معتقد بودند که تلاش‌ها در افغانستان مثمر ثمر بوده اما امروز این میزان به ۳۸ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="151612">
    <content>به‌همین مناسبت نمایش جشنواره فیلم عمار در استان آغاز خواهد شد، همچنین به مناسب حماسه ۹ دی برپایی ایستگاه‌های صلواتی را خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="151613">
    <content>رادیو رژیم صهیونیستی نیز گزارش داد که ۱۱۴ سرباز این رژیم در بیمارستان‌ها در حال درمان هستند که اوضاع چند تن از آن‌ها وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="151614">
    <content>شمار قربانیان تروریست در استان بابل طی ماه می گذشته به ۱۱۶ کشته، ۲۲ زخمی و ۲۳ زندانی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="151615">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی استان بوشهر از اجرای ۱۹ میلیارد تومان پروژه آبخیزداری در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151616">
    <content>به‌دلیل نزدیکی نسبی به یک معدن طلا این شهر یک جمعیت حدوداً ۳۰ هزار نفری را در خود جا داده است.</content>
  </text>
  <text id="151617">
    <content>خبرگزاری فارس: یک منبع امنیتی از استقرار ۳۳ هزار نیروی امنیتی عراق در جنوب بغداد تا کربلا برای تامین امنیت زائران اربعین حسینی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151618">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، سازمان سنجش آموزش کشور کلید نهایی سوالات آزمون سراسری سال ۹۴ را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="151619">
    <content>براساس داده‌های پایگاه اسکوپوس، در سال‌های ۲۰۰۰ تا ۲۰۱۴ رتبه بین‌المللی تولید علم ایران از ۴۸ به ۱۶ ارتقا پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151620">
    <content>این فیلم که منوچهر محمدی آن را تهیه کرده‌است بعد از ۱۶ روز نمایش ۲۱۱ میلیون و ۸۰۰ هزار تومان فروخته است.</content>
  </text>
  <text id="151621">
    <content>البته دولت سوریه موضع خود درباره مشارکت در نشست ژنو ۲ را اعلام کرده، اما مخالفان همچنان دراین‌باره شک و تردیدهایی دارند.</content>
  </text>
  <text id="151622">
    <content>بنا به این طرح، بر پایه محاسبات او، ایران سه‌برابر آن‌چه در ۱۹۵۰ گرفته بود دریافت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="151623">
    <content>داستان‌های کتاب از سال ۱۹۱۷ شروع می‌شوند و بر خلاف انتظار، کلامی از انقلاب آن سال روسیه در کتاب به چشم نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="151624">
    <content>باید بگویم از همان تیم ما ۴ نفر در آن رقابت‌ها در تیم منتخب جام قرار گرفتند و آن تیم و ترکیب اثرش را گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="151625">
    <content>امسال کمیته ناشران داخلی با بیش‌از ۲۴۵۰ ناشر در نمایشگاه حضور دارند و کتاب‌هایشان را به فرهنگ دوستان عرضه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151626">
    <content>بر اساس آمار یک مؤسسه تحقیقاتی در اسلام آباد، از سال ۲۰۱۲ تاکنون بیش‌از ۱۹۰۰ شیعه در پاکستان جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151627">
    <content>روزنامه وال‌استریت ژورنال از پاسخ رهبر معظم انقلاب اسلامی به نامه‌ای که رئیس‌جمهور امریکا در اکتبر ۲۰۱۴ به ایشان داده بود، خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="151628">
    <content>در این گزارش قصد معرفی ۴ ترفند جهت بهبود کیفت استفاده از ویندوز ۱۰ را به شما آموزش خواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="151629">
    <content>به گزارش تسنیم، تیم فوتبال جوانان اتلتیکو مادرید اکنون با ۴۸ امتیاز در گروه پنجم لیگای اسپانیا در رتبه چهارم جدول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="151630">
    <content>سازوکارهای رفع تحریم در برجام بعدازظهر چهارشنبه ۲۸ مرداد در خانه اندیشمندان علوم انسانی با حضور اساتید و کارشناسان بررسی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="151631">
    <content>از ۱۸ اسفندماه فروش حضوری بلیت اتوبوس آغاز خواهد شد، که البته فروش اینترنتی را نیز همراه با آن ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="151632">
    <content>محمد کشتی آرای در این گفت‌وگو اظهار کرد: قیمت سکه در هفته اخیر با نزولی شدید مواجه شده و به ۸۹۶ هزار تومان نیز رسید.</content>
  </text>
  <text id="151633">
    <content>من فصل پیش ۲۱ بازی برای تراکتورسازی انجام دادم که ۱۶ بازی در لیگ بود و ۵ بازی در لیگ قهرمانان آسیا.</content>
  </text>
  <text id="151634">
    <content>امتحان جامع برون مرزی دانشگاه پیام نور یک کنکور جامع ۴ ساعته است که برای نخستین بار به‌صورت بدون کاغذ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151635">
    <content>موزه میراث گیلان در زمینی به مساحت حدود ۲۶۰ هکتار در پارک جنگلی سراوان واقع در کیلومتر ۱۸ جاده رشت، تهران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="151636">
    <content>گفتنی است؛ رقابت‌های تکواندوی نونهالان کشور با حضور ۲۶۵ تکواندوکار از ۲۸ استان کشور در ایلام برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="151637">
    <content>چندین پروژه بدنبال این هستند که برنامه‌های سیستم‌عامل گنو که به‌همراه هسته لینوکس استفاده می‌شوند را با برنامه‌های پلان ۹ جایگزین کنند.</content>
  </text>
  <text id="151638">
    <content>درهمین‌حال، هر گرم طلای ۱۸ عیار امروز در بازار با افت ۲۳۱ تومانی مواجه شد و هم‌اکنون ۹۲ هزار و ۱۳۸ تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="151639">
    <content>بعد از ماه‌ها آزمایش، آن‌ها در حدود سه نوترینو در هر ساعت را توسط آشکارسازهای خود که تعداد آن‌ها ۱۱۰ عدد بود، شناسایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="151640">
    <content>در نهایت ژاپن در ضربات پنالتی با نتیجه ۳ بر صفر و در مجموع ۵ بر ۲ شکست خورد و از قهرمانی در آسیا بازماند.</content>
  </text>
  <text id="151641">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر کارگروه اشتغال و سرمایه‌گذاری استان اردبیل گفت: تاکنون در استان اردبیل ۱۷ هزار مجوز مشاغل خانگی صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151642">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت احوال خراسان شمالی گفت: تعداد موالید نوزادان پسر نسبت‌به دختران در این استان طی سال ۹۰ پیشی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="151643">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش خراسان شمالی گفت: امسال ۲ میلیارد تومان اعتبار از محل منابع دهیاری ها، به تجهیز مدارس استان تخصیص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="151644">
    <content>رئیس ستاد انتخابات لرستان گفت: تا کنون ۱۷ کاندیدای مجلس شورای اسلامی لرستان از حضور در انتخابات منصرف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151645">
    <content>با کاهش قیمت نفت و برگشت دوباره آن به حدود ۴۰ دلار، درآمدهای نفتی کشور کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="151646">
    <content>موسی‌نژاد اعلام کرد: بر اساس برنامه‌ریزی‌های به‌عمل‌آمده در سال مالی ۹۳ نیز ۱۰۰ مسجد در سطح شهرها و روستاهای استان تعمیر و ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151647">
    <content>خبرگزاری فارس: پاسیار مدیرکل راه‌آهن استان کرمان گفت: صادرات کالا از راه‌آهن کرمان طی شش ماهه نخست سال جاری ۳۲۶ درصد رشد را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="151648">
    <content>در قرن ۱۶ با ابداع دستگاه ضرب نشان، کار سازندگان آسان شده و به‌جای کنده‌کاری، از برجسته‌کاری توسط ماشین استفاده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="151649">
    <content>انگار دربی پایتخت ۱۰ دقیقه شده، به‌جای انتظار برای شروع بازی تماشاگران روی ۱۰ دقیقه پایانی زوم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151650">
    <content>بازیکن زمانی برنده می‌شود که یک کاشی با عدد ۲۰۴۸ روی تخته ظاهر شود که علت نام‌گذاری بازی نیز همین کاشی است.</content>
  </text>
  <text id="151651">
    <content>ما درباره‌ی این حرف می‌زنیم که زنان چگونه در دهه‌ی ۱۹۷۰ خانه را ترک و کار بیرون از منزل را شروع کردند.</content>
  </text>
  <text id="151652">
    <content>این فهرست فقط جنگ‌هایی که در سده بیستم و بیست و یکم میلادی اتفاق افتاده و بیش‌از ۱۰۰۰ نفر تلفات دارد را پوشش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="151653">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر در کابل، هفته گذشته بی‌سابقه ترین حملات تروریستی در ۱۰ سال گذشته کابل اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="151654">
    <content>بر اساس اسنادی که ویکی لیکس امروز آن را منتشر کرد، آژانس امنیت ملی آمریکا مکالمات ۲۹ مقام برجسته دولت برزیل را شنود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151655">
    <content>دکتر حسین توکلی افزود: امسال برای نخستین بار همه داوطلبانی که در آزمون سراسری ۱۳۹۲ شرکت کرده بودند مجاز به انتخاب رشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="151656">
    <content>مدیرعامل شرکت فرودگاه‌های کشور یادآور شد: البته این ۶۰ میلیارد تومان چک ایرلاین‌ها هنوز سر رسید نشده است.</content>
  </text>
  <text id="151657">
    <content>شیرازی گفت: فرودگاه مهرآباد مبداء و مقصد بسیاری از سفرهای شهر تهران است و روزانه بیش‌از ۱۰۰ هزار مسافر در این مکان رفت‌وآمد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151658">
    <content>رییس کمیته ملی المپیک گفت: ستاد هماهنگی بازی‌های المپیک ریو ۲۰۱۶ بین این کمیته و وزرات ورزش و جوانان تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="151659">
    <content>فرماندار زهک افزود: در شهرستان زهک حدود ۴۰۰ نفر در برگزاری انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی فعالیت خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="151660">
    <content>این فیلم در طول ۳ ماه اکران حدود ۱۲ میلیارد تومان فروش داشت و درحال‌حاضر رکورد پرفروش ترین فیلم را نیز یدک می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="151661">
    <content>بالای ۶ یا ۷ رئیس فدراسیون با من تماس گرفتند و تشکر کردند که ازاین‌پس کسی به ما زور نمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="151662">
    <content>در همین راستا هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با قیمت ۸۹ هزار و ۶۲ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="151663">
    <content>منیره انستیتوی معلولین امید را در سال ۱۹۵۹ تأسیس کرد و اولین مرکز از نوع خودش در لبنان و جهان عرب بود.</content>
  </text>
  <text id="151664">
    <content>رهبران یهودی در شرایطی از ۷۰۰ کشته در فاجعه منا سخن می‌گویند که گزارش‌های متعدد تعداد قربانیان این فاجعه را هزاران نفر اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151665">
    <content>شورای ائتلاف اصولگرایان لیست ۱۸۸ نامزد اصولگرای تهران برای انتخابات مجلس دهم را که از بین آن ۳۰ نفر نهایی می‌شود را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="151666">
    <content>کلید ساخت این مجموعه مستند خردادماه سال گذشته خورد تا ادای دینی به تاریخ انقلاب و دفاع مقدس و رزمندگان ۸ سال دفاع مقدس باشد.</content>
  </text>
  <text id="151667">
    <content>کارشناسان آلمانی این نتایج را با بررسی برروی بیش‌از ۵۷ هزار کارمند که در خانه علاوه‌بر محیط کار به فعالیت مشغول بودند بدست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151668">
    <content>مقامات فضایی اروپا اعلام کردند به‌زودی با صرف هزینه ۲۰۰ هزار یورویی هر کسی می‌تواند به فضای ۱۰۰ کیلومتری بالای زمین سفر کند.</content>
  </text>
  <text id="151669">
    <content>زمزمه های ایده‌ای در مجلس شنیده می‌شود که بر اساس آن ممکن است برنامه پنجم توسعه کوتاه شده و برنامه ششم از ۱۳۹۴ آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="151670">
    <content>این متن شامل بیش‌از ۲۰۰ استراتژی عملی است که معلمان در هر مقطع آموزشی می‌توانند در کلاس خود بکار بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="151671">
    <content>طرح اولیه، حاکی از برنامه‌ریزی برای واگذاری این جزیره در یک بازه زمانی ۳۰ ساله یا ۹۹ ساله بود.</content>
  </text>
  <text id="151672">
    <content>احمدی‌نژاد و عوامل او به‌جای ۲ هزار نفر، ۲۰۰ هزار نفر از بهترین مدیران کشور را از بدنه دولت کنار گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="151673">
    <content>گفتنی است پس‌از این وزیر نفت و معاون اول رئیس‌جمهوری در منطقه سیراف کنگان در مراسم آغاز ساخت ۸ پالایشگاه میعانات گازی شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="151674">
    <content>البته علی دایی با دو قهرمانی متوالی در پرسپولیس در سال‌های ۸۸ و ۸۹ رکورد جالبی را به‌نام خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="151675">
    <content>بر اثر وقوع یک انفجار در میان نمازگزاران در شهر پیشاور پاکستان، ۵ تن کشته و شمار دیگری نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="151676">
    <content>مصرف بنزین کشور در طی ۱۴ روز فروردین یک میلیارد و ۱۰۳ میلیون لیتر بوده که بیشترین رکورد روز ۱۲ فروردین به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="151677">
    <content>این مسابقات هر دو سال یک‌بار بین ۱۲ کشور از قاره‌های مختلف خصوصا آسیا، افریقا و امریکا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151678">
    <content>باقری بیان کرد: در ایام تعطیلات نوروز بیش‌از ۴۰ ویژه‌برنامه داشتیم و رضایت خاطر میهمانان را فراهم کردیم.</content>
  </text>
  <text id="151679">
    <content>تصحیح این کتاب در سال ۱۳۷۲ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب شایسته تقدیر معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="151680">
    <content>عباسعلی در دیدار پایانی به مصاف حریفی از ژاپن رفت و با نتیجه ۴ بر صفر پیروز شد تا به مدال طلا دست.</content>
  </text>
  <text id="151681">
    <content>کلمبیا در نخستین دیدار خود در مرحله گروهی جام جهانی ۲۰۱۴ توانست برابر یونان به یک پیروزی قاطع دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="151682">
    <content>بقیع زمین مستطیل شکلی در شرق مدینه است که ۱۰۰ در ۱۵۰ متر بوده، ولی بارها توسعه پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151683">
    <content>سرپرست اداره ورزش و جوانان دهلران از کسب ۵۴ مقام و مدال رنگارنگ کشوری توسط ورزشکاران این شهرستان طی سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151684">
    <content>خبرگزاری تسنیم: قیمت جهانی نفت برای تحویل در دسامبر ۲۰۱۷ با کاهش ۵ دلاری طی دو روز گذشته مواجه شد و به ۶۰ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="151685">
    <content>جشنواره رمضانی شهر خدا برج میلاد تهران همه روزه تا ۲۶ تیرماه از ساعت ۱۸ تا ۲ بامداد میزبان علاقه‌مندان و بازدیدکنندگان است.</content>
  </text>
  <text id="151686">
    <content>گوجه‌فرنگی و خیار به حدود کیلویی ۴ هزار تومان رسیده است تا نشان دهند از میوه‌های لوکس عقب نمانده اند.</content>
  </text>
  <text id="151687">
    <content>در محموله‌ای دیگر مقدار زیادی کوکائین به ارزش ۱۷۰ میلیون پوند کشف کرده‌ایم که از امریکای جنوبی به مقصد فرانسه حمل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="151688">
    <content>درحالی‌که تنها در طول برنامه پنجساله چهارم در آمد نفتی ایران رقمی بالغ بر ۴۶۵ میلیارد و ۴۰۰ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151689">
    <content>براساس این گزارش، این انفجار که شامگاه دوشنبه رخ داد و آتش‌سوزی گسترده‌ای را به‌دنبال داشت ساعت ۳ بامداد سه‌شنبه خاموش شد.</content>
  </text>
  <text id="151690">
    <content>ریخته‌گری به روش لاست فوم روشی جدید در تولید قطعات ریخته است که از سال ۱۹۶۰ در حال گسترش است.</content>
  </text>
  <text id="151691">
    <content>انتخابات پنجمین دوره مجلس خبرگان رهبری در ۷ اسفند سال جاری مصادف با مرحله نخست انتخابات دهمین دوره مجلس شورای اسلامی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="151692">
    <content>لستر شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۴۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151693">
    <content>من و کیم از نظر فنی، یک خانه آپارتمانی ۴۰۰ واحدی به‌صورت رایگان داریم که ماهانه درآمد غیرفعال و بدون مالیات تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="151694">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان اردبیل گفت: مددجویان کمیته امداد در استان اردبیل به‌دنبال عرضه محصولات تولیدی خود صاحب ۴۱ میلیارد تومان درآمد پایدار شدند.</content>
  </text>
  <text id="151695">
    <content>بعد از اشغال قدس در سال ۱۹۶۷ اولین‌بار است که مقامات اسرائیل به این شکل به بستن مسجد الاقصی اقدام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151696">
    <content>در ۵ هزار سال گذشته، سال‌هایی که ما تاریخ و پرونده آن‌ها را ثبت کرده‌ایم، تنها حدود ۲۰۰ سال از آن‌ها هیچ جنگی ندیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151697">
    <content>به یاد اولین دیدارم با چرچیل در اوایل زمستان ۱۳۲۰ یعنی درست سه هفته پس‌از نبرد بندر پرل هاربر افتادم.</content>
  </text>
  <text id="151698">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس انجمن سینمای جوانان اهواز از نمایش ۸۲ فیلم مستند، داستانی، تجربی و پویانمایی در جشنواره بین‌المللی فیلم کوتاه در اهواز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151699">
    <content>پس‌از گذشت هشت ماه، فیبریلاسیون دهلیزی در ۳۶ درصد از بیماران مشاهده شد که ۲۸ درصد از آنان پیشینه‌ای از مشکلات ریتم قلبی نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="151700">
    <content>در شهرک مهر سمنان ۱۲ هزار واحد مسکونی ساخته‌شده که به فضای آموزشی معادل ۴۲۰ کلاس درس نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="151701">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره ورزش و جوانان کنگان از تخصیص ۶۳ میلیارد ریال برای اجرای پروژه‌های ورزشی کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151702">
    <content>البته علایق مذهبی ایشان قابل تحسین است اما چگونه است که او ساعت ۲ بامداد روز بازی با راه‌آهن برای غبار روبی به شهرری می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="151703">
    <content>رئیس بازرسی فرماندهی انتظامی استان مرکزی گفت: مامور وظیفه‌شناس فرماندهی انتظامی شهرستان شازند رشوه ۴۰ میلیون ریالی را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="151704">
    <content>رئیس کمیسیون برنامه و بودجه و حمل‌ونقل شورای اسلامی شهر جیرفت گفت: بودجه سال جاری شهرداری جیرفت با اعتبار ۴۰۰ میلیارد ریال به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="151705">
    <content>حسن عباسی در گفت‌وگو با خبرنگار بهداشت و درمان خبرگزاری فارس از افزایش ۱۰ درصدی مأموریت‌های اورژانس در ۲ روز اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151706">
    <content>در نهایت این اقدامات منجر به تبعید وی به طهران در خلال سال‌های ۱۳۱۸ تا ۱۳۲۴ هجری قمری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151707">
    <content>براساس این گزارش، ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده به ۹۲ هزار و ۲۹۴ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="151708">
    <content>مدیرعامل منطقه آزاد چابهار گفت: با برگزاری این اجلاس و سرمایه‌گذاری ۲۰۰ میلیارد دلاری دولت در چابهار رونق اقتصادی چابهار دو چندان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151709">
    <content>چین اکنون روزانه پنج میلیون و ۷۰۰ هزار بشکه نفت وارد می‌کند که حدود ۶ درصد از مجموع عرضه جهانی نفت را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="151710">
    <content>ما به‌عنوان یک دانشگاه انسان‌سازی بیش‌از ۱۳۰ هزار جوان را در سال می‌پذیریم، آموزش می‌دهیم و به جامعه بازمی‌گردانیم.</content>
  </text>
  <text id="151711">
    <content>فرودگاه بین‌المللی مینسک در بیش‌از ۳۰ سال گذشته به‌عنوان فرودگاه اصلی کشور ۹۷ درصد کار حمل‌ونقل مسافر و بار کشور را بر دوش داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="151712">
    <content>خشونت و تندروی‌های پی‌درپی و از سوی دیگر کشتارهای بی‌رحمانه موجب گردید تا در ژانویه سال ۲۰۰۲ میلادی این گروه در پاکستان ممنوع فعالیت شود.</content>
  </text>
  <text id="151713">
    <content>جواب ساده است؛ شما فراموش کرده‌اید که سابقه پرداخت تنها ۳۵ درصد از اعتبار کلی را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="151714">
    <content>البته آمریکا امسال موضع خود در قبال مصر را تاحدی متعادل کرده و قصد دارد ۶۵۰ میلیون دلار کمک نظامی در اختیار قاهره قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="151715">
    <content>طبق اعلام مسئولان مصر صدها نفر از نیروهای پلیس از سال ۲۰۱۳ در حملات افراد مسلح در شمال سینا کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151716">
    <content>به گفته دبیر ستاد ویژه توسعه فناوری نانو سفرای بیش‌از ۵۰ کشور خارجی در نهمین نمایشگاه بین‌المللی نانو حضور پیدا خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="151717">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استانداری چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۵۰۰ واحد مسکن مهر نیمه دوم شهریورماه سال جاری به متقاضیان بروجنی در الهیه واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151718">
    <content>حضور در فوتبال ایران و درخشش در لیگ برتر، فرصت بازپس گیری شماره ۱۰ تیم ملی را به انصاری فرد خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="151719">
    <content>فرد ۶۵ سال‌های که دانشگاهی است و یک تئوریسین به شمار می‌رود، شاخص‌هایی که رجب طیب اردوغان به‌دنبال آن است را در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="151720">
    <content>حتی بهتر هم هست، می‌توانید با نزدیک به ۱۰ درصد از دستمزد نشان‌دادن طرز کار، سهم خود را به دست بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="151721">
    <content>از ۵۰ تا ۸۷ هم در هیات رئیسه کمیته ملی المپیک در زمینه کارهای بین‌المللی در ورزش کار کردم.</content>
  </text>
  <text id="151722">
    <content>در آوریل ۱۹۹۶ نیز توانستیم یک وام یک بیلیون دلاری به یکی از دو میلیون وام‌گیرنده خود اعطا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="151723">
    <content>اما ربع سکه با کاهش ۳ هزار تومانی ۲۴۶ هزار تومان و سکه گرمی ۱۶۹ هزار تومان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="151724">
    <content>این جنبش در فاصله زمانی بین اعلامیه آزادی بردگان تا ۱۸۸۰ رخ داد و تنها بخشی از انتظارها را برآورده کرد.</content>
  </text>
  <text id="151725">
    <content>مدیر کل جهاد کشاورزی استان بوشهر از اجرای آبیاری تحت فشار در ۲۴۰۰ هکتار از اراضی کشاورزی سعدآباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151726">
    <content>این زوج برای راه‌آهن هند کار می‌کردند اما در سال ۲۰۱۳، پونیا استعفا داد و به مجلس پیوست.</content>
  </text>
  <text id="151727">
    <content>بودجه ۲۳ هزار میلیاردی وزارت بهداشت از محل درآمد عمومی حریرچی ادامه داد: بودجه عمومی دولت ۲۲۴ هزار میلیارد تومان در سال ۹۴ است.</content>
  </text>
  <text id="151728">
    <content>کمیته انتخاب فیلم ایرانی برای معرفی به آکادمی علوم و هنرهای سینمایی در مرحله نخست ۱۲ فیلم را برای بررسی بیشتر انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="151729">
    <content>مهلت قانونی ثبت‌نام از نامزدهای حضور در انتخابات هیات تکواندو استان تهران با نام‌نویسی ۹ نفر به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="151730">
    <content>کاظمی تصریح کرد: سایت موزه بلقیس اکنون آماده شده و طی ماه‌های گذشته ۱۲ هزار نفر از آن بازدید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151731">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی شهرستان تربت حیدریه از کشف بیش‌از ۶۰۰۰ انواع مواد محترقه و دستگیری دو نفر توزیع کننده در شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151732">
    <content>بر اساس این گزارش، ۵ خودروی بمب‌گذاری شده امروز در بغداد و دو خودرو نیز در بصره منفجر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151733">
    <content>درهمین‌رابطه ۲۹ گروه که در زمینه حقوق زنان فعال‌اند، با انتشار بیانیه‌ای ناتوانی دولت مصر در برخورد با این اتفاقات را محکوم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151734">
    <content>تیم چارلتون با ۴۱ امتیاز در رده ۲۱ جدول ۲۴ تیمی قرار گرفته است و برای بقا تلاش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="151735">
    <content>فارس: نزدیک به ۶ سال است که پرسپولیس در لیگ برتر قهرمان نشده، آیا هواداران تیم‌تان می‌توانند به پایان فصل امسال امیدوار باشند؟</content>
  </text>
  <text id="151736">
    <content>تیم فوتبال سپاهان در پایان هفته بیست و یکم با ۳۶ امتیاز در جایگاه پنجم جدول رده‌بندی رقابت‌های لیگ برتر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="151737">
    <content>دبیر اجرایی جشنواره سراسری تئاتر سوره ماه از برگزاری جشنواره سراسری تئاتر سوره ماه از ۱۱ تا ۱۷ مهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151738">
    <content>تبعید در سال ۱۹۴۴ به پایان رسید اما فعالیت جدید لئونه موجب حبس دوباره او شد و در زندان جانش را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="151739">
    <content>طبق برنامه تعیین‌شده این سفرها از روز یکشنبه ۲۲ شهریورماه سال جاری آغاز می‌شود و تا روز دوشنبه ۳۱ شهریور ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="151740">
    <content>برای اجرای این کارها روالی دارد: هر روز صبح ساعت ۴: ۳۰ بیدار می‌شود، و خاطراتش را می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="151741">
    <content>احمدی ادامه داد: همچنین انبارهای ۹ واحدی شهرداری سگزآباد نیز با ۲۶۰ متر مربع امروز آماده بهره‌برداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151742">
    <content>البته به‌دنبال برخی اقدامات احتمال وجود مداخله نظامی وجود دارد و این احتمال هست که رخداد سال ۲۰۱۰ تکرار شود.</content>
  </text>
  <text id="151743">
    <content>بشار اسد در دیدار با اخضر الابراهیمی تاکید کرد که موفقیت ژنو ۲ به متوقف شدن حمایت‌های خارجی از تروریست‌ها در سوریه بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="151744">
    <content>به گزارش مشرق، در پی حمله تروریستی به شهر کادونا در نیجریه، دست‌کم ۲۵ تن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="151745">
    <content>تکریت نام شهری است در کشور عراق که در ۱۴۰ کیلومتری شمال غربی بغداد و بر کرانه رود دجله واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151746">
    <content>رئیس اداره منابع طبیعی و آبخیزداری دامغان گفت: تاکنون برای ۹۸ درصد از اراضی ملی در این شهرستان به‌نام دولت سند مالکیت صادرشده است.</content>
  </text>
  <text id="151747">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بازرگانی شهرستان عنبرآباد گفت: در راستای تنظیم بازار ۹۰ تن برنج با قیمت بازرگانی در عنبرآباد در حال توزیع است.</content>
  </text>
  <text id="151748">
    <content>معاون خدمات شهری شهردار قم از ارتقای سرانه فضای سبز قم از ۱۴ متر به ۱۵ متر مربع خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151749">
    <content>این جلد را نیز سازمان سمت در زمستان ۱۳۸۶ چاپ کرده‌است و ویرایش و گزارشی است از بخشی دیگر از شاهنامه فردوسی.</content>
  </text>
  <text id="151750">
    <content>در ماه مه‌ی سال ۲۰۱۰، وی به خانه‌اش در تنسی بازگشت و سپس برای کار به لس‌آنجلس سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="151751">
    <content>ساعت ۱۵ بعدازظهر امروز به سمت اهواز حرکت خواهند کرد و بعد از آن به‌صورت زمینی به سمت آبادان می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="151752">
    <content>رئیس ستاد انتخاباتی علی‌اکبر ولایتی در لرستان گفت: فعالیت انتخاباتی ستادهای ولایتی در ۱۰ شهرستان، ۱۴ بخش و هفت دهستان لرستان آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151753">
    <content>معاون پژوهشی دفتر آموزش و پژوهش استانداری کرمان گفت: بر این اساس مدیران باید ۶۰ ساعت و کارکنان ۴۰ ساعت در سال آموزش ببینند.</content>
  </text>
  <text id="151754">
    <content>این اتفاق تا ساعت حدود ۳ طول کشید تا اسرا با تن‌های خسته و زخمی در آسایشگاه‌ها جا گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="151755">
    <content>ملوان در دیدار آینده خود در هفته چهارم لیگ برتر، یکشنبه ۲۰ مرداد جاری در ورزشگاه تختی بندر انزلی پذیرای تیم فوتبال استقلال خوزستان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151756">
    <content>پورشیب در این جدول مقابل کاراته کا قزاقستانی با نتیجه ۶ بر یک به برتری رسید و برنز گرفت.</content>
  </text>
  <text id="151757">
    <content>چالش دوم این است که این انبساط کیهانی، به‌خاطر انرژی تاریک اسرارآمیزی که ۷۰ درصد از جهان ما را اشغال می‌کند، شتاب‌دار است.</content>
  </text>
  <text id="151758">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان؛ امیر زارعیان، از قزوین در ماده پیاده ۱۰ کیلومتر پیاده‌روی جوانان کشور، موفق به کسب مدال نقره شد.</content>
  </text>
  <text id="151759">
    <content>رقابت‌های جام جهانی کشتی فرنگی سال ۲۰۱۰ میلادی از تاریخ ۱۳ تا ۱۴ فوریه ۲۰۱۰ در مجموعه کارن دمیرچیان ایروان پایتخت جمهوری ارمنستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="151760">
    <content>در سال ۲۰۱۴، یک موقعیت تیراندازی فعال باعث شد تا مردم با اوبر تماس بگیرند تا از تیراندازی و منطقه اطراف آن فرار کنند.</content>
  </text>
  <text id="151761">
    <content>در ارکان این وحدت که من گمان می‌کردم در ۱۹۲۲ بین هندوان و مسلمانان تقریباً حاصل شده بود سخت خلل وارد آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151762">
    <content>مصرف مشروبات الکلی ۱۴ تن را راهی بیمارستان توحید سنندج کرد که تاکنون منجر به مرگ سه تن از آنان شد.</content>
  </text>
  <text id="151763">
    <content>تعداد بازرسی ها از واحدهای صنفی استان تهران در نوروز ۹۳ نسبت‌به نوروز ۹۲، ۱۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="151764">
    <content>بر اساس این مقیاس، برای خیلی زیاد ۴ امتیاز، متوسط ۳ امتیاز، نه خیلی زیاد ۲ امتیاز و اصلاً یک امتیاز در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151765">
    <content>سی‌امین جشنواره بین‌المللی تئاتر فجر استانی از پنجم تا ۱۱ بهمن ماه ۹۰ در استان‌های البرز، کرمانشاه، لرستان، خراسان شمالی و گلستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151766">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار لرستان گفت: سد حوضیان الیگودرز حدود ۷۸ درصد پیشرفت فیزیکی دارد که در نیمه اول سال آینده به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
</textCollection>