<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="151767">
    <content>مجله مهر: چانه صدرای ۵ ساله می شکافد و والدینش صدرا را فورا به بیمارستان اشرفی خمینی شهر می‌رسانند و چانه صدرا بخیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151768">
    <content>حالا چطور یک خانواده می‌تواند، به‌تنهایی از فرزندانش در مقابل کارخانه‌دارها و شرکت‌هایی دفاع کند که سالانه ۱۵ میلیون دلار برای دست‌کاری فرزندانشان پرداخت می‌کنند؟</content>
  </text>
  <text id="151769">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با حضور معاون درمان وزیر بهداشت در کرج، ۳ طرح درمانی و بیمارستانی افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="151770">
    <content>در ۱۹۹۳، با وقوع جنگ داخلی در الجزایر، این کشور را به‌همراه خانواده ترک کرد و در فرانسه اقامت گزید.</content>
  </text>
  <text id="151771">
    <content>عباسی اظهار کرد: تعداد مسافران اقامت کننده طی شش روز گذشته در این استان به ۱۴ هزار و ۳۲۹ نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="151772">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان قم در ادامه اظهار داشت: خرید تضمینی توسط شرکت تعاونی‌های تولید روستایی با قیمت ۹۲۰ تومان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151773">
    <content>درحالی‌که بازی تا دقیقه ۶۰ نیمه دوم با نتیجه تساوی بدون گل دنبال می‌شد تماشاگران علی دایی را تشویق کردند.</content>
  </text>
  <text id="151774">
    <content>او تاکید کرد: فردا سه‌شنبه هوای تهران ۵ درجه سرد می‌شود و روز چهارشنبه هم پیش‌بینی رگبار و رعد و برق وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="151775">
    <content>عضو کمیسیون کشاورزی، آب و منابع طبیعی مجلس گفت: برای افزایش راندمان آبیاری با سیستم‌های مدرن ۳۰ هزار میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="151776">
    <content>آپارتمان ۵۰ متری در خیابان شریعتی نزدیک ملک هم با سه میلیون ودیعه و ۴۵۰ هزار تومان اجاره ماهیانه، اجاره داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151777">
    <content>از دیگر قضاوت‌های بین‌المللی این نامدار می‌توان به حضور در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۷۲ و بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۷۶ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="151778">
    <content>ناصر فریادشیران در گفتگو با باشگاه خبرنگاران گفت: گودرزی را نزدیک به ۶ سال است که می‌شناسم و نسبت‌به او شناخت کامل دارم.</content>
  </text>
  <text id="151779">
    <content>عیوضی تصریح کرد: برداشت گندم از اوایل تیرماه شروع و تا نیمه دوم مرداد با بکارگیری ۴۰۰ دستگاه کمباین بومی و مهاجر انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151780">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های کهگیلویه و بویراحمد گفت: ۲۹ هزار نفر از آغاز سفرهای نوروزی تاکنون در پایانه‌های این استان جابه‌جا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151781">
    <content>در پی تجمع صنفی روز گذشته کارگران پیمانکاری شهرداری منطقه ۴ اهواز، ۲۴ نفر از این کارگران بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="151782">
    <content>ژاپن نخستین بار در هفت دهه گذشته سن رأی دادن را از ۲۰ سال به ۱۸ سال کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="151783">
    <content>سفارت استرالیا در ایران نیز روز گذشته اعلام کرد دولت کانبرا از ۲۷ آبان اقدامات جدیدی علیه قاچاق انسان اتخاذ کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151784">
    <content>قیمت جهانی نفت در معاملات امروز ۳۱ سنت کاهش یافت و به ۳۰ دلار و ۵۳ سنت در هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="151785">
    <content>لنگری در خصوص قبولی دانش‌آموزان استان در المپیادها نیز گفت: امسال خراسان شمالی شاهد رشد ۳۵ درصدی قبولی دانش‌آموزان در المپیادها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151786">
    <content>کاسترو ۸۸ ساله از زمانی‌که در سال ۲۰۰۶ که به‌علت بیماری از قدرت کناره‌گیری کرد در اوقات فراغت خود کتاب و مقاله می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="151787">
    <content>یک آمبولانس بزرگ در اختیار دکتر بود که همیشه در ایستگاه ۱۲ و خرمشهر به مجروحان رسیدگی می‌کرد و مرتبا نیز به بیمارستان طالقانی می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="151788">
    <content>این شهروند یهودی آمریکایی در سال ۱۹۸۷ به جرم انتقال اطلاعات و اسناد محرمانه آمریکا به اسرائیل به ۲۹ سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="151789">
    <content>در ۸ سال گذشته برخی از افراد که در مسند قدرت بودند تصمیم گرفتند با واسطه و یا بدون واسطه او را جذب کنند.</content>
  </text>
  <text id="151790">
    <content>در اوایل زمستان سال ۲۰۰۷، جی‌کی رولینگ در حال تقلا برای به پایان رساندن کتاب یادگاران مرگ، آخرین کتاب از مجموعه‌ی هری پاتر، بود.</content>
  </text>
  <text id="151791">
    <content>به‌نظر می‌رسد که تلاش واشنگتن برای برگزاری ژنو ۲ در راستای پیدا کردن منفذی در راستای بازگرداندن شرایط سیاسی به شکل سابق است.</content>
  </text>
  <text id="151792">
    <content>ملی پوشان کشورمان در هفته چهارم لیگ جهانی در دو مسابقه به مصاف لهستان قهرمان سال ۲۰۱۴ جهان می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="151793">
    <content>این محصول جایگزین بیش‌از ۲۵ لامپ‌های فلورسنت تی دوازده شد که در فروشگاه‌ها، مدارس و ساختمان ادارات ایالات‌متحده مورد استفاده قرار می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="151794">
    <content>این در حالی است که به‌نظر اکثر کارشناسان این حوزه، پس‌از نشست استانبول ۲ رویکرد جدیدی در مسیر مذاکرات شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="151795">
    <content>این بهبود به‌گونه‌ای بود که باعث شد انتخابات استانی در ژانویه ۲۰۰۹ با شرایط امنیتی مناسب و مشارکت سیاسی فعال گروه‌های عراقی برگزار گردد.</content>
  </text>
  <text id="151796">
    <content>ریحانی پیش‌از تصدی فرماندهی سپاه پاسداران کرمانشاه، از سال ۱۳۸۸ تا ۱۳۹۳ جانشین فرمانده سپاه نبی اکرم استان کرمانشاه بود.</content>
  </text>
  <text id="151797">
    <content>او سپس توضیح داد که اتاق تهران بزرگ‌ترین اتاق بازرگانی کشور است و البته حدود ۶۰ درصد اقتصاد ایران نیز در تهران تمرکز یافته است.</content>
  </text>
  <text id="151798">
    <content>این مسئول عنوان کرد: در جشن نیکوکاری امسال ۳ میلیارد و ۵۵ میلیون تومان جمع‌آوری شده‌است که ۱۵۷ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="151799">
    <content>رضاخان سرانجام در ۱۲ فروردین اعلامیه‌ای صادر کرد و در آن اعلام نمود که از تقاضای جمهوریت صرف‌نظر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151800">
    <content>بیش‌از ۲ سال بعد از این کنفرانس، جنگ دوم جهانی با شکست و تسلیم آلمان و ژاپن به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="151801">
    <content>مهر نوشت: نایب رئیس شورای ملی زعفران از کاهش ۲ میلیون تومانی قیمت این محصول در ۱۵ روز اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151802">
    <content>دان به مدت ۳۰ سال به‌عنوان یک معلم کار می‌کرد، الکل را به مدت نصف آن سال‌ها می‌نوشید.</content>
  </text>
  <text id="151803">
    <content>امروزه این زبان دارای ۱۳ لهجه و گویش‌های گوناگون است ولی عربی نوین معیار به‌عنوان زبان رسمی نوشتار در همه‌ی کشورهای عربی پذیرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151804">
    <content>صدر اضافه کرد: شهرستان آران و بیدگل دارای ۴۰ خیر مدرسه ساز بوده و این خیران در توسعه فضاهای آموزشی شهرستان نقش ویژه‌ای ایفا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151805">
    <content>انتشار بیش‌از ۲۷۰ عنوان کتاب توسط مرکز اسناد تاریخی، که بیش‌از یک میلیون سند را در بر می‌گیرد، مسئله‌ی مهمی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="151806">
    <content>گفتنی است؛ مهرداد پولادی قبل‌از بازی پرسپولیس برابر فولاد خوزستان، آخرین بار در اسفند سال ۹۱ برابر مس کرمان برای پرسپولیس به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="151807">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان عسلویه از کشف یک محموله بزرگ کالای قاچاق به ارزش ۵ میلیارد ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151808">
    <content>الگوهای گریی در بنای درب امام که در سال ۱۴۵۳ در اصفهان ساخته‌شده بود دارای الگوی پیچیده‌ای بیش تر از آنچه قبلاً دیده می‌شد، بود.</content>
  </text>
  <text id="151809">
    <content>سید مجید موسوی سهمیه گوشت قرمز در سال گذشته را ۳۶۰ تن اعلام کرد و گفت: از این میزان ۱۲۰ تن توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="151810">
    <content>داود مظاهری از نیروهای کم سن‌وسال که سال ۱۳۶۴ آمد و در سال ۱۳۶۷ در میدان مین جانباز قطع پا شد.</content>
  </text>
  <text id="151811">
    <content>فکر می‌کنم حدود از این ۱۲ هزار هکتار که قابل کشت است می‌شود تا ۱۵ یا ۱۶ هزار هکتار قابل توسعه است.</content>
  </text>
  <text id="151812">
    <content>سرمربی سابق رئال مادرید و تیم ملی پرتغال گفت: مشکلاتی هست اما ۵۰ درصد آن گمانه های رسانه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="151813">
    <content>سپس پودر به‌دست‌آمده را درون خشک کن با دمای ۱۰۰ درجه به مدت ۱۰ ساعت قرار می‌دهیم تا خشک شدن صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="151814">
    <content>اگر این کشورها بدانند که از حمایت سازمان بزرگی با تقریباً ۱۲۰ عضو برخوردار هستند، به شیوه‌ی دیگری رفتار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151815">
    <content>پدر شهید نیز ۱۴ سال پیش پس‌از سال‌ها انتظار دار فانی را وداع گفته و به سوی فرزندش پرکشید.</content>
  </text>
  <text id="151816">
    <content>پپ گواردیولا، سرمربی بایرن معتقد است که رم از شکست سنگین دیگری می‌ترسید و برای همین از ۶ مدافع جلوی دروازه استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="151817">
    <content>مدیرکل مشترک المنافع وزارت امور خارجه افزود: فراز و نشیب در روابط ایران و ترکیه نشان‌دهنده زنده بودن همکاری‌های ۲ کشور است.</content>
  </text>
  <text id="151818">
    <content>پرونده این فرقه انحرافی در دستگاه قضائی مفتوح است و تاکنون بیش‌از ۲۵ نفر از فریب‌خوردگان مبادرت به شکایت از این جریان کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151819">
    <content>تراکتورسازی در نیمه دوم بر حملات خود افزود، اما اخراج قاسم دهنوی در دقیقه ۸۳ کار را برای میزبان مشکل‌تر کرد.</content>
  </text>
  <text id="151820">
    <content>چگینی ادامه داد: ۵ درصد اعتبارات شوراهای شهرداری‌ها به بخش کتابخانه‌ها اختصاص داده می‌شود که اختصاص این اعتبارات در استان قزوین در شرایط مطلوبی نیست.</content>
  </text>
  <text id="151821">
    <content>مدیر صنایع کشاورزی سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان از صدور ۶۴ فقره جواز تاسیس صنایع مرتبط با بخش کشاورزی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151822">
    <content>جریکو ۲ که با سوخت مایع قابل پرتاب است دارای توان حمل کلاهک هسته‌یی بوده، و نماد فناوری موشکی اسراییل است.</content>
  </text>
  <text id="151823">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده مرزبانی گیلان از کشف بالغ بر ۳۰ هزار لیتر سوخت غیرمجاز از یک تانکر در رودسر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151824">
    <content>کارشناس اداره کل هواشناسی خراسان جنوبی گفت: در روزهای جمعه، شنبه و یکشنبه جاری حدود ۸ درجه هوای استان کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="151825">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم اصفهان در مجلس شورای اسلامی گفت: مستندات ۲۷۰ هکتار اراضی زمین‌خواری در اصفهان شناسایی شده و قابل ارائه است.</content>
  </text>
  <text id="151826">
    <content>بااین‌وجود والدین می‌توانند دوره‌های مقدماتی این ورزش‌ها را از حدود سن ۴ یا ۵ سالگی برای فرزندانشان شروع کنند.</content>
  </text>
  <text id="151827">
    <content>کنان اورن رییس‌جمهور اسبق ترکیه و فردی که رهبر کودتای نظامی در این کشور در سال ۱۹۸۰ بود، در سن ۹۷ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="151828">
    <content>رحمت آبادی خاطرنشان کرد: امسال ۶۳ مرکز خرید در استان، گندم را از کشاورزان خریداری خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="151829">
    <content>کلاس‌ها می‌تواند به گروه‌های ۴ تا ۶ نفره تقسیم شوند و هر گروه می‌تواند از برچسب‌های مکالمه استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="151830">
    <content>پروژه‌های سال جهانی نجوم، پروژه‌هایی هستند که حداقل در راستای یکی از ۸ هدف سال جهانی نجوم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="151831">
    <content>در سه سانحه رانندگی که در کشورمان رخ داد، ۵ نفر کشته و ۱۵ نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="151832">
    <content>درهمین‌حال رویترز به نقل از وزارت کشور اوکراین، تعداد کشته های درگیری‌های خشونت‌آمیز خیابانی کیف را تا شامگاه سه‌شنبه ۱۸ نفر اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151833">
    <content>پس‌از ۱۴ سال مبارزه با تروریسم و میزبانی افغانستان از نظامیان خارجی، این کشور همچنان در جمع بدترین و خطرناک‌ترین کشورهای جهان جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="151834">
    <content>امام جمعه ملارد گفت: ۱۳ آبان نماد حضور نسل جوان و شجاعت در مقابل استکبار است که توانست قدرت پوشالی آمریکا را در هم بشکند.</content>
  </text>
  <text id="151835">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی از احیا و مرمت ۱۰۰ رشته قنات توسط بسیج سازندگی استان در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151836">
    <content>تنها در ماه ژانویه‌ی سال ۲۰۰۹ در مقایسه با ماه مشابه سال قبل، میزان صادرات کشور ۳۷ کاهش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="151837">
    <content>در آوریل ۱۹۷۶ کابینه هند بیانیه رسمی سیاست ملی جمعیت را تصویب کرد که تمهیداتی را برای تشویق تنظیم خانواده ایجاب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="151838">
    <content>زاهدی نیا گفت: از مجموع درخواست‌های ثبت‌شده در سال جاری ۴۲ هزار کارت هوشمند ملی صادر که ۴۰ هزار مورد آن تحویل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151839">
    <content>او در سال ۱۹۲۶، به‌دلیل فعالیت‌های انقلابی زندانی شد و دادگاه حکومت فاشیستی او را به ۲۰ سال زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="151840">
    <content>رئیس اداره آموزش‌وپرورش رودسر از آماده‌سازی ۱۴ آموزشگاه با ظرفیت ۱۳۷ کلاس در ایام نوروز ۹۳ برای اسکان مهمانان فرهنگی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151841">
    <content>شما ۱۷ سال است که در هلال احمر فعالیت دارید، چه چیزی سبب ماندگاری شما در این مجموعه شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="151842">
    <content>اما امروز پایگاه ریاست‌جمهوری، اقدام به انتشار نامه‌های رئیس‌جمهور به سه وزیر رفاه، نفت و صنایع نمود که در تاریخ ۱۸ اردیبهشت ماه نوشته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="151843">
    <content>در مورد خودم هم، در ۲۰ یا ۳۰ سالگی مردی قوی بودم، ماهیچه‌های فراوان داشتم و می‌توانستم وزنه‌های سنگین را بلند کنم.</content>
  </text>
  <text id="151844">
    <content>به‌نظر می‌رسد آنانی که قدرت پرداخت دیه در سال‌های قبل را نداشته‌اند چگونه می‌توانند دیه ۹۰ میلیونی را پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="151845">
    <content>استاندار زنجان از تشکیل ۱۰ تعاونی زیتون‌کاری در شهرستان طارم خبر داد و گفت: تشکیل تعاونی‌های زیتون‌کاری برای توسعه باغات زیتون ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="151846">
    <content>در سال ۱۸۱۱، اولین دانش‌آموز به‌نام حاجی بابا افشار مدرک خود را در پزشکی، جراحی و آناتومی از بریتانیا دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="151847">
    <content>ایران با داشتن حدود ۲۵ روز تعطیلات سالانه به مناسبت‌های مختلف، جزو کشورهایی است که بالاترین تعطیلات مناسبتی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="151848">
    <content>با پیروزی انقلاب اسلامی ایران در بهمن ۱۳۵۷ عرصه‌ی جدیدی برای حضور نیروهای سیاسی آزاد شده از فروپاشی رژیم شاه فراهم گردید.</content>
  </text>
  <text id="151849">
    <content>خیر علاقه‌مندان می‌توانند از هم‌اکنون تا پایان این برنامه عدد مورد نظر خود را به ۳۰۰۰۰۱ پیامک کرده و در این نظرسنجی مشارکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="151850">
    <content>این زن ۴۵ ساله که به داشتن تجملات شهره است، همچنین مشتری ثابت جراحان زیبایی در تبعیدگاهش در عمان نیز به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="151851">
    <content>به‌عنوان مثال، در نخستین مدل ایرباس ای ۳۰۰ که در سال ۱۹۷۲ پرواز کرد، از بیشترین مواد کامپوزیت در ساخت بدنه هواپیما استفاده‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="151852">
    <content>به گفته وی برای تحقق اهداف مورد نظر هم‌اکنون مشکلات ۹ واحد صنفی در استان البرز مورد بررسی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="151853">
    <content>از دیگر فرآورده های نفتی و پتروشیمی که در هفته مذکور معامله شد می‌توان به ۱۹۰۰ تن گوگرد و ۹۶۰ تن انواع گاز اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="151854">
    <content>درصورتی‌که این اتفاق رخ دهد به احتمال زیاد سهمیه آسیا نیز افزایش خواهد یافت و به ۵ تیم خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="151855">
    <content>تازه همین چند روز پیش اعلام شد که سود سهام عدالت ۳ ساله که پرداخت نشده پس چه‌جوری درآمد روستایی ها بالا رفته؟</content>
  </text>
  <text id="151856">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار اردبیل گفت: انحراف ۳۰ درصدی در پرداخت تسهیلات بخش کشاورزی امری طبیعی است اما بالاتر از این پذیرفتنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="151857">
    <content>غانم هفته گذشته اعلام کرده بود: تولید نفت خام لیبی به ۵۰۰ هزار بشکه در روز کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="151858">
    <content>بر اساس محاسباتی که از پیش صورت‌گرفته بود، امکان تماشای ۶۰ تا ۱۲۰ شهاب سنگ در هر ساعت وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="151859">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول هلال‌احمر شهرستان ریگان گفت: ۴۲ دهیار در ریگان آموزش‌های امدادی و مدیریت بحران را فرا گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="151860">
    <content>این اثر دوره ساسانی با نام آتشکده نیاسر در تاریخ با شماره ثبت ۳۱۶ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151861">
    <content>براساس این ارزیابی، کاهش ناگهانی ۱۶۰ هزار بشکه ای تولید نفت خام عراق با افزایش تولید در دیگر اعضای اوپک جبران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151862">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان آبیک گفت: ۱۶ هزار و ۲۰۰ هکتار از مزارع این شهرستان زیر کشت گندم پاییزه رفته است.</content>
  </text>
  <text id="151863">
    <content>منابع امنیتی عراق چهارشنبه شب اعلام کردند که افراد مسلح داعش ۱۲ سرباز را در پادگانی نظامی در الانبار به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="151864">
    <content>این فیلم برای اولین‌بار در جشنواره فیلم کن ۲۰۲۱ نمایش داده شد و جایزه هیئت داوران جشنواره را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="151865">
    <content>پس‌از بیست روز بستری بودن، در ساعت هشت صبح یکی از روزهای فروردین ۱۳۶۴ آمدند و مرا به اتاق عمل بردند.</content>
  </text>
  <text id="151866">
    <content>این مسئول از تملک ۸۰ درصدی پروژه سبزه‌میدان خبر داد و گفت: ادامه این پروژه در سال جاری پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151867">
    <content>او محاسبه کرد که برای سودآور بودن شرکت، باید نسبت تعداد اعضا به تعداد خودروها، ۴۰ به ۱ باشد.</content>
  </text>
  <text id="151868">
    <content>جام ملت‌های اروپا زیر ۱۹ سال ۲۰۱۷ شانزدهمین مسابقات فوتبال است که هر ساله در کشورهای مختلف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151869">
    <content>اما اکنون حدود ۲۰ سال از آن زمان می‌گذرد و همچنان کشتارگاه‌های مجاز و غیرمجاز فراوانی در بافت شهری پایتخت مشغول فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="151870">
    <content>در قرن‌های ۱۱ و ۱۲ و ۱۳، برای اولین‌بار، پس‌از امپراتوری روم، در فلورانس تلاش شد طبیعت را به تبعیت از نیازهای انسان وادارند.</content>
  </text>
  <text id="151871">
    <content>اگر روزی برسد که ارزش‌های این ۸ سال دفاع مقدس را از نظام بگیریم چیزی از جمهوری اسلامی باقی نمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="151872">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، این مسابقات امروز پنجشنبه با حضور ۱۰۰ اسکیت باز در قالب ۲۶ تیم از سراسر کشور آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151873">
    <content>توصیه می‌کنم که اگر توانایی انجام مصاحبه دارید، مطالعه موردی فصل ۶ را به‌دقت بخوانید و از زمینه‌های لازم برای این کار یادداشت‌برداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="151874">
    <content>در اسپانیا فیلم ناطق را برای اولین‌بار در بارسلونا، در سپتامبر ۱۹۲۹ نشان داده بودند اما در گرانادا احتمالا مدتی قبل‌از انقلاب به‌نمایش‌درآمده بود.</content>
  </text>
  <text id="151875">
    <content>به‌هرحال این افراد اعلام کردند به‌جای تولید بنزین سرطان زا و آلوده توسط پتروشیمی‌ها اقدام به واردات بنزین یورو ۴ خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="151876">
    <content>در همین راستا گفته می‌شود کنگره آمریکا ۵۵ میلیون دلار برای طراحی و ساخت مدل چنین اقامتگاهی در اعماق فضا اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="151877">
    <content>از این پورت معمولاً در محل‌هایی که تعداد کامپیوترها یا پرینترها زیاد است یا فاصله پرینتر تا کامپیوتر بیشتر از ۴۰ متر است استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151878">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یکی از مدافعان خرمشهر می‌گوید: همه‌اش ۱۳ سال داشت اصرار داشت که وارد درگیری بشود.</content>
  </text>
  <text id="151879">
    <content>بیستون طولانی‌ترین کتیبه‌ی فارسی باستان جهان را در خود دارد و ۲۲ تیرماه ۱۳۸۵ در فهرست میراث جهانی یونسکو ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="151880">
    <content>رئیس پلیس راه استان اصفهان از برخورد یک دستگاه سواری پژو با کامیون و ۳ کشته و مجروح در این حادثه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151881">
    <content>تولید از میدان شاه دنیز در سال ۲۰۰۶ آغاز شده، ضمن آن‌که طرح توسعه فاز دوم این میدان قرار است تا سال ۲۰۱۷ آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="151882">
    <content>با وقوع انقلاب اسلامی در سال ۱۳۵۷، حساسیت دشمنان اسلام برای ایجاد اختلاف و پراکندگی در میان مسلمانان بیشتر شد.</content>
  </text>
  <text id="151883">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از ماکو، پیش‌از ظهر امروز ۱۱ طرح و پروژه در شهرستان ماکو به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="151884">
    <content>پنجمین جشنواره موسیقی کلاسیک تا معاصر؛ ۵ و ۶ دی ماه در دانشگاه تهران و ۹ تا ۱۲ دی در تالار رودکی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151885">
    <content>تیم ملی والیبال بانوان ژاپن که با ۳ هفته تمرین در رقابت‌های زیر ۱۹ سال آسیا شرکت کرده امروز مقابل حریفش به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="151886">
    <content>چرچ کریک شهری در ایالت مریلند کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۲۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151887">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل جهاد کشاورزی خراسان جنوبی از اجرای طرح کشاورزی حفاظت شده در ۲ هزار هکتار از اراضی کشاورزی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151888">
    <content>در حدود ۴ میلیون پاکستانی در خارج از کشور زندگی می‌کنند و حدود نیم میلیون نفر مقیم خارج نیز در ایالات‌متحده آمریکا زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="151889">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو کمیته اجرایی انتخابات خانه مطبوعات استان اردبیل گفت: پنجمین دوره انتخابات خانه مطبوعات استان اردبیل ۲۷ شهریور ماه در اردبیل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151890">
    <content>این کتاب مفید در ۴۳۰ صفحه و قیمت ۱۷ هزار تومان از سوی انتشارات البرز روانه بازار نشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151891">
    <content>عضو ستاد مردمی حماسه ۹ دی در خراسان رضوی گفت: به مناسبت سالروز حماسه ۹ دی ۲۵ همایش بزرگ در خراسان رضوی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151892">
    <content>این سخنرانی، در مقابل یک جمعیت ۱۵۰۰ نفری، برن اشتاین را به یکی از روزنامه‌نگاران معدود همسو با ام.</content>
  </text>
  <text id="151893">
    <content>به گزارش گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، ۷ انجمن اسلامی دانشجویان پیرامون بی‌احترامی هیئت پارلمانی اروپا به هاشمی رفسنجانی بیانیه‌ای را صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="151894">
    <content>گفتنی است که این تبلت تنها ۳۴۰ گرم وزن دارد و در دو رنگ خاکستری و سفید عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151895">
    <content>فرماندار پردیس گفت: باید تا پایان امسال، این ۱۲ هزار واحد مسکونی مهر تحویل متقاضیان فاز ۱۱ شهر جدید پردیس شود.</content>
  </text>
  <text id="151896">
    <content>تیم ملی فوتسال ایران مقابل ژاپن در مجموع با نتیجه ۵ بر ۲ در فینال شکست خورد تا به نایب قهرمانی بسنده کند.</content>
  </text>
  <text id="151897">
    <content>مرحله گروهی این مسابقات در دو گروه از مهرماه ۱۳۹۵ آغاز شد و در آذر ماه ۱۳۹۵ به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="151898">
    <content>اشرفی گفت: ۲۱ دستگاه آمبولانس، هفت خودرو نجات به‌همراه تجهیزات و امکانات در پایگاه‌های امداد و نجات استان همدان مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="151899">
    <content>اسناد جدیدی که از کودتای ۲۸ مرداد منتشر شده‌است جزئیات بیشتری از نقش انگلیس در این کودتا را افشا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="151900">
    <content>شرکت شما در انتخابات ۲۴ خرداد ۱۳۹۲ برای انتخاب رئیس‌جمهور و اعضای شوراهای اسلامی شهر و روستا فریضه‌ای سیاسی و دینی است.</content>
  </text>
  <text id="151901">
    <content>خاتمی در دوران تبلیغات انتخابات ریاست‌جمهوری دوم خرداد ۷۶، ولایت فقیه را اندیشه‌ای الگو برای سایر جوامع طرح و بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="151902">
    <content>مسئولان امور مالیاتی ادعا کردند نه‌تنها میزان مالیات‌های دریافتی در سال ۹۲ نسبت‌به سال ۹۱ کم نشده بلکه افزایش و تحقق نیز پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151903">
    <content>به‌ندرت پیش می‌آید که دیدار دو تیم برزیل و روسیه در ۳ ست تمام شود که نمونه معروف آن فینال المپیک ۲۰۱۲ لندن است.</content>
  </text>
  <text id="151904">
    <content>لازمی تصریح کرد: در مجموع ۱۴۵ نفر از بیماران خاص در استان زنجان طی ۹ ماه سال جاری زیر پوشش بیمه خدمات درمانی قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151905">
    <content>گرد در پایان تعداد دانش‌آموزان مراکز پیش دبستانی را ۵۳۱ هزار نفر عنوان کرد که در ۱۵ هزار و ۹۹۴ مدرسه حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="151906">
    <content>در آوریل ۲۰۰۳ دادگاه عالی تشکیل شد تا محکومیت او را مورد بررسی قرار دهد ولی این دادگاه نیز احکام قبلی را تأیید نمود.</content>
  </text>
  <text id="151907">
    <content>خانم ۳۰ ساله‌ای با مشکل خانوادگی به مرکز مشاور آرامش معاونت اجتماعی فرماندهی انتظامی استان اصفهان مراجعه کرد و مشکلات خود را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="151908">
    <content>تروریست‌ها پس‌از ناکامی در حمله به یک مرکز پلیس در فلوجه عراق، ۱۵ کارگر را در نیروگاه این شهر به گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="151909">
    <content>دبیر ستاد مسکن معلولان سازمان بهزیستی یادآور شد: تاکنون بالغ بر ۲۰ هزار واحد مسکونی به جامعه هدف سازمان بهزیستی در سطح کشور واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151910">
    <content>رحیم صفوی یادآور شد که در این عملیات، لشکر بدر نیز با ۱۶ هزار نیروی عراقی همراه با نیروهای ایرانی جنگیدند.</content>
  </text>
  <text id="151911">
    <content>استاندار قزوین با اشاره به سالروز استقرار دولت تدبیر و امید: ۲۴ خرداد از آن مردم است و متعلق به هیچ حزب و جریانی نیست.</content>
  </text>
  <text id="151912">
    <content>این شهر از سه‌شنبه پیش شاهد نبرد خیابانی بین کردها و تروریست‌های داعش است و طبق گفته برخی منابع، ۴۰ درصد این شهر سقوط کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151913">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت توزیع فرآورده‌های نفتی کردستان از کاهش ۷ درصدی مصرف فرآورده‌های نفتی در کردستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151914">
    <content>حملات دیروز ۱۶ شهید به‌همراه داشت و به‌این‌ترتیب آمار شهدا تا کنون به ۱۰۶۶ نفر رسیده است و بیش‌از ۶۰۰۰ نفر زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151915">
    <content>به گزارش مشرق، این فیلم به کارگردانی مرضیه برومند و تهیه‌کنندگی منیژه حکمت و علی سرتیپی از ۲۹ مرداد ماه در سراسر کشور اکران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151916">
    <content>تیم ملی تنیس زیر ۱۶ سال دختران کشورمان با ترکیب صدف صادق وزیری، یاسمین منصوری و هلیا غفرانی در این دوره از بازی‌ها حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="151917">
    <content>رکنی با اشاره به آمار تولید ماهانه تخم‌مرغ در کشور بیان داشت: اکنون به‌صورت ماهانه در کشور بیش‌از ۸۰ هزار تن تخم‌مرغ تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151918">
    <content>این شاخص از سال ۱۳۳۸ خورشیدی در بانک مرکزی تهیه می‌شود و از سال ۱۳۷۶ در قالب جدیدی در بانک مرکزی دنبال شد.</content>
  </text>
  <text id="151919">
    <content>به گفته حسینی، مسئولانی که اعلام می‌کنند ۵۰ درصد صادرات داشته‌ایم باید بدانند مردم نظاره‌گر هستند و مشکلات موجود را می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="151920">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت مازندران از افزایش ۳۷ درصدی ارزش صادرات گل‌وگیاه استان در ۱۰ ماهه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151921">
    <content>گروه اجتماعی: مراسم کاشت ۴۰۰ نهال به یاد ۴۰۰ شهید دانش‌آموز شهرستان آبادان امروز، ۲۰ اسفند در این شهرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="151922">
    <content>استاندار سیستان‌وبلوچستان برخی خبرهای نقل شده از وی مبنی‌بر توافق ایران برای تبادل ۳۴ زندانی سنی با سربازان گروگان گرفته شده را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="151923">
    <content>یک فرودگاه عمومی است که در ۴ کیلومتری جنوب غربی مرکز تجاری فرمونت در شهرستان ماریون، ایالت ویرجینیای غربی در ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="151924">
    <content>مهدی فرهمندپور از برگزاری نشست ادواری کارگاهی در تاریخ ۶ اسفند ۹۲ در دانشگاه آزاد اسلامی واحد انزلی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151925">
    <content>دولت هجوم خود به سندیکاهای کارگری را آغاز کرد و ۳۶۰ تن از فعالان اتحادیه‌ها در اصفهان، خوزستان، گیلان و مازندران توقیف شدند.</content>
  </text>
  <text id="151926">
    <content>زنان بانی حرکت‌های اقتصادی در خانواده ایرانی خیاطی را وقتی ۱۶ سال داشته بدون دیدن دوره آموزشی و بدون الگو به‌صورت خودجوش یاد گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="151927">
    <content>این مقام وزارت اقتصاد تأکید کرد، تنها در دو هفته گذشته ما سرمایه‌گذاری حدود ۲ میلیارد دلاری در ایران توسط سرمایه‌گذاران اروپایی را تأیید کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="151928">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس تبلیغات اسلامی دشتستان از برگزاری ۲۰ دوره تخصصی قرآن در دشتستان در نیمسال دوم امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151929">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی گرمی از کشف ۵ کیلو و ۱۴۲ گرم حشیش در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151930">
    <content>قاسم آریانی امروز در گفتگو با خبرنگار فارس در گیلان، اظهار داشت: استان گیلان و ۳۱ غرفه استانی دیگر در نمایشگاه هجدهم حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="151931">
    <content>اما از سال ۱۹۹۲ به بعد چندین چهره قابل اعتنا از سینمای بوسنی هرزگوین به سینمای اروپا معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="151932">
    <content>البته کریس رونالدو هم در جام‌جهانی ۲۰۰۶ پای راستش را به استکبار جهانی فروخت و به ما گل زد.</content>
  </text>
  <text id="151933">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان مازندران گفت: برنامه‌های اوقات فراغت در ۲۵ مرکز فرهنگی هنری کانون در ایام تابستان اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151934">
    <content>مزار سید علی دارای دو صحن با تعداد زیادی رواق است که از حدود سال‌های ۱۳۴۰ هجری شمسی تحت نظر اوقاف اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151935">
    <content>مدیر گمرک زنجان تاکید کرد: طی هفت ماه سال جاری ۱۲۱ میلیون دلار صادرات از گمرک استان زنجان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="151936">
    <content>این نهمین پیروزی پیاپی لیورپول در رقابتای لیگ برتر بود که بهترین نتیجه این تیم در ۸ سال اخیر محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151937">
    <content>در تیرماه ۱۳۵۹ طی یک سخنرانی، شدیداً از دولت انتقاد کرد که چرا هنوز نشانه‌های شاهنشاهی را در ادارات دولتی از بین نبرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151938">
    <content>از این کشورها دو سوم یعنی ۶۹ درصد آن‌ها به هر حزبی فرصت دسترسی برابر به امکانات پخش داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="151939">
    <content>چند روز بعد از این دستور، چند هزار نفر ثبت‌نام کرده بودند که از بین آن‌ها ۱۲۵۰ نفر انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="151940">
    <content>به گفته وی از ابتدای آغاز به‌کار ثبت احوال تاکنون دو هزار و ۲۵۳ نام محمد باقر در استان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="151941">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا احمد مساجدی متولد سال ۱۳۵۵ در بروجرد، بازیکن سابق و مربی فعلی والیبال است.</content>
  </text>
  <text id="151942">
    <content>یکی از خانه‌های قدیمی مستعمراتی است که در سال ۱۸۴۰ توسط مهندسان پادشاهی انگلستان در منطقه سنترال بنا گردید.</content>
  </text>
  <text id="151943">
    <content>بدین ترتیب نرخ کرایه اتوبوس‌های بلیتی و ریالی در سال ۹۳ بین ۱۸ تا ۲۰ درصد افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="151944">
    <content>اروپای مرکزی در دهه ۱۸۶۰، شاهد ظهور دو دولت قدرتمند بود که از دل اتحادهای آلمان و ایتالیا برخاسته بودند.</content>
  </text>
  <text id="151945">
    <content>در پی آزمایش موفق نسل چهارم موشک فاتح ۱۱۰ توسط ایران، وزارت امور خارجه انگلیس در بیانیه‌ای از آزمایش موشکی جدید ایران ابراز نگرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="151946">
    <content>بنابر اعلام وزرات خزانه داری آمریکا، تا کنون بسیاری از کشورهای جهان در قالب ۲۳ قانون تحریمی از طرف ایالات‌متحده تحت تحریم قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151947">
    <content>راست می‌گفت، چون این ربات ها ۲ قطعه نواختند که هر دو از آثار دوست‌داشتنی اساتید موسیقی کشورمان بودند.</content>
  </text>
  <text id="151948">
    <content>روز هجدهم سپتامبر سال ۱۸۱۸ میلادی کشور شیلی موفق به کسب استقلال از اسپانیا شد و چنین روزی به‌عنوان روز ملی این کشور نام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="151949">
    <content>به گفته این نماینده مجلس، قوه قضاییه کار سنگینی برعهده دارد و هر ماه حدود ۱۵۰ پرونده به هر شعبه از شعب دادگاه‌ها ارجاع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151950">
    <content>او وقتی در سال ۱۹۶۰ دستگیر شد، به زندان حسین دی در الجزایر رفت و در آن‌جا مورد شکنجه و اذیت و آزار قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="151951">
    <content>یکی نیست بگوید که یعنی با یک این حساب سرانگشتی، تو این مجری جوان باید الان ۴۰ سالت سالش باشد!</content>
  </text>
  <text id="151952">
    <content>کار برداشت محصول کلزا در بیله‌سوار آغاز شده و پیش‌بینی می‌کنیم بیش‌از ۱۳ هزار تن محصول کلزا از زارعان شهرستان بیله‌سوار خریداری شود.</content>
  </text>
  <text id="151953">
    <content>باقری افزود: شرکت مدیریت پروژه‌های تاسیسات تولید برق، با دارا بودن ۳۹ شرکت تابعه، میادین گازی و تسهیلات ساخت تاسیسات برق نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="151954">
    <content>خبرگزاری فارس: دومین جشنواره ایمن‌سازی موتورسواران و عابرین پیاده با توزیع ۲۰۰ عدد کلاه ایمنی بین دارندگان موتورسیکلت در بخش جعفریه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="151955">
    <content>رئیس سازمان بازنشستگی استان کردستان تصریح کرد: میانگین بازنشستگی ۵۱ سال بوده و حرمت بازنشستگان از واجبات دین برای مسلمانان است.</content>
  </text>
  <text id="151956">
    <content>این یعنی این‌که کدها در بخش اول برای نمادها همگی با ۰ آغاز می‌شوند و کدها در بخش دوم تماماً با ۱ آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151957">
    <content>به‌دنبال آن تاب را دستگیر کرده و با ۱۱۹ مورد اتهامی سوء رفتار با حیوانات تحت محاکمه قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="151958">
    <content>در نیمه اول این دیدار ایران با گل امیرحسین مظلوم در دقیقه ۱۵ یک بر صفر پیروز به رختکن رفت.</content>
  </text>
  <text id="151959">
    <content>بنابر آمارهای پنتاگون، ارتش آمریکا در سال گذشته میلادی بیش‌از ۵۰۰ مورد حمله هواپیمای بدون سرنشین در سراسر افغانستان انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="151960">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه تصریح کرد: بااین‌وجود استان کرمانشاه می‌تواند ۱۰ درصد نیاز محصولات کشاورزی کشور را تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="151961">
    <content>سیر نزولی قیمت حقیقی مسکن همچنان ادامه می‌یابد به‌طوری‌که قیمت‌ها شهریور امسال با قیمت اسمی مسکن در فروردین ماه سال ۱۳۹۰ برابر شد.</content>
  </text>
  <text id="151962">
    <content>خبرگزاری فارس: جشنواره میوه‌های قرآنی از ۴ تا ۱۴ آبان به مدت ۱۱ روز در مصلای بزرگ تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151963">
    <content>تقویم اول، به پایان رساندن کتاب، برای مدتی، تقریباً ۹۰ درصد از برنامه کاری مرا پر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="151964">
    <content>رییس کل بانک مرکزی ارزش ۱۳ تن طلای آزاد شده در حاشیه مذاکرات وین را ۷۰۰ میلیون دلار اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151965">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اردبیل، همچنین اداره کل تبلیغات اسلامی استان اردبیل از تدارک ۴۸۰ مسجد برای برگزاری آیین سوگواری ایام فاطمیه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151966">
    <content>به گزارش ایرنا از منابع خبری، این تنیس باز صرب در موقعیت خوبی برای کسب مدال طلای المپیک ۲۰۱۶ قرار دارد.</content>
  </text>
</textCollection>