<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="151967">
    <content>حتی اگر امام حسین علیه‌السلام در سال ۵۱ که تازه امامت امت را بر عهده گرفته بود قیام می‌کرد، ریخته شدن خونش اثرگذار نبود.</content>
  </text>
  <text id="151968">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استانداری قم از تخصیص ۷۰ میلیارد تومان از مصوبات سفر مقام معظم رهبری در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151969">
    <content>چیزی که در انتهای بخش ۳ مطرح کردیم، جایی که من به واسطه‌ی بی‌خبری، از رنج میل ارضا نشده در امان بودم.</content>
  </text>
  <text id="151970">
    <content>رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور از اختصاص ۱۵۰۰ میلیارد تومان از صندوق توسعه ملی به گردشگری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151971">
    <content>استعمار بین‌المللی شاید بهترین مثال برای تبیین نقش سازمان‌های بین‌المللی، یادآوری درگیری بیهوده ۲۰ سال اخیر کشور ما در حوزه انرژی هسته‌ای باشد.</content>
  </text>
  <text id="151972">
    <content>سکینه سیاحی ادامه داد: این میزان صادرات نسبت‌به مدت مشابه پارسال از نظر وزن ۵۳ درصد و از نظر ارزش ۳۲ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="151973">
    <content>دراین‌میان تلویزیون شبکه خبر فارسی صدای آمریکا و رادیو فردا نیز به‌صورت ۲۴ ساعته به پخش برنامه و اخبار می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="151974">
    <content>روباه نجات‌یافته پس‌از حدود ۲۰ دقیقه استراحت در کنار محیط‌بانان توان جسمی خود را بازیافت و در زیستگاه خود رهاسازی شد.</content>
  </text>
  <text id="151975">
    <content>ما بیانیه مشترکی درباره تغییرات زیست‌محیطی اعلام کردیم و می‌خواهیم به اهدافی برسیم که برای سال ۲۰۲۰ و پنج اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151976">
    <content>طرح‌هایی از چند نشان در ۳ اکتبر ۲۰۱۳ توسط باشگاه رونمایی شد و پس‌از مشورت با هواداران، سه نشان در لیست نهایی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="151977">
    <content>پلیس در شکار هکری که به شبکه رایانه‌ای مدارس امریکا نفوذ کرده بود، با پسر بچه ۹ ساله روبرو شد.</content>
  </text>
  <text id="151978">
    <content>این فرودگاه در شهر لنکستر، کارولینای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۱۴۸ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151979">
    <content>معاون فرهنگی و امور اجتماعی سازمان بنیاد شهید و امور ایثار گران کشور، تعداد دانشجویان شاهد و ایثارگر کشور را ۱۴۰ هزار دانشجو اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="151980">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کلاله گفت: در هفته دولت امسال شاهد بهره‌برداری و آغاز عملیات اجرایی ۴۱ پروژه در شهرستان کلاله هستیم.</content>
  </text>
  <text id="151981">
    <content>ایران و آژانس قرار است ۵ مهر ماه در دور جدید مذاکرات فنی و حقوقی در وین با یکدیگر دیدار و گفت‌وگو کنند.</content>
  </text>
  <text id="151982">
    <content>گفته بودید توان پرتاب دیسک را بیشتر از ۷۰ متر در خودت می‌بینی و این‌که می‌خواهی طلای المپیک را بگیری.</content>
  </text>
  <text id="151983">
    <content>آفتاب: مرتضوی یکی از متهمان پرونده پالیزدار است که از سوی شعب ۱۵ دادسرای کارکنان دولت به این شعبه احضار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151984">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از اصفهان، هفته پانزدهم لیگ برتر فوتسال کشور روز یکشنبه ۱۰ آبان ماه با برگزاری دیدارهایی پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151985">
    <content>این ماجرا از حوالی ۱۹۹۸ به مدت چند سال پابرجا بود و بدیهی است که آن تکل نویل، چندان به سود محبوبیت نویل‌ها تمام نشد.</content>
  </text>
  <text id="151986">
    <content>در پی اعلام این خبر نیز قیمت جهانی هر اونس طلا به‌سرعت ۱۴ دلار و ۲۰ سنت کاهش یافت و به ۱۳۰۳ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="151987">
    <content>اولین گروه از نیروهای انگلیسی در سال ۲۰۰۱ با هدف استقرار ثبات و پایداری حکومت جدید افغانستان پس‌از رژیم طالبان در این کشور مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="151988">
    <content>علاوه‌بر افت صدور مجوزهای صنعتی در مدت زمان مورد بررسی اشتغال پیش‌بینی‌شده نیز با افت بیش‌از ۲۰ درصد همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151989">
    <content>رئیس فیفا در جریان برگزاری جشنواره فوتبالی در برزیل به ستاره سابق کشور میزبان جام جهانی ۲۰۱۴ خوشامد گفت.</content>
  </text>
  <text id="151990">
    <content>شایان ذکر است مجلس دیروز در ادامه بررسی بخش‌های هزینه‌ای بودجه ۹۳ با اختصاص یک درصد مالیات بر ارزش افزوده به وزارت بهداشت مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="151991">
    <content>اصل شماره ۵ جنگل بارانی: سرزندگی یک جنگل بارانی وابسته به تعداد افراد در یک شبکه و توانایی آن‌ها در برقراری ارتباط با یکدیگر است.</content>
  </text>
  <text id="151992">
    <content>بر اساس آمارهای موجود، در چهار ماه گذشته حدود ۵۰ تن از نیروهای امنیتی افغان در مناطق مختلف افغانستان به طالبان پیوسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="151993">
    <content>شبه جزیره کریمه منطقه‌ای به وسعت ۲۵ هزار و ۵۰۰ کیلومتر مربع در جنوب اوکراین است که در ساحل دریای سیاه واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="151994">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از ساری؛ فرماندار چالوس گفت: کمیته ۱۰ گانه ستاد تسهیلات خدمات سفر در شهرستان چالوس فعال شد.</content>
  </text>
  <text id="151995">
    <content>رئیس پلیس فتا کرمان از شناسایی و ارسال اخطاریه به ۸۲ تارنما که بدون مجوز، در حوزه انتخابات فعالیت خبری می‌کنند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="151996">
    <content>معاملات حق تقدم تسهیلات مسکن از سال ۸۹ در شرکت فرابورس ایران آغاز شده‌است که هم‌اکنون بیش‌از ۲۰ اوراق در این شرکت معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="151997">
    <content>سال ۹۳، زنان خلاق حوزه کتاب و نشر در بخش شعر و داستان با مردان نسبتی برابر داشتند.</content>
  </text>
  <text id="151998">
    <content>ژنرال محمد فهیم در زمان دولت انتقالی وزیر دفاع بود و نخستین مقام افغان بود که در سال ۲۰۰۲ میلادی به روسیه سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="151999">
    <content>بعد از فراز و فرودهای فراوان، کمیسیون قضایی در سال ۱۳۹۰ اعلام کرد که ماده ۲۳ حذف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152000">
    <content>مراسم هفتمین روز درگذشت مرحوم هادی نوروزی با حضور جمعیتی بالغ بر ۱۵ هزار نفر در روستای کپورچال در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="152001">
    <content>این کار سرانجامی نداشت و واسموس در سال ۱۹۳۱ فقیرتر از گذشته به آلمان بازگشت و پس‌از شش ماه درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="152002">
    <content>چیزی نگذشته بود که پیرمردی با ۶ بوقلمون که با پاهای به‌هم بسته از گردنش آویزان بودند، جلوی در ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="152003">
    <content>حسین شهریاری افزود: ارزش تولید امسال طبق برآوردهای اولیه حدود ۳۵ میلیارد دلار است و صادرات محصولات پتروشیمی به حدود ۱۴ میلیارد دلار خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="152004">
    <content>رئیس اداره مشارکت‌های مردمی اداره‌کل آموزش‌وپرورش خراسان رضوی گفت: فرهنگیان استان تاکنون حدود ۲۰۰ میلیون تومان برای بازسازی عتبات عالیات کمک نقدی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152005">
    <content>در این گزارش آمده، درخواست ایران برای لغو قطعنامه ۱۹۲۹ شورای امنیت، مذاکرات هسته‌ای را با مانع مواجه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152006">
    <content>در پنج ژوئیه سال ۱۹۴۱، با عبور نیروهایی پرو از برخی محل‌های مرزی اکوادور برای بررسی توان نظامی نیروهای مرزی این کشور درگیری بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152007">
    <content>دبیر نخستین همایش ملی ربات‌های پروازی گفت: ۱۱۰ پژوهشگر از استان‌های کشور در این کنفرانس شرکت کردند و ۵۵ مقاله در کنفرانس ارائه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152008">
    <content>شنا یکی از ورزش‌های بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۸ بوده که از ۴ تا ۱۱ آگوست ۱۹۲۸ در دو بخش مردان و زنان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152009">
    <content>ماه فوریه گذشته، این رقابت مرحله اول خود را به پایان برد و ۴۲۲ نفر از کشورهای مختلف الگوریتم‌های خود را تسلیم ناسا کردند.</content>
  </text>
  <text id="152010">
    <content>فرهاد مجیدی، سال قبل، خودش ادعا کرد قراردادش با تیم ۵۵۰ میلیون بوده و این را باشگاه هم در دل اختلافات با کاپیتان منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="152011">
    <content>این شرکت تاکنون موفق شده‌است چنین محصولی را که هنوز در مرحله آزمایش به سر می‌برد به ۱۰۰ فرد علاقه‌مند به رانندگی در آسمان بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="152012">
    <content>جانشین فرمانده نیروی هوایی ارتش در پایان خاطرنشان کرد: به همه اهداف از پیش تعیین‌شده در رزمایش فدائیان حریم ولایت ۵ دست یافتیم.</content>
  </text>
  <text id="152013">
    <content>عناصر تروریستی امروز نیز ۲ خمپاره به حومه سفارت روسیه در دمشق شلیک کردند که در پی آن یک نفر از نیروهای امنیتی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="152014">
    <content>بیست و هشتمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران رسماً از ساعت ۱۰ صبح امروز آغاز شد و درهای مصلای امام‌خمینی به روی علاقه‌مندان باز شد.</content>
  </text>
  <text id="152015">
    <content>شهردار منطقه ۱۶ از ایجاد بازار میوه و تره بار در شهرک بعثت و رفع مشکلات پیاده‌رو و اصلاح سیستم روشنایی بوستان جوان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152016">
    <content>از مجموع جمعیت ۷۵ میلیونی کشور ۹۷ درصد تابعیت ایرانی داشته و ۸۳ درصد در سن کار قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="152017">
    <content>به‌دنبال تصرف سفارت آمریکا در تهران در سال ۱۳۵۸ خورشیدی، ۶۶ شهروند آمریکایی شامل شماری از دیپلمات های این کشور را به گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="152018">
    <content>جالب است بدانیم که هم‌اکنون فقط ۳۰ درصد معاملات خرد و کلان در آمریکا با وجه نقد انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="152019">
    <content>با افزایش سن، معده‌های ما اسید معده کمتری تولید می‌کند که باعث کاهش توانایی بدن در جذب ویتامین ب ۱۲ موجود در مواد غذایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152020">
    <content>صدور حکم زندان ابد برای دبیرکل اخوان المسلمین و حکم اعدام ۱۰ رهبر اخوان المسلمین از جمله خبرهای مربوط به مصر به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="152021">
    <content>تولید نفت خام کشور که قرار بود تا ۶ ماه پس‌از برجام یک میلیون بشکه افزایش یابد در مدت زمان ۳ ماه تحقق یافت.</content>
  </text>
  <text id="152022">
    <content>مرزبانان اداره‌کنندگان نمایندگی‌های کنگره ۶۰ می‌باشند که در اداره امور داخلی نمایندگی مستقل می‌باشند اما در خط‌مشی کلی، تابع مرکز می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="152023">
    <content>کمیسیون انتخابات فدرال آمریکا اعلام کرد بیش‌از دو هزار و ۳۰۰ نفر برای ۴۷۱ کرسی مجالس نمایندگان و سنا آمریکا نامزد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152024">
    <content>مانند یهودیان آلمان در اوایل دهه ۱۹۳۰ که به خودشان می‌گفتند وضع از این بدتر نمی‌تواند باشد، کره شمالی‌ها خودشان را همین‌طور گول می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="152025">
    <content>اگرچه ممکن است وضعیت کارگران امروزی به باربرهای دهه‌ی ۱۹۳۰ چندان شباهتی نداشته باشد، بسیاری از آن‌ها ممکن است ارتباطی با باربرهای اسکله داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="152026">
    <content>نادیا می‌گوید که ۹ روز اسارت در دست داعش، طولانی‌تر از تمام عمر به‌نظر می‌رسید، بااین‌حال او می‌تواند هر ثانیه را به یاد آورد.</content>
  </text>
  <text id="152027">
    <content>آقای خاتمی مگر نگفت هر ۹ روز یک بحران برای من درست می‌کنند و مشکلاتی در بسیاری حوزه‌ها پدید می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="152028">
    <content>مدیرکل نوسازی مدارس استان قم افزود: در بخش استانداردسازی نیز ۲۷ پروژه آموزشی و بودجه‌ای بالغ بر ۳ میلیارد و ۷۰۰ میلیون تومان تکمیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152029">
    <content>خبرگزاری فارس: ادامه درگیری گروه‌های شبه‌نظامی پاکستان در مناطق قبایلی این کشور تاکنون موجب مرگ بیش‌از ۶۰ نفر و زخمی شدن ده‌ها تن دیگر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152030">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه از افزایش ۲۱ درصدی معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه و ایجاد ۱۶۱ کد معاملاتی جدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152031">
    <content>سپاهان زمان کرانچار در بدترین شرایط ۱۰ نفره بردیم و مربی نتوانسته نتیجه را حفظ کند و نباید تقصیرها را گردن داور و سپاهان بیاندازند.</content>
  </text>
  <text id="152032">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان گفت: دومین دوره آزمون شفاهی حفظ قرآن کریم رده سنی زیر ۱۲ سال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152033">
    <content>قانون رهن مسکن کنونی در کشور اسپانیا، به تاریخ ۸ فوریه ۱۹۴۶ قانون‌گذاری شد که تا کنون تغییراتی در آن داده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152034">
    <content>خبرگزاری فارس: با بازگشت مهدی طارمی به تیم فوتبال پرسپولیس مجددا پیراهن شماره ۹ این تیم به این بازیکن رسید.</content>
  </text>
  <text id="152035">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران خوزستان به واحد مرکزی خبر گفت: زمین لرزه ۵ و ۲ دهم ریشتری امروز بهبهان خسارت نداشت.</content>
  </text>
  <text id="152036">
    <content>مصرف سرانه نان در ایران بیش‌از ۱۶۰ کیلوگرم است درصورتی‌که در کشورهای اروپایی مصرف سرانه نان حدود ۵۰ تا ۷۰ کیلوگرم است.</content>
  </text>
  <text id="152037">
    <content>پلیس کالیفرنیا زن سارقی را که ۲۰۰۰ کتاب به سرقت برده و سعی داشت مجددا کتاب دزدی کند را بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="152038">
    <content>معاون وزیر ارتباطات و فناوری اطلاعات از اجرای فاز نخست شبکه اصلی ارتباطی بومی در کشور با تامین ۱۰۰ درصد تجهیزات ساخت داخل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152039">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان جیرفت گفت: ۱۷ میلیارد و ۲۵۰ میلیون ریال تسهیلات سرمایه در گردش به کشت‌های زراعی و باغی این شهرستان اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="152040">
    <content>صائب مدرسی در گفتگو با خبرنگار مهر، از احداث ۱۷ پایگاه شهری و جاده‌ای فوریت های پزشکی در استان کرمانشاه طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152041">
    <content>شانون رفت تا رشته تئوری اطلاعات را در سال ۱۹۴۸ پیدا کرد و نام آن را تئوری ریاضی ارتباطات قرار داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152042">
    <content>گزارش بانک مرکزی نشان می‌دهد در ابتدای زمستان سال ۹۱ حجم نقدینگی سرگردان از مرز ۲۳۱ هزار میلیارد تومان عبور کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152043">
    <content>بالاترین رقم هم در سال ۱۳۸۸ با بیش‌از ۵۶ درصد است که بخشی از آن به‌دلیل وجود مالیات عملکرد شرکت نفت است.</content>
  </text>
  <text id="152044">
    <content>مسئول برگزاری نمایشگاه کتاب در آبادان از عرضه ۳ هزار عنوان کتاب و ۵۰۰ عنوان نرم‌افزار در نمایشگاه کتاب و نرم‌افزار این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152045">
    <content>آن‌ها سه ست این دیدار را با نتایج ۲۵ بر ۲۱، ۲۶ بر ۲۴ و ۲۵ بر ۲۳ بردند.</content>
  </text>
  <text id="152046">
    <content>مدیر مرکز رشد دانشگاه مازندران در این نشست، اظهار داشت: ایران از میان ۱۸۵ کشور دنیا در حوزه فضای کسب‌وکار، رتبه ۱۴۵ دارد.</content>
  </text>
  <text id="152047">
    <content>در همان جلسه مورخه ۱۹ نوامبر مقرر گردید که همه ملت‌های ساکن در قلمرو حکومت باید در مجلس نماینده داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="152048">
    <content>به گزارش مشرق، آمار و ارقام فاجعه‌باری حاکی از آن است، ۴۰ هزار نفر در اثر سرما در انگلیس تنها در زمستان گذشته جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="152049">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، بانک مرکزی گزارش تحولات بازار مسکن شهر تهران در تیرماه سال ۱۳۹۴ را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="152050">
    <content>به نفرات اول این مسابقات علاوه‌بر ۴۰ امتیاز در راه کسب سهمیه المپیک، ۵ هزار دلار جایزه نقدی نیز اهدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152051">
    <content>فرماندار انزلی همچنین اظهار داشت: سامانه ۱۱۱ نیز به دریافت درخواست‌های مردم، در این سفر اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="152052">
    <content>این مجموعه‌ی دو جلدی، شامل ۱۲۰ داستان است که از کتب حدیث و نیز کتب رجال و تاریخ و سیره برگرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152053">
    <content>فرماندار ساری با اشاره به رعایت اخلاق انتخاباتی در بین نامزدها، گفت: ۲۴ نامزد انتخابات مجلس در ساری تایید صلاحیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="152054">
    <content>درحال‌حاضر جمعیت تهران ۱۳ میلیون نفر است اما فقط هزار نفر برای بازی‌های استقلال و پرسپولیس به ورزشگاه می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="152055">
    <content>سیارک ۹۳۲ نهصد و سی و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۳ مارس ۱۹۲۰ و در وین کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="152056">
    <content>چون نه‌تنها تیم ملی بزرگسالان بلکه تیم‌های زیر ۲۳ سال، جوانان و نوجوانان هم برای رویارویی با حریفان جهانی خود آماده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152057">
    <content>آمریکا نیز در جنگ دوم جهانی به بمباران اتمی هیروشیما و ناکازاکی پرداخت که بین ۱۵۰ تا ۳۴۴ هزار کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="152058">
    <content>خبرگزاری فرانسه: در سال ۲۰۱۳ میلادی ۱۲۰ هزار کودک آفریقایی جان خود را بر اثر مصرف داروهای تقلبی از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152059">
    <content>بنابراین گزارش، حدود ۳۸ درصد از پاسخ‌دهندگان گفته‌اند که آنان در کشور خود شاد هستند درحالی‌که دیگران آماده مهاجرت به منطقه‌ای دیگر هستند.</content>
  </text>
  <text id="152060">
    <content>در ماجرای گروگان‌گیری در ایران که در سال ۱۹۸۰ اتفاق افتاد، این نیرو وظیفه‌ی آزادسازی گروگان‌ها را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152061">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر جهاد کشاورزی و رئیس سازمان جنگل‌ها از اختصاص ۵۰۰ میلیارد تومان اعتبار برای جلوگیری از ریزگردها در جنوب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152062">
    <content>در این مقاله آمده‌است: از سال ۲۰۱۱، سوریه هدف تلاش‌های مورد حمایت خارجیان برای تغییر نظام بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152063">
    <content>توافق ژنو ۳ به شرط داشتن راهبردی صحیح در سیاست خارجی توسط ایران می‌تواند مقدمه برای ورود به این دوران باشد.</content>
  </text>
  <text id="152064">
    <content>این سخنان وزیر امور خارجه با واکنش‌های مختلفی همراه بود و در اولین اقدام ۳۵ تن از نمایندگان مجلس شورای اسلامی به ظریف تذکر دادند.</content>
  </text>
  <text id="152065">
    <content>او درحالی‌که مشعل‌های سوزان حمل می‌کرد ۹ شب و ۹ روز سرتاسر زمین و دریا را به‌دنبال دختر ربوده شده خود گشت.</content>
  </text>
  <text id="152066">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان خراسان شمالی گفت: یادواره ۴۰۰ شهید نوجوان دانش‌آموز این استان در هفدهم اردیبهشت‌ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152067">
    <content>بعد از ظهر بیست و چهارم حوت ۱۳۶۲ فرمانده دستور داد که بروم و از نانوایی جبهه، سهمیه نان را بیاورم.</content>
  </text>
  <text id="152068">
    <content>سال ۱۶۰۷ از جهاتی دیگر نیز سالی خوب بود: ایتالیایی‌ها تازه داشتند روش استفاده‌ی صحیح از چنگال در سر میز شام را فرامی‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="152069">
    <content>این مسابقه معوقه هفته دهم لیگ برتر است که روز سه‌شنبه ۷ آبان راس ساعت ۱۵ و ۳۰ در ورزشگاه آزادی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152070">
    <content>اما طبق قانون حقی برای کاندیداها جهت اعتراض وجود داشت که در این خصوص تعداد ۲۷ نفر اعتراضات خود را به فرمانداری اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="152071">
    <content>این باشگاه که در سال ۱۹۳۴ تأسیس شده سابقه ۵ قهرمانی در لیگ برتر فوتبال فنلاند را در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="152072">
    <content>بر این اساس وضعیت اشتغال در استان‌های مختلف نیز تفاوت‌های فاحشی دارد و به‌ویژه در استان‌های محروم میزان بیکاری جوانان به نزدیک ۵۰ درصد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="152073">
    <content>دوره ۲۱ روزه جدید را بعد از وقفه‌ای یک هفته‌ای دوباره آغاز و تمام دستورالعمل‌ها را طی سه ماه دوباره تکرار کنید.</content>
  </text>
  <text id="152074">
    <content>بر اساس آمار سال ۱۳۹۷ این سازمان، ایران ۱۵۵ میلیارد و ۶۰۰ میلیون بشکه ذخیره‌ی اثبات شده‌ی نفتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="152075">
    <content>پلین سیتی شهری در ایالت یوتا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵، ۴۷۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152076">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان دیلم گفت: در یک‌سال گذشته بیش‌از ۳۲۰ میلیارد ریال کالای قاچاق در سطح این شهرستان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152077">
    <content>سپس کاروان رئال به چین خواهد رفت و در تاریخ های ۲۷ و ۳۰ جولای، مقابل اینتر و آث میلان بازی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="152078">
    <content>ماده ۱۷۹ نسبت‌به اموالی که مهر و موم آن ممکن نیست صورت اجمالی از آن برداشته شده و در صورت لزوم نگاهبانی بر آن می‌گمارند.</content>
  </text>
  <text id="152079">
    <content>البته یک نکته دیگری هم وجود دارد در مسابقات جهانی ۴۰ مدال طلا توزیع می‌شود، اما در بازی‌های آسیایی ۱۵ مدال.</content>
  </text>
  <text id="152080">
    <content>سازمان سنجش آموزش کشور زمان ثبت‌نام در اولین آزمون استخدامی مشترک فراگیر دستگاه‌های اجرایی کشور برای استخدام پیمانی در سال ۱۳۹۴ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152081">
    <content>جالب اینجاست که اولین برد آقای خاص در این رقابت ها هم در سال ۲۰۰۴ برابر منچستر یونایتد به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="152082">
    <content>تا امروز که خدمت شما هستیم بیش‌از ۱۱ میلیارد دلار در همین دوره موقت در اثر تفاهم ژنو ارز وارد خزانه مملکت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152083">
    <content>در سال ۱۳۱۶ صادرات خشکبار ایران به آلمان رونق گرفت و ازاین‌جهت تقریبا بازار آلمان به انحصار ایران درآمد.</content>
  </text>
  <text id="152084">
    <content>کارآگاهان پلیس آگاهی تهران بزرگ جوان ۱۸ ساله‌ای که در یک درگیری، فردی را به قتل رسانده بود، دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="152085">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، شهرستان ۱۶۸ هزار نفری شیروان به مرکزیت شهر شیروان در شرق بجنورد؛ مرکز استان خراسان شمالی واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152086">
    <content>چاپ اسناد کلیدی سیاست‌گزاری در دهه ۱۹۵۰ بود که آینده سازمان و گسترش آموزش زبان انگلیسی را محکم و استوار کرد.</content>
  </text>
  <text id="152087">
    <content>زرندیه از شهرهای استان مرکزی است که بیش‌از ۶۰ هزار هکتار زمین کشاورزی دارد و در فاصله ۸۰ کیلومتری جنوب غربی تهران واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152088">
    <content>در خرداد سال ۱۳۵۹ به منطقه کردستان که بخش‌هایی از آن در چنگال گروهک‌های مزدور گرفتار شده بود اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="152089">
    <content>ما ابتدا اجرای شش اقدام عملی که بخشی از چارچوب همکاری مشترک ما با ایران است و در ۱۱ نوامبر امضا کردیم را بررسی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="152090">
    <content>شما که می‌گویید همه‌چیز درست است چرا گسترش فولاد طبق برنامه ۲۳ بازی می‌کند و ما باید در ۱۲ روز سه بازی برگزار کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152091">
    <content>آمار افراد باسواد روستا نزدیک به ۸۰ بوده و ۹۵ روستا اهل سنت و سایرین شیعه واهل حق هستند.</content>
  </text>
  <text id="152092">
    <content>خبرگزاری فارس: منابع پزشکی مصر گزارش دادند که در درگیری نیروهای امنیتی با مردم مصر در شهر سوئز ۲ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="152093">
    <content>رادان در سال‌های ۸۲ و ۸۵ سیمرغ بلورین بهترین بازیگری مرد جشنواره فیلم فجر را از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152094">
    <content>این دستگاه در ژاپن طراحی‌شده است و برای سال ۲۰۱۵ به قیمت ۱۱۹ دلار به بازار عرضه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152095">
    <content>حبیب‌زاده با اشاره به جامعه ۱۳ میلیونی دانش‌آموزان گفت: بهترین بستر برای پر کردن اوقات فراغت سرمایه‌گذاری در اردوهای جهادی است.</content>
  </text>
  <text id="152096">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی استان قزوین ادامه داد: دراین‌رابطه این استان موفق به کسب رتبه دوم از بین ۳۱ استان در سطح کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152097">
    <content>کرمی خاطرنشان کرد: امسال یک هزار و ۱۳۰ تن آرد نیز در میان عشایرنشینان شهرستان گچساران توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152098">
    <content>ما از این بابت نگرانی نداریم، چرا که تمام تدابیر لازم اتخاذ شده و از سال ۱۹۴۶ این انتخابات به‌صورت چند حزبی برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152099">
    <content>مشخص بود که در کمپ ۱۷ که محل تبعید اسرای دردسر ساز برای دولت عراق بود، کسی جایی غیر از ایران را انتخاب نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="152100">
    <content>باشگاه عجمان امارات به پرسپولیسی‌ها اعلام کرده درصورتی‌که تا هفته آینده ۲۵۰ هزار دلار پرداخت نکند به فیفا شکایت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="152101">
    <content>شایان ذکر است تیم ۶ نفره بوکس ایران با کسب ۳ مدال در مسابقات آسیایی اینچئون به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="152102">
    <content>او نمی‌دانست و هرگز هم باخبر نشده بود که در شب ۱۳ دسامبر در اقامتگاه جانشین واقعاً چه اتفاقی افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="152103">
    <content>البته بر اساس قوانین یونان، این حزب به‌دلیل پیشتازی در انتخابات، ۵۰ کرسی نیز اضافه‌تر از کرسی‌های کسب شده، در اختیار خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="152104">
    <content>خبرگزاری فارس: از امشب قیمت محصولات سایپا و ایران خودرو ۵۰۰ هزار تا ۴ میلیون تومان کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="152105">
    <content>در نخستین جشنواره استانی علامه حلی در فارس ۲۰ نفر از طلاب حوزه‌های علمیه فارس به‌عنوان برگزیده انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="152106">
    <content>ایشان پانزده سال قبل‌از پیروزی انقلاب را صرف ساختن امت کرد و ۱۰ سال بعد از انقلاب نیز صرف تاسیس دولت اسلامی شد.</content>
  </text>
  <text id="152107">
    <content>خاکپور افزود: ما اردوهای خود را از ۲۵ آذر تشکیل دادیم و بحثی هم که من در مورد زمان داشتم به‌همین دلیل بود.</content>
  </text>
  <text id="152108">
    <content>میزان دارایی‌های بلوکه شده حاصل از فروش نفت بر اساس اظهارات مقامات غربی تا قبل‌از توافق ژنو ۱۰۰ میلیارد دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152109">
    <content>در آوریل ۲۰۱۹، این سریال برای فصل دوم تمدید شد، که در تاریخ ۱۶ مارس ۲۰۲۰ اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="152110">
    <content>روزنامه وال‌استریت ژورنال به استناد سند اوپک اعلام کرد بهای نفت در خوش‌بین ترین حالت ممکن به بشکه ای ۷۶ دلار خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="152111">
    <content>در نیمه دوم مسابقه نهایی سال ۱۹۸۲، تیم کارولینای شمالی کار را با حملات قوی و دفاع متمرکز شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="152112">
    <content>رژیم ۱۷ روزه غذاهای زیادی دارد و بسیاری از افراد که تازه این رژیم را شروع کرده‌اند نمی‌توانند همه‌ی سبزیجات و میوه‌ها را بخورند.</content>
  </text>
  <text id="152113">
    <content>پنتاگون اعلام کرده‌است که تاکنون حدود ۱۲۰۰ شورشی مخالف دولت سوریه را برای شرکت در برنامه آموزش نظامی، شناسایی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152114">
    <content>این پروژه با سرمایه‌گذاری حدود ۲۲۰ میلیارد تومانی و ظرفیت تزریق و برداشت روزانه حدود ۱۰ میلیون متر مکعب در مدار بهره‌برداری قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="152115">
    <content>ایشان از بازماندگان فاجعه هفتم تیر بود که سرانجام در در سال ۱۳۸۵ ه.ش در سن ۶۸ سالگی به دیار باقی شتافت.</content>
  </text>
  <text id="152116">
    <content>دراین‌صورت است که سرمایه‌گذاری در اقتصاد شکل خواهد گرفت اما بعید می‌دانم امکان تک نرخی شدن ارز برای سال ۹۳، فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="152117">
    <content>ناصری گفت: ۴۴۷ میلیون ریال مجموع درآمد نقدی و غیرنقدی مراکز بهداشتی درمانی و بیمارستان در سه ماهه اول امسال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152118">
    <content>اسفندیار یگانگی در ۲ مهر ۱۳۵۱ خورشیدی بر اثر بیماری دیابت در مایو کلینیک، ایالت مینه سوتا آمریکا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="152119">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه‌وترابری استان لرستان گفت: در زمینه اجرای طرح زمستانی ۳۵ اکیپ مربوط به راه‌وترابری استان در راه‌های لرستان مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="152120">
    <content>این‌ها مشخصات خودرویی است که تویوتای ژاپن به‌طور اختصاصی برای امداد ایران ساخته و به‌زودی ۴۳ دستگاه از آن وارد کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152121">
    <content>جالب است که بدانید تا سال ۱۳۶۷ که ایران درگیر جنگ بود، تمام شاخص‌های اقتصادی ترکیه از ما پایین‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="152122">
    <content>کاظم که ۱۳ تیر ماه امسال دستگیر شد در بازجویی ها مدعی شد تنها دست‌وپای سعید را بسته و قتل کار او نیست.</content>
  </text>
  <text id="152123">
    <content>اخبار منتشر شده مبنی‌بر این‌که دولت عربستان سعودی به سفیر ایران مهلت ۲۴ ساعته جهت ترک ریاض را داده است تایید نیست.</content>
  </text>
  <text id="152124">
    <content>این شورا در بازنگری قانون اساسی در سال ۱۳۶۸ منحل شد و وظایف آن بر اساس اصل ۱۱۰ بر عهده‌ی رهبری گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="152125">
    <content>سرعت مجاز در بزرگراه ۱۰۰ کیلومتر و در دیگر جاده‌ها ۶۰ کیلومتر و البته در جاده‌های داخل شهر ۵۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="152126">
    <content>این‌که دیگر در این دوران منتظر اتفاقی مانند دهه ۸۰ همچون ایران کنترا باشیم کاملا تفکر بچگانه ای است.</content>
  </text>
  <text id="152127">
    <content>کاوش‌های اروپاییان در داخل قاره‌ی آفریقا تنها در اواخر سده‌ی ۱۸ بود که با پشتکار و جدیت زیاد دنبال شد.</content>
  </text>
  <text id="152128">
    <content>بین ۵ تا ۲۰ درصد از کودکان و ۱۰ تا ۱۵ درصد از نوجوانان در کشور آمریکا با مشکل چاقی و اضافه‌وزن روبه‌رو هستند.</content>
  </text>
  <text id="152129">
    <content>عضو شورای شهر مشهد از تشکیل شوراهای امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر در بیش‌از ۳۵ سازمان و منطقه شهرداری مشهد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152130">
    <content>علی فتح الله زاده مدتی قبل گفت که پرسپولیس در یک بازی دوستانه ۸ گل از استقلال خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="152131">
    <content>به شرطی که طی سه ماه طرح را آماده و پروانه اخذ و پروژه را طی ۱۸ ماه برای بهره‌برداری آماده کنند.</content>
  </text>
  <text id="152132">
    <content>رئیس بنیاد نخبگان استان قم گفت: ۲۴۰ مخترع در استان شناسایی شده‌اند که در حدود ۴۵۰ اختراع خود را به ثبت رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152133">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی سرانه اختصاص یافته به ازای هر دانش‌آموز در این طرح را ۷۰ هزار تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152134">
    <content>ساختمانی گلی و فرسوده در ابعاد ۸ در ۵ متر که ۲ اتاق داشت و در وسط، یک راهروی یک متری.</content>
  </text>
  <text id="152135">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۲۹ مارس ۱۸۸۴ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال بلکبرن به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="152136">
    <content>این در حالی است که گردان‌های القسام شاخه نظامی جنبش حماس اعلام کرد که ۱۶۱ نظامی اسرائیلی در این جنگ به هلاکت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="152137">
    <content>به گزارش فارس، مردی ۲۹ ساله با مراجعه به دادگاه خانواده شهید محلاتی دادخواستی را به قاضی یکی از شعب ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="152138">
    <content>ساعت ۱۸ یکشنبه اهالی ساختمانی در غرب پایتخت صدای جیغ و فریاد زنانه‌ای را از داخل پارکینگ شنیدند و سراسیمه از خانه‌هایشان بیرون رفتند.</content>
  </text>
  <text id="152139">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تکمیل چهار طرح پتروشیمی که قرار بود تا پایان سال ۹۳ به بهره‌برداری برسد به سال جدید موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="152140">
    <content>کوستا مسا شهری در شهرستان اورنج، کالیفرنیا ایالت کالیفرنیا است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۰۹۹۶۰ نفر جمعیت داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="152141">
    <content>به گزارش فارس، لیگ جهانی والیبال ۲۰۱۴ با قهرمانی آمریکا خاتمه پیدا کرد؛ برزیل دوم شد و ایتالیا هم در جایگاه سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152142">
    <content>از ۱۴۲ کشوری که در سال ۲۰۱۵ دارای تورم یک رقمی بوده‌اند، بیش‌از ۹۰ کشور نیز نرخ تورم زیر پنج درصد داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152143">
    <content>به‌علاوه قرار است ۱۴۰ هزار بشکه از سایر محصولات اعم از روغن جات و محصولات شیمیایی روزانه به آمریکا صادر کند.</content>
  </text>
  <text id="152144">
    <content>من وقتی با نفت قرارداد بستم، گفتم که ۴۵۰ میلیون رقم قراردادم است و چیزی برای پنهان کردن نداشتم.</content>
  </text>
  <text id="152145">
    <content>جریان‌های سیاسی فکری که در حماسه ۲۴ خرداد جاری نقش داشتند، باید از واگرایی جلوگیری کنند و این پیوند تشکیل شده را محکم‌تر کنند.</content>
  </text>
  <text id="152146">
    <content>میدان نفتی یادآوران در ۷۰ کیلومتری جنوب غربی اهواز واقع شده و از میدان‌های مشترک با کشور عراق است.</content>
  </text>
  <text id="152147">
    <content>در همان سال، حدود ۲۰ هزار روسپی به‌طور رسمی و تعداد بی‌شمار دیگری به‌طور غیررسمی، در ۱۰۰ شهرک کمپی به این کار اجیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="152148">
    <content>این شرکت که در سال ۱۳۸۲ تأسیس شده از تامین‌کنندگان اصلی قطارهای متروی تهران می‌باشد و ظرفیت تولید ۴۲۰ واگن مترو در سال را دارد.</content>
  </text>
  <text id="152149">
    <content>اما قرار نبود که ایران بعد از نهضت ۵۷ تابع این‌گونه تب‌های جهانی باشد و فقط با بالا رفتن از این پله‌ها به خود ببالد.</content>
  </text>
  <text id="152150">
    <content>کنان پیشنهاد کرد دولت آمریکا سپرده‌ای ۳۰۰۰۰۰ دلاری تخصیص دهد تا از محل سود آن، مستمری ماهیانه‌ای به سوتلانا داده شود.</content>
  </text>
  <text id="152151">
    <content>این رقم درحال‌حاضر با چند مرحله افزایش به ۱۱۸۰ تومان افزایش یافته است که ناشی از افزایش جهشی قیمت نهاده‌های دامی است.</content>
  </text>
  <text id="152152">
    <content>کهنسال خاطرنشان کرد: سال گذشته در این مدت ۴۸ هزار و ۹۵۴ تن کالا از گمرکات استان صادر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="152153">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار گتوند از نظارت جدی بر بازار شهرستان گتوند خبر داد و گفت: روزانه ۳ تن مرغ در گتوند توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152154">
    <content>به گفته عباسی وی در سال ۱۳۷۶ جشنواره بین‌المللی شعر صلح را با دست‌های خالی که هنوز هست برگزار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152155">
    <content>ران ران شاو به‌همراه سه برادرش از یک خانواده ثروتمند صنعت نساجی شانگهای بودند و در دهه ۱۹۲۰ مشغول به تولید فیلم شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="152156">
    <content>این منطقه خود از ۴ فرمانداری محلی تشکیل می‌گردد که هر فرمانداری به‌منظور سهولت در امر آمارگیری خود به چند بخش تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152157">
    <content>آپارتمان ۴۴ متری با عمر ۶ ساله در میدان بهشتی هم بدون پارکینگ متری ۲ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان از سوی مالک قیمت‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152158">
    <content>استاندار ایلام گفت: عملیات نوسازی سه هزار و ۵۰۰ واحد مسکونی مناطق زلزله زده ایلام تا پایان امسال تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152159">
    <content>اگر بخواهید ده درصد این مبلغ را پس‌انداز کنید؛ رقمی معادل ۲۵ هزار دلار در سال و تقریباً دویست دلار در ماه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152160">
    <content>اوباما هم گفت که در ۱۰ سال گذشته قدرت مقابله با توسعه هسته‌یی ایران را نداشتیم، به این می‌گویند منطق.</content>
  </text>
  <text id="152161">
    <content>سازمان حج و زیارت جدیدترین فهرست اسامی جان‌باختگان را در حالی منتشر کرد که شمار قربانیان تا این لحظه ۲۳۹ نفر اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152162">
    <content>فاتح در ادامه اظهار کرد: فرمانداران شهرستان‌هایی که بیش‌از ۹۰ درصد جمعیت آنان عضو تعاونی‌ها باشند، مورد تجلیل قرار خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152163">
    <content>پرسپولیسی‌ها اعتقاد دارند فغانی روی اخراج بنگر اشتباه کرده اما فغانی دوشنبه شب در برنامه ۹۰ گفت که این اخراج کاملا درست بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152164">
    <content>مدیرعامل سازمان پایانه‌های مسافربری شهرداری مشهد گفت: سه پارکینگ اضطراری با ظرفیت یک‌هزار و ۱۰۰ خودرو در مشهد برای دهه آخر ماه صفر آماده‌سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152165">
    <content>در یک مطالعه افرادی که ۴ فنجان چای در روز به مدت ۶ هفته مصرف کردند، با افرادی که نوشیدنی دیگری استفاده می‌کردند، مقایسه شدند.</content>
  </text>
  <text id="152166">
    <content>اگر هر ۳۰ گرم ۸۰ کیلو کالری داشته باشد، هر کدام از این نان‌ها دارای ۳۲۰ تا ۴۰۰ کیلو کالری هستند.</content>
  </text>
</textCollection>