<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="6401">
    <content>به طوری که در پرتغال و اسپانیا وضع بدین منوال است.</content>
  </text>
  <text id="6402">
    <content>عده‌ای را به بی‌تفاوتی می‌کشاند و عده‌ای را دلسرد و مأیوس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6403">
    <content>به گفته شاهدان عینی، هواپیما پس از اصابت موشک منفجر و به دو نیم شد.</content>
  </text>
  <text id="6404">
    <content>محوطه نخست جایگاه اقامت کارکنان کاخ، به همراه یک اصطبل آجری، یک باغ کوچک و سرانجام بخش سوم، یک باغ و استخر بسیار بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="6405">
    <content>جمعیت آن با حومه، بیش از هفت میلیون و چهارصد هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="6406">
    <content>به گفته مهندس عبدالعلی‌زاده، در طول برنامه سوم، تسهیلات و یارانه‌ها عمدتاً مربوط به انبوه‌سازان است.</content>
  </text>
  <text id="6407">
    <content>کشف اجساد سرنشینان هواپیماهای نظامی ژاپن: اجساد سه سرنشین دو فروند هواپیمای نظامی ژاپن که به صورت ناگهانی از صفحه رادار ناپدید شده بود، پیدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="6408">
    <content>نقش مکمل نیم‌کره‌ها: نیم‌کره غالب برخی از اعمال قشر مخ با پدیده تکلم و زبان یعنی درک و بیان کلمات به طور شفاهی و کتبی مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="6409">
    <content>حساب پیش‌دریافت، جزء حساب‌های بدهی است و بیانگر تعهد، انجام خدمت یا تحویل کالا در آینده است.</content>
  </text>
  <text id="6410">
    <content>کودک اطلاعات حسی خام را دوباره سازماندهی می‌کند و تکمیل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="6411">
    <content>طبق قانون اساسی رسیدگی به جرائم سیاسی و مطبوعاتی علنی است و با حضور هیئت‌منصفه صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6412">
    <content>وقتی که آتش‌بس انجام شد، باید نیروها به مرزهای بین‌المللی عقب‌نشینی کنند.</content>
  </text>
  <text id="6413">
    <content>دو تن از عشایر کوچ‌رو ایلام بر اثر برخورد با مین کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="6414">
    <content>آیت‌الله هاشمی شاهرودی، خواستار توجه دولت به نیازهای تجهیزاتی قوه قضاییه برای نتیجه‌گیری مطلوب‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="6415">
    <content>طبق تخمین، برخی از آن‌ها هزینه مزبور روزانه سه هزار دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="6416">
    <content>آرامگاه حضرت، اینک در اهر، داخل محوطه پارک شیخ شهاب‌الدین به نام بقعه شیخ شهاب الدین قرار دارد و زیارتگاه اهل دل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6417">
    <content>مساجد بسیاری در این کشور وجود دارد و عید فطر تعطیل رسمی است.</content>
  </text>
  <text id="6418">
    <content>این جمله درباره آل ابی‌سفیان را امام حسین علیه‌السلام با مروان‌بن‌حکم هم مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="6419">
    <content>از طرف دیگر، یک نوع ذهنی‌گرایی، که منجر شد به فیلم‌های تمثیلی، از طریق همین گروه منتقد رشد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6420">
    <content>چون تخم‌مرغ به‌سرعت پخته می‌شود، حباب‌ها درون آن حبس می‌شوند و بافتی نرم و سبک به املت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="6421">
    <content>به هر قطعه از سیگنال، یک بازنمایی مناسب نسبت داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6422">
    <content>چون در قبال عادات و حرکات کودکانه و صاف و ساده حسام، چیزی جز غرغرهای نه‌چندان جدی و قهرهای سعیده انتظار نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="6423">
    <content>راه معمول جست‌وجوی یک متن، مقایسه کاراکترهای آن با اولین کاراکتر الگو است.</content>
  </text>
  <text id="6424">
    <content>رئیس‌جمهوری با تشکر از دعوت هوگو چاوز، رئیس‌جمهوری ونزوئلا، برای شرکت در اجلاس سران اوپک، اظهار امیدواری کرد در این اجلاس شرکت نماید.</content>
  </text>
  <text id="6425">
    <content>در ناف آهوی ختن ماده‌ای خوشبو به نام مشک وجود دارد که به‌موقع اطراف ناف آهو دچار درد و خارش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6426">
    <content>پالایشگاه‌های نفت و گاز و جایگاه‌های پمپ بنزین ایران در آینده نزدیک تحت پوشش بیمه درمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="6427">
    <content>در سایت پایگاه اطلاع‌رسانی حوزه از حجاب او در هنگام حجاری تقدیر شده است.</content>
  </text>
  <text id="6428">
    <content>میتوکندری از اجزای مهم سلول است که در تولید انرژی نقش دارد.</content>
  </text>
  <text id="6429">
    <content>او بیشتر به خاطر بازی در نقش خدیجه سلطان در سریال حریم سلطان شهرت پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="6430">
    <content>این دستور توسط مسیحیان همراه با تفکرات ضد یهودی با شدت اجراء شده و سرآغاز انتقادات علیه تلمود شد.</content>
  </text>
  <text id="6431">
    <content>بنابراین در مقایسه ولتاژ معمول تماس و قدم با مقادیر مجاز آن‌ها ترجیح داده می‌شود که ولتاژ مش با مقادیر مجاز ولتاژ تماس و قدم مقایسه شود.</content>
  </text>
  <text id="6432">
    <content>متهم ردیف پنجم، علی پورچالوئی، فرزند حسن، مربی ورزشی، بیست و پنج ساله، به علت نگه‌داری و استفاده از سلاح قاچاق به سه سال حبس محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="6433">
    <content>او از خودپرستی عقلایی و اخلاقی دفاع می‌کرد و ایثار را رد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6434">
    <content>نگاه‌های عاشقانه آرزو به چشمان پژمان و نگاه ملتمسانه پژمان به آرزو و بعد با لبخند آن‌ها که به‌تدریج به خنده مبدل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6435">
    <content>در آن جلسات حاج احمد آقا به عنوان یک عنصر خوش‌فکر و باهوش و باتجربه، انصافاً خیلی به درد ما می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="6436">
    <content>در این کتاب در جهت سهولت در مطالعه، کشورها به ترتیب حروف الفبای انگلیسی تنظیم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6437">
    <content>فرمانده نیرومند هرگز اجازه این‌گونه دریوزگی‌ها را نمی‌دهد، همچنان که اجازه تملق و چاپلوسی و حقه‌بازی را نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6438">
    <content>بودجه ارزی مطابق بودجه ریالی تأمین و نیز در تبادل موافقت‌های اعتباری با وزارت علوم تسریع شود.</content>
  </text>
  <text id="6439">
    <content>آسمان روشن‌تر می‌شود و روشنایی به‌سرعت از پشت تپه‌ها بالا می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6440">
    <content>ولی هنوز کنترل ماد به طور کامل به دست داریوش نیفتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="6441">
    <content>موضوع انقلاب پنجاه و هفت و نظام ایدئولوژیک جمهوری اسلامی، هم‌اینک سیل جریان سرکوب انقلابی‌گری است.</content>
  </text>
  <text id="6442">
    <content>سازمان هواشناسی ژاپن نیز گفت که ماه گذشته، در مجموعه جزایر ایزو، هشت هزار و سیصد زمین‌لرزه ملموس ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="6443">
    <content>در حد غربی دژ، دره ژرفی به عمق یک هزار متر وجود دارد که با راهی سنگلاخ و سخت‌گذر، به صفحه غربی منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6444">
    <content>این هواپیماها بسیار سبک بوده و مقاومت مناسبی از نظر فیزیکی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="6445">
    <content>سیک باید همواره با این پنج هم‌پیمان بجنگد و بر آن‌ها پیروز شود.</content>
  </text>
  <text id="6446">
    <content>معمولاً یک توجیهات دینی هم آورده‌اند مثلاً گفته‌اند اگر سکولاریزم باطل است پس چرا امام باقر و امام صادق حکومت تشکیل ندادند.</content>
  </text>
  <text id="6447">
    <content>جمیله شیخی در نهم اردیبهشت یک هزار و سیصد و نه، در زنجان به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="6448">
    <content>تظاهرکنندگان با سر دادن شعارهایی علیه آمریکا، خواستار لغو تحریم‌های اقتصادی واشنگتن علیه هاوانا شدند.</content>
  </text>
  <text id="6449">
    <content>بله آقای خوش‌نام از رادیو هر روز اعلام می‌کند سال را چگونه تحویل گرفتید.</content>
  </text>
  <text id="6450">
    <content>این فراکسیون با ایجاد یک تقابل و تعارض پنهانی به شکل اجتناب‌ناپذیر، رشد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6451">
    <content>لازم است که دو بار شامپو بزنید و بار دوم شامپو حدود پنج دقیقه روی سر بماند و بعد آبکشی کنید.</content>
  </text>
  <text id="6452">
    <content>راننده از کیوسک تلفن بیرون آمده و با لبخندی موقرانه به آرزو به سمت ماشین می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6453">
    <content>این باغ در بین دروازه باغشاه و دروازه بیضا قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="6454">
    <content>رنگ عمومی بدن آن قهوه‌ای تیره یا سیاه یک‌نواخت، ساق و پنجه پاها و بند میانی شاخک‌ها به رنگ قهوه‌ای روشن است.</content>
  </text>
  <text id="6455">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به مایکل داگلاس و یوجین لوی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="6456">
    <content>سایر بنگاه‌های موفق ضد ارتشاء در استرالیا، بوتسوانا، مالاوی، سنگاپور و آفریقای جنوبی دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="6457">
    <content>برای دست‌یابی به فاکتورهای بازده خروج، ما نیاز داریم که به چند سؤال پاسخ بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="6458">
    <content>نماینده‌ای که به مجلس می‌آید، احساس رقابت با امام‌جمعه نکند.</content>
  </text>
  <text id="6459">
    <content>سید مجتبی ماند، ما رفتیم و پس از چند روز به سمت منطقه والفجر ده برگشتیم.</content>
  </text>
  <text id="6460">
    <content>از زیباترین خرده‌فرهنگ‌های اطراف تهران، تعزیه روز عاشورای این تکیه و مراسم صبح تیره‌رو در سپیده‌دم روز عاشورا است.</content>
  </text>
  <text id="6461">
    <content>اولین دفتر برون‌مرزی پلیس فدرال آمریکا، به زودی در بوداپست آغاز به کار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6462">
    <content>وی که به‌شدت زخمی شده بود به دلیل خونریزی زیاد در محل وقوع حادثه جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="6463">
    <content>سازمان پارک‌های ملی، سازمان جنگل‌داری ایالات متحده، سازمان حیات وحش و آبزیان ایالات متحده یا دفتر مدیریت زمین.</content>
  </text>
  <text id="6464">
    <content>دنیای باستان، دیدگاه جهان شمول بودن حقوق بشر را در تملک خود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="6465">
    <content>پیکاسو در سبک خود شهرت فراوانی به دست آورد و پیروان فراوانی کسب نمود.</content>
  </text>
  <text id="6466">
    <content>آژانس دوستی، شنبه‌ها ساعت بیست و دو از شبکه اول سیما پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6467">
    <content>یک دستگاه از اتومبیل‌ها متعلق به سفیر و یک دستگاه دیگر متعلق به سفارت تاجیکستان در قزاقستان بود.</content>
  </text>
  <text id="6468">
    <content>در طی این جلسه هیچ حکمی صادر نشد و ادامه دادرسی به جلسات آینده موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="6469">
    <content>به مشکلات فوق باید ریسک عبور از منطقه ناامن داغستان و چچن را جهت رسیدن به دریای آزاد افزود.</content>
  </text>
  <text id="6470">
    <content>بچه‌ها قبل از اینکه متوجه درس باشند، از گرما می‌نالند.</content>
  </text>
  <text id="6471">
    <content>همچنین چریک‌های تامیل سریلانکا، امروز، پنجشنبه، یک پایگاه نظامی دیگر ارتش سریلانکا را در هم کوبیدند.</content>
  </text>
  <text id="6472">
    <content>که اگر وقت شد در جلسه آینده، من در مورد نقش ابوسفیان صحبت خواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="6473">
    <content>چند خازن به عنوان فیلتر در داخل اسیلاتور قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6474">
    <content>مقام پلیس تی‌مور شرقی، ارتباط شورش در اردوگاه پناهندگان با قطع کمک‌های دولت اندونزی را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6475">
    <content>روبین علت اعمال این تحریم‌ها را انتقال تجهیزات و فناوری موشکی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="6476">
    <content>خروشچف از مدت‌ها پیش محدودیت‌های سختی را برای مطبوعات و انواع هنرها اعمال می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6477">
    <content>گاز، الکترون‌های آزاد را جذب می‌کند و ایجاد یون منفی بدون تحرک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6478">
    <content>این تنوره با مقطع مربع و به قطر یک متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6479">
    <content>در این حالت باید وسایل گرمازای معیوب را خاموش و به رفع نقص آن توسط افراد متخصص اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="6480">
    <content>هانتینگتون، مؤلف یا همکار تألیف بیش از دوازده کتاب و نود مقاله علمی و تحقیقاتی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="6481">
    <content>چنان‌چه ارتش ملی کنگوی دموکراتیک و جوانان غیور کنگو در مسینا به دفاع برنمی‌خاستند، مطمئناً هیچ‌گاه این قطعنامه صادر نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6482">
    <content>موجی که یکی از دلایل شکست سنگین جناح محافظه‌کار و سنت‌گرا در جریان انتخابات مجلس ششم بود.</content>
  </text>
  <text id="6483">
    <content>آن‌ها فتوا دادند که منع خزینه، غیرشرعی است و با آبی که از شیر آب می‌ریزد نمی‌توان غسل کرد.</content>
  </text>
  <text id="6484">
    <content>باید گفت که گهگاهی نیز بعضی از افراد در زمستان اقدام به کاشت شلغم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6485">
    <content>مطالعات مقدماتی روی قطعات سفال، امکان تشخیص حداقل نه دوره استقرار را در منطقه تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6486">
    <content>اما در شاهنامه او نیز جزو دودمان پیشدادی به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6487">
    <content>بشقاب‌های کروی، هنگامی که فرد می‌خواهد عمدتاً یک ماهواره را تماشا کند، خوب هستند.</content>
  </text>
  <text id="6488">
    <content>او فیزیک‌دان نظری، فعال در فیزیک نجومی، برنده جایزه نوبل، عضو آکادمی علوم روسیه و یکی از پدران بمب هیدروژنی اتحاد جماهیر شوروی بود.</content>
  </text>
  <text id="6489">
    <content>به این ترتیب، هر سلول عقده‌ای از نوع مربوط به تضاد رنگ‌ها، توسط یک رنگ تحریک اما توسط رنگ مخالف مهار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6490">
    <content>با این تفاوت که حفره میانی آن قابل زیستن نیست.</content>
  </text>
  <text id="6491">
    <content>به اعتقاد ما، اسم، تبلور و نمادی از محتواست و حائز اهمیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6492">
    <content>هافبک‌های تیم ملی و پیستون‌های کناری، بسیار ضعیف بودند و طباطبایی نیز در خروج‌ها بد عمل کرد.</content>
  </text>
  <text id="6493">
    <content>ضماد آن به‌تنهایی یا با سرکه جهت رفع ترک‌های جلدی و بین انگشتان کف پا مفید است.</content>
  </text>
  <text id="6494">
    <content>در این مکان، موسی از صخره برای بنی‌اسرائیل آب جاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="6495">
    <content>او از سن هفت سالگی ساکن فلوریدا بوده و در وینتر گاردن فلوریدا زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6496">
    <content>او نقش یک دختر نادان و شیطنت‌آمیز را داشت که در آخر فیلم پشیمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6497">
    <content>مدتی در خوانسار از درس سید محمود ابن‌الرضا خوانساری استفاده نمود.</content>
  </text>
  <text id="6498">
    <content>وی بعد از درگذشت عبدالکریم حائری یزدی، مرجعیت عامه شیعه را بر عهده داشت و شاگردان زیادی پرورش داد.</content>
  </text>
  <text id="6499">
    <content>محققان دانشگاه سینسیناتی، واکسن جدیدی را برای پیشگیری و درمان تب‌خال ابداع کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6500">
    <content>دکتر مرتضی کوکبی، در سال یک هزار و سیصد و سی در تهران متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="6501">
    <content>روز سیزدهم ژانویه یک هزار و نهصد و نود و یک، تانک‌ها وارد لیتوانی شدند.</content>
  </text>
  <text id="6502">
    <content>پس از او، محسن کلهر کار صدابرداری خود را در استودیو پاپ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="6503">
    <content>نمایشگاه نقاشی روی سفال، آثار سرکار خانم مارال صدقیانی از دوی دی‌ماه در نگارخانه ابن‌سینا برپاست.</content>
  </text>
  <text id="6504">
    <content>این وضعیت پس از ظهور تلویزیون و فیلم‌های ویدئویی و اینترنت تغییر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6505">
    <content>ترکیب، از لوازم امکان است، یعنی امکان نتیجه می‌دهد ترکیب را و این، خلف فرض وجوب وجود است.</content>
  </text>
  <text id="6506">
    <content>این موضوع را نباید با مسئله عنادورزی، کارشکنی و مخالفت‌های غیراصولی و غیرقانونی یکی پنداشت.</content>
  </text>
  <text id="6507">
    <content>تجلیل خاص مفسران از سعید، وی را در میان علمای تابعین، برجسته و ممتاز می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="6508">
    <content>سن بلوغ، سن نفی و انکار، دوستی‌های آتشین، خودنمایی، بلندپروازی و احساسات تند و بیش از حد است.</content>
  </text>
  <text id="6509">
    <content>«عطاملک جوینی» در کتاب «تاریخ جهان‌گشا» از قول یک شاهد عینی نوشته است که آن روز آب رودخانه سند از خون سپاهیان جلال‌الدین سرخ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="6510">
    <content>دلایلی از قبیل کمبودها، اعتصابات، تأخیر در تاریخ‌های تحویل یا تقاضاهای غیرمنتظره ممکن است موجب کاهش در موجودی‌ها گردد.</content>
  </text>
  <text id="6511">
    <content>دومین، سومین و چهارمین نشست گروه کارشناسان ارشد جهت نهایی کردن ضمائم موافقت‌نامه چارچوب حمل و نقل و ترانزیت تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="6512">
    <content>مثلاً من بازیگر را خیلی جدی می‌دیدم و او مثل کاریکاتور می‌دید.</content>
  </text>
  <text id="6513">
    <content>این متغیر، متغیر پیش‌فرض است، بدین معنی که این متغیر مقدمه و متغیر وابسته، نتیجه آن است.</content>
  </text>
  <text id="6514">
    <content>حاجی چشم‌هایش را بست و زیر لب أستغفرالله گفت، سه بار و هر بار آن‌قدر بلند که صدای خودش را بشنود و قلبش از ترس نایستد.</content>
  </text>
  <text id="6515">
    <content>چنین روشی متضمن حل و فصل یا رفع مخاصماتی است که در واقعیت رفع نمی‌شوند، و همچنین متضمن کسب رضایت و لذت بردن از صدور احکام.</content>
  </text>
  <text id="6516">
    <content>گویند به وقت وضع حمل، مریم، آن ستون را به دو انگشت بگرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="6517">
    <content>شهرت خط او تا هند و عثمانی رسیده بود و خطوطش را به بهای زر می‌خریدند.</content>
  </text>
  <text id="6518">
    <content>جنگ و زدوخورد تا روز دیگر ادامه پیدا کرد و در بعدازظهر روز دهم فوریه منع عبورومرور اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="6519">
    <content>به طور طبیعی در جنوب قاره آفریقا از کشور آفریقای جنوبی تا مالاوی یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6520">
    <content>قاضی‌زاده جلوتر رفت و ابزار نجوم را دور و بر آن جوان شناخت و به حیرتش افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="6521">
    <content>تصادف در محور بجنورد به جنگل گلستان اوایل بامداد چهارشنبه، دست‌کم بیست کشته و زخمی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="6522">
    <content>تعداد نهرهای سنتی اصفهان، به تخمین برخی کارشناسان افزون بر چهارصد شاخه است.</content>
  </text>
  <text id="6523">
    <content>هرجا آن را یافت، می‌گیرد؛ اما کورکورانه نمی‌پذیرد، بلکه می‌سنجد و ارزیابی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6524">
    <content>طبق فتوای صادرشده از سوی برخی مفتیان وهابی عربستان سعودی، از جمله شیخ عبدالعزیز آل‌الشیخ، دیدن سریال‌های ترکیه اقدامی حرام محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6525">
    <content>بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، جنگ میان اریتره و اتیوپی را بی‌معنی ذکر کرد و گفت: «تلاش‌ها برای برقراری صلح ادامه خواهد داشت.»</content>
  </text>
  <text id="6526">
    <content>مدرسه و مسجد مطهری در آغاز به مدرسه ناصریه و زمانی نیز به دانشکده معقول و منقول شهرت داشت.</content>
  </text>
  <text id="6527">
    <content>پیکر مومیایی‌شده زاویر مقدس در تابوتی شیشه‌ای و بر روی یک طاق بلند و در پشت حصار شیشه‌ای قابل رؤیت است.</content>
  </text>
  <text id="6528">
    <content>من تفسیر را نگاه کردم، مخصوصاً تفسیر فخر رازی که اقوال را نقل می‌کند، دیدم این‌جور نیست.</content>
  </text>
  <text id="6529">
    <content>دون کسل، یا قلعه دون قلعه‌ای قرون وسطایی در نزدیکی روستای دون در شهرستان استرلینگ در اسکاتلند است.</content>
  </text>
  <text id="6530">
    <content>میدان مغناطیسی هر دور سیم از مرکز هسته می‌گذرد و میدان مغناطیسی قوی ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6531">
    <content>در دوران جدید، دین، ایدئولوژی را از آن خود نمود و ناسیونالیسم مذهبی جایگزین ناسیونالیسم غیرمذهبی شد.</content>
  </text>
  <text id="6532">
    <content>علی رودریگز، رئیس اوپک و وزیر انرژی ونزوئلا، افزایش بیشتر تولید نفت را به ویژه پس از ماه ژوئن که تقاضا افزایش می‌یابد، ضروری دانست.</content>
  </text>
  <text id="6533">
    <content>هرچند که امکان تثبیت موقعیت بیمار با توجه به هشیاری و گیجی به‌شدت دشوار است.</content>
  </text>
  <text id="6534">
    <content>مدیر آموزش همگانی پژوهشگاه زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله، مهلت ارسال شعر و مقالات زلزله ایمنی را تا پایان تیرماه هفتاد و نه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="6535">
    <content>این منطقه همچنین به عنوان مدخلی به آفریقا تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6536">
    <content>کاخ شمس‌العماره، این عمارت در ضلع جنوبی مجموعه کاخ گلستان قرار دارد و مربوط به دوران فتحعلی شاه قاجار است.</content>
  </text>
  <text id="6537">
    <content>فاطمه نیز به دلیل بیماری قلبی دچار نارسایی تنفسی شده و جان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6538">
    <content>تلکام ایتالیا موبایل، شرکت مخابرات ایتالیایی است، که وظیفه مدیریت بخش تلفن همراه شرکت تلکام ایتالیا را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="6539">
    <content>وزیر دفاع آمریکا اعلام کرد که واشنگتن نیروی نظامی به جنوب لبنان اعزام نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6540">
    <content>در سلول‌های انسان، هم فعالیت‌های متابولیکی طبیعی و هم فاکتورهای زیست‌محیطی، مانند نور و تشعشع فرابنفش می‌تواند باعث آسیب به دی.ان.ای شود.</content>
  </text>
  <text id="6541">
    <content>آن‌گاه محتویات درون پارچه را روی بازوها، پشت زانوان و روی سینه‌اش مالش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6542">
    <content>اخراج نیروهای بیگانه از کشور، برقراری امنیت و رفع بی‌عدالتی، مبارزه با خودکامگی و استبداد.</content>
  </text>
  <text id="6543">
    <content>در واقع، تقسیم کنونی هنر به جنبه‌های خودمحور و تجاری، عمدتاً تابعی از سوداگری است.</content>
  </text>
  <text id="6544">
    <content>اما به طور تقریبی گفته شد که هفتصد نفر کشته و هزار نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="6545">
    <content>رود کابل از میان آن با پیچ و خم، جلب توجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6546">
    <content>یک سال بعد، به امر فرهاد میرزا معتمدالدوله، عموی ناصرالدین شاه، بر وسعت آن افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="6547">
    <content>نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی گفت که به سرنوشت گفت‌وگوهای خاورمیانه با سوریه، خوش‌بین نیست.</content>
  </text>
  <text id="6548">
    <content>از آنجا که برای لقاح تخمک به اسپرم با حرکت فعال نیاز است، کاهش حرکت اسپرم سبب کاهش احتمال لقاح و به تبع آن کاهش باروری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6549">
    <content>همچنین راشیتیسم در دستگاه خون بدن نیز، سبب بزرگ شدن غده‌های لنفاوی و طحال و گاهی هم کم‌خونی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6550">
    <content>مجتبی عرفانی از اعضای هیئت مؤسس انجمن دوستی ایران و اندونزی و رئیس هیئت‌مدیره این انجمن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6551">
    <content>در این رویداد، بخش عمومی به اعتصاب فراخوانده نشد.</content>
  </text>
  <text id="6552">
    <content>او در آغاز زندگی پرپیچ‌وخمش در رفاه به سر برده است، چراکه پدرش صاحب ملک و املاک و باغ‌ها و ثروت بسیار بود.</content>
  </text>
  <text id="6553">
    <content>بدشانسی سلتیکس فصل آینده هم ادامه داشت و این تیم در نیمه نهایی کنفرانس شرق، مغلوب میلواکی باکس شد.</content>
  </text>
  <text id="6554">
    <content>تن به تن هوایی، به رزم هوایی مستقیم بین دو هواپیمای جنگی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="6555">
    <content>عموی من سالی یک بار به منزل ما می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="6556">
    <content>او چیزهایی می‌نوشت، بعد قلم را بالا می‌گرفت و کاغذ را توی سطل زباله می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="6557">
    <content>سخن‌گوی ارشد دولت ژاپن نیز به خبرنگاران گفت که این موضوع بسیار تأسف‌آور است.</content>
  </text>
  <text id="6558">
    <content>سعید ذهنی، آهنگ‌ساز سریال، تفاوت دنیای واقعی و فانتزی را در تم کار رعایت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6559">
    <content>اگر کوواریانس به این فرم نوشته شود، هیچ‌گاه قطری یا متقارن نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="6560">
    <content>دوم. تحقق مالکیت خصوصی را نه بر مبنای کشف و سلطه، بلکه بر اساس کار مفید و مشروع می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="6561">
    <content>نوفل کسی است که حاضر است به خاطر عشق مجنون، با سربازان خود به جنگ عشیره لیلی برود.</content>
  </text>
  <text id="6562">
    <content>آن گاه نمونه‌ها برای تخلخل و توزیع اندازه منافذ ریز، برای ارزیابی مکانیزم محدودکننده آزمایش شدند.</content>
  </text>
  <text id="6563">
    <content>به کسی که عمل دزدی را انجام می‌دهد دزد می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="6564">
    <content>ولی زمانی که پهنای ناحیه تخلیه بر اثر ولتاژ بایاس دیود، تغییر کند، میزان ظرفیت خازنی دیود نیز تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6565">
    <content>او روی اصول حاضر نشد یک اجازه موقت به من بدهد تا دیوار را تعمیر کنم.</content>
  </text>
  <text id="6566">
    <content>اما موقع ضبط شهنواز گفت که باید چنان مشتی به دهان لطفی بزنی که از دهنش خون بیاید.</content>
  </text>
  <text id="6567">
    <content>دستیار کارگردان و برنامه‌ریز این سریال، محمدرضا فاضلی و تصویربردار آن بیژن مؤمنی است.</content>
  </text>
  <text id="6568">
    <content>لکن چنان که می‌دانیم ملایمت و نرمی، ویژگی پیامبر صلی‌الله‌علیه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="6569">
    <content>البته به جز بعضی مشترکات بدوی، ذات‌گرایی مولانا با ایده‌آلیسم تفاوت بسیار دارد که محتاج فحص و تحقیق مستقل است.</content>
  </text>
  <text id="6570">
    <content>مواد آنتی‌اکسیدان طبیعی در مرکبات، هویج، زردآلو و میوه‌های حاوی ویتامین ای نیز یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6571">
    <content>حوزه، از تأخیر در اطلاع و برخورد منطقی، با آفات بسیار مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="6572">
    <content>با این حال، هر دو کمپانی به‌سرعت عذرخواهی کرده و با اصلاح نمودن صفحات متخلف، به لیست گوگل بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="6573">
    <content>رفتند اداره ثبت و بهشان گفتند که آقا شما عقدکرده نیستید، بعد از کلی نوه و نتیجه و پسر و فلان.</content>
  </text>
  <text id="6574">
    <content>به‌ناچار از نزد همسر و خانه مهاجرت کرده و ابتدا به حج می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="6575">
    <content>بهادری پزشکی را در دانشکده پزشکی دانشگاه تهران آموخت و سپس در همان دانشگاه تخصص آسیب‌شناسی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="6576">
    <content>به این آسیب‌ها و خسارات پیرامونی، تلفات جانبی گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6577">
    <content>همچنین اقیانوس آرام، در غرب و جنوب، خلیج مکزیک در شرق و دریای کارائیب در جنوب شرق آن قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="6578">
    <content>اشاره به پیچیدگی زمانی اجرای محاسبات، در یک ماشین تورینگ مالتی تیپ است.</content>
  </text>
  <text id="6579">
    <content>آلبوم موسیقی، مجموعه‌ای از قطعه‌های موسیقی بر روی صفحه گرامافون، نوار کاست، سی‌دی یا پخش دیجیتالی است.</content>
  </text>
  <text id="6580">
    <content>از این رو نهرو، تیتو، ناصر و سوکارنو رهبران هند، یوگسلاوی، مصر و اندونزی در کنفرانس باندونگ جنبش عدم تعهد را بنیان گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="6581">
    <content>وعده داده‌ام، فرزندم که از جنگ بازگشت، زره سربازی از تن بکند تا رخت دامادی بر او بپوشانم.</content>
  </text>
  <text id="6582">
    <content>دیگران لای شاهنامه را باز نکرده‌اند و مثنوی را از دیوان شاطر عباس صبوحی بازنمی‌شناسند و هلم جرا.</content>
  </text>
  <text id="6583">
    <content>امتیاز برجسته‌ای که نام‌ونشان آیت‌الله سلطانی را درخششی کم‌نظیر بخشیده بود، شخصیت درس‌آموز او بود.</content>
  </text>
  <text id="6584">
    <content>الگوی دوم، اندیشه اصلاحات در چارچوب قانون اساسی و نظام موجود است.</content>
  </text>
  <text id="6585">
    <content>علاوه بر آن چند نوترون و مقدار زیادی انرژی آزاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6586">
    <content>جوایز این کودکان، عصر سه‌شنبه، توسط معصومه ابتکار، معاون رئیس‌جمهوری و رئیس سازمان حفاظت محیط زیست، به آنان اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="6587">
    <content>سی و سه درصد تولید ناخالص داخلی پاکستان را محصولات کشاورزی و هجده درصد محصولات صنعتی تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6588">
    <content>به گفته مقامات عالی‌رتبه این دولت‌ها، شبکه الجزیره بی‌بهره از تعادل بود.</content>
  </text>
  <text id="6589">
    <content>آن‌ها می‌خواهند دولت صهیونیستی را از خشم روزافزون مسلمانان مبارز حفظ کنند.</content>
  </text>
  <text id="6590">
    <content>اگر قرص بزرگ باشد، بلعیدن آن نه‌تنها مشکل بوده، بلکه بیمار را ممکن است دچار عوارضی هم بکند.</content>
  </text>
  <text id="6591">
    <content>سگ‌های آبادی زوزه‌کشان و نفس‌زنان از پی اربابان خود می‌دوند و با زبان‌های آویخته، در شکار شرکت می‌جویند!</content>
  </text>
  <text id="6592">
    <content>با وجود پیروزی صلیبیون در نخستین نبرد، آنان به دلیل جراحت مرگبار بارتولد دفع شدند.</content>
  </text>
  <text id="6593">
    <content>البته این مار هم به‌ندرت به چنین طولی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6594">
    <content>داستان‌نویسی در قزوین: کانون ادبیات داستانی حوزه هنری قزوین کلاس‌های ویژه داستان‌نویسی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6595">
    <content>بسیاری از دانشگاه‌های قرون وسطی تحت سیطره کامل کلیسای کاتولیک و پاپ‌ها بودند.</content>
  </text>
  <text id="6596">
    <content>خمینی، عید نوروز را به دلیل مصادف شدن با سالروز مرگ امام جعفر صادق علیه‌السلام، عزای عمومی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="6597">
    <content>حال ببینیم مدل تناوبی برای پایین بودن آنتروپی، در آغاز جهان چه پاسخی دارد.</content>
  </text>
  <text id="6598">
    <content>نیترید سیلیسیم به طور طبیعی وجود ندارد و توسط چندین فرایند مختلف سنتز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6599">
    <content>یک فروند بالگرد نظامی ترکیه از نوع کبرا در اردن سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="6600">
    <content>تهماسب میرزا در هرات زیر نظر استادان برجسته به فراگیری نقاشی و خطاطی پرداخت.</content>
  </text>
</textCollection>