<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="152167">
    <content>اهداف توسعه هزاره در واقع هشت هدف مشترک هستند که در سال ۲۰۰۰ در سازمان ملل بر سر آن‌ها توافق شد.</content>
  </text>
  <text id="152168">
    <content>به‌طور خاص، فیشر به‌قدری شیفته این ایده بود که در سال ۱۹۳۳ کتاب کوتاهی را در مورد پول تمبردار به رشته تحریر درآورد.</content>
  </text>
  <text id="152169">
    <content>دیوان سلطنتی عربستان ۲۴ ژانویه از عمل جراحی او در کمرش در یکی از بیمارستان‌های آمریکا خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="152170">
    <content>فائو اعلام کرده‌است، این میزان غذا درصورتی‌که از فساد و از بین رفتن آن جلوگیری شود می‌تواند غذای ۲ میلیارد نفر را تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="152171">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پرورشی اداره کل آموزش‌وپرورش استان بوشهر از تشکیل ۱۴۵ مدرسه قرآنی در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152172">
    <content>این روزنامه نوشت: توئیتی که در آن تصاویر سربازان سپاه پاسداران منتشر شده به تاریخ ۲۵ دسامبر بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="152173">
    <content>طرح انتقال پایتخت سیاسی کشور که حدود ۲ سال پیش در مجلس تصویب شد، با اعتراض برخی نمایندگان و وزارت راه سرانجام دیگری پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152174">
    <content>شورای عالی اطلاعات و جهانگردی: این شورای در تیر ۱۳۵۴ به تصویب کمیسیون‌های پارلمانی مجلس شورای ملی و سنا رسید.</content>
  </text>
  <text id="152175">
    <content>آخرین مورد بیماری فلج اطفال سال ۷۹ در استان گزارش شده‌است و هم‌اکنون این استان عاری از بیماری فلج اطفال است.</content>
  </text>
  <text id="152176">
    <content>محمد مددی افزود: در همین مدت، یک هزار و ۱۱۳۹ مورد بازرسی از واحدهای تولیدی، خدماتی و مراکز عرضه کالا در استان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="152177">
    <content>تحلیل‌های نرم‌افزاری نشان داد که این سند تا قبل‌از سال ۲۰۰۶ تهیه نشده و بنابراین جعلی و تقلبی است.</content>
  </text>
  <text id="152178">
    <content>تیم سیاه‌جامگان با این پیروزی با ۲۵ امتیاز از ۱۶ بازی به رده سوم گروه الف لیگ یک صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="152179">
    <content>گفتنی است رشد مصوب درآمدهای مالیاتی در سال‌های مورد بررسی ۵۵ درصد بوده، درصورتی‌که رشد وصولی منابع یادشده ۸۰ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152180">
    <content>عضو شورای تالیف کتاب‌های دینی و قرآن آموزش‌وپرورش از کاهش ساعات تدریس درس دینی و قرآن دبیرستانی‌ها از ۱۰ به ۶ ساعت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152181">
    <content>روسیه همانند سناریوی بحران سلاح‌های شیمیایی سوریه در سال ۲۰۱۳ می‌خواست جلوی هر گونه سناریوی حمله به سوریه را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="152182">
    <content>ازهر و همکارانش همچنین اثرات روان‌درمانی اسلامی را بر روی ۶۲ بیمار مسلمان با ایمان که دچار اختلال اضطراب فراگیر بودند، بررسی کردند.</content>
  </text>
  <text id="152183">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان لرستان گفت: بیش‌از ۲۰۰۰ مداح در استان لرستان ثبت سامانه شده و فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152184">
    <content>البته استرالیا بهترین نتیجه فوتبالش را با نایب‌قهرمانی در جام ملت‌های آسیا در سال ۲۰۱۱ به دست آورده است.</content>
  </text>
  <text id="152185">
    <content>خبرگزاری تسنیم: منابع مصری از استعفای وزیر دفاع این کشور طی ۴۸ ساعت آینده برای نامزدی در انتخابات ریاست‌جمهوری این کشور خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="152186">
    <content>بازار تهران امروز متأثر از روند اونس جهانی و دلار داخل در مسیر افزایشی گام برداشت، به‌گونه‌ای که هر مثقال طلا ۳۵۰۰ تومان تقویت شد.</content>
  </text>
  <text id="152187">
    <content>مدیرکل بنادر و دریانوردی گیلان افزایش اراضی بندر انزلی به ۱۱۰ هکتار را از دیگر مزیت‌های طرح توسعه بندر انزلی در آینده ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="152188">
    <content>منصور معظمی بر این نکته تاکید کرد: بودجه سال ۹۴ را با این روند به احتمال زیاد زیر ۹۰ دلار خواهیم بست.</content>
  </text>
  <text id="152189">
    <content>حضرت آیت‌الله خامنه‌ای شهریور ۱۳۶۵ برای شرکت در هشتمین اجلاس سران کشورهای غیر متعهد در هراره برای بار دوم به زیمبابوه رفتند.</content>
  </text>
  <text id="152190">
    <content>مسئول ستاد اعتکاف کاشان از آمادگی و تجهیز ۳۵ مسجد در مناطق روستایی و شهری این شهرستان برای برگزاری مراسم معنوی اعتکاف خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152191">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تربیت‌بدنی نهبندان از پیشرفت فیزیکی ۵۵ درصدی سالن ورزشی بانوان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152192">
    <content>پل شهرستان دارای یازده چشمه و ۱۲ پایه سنگی بزرگ است که دو دهنه کناری آن مربوط به نهرهای منشعب از رودخانه است.</content>
  </text>
  <text id="152193">
    <content>اردوی آماده‌سازی تیم ملی بسکتبال برای حضور در مسابقات قهرمانی آسیا و انتخابی المپیک با ۲۸ بازیکن آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152194">
    <content>شورش سال ۲۰۱۱ در سوریه پس‌از سرکوب تظاهرکنندگان به دست نیروهای دولتی به یک جنگ داخلی بین گروه‌های قومی در این کشور تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="152195">
    <content>حملات تروریستی شب گذشته داعش که به کشته شدن ۱۵۸ تن از شهروندان فرانسه در پاریس منتهی شد، بر روند مذاکرات وین تاثیر گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="152196">
    <content>بایرن مونیخ با بردی که کسب کرد جمع امتیازاتش را به عدد ۶۷ رساند و همچنان مقتدرانه در صدر جدول رده‌بندی بوندس لیگا باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="152197">
    <content>آخرین ماه‌های مدیریت منوچهر منطقی بر ایران خودرو بود که نام چین بر سر زبان اهالی کیلومتر ۱۴ جاده مخصوص کرج افتاد.</content>
  </text>
  <text id="152198">
    <content>درست به‌همین دلیل بود که در شهریور ۱۳۳۵ وقتی نوزاد پسری به زندگی آنان قدم گذاشت بی‌نهایت خوشحال شده و پیشانی شکر بر خاک ساییدند.</content>
  </text>
  <text id="152199">
    <content>این جریان در درجه نخست ناشی از منطق تحولی این جریان در دهه نود و دهه اول سال ۲۰۰۰ و حوادث پس‌از ۱۱ سپتامبر بود.</content>
  </text>
  <text id="152200">
    <content>این در حالی است که طبق گزارش‌های منتشره حدود ۲۰ هزار کارمند اوکراینی درحال‌حاضر در منطقه کریمه ساکن هستند.</content>
  </text>
  <text id="152201">
    <content>زنگ برکناری مدیران بانک‌های دولتی پس‌از افشای حقوق‌های نجومی به صدا درآمده و تاکنون ۴ مدیر ارشد بانکی برکنار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152202">
    <content>زهرا فرجی ادامه داد: با تلاش بسیار توانستم دوران راهنمایی و متوسطه را تا سال ۱۳۶۹ به پایان برسانم و مدرک دیپلم را بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="152203">
    <content>کولیوند با اشاره به تعداد ثبت‌نام‌کنندگان انتخابات شوراها در دوره سوم اظهار داشت: در این دوره شاهد افزایش حدود ۵۰ هزار نفری نامزدها بودیم.</content>
  </text>
  <text id="152204">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خمین از پیش‌بینی تولید ۴۲ تن توت‌فرنگی از سطح گلخانه‌های این شهرستان تا مردادماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152205">
    <content>مقامات تأیید کرده‌اند که این هواپیما حامل ۱۰ نفر بوده‌است که جسد ۶ نفر از جمله خلبان یافته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152206">
    <content>در سال ۵۳۸ پیش‌از میلاد، کوروش بزرگ به اسیران یهودی در بابل اجازه داد تا به اورشلیم بازگشته و معبد را بازسازی کنند.</content>
  </text>
  <text id="152207">
    <content>اگرچه ایده‌ی ساخت این دستگاه در اوایل سال ۱۹۸۰ میلادی ارائه شد، اما تا چند دهه‌ی بعد به‌طور جدی مورد تحقیق اساسی قرار نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="152208">
    <content>در سال ۲۰۰۶، زمانی‌که سیزده‌ساله بودم، یکی از سربازان آمریکایی یک انگشتر به‌عنوان هدیه به من داد.</content>
  </text>
  <text id="152209">
    <content>پدرش عطار فریمان بود و پسر نیز در سال ۵۶ پا بر جای پای پدر نهاد و وارد دانشکده پزشکی مشهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152210">
    <content>پیشاهنگان پرواز در دهه ۱۹۲۰ و ۱۹۳۰ در امریکا افراد متهور و مبتکر و خلاقی بودند که اقدامات شگرفی برای تحول صنعت هوانوردی انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="152211">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان بسیج سازندگی سپاه عاشورا از فعالیت یک‌هزار و ۵۰۰ گروه جهادی دانشگاه‌ها در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152212">
    <content>اطلاعات جدیدی که از اسناد داخلی آمریکا و انگلیس بعد از سال ۱۹۲۷ میلادی منتشر شد چهره جدیدی از قوام ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="152213">
    <content>معاون دانشگاه بیرجند گفت: یکی دیگر از برنامه‌های طرح که سومین برنامه بسته حمایتی است، حضور پزشک مقیم در بیمارستان‌های بالای ۷۶ تخت است.</content>
  </text>
  <text id="152214">
    <content>این موتور می‌بایست، قابلیت انجام ۵۵ مأموریت را پیش‌از اورهال داشته باشد، زمانی در حدود هفت ساعت و نیم.</content>
  </text>
  <text id="152215">
    <content>ماجرای فیش های حقوقی بالای ۱۰۰ میلیون تومان که این روزها فضای تلگرام را لرزانده به آنتن زنده تلویزیون هم رسید.</content>
  </text>
  <text id="152216">
    <content>در این حمله مردان مسلح به ساختمانی در محله زبونه بغداد حمله کرده و حدود ۲۵ زن را به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="152217">
    <content>فرمانده انتظامی گرمسار از دستگیری ۲ سارق و کشف ۳۷ فقره سرقت سیم و کابل برق در شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152218">
    <content>مشروح این میزگرد را می‌خوانید: آخرین آمار نشان می‌دهد که از سال ۱۳۸۵ تا ۱۳۹۰ حدود یک میلیون نفر به تهران مهاجرت کردند.</content>
  </text>
  <text id="152219">
    <content>در مردادماه ۱۳۳۶ از راه زمینی به پاریس و لندن جهت نام‌نویسی در مدرسه هنرهای زیبای پاریس در رشته لیتوگرافی سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152220">
    <content>اگر امتیاز ویژه‌ای نداشته پس شما با چه انگیزه‌ای ۸۲ هزار تن برنج را با سرمایه ۱۸۲ میلیارد تومانی خریداری کردید؟</content>
  </text>
  <text id="152221">
    <content>با استقلال هلند از کشور اسپانیا در سال ۱۵۷۹ م طولی نکشید که هلند به یکی از کشورهای تجاری فعال در اروپای شمالی تبدیل گشت.</content>
  </text>
  <text id="152222">
    <content>زنانی که حداقل یک‌بار مراقبت پس‌از زایمان داشته‌اند، در شهرها ۷۳ درصد و در روستا ۷۵ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152223">
    <content>تیموری اضافه کرد: پیش‌ازاین برای چاه های کشاورزی هر کیلووات ۳۰ ریال به‌عنوان عوارض دریافت می‌شود که امسال این میزان حذف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152224">
    <content>دستگاه، که در ابتدا در دهه ۱۹۲۰ توسعه یافت، در کارکرد و طراحی به کمباین شبیه است.</content>
  </text>
  <text id="152225">
    <content>در سال ۲۰۱۵ من به کسی که تصمیم داشتم خود آینده‌ام باشد نگاهی کردم و فهمیدم که آن شخص شده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="152226">
    <content>اسداللهی ابراز داشت: حدود ۵۰۰ روحانی در طرح هجرت روستاهای این استان شرکت کرده‌اند که به‌طور حتم بازخورد مثبت این حضور را خواهیم دید.</content>
  </text>
  <text id="152227">
    <content>به گزارش فارس، اعضای ۱۳ نفره شورای اسلامی بجنورد پس‌از بررسی این طرح، رای به آن دادند.</content>
  </text>
  <text id="152228">
    <content>پس‌از کارکرد مورد توجه او در جام ملت‌های اروپا ۲۰۱۶ خبری بنا بر رد پیشنهاد ۱۵ میلیون یورویی ناپولی توسط میلان انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="152229">
    <content>در این دوره، گسترده‌ترین حرکتی که در حوزه رخ داد، برگزاری سالگرد قیام ۱۵ خرداد در ۱۳۵۴ بود.</content>
  </text>
  <text id="152230">
    <content>محمدمهدی بهداروند، نویسنده کتاب درباره آن به پایگاه خبری سوره مهر گفت: زمستان سال ۸۱ به کنگره سرداران شهید خوزستان دعوت شده بودم.</content>
  </text>
  <text id="152231">
    <content>تمام حواس من به این حقیقت بود که این مرد دوست‌داشتنی فکر نمی‌کند من آن‌قدر مسن باشم که سال ۱۹۶۹ را به یاد بیاورم.</content>
  </text>
  <text id="152232">
    <content>ابراهیم در ۱۴۵ ه.ق به بصره رفت و مردم را پنهانی به بیعت با برادرش دعوت نمود و عده زیادی با او همراه گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="152233">
    <content>این شعار اشاره به این حقیقت دارد که اگر فردی در شب ۵ ساعت بخوابد، احتمالاً به‌اندازه کافی برای قبولی در امتحان مطالعه نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152234">
    <content>دشمن خمپاره ۶۰ زد و گلوله آن از روی پشت‌بام عبور کرد و به زمین روبه‌روی در ورودی خانه ما افتاد و منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="152235">
    <content>مسابقات انتخابی لیگ جهانی والیبال ۲۰۱۳ دارای مسابقات انتخابی در دو گروه برای برگزیدن تیم‌های شرکت‌کننده در لیگ جهانی ۲۰۱۳ است.</content>
  </text>
  <text id="152236">
    <content>جلایری خاطرنشان کرد: حدود ۱۰ هزار نفر برای امور اجرایی، نظارت، بازرسی، انتظامات در شهرستان در ایام مختلف مشارکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="152237">
    <content>ارزش سکه بهار آزادی در طرح جدید و قدیم با رشد ۱۳ و ۱۱ هزار تومانی به بهای ۹۸۵ و ۹۸۳ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="152238">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان ایلام گفت: ۳۹۹ هزار و ۴۲۴ نفر در ایلام واجد شرایط رای دادن هستند.</content>
  </text>
  <text id="152239">
    <content>این‌بار اشغال ما متحرک و قابل انتقال است و درست به سمت قلب قدرت ۱ درصد قشر سرمایه‌دار آمریکایی نشانه رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="152240">
    <content>این کار گروه به‌طور خاص در مورد آب و کشاورزی بحث می‌کند و از سال ۹۰ تا کنون ۲۷ جلسه برگزار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152241">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان کرمانشاه از ثبت ۱۶ هزار و ۱۱۷ واقعه ازدواج در ۹ ماهه امسال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152242">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره کار شهرستان کنگان از تحقق ۱۰۰ درصدی اشتغال در بخش تعاون کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152243">
    <content>ایران در سال ۲۰۱۴ میلادی به‌طور متوسط روزانه یک میلیون و ۱۰۹ هزار بشکه نفت صادر کرد تا هشتیم صادرکننده سازمان اوپک باشد.</content>
  </text>
  <text id="152244">
    <content>او اسفند ماه ۸۹، از برنامه‌های جدید خانه هنرمندان مانند راه‌اندازی سالن سینما تک، تعمیر و تجهیز تالار استاد انتظامی، و … خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="152245">
    <content>مدیر آب و فاضلاب روستایی ملایر افزود: اجرای ۱۵۰ متر خط برق از دیگر اقدامات امور آب و فاضلاب روستایی شهرستان ملایر به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="152246">
    <content>ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۴ نام رویداد ورزش ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۲۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="152247">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده پلیس راه گیلان گفت: ۶۰ درصد تصادفات و تلفات جاده‌ای در جاده‌های فرعی و روستایی گیلان رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="152248">
    <content>لیکن بر اساس ماده ۱ قانون بازار اوراق بهادار مصوب ۱۳۸۴، ناشر شخص حقوقی است که اوراق بهادار را به‌نام خود منتشر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152249">
    <content>کبیری در پاسخ به این سوال که آیا دولت تاجیکستان برای مرحله خروج نیروهای آمریکا و ناتو در سال ۲۰۱۴ از افغانستان، آمادگی دارد؟</content>
  </text>
  <text id="152250">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر کشور گفت: در مراسم اربعین بیش‌از ۳۰۰ هزار نفر تبعه خارجی از طریق مرز ایران به کربلا سفر کردند.</content>
  </text>
  <text id="152251">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های خراسان‌جنوبی از وجود تعداد ۱۶ مجتمع رفاهی و تفریحی بین‌راهی در محورها و راه‌های شریانی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152252">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی دشتستان از برگزاری ۳۰ گفتمان دینی تخصصی ویژه بانوان در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152253">
    <content>لازم به توضیح است که بنا بر اعلام سازمان سیا، کویت ۱۰ ذخایر شناخته‌شده‌ی نفتی جهان را داراست.</content>
  </text>
  <text id="152254">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر حوزه‌های علمیه خواهران کشور گفت: در احداث مدارس علمیه خواهران مساعدت خیرین ۱۰ برابر کمک‌های دولتی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152255">
    <content>یک شهروند آمریکایی، کلکسیون خودروهای خود را که از ۲۰ خودروی خاص تشکیل شده‌است، به ارزش ۶۵ میلیون دلار برای فروش گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="152256">
    <content>بعد از آن این دست‌اندازی‌ها در حوزه‌ی اقتدار حاکمیت ایالتی ادامه یافت، اما در میانه‌ی دهه‌ی ۱۹۶۰ بود که پایه‌های هیئت‌های سانسور محلی آشکارا فروریخت.</content>
  </text>
  <text id="152257">
    <content>بهای هر بشکه نفت خام دبلیو تی آی آمریکا نیز ۶۷ سنت گران شد و به ۱۰۰ دلار و ۲۹ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="152258">
    <content>بعد از حادثه شارلی خشونت علیه اسلام و نماد های اسلامی و مسلمانان ۱۱۰ درصد افزایش یافته که سبب حیرت و نگرانی کارشناسان است.</content>
  </text>
  <text id="152259">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بعد از پایان ایام فاطمیه در نوروز ۹۴ اکران جنبی فیلم‌های نوروز در طرح سینمای روشن از ۴ فروردین ماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152260">
    <content>این زمان در تابستان، برای حداکثر ۶ واحد درسی به ۶ هفته آموزش و یک هفته امتحانات پایانی کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="152261">
    <content>دوست ما سراغ افزایش آموزش رفت که در نتیجه شرکتش رشد ۱۵ درصدی در سوددهی را دوبرابر و ۳۰ درصد کرد.</content>
  </text>
  <text id="152262">
    <content>در عملیات انهدام باند بزرگ سارقان موتورسیکلت در شهرستان مه ولات استان خراسان رضوی ۲۵ دستگاه موتورسیکلت سرقتی کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="152263">
    <content>براساس این گزارش، در این جشنواره از ۱۰۵ اثر رسیده به دبیرخانه ۷۲ اثر به مرحله ارزیابی راه یافتند و ۱۰ اثر برگزیده شدند.</content>
  </text>
  <text id="152264">
    <content>این ابتکار که در ۲۰۱۳ به تصویب مجمع عمومی سازمان ملل متحد رسید، مسیر روشنی را برای مبارزه با افراطی گری خشونت طلب ترسیم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152265">
    <content>به مناسبت هفته بسیج جانشین فرمانده و دیگر مسئولان سپاه دشتی با خانواده ۱۰ شهید شهرستان دشتی دیدار و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="152266">
    <content>مدیر گمرک خوی گفت: صادرات کالا از گمرک خوی در سه ماه نخست امسال ۵ هزار و ۱۴۸ تن گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152267">
    <content>این عید در افغانستان از ارزش و احترام ویژه‌ای برخوردار است و مردم عملاً یک هفته و گاهی تا ۱۰ روز را تعطیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152268">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۲۱ مه ۲۰۰۵ انجام شده‌است با نتیجه ۰ بر ۰ به سود تیم باشگاه فوتبال آرسنال به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="152269">
    <content>میزان سقف بودجه هر باشگاه هم ۱۵ میلیارد تومان است و تیم‌هایی که در لیگ قهرمانان آسیا حضور دارند سقف بودجه‌شان ۱۸ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="152270">
    <content>آثار وی به انگلیسی نیز ترجمه شد و بخشی از میراث ادبیات عربی مدرن در دهه ۱۹۸۰ میلادی را تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="152271">
    <content>او تصویرگری را از سال ۷۵ با کار در نشریات کودک شروع و در طول حیات کوتاهش کتاب‌های نویسندگان زیادی را تصویرگری کرد.</content>
  </text>
  <text id="152272">
    <content>امت که نوجوانی ۱۴ ساله و اهل شیکاگو بود به‌هنگام دیدار با بستگانش در می‌سی‌سی‌پی در سال ۱۹۵۵ کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="152273">
    <content>سرمربی بارسلونا با کنایه به سرمربی پرتغالی رئال اعلام کرد درصورتی‌که رئال ۱۸ امتیاز از بارسا پیش می‌بود وی از باشگاه اخراج می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="152274">
    <content>ایران در مدت ۱۹ سال سابقه حضور در فهرست جهانی تنها ۴ امتیاز از نظر شاخص آزادی اقتصادی پیشرفت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152275">
    <content>به گزارش مشرق، احتمال مشارکت ۷۰ درصدی مردم در انتخابات مجلس شورای اسلامی در کل کشور و ۶۰ درصدی در تهران قوت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152276">
    <content>بر این افزایش قیمت‌ها، افزایش ۲۰ تا ۲۵ درصدی بهای آب، برق و گاز را نیز باید بیفزاییم.</content>
  </text>
  <text id="152277">
    <content>ما امسال در فن‌بازار بسیار بر این موضوع تاکید داشته‌ایم و فن‌بازار امسال را بر مبنای ۹ سطح آمادگی فناوری تعریف کردیم.</content>
  </text>
  <text id="152278">
    <content>ملکی ادامه داد: جمعیت استان مازندران بدون احتساب مهاجرت سه میلیون و ۱۲۰ هزار و ۸۳۳ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="152279">
    <content>یکی از شب‌های مردادماه سال ۶۷ بود، هوای داخل آسایشگاه گرم بود و ما مجبور شدیم تمام پنجره‌ها را باز کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152280">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان قزوین گفت: در ایام دهه فجر بیش‌از ۳۳۰۰ خانوار روستایی استان قزوین از نعمت گاز بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152281">
    <content>پیشگامان ایجاد قدرت متمرکز در ایران عصر ساسانی را اردشیر اول و با فاصله‌ی زیادی نزدیک به ۲۸۷ سال، خسرو اول دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152282">
    <content>دو دهه بعد، در روز ۹ ماه سپتامبر سال ۱۹۸۳، تنش میان دو ابرقدرت بار دیگر بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152283">
    <content>مدیر تعاون روستایی استان کرمان گفت: ۷۰۰ تن سیب درختی و یک‌هزار و ۴۰۰ تن پرتقال مورد نیاز شب عید در استان ذخیره‌سازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152284">
    <content>این شرکت با سهم ۵۱ درصد رنو و ۴۹ درصد سازمان گسترش، ایران خودرو و سایپا تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="152285">
    <content>در ۱۴ سالگی اولین فعالیت جدی هنری او نقاشی‌هایی بود با آبرنگ که از سوزان در حالت‌های مختلف و در حال انجام کارهای گوناگون می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="152286">
    <content>اگرچه وی آرا کلی را از دست داد، اما ۶۶ لازم برای برگزاری انتخابات جدید حاصل نشد.</content>
  </text>
  <text id="152287">
    <content>به گزارش ایسنا، در ادامه متن ضمانت نامه درخواستی بانک مرکزی در قالب دستورالعمل مصوب ۲۸ مردادماه سال جاری آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152288">
    <content>در سال ۱۳۶۲ درحالی‌که یازده سال بیشتر نداشت، غبار یتیمی بر چهره‌اش نشست و پدرش را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="152289">
    <content>مدیرکل عتبات عالیات سازمان حج و زیارت خاطر نشان کرد: پس‌از پایان اعزام‌های نوروزی از هزینه سفر به عتبات عالیات حدود ۱۰ درصد کم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152290">
    <content>من هم وقتی گفتم ۶۰ میلیارد تومان، می‌دانم که عادل در عمرش چنین پولی ندیده حتی نمی‌تواند آن را بشمارد.</content>
  </text>
  <text id="152291">
    <content>آلبوم نازی ناز کن دومین آلبوم ابی است که در سال ۱۹۹۱ توسط شرکت ترانه روی سی‌دی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="152292">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان زندان‌های کشور گفت: حدود ۸۰ درصد زندانیان تحصیلاتی در حد راهنمایی و پایین‌تر دارند.</content>
  </text>
  <text id="152293">
    <content>سال ۶۰ یک روز موقع ناهار آقایان خامنه‌ای و هاشمی، موسوی اردبیلی و احمد آقا مهمان ما بودند.</content>
  </text>
  <text id="152294">
    <content>شمار آیات قرآن درباره جهان پس‌از مرگ بیش‌از ۱۴۰۰ آیه است و این تعداد آیه، نشانگر اهمیت معاد است.</content>
  </text>
  <text id="152295">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان بویین‌زهرا از تحویل ۱۰۸ واحد مسکن مهر با حضور وزیر مسکن و شهرسازی به متقاضیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152296">
    <content>شایان ذکر است، هر یورو به قیمت ۳۹۲۵ تومان و هر پوند و درهم امارات نیز به بهای ۵۲۵۰ و ۹۳۸ تومان دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="152297">
    <content>در این دیدار شاهد یک بازی مهیج بودیم که یکی از ۲ تیم روی دروازه دیگری حمله می‌کرد و دیگری ضدحملات خطرناکی را ترتیب می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="152298">
    <content>من در مصاحبه‌هایم چند بار روی این نکته تاکید کردم که چطور می‌شود در تبریز بازی ما ۷ دقیقه وقت اضافه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="152299">
    <content>آمارها نشان می‌دهد که در روزهای تشدید آلودگی هوای پایتخت، شمار بیماران تنفسی تا ۶۰ درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="152300">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان ریگان افزود: با اجرای طرح پایلوت شتر در ریگان برای بیش‌از ۱۰۰ نفر به‌صورت مستقیم شغل ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152301">
    <content>برایان تریسی چندین شرکت تاسیس کرد و زبان‌های فرانسوی، اسپانیایی، آلمانی و … را نیز یاد گرفت و مشاور ۱۰۰۰ شرکت دنیا شد.</content>
  </text>
  <text id="152302">
    <content>این تصمیم در حالی اتخاذ شده و اجرا می‌شود که بسیاری از جمعیت ۳۰ میلیونی ازبکستان را مسلمانان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="152303">
    <content>مطالعه انجام‌شده بر روی ۲۰ زن و ۱۴ مرد سالم انجام گرفت و میزان پرخوری در ساعات مختلف روز بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="152304">
    <content>این شرکت در سال ۲۰۰۸ تاسیس شد و به‌سرعت به بیش‌از ۱۹۰ کشور و بیش‌از ۳۴۰۰۰ شهر در سراسر جهان گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="152305">
    <content>عراق حتی یگان‌هایی از لشکر ۹ خود را از جنوب منتقل کرد تا بتواند در برابر ما دفاع کند.</content>
  </text>
  <text id="152306">
    <content>ایسنا نوشت: رشد بیش‌ازحد هسته‌ای پاکستان یکی از بحران‌های چند سال آتی است و ۲۰۱۶ می‌تواند فرصتی برای پیشگیری از این بحران باشد.</content>
  </text>
  <text id="152307">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان البرز گفت: ۱۶ مرکز نیکوکاری در سطح استان البرز با محوریت مساجد فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="152308">
    <content>من به او توصیه کردم قبول کند، چون گذشته از سایر موارد، حق امتیاز معمول بین ۳ تا ۱۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="152309">
    <content>به گفته ریاست‌جمهوری ایران، این کشور در تلاش است تا حداقل ۳۰ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری مستقیم خارجی طی ۵ سال آینده جذب کند.</content>
  </text>
  <text id="152310">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی استان قزوین گفت: ۹ دی خروش انقلابی ملت ایران بود که انقلاب را بیمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="152311">
    <content>مجموعه‌ای از اصول ساده و بسیار قدرتمند که از مصاحبه با بیش‌از ۵۰ نفر از بزرگ‌ترین سرمایه‌گذاران جهان برگرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152312">
    <content>امروز با افزایش چشمگیر معاملات در بازار مشتقه بورس انرژی، در ۵۴ معامله تنها در نماد بار پایه روزانه برق به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="152313">
    <content>افرادی که در دهه ۹۰ سالگی خود با فشار خون بالا روبرو می‌شدند، با خطر ابتلای پایین‌تری نسبت‌به گروه قبل مواجه بودند.</content>
  </text>
  <text id="152314">
    <content>شکنجه این باستان‌شناس ۸۱ ساله نشان داد که وی نه به‌خاطر دلایل مذهبی و دینی بلکه به دلایل اقتصادی شکنجه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="152315">
    <content>معمولا در سنین ۳ الی ۵ سال رشد می‌یابد و به کودک اجازه می‌دهد که به تجزیه‌وتحلیل رفتارهای دیگران بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="152316">
    <content>میلر اظهار کرد: توافق کرده‌ایم امکان افزایش ۳۰ درصدی ترانزیت گاز روسیه از مسیر بلاروس را بررسی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152317">
    <content>در این منطقه بقایای یک شهر باستانی با آجرکاری و ساختمان‌های متعدد و سر در ورودی، برج نگهبانی و ۱۵ برج دفاعی است.</content>
  </text>
  <text id="152318">
    <content>دلار در معاملات روز دوشنبه به ۳۱۱۵ تومان رسید که حکایت از افزایش ۳۲ تومانی آن نسبت‌به روز ماقبل خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152319">
    <content>پیش‌بینی سینوک این است که تا سال ۲۰۱۵، سالانه ۱۰ درصد رشد تولید خواهد داشت که رقم چشمگیری است.</content>
  </text>
  <text id="152320">
    <content>این امر به لیزر، قابلیت هدف‌گیری ۳۶۰ درجه را می‌دهد ازاین‌رو می‌تواند اهداف ورودی را از هر جهت شکار کند.</content>
  </text>
  <text id="152321">
    <content>بحثی را که درباره وجود یا عدم وجود حباب در سهام اینترنت در اواخر دهه‌ی ۱۹۹۰ درگرفته بود به یاد بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="152322">
    <content>رئیس کمیته پزشکی فدراسیون فوتبال از محرومیت ۶ ماهه بازیکن لیگ برتری که از مواد نیروزا استفاده کرده‌است، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152323">
    <content>او تحصیلات خود را تا سطح کارشناسی ارشد در دانشگاه تهران ادامه داد و مدت ۳۷ سال در آموزش‌وپرورش به‌کار مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="152324">
    <content>پروژه سوت استریم در سال ۲۰۱۲ و پس‌از توافق ۱۶ میلیارد یورویی میان گازپروم روسی و شرکت ایتالیایی انی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="152325">
    <content>از نیوزلند نیز ۸ دانشگاه در این رتبه‌بندی حضور داشته که دانشگاه اوکلند با رتبه جهانی ۹۲ برترین دانشگاه آن معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="152326">
    <content>قیمت پایه اولین تابلو بین ۶۰۰ تا ۸۰۰ میلیون تومان بود و دومی بین ۵۰۰ تا ۷۰۰ میلیون تومان.</content>
  </text>
  <text id="152327">
    <content>رئیس اداره بازرگانی خارجی سازمان صنعت، معدن و تجارت استان کرمان گفت: ۴۳ درصد حجم صادرات استان کرمان مربوط به سیمان است.</content>
  </text>
  <text id="152328">
    <content>جانشین فرماندهی انتظامی مازندران از کاهش ۱۰ درصدی وقوع جرم و افزایش ۷۹ درصدی کشف جرائم در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152329">
    <content>با توجه به تعریف ارائه‌شده از مجله، در ۶۵ سال نخست عمر مطبوعات در ایران نشریه‌ای در شکل مجله در کشور ما منتشر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="152330">
    <content>یک دادگاه مصری ۹ نفر از حامیان اخوان المسلمین را به اتهام قتل یک پلیس مصری به اعدام محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="152331">
    <content>با تغییر فضا در ایران بعد از شهریور ۱۳۲۰ و امکان روی آوردن به تحصیلات حوزوی، ایشان به دروس اسلامی علاقه‌مند می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152332">
    <content>مدیر کل کتابخانه‌های عمومی خوزستان از برگزاری ۲۱ مسابقه فرهنگی آنلاین و ۹ مسابقه فرهنگی مکتوب در اردیبهشت ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152333">
    <content>به گزارش فارس، پایگاه اطلاع‌رسانی مرکز خدمات سرمایه‌گذاری گیلان با راهنمایی ۱۰۰ فرصت سرمایه‌گذاری برای نخستین بار در کشور راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="152334">
    <content>ملی‌پوش دسته ۸۰ کیلوگرم تیم وزنه‌برداری معلولان کشورمان دومین طلای ایران در مسابقات قهرمانی آسیا را به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="152335">
    <content>آلمان دارای نظام سیاسی جمهوری فدرال دموکراتیک پارلمانی است و ۱۶ ایالت دارد که می‌توانند در برخی مسائل مستقل عمل کنند.</content>
  </text>
  <text id="152336">
    <content>در دو ماه گذشته سال ۲۰۱۳، نامه‌هایی مشکوک به یک سناتور آمریکایی و رییس‌جمهور آمریکا و سپس برای شهردار نیویورک فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="152337">
    <content>در سال ۱۳۱۱ در ایران مدرسه خلبانی تأسیس گردید و بیست دانشجو پذیرفته شدند و مدت آموزش آن دو سال بود.</content>
  </text>
  <text id="152338">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تمرین تیم ملی زیر ۲۲ سال کشورمان امروز زیر نظر علیرضا منصوریان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="152339">
    <content>در سال ۲۰۱۲ اعلام شد که دیگر نمونه‌های گرفته شده از ماه توسط آپولو ایزوتوپ‌های تیتانیم یکسان با زمین دارند.</content>
  </text>
  <text id="152340">
    <content>در ۲۸ سپتامبر ۲۰۲۰ مستندی سوئدی برای اولین‌بار فیلمی از لاشه‌ی کشتی منتشر کرد که نشان از سوراخی ۴ متری در بدنه کشتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="152341">
    <content>بسیاری از مجلات درباره او مطلب نوشتند و شبکه ان‌بی‌سی در اخبار شبانه‌اش او را یکی از ۵ زن برتر الهام‌بخش در آمریکا معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="152342">
    <content>معاونت امور اقتصادی وزارت امور اقتصادی و دارایی طی گزارشی از افزایش ۲۸ درصدی سپرده‌های بخش غیردولتی در بانک‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152343">
    <content>در دهه ۸۰ حجم واردات و قاچاق پوشاک رشد سریعی یافت و در انتهای آن به بیش‌از شش میلیارد رسید.</content>
  </text>
  <text id="152344">
    <content>از انتهای بهمن ماه امسال بیش‌از ۲۰ گروه از هنرمندان صنایع دستی دزفول به نمایشگاه‌های بین‌المللی، ملی، استانی و شهرستانی مختلف اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="152345">
    <content>لهستانی‌ها پس‌از آن کمی بهتر شدند بااین‌حال تیم ایران در وقت اول استراحت فنی ۸ بر ۵ پیش افتاد.</content>
  </text>
  <text id="152346">
    <content>از کل اعزام شدگان ۹۱ درصد در جلسات قبل‌از سفر شرکت کرده بودند و از این جلسات راضی بودند.</content>
  </text>
  <text id="152347">
    <content>سعیدی‌کیا ادامه داد: پیش‌بینی می‌شود کل هزینه‌ای که برای قطعات یک، دو و چهار آزادراه اختصاص یابد حدود ۵ هزار میلیارد تومان باشد.</content>
  </text>
  <text id="152348">
    <content>فارس: با توجه به حضور شما در بنیاد شهید در سال ۸۸ آیا شهدای فتنه در بنیاد شهید به ثبت رسیدند؟</content>
  </text>
  <text id="152349">
    <content>فرودگاه شهری کولم یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۸۵۳ متر است.</content>
  </text>
  <text id="152350">
    <content>او در سال ۱۸۴۷، به‌همراه مادر و دو خواهرش به نیویورک نقل‌مکان کرد و به برادرانش در حرفه‌ی نساجی پیوست.</content>
  </text>
  <text id="152351">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی میناب حداقل سن برای ثبت‌نام ویژه اعتکاف را برای خواهران ۱۵ سال و برادران ۱۶ سال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152352">
    <content>به‌عنوان مثال در دوره‌های اول بیش‌از هزار نفر شرکت‌کننده حضور داشتند اما تعداد شرکت‌کنندگان به ۴۰۰ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="152353">
    <content>این ۳۷ صفحه اطلاعات شامل ایمیل های فوق محرمانه ای بوده که مربوط به زمانی است که کلینتون وزیر خارجه آمریکا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152354">
    <content>فرمانده انتظامی استان سمنان از کشف یک هزار و ۲۹۱ کیلوگرم مواد مخدر در عملیات مشترک پلیس استان‌های سمنان و قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152355">
    <content>ضیغمی اظهار کرد: با برنامه‌ریزی های انجام‌شده در سال جاری، تولید بنزین در کشور به ۶۸ میلیون لیتر در روز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="152356">
    <content>زمانی‌که من وارد وزارت نفت شده بودم ابلاغی از شرکت ملی نفت شده بود که ۳۰۰ هزار بشکه کاهش تخصیصی است.</content>
  </text>
  <text id="152357">
    <content>شیخ‌الاسلامی بیان داشت: پروژه بستر ارتباطی فیبر نوری در بیش‌از ۴۰۰ نقطه دستگاه‌های اجرایی در حوزه شهری استان کرمان برقرار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152358">
    <content>این تصمیم پژو همچنین منجر به این شد که ۸۰۰۰ کارگر این شرکت شغل خود را از دست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="152359">
    <content>فرمانده سپاه شهرستان بوشهر بیان داشت: امسال با همکاری بسیجیان سپاه شهرستان بوشهر به مناسبت هفته بسیج بیش‌از ۲۰۰ برنامه متنوع فرهنگی برگزار می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152360">
    <content>در فصل ۶ که هاوارد به فضا می‌رود، او از طرف گروه پسران دعوت می‌شود تا جانشین هاوارد باشد.</content>
  </text>
  <text id="152361">
    <content>این نیروهای دریایی انگلیس متهم بودند که در سال ۲۰۱۱ یک شهروند زخمی افغان را در جنوب افغانستان به ضرب گلوله به قتل رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152362">
    <content>اما باقری تا این لحظه فقط ۲۷ درصد از قرارداد خود که ۱۴۸ میلیون تومان می‌شود را دریافت کرده.</content>
  </text>
  <text id="152363">
    <content>زمانی‌که زن یا مرد به سن ۲۵ سالگی رسیدند، می‌توانند به‌عنوان گواه در مراسم رسمی و ازجمله در مراسم عروسی، مدارک را امضا کنند.</content>
  </text>
  <text id="152364">
    <content>این تکنیک‌های جوشکاری با گذشت زمان بهبود یافته و بیش‌از ۵۰ سال توسط سازندگان و تعمیرکاران پلاستیکی حرفه‌ای در سطح بین‌المللی مورد استفاده قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152365">
    <content>این خودروها از دولت اجازه ویژه برای حمل بار دو برابر ظرفیتشان یا حداکثر ۶۰ کیلوگرم را دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152366">
    <content>صرافی‌ها امروز دلار را با قیمت ۳۵۰۳ تومان و سکه تمام بهار آزادی طرح جدید را با قیمت یک میلیون و ۲۰ هزار تومان می‌فروشند.</content>
  </text>
</textCollection>