<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="152367">
    <content>فرانک سوییس نیز در بازار آزاد ۱۴۸۰ تومان فروخته می‌شود که از سوی بانک مرکزی ۱۳۶۶ تومان اعلام شده‌است ریال برای فروش قیمت‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152368">
    <content>برتری برنامه مسدودسازی در آی او اس اپل کاهش ۵۰ درصدی زمان لود شدن صفحه است که به نفع کاربر تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152369">
    <content>خطیبی ادامه داد: این تصمیم به‌معنای کاهش تولید بود و محدود کردن تولید در سطح ۳۰ میلیون بشکه در روز به‌معنای عدم افزایش تولید بود.</content>
  </text>
  <text id="152370">
    <content>در قم ماهان تندیس و میثاق به مصاف هم می‌روند تا ۲ تیم در هفته‌های پایان فصلی شکست هفته گذشته خود را جبران کنند.</content>
  </text>
  <text id="152371">
    <content>بعد از آن در سال ۱۹۹۶ روابط ما متوقف شد و برای چهار سال بدون هر گونه کمکی کار می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="152372">
    <content>برای مثال مدیر فروش فیلم با فروش اجناس خود به عاملان پرفروش، میزان فروش را در طول ۱۵ ماه ۴۰ درصد افزایش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="152373">
    <content>مجلس به‌تازگی ۱۱ هزار میلیارد تومان به‌صورت ماهانه برای پرداخت یارانه ها اختصاص داده است که این رقم به‌طور قطع افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="152374">
    <content>مناقشات کارگری اکنون معمول‌ترین شکل درگیری توده‌ای است، و بنا بر یک تخمین، ۴۵ درصد درگیری‌های توده‌ای را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="152375">
    <content>خبرگزاری فارس: انتشارات سیمای شرق با ۱۳ عنوان کتاب ارتباطات و رسانه در نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="152376">
    <content>شهبازی تاکید کرد: همچنین واحد خدمات سیار مرکز فوریت های اجتماعی به‌همراه ۲۰ کارشناس اکنون در شهر آبدانان مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152377">
    <content>به گزارش گروه رسانه‌های دیگر خبرگزاری تسنیم؛ گروه تروریستی داعش محمدامین ۸۰ ساله را پیر ترین عضو این گروه معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="152378">
    <content>مقدسی ۱۴ ساله، جوان ترین شاعر مراغه با دو دفتر شعر، مدت یک‌ونیم سال است که به‌خاطر بیماری خونی در بستر بیماری است.</content>
  </text>
  <text id="152379">
    <content>شهید استاد کامران نجات اللهی فرزند عبدالحسین، در سال ۱۳۳۰ هجری خورشیدی در بیجار گروس از توابع کردستان دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="152380">
    <content>در رشته تنیس؛ در زیر ۱۴ سال ام‌البنین عامری و سیدمهدی راسخی و بالای ۱۴ سال، بهمن فلاح مقام‌های برتر را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="152381">
    <content>فرماندار بوکان گفت: آب شرب تمامی روستاهای شهرستان بوکان تامین می‌شود تا برای فصل اوج مصرف سال ۹۵ مشکلی نداشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="152382">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، تیم‌ملی والیبال کشورمان پس‌از کسب عنوان چهارمی دنیا در لیگ جهانی ۲۰۱۴ بامداد روز گذشته وارد ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="152383">
    <content>این ۲۰ روز، یک دوره فشرده و موفق عمومی برای بازشناسی دلایل استحکام سیاست خارجی انقلاب و جمهوری اسلامی بود.</content>
  </text>
  <text id="152384">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار هرمزگان گفت: به مناسبت بزرگداشت هفته دفاع مقدس بیش‌از ۲۰۰ برنامه در استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152385">
    <content>به گزارش بی‌بی‌سی، بیشتر این رشد در جزایر اقیانوس آرام رخ داده که ۷۰ درصد از این نرخ رشدیافته، افرادی با عمر نه‌چندان طولانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="152386">
    <content>مسئولان رژیم صهیونیستی باردیگر به طرح ادعاهای واهی در باره توان هسته‌ای ایران پرداخته و مدعی شدند که ایران می‌تواند ۳۶ روزه بمب اتم بسازد.</content>
  </text>
  <text id="152387">
    <content>جنگنده‌های نیروی هوایی ارتش صبح امروز در آستانه فرا رسیدن ۲۹ فروردین سالروز ارتش جمهوری اسلامی ایران به تمرین رژه هوایی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="152388">
    <content>او در ادامه فروش کلی آخرین ساخته ابراهیم حاتمی‌کیا را پس‌از ۵۷ روز، ۶ میلیارد و ۴۰۰ میلیون تومان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="152389">
    <content>نیاز به پیش‌بینی نبود، فقط لازم بود ۱۰ ثانیه فکر کنی و به این نتیجه برسی که بازی نمادین مسخره از آب درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="152390">
    <content>در سال ۱۷۹۵ آن‌ها از دولت خواستند تا با استفاده از قوای نظامی از تجارت آن‌ها با آلمان و اروپا محافظت کند.</content>
  </text>
  <text id="152391">
    <content>مشکلات طرح‌های کشاورزی ۱۰ شهر خوزستان در شورای کشاورزی این استان بررسی شد و مورد بحث و تبادل نظر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152392">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان زرند گفت: برداشت انار در سطح ۷۸ هکتار از باغات این شهرستان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="152393">
    <content>یک پیرمرد ۷۳ ساله هندی به‌تنهایی ۲۰ رکورد جهان را شکست تا ۲۰ بار نامش در کتاب رکوردهای گینس ثبت شود.</content>
  </text>
  <text id="152394">
    <content>پنجره نقل‌وانتقالات ابتدای فصل تا ۱۵ شهریور باز است و تیم‌ها تا این تاریخ می‌توانند با رعایت موارد قانونی لیست خود را تغییر دهند.</content>
  </text>
  <text id="152395">
    <content>اکران اولیه بانکدار در ۲۱ نوامبر ۲۰۱۹ در بنیاد فیلم آمریکا و اکران عمومی محدود آن در ۶ دسامبر ۲۰۱۹ بود.</content>
  </text>
  <text id="152396">
    <content>تعلیق برخی از تحریم‌ها در قبال ایران در اولین طرح مشترک در ۲۴ نوامبر ۲۰۱۳ در ژنو در بردارنده یک تاثیر روانی کلی بود.</content>
  </text>
  <text id="152397">
    <content>پیش‌از سال ۱۹۷۱ میلادی، یک فرد پس‌انداز کننده می‌توانست برای آینده پس‌انداز کند زیرا دلار ارزش خود را حفظ کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="152398">
    <content>پلیس انگلستان مرد ۴۶ ساله‌ای را به جرم آزار و اذیت دختر ۱۵ ساله‌ای به مدت دو سال دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="152399">
    <content>مسئول دارالقرآن‌الکریم اداره‌کل تبلیغات اسلامی کرمانشاه در پایان از برگزاری ۴۰ برنامه قرآنی در سطح استان در دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152400">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی ادامه داد: هزینه هر پیک برای دانش‌آموزان ۱۲ هزار ریال است و توزیع پیک ها نیز ۲۶ آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152401">
    <content>این‌بار هم آمده بودند پالایشگاه شاهین شهر را بزنند هواپیمایش اما ارتفاعش خیلی زیاد بود بالای ۲۰ کیلومتر و میگ ۲۵ بود.</content>
  </text>
  <text id="152402">
    <content>ایران در بین همسایگانش طولانی‌ترین مرز را با جمهوری عراق دارد، مسافتی حدود ۱۴۵۸ کیلومتر، که بخشی از آن را رودخانه اروندرود تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="152403">
    <content>این گروه دیگر قادر نیست که عملیات گسترده همانند آنچه که در ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱ در آمریکا صورت داد، انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="152404">
    <content>سخایی، تعداد مدارس هیات امنایی استان را نیز ۱۵۳ مدرسه و همچنین مراکز آموزش از راه دور را ۷۷ مرکز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152405">
    <content>منابع امنیتی عراق، از کشته شدن ۷۰ نفر از تروریست‌های داعش در غرب موصل به دست نیروهای ارتش خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="152406">
    <content>پیرمؤذن در ادامه بیان کرد: در هفت ماهه اول امسال تنها ۸۰۰ میلیون تومان از محل بنگاه‌های زودبازده در استان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152407">
    <content>چند سالی است جشنواره‌های مختلف برگزار می‌شوند، ولی ما حضور نداریم، درحالی‌که ۷۰ درصد کارهای تلویزیون با دوبله است.</content>
  </text>
  <text id="152408">
    <content>مقامات فرمانداری نظامی تهران اعلام کردند که در وقایع دانشگاه در روز ۱۳ آبان، هیچ‌کس کشته نشده تنها سه نفر مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152409">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعزیرات حکومتی شهرستان کاشان از اجرای طرح نظارتی ویژه نوروز سال ۹۲ در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152410">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول شورای هماهنگی جشن‌های مردمی رضوی گفت: پیش‌بینی می‌شود ۲۰ هزار مراسم ویژه دهه کرامت در سراسر کشور برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="152411">
    <content>او یک‌سال و نیم دیگر درسش تمام می‌شود و با تجربه بازی در سریال پایتخت ۳ و شاید پایتخت ۴ به کشورش بازخواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="152412">
    <content>میرزا جواد ملکی در سال ۱۳۲۰ قمری پس‌از مراجعت به ایران در تبریز سکنی گزید و در اوج مشروطیت به قم مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="152413">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع خیرین مدرسه‌ساز کشور گفت: تعهدات خیرین مدرسه‌ساز کشور در سال جاری ۳۵ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="152414">
    <content>معاون امور عمرانی استاندار بوشهر از ارائه خدمات رایگان چشم‌پزشکی و دندان‌پزشکی به مدت ۱۰۰ روز در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152415">
    <content>ثالثا ماده ۷ قانون کار اعلام می‌دارد کارفرما نمی‌تواند مزایایی را که قبلا در مورد کارگران خود قائل شده‌اند کسر یا قطع کند.</content>
  </text>
  <text id="152416">
    <content>کسانی که معتقدند او ۳۰ ساله است باید با کسانی که معتقدند حداقل ۵۰ ساله است مذاکره کنند و یکدیگر را قانع کنند.</content>
  </text>
  <text id="152417">
    <content>در شهر تهران درحال‌حاضر ۱۸۰ پل وجود دارد که مهم‌ترین آن‌ها سواره‌رو بوده و ۶۰ پل دیگر نیز در حال ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="152418">
    <content>طبق این گزارش شاخص بهای مسکن اجاره‌ای در سه ماهه دوم سال ۹۲ نسبت‌به سه ماهه قبل در کلیه استان‌های کشور افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="152419">
    <content>شهردار سی‌سخت نیز در این مراسم بیان کرد: این مجتمع در زمینی به مساحت ۶۵ هزار مترمربع احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152420">
    <content>آخرین طوفانی از این نوع که با برف و کولاک شدید نیز همراه بود، در ۲۶ ژانویه سال ۲۰۱۵ رخ داد و نیویورک را درنوردید.</content>
  </text>
  <text id="152421">
    <content>به گزارش مشرق، خبرگزاری فرانسه اعلام کرد: در انتخابات امروز مردم ترکیه برای انتخاب ۵۵۰ نماینده پارلمان این کشور، پای صندوق‌های رای می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="152422">
    <content>ماده ۵ کلیه سکنه ایران اعم از اتباع داخله و خارجه مطیع قوانین ایران خواهند بود مگر در مواردی که قانون استثناء کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="152423">
    <content>این بخش با برخورداری از ۱۰ نفر شاغل، ۱۴ درصد از کل شاغلین روستا را به خود اختصاص داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152424">
    <content>بازیکنی که در این مدت با ۷۲ پاس گل و ۳۰ گل زده رکوردی خیره‌کننده از خود برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="152425">
    <content>به‌عنوان یک مثال ساده، فرض کنیم در مدت یک ماه، یک مشتری جذب کرده‌اید که قرار است هر ماه ۱۰۰ دلار به شما پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="152426">
    <content>جعفری دولت‌آبادی در پاسخ سوالی درباره پرونده ستاد سوخت اظهار داشت: در پرونده ستاد سوخت پیش‌از این ۲ نفر بازداشت شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="152427">
    <content>یک آژانس مسافرتی در پایتخت برای تور ۱۰ روزه برزیل در تعطیلات نوروز قیمت ۲۰ هزار دلار معادل ۷۰ میلیون تومان را تعیین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152428">
    <content>جیل پس‌از چند جلسه احساس می‌کند به‌جای هفته‌ای یک‌بار باید هفته‌ای دو بار مشاوره بگیرد و برای هر ساعت نیز ۱۰۰ دلار بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="152429">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه دزفول گفت: دشمن به‌دنبال راه انداختن فتنه‌ای مانند فتنه ۸۸ است و باید در این‌باره بسیار هوشیارانه عمل کرد.</content>
  </text>
  <text id="152430">
    <content>منابع رسانه‌ای از مذاکره میان ۶۰ عضو گروه تروریستی داعش با ارتش عراق در استان صلاح‌الدین برای تسلیم خود خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="152431">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل فرودگاه‌های استان گلستان، از تخصیص اعتبار ۱۵۰ میلیارد ریالی از سوی استانداری، برای توسعه طرح نیمه‌تمام فرودگاه گرگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152432">
    <content>مدیر کل آموزش‌وپرورش استان مرکزی ادامه داد: هم‌اکنون ۲۲ مدرسه نمونه دولتی و ۱۵ مدرسه تیزهوشان در استان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152433">
    <content>در شرایطی که ۱۱ سپتامبر پیدا کرده بود و ایران همواره جزء لیست سیاه غربی‌ها بود و دو کشور همسایه اشغال شده بود.</content>
  </text>
  <text id="152434">
    <content>معاون امور تعاونی‌های وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی از انجام بیش‌از ۸۰ درصد کار توزیع سبد کالای حمایتی دولت توسط تعاونی‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152435">
    <content>دوره مدیریت حمزه ایلخانی زاده از ۸ آذر سال ۹۰ به اتمام رسیده و فعالیت او هم غیر قانونی است.</content>
  </text>
  <text id="152436">
    <content>رئیس جهاد دانشگاهی واحد استان اردبیل گفت: حدود ۵۰ درصد اتباع آذری به قصد درمان و علاج بیماری خود به کشورمان سفر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152437">
    <content>این داور در دیدار ایتالیا و کره جنوبی، فرانچسکو توتی را به ظن شیرجه اشتباه برای گرفتن پنالتی در دقیقه ۱۳ از زمین اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="152438">
    <content>در ۵ شهریور ۱۳۵۸ همراه با خلیل بهرامی با اجازه از صادق خلخالی از تیرباران عده‌ای متهمان کرد و نیروهای پلیس شاهنشاهی عکس‌برداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="152439">
    <content>رای این دادگاه براساس اعتراض عده‌ای از پناهندگان بحرینی به تصمیم دادستان عمومی سلطنتی انگلیس در سال ۲۰۱۲ صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152440">
    <content>در درگیری‌های دانشگاه الازهر میان موافقان و مخالفان گروه اخوان‌المسلمین دست‌کم ۱۵ نفر مجروح شدند و پلیس نیز ۱۴ نفر را دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="152441">
    <content>مسلمانان باید هنگام نماز رو به مکه بایستند، اما داخل موشکی که حدوداً هر ۹۰ دقیقه یک‌بار به‌دور زمین می‌گردد کار سخت یا نشدنی‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="152442">
    <content>شماره یازدهم انتقاد کتاب تاریخ بهمن و اسفند ماه ۱۳۴۵ را دارد، که در آن هیچ اشاره‌ای به فروغ و مرگ او نشده است.</content>
  </text>
  <text id="152443">
    <content>این افراد سکه‌های طرح جدید را با نرخ ۵۴۶ هزار تومان با زمان تحویل ۴ ماه از شعب بانک ملی خریداری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152444">
    <content>سازمان سنجش آموزش کشور اطلاعیه تکمیل ظرفیت کاردانی به کارشناسی ناپیوسته سال ۹۲ را امروز چهارشنبه ۴ دی‌ماه بر روی سایت این سازمان قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="152445">
    <content>در سال ۱۳۸۰ در چنین روزی فدراسیون بین‌المللی کشتی فیلا، حسن رنگرز از ایران را به‌عنوان فنی‌تر ین کشتی‌گیر جهان در سال ۲۰۰۱ معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="152446">
    <content>در فوریه سال ۲۰۱۱ از مسئولین کشور سوئیس درخواست کرد تا تحقیقاتی را در زمینه جورج دبلیو بوش انجام داده و او را دستگیر کند.</content>
  </text>
  <text id="152447">
    <content>شهرستان شیروان با ۱۵۷ هزار نفر جمعیت، دومین شهر پرجمعیت خراسان شمالی است که مرکز آن در ۶۰ کیلومتری شرق بجنورد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="152448">
    <content>سفری یادآور شد: سالانه به‌طور متوسط بیش‌از ۵۰ هزار قطعه انواع پرندگان مهاجر وارد تالاب های این شهرستان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152449">
    <content>طبق گفته خودشان فصل گذشته ۱۷ میلیارد بدهی داشتند و این هر مدیری را که ناوارد باشد اذیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152450">
    <content>بیش‌از ۱۰، ۰۰۰ فروند از این هواپیما از سال ۱۹۱۳ تا پایان تولید آن در سال ۱۹۳۲ تولید گردید.</content>
  </text>
  <text id="152451">
    <content>مفهوم اداره اجرایی به‌تدریج به سازمان‌ها و شرکت‌های تجاری راه پیدا کرد و در اواسط دهه ۸۰، اولین نمونه‌های دفاتر مدیریت پروژه تاسیس شدند.</content>
  </text>
  <text id="152452">
    <content>لمون شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۲۲۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152453">
    <content>کشور ژاپن از حدود ۲۰ سال پیش فعالیت جدی خود را در زمینه مناسب‌سازی شهر برای معلولان آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152454">
    <content>با ۶ کشوری که بی‌اعتمادی بالا نسبت‌به آن‌ها وجود دارد به مذاکره نشسته‌ایم اما در داخل نمی‌توانیم با هم مذاکره کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152455">
    <content>با آزادی او ۱۱۴ زندانی در گوانتانامو باقی مانده‌اند؛ از جمله ۵۲ نفر که حکم انتقال آن‌ها تایید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152456">
    <content>تا سال ۱۹۸۵ اربکان محروم شدن خود از فعالیت‌های سیاسی را که ارتش به او تحمیل کرده بود، به چالش می‌طلبید.</content>
  </text>
  <text id="152457">
    <content>شرکت دنیل لودویگ نیز که هشت و نیم میلیون دلار در سال ۱۹۶۵ سرمایه‌گذاری کرده بود، اکنون ۵۰ میلیون دلار ارزش داشت.</content>
  </text>
  <text id="152458">
    <content>پالایشگاه نفت کرمانشاه در زمان جنگ ۸ ساله ایران و عراق چندین‌بار مورد حمله هوایی نیروهای عراق قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152459">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان بستک گفت: ۲۴۰ برنامه فرهنگی و هنری به مناسبت سی و هفتمین سالگرد پیروزی انقلاب اسلامی در مدارس این شهرستان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152460">
    <content>دیپلمات‌های ما، فرزندان رشید و قهرمان شما هستند که در برابر ۶ کشور بزرگ قدرتمند جهانی به پیروزی تاریخی دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="152461">
    <content>بازی‌ها در ۹۰ دقیقه برگزار می‌شود و در مرحله حذفی هم در صورت مساوی، بازی به پنالتی کشیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152462">
    <content>یکی از مسئولان عالی رتبه رشت فوت کرده و درحال‌حاضر ۳ روز عزای عمومی در این شهر اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152463">
    <content>تیم ملی والیبال قطر با معرفی خود به‌عنوان پدیده مسابقات والیبال قهرمانی آسیای ۲۰۱۵، در یک بازی تماشایی از سد پرافتخارترین تیم این قاره گذشت.</content>
  </text>
  <text id="152464">
    <content>خبرگزاری اسپوتنیک گزارش داد که یک نفر از هر ۴ زندانی نوجوان انگلیسی، مجبور است ساعت‌ها در سلول انفرادی حبس باشد.</content>
  </text>
  <text id="152465">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان پسماند شهرداری اراک از مشارکت ۷۵ درصدی شهروندان در طرح تفکیک از مبدا پسماند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152466">
    <content>شمخانی تصریح کرد: پروژه‌های مذکور هم‌اکنون در ۵۰ درصد از پیشرفت فیزیکی خود قرار دارند و پیش‌بینی می‌شود تا انتهای سال جاری به اتمام برسند.</content>
  </text>
  <text id="152467">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ستاد انتخابات خراسان رضوی از نام‌نویسی ۲۲ کاندیدای انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی در نخستین روز ثبت‌نام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152468">
    <content>گفتنی است مرحله اول واکسیناسیون فلج اطفال از ۲۱ تا ۲۵ دی ماه امسال در استان با نتایج موفقی به سر انجام رسید.</content>
  </text>
  <text id="152469">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان ریگان گفت: ۸۰ روستای این شهرستان در معرض شن‌های روان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="152470">
    <content>روسیه هم‌اکنون با تولید روزانه بیش‌از ۱۰ میلیون بشکه نفت خام، بزرگ‌ترین تولید کننده این محصول در جهان به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="152471">
    <content>اردوغان دیروز در راس هیئتی متشکل از ۴ وزیر و ۲۰۰ بازرگان ترک وارد قاهره شد و سپس در دانشگاه قاهره سخنرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="152472">
    <content>این منطقه خود از ۳ فرمانداری محلی تشکیل می‌گردد که هر فرمانداری به‌منظور سهولت در امر آمارگیری خود به چند بخش تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152473">
    <content>این در حالی است که گروه تروریستی داعش شب گذشته با انتشار ویدئویی مدعی شد که ۲۱ مصری قبطی را سر بریده است.</content>
  </text>
  <text id="152474">
    <content>سرهنگ یزدان پناه سهمیه امسال اعزام دانش‌آموزی راهیان نور استان به مناطق عملیاتی جنوب کشور را ۱۰ هزار نفر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="152475">
    <content>یعنی در بین راه کم شده‌اند؛ به‌طور مثال سال اول ۴۰ هزار نفر کم شده‌اند و سال‌های بعد بیشتر.</content>
  </text>
  <text id="152476">
    <content>با ظرفیت کامل این بخش روزانه حدود یک میلیون نفر می‌توانند با خط ۳ مترو در شهر تردد کنند.</content>
  </text>
  <text id="152477">
    <content>محمودی گفت: درحال‌حاضر تنها ۲۰ مربی و داور فعال در این شهرستان مشغول فعالیت هستند که امیدواریم سال آینده شاهد افزایش این تعداد باشیم.</content>
  </text>
  <text id="152478">
    <content>به گفته جیم گرین، مدیر بخش علوم سیاره‌ای ناسا، فعالیت این سازمان در نیمه دوم سال ۲۰۱۱، به‌اندازه تمام دوران اکتشافات فضایی خواهد بود!</content>
  </text>
  <text id="152479">
    <content>تیم ملی فوتبال به اولین تیم کنفدراسیون فوتبال آسیا تبدیل شد که به مرحله نیمه نهایی جام جهانی فیفا در جام جهانی ۲۰۰۲ رسید.</content>
  </text>
  <text id="152480">
    <content>قائم‌مقام رییس شیلات ایران گفت: تا پایان برنامه ششم توسعه ۲۰۰ هزار تن ماهی در این طرح در کشور تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152481">
    <content>به اعتقاد کارشناسان، در صورت تصویب وام ۱۵ میلیونی در شورای پول و اعتبار، بخش قابل‌توجهی از مشتریان دوباره به بازار خودرو بازخواهند گشت.</content>
  </text>
  <text id="152482">
    <content>با استفاده از این خدمات بارگذاری یک برنامه تلویزیونی در سه ثانیه و بارگذاری یک فیلم سینمایی با کیفیت بالا در ۳۶ ثانیه ممکن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152483">
    <content>او در سال ۷۱ پس‌از ۲۷ ماه از پست مدیریتی استانداری چهارمحال‌وبختیاری جدا شد و به‌عنوان مدیرعامل شرکت فولاد مبارکه تا سال‌های بعد فعالیت داشت.</content>
  </text>
  <text id="152484">
    <content>حزب حرکت ملی‌گرا نیز علی‌رغم کاهش ۲ درصدی در میزان آرای آن شمار نمایندگان خود در ازمیر را از ۲ به ۴ افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="152485">
    <content>به گفته مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان کرمانشاه، بیش‌از ۵۰ درصد برنامه‌های هلال احمر فرهنگی بوده و نقش مردم در این نهاد بسیار پررنگ است.</content>
  </text>
  <text id="152486">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان آذربایجان غربی گفت: ۲۵ آبان امسال جشنواره ملی شعر یادمان ولایت به زبان ترکی آذری در ارومیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152487">
    <content>از طرفی جام‌جهانی ۲۰۱۴ انگیزه‌ای شده برای جوان‌ترها تا با حضور در باشگاه‌های بزرگ‌راه خود را برای پوشیدن پیراهن ملی هموار کنند.</content>
  </text>
  <text id="152488">
    <content>این گروه ۹ نفره به تاریکی فضا نگاه می‌کنند و هرکدام از دریچه نگاه خود چیزی متفاوت از دیگران می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="152489">
    <content>این مسئول یادآور شد: بعد از ظهر ۱۴ فروردین همایش یاس نبوی ویژه بانوان در امامزاده‌های لرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152490">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان زنجان گفت: در سال جاری از سوی اداره کل آموزش‌وپرورش استان زنجان برای ۲۰۰ نفر نیروی خدماتی اشتغال ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152491">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعاون شهرستان فردوس گفت: بیش‌از ۶۰ درصد تعاونی‌ها در دولت نهم و دهم تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152492">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار خمین گفت: ۸۸ پروژه عمرانی خمین با اعتبار ۱۴۰ میلیارد ریال در هفته دولت به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="152493">
    <content>دادگاه مرحله بدوی در بلژیک در سال ۱۳۷۷ دعوای ایران مبنی‌بر مالکیت و استرداد این اشیاء به ایران را رد نمود.</content>
  </text>
  <text id="152494">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی گفت: حضور مقتدرانه در جاده‌های کشور در فصل زمستان توسط هزار راهدار مستقر در ۶۲۴ راهدارخانه صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="152495">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان کوهدشت از برگزاری مراسم افطاری با حضور ۵۰۰ نفر از خانواده‌های نیازمند روستاهای محروم منطقه درب گنبد شهرستان کوهدشت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152496">
    <content>سنترویل شهری در ایالت یوتا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۵، ۳۳۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152497">
    <content>به گفته وی با بهره‌برداری از این پروژه‌ها سرانه فضای ورزشی استان از ۷۳ صدم به ۸۳ صدم افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="152498">
    <content>چین از ۱۱ ورزشگاه دائمی برای المپیک ۲۰۰۸ استفاده کرد که ۴ مورد آن داخل دانشگاه‌ها قرار دارند و مورد استفاده ورزش دانشگاهی قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="152499">
    <content>گروه باستان‌شناسی اداره آثار و موزه ها در اماره راس الخیمه بقایای قدیمی‌ترین مسجد را که تاریخ آن به ۵۰۰ سال قبل بازمی‌گردد، کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="152500">
    <content>سامانه جدید با موتور ۶۳۰ اسب بخار نیرودهی می‌شود و بهای آن ۲۴۶ هزار و ۲۸۹ دلار اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152501">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، وحید امیری بازیکن جوان تیم فوتبال نفت تهران میهمان برنامه امشب ۹۰ است.</content>
  </text>
  <text id="152502">
    <content>مدیرعامل سازمان اتوبوسرانی ارومیه و حومه گفت: مسئولین برای انتقال سریع‌تر اتوبوس‌های شهاب خودرو خریداری شده در سال ۸۹ اهتمام جدی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="152503">
    <content>باستان‌شناسان معتقدند: اهلی شدن گاو در آسیا و خاورمیانه بین ۴۵۰۰ تا ۶۰۰۰ سال پیش‌از میلاد مسیح انجام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152504">
    <content>رئیس ستاد دیه استان همدان افزود: مبلغ ۲۵۰ میلیون تومان نیز ستاد دیه استان همدان به‌صورت بلاعوض به زندانیان اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="152505">
    <content>بنابر این بیانیه نهاد مبارزه با قاچاق مواد مخدر تاجیکستان، این توافق در نشست سه‌جانبه و با حضور مقامات ارشد هر ۳ کشور بدست آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152506">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، مهدی تاج امروز اعلام کرد با توجه به اقدامات انجام‌شده، ۴ سهمیه ایران در لیگ قهرمانان آسیا قطعی شد.</content>
  </text>
  <text id="152507">
    <content>رئیس اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان طارم از آغاز طرح آرامش بهاری از ۲۷ اسفند در شهرستان طارم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152508">
    <content>اوراق مشارکت ریالی به استناد بند ۵ ماده ۱۴۵ قانون مالیات‌های مستقیم و اصلاحیه مصوب سال ۱۳۸۰ از پرداخت مالیات معاف است.</content>
  </text>
  <text id="152509">
    <content>بر اساس برآورد رویترز، جست‌وجو برای یافتن هواپیمای مالزیایی تاکنون ۴۴ میلیون دلار هزینه در بر داشته است.</content>
  </text>
  <text id="152510">
    <content>فرودگاه میدل بس آیلند یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۵۶۴ متر است.</content>
  </text>
  <text id="152511">
    <content>فینالیست‌های لیگ برتر بسکتبال از ساعت ۱۷ جمعه ۱۹ اردیبهشت در بندر امام برگزار کننده بازی پنجم فینال هستند.</content>
  </text>
  <text id="152512">
    <content>برای بالا بردن دانش دبیران علوم اجتماعی مؤسسه آسیایی از تابستان ۱۳۴۹ دوره‌هایی را ایجاد کرد که در آن بیش‌از صد دبیر شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="152513">
    <content>رامین ادامه داد: همچنین عرصه‌های باغی شهرستان دماوند افزایشی بالغ بر ۵ هزار و ۵۰۰ هکتاری را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="152514">
    <content>به‌هرحال مربی می‌تواند از بین ۱۵ بازیکن، ۱۲ نفر را انتخاب کند که این‌بار قرعه حذف به‌نام من افتاد.</content>
  </text>
  <text id="152515">
    <content>در سال‌های ۱۳۸۱ تا ۱۳۸۴ قهرمان استان لرستان و در سال‌های ۱۳۸۴ تا ۱۳۹۰ قهرمان کشور در رده‌های پایه شد.</content>
  </text>
  <text id="152516">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهور: در سال ۹۰ درآمد ارزی دولت ۱۱۸ میلیارد دلار بوده که هم‌اکنون این رقم به ۳۰ میلیارد دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="152517">
    <content>در سال ۴۹ قبل‌از میلاد سزار همراه با سپاه خود از این رودخانه عبور و جنگ‌های داخلی رم را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="152518">
    <content>سیارک ۲۰۲۹۳ بیست هزار و دویست و نود و سومین سیارک کشف شده‌است که در ۲۰ مارس ۱۹۹۸ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="152519">
    <content>جالب‌تر این‌که از هر بازی، ۳۰ درصد سهم شرکت اپل است اما بنیاد انتظار دارد ۵۰ درصد سود ببرد.</content>
  </text>
  <text id="152520">
    <content>رسانه‌های اسرائیلی اعلام کردند در این عملیات که با سلاح سرد انجام‌شده، یک صهیونیست ۳۰ ساله زخمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152521">
    <content>شکسپیر در سال ۱۶۱۱ م از تئاتر دست کشید و به شهر خود بازگشت و در آرامش به سر برد.</content>
  </text>
  <text id="152522">
    <content>دکتر ماهاتیر در شرایطی به معاونت نخست‌وزیری رسید که رویکرد عمل‌گرایانه در سیاست مالزی در اواسط دهه ۱۹۷۰ رواج یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="152523">
    <content>دانشگاه تنسی در مارتین دانشگاهی عمومی در ایالت تنسی است که بیش‌از ۷۰۰۰ دانشجو در آن مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="152524">
    <content>به نوشته این گزارش، در سال جاری میلادی، چین با تولید ۸۶ میلیون تن، بزرگ‌ترین تولیدکننده گوشت در جهان است.</content>
  </text>
  <text id="152525">
    <content>به گزارش ایسنا دیدار تیم‌های فوتبال سپاهان و پرسپولیس راس ساعت ۲۰ روز جمعه در ورزشگاه فولادشهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152526">
    <content>در تاریخ ۲۱ مهر ۱۳۹۶، وی نخستین دیدار رسمی خود در لیگ برتر را در مقابل سیاه جامگان انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="152527">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان طارم عنوان کرد: پیش‌بینی می‌شود امسال ۸۸ هزار تن سیر از مزارع طارم محصول سیر برداشت و به بازار عرضه شود.</content>
  </text>
  <text id="152528">
    <content>اعتراضات گسترده مردمی به اجرای سیاست‌های ریاضت اقتصادی و بی‌توجهی برلوسکنی به خواسته‌های جامعه، سرانجام وی را به کناره‌گیری از قدرت در سال ۲۰۱۱ واداشت.</content>
  </text>
  <text id="152529">
    <content>ساختمان مرکزی آن در مکه قرار دارد و منشأ تشکیل این سازمان به کنفرانس اسلامی سال ۱۹۶۲ در مکه برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="152530">
    <content>دانشگاهی که در کشوری با ۴۰ درصد تورم حیات دارد، چگونه می‌خواهد بدون افزایش شهریه به حیات خود ادامه دهد؟</content>
  </text>
  <text id="152531">
    <content>تیم ملی فوتبال ساحلی ایران در ۲ دیدار دوستانه، ۲۴ و ۲۵ اسفند به مصاف بلاروس خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="152532">
    <content>تیم ملی والیبال ایران برای کسب آمادگی بیشتر به‌منظور حضور در لیگ جهانی ۲۰۱۵ در دیداری تدارکاتی به مصاف فنلاند می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="152533">
    <content>رئیس سازمان انرژی اتمی ابراز امیدواری کرد که گزارش ۱۵ دسامبر آژانس بین‌المللی انرژی اتمی آخرین گزارش درباره پرونده هسته‌ای کشورمان باشد.</content>
  </text>
  <text id="152534">
    <content>با موافقت بانک توسعه اسلامی؛ مقرر شده‌است تا در فروردین سال ۹۳ اولین مبادلات فناوری با حمایت مالی بانک توسعه اسلامی انجام گیرد.</content>
  </text>
  <text id="152535">
    <content>معاون اشتغال وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی نرخ بیکاری در کشور را ۱۱ و نیم درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152536">
    <content>یکی از موارد جالب‌توجه در این زمینه اشاره به حضور ۲۹۷ تن از کارکنان آژانس امنیت آمریکا در آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="152537">
    <content>مراسم اختتامیه پنجمین دوره جشنواره داستان کوتاه کوتاه پایداری بعد از ظهر امروز چهارشنبه ۲۶ فروردین در سرای محله تجریش برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152538">
    <content>بیش‌از ۱۲ هزار هکتار از اراضی کشاورزی و باغی این شهرستان تحت پوشش شبکه آبیاری سد مهاباد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="152539">
    <content>طبق آمار اداره گمرک روسیه، میانگین قیمت گاز صادراتی این شرکت در ماه ژوئن به کمترین میزان از سال ۲۰۰۷ میلادی رسید.</content>
  </text>
  <text id="152540">
    <content>تایم نوشت: روحانی در زمان هدایت مذاکرات هسته‌ای ایران در سال ۲۰۰۳ تا ۲۰۰۵، توانست رهبران ایران را به تعلیق غنی‌سازی اورانیوم متقاعد کند.</content>
  </text>
  <text id="152541">
    <content>پدر به ما گفته بودند که در ماه رمضان امسال و شب جمعه فوت می‌کنم و همه ۹ فرزندشان حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="152542">
    <content>در سال ۸۶ نیز شجریان تحت عمل جراحی ریه قرار گرفته بود و پس‌از یک هفته از بیمارستان مرخص شده بود.</content>
  </text>
  <text id="152543">
    <content>گروه هنر: کتاب امدادگران دفاع مقدس استان مرکزی شامل مستندات و خاطرات امدادگران استان در دوران ۸ سال دفاع مقدس رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="152544">
    <content>بر اساس این گزارش، ارتش آمریکا سیستم موشکی خود را ۱۶ بار آزمایش کرده که فقط هشت مورد از آن موفقیت‌آمیز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152545">
    <content>برخی از رؤسای دادگستری نیز این نکته را متذکر می‌شوند که ما نباید نیروهایی با بیش‌از ۳۰ سال تجربه را به‌راحتی از دست بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="152546">
    <content>یعنی بابت خدماتی که به نرخ ریال به مردم می‌فروشیم، درآمد ارزی نداریم درحالی‌که ۶۰ درصد درآمدهای ایرلاین‌ها ارزی است.</content>
  </text>
  <text id="152547">
    <content>مدیرکل نوسازی توسعه و تجهیز مدارس استان ایلام گفت: این ۱۹ طرح مشارکتی نیز در قالب اجرای ۱۰۵ کلاس درس در استان ایلام محقق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152548">
    <content>در این مستند ۴۸ دقیقه‌ای زندگی سه بانوی موفق ایرانی تصویر می‌شود که هر یک در گوشه‌ای از استان سیستان‌وبلوچستان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152549">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون درمان دانشگاه علوم پزشکی خراسان شمالی گفت: ۷۱۶ تخت بیمارستانی در سطح این استان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="152550">
    <content>مثلا رامبد جزو معدود چهره‌های هنری است که در برنامه ۹۰ حاضر شده و یکی دو بار هم روی خط این برنامه آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152551">
    <content>اما در شوراهای اسلامی به‌عنوان یک پارلمان محلی برخلاف دوره گذشته رشد ۱۰۰ درصدی از لحاظ حضور بانوان در پی داشت.</content>
  </text>
  <text id="152552">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بدمینتون بازان قمی در پایان رقابت ۱۱۰ ورزشکار در رامسر نایب قهرمان بدمینتون آموزشگاه‌های سراسر کشور شدند.</content>
  </text>
  <text id="152553">
    <content>آیا در سال ۷۸ در کوی دانشگاه فساد نکردند که خودشان هم دانشجو نبودند و کسان دیگر را به‌نام دانشجو آوردند و فساد راه انداختند؟</content>
  </text>
  <text id="152554">
    <content>اولسن بین سال‌های ۱۹۷۰ تا ۱۹۸۹ عضو تیم ملی فوتبال دانمارک بوده‌است و ۱۰۲ بازی ملی و ۴ گل ملی در کارنامه‌ی خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152555">
    <content>او آیه‌ی ۸۹ سوره‌ی بقره را درباره‌ی امید و انتظار اولیه و سپس کفر اهل کتاب به محمد و دین جدید وی دانسته‌است.</content>
  </text>
  <text id="152556">
    <content>تهمینه ۲۹ ساله در مورد زندگی مشترکش نیز گفت: شوهرم کارمند بود و ۱۰ ماهی از عقدمان می‌گذشت که متوجه شدم معتاد است.</content>
  </text>
  <text id="152557">
    <content>تصحیح این کتاب در سال ۱۳۶۸ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="152558">
    <content>با این نتایج، پاری‌سن‌ژرمن با ۱۴، رن با ۱۳ و کان با ۱۲ امتیاز در رده‌های اول تا سوم جدول ایستاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152559">
    <content>به گفته معاون فرماندار دهگلان، با اجرای این طرح‌ها با صرف اعتباری بالغ بر ۱۲ میلیارد تومان برای ۱۸۲ نفر شغل ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152560">
    <content>البته در ادامه استقلال موفق شد تا با کنترل بازی با وجود ۱۰ نفره بودن، مسابقه را به ضربات پنالتی‌ها بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="152561">
    <content>مسئول مرکز اقتصاد مقاومتی سازمان بسیج سازندگی استان البرز از راه‌اندازی ۷۰ واحد تولیدی اقتصاد مقاومتی به همت سازمان بسیج سازندگی استان البرز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152562">
    <content>باغبانی در ادامه درباره آخرین وضعیت تسهیلات اشتغال کمیته امداد استان گفت: تاکنون اعتبار ۲ هزار و ۱۰۰ پرونده ایجاد اشتغال در بانک‌ها انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="152563">
    <content>دیدار تیم‌های راه‌آهن و استقلال در چارچوب هفته بیست و یک لیگ برتر از ساعت ۱۵ امروز شنبه در ورزشگاه تختی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152564">
    <content>باید با این مسئله که مردم کارها را ۸۰ درصد به روش شما انجام می‌دهند راحت باشید تا کسب‌وکارتان رونق بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="152565">
    <content>برخی از کتب محمد سعید نیز در دهه ۱۹۷۰ میلادی به‌عنوان کتب درسی در مدارس ابتدایی و متوسطه تدریس شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152566">
    <content>مصاحبه در ۱۹۶۶ انجام گرفته، اما به درخواست هایدگر انتشار آن به بعد از مرگ وی موکول شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>