<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="152567">
    <content>باروت سیاه نخستین گونه‌ی باروت بود که احتمالاً مردم چین آن را در سده ۷ تا ۹ میلادی اختراع کردند.</content>
  </text>
  <text id="152568">
    <content>جانشین رئیس پلیس آگاهی از شناسایی و انهدام دو شرکت کاغذی با ۴۸۰ میلیارد تومان فرار مالیاتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152569">
    <content>آیا خود مسئولان امر که این سخن را به زبان می‌آورند، می‌دانند که چه میزان قدرت خرید برای یارانه ۴۵۵۰۰ تومان متصور است؟</content>
  </text>
  <text id="152570">
    <content>می‌گفتند در این چند سال هیچ‌کس نیامده حالا که قرار است ۲ روز دیگر حکم اجرا شود دست‌به‌کار شده‌اید؟</content>
  </text>
  <text id="152571">
    <content>سهم هر یک در نخستین تولید انبوه شیشه از ۶۰۰ هزار دلار فزون‌تر می‌رود و همین طمع را در آن‌ها بیشتر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152572">
    <content>روحانی افزود: من نگفتم پایان امسال تورم ۲۰ درصد خواهد بود، گفتم زیر ۲۰ درصد خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="152573">
    <content>آریایی گفت: همچنین ۱۰ هزار بطری آب معدنی نیز از استان لرستان برای رفع نیازهای مردم مناطق زلزله زده شهرستان آبدانان استان ایلام ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152574">
    <content>در نیمه دوم بازی و در دقیقه ۷۷ محمد نزهتی روی اشتباه مدافعان داماش گل دوم ملوان را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="152575">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان اردبیل گفت: سالانه ۸۰ میلیارد دلار به شکل غیر مستقیم در سوخت مصرف می‌شود که این مقدار مصرف نگران‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="152576">
    <content>البته دولت یازدهم در پی کنترل قیمت‌ها برآمده ولی باتوجه به روند ۸ سال گذشته، اسفند ماه، خوراکی ها و آشامیدنی ها رشد زیادی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152577">
    <content>کاروان ورزشی ایران تاکنون دو سهمیه توسط الهه احمدی و نجمه خدمتی در تفنگ بادی ۱۰ متر کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152578">
    <content>این نقشه، نظام مکانی متفاوتی از نقشه‌ای نشان می‌دهد که در سال ۱۹۴۶ از آن به‌عنوان برنامه استفاده می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="152579">
    <content>به گزارش فارس، بر اساس آخرین سرشماری در سال ۹۰، ۲۵۱ خانوار در دهستان رجایی دشت الموت سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="152580">
    <content>دومین حمله تروریستی به محله صدر بغداد در روزهای اخیر منجر به کشته شدن ۱۵ نفر و زخمی شدن ۷۰ تن دیگر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152581">
    <content>امید ابراهیمی که روز خوبی را پشت‌سر گذاشت، در دقایق ۲۹ و ۳۸ دروازه ملوان را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="152582">
    <content>در این نشست، مدیران دستگاه‌های اجرایی عملکرد ۹ ماهه خود را در ارتباط با تعهدات اشتغال و مشاغل خانگی بیان کردند.</content>
  </text>
  <text id="152583">
    <content>در فایل دیگری، در محدوده کامرانیه آپارتمانی ۲۰۰ متری همراه با ۲ پارکینگ مستقل متر مربعی ۸ میلیون تومان قیمت‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152584">
    <content>ترانه رسمی تیم ملی فوتبال کشورمان در مسابقات جام جهانی فوتبال ۲۰۱۴ برزیل با حضور اعضای تیم ملی فوتبال و تعدادی از مسئولان رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="152585">
    <content>زهرا ۵ ساله بود وقتی پدرش شهید شد و دختر دیگرم هم در سن بلوغ بود و درک آن شرایط برای این دو سخت بود.</content>
  </text>
  <text id="152586">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین ستاد انتخابات همدان گفت: تاکنون ۴۵ نفر در سطح استان به‌عنوان کاندیدای انتخابات نهم مجلس شورای اسلامی ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152587">
    <content>گروه کوهنوردی آرارات سیرجان موفق شد قله بینالود در نیشابور را به ارتفاع ۳ هزار و ۲۰۰ متر فتح کند.</content>
  </text>
  <text id="152588">
    <content>مدیرعامل سازمان میادین و مشاغل شهرداری اصفهان اضافه کرد: در این جشنواره ۱۸۵ تولیدکننده از سراسر کشور شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152589">
    <content>آشتاب عنوان کرد: در سال گذشته هزار و ۳۷۱ نفر به واسطه بهره‌مندی بنگاه‌ها از معافیت های بیمه ای توانستند جذب بازار کار شوند.</content>
  </text>
  <text id="152590">
    <content>یزدیخواه اضافه کرد: بر این اساس نزدیک به ۸۰ هزار دانش‌آموز تهرانی اول مهر ماه روی نیمکت‌هایی می‌نشینند که توسط دانش‌آموزان تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152591">
    <content>رئیس پلیس راه کردستان خاطرنشان کرد: بیش‌از ۵۰ درصد از تصادفات جاده در کردستان در جاده‌های اصلی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="152592">
    <content>در آن روزها پدرم ۵۲ ساله شده بود و ما همچنان از درآمد عادی یا معمول او رنج می‌بردیم.</content>
  </text>
  <text id="152593">
    <content>انجمن تجارت جهانی موبایل که از بیش ۱۰۰ سازمان تشکیل شده‌است، در تاریخ ۱۷ نوامبر ۱۹۹۷ آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="152594">
    <content>یحیی می‌خواهد ۴ یا ۵ بازیکن برای ترمیم تیمش بگیرد و تیمی بسازد که می‌تواند قهرمان لیگ برتر شود.</content>
  </text>
  <text id="152595">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان فاریاب گفت: برای نخستین بار محصول پنبه در سطح بیش‌از ۵۰ هکتار از مزارع شهرستان کشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152596">
    <content>جدول ۱۳ ساله افزایش حقوق کارگران روند افزایش حداقل دستمزدهای سالیانه کارگران در ۱۳ سال گذشته بین ۹ تا ۲۵ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152597">
    <content>فرماندار شهرضا گفت: تاکنون ۳۶ هزار نفر از مردم شهرستان شهرضا در پنجمین انتخابات مجلس خبرگان رهبری و دهمین انتخابات مجلس شورای اسلامی شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="152598">
    <content>در سال ۹۹ کارگردانی آلمانی، فیلمی با داستان تخیلی از افسانه‌های مجارستانی را جعبه طلسم بودن این آهنگ ساخت.</content>
  </text>
  <text id="152599">
    <content>البته در قیمت مصوب شورای شهر مشخص شده بود که هزینه دفن در قطعات قدیمی ۱۰ تا ۲۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="152600">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی ایرنا، در این دوره از مسابقات ۶۵ نفر از شهرستان های بهبهان، شوش، اهواز، آبادان، خرمشهر و ماهشهر حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="152601">
    <content>به‌همین دلیل تصمیم گرفتم ساعت ۱۰ صبح دوشنبه ۲۰ مرداد به دفتر نمایندگی سازمان ملل در دروس بروم و به این جنایات اعتراض کنم.</content>
  </text>
  <text id="152602">
    <content>دراین‌میان نامه آقای رحیمی که از کمک به ۱۷۰ کاندیدای مجلس هشتم حکایت داشت، هم به ماجرا دامن زد.</content>
  </text>
  <text id="152603">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست اداره اوقاف و امور خیریه رودان گفت: در ۵ بقعه متبرکه رودان آماده پذیرایی و اسکان مسافران نوروزی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="152604">
    <content>خبرگزاری فارس: نتایج ۴ وزن مسابقات کوراش قهرمانی آسیا ظهر امروز به میزبانی استان ایلام در سالن شهدای قلاویزان ایلام مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="152605">
    <content>اما اگه کنستانتین این‌جا رو در سال ۳۳۰ بعد از میلاد پایتخت روم اعلام نمی‌کرد سرنوشت این شهر جور دیگه رقم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="152606">
    <content>میزان تولید این شرکت‌ها در مدت مشابه سال گذشته، ۱۰ میلیون و ۲۵۱ هزار و ۱۸۹ تن بود.</content>
  </text>
  <text id="152607">
    <content>اداره کل سینمای حرفه‌ای با انتشار اطلاعیه ای، فهرست اسامی متقاضیان تایید شده فیلم اولی فصل نخست سال ۹۴ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152608">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل مدیریت بحران استانداری البرز از ارسال کمک نقدی ۶۰۰ میلیون ریالی استان البرز به مردم زلزله‌زده در آذربایجان شرقی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152609">
    <content>آن‌طور که خودش می‌گوید در آن زمان او در اثر ابتلا به یک نوع بیماری به مدت ۹ ماه مدرسه نرفت.</content>
  </text>
  <text id="152610">
    <content>او که بالغ بر ۳۰ نمایشنامه را در کارنامه دارد، فارغ‌التحصیل رشته‌های ادبیات انگلیسی و ادبیات اسپانیایی از دانشگاه سوربن است.</content>
  </text>
  <text id="152611">
    <content>به‌عنوان مثال ما دو نوع سرطان خون مزمن داریم که در ۲۵ درصد موارد به‌صورت اتفاقی در پی همین آزمایش‌های دوره‌ای کشف می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152612">
    <content>قیمت یک واحد آپارتمان ۶۰ متری نوساز در تهران با محاسبه هر متر مربع ۴ میلیون حدود ۲۴۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="152613">
    <content>درحال‌حاضر مردم مسلمان را از این راه گول می‌زنند که اسلام پاک است و سیاست پلید و این ۲ به‌هیچ‌وجه نباید با هم درآمیخته شوند.</content>
  </text>
  <text id="152614">
    <content>بدهی خارجی این کشور در پایان ۲۰۱۱ نسبت‌به پایان سال ۲۰۱۰، حدود ۵۰ میلیارد دلار افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="152615">
    <content>روز شنبه ۱۳ تیرماه، تالار محصولات کشاورزی بورس کالای ایران شاهد معامله شکر سفید و برنج طارم بود.</content>
  </text>
  <text id="152616">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام نور لرستان از اخذ مجوز ۱۶ رشته جدید کارشناسی ارشد و دکتری در این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152617">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان سمنان از افزایش شمار کارگاه‌های مهارت‌آموزی استان سمنان با فعالیت‌های انجام‌شده به بیش‌از ۶۳۱ کارگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152618">
    <content>علاوه‌بر همه‌ی این اشتباهات نویسنده، دستگاه سیاسی و نظامی انگلستان در سال ۱۶۹۱ هنوز در خاورمیانه مستقر نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="152619">
    <content>قرار است بعد از رسیدگی به شکایت‌ها توسط کمیسیون رسیدگی به شکایت انتخاباتی، کمیسیون انتخابات به تاریخ ۳۱ تیر نتایج نهایی را اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="152620">
    <content>پارتو به این نتیجه رسید که ۲۰ درصد جمعیت، ۸۰ درصد ثروت کشور را در کنترل خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152621">
    <content>به گزارش مشرق، رقابت‌های کشتی قهرمانی نوجوانان آسیا روزهای ۲۱ تا ۲۴ خردادماه در شهر دهلی نو کشور هند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="152622">
    <content>بر اساس این گزارش سومین نمایشگاه تخصصی نهاده‌های کشاورزی تهران ۶ تا ۹ بهمن ماه ۹۴، در محل دائمی نمایشگاه بوستان گفتگو برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152623">
    <content>در کشتار کارخانه‌های لبنیات سازی و مواد غذایی در استان الحدیده ۳۸ نفر شهید و ۸۰ نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="152624">
    <content>امامزاده داوود این آرامگاه در میان دره‌های سبز در شش کیلومتری توچال و ۱۵ کیلومتری فرحزاد قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="152625">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال شوشتر از تغییر ۷ هزار و ۶۰۰ شناسنامه افراد بزرگسال در این شهرستان در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152626">
    <content>امسال بیش‌از ۱۵ ویژه برنامه پیشواز برای برگزاری بیست و هشتمین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های کودکان و نوجوانان، ازسوی کمیته جوانه‌های امید جشنواره برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="152627">
    <content>پروژه مرمت این بنای تاریخی در تابستان سال ۱۳۹۱ با مشارکت سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان مازندران شروع گردید.</content>
  </text>
  <text id="152628">
    <content>ماهواره امید در ۱۵ بهمن ۸۷، ماهواره رصد در ۲۵ خرداد ۹۰ و ماهواره نوید در ۱۴ بهمن ماه ۹۰ به فضا پرتاب شد.</content>
  </text>
  <text id="152629">
    <content>طوماری برای تحریم بازی‌ها توسط ۵۰۰ هزار نفر به امضا رسید و چند صد هزار نفر دست به تظاهرات زدند.</content>
  </text>
  <text id="152630">
    <content>شغل مادر خانه‌داری، پدرم فوت کرده‌است محل تولد پدر و مادرم را نمی‌دانم و روزی ۳ هزار تومان کار می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="152631">
    <content>در عمل، برآوردها نشان می‌دهد کامیون‌ها روزانه تنها می‌توانستند حدود ۷۰ تن از میانگین ۳۰۰ تن تدارکات مورد نیاز لشکرهای موتوریزه را تأمین نمایند.</content>
  </text>
  <text id="152632">
    <content>فرمانده پلیس راه ایلام گفت: بر اثر این حادثه ۸ نفر از سرنشینان این خودروها زخمی و در نخستین فرصت به مراکز درمانی منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="152633">
    <content>به گفته وی، خوزستان با ۲۴ شهرستان، بیش‌از ۵۰ بخش حوزه‌های گسترده و انتخابات سنگینی را پیش رو دارد.</content>
  </text>
  <text id="152634">
    <content>رئیس هیئت فوتبال شهرستان دماوند از برگزاری آیین پایانی مسابقات لیگ داخلی فوتبال این شهرستان تا ۱۵ روز آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152635">
    <content>خلیل فعله‌گری افزود: برای اجرا و اتمام این پروژه‌ها ۶۴۰ میلیون ریال اعتبار از محل اعتبارات توسعه کشاورزی و استانی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152636">
    <content>تیم ملی هند بال کشورمان ساعتی قبل به فرودگاه دوحه رسید تا در آوردگاه جهانی ۲۰۱۵ قطر شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="152637">
    <content>اما پژو ۴۰۵ بنزینی خودرویی است که به گفته فعالان بازار رنگ خاکستری آن یک میلیون تومان گران‌تر از سایر رنگ‌ها فروخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152638">
    <content>جب بوش یکی از اعضای حزب جمهوری‌خواه است که امید دارد هیلاری کلینتون را در انتخابات آتی در سال ۲۰۱۶ شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="152639">
    <content>برات‌زاده افزود: پس‌از برگزاری چند جلسه اردوی انتخابی در نهایت ۱۲ نفر به فستیوال نونهالان کشور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152640">
    <content>اکنون پرسش اینجاست که آیا ما به قول باراک اوباما در نخستین روزهای سال ۲۰۱۱ میلادی، شاهد بهار دموکراسی و آزادی در جهان عرب هستیم؟</content>
  </text>
  <text id="152641">
    <content>طبق قوانین مبارزه با تروریسم تاکنون ۵۰۰ حساب بانکی مشکوک در سراسر پاکستان بلوکه شده و این روند ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="152642">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی همدان گفت: میزان اسکان مسافران نوروزی در استان نسبت‌به پارسال ۶ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="152643">
    <content>آبی عمیق به مدت ۹۰ دقیقه داستان خانواده‌ای را روایت می‌کند که درگیر یکی از موضوعات مهم تاریخ معاصر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152644">
    <content>قدرت موتور این خودرو بالغ بر ۲۶۵ اسب بخار بوده که ۱۵ اسب بخار بیشتر از مدل قبلی مگان است.</content>
  </text>
  <text id="152645">
    <content>شهردار منطقه ۱۸ شهر تهران از برپایی ۱۴ کانکس فرهنگی و فعالیت ایستگاه‌های استقبال از مسافران نوروزی در منطقه ۱۸ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152646">
    <content>اگر با همین روند پیش برویم فکر می‌کنم تا سال ۱۴۰۰ هم نمی‌توانیم واحدهای مسکن مهر را تحویل دهیم.</content>
  </text>
  <text id="152647">
    <content>مظاهری اظهار داشت: کشت این محصول در نیمه دوم آذر سال ۹۱ آغاز و از خردادماه سال جاری قابل برداشت است.</content>
  </text>
  <text id="152648">
    <content>ریگی اظهار داشت: ۶۵ سری جهیزیه از ابتدای امسال تاکنون به نوعروسان زیر پوشش این نهاد اهدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152649">
    <content>در بهمن ۱۳۱۳ و در آیین گشایش دانشگاه تهران، به دختران گفتند که بدون پوشیدن حجاب سنتی به دانشگاه بروند.</content>
  </text>
  <text id="152650">
    <content>مهر سال گذشته گودی با ۳۰ متر عمق به واسطه تغییر کاربری و سهل‌انگاری پیمانکار پروژه در خیابان ایران زمین ریزش کرد.</content>
  </text>
  <text id="152651">
    <content>تصحیح این کتاب در سال ۱۳۶۶ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="152652">
    <content>ارجمندی ادامه داد: ملت ایران در روز نهم دی سال ۸۸ ثابت کردند که هرگز اجازه نخواهند داد آرمان‌های انقلاب آسیب ببیند.</content>
  </text>
  <text id="152653">
    <content>شهید عوض پور سال ۶۷ در جزیره مجنون از سوی دشمن بعثی به اسارت گرفته شده و در دوران اسارتش به شهادت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="152654">
    <content>نایب رئیس شورای ملی زعفران از کاهش ۲۵ درصدی صادرات این محصول در خردادماه امسال نسبت‌به مدت مشابه در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152655">
    <content>حسینی بیان داشت: این نمایشگاه به مدت ۱۰ روز در محل مؤسسه فرهنگی و هنری یادمان ولایت واقع در مصلای شهرستان جیرفت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152656">
    <content>در سال ۱۳۵۶ م در نبرد پواتیه، در مرکز فرانسه، شاهزاده سیاه پیروزی بزرگی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="152657">
    <content>مرد سال ۲۰۱۳ فوتبال جهان گفت احتمال دارد تابستان آینده با جدایی از رئال مادرید به تیم منچستریونایتد بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="152658">
    <content>سرپرست دانشگاه آزاد افزود: روز شنبه ۳۰ شهریور ماه کار خود را در دفتر مرکزی دانشگاه آزاد در پاسداران آغاز می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="152659">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد دائمی تسهیلات و نظارت بر سفرهای استان گلستان افزود: پیش‌بینی می‌شود این رقم امسال به ۸ میلیون نفر افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="152660">
    <content>موفقیت در مرحله‌ی ۱۰ همچنین تا اندازه زیادی به این ربط دارد که بدانیم از پروژه‌ای به پروژه‌ی دیگر معیارها فرق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152661">
    <content>بیست و ششمین دوره مسابقات تنیس روی میز کاپ آسیا ۲۳ تا ۲۵ فروردین ماه در هنگ کنگ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152662">
    <content>سال بعد، نیکیتا در ۱۷ سالگی با درجه‌ی افسری خاک اروپا را در حال جنگیدن طی کرد و به سوی پاریس تاخت.</content>
  </text>
  <text id="152663">
    <content>در سال ۲۰۰۶ به تحصیل سینما پرداخت و با نوشتن فیلم‌نامه و دستیاری کارگردان‌ها فعالیت‌های سینمایی‌اش را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="152664">
    <content>برای نخستین بار در کشور ۲ حوزه هنری و فرهنگی در اداره‌کل ارشاد تفکیک شده و در شکل معاونت‌های مختلف به فعالیت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="152665">
    <content>حیدری افزود: در برگزاری هفته فرهنگی به میزبانی لبنان ۲۰ تا ۳۰ درصد حضار این مراسم پیروان مسیحی بودند.</content>
  </text>
  <text id="152666">
    <content>در ۲۹ فروردین ۱۳۶۷ شمسی، نیروهای آمریکا به تلافی برخورد کشتی ساموئل رابرتز با مین ایرانی، به سکوهای نفتی ایران حمله کردند.</content>
  </text>
  <text id="152667">
    <content>از این طریق، یک درصدی کمک می‌کند به ۵۰ درصدی که ارتباط ژنتیکی مادر با فرزند تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="152668">
    <content>تولید ۳۹۶۰۰ تن شیر در شهرستان خدابنده مدیر جهاد کشاورزی خدابنده گفت: امسال ۳۹ هزار و ۶۰۰ تن شیر در شهرستان خدابنده تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152669">
    <content>قرار است در جریان این سفر رئیس‌جمهوری افزون بر ۳۰ هزار پروژه‌های پایان‌یافته مسکن مهر استان اصفهان را افتتاح کند.</content>
  </text>
  <text id="152670">
    <content>تیم ثامن با این پیروزی ۱۴ امتیازی شد و توانست با یک پله صعود در پایان هفته نهم مکان ششم را به خود اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="152671">
    <content>اما وقتی پیشینه‌ی بازی‌ها را نگاه و بررسی کنیم، ایمان می‌آوریم که برد ۳ بر ۲ آلمان برابر مجارها، واقعا چیزی در حد معجزه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152672">
    <content>از بین تیم‌هایی که سابقه قهرمانی در مسابقات فوتبال لیگ قهرمانان آسیا را در ادوار گذشته دارند ۴ تیم در مسابقات لیگ قهرمانان غایب هستند.</content>
  </text>
  <text id="152673">
    <content>خیلی زود دانشکده‌های علوم، بازرگانی، پزشکی و کشاورزی در این دانشگاه فعال شد و در سال ۱۹۵۲ میلادی هم به دانشگاه اسکندریه تغییر نام داد.</content>
  </text>
  <text id="152674">
    <content>یاغی فوتبال ایران درباره رفتنش از پرسپولیس به استقلال گفت: پدر و مادرم از ۴۰ میلیون هوادار مهم‌تر بودند.</content>
  </text>
  <text id="152675">
    <content>به گفته این مسئول، از ابتدای سال جاری تاکنون ۲ میلیارد و ۹۰۰ میلیون ریال از همین طریق و ۷۵۰ میلیون تومان زکات جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152676">
    <content>صدیق افزود: تمام اثرهای ارسال شده به جشنواره در مرحله داوری است و ۱۰ تا ۱۲ اردیبهشت ماه نیز بازبینی آثار صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152677">
    <content>جالب اینجاست که ۶۳ درصد این افراد نگران سلامت همسرشان هستند درحالی‌که تنها ۵۶ درصد آن‌ها نگران سلامت خود نیز هستند.</content>
  </text>
  <text id="152678">
    <content>شایان ذکر است شاخص آلودگی هوای ارومیه دیروز ۹۵ بود که نشان می‌دهد هوای ارومیه امروز نسبت‌به دیروز آلوده تر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152679">
    <content>پلیس همچنین اسنادی بدست آورده که نشان می‌دهد بیوه سفید نزدیک به ۸ سال برای ساخت مواد شیمیایی و بمب آموزش دیده است.</content>
  </text>
  <text id="152680">
    <content>حتی گزارش بانک مرکزی نشان می‌دهد که میزان سرمایه در گردش پرداختی به واحدهای صنعتی نیز ۴۸ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="152681">
    <content>پیش‌بینی می‌شود متروی تبریز قادر به جابه‌جایی ۳۰ هزار نفر به‌وسیله‌ی ۳۰ قطار در هر ساعت و در هر جهت از مسیرهای پنج‌گانه باشد.</content>
  </text>
  <text id="152682">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان گفت: پیش‌بینی می‌شود آمار اسکان مسافران نوروزی تا پایان تعطیلات نوروزی ۳۰ درصد افزایش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="152683">
    <content>چاه شماره ۱ و ۲ علی ناجی رفسنجانی یک منطقه‌ی مسکونی در ایران است که در دهستان اسفندار واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152684">
    <content>علاوه‌بر این کلاس‌ها، افراد باید هر ۱۹ روز یک‌بار در یک جلسه‌ی اجباری شرکت کنند که در صورت عدم شرکت در آن مجازات می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152685">
    <content>معصومه ابتکار در حالی همچنان اصرار بر داشتن اسنادی درباره آلوده بودن بنزین پتروشیمی‌ها دارد که کمیسیون اصل ۹۰ مجلس این ادعا را رد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152686">
    <content>مدیر عامل پتروپارس گفت: ما باید ۱۰۰ میلیون دلار به‌طرف ونزوئلایی پرداخت می‌کردیم که با توجه به عملیاتی نشدن قرارداد این پول داده نشد.</content>
  </text>
  <text id="152687">
    <content>یک پرونده دیگر از سال ۸۵ در حال رسیدگی است و هنوز حکم بدوی نسبت‌به آن صادر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="152688">
    <content>پیش‌از او نیز جین فنگ لی وزنه‌بردار چینی با مهار وزنه ۱۵۸ کیلویی یک‌بار دیگر رکورد این بازی‌ها را شکسته بود.</content>
  </text>
  <text id="152689">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، شبکه پویا در روز ۲۲ بهمن در خیابان آزادی ایستگاه نقاشی نقاشی را با موضوع انقلاب راه‌اندازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152690">
    <content>کتاب سقوط از بلندای آسمان او در فهرست دریافت جوایز کین ۲۰۱۶ قرار گرفت و تاکنون جوایز متعددی را از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152691">
    <content>جزیره ۱۸ کیلومتر مربعی سیری نیز در محدوده شهرستان ابوموسی و در فاصله ۱۵۲ مایلی تا بندرعباس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="152692">
    <content>بعلاوه او گوشت تعداد زیادی از دختران جوان را هم خورده بود و در محل زندگی خودش ۶۵۰ دختر قربانی او شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="152693">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون عمرانی استانداری قزوین گفت: ۷۰۰ کلاس درس هوشمند در استان قزوین وجود دارد ازاین‌رو پیشرفت نرم‌افزاری مدارس از اهمیت ویژه‌ای برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="152694">
    <content>در بخش دیگری این گزارش آمده‌است که ۳۷ درصد مردم افغانستان زیر خط فقر زندگی می‌کنند و از ۴ کارگر یک نفر بیکار است.</content>
  </text>
  <text id="152695">
    <content>صعود به جام جهانی ۲۰۰۶ و مقام سومی جام ملت‌های آسیا ۲۰۰۴ از افتخارات برانکو در تیم ملی ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="152696">
    <content>فکر نمی‌کنم به‌جایی برسیم، چون برای سال ۵۲ که قرار بود دویست میلیون تومان بدهند، بیش‌از هفتاد میلیون نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="152697">
    <content>شورای پروانه نمایش فیلم‌های سینمایی در جلسه روز دوشنبه ۲۸ مهرماه خود مجوز ۳ فیلم سینمایی را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="152698">
    <content>تا دهه ۱۹۷۰، هر سال به‌طور میانگین ۵ نفر در ایالات‌متحده در اثر سقوط بهمن جان خود را از دست می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="152699">
    <content>کشور یک صادرکننده‌ی قابل‌توجه برای مواد دارویی بود ولی از سال ۲۰۱۳ توان تولیدی در این صنف شدیداً تنزل پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="152700">
    <content>موزه هنرهای اسلامی قاهره که در سال ۱۹۰۳ تأسیس شد، بیشتر قرن بیست و یکم را پشت درهای بسته گذرانده است.</content>
  </text>
  <text id="152701">
    <content>کریم‌خان در بالای قبرش تخته سنگی مرمر، به درازای ۲۷۰ و پهنای ۸۰ و بلندی ۴۰ سانتی‌متر قرار داد که هنوز هم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152702">
    <content>ناو ما بعد از این‌که به مجتمع مداری میر متصل شد و ۱۲ روز بعد در روز ۲۳ فوریه یک آتش‌سوزی در ایستگاه رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="152703">
    <content>یک روز را در هفته‌ی آینده انتخاب کنید تا تمرکز ۱۰۰ درصدی بر نوع خاصی از فعالیت‌ها داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="152704">
    <content>در این ماه چرخه اقتصاد سینماها در تهران به ۳۷ میلیارد و ۲۷ میلیون و ۲۹۶ هزار و ۷۰۱ ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="152705">
    <content>دارنده مدال طلای رقابت‌های آسیا گفت: رقابت‌های قهرمانی آسیا میدان تدارکاتی خوبی بود تا برای بازی‌های المپیک ۲۰۱۶ آماده شوم.</content>
  </text>
  <text id="152706">
    <content>معاون آموزشی دانشگاه آزاد واحد همدان از تکمیل ظرفیت در ۳۹ رشته کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد اسلامی همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152707">
    <content>حال این سوال مطرح می‌شود که آیا در اصل ۳۵ قانون اساسی گفته‌شده که وکیل باید عضو کانون وکلا یا مرکز مشاوران باشد؟</content>
  </text>
  <text id="152708">
    <content>آیا عزم دولت در اجرای اقتصاد مقاومتی با مدیریت جهادی آن است که اجرای درست ۶۵ درصد احکام بودجه را به فراموشی بسپارد.</content>
  </text>
  <text id="152709">
    <content>کرمی تصریح کرد: بر اساس اطلاعات به‌دست‌آمده در جهان ۴۵ نوع بلایای طبیعی روی می‌دهد که در کشور ایران اسلامی ۳۲ نوع شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152710">
    <content>ریشه این رفت‌وآمدها هم به افسانه‌ای می‌رسد که از دوره آریایی‌ها یعنی ۳ تا ۴ هزار سال پیش سینه‌به‌سینه نقل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152711">
    <content>اما با گذشت بیش‌از ۲ سال از آن موقع هنوز هم شرایط در این زمینه بهبود قابل‌توجهی نیافته است.</content>
  </text>
  <text id="152712">
    <content>آخرین تحقیقات باستان شناسان همچنین نشان می‌دهد که بسیاری از مراکز اجتماعات انسانی از ۱۰۰۰۰ تا ۳۵۰۰ سال قدمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="152713">
    <content>تنها ۷ دقیقه بعد باز هم برهانی بود که از روی یک توپ برگشتی گل دوم را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="152714">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار بوشهر گفت: امسال برای بهسازی معابر شهر بوشهر ۳۲ میلیارد ریال تخصیص یافته است که تاکنون ۷۵ درصد آن هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152715">
    <content>ظهر آقای رئیس برای نهار نیومد خونه یعنی بتول خانم گفت از ۶ روز کاری هفته، یک یا دو روز میاد خونه برای نهار خوردن.</content>
  </text>
  <text id="152716">
    <content>حضور ۴۰۰ پلیس نامحسوس در جشنواره کن یکی از نکات مهم امنیتی است که برای جلوگیری از حملات تروریستی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152717">
    <content>دولت فرانسه در سال ۱۸۸۶ برای بزرگداشت دوستی میان مردم فرانسه و آمریکا، این مجسمه را به آمریکا هدیه داد.</content>
  </text>
  <text id="152718">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان همدان از دستگیری سارق داخل خودرو و کشف ۱۳ فقره سرقت در شهرستان همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152719">
    <content>روسیه و چین هم در این مدت ۳ بار قطعنامه‌های ضد سوری را وتو می‌کنند تا امید مخالفان اسد از شورای امنیت قطع گردد.</content>
  </text>
  <text id="152720">
    <content>از او مقالات متعددی درباره‌ی مرگ مارا، کورده، و تاریخ درام در قرن ۱۸ به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="152721">
    <content>گفتنی است، در ۴ دوره گذشته تیم زنجان ۲ عنوان قهرمان و ۲ عنوان نایب قهرمان را کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152722">
    <content>سازمان جهانی کار در سال ۱۹۹۹ در هشتاد و هفتمین اجلاس جهانی خود کنوانسیون حذف فوری بدترین اشکال کار کودکان را تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="152723">
    <content>افزایش قیمت ماکسیما دنده اتوماتیک نیز طی روزهای گذشته ۲ میلیون تومان بوده و این محصول هم‌اکنون ۹۳ میلیون تومان معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152724">
    <content>معاون استاندار سیستان‌وبلوچستان بیان کرد: تاکنون ۹ کنگره بین‌المللی و شش کنگره ملی در دانشگاه‌های مختلف برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152725">
    <content>جشنواره آستانه که از سال ۲۰۲۰ نورسلطان خوانده می‌شود عمدتاً رویدادی است که فیلم‌سازهای جوان و کارگردان فیلم اولی در آن حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="152726">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از اصفهان، بازی ۲ تیم ذوب آهن و شاهین بوشهر، امروز به میزبانی اصفهان با برد شاهین بوشهر به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="152727">
    <content>دفتر امور انسانی وابسته به سازمان ملل متحد در صنعا پیش‌بینی کرد ۴۰۰ هزار یمنی از عربستان از طریق گذرگاه های مرزی اخراج شوند.</content>
  </text>
  <text id="152728">
    <content>حتی مدیر آن زمان ما به من گفت که اگر آن پنالتی گل می‌شد ۵ سکه طلا به تو هدیه می‌دادم!</content>
  </text>
  <text id="152729">
    <content>شرکت سپرده گذاری مرکزی اوراق بهادر نیز در سالن ۳۵ این نمایشگاه با برگزاری دوره‌های آموزشی مختلف، مشارکت فعالی دارد.</content>
  </text>
  <text id="152730">
    <content>به گزارش ایرنا، در تالار بورس اوراق بهادار کیش ۵۱ درصد معاملات انجام‌شده مربوط به فروش سهام و ۴۹ درصد مربوط به خرید سهام بود.</content>
  </text>
  <text id="152731">
    <content>بدین‌سان، مارکس در این نوشته‌ها کارکردهای مدیریتی خاص دولت استبدادی شرق را که در دهه ۱۸۵۰ بسیار جذبش کرده بود، در پرده ابهام افکند.</content>
  </text>
  <text id="152732">
    <content>غلامرضا خدادادی در مراسم افتتاح چهار پروژه در اولین روز هفته دولت افزود: برای پروژه‌های این هفته اعتباری بالغ بر ۲۰۰ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152733">
    <content>اولین بازی او در تیم ملی بزرگسالان در تاریخ ۲۳ مارس ۱۹۹۴ در یک بازی دوستانه مقابل آرژانتین بود.</content>
  </text>
  <text id="152734">
    <content>به گفته وی مجموعاً یک هزار و ۱۵۰ فرهنگی در استان نقل‌وانتقالات به خارج و داخل استان را در سامانه الکترونیکی تقاضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="152735">
    <content>کیانوش رستمی در ابتدا وزنه ۱۷۳ کیلوگرمی را درخواست کرده بود و آخرین وزنه‌برداری بود که برای حرکت اول یک ضرب به روی سکو می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="152736">
    <content>به گزارش ایرنا، جام جهانی تکواندو ۲۰۱۵ از بامداد چهارشنبه با حضور هشت تیم برتر جهان در مکزیک آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152737">
    <content>به گفته شهردار بجنورد، پیگیری امور مربوط به انعکاس خواسته‌های مردم به ۱۳۷ همچون دستور شهردار بوده تا رفع این مشکلات سامان یابد.</content>
  </text>
  <text id="152738">
    <content>این در شرایطی است که تولیدکنندگان و صنعتگران داخلی معتقدند که با دلار ۱۷۰۰ یا ۱۵۰۰ تومانی هم نمی‌توان ادامه حیات داد.</content>
  </text>
  <text id="152739">
    <content>در مناطق کوهستانی شرق دماهای منفی ۳۰ تا ۴۰ درجه سانتی‌گراد رخ می‌دهد و برف ممکن است ۱۲۰ روز از سال بر روی زمین بماند.</content>
  </text>
  <text id="152740">
    <content>دراین‌حال، عراق در سال ۱۳۱۳ شمسی رسماً به جامعه ملل شکایت کرد و ایران را به نادیده انگاشتن تعهدات مرزی متهم نمود.</content>
  </text>
  <text id="152741">
    <content>رئیس حوزه هنری استان عنوان کرد: این کتاب عصر دوشنبه ۳۱ شهریور ماه جاری در مراسمی رونمایی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152742">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اوقاف و امور خیریه شهرستان قروه گفت: شهرستان قروه با ۳ هزار رقبه، رتبه دوم استان را از نظر موقوفات داراست.</content>
  </text>
  <text id="152743">
    <content>دوستی بیان داشت: هنگام برگزاری کنگره ملی شهدای چهارمحال‌وبختیاری، از ۲۵ خانواده شهید برگزیده، بازدید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152744">
    <content>به یاد داشته باشید که در سال ۱۹۷۱ رئیس‌جمهور نیکسون ارزش دلار آمریکا را به ارزشی پایین‌تر از طلا رساند.</content>
  </text>
  <text id="152745">
    <content>ارتش مصر اعلام کرد که ساخت خندق ۱۰ کیلومتری در مرز نوار غزه با صحرای سینا رو به اتمام است.</content>
  </text>
  <text id="152746">
    <content>احمدی خاطرنشان کرد: در مجموع سهم بانک‌های استان زنجان ۷ هزار و ۸۳۴ میلیارد ریال است که به این بانک‌ها ابلاغ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152747">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون توسعه مدیریت و منابع انسانی استانداری خراسان رضوی گفت: میز خدمت به ارباب رجوع در ۵۱ دستگاه اداری خراسان رضوی مستقر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152748">
    <content>سرفیس پروی ۳ تا ۱۵۰ درجه باز می‌شود و قابلیت اتصال به‌راحتی به مانیتور دوم و … را دارد.</content>
  </text>
  <text id="152749">
    <content>معاون فرهنگی اجتماعی و دانشجویی دانشگاه پیام‌نور کشور گفت: ۱۱۵ کرسی آزاداندیشی در نیمه اول سال جاری در مراکز دانشگاه پیام‌نور برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152750">
    <content>بااین‌حال، در ۱۹۹۱ به انگلستان دعوت شد تا مدال شوالیه‌گری خود را از ملکه‌ی انگلستان دریافت کند و به لقب سر نامیده شود.</content>
  </text>
  <text id="152751">
    <content>مقبلی بیان کرد: آیین افتتاحیه مسکن مهر در هفته دولت را در شهرستان سیرجان با ۷۰۰ واحد برگزار می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152752">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار منطقه ۶ شهرداری مشهد گفت: در راستای سازماندهی مشاغل شهری، باید برنامه‌ای مدون از سوی مسئولان امر صورت پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="152753">
    <content>استاندار گیلان بخش دولتی را ۲۰۰ هزار میلیارد تومان به بخش خصوصی بدهکار دانست و خاطرنشان کرد: ۷۵ هزار پروژه نیمه‌تمام در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152754">
    <content>در ژوئن ۲۰۲۰، کنارد تحقیقاتی را در مورد برنامه مدارس ستاد ارتباطات دولت که توسط مرکز ملی امنیت سایبری بریتانیا اداره می‌شود، منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="152755">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال نشسته بانوان چین اظهار کرد: تیم ایران نسبت‌به ۴ سال گذشته پیشرفت خوبی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="152756">
    <content>حسینی گفت: درحال‌حاضر ۲۰۰ سامانه پرتودهی در ۳۲ کشور عضو آژانس هسته‌ای در حال کار بوده که جمهوری اسلامی ایران یکی از آن کشورها است.</content>
  </text>
  <text id="152757">
    <content>تصمیم گرفته‌ایم که مفاد برنامه اقدام مشترک را تا نهم تیر ماه سال ۱۳۹۴ تمدید کنیم تا امکان مذاکرات بیشتر فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="152758">
    <content>در سال ۱۶۹۸ کشتی‌های اسکاتلندی راهی جهان نو شدند اما پس‌از شیوع مالاریا و حملات پیاپی اسپانیایی‌ها، تنها پس‌از دو سال این طرح رها شد.</content>
  </text>
  <text id="152759">
    <content>از سال ۱۹۹۰ که یکی از کتاب‌هایم تحت عنوان رازهایی درباره مردان از چاپ درآمد، مردم از من می‌خواستند کتاب مشابهی نیز درباره زنان بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="152760">
    <content>به گزارش مشرق، روز گذشته برای نخستین بار در کشور، شبکه نسل ۴ موبایل در مشهد آغار به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="152761">
    <content>آخرین مهلت ارسال آثار ۳۰ دی ۱۳۹۴ و زمان برگزاری جشنواره ۱۸ تا ۲۰ فروردین ماه سال آینده برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152762">
    <content>ازاین‌رو معاون برنامه‌ریزی و نظارت راهبردی رئیس‌جمهوری، احیای سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی را از اولویت‌های اقتصادی دولت در ۱۰۰ روز نخست کاری اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152763">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان کنگان از وجود ۶۱۹ موقوفه و رقبه در شهرستان کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152764">
    <content>فاز اول با توفیق ۸۷ درصدی اجرایی شد و امیدواریم تا پایان سال آنچه قرارداد بستیم، بتوانیم اجرایی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152765">
    <content>برزیل در پایان ضربات پنالتی با نتیجه ۳ بر ۲ برنده شد و به مرحله بعدی جام جهانی صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="152766">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان فناوری اطلاعات و ارتباطات شهرداری مشهد از برگزاری نخستین جشنواره نوروزی خدمات الکترونیک در ایام نوروز ۹۱ در مشهد خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>