<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="152767">
    <content>بدین ترتیب می‌توان نتیجه گرفت که در مجموع ۸۰ درصد از ایده‌های کارآفرینانه از خلال تجارب کاری گذشته افراد استخراج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152768">
    <content>آیا ورود درآمد نفتی بیش‌از ۱۰۰۰ میلیارد دلار در سال‌های بعد از جنگ تحمیلی چه تحول اقتصادی مثبتی را ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152769">
    <content>برآوردها نشان می‌دهد میدان یاد شده، در مجموع یک تریلیون و ۲۰۰ میلیارد متر مکعب ذخایر گازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="152770">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان تاکستان گفت: خرید گندم تضمینی در شهرستان تاکستان از مرز ۱۸ هزار تن گذشت.</content>
  </text>
  <text id="152771">
    <content>برناردینو لیون امیدوار است بتواند تا قبل‌از آغاز ماه رمضان در ۱۷ ژوئن به نزاع و کشمکش و درگیری در لیبی پایان دهد.</content>
  </text>
  <text id="152772">
    <content>این دو بارها مقابل هم ایستاده‌اند و بی‌شک مشکلات شان از روزی جدی‌تر شد که قلعه‌نویی نتوانست در جام ملت‌ها ۲۰۰۷ موفق باشد.</content>
  </text>
  <text id="152773">
    <content>فرض کنید قیمت ملکی ۱۰۰ هزار دلار و پیش‌پرداخت در نظر گرفته شده برای آن ۲۰ هزار دلار باشد.</content>
  </text>
  <text id="152774">
    <content>ماهان تندیس قم با ۱۱ پیروزی، ۹ شکست و ۵ تساوی و با ۳۸ امتیاز در رده پنجم جدول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="152775">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی صومعه‌سرا ارزش اقتصادی یک‌هزار تن خیار برداشتی را بالغ بر ۷ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152776">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کانون هماهنگی شوراهای اسلامی کار از درخواست کارگران برای تجدیدنظر در حقوق و دستمزد سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152777">
    <content>زهرا از گفتن میزان حقوقش طفره رفت و افزود: ۲۰ سال باید کار کنیم تا بازنشسته شویم از همان ابتدای کار هم بیمه می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="152778">
    <content>در زمینه آزادی‌های فردی ایران شاهد تنزل از رتبه ۱۲۸ در سال ۲۰۱۴ به ۱۴۴ در سال ۲۰۱۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="152779">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های مسافربری خراسان رضوی گفت: در حوزه عمرانی اعتبارات سازمان حمل‌ونقل پایانه‌های مسافربری در حدود ۱۲۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="152780">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان خدابنده از جمع‌آوری ۳ میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال صدقه در شهرستان خدابنده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152781">
    <content>روز گذشته دادگاه‌های بحرین چندین حکم زندان ابد و سلب تابعیت را علیه ۱۰ نفر از شهروندان صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="152782">
    <content>در آن جامعه جایزه معنی دارد نه در جامعه‌ای که سالی سه، چهار تا اثر ضعیف درمی‌آید و ۱۰ تا جایزه هم داریم.</content>
  </text>
  <text id="152783">
    <content>شناسنامه: در این ۲۵ سال اتفاق افتاده است نقد یا مشورت به رهبری داشته باشید به ایشان بگویید؟</content>
  </text>
  <text id="152784">
    <content>یعنی شاید نگاه دولت این باشد که با افزایش سود بانکی اثر کمک ۱۰ هزار میلیاردی به بخش تولید را هم خنثی کند.</content>
  </text>
  <text id="152785">
    <content>اما امروز وقتی از دانش‌آموزان و دانشجویان در مورد ۳۰ مهر سوال می‌شود جز بی‌خبری از حماسه ۳۰ مهر چیزی حاصل نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152786">
    <content>شرکت‌های تنباکو احتیاج دارند تا سیگاری‌های جدیدی را به وجود آورند که جانشین ۴۴۰۰۰۰ سیگاری شوند که هر ساله می‌میرند.</content>
  </text>
  <text id="152787">
    <content>مسابقات پهلوانی و زورخانه‌ای قهرمانی خردسالان کشور از روز پنجشنبه ۱۵ مرداد به میزبانی استان البرز آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152788">
    <content>دولت نخستین بار در بخشنامه بودجه ۹۴ کل کشور برای اعتبارات هزینه‌ای و تملک دارایی‌های سرمایه‌ای سقف تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="152789">
    <content>سازمان ملل متحد با انتشار گزارشی اعلام کرد، خشونت در عراق در ماه ژانویه ۲۰۱۵ میلادی به کشته شدن ۱۳۷۵ نفر انجامید.</content>
  </text>
  <text id="152790">
    <content>پیمایش‌ها همچنین نشان می‌دهند که ۶۵ از کودکان ۸ تا ۱۰ سال تا مدرسه پیاده می‌روند، اما تنها ۱۵ همراه با بزرگسالان هستند.</content>
  </text>
  <text id="152791">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل ادامه داد: در مقطع اول راهنمایی نیز ۱۹ هزار دانش‌آموز با برگزاری جشن جوانه‌ها راهی مدرسه شدند.</content>
  </text>
  <text id="152792">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان برخوار بیان کرد: پلیس در بازرسی از خودرو بیش‌از ۵۰۰ کیلوگرم گوشت آلوده کشف کرد.</content>
  </text>
  <text id="152793">
    <content>قیمت نفت در بازارهای جهانی به‌علت عدم کاهش تولید از ۱۱۵ دلار در ماه ژوئن به ۹۷ دلار در روز گذشته کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="152794">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره برنامه‌ریزی و نیروی انسانی آموزش‌وپرورش مازندران از شناسایی ۷۱۳ معلم نخبه در شهرهای استان طی سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152795">
    <content>تیم ملی ژیمناستیک در سال ۱۳۹۲ در مسابقات آسیایی و جهانی شرکت کرد و نمایش خوبی از خود به‌جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="152796">
    <content>درست در ۴۸ ساعت آخر در وین که سد شکسته شد دیگر کسی نتوانست جلوی روند موفقیت را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="152797">
    <content>قائم‌مقام معاونت توسعه آبزی پروری شیلات ایران گفت: ایران از بین ۶۰ کشور جهان رتبه نوزدهم را در تولید و پرورش میگو دارد.</content>
  </text>
  <text id="152798">
    <content>ساختمان سینگر مربوط به دوره پهلوی است و در تهران، خیابان سعدی بعد از چهار راه مخبرالدوله پلاک ۱۵۰ قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="152799">
    <content>من سعی کرده بودم از سال ۲۰۰۸ درس گرفته و از بسیاری جهات این‌بار کمپینی بهتر و هوشمندانه‌تر برپا کنم.</content>
  </text>
  <text id="152800">
    <content>این رقم در سال ۲۰۰۹ تقریبا ۶۸ میلیارد دلار بود که نشان‌دهنده رشد سه برابری طی مدت یک‌سال است.</content>
  </text>
  <text id="152801">
    <content>آبل جانسون، ۲۵ ساله، پدر یک خانواده است و از ایالت میسوری به داکوتا آمده و از حقوق سالانه خودش بسیار راضی است.</content>
  </text>
  <text id="152802">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای زنجان ادامه داد: این سد از نوع خاکی با هسته رسی و دارای ۵۷ متر ارتفاع از بستر رودخانه است.</content>
  </text>
  <text id="152803">
    <content>یک مقام شرکت بوئینگ گفت توافق این شرکت با ایران برای خرید ۱۰۰ هواپیمای مسافربری احتمالا امروز به‌طور رسمی اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="152804">
    <content>فرزند یکی از شهدا که ۱۴ سالی بیشتر نداشت، آن‌چنان عفونت روده‌ای گرفت که نزدیک بود از دست برود.</content>
  </text>
  <text id="152805">
    <content>سعیدی عنوان کرد: باید ۲۹۰ نماینده فدایی رهبری داشته باشیم، هرکس به‌اندازه ذره‌ای از منویات رهبری فاصله داشته باشد، نمی‌توان به وی اعتماد کرد.</content>
  </text>
  <text id="152806">
    <content>این در حالی است که در دو گزارش قبلی، رضایت مردم از کیفیت خودروهای کشور، عددی ثابت را تجربه کرد و روی ۶۵۲ باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="152807">
    <content>این مسئول ادامه داد: در راستای اجرای طرح نظارتی نوروز بیش‌از ۳۰۰ بازرس سازمان و اصناف حضور فعال داشتند.</content>
  </text>
  <text id="152808">
    <content>طبق آمار گرفته شده از سال ۱۹۲۴ تابه‌حال ۱۵ نفر به‌دلیل گرفتن عکس از خود جانشان را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152809">
    <content>زهرا دختر ۹ ساله‌ای است که تصمیم می‌گیرد برای کمک به جبهه با درآمد ۹۲ روز کارکردش نان خشک و بادام تهیه کند.</content>
  </text>
  <text id="152810">
    <content>آریان گوید در این ولایت ۳۷ شهر بود که بعضی از آن‌ها پنج هزار نفر سکنه داشت و عده‌ای ده‌هزار نفر.</content>
  </text>
  <text id="152811">
    <content>اما همچنان به پرواز در خطوط تجاری ادامه داد و تا سال ۱۳۸۵ حدود پنج هزار ساعت پرواز در شرکت هواپیمایی آسمان انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="152812">
    <content>این مسئول ۸۵ درصد بیماران دیالیزی گیلان را از اقشار آسیب‌پذیر جامعه دانست و ابراز کرد: تمام هزینه‌های انجمن از طریق کمک‌های مردمی تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152813">
    <content>فعالان جنوب یمن برای خودگردانی و حتی استقلال این منطقه که تا سال ۱۹۹۰ کشوری مستقل بود، مبارزه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152814">
    <content>رئیسی گفت: اعتبارات عمرانی نوسازی مدارس کشور مبلغی برابر ۱۳۴۰ میلیارد تومان است که نسبت‌به سال گذشته رشد ۴۶ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="152815">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل راه و شهرسازی استان گلستان گفت: طرح راهداری نوروزی در ۸۱ محور پرتردد استان گلستان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152816">
    <content>از سال ۱۹۷۱ میلادی، سالی که رئیس‌جمهور ریچارد نیکسون دلار آمریکا را از استاندارد طلا خارج کرد، جهان با پول‌های جعلی اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152817">
    <content>این عدم تعدیل باعث شد ۲۸ هزار میلیارد واردات زمان خاتمی تبدیل شد به ۹۰ هزار میلیارد دلار واردات زمان آقای احمدی‌نژاد.</content>
  </text>
  <text id="152818">
    <content>سرویس خارجی شرکت خبر رسانی و رادیو بین‌المللی کانادا اخبار را به ۱۲ زبان زنده دنیا روی موج کوتاه پخش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152819">
    <content>کاندیدای ریاست‌جمهوری تصریح کرد: روز ۲۴ خرداد را روز سرنوشت خواهیم ساخت و ما روز ۲۵ خرداد روز پیروزی خواهیم دید.</content>
  </text>
  <text id="152820">
    <content>به گفته وی اکنون در استان خراسان شمالی چهار هزار و ۵۶۳ موقوفه با ۹ هزار و ۷۱ رقبه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="152821">
    <content>به گفته رحیمی علاوه‌بر این در سال گذشته پنج هزار و ۱۶۴ قلاده سگ نیز علیه بیماری هاری مایه کوبی شدند.</content>
  </text>
  <text id="152822">
    <content>این مسئول ادامه داد: در بازرسی از اتومبیل متهم دو کیلو و ۲۰ گرم شیشه جاسازی شده کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="152823">
    <content>میلی منفرد گفت: تعداد ۴۳ شهر در استان آذربایجان شرقی دارای مرکز آموزش عالی است که این رقم در استان آذربایجان غربی ۲۱ شهر است.</content>
  </text>
  <text id="152824">
    <content>در سال ۱۳۶۶ در دانشکده ادبیات و علوم انسانی دانشگاه تهران، در رشته زبان و ادبیات انگلیسی پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="152825">
    <content>رئیس دانشگاه جامع علمی کاربردی همدان گفت: به‌زودی با برنامه‌ریزی انجام‌شده ۱۷ رشته در مقطع تحصیلی کارشناسی ارشد در دانشگاه علمی کاربردی راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152826">
    <content>آزادکار وزن ۸۴ کیلوگرم کشورمان با پیروزی در سومین دیدارش در رقابت‌های کشتی آزاد قهرمانی جهان به مرحله یک چهارم نهایی راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="152827">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از مشهد، برنامه روزنه در رادیو تاجیکی برون‌مرزی مرکز خراسان رضوی به مدت ۱۵ دقیقه تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152828">
    <content>ما ۴۸ ساعت قبل‌از بازی نه مصاحبه می‌کنیم و نه خبرنگاری به تمرین راه می‌دهیم ولی در بقیه روزها در خدمت شما هستیم.</content>
  </text>
  <text id="152829">
    <content>مرگ تلخ دانش‌آموز ۱۲ ساله کافی بود تا خانواده او برای شکایت از صاحب این زمین فوتبال راهی دادسرای جنایی شوند.</content>
  </text>
  <text id="152830">
    <content>این فیلم ۱۲۴ دقیقه‌ای که با بودجه ۹ میلیون دلاری ساخته‌شده بود در نهایت فروشی ۴۷۰ میلیون دلاری را با نمایش‌های بعدی ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="152831">
    <content>شناورهای دریایی منطقه گیلان، در ۱۰ ماه امسال، نزدیک به هشت میلیون لیتر بنزین و نفت گاز مصرف کردند.</content>
  </text>
  <text id="152832">
    <content>رئیس امور آب گچساران خاطرنشان کرد: تاکنون ۱۰۰ مورد بهره‌برداری غیرمجاز از چاه‌های آب در این شهرستان شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152833">
    <content>به گفته مقامات نظامی پاکستان هدف اصلی این مذاکرات پایان دادن به جنگ ۱۴ ساله بین طالبان و دولت افغانستان است.</content>
  </text>
  <text id="152834">
    <content>او در سال ۲۰۰۳ از رساله دکتری خود درباره‌ی معرفت‌شناسی اخلاقی به راهنمایی رابرت استرن و ریچارد جویس دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="152835">
    <content>رئیس سازمان حفاظت محیط‌زیست از ارتقای استانداردهای ۲۰ نوع خودروی ایرانی از یورو ۲ به یورو ۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152836">
    <content>باراک اوباما رییس‌جمهور آمریکا سفر ۱۷ روزه خود به تعطیلات تابستانی را با سفر به جزیره مارتا در ایالت ماساچوست آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="152837">
    <content>می‌توانید یک کپی از این ۵ مرحله تهیه کنید و آن را در زمانی‌که فرزند شما در حال حل مسئله می‌باشد، بکار گیرید.</content>
  </text>
  <text id="152838">
    <content>فاز ۱۲ پارس جنوبی معادل سه فاز استاندارد است که با افتتاح آن روزانه ۳ هزار میلیون فوت مکعب گاز ترش استخراج و شیرین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152839">
    <content>دبیر هیئت فوتبال مازندران گفت: شش بازیکن از مازندران به اردوی جدید تیم ملی فوتبال زیر ۲۱ سال کشورمان دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="152840">
    <content>دراین‌بین گروهی هم مخالف هستند و هنوز در رسوبات دهه ۸۰ میلادی ناشی از حمله عراق به ایران زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152841">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از راشاتودی، سناتور برنی ساندرز قصد دارد از حرب دموکرات نامزد شرکت در انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ شود.</content>
  </text>
  <text id="152842">
    <content>قانون افزایش مبلغ دیه به ۹۰ میلیون تومان در ماه‌های عادی، از دوشنبه هفته آینده، ۱۶ خرداد اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152843">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی مازندران گفت: با توجه به تولید ۵۰ درصد مرکبات کشور در مازندران باغداران مازندرانی دغدغه بازرگانی محصولات را دارند.</content>
  </text>
  <text id="152844">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری تهران در مراسم افتتاح سه ایستگاه آتش‌نشانی از استقرار ۱۰۰۰ تیم برای چهارشنبه آخر سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152845">
    <content>پس‌از پایان جنگ جهانی دوم در سال ۱۹۴۶، این دو برادر کسب‌وکار مادرشان را، به دست گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="152846">
    <content>قیمت اوراق تسهیلات مسکن در پایان هفته جاری نسبت‌به ابتدای هفته با رشد نسبی مواجه شد و به نیمه ۷۴ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="152847">
    <content>ازیک‌طرف مدیرعامل آن بانک می‌گوید زیر ۴ سال قرارداد نمی بندد اما قانون می‌گوید بیشتر از یک‌سال نمی‌توان قرارداد در این زمینه امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="152848">
    <content>استان لرستان دارای هفت حوزه انتخابیه اصلی و دو حوزه انتخابیه فرعی با ۹ کرسی نمایندگی مجلس شورای است.</content>
  </text>
  <text id="152849">
    <content>به گزارش ایرنا به نقل از روابط عمومی استانداری قزوین، این چهارمین ارتباط تلفنی مردم با استاندار قزوین در سال ۹۴ محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152850">
    <content>معاون اجرایی و امور انتخابات شورای نگهبان از حضور حدود ۱۰ خانم در آزمون علمی مجلس خبرگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152851">
    <content>او البته بعد فهمید که کلاس کر که حتی رقابتی‌ترین گروهی بود که در آن شرکت می‌کرد، ۴ نمره‌ای بدون ضریب درسی بود.</content>
  </text>
  <text id="152852">
    <content>این مسئول افزود: حضور در حوادث براساس میانگین کشوری ۸ دقیقه است که ما این زمان را به زیر ۶ دقیقه رسانده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="152853">
    <content>در جلسه هماهنگی لیگ برتر وزنه برداری تعداد تیم‌های شرکت‌کننده در فصل جدید به ۸ تیم افزایش یافت اما زمان نهایی برگزاری مسابقات اعلام نشد.</content>
  </text>
  <text id="152854">
    <content>مبلغی که جمع آن نشان می‌دهد در طول ۴۰ ماه گذشته دولت ۹۰۰ میلیارد تومان به حساب مردگان واریز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152855">
    <content>نتایج این نظرخواهی نشان داد که دو سریال کیمیا و پشت‌بام تهران هر یک با جذب ۴۰ درصد آرا محبوبیت بیشتری در بین بینندگان داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="152856">
    <content>در دهه‌ی ۳۰ تا دهه‌ی ۶۰، بازرگان بر جامعیت اسلام و پیوند عمیق اسلام و سیاست نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="152857">
    <content>اولین برنامه مناظره در سال ۹۳ روز جمعه ۲۲ فروردین ماه بر روی آنتن شبکه یک سیما خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="152858">
    <content>برنامه دهه دوم توسعه که از سوی سازمان ملل برای دهه ۱۹۷۰ ارائه شد، بر مبنای همین تعریف جدید از توسعه بود.</content>
  </text>
  <text id="152859">
    <content>ا، دانشجوی ایرانی ساکن هند و از هواداران سازمان منافقین و مرتبط با انجمن سلطنت طلبان بود که از ۱۷ سالگی شروع به فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="152860">
    <content>دو مصوبه دولت قبلی در رابطه با تعویق اجرای استاندارد آلایندگی یورو ۴ و کیسه هوا با مشکلاتی در اجرا مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152861">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی شوشتر خاطرنشان کرد: این مجتمع بیش‌از ۱۰ هزار راس دام را در خود جای می‌دهد و می‌تواند فرصت مناسبی برای اشتغال‌زایی باشد.</content>
  </text>
  <text id="152862">
    <content>راسپوتین در دوره قبل‌از ۱۹۱۳ شرب خمر نمی‌کرد و کسانی را هم که مبادرت به این کار می‌کردند، تقبیح می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="152863">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری شیراز گفت: ۱۳۰ نیروی این مجموعه در یک روز بازنشسته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152864">
    <content>ایران و نروژ این قرارداد را در ۱۹۷۴ میلادی تصویب کردند و در سال ۲۰۱۶ میلادی، ۱۷۳ کشور به قرارداد رامسر ملحق شدند.</content>
  </text>
  <text id="152865">
    <content>این منطقه زمانی بخشی از کادر بود که در سال ۱۱۸۰ توسط شاه ویلیام شیر با اسم بیشاپ گلاسکو ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="152866">
    <content>ضلع شمالی این محدوده به دامنه‌های ارتفاعات رشته کوه البرز منتهی می‌شود، ارتفاع ۱۸۰۰ متر از سطح دریا که حد شمالی شهر تهران است.</content>
  </text>
  <text id="152867">
    <content>شدیدترین ال‌نینوی ثبت‌شده در تاریخ، خطر گرسنگی و بیماری را متوجه ده‌ها میلیون انسان در سال ۲۰۱۶ خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="152868">
    <content>جلالیان یادآور شد: در بیش‌از ۹۰ درصد سایت‌های مساکن مهر نزدیک به بهره‌برداری، خدمات زیربنایی اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152869">
    <content>رئیس امور بنگاه‌های معاونت برنامه‌ریزی معتقد است بودجه شرکت‌های دولتی برای سال ۹۳ افزایش ندارد و تنها واقعی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152870">
    <content>بعید به‌نظر می‌رسد که این کمبودهای مهارنشدنی را بتوان با افزودن نیروهای نظامی بیشتر قبل یا بعد از سال ۲۰۱۴ تحت کنترل قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="152871">
    <content>آقای کروبی امیدواریم این حمایت‌های شما از سنخ توجیهاتی که برای ۳۰۰ میلیون شهرام جزایری یا چند روز بعد برای وضعیت مسکن خود آوردید، نباشد.</content>
  </text>
  <text id="152872">
    <content>در این دوره بالغ بر ۵۰ درصد افزایش قیمت داشتیم که کلیه آثار مثل دوره‌های گذشته به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="152873">
    <content>دومین جلسه هیئت رسیدگی به مراکز فرهنگی هنری تک منظوره بازی‌های رایانه‌ای، ۲۰ اسفندماه با حضور اعضا در محل بنیاد ملی بازی‌های رایانه‌ای برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="152874">
    <content>مصور اضافه کرد: هزینه آزادسازی این پروژه ۷ میلیارد و هزینه اجرایی این پروژه ۲ تا ۳ میلیارد برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152875">
    <content>مسئول تربیت بدنی سپاه انصارالمهدی استان زنجان از برگزاری جشنواره فرهنگی و ورزشی خواهران بسیجی با حضور ورزشکاران ۱۸ استان در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152876">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از ارومیه، علیرضا علوی متولد ۱۳۷۵ در ارومیه بوده و بزرگ شده و ساکن تهران است.</content>
  </text>
  <text id="152877">
    <content>اما با گذشت ده سال شرکت توسعه قابل ملاحظه‌ای پیدا کرد و تعداد کارکنان آن به مرز ۱۷۰۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="152878">
    <content>بر اساس ماده ۷ قانون اساسی فرانسه، رئیس‌جمهور در انتخابات دومرحله‌ای برای یک دوره پنج ساله انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152879">
    <content>با وجود این، ورود روزنامه‌ی خلق به فاز جدید و همراهی با سفر دنگ و ارائه‌ی گزارش آن تا ۳۱ مارس به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="152880">
    <content>قرار است نیروهای ائتلاف بین‌المللی تا پایان سال ۲۰۱۴ از افغانستان خارج شوند و کنترل نظامی و امنیتی را به نیروهای محلی بسپارند.</content>
  </text>
  <text id="152881">
    <content>شاخص قیمت وزنی نیز در این بازار با ۱۸ واحد افت خود را به رقم ۲۶ هزار و ۸۷۴ واحد رساند.</content>
  </text>
  <text id="152882">
    <content>بر اساس اعلان‌های رسمی، در ۱۵ آگوست ۱۵۰ پیاده‌نظام آلمانی دیگر برای حدود سه ماه برای اهداف آموزشی به لتونی اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152883">
    <content>روشنی ابراز داشت: ارقام جدید از متوسط ارقام تجاری موجود عملکرد بالاتری دارد و حدود ۱۸۰ الی ۲۰۰ کیلوگرم الیاف بیشتری نیز تولید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152884">
    <content>یک کارشناس مرکز امنیت سایبری صنعتی اسپانیا سال گذشته میلادی گفته بود که ۵۰ درصد از حملات سایبری در بخش انرژی این کشور اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="152885">
    <content>اپل ساعت هوشمند خود را در اوایل سال ۲۰۱۵ روانه‌ی بازار می‌کند و قیمت آن از ۳۴۹ دلار شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152886">
    <content>طبق توافق قرار بود از اول ماه اوت هر ۲۰ روز یا سه هفته این مبلغ به حساب بانک مرکزی واریز شود.</content>
  </text>
  <text id="152887">
    <content>درحال‌حاضر و بعد از سپری شدن تنها هشت ماه از سال میلادی ۲۰۱۴ میزان استنادات به ۱۵۷ هزار و ۱۷۸ ارجاع رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="152888">
    <content>معاون وزیر امور خارجه کشورمان در امور عربی و آفریقایی درباره تبدیل مذاکرات ژنو ۲ به بحرانی جدید هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="152889">
    <content>اما شوروی سابق که نخستین کشور سوسیالیست جهان به شمار می‌رفت، بعد از ۷۰ سال نظام سیاسی‌اش تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="152890">
    <content>مسئول نمایندگی ولی فقیه در سپاه سبزوار گفت: حماسه ۹ دی ملت ایران، امید دشمن برای فروپاشی نظام اسلامی از درون را ناامید کرد.</content>
  </text>
  <text id="152891">
    <content>آیا غیر از این است که بیش‌از ۵۰ درصد تروریست‌های حاضر در سوریه و عراق از اتباع عربستان هستند؟</content>
  </text>
  <text id="152892">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در پایان معاملات امروز بازار سرمایه، شاخص بورس به رشد ۸۰ واحدی اکتفا کرد و در ارتفاع ۸۷ هزار واحدی ماندگار شد.</content>
  </text>
  <text id="152893">
    <content>مأموریت او به اتمام رسیده بود و اکنون بعد از ۲۰۰۰ سال عازم بازگشت به خانه و وطنش بود.</content>
  </text>
  <text id="152894">
    <content>پیروت با اولین مشتری خود صحبت کرد تا ۵۰ از دستمزد را پیش‌پرداخت کند تا او بتواند لوازم لازم را خریداری و خدمات انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="152895">
    <content>صبح دیروز متهم در شعبه ۷۱ دادگاه کیفری استان تهران و به ریاست قاضی اسلامی پای میز محاکمه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152896">
    <content>این مسابقات از صبح پنجشنبه ۱۸ اردیبهشت ماه سال جاری آغاز شد و بعد از سه روز رقابت، امروز ۲۱ به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="152897">
    <content>گازوئیل موجود در جایگاه های سوخت پنج هزار واحد گوگرد در هر لیتر دارد درحالی‌که استاندارد آن ۵۰ واحد گوگرد در لیتر است.</content>
  </text>
  <text id="152898">
    <content>حتی قیمت انرژی در کشور همسایه‌مان، یعنی افغانستان، پاکستان، عراق، ارمنستان بیش‌از ۱۰ برابر ایران و در ترکیه ۲۰ برابر قیمت انرژی در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="152899">
    <content>او همچنین در رده‌بندی جدید فوربس برای نخستین بار از سال ۱۹۹۹ میلادی تاکنون به‌عنوان یک زن وارد فهرست ۱۰ فرد ثروتمند جهان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152900">
    <content>در حقیقت حدس ما این است که خطر واقعی کاملاً متفاوت و از نوعی است که در اعتراضات ۱ تا ۴ بیان شد.</content>
  </text>
  <text id="152901">
    <content>پنجمین دوره این همایش نیز مهر ماه سال ۹۳ با حضور شخصیت‌های ادبی، هنری و دانشگاهی کشورها و ادیان مختلف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152902">
    <content>به گزارش مشرق، میلاد کرمانی مقام بازیکن زیر ۲۳ تیم سایپا با عقد قراردادی به تیم استقلال پیوست.</content>
  </text>
  <text id="152903">
    <content>دوره‌های توجیهی کاروان قرآنی جمهوری اسلامی ایران اعزامی به حج تمتع ۹۳، روزهای ۲۲ و ۲۳ مردادماه در سازمان اوقاف و امور خیریه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152904">
    <content>در تاریخ ۲ اوت ۲۰۱۰ یک کشتی باری پاناما با ۲۲ خدمه توسط دزدان دریایی سومالی به گروگان گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="152905">
    <content>پیام ۹ دی برای همه روشن بود و ما هم وظیفه داریم پیام ۹ دی را به نسل جوان امروز بگوییم.</content>
  </text>
  <text id="152906">
    <content>اما امروز و با گذشت ۱۱۰۰ روز از آغار به‌کار دولت یازدهم، امید مردم به یأس تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152907">
    <content>مثلا اگر هر سال، ۵ درصد بدتر می‌شود، کاری کنیم تا در هر سال ۴ یا ۳ درصد بدتر شود.</content>
  </text>
  <text id="152908">
    <content>رئیس پلیس راه کشور نحوه سقوط اتوبوس به دره‌ای در جاده هراز را تشریح کرد و از افزایش کشته‌ها به ۱۸ نفر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152909">
    <content>گاردن سیتی شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۶، ۶۵۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152910">
    <content>سالاری تصریح کرد: در اردوی راهیان نور امسال در حاجی‌آباد ۸۰ دانش‌آموز پسر به این مناطق اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152911">
    <content>موسوی گفت: در کل محصولات کشاورزی شاهد ۱۰ الی ۱۵ درصد رشد بوده‌ایم و در بخش گلخانه ای هم رشد ۳ درصدی را داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="152912">
    <content>چون حاضر نشد قرارداد ۱۹۱۹ را امضا کند، درحالی‌که این آقایان جوری مستند می‌سازند و کتاب می‌نویسند گویی او این قرارداد را امضا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152913">
    <content>در ادامه سریال خشونت‌های مسلحانه در آمریکا، بر اثر تیراندازی‌های امروز در شهر فونیکس ایالت آریزونا، ۱ نفر کشته و ۴ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="152914">
    <content>فرمانده انتظامی استان البرز از کشف ۱۸ کیلوگرم مواد مخدر هروئین در شهرستان کرج و دستگیری سه نفر دراین‌رابطه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152915">
    <content>خبرگزاری فارس: یک منبع امنیتی مصری اعلام کرد که نیروهای امنیتی مصر در عملیاتی در شبه جزیره سینا ۵ فرد مسلح را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="152916">
    <content>در طول بیش‌از ۳ سال بنده هیچ‌گونه برخوردی با افرادی که بی‌احترامی کردند و تیم ملی را اذیت کردند نداشتم.</content>
  </text>
  <text id="152917">
    <content>آمارها نیز نشان می‌دهد که حدود ۱۰۰ میلیون نفر در سراسر جهان در مناطقی با ارتفاع ۹۰ متر بالاتر از سطح آب‌های آزاد زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152918">
    <content>در روز جمعه، پنجمین روز از مرداد ماه ۱۳۵۸، آغازین نماز جمعه تهران به امامت مرحوم آیت‌الله سید محمود طالقانی در دانشگاه تهران برگزار بود.</content>
  </text>
  <text id="152919">
    <content>فلاحتی عنوان داشت: در حاشیه اجلاس، ۱۳ ملاقات برگزار شد که این ملاقات‌ها زمینه مساعدی برای برقراری ارتباطات بعدی ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152920">
    <content>این خانواده ۶ نفره احتمالاً قصد داشتند با عبور از مرز ترکیه وارد سوریه شده و به گروه تروریستی داعش ملحق شوند.</content>
  </text>
  <text id="152921">
    <content>البته مقرر شده تا ۵۰ هکتار زمین نیز از سوی فرمانداری شهرستان را در راستای رفاه فرهنگیان به آموزش‌وپرورش دزفول تحویل داده شود.</content>
  </text>
  <text id="152922">
    <content>سجادی درباره انتخابات شطرنج، اسکی، تیراندازی و تیراندازی با کمان عنوان کرد: انتخابات اسکی ۲۷ مرداد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152923">
    <content>سرانه خراج هر مرد را ۱۲ یا ۲۴ یا ۴۸ درهم قرار داد و برای زن‌ها و کودکان چیزی معین نکرد.</content>
  </text>
  <text id="152924">
    <content>رئیس پلیس فضای تولید و تبادل اطلاعات انتظامی استان ایلام گفت: ۳ سارق اینترنتی در دام پلیس فتای ایلام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="152925">
    <content>رئیس سومین همایش بین‌المللی سلامت زنان از کاهش ۷۵ درصدی مرگ‌ومیر مادران باردار طی سه دهه گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152926">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های لرستان گفت: ۳ هزار کلاه ایمنی بین راکبان موتورسیکلت در سال جاری در لرستان توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152927">
    <content>من فعلا در مرحله آماده باش هستم و تا چندی دیگر یعنی ۸ می بعد از انتخابات منتظر خواهم ماند.</content>
  </text>
  <text id="152928">
    <content>فرماندار شهرستان اسدآباد تصریح کرد: اعتبارات ملی شهرستان اسدآباد ۲۸ میلیارد تومان و اعتبارات ماده ۱۸۰ مبلغ ۱۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="152929">
    <content>اکنون بیش‌از ۹۰ درصد کل نیاز برق شامل سخت افزار و نرم‌افزار در کشور تولید می‌شود و در بخش آب این رقم ۹۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="152930">
    <content>بهای سبد نفتی این سازمان، پنج شنبه گذشته به هر بشکه ۱۱۱ دلار و یک سنت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="152931">
    <content>گروه دفاعی و امنیتی ساب سوئد از نهایی شدن قرارداد چند میلیارد دلاری فروش ۳۶ فروند جنگنده گریپن ان جی به برزیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152932">
    <content>او در اشعار خود مدعی است که در سال ۱۹۸۲ و در سن ۱۲ سالگی به شانه برادرش به‌خاطر دزدیدن جواهراتش شلیک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152933">
    <content>برای بررسی ابعاد حضور چمران در لبنان در آستانه سالروز شهادتش در ۳۱ خرداد سال ۶۰ در کافه خبر میزبان یکی از دوستانش بودیم.</content>
  </text>
  <text id="152934">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان کنگان از خودکفایی ۱۴۵ نفر از مددجویان تحت حمایت کمیته امداد شهرستان کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="152935">
    <content>آندو از قرارداد سال قبلش ۶۰۰ میلیون تومان طلب کار بود که در ابتدای فصل موفق شد ۵۰۰ میلیون تومان آن را از استقلالی‌ها بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="152936">
    <content>کار او درباره فرقه‌های مذهبی که در دهه ۱۹۳۰ در آلمان چاپ شد اکنون به انگلیسی در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="152937">
    <content>در سال ۶۳۳ که خالدبن‌ولید حیره را گشود امیر ایرانی به‌نام آزادیه بر آن حاکم بود و دیگر امیران عرب زیر نظر او بودند.</content>
  </text>
  <text id="152938">
    <content>عباسی ادامه داد: در خصوص تخلفات صنفی بهداشتی ۴۰ پرونده وارده وجود داشته که تمامی این پرونده‌ها رسیدگی و مختومه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152939">
    <content>میانگین مصرف روزانه بنزین کشور در هفته منتهی به هشتم اسفند ماه امسال در محدوده ۶۹ میلیون لیتر ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="152940">
    <content>دستمزدها بسیار بالا برقرار شدند به‌طوری‌که منجر به نرخ بیکاری بسیار بالا گردید، در برخی مناطق این نرخ به ۲۵ درصد می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="152941">
    <content>فرماندار میرجاوه افزود: روزانه چیزی بین یک‌هزار و ۳۰۰ تا یک‌هزار و ۵۰۰ نفر مراجعه کننده دارند که از استقبال خیلی زیاد مردم روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="152942">
    <content>این خانم جوان، اما شکسته، یک پسر دیگر هم دارد که ۱۵ ساله است و دختر کوچکش هم پنج سال بیشتر ندارد.</content>
  </text>
  <text id="152943">
    <content>تیم ملی فوتبال روسیه در نخستین بازی خود در جام‌جهانی ۲۰۱۴ برزیل بامداد چهارشنبه به مصاف کره جنوبی یکی از نمایندگان قاره آسیا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="152944">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون امور عمرانی استاندار آذربایجان غربی گفت: بهسازی ۳۰۰ هکتار از بافت‌های فرسوده شهر ارومیه که تاریخی به شمار می‌آید به‌زودی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152945">
    <content>طرح آزادسازی قیمت بلیت هواپیما قرار بود از ۲۸ اردیبهشت ماه جاری با تصویب در شورای عالی هواپیمایی کشور اجرایی شود.</content>
  </text>
  <text id="152946">
    <content>در عملیات بدر جانشین فرمانده گردان، در والفجر ۸ و بعد از آن جانشین رئیس ستاد تیپ بودند.</content>
  </text>
  <text id="152947">
    <content>اگر بیمار یک مرد ۲۱ ساله باشد چه رویکرد ها، اولویت ها و تکنیک هایی را بکار می‌گیرید؟</content>
  </text>
  <text id="152948">
    <content>مدیر عامل سازمان هدفمندسازی یارانه‌ها زمان پرداخت یارانه‌های تیرماه ۹۴ را روز پنج شنبه ساعت ۲۴ و به ازای هر نفر ۴۵۵۰۰ تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="152949">
    <content>او از سال ۱۹۷۸، شروع کرد به انتشار رایگان موسیقی، یعنی سال‌ها قبل‌از این‌که خیلی از کمپانی‌های دیگر دست به این کار بزنند.</content>
  </text>
  <text id="152950">
    <content>برخی از استان‌ها تولید کننده عمده برخی از محصولات هستند، از جمله کردستان که ۶۶ درصد از توت‌فرنگی کشور را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152951">
    <content>از این روی در ادامه گزارش، جهت‌گیری‌های اصلی دولت برای خروج از رکود و افزایش رشد اقتصادی طی ماه‌های آتی سال ۱۳۹۳ ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152952">
    <content>در پاسخ گفت: اصل موضوع این بود که در سال ۹۲، دو امتیاز ویژه به این تاجر خاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="152953">
    <content>این روستا واقع در ۹۰ کیلومتری شمال غربی شهرستان نیشابور و در آخرین سرحدات رشته کوه بینالود واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152954">
    <content>در این حادثه نیز ۱۰ مصدوم به بیمارستان‌های غرضی و پنج تن دیگر را به بیمارستان آیت‌الله کاشانی انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="152955">
    <content>معاون آموزش ابتدایی اداره کل آموزش‌وپرورش استان یزد گفت: در کل استان یزد تنها ۲۰ مدرسه به‌صورت دو نوبته اداره می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="152956">
    <content>امام جمعه بروجرد گفت: رهبری دینی و مشارکت مردمی دو عامل پیروزی و تداوم انقلاب اسلامی طی ۳۶ سال گذشته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152957">
    <content>یکی از دلایل آن‌که کانادایی‌ها چنین تأثیر به‌سزایی در سال‌های ۲۰۰۰ داشتند آن بود که شماری نویسنده‌ی سبک برانداز داشتند.</content>
  </text>
  <text id="152958">
    <content>فرماندار ملارد گفت: اختصاص ۲۰ میلیارد تومان در طول ۲ سال اخیر موید عمق عنایت و توجه مسئولان به این خطه است.</content>
  </text>
  <text id="152959">
    <content>گزارش مرکز آمار آلمان نشان می‌دهد، شاخص قیمت تولیدکننده آلمان به افت خود در ماه آوریل ۲۰۱۶ ادامه داده است.</content>
  </text>
  <text id="152960">
    <content>برای خیلی‌ها باورکردنی نیست که ۴۵ دقیقه در برابر تیم پنجم جهان که دو ستاره بر لباس‌های اعضایش می‌درخشید، گل نخورده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="152961">
    <content>جانشین فرمانده نیروی انتظامی استان گفت: درمجموع آمار سرقت در ۱۳۱ روز ابتدای امسال بطور مقایسه‌ای با سال قبل ۴ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="152962">
    <content>در سال ۱۹۵۶ هوانوردی ویتنام شمالی توسعه‌ی بیشتری یافت و تعدادی هنرجو برای آموزش به اتحاد شوروی و چین فرستاده شدند.</content>
  </text>
  <text id="152963">
    <content>شهردار قم گفت: در هفته دولت امسال ۱۸۴ پروژه شهری با ۷۹ میلیارد تومان اعتبار به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="152964">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان زنجان اذعان داشت: مسافران برای دریافت آخرین وضعیت راه‌ها می‌توانند با شماره گویای ۱۴۱ تماس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="152965">
    <content>فرمانده انتظامی مشهد اظهار داشت: متهمان که هر دو از سارقان سابقه دار هستند در بازجویی‌های پلیسی به ارتکاب ۳۰ فقره سرقت اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="152966">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی مشگین‌شهر از تولید ۸۰ هزار تن محصول هلو و شلیل از باغات این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>