<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="152967">
    <content>سیا در سال ۱۹۸۶، ۴۷۰ میلیون دلار و در سال بعد ۶۳۰ میلیون دلار برای شورشیان افغان فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="152968">
    <content>درحال‌حاضر کمیته راهبردی در همه استان‌ها نمایندگی و شعبه تأسیس کرده و آقای موسوی لاری هم گفتند: در بیش‌از ۲۰ استان دفاتر راه‌اندازی شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="152969">
    <content>این مسئول ارزش ریالی اشیای کشف شده، بنا بر اعلام کارشناسان میراث فرهنگی شهرستان ماکو مبلغ ۳۰ میلیارد ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152970">
    <content>ما ۵۸ بازی انجام می‌دهیم و بعد از آن می‌رسد به بازی پلی اف و در آخر هم فینال.</content>
  </text>
  <text id="152971">
    <content>این اقداماتی که صورت می‌گیرد آیا بار دیگر پشت کردن به رأی و حضور مردم در ۹ دی نیست؟</content>
  </text>
  <text id="152972">
    <content>پوریانی گفت: از مجموع اهدا کنندگان خون در سال جاری ۴۳ هزار و ۸۸۰ نفر اهدا کنندگان مستمر بودند.</content>
  </text>
  <text id="152973">
    <content>این کسری تا کنون با استقراض ۵۷۰۰ میلیارد تومان از بانک مرکزی و فشار مضاعف بر شرکت‌های نفت و گاز، تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152974">
    <content>فرودگاه کان یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۱۰۰۶ متر است.</content>
  </text>
  <text id="152975">
    <content>اختصاص ۶۰۰ میلیون تومان به سالن‌های ورزشی مهاباد و مبالغی نیز برای سازمان تبلیغات اسلامی و دارالقرآن در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152976">
    <content>اضافه می‌شود موسی نوری دادستان زابل ساعت ۸ صبح امروز در مسیر محل کارش توسط افراد ناشناس مسلح ترور و به‌همراه راننده‌اش به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="152977">
    <content>از جمله این مردان رابرت است که ۴۰ سال داشته و به‌لحاظ شغلی یک نظامی با درجه افسری است.</content>
  </text>
  <text id="152978">
    <content>به گفته پورکاظمی بالغ بر ۱۵۰۰ نفر در این آزمون شرکت کردند که از این تعداد ۵۷۰ نفر مجاز به انتخاب رشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="152979">
    <content>معاون پژوهش و فناوری دانشگاه ارومیه گفت: ۴۷ درصد مقالات دانشگاه‌های استان که در مجلات داخلی چاپ شده‌اند از آن دانشگاه ارومیه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152980">
    <content>متوسط این بها در مناطق ۱ و ۲ هم به‌ترتیب ۲ میلیون و ۶۰۰ هزار و ۲ میلیون و ۲۶۳ هزار تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152981">
    <content>پیش‌بینی‌شده است اولین محصول این واحد خرداد ۱۳۹۱ تولید شود و این واحد با طی مراحل آزمایشی بتواند تولید محصولات خود را آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="152982">
    <content>امسال هم سانس ساعت ۱۰ شب با قیمت بلیت نیم‌بها و هر دو یا سه شب یک فیلم اکران می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="152983">
    <content>رهبری ادامه داد: ۶ میلیون بیکار در استان وجود دارد که ۶۰ درصد آنان فارغ‌التحصیل عالیه هستند و سطح انتظارات آنان بالا است.</content>
  </text>
  <text id="152984">
    <content>پارلمان سوریه از ۲۵۰ عضو تشکیل شده‌است و هر چهار سال یک‌بار مردم این کشور اعضای این مجلس را در استان‌های مختلف انتخاب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="152985">
    <content>من سوال می‌کنم که چطور ۳ روز قبل کارت بازی صادر می‌شود و سپس اجازه حضور در میدان را ندارند؟</content>
  </text>
  <text id="152986">
    <content>چارلتون با این پیروزی یک پله صعود کرد و با ۱۳ امتیاز در رتبه بیست و دوم جدول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152987">
    <content>به گزارش فارس، بیست و پنجمین جشنواره فرهنگی و هنری دانشجو معلمان سراسر کشور از ۱۱ شهریور در پردیس شهید باهنر استان مرکزی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="152988">
    <content>بار اول در زمان مدیریت انصاری‌فرد که نه پول در باشگاه بود و نه بازیکن داشتیم؛ ما فقط ۱۳ بازیکن داشتیم!</content>
  </text>
  <text id="152989">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استانداری خراسان‌رضوی گفت: میانگین ضریب اشغال واحدهای اقامتی در تابستان امسال ۷۵ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="152990">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد از افزایش ۱۵ درصدی شهریه دانشجویان دانشگاه آزاد از مهرماه خبر داد و گفت: تا مهرماه ۹۴ افزایش شهریه‌ای نخواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="152991">
    <content>به شکلی که در سال ۹۳، ۲ هزار و ۳۵۰ سوال به شکل نظریات مشورتی پاسخ داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="152992">
    <content>افضلی با دفاع جانانه از عملکرد ایاز آقایی، گفت: آقایی ۳۵ سال از عمرش را در راه اعتلای فرزندان این استان گذراند.</content>
  </text>
  <text id="152993">
    <content>روزنامه دیلی میل انگلیس در هفت اردیبهشت ۱۳۹۴ در گزارشی جامع زوایای پنهان نحوه گرفتن میزبانی جام جهانی از سوی قطر را برملا کرد.</content>
  </text>
  <text id="152994">
    <content>داستان با روایت اول شخص آن‌هم از زبان همان کودک ۵ ساله شروع می‌شود که دست‌برقضا در همین اتاق بدنیا آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="152995">
    <content>با تردد بیش‌از ۳ میلیون و ۹۴۵ هزار خودرو در ۷ روز گذشته، گیلان ششمین استان پرتردد کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="152996">
    <content>رییس سابق اتحادیه مشاوران املاک تهران معتقد است اجاره بها در سال ۹۵ بین ۵ تا ۸ درصد از شاخص تورم پیشی خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="152997">
    <content>ابوالفضل کریمی: دانشمندان نزدیک به ۵۰ سال است که با فرستادن سیگنال‌های رادیویی در عمق فضا در تلاش برای برقراری ارتباط با موجودات فرازمینی هستند.</content>
  </text>
  <text id="152998">
    <content>یک سازمان غیر انتفاعی که امکان فعالیت‌هایی مانند فوتبال آمریکایی را برای بیش‌از ۴۲۵ هزار فرد ۵ تا ۱۶ ساله فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="152999">
    <content>معاون وزیر راه گفت: یک هزار و ۷۰۰ میلیارد تومان اعتبار تزریق‌شده که هم‌اکنون سازوکارهایی پیچیده دارد که امیدواریم به آن دست پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="153000">
    <content>در سال ۸۴ تعداد خانواده‌های دارای مسکن ملکی ۶۳ درصد بود که این شاخص در سال ۹۱ کاهش یافت و به ۵۸ درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="153001">
    <content>تعداد ۱۰ عدد تخم ریز ماهی بود که فرامرز فرستاده و شرایط مناسب پرورش آن را هم نوشته بود.</content>
  </text>
  <text id="153002">
    <content>فرماندار کنارک نیز از افتتاح ۲۲ طرح و پروژه در دومین روز از هفته دولت در شهر زرآباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153003">
    <content>فرمانده انتظامی استان سمنان از کشف ۶۱۰ کیلوگرم ماده مخدر در منزل یکی از اتباع خارجی در شهرستان دامغان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153004">
    <content>رییس پلیس راهنمایی و رانندگی خراسان شمالی گفت: یک دستگاه خودرو پژو با ۶۳ میلیون ریال خلافی در این استان توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="153005">
    <content>مأموران پلیس مبارزه با مواد مخدر شهرستان سپیدان استان فارس با اجرای طرح مبارزه با خرده فروشان مواد مخدر، ۱۳ نفر را دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="153006">
    <content>برخی معتقد بودند دلار در روز سه‌شنبه نتوانست در محدوده ۳ هزار و ۴۸۰ تومان باقی بماند، در نتیجه انتظارات معامله‌گران ارزی بیشتر کاهشی شد.</content>
  </text>
  <text id="153007">
    <content>رئیس اداره آموزش‌وپرورش شهرستان پردیس گفت: در بومهن حداقل ۱۰ مدرسه دیگر نیاز است تا از تراکم دانش‌آموزی کاسته شود.</content>
  </text>
  <text id="153008">
    <content>حالا این مجموعه نمونه‌هایی از سراسر جهان دارد و به‌زودی ۲۷ هزار ماهی دیگر به مجموعه اضافه می‌شوند که تابه‌حال طبقه‌بندی نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153009">
    <content>از اصل ۴ ترومن فقط پانصد هزار دلار به ایران اختصاص یافت که با خواسته‌ی مقامات ایران فاصله‌ی زیادی داشت.</content>
  </text>
  <text id="153010">
    <content>قرار است که پنج سازمان و هیات جهانی و همچنین ۷۹ سازمان و جمعیت داخلی بر انتخابات ریاست‌جمهوری مصر نظارت داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="153011">
    <content>در سال‌های گذشته و پیش‌از ۱۰ سال پیش زنان بیش‌از ۸۰ درصد در پیشگیری و ترک اعتیاد همسرانشان نقش داشتند.</content>
  </text>
  <text id="153012">
    <content>مسابقات شمشیربازی قهرمانی نوجوانان و جوانان آسیا از ۱۰ تا ۱۸ اسفند در امارات ابوظبی کشور امارات متحده عربی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153013">
    <content>اما با کناره‌گیری و اعلام بازنشستگی اوتمار هیتسفلد بعد از ۱۳ سال همکاری به‌عنوان کمک مربی به همکاری با تیم کشورش پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="153014">
    <content>این مدیر کل ادامه داد: همایش ویژه بانوان عرب‌زبان نیز ۲۹ مردادماه جاری برای بیان احکام ویژه زنان و مسائل بهداشتی و پزشکی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153015">
    <content>این سایت بیان کرده که این دو، مبلغ ۳۰ هزار روبل از یک افسر ارتش اخاذی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="153016">
    <content>سرکوب تظاهرات مردم ترکیه در حمایت از کوبانی، طی هفته های اخیر بیش‌از ۳۵ کشته به‌همراه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153017">
    <content>پیش‌از این سامسونگ اعلام کرده بود که کهکشانی اس ۶ یک تلفن همراه متفاوت با سایر مدل‌های خانواده گلکسی اس خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153018">
    <content>دولت مکلف است ۱۰۰ درصد وجوه حاصله را بابت هزینه‌های جاری به سازمان زندان‌ها و اقدامات تأمینی و تربیتی کشور اختصاص داده و پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="153019">
    <content>او اظهار کرد: شورای توسعه بهینه سازی سوخت در یک‌سال اخیر موفق به ۱۰۰ میلیارد دلار بهینه سازی در زمینه مصرف سوخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153020">
    <content>اگر قیمت منصفانه و محاسباتی دقیق برای ارز داشته باشیم، نمی‌تواند بهای ارز از ۱۵۰۰ تومان فاصله چندانی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="153021">
    <content>سعیدی فر اعتبار هزینه شده این پروژه را ۸ میلیارد ریال برشمرد و تصریح کرد: با افتتاح این طرح ۳۰ خانوار بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153022">
    <content>در سال ۲۰۰۹ میلادی این گروه توانست یک درصد از قسمت تفکر انسان را شبیه‌سازی کند که تقریبا مساوی کل مرکز تفکر یک گربه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153023">
    <content>در این گزارش آمده‌است که محافظه‌کاران انگلیس اعتمادی به انتخاب مجدد حزب خود در انتخابات ۲ سال آینده ندارند.</content>
  </text>
  <text id="153024">
    <content>از آن جمله در ماه رمضان سال ۱۰۲۹ هجری، هنگامی‌که در مازندران بود، شراب‌خواری را بر تمام مسلمانان ایرانی ممنوع ساخت.</content>
  </text>
  <text id="153025">
    <content>اما در روزشمار تاریخ جنگ وقایع بسیاری برای فروردین ماه در طول ۸ سال دفاع مقدس به‌ثبت‌رسیده که در ادامه می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="153026">
    <content>خبرگزاری فارس: نمایندگانی از مجالس کشورهای عضو سازمان همکاری اقتصادی اکو، برای برگزاری نشستی ۲ روزه وارد پایتخت پاکستان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153027">
    <content>سهم ۵۶ درصدی ساعت‌سازی همیلتون در بازار ساعت آمریکا تا سال ۱۹۵۰ و با ورود رقبای جدید به‌شدت کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="153028">
    <content>فعالیت‌های هنری‌اش را با خوانندگی و ترانه‌سرایی آغاز کرد و از اوایل دهه‌ی ۱۹۸۰ به ساختن موسیقی فیلم و بازیگری در فیلم‌های سینمایی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="153029">
    <content>رئیس مجمع خیران مدرسه‌ساز استان اردبیل گفت: بیش‌از ۳۰ درصد از مدارس استان اردبیل توسط خیران مدرسه‌ساز احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153030">
    <content>تقریباً ۸۰ درصد از مواردی که در فهرست‌های غذایی این رستوران‌ها مشاهده می‌شود، نتیجه‌ی پیشنهادات مدیران واحدها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153031">
    <content>علاوه‌بر آن، نیروهای ارتش سوریه موفق شدند ۲ دستگاه خودرو مجهز به تیربار این گروه‌ها را نیز منهدم کنند.</content>
  </text>
  <text id="153032">
    <content>مدیرعامل شرکت شهرک‌های صنعتی مازندران اظهار داشت: در چهار ماه نخست امسال تعداد ۳۰ قرارداد با سرمایه‌گذاران در شهرک‌ها و نواحی صنعتی استان برداشته شد.</content>
  </text>
  <text id="153033">
    <content>با این احتساب بیش‌از ۹۳ درصد از بودجه این معاونت در راستای توسعه حمل‌ونقل عمومی و نیمه عمومی کارسازی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153034">
    <content>چندین سال پیش در روزنامه مقاله‌ای دیدم، که شخصی مبلغ ۱۰۰ میلیون دلار را به دانشگاهی هدیه کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="153035">
    <content>به گزارش خبرگزاری خبر آنلاین؛ یک تماس از سوی مسئولان کمیته داوران اسپانیا به داوران بازی ۲۱ نوامبر رئال مادرید و بارسلونا.</content>
  </text>
  <text id="153036">
    <content>حمیرا ریاضی بعد از ورود به دانشگاه تهران در سال ۱۳۶۹ فعالیت هنری خود در زمینه تئاتر را شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="153037">
    <content>دبیر فدراسیون بین‌المللی فوتبال از افزایش پاداش‌های تیم‌های حاضر در مرحله نهایی جام جهانی ۲۰۱۴ از جمله ایران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153038">
    <content>روزنامه انگلیسی گاردین در گزارشی مربوط به وقایع سال ۲۰۱۳ تعداد افرادی که توسط پهپادهای آمریکایی کشته شده‌اند را اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153039">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت بخش بام و صفی‌آباد شهرستان اسفراین در سال ۱۳۸۵ برابر با ۲۰۰۶۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153040">
    <content>به‌عنوان نمونه کلیسای نوتردام در میان سال‌های ۱۱۶۳ تا ۱۳۴۵ و با ارتفاع ۷۰ متر در فرانسه بنا نهاده شد.</content>
  </text>
  <text id="153041">
    <content>روند معاملات امروز این سهم با معامله ۴۲ میلیون و ۸۶۲ هزار سهمی، متعادل و رو به منفی بود.</content>
  </text>
  <text id="153042">
    <content>در این نبرد نیروهای متفقین در ۶ ژوئن ۱۹۴۴ در کرانه ساحل نرماندی پیاده شدند و به آزادسازی فرانسه اشغالی از نیروهای آلمان نازی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="153043">
    <content>این دارو به‌صورت قرص‌های پوشش دار ۱ و ۲ و ۵ و ۱۰ میلی گرمی و آمپول ۱ میلی گرمی موجود است.</content>
  </text>
  <text id="153044">
    <content>ترابیان از ۱۹۳۰ تا ۱۹۵۸، دبیر پایان‌نامه‌های تحصیلات تکمیلی دانشگاه شیکاگو بود و تمام پایان‌نامه‌های کارشناسی ارشد و رساله‌های دکتری باید به تایید او می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="153045">
    <content>با تمام شدن سال ۲۰۱۱، آخرین سربازهای آمریکایی نیز از خاک عراق بیرون آمدند و تعداد نیروهایی که در افغانستان بودند نیز رفته‌رفته کاهش یافتند.</content>
  </text>
  <text id="153046">
    <content>بنا بر این گزارش جشنواره های رضوی استان لرستان ۲۶ تا ۲۸ مرداد در مجتمع فرهنگی هنری ارشاد خرم آباد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153047">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، دکتر ذبیح الله غریب روز دوشنبه به خبرنگاران اظهار داشت: تاکنون ۲۰ میلیارد ریال برای ساخت این کشتارگاه هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153048">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل ایران خودرو آذربایجان گفت: این کارخانه برای ۷ هزار بیکار منطقه اشتغال ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153049">
    <content>راننده که حدود ۳۲ ساله به‌نظر می‌آمد به معصومه گفته بود که از طریق بی‌سیم ماشینش حرف‌های او و راننده وانت را شنیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153050">
    <content>این اتحادیه ها با عضویت بیش‌از ۷۴ هزار تعاونی تشکیل یافته و برای بیش‌از ۹ هزار نفر ایجاد اشتغال نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153051">
    <content>اما در کنار این تعریف نظری و رسمی، در عمل تفاسیر و تحلیل‌های گوناگونی در طی ۳۰ سال اخیر ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="153052">
    <content>بهای هر اونس نقره نیز یک دلار افزایش یافته و معادل ۲۰ دلار و ۴۱ سنت خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="153053">
    <content>تحریم‌های غرب علیه ایران از سال ۲۰۱۱ تاکنون، صادرات این کشور را به حدود نصف کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="153054">
    <content>بیش‌از ۸۰ درصد تجارت غیر آهنی دنیا در این مرکز انجام می‌شود و قیمت محصولات آن به‌عنوان قیمت معیار در دنیا محاسبه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153055">
    <content>این موزه که در سال ۱۸۶۰ بنیان‌گذاری شده با مجموعه‌ای که قبلا در یک شهر پراکنده شده بود، ترکیب گشت.</content>
  </text>
  <text id="153056">
    <content>این موزه که در سال ۱۹۹۴ تأسیس شده درحال‌حاضر دارای بیش‌از ۵۰۰۰ اسباب‌بازی و اتاق بازی برای کودکان است.</content>
  </text>
  <text id="153057">
    <content>بیمارستان دانشگاه آقاخان کراچی بیمارستانی خصوصی در شهر کراچی پاکستان است که در ۱۹۸۵ میلادی ساخته شد و دارای ۵۴۲ تخت است.</content>
  </text>
  <text id="153058">
    <content>علاوه‌بر این در صورت نیاز، ۱۰۰ نیروی دیگر نیز برای کمک به فعالیت‌های پشتیبانی به عراق اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="153059">
    <content>این مشکلات نرم‌افزاری می‌تواند مصرف باتری تلفن‌های همراه را حین استفاده از اتصال بی‌سیم تا ۶۰ درصد و گاهی دوبرابر افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="153060">
    <content>روز سه‌شنبه ۲۱ بهمن ماه، تالار فرآورده‌های نفتی و پتروشیمی بورس کالای ایران شاهد عرضه بیش‌از ۹۱ هزار تن انواع مواد پلیمری است.</content>
  </text>
  <text id="153061">
    <content>کمترین حجم معاملات را سبحان دارو در بازار اول فرابورس با جابجایی ۱۵۰ سهم به قیمت پایانی ۱۰ هزار و ۶۲۳ ریال کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="153062">
    <content>در سال ۱۹۹۲ فیزیوتراپی در بریتانیا حرفه‌ای تماماً دانشگاهی شد و آموزش پرستاری در سال ۲۰۰۰ به مدرکی دانشگاهی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="153063">
    <content>سیزدهمین دوره جشنواره ملی صنعت چاپ ساعت ۱۸ روز دوشنبه ۲۲ مهرماه در سالن همایش های صدا و سیمای جمهوری اسلامی ایران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153064">
    <content>درست است که محققان مختلف درباره علت دقیق بروز کولیک در نوزادان هنوز به توافق نرسیده‌اند اما برای این مشکل ۸ علت را محتمل می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="153065">
    <content>مسابقات تنیس روی میز به مناسبت روز جهانی تنیس روی میز مصادف با ۶ آوریل در سالن شهید محمدی ورزشگاه تختی قم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153066">
    <content>طهماسبی افزود: در ۳۵ سال که از عمر انقلاب اسلامی ایران می‌گذرد وحدت در بین همه اقشار وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153067">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع برق غرب مازندران از بهره‌مندی بیش‌از ۵۱۲ هزار مشترک از خدمات این شرکت تا پایان خردادماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153068">
    <content>فرودگاه صحرایی ارتشی دریاچه بایسیکل یک فرودگاه نظامی است که یک باند فرود شن دارد و طول باند آن ۲۸۹۶ متر است.</content>
  </text>
  <text id="153069">
    <content>ممکن است یک فروشنده معمولی ماشین‌های دست دوم، چند ماشین به شما نشان دهد و قیمت آن‌ها را ۲۰ تا ۳۰ درصد بیشتر بگوید.</content>
  </text>
  <text id="153070">
    <content>این مسئول با اشاره به وجود ۳۰ درصد مازاد تولید مرغ در استان کردستان، تصریح کرد: این امر موجب ورشکستگی مرغداران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153071">
    <content>معاون اداره کل امور مالیاتی شرق استان تهران از نصب ۲۷۰ فقره صندوق فروش در شهرستان‌های دماوند و فیروزکوه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153072">
    <content>مولایی همچنین از احتمال پخش این سریال در بازه زمانی بعد از تعطیلات عید نوروز تا قبل‌از شروع بازی‌های جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153073">
    <content>او در سال ۲۰۱۴ به هیچ مدالی دست پیدا نکرد و امسال هم بدترین رکورد تاریخ والیبال روسیه را به‌نام خودش ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153074">
    <content>در سال ۱۳۳۴ به‌دنبال قانون منع کشت خشخاش و استعمال تریاک، بیمارستان معتادین تهران گشایش و خدمات درمان اعتیاد را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="153075">
    <content>این حوضچه شناور جهت آب گیری و به آب اندازی انواع مختلف شناورها و سازه های دریایی تا وزن ۱۵۰ تن کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="153076">
    <content>فرهاد زرگری حالا باید به‌عنوان یک پزشک، میلیاردها دلار منابع کشور را در ۲۵ شرکت سرمایه‌گذاری ایران در خارج از کشور مدیریت کند!</content>
  </text>
  <text id="153077">
    <content>اولین‌بار با گوگوش خواننده ایرانی بین سال‌های ۱۳۵۴ تا ۱۳۵۵ بود و بار دوم با کتایون امجدی در سال ۱۳۵۶ ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="153078">
    <content>این تیم سه نفره روزهای اول و دوم فروردین‌ماه ۹۳ در تفلیس روی تاتامی مسابقات جایزه بزرگ گرجستان به دیدار حریفان خود خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="153079">
    <content>بازپرس حسین‌پور از شعبه ۵ دادسرای ناحیه ۲۷ تهران می‌گوید در این پرونده تحقیقات ادامه دارد و هنوز آمادگی ارسال به دادگاه وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="153080">
    <content>کابینه کویت روز یکشنبه ۱۰ نوامبر ۲۰۱۳ تصویب کرد تا کمیته ای از وزراء را برای بازنگری یارانه کالا و خدمات تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="153081">
    <content>به گفته وی درحال‌حاضر ۹ خانه فرهنگ در شهر زیر نظر سازمان فرهنگی و ورزشی شهرداری گرگان در حال ارائه خدمات به شهروندان هستند.</content>
  </text>
  <text id="153082">
    <content>لاو در حالی از حضور در جام جهانی انصراف داد که در ترکیب هر دو تیم قهرمان جام جهانی ۲۰۱۰ و المپیک ۲۰۱۲ حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="153083">
    <content>در سال ۱۳۵۵ مقاله‌ای از شما در روزنامه‌ی کیهان به چاپ رسیده است، که نقدی بر کتاب حافظ شیراز به روایت احمد شاملو است.</content>
  </text>
  <text id="153084">
    <content>امین در سال ۱۹۵ هجری علی بن عیسی را در راس سپاهی به جنگ با مأمون و دستگیری او گسیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="153085">
    <content>علی مطهری و سید محمد خاتمی تا ساعت ۸ صبح چهارشنبه به‌عنوان دو چهره سیاسی که بیشترین اقبال را داشته‌اند از سوی کاربران معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="153086">
    <content>در سال ۱۹۶۵، مکس لین، برای اولین‌بار از امکان وجود چنین ابزاری در یک مقاله‌ی علمی یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="153087">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، میزان مبادله‌های برون‌مرزی برق ایران با کشورهای همسایه دیروز به ۱۷۵۷ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="153088">
    <content>گروه تروریستی داعش در تازه ترین جنایت خود در شهر موصل عراق در شمال عراق، ۱۰ افسر و یک نامزد انتخاباتی را اعدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="153089">
    <content>اختلاف مدارک لبنانی‌ها با ادعاهای صهیونیست‌ها، زمینی به مساحت ۳ هزار کیلومتر را در بستر مدیترانه در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="153090">
    <content>دور جدید اردوهای تیم ملی برای حضور در مسابقه های کسب سهمیه المپیک ۲۰۱۲ لندن است که فروردین ۹۱ در قزاقستان خواهد بود، برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153091">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنارک گفت: در هفته دولت امسال، ۳۳۲ پروژه در شهرستان کنارک مورد افتتاح و بهره‌برداری قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="153092">
    <content>یک مقام عراقی از کشته شدن بیش‌از ۵۰ نظامی در دو حمله جداگانه تروریست های داعش در غرب الرمادی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153093">
    <content>اما کادر فنی با درخواست مرخصی او مخالفت کرد و همین مخالفت باعث شد کرار ۵ دقیقه دیرتر اردوی استقلال را ترک کند!</content>
  </text>
  <text id="153094">
    <content>حوزه‌ی انتخاباتی زنجان و طارم یکی از ۴ حوزه از حوزه‌های استان زنجان برای انتخابات مجلس شورای اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="153095">
    <content>سازمان عفو بین‌الملل در ۱۴ شهریور ۱۳۸۸ اعلام کرد که کاسپین ماکان مدتی است که بدون پوشش خبری بازداشت و زیر شکنجه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153096">
    <content>به‌همین دلیل بود که در سال ۱۹۷۷ م از وایزمن، وزیر جنگ وقت اسرائیل، مدال لیاقت دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153097">
    <content>خبرگزاری تسنیم: قیمت اوراق اختیار فروش تبعی ۲۷ شرکت برای عرضه در بورس اوراق بهادار در هفته اول ششمین ماه امسال اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="153098">
    <content>احتمال مصرف مواد مخدر در افرادی که به کلیسا نمی‌رفتند ۴۸ درصد و در آن‌هایی که به‌طور گسترده در کلیسا حضور می‌یافتند ۲۶ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="153099">
    <content>اثر شامل یک مجسمه سواره به ارتفاع ۵ متر و سربازان همراه آن است که بیش‌از ۱۴ هزار کیلوگرم وزن دارد.</content>
  </text>
  <text id="153100">
    <content>آرین بهاری متولد ۲۹ مرداد ماه سال ۱۳۷۰ است و از سال ۱۳۸۸ فعالیت موسیقایی خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="153101">
    <content>در کنار لباس‌ها و کتانی های دست دوم مرد فروشنده، جلیقه نظامی هم دیده می‌شود فروشنده می‌گوید، قیمتش ۱۵ تومن است.</content>
  </text>
  <text id="153102">
    <content>در تهران، حدود سال‌های ۱۳۵۰ که دوازده سیزده سالم بود و در دوره‌ی راهنمایی درس می‌خواندم، پاییز وقت غروب حتماً باید مادرم کنارم می‌بود.</content>
  </text>
  <text id="153103">
    <content>سازمان بسیج رسانه خراسان‌رضوی گفت: ۱۷ مردادماه نمادی است از پاسداشت یاد و خاطره دلیرمردان و شیرزنان عرصه رسانه است.</content>
  </text>
  <text id="153104">
    <content>تعجب می‌کنید که نوجوان ۱۰ ساله‌اش گاهی روزی دو هزار تومان پول به مدرسه می‌آورد و چندین بچه را به ساندویچ مهمان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153105">
    <content>ملی پوشان کشورمان سه ست این مسابقه را با امتیازات ۲۵ بر ۲۲، ۲۵ بر ۱۷ و ۲۵ بر ۲۲ به سود خود رقم زدند.</content>
  </text>
  <text id="153106">
    <content>اسلامی یادآور شد: درحال‌حاضر پیشرفت کلی این پروژه بیش‌از ۹۰ درصد بوده و پیش‌بینی می‌شود در زمستان امسال شاهد راه‌اندازی این واحد باشیم.</content>
  </text>
  <text id="153107">
    <content>طرح فروش فوق‌العاده مهر ویژه بازگشایی مدارس از فردا ۱۵ شهریورماه آغاز و تا پنجم مهرماه در سراسر این استان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="153108">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای اسلامی شهر ورامین از تخفیف ۳۰ درصدی عوارض شهرداری ورامین به مناسبت دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153109">
    <content>در گنبد تیم بازرگانی جواهری میزبان سایپا بود که در این مسابقه شاگردان ناصر شهنازی در دیداری ۵ سته مغلوب حریف شدند.</content>
  </text>
  <text id="153110">
    <content>چهاردهمین جلسه رسیدگی به اتهامات متهم ردیف اول پرونده فساد نفتی در شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب و به ریاست قاضی صلواتی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153111">
    <content>این نمایشگاه تا روز ۱۹ شهریور در گالری اعتماد واقع در نیاوران، خیابان صادق قمی، خیابان بوکان، دوراهی سمت راست، شماره ۴ ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="153112">
    <content>براساس یک مطالعه جدید خوردن چهار تا پنج بار ماست در هفته خطر ابتلا به دیابت از نوع ۲ را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="153113">
    <content>این مرکز قصد ساخت یک نیروگاه هسته‌ای با سرمایه‌گذاری روسیه دارد، هر دوی این پروژه‌ها در سال ۲۰۱۸ تکمیل خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="153114">
    <content>آیین بزرگداشت فرامرز رضاپور نوازنده و سازنده ساز قانون به پاس ۴ دهه فعالیت موسیقی در ارسباران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153115">
    <content>برای مثال در کشور هندوستان مناطقی که در حدود ۳۰۰ کیلومتر از سواحل دریا فاصله دارند بهترین و مساعدترین مناطق پرورش درختان نارگیل می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="153116">
    <content>رییس اتاق صنوف تولیدی و خدماتی، فردا دوشنبه ۱۹ اسفندماه را آخرین روز نمایشگاه‌های بهاره در سال جاری اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="153117">
    <content>از روز دوشنبه تصاویری از دریافت جایزه توسط نرگس آبیار از یکی از سران کودتای سال ۸۸ در فضای مجازی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153118">
    <content>اتفاقات بعدی که دو سال از ابتدای پاییز ۸۸ تا پایان ۸۹ به طول انجامید این را ثابت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153119">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان همدان در گفتگو با خبرنگار شانا اظهار کرد: این میزان در مدت مشابه سال پیش، ۵۲۱ میلیون متر مکعب بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153120">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار خوزستان از ایجاد ۳۹ هزار فرصت شغلی با اجرای طرح‌های میان دستی و پایین دستی در صنعت پتروشیمی ماهشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153121">
    <content>بااین‌حال کارشناسان بازار پیش‌بینی می‌کنند روند حرکتی شاخص کل تا پایان سال بین ۸۱ هزار واحد و ۷۸ هزار واحد در نوسان باشد.</content>
  </text>
  <text id="153122">
    <content>مدیرعامل بنیاد تعاون زندانیان گفت: ۶۰ هزار زندانی در ایران پس‌از فراگیری آموزش‌های لازم در زمینه‌های مختلف در حال تلاش، کار و تولید هستند.</content>
  </text>
  <text id="153123">
    <content>علت هرچه که بود، حالا زیردریایی ۹۷ متری یخ‌های کنار آلن و مرد خودمانی را شکسته و بالا آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="153124">
    <content>باور کنید یا نه، متوسط کلماتی که هر فرد می‌تواند در یک دقیقه بیان کند ۷۶۰ کلمه است.</content>
  </text>
  <text id="153125">
    <content>این گروه در طول سال‌های ۹۲ و ۹۳ در کنار اجرای کنسرت در ایران و کشورهای دیگر به آماده‌سازی و ضبط آلبوم جدید خود پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="153126">
    <content>پیش‌از این امیرحسین کریمی بازیکن تیم‌های پایه باشگاه فولاد مبارکه سپاهان، با درخواست زلاتکو کرانچار با قراردادی ۳ ساله به تیم فوتبال بزرگسالان باشگاه پیوست.</content>
  </text>
  <text id="153127">
    <content>در ابتدای مه ۱۹۹۴ درگیری‌ها بین اتحاد میهنی و حزب کارگران آغاز شد و این فاجعه بزرگی برای من و کنگره و مخالفان عراقی بود.</content>
  </text>
  <text id="153128">
    <content>از بحران اقتصادی سال ۲۰۰۸ تا کنون چین بالغ بر یک چهارم از رشد اقتصادی جهان را بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153129">
    <content>در روز تاسوعای حسینی مردم دیلم مسیر ۱۲ کیلومتری دیلم تا امامزاده عبدالله ابن محمدباقر را با پای پیاده طی کردند.</content>
  </text>
  <text id="153130">
    <content>در حدود ۱۵۰ من زمین زیر کشت دارد و در زمین‌های آن جو و گندم کشت می‌شود؛ و در حدود ۶۵۰ اصله نخل دیم است.</content>
  </text>
  <text id="153131">
    <content>سرپرست فرمانداری ریگان گفت: امسال عملیات ۱۲ کیلومتر لوله‌گذاری با ۳۰۰ میلیون ریال اعتبار در مناطق عشایری این شهرستان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153132">
    <content>فارس: معاون وزیر نیرو در امور برق و انرژی از کاهش ۲۰۰ ریالی تعرفه برق بخش تجاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153133">
    <content>گفتنی است؛ در گروه یک تیم‌های الشباب با ۱۵ و الجزیره با ۱۰ امتیاز اول و دوم شدند و به‌دور یک هشتم نهایی راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="153134">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون توسعه مدیریت و منابع انسانی رئیس‌جمهور گفت: در دولت نهم و دهم ۲۴ درصد کاهش نیروی انسانی در کشور اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="153135">
    <content>نامه کارگران به رئیس‌جمهور فرارو: کانون شوراهای اسلامی کار استان تهران در نامه‌ای به رئیس‌جمهور ۱۶ خواسته مشخص جامعه کارگری را مطرح کردند.</content>
  </text>
  <text id="153136">
    <content>بهای نفت خام در بازارهای آسیایی به‌دنبال افزایش تقاضا در اتحادیه اروپا و ژاپن، بالای ۳۲ دلار معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="153137">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، در هفته دوم لیگ برتر هندبال بانوان روزهای پنج‌شنبه و جمعه ۴ دیدار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153138">
    <content>در این حادثه ۳ مهندس نفت کشته و ۹ نفر مجروح شدند که به بیمارستان امام‌خمینی کرمانشاه انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="153139">
    <content>اگر شما ۵ بار در هفته هر بار یک مشت گردو بخورید، علاوه‌بر مصرف کالری خوب از فواید آن نیز بهره‌مند می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="153140">
    <content>در ۱۹۹۵، کریستیز به اولین خانه حراج جهانی بدل شد که کارهای هنری را در پکن، چین به نمایش درآورد.</content>
  </text>
  <text id="153141">
    <content>در بازی با عراق و تحت آن شرایط سخت ما می‌توانستیم گل دوم و سوم را هم بزنیم اما با ۱۰ بازیکن چه‌کار کردیم؟</content>
  </text>
  <text id="153142">
    <content>زمان این عید، برخلاف سایر اعیاد و مراسم، ثابت نیست و هر سال میان ۲۲ مارس تا ۲۵ آوریل تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153143">
    <content>در واقع سیاست‌هایی که این کشور در طول ۳۰ سال گذشته در بحث انرژی دنبال کرده باعث شده‌است در این زمینه به وضعیت خوبی برسد.</content>
  </text>
  <text id="153144">
    <content>ماهر در دانشگاه پاریس ۸ ثبت‌نام کرد و کناره‌های رود سن را جای مناسبی برای تکمیل رنگ‌شناسی و تمرین طراحی و نقاشی یافت.</content>
  </text>
  <text id="153145">
    <content>فرانس گال در هفتم ژانویه ۲۰۱۸ پس‌از ۳ سال مبارزه با سرطان پستان در نهایت در بیمارستان آمریکایی پاریس در سن هفتاد سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="153146">
    <content>مراد خانی گفت: ۲۳ فقره پرونده اعتراض اشخاص در کمیسیون ماده واحده شهرستان رسیدگی و رای صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153147">
    <content>دیدار رفت ۲ تیم در مرحله یک چهارم نهایی لیگ قهرمانان اروپا در ورزشگاه اولدترافورد با نتیجه تساوی یک بر یک به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="153148">
    <content>در سال ۱۸۹۳ یک کشاورز به شتری شلیک کرد و متوجه شد که یک اسکلت انسانی واقعی به پشت آن بسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153149">
    <content>در ماده ۵ سخن از احضار و بازداشت نماینده از سوی مقامات قضایی از طریق این هیأت نظارت به میان آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153150">
    <content>برای اولین‌بار در طول مدت ۶۵ سالی که از تاسیس این کشور می‌گذرد سیستم قضائی با صدور حکمی مبادرت به برکناری نخست‌وزیر نمود.</content>
  </text>
  <text id="153151">
    <content>در طول جنگ، صدام با دریافت بیش‌از ۶۰ میلیارد دلار از رژیم‌های غربی، نیازهای مالی اقتصاد وابسته خویش را تامین می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="153152">
    <content>درویشی تصریح کرد: همچنین داوری این سوگواره در روزهای ۱۵ و ۱۶ آذرماه و نیز مراسم اهدای جوایز در روز ۲۲ آذر ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153153">
    <content>علاوه‌بر این، بهتر است کاهو یا سبزی خوردن، گردو و کنجد که امگا ۳ خوبی دارد نیز به‌طور روزانه در برنامه غذایی وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="153154">
    <content>در کل این پروژه برای من و تهیه کننده ۱۱ سال زمان برد که در مقابل عظمت موضوع، زمان زیادی نیست.</content>
  </text>
  <text id="153155">
    <content>مسئول بسیج اساتید استان کرمانشاه نیز در ادامه ابراز داشت: انقلاب اسلامی امتداد حرکتی است که در عاشورای سال ۶۱ توسط سیدالشهدا هجری اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="153156">
    <content>فرماندار آوج افزود: تاکنون سرشماری کشاورزی در ۵۸ روستای شهرستان آوج پایان یافته که ۱۲ هزار و ۸۹۱ مکان در این روستاها فهرست‌برداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153157">
    <content>میرزا حسن شیرازی: آیت‌الله میرزا حسن شیرازی مشهور به میرزای شیرازی و مجدد شیرازی، در سال ۱۲۳۰ ق در شهر شیراز به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="153158">
    <content>توصیف خیلی مهربانانه و دقیقی نبود؛ اما این اولین سابقه‌ای است که ما درباره ویل از سال ۱۵۸۷ به بعد داریم.</content>
  </text>
  <text id="153159">
    <content>از دیگر فعالیت‌های کوشان می‌توان به انتشار مجله عالم هنر و ریاست اتحادیه صنایع فیلم ملی ایران سال ۱۳۴۸ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="153160">
    <content>رفت و برگشت‌هایی که در قطعه‌های ۱ و ۲ وجود دارد نشان‌دهنده استقرار نامناسب ماشین‌آلات و یا اشکال در خط تولید می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="153161">
    <content>در نهایت کل کار در قالب ۲ بخش اصلی و پیوست‌ها ارائه می‌شود و در ۲۰۰ جلد منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153162">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون حمایت و سلامت کمیته امداد امام‌خمینی خوزستان از تحویل ۸۰۰ واحد مسکن به مددجویان این نهاد در قالب مسکن مهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153163">
    <content>یک جوان ۲۳ ساله اسلونیایی که با آلوده کردن ۱۲ میلیون رایانه در بیش‌از ۱۹۰ کشور به سلطان هکرها معروف بود دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="153164">
    <content>از میان یک گروه شامل سی نفر گروهی ۶ نفره سنگ و ترقه های روشن به سمت این اتوبوس حامل پناهندگان پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="153165">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی خراسان جنوبی گفت: حجم فضاهای مناسب سازی شده در استان خراسان جنوبی فقط در حد ۳۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="153166">
    <content>پرسپولیس با ۱۹ امتیاز در جایگاه هشتم و گسترش فولاد با ۲۰ امتیاز در رده ششم جدول قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>