<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="153167">
    <content>تجربیات او در هشتاد و سه سالگی و در دهه ۱۹۵۰ کاملاً با داستان‌هایی که فمینیست‌ها می‌گویند متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="153168">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه رودبار از وجود ۳۹ بقعه متبرکه ثبت‌شده در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153169">
    <content>در پایان برنامه نود طبق آمار مسابقه پیامکی، ۴۶ درصد به نیلسون و ۳۴ درصد به مهدی رحمتی رای داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="153170">
    <content>آخوندی می‌گوید: ما شاهد یک رشد بسیار زیاد در دهه ۶۰ بوده‌ایم که اثرات خود را در دهه ۹۰ به منصه ظهور رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="153171">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت مازندران گفت: تاکنون ۲۰۳ فقره پروانه بهره‌برداری معدنی با سرمایه‌گذاری ۵۵ میلیارد تومانی در مازندران صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="153172">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار بشرویه از هزینه شدن مبلغ ۳۰۰ میلیون ریال اعتبار برای تجهیز کشتارگاه شهر بشرویه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153173">
    <content>پس‌از ۱۲۳ سال، این جمعیت دو برابر شد و ۶۰ سال بعد یعنی در سال ۱۹۸۷ میلادی به پنج میلیارد نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="153174">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک کارشناس سازمان هواشناسی گفت: دمای هوای تهران در روز جمعه به ۴۰ درجه سانتی‌گراد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="153175">
    <content>ما به جمع ۸ تیم رفته بودیم اما یادم هست در روز بازی من و سیدصالحی در رختکن کنار هم نشسته بودیم.</content>
  </text>
  <text id="153176">
    <content>این همایش یک دوره آموزشی ۵۲ ساعته در رابطه با کسب‌وکار و کارآفرینی است که ۱۰۰ نفر از دانشجویان سراسر کشور در آن شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="153177">
    <content>ما ۷ گل خوردیم و ایویچ بعد از بازی آمد در لابی به همه گفت و خندید و این یک مقدار به دل بعضی‌ها ننشست.</content>
  </text>
  <text id="153178">
    <content>رئیس دادگستری گچساران گفت: در سه ماهه نخست امسال تاکنون ۲ هزار و ۴۰۰ سند مالکیت تک برگ در این شهرستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153179">
    <content>قبادی افزود: شهرستان جهرم که در باغداری و کشاورزی پیشینه تاریخی دارد از دهه ۴۰ به یکی از دشت‌های ممنوعه تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153180">
    <content>پس‌از کودتای ۲۸ مرداد در مقام وزیر دارائی کابینه سپهبد زاهدی مذاکرات با کنسرسیوم را اداره کرد که منجر به قرارداد کنسرسیوم شد.</content>
  </text>
  <text id="153181">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی مهاباد گفت: برای توسعه کشاورزی در مهاباد ۱۷ هکتار زمین مورد نیاز برای صاحبان طرح‌ها واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153182">
    <content>رئیس کمیسیون انرژی مجلس شورای اسلامی از بررسی طرح اساسنامه ملی شرکت نفت بعد از گذشت ۳۰ سال در این کمیسیون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153183">
    <content>اثرات این چاه‌ها هم‌اکنون در دره ناخدا در خاور جزیره دیده می‌شود و آب آن شور و سطح آب در عمق ۳ متری است.</content>
  </text>
  <text id="153184">
    <content>تیم ایران با اشتباه لوکاس در خط حمله برتری ۸ بر ۴ خود را در وقت اول استراحت فنی ست چهارم ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153185">
    <content>رئیس اداره تجهیزات پزشکی دانشگاه علوم پزشکی زاهدان بیان داشت: برای خرید این دستگاه ۷ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153186">
    <content>سرپرست جمعیت هلال‌احمر شهرستان دماوند افزود: طرح ملی امداد و نجات نوروزی ۱۳۹۲ در روزهای پایانی امسال و ایام آغازین سال آینده اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153187">
    <content>او همچنین ۵۶ بازی ملی هم برای تیم ملی فوتبال آرژانتین انجام داده و ۱۰ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="153188">
    <content>مریز شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۸۶۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153189">
    <content>سجادی خاطر نشان کرد: کمیته کارشناسی بررسی دلیل مرگ این نوزاد در پایان گزارش خود ۳ مورد پیشنهاد به دانشگاه علوم پزشکی ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153190">
    <content>این مسجد ۴۰۰ سال پیش در عصر صفویه به دستور شاه طهماسب اول ساخته‌شده و هم‌اکنون در مرکز شهر داراب در محله بازار است.</content>
  </text>
  <text id="153191">
    <content>مسابقات فوتسال جام اخلاق و ادب در شهر باغین با انجام ۲ مسابقه و معرفی تیم‌های برتر به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="153192">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جهاد کشاورزی چرام گفت: امسال نسبت‌به سال گذشته کشت برنج در این شهرستان افزایش ۲۰ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153193">
    <content>مثلاً پس‌از تار و مار شدن اولیه‌ی طالبان در پاییز ۲۰۰۱ می‌شد مسیر بسیار متفاوتی برای سیاست آمریکا در افغانستان تصور کرد.</content>
  </text>
  <text id="153194">
    <content>یازدهمین نشست کمیسیون مشترک همکاری‌های اقتصادی ایران و آفریقای جنوبی به ریاست وزیران خارجه دو کشور، ۹ آبان در آفریقای جنوبی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153195">
    <content>این مقوله وجود اعداد اصلی را فراتر از ۰ آشکار کرد، در نتیجه ریاضیات قادر شد بین انواع متفاوت بی‌نهایت تمایز قایل شود.</content>
  </text>
  <text id="153196">
    <content>قانون اساسی فدرال کنفدراسیون سویس از سال ۱۸۴۸ تاکنون دوبار مورد بازنگری کلی و چندین‌بار مورد بازنگری‌های جزئی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="153197">
    <content>مرکز کامپیوتر دانشگاه ۲۴ ساعت شبانه‌روز و ۷ روز هفته باز بود، اما دسترسی دانشجویان به کامپیوتر در هر بار حدود یک ساعت بود.</content>
  </text>
  <text id="153198">
    <content>پلیس می‌گوید رواقی، ۴۶ ساله، نقشه زندان را حین برگزاری کلاس زبان به زندانیان متواری رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="153199">
    <content>به گفته معاون اطلاعات مرزبانی همچنین از تردد ۹ تبعه بیگانه جلوگیری شد و این افراد نیز شناسایی و دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="153200">
    <content>خانی اضافه کرد: محدوده اجرایی این طرح به طول هشت کیلومتر به موازات مرز پارک ملی دریاچه ارومیه و به عمق ۵۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="153201">
    <content>مدیر پژوهش و فناوری شرکت ملی نفت ایران، گفت: سهم این شرکت در صندوق ۱۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="153202">
    <content>در سال ۱۹۸۱، با برگزاری همایش‌هایی در سراسر کشور، شروع به تدریس راه‌ها و روش‌های مختلف رسیدن به موفقیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153203">
    <content>ششم بهمن سال گذشته مردی با مراجعه به پلیس پایتخت از ربوده شدن و آزار و اذیت پسر ۱۴ ساله اش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153204">
    <content>در طول قرن‌های ۴ تا ۶ میلادی مردم گرجستان برای حفظ استقلال خود از امپراتوری‌های ایران و روم با آن‌ها جنگیدند.</content>
  </text>
  <text id="153205">
    <content>موسوی خاطرنشان کرد: با وجود این‌که در مرکز کشور بیش‌از ۷۰۰ مسئول خوزستانی وجود دارد اما به مشکلات استان رسیدگی نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153206">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان مراغه خبر از توقیف کاروان بزرگ قاچاق به ارزش ۱۲۰ میلیون تومان در این شهرستان داد.</content>
  </text>
  <text id="153207">
    <content>در همان دهه ۵۰ هم بودند کسانی که هنر سهراب را فهمیده بودند و حاضر بودند بابت آن پول هنگفتی خرج کنند.</content>
  </text>
  <text id="153208">
    <content>بازگشت اشیای چغامیش پس‌از استرداد اشیای ارزشمند خوروین از بلژیک به ایران در سال ۹۳، دومین محموله ارزشمندی است که بازگردانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153209">
    <content>پیش‌بینی‌ها نشان می‌دهد که شدت شهاب آن در زیر آسمان کاملاً تاریک به حدود ۵۰۰ شهاب بر ساعت خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="153210">
    <content>مهرداد افزود: نیروگاه‌های گازی و سیکل ترکیبی در کل شبکه به‌طور متوسط ۷۵ درصد قدرت نامی را در تابستان تامین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153211">
    <content>این مقام ارشد لرستان یادآور شد: در عملیات والفجر ۴ گوشه‌ای از رشادت‌های مردم استان به نمایش گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="153212">
    <content>خبرگزاری فارس: یک بانک اسپانیایی پیش‌بینی کرد که با تداوم بحران اقتصادی، نرخ بیکاری در این کشور در سال ۲۰۱۳ به حدود ۲۶ درصد برسد.</content>
  </text>
  <text id="153213">
    <content>انتخابات شورای اسلامی کار آبفای کهگیلویه و بویراحمد با حضور ۹ نامزد در حوزه ستادی این شرکت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153214">
    <content>مقامات چینی خبر دادند که در ۲ حادثه جداگانه در چین و غرق شدن ۲ کشتی ۲۶ نفر جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="153215">
    <content>خبرگزاری فارس: بارش ۲۱ میلی‌متری باران در شبانه‌روز گذشته داراب موجب آب گرفتگی زیرگذر ورودی شهر داراب از سمت شیراز شد.</content>
  </text>
  <text id="153216">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده سازمان سنجش در استان سمنان گفت: شانس قبولی هر داوطلب شرکت‌کننده استان سمنان در کنکور سراسری ۸۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="153217">
    <content>مدافع تیم ملی ایران با نمایش خیره‌کننده مقابل نیجریه به‌عنوان دومین بازیکن برتر دور اول مرحله گروهی جام جهانی ۲۰۱۴ انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="153218">
    <content>بهشت کوچک، ۱۰ سال پیش، از وزارت کشور مجوز فعالیت گرفته و حالا گفته‌اند باید مجوز بهزیستی را هم داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="153219">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بهارستان غرب استان تهران از کشف ۵ دستگاه موتورسیکلت سرقتی و دستگیری ۹ سارق در این خصوص خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153220">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرمانده انتظامی خوزستان از کشف ۸۵ درصدی سرقت‌های صورت‌گرفته در آبان ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153221">
    <content>شما می‌توانید به ازای هر جلسه، بسته به میزان فشردگی تمرین، بین ۳۰۰ تا ۵۰۰ کالری بسوزانید.</content>
  </text>
  <text id="153222">
    <content>بیژن نامدار زنگنه وزیر نفت برای اعلام سیاست‌های خود برای توسعه فارهای ۳۵ ماهه بازه زمانی دو ماهه مشخص کرد.</content>
  </text>
  <text id="153223">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، درحالی‌که اوباما به سرزمین‌های اشغالی فلسطین سفر کرده‌است ۲ موشک به شهری در مرز اسرائیل با غزه برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="153224">
    <content>به گزارش مهر، حسن روحانی ظهر امروز به مناسبت فرا رسیدن اولین سالگرد انتخابات ۲۴ خرداد، میزبان دیگر کاندیداهای انتخابات ریاست‌جمهوری سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="153225">
    <content>شهاب حسینی افزود: گاز زنجان با نتیجه ۱۹ بر ۶ فولاد مبارکه سپاهان را برد و با ۱۹ امتیاز تیمی بر سکوی نخست قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153226">
    <content>دیلمقانی اضافه کرد: میزان تولید عسل از مجموع کندوهای بومی و مدرن سلماس بیش‌از یک هزار و ۷۴ تن در سال است.</content>
  </text>
  <text id="153227">
    <content>روز دوشنبه برخی خبرگزاری ها از قول وکیل مدافع سه تبعه آمریکایی خبر دادند که ۱۷ بهمن به اتهامات موکلانش رسیدگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153228">
    <content>در ژوئن سال ۲۰۱۵، او به‌عنوان یکی از مهمانی‌های تور استرالیا برای خاکستر زنان ۲۰۱۵ در انگلستان معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="153229">
    <content>در کودکی پدرش را در سال ۱۳۴۷ و مادرش را در سال ۱۳۵۶ از دست داد و گردوغبار یتیمی بر شانه‌هایش نشست.</content>
  </text>
  <text id="153230">
    <content>مربی که کامرون را به جام جهانی ۲۰۱۰ برد و روی نیمکت تیم ملی عمان نشسته، مسئولیت فنی نیجریه را برعهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153231">
    <content>ازسویی‌دیگر در این کشور گوشی‌های هوشمند با قیمت‌هایی مناسب ۵۰ تا ۱۰۰ دلار دیده می‌شود و ازهمین‌رو، آن را بازاری روبه‌رشد می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="153232">
    <content>شهر بجنورد، که در سال ۱۳۸۳ به مرکزیت استان خراسان شمالی انتخاب‌شده، بیش‌از ۲۰۰ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="153233">
    <content>این هتل محل استقرار دائمی خارجیانی است که به کابل سفر می‌کنند و در سال ۲۰۰۹ نیز از سوی طالبان هدف حمله قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="153234">
    <content>صبح دارو زدند و ساعت ۱۱ مادرم دورم یک پلاستیک انداخت و گفت روی سرت دست بکش تا تمام موهایت بریزد.</content>
  </text>
  <text id="153235">
    <content>احمدی افزود: اجرای این طرح که اکنون ۵۰ درصد پیشرفت دارد نقش مهمی در توزیع عادلانه آب و کاهش هدر رفت این ماده حیاتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="153236">
    <content>امانی خاطرنشان کرد: در سال ۱۳۹۱ بیش‌از ۵۴ هزار و ۱۰۰ دام سبک و سنگین در این شهرستان زیر پوشش بیمه قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153237">
    <content>سرپرست جمعیت هلال احمر نهبندان از مراجعه ۱۰ هزار و ۸۸۰ نفر مسافر به پست‌های راهنمای مسافران نوروزی جمعیت هلال احمر این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153238">
    <content>شهر گلان در بخش نیون در ایالت وو در کشور سوئیس واقع شده‌است که ۱۰، ۱۰۰ نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="153239">
    <content>دست‌کم ۱۲ تن از مصدومان در وضعیت وخیمی به سر می‌برند و این احتمال وجود دارد که آمار تلفات افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="153240">
    <content>معاون پژوهش و فناوری دانشگاه شهید چمران اهواز همچنین گفت: از امروز تا پایان اسفندماه ۱۲ همایش ملی علمی در این دانشگاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153241">
    <content>افراد مسلح در حمله به منطقه‌ای در شمال حلب از موشک‌هایی که حاوی مواد شیمیایی بود، استفاده کردند؛ در این حمله ۱۵ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="153242">
    <content>اما اگر به باور ویرانگر عشقی شماره ۵ معتقدید، احتمال دارد بیش‌از آن چیزی که تصورش را می‌کنید در این شرایط قرار بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="153243">
    <content>به گزارش تسنیم، مردم شهرستان‌های گلپایگان و خوانسار باید از بین ۱۷ نامزد به‌طور مشترک یک نماینده برای حضور در مجلس شورای اسلامی انتخاب کنند.</content>
  </text>
  <text id="153244">
    <content>از دهه ۱۳۲۰ خورشیدی به بعد، زنان ایرانی در زمینه‌های تحصیلی گام‌های بلندی برداشتند که همچنان نقطه قوت آنان به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="153245">
    <content>فرض کنید ۱۰ سال دیگر از عمرتان باقی است و در این فاصله می‌توانید از این پول لذت ببرید.</content>
  </text>
  <text id="153246">
    <content>این مسئول افزود: ۴۳ نوع بلایایی طبیعی در دنیا وجود دارد که از این تعداد ۳۱ نوع بلایا در کشورمان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153247">
    <content>از ماشین حساب ۴۰ ساله تا مبل‌های زهوار دررفته و فنر پریده و ظروف نقره‌ای که به گفته‌ی کارمند گالری، از کشورهای اروپایی وارد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153248">
    <content>حکومت ترکیه از تحولات اخیر شمال سوریه ابراز نگرانی کرده و طرحی ۷ ماده‌ای برای کنترل اوضاع این منطقه پیشنهاد داده است.</content>
  </text>
  <text id="153249">
    <content>سیروس مقدم جایزه این بخش را دریافت کرد و گفت: در مجموعه جوایزی که ۵۰ سال فعالیت خود دریافت کرده‌ام، جای تندیس حافظ خالی بود.</content>
  </text>
  <text id="153250">
    <content>سید قوام‌الدین بعد از این واقعه در سال ۷۶۰ ق فرمانروای مازندران گردید، و مدت ۲۵ سال بدان امر خطیر پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="153251">
    <content>اما نه‌تنها این‌گونه نشد، بلکه از ۶ ماه قبل همسرم، من و فرزندانم را رها کرد و به مکان نامعلومی رفت.</content>
  </text>
  <text id="153252">
    <content>بنا به اعلام رئیس این نهاد، تاسیس این دانشگاه در غرب تهران، پذیرش ۳ هزار دانشجو در مقاطع کاردانی تا دکترا را مهیا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153253">
    <content>بنابر اعلام این بانک آمریکایی، ایران ظرفیت ذخیره سازی حدود ۲۲ میلیون بشکه نفت خام را در تانکر های غول‌پیکر شناور بر روی دریا داراست.</content>
  </text>
  <text id="153254">
    <content>یک مقام مسئول با اشاره به تولید بیش‌از ۱۵۸ میلیارد مترمکعب گاز در سال گذشته از ثبت رکورد جدید تولید گاز در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153255">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتبال ۵ نفره گفت: تیم‌های کمی در لیگ برتر حضور دارند بنابراین حریف تمرینی برای ملی پوشان نداریم.</content>
  </text>
  <text id="153256">
    <content>حیدری از سال ۱۳۵۲ تا ۱۳۶۹ به مدت هجده سال عضو تیم ملی والیبال ایران در پست پاسور بود.</content>
  </text>
  <text id="153257">
    <content>بااین‌حال، وزارت دادگستری ایران توانسته است سال گذشته بر اساس تفاهم‌نامه‌های منعقده با کشورها ۶۲ زندانی را به کشور منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="153258">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل شرکت گاز استان گلستان گفت: مصرف گاز در استان گلستان از ابتدای امسال تاکنون نسبت‌به سال گذشته ۵ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153259">
    <content>مسئولان مصری از ابتدای سال جاری حدود ۱۰ روز گذرگاه رفح که از سال ۲۰۱۳ به روی شهروندان غزه بسته است را بازگشایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="153260">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار دلیجان گفت: ۵۷ طرح عمرانی با اعتباری معادل ۸۷۰ میلیارد ریال در هفته دولت در دلیجان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="153261">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل پست خراسان شمالی گفت: بجنورد تنها شهر این استان بوده که فاقد کدپستی ۱۰ رقمی است.</content>
  </text>
  <text id="153262">
    <content>در جنت آباد هم واحدی ۶۵ متری و ۱۲ ساله با پارکینگ و انباری ۲۶۰ میلیون تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="153263">
    <content>فرناندو مارتین در دقیقه ۲۱ و تروی دینی در دقیقه ۲۹ گل‌های نخست بازی را به سود واتفورد به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="153264">
    <content>بنیاد برکت برای مدرسه سازی در مناطق محروم و کمترتوسعه‌یافته کشور تاکنون بالغ بر ۸۰۳ میلیارد ریال هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153265">
    <content>فرودگاه رودخانه سندی یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۶۴۵ متر است.</content>
  </text>
  <text id="153266">
    <content>مانوئل والس نخست‌وزیر فرانسه ماه گذشته اعلام کرد که حدود ۱۴۰۰ نفر از اتباع این کشور تاکنون به گروه‌های افراطی در عراق و سوریه پیوسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153267">
    <content>این اتحادیه، چتر ۱۳ سندیکا کارگری و کارکنان حرفه‌ای سوئد بوده و سایر کارمندان استخدامی در هر دو بخش خصوصی و دولتی را سازماندهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153268">
    <content>آندرانیک اسکندریان مدافع ارمنی تیم ملی ایران پس‌از حضور در جام جهانی ۱۹۷۸ راهی تیم معروف آن روزهای فوتبال آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="153269">
    <content>ترک‌ها هم مجددا عوارض شان را به ۵۰ یورو رساندند که باعث بروز چنین مشکلاتی در مرز ترکیه و ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="153270">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سنندج در سومین روز از دهه فجر ۷ طرح خدماتی و عمرانی شهرستان سنندج به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="153271">
    <content>لنی با نگاه کردن به عدد ۲۳، که با مداد قرمز داخل یک دایره نوشته‌شده بود، نخستین‌بار به معنی واقعی اعداد پی برده بود.</content>
  </text>
  <text id="153272">
    <content>آرژانتین پس‌از ۱۹۸۶ نتوانسته در این رقابت‌های به قهرمانی برسد و مقایسه‌های فراوانی بین مارادونا و مسی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="153273">
    <content>فرنگی کار وزن ۶۶ کیلو گرم کشورمان معتقد است که اگر در مسابقات جهانی ملی پوش شود به‌طور حتم به مدال خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="153274">
    <content>مربی دوسلدورف هم در پایان بازی به‌همین نکته اشاره کرد و از مربیان می‌پرسید چطور می‌شود ۹۰ دقیقه پرس انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="153275">
    <content>انتخابات سراسری اکوادور در ۱۹ فوریه ۲۰۱۷ برابر با ۱ اسفند ۱۳۹۵ به‌همراه همه‌پرسی گریزگاه‌های مالیاتی در اکوادور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153276">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی عنبرآباد گفت: با همت خیران ۸۰ سبد کالای مواد غذایی بین ایتام و نیازمندان این شهرستان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="153277">
    <content>یک کارخانه در کره‌ی جنوبی بدون مذاکره‌ی اولیه یا قرارداد یا امضای هیچ سندی ۵ میلیون دلار برای ما انتقال داد.</content>
  </text>
  <text id="153278">
    <content>حاجتی ماموریت آموزش‌وپرورش را تولید نیروی انسانی خواند و یادآور شد: تعداد ۵۰۰ معلم نمونه در استان داریم که ۲۰ معلم به‌صورت استانی تجلیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153279">
    <content>در این نشست راهکارهای موجود برای گرد هم آوردن معارضان و حکومت سوریه در کنفرانس ژنو ۲ بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153280">
    <content>مدیرکل راه‌وترابری جنوب استان کرمان گفت: اجرای پل دوم بر روی رودخانه شور در جیرفت ۷۵ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="153281">
    <content>اولین مجمع فدراسیون ورزشی در سال ۹۴ امروز برگزار شد و رئیس جدید فدراسیون بیماران خاص و پیوند اعضا رای قاطعی را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="153282">
    <content>به مناسبت روز ورزش و تربیت‌بدنی همایش پیاده‌روی خانوادگی با حضور بیش‌از یک‌هزار و ۵۰۰ نفر در شهرستان بشرویه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153283">
    <content>بهبود آمار اشتغال آمریکا و رشد شاخص بورس های این کشور نیز در جهش بیش‌از ۲ دلار بهای نفت مؤثر بودند.</content>
  </text>
  <text id="153284">
    <content>معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی شیراز از برگزاری بیش‌از ۱۰۰ برنامه بهداشتی و آموزشی مرتبط با این هفته در شهرهای مختلف فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153285">
    <content>گزارش رسیده از شهرها و نقاط مختلف استان مرکزی حاکی از حضور پرشور جوانان و مردم در تظاهرات ۱۳ آبان امروز است.</content>
  </text>
  <text id="153286">
    <content>محاسبات اولیه نشان می‌دهد برای جابه‌جایی روزانه ۱۶ هزار کیلوگرم کالای قاچاق به کشور نیاز به فعالیت ۱۶ هزار راس قاطر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153287">
    <content>تنها در مورد این‌گونه نمایشی می‌توان گفت که قطعات آن مربوط به همان زمان یا حتی سال‌های بعد از ۱۹۴۹ است.</content>
  </text>
  <text id="153288">
    <content>در راستای احیای هویت تاریخی شهر و محلات قدیمی، طرح بهسازی و مرمت این محله توسط شهرداری قزوین در سال ۱۳۸۷ به انجام رسید.</content>
  </text>
  <text id="153289">
    <content>آنگولا که دومین تولیدکننده بزرگ نفت در قاره آفریقاست، قصد دارد در سال ۲۰۱۵ میلادی روزانه دو میلیون بشکه نفت تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="153290">
    <content>درحالی‌که داور این دیدار پنج دقیقه وقت اضافه اعلام کرده بود تیم سپاهان در دقیقه ۹۳ به گل برتری دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="153291">
    <content>با توجه به آیه ۱۳ سوره شورا، اقامه دین و پرهیز از تفرقه شریعت مشترک همه انبیا الهی است.</content>
  </text>
  <text id="153292">
    <content>یک درصد فروش ما به اتحادیه می‌رسد یعنی اگر در ماه یک میلیارد تومان بفروشیم، ۱۰ میلیون سهم اتحادیه است.</content>
  </text>
  <text id="153293">
    <content>درحال‌حاضر این کشور، بشدت در مسیر صرفه‌جویی حرکت می‌کند تا در مقابل، این‌بار اعتباری به میزان ۲۴۰ میلیارد یورو در اختیارش قرار داده شود.</content>
  </text>
  <text id="153294">
    <content>حدادی در این دیدار ۳۹ دقیقه و ۴۸ ثانیه بازی کرد و توانست ۱۸ امتیاز، ۱۴ ریباند و ۱۲ امتیاز برای تیمش کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="153295">
    <content>حضور ایران در بازارهای منطقه‌یی براساس چشم‌انداز ۲۰ ساله‌ی گردشگری در اولویت است؛ اما حضور در این بازارها تاکنون بسیار کم‌رنگ یا غیر فعال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153296">
    <content>مثلا در سال ۹۰، درباره یک نهاد گزارشی تهیه می‌شود که مربوط به زمان ۴ سال پیش است.</content>
  </text>
  <text id="153297">
    <content>پس‌از انقلاب ۵۷ زمزمه‌هایی از تعطیلی این سازمان شنیده شد اما گروهی از فعالان توانستند از عملی شدن این خواسته جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="153298">
    <content>رئیس اداره آموزش‌وپرورش بادرود گفت: صبح امروز ۴۰ نفر از دانش‌آموزان مدارس بادرود در قالب اردوی راهیان‌نور به استان خوزستان اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="153299">
    <content>رسانه‌های آلمانی از رهبری نیروی واکنش سریع ناتو به‌منظور مقابله با تهدیدات روسیه در سال ۲۰۱۵ از طرف برلین خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="153300">
    <content>در کودکی خواندن قرآن را آموخت و پس‌از پایان تحصیلات سیکل اول متوسطه در سال ۱۳۲۰ در مدرسه ملی شهاب کرمان به معلمی گمارده شد.</content>
  </text>
  <text id="153301">
    <content>رییس جهاد کشاورزی شهرستان دهلران گفت: بیش‌از ۲۰ هزار هکتار از زمین‌های زراعی این شهرستان اکنون زیر پوشش بیمه محصولات کشاورزی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153302">
    <content>یان هانسن بازیکن سابق فوتبال اهل دانمارک و همچنین بازیکن سابق یوونتوس که ۱۸۷ بازی با پیراهن این تیم انجام داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153303">
    <content>در ولایت هوا رمانی از هوشنگ گلشیری می‌باشد که در سال ۱۳۷۰ برای اولین‌بار در کشور سوئد به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="153304">
    <content>تیم فوتبال پرسپولیس در یک دیدار دوستانه موفق شد شهرداری باغستان را با نتیجه ۵ بر صفر از پیش رو بردارد.</content>
  </text>
  <text id="153305">
    <content>جنیفر یکی از بیمارانی بود که پزشکش تشخیص داد که او تا ۶ ماه دیگر بیشتر زنده نخواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="153306">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان اردبیل گفت: در ۶ ماهه نخست امسال بیش‌از ۳۷ میلیون تردد در جاده‌ها و محورهای استان اردبیل به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="153307">
    <content>شاه آبادی در جریان نهضت اسلامی همواره همراه خمینی بود و پیشینه مبارزات وی به قبل‌از سال ۴۲ منتهی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="153308">
    <content>او بین سال‌های ۲۰۰۷ تا ۲۰۱۴ توانسته ۲۰ بازی برای تیم ملی فوتبال برزیل انجام دهد و ۵ گل به ثمر رسانده.</content>
  </text>
  <text id="153309">
    <content>جهت مقایسه می‌توان گفت که در جام جهانی ۲۰۱۰ در آفریقای جنوبی حدود ۱۴۰ هزار نیروی پلیس، امنیت بازی‌ها را بر عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="153310">
    <content>رم اکنون با ۲۴ امتیاز، ۲۲ گل زده و تنها یک گل خورده صدر جدول را از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153311">
    <content>بیست و یکمین جشنواره بین‌المللی تئاتر کودک و نوجوان از ۱۵ تا ۲۱ مهرماه با دبیری پیام دهکردی در همدان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153312">
    <content>این جریان در سال ۱۳۹۳ شمسی، برای اولین‌بار پس‌از اعلام موجودیت از طریق فضای مجازی اقدام به نشر گسترده کتاب بازگشت به اسلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="153313">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور تولیدات گیاهی وزیر جهاد کشاورزی گفت: ایران در تولید ۲۲ محصول اساسی کشاورزی جزو ۲۰ کشور برتر دنیا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153314">
    <content>گفتنی است وزیرستان شمالی یکی از ۷ منطقه شبه خودمختار پاکستان بوده و شاهد فعالیت گسترده شبه نظامیان طالبان است.</content>
  </text>
  <text id="153315">
    <content>سینماگران جنبش معروف به سینمای حاشیه‌ای اواخر دهه‌ی ۱۹۶۰ نیز در این دوران فعالیت خود را از سر گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="153316">
    <content>محمد رضا را درسن ۶ سالگی به دبستان نظام تهران که خودش تاسیس کرده بود فرستاد تا تحت تربیت مربیان نظامی آموزش ببیند.</content>
  </text>
  <text id="153317">
    <content>این کشور بیش‌از ۱۰۰۰ موشک بالستیکی متعارف بسیار دقیق که همگی با سوخت جامد هستند را در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153318">
    <content>چهلمین نشست امنیت غذایی از ۷ اکتبر در رم ایتالیا آغاز به‌کار کرده و تا پس فردا جمعه ۱۱ اکتبر ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="153319">
    <content>شاخص بازار سرمایه امروز ۲۵۴ واحد افت کرد و وارد کانال ۷۵ هزار واحدی شد، اما دلیل ریزش شاخص و افت بازار سرمایه چه بود؟</content>
  </text>
  <text id="153320">
    <content>استقلال و پرسپولیس به‌طور مساوی در نیم فصل اول در ۷ بازی میزبان هستند و در ۷ بازی میهمان.</content>
  </text>
  <text id="153321">
    <content>سوره مبارکه لقمان، آیه ۲۰: و نعمت‌های ظاهری و باطنی خود را به فراوانی و به حد کامل در اختیارتان قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="153322">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دبیرخانه دومین کنگره بین‌المللی ۱۷۰۰۰ شهید ترور کشور با صدور اطلاعیه‌ای از آغاز فراخوان دریافت مقالات این کنگره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153323">
    <content>در وزن ۸۴ کیلوگرم که ۲۸ وزن کشی کردند، علی شریفی در دور اول با گریگوریان از ارمنستان مسابقه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="153324">
    <content>کاندیدای پرتغالی احراز پست ریاست فدراسیون جهانی فوتبال معتقد است ساختار کنونی ۳۲ تیمی جام جهانی می‌تواند به ۴۰ یا ۴۸ تیم افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="153325">
    <content>منابع امنیتی عراق از انفجار چند خودرو بمب گذاری شده در شهرهای شیعه نشین این کشور خبر دادند که دست‌کم ۲۳ کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="153326">
    <content>با سرمایه‌گذاری ۲۵ سنت و در نظر گرفتن ۲۵ درصد سود سالیانه، بعد از ۳۰ سال بیش‌از ۲۰۰ دلار عایدتان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153327">
    <content>پس‌از بیست و چهار سال، بسیاری از بازی‌های جام جهانی ۲۰۱۰ آفریقای جنوبی در ارتفاع ۱۷۰۰ متری انجام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="153328">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجرایی دانشگاه علوم پزشکی مازندران از فعالیت بیش‌از ۳ هزار و ۵۰۰ نفر داوطلب در حوزه بهداشت مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153329">
    <content>به گفته وی، همچنین امشب هیئتی پارلمانی از کره جنوبی برای انجام سفری ۲ روزه وارد کشورمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153330">
    <content>قرار است این کنفرانس با حضور وزیران خارجه کشورهای غربی و عربی و با هدف فراهم کردن مقدمات کنفرانس ژنو ۲ برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="153331">
    <content>این ایستگاه در سال ۱۳۸۶ تأسیس شد؛ ایستگاه متروی صادقیه یکی از راه‌های رفتن به این ایستگاه است.</content>
  </text>
  <text id="153332">
    <content>عضو هیئت مدیره کانون سراسری انبوه‌سازان گفت: با سرازیر شدن نقدینگی‌ها به سمت بازار مسکن شاهد افزایش ۶۰ درصدی اجاره بها خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="153333">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس گردشگری اداره‌کل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری استان چهارمحال‌وبختیاری از رشد ۲۱ درصدی خانه‌های استیجاری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153334">
    <content>شاید بهتر باشد بگوییم خود هیجان است، به‌همین خاطر می‌بینید که در سن ۴۷ سالگی آثاری از پیر شدن در چهره‌اش پیدا نیست.</content>
  </text>
  <text id="153335">
    <content>مشاور وزیر نفت از گنجانده شدن نفت بشکه ای ۳۵ دلار در لایحه بودجه سال آینده توسط دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153336">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان از برپایی نمایشگاه‌های طرح ضیافت در تمام شهرستان‌های سمنان در بیش‌از ۱۷۰ غرفه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153337">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه بابل از اجرای طرح آرامش بهاری در ۲۵ امامزاده و بقعه متبرکه این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153338">
    <content>سن ماتیوس شهری در ایالت کارولینای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۰۲۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153339">
    <content>برآورد شده‌است که میگرن یکی از پرهزینه‌ترین اختلالات عصب‌شناختی در جامعه‌ی اروپا است که سالانه بیش‌از ۲۷ میلیارد پوند هزینه داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="153340">
    <content>در این طرح ۱۶۲ هزار بنگاه بررسی شده‌اند و میزان اشتغال واقعی در آن با نام افراد مشخص خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153341">
    <content>در یمن حدود ۳۰۰۰ پاکستانی وجود دارد درحالی‌که حدود ۱۱۰ زندانی پاکستانی در زندان‌های یمن به جرم جرایم مختلف وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153342">
    <content>به گفته لاریجانی؛ آمارها نشان می‌دهد وضعیت سلامت کودکان کشورمان در ۱۰ سال اخیر رشد زیادی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153343">
    <content>بازیابی تیتانیوم خالص تجاری از ۷۵۰ درجه‌ی سانتی گراد آغاز می‌شود و تبلور در دمای بالاتر از ۹۰۰ درجه‌ی سانتی گراد رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="153344">
    <content>جامعه بین‌المللی برنامه هسته‌ای ایران را از زمانی‌که در سال ۲۰۰۲ مطرح شد، به‌عنوان یک تهدید تلقی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153345">
    <content>از کل ۱۶۹ دوره ۳ ساله که به‌طور جداگانه آزمایش شدند، کمترین میزان سود فرمول جادویی برابر با ۱۱ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="153346">
    <content>مرحله‌ی ۵ مرحله‌ی حیاتی است که با زدودن ترس خریداران درباره‌ی از دست دادن چیزی یا توجه کردن زیاد بر چیزی شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153347">
    <content>در جدول ۱ متداول‌ترین ابعاد به‌کاررفته در توانمند شدن زنان را ترکیب و فهرست کرده‌ایم که از ملاک‌های ارائه‌شده از سوی نویسندگان مختلف برگرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153348">
    <content>دادرس خاطرنشان کرد: از ۲۱ مهرماه که قرار بود شورای اقتصاد برگزار شود تا امروز علی‌رغم وجود ۱۲ پرونده هنوز شورای اقتصاد برگزار نشده است.</content>
  </text>
  <text id="153349">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان گیلان تاکید کرد: ۲۷ بهمن ماه اعلام قطعی اسامی نامزدها به مراکز حوزه‌های انتخابیه توسط وزارت کشور انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="153350">
    <content>این گروه‌ها هشدار می‌دهند که چنین اقدامی باعث خواهد شد تا نوجوانان زیر ۱۶ سال در مورد سن‌وسال خود دروغ بگویند.</content>
  </text>
  <text id="153351">
    <content>معاون وزیر ورزش در پایان تاکید کرد: دولت برای ۱۲ فدراسیونی که زیر نظر معاونت همگانی هستند بودجه ویژه‌ای را در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="153352">
    <content>بریتانیایی‌ها، که قیمومت عراق را از سال ۱۹۲۰ در اختیار داشتند و امور خارجی عراق برعهده ایشان بود، موصل را بخشی از عراق می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="153353">
    <content>فدراسیون صنعت موسیقی ایتالیا ۶۰، ۰۰۰ نسخه از ترانه را به فروش رساند و به‌همین دلیل این ترانه گواهی‌نامه پلاتین را در ایتالیا کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="153354">
    <content>از اوایل دهه ۲۰۰۰، ورزشکاران کره شمالی به‌طور آشکار از تجهیزات ورزشی با نشان‌های خارجی روی خود استفاده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="153355">
    <content>درحالی‌که ۳۷۳ روز از شروع رسیدگی به پرونده مهدی هاشمی می‌گذرد اما این پرونده هنوز به سرانجام نرسیده و در دادسرا مرحله تحقیقات را می‌گذراند.</content>
  </text>
  <text id="153356">
    <content>تا شنبه شب غواصان گارد ساحلی کره جنوبی تلاش کردند وارد این کشتی شوند که به عمق ۲۷ متری آب فرو رفته است.</content>
  </text>
  <text id="153357">
    <content>سال گذشته در هنگام تدوین بودجه، قیمت نفت بشکه‌ای ۱۱۰ تا ۱۱۲ دلار بود و امروز به پایین‌تر از ۸۰ دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="153358">
    <content>جمعیت ۲۰ هزار نفری مردم که روی جایگاه‌های گرد و مدور تکیه دولت نشسته‌اند بزرگ‌ترین جمعیت عزاداری است که تاکنون به چشم دیده است.</content>
  </text>
  <text id="153359">
    <content>گردش مالی دارو و مکمل تقلبی و قاچاق در کشور سالانه ۳۰۰ میلیارد تومان است و باید در این خصوص برنامه‌ریزی جدی صورت پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="153360">
    <content>حجت‌الاسلام مرویان گفت: خراسان رضوی دارای بیش‌از هزار و ۸۰۰ روستا است، که فقط در ۲۱۵ روستای بزرگ شهرهای استان روحانی مستقر است.</content>
  </text>
  <text id="153361">
    <content>از سال ۱۳۳۷ به‌عنوان کارگردان به استخدام وزارت فرهنگ و هنر درآمد و به مدت ۱۰ سال در کار دوبله فیلم‌های سینمایی مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="153362">
    <content>این کشور، چهار ایستگاه پژوهشی در جنوبگان دارد و به‌طور میانگین ۸۰ تا ۹۰ نفر از دو کشور استرالیا و نیوزیلند در آن‌ها زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153363">
    <content>در المپیک ۲۰۲۴ که سه سال دیگر برای آن تصمیم‌گیری خواهد شد، ووشو یکی از رشته‌های با شانس بالا برای حضور در المپیک است.</content>
  </text>
  <text id="153364">
    <content>امام جمعه شهرستان قدس گفت: آتشی که فتنه‌گران در سال ۸۸ روشن کردند، با درایت ولایت و بصیرت ملت ایران خاموش شد.</content>
  </text>
  <text id="153365">
    <content>با آغاز مه ۲۰۰۲، جکسون به یک گروه فیلم‌برداری به رهبری مارتین بشیر اجازه داد تا برای ساخت فیلمی مستند او را همراهی کنند.</content>
  </text>
  <text id="153366">
    <content>اولین کسی که این را طرح کرد مرحوم رجایی خراسانی بود، در سال ۶۹ نامه‌ای به حضرت آقا نوشت.</content>
  </text>
</textCollection>