<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="153367">
    <content>با این‌که اکنون ۳۰ سال از آن دوران می‌گذرد، هنوز هم دموکراسی در آرژانتین به ثبات نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="153368">
    <content>به‌علاوه بانک مرکزی ژاپن در نظر دارد با مبلغ ۱۰ میلیارد ین، اعتبار شرکت‌ها را نیز خریداری و بدین ترتیب از بازار حمایت کند.</content>
  </text>
  <text id="153369">
    <content>بر اساس گزارش رسانه‌ها در سال ۲۰۰۱، نستله در مزارع ساحل عاج ۶۰۰۰۰۰ کودک را در شرایط زیر استانداردهای لازم به‌کار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="153370">
    <content>بر اثر برخورد کامیون با جمعیت فرانسوی‌ها در روز استقلال این کشور، ۲۱۴ نفر کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="153371">
    <content>در این منطقه تعداد پنج نقش برجسته از دوران اشکانی و الیمایی همراه با ۱۴ استودان و دو کیلومتر جاده‌ی سنگ‌فرش است.</content>
  </text>
  <text id="153372">
    <content>یک پسر بچه ۱۲ ساله از پشت دیوار خانه‌ای که مشرف به رودخانه و دروازه شهر بود، با هیجان شاهد این حوادث بود.</content>
  </text>
  <text id="153373">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر و مدیرعامل سازمان ملی زمین و مسکن گفت: در دهه مبارک فجر، مسکن مهر در ۲۴ استان افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153374">
    <content>قهرمانی وزنه‌برداری جهان ۱۹۶۵ چهلمین دوره از رقابت‌های قهرمانی جهان می‌باشد که از ۲۷ اکتبر تا ۳ نوامبر ۱۹۶۵ در تهران، ایران برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="153375">
    <content>تا سن ۵۴ سالگی چیز با اهمیتی چاپ نکرد، اگرچه دست‌نوشته‌های بسیاری از این دوران او بر جای مانده است.</content>
  </text>
  <text id="153376">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی کاشمر از آغاز برداشت ذرت علوفه‌ای از سطح ۲۰۰ هکتار اراضی زیر کشت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153377">
    <content>او از سال ۱۹۹۲ میلادی مشغول فعالیت بوده و تاکنون پنج بار برنده‌ی جایزه گرمی لاتین و یک‌بار برنده‌ی جایزه گرمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153378">
    <content>از حدود ۸۰۰ میلیارد دلار محرک موجود، ما بیش‌از ۹۰ میلیارد دلار آن را برای طرح‌های محرک انرژی پاک در سراسر کشور روانه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="153379">
    <content>برای این پروژه بخش خصوصی ۲۴ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری کرده که شش میلیارد آن از محل تسهیلات بانکی است.</content>
  </text>
  <text id="153380">
    <content>در پایان این همایش ۴۴ خیر از جمله ۱۵ خیر، ۱۹ بازنشسته و ۱۰ خادم نماز اداره کل تامین اجتماعی استان زنجان تجلیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="153381">
    <content>به‌طورکلی می‌توان نقایص و ضعف ساختاری شهرداری‌های ایران در مقایسه با تجربه‌های جهانی را در قالب جدول شماره ۲ مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="153382">
    <content>ناگفته نماند که از ۶ تیم حاضر در لیگ به گفته مسئولان، دو تیم به احتمال فراوان در ادامه مسابقات حضور نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="153383">
    <content>بااین‌حال دفتر کاترین اشتون اعلام کرده‌است فعلا تصمیمی برای تمدید مذاکرات هسته‌ای بعد از زمان ۲۴ نوامبر وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="153384">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، این مسابقات با حضور ۷ تیم برتر آسیا در شهر بانکوک پایتخت تایلند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153385">
    <content>بر اساس کتیبه‌های موجود، بنای مسجد در سال ۱۲۲۷ هجری قمری توسط امان‌الله خان اردلان والی کردستان ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="153386">
    <content>خبرگزاری فارس: مشاور وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی گفت: هم‌اکنون ۱۵ هزار و ۲۰۰ کانون فرهنگی هنری در سراسر کشور فعال است.</content>
  </text>
  <text id="153387">
    <content>خاکپور گفت: نمایشگاه گروهی که عصر امروز در سالن اصلی نگارخانه کمال الدین بهزاد برگزار می‌شود از ۴ خرداد برای بازدید عموم برپا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153388">
    <content>شرکت او یکی از ۱۹۵ شرکت‌کننده چینی است که امسال در پنجمین نمایشگاه قطعات و مجموعه‌های خودرو تهران شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153389">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه تفت گفت: حضور شهروندان تفتی و مسافران نوروزی در طرح آرامش بهاری افزایش ۱۰۰ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153390">
    <content>سید غفار شفایی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در کهگیلویه اظهار کرد: روزانه به‌طور میانگین ۷۰۰ نفر در مراکز درمانی این شهرستان ویزیت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153391">
    <content>رکود سال ۱۹۹۱ به‌دنبال بحران صنعت وام و پس‌انداز که در فصل دوم بحث شد، کشور را در بحران مالی شدیدی فرو برده بود.</content>
  </text>
  <text id="153392">
    <content>مهدی دهقان نیری در بخش دیگری از صحبت‌های خود به فعالیت رادیو نمایش اشاره کرد و گفت: رادیو نمایش حاصل ۶۰ سال فعالیت مستمر است.</content>
  </text>
  <text id="153393">
    <content>بر پایه این گزارش، ۱۴ نفر از این بازداشت شدگان اعتصاب غذا کرده‌اند و ۳ بازداشتی نیز در معرض شکنجه قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153394">
    <content>سال گذشته ۱۰ درصد قیمت تولیدات را افزایش دادیم درصورتی‌که در کالاهای مصرفی با ۴۰ درصد افزایش قیمت مواجه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="153395">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی منوجان گفت: ضیافت اطعام و افطاری در ۱۳ روستای محروم این شهرستان برای ۳ هزار و ۸۱۰ نفر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153396">
    <content>اتفاق اصلی در هر دوره، مناقشه سیاست عمومی بوده اما این‌بار، بررسی این مسئله به ۲۸ ماه جاری موکول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153397">
    <content>تعداد کل رزمندگان قسام به ۴۵ هزار نفر می‌رسد که در یگان ها و گردان‌های مختلفی در سراسر نوار غزه مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153398">
    <content>پنج روز از شروع عملیات والفجر ۸ گذشته و امروز که روز جمعه است، گردان سازماندهی‌شده و آماده آماده ایم.</content>
  </text>
  <text id="153399">
    <content>کسانی که بعد از سال ۲۰۰۰ متولد شده‌اند، تا سال ۲۰۱۵ با سرعت بیشتری به تحولات حوزه‌ی فناوری دامن خواهند زد.</content>
  </text>
  <text id="153400">
    <content>درختان غالباً بین ۲۵ تا ۳۵ متر ارتفاع دارند و دارای تنه‌های ستبر و تنومند و ریشه‌های سطحی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="153401">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از آبادان؛ معاون فرماندار شادگان گفت: ۱۲۶ برنامه به‌مناسبت دهه مبارک فجر در شادگان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153402">
    <content>در سال ۱۹۹۵، ساکنان اردوگاه کمیته اردوگاه را تشکیل دادند که اکنون کمیته فعال در کمپ‌های پناهندگان کرانه باختری است.</content>
  </text>
  <text id="153403">
    <content>آملی لاریجانی به برنامه دستگاه قضایی برای ایجاد زندان‌های جدید در سال ۹۱ و سال آینده به‌منظور گسترش فضای زندان‌ها نیز اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="153404">
    <content>خسروی گفت: به‌طوری‌که افراد ۵۰ میلیون باید سپرده گذاری کنند و بعد از یک‌سال ۹۵ میلیون به آن‌ها داده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153405">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان شمالی گفت: طی سال گذشته ۳۷۲ مانور امداد و نجات توسط هلال احمر این استان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153406">
    <content>پنگ از جیب خودش ۲۰۰ یوان به کودکستان و ۲۰۰ یوان دیگر به پیرمردها کمک کرد تا با استفاده از آن رختخواب‌های مناسبی خریداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="153407">
    <content>قبل‌از این ۱۰۰۰ نفر بودند، امسال اما برای‌اینکه خیلی جلب توجه نشود، ۵۰ تا ۵۰ تا وارد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153408">
    <content>به گزارش مشرق، امید عالیشاه در خصوص دربی ۷۹ و گلی که در این بازی به ثمر رساند صحبت‌هایی کرد که در زیر می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="153409">
    <content>این کارگردان عنوان کرد: وقتی ۹۰ درصد مطبوعات علیه یک سریال بنویسند مردم به دیدن آن کم میل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153410">
    <content>مغانی افزود: حضور هشت کشور از مجموع ۱۰ کشور عضو اکو در این نمایشگاه قطعی شده و نمایندگانی از این کشورها در نمایشگاه حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="153411">
    <content>از زمان پایان دادن به برنامه‌ی شاتل فضایی در سال ۲۰۱۱، تعداد پروازهای فضاپیماهای با خدمه و بدون سرنشین ایالات‌متحده و روسیه بیشتر همسان گردیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153412">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پیشگیری بهزیستی استان خراسان شمالی گفت: طی امسال هفت هزار و ۷۵۰ معتاد در مراکز ترک اعتیاد بهزیستی پذیرش شدند.</content>
  </text>
  <text id="153413">
    <content>بعد از اصلاحات اساسی در اتحادیه اروپا مطابق با پیمان لیسبون در سال ۲۰۰۹، پارلمان اروپا اختیارات جدیدی در مورد سیاست خارجی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="153414">
    <content>به گفته وی همچنین از ۴۵ تا ۵۰ میلیارد دلار درآمد نفت در بودجه حدود ۱۶ تا ۱۷ میلیارد دلار محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153415">
    <content>گزینه دیگر این پست خوزه مارین است که وی نیز با وجود ۷۳ سال سن انتخاب عقلانی به‌نظر نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="153416">
    <content>امین صابری نیا یکشنبه در آبادان در گفت‌وگو با ایرنا گفت: تا نیمه دوم سال ۹۴، ناوگان فرسوده پایگاه‌های فوریت پزشکی کشور نوسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153417">
    <content>من چون با از بین رفتن آن ساختمان بی کار شده بودم قبول کردم و شروع به سوال و تحقیق درباره ۱۱ سپتامبر کردم.</content>
  </text>
  <text id="153418">
    <content>بر این اساس، پزشکان عمومی با سابقه بیش‌از پانزده سال کار بالینی مجاز به دریافت معادل ۱۵ درصد علاوه‌بر تعرفه مصوب هستند.</content>
  </text>
  <text id="153419">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، با همکاری رایزنی فرهنگی جمهوری اسلامی ایران در زاگرب، بیش‌از ۶۰ اثر تصویرگری ایرانی در دوسالانه‌ی تصویرگری زاگرب به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="153420">
    <content>مسابقات المپیک ۲۰۱۲ لندن قرار است طی روزهای ششم لغایت بیست و دوم مرداد ماه سال جاری برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="153421">
    <content>رئیس سازمان بسیج جامعه پزشکی ایلام گفت: این بیمارستان از امروز ۲۹ بهمن‌ماه لغایت دوم اسفند ماه در زرنه ایوان برقرار است.</content>
  </text>
  <text id="153422">
    <content>پنجمین جشنواره بین‌المللی فیلم شهر توسط سازمان فرهنگی هنری شهرداری تهران از ۳ تا ۱۲ خردادماه به دبیری سیاوش حقیقی در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153423">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، هفته پانزدهم لیگ برتر فوتبال بانوان جمعه با برگزاری ۵ دیدار در بوشهر، همدان، تهران، ارومیه و اصفهان پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153424">
    <content>خانه سینما شامگاه گذشته ۲۳ شهریور در جشن سینمای مستند اهانت به قرآن مجید را در قالب بیانیه‌ای محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="153425">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان ایلام گفت: ۲۲۰ میلیون یورو اعتبار برای پتروشیمی ایلام در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153426">
    <content>جبهه پایداری با شعار تهران شهر امید، عدالت و پیشرفت لیستی ۳۱ نفره ارائه کرده‌است و چمران و تقی‌پور را سرلیست قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="153427">
    <content>در سال ۲۰۰۹، نیروهای نظامی در افغانستان ۴۰ هزار تن بودند و ما اکنون می‌توانیم کم‌کم این تعداد نظامی را کاهش دهیم.</content>
  </text>
  <text id="153428">
    <content>رئیس اداره امور عشایر گچساران خاطرنشان کرد: به‌دنبال بارندگی‌های اخیر در گچساران ۴۰ درصد از راه‌های عشایری در این شهرستان تخریب شد.</content>
  </text>
  <text id="153429">
    <content>حزب‌الله لبنان از اواخر سال ۲۰۱۲ در درگیری‌های سوریه مشارکت داشته است و شمار شهدای آن تاکنون حدود ۲۵۰ تن اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153430">
    <content>مشت‌زنی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۸۴ نام رویداد ورزش مشت‌زنی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۸۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153431">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی خراسان جنوبی اظهار امیدواری کرد: در صورت تخصیص اعتبارات مانند سال گذشته این پروژه در سال ۹۶ به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="153432">
    <content>مجمعی از مردم، او را به‌عنوان سردار و ربن بزرگ دومین دولت یهود منصوب کرد، دولتی که تا سال ۷۰ میلادی دوام داشت.</content>
  </text>
  <text id="153433">
    <content>ریچارد در سن ۴۲ سالگی همسرش و کارخانه را ترک کرد و بتی مسئولیت این کارخانه را به‌تنهایی بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153434">
    <content>عباسی ادامه داد: حدود ۳۰۰ پلاک در شهرستان بیجار وجود دارد که اغلب با اراضی ملی تداخل دارند.</content>
  </text>
  <text id="153435">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی دنیای ورزش باشگاه خبرنگاران جوان، مسابقات تنیس روی میز بانوان المپیک ۲۰۱۶ ریو با قهرمانی و نایب قهرمانی چینی‌ها پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="153436">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان لرستان از جمع‌آوری بیش‌از ۷۹ میلیارد ریال زکات طی سال ۹۲ در استان لرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153437">
    <content>من زانویم را روز ۱۷ شهریور جراحی کردم، البته اشتباه کردم چون باید این کار را زودتر انجام می‌دادم.</content>
  </text>
  <text id="153438">
    <content>او متولد شهر سئول در کره جنوبی است و در سال ۱۹۷۸ به آمریکا مهاجرت کرد و دانش‌آموخته‌ی دانشگاه ایالتی اوهایو است.</content>
  </text>
  <text id="153439">
    <content>باقری تصریح کرد: این نمایشگاه به مدت ۱۰ روز در مصلای جمعه برازجان به‌منظور بازدید و خرید علاقمندان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="153440">
    <content>قدمت اقیانوس‌ها، چیزی حدود ۳ میلیارد سال تخمین زنده شده و پس‌از آن بود که گیاهان و موجودات زنده بر روی آن پدید آمدند.</content>
  </text>
  <text id="153441">
    <content>پنج روز بعد، در ۱۹ نوامبر این کار را کرد و خشم بعضی از شرکایش را در کنسرسیوم برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="153442">
    <content>در سال ۳۷۵ یکی از سرداران بزرگ دیلمی به‌نام اسوار به مخالفت با صمصام‌الدوله برخاست و بسیاری از سپاهیان به او پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="153443">
    <content>فرماندار مسجدسلیمان همچنین عنوان کرد: بیمارستان ۱۶۲ تختخوابی از پیشرفت ۹۵ درصدی برخوردار است و تاکنون ۳ میلیارد تومان تجهیزات برای تکمیل آن خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153444">
    <content>آمریکا موفق شد با برتری برابر غنا و با کسب ۳ امتیاز به رده دوم گروه خود صعود کند.</content>
  </text>
  <text id="153445">
    <content>تاریخ تمبر نامه برمی‌گشت به سال ۱۹۶۱، نزدیک همان وقتی‌که سیم خاردارها را برداشتند و به جایشان دیوار کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="153446">
    <content>در چهره‌ی گرفته‌اش، رازهایی که در طول ۴۵ سال به درونش پناه برده بودند، نقش بسته بودند.</content>
  </text>
  <text id="153447">
    <content>او تاکنون در رقابت‌های زیر ۲۰ سال جهان، یورو ۲۰۰۸ و در المپیک حضور داشته او در بازی‌های المپیک فینال را سوت زد.</content>
  </text>
  <text id="153448">
    <content>سپاهان در اصفهان می‌تواند کارهای بزرگی انجام دهد اما به‌هرحال استقلال هم روحیه خوبی دارد و به واسطه کسب ۲ برد پی‌درپی باانگیزه است.</content>
  </text>
  <text id="153449">
    <content>درهم امارات با نرخ ۹۰۰ تومان در بازار معامله شد که اختلافش با نرخ خریدش به ۸ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="153450">
    <content>بر اساس این گزارش، در این درگیری‌ها بیش‌از ۲۵ نفر کشته و حدود ۱۶۰ نفر نیز زخمی شده‌اند که ۲۸ نفر از زخمی‌ها، نظامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="153451">
    <content>علاقه‌مندان تا سه روز دیگر فرصت دارند از آثار این نمایشگاه دیدن کنند و فروش نیز تا روز جمعه ۲۷ آذر ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="153452">
    <content>این مجموعه جهت ورزش جوانان در سال ۱۳۳۶ توسط شخصی وقف شده‌است و تاکنون مورد استفاده بسیاری از جوانان شمال شهر تهران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153453">
    <content>گروه مزبور، در سال ۱۳۸۴ سه رشته عملیات تروریستی در اهواز انجام داد که حدود ۲۰۰ نفر را شهید و مجروح کرد.</content>
  </text>
  <text id="153454">
    <content>تا سال ۱۹۵۰ یونگ فروپاشی ارزش‌های مردانه بی‌شماری را که سال‌ها بر دنیا حکم‌فرما بودند، مشاهده کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="153455">
    <content>شبه نظامی معروف آلمانی ۱۵ سپتامبر به دادگاه رفت و به مبارزه برای گروه داعش در سوریه متهم شد.</content>
  </text>
  <text id="153456">
    <content>به گزارش تسنیم، نمایندگان مجلس از ابتدای هفته جاری بررسی لایحه را آغاز کردند و تاکنون ۵ ماده از این لایحه را به تصویب رساندند.</content>
  </text>
  <text id="153457">
    <content>افندی‌زاده گفت: ۹۵۶ دستگاه تردد شمار در جاده‌های کشور نصب شده و به‌صورت مستقیم آمارهای این حوزه را به مرکز مدیریت ارسال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153458">
    <content>شهردار اردبیل گفت: سرمایه‌گذاران بخش خصوصی در اجرای پروژه‌های عمران شهری بیش‌از ۴۱۷ میلیارد تومان سرمایه‌گذاری کرده و با شهرداری همسو و همراه شدند.</content>
  </text>
  <text id="153459">
    <content>پزشکان با انجام یک عمل جراحی طولانی و باز کردن دستگاه گوارش او به توده ۴ کیلوگرمی از موهای فشرده شده رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="153460">
    <content>به گزارش مشرق، کیهان در ستون اخبار ویژه نوشت: مهمانی شام ۶۰۰ نفره برای نامزد هم این وری و هم آن وری!</content>
  </text>
  <text id="153461">
    <content>براساس ارزیابی‌های آژانس بین‌المللی انرژی، قیمت جهانی نفت تا سال ۲۰۲۰ میلادی نمی‌تواند بالاتر از ۱۰۰ دلار برود.</content>
  </text>
  <text id="153462">
    <content>در این موارد به استناد ماده ۵۳۰ قانون جدید مجازات اسلامی ضمان منتفی است زیرا آسیب‌های وارده را نمی‌توان به هیچ‌کسی منتسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="153463">
    <content>بند ۱ مهم‌ترین دستاورد مدیریتی مردم ترکیه را جمهوری می‌داند و حاکمیت را بدون قید و شرط به ملت واگذار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153464">
    <content>این فیلم با بودجه‌ی ساخت حداقل ۲۲۰ میلیون دلاری، یکی از پرهزینه‌ترین فیلم‌هایی است که تاکنون ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153465">
    <content>موز و نارگیل از صادرات این جزیره هستند و جمعیت آن در سال ۲۰۰۵ برابر با ۲۵، ۴۱۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153466">
    <content>به‌نظر او ایران آخرین نسل ستاره‌های بسکتبال را دارد اما مطمئن است تا ۱۰ سال آینده آقای آسیا می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="153467">
    <content>او در ۲۲ بهمن ۱۳۵۷ و در جریان انقلاب ایران، توسط یک تک‌تیرانداز در تهران به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="153468">
    <content>تا به امروز که کم‌تر از دو ماه تا پایان سال ۹۳ باقی‌مانده است، گمانه‌زنی‌های زیادی راجع‌به میزان دست مزد سال ۹۴ صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="153469">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی خوزستان از ایجاد ۲۰ هزار شغل در بخش کشاورزی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153470">
    <content>این عملیات در سال ۲۰۱۲ به این دلیل شکست‌خورده بود که طرفین در سوریه هیچ علاقه‌ای به توقف ناآرامی‌ها از خود نشان نداده بودند.</content>
  </text>
  <text id="153471">
    <content>دهه ۱۹۲۰، دهه رونق در ایالات‌متحده بود و همچنین هر دو اقتصاد آلمان و فرانسه با قدرت در اواسط این دهه رشد کردند.</content>
  </text>
  <text id="153472">
    <content>اگر در باشگاه‌هایی مثل بارسلونا این اقدام صورت‌گرفته و تماشاگر حتی اگر ۱۰ دقیقه مانده به شروع بازی به استادیوم بیاید صندلی‌اش خالی است.</content>
  </text>
  <text id="153473">
    <content>محققان می‌گویند که با شروع این حرکات کم‌تر از ۲ الی ۴ هفته باسن و ران‌های مورد دلخواهتان را خواهید داشت.</content>
  </text>
  <text id="153474">
    <content>پیتر روسکام می‌گوید این قطعنامه به ۲۸ رای از جمهوری‌خواهان و ۴۴ رای از دموکرات های مجلس نمایندگان نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="153475">
    <content>خانه‌ای که ۱۴۰ هزار تومان خریدم امروز یک میلیارد تومان می‌ارزد، خانه دیگرم در خیابان ولیعصر ۱۳۰۰ متر مساحت دارد و حساب کنید چقدر می‌ارزد.</content>
  </text>
  <text id="153476">
    <content>دو هزار و ۵۰۰ عنوان کتاب در ۱۰ هزار جلد در این نمایشگاه به معرض دید علاقه‌مندان گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153477">
    <content>بعد از آن در ۳۰ بهمن شبکه دوم تلویزیون فرانسه مرگ بن علی را به نقل از منابع آمریکایی دو روز پس‌از کما اعلام داشت.</content>
  </text>
  <text id="153478">
    <content>ما به حریم خصوصی او خانواده وی احترام می‌گذاریم و می‌خواهیم به ما و ۳ فرزند ما نیز چنین احترامی گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="153479">
    <content>فرمانده نیروی دریایی ارتش از اعزام ناوگروه سی‌ام به شمال اقیانوس هند، خلیج عدن، تنگه باب‌المندب و دریای سرخ در ۳۰ فروردین جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153480">
    <content>در سال ۷۴، مجلس شورای اسلامی نظارت بر انتخابات را استصوابی خواند، اما خود این مصوبه سؤال‌های زیادی ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="153481">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، میان ۲۰ شرکت بیمه ای فعال در بورس و فرابورس، ۶ شرکت هنوز مجامع را برگزار نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153482">
    <content>اعضای برخی از سمن‌های مشهد با رجب محمدزاده جانباز ۷۰ درصدی که در دوران دفاع مقدس صورت خود را از دست داده، دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="153483">
    <content>میرابی بازی در لیگ برتر بسکتبال را نیازمند امکانات ویژه عنوان کرد و افزود: موفقیت در لیگ برتر بیش‌از ۱۲ بازیکن طراز اول لازم دارد.</content>
  </text>
  <text id="153484">
    <content>چیزی که در حل این معمای سخت و مبهم به یاری‌ام شتافت، یافتن متون آموزشی مربوط به دهه ۱۹۰۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="153485">
    <content>روسیه همچنین آموزش بخشی از نیروهای نظامی خود را برای عملیات در سرمای ۵۰ درجه زیر صفر آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153486">
    <content>دانشگاه کمبریج در سال ۱۲۰۹ میلادی توسط استادان دانشگاه آکسفورد که به‌دلیل برخی مشاجرات با ساکنین محلی از این دانشگاه استعفا داده بودند، تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="153487">
    <content>به گفته منابع رسمی، بر اساس این سند، صندوق مشترک توسعه قرقیزستان و روسیه با سرمایه ۱ میلیارد دلار ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153488">
    <content>آمار بازی هلند و کلمبیا با ۱۲ گل زده بهترین خط حمله‌ها را در جام جهانی ۲۰۱۴ در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="153489">
    <content>شهرستان نقده از شهرهای جنوبی در استان آذربایجان غربی که با ۱۲۱ هزار نفر جمعیت در ۱۰۰ کیلومتری مرکز استان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153490">
    <content>فانی بیان کرد: آموزش‌وپرورش در ۱۵۰ هزار مدرسه با تلاش یک میلیون فرهنگی، رسالت بزرگ فرهنگ سازی و تربیت نیروی انسانی را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="153491">
    <content>امیدواریم در ژنو ۲ مذاکرات شکل بگیرد و این فاجعه انسانی را پایان دهد، فاجعه‌ای که ابعاد امنیتی خطرناکی برای منطقه در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="153492">
    <content>این نظرسنجی توسط مجله‌ی زن روز برگزار شد که در آن ۱۷ هزار زن و دختر ایرانی شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="153493">
    <content>مدیرکل منابع طبیعی و آبخیزداری استان همدان افزود: سالانه ۵۰ نفر بر اثر سیل جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="153494">
    <content>اصل ۱۱۵ هم که احراز شرایط نامزدهای انتخابات ریاست‌جمهوری را به شورای نگهبان واگذار کرده‌است، از همین دست است.</content>
  </text>
  <text id="153495">
    <content>بعد با این ذهنیت وقتی به اندیشه منفی خود مراجعه نمود شدت آن را از ۱۰۰ به ۲۵ کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="153496">
    <content>شهرستان سمیرم با دارا بودن ۳۶ هزار هکتار باغ سیب نخستین تولیدکننده سیب استان اصفهان با شهرت جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="153497">
    <content>آفتاب: تجریش نام منطقه‌ای در کلان‌شهر تهران است که مرکز شهرستان شمیرانات و در منطقه‌ی ۱ شهر تهران واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153498">
    <content>شهر تاریخی معلولا یکی از شهرهای مقدس مسیحیان جهان است که تاریخ آن به قرن ۱۰ قبل‌از میلاد باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="153499">
    <content>بر اساس این گزارش فرمانداری لوگر زخمی شدن ۱۷ نفر دیگر بر اثر حمله هوایی نیروهای ناتو را تأیید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153500">
    <content>فهیمی راد همکاری مردم با پلیس را بسیار خوب عنوان کرد و گفت: پلیس ۱۹۷ همواره شنوای انتقادات و پیشنهادات مردم است.</content>
  </text>
  <text id="153501">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره کل تعاون، کار و رفاه اجتماعی خوزستان از تحقق ۸۵ درصدی اشتغال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153502">
    <content>بنا به گفته مسئولان اتحادیه مشاوران املاک در بجنورد نرخ اجاره‌بهای منزل در این شهر بیش‌از ۲۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="153503">
    <content>منچستر سیتی با این شکست ۶۱ امتیازی باقی ماند و در جایگاه چهارم جدول رده‌بندی لیگ برتر انگلیس ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="153504">
    <content>یک رویکرد جایگزین این است: به‌جای برنامه‌ریزی برای سم‌زدایی دیجیتال ۷ روزه، برنامه‌ای بریزید که مدت آن ۲۴ ساعت باشد.</content>
  </text>
  <text id="153505">
    <content>به این گزارش به تحلیل ضریب اشغال فیلم‌های سینمایی اکران شده در گروه سینمایی هنر و تجربه از ۱۳ مهر تا ۱۳ اسفند می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="153506">
    <content>بهروان اضافه کرد: در ابتدای فصل اول فوتبال لیگ برتر بیش‌از ۱۰ بازیکن پرسپولیس مازندرانی بودند و زبان اول تیم پرسپولیس مازندرانی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="153507">
    <content>سام ساری در دهه ۱۹۴۰، زمانی‌که به‌عنوان بازپرس خدمت می‌کرد متهمان را با دستان خودش چنان کتک می‌زد که به حال مرگ می‌افتادند.</content>
  </text>
  <text id="153508">
    <content>گل فوق‌العاده‌ی او در این بازی پیروزی یک بر صفر را در برابر رئال مادرید در فوریه ۲۰۰۶ نصیب ما کرد.</content>
  </text>
  <text id="153509">
    <content>طوفان با سرعت ۱۸۰ کیلومتر بر ساعت همراه با باران شدید در روند زندگی و رفت‌وآمد روزمره مردم اخلال ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153510">
    <content>لیزینگ‌ها که سابقه فعالیت ۲۰ ساله در کشور دارند، مدتی است به‌دلیل واقعی نبودن نرخ سود در عقود مبادله ای به حاشیه رانده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153511">
    <content>پیشرفت اندکی از زمان کنفرانس لندن حاصل شده بود اما مالیات اضافه ۱۰ درصدی نیکسون شروع به اثر کردن کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="153512">
    <content>رویترز می‌نویسد یونیسف حتی پیش‌از آغاز جنگ در یمن آمار داده بود که حدود ۱۰ میلیون نفر از یمنی‌ها به کمک‌های بشردوستانه نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="153513">
    <content>در گردهمایی فرهنگیان استان یزد به مناسبت ایام‌الله دهه فجر، بیش‌از ۳ هزار نفر در سالن وحدت گردهم آمدند.</content>
  </text>
  <text id="153514">
    <content>استان قزوین به‌عنوان نخستین استان در عرصه توزیع و مصرف سوخت استاندارد یورو ۴ به غیر از کلان شهرها است.</content>
  </text>
  <text id="153515">
    <content>حجت‌الاسلام منصور فرجی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار داشت: ۹ دی برای همیشه به نشانی از ولایت‌مداری ملت ایران تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="153516">
    <content>در ۱۵۰۵ چین صوفی در راس قدرت بود اما در همان سال محمد شیبانی به خوارزم یورش برد و خوارزم را ضمیمه حکومت خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="153517">
    <content>محمودی افزود: طرح راهنمای امداد و نجات از ۲۵ اسفند ماه جاری و طرح راهنمای گردشگری از ۲۸ اسفندماه جاری در استان کرمان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153518">
    <content>سیارک ۱۵۱۳۲ پانزده هزار و صد و سی و دومین سیارک کشف شده‌است که در ۱۰ مارس ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="153519">
    <content>ماندانا ۵ سال برای ازدواج صبر کرده و داماد فیلیپینی هم مشکلات شخصیتی و رفتاری مختلفی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="153520">
    <content>به گفته وی، شماره تلفن ۱۲۸ پلیس مبارزه با مواد مخدر به‌صورت شبانه‌روزی آماده دریافت اخبار و گزارش‌های مردم گیلان در حوزه مواد مخدر است.</content>
  </text>
  <text id="153521">
    <content>تنها ۷۰ تماشاگر قمی برای دیدار صبا به ورزشگاه یادگار امام آمدند و باز هم صندلی‌های خالی نظاره‌گر بازی صبا هستند.</content>
  </text>
  <text id="153522">
    <content>رئیس اداره جهاد کشاورزی شهرستان تالش گفت: ۶۳ هزار تن محصول کیوی از باغات بارور شهرستان تالش برداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153523">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای هیئات مذهبی استان کردستان از برگزاری ۲۰ ویژه برنامه دهه سوم محرم‌الحرام در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153524">
    <content>استاندار قزوین در سفر به تاکستان ۵ طرح راه‌سازی، ورزشی، تولیدی و کشاورزی را با اعتباری بالغ بر ۶۳ میلیارد ریال افتتاح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153525">
    <content>امیری گفت: ۳۷ نفر از داوطلبان انتخابات پنجمین دوره مجلس خبرگان رهبری در استان تهران تایید صلاحیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="153526">
    <content>علیرضا مکاری از اعضای جمعیت که در بهمن ماه سال ۵۹ در نزدیکی آبادان به‌همراه شش هم‌رزم خود به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="153527">
    <content>درمان زائر یکی دیگر از مسائل مهم است که ۲ میلیون نفر زائر با پای پیاده با آن سرمای هوا هیچ مشکلی درمانی نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="153528">
    <content>جیمز ویلسون بازیکن ۱۸ ساله من یونایتد چند روز قبل ابراز امیدواری کرده بود در آینده نزدیک دقایقی در اولدترافورد بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="153529">
    <content>براساس این گزارش، بحران اقتصادی اروپا محور اصلی نشست دو روزه لائوس است که بیش‌از ۵۰ کشور را گرد هم آورده است.</content>
  </text>
  <text id="153530">
    <content>در ۲۱ سالگی، اولین قرارداد بازاریابی شبکه‌ای را بست و متوجه علاقه‌اش به تجارت گردید و مشغول آن شد.</content>
  </text>
  <text id="153531">
    <content>فراهانی در پایان سخنانش از جذب ۱۹ عضو هیئت علمی جدید در دانشگاه خبر داد و خواستار توجه به این مهم شد.</content>
  </text>
  <text id="153532">
    <content>می‌توان گفت ۱۴ سال بعد باز هم جنگ‌های نامتقارن ایران می‌تواند همان تأثیرات مخرب را بر آمریکا و نیروهای متفقین در منطقه خاورمیانه داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="153533">
    <content>در این برنامه، از ۱۷ نفر خانواده معظم شهدای منتسب به کارکنان شرکت توزیع نیروی برق استان سمنان تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="153534">
    <content>در سال ۸۰ نیز در جشنواره سراسری بهزیستی در سالن هنر، مقام اول نوازندگی ویلن به‌معنای مطلق را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153535">
    <content>برای اتمام پروژه‌های نیمه‌تمام دیگر چاره‌ای جز این نیست که در بودجه ۹۱ ابتدا این پروژه‌ها در اولویت برنامه‌ریزی ها گنجانده شود.</content>
  </text>
  <text id="153536">
    <content>رئیس کل بانک مرکزی گفت: ارزی که پس‌از اجرای توافق هسته‌ای آزاد می‌شود حدود ۳۰ میلیارد دلار است.</content>
  </text>
  <text id="153537">
    <content>در یک برآورد مشخص شده‌است که هر سال ۴۳۸۰۰۰ آمریکایی به‌خاطر بیماری‌های ناشی از سیگار، جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="153538">
    <content>شاهوردی اضافه کرد: همچنین عموم علاقمندان می‌توانند از ساعت ۱۶ الی ۱۹ هر روز از این نمایشگاه بازدید داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="153539">
    <content>در واقع شهرداری اردبیل روزانه ۳۰۰ تن زباله را جمع‌آوری کرده و به شیوه سنتی اقدام به دفن آن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153540">
    <content>این دولت در طول ۲۰ ماه گذشته با لطف خدا هر قولی که به مردم داده، عمل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153541">
    <content>در چنین فرضی، برای کارفرما می‌ارزد که پیشنهاد حقوق ۵ پوندی به کسی بدهد که مدرک کارشناسی دارد.</content>
  </text>
  <text id="153542">
    <content>مدیرکل ثبت احوال قزوین همچنین بیشترین فرزندان متولد شده را از مادران در گروه سنی ۲۵ تا ۲۹ سال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="153543">
    <content>پلیس زوریخ گفته است که تاریخ این اسناد با زمان اعطای میزبانی جام‌جهانی ۲۰۲۲ همسان است و این اسناد از روی قصد تخریب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153544">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سنندج، این دوره از مسابقات با حضور ۴۲ تیم از ۲۱ استان کشور در سالن آزادی شهرستان سنندج آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="153545">
    <content>کلیه دکل‌های فشار قوی در دو سمت جاده عمومی آبادان به اهواز از رادیو آبادان تا گردان دوم تیپ ۴۴ منهدم گردید.</content>
  </text>
  <text id="153546">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار خوی از تخصیص بیش‌از ۱۰۰ میلیارد ریال برای طرح توسعه گمرک رازی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153547">
    <content>باید مشکل اقلیت‌های قومی و مشکل بی تابعیتی که در قرن ۲۱ هنوز در اتحادیه اروپا وجود دارد حل شود.</content>
  </text>
  <text id="153548">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به ۱۲، مرشد و مارگاریتا، کبوتر وحشی، خانه، استالینگراد اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="153549">
    <content>جبهه اسلامی: این نام در روز ۲۲ نوامبر گذشته یعنی اندکی قبل‌از درگیری‌های تروریست‌های دیگر با داعش بر سر زبان‌ها افتاد.</content>
  </text>
  <text id="153550">
    <content>اعتقاد بر این است که تکامل زرافه‌ی امروزی با مهاجرت آن‌ها از جنگل‌های گسترده به زیست‌گاه‌های باز، حدود ۸ میلیون سال پیش آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="153551">
    <content>یعنی آمار صادرات ما در سال‌های ۱۳۹۲ و ۱۳۹۳ حدوداً ۱۰ برابر درآمدهای ما در دوران سال‌های پس‌از جنگ است.</content>
  </text>
  <text id="153552">
    <content>این منطقه خود از ۲ فرمانداری محلی تشکیل می‌گردد که هر فرمانداری به‌منظور سهولت در امر آمارگیری خود به چند بخش تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153553">
    <content>آخرین باری که بارسلونا در لالیگا با ۴ گل باخته بود، سال ۲۰۰۸ در برابر دشمن همیشگی، یعنی رئال مادرید بود.</content>
  </text>
  <text id="153554">
    <content>خوشبختانه مذاکرات صورت‌گرفته به‌گونه‌ای بوده‌است که ما بتوانیم تا ۳۰ تیرماه برای تهیه و تدوین گام نهایی به توافق دست پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="153555">
    <content>خبرگزاری تسنیم: قیمت جهانی طلا در جریان معاملات روز گذشته ۱۹ دلار کاهش یافت و به پایین‌ترین رقم در بیش‌از یک ماه اخیر رسید.</content>
  </text>
  <text id="153556">
    <content>اما ایران با اتمام دوره مأموریت اولین سفیرش در کویت در سال ۱۳۶۲، روابط دیپلماتیک خود با این کشور را به سطح کاردار تنزل داد.</content>
  </text>
  <text id="153557">
    <content>سلبی شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۴۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153558">
    <content>او در سال ۱۹۷۷ از منصب رسمی ریاست شورای فرماندهی انقلاب لیبی کناره‌گیری کرد و مدعی شد که فقط یک نماد ملی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153559">
    <content>خبرگزاری فارس: بر اساس جدیدترین آمار دولتی، بیش‌از ۱۳ میلیون نفر در بریتانیا زیر خط فقر زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153560">
    <content>پس‌از سال ۲۰۰۰ و رشد سریع صنعت خودروسازی، ایران سرمایه‌گذاری‌های مشترک خود با کشورهای اروپایی و آسیایی را وسعت داد.</content>
  </text>
  <text id="153561">
    <content>فاز اول که مرحله نصب و راه‌اندازی خطوط بود، از نیمه دوم سال ۹۲ شروع شد و به انتها رسید.</content>
  </text>
  <text id="153562">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران از حضور بیش‌از ۷۰۰ هزار زائر، مسافر و گردشگر به بقاع متبرکه مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153563">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان تاکستان از صدور ۲۸۰ مجوز راه‌اندازی شرکت‌های صنعتی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153564">
    <content>در سال ۱۹۵۴، با مردی به‌نام ری کراک که خود یک رهبر به حساب می‌آمد، شریک شدند.</content>
  </text>
  <text id="153565">
    <content>مدیرکل دفتر نظارت و ارزیابی امور عمرانی بنیاد مسکن گفت: تاکنون طرح هادی در سطح ۱۴ هزار و ۵۰۰ روستای کشورمان اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153566">
    <content>آیینه تمام نمای این قلعه که حاکمان صفویه و بعد از آن‌ها است، از جمله ۲۷ بنای تاریخی استان است که هنوز پابرجاست.</content>
  </text>
</textCollection>