<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="153567">
    <content>شنا یکی از ورزش‌های بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۳۲ بوده که از ۶ تا ۱۳ آگوست ۱۹۳۲ در دو بخش مردان و زنان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153568">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شاهین‌دژ میزان تولید گوشت مرغ را در این شهرستان از ابتدای امسال تاکنون ۱۹ هزار تن عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="153569">
    <content>شفیعی به انعقاد تفاهم‌نامه‌ای با انجمن بیماران هموفیلی اشاره کرد که طی آن ۲۰۰ بیمار هموفیلی از این خدمات بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153570">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان آبیک گفت: افراد واجدالشرایط برای دریافت ۱۷ میلیارد و ۷۱۷ میلیون و ۲۰۰ هزار ریال تسهیلات به بانک معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153571">
    <content>به گفته ثروتی، یکی از مهم‌ترین آسیب‌های خراسان شمالی در ۹ سال گذشته از تاسیس آن، تغییر مکرر استانداران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153572">
    <content>استاندار زنجان اضافه کرد: طبق توافقات سال ۸۸ انتشار ۲۰۰ میلیارد تومان مورد موافقت بانک مرکزی قرار گرفته که ۵۰ میلیارد تومان آن منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153573">
    <content>دبیر ستاد عالی کانون‌های فرهنگی هنری مساجد کشور از فعالیت ۱۷ هزار و ۱۰۰ کانون فرهنگی هنری در سطح کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153574">
    <content>رئیس کل دادگستری خراسان شمالی همچنین شمار پرونده‌های رسیدگی شده در محاکم قضایی استان را ۲ هزار و ۸۰۷ پرونده عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="153575">
    <content>کارخانجات نساجی استان از ۳۰ سال گذشته تاکنون نوسازی نشده‌اند و برای ارتقاء تولیدات باید ماشین‌آلات این صنعت مهم نوسازی شود.</content>
  </text>
  <text id="153576">
    <content>این فرمانده انتظامی اضافه کرد: در این مدت میزان مزاحمت‌های تلفنی با سامانه ۱۱۰ نیز ۵۱ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="153577">
    <content>دیویس ستاره شهود بود، برای شش هفته شهادت داد و شهادت تحریری رسمی وی بیش‌از ۲، ۰۰۰ ورق را دربر می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153578">
    <content>کمالی دهقان از برگزاری نشست اعضای کمیته فرهنگی ستاد یادواره شهید فهمیده و ۳۶ هزار شهید دانش‌آموز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153579">
    <content>آفتاب: در فصل داغ جابجایی ها میانگین اجاره بها واحدهای ۶۵ تا ۷۰ متری در تهران ماهانه حدود یک میلیون تومان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153580">
    <content>آیت‌الله خلخالی نیز در این زمینه گفت: در درگیری‌های اخیر گنبد بین ۶۰ تا ۷۰ نفر دستگیر شده‌اند و رسیدگی به پرونده آنان آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153581">
    <content>میزان بدهی دولت به صندوق‌های بازنشستگی، بانک‌های تجاری و پیمانکاران بین ۲۰۰ تا ۲۵۰ میلیارد تومان برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153582">
    <content>این تفکیک برای ۴۰۰ هزار کاربر آغاز شده و معاون شرکت زیرساخت هم می‌گوید: در شبکه زیرساخت اینترنت از اینترانت جدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153583">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی تیم ملی هلند اسامی ۳۰ بازیکن دعوت شده به اردوی این تیم جهت حضور در جام جهانی ۲۰۱۴ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="153584">
    <content>طالبی ادامه داد: این منزل مسکونی به انبار و مرکز فروش سیلندرهای ۱۱ کیلویی گاز تبدیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="153585">
    <content>ایران در مرحله یک چهار برابر ژاپن به میدان رفت و با نتیجه ۴۵ بر ۳۵ مغلوب شد و از دور رقابت ها کنار رفت.</content>
  </text>
  <text id="153586">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی اندیمشک گفت: بیش‌از ۲ هزار بهره‌بردار دام در تولید محصولات دامی متناسب با ظرفیت تولیدی شهرستان به فعالیت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="153587">
    <content>این صفحه با بیش‌از ۲۲ هزار هوادار در حال فعالیت است که خود نشان‌دهنده استقبال مردم از چنین اتومبیل‌های کلاسیک دهه ۷۰ است.</content>
  </text>
  <text id="153588">
    <content>پس‌از گذشت ۱۲ سال از تصویب این قانون، اجرایی آن از از سوی اکثر شهرداری ها مورد بی‌توجهی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="153589">
    <content>از سال ۱۳۷۸ و در قالب برنامه متمرکز کشوری، دوره کارشناسی‌ارشد پیوسته به دوره کارشناسی تغییر پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="153590">
    <content>به گفته میرزایی، اجرای ۱۵۰ کیلومتر شبکه در زاهدان در دست اجرا و برای ۲۰۰ کیلومتر شبکه‌گذاری نیز انتخاب پیمانکار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153591">
    <content>سیروس مقدم با ساخت ۲۰ سریال در مدت ۱۵ سال، پرکارترین کارگردان تلویزیون در نیمه دوم دهه ۷۰ و دهه ۸۰ است.</content>
  </text>
  <text id="153592">
    <content>رئیس سازمان نظام مهندسی کشور گفت: عمر متوسط یک ساختمان در ایران ۳۰ سال است؛ درحالی‌که در کشورهای پیشرفته این رقم ۱۰۰ سال است.</content>
  </text>
  <text id="153593">
    <content>در ۴۴ کیلومتری شهر تبریز خانه‌هایی که با حمله مغول‌ها از سکنه خالی شده بودند، همچنان در زیر پله‌ها رمز و رازهایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="153594">
    <content>این جشنواره در محیطی به وسعت ۱۳ هزار متر مربع در روزهای ۱۰ الی ۱۴ تیرماه ۹۲ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153595">
    <content>سوداگران قرن ۱۹ انگلستان این گذشت را برنتابیدند، اما فیلسوفان فرانسوی برای آرمان‌های خود حاضر بودند زندگی خود را به خطر اندازند.</content>
  </text>
  <text id="153596">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه ایلام گفت: اختلاس ۳ هزار میلیارد تومانی در کشور یکی از بزرگ‌ترین جنایت‌های اقتصادی در طول تاریخ انقلاب اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="153597">
    <content>به مناسبت دهه مبارک فجر انقلاب اسلامی، پروژه ۱۸۰ واحدی مسکن مهر کازرون با حضور استاندار فارس به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="153598">
    <content>بیل گیتس به این دلیل ثروتمند شد که صاحب سهام شرکت مایکروسافت است و ارزش این سهام ۸۰۰ بار افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="153599">
    <content>ر ابتدای دولت آقای روحانی نقدینگی دولت آقای روحانی ۴۷۰ هزار میلیارد دلار بود اما الان ۶۰۲ هزار میلیارد است.</content>
  </text>
  <text id="153600">
    <content>دبیر هیئت شنا خراسان‌رضوی از حضور شش شناگر استان در اردوی انتخابی تیم ملی شنا نوجوانان زیر ۱۴ سال کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153601">
    <content>مختاری عنوان کرد: همایش این فراخوان در آستانه مبعث حضرت ختمی مرتبت، در سال آینده و در روز ۲۴ اردیبهشت در مشهد مقدس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153602">
    <content>در سن ۱۴ سالگی موسیقی رو با زدن گیتار شروع کردم ولی درحین کار با مخالفت خانواده مواجه شدم.</content>
  </text>
  <text id="153603">
    <content>معاون مشارکت‌های مردمی کمیته امداد، در پایان گفت: پیش‌بینی می‌شود میزان کمک‌ها در بیستمین جشن عاطفه‌ها ۶۰ میلیارد تومان برسد.</content>
  </text>
  <text id="153604">
    <content>رییس پلیس راه استان کرمان تصریح کرد: بیشترین میزان تصادفات در ساعات ابتدایی شب بین ساعت‌های ۱۶ تا ۲۰ صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="153605">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی و امور عمرانی فرماندار سبزوار از تحقق ۶۰ درصد سهمیه اشتغال شهرستان تا نیمه آذرماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153606">
    <content>در سال ۲۰۱۴ به درخواست پلیس محلی، پیتر الیوت مأمور مارشال آمریکا کار روی پرونده را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="153607">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در پایان معاملات امروز بازار سرمایه شاخص بورس با رشد ۳۵ واحدی در مرز ۷۶ هزار واحد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153608">
    <content>او در سال ۱۹۴۴ ازدواج کرد و پس‌از پایان جنگ به نیویورک بازگشت تا روی کتاب خود کار کند.</content>
  </text>
  <text id="153609">
    <content>پدرش، ناخدا حسن میلانیان، فرمانده ناو پلنگ بود که در ۳۸ سالگی در حمله متفقین به ایران در دفاع از آبادان به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="153610">
    <content>براساس روایات، ممکن است ارتقاء روحی و کمال انسانی که در مدت یک شب برای بیمار حاصل می‌شود، با حاصل ۶۰ سال عبادت برابر باشد.</content>
  </text>
  <text id="153611">
    <content>مسابقات کشتی جام ملت‌های اروپا در سه رشته آزاد، فرنگی و زنان طی روزهای ۱۷ تا ۲۰ آبان‌ماه در شهر مسکو روسیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153612">
    <content>از سال ۱۳۹۰ و با تشدید دور جدید تحریم‌ها علیه کشور و کاهش درآمدهای ارزی، نرخ ارز در کشور افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="153613">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر فرودگاه بین‌المللی آبادان گفت: در سه ماه نخست سال جاری، ۵۷ هزار و ۸۲۱ مسافر با پروازهای این فرودگاه جابه‌جا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153614">
    <content>با تصمیم نمایندگان مجلس در سال ۹۳، دولت در سال ۹۴ قیمت فرآورده‌های نفتی را به میزان ۵ درصد افزایش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="153615">
    <content>فرنگی‌کار وزن ۷۵ کیلوی کشورمان گفت: امیدوارم قهرمان جام جهانی شویم و این جام متعلق به همه مردم است.</content>
  </text>
  <text id="153616">
    <content>به گفته سرپرست اداره‌کل تعاون استان کردستان، تعاونی‌های یاد شده ۱۱۰ نفر عضو دارند و زمینه اشتغال ۱۷۵ نفر را ایجاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153617">
    <content>رئیس سازمان تبلیغات اسلامی بروجرد گفت: ۱۵۰ روحانی بروجردی فردا برای دیدار با آیت‌الله نوری همدانی به شهرستان خرم‌آباد اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153618">
    <content>مدیر کمیته امداد بیرجند اذعان داشت: کمیته امداد این شهرستان بابت ازدواج مجدد ۱۶۵ میلیون ریال هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153619">
    <content>علیرضا نوروزی درباره راه‌اندازی مراکز سرپایی ترک مصرف الکل گفت: امسال قرار است ۱۵۰ مرکز درمان سرپایی ترک الکل راه‌اندازی شود.</content>
  </text>
  <text id="153620">
    <content>سال ۱۸۵۱ تولستوی در ارتش نام‌نویسی می‌کند و به مأموریت قفقاز که در آن زمان تازه به دست روس‌ها افتاده بود می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="153621">
    <content>گفتنی است، سیده شاه‌پسند حسینی مادر زهرا حسینی متولد سال ۱۳۱۲ بوده که در سن ۸۱ سالگی روز شنبه دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="153622">
    <content>اگرچه روابط ایران و آلمان در دولت سید محمد خاتمی مجدد برقرار شد اما تا سال ۸۶ عباس دارابی در حبس ماند.</content>
  </text>
  <text id="153623">
    <content>اگر هریک از این افراد برای تأسیس شرکت سهامی عام گردشگری، ۵۰ هزار تومان پرداخت کنند، سرمایه‌ی زیادی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153624">
    <content>این تیم در دریافت‌ها و خط حمله بهتر ظاهر شد و وقت اول استراحت فنی را ۸ بر ۷ به سود خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153625">
    <content>به گزارش شبکه خبری فرانس ۲۴، مذاکراتی که قرار بود روز دوشنبه در ژنو برای پایان دادن به بحران یمن انجام گیرد صورت نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="153626">
    <content>قرار بود جام جهانی راگبی ۲۰۱۹ در این ورزشگاه برگزار شود که به‌دلیل رد این طرح، ورزشگاه برای آن تاریخ آماده نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153627">
    <content>حتی پس‌از مهاجرت به مکزیک در ۱۹۴۹، چند ماه از سال برای تدریس و برگزاری همایش‌های درسی به نیویورک بازمی‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="153628">
    <content>ربع سکه بهار آزادی کاهش قیمت ۴ هزار تومانی را تجربه کرد تا معادل ۲۹۴ هزار تومان قیمت داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="153629">
    <content>در سال ۱۸۲۰، تعداد متعددی از گروه‌های اکتشاف ادعا کردند که اولین گروهی بوده‌اند که به قاره جنوبگان رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153630">
    <content>کمیته انتخاب فیلم ایرانی برای معرفی به آکادمی علوم و هنرهای سینمایی در مرحله نخست ۱۰ فیلم را برای بررسی بیشتر انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="153631">
    <content>باید دید متنی که از مذاکرات ۲۳ اردیبهشت شروع به نوشتن آن می‌شود، چه پاسخی برای این سوالات خواهد داشت؟</content>
  </text>
  <text id="153632">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از فارس، دقایقی پیش بورس تهران رکورد دیگری به ثبت رساند و از کانال ۷۱ هزار واحدی هم عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="153633">
    <content>خیلی مهم است که به فیبرهای درد بدن استراحت داده شود، یعنی حداقل ۶ ساعت پشت‌سرهم بدون درد باشید.</content>
  </text>
  <text id="153634">
    <content>پزشکان بیمارستان بمبئی ۲۳۲ دندان را که نوعی از تومور در دهان نوجوان ۱۷ ساله بود را به روش سنتی کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="153635">
    <content>از دیگر دلایل انجام چنین حملاتی، اختلاف بر سر مالکیت زمین بیان‌شده است، چراکه حدود ۷۰ درصد بودجه یمن از صادرات نفت خام تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153636">
    <content>تیرگر بیان داشت: حکم تخریب ورزشگاه بهزاد در حالی صادر شد که روزانه بیش‌از ۶۰ ورزشکار برای ورزش مراجعه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="153637">
    <content>میدان نفتی مشترک فروزان که در ۱۰۰ کیلومتری جنوب غربی جزیره خارگ قرار دارد، بین ایران و عربستان سعودی مشترک است.</content>
  </text>
  <text id="153638">
    <content>ما ۱۰ سال است که مواد شکاف‌پذیر لازم برای تولید تعداد زیادی بمب را داشته‌ایم اما آیا چنین کاری کرده‌ایم؟</content>
  </text>
  <text id="153639">
    <content>سایت رسمی پارلمان انگلیس گزارش داده ۳۴ نماینده این پارلمان ضمن ابراز نگرانی از وضعیت حقوق بشر بحرین خواستار آزادی زندانیان سیاسی این کشور شدند.</content>
  </text>
  <text id="153640">
    <content>مراسم رونمایی از ۶۳ وب‌سایت خبری دانشگاهی و یک وب‌سایت ستادی با حضور وزیر بهداشت و معاون فرهنگی و دانشجویی وزارت بهداشت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153641">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، هفته دوم این رقابت‌ها ساعت ۱۳ روز جمعه ششم آذرماه جاری در پیست تخته ارکان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153642">
    <content>این قلعه پس‌از فعال شدن برای تولید هوای گرم به مدت ۳۰ دقیقه به‌صورت کامل تمامی خودرو را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="153643">
    <content>روزولت شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۸۸۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153644">
    <content>حوادث چند روزه اخیر، در کنار حوادثی که در این ۲۰ سال گذشته داشتیم که یک پالایش دیگر برای انقلاب ما بود.</content>
  </text>
  <text id="153645">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، این رقابت‌ها در ۸ وزن و با یک کیلوگرم ارفاق برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153646">
    <content>متوسط درآمد سالانه مردم هند فقط ۶۰۰ دلار بود و بخش زیادی از ساکنین این کشور در فقر زندگی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="153647">
    <content>آیا در این ۳۵ سال وقتی وزیر خارجه ما به لبنان می‌رفت و هر کاری می‌کرد، کری جرأت می‌کرد ایراد بگیرد؟</content>
  </text>
  <text id="153648">
    <content>در ابتدای حوادث پس‌از انتخابات ۶ گروه و جریان به یکدیگر پیوند خوردند که خوشبختانه این گروه‌ها در حال واپاشی و از بین رفتن است.</content>
  </text>
  <text id="153649">
    <content>کاظمی گفت: از منابع اشتغال و کسب درآمد در کشورهای جهان مبادله گل‌وگیاه است که سالانه ۱۰۰ میلیارد دلار خرید و فروش انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153650">
    <content>البته از ۴ گونه ویروسی ابولا یک گونه تنها به یک ابتلای بدون علامت منجر می‌شود و به مرگ نیز منتهی نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153651">
    <content>در سال ۱۳۹۱، رونق بی‌سابقه‌ای در بخش ساختمان رخ داد و به سوداگری در این بخش دامن زد.</content>
  </text>
  <text id="153652">
    <content>مدیرعامل شرکت بهره‌برداری نفت و گاز مسجدسلیمان از تحقق ۱۰۶ درصدی برنامه تولید نفت و گاز این شرکت در ۶ ماه نخست سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153653">
    <content>در ماه آوریل در رقابتی بسیار نزدیک، فروش خودروهای آسیایی تنها ۲ درصد با خودروهای آمریکایی فاصله داشت.</content>
  </text>
  <text id="153654">
    <content>مدیر کل منابع طبیعی استان تهران تاکید کرد: در حدود ۴۵ هزار هکتار از این اراضی نیز می‌توان عملیات احیا و غرق مراتع انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="153655">
    <content>ارتش در چهارم بهمن ۵۷ فرودگاه مهرآباد را اشغال کرد تا از ورود آیت‌الله خمینی به ایران جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="153656">
    <content>علاقه‌مندان جهت بازدید از این نمایشگاه می‌توانند ۱۱ تا ۱۷ آبان از ساعت ۱۳ تا ۲۰ به نگارخانه بهار مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="153657">
    <content>آهن سمسور ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر کورین استان سیستان‌وبلوچستان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، آهن است.</content>
  </text>
  <text id="153658">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرماندار شیروان چرداول گفت: ۱۵ میلیارد ریال اعتبار به شهرستان شیروان چرداول اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="153659">
    <content>به عبارت دیگر، اگر ۱۰ سال دیگر تصمیم به فروش آن خانه داشته باشید، ارزش روز آن ممکن است به ۱۲۵۰۰۰ دلار رسیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="153660">
    <content>به گفته این منبع، تمام مذاکراتی که در طی ۲۰ ماه گذشته انجام‌شده، اکنون در حال نگارش است.</content>
  </text>
  <text id="153661">
    <content>در بیانیه مشترکی که سران ۲ کشور امضا کردند نیز نتایج مذاکرات انجام‌شده برای گسترش روابط ۲ جانبه مهم عنوان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153662">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی سمیرم گفت: ۱۲۰ هزار تن سیب‌زمینی از سطح ۳ هزار هکتار از اراضی شهرستان سمیرم در حال برداشت است.</content>
  </text>
  <text id="153663">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر امور آب و فاضلاب روستایی شهرستان بجنورد گفت: ۲۰ پروژه آب‌رسانی روستایی در سطح روستاهای این شهرستان در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="153664">
    <content>در حدفاصل سال ۱۳۹۰ تا پایان سال ۱۳۹۱ نیز قیمت خانه در تهران و شهرهای بزرگ با رشد ۱۳۰ درصدی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="153665">
    <content>راوی ۴: شیب این کوه از یک‌سو به دریا ختم می‌شد و درست در پای کوه روستایی قرار داشت به‌نام توتم پل.</content>
  </text>
  <text id="153666">
    <content>دبیر سومین جشنواره دوسالانه عکس بسیج لرستان از ارسال ۳۰۰ اثر به دبیرخانه این جشنواره در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153667">
    <content>یعنی بنده ۵ میلیارد هم بیش‌از بودجه سالانه این اداره کل توسط بنده اختلاس شده که این خود غیرمنطقی بودن بحث را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="153668">
    <content>برای مثال، کارمندی که از ۱۰۰ درصد توانایی و ۷۵ درصد انگیزش لازم برای انجام یک کار برخوردار است، عملکرد ۷۵ درصدی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="153669">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان جهرم از دستگیری دو سارق موتورسیکلت و کشف ۱۳ سرقت از آنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153670">
    <content>تمام اندوخته سینمای انیمیشن ایران سه فیلم بلند تهران ۱۵۰۰؛ رستم و سهراب و حالا شاهزاده روم است.</content>
  </text>
  <text id="153671">
    <content>شاخص قیمت وزنی نیز در پایان معاملات امروز این بازار با ۳ واحد افزایش عدد ۲۴ هزار و ۱۲۱ واحد را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="153672">
    <content>حال کسانی که به‌دنبال رییس‌جمهور شدن در سال ۲۰۱۶ هستند باید بدانند که زندگی در کاخ سفید از آن مردان ثروتمند است.</content>
  </text>
  <text id="153673">
    <content>در پایان روز سیزدهم بازی‌های آسیایی ایران با کسب ۱۸ طلا، ۱۱ نقره و ۱۶ برنز در مکان پنجم باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="153674">
    <content>تاکنون ۴۵ مقاله به دبیرخانه ارسال شده و نزدیک به ۵۰۰ نخبه پذیرش همکاری با این کنفرانس را اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153675">
    <content>علی طیب‌نیا، میزان بدهی‌های دولت یازدهم را در حدود ۲۵۰ هزار میلیارد تومان برآورد کرد که عمده این بدهی، به پیمانکاران طرح‌های عمرانی تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="153676">
    <content>در همه‌پرسی سال ۲۰۰۶، کاتالونیا به بخشی خودمختار تبدیل شد ولی مردم این ناحیه خواستار جدایی کامل از اسپانیا هستند.</content>
  </text>
  <text id="153677">
    <content>روند و الگوهای برخوردی یادشده بیانگر آن است که انگیزه و اهداف توسعه‌طلبانه‌ی ایالات‌متحده از قرن ۱۹ تاکنون ادامه یافته است.</content>
  </text>
  <text id="153678">
    <content>گروه تکفیری صهیونیستی داعش ۸۰۰ دختر و زن ترکمنی را برای تجارت و به بردگی کشاندن و استفاده های جنسی به اسارت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="153679">
    <content>ایران و ۶ قدرت جهانی در روز ۲۴ نوامبر سال جاری تصمیم گرفتند توافق ژنو را به مدت ۷ ماه دیگر تمدید کنند.</content>
  </text>
  <text id="153680">
    <content>این لایحه ضد ایرانی از حمایت ۵۹ سناتور از ۱۰۰ سناتور آمریکایی بهره‌مند شده بود که ۱۶ نفر از حامیان آن را دموکرات‌ها تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="153681">
    <content>در مجموع امروزه جمعیت مسلمانان را بیش‌از ۳۰ هزار نفر برآورد می‌کنند که از ۳۵ کشور مختلف به این سرزمین آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153682">
    <content>مدیر شعب بانک کشاورزی در استان همدان از پرداخت بیش‌از ۷۱۵ میلیارد ریال تسهیلات به اقشار کم‌درآمد جامعه توسط بانک کشاورزی استان همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153683">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر تالار بورس منطقه‌ای کرمانشاه گفت: ارزش معاملات بورس کرمانشاه در هفته منتهی به دوم اردیبهشت ماه امسال ۴۱ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="153684">
    <content>از بین صد نفری که از کمپ ۷ به کمپ ۱۳ آمده بودیم، نود نفر را جدا کردند تا به اردوگاه دیگری منتقل کنند.</content>
  </text>
  <text id="153685">
    <content>مهدی علیاری کشتی گیر وزن ۹۶ کیلوگرم ایران موفق شد با شکست حریف ترکیه‌ای، مدال برنز بازی‌های دانشجویان جهان را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="153686">
    <content>تولید مسکن به‌طور متوسط به بالای ۱۵۰ هزار واحد رسید، درحالی‌که معاملات مسکن جدید در تهران از ۳۰ هزار واحد تجاوز نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="153687">
    <content>مشاور ارشد وزیر نفت گفت: امسال عزم دولت و مجلس برای گازرسانی به همه نقاط کشور با اختصاص ۶ هزار میلیارد اعتبار جدی است.</content>
  </text>
  <text id="153688">
    <content>خبرگزاری فارس: یک خیر سیرجانی یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال برای احداث مجتمع خدماتی درمانی ملک‌آباد این شهرستان اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="153689">
    <content>سپس اطلاعاتی از دو موج نظرسنجی ملی خانواده و خاندان بدست آمد که با فاصله شش سال انجام‌شده و در سال ۱۹۹۴ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="153690">
    <content>شناسنامه: ۳ بار دستگیری توسط ساواک و ۳ سال تبعید به اسد آباد همدان هزینه هایی بود که برای حرکت‌های انقلابی پرداخت کردید.</content>
  </text>
  <text id="153691">
    <content>اولین مدت تمدید نشان می‌دهد که بهره‌ی پرداختی فقط ماه اول برای سفته‌ی دوم نزدیک ۱۶ هزار و ۷۰۰ دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153692">
    <content>این ملی پوش لهستانی در سال ۲۰۱۰ به جمع زردپوشان وست فالن پیوست و تاکنون ۹۶ گل را برای این تیم به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="153693">
    <content>مدیر روابط عمومی ستاد مرکزی راهیان نور تصریح کرد: برای این طرح ۱۰۰ خانواده از شهرستان های سنندج، سروآباد، مریوان و بانه را شناسایی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="153694">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری ارومیه گفت: ۴۰ درصد از حوادث اتفاق افتاده در طول امسال در شهرستان ارومیه ناشی از حریق است.</content>
  </text>
  <text id="153695">
    <content>پالایشگاه نفتی این مجتمع دارای ظرفیت پالایش ۹ میلیون تن نفت در سال و تولید یک میلیون و ۱۰۰ هزار تن محصولات پتروشیمی است.</content>
  </text>
  <text id="153696">
    <content>گرجی گفت: سال گذشته ۳۴۷ مراسم سالروز ورود امام برگزار شد که ۱۱۴ هزار نفر در این مراسم حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="153697">
    <content>حساب دو دو تا چهار تایش می‌شود: ۲۱۰ میلیارد تومان فقط از بازی‌های ایران و فقط در شبکه‌ی سه سیما.</content>
  </text>
  <text id="153698">
    <content>باید بخشی از درختان با دستور شهرداری و رأی کمیسیون ماده ۷ درختان خارج می‌شد نه این‌که لودر بگذارند و همه‌چیز را نابود کنند.</content>
  </text>
  <text id="153699">
    <content>توکیو و ژاپن در حال آماده کردن مقدمات سفر اوباما به ژاپن هستند و این سفر قرار است بهار ۲۰۱۴ میلادی انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="153700">
    <content>جعفر والی کارگردانی که ۱۱ نمایشنامه از غلامحسین ساعدی را به روی صحنه برده می‌گوید که ساعدی هرگز از کشورش فرار نکرد.</content>
  </text>
  <text id="153701">
    <content>کتی یک وکیل در حوزه‌ی سرگرمی در خیابان مدیسون با ۳۰ سال تجربه، فهرستی از مشتریان راضی و اعتباری عالی انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="153702">
    <content>رئیس پلیس راهور غرب استان تهران از صدور حدود ۵۰۰ هزار برگ جریمه در این منطقه طی ۸ ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153703">
    <content>در ادامه تحقیقات پلیس موفق به ردیابی و شناسایی مرد ۲۵ ساله افغان به‌عنوان متهم قتل زن شد و ۲۳ مهرماه وی را بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153704">
    <content>سفیر سوریه در روسیه تصریح کرد از آغاز حملات هوایی مسکو تا نون، ۴۰ درصد از زیرساخت‌های داعش در سوریه ویران شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153705">
    <content>معاون وزیر ارتباطات از بازگرداندن ۱۷ میلیارد ریال به‌عنوان مبالغی که از سوی شرکت‌های مختلف تخلف شده به حساب کاربران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153706">
    <content>درحال‌حاضر سالانه ۵۵ میلیون نفر از کشور فرانسه بازدید می‌کنند و این کشور درآمدی نزدیک به ۶۵ میلیارد دلار از صنعت توریسم دارد.</content>
  </text>
  <text id="153707">
    <content>از ۱۰ روز دیگر ۲۱ اسفند ۱۲ مارس می‌توانند با مراجعه به سایت فیفا بلیط مورد نیاز خود را تهیه کنند.</content>
  </text>
  <text id="153708">
    <content>گفتنی است، تیم فوتبال اتلتیکو با ۶۷ امتیاز از ۲۸ بازی در جایگاه دوم جدول رده‌بندی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153709">
    <content>با ورود این ناوها، تعداد کشتی‌های جنگی آمریکا در غرب اقیانوس هند از پنج فروند به ۹ فروند رسید.</content>
  </text>
  <text id="153710">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت توزیع برق استان بوشهر از کاهش ۹ درصدی مصرف انرژی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153711">
    <content>درمان با نوترون سریع روشی درمانی با بهره‌گیری از انرژی بالا نوترون به‌طور معمول بین ۵۰ تا ۷۰ مگا الکترون‌ولت برای درمان سرطان است.</content>
  </text>
  <text id="153712">
    <content>مهاجری با بیان این‌که تجهیز معدن یک‌سال طول می‌کشد، افزود: پیش‌بینی می‌شود با راه‌اندازی این معدن برای ۱۰۰ نفر شغل ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="153713">
    <content>بیش‌از ۵۰۰ هزار بشکه افزایش صادرات خواهیم داشت نوبخت تاکید کرد که تا پایان امسال بیش‌از ۵۰۰ هزار بشکه افزایش صادرات خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="153714">
    <content>این مبلغ برای دارندگان مدرک کارشناسی ۲۵ میلیون تومان و دارندگان مدرک تحصیلی فوق لیسانس ۳۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="153715">
    <content>تولد بیمارستان کتابی از میشل فوکو، نویسنده فرانسوی، است که نخستین بار در ۱۹۶۳ میلادی در فرانسه و به زبان فرانسوی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="153716">
    <content>مقدار ترانزیت نفت آذربایجان از قلمرو روسیه در سال ۲۰۱۳ میلادی تنها یک میلیون و ۷۰۰ هزار تن بود.</content>
  </text>
  <text id="153717">
    <content>سرپرست مرکز اطلاعات و کنترل ترافیک راهور ناجا گفت: هم‌اکنون در محورهای مواصلاتی ۱۱ استان کشور بارش برف یا باران جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="153718">
    <content>فرماندار شهرستان خلخال گفت: ۲ هزار و ۲۰۰ نفر عوامل اجرایی و برگزاری انتخابات در شهرستان خلخال همکاری و مشارکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153719">
    <content>استاندار چهارمحال‌وبختیاری به خالی‌ازسکنه بودن ۱۸ روستا از میان روستاهای یاد شده اشاره و تصریح کرد: ۵۹ روستا هم نیازمند جابه‌جایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="153720">
    <content>ایرانسل در اپراتور دوم یا ایرانسل در سیم‌کارت‌های دائمی هر پیامک فارسی ۸۹ ریال و هر پیامک لاتین ۱۶۰ ریال محاسبه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153721">
    <content>شکاف بین ایران و قدرت‌های جهانی زیاد است و من نمی‌توانم تا تاریخ ۲۰ جولای حصول توافق را ببینم.</content>
  </text>
  <text id="153722">
    <content>من از این ۲۶ نفر نمایندگان اصناف جریان را پرسیدم آن‌ها نیز از پشتیبانی خودشان در روزنامه کیهان اظهار بی‌اطلاعی می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="153723">
    <content>غذاهای این هیات در طول ۱۰ شب محرم متفاوت است و معمولا از یکی از رستوران‌های معروف تهران تهیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153724">
    <content>متهم آقای مرسل جلالی در زندان است و حکم در حال اجراست و ۳۵ میلیارد تومان محکوم به نفع شاکی شده.</content>
  </text>
  <text id="153725">
    <content>زنان امروز ماهنامه‌ای به مدیرمسئولی شهلا شرکت است که انتشار آن در خردادماه ۱۳۹۳ پس‌از نزدیک به هفت سال توقیف از سر گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="153726">
    <content>کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال هم با توجه به وقایع پیش‌آمده رای به برتری ۳ بر صفر استقلال در این دیدار داد.</content>
  </text>
  <text id="153727">
    <content>بااین‌حال، مردم استخر باری دیگر شورش کردند که اعراب را بر آن داشت تا در سال ۶۴۹ لشکرکشی دیگری را علیه استخر انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="153728">
    <content>مدیرکل بنادر و دریانوردی استان خوزستان تصریح کرد: ظرفیت بالقوه حجم مبادلات در این بندر بالغ بر ۳ میلیون تن است.</content>
  </text>
  <text id="153729">
    <content>در پایان سال ۱۹۱۶ که دیوید لوید جورج نخست‌وزیر بریتانیا شد، بخت دوباره در شرق به آن کشور روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="153730">
    <content>این مسئول در پایان اذعان داشت: ارزش کل سرمایه‌گذاری این پروژه‌های دوباره شروع به‌کار کرده به قیمت روز ۳۵۱ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="153731">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی لرستان گفت: تا پایان سال جاری نیز ۲۵۶ طرح هادی در روستاهای لرستان تهیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153732">
    <content>رئیس اداره پیش‌بینی هواشناسی خراسان رضوی گفت: از فردا دمای هوای خراسان رضوی بین ۸ تا ۱۰ درجه کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="153733">
    <content>با حضور استاندار کهگیلویه و بویراحمد، معاون عمرانی استاندار، فرماندار چرام و جمعی از مسئولان استانی و شهرستانی، فرستنده دیجیتال ۲۰ شبکه‌ای چرام افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="153734">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس شورای حمل‌ونقل استان یزد گفت: استان یزد رتبه ۱۲ میزان راه و رتبه ۳۰ کسب بودجه در بهسازی راه را دارد.</content>
  </text>
  <text id="153735">
    <content>یعنی تمام یازده بازیکن ۲ تیم پنالتی‌های شان را می‌زنند و دو بازیکن از لیورپول پنالتی‌های دوم شان هم گل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153736">
    <content>بر اثر بارش سنگین برف راه ارتباطی تمام روستاهای این شهرستان مسدود است به‌طوری‌که درحال‌حاضر راه ارتباطی ۷۶ روستای واقع در این شهرستان قطع است.</content>
  </text>
  <text id="153737">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان تربت‌حیدریه گفت: از ابتدای مهر ماه سال جاری بیش‌از ۱۵۸ کیلوگرم مواد مخدر در شهرستان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153738">
    <content>در همان دوره زمانی، تعداد بیمارانی که جهت درمان افسردگی خود داروهای ضدافسردگی دریافت می‌کردند، از ۳۷ درصد به ۷۴ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="153739">
    <content>ارتش یمن افزود که همه این ۱۳ نفر غیرنظامی هستند که در میان آنان چند زن و کودک نیز حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="153740">
    <content>این اتفاق در حالی افتاد که دراین‌بین ۹ نفر پول نقد گیرشان آمد و چهار نفر هم چک چند روز بعد را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="153741">
    <content>مورینیو قصد دارد برای جذب او ۲۵ میلیون پوند هزینه کند، پیشنهادی که برای رضایت اتلتیکو مسلما باید آن را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="153742">
    <content>امینی تصریح کرد: ۵۰ درصد تصادفات هفته گذشته در جاده‌های اصلی و ۵۰ درصد در جاده‌های فرعی و محورهای روستایی اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="153743">
    <content>از این میزان ۱۰۰ هزار میلیارد تومان پایه پولی است ۴۷۰ هزار تا خلق پول بانک‌ها از طریق ضریب فزاینده است.</content>
  </text>
  <text id="153744">
    <content>از زمستان ۱۳۳۹ معلمان و دبیران برای افزایش حقوق ماهانه اقداماتی کرده بودند که به نتیجه نرسیده بود و به‌ناچار دست به اعتصاب زدند.</content>
  </text>
  <text id="153745">
    <content>در معاملات امروز بازار ارز در خیابان سپه، قیمت‌ها سیر صعودی داشتند و دلار تا ۳ هزار و ۵۲۴ تومان نیز پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="153746">
    <content>در ۱۳ اکتبر مجلس بزرگ ملی قانون جدیدی را به تصویب رساند که براساس آن آنکارا پایتخت رسمی کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="153747">
    <content>این در حالی بود که من در سال سوم رزیدنتی ۳۰۰۰ دلار حقوق می‌گرفتم و حقوق دوران سربازی‌ام هم ۱۲۰۰۰ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="153748">
    <content>دومین جشنواره ملی انیمیشن پس‌از سه روز برگزاری و ارائه ۱۶ مقاله در موضوعات مختلف در جزیره کیش به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="153749">
    <content>بعدها هم به‌همین راه رفتم و در تمام آن ۲۸ سال سناتوری کم پیش آمد که آخر هفته را در واشنگتن باشم.</content>
  </text>
  <text id="153750">
    <content>به گزارش ایسنا، در ادامه مطلب روزنامه شرق آمده‌است: ناطق نوری سال ۷۶ قول داده بود راه هاشمی را برود.</content>
  </text>
  <text id="153751">
    <content>طی این سال‌ها، بیشترین درصد مردان چند شغله در سال ۱۳۸۴ بود که بیش‌از ۵۳ درصد مردان بیش‌از ۴۹ ساعت در هفته کار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="153752">
    <content>فرض کنید یک فروند هواپیما که ۱۰ سال پیش خریداری شده‌است، امروزه ارزش دفتری معادل ۴۰ میلیون دلار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153753">
    <content>استیل این بازیکن که در سن ۴۰ سالگی حتی یک گرم اضافه وزن ندارد، باعث تعجب خبرنگاران ایرانی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="153754">
    <content>ادیبی تاکید کرد: بالغ بر ۳ هزار ورزشکار آقا و بانوی آبادانی در این رقابت‌ها با یکدیگر به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="153755">
    <content>در دهه‌ی ۲۰، هنگامی‌که رادیو ظهور کرد، اندک مردمانی گمان می‌کردند که رادیو پتانسیل تجاری داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="153756">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول تربیت بدنی سیرجان گفت: ۱۰ امدادگر سیرجانی و کرمانی مسیر ۹۰ کیلومتری بافت تا امامزاده علی سیرجان را طی کردند.</content>
  </text>
  <text id="153757">
    <content>رئیس آموزش‌وپرورش رودبار گفت: یکی از مشکلات موجود در این زمینه بی‌سوادی والدین است که حدود ۳۶ درصد را در شهرستان شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153758">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، در پایان انتخابات ریاست فدراسیون جهانی فوتبال آرای نمایندگان ۲۰۹ فدراسیون خوانده شد که سپ بلاتر ۱۳۳ رای کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="153759">
    <content>رئیس انجمن صنفی پیمانکاران کهگیلویه و بویراحمد، مطالبات پیمانکاران استان به دستگاه‌های اجرایی را ۲۰۰ میلیارد تومان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="153760">
    <content>سوابق سرپرست جدید استانداری قم فریدون همتی متولد سال ۱۳۳۹ ایلام است و اکنون دانشجوی دکترای مدیریت بازرگانی دانشگاه شهید بهشتی است.</content>
  </text>
  <text id="153761">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجتماعی فرماندهی نیروی انتظامی استان زنجان گفت: در جشنواره شهروند برگزیده زنجان از ۱۰۰ شهروند برگزیده تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="153762">
    <content>این فاصله بوشهر تا برازجان است و از برازجان تا دالکی که منزل بعدی به شمار می‌آید ۲۵ کیلومتر یا ۱۶ مایل فاصله وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153763">
    <content>ظریف فردا ساعت ۱۱ به وقت محلی در نجف با آیت‌الله سیستانی دیدار می‌کند و بعد از دیدار راهی کربلا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153764">
    <content>امین سیادت در ۱۹ فروردین ۱۳۴۹ به‌همراه احمد علوی از هیئت و پیروان انجمن اسلامی آمریکا و رابط شهر برکلی بود.</content>
  </text>
  <text id="153765">
    <content>این جایزه فرصت رصد و ارزیابی حوزه نشر و کتاب ایران است چون بیش‌از ۳۰ هزار کتاب به واسطه آن، بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153766">
    <content>بعد از دو هفته و تماس‌های پی‌درپی، به‌تازگی مبلغ یک میلیون و ۲۰۰ هزار تومان به حساب او واریز کرده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>