<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="153767">
    <content>ما نیروهای هسته‌ای در استراتژی انرژیک را طراحی کرده‌ایم و باید به ۲۰ هزار مگاوات برق از انرژی هسته‌ای برسیم.</content>
  </text>
  <text id="153768">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از زرند، به مناسبت هفته دولت ۱۹ طرح در شهرستان زرند افتتاح و مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153769">
    <content>کارآگاهان پلیس آگاهی فریمان با پیگیری‌های علمی دراین‌باره دریافتند جسد متعلق به مرد ۵۵ ساله‌ای است که خانواده‌اش ناپدید شدن او را اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153770">
    <content>دبیرخانه کارگروه کودک و نوجوان این جشنواره با انتشار فراخوانی مهلت شرکت در این مسابقه را ۱۰ مرداد ۱۳۹۴ تعیین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153771">
    <content>قیمت هر دلار آمریکا ۲۰۰۰ دینار عراقی شده و اجناس خارجی حتی ازرده‌خارج شده در بازار سیاه به قیمت گزاف فروخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="153772">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول بسیج سازندگی ناحیه مقاومت بسیج شهرستان فردوس گفت: در تابستان امسال اردوهای جهادی در ۱۵ روستای شهرستان فردوس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="153773">
    <content>به گزارش سرویس بین‌المللی جام نیوز، کره شمالی یک شهروند آمریکایی را به ۶ سال حبس در اردوگاه کار اجباری محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="153774">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان رضوی از رشد ۶۱ درصدی صادرات بازارچه‌ای استان در ۶ ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153775">
    <content>درحالی‌که ما کف فروش را هم داشتیم اما شرایطی که در حوزه اکران مرسوم بود، موجب شد حدود ۸ سالن سینما را از دست بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="153776">
    <content>احتمالا در وین هم آمریکایی‌ها منتظر بوده‌اند ایران در دقیقه ۹۰ و با مشاهده دورنمای شکست مذاکرات کوتاه بیاید و درخواست‌های آن‌ها را بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="153777">
    <content>به‌بیان‌دیگر فروش داروهای وارداتی از نظر عددی ۳ درصد و از نظر ارزش ریالی ۳۲ درصد فروش داروها را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="153778">
    <content>یعنی صداوسیما از هر ۵ نفر حتی به یک نفر نیز برخورد نمی‌کرد که قصد گرفتن یارانه را دارد؟</content>
  </text>
  <text id="153779">
    <content>این کارشناس هواشناسی درخصوص بیشینه دمای تهران گفت: فردا بیشینه دمای تهران ۲۵ درجه و روز سه‌شنبه به ۲۷ درجه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="153780">
    <content>خبرگزاری فارس: در مراسم افتتاح بسیج اساتید در ۲ دانشکده دانشگاه شهید چمران اهواز اظهار امیدواری شد روحیه بسیجی در بین اساتید بیشتر شود.</content>
  </text>
  <text id="153781">
    <content>قاسمی خاطرنشان کرد: از ۸ تا ۳۵ میلیون تومان آورده متقاضیان مسکن مهر برای خرید واحدهای مسکن مهر اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153782">
    <content>از سال ۱۳۵۹ در صدا و سیمای مرکز گیلان گویندگی را آغاز کرد و تا دیروز قدیمی‌ترین گوینده رادیو پس‌از انقلاب محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="153783">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار زرند گفت: ۱۱ میلیارد و ۱۳۷ میلیون ریال تسهیلات برای اجرای طرح‌های مختلف کشاورزی و دامداری در شهرستان زرند پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153784">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی شهرستان زاهدان از کشف بیش‌از ۱۳ کیلو گرم مواد مخدر صنعتی طی دو عملیات پلیسی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153785">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر عامل انجمن حمایت از زندانیان ورامین گفت: هم‌اکنون بیش‌از ۲۰۰ خانواده زندانیان تحت پوشش این انجمن هستند.</content>
  </text>
  <text id="153786">
    <content>قاسم رضایی دارنده مدال المپیک لندن با پیروزی برابر حریف بلغاری در رقابت‌های قهرمانی سال ۲۰۱۵ جهان به فینال این مسابقات راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="153787">
    <content>یعنی خانم‌ها از ۱۸ تا ۳۵ سال با رعایت فاصله گذاری مناسب بین موالید می‌توانند هر چند تا دلشان می‌خواهد بارداری داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="153788">
    <content>رئیس فدراسیون فوتبال از دریافت حدود ۲۷۰ هزار دلار از مطالبات ناظران و داوران ایران از فیفا، از طریق سفارت ایران در سوئیس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153789">
    <content>حداقل مدت زمان لازم برای اتمام این دوره ۴ ترم و حداکثر مجاز برای اتمام این دوره مطابق آئین‌نامه دوره کارشناسی ارشد ۳ سال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="153790">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا وزن ۶۰ کیلوگرم در مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۳ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="153791">
    <content>لطیفه مبین با توجه به علاقه‌ای که به الهیات داشت با رتبه ۱۶۰۰ علوم انسانی وارد دانشگاه الزهرا شد و به تحصیل در آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="153792">
    <content>براش شهری در ایالت کلرادو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵، ۴۶۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153793">
    <content>مرس شهری در ایالت لوئیزیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۸۱۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153794">
    <content>بر پایه این گزارش؛ دو خانواده مصری مراسم عقدی برگزار کرده بودند که دختر ۵ ساله را به عقد پسر ۸ ساله درآورده بودند.</content>
  </text>
  <text id="153795">
    <content>مهم‌ترین فعالیت‌ها و برنامه‌های این کمیسیون در سالی که گذشت چه بود، گفت: در مورد بودجه سال ۹۳ کمیسیون وقت بسیاری گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="153796">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، اردوی آموزشی کشتی پهلوانی روزهای ۳۱ فروردین تا ۴ اردیبهشت ماه در هر مینسک پایتخت کشور بلاروس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153797">
    <content>مقایسه‌ی سال‌های ۲۰۱۴ به بعد با سال‌های ۲۰۱۳ به قبل نشان می‌دهد که سهم چین در حال افزایش و سهم ایالات‌متحده در حال کاهش است.</content>
  </text>
  <text id="153798">
    <content>به گزارش ایرنا، پایگاه هوایی لوک یکی از پایگاه‌های مهم نیروی هوایی آمریکا است که در ۱۳۷ کیلومتری شهر بغداد در ایالت آریزونا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153799">
    <content>به گفته فاطمه قربان، معاون آموزش ابتدایی وزیر آموزش‌وپرورش بیشتر از ۵۰ درصد مدارس ابتدایی شهر و استان تهران با از این تعطیلی استقبال کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153800">
    <content>روستای فعلی با بیش‌از یک‌هزار نفر جمعیت در ۲ کیلومتری پالنگان قدیم بنا شده و بیش‌از ۵۰۰ سال قدمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="153801">
    <content>این رمان شامل دو بخش است که بخش اول آن در ۱۹۳۴ و بخش دومش در ۱۹۸۴ برای اولین‌بار منتشر شدند.</content>
  </text>
  <text id="153802">
    <content>منتظری بیان داشت: اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی گلستان به‌عنوان نخستین دستگاه تا سقف ۳۰ میلیون تومان از این آثار خریداری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153803">
    <content>بهای هر اونس نقره نیز با حدود ۵۰ سنت کاهش برابر ۲۱ دلار ۴۸ سنت داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="153804">
    <content>به گفته وی، در سال گذشته برداشت روزانه از این مخزن حداکثر به ۱۰ میلیون متر مکعب رسید.</content>
  </text>
  <text id="153805">
    <content>بدهی بانک‌ها به بانک مرکزی در ۱۲ ماه منتهی به خرداد امسال نسبت‌به ۱۲ ماه منتهی به خرداد ۹۲ قابل مقایسه نیست.</content>
  </text>
  <text id="153806">
    <content>سرهنگ رزمی درادامه عنوان داشت: برابر بررسی به‌عمل‌آمده ارزش ریالی محموله کشف شده بالغ بر ۳ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153807">
    <content>مقام معظم رهبری در مهرماه بیانات مهم دیگری نیز داشتند و مصرانه بر ضرورت برخورد قاطع با اختلاس ۳ هزار میلیاردی تاکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="153808">
    <content>ایرج بنیادی بر کشت ارقام زودرس برنج تاکید کرد و افزود: کشت ارقام زودرس برنج مدت ۱۰۰ روز نیاز به آب دارد.</content>
  </text>
  <text id="153809">
    <content>حمیدالله عبیدی، از پایان سال ۱۹۹۲ که به دعوت یک سازمان خیریه آلمانی به آن کشور رفت، در آلمان اقامت دارد.</content>
  </text>
  <text id="153810">
    <content>چهار خوزستانی به اردوی آماده‌سازی تیم ملی فوتبال جوانان که از ۲۳ تا ۲۹ مردادماه در آکادمی ملی فوتبال برگزار خواهد شد، دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="153811">
    <content>استنلی شهری در ایالت لوئیزیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۰۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153812">
    <content>این زندگی پرتجمل از زندگی‌ای که در سال ۱۹۳۵ به‌عنوان پناهندگان آلمانی در هلند به برکت اعانه و خیریه داشتند، بسی دور بود.</content>
  </text>
  <text id="153813">
    <content>مدیرعامل سازمان بیمه سلامت از تصویب ۵۵۰ میلیارد تومان اعتبار برای پوشش همگانی بیمه سلامت در سطح کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153814">
    <content>مدیر کمیته امداد خنج از کمک ۱۰۰ میلیون ریالی یکی از خیران خنجی به دانش‌آموزان نیازمند این شهرستان در قالب جشن عاطفه‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153815">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست حوزه هنری خراسان شمالی از رونمایی مجموعه خاطرات ۱۱ شهید انقلاب اسلامی استان در دهه فجر امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153816">
    <content>به گفته این مسئول در سال زراعی گذشته از سطح ۶۰ هکتار از باغ‌های بارور زیتون استان ۷۰ تن محصول برداشت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="153817">
    <content>انستیتو فیلم بریتانیا که ممکن است بنیاد فیلم بریتانیا هم گفته شود، یک سازمان خیریه تأسیس‌شده در سال ۱۹۳۳ است.</content>
  </text>
  <text id="153818">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از همدان، بهرام یدی در جمع خبرنگاران اظهار کرد: حرف‌های من روی ۳ محور متمرکز است.</content>
  </text>
  <text id="153819">
    <content>پیتر اشمایکل قرار بود برای تماشای داربی ۷۸ به تهران بیاید اما در آخرین لحظات سفر او لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="153820">
    <content>رقابت‌های کاتای قهرمانی جهان طی روزهای ۲۷ و ۲۸ مهرماه به میزبانی ژاپن در کیوتو قرار است برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="153821">
    <content>ازاین‌رو طبقه دوم ساختمان دیگر قابل استفاده نبود تا این‌که در سال‌های ۱۳۸۳ و ۱۳۸۴ این ساختمان بازسازی و بهسازی شد.</content>
  </text>
  <text id="153822">
    <content>بهای جهانی هر اونس نقره با افزایش هفت سنتی معادل ۲۰ دلار و ۳۳ سنت خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="153823">
    <content>اگر این عمل از سن ۱۸ ماهگی به بعد به همان اندازه قبلی تکرار شود، می‌توان در مورد رشد طبیعی کودک مشکوک شد.</content>
  </text>
  <text id="153824">
    <content>در اوایل دهه ۸۰ میلادی آی‌بی‌ام مفهوم سیستم‌های اصلی در چهار جلد با عنوان یک سیستم مدیریت برای سامانه‌های اطلاعاتی منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="153825">
    <content>بر اساس این اطلاعیه، فعالیت تعداد ۹۰ سایت اینترنتی در این کشور مسلمان فارسی زبان آسیای میانه ازاین‌پس، ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="153826">
    <content>درصورتی‌که حمایت‌های وعده‌داده‌شده، محقق شود حتی می‌توانیم امکان تماس شهروندان از دیگر استان‌ها را نیز با سامانه ۱۴۴ فراهم کنیم.</content>
  </text>
  <text id="153827">
    <content>این گزارش یک هزار و دویست فرانسوی را در مقایسه با ۴۱۲ نفر در اکتبر ۲۰۱۴ ثبت کرده‌است؛ درحالی‌که آلمان در رتبه دوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153828">
    <content>در آخرین دیدار هفته بیست و ششم لیگ برتر تیم فوتبال استقلال با ۲ گل سایپا را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="153829">
    <content>اجازه دهید اساس هر یک از این ۴ مورد را در نظر گرفته و مفهوم برنامه‌ریزی متمرکز را تحلیل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="153830">
    <content>بافق ۱ یک اندیس غیرفلزی است که در حوالی شهر بافق استان یزد قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، فسفات است.</content>
  </text>
  <text id="153831">
    <content>بر اثر برخورد یک دستگاه خودرو پیکان با هفت دانش‌آموز و سه نفر از مادران آن‌ها، یک نفر فوت و ۹ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="153832">
    <content>کی روش با ناراحتی و حتی ناامیدی در این خصوص معتقد بود که در این ۵ سال هیچ اتفاقی نیافتاده است.</content>
  </text>
  <text id="153833">
    <content>مدیرعامل ستاد دیه فارس گفت: در سال گذشته ۵۴۱ زندانی جرایم غیرعمد با پرداخت بیش‌از ۱۲۲ میلیارد ریال، از زندان‌های این استان آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="153834">
    <content>اعتبارنامه او در نوزدهم بهمن ۱۳۰۱ ببه تصویب رسید و عمر نمایندگی اش در این دوره به پنج ماه نکشید.</content>
  </text>
  <text id="153835">
    <content>شهریار علی‌آبادی چگونه بعد از ۴۲ ماه آزاد شد و وزارت امور خارجه و سفارت ایران در کنیا چه اقداماتی در این خصوص انجام دادند؟</content>
  </text>
  <text id="153836">
    <content>ثبت‌نام از علاقه‌مندان به شرکت در این دوره‌ها از روز سه‌شنبه نهم دی‌ماه آغاز می‌شود و روز دوشنبه ۱۵ دی ماه پایان می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="153837">
    <content>فروردین سال ۶۵ را توی منطقه ماندم، اما وقتی دیدم خبری از عملیات نیست برگشتم لوشان و تا آخر بهار پیش خانواده ماندم.</content>
  </text>
  <text id="153838">
    <content>در طول تاریخ خط تولید این موتور، بیش‌از ۵۰ هزار دستگاه تولید کرد که همگی در آمریکا تولید شدند.</content>
  </text>
  <text id="153839">
    <content>تاکنون ۹۰ درصد مصوبات دور نخست سفرهای رییس‌جمهور به فرجام رسیده‌اند و اگر تعدادی باقی مانده‌اند، مشکلاتی در تعامل با دیگر دستگاه‌ها وجود داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153840">
    <content>داریا ۸ هزار نفر جمعیت دارد و جزو نخستین شهرهایی است که به قیام علیه رژیم بشار اسد در سال ۲۰۱۱ برخاست.</content>
  </text>
  <text id="153841">
    <content>بنابراین گزارش، این ۸ نفر متهم شده‌اند که در همکاری با عوامل ایران برای سرنگونی رژیم آل‌خلیفه تلاش کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153842">
    <content>او ادامه داد: ما ۲۵ دقیقه اول بازی خیلی بد بودیم و حتی انس آوردیم که در آن دقایق گلی نخوردیم.</content>
  </text>
  <text id="153843">
    <content>به‌عنوان مثال کنترل والدین بر فرزندان و کنترل افراد زیر ۱۸ سال در همه‌جای دنیا حتی در کشورهای لائیک نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153844">
    <content>صفحاتی از کتاب فارسی اول ابتدایی مورد استفاده دانش‌آموزان در سال ۱۳۱۸ دو سال پیش‌از اشغال ایران در جریان جنگ جهانی دوم.</content>
  </text>
  <text id="153845">
    <content>از اولین روستای مسیر شروع می‌کردیم و تا آخرینش که ممکن بود ۱۲۰ کیلومتر از ستاد فاصله داشته باشد، سر می‌زدیم.</content>
  </text>
  <text id="153846">
    <content>سم قبول می‌کند که مبلغ ورودی به مسابقه را پرداخت نماید و جک جایزه‌ی ۲۵ میلیون دلاری را برای او به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="153847">
    <content>معاون صدا هدف دوم برگزاری جشنواره ابلاغ سیاست‌ها و راهکارهای یک‌ساله رادیو خواند و گفت: سال ۹۰ زمان خوبی برای رادیو بود.</content>
  </text>
  <text id="153848">
    <content>دو پدیده تیم ملی وزنه‌برداری نوجوانان برای حضور در رقابت‌های قهرمانی جهان ۲۰۱۳ لهستان به اردوی تیم ملی بزرگسالان دعوت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153849">
    <content>گزارش تخلفات برخی از افراد رسانه‌ای در فوتبال در اختیار کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورا ی اسلامی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153850">
    <content>در نهایت سوئیفت در سال ۱۹۷۷ با عضویت ۵۱۸ بانک از ۲۲ کشور با ارسال پنج هزار پیام در اولین روز راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="153851">
    <content>پلیس ترکیه با ادامه تجمع معترضان برای پنجمین شب متوالی در شهرهای مختلف این کشور اقدام به بازداشت ۲۵ تظاهرکننده در استانبول کرد.</content>
  </text>
  <text id="153852">
    <content>در پایان سال، ۵ نفر از شاگردانم از جمله تیبو، برای گذراندن امتحان ورودی مرحله‌ی دوم زبان‌های اروپایی معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="153853">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ریگان از کشف ۲۰۳ کیلو و ۳۱۵ گرم تریاک و توقیف یک دستگاه خودرو در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153854">
    <content>مدیر زراعت جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: افزون‌براین قرار است، ۱۰۰ هزار هکتار از اراضی این شهرستان در قالب طرحی تسطیح و بازسازی شود.</content>
  </text>
  <text id="153855">
    <content>ما قبل‌از ۱۱ سپتامبر از گروه‌هایی که در افغانستان مقابل طالبان بودند حمایت کردیم و در این زمینه پیشتاز می‌باشیم.</content>
  </text>
  <text id="153856">
    <content>این خاندان قدرت خود را تا دوران خوارزمشاهیان و اوایل دوران مغولان حفظ کردند و در سال ۶۳۶ ه.</content>
  </text>
  <text id="153857">
    <content>به عبارت دیگر روز گذشته پیک مصرف برق کشور در مقایسه با چهارم مرداد ماه بیش‌از ۶ هزار مگاوات کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="153858">
    <content>در سال ۱۹۹۵، این قانون در قانون علامت تجاری فدرال کدگذاری شد و در مورد علائم تجاری فدرال اعمال گردید.</content>
  </text>
  <text id="153859">
    <content>خبر باور نکردنی پانزدهم دی در نخستین ساعات روز جمعه پانزدهم دی ماه ۱۳۷۴ خبری بسیار کوتاه توسط رسانه‌های گروهی در سراسر جهان منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="153860">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به هامبورگ، باشگاه فوتبال شالکه ۰۴ و باشگاه فوتبال هانزا روستوک اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="153861">
    <content>آفتاب: بر این اساس در بازار آزاد ربع سکه به قیمت ۲۶۶ هزار تومان و هر دلار آمریکا نیز ۳۱۳۱ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="153862">
    <content>سلام حدود ۴ سال تهیه کننده و مجری کارشناس برنامه سینمایی هفت بودم، در این مدت بر اساس استراتژی تعیین‌شده و البته تایید شده!</content>
  </text>
  <text id="153863">
    <content>آقاخانی همچنین در ادامه صحبت‌های خود به تقویت سامانه ۱۹۷ و افزایش مراکز مشاوره‌ای در رده‌های انتظامی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153864">
    <content>بنا بر این گزارش؛ این اردوی علمی فرهنگی با حضور دانش‌آموزان از پنجشنبه ۲۴ شهریور آغاز می‌شود و به مدت چهار روز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="153865">
    <content>در سال ۱۸۹۵ به ارتش بریتانیا پیوست و در ۱۸۹۸ به‌عنوان افسر ارتش در جنگی در سودان شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="153866">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل اوقاف و امور خیریه خراسان شمالی گفت: ۵۰ هزار نفر از گردشگران و زائران، در طرح آرامش بهاری این استان شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="153867">
    <content>در اوایل ۲۰۰۰، زمانی‌که جنبش کلیساهای خانگی هنوز در جمهوری اسلامی ایران از سوی دولت تحمل می‌شد، خانواده عابدینی در جنبش کلیسای خانگی سرشناس شدند.</content>
  </text>
  <text id="153868">
    <content>گفت من جنسی را به قیمت صد تومان می‌خرم ولی چون بازار کشش دارد آن را ۲۰۰ تومان می‌فروشم.</content>
  </text>
  <text id="153869">
    <content>در سن ۸۸ سالگی به قصد بیت‌المقدس از روم بیرون رفت و به سیسیل رسید و در همان‌جا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="153870">
    <content>کلیسا در سال ۱۴۲۴ میلادی ساخته شد و در سال ۱۴۶۱ میلادی بدست ترکان سلجوقی تاراج و ویران شد.</content>
  </text>
  <text id="153871">
    <content>در ۸ مارس هری قصد داشت در مراسم بزرگداشت یک نیروی دریایی سلطنتی که سیزده سال پیش در افغانستان کشته شده بود شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="153872">
    <content>یک ساختمان برای واجد شرایط بودن بررسی، باید حداقل ۴۰ روز در سال، با یا بدون وقت قبلی، به روی عموم باز باشد.</content>
  </text>
  <text id="153873">
    <content>مسئول سازمان دانش‌آموزی آموزش‌وپرورش اقلید از برگزاری هجدهمین دوره انتخابات شوراهای دانش‌آموزی در ۱۳۵ مدرسه این شهرستان با شرکت یک‌هزار و ۵۰۰ کاندیدا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153874">
    <content>مدیر کمیته امداد اقلید از اجرای طرح بهبود تغذیه کودکان زیر شش سال برای ۲۵۰ کودک نیازمند توسط کمیته امداد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153875">
    <content>شاید اوایل فروش نداشتیم اما اگر صبور نبودیم شاید پروژه را رها کرده بودیم و امروزه سود ۸۰ شرکت از فروش نرم‌افزار را نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="153876">
    <content>یک هواپیمای لبنانی ۲۰ دقیقه پس‌از پرواز مجبور به بازگشت به فرودگاه بیروت شد زیرا پسر وزیر راه عراق از این پرواز جا مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="153877">
    <content>بخش کشاورزی ایران ۹۰ درصد آب کشور را مصرف می‌کند که این میزان ۲۲ درصد بیشتر از متوسط مصرف جهانی آب در این بخش است.</content>
  </text>
  <text id="153878">
    <content>بانک گلدمن ساچس دسامبر سال ۲۰۱۲ پیش‌بینی کرده بود میانگین بهای نفت در سال ۲۰۱۳ میلادی حدود ۱۰۰ دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153879">
    <content>در نظرسنجی از دو هزار نفر، ۴۲ درصد باور داشتند که تجربیات نزدیک به مرگ اثباتی است بر تماس با جهانی معنوی در ورای زمین.</content>
  </text>
  <text id="153880">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان ۳۰ درصد از ارزش معاملات روز یکشنبه بورس سمنان به خرید و ۷۰ درصد به فروش اختصاص داشت.</content>
  </text>
  <text id="153881">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بیرجند، برنامه‌های نوروزی خراسان جنوبی در نخستین ساعات سال ۱۳۹۲ حال‌وهوای سنتی و آیینی به خود گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153882">
    <content>براساس این گزارش، هر قطعه نیم و سکه ۱ گرمی بدون تغییر بها و با قیمت ۴۵۵ و ۱۷۵ هزار تومان در بازار معامله شدند.</content>
  </text>
  <text id="153883">
    <content>بانک مرکزی زمانی‌که به کالاها ارز ۱۲۲۶ تومانی داد، بهتر بود برای ارز مسافری رقم دیگری مثلا ۱۶۰۰ تومان را در نظر می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="153884">
    <content>از جمله مواردی که مخاطب می‌تواند با خواندن آیه هایی از یک سوره به یک نتیجه‌گیری برسد آیه‌های ۲ و ۳ سوره مبارکه احقاف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="153885">
    <content>در این ملاقات هر ۲ طرف در مورد پیمان امنیتی و دفاعی میان افغانستان و آمریکا و زمان امضای آن بحث و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="153886">
    <content>از دوره اول شورای نگهبان در سال ۱۳۵۹ به‌عنوان عضو فقهای این نهاد منصوب شد و از سال ۱۳۷۱ دبیری شورا را برعهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153887">
    <content>در طی ۸۰ سال بعد، بریتانیا یکی از بزرگ‌ترین قدرت‌های اقتصادی جهان بود و از سیاست تجارت آزاد حمایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="153888">
    <content>آلوسی تباری نامدار در عراق بودند که از میانه‌های سده ۱۳ ه.ق دانشورانی در فقه و تفسیر و ادب، از آن‌ها برخاست.</content>
  </text>
  <text id="153889">
    <content>این راننده ۶۱ ساله، راس ساعت چهار و ۵۵ دقیقه بامداد به وقت محلی کامیون خود را به درب اصلی سفارت کوباند.</content>
  </text>
  <text id="153890">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع نیروی برق استان مرکزی از همکاری ۳۰۰ کشاورز با این شرکت برای کاهش مصرف برق به مدت ۴ ساعت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153891">
    <content>این کتاب به نثری ساده و روشن نوشته شده‌است ولی درعین‌حال حدود ۲۰ هزار واژه‌ی ترکی و مغولی در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="153892">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار لرستان گفت: به مناسبت دهه مبارک فجر بیش‌از ۲ هزار و ۷۷۰ برنامه متنوع در لرستان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153893">
    <content>سندی هوک شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۷۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153894">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست شهرداری شادگان گفت: ۸۰ درصد درآمد شهرداری شادگان از محل صدور پروانه ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="153895">
    <content>این در حالی است که در سال ۱۳۹۰، حدود ۵۲۸۶ هزار تن مواد معدنی به ارزش بیش‌از ۸۸۸ میلیون دلار صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153896">
    <content>فرماندار شهرستان انار گفت: این شهرستان با داشتن ۲۵۰ پارچه آبادی، هشت مامور اصلی و یک مامور به‌صورت ذخیره در سرشماری عمومی کشاورزی فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153897">
    <content>در سال ۲۰۱۵، او با ۲۰ سال سن، تصمیم گرفت برای اولین‌بار مقابل دوربین پورن قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="153898">
    <content>به گفته نصیری فرد در چهاردهمین اجلاس سازمان بسیج اساتید در مشهد ۷۵۰ استاد در حلقه‌های صالحین به‌هم اندیشی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="153899">
    <content>بعد از برگزاری دور آغازین، ۴ تیم برتر گروه‌ها وارد مسابقات حذفی شده و به سمت مدال حرکت می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="153900">
    <content>در حالی ۹۳۰۰ کودک بی‌سرپرست و بدسرپرست در مراکز بهزیستی کشور نگهداری می‌شوند که مهم‌ترین سوال سرنوشت این کودکان پس‌از ورود به دوران جوانی است.</content>
  </text>
  <text id="153901">
    <content>در نتیجه این اقدامات، یک فرد با درآمد متوسط در چین از اجداد خود که ۲۰۰ سال پیش زندگی می‌کردند، فقیرتر بود.</content>
  </text>
  <text id="153902">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر امور برق شهرستان بروجن گفت: با اجرای ۹ پروژه برق‌رسانی شبکه‌های برق در این شهرستان اصلاح و بهینه‌سازی شد.</content>
  </text>
  <text id="153903">
    <content>گفته می‌شود میزان ذخایر نفت خام آمریکا طی این دوره پنج میلیون و ۳۰۰ هزار بشکه افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153904">
    <content>طبق کتاب سال دبیرستانی، او در سال تحصیلی ۱۹۹۹ میلادی برنامه‌ریزی کرده بود اگر لیگ سراسری فوتبال خوب از کار درنیاید برای خودش گاوداری بسازد.</content>
  </text>
  <text id="153905">
    <content>بازی بعدی هیئت هندبال کرمانشاه ۲۶ آبان ماه راس ساعت ۴ با تیم آمل در شهر آمل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="153906">
    <content>در اکتبر ۱۹۰۱ همراه یکی از هم‌شاگردی‌هایش برای هشت ماه در تحصیلش وقفه انداخت و همراه او به ایتالیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="153907">
    <content>خبرگزاری تسنیم: امام جمعه رابر گفت: از تمامی ظرفیت‌های موجود در شهرستان برای هرچه باشکوه‌تر برگزار شدن آیین‌های ایام ۱۴ و ۱۵ خردادماه بهره‌گیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153908">
    <content>بحرین از فوریه سال ۲۰۱۱ شاهد اعتراضات مردمی است که دولت این کشور جمعیت وفاق را به تحریک این اعتراضات متهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153909">
    <content>مدیرکل اداره بهزیستی خراسان رضوی افزود: در این چارچوب ادارات دولتی ۲۲ میلیارد و ۴۴۰ میلیون ریال کمک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="153910">
    <content>از جمله او در ۳۳ کشور کارخانه‌ی کبریت‌سازی داشت و در چند کشور دیگر نیز جواز تولید انحصاری کبریت فقط در اختیار او بود.</content>
  </text>
  <text id="153911">
    <content>این شرکت از سال ۱۹۳۸ خودروهای لوکس ارزان‌قیمت‌تری با برند مرکوری تولید می‌کرد، اما از سال ۲۰۱۱ تولید خودرو با این مارک را متوقف نمود.</content>
  </text>
  <text id="153912">
    <content>معاون سازمان امور مالیاتی گفت: اظهارنامه مالیات ارزش افزوده فصل زمستان ۱۸۶ هزار فقره به ارزش ۲۶۰۰ میلیارد تومان دریافت شد.</content>
  </text>
  <text id="153913">
    <content>مجتبی امینی در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در سی‌سخت از جذب حامی برای ۳۵ نفر از ایتام تحت پوشش کمیته امداد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153914">
    <content>کارتر در اواخر دسامبر ۱۹۷۹ دستور پیشین خود را اصلاح کرد و مقرر نمود که کمک به مجاهدین می‌تواند شامل اقلام کشنده نیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="153915">
    <content>این اسباب‌بازی‌ها در ویتنام تولید می‌شوند؛ جایی که کارگران ده ساعت بی‌وقفه و فقط در ازای ۸۰ سنت کار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153916">
    <content>ابتدا در حوزه‌ی اقتصاد، در سال ۱۹۲۴ پایان دوران رکودی را شاهد بود که از ۱۹۲۰ کل جهان سرمایه‌داری را تحت تأثیر قرار داده بود.</content>
  </text>
  <text id="153917">
    <content>این رکورد پیش‌از این با ۷۱ گل در اختیار رائول گونزالس بود که مسی موفق به بهبود آن شد.</content>
  </text>
  <text id="153918">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرماندار نکا گفت: در ایام دهه فجر امسال ۳۳ طرح با اعتبار ۵۰ میلیارد ریال در نکا افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153919">
    <content>بررسی ای که از زمان استیضاح رضا فرجی دانا وزیر علوم سابق ۳ ماه زمان برای اعلام نتیجه آن در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="153920">
    <content>رییس پلیس ولایت پنجاب پاکستان گفته است: شمار کشته شدگان این انفجار به ۴۵ نفر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="153921">
    <content>خبرگزاری تسنیم: یک پایگاه خبری لبنانی از ارتباط تروریست مشهور و بازداشت شده لبنانی با یکی از نمایندگان ۱۴ مارس در طرابلس پرده برداشت.</content>
  </text>
  <text id="153922">
    <content>حتی برخی نیز زبان به مطایبه گشودند و توزیع شیر رایگان میان دانش‌آموزان را مهم‌ترین اقدام دولت در ۱۰۰ روز گذشته دانستند.</content>
  </text>
  <text id="153923">
    <content>مربی پیشین تیم الجزیره امارات ادامه داد: پس‌از حضور در تیم زیر ۲۲ سال به الجزیره امارات رفتم و دستیار والتر زنگا شدم.</content>
  </text>
  <text id="153924">
    <content>مدیرعامل شرکت ملی گاز ایران آغاز عملیات اجرایی ۶۷۰ طرح گازرسانی را از دیگر برنامه‌های این شرکت در دهه انقلاب برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="153925">
    <content>این سازمان از سال ۲۰۱۷ بازی‌های جهانی رولر، شامل همه رشته‌های ورزشی رولر را طبق قوانین فدراسیون بین‌المللی اسکیت جهانی ترتیب داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153926">
    <content>سلطانی‌فر ادامه داد: در ایران ۳۵۰ رشته صنایع دستی وجود دارد که هنرمندان ما در آن فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153927">
    <content>این مسئول اذعان کرد: حلقه امنیتی در مرزها هر روز رو به بهبودی است و در این زمینه ۲۰ دستگاه می‌توانند تاثیرگذار باشد.</content>
  </text>
  <text id="153928">
    <content>گروه صنعتی ایران خودرو محصول اچ ۳۰ کراس اوور با ویژگی‌های مورد نظر و خواست مشتری ایرانی را به‌زودی روانه بازار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153929">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، ۱۰ نفر از نیروهای نظامی ارتش عراق بر اثر انفجار چندین بمب در شمال شرقی استان دیاله کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="153930">
    <content>قهرمان دو جام داخلی انگلیس، در تابستان ۲۰۰۷ برای اردوی پیش‌فصل خود، بار دیگر به کالیفرنیا سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="153931">
    <content>بررسی ها نشان می‌دهد طی ۱۶ سال اخیر در سه سال منتهی به سال ۹۴ میزان افزایش حقوق کارگران بیش‌از نرخ تورم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153932">
    <content>اعضای کاروان زائران صلح سوریه امروز ساعت ۱۵ از کلیسای وانک اصفهان بازدید کرده و در مراسم ادیان برای صلح شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="153933">
    <content>معاون امور تعاون وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی ادامه داد: ۲۵ درصد اقتصاد ملی باید به تعاونی‌ها واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="153934">
    <content>بیژن نامدار زنگنه، وزیر پیشنهادی نفت در دولت یازدهم پیش‌از این ۸ سال در دولت اصلاحات هم همین سمت را بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="153935">
    <content>گفتنی است مراسم رسمی افتتاح نخستین خانه بیدار اسلامی کشور ساعت ۱۵ امروز با حضور علی لاریجانی افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153936">
    <content>در این جلسه علل کاهش صادرات استان قم در سال ۹۳ و آخرین وضع سایت نمایشگاهی استان بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="153937">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم شازند در مجلس شورای اسلامی گفت: بیش‌از ۱۲ میلیارد ریال برای تکمیل پروژه‌های نیمه‌تمام ورزشی در شهرستان شازند اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="153938">
    <content>بعد از هنگامه قاضیانی، ساره بیات و شقایق فراهانی بازیگرانی هستند که با ۴ فیلم در جشنواره امسال حضور خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="153939">
    <content>فکر می‌کنم در تابستان سال ۶۵ بود که از دفتر ریاست‌جمهوری با من تماس گرفتند که رئیس‌جمهور می‌خواهند با اعضای گروه دیدار کنند.</content>
  </text>
  <text id="153940">
    <content>رئیس تعزیرات حکومتی کهگیلویه و بویراحمد از رسیدگی به پرونده‌های بزرگ از جمله پرونده ۱۳ میلیارد ریالی در این دستگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153941">
    <content>فکر می‌کنم ۲۳۰ میلیون تومان بعد از قراردادم با پرسپولیس گرفتم ولی پس‌از قرارداد با سپاهان این پول را برگرداندم.</content>
  </text>
  <text id="153942">
    <content>شورای جهانی کلیساها متشکل از ۳۴۰ کلیسا، فرقه مذهبی و انجمن کلیسایی است در بیش‌از ۱۰۰ کشور و منطقه در سراسر جهان است.</content>
  </text>
  <text id="153943">
    <content>این نگرانی وقتی این دو نفر را به اتاقم بردم به اوج رسید: اتاق شماره‌ی ۱۰۱۴ در طبقه‌ی دهم.</content>
  </text>
  <text id="153944">
    <content>گفتنی است: تیم ملی کبدی بانوان خود را جهت حضور در بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ اینچوان کره جنوبی آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="153945">
    <content>او بازیگری حرفه‌ای فوتبال را از تیم لیدز یونایتد آغاز کرد و نخستین بازی‌اش را در سن ۱۸ سالگی در برابر لیورپول انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="153946">
    <content>این در حالی بود که صاحب‌نظران و منتقدان قیمت فروش را بین ۲۰۰ هزار تا ۴۰۰ هزار دلار تخمین زده بودند.</content>
  </text>
  <text id="153947">
    <content>یازدهمین کنگره بین‌المللی انجمن صرع ایران هشتم لغایت دهم بهمن سال ۱۳۹۰ در سالن همایش‌های بین‌المللی رازی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="153948">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار مازندران گفت: براساس نظارت به‌عمل‌آمده در بخش کشاورزی جلوی انحراف مالی هشت طرح کلان با اعتباری بیش‌از ۳۶ میلیارد تومان گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="153949">
    <content>بر اساس برآورد کارشناسان، ارزش ریالی این ملک بیش‌از ۱۵۳ میلیارد، معادل ۱۵ میلیارد و ۵۴۹ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153950">
    <content>ساختمان ۷ طبقه در حال ساخت به یکباره تخریب می‌شود و تمام داربست‌های آن ساختمان در خیابان ملاصدرا می‌ریزد و دچار مسدود شدن خیابان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153951">
    <content>امروز پس‌از ۴ سال این افتخار را دارم که در جلسه هیات رئیسه حضور یابم تا برنامه‌ها و نظرات خود را ارائه کنم.</content>
  </text>
  <text id="153952">
    <content>به گزارش فارس، تیم ملی فوتبال پس‌از شکست کره جنوبی بعد از ۸ سال راهی جام جهانی شد.</content>
  </text>
  <text id="153953">
    <content>این گروه با دارابودن ۷ درصد کل صنایع کشور، ۱۶ درصد ارزش تولیدات صنعتی را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="153954">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، جیووانی تراپاتونی امیدوار است با وجود داشتن ۷۴ سال سن، حضور در یک جام جهانی دیگر را تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="153955">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهور گفت: به‌دلیل کاهش قیمت نفت ما در بخش یارانه مشکل داریم و باید ۴۰ میلیارد تومان یارانه پرداخت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="153956">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پارک علم و فناوری استان همدان گفت: ۱۳۲ طرح ارسال شده به جشنواره علم تا عمل در همدان داوری شد.</content>
  </text>
  <text id="153957">
    <content>در پی ناکامی‌های بختیار در باشگاه استقلال، در نیم فصل دوم ۱۳۹۵ وی تصمیم به جدایی از باشگاه استقلال گرفت و به تیم فولاد بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="153958">
    <content>اگر این فروشگاه در شوروی بود، دست‌کم ۴ هزار کارمند لازم داشت تا مردم اجناس را کش نروند!</content>
  </text>
  <text id="153959">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار اردبیل گفت: ۱۶۶ پروژه مدرسه‌سازی با پیشرفت ۷۰ درصد تا پایان امسال تکمیل و به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="153960">
    <content>در زمستان ۲۲۶ اردشیر بابکان آخرین شاه پارتی را سرنگون کرد و سلسله ساسانیان را جایگزین سلسله پارتیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="153961">
    <content>در سال ۱۹۶۹ یان برای اولین‌بار به‌منظور سخنرانی در همایش خواجه رشیدالدین فضل‌الله که در تهران و تبریز تشکیل شده بود به ایران می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="153962">
    <content>دختران لوری علاقه‌ای به پوشیدن لباس مادرشان نداشتند، اما نوه دختری‌اش ۴۰ سال بعد لباس را از گنجه بیرون کشید و دوباره بر تن کرد.</content>
  </text>
  <text id="153963">
    <content>زمانی‌که در ۲۴ ساعت پنج مسابقه دادم و برای هر پنج مسابقه دو نفر من را تا لب تشک کشتی راه می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="153964">
    <content>در ادامه این اعلامیه آمده‌است که طی این عملیات‌ها ۲۱ نیروی طالبان کشته، ۱۵ نفر زخمی و ۱۵ نفر دیگر نیز دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="153965">
    <content>تماشای هر فیلم در این سینما ۳۴ دلار خرج دارد و البته قیمت خوراکی ها از ۵۳ دلار شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153966">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پارک علم و فناوری خراسان جنوبی گفت: ۸۰۰ نوع گیاه دارویی در خراسان جنوبی قابل کشت است که برای استفاده برداشت می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>