<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="153967">
    <content>مکان برگزاری برنامه گنجایش بیش‌از ۲۲۰۰ نفر را دارد، اما پدر فقط چشم باز می‌کند و صندلی‌های خالی را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="153968">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جمعیت هلال‌احمر شهرستان اردستان گفت: در نوروز ۱۳۹۱، ۲۰ هزار نفر به پست راهنمایی مسافران نوروزی شهرستان اردستان مراجعه کردند.</content>
  </text>
  <text id="153969">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اجرایی طرح سد سیاه بیشه در نوشهر گفت: سد سیاه بیشه سال ۹۲ به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="153970">
    <content>سرهنگ سید رحمان موسوی در گفتگو با خبرنگار مهر اظهار کرد: ۶ نفر در شب عاشورا حوالی خیابان شریعتی شهرستان بهبهان با همدیگر درگیر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="153971">
    <content>آیا عاقلانه است که کسی بگوید مسئله کشور ما ۳ هزار میلیارد دلار است، پنج میلیون و ده میلیون که پولی نیست؟</content>
  </text>
  <text id="153972">
    <content>محمدی تأکید کرد: طی چند سال اخیر استان با تنش آبی مواجه است و در سال گذشته به ۸۲ روستا با تانکر آب‌رسانی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="153973">
    <content>به‌دنبال افزایش قیمت طلا در بازار داخلی هم‌اکنون سکه طرح جدید در بازار به ارزش ۸۸۲ هزار تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="153974">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در رده سنی جوانان نیز علی چراغی و امین اسدی در ۵۰ متر کرال سینه و قورباغه اول شدند.</content>
  </text>
  <text id="153975">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون فرهنگی و دانشجویی وزیر بهداشت گفت: در سال جاری ساخت ۲ خوابگاه دانشجویی استاندارد با مساعدت وزیر بهداشت آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="153976">
    <content>به‌این‌ترتیب زره‌پوش‌های مدرن تر تنها کم‌تر از ۱۰ درصد قوای زرهی این کشور را در این زمان تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="153977">
    <content>به مدت بیش‌از ۵۰۰۰ سال، قوانین و قواعد متفاوت ذهنی کشف شده‌است و تا به امروز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="153978">
    <content>سال گذشته ۷۰۰ میلیون تومان از یکی از دوستانم قرض گرفتم که تازه خرد خرد امسال آن را تسویه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="153979">
    <content>به‌همین علت مراکز رأی‌گیری که قرار بود درهای خود را در ساعت ۷ عصر ببندند، در ساعت ۱۱ شب به‌کار خود پایان دادند.</content>
  </text>
  <text id="153980">
    <content>سرپرست کمیته جوانان فدراسیون فوتبال گفت: ۱۰۰ درصد گزینه‌های مربیگری تیم ملی جوانان داخلی هستند و تاکنون نیاز به مربی خارجی احساس نشده است.</content>
  </text>
  <text id="153981">
    <content>کارشناسان اقتصاد مسکن پیش‌تر اعلام کرده بودند، در سال ۹۳ انتظار می‌رود در بدترین حالت قیمت‌ها به‌اندازه تورم افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="153982">
    <content>ملی‌پوشان در این مسابقه با نتیجه ۷ بر یک چین تایپه را شکست دادند و به مدال طلا رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="153983">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از مرکز آمار ایران، این مرکز شاخص تولید صنعتی مربوط به ۴ سال اخیر را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="153984">
    <content>به گزارش این خبرگزاری، این هیئت که متشکل از ۵ نفر است، تحولات سوریه را در سایه موضع مصر بررسی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="153985">
    <content>رئیس اتحادیه‌ی مشاورین املاک ساوه گفت: تغییر دولت و انتظار برای اعلام سیاست‌های جدید مهم‌ترین عامل در رکود بازار مسکن در سال ۹۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="153986">
    <content>تیم فوتبال ساحلی سیاه‌جامگان تا پایان هفته سوم رقابت‌ها با ۳ امتیاز در رده پنجم جدول گروه شمال این رقابت‌ها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="153987">
    <content>براساس او که در فصل جاری در لیگ دسته دوم هلند ۵ گل به ثمر رسانده، نامزد دریافت جایزه موسوم به گاو برنزی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153988">
    <content>رئیس اتحادیه فوتبال گفت: رایگان شدن دیدار پرسپولیس و سایپا به سود هر ۲ تیم است و امیدوارم این اتفاق نیز رخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="153989">
    <content>البته بچه‌ها امتحانشان را در کودتای ۲۸ مرداد ۳۲ و قیام سال ۴۲ پس داده و با خطرات روبرو شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="153990">
    <content>لیگ برتر بسکتبال زنان ایران ۱۳۹۰ دهمین دوره‌ی لیگ برتر بسکتبال زنان ایران بود که در اسفند ۱۳۹۰ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="153991">
    <content>طی دو دهه گذشته، آمریکا دارای بیشترین نرخ رشد آمار فقر در بین ۳۱ کشور پیشرفته جهان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153992">
    <content>این خبر در حالی منتشر شد که افراد مسلح روز جمعه نیز ۱۰ کارمند کنسولگری تونس در طرابلس را ربودند.</content>
  </text>
  <text id="153993">
    <content>بهترین برد ایران در برابر هنگ کنگ کسب نتیجه ۳ بر صفر می‌باشد که در سال ۱۳۵۶ حاصل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153994">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم دزفول در مجلس از راه‌اندازی دو خط پرواز ۱۰۰ نفری برای فرودگاه دزفول برای تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="153995">
    <content>این اسناد در پایان سال ۱۳۹۲ ابلاغ شد و تمام زیر مجموعه‌های وزارت اقتصاد، بر اساس سند راهبردی مصوب اختصاصی، اقدامات خود را سامان دادند.</content>
  </text>
  <text id="153996">
    <content>این زبان همچنین در ۳۸ شهرداری در کوزوو، دو تا در مقدونیه شمالی و استان کرکوک عراق رسمی است.</content>
  </text>
  <text id="153997">
    <content>سفر رئیس‌جمهور و هیات همراه چهارشنبه ۲۷ آبان به اتمام می‌رسد و در این روز روحانی پاریس را به مقصد تهران ترک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="153998">
    <content>فرماندار شهرضا گفت: براساس آمار و اطلاعات موجود میزان مشارکت مردم شهرستان شهرضا در انتخابات حدود ۷۳ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="153999">
    <content>آمریکا و قدرت‌های جهانی در حال مذاکره با ایران برای دستیابی به توافق جامع هسته‌ای تا پایان ژوئن یعنی ۹ تیرماه هستند.</content>
  </text>
  <text id="154000">
    <content>مرد جوانی در پی شنیدن پاسخ منفی برای دریافت طلب ۱۳ میلیونی‌اش از بدهکار، او را به گلوله بست.</content>
  </text>
  <text id="154001">
    <content>امیرآبادی‌زاده ادامه داد: در سال ۹۰ بودجه عمرانی دانشگاه ۹۷۰ میلیون تومان است که بودجه تعمیرات و تجهیزات ۸۱ میلیون تومان کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154002">
    <content>با ما همراه باشید تا نشان طلایی، برنزی، نقره‌ای گوشی های برتر سال ۲۰۱۵ را به شما معرفی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154003">
    <content>تسنیم: وضعیت بیکاری در استان کهگیلویه و بویراحمد در سال ۹۴ چگونه است و چه تعداد بیکار در این استان وجود دارد؟</content>
  </text>
  <text id="154004">
    <content>خواهرانی که با همدستی هم بیش‌از ۹۵ میلیون ریال سرقت اینترنتی انجام داده بودند، توسط مأموران پلیس فتای کرمانشاه دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="154005">
    <content>به گفته وی براساس اعلام بانک مرکزی از زمان الکترونیکی شدن پرداخت‌ها بخصوص پرداخت‌های شهرداری مراجعات مردم به بانک ۲۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="154006">
    <content>انجمن سینمای جوانان ایران دفتر کاشان در سال ۱۳۶۶ تأسیس شده و حدود ۲۵ سال از فعالیت آن می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="154007">
    <content>خبرگزاری تسنیم: اردوی رزمی و فرهنگی ۴۸ ساعته کارکنان سپاه گچساران در منطقه کوهستانی امیر ایوب شهرستان رستم استان فارس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="154008">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی دشتی گفت: پیش‌بینی می‌کنیم امسال ۲۵۰ هزار تن گوجه‌فرنگی در این شهرستان تولید و به بازار مصرف حمل شود.</content>
  </text>
  <text id="154009">
    <content>جلال صفری گفت: بیش‌از ۶۰۰ واحد مسکن مهر در این شهرستان در قالب چند تعاونی برای متقاضیان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154010">
    <content>رئیس دفتر نظارت همگانی و بازرسی فرماندهی نیروی انتظامی خراسان شمالی از رد ۹ فقره رشوه طی امسال توسط پلیس استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154011">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل گمرک استان مرکزی گفت: در سه ماهه نخست امسال نزدیک به ۱۶۸ میلیارد ریال درآمد ملی و استانی کسب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154012">
    <content>اعلمی افزود: طرح مایه‌کوبی دام‌های سبک استان نیز از روز گذشته آغاز شده که این عملیات نیز ۲۰ روز به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="154013">
    <content>سرپرست اداره تعاون روستایی گچساران گفت: تاکنون یک میلیون و ۸۰۰ هزار لیتر نفت سفید در میان روستاییان گچساران و باشت توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154014">
    <content>در سوریه ۲۵۰ هزار نفر کشته شده‌اند و سرنوشت ۳ میلیون نفر مشخص نیست و چهار میلیون نفر پناهنده هستند.</content>
  </text>
  <text id="154015">
    <content>این موضوع با توجه به برنامه خروج نیروهای ناتو تا سال ۲۰۱۴ از افغانستان، در میان جامعه قرقیزستان گفت‌وگوهایی را به بار آورده است.</content>
  </text>
  <text id="154016">
    <content>اولین‌بار، در سال ۲۰۱۴، شوهرش به من گفت که او در حال استراحت است و نمی‌خواهد کسی مزاحمش شود.</content>
  </text>
  <text id="154017">
    <content>برای آماده کردن چرم، باید آن را در آب خیس کرد و با دستگاه مخصوص گستراند تا ۳ شبانه‌روز سپری شود و پوست آماده شود.</content>
  </text>
  <text id="154018">
    <content>باید طی ۴ سال آینده تا رسیدن آب انتقالی به استان، از طریق صرفه‌جویی کار را مدیریت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154019">
    <content>در همین راستا، عریضه ای مردمی که برای شکایت از جمهوری‌خواهان تنظیم شده، تاکنون بیش‌از ۲۰ هزار امضا جمع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154020">
    <content>این گزارش حاکیست، هر پوند انگلیس از بهای ۴۹۳۰ تومان به ۴۸۶۰ تومان رسید که بیانگر ۷۰ تومان کاهش این ارز بود.</content>
  </text>
  <text id="154021">
    <content>رییس کلانتری ۱۰۴ عباس‌آباد از دستگیری دختری خبر داد که با ایجاد باند زورگیری، از خواهر و دوستانش سرقت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="154022">
    <content>کارگردان سینما گفت: خوشبختانه در پاییز ۹۳ شاهد اکران بسیار خوبی بوده‌ایم و سینمای ایران روزهای پر رونقی را پشت‌سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="154023">
    <content>گردان مالک و انصار که همه‌ی نیروهایش از قدیمی‌های جنگ و گردان ۸ بودند، همدیگر را خوب می‌شناختند.</content>
  </text>
  <text id="154024">
    <content>براساس قوانین عمان تجمع بیش‌از ۱۰ فرد منع شده‌است و در خصوص زنان احوال همانند دیگر کشورهای عربی است.</content>
  </text>
  <text id="154025">
    <content>مدیرکل مقابله با عرضه ستاد مبارزه با مواد مخدر بیان کرد: از این میزان مواد مخدر کشف شده، ۲۷۲ تن از نوع تریاک بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154026">
    <content>اما بااین‌همه سالی که من بهزیستی را تحویل گرفتم حدود ۱۵۰ کمپ استاندارد ترک اعتیاد داشتیم ولی الان ۶۴۴ کمپ استاندارد داریم.</content>
  </text>
  <text id="154027">
    <content>بیات به آغاز جشنواره آش نوروزی در زنجان اشاره کرد و گفت: این جشنواره از ۲۴ اسفند آغاز شده و تا پایان تعطیلات ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="154028">
    <content>خالقی ابتدا در اسفند ۱۳۲۲ بیش‌از بیست نفر از علاقه‌مندان موسیقی ملی را دور هم گرد آورد تا برای طرح خود حامی پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="154029">
    <content>مجید لطیفی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زنجان اظهار داشت: حماسه ۹ دی در تاریخ کشورمان از اهمیت بالایی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="154030">
    <content>از سال ۱۹۹۰، این سازمان همه ساله گزارش توسعه‌ی انسانی را بر اساس شاخص‌های توسعه انسانی، منتشر ساخته‌است.</content>
  </text>
  <text id="154031">
    <content>به گزارش ویژه نامه محرم باشگاه خبرنگاران، همایش شیرخوارگان حسینی در اولین جمعه ماه محرم در ۱۵۰۰ نقطه ایران و ۱۱۰ شهر جهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154032">
    <content>قائمی، مدیرکل توسعه، تجهیز و نوسازی مدارس استان مرکزی نیز در ادامه از فعالیت ۴۹ مدرسه دو نوبته در شهرستان ساوه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154033">
    <content>تعبیر مقاله چنین بود، ارجاعی به خمینی که در مطبوعات ایرانی از زمان تبعید او در سال ۱۳۴۲ به آن روز بسیار کم‌سابقه بود.</content>
  </text>
  <text id="154034">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی و گردشگری استان قم از اسکان ۹ هزار زائر خارجی به‌صورت روزانه در تابستان امسال در قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154035">
    <content>نایب رئیس اصناف کشور از سه میلیون واحد صنفی در کشور خبر داد و یادآور شد: گیلان دارای ۱۰۰ هزار واحد صنفی است.</content>
  </text>
  <text id="154036">
    <content>معاون آبخیزداری گفت: پارسال خیرین ۱۳ سد آبخیزداری با اعتبار ۴ میلیارد و ۳۰۰ میلیون تومان در استان‌های جنوبی کشور ساختند.</content>
  </text>
  <text id="154037">
    <content>مدیرعامل توانیر گفت: با بهره‌برداری از دومین پست ۱۳۲ کیلوولت اسفراین ظرفیت تأمین برق مشترکین شهرستان اسفراین به سه برابر رسید.</content>
  </text>
  <text id="154038">
    <content>مدیرکل شرکت فرودگاه‌های کشور با اشاره به طلب ۷۰۰ میلیارد تومانی از شرکت‌های هواپیمایی گفت: تجهیزات و سامانه‌های فرودگاهی کشور به‌دلیل کمبود منابع فرسوده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154039">
    <content>در سطح کیهانی، هر یک از این سه لحظه زمانی می‌تواند با دوره‌ای شامل ۳۰۰۰ سال ربط داده شود.</content>
  </text>
  <text id="154040">
    <content>ترامپ از زمانی‌که نامزدی خود را برای انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ آمریکا اعلام کرده، به‌صورت علنی مخالفت خود را با توافق هسته‌ای ایران بیان نموده است.</content>
  </text>
  <text id="154041">
    <content>با دیدار فرانسه و رومانی، رقابت‌های یورو ۲۰۱۶ آغاز و هیجان یک ماهه برای فوتبال دوستان شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154042">
    <content>چهارمین جشنواره مد و لباس فجر ۱۱ تا ۱۶ اسفند در محل دایمی نمایشگاه های بین‌المللی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154043">
    <content>به گفته او، تولید انواع یخچال در طی دو سال گذشته به میزان ۱۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="154044">
    <content>ری بیرون از پالمر پارک از رینگ باشگاه پسران شماره‌ی ۲ بالا رفت و چیزی نگذشته بود که طرف مقابل با مشت به صورتش زد.</content>
  </text>
  <text id="154045">
    <content>کتاب‌های دیگری را نیز دراین‌باره به زبان فرانسه نوشت تا این‌که در سال ۱۹۶۲ اثر حاضر را به چاپ رساند.</content>
  </text>
  <text id="154046">
    <content>آزادی یک متهم به جاسوسی فرارو: یک منبع آگاه از آزادی یک شهروند ایرانی کانادایی متهم به جاسوسی پس‌از ۵ سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154047">
    <content>موشک‌های بالستیک هسته‌ای موسوم به کی ۱۵ با برد ۷۵۰ کیلومتر نیز هنوز توسط زیر دریایی های هند مورد آزمایش قرار نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="154048">
    <content>تنش میان دو کره بعد از آغاز رزمایش نظامی سالیانه آمریکا و کره جنوبی که از ۱۷ آگوست آغاز شد، شدت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="154049">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست شبکه بهداشت و درمان شهرستان منوجان گفت: بیمارستان ۳۲ تختخوابی شهرستان منوجان سال جاری افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154050">
    <content>به گزارش مشرق، رده‌بندی برترین آزادکاران جهان در پایان ماه آگوست و در آستانه آغاز رقابت‌های جهانی ۲۰۱۵ اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="154051">
    <content>کاله هم با پیروزی امروز خود ۲۸ امتیازی شد و با یک پله صعود به رده چهارم جدول آمد.</content>
  </text>
  <text id="154052">
    <content>بانک مرکزی ایران دراین‌باره اعلام کرده‌است: تورم انباشته ۴ دهه اخیر اقتصاد کشور موجب کاهش قدرت خرید واحد پول کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154053">
    <content>با اعلام مدیر تیم‌های ملی کشتی فرنگی ۱۰ کشتی‌گیر مجاز به شرکت در رقابت‌های لیگ داخلی و خارجی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="154054">
    <content>رخدادهای ۹ بهمن ۱۳۵۸ چکیده رهبر انقلاب در پیامی رادیو و تلویزیونی از بیمارستان قلب تهران از حضور مردم در انتخابات قدردانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="154055">
    <content>فعالیت‌های رسمی کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان در حوزه بین‌الملل از سابقه و پیشینه‌ای نزدیک به ۵۰ ساله برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="154056">
    <content>حکومت ایرانیان هخامنشی در آناتولی با فتوحات اسکندر مقدونی و شکست دادن داریوش سوم در بین سال‌های ۳۳۴ تا ۳۳۰ پیش‌از میلاد به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="154057">
    <content>رئیس بیمارستان واسعی سبزوار از مراجعه ۹ هزار و ۲۹۹ نفر در طول اجرای طرح نوروزی به این مرکز درمانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154058">
    <content>رئیس کمیسیون آموزش و تحقیقات مجلس شورای اسلامی گفت: ۲۰ درصد از مالیات نهادها و شرکت‌ها در اختیار دانشگاه‌ها قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="154059">
    <content>در ۷ فوریه ۲۰۱۹، مرکز رسانه‌ای نیروهای دموکراتیک سوریه اعلام کرد که ۶۳ عامل داعش را در این شهر دستگیر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154060">
    <content>این قرارداد که شامل صد فروند هواپیمای جنگی است، نخستین‌بار در سال ۱۹۸۵ به امضای طرفین رسید و در سال ۲۰۰۶ تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="154061">
    <content>فرماندار گچساران ابراز داشت: در ۹ ماهه نخست سال جاری ۶۰ درصد اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌ای به گچساران اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="154062">
    <content>تنش‌های منطقه قیمت نفت در بازارهای جهانی را ۷ سنت افزایش داد و ۱۰۷ دلار و ۱۴ سنت به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="154063">
    <content>روزی دیگر بمیر ۴۳۲ میلیون دلار در سراسر جهان فروش کرد درحالی‌که ۱۴۲ میلیون دلار بودجه ساخت آن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154064">
    <content>سپس در نیس و متز پیروز شد و با برتری ۱ ساعت و ۴۸ دقیقه نسبت‌به نفر دوم، تور را به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="154065">
    <content>به گزارش سرویس خانواده جام نیوز، میلیون‌ها زن بین ۴۵ تا ۶۵ سال در سرتاسر جهان از مشکل بی‌اختیاری ادراری در عذاب هستند.</content>
  </text>
  <text id="154066">
    <content>پورحیدری به ما در جلسه هیئت مدیره گفت هر کاری می‌کنیم باز هم تعداد افراد زیر ۳۴ نفر نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154067">
    <content>معاون آموزش ابتدایی اداره کل آموزش‌وپرورش استان قم ادامه داد: بیش‌از ۵۰۰ مدرسه ابتدایی در استان قم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="154068">
    <content>در ۱۱۵۶ برادر بزرگ هنری با نام ویلیام درگذشت و او به‌عنوان جانشین پدرش پس‌از او در انگلستان و نورماندی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="154069">
    <content>رییس سازمان حج و زیارت قیمت تمام شده حج تمتع در سال آینده را ۱۰۹ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154070">
    <content>از صبح روز ۲۰ بهمن، تیم جست‌وجو با قدرت بیشتری به‌کار خود ادامه داد تا بتواند به دیگر هدف اصلی خود برسد.</content>
  </text>
  <text id="154071">
    <content>در ۳۳ حوزه انتخابیه در سراسر کشور، مرحله دوم رأی‌گیری برای انتخاب نمایندگان راه یافته به مرحله دوم نهمین دوره مجلس شورای اسلامی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154072">
    <content>در این فرقه عنوان می‌شود که در ۷ دوره ۶ جلسه‌ای پایان نامه‌هایی از سوی فرقه و با امضاء رهبر فرقه صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154073">
    <content>به گزارش ایرنا، از ۱۵ فرودین سال ۹۱ تا ۱۵ فرودین ۹۲ میانگین ۲۴۱ هزار نفر زایر از مناطق عملیاتی استان بازدید داشتند.</content>
  </text>
  <text id="154074">
    <content>سلام خیلی سردی کردم و نشستم چون یک جوان ۲۶ ساله بودم و به هر دوی این‌ها پریده بودم.</content>
  </text>
  <text id="154075">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا مدیرعامل شرکت گاز استان کرمانشاه گفت: ۸۰۰ خانوار ساکن در ۱۲ روستای شهرستان سرپل ذهاب از نعمت گاز برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154076">
    <content>در سال ۲۰۱۸، موزه از انتقال برنامه‌ریزی‌شده به مکان جدیدی در استورم گیت در مرکز کپنهاگ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154077">
    <content>درحالی‌که نکونام تصمیم گرفته بود تا برود مسئولان استقلال با این جدایی مخالف بودند و حتی کار به برنامه ۹۰ و آن تماس‌های تلفنی کشید.</content>
  </text>
  <text id="154078">
    <content>اما نخست اواخر سال ۱۹۱۱ بار دیگر این اثر را در دست گرفت و بخش شروع آن به‌عنوان آتش انداز را نگاشت.</content>
  </text>
  <text id="154079">
    <content>بقایی یادآور شد: فراخوان این جشنواره ۲۰ شهریور صورت‌گرفته و تاکنون ۶۵ اثر به دبیرخانه آن در شهرستان بهار ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154080">
    <content>ما حدود ۵ ماه از سال ۹۱ تحقیقاتمان طول کشید و کل تولید این اثر ۱۰ ماه به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="154081">
    <content>مردمی که ۳۵ سال پای انقلاب ایستادند و پای همه صندوق‌های رای حضور داشتند دست‌به‌دست هم بدهیم برای خدمت به مردم.</content>
  </text>
  <text id="154082">
    <content>بااین‌حال میزان استفاده از این روش به‌طور قابل‌توجهی متفاوت بوده و از ۴ در اروپا تا بیش‌از ۵۰ در منطقه اقیانوس آرام در نوسان است.</content>
  </text>
  <text id="154083">
    <content>ما در نمازخانه شبکه سه که ۱۵۰ نفر به‌زور در آن‌جا می‌شود می‌خواستیم مراسم تودیع را برگزار کنیم چرا باید به ما بگویند ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="154084">
    <content>مردی در عقب ماشین را باز کرد و دختر حدوداً ۱۸ ساله‌ای را که موهایش بافته بود، در بغل گرفت تا به اورژانس ببرد.</content>
  </text>
  <text id="154085">
    <content>این در حالی است که علی بن فلیس توانست تنها ۱۲ درصد از آراء را به خود اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="154086">
    <content>از دهه ۱۷۶۰ میلادی، افشارهای ارومیه یکی از گروه‌های قزلباشی بودند که دولت زندیه برای استحکام ارتش خود از آن‌ها استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="154087">
    <content>در سال ۲۰۱۴، نایک اعلام کرد که قراردادش را به‌دلیل هزینه‌های بالا با منچستر یونایتد تمدید نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="154088">
    <content>این فرودگاه در شهر پراگ کشور جمهوری چک قرار دارد و در ارتفاع ۲۸۰ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154089">
    <content>ناصر سراج ۲۹ مرداد ماه به رسانه‌ها اعلام کرد که گزارش آتش‌سوزی زندان شهرکرد از سوی بازرسان تهیه و به رییس دستگاه قضا ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154090">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، علی هاشمی در سال ۱۳۴۰، در شهر اهواز به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="154091">
    <content>در پی درگیری‌های شدید طالبان و داعش در ولایت ننگرهار افغانستان ۲۵ عضو هر دو گروه کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="154092">
    <content>زمانی‌که افراد سیگاری به سمت ۴۰ یا ۵۰ سالگی می‌روند، در این محدوده سنی است که در مطالعات پژوهشی بالینی شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="154093">
    <content>دکتر قیومی در ۲۳ مارس ۲۰۱۱ رئیس این دانشگاه شد و قبل‌از رئیس دانشگاه ایالتی کالیفرنیا در ایست بی بود.</content>
  </text>
  <text id="154094">
    <content>بنابراین می‌توان گفت، رشد ۵۰ درصدی فروش کتاب نسبت‌به سال گذشته را باید در تناسب با افزایش قیمت نگریست.</content>
  </text>
  <text id="154095">
    <content>تکرار همین بررسی در ۲۰ سال بعد، نشان داد که دو عدد به‌دست‌آمده رشد داشته و به‌ترتیب به ۶۷ و ۸۵ رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154096">
    <content>روزبه امیدی در گفت‌وگو با خبرنگار تسنیم در شهرکرد، اظهار داشت: ۳۱ شهریورماه مراسم نمادین جشن شکوفه‌ها در تمام مدارس استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154097">
    <content>در نمودار ذیل پنج شریک اول ایران و سپس در جدول بعد از آن آمار صادرات ایران به ۲۷ عضو اتحادیه اروپا آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154098">
    <content>با اوج‌گیری انقلاب اسلامی، در ۱۴ آبان ۱۳۵۷ در دانشگاه تهران دستگیر و روانه زندان گردید، اما پس‌از مدتی از زندان آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="154099">
    <content>معاون وزیر صنعت و رئیس کل سازمان توسعه تجارت از خروج سالانه ۱۸۰ هزار نخبه از ایران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154100">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، حدود ۲۵ میلیون شهروند آفریقای جنوبی در انتخابات پارلمانی رای خود را به صندوق ها خواهند انداخت.</content>
  </text>
  <text id="154101">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی قائمشهر میزان صادرات محصولات کشاورزی شهرستان در سال گذشته را بیش‌از ۱۷ هزار تن اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154102">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی شهرستان ریگان گفت: بیش‌از ۸ هزار و ۵۰۰ جوان در کانون‌های فرهنگی هنری مساجد شهرستان ریگان عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="154103">
    <content>این رویداد سه روزه؛ که از جمعه تا یکشنبه ادامه دارد، نخستین بار در باغ بوستون به تاریخ ۲ مارس ۱۹۵۱ انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="154104">
    <content>در این گزارش می‌خواهیم شما را با ۵ سرویس فوق‌العاده رادیو آنلاین آشنا می‌کنیم که خدمات جالبی به کاربران ارایه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="154105">
    <content>تسنیم: در راستای رفع مشکلات بیش‌از ۱۲۰ هزار دانش‌آموز و ۲۰ هزار فرهنگی در استان البرز چه اقداماتی را مد نظر دارید؟</content>
  </text>
  <text id="154106">
    <content>این مسئول افزود: در ایام دهه فجر امسال بیش‌از ۴۶ پروژه عمرانی با اعتبار ۱۲ میلیارد و ۳۶۶ میلیون تومان مورد بهره‌برداری قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="154107">
    <content>رئیس سازمان هواپیمایی اضافه کرد: براساس چشم‌انداز ۱۴۰۴ و سیاست‌های صنعت هوانوردی، تا پایان این برنامه تمام فرودگاه‌های کشور استانداردسازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154108">
    <content>گلستانی ابراز امیدواری کرد در سال آینده نیز برای ۱۵ بقعه مرکز فرهنگی قرآنی تشکیل و برای سه بقعه دیگر نیز هیئت امنا معرفی شود.</content>
  </text>
  <text id="154109">
    <content>تیپ پنجمی‌ها در سطح ۶ بیشتر ترسان و نگران بوده و از یافتن راه خود در زندگی ناامید هستند.</content>
  </text>
  <text id="154110">
    <content>خبرنگار شبکه تلویزیونی المیادین لبنان از اوکراین گزارش داد، که حامیان استقلال طلب حامی روسیه ۶۷ زندانی را در اودسا آزاد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154111">
    <content>به کوچه که رسیدم، باز هم صدای توپ ۲۳ میلی‌متری می‌آمد و معلوم بود که کاری از پیش نبرده‌ام و تلاشم بیهوده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154112">
    <content>در اواخر دهه‌ی ۹۰ میلادی در روابط گروه القاعده و طالبان با آمریکا، تغییرات زیادی رخ داد که تحلیل‌های فراوانی را به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="154113">
    <content>پس‌از انجام تحقیقات و صدور کیفرخواست، پرونده برای رسیدگی به شعبه ۱۱۳ دادگاه کیفری استان تهران ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="154114">
    <content>از میان ناشران فعال در ۹ ماهه نخست سال، ۲ هزار و ۷۲۴ ناشر بین یک تا ۱۰ عنوان کتاب منتشر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154115">
    <content>پیروزی ۴ بر یک تیم او در دیدار دوستانه با تیم ملی فوتبال نروژ در تاریخ ۱۲ نوامبر، سومین پیروزی پیاپی برای ولز بود.</content>
  </text>
  <text id="154116">
    <content>رئیس اداره ارشاد دلیجان در پایان، افزود: این نمایشگاه از یک‌شنبه، ۸ دی به مدت ۲ روز در مسجد جامع این شهرستان برپاست.</content>
  </text>
  <text id="154117">
    <content>شهردار ارومیه گفت: با بهره‌برداری از پروژه غیرهم سطح میرزای شیرازی بیش‌از ۷۰ درصد مشکلات ترافیکی شهرستان ارومیه حل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154118">
    <content>پسر جوانی که ۲۵ روز قبل در باغی حوالی کن دوستش را به قتل رسانده بود، خودش را به پلیس معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="154119">
    <content>موزه ایران باستان از ۳ بخش پیش‌از تاریخ، دوران تاریخ و دوره اسلامی و همچنین مخزن تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154120">
    <content>علی‌رغم تولید ۹۵ درصد از اقلام دارویی مورد نیاز کشور، همان ۵ درصد اقلام باقیمانده حدود ۳۰ درصد از بودجه دارویی کشور را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154121">
    <content>این حجم از اخراج کارمندان معادل ۷ درصد از ۲۶۶ هزار کارمند این بانک در سراسر جهان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154122">
    <content>روبرت کوچاریان نیز از اکتبر تا نوامبر ۲۰۰۳ میلادی به‌همراه چندین وزیر و یک هیئت تجاری نیرومند از هند دیدن نمود.</content>
  </text>
  <text id="154123">
    <content>طبق محاسبه اداره آمار دولتی روسیه، در سال ۲۰۱۳ بیش‌از ۱۸۶ هزار نفر این کشور را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="154124">
    <content>در این خصوص، می‌توان به خودرو پراید ۱۱۱ یا پراید ۱۳۱ اشاره کرد که حدود ۲۰۰ تا ۴۰۰ هزار تومان افزایش قیمت داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154125">
    <content>بازگشت دوسالانه عکس ایران به موزه هنرهای معاصر تهران سیزدهمین دو سالانه عکس پس‌از ۳ دوره در موزه هنرهای معاصر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154126">
    <content>روز گذشته در ادامه آماده‌سازی ورزشگاه پانتانال برای جام جهانی ۲۰۱۴ یک کارگر دیگر به اثر برق گرفتگی فوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="154127">
    <content>این توده کم‌وبیش ۱۹ کیلومتر را پشت‌سر گذارده است و از روی تاقدیس میله کوه جهیده و به آن‌سو فرو افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="154128">
    <content>ابراهیم مولودی در گفت‌وگو با خبرنگار تسنیم در سنندج اظهار کرد: تاکنون بیش‌از ۶۵ درصد ذرت‌های دانه‌ای کشته شده در مزارع استان کردستان برداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154129">
    <content>این روزنامه نه‌تنها مهم‌ترین روزنامه‌ی مصر، شاید یکی از مهم‌ترین روزنامه‌های جهان تلقی می‌شود و از سال ۱۸۷۶ میلادی تاکنون در حال انتشار است.</content>
  </text>
  <text id="154130">
    <content>این راه روستایی با اعتباری بالغ بر ۱۱۴ میلیون تومان و طول ۶۱۰ متر آسفالت و حدود ۳۰۰ خانوار از این طرح بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="154131">
    <content>به گزارش خبرنگار حوادث باشگاه خبرنگاران، این کارگر ۲۵ ساله که به‌سختی مجروح شده بود به بیمارستان انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="154132">
    <content>شما باید هر مرحله از نقشه‌ی مسیر ۸ مرحله‌ای را تمرین کنید تا زمانی‌که کل پیشرفت فروش را ۱۰۰ بدانید.</content>
  </text>
  <text id="154133">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر دارالقرآن مدیریت آموزش‌وپرورش شهرستان کاشان گفت: نفرات برتر بیستمین دوره درس‌هایی از قرآن در این شهرستان پس‌از ۲۰ هفته رقابت معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="154134">
    <content>جهان‌بینی گفت: از این تعداد اطلاعات ۳۵ فرصت شغلی ایجاد شده در سال جاری جمع‌آوری شده و آماده ارائه با سامانه رصد است.</content>
  </text>
  <text id="154135">
    <content>امروز بازار طلای تهران با بهره‌گیری از روند اونس جهانی، ارزش هر مثقال طلا را ۲۷۰۰ تومان تقویت کرد.</content>
  </text>
  <text id="154136">
    <content>بنابر ماده‌ی ۴ قانون مرکز آمار ایران، این سرشماری سراسری، هر پنج سال یک‌بار با فرمان رئیس‌جمهور اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154137">
    <content>در می‌سی‌سی‌پی، درصد افراد بزرگسال با مهارت پایین خواندن و نوشتن، از ۲۵ درصد به ۱۶ درصد افت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154138">
    <content>معاون آموزشی دانشگاه جامع علمی کاربردی از ایجاد ۳۰۰ عنوان شغلی جدید در این دانشگاه طی سه سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154139">
    <content>چهل درصد افراد در نمونه ما باید زن و ۲۵ درصد آن‌ها هم از پرسنل دارای مشاغل مدیریتی باشند.</content>
  </text>
  <text id="154140">
    <content>سال ۱۳۶۸ در سن ۲۰ سالگی با خانمی به اسم لولاو صحرائی ازدواج کرد و از وی یک دختر به اسم شادی به‌یادگارمانده است.</content>
  </text>
  <text id="154141">
    <content>البته همتی، رییس سابق شورای هماهنگی بانک‌ها پیش‌از این از جلسات بانک‌ها برای کاهش نرخ سود به ۱۵ تا ۱۶ درصد خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="154142">
    <content>در سال ۱۹۸۱ از دوازده مرکزی که در این زمینه اعلام آمادگی کردند به پنج مرکز هر کدام یک میلیون دلار تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154143">
    <content>امیر کویت چندی پیش دستور انحلال مجلس امت را که در سال ۲۰۰۹ میلادی تشکیل شد، صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154144">
    <content>این شهر از مراکز مهم تدارکاتی جبهه‌های شمال شرقی عراق است و در عملیات کربلای ۱۰، در تیررس رزمندگان اسلام قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154145">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش خراسان شمالی همچنین شمار دانش‌آموزانی که امسال راهی کلاس‌های درس می‌شوند را ۱۶۸ هزار نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154146">
    <content>در سال ۱۹۷۳ نیز فیلم کوتاهی به‌نام خیریه کارگردانی کرد که از بهترین فیلم‌های کوتاه سینمای مکزیک به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="154147">
    <content>رستمی اظهار داشت: ۶ هزار نفر از این تعداد دانشجوی مشغول به تحصیل در دانشگاه جامع علمی و کاربردی کردستان بومی هستند.</content>
  </text>
  <text id="154148">
    <content>در دقیقه ۹۰ و با یک ضربه سر که عادل رامی از سمت راست به مرکز محوطه جریمه فرستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="154149">
    <content>اگر هزینه و کارآیی یک اتومبیل جدید به‌همین اندازه پیشرفت می‌کرد، یک اتومبیل در امروز قیمتش به ۲ دلار می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="154150">
    <content>فرماندار دشتستان از شش خطه کردن بزرگراه بوشهر برازجان خبر داد و افزود: ۶ خطه کردن بزرگراه دالکی برازجان نیز در دستور کار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="154151">
    <content>رئیس سازمان بازرسی کل کشور پیش‌از این در تاریخ ۲۰ مرداد ۹۱ به‌عنوان سخنران پیش‌از خطبه‌های نماز جمعه ورامین به ایراد سخن پرداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="154152">
    <content>پس‌از پایان جنگ جهانی اول او در پاییز ۱۹۱۹ به آلمان بازگشت و در امریکن اکسپرس و شرکت موتور کرایسلر در برلین کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="154153">
    <content>فرمانده انتظامی فارس تصریح کرد: اگر قاتلین و اشرار ۲۷ ساله استان دستگیر شدند به پشتوانه مردم، مسئولین و رسانه‌ها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154154">
    <content>برای چندمین روز متوالی بهای سکه طرح جدید، از سکه طرح قدیم پیشی گرفت و با ۲ هزار تومان اختلاف در بازار بفروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="154155">
    <content>بر همین اساس، هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با قیمت ۹۵ هزار و ۶۴ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="154156">
    <content>ثبت‌نام دوره کاردانی فنی و کاردانی حرفه‌ای نظام آموزش مهارتی دانشگاه جامع علمی کاربردی تا روز چهارشنبه ۱۰ دی ماه تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="154157">
    <content>دین هندویی که شاید متعلق به ۱۵۰۰ سال پیش‌از میلاد مسیح باشد، قدیمی‌ترین دین منظم و سازمان‌یافته زنده جهان است.</content>
  </text>
  <text id="154158">
    <content>برآورد برزیل این است که این جام حدود ۳۸۰ هزار شغل را ایجاد کرده و ۶۰۰ هزار توریست خارجی را جذب خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="154159">
    <content>اکوادور که در شمال غرب قاره آمریکای جنوبی قرار گرفته است، حدود یک میلیارد و ۹۸۰ میلیون بشکه ذخایر نفت در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="154160">
    <content>از ابتدای سال جاری میلادی دست‌کم ۶۳ سرباز و ۷ نیروی پلیس در حملات مختلف در شمال سینا کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="154161">
    <content>محمدی ابراز داشت: امکانات لازم برای تجلیل از ۷۰ نیکوکار مدرسه ساز کشوری در کهگیلویه و بویراحمد تدارک‌دیده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154162">
    <content>تور واقعی و مجازی‌ای از لوور تهیه شده که دید ۳۶۰ درجه از موزه و هنرهای دستی را ممکن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="154163">
    <content>نتایج اولیه نشان می‌دهد که احزاب عربی سرزمین‌های اشغالی تنها به ۸ تا ۱۱ کرسی از پارلمان این کشور دست یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154164">
    <content>بر اساس این گزارش، ۳۵۵ نفر از اعضای پارلمان به این طرح رای مثبت و ۱۶۸ نفر دیگر به آن رای منفی دادند.</content>
  </text>
  <text id="154165">
    <content>تیم‌های ملی هند و ایران از هفته چهارم مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه سه‌شنبه این هفته به مصاف هم خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="154166">
    <content>فردای آن روز که ۲۲ بهمن بود، به‌دلیل بسته بودن قسمت‌هایی از مسیر، نتوانستم به پایگاه بروم.</content>
  </text>
</textCollection>