<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="154167">
    <content>این روند، از قرن ۱۶ تا نیمه دوم قرن بیستم ادامه داشت و از جنبش‌های مذهبی خبری نبود.</content>
  </text>
  <text id="154168">
    <content>فکر کنم بعد ستاد آقای کروبی بود که ۱۸ هزار کارت ناظر صندوق برای ستاد این نامزد صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="154169">
    <content>در سال ۱۹۶۵ آمریکا فروش سلاح به پاکستان را تحریم کرد و پاکستان بیش‌از پیش به چین گرایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="154170">
    <content>درهمین‌حال در بازار ارز، دلار ۵۱ تومان، یورو ۳ تومان، پوند ۵ تومان، درهم امارات ۲ تومان و لیر ترکیه ۵ تومان افزایش قیمت داشت.</content>
  </text>
  <text id="154171">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی استان قزوین از کاهش ۹ درصدی مصدومان و افزایش ۷۵ درصدی تلفات ناشی از تصادفات در دی ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154172">
    <content>بعد از آن در دربی تهران تک گل استقلال را زد و در ۲ بازی در لیگ و حذفی به فولاد خوزستان گل‌زنی کرد.</content>
  </text>
  <text id="154173">
    <content>مدیرکل بهزیستی خراسان جنوبی تصریح کرد: همچنین درحال‌حاضر ۸۰ درصد بار درمان اعتیاد استان بر عهده سازمان بهزیستی است.</content>
  </text>
  <text id="154174">
    <content>به گفته این مسئول در مدت مذکور به ۱۳۵ مورد گزارش مردمی و گزارش‌های ناظران افتخاری درباره تخلفات رسیدگی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154175">
    <content>رضا بهمنی افزود: ۵۲ فیلم از هنرمندان کاشانی در قالب‌های مستند، فیلم کوتاه داستانی و انیمیشن در تالار فرهنگ برای علاقمندان به نمایش درخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="154176">
    <content>تعداد معاملات صورت‌گرفته در تابلو برق ۲۳ مورد و ارزش کل آن بیشتر از ۲ میلیارد و ۷۴۰ میلیون ریال بود.</content>
  </text>
  <text id="154177">
    <content>به گزارش مشرق، گروه تروریستی داعش ۲۰۰ نفر را در گشت زنی خانه به خانه در مرکز شهر موصل دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154178">
    <content>رشد بهای طلا به پالادیم نیز سود رساند و این فلز باارزش در معاملات روز دوشنبه به سطح قیمت ۸۰۰ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="154179">
    <content>جانت رنو ۷۶ ساله طی سال‌های ۱۹۹۳ تا ۲۰۰۱ میلادی دادستان کل آمریکا در دوره ریاست‌جمهوری بیل کلینتون بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154180">
    <content>به گزارش تسنیم روحانی گفت: انتخابات ۲۴ خرداد یک پیام دیگر هم داشت و آن پیام اتحاد و وفاق و برادری و آشتی بود.</content>
  </text>
  <text id="154181">
    <content>این ناو قدیمی‌ترین و البته اولین ناو هواپیمابر ساخته‌شده توسط کشور آمریکا است که درحال‌حاضر حدود ۵۰ سال سن دارد.</content>
  </text>
  <text id="154182">
    <content>در کتاب آیین جوانمردی روایت شده عیاران در بغداد در سال ۳۵۰ هجری قمری شورش کردند؛ و دلیل آن کشته شدن مردی علوی بود.</content>
  </text>
  <text id="154183">
    <content>میزان مبادله‌های برون‌مرزی برق ایران با کشورهای همسایه دیروز به ۱۴۶۲ مگاوات رسید از این میان ۱۳۶۱ مگاوات مربوط به صادرات برق است.</content>
  </text>
  <text id="154184">
    <content>مردم از روحانی انتظار دارند که کلیدش را در قفل سیاست داخلی بچرخاند و برجام ۲ را اجرایی کند.</content>
  </text>
  <text id="154185">
    <content>مثلا گفته می‌شود با نام و یاد خدا، دور شکلی را که عدد ۳ را نشان می‌دهد، دایره بکشید.</content>
  </text>
  <text id="154186">
    <content>معاون اجتماعی و پیشگیری از وقوع جرم دادگستری کردستان از کاهش ۳۳ درصدی ورود مجدد زندانیان بعد از آزادی به زندان‌های استان شد.</content>
  </text>
  <text id="154187">
    <content>بااین‌حال این کشتی گیر اهل مازندران در المپیک ۲۰۱۲ لندن نتوانست درخشش همیشگی‌اش را داشته باشد و درنهایت با بدشانسی از دور مسابقات کنار رفت.</content>
  </text>
  <text id="154188">
    <content>یک میلیون و ۳۲۵ هزار نفر با بعد ۴ نفر برای هر خانوار یعنی نزدیک به ۶ میلیون نفر درگیر مستقیم مساله مواد مخدرند.</content>
  </text>
  <text id="154189">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان جنوبی از بکارگیری ۲ هزار نفر و ۴۰ خودروی امداد و نجات در طرح امداد نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154190">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان تفرش تصریح کرد: بر اساس برنامه‌ریزی انجام‌شده ۵۰ نفر از خواهران علاقمند در این دوره شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="154191">
    <content>فاصله قابل‌توجه این کاوشگر با زمین موجب شده تا انتقال داده‌های آن به سیاره مادر ۱۶ ماه به طول انجامد!</content>
  </text>
  <text id="154192">
    <content>درحالی‌که ۷۶ میلیون اوراق در فرابورس ایران خرید و فروش شد، ارزش معاملات به رقم ۷۱۶ میلیارد ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="154193">
    <content>با افتتاح طرح گازرسانی روستایی در شهرستان لردگان، به‌صورت نمادین ۱۶ طرح عمران با حضور استاندار چهارمحال‌وبختیاری در این شهرستان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="154194">
    <content>به لطف خدا خانم قربانی و سجاد ۵ ساله دیگر شب خود را با کابوس بیرون افتادن از خانه صبح نمی‌کنند و به سامان رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154195">
    <content>گرایش به لباس غربی با ۶۶ درصد رشد آخرین مورد از عدم پیروی از قانون پوشش زنان در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="154196">
    <content>تحولات حوزه زنان اگرچه تنها دو بند از این ۳۶ بند را شامل می‌شد اما بار سنگینی را روی دوش دولت می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="154197">
    <content>بنا بر دلایل فوق، می‌توان بیان نمود که بستر لازم برای تعیین نرخ ۲۶۵۰ تومان برای ارز در بودجه‌ی سال ۹۳ فراهم است.</content>
  </text>
  <text id="154198">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر آموزش‌وپرورش درمیان گفت: در سال تحصیلی جدید ۳۰ کلاس درس در درمیان با اعتبار ۹۰ میلیون تومان هوشمندسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154199">
    <content>شمال سوریه عبارت از یک مرز ۹۰۰ کیلومتری بین ترکیه و سوریه است که اغلب ساکنین آن را کردها تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="154200">
    <content>ابوعلی از اقدامات نوروزی این اداره اعلام رضایتمندی کرد و افزود: خوشبختانه در نوروز ۹۳ آرامش نسبی و مطلوبی در جاده‌های ارتباطی شهرستان برقرار بود.</content>
  </text>
  <text id="154201">
    <content>رئیس ستاد بازسازی عتبات عالیات نیشابور خاطر نشان کرد: مردم شهرستان نیشابور از ابتدای امسال، مبلغ ۶۹ میلیون تومان برای بازسازی عتبات عالیات اهدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154202">
    <content>اندکی از ده‌ها میلیون کارگران چینی در اواخر سال‌های ۱۹۸۰ اخلاف مستقیم کسانی بودند که به اعتصاب‌های بزرگ سال‌های ۱۹۲۰ دست زده بودند.</content>
  </text>
  <text id="154203">
    <content>پرسپولیس برای انتقال مدافع سایپا دو گزینه پیش رو دارد: ۲۵۰ میلیون تومان یا ۲۰۰ میلیون همراه با دو بازیکن جوان.</content>
  </text>
  <text id="154204">
    <content>فرماندار شهرستان شیروان چرداول از حضور گسترده و گرم مردم شهرستان شیروان چرداول در حماسه بزرگ ۲۴ خرداد تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154205">
    <content>رئیس ستاد مبارزه با مواد مخدر کهگیلویه و بویراحمد از تولید ۴۹۰ دقیقه مربوط به مواد مخدر در سیمای استانی دنا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154206">
    <content>برای نمونه، آمار کشته‌ها در ۷ ماه نخست سال ۹۲ نزدیک به ۵، ۲ برابر تعداد سربازان کشته شده آمریکایی در جنگ عراق است.</content>
  </text>
  <text id="154207">
    <content>در مرحله‌ی نهایی هر هنرجوی برگزیده می‌تواند به مدت ۵ الی ۷ دقیقه برداشتش را از زیبایی‌شناسی موسیقی ایرانی اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="154208">
    <content>او در هفتم اکتبر ۲۰۰۳ فرماندار کالیفرنیا به‌جای گری دیویس شد و در هفدهم نوامبر ۲۰۰۳ سوگند خورد تا راه گری دیویس را ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="154209">
    <content>یک پزشک نیز به خبرگزاری رویترز نیز گفته‌است بیش‌از یک هزار و ۵۰۰ تن در درگیری‌های روز چهارشنبه قاهره زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154210">
    <content>اعضای گروه ۲۰ که ۲۰ قدرت برتر اقتصاد جهان را تشکیل می‌دهند نیز کمابیش بر اساس همین رده‌بندی انتخاب‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154211">
    <content>اما وقتی سال ۲۰۰۰ فرا رسید، معلوم شده بود که اپل جهش کرده‌است و این به‌خاطر حضور جابز بود.</content>
  </text>
  <text id="154212">
    <content>در ۱۷ می ۲۰۰۹ فاکس اعلام کرد که سریال هدف انسانی در حال ساخته شدن است و به‌زودی پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154213">
    <content>این پرواز ساعت ۱۰ صبح انجام می‌شود و ملی‌پوشان دو کشور ۴ بعد از ظهر در تهران خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="154214">
    <content>به غرب برو محصول سال ۱۹۲۵ میلادی، یک فیلم کمدی وسترن صامت، به کارگردانی و بازی باستر کیتون است.</content>
  </text>
  <text id="154215">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو کمیسیون بهداشت مجلس شورای اسلامی گفت: درحال‌حاضر در ایران، ۸ میلیون دختر و پسر در سن باروری قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="154216">
    <content>تجار همچنین در روز ۵ مارس گفتند، خریداران بخش خصوصی ایران حدود ۸۵ هزار تن گندم از اتحادیه اروپا و منطقه دریای سیاه خریداری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154217">
    <content>بعد از ۱۰ دقیقه استراحت و بازگشت دوباره به میدان انتظار می‌رفت تیم کشورمان شرایط را تغییر دهد اما این اتفاق رخ نداد.</content>
  </text>
  <text id="154218">
    <content>شبر این اقدام حکومت بحرین را جنایتی خواند که در راستای جنایت تخریب ۳۸ مسجد بحرین در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="154219">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی جم از اجرای ۳۶ ویژه‌برنامه هفته کار و کارگر در شهرستان جم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154220">
    <content>به گفته رئیس اداره راه و شهرسازی دهگلان، در محورهای روستایی اکیپ‌های مستقر در حال بازگشایی راه ارتباطی ۱۵ روستای مسدود شده هستند.</content>
  </text>
  <text id="154221">
    <content>رجبی در پایان با اشاره به کارخانه سنگ‌بری سرایان اذعان داشت: این کارخانه‌ها سالانه یک‌هزار و ۵۰۰ متر مربع سنگ تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154222">
    <content>با جدیت و صداقت به ژنو ۲ آمده‌ایم معاون وزیر خارجه سوریه گفت که راه‌حلی که مورد رضایت شهروندان سوری نیست را قبول نخواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="154223">
    <content>از ۱۴ سال پیش که در تربیت بدنی بودم گفته‌ام که تا ابزار این کار درست نشود، به‌هیچ‌عنوان این واگذاری امکان‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="154224">
    <content>بر اساس آمار یکی از نمایندگان مجلس شورای اسلامی فاصله متوسط درآمد پزشکان با سطح درآمد ایرانیان حدود ۳۷ برابر است.</content>
  </text>
  <text id="154225">
    <content>در تابستان ۴۶ درس‌های مربوط به سال پنجم دبیرستان را که به‌دلیل دستگیری معوق مانده بود خواندم و در امتحانات متفرقه شهریور شرکت کردم.</content>
  </text>
  <text id="154226">
    <content>گزارش‌های اخیر سازمان جهانی گردشگری نشان می‌دهد که اسپانیا در سال میلادی ۲۰۱۴ بیش‌از ۶۱ میلیارد از محل جذب توریست درآمد کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154227">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال برنز وزن ۸۰ کیلوگرم در مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۴ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="154228">
    <content>منطقه سیدی جابر در استان اسکندریه پس‌از برکناری مرسی در سال ۲۰۱۳ توسط ارتش مصر، صحنه درگیری میان گروه اخوان المسلمین و مخالفان مرسی بود.</content>
  </text>
  <text id="154229">
    <content>اتفاقا بند ۴ این سیاست‌ها به تحکیم بنیان و پایداری خانواده با تأکید بر آموزش مهارت‌های زندگی و ارتباطی و ارائه خدمات مشاوره‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="154230">
    <content>در ۴ تصادف که امروز پنجشنبه در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۰ نفر کشته و ۵ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="154231">
    <content>معاون امنیتی و انتظامی وزارت کشور از انجام ۳ عملیات موفق سپاه پاسداران و وزارت اطلاعات علیه تروریست‌ها در غرب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154232">
    <content>فکر می‌کنم بیش‌از هفتاد روز است، یعنی از تاریخ ۲۳ ماه رمضان که خود را برای حمله آماده می‌کنیم و روزشماری می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154233">
    <content>سپس در آوریل ۲۰۱۵ جیمز وان به‌عنوان کارگردان با پروژه قرارداد امضا کرد و اعلام شد که فیلم‌نامه بیل در دست ساخت قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="154234">
    <content>سلمان نه مقرن برادر خود بلکه محمد بن نایف برادرزاده ۵۶ ساله خود را به مقام ولی عهد منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="154235">
    <content>شایان ذکر است این گروه‌های نمایشی از تاریخ ۱۴ تا ۱۷ آذر ماه سال جاری در نقاط مختلف شهر تهران اجرا خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="154236">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل رفاه، تعاون و امور اجتماعی مازندران گفت: ۵۲ درصد اشتغال ایجاد شده مازندران در سال جاری مربوط به بخش خدمات بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154237">
    <content>شایان ذکر است مرحوم ایمانیان از تاریخ ششم اسفند سال ۵۷ تا ۲۴ مرداد سال ۵۸ فرماندهی نیروی هوایی را عهده‌دار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154238">
    <content>ابوالهول بزرگ که در مصر قرار دارد از صخره‌ای تراشیده شده‌است که ۲۰ متر ارتفاع و ۷۰ متر طول دارد.</content>
  </text>
  <text id="154239">
    <content>منابع خبری و تحلیلی فرانسه این پیروزی را سرآغاز نامزدی وی برای انتخابات ریاست‌جمهوری فرانسه در سال ۲۰۱۷ ارزیابی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="154240">
    <content>این سرویس در ابتدا به زبان انگلیسی پخش می‌شود، اما با زیرنویس‌های موجود در ۹ زبان دیگر قابل اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="154241">
    <content>مناسبت ۲۰ مهر ماه نیز به همان مناسبت روز جهانی کاهش سوانح، به‌عنوان روز ملی کاهش سوانح گرامی داشته شود.</content>
  </text>
  <text id="154242">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی اداره کل جهاد کشاورزی خراسان شمالی گفت: سال گذشته ۱۶۰ میلیارد ریال اعتبار برای بخش مکانیزاسیون بخش کشاورزی استان اختصاص‌یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="154243">
    <content>به‌عنوان نمونه، دستور العمل صادره از سوی دادستانی کل کشور در سال ۱۳۷۲ در این زمینه قابل‌توجه است.</content>
  </text>
  <text id="154244">
    <content>کارشناس گیاهان دارویی جهاد کشاورزی استان زنجان گفت: درحال‌حاضر ۳۷ هکتار از اراضی استا ن به کشت گیاهان دارویی اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="154245">
    <content>در جریان این تظاهرات، یک معترض ۵۲ ساله با ریختن بنزین به روی خود اقدام به خودسوزی کرد که به‌سرعت به بیمارستان منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="154246">
    <content>مزرعه حاجی حسن ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر زرین استان یزد قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="154247">
    <content>تجاوزات ائتلاف متجاوز سعودی با مشارکت ۱۰ کشور از ششم فرودین‌ماه به دستور پادشاه عربستان آغاز شده‌است و برای بیستمین روز متوالی همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="154248">
    <content>ما زمانی‌که وام دویست میلیون تومانی را می‌گرفتیم، از نظر فنی تنها ۳۰ تا ۴۰ درصد، در به نتیجه رسیدن دستگاه اطمینان داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="154249">
    <content>تعمیرات اساسی ۱۴ واحد عملیاتی شرکت پالایش گاز هاشمی نژاد با اعتبار ۲ میلیارد و ۷۶۰ میلیون تومان به‌صورت کامل به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="154250">
    <content>لا ویل شهری در ایالت مریلند کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۵۵۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154251">
    <content>یک تاخیر ۱۰ ساله در برنامه پس‌انداز، برای راجر به قیمت از دست دادن ۳۰۳۲۸۶ دلار در دوران بازنشستگی تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154252">
    <content>البته هر مشترک باید ۳۰۰ دلار هم بابت هزینه‌های برقراری زیرساخت ها بپردازد و متعهد به یک‌سال استفاده از خدمات یاد شده گردد.</content>
  </text>
  <text id="154253">
    <content>سوال این است اگر مسئولان می‌خواستند آن را اجرا کنند پس چرا همان سیاست‌های اقتصادی سال ۹۳ عملی نشد.</content>
  </text>
  <text id="154254">
    <content>اما در سال ۱۹۱۹، جنرال موتورز و فیشر بادی یک قرارداد ده‌ساله امضا کردند که از آن شرکت بدنه‌های اتومبیل بخرد.</content>
  </text>
  <text id="154255">
    <content>یا ۲ میلی‌گرم در بزرگسالان و ۲ برابر دوز هر ۴۵ دقیقه تا زمانی‌که نشانه‌ها کنترل شود، بیمار آرام شده یا رفتار پایدار گردد.</content>
  </text>
  <text id="154256">
    <content>میانگین تماشاگر برای هر بازی حدود ۸ هزار و ۴۰۰ نفر بوده که نسبت‌به چند فصل گذشته افت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154257">
    <content>در سال ۲۰۰۰، سمپراس در ویمبلدون حضور داشت و برای پیروزی در سیزدهمین گرند اسلم تنیس خود تلاش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="154258">
    <content>این فیلم را به‌تازگی مایکروسافت از نحوه کار آفیس ۱۵ که با مترو ویندوز ۸ سازگار است، منتشر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154259">
    <content>شاید این آخرین کلماتی باشد که در این روز ۱۱ مهرماه ۱۳۱۲ بر روی این کاغذ سفید برای تو می‌نویسم.</content>
  </text>
  <text id="154260">
    <content>سنگ قبر به احتمال زیاد حدود ۱۲۰ سال قبل دوباره بازسازی شده‌است و حتی امروزه در ۲۰۲۱ میلادی قابل خواندن است.</content>
  </text>
  <text id="154261">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی واحد تویسرکان گفت: نمایشگاه نشریات دانشگاهی منطقه ۵ دانشگاه آزاد اسلامی به میزبانی این دانشگاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154262">
    <content>انگلیس در زمان تونی بلر و در زمان یورش مارس ۲۰۰۳ نیروهای تحت امر امریکا به عراق از متحدان کلیدی جرج دبلیو بوش بود.</content>
  </text>
  <text id="154263">
    <content>زالی بیان کرد: در سال ۹۴، ۸۰۰ میلیون خدمت ارائه‌شده که تعداد پرونده‌های پزشکی یک هزارم این میزان است.</content>
  </text>
  <text id="154264">
    <content>بر اساس برخی آمارها، حدود ۳۰۰۰ تن به‌علت ارتباط با طالبان، القاعده و سایر گروه‌های تروریستی در زندان بگرام زندانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="154265">
    <content>لیدیا در سال ۱۹۴۱ میلادی، برای جنگ با آلمان اعلام آمادگی کرد و به یکی زنان قهرمان نیروهای مسلح شوروی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="154266">
    <content>منادی گفت: دکتر فرهادی با ۲۰ سال گذشته خود در زمینه ارائه خدمت فرق کند، بیان این مسئله توسط من به بدی ایشان باز نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="154267">
    <content>جنگنده‌های اف ۴ و میراژ نیروی هوایی نیز قرار است امروز پشتیبانی یگان‌های نیروی زمینی ارتش را به‌عهده داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="154268">
    <content>تاریخ عقاید سیاسی از افلاطون تا ماکیاولی کتابی از محسن عزیزی است که در سال ۱۳۳۹ از سوی دانشگاه تهران منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="154269">
    <content>سنترویل شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۸۸۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154270">
    <content>سیاست‌مدار ۶۳ ساله‌ای که بیشتر مردم، او را با پست وزیر آموزش‌وپرورش در دهه هفتاد به یاد می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="154271">
    <content>سجادیان اظهار کرد: تیم ملی کبدی بانوان برای حضور در بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ اینچوان کره جنوبی آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154272">
    <content>در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۱۲ لندن تیم هندی ۸۳ نفره در این بازی‌ها شرکت کرد و با مجموع شش مدال بهترین‌های کشور را رقم زد.</content>
  </text>
  <text id="154273">
    <content>استاندار مرکزی گفت: با اختصاص ۸ میلیارد ریال اعتبار به مصوبات خاص امیدواریم شاهد کاهش آلودگی هوا در شهرهای استان مرکزی باشیم.</content>
  </text>
  <text id="154274">
    <content>مهدیان نسب همچنین از کشف ۲۱ میلیون مواد محترقه در ایام پایانی سال مربوط به شب چهارشنبه سوری در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154275">
    <content>گروه اجتماعی: معاون فرهنگی اداره‌کل تبلیغات اسلامی خراسان شمالی از آماده‌سازی ۳۵ مسجد و نمازخانه بین‌راهی در استان برای ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154276">
    <content>نایب رئیس شورای ملی زعفران از کاهش ۲ میلیون تومانی قیمت این محصول در ۱۵ روز اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154277">
    <content>سنت فرانسیس شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۳۲۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154278">
    <content>مدیرکل دفتر آمار و اطلاعات جمعیتی و مهاجرت سازمان ثبت احوال کشور از آمار وقایع حیاتی در ۶ ماه نخست در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154279">
    <content>البته می‌توان با استفاده از تله‌کابین و تله‌اسکی به قله پیست که دارای ارتفاعی حدود ۳۴۰۰ متر از سطح دریاست نیز صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="154280">
    <content>او از جمله مبارزان سیاسی بود که در سال ۱۳۴۱ تلاش بسیاری برای لغو تصویب‌نامه انجمن‌های ایالتی و ولایتی نمود.</content>
  </text>
  <text id="154281">
    <content>استیضاح آقای فانی ۴ ماه بعد از رای اعتماد کلید خورد، ولی امروز که آخرین روزهای کار کردن مجلس است، این طرح اعلام وصول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154282">
    <content>بر اساس برآوردهای انجام‌شده، درحال‌حاضر حدود ۶ میلیون بیمار از تاثیرات تحریم‌ها علیه ایران در زمینه واردات و تولید دارو، رنج می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="154283">
    <content>کاکی تصریح کرد: برای احداث این مرحله از سالن ورزشی یک میلیارد و ۱۲۰ میلیون ریال اعتبار از محل اعتبارات بسیج هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154284">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۶۶۱ میلیون اوراق بهادار به ارزش ۵۹۶۰ میلیارد ریال در هفته منتهی به ۱۵ آبان‌ماه در بازارهای فرابورس خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="154285">
    <content>او یکی از همسران هنری هشتم بود که در سال ۱۵۳۶ در این برج سرش زیر گیوتین گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="154286">
    <content>عده‌ای از جوانان انقلابی اصفهان در روز ۲۲ بهمن ساواک اصفهان را تسخیر کردند و کمیته دفاع شهری را تشکیل دادند.</content>
  </text>
  <text id="154287">
    <content>یک مقام صنعتی که خواست نامش فاش نشود، گفت، ارزش این قرارداد حدود ۱۵ میلیارد دلار است.</content>
  </text>
  <text id="154288">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون توان‌بخشی اداره کل بهزیستی استان گلستان از صدور ۱۳ هزار و ۷۰۰ بیمه مکمل برای معلولان شدید تحت پوشش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154289">
    <content>در این فهرست نام ۲۰ شخص برجسته عضو ائتلاف و رئیس کنونی و پیشین آن به‌همراه شمار دیگری از معارضان و خانواده‌هایشان دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154290">
    <content>مدیریت جهاد کشاورزی شهرستان سلطانیه گفت: پیش‌بینی می‌شود بالغ بر ۴ میلیارد و ۴۵۵ میلیون تومان از محل برداشت این محصول عاید بهره کشاورزان شود.</content>
  </text>
  <text id="154291">
    <content>پیش‌تر گفته‌شده بود که تولید نفت خام آمریکا در سال ۲۰۱۶ به هشت میلیون و ۸۲۰ هزار بشکه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="154292">
    <content>بورس منطقه‌ای اردبیل اعلام کرد در یک هفته اخیر ۶۳ میلیون سهم به ارزش ۲۵ میلیارد تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="154293">
    <content>آن‌ها چندین ماه صرف ساختن غرفه نمایشگاهی خود کردند که هر روز باید روزانه از حدود ۵۰۰۰ نفر میزبانی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="154294">
    <content>لبرون جیمز در این مسابقه با کسب ۳۲ امتیاز، ۱۰ ریباند و ۵ پاس منجر به گل بهترین بازیکن میدان بود.</content>
  </text>
  <text id="154295">
    <content>روز ۲۰ خرداد، هیئت مدیره‌ی موقت وارد آبادان شد و آیت‌الله کاشانی بلافاصله در همان روز تلگرافی دایر بر پشتیبانی از آن را مخابره کرد.</content>
  </text>
  <text id="154296">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی گفت: تعداد ۲۱ مرکز خدمات جهاد کشاورزی با ۸۳ هزار بهره‌بردار در استان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="154297">
    <content>در دسامبر ۲۰۱۴ میلادی، باراک اوباما رئیس‌جمهور آمریکا تصمیم خود را برای از سرگیری روابط سیاسی با کوبا اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154298">
    <content>گلن جین شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۱۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154299">
    <content>من می‌گویم وقتی ۴ بار از من تست گرفته‌اند و مشکلی نداشته‌ام چطور انقدر حساسیت روی من نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="154300">
    <content>اکنون همه‌ی بدهی‌ها به‌جز وام مسکن خود را تسویه کرده و برای مواقع اضطراری ۳ تا ۶ ماه آینده نیز پس‌انداز دارید.</content>
  </text>
  <text id="154301">
    <content>این نشریه در گزارش سال ۲۰۱۵ خود نام حضرت آیت‌الله خامنه‌ای را در رده‌های اولیه این لیست ۷۳ نفره ذکر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154302">
    <content>به موجب ماده ۴ آیین‌نامه، پروانه اقامت دائم به کسانی اعطا می‌شود که در ایران اقامتگاه قانونی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="154303">
    <content>از سال ۲۰۰۱ به این طرف، هیچ تروریستی نتوانسته است با هواپیماربایی جان حتی یک نفر را بستاند.</content>
  </text>
  <text id="154304">
    <content>داریوش ده سال از داوود کوچکتر است و زمان دربی سال ۵۲ که داوود ۳۰ سالش بوده، او بیست سال داشته.</content>
  </text>
  <text id="154305">
    <content>با پایان یافتن این مسابقات نمایندگان ایران فردا در اوزان ۵۴ و ۵۹ کیلوگرم به مصاف حریفان خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="154306">
    <content>دو زورگیر ۱۶ و ۳۳ ساله که طعمه‌های خود را از میان نوجوانان و افراد کم سن‌وسال انتخاب می‌کردند، دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="154307">
    <content>این گزارش حاکیست، امروز بهای طلا در سطح جهانی با کاهش همراه و به ۱۲۹۳ دلار و ۳۰ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="154308">
    <content>قیمت دلار در دولت یازدهم در قیاس با اوج قیمت‌ها در دولت دهم حداقل ۴۰۰ تومان کاهش را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="154309">
    <content>در فاصله ۱۴۷ روز تا آغاز مسابقات وزنه‌برداری قهرمانی جهان برنامه مسابقات و حداقل رکورد ورودی وزنه‌برداران اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="154310">
    <content>شاخص کل بورس به‌دنبال روند نزولی ماه‌های اخیر امروز هم بیش‌از ۱۰۰۰ واحد افت کرد و به ۷۸ هزار واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="154311">
    <content>به گفته مدیرکل راه و شهرسازی کردستان، از سال گذشته تا کنون ۵۳۰ متر آن اسفالت و هدف‌گذاری امسال نیز ۸۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="154312">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران تست پیش زمستانی فصل ۲۰۱۵ مسابقات فرمول یک با برگزاری روز سوم تست خرز به‌کار خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="154313">
    <content>کارتونی را قبلاً دیدم که پسر بچه‌ای ۱۲ ساله روی یکی از شانه‌هایش فرشته‌ای و روی شانه‌ی دیگرش هم دیوی داشت.</content>
  </text>
  <text id="154314">
    <content>فکر می‌کنم فردی که ۷۰ سال دارد ۶۰ سال زندگی‌اش فوتبالی بوده الان به فکر خانواده‌اش باشد منصفانه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="154315">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، استقلال از ساعت ۱۳ و ۲۵ دقیقه امروز یک جلسه تمرین ریکاوری برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="154316">
    <content>حدود ۱۲۰ هزار نفر از این تلفات مربوط به آمار تلفات زلزله ها از ابتدای سده بیستم در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="154317">
    <content>در استان اصفهان از ۵ عضو هیات نظارت شورای نگهبان بر انتخابات سه نفر از اردوگاه جریان‌های خاص هستند.</content>
  </text>
  <text id="154318">
    <content>در یک روز زیبای اواخر آوریل ۱۹۴۱، ایزابل روی یک پتوی پشمی در مزرعه روبه‌روی خانه دراز کشیده بود و پاهایش را دراز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="154319">
    <content>در این خصوص سرویس‌های اطلاعاتی آلمان از دستور اردوغان در سال ۲۰۱۰ برای ساخت نیروگاه اتمی جهت غنی سازی اورانیوم به‌صورت سری خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="154320">
    <content>قیمت هر پژو ۲۰۶ اس دی نیز ۳۴ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان و در بازار ۳۹ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="154321">
    <content>کشاورز مدت زمان برداشت را یک دوره هفت ماهه با وزن متوسط ۶۰۰ گرم و با رشدی بسیار عالی ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154322">
    <content>این مسئول ادامه داد: ارزش ماشین‌آلات داخلی آن نیز معادل ۲ هزار و ۵۰۰ میلیون ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154323">
    <content>فردی گری ۱۹ آوریل یعنی یکشنبه ۲ هفته پیش در بازداشتگاه پلیس بالتیمور بر اثر شدت جراحات واردشده، جان خود را از دست داده است.</content>
  </text>
  <text id="154324">
    <content>به نوشته والا، از جمله شرکت‌کنندگان در این مراسم شام ۲۰ نفره، وزرایی از کشورهایی بودند که با رژیم صهیونیستی رابطه سیاسی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="154325">
    <content>زمانی‌که از او می‌پرسید چرا تصور می‌کند باید ۳۵۰۰۰ دلار تا ۴۰۰۰۰ دلار دریافت کند، پرونده‌ای بیرون می‌آورد که از اینترنت چاپ کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154326">
    <content>حیدرپور اظهار داشت: همچنین می‌گویند ۵۰ میلیارد دلار هم در بانک‌های کشور چین وجود دارد که این هم معتقدیم وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="154327">
    <content>گفتنی است، دولت میزان افزایش حقوق سال آینده ۴ میلیون کارمند دولت را ۱۴ درصد در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="154328">
    <content>در سیزدهم اردیبهشت ۱۳۱۵ علی‌اکبر داور وزیر مالیه، بدر را به‌عنوان معاون خود به مجلس شورای ملی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="154329">
    <content>طبق گزارشی که کمیسیون ویژه سازمان ملل در امور اوکراین منتشر کرده ۲۵۷ نفر نیز در این درگیری‌ها مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154330">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی استان لرستان گفت: خیران حوزه سلامت امسال ۶۰ میلیارد تومان به حوزه بهداشت و درمان استان لرستان کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="154331">
    <content>به‌دلیل فرود با چرخ بسته حدود ۱۳ نفر آسیب می‌بینند که ۱۲ نفر سرپایی مداوا می‌شوند و یک نفر هم در بیمارستان بستری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154332">
    <content>در جوامع امریکایی جویدن آن را از سرخ‌پوستان یاد گرفتند و از حدود سال ۱۸۵۰ استفاده از آن رایج و عمومی شد.</content>
  </text>
  <text id="154333">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان قزوین گفت: براساس آمارهای بدست آمده بیش‌از ۲ درصد خاک‌های مرغوب کشور در استان قزوین وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="154334">
    <content>خانواده یکی از اعضای ارشد گروه نقشبندیه برای تحویل گرفتن جسد وی ۵۰ هزار دلار به تروریست های داعش پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154335">
    <content>درعین‌حال تعداد لیسانسیه‌ها در دور اول ۵۳ و در دور دوم ۴۵ و در دور سوم ۹۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154336">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول دارالقرآن‌الکریم سازمان تبلیغات اسلامی استان کرمان گفت: بانک جامع فعالان قرآنی طی ۶ ماهه دوم سال جاری در کرمان راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154337">
    <content>باشگاه تاج در ۲۰ مرداد ۱۳۲۹ به دعوت سفیر افغانستان در تهران برای شرکت کردن در جشن استقلال افغانستان به کابل سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154338">
    <content>به گفته پالیزگیر در فاز دوم نیز به ظرفیت این سیلوها ۱۵۰ هزار تن دیگر افزوده و در مجموع به ۳۰۰ هزار تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="154339">
    <content>در همین فهرست باستانی، معبد سومی هست که در افسوس ۳۵۶ سال پیش‌از میلاد برای الهه آرتمیس ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154340">
    <content>آمار مبتلایان به ایدز در کشور ۲۸ هزار و ۳۵۷ نفر اعلام شده، درحالی‌که تعداد مبتلایان به این بیماری یکصد هزار نفر تخمین زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154341">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی مازندران گفت: در پنج سال اخیر، ۳ هزار و ۵۰۰ هکتار از اراضی کشاورزی مازندران تغییر کاربری یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154342">
    <content>رقابت‌های والیبال قهرمانی آسیا به میزبانی چین تایپه با حضور ۱۶ تیم از سه روز قبل آغاز شده‌است و همچنان در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="154343">
    <content>علی آقایی افزود: ۴۶ برنامه تدوین شده آن در حوزه پرورشی و امور تربیتی دانش‌آموزان استان ایلام اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154344">
    <content>من در سال ۷۱ فیلم کوتاهی ساختم که در جشنواره اصفهان جایزه کارگردانی برد و متنش را هم آقای بهشتی نوشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="154345">
    <content>در پایان ۱۹۹۰، در ۲۰ دموکراسی امکان یافتن داده‌های عضویت قابل‌اعتماد وجود داشت که برخی از دموکراسی‌ها جدید و برخی دیگر از دموکراسی‌های ریشه‌دار بودند.</content>
  </text>
  <text id="154346">
    <content>منظور او این بود که با جو و گرترود بلک، زوجی که در اندونزی سال ۱۹۸۰ ملاقات کردیم کاری انجام دهیم.</content>
  </text>
  <text id="154347">
    <content>با این نرم‌افزار شاهکار می‌توانید کار با یک تم حرفه‌ای به‌صورت ۳ بعدی با سرعت بالا را تجربه کنید.</content>
  </text>
  <text id="154348">
    <content>امروزه اکثر مورخان اتفاق نظر دارند که در دوران تفتیش او حدود ۲۰۰۰ نفر در چوبه اعدام سوزانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="154349">
    <content>بیشینه و کمینه دمای پایتخت با یک درجه کاهش نسبت‌به امروز به‌ترتیب برابر ۳۵ و ۲۳ درجه سانتی گراد بالای صفر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="154350">
    <content>خسارت به ۲۸ مزرعه پرورش ماهی و در مجموع بیش‌از ۳۴ میلیارد ریال به بخش شیلات استان گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154351">
    <content>با نزدیک شدن موعد برگزاری تظاهرات گسترده در بحرین در ۱۴ اوت، شاه بحرین نیز فرمانی را به هدف تشدید مجازات‌ها صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154352">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان مازندران از ارسال فراخوان جشنواره قصه‌گویی رضوی به ۴۰ کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154353">
    <content>شاید یک شرکت تولیدکننده مواد شوینده ۱۰ درصد هم سود نکند، ولی سود یک شرکت دانش بنیان ۵۰۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="154354">
    <content>توانایی شما در شناسایی و تمرکز روی ۲۰ برتر فعالیت‌ها، بیشتر از همه‌ی عامل‌های دیگر تعیین‌کننده‌ی موفقیت و کارایی شما است.</content>
  </text>
  <text id="154355">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان فیروزکوه گفت: ۷۵ نفر برای سرشماری نفوس و مسکن در این شهرستان انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="154356">
    <content>استنباط: ۲ این احتمال وجود دارد که سرما خورده و به‌خاطر اتفاق بدی که برایش افتاده، ترسیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="154357">
    <content>مدیرکل تامین اجتماعی خراسان جنوبی، حداقل دستمزد روزانه سال ۹۲ بیمه‌شدگان تامین اجتماعی این استان را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154358">
    <content>مدیر بورس منطقه کرمانشاه در پایان تاکید کرد: در این هفته، تعداد ۵۳ کد معاملاتی جدید ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154359">
    <content>روستایی در پایان ابراز داشت: امیدواریم که کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی هر چه سریع‌تر نسبت‌به اجرای این طرح اقدام کند.</content>
  </text>
  <text id="154360">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل گفت: تا ۹ فروردین ماه امسال ۴۳ هزار و ۷۴۰ نفر روز اسکان فرهنگیان در استان اردبیل اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="154361">
    <content>این شهر در ارتفاع ۸۷۰ متری از سطح دریا قرار گرفته و بحر المیت در مرزهای شرقی آن واقع است.</content>
  </text>
  <text id="154362">
    <content>درست همانند افرادی که در سال ۱۹۱۸ ثروتمند شدند و تا قبل‌از سال ۱۹۲۳ ثروت خود را از دست دادند و فقیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="154363">
    <content>در ماده ۵۵ آن به مسائل زیست‌محیطی شهری توجه شده و شهرداری را ناظر بر اجرای آن نموده است.</content>
  </text>
  <text id="154364">
    <content>دو مطالعه‌ی دیگر که در سال ۲۰۰۲ انجام شد باز هم نمودار درجات بالای عدم تحمل عقاید دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="154365">
    <content>مسئول ستاد مهر معاونت حمل‌ونقل شهرداری اصفهان از افزایش ۴۰ درصدی ترافیک در روزهای اول مهر ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154366">
    <content>این اتوبوس در باک زاپاس خود ۲ شهروند افغانستان و کالای قاچاق شامل سیگار، انبه و غیره جاسازی کرده بوده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>