<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="154367">
    <content>در جلسه علنی امروز مجلس نیز ۲۲۰ نماینده در بیانیه‌ای، تحریم نفتی اتحادیه اروپا علیه به ایران را محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="154368">
    <content>تلاش‌های وی برای حل بحران اوکراین بعد از اقدام روسیه به ضمیمه کردن شبه جزیره کریمه در مارس ۲۰۱۴ بی‌نتیجه ماند.</content>
  </text>
  <text id="154369">
    <content>این برنامه پروژه بسیار موفقی بود و توانست بیشتر اطلاعات درباره مریخ در اواخر دهه ۱۹۹۰ و اوایل دهه ۲۰۰۰ را فراهم آورد.</content>
  </text>
  <text id="154370">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان بازیافت و تبدیل مواد شهرداری قم، گفت: روزانه ۶۷۰ تن زباله از نوع خشک و تر در استان قم تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154371">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۳۹۲ هزار تن انواع کالا به ارزش بیش‌از ۷۴۰۰ میلیارد ریال هفته گذشته در بازار فیزیکی بورس کالا مورد دادوستد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154372">
    <content>منافع مادی که در اثر تخلفات ساختمانی و توسط کمیسیون‌های ماده ۱۰۰ عاید شهرداری‌ها می‌شود، روند بروز تخلفات عمدی در ساخت‌وسازهای شهری را تشدید نموده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154373">
    <content>سوم اردیبهشت ماه سال ۱۳۵۲، سفارت آمریکا در تهران، میزبان کنفرانسی محرمانه با حضور دیپلمات های آمریکایی در کشورهای خاورمیانه بود.</content>
  </text>
  <text id="154374">
    <content>تیم ملی فوتبال استرالیا پس‌از شکست دادن تیم ملی فوتبال کره جنوبی در فینال جام ملت‌های آسیا ۲۰۱۵ به مقام قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="154375">
    <content>تعداد بیکاران در پاییز ۹۲ به میزان ۲ میلیون و ۴۰۱ هزار نفر بود که نشان‌دهنده افزایش ۱۱۹ هزارنفری تعداد کل بیکاران مطلق کشور است.</content>
  </text>
  <text id="154376">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور رئیس‌جمهور اسلامی ایران از ۵۰ بانوی نمونه کشور در همایش بانوی بصیر تقدیر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="154377">
    <content>آمار کشورهای همسایه ایران نشان می‌دهد که باشگاه‌ها ۶۰، ۷۰ درصد هزینه‌های خود را از طریق تبلیغات به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="154378">
    <content>چنگیزخان تا زمان مرگش در سال ۱۲۲۷ به مدت بیش‌از ۳۰ سال بیشتر از حکمرانی کنونی داعش به کارش ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="154379">
    <content>قرارگاه جهادی ستاد اجرایی فرمان امام در سال ۱۳۹۵ به‌منظور پشتیبانی از گروه‌های جهادی و اعزام آن‌ها به مناطق محروم و روستاها تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="154380">
    <content>ناطق اضافه کرد: مجموعه داستان اول از این سه‌گانه در سال ۱۳۸۴ منتشر شد که شامل ۱۴ داستان کوتاه بود.</content>
  </text>
  <text id="154381">
    <content>به گزارش مشرق، راموس تا سال ۲۰۱۷ با رئال مادرید قرارداد دارد و مذاکرات برای تمدید، مدت‌هاست که متوقف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154382">
    <content>اولین داستان‌های ارنست همینگوی در سال ۱۹۲۲ قبل‌از شهرت جهانی همینگوی همسرش بسیاری از داستان‌ها و شعرهای او را در قطاری جا گذاشت!</content>
  </text>
  <text id="154383">
    <content>معاون اول رییس‌جمهور گفت: در طول یک‌سال و نیم ۸۹ تا ۹۰ بیش‌از ۲۰ میلیارد دلار پول کشور به‌عنوان مداخله در بازار ارز داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154384">
    <content>خبرگزاری فارس: از ۱۱۴ نفر از همیاران قرآن در زنجان در مراسمی با حضور مسئولان تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="154385">
    <content>در این جلسه مدیر گمرک بیله‌سوار نیز گفت: شمار تردد مسافران از گمرک بیله‌سوار در سال گذشته حدود ۴۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154386">
    <content>در سال ۱۹۸۰ او به جمهوری‌خواهان رأی داد و در مبارزه‌های انتخاباتی ریاست‌جمهوری میان جورج بوش و کلینتون، از بوش حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="154387">
    <content>رئیس اداره جهاد کشاورزی بشرویه گفت: طی هفته دولت در این شهرستان از ۱۲ پروژه در بخش کشاورزی بهره‌برداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154388">
    <content>المیادین همچنین اعلام کرد که وزارت کشور عراق از آزادسازی ۹۷ منطقه و محله در استان صلاح الدین عراق خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="154389">
    <content>او درباره اقدامات انجام‌شده در مرکز طبی کودکان گفت: تا کنون نزدیک به ۱۰ میلیارد تومان سرمایه‌گذاری در مجموعه مرکز طبی کودکان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154390">
    <content>قرار است دبیر کلی یاسمین فهیمی ایرانی تبار در یک کنگره ویژه حزب سوسیال دموکرات در ۲۶ ژانویه در برلین به رای گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="154391">
    <content>این موضوع باعث شده که در اعتبارات داخلی نیز برای پروژه‌های قابل فاینانس، اعتبار داخلی برای سال ۹۰ در نظر گرفته نشود.</content>
  </text>
  <text id="154392">
    <content>کاروان تیم فولاد خوزستان بلافاصله پس‌از اتمام مسابقه با اتوبوس راهی تهران شدند و با پرواز ساعت ۱۷ از فرودگاه مهرآباد به اهواز بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="154393">
    <content>این روستا با نام قدیمی دربند علیا، بیش‌از ۲۰۰ هکتار مساحت و بین ۱۸۰۰ تا ۲۲۰۰ متر از سطح دریا ارتفاع دارد.</content>
  </text>
  <text id="154394">
    <content>خانواده مرحوم هادی نوروزی دربی ۸۱ را بر سر مزار آن مرحوم به‌همراه عده‌ای از اهالی کپورچال تماشا کردند.</content>
  </text>
  <text id="154395">
    <content>گوردون که ۲۰ سال است مورچه‌ها را مطالعه می‌کند زمانی را که مورچه های خرمن چین مورچه های علوفه بر را بیرون می‌فرستند بررسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="154396">
    <content>کارشناسان سازمان ملل اعلام کرده‌اند که ۳۱ نفر از کارکنان این نیروگاه و آتش‌نشانان به‌طور مستقیم بر اثر انفجار رآکتور کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154397">
    <content>بر اساس این خبر، حدود ۶ هزار افسر پلیس یونان فردا سه‌شنبه در سراسر آتن مستقر خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="154398">
    <content>اسفنده گفت: با توجه به آسیب‌شناسی‌هایی که در مدت زمان برگزاری این مسابقات انجام می‌شود کارگاه‌های آموزشی قرآن در ۸ رشته ۱۸ بهمن آغاز می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154399">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه نهاوند از واگذاری ۲۰ میلیارد ریال تسهیلات به‌منظور اجرای طرح‌های اقتصاد مقاومتی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154400">
    <content>این تحریم‌ها اولین‌بار در سال ۲۰۰۶ به بهانه مقابله با پیشرفت برنامه هسته‌ای ایران وضع شده و پس‌از آن‌هم در قطعنامه‌ای دیگر، تشدید شدند.</content>
  </text>
  <text id="154401">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم شهرکرد در مجلس شورای اسلامی گفت: اختلاس ۳ هزار میلیارد تومانی زیبنده یک کشور اسلامی مدعی اقتصاد پاک نیست.</content>
  </text>
  <text id="154402">
    <content>گفته می‌شود که درحال‌حاضر تمامی حساب‌های بانکی دولتی مسدود شده‌است و تنها ۲۲ میلیون دلار در خزانه دولت باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="154403">
    <content>در بیانیه دادستانی کشور چاد آمده‌است که در حمله پلیس این کشور به یک مخفیگاه تسلیحات نظامی، ۱۱ نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154404">
    <content>تمامی این آمار نشان‌دهنده آن است که وضعیت امنیتی در افغانستان به‌ویژه در سال ۲۰۱۰ وخیم‌تر از سال‌های قبل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154405">
    <content>افسردگی اختلال روانی شایعی در سرتاسر دنیاست و تخمین زده می‌شود که حدود ۳۵۰ میلیون نفر به آن مبتلا هستند.</content>
  </text>
  <text id="154406">
    <content>شهید شیبک متولد هشتم آبان ماه ۱۳۶۸ که پنجمین فرزند خانواده و در روستای عرب بوران شهرستان گالیکش دیده به جهان گشوده بود.</content>
  </text>
  <text id="154407">
    <content>فروزان در سال ۱۳۵۰ در فیلم باباشمل ساخته علی حاتمی حضور یافت که حاصل این همکاری، دریافت جایزه بهترین بازیگر زن از جشنواره سپاس بود.</content>
  </text>
  <text id="154408">
    <content>او در سال ۱۳۱۱ با درجه سلطانی، به فرماندهی نیروی دریایی رسید و در واقع مأمور تأسیس نیروی دریایی شد.</content>
  </text>
  <text id="154409">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان خدابنده از جمع‌آوری بیش‌از ۴ میلیارد ریال زکات در شهرستان خدابنده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154410">
    <content>منصور تاکید کرد: ما باید برای یک راه‌حل سیاسی تلاش کنیم و ژنو ۲ فرصتی مناسب برای تمامی کشورهایی است که مورد هجوم تروریسم هستند.</content>
  </text>
  <text id="154411">
    <content>فرمانده انتظامی ماکو از کشف یک کیلو و ۲۰۰ گرم تریاک که به‌طور ماهرانه‌ای در بسته‌های چیپس جاسازی شده بود، کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="154412">
    <content>از سپتامبر ۲۰۱۹، سایت با استفاده از یک سیستم رتبه‌بندی ۵ ستاره شروع به افزودن نقد، برای بازی‌های اخیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154413">
    <content>موسوی افزود: برای اجرای طرح‌های جدید صنایع دستی روستایی در استان نیز رقم ۲۰۰ میلیارد ریال در نظر گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="154414">
    <content>کلاید هیل شهری در شهرستان کینگ ایالت واشنگتن است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۹۸۴ نفر جمعیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154415">
    <content>اما یعقوب بیشترین تماشاگری که برای بازی‌های تیمش در نفت می‌آیند با محاسبه کردن سربازهای ورزشگاه، ۲۰ نفر هستند.</content>
  </text>
  <text id="154416">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت گاز استان بوشهر از نصب ۱۲ هزار علمک گاز در شهرستان دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154417">
    <content>مطابق با سرشماری سال ۲۰۰۰ این شهرستان بیشترین درآمد سرانه را با ۴۴، ۹۶۲ دلار در آمریکا دارد.</content>
  </text>
  <text id="154418">
    <content>امسال نیز تعداد ۱۳۳ دستگاه خودروی بالای ۲۵۰۰ سی‌سی وارد کشور شد که تعداد ۳۳ دستگاه آن توسط وزارتخانه‌ها وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154419">
    <content>از مجموع روایات و گزارش‌ها می‌توان ۱۰ نام را که بیشتر آن‌ها لقب و وصف است، برای بانو ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154420">
    <content>البته در مورد وام‌های پرداختی این سازمان تبصره‌های زیادی وجود دارد، حداکثر زمان وام‌هایی که به خرید ملک تعلق می‌گیرد ۲۵ سال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="154421">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان زنجان از واگذاری ۱۷۰ قطعه مجتمع تولیدات کشاورزی به بانوان استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154422">
    <content>در این نمایشگاه که ساعت ۱۴ روز جمعه ۲۷ دی ماه جاری در نگارخانه خاورمیانه افتتاح می‌شود آثاری از ۳۰ هنرمند به نمایش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154423">
    <content>از پرگل‌ترین بازی تا ناکامان این هفته در هفته هفتم بازی‌های لیگ برتر ۱۸ گل از خط دروازه‌ها گذشت.</content>
  </text>
  <text id="154424">
    <content>بازیکن تیم فوتبال سپاهان گفت: زمانی‌که بازی گره می‌خورد بهتر است تیم را ۱۰ نفره کنیم تا بتوانیم بهتر نتیجه بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="154425">
    <content>چند ماه پیش نمایندگان تسهیلاتی جدید را مورد تصویب قرار دادند که در قالب آن به ایثارگران تسهیلات ۸۰ میلیون تومانی پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154426">
    <content>کمیته داوران فدراسیون فوتبال، اسامی داوران قضاوت کننده ۳ دیدار از هفته دوازدهم لیگ برتر فوتبال را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154427">
    <content>مدیرعامل سازمان اتوبوسرانی شهرداری اراک گفت: دی‌ماه امسال ۷ میلیون و ۱۸۱ هزار و ۴۷۵ مسافر توسط سازمان اتوبوسرانی شهرداری اراک جابه‌جا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154428">
    <content>مدیرعامل سازمان بیمه سلامت ایران از آغاز حذف دفترچه‌های بیمه مردم به‌صورت آزمایشی در چهار بیمارستان کشور از ۱۵ آذر ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154429">
    <content>در آیین پایانی این جشنواره که شامگاه دوشنبه برگزار شد برگزیدگان ۲۱ رشته سیزدهمین جشنواره تئاتر زندان های سراسر کشور مورد تقدیر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154430">
    <content>مدیر کمیته امداد امداد خمینی شهرستان ساری از آمادگی ۴۶ جایگاه اخذ کمک‌های مردمی در جشن نیکوکاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154431">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی شهرستان کهگیلویه از فعالیت بیش‌از ۱۴۰ کانون فرهنگی هنری مساجد در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154432">
    <content>رئیس کل دادگستری گلستان از تشکیل ۲۷ شعبه در دادسراها و دادگستری‌های سراسر استان گلستان برای رسیدگی به تخلفات احتمالی انتخاباتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154433">
    <content>لو با اشاره به‌همین موضوع گفت: باید قبل‌از شروع دور بعد از بازی‌های انتخابی یورو ۲۰۱۶ تیم را کاملا به‌روز رسانی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154434">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سقز از پیشرفت ۸۰ درصدی مصوبات سفر تاریخی مقام معظم رهبری به کردستان در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154435">
    <content>این دیدار با برتری ۲ بر صفر ژرمن ها پایان یافت و آلمان نیز به مرحله یک چهارم نهایی جام بیستم صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="154436">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان جم از ارائه خدمات مستمر به ۳ هزار مددجو تحت حمایت کمیته امداد جم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154437">
    <content>پلیس راهنمایی و رانندگی نیروی انتظامی با صدور اطلاعیه‌ای محدودیت‌های ترافیکی آخر هفته از ۹ الی ۱۴ دی ماه را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154438">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه صحنه از برگزاری یادواره ۳۰۰ شهید شهرستان صحنه از سلسله برنامه‌های کنگره سرداران، امیران، فرماندهان و ۹۸۰۰ شهید استان کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154439">
    <content>حدود ۳۰۰ زن عضو شورای شهرها از استان‌های مختلف کشور از دیروز در قم گرد هم آمده بودند تا به انتقال تجربه با یکدیگر بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="154440">
    <content>مهاجم ۲۴ ساله لیورپول از این‌که ۵ بازیکن از این تیم در تیم ملی انگلیس بازی می‌کنند، خوشحال است.</content>
  </text>
  <text id="154441">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون نظارت و بازرسی سازمان صنعت، معدن و تجارت همدان از انجام ۱۲۹ هزار و ۷۲۴ مورد بازرسی در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154442">
    <content>روحانی در انتقاد از این فاجعه که به کشته شدن بیش‌از ۴۰۰۰ حاجی منتهی شده‌است، انتقاد خود را روانه مسئولین اجرایی حج کرد.</content>
  </text>
  <text id="154443">
    <content>کاروان ورزش ایران نیز با ۲۸۲ ورزشکار شامل ۲۲۴ ورزشکار مرد و ۵۸ ورزشکار زن در این دوره از مسابقات شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154444">
    <content>سوره‌ی حجرات، آیه ۵: اشاره دارد به رفتار نادرست برخی اعراب که وقتی پیامبر در خلوت بود، ایشان را با صدای بلند فرا می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="154445">
    <content>پیام ۲۶ نوامبر چرچیل به روزولت تنها سندی در مکاتبات آنان است که تا به امروز بنابر مسائل امنیت ملی افشا نشده است.</content>
  </text>
  <text id="154446">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان کرمان گفت: ۳۷۰ هزار نفر مسافر در نوروز ۹۱ توسط ناوگان مسافربری جاده‌ای استان کرمان جابه‌جا شدند.</content>
  </text>
  <text id="154447">
    <content>قیمت نفت در معاملات هفته گذشته ۲ دلار کاهش یافت و در پایان معاملات به ۴۷ دلار و ۴۲ سنت در هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="154448">
    <content>معاون فرهنگی و هنری حوزه هنری استان همدان از رسیدن ۹ فیلم هنرمندان همدانی به مرحله تدوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154449">
    <content>رحمتی یادآور شد: این مسابقات در فاصله روزهای ۱۵ لغایت ۲۲ مردادماه جاری در شهر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154450">
    <content>در معاملات امروز هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده بر بهای ۹۶ هزار و ۸۴۲ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154451">
    <content>به گزارش گروه رسانه‌های خبرگزاری تسنیم، بهمن ماه ۹۰ تهران میزبان اجلاسی متفاوت بود؛ جوانان و بیداری اسلامی.</content>
  </text>
  <text id="154452">
    <content>شهر باستانی شهداد با دیرینگی ۶۰۰۰ ساله در سال ۱۳۴۷ خورشیدی توسط کاوشگران سازمان میراث فرهنگی ایران کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="154453">
    <content>به گزارش گروه امنیتی دفاعی خبرگزاری فارس، ۱۵ دی ماه سال ۱۳۷۳ یکی از تلخ ترین روزها برای نیروی هوایی ارتش است.</content>
  </text>
  <text id="154454">
    <content>روحان گفت: تاکنون در مدارس، باشگاه‌های ورزشی و مکان‌های تفریحی ۲۵ ولایت افغانستان سیرک انجام‌شده که با استقبال پرشور کودکان و خانواده‌ها روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154455">
    <content>گزارش دریافتی از بانک مسکن نشان می‌دهد که متوسط سهم‌الشرکه پرداختی به پیمانکاران در ۹ ماهه پایانی دولت قبل، ماهانه حدود ۵۸۰ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154456">
    <content>در اتریش تیراندازی بسوی جمعیتی که در یک کنسرت موسیقی در هوای باز شرکت کرده بودند سه کشته و ۱۱ مجروح بجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="154457">
    <content>سلیمی تصریح کرد: در همین راستا از ابتدای امسال تا کنون ۱۷ میلیارد ریال از مشترکان طرح صدقات جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="154458">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، جام جهانی فوتبال دختران زیر ۱۷ سال در سال ۲۰۱۶ از ۳۰ سپتامبر تا ۲۱ اکتبر در اردن برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154459">
    <content>سردو شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۴۵۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154460">
    <content>امروز پیام نامزدها به‌ترتیب شماره‌هایشان در مراسم قرعه‌کشی در صداوسیما، از شماره ۱۱ تا ۱۸ در رادیو پیام شنیده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154461">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دادگاه جنایی قاهره امروز یکشنبه ۳ متهم به عضویت در تشکیلات تروریستی القاعده و جاسوسی برای این گروه را به اعدام محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="154462">
    <content>بیشترین واکنش در بورس تهران رخ داد که با ۱۰۹۰ واحد افزایش در آستانه فتح کانال ۷۷ هزار واحدی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154463">
    <content>در ۱۹ اکتبر ۱۹۵۱، نماینده فرانسه در شورای امنیت رسیدگی به ادعای بریتانیا علیه ایران را به صدور حکم توسط دیوان بین‌المللی دادگستری موکول نمود.</content>
  </text>
  <text id="154464">
    <content>شریدان شهری در ایالت کلرادو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵، ۶۶۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154465">
    <content>رئیس بانک جهانی ابراز امیدواری کرد که با بکار اندازی این کمک بلاعوض، ۳۵۰۰ خانواده، از فقر شدید رهایی یابند.</content>
  </text>
  <text id="154466">
    <content>به‌هرحال دانشمندان از دهه‌ی ۱۹۶۰ حدس زده‌اند که یخ‌آب می‌تواند در سرمای دهانه‌های موجود در قطب‌های همیشه در سایه‌ی ماه باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="154467">
    <content>معاون ارزشیابی دادستان انتظامی قضات گفت: ۵۰ نفر از قضات تهرانی براساس بازرسی و ارزیابی کار آن‌ها انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="154468">
    <content>به گفته اقبالی این آزمون در روزهای پنج شنبه ۸ خرداد، جمعه ۹ خرداد و شنبه ۱۰ خرداد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154469">
    <content>تا دهه ۱۹۷۰ همکاری بین کشورهای جهان سوم بیشتر براساس هویت مشترک شکل‌گرفته بود و ماهیتی رادیکال و گرایش تند اصلاح‌گرایانه داشت.</content>
  </text>
  <text id="154470">
    <content>داود اوغلو و اردوغان از سال ۲۰۰۲ شریک سیاسی همدیگر هستند و نمی‌توان این دو را از یکدیگر جدا دانست.</content>
  </text>
  <text id="154471">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بانه از کشف و ضبط یک محموله قاچاق در این شهرستان به ارزش ۲۰۰ میلیون ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154472">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تبلیغات اسلامی فارس گفت: سازمان اقدام به اعزام بیش‌از ۲ هزار مبلغ در ماه مبارک رمضان به شهرها و روستاهای فارس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154473">
    <content>در سال ۱۹۴۴، افکار هوندا همواره گرد مسایل مادی دور می‌زد، ولی شاید هنوز هم همان‌گونه می‌اندیشید.</content>
  </text>
  <text id="154474">
    <content>اندری فریدمن در سال ۱۹۱۴، در بوداپست متولد شد و قدم به دنیایی گذاشت که کشمکش میان ملت‌ها در آن موج می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="154475">
    <content>کشتی‌گیران روسی با برتری برابر حریفان خود در اوزان ۷۰ و ۸۶ کیلوگرم به مقام طلای مسابقات کشتی آزاد قهرمانی جهان دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="154476">
    <content>روز یکشنبه ۳۱ خردادماه، بیش‌از ۱۹۵ هزار تن انواع کالا در بازار فیزیکی بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154477">
    <content>امروز شیر پاستوریزه از ۱۴۰۰ تا ۱۸۵۰ تومان در بازار است و تنها شرکت پگاه می‌تواند شیر نایلونی عرضه کند.</content>
  </text>
  <text id="154478">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان قم خاطر نشان کرد: همچنین از این تعداد ۵۰۰ نفر از مددجویان فاقد شرایط لازم برای دریافت مسکن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154479">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان استان ایلام گفت: تکمیل ورزشگاه ۱۵ هزار نفری ایلام سرعت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="154480">
    <content>در همان روز و فردای آن روزی که حدود ۳۶۰ شهید تشییع شدند، جوان‌ها صف کشیدند برای رفتن به جبهه و رفتند.</content>
  </text>
  <text id="154481">
    <content>سرپرست تیم فوتسال بانوان داماش گیلان گفت: بانوان فوتسالیست داماش گیلان ۱۰ اردیبهشت میزبان تیم ملی حفاری اهواز صدرنشین لیگ برتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154482">
    <content>پایگاه آب‌نشین هاینس یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آب دارد و طول باند آن ۱۵۲۴ متر است.</content>
  </text>
  <text id="154483">
    <content>مراسم رسمی آغاز سال تحصیلی دانشگاه‌ها روز چهارشنبه ۲۲ مهرماه با حضور رئیس‌جمهور در تالار علامه امینی دانشگاه تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154484">
    <content>فاز نخست این سد و نیروگاه در ۱۴ شهریور ۱۳۹۰ که بیستمین سالگرد استقلال تاجیکستان است با حضور رئیسان جمهور تاجیکستان و ایران افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="154485">
    <content>اولین دوره مسابقات قهرمانی کبدی در سال ۱۹۸۰ برگزار شد تا بخش زنان نیز در سطح بین‌المللی فعالیت لازم را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="154486">
    <content>در سال ۲۰۰۹، کسری بودجه یونان به ۱۵ درصد از تولید ناخالص داخلی رسید که این امر با معیار اقتصادی اروپا سازگاری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="154487">
    <content>به گفته آذربایجانی شهرستان بویین‌زهرا هم‌اکنون ۶۰۰ کیلومتر راه روستایی دارد که از این میزان تاکنون بیش‌از ۳۲۰ کیلومتر آن بهسازی و آسفالت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154488">
    <content>مصرف نصف فنجان از این ماده غذایی در روز ۱۰۰ درصد از میزان موردنیاز بدن به ویتامین ث را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154489">
    <content>جام جهانی برزیل از نظر حضور تماشاگران در ورزشگاه ها، پس‌از جام جهانی ۱۹۹۴ امریکا در جایگاه دوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="154490">
    <content>به روایت یکی از نزدیکان شهید، محمد پسر ۳ ساله شهید شب بعد پدر را در خواب می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="154491">
    <content>مدیر اداره جهاد کشاورزی شهرستان دامغان از اتمام عملیات فاز ۲ اجرای شبکه فرعی آبیاری اراضی پایین‌دست سد دامغان مربوط به روستای بق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154492">
    <content>سی گرت شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۸۲۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154493">
    <content>مزدا ۵ شباهت زیادی با نسل قبلی مزدا ۳ دارد ولی این خودرو یک مینی ون به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="154494">
    <content>این ۱۰ حس را با احساسات ۵ گانه خود ترکیب کنید و همواره به‌دنبال ایجاد ارتباط معنایی قوی باشید.</content>
  </text>
  <text id="154495">
    <content>البته، برای مدتی توانست چنین کاری را انجام دهد؛ اما سقوط بازار سهام در سال ۲۰۰۸ سبب شد کل اندوخته‌ی او از بین برود.</content>
  </text>
  <text id="154496">
    <content>فرمانده لشکر چهارم عراق مستقر در الانبار، از هلاکت ۴۳ نفر از عناصر گروه تروریستی داعش در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154497">
    <content>فرودگاه دنهام یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۷۷۵ متر است.</content>
  </text>
  <text id="154498">
    <content>براساس گزارشی جدید که به‌تازگی منتشر شده‌است، اینترنت از نظر اقتصادی سالانه حدود ۱۰ درصد تا سال ۲۰۱۶ رشد خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="154499">
    <content>با اتمام سریال زنان خانه‌دار ناامید، در سال ۲۰۱۲، مارک چری کار بر روی سریال جدید خود به‌نام خدمتکاران حیله‌گر را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="154500">
    <content>این کتاب در ۱۱۶ صفحه با شمارگان ۲۵۰۰ نسخه و بهای ۴۹ هزار ریال از سوی سوره مهر روانه بازار نشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154501">
    <content>او در برابر فشارهای بعد از کودتای ۲۸ مرداد استعفاء می‌دهد و دوباره شش ماه بعد به سمت خود بر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="154502">
    <content>مسئول واحد بیابان اداره منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان دامغان از اجرای طرح‌های بیابان‌زدایی با اعتبار ۲۲۰ میلیون تومان در جنوب این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154503">
    <content>به اعتقاد آیت‌الله خاتمی، طرحی که در مجلس شورای اسلامی در حال بررسی است ۳۶ سال دیر به مجلس رفته است.</content>
  </text>
  <text id="154504">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی گفت: ۳۴۶ پروژه روستایی، شهری، فرودگاهی و ریلی در استان لرستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="154505">
    <content>از این میان، حدود هزار و ۳۰۰ نفر عمدا به بیماری‌های مقاربتی چون سفلیس و سوزاک آلوده شدند.</content>
  </text>
  <text id="154506">
    <content>کاهش قیمت نفت جهانی به میزان ۲۵ دلار یا بیش‌از ۲۰ درصد از اواسط ژوئیه، سوالات زیادی را ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154507">
    <content>پزشکان با قرار دادن این گجت روی قلب بیماران می‌توانند به کنترل و مانیتور عملکرد قلبی بیماران تا ۵ روز متوالی بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="154508">
    <content>در ادامه این جلسه همسر مقتول که اشک می‌ریخت در چند جمله گفت: آن زمان یکی از پسرهایم ۹ ساله بود.</content>
  </text>
  <text id="154509">
    <content>به گزارش مشرق، نخستین دیدار تیم ملی والیبال ایران برابر آمریکا در هفته ششم لیگ جهانی از ساعت ۲۱ امشب آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154510">
    <content>به ادعای این روزنامه انگلیسی این ۴ مظنون مسلمان و در رابطه با تروریست‌های داعش در سوریه و عراق هستند.</content>
  </text>
  <text id="154511">
    <content>ما در برنامه ۵ ساله چهارم گفته بودیم ممنوعیت صادرات نداریم مگر در شرایطی که وضعیت کشور به‌هم بریزد.</content>
  </text>
  <text id="154512">
    <content>ظاهراً قرار است که تا پایان فرودین مرحله سوم مزایده آغاز شود تا این ۲ باشگاه تکلیف خود را بدانند.</content>
  </text>
  <text id="154513">
    <content>امیری ادامه داد: در این پایگاه‌ها برای پذیرش و سنجش ۴۲ هزار و ۵۰۰ نفر از نوآموزان برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154514">
    <content>با وجود این حدود ۸۵ درصد داروهای تولیدی در داخل کشور یا وارداتی توسط ۱۰ شرکت عمده پخش دارو توزیع می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154515">
    <content>گیلبرت شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۵۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154516">
    <content>صبح یکی از روزهای تابستان سال ۲۰۰۰، در سینی چای و نان تازه گذاشتم و به اتاق سلیمان رفتم.</content>
  </text>
  <text id="154517">
    <content>اما اگر درآمد مالیاتی را از کل مخارج کم کنیم، کسری واقعی در لایحه ۸۶ هزار میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="154518">
    <content>کار بر روی این آلبوم از اوت ۲۰۰۰ آغاز شد و گروه تنها سه بار پیش‌از ورود به استودیوی ضبط به تمرین قطعات پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="154519">
    <content>این مسئول اضافه کرد: با بهره‌برداری از این تعداد طرح در بخش‌های مختلف زمینه اشتغال ۴۰۸ جوان جویای کار در استان ایلام فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154520">
    <content>دبیر هیئت کشتی مازندران افزود: در این اردو که ۱۷ کشتی‌گیر حضور دارند، رضا عظیمی از مربیان مازندرانی کشتی آزاد نیز حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="154521">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱۹ ژوئن ۱۹۳۸ انجام شده‌است با نتیجه ۴ بر ۲ به سود تیم ملی فوتبال ایتالیا به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="154522">
    <content>این حوزه‌ها مدیریت ۵۵ زیرمجموعه را، که نیازهای خدماتی و کالاهای مورد نیاز شرکت را تأمین می‌کنند، بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="154523">
    <content>کاروان تیم فوتبال پرسپولیس صبح امروز با ۲ دستگاه اتوبوس، تهران را به مقصد اردوی خود در مازندران ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="154524">
    <content>در همین سال، ۲۸ از دانش‌آموزان گزارش نمودند که در طول ۶ ماه گذشته مورد اذیت و آزار قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154525">
    <content>رئیس ستاد نیروی هوایی آمریکا گفت که نمی‌داند آمار اعلام شده در خصوص کشته شدن ۱۰ هزار داعشی از کجا آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154526">
    <content>مدیرعامل پالایشگاه جم در این آیین اظهار داشت: پالایشگاه جم با تولید ۲۷ درصد گاز کشور نقش مهمی در تامین سبد انرژی کشور دارد.</content>
  </text>
  <text id="154527">
    <content>برخی نمایندگان چنین اقدامی را خلاف قانون دانسته اما برخی‌ها نیز این اقدام دولت را طبق ماده ۱۹۳ قانون بودجه تلقی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154528">
    <content>مدیرکل فرودگاه‌های استان اردبیل یادآور شد: تعداد زائران استان اردبیل و سهمیه اختصاص یافته به این استان نسبت‌به سال گذشته ۲۰۰ نفر کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="154529">
    <content>سلطانی دمای فعلی شهر زنجان را ۱۶ درجه اعلام کرد و بیان کرد: این دما در نسبت‌به روز گذشته تفاوتی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="154530">
    <content>در جریان نبرد استالینگراد در ۳۱ ژانویه ۱۹۴۳ منهدم شد و دوباره تا ۲۰ ژوئیه همان سال توانست خود را بازسازی کند.</content>
  </text>
  <text id="154531">
    <content>یانگ به‌خوبی به این امر آگاه است که اگر وی ۲۰ متن دیگر را انتخاب می‌نمود، احتمال آن وجود داشت که مشاهدات دیگری حاصل گردد.</content>
  </text>
  <text id="154532">
    <content>در پایان مسابقات والیبال قهرمانی جهان به تیم‌های برتر این تورنمنت به‌ترتیب ۲۰۰ هزار، ۱۲۵ هزار و ۷۵ هزار دلار جایزه نقدی پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154533">
    <content>بر همین اساس تیم‌های پیروزی و تراکتورسازی تبریز به تذکر کتبی و پرداخت ۵۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="154534">
    <content>سرمربی پیشین تیم ملی فوتبال سنگال که این کشور را به جام جهانی ۲۰۰۲ برد در سن ۵۹ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="154535">
    <content>حسینی‌نژاد در پایان بیان کرد: پروژه‌های گازرسانی بهره‌برداری شده در هفته دولت با اعتباری بالغ بر ۳۴۸ میلیارد و ۶۹۹ میلیون ریال انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154536">
    <content>در مجموع در حدود ۶۴ درصد از ایرانی آمریکایی‌ها از چارچوب به‌دست‌آمده در لوزان در اواسط فروردین ماه حمایت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="154537">
    <content>فواره کمی دور واقع شده بود؛ و خیابان از جایی که فواره قرار داشت، به فضایی حدود ۸ تا ۱۰ مترمربع باز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="154538">
    <content>در دیگر دیدار نیمه نهایی این رقابت‌ها هم آرژانتین با حساب ۷۸ بر ۷۰ برابر مکزیک میزبان به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="154539">
    <content>بنابراین از مرد کارمند خواستم که موجودی حسابم را بررسی کند که همان‌جا، متوجه شدم ۴۸۰ میلیون تومان از حساب بانکی ام سرقت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154540">
    <content>رییس سازمان توسعه تجارت ایران گفت: طبق قانون برنامه پنج ساله، میزان صادرات غیرنفتی کشور تا پایان امسال باید به ۶۹ میلیارد دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="154541">
    <content>نایب رییس اتحادیه هتلداران کرمانشاه گفت: در ایام نوروز ۹۳ مدت ماندگاری گردشگران و مسافرین نوروزی در استان افزایش چشمگیری داشت.</content>
  </text>
  <text id="154542">
    <content>براساس لیست نهایی اعلام شده از سوی وزارت کشور و جمع‌بندی نهایی تعداد ۱۸۳ نفر از داوطلبان نامزدهای انتخاباتی استان مرکزی تایید صلاحیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="154543">
    <content>باغ‌وحش انسانی نمایش انسان‌های سیاه‌پوستان و بربرها در سده ۱۹ و اوایل سده ۲۰ میلادی، در اروپا بود.</content>
  </text>
  <text id="154544">
    <content>از مجموع هزینه ۱۶ میلیونی خانوارهای شهری در سال ۹۱ نزدیک به یک میلیون تومان به مسکن اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="154545">
    <content>یاسمی همچنین میانگین مصرف گاز مایع استان را ۹ هزار و ۱۴۳ تن اعلام کرد که نسبت‌به مدت مشابه پارسال یک درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154546">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار ایلام گفت: با تدابیر اندیشیده شده اردیبهشت سال ۹۲ آخرین فرصت افتتاح طرح‌های مهر ماندگار است.</content>
  </text>
  <text id="154547">
    <content>در همین راستا هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت به ۹۵ هزار و ۳۱۸ هزار تومان رساند.</content>
  </text>
  <text id="154548">
    <content>کیخا گفت: ایجاد اشتغال برای بیش‌از ۲ هزار نفر از مردم منطقه از دیگر مزایای افتتاح این طرح‌ها در شهرستان زابل است.</content>
  </text>
  <text id="154549">
    <content>خبرگزاری فارس: یادواره سرداران و ۱۵۰ شهید سرافراز الموت شرقی با حضور جانشین فرمانده سپاه پاسداران انقلاب اسلامی و اقشار مختلف مردم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="154550">
    <content>کمیسیون در ۲۷ مارس ۲۰۰۶، نشست نهایی خود را در ژنو برگزار کرد و در همان سال شورای حقوق بشر سازمان ملل جایگزین آن شد.</content>
  </text>
  <text id="154551">
    <content>طبق توافقات دو کشور قرار است این خط لوله از سال ۲۰۱۹ گاز روسیه را به چین صادر کند.</content>
  </text>
  <text id="154552">
    <content>مسئول بسیج مدرسه معصومیه بیان کرد: در این کلاس‌ها که با استقبال خوبی روبه‌رو بوده‌است، بیش‌از ۱۰۰ طلبه از این مدرسه شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="154553">
    <content>قلعه‌نویی می‌داند بازی هفته ۱۵ تیمش یا او را دوباره به سمت محبوبیت برمی‌گرداند یا پروسه رفتنش از تیم را نهایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154554">
    <content>فارس: چگونه و با چه معیارهایی معتقدید درآمد دولت ۷۰ هزار میلیارد تومان درآمد از این محل داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154555">
    <content>بنابر اعلام سازمان حج و زیارت، هزینه سفر به حج امسال هفت میلیون و ۷۰۰ تا ۱۰ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="154556">
    <content>اسکار ۲۰ نامزد بخش بازیگری را که شامل بازیگران زن و مرد در نقش‌های اصلی و مکمل می‌شود، از میان سفیدپوستان انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="154557">
    <content>ستاره برزیلی بارسلونا در ۲۳ سالگی نسبت‌به مسی و رونالدو در این سن عملکرد موفق‌تری را از خود به نمایش گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="154558">
    <content>انگلستان امروز اعلام کرد ۵ میلیون دلار کمک بشر دوستانه به آوارگان عراقی ناشی از اقدامات گروه داعش کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154559">
    <content>اما عربستان در سال ۱۹۳۸ سفارت خود در مسکو را بست و تا زمان فروپاشی شوروی حاضر به از سرگیری روابط نشد.</content>
  </text>
  <text id="154560">
    <content>سال ۲۰۱۲ همان‌طور که اشاره شد بهترین فصل رئال مادرید بود و رئال در رقابت با بارسلونا توانسته بود تمام جام‌ها را کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="154561">
    <content>سمینار قرآن کریم، ۲۶ اردیبهشت ماه سال آینده به همت مرکز مطالعات اسلامی دانشگاه کمبریج در محل این دانشگاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154562">
    <content>اگر جریمه‌ها را در نظر نگیرید ۱۵۰ میلیون طلب دارم ولی آنقدر ما را جریمه کردند که فکر می‌کنم این طلب به ۱۱ میلیون رسید.</content>
  </text>
  <text id="154563">
    <content>البته این تیم شکست ۳ بر یک بازی رفت مقابل پورتو را با برتری ۶ بر یک پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="154564">
    <content>ایالات‌متحده یکی از تنها ۳ کشوری است که از میان ۱۹۰ کشور جهان، سیاستی مبنی‌بر اعطای مرخصی زایمان با حقوق برای آن تعریف نشده است.</content>
  </text>
  <text id="154565">
    <content>کسانی که با حدود ۴۰ درصد مشارکت مردم انتخاب شدند حق ندارند درباره انتخاباتی که ۷۰ درصد در آن مشارکت داشتند اظهارنظر داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="154566">
    <content>اولین برنامه توسعه غربی در کشور در سال ۱۳۲۷ تدوین شده و اجرای آخرین برنامه تدوین شده در سال ۱۳۹۴ پایان می‌یابد.</content>
  </text>
</textCollection>