<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="154567">
    <content>معاون آموزش متوسطه اداره آموزش‌وپرورش خراسان جنوبی گفت: برای تجهیز هنرستان‌های استان به ۵ میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="154568">
    <content>یک غار یخی به طول ۱۰۰ متر هم در این منطقه وجود دارد که آب شرب هم تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154569">
    <content>بنابراین زمانی‌که یک شیپور به مدت ۹۰ دقیقه به‌طور مستمر و مداوم نواخته می‌شود آسیب زیادی را به شنوایی انسان وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154570">
    <content>رضا ضراب، جوان ۲۹ ساله ایرانی‌الاصل که متهم اصلی در پرونده فساد مالی ترکیه است از زنجانی به‌عنوان رییس خود در جریان بازجویی‌ها نام‌برده بود.</content>
  </text>
  <text id="154571">
    <content>خبرگزاری تسنیم: امیرحسین پیروانی، سرمربی تیم فوتبال جوانان کشورمان ۲۸ بازیکن را به اردوی آماده‌سازی این تیم دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="154572">
    <content>توکلی خاطرنشان کرد: آخرین اطلاعات حاکی از آن است که هنوز این گروه سه هزار و ۶۰۰ میلیارد تومان به نظام بانکی بدهکار است.</content>
  </text>
  <text id="154573">
    <content>دبیرخانه امور اقتصادی دولت سوییس اعلام کرد که فهرست به‌روز شده تحریم‌ها شامل اسامی چندین مقام سازمان انرژی اتمی ایران و ۱۱۱ شرکت است.</content>
  </text>
  <text id="154574">
    <content>مهرجو بیان کرد: هم‌اکنون ۱۱ فضای آموزشی و پرورشی جدید نیاز شهرستان است که از این تعداد شش فضای آن مدرسه است.</content>
  </text>
  <text id="154575">
    <content>بااین‌حال ما پول زیادی برای مدرن‌سازی آن خرج کرده‌ایم و نزدیک به ۱۲۰۰ میلیارد تومان بابت این امر از آن شرکت طلبکاریم.</content>
  </text>
  <text id="154576">
    <content>در سال ۱۹۴۹، فشارهای بین‌المللی بر هلند به‌حدی رسید که در کنار ناکامی‌های نظامی که داشت مجبور شد استقلال اندونزی را به رسمیت بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="154577">
    <content>پرویز مظلومی سرمربی جدید تیم استقلال تهران در سال‌های ۵۲ و ۵۳ دو بار با تیم ملی جوانان ایران قهرمان آسیا شد.</content>
  </text>
  <text id="154578">
    <content>باید پس‌از ۳۰ سال، سه ماه دیگر هم صبر کنیم تا انتخابات قانونی به عمل آید و بعد اقدامات شروع شود.</content>
  </text>
  <text id="154579">
    <content>پایین‌ترین میزان محبوبیت اوباما نیز در طول یازدهمین فصل از دوره ریاست‌جمهوری وی گزارش شد که در آن زمان محبوبیت وی به ۴۱ درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="154580">
    <content>در مورد زنان نیز، ۶۵ درصد از زنان با تصمیم و نقشه قبلی همسرانشان را به قتل رسانده اند.</content>
  </text>
  <text id="154581">
    <content>گوردن براون نیز گفته‌شده پیش‌از انتخاب به‌عنوان نخست‌وزیر انگلیس با استفاده از بودجه عمومی به اندرو برادر خود ۶۵۰۰ پوند پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="154582">
    <content>دادگاه، ۱۶ دی را برای برگزاری جلسه دوم تعیین کرده که قرار است در این جلسه به موضوعات مربوط به تأمین اجتماعی رسیدگی شود.</content>
  </text>
  <text id="154583">
    <content>روند بازار از ۵ روز ابتدای خردادماه سال ۱۳۹۴، کاهش قیمت سکه و طلا و افزایش قیمت دلار را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="154584">
    <content>در آن پرونده، بیش‌از ۲۰ متهم وجود داشت اما بمب گذار مسعود کشمیری است که ازهمین‌رو متهم ردیف اول است.</content>
  </text>
  <text id="154585">
    <content>این دانشگاه ترمی حدود ۸۰۰ فرانک شهریه از دانشجویان دریافت می‌کند، یعنی برای چهار ترم شهریه دانشگاه حدود ۳۲۰۰ فرانک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154586">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس هیئت تکواندوی مازندران گفت: تیم تکواندوی مازندران با کسب ۷ مدال بالاتر از البرز و تهران قهرمان مسابقات تکواندوی نونهالان کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="154587">
    <content>به گزارش باشگاه شبانه، مردی ۳۳ ساله‌ام که ۵ سال با همسرم زندگی کردم و به‌دلیل مشکلاتی که با هم داشتیم جدا شدیم.</content>
  </text>
  <text id="154588">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل راه و شهرسازی خراسان رضوی گفت: ۷۰ درصد مسکن مهر خراسان رضوی تا پایان سال واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154589">
    <content>عظمت بازیافته نام کتاب مصوری است که توسط انتشارات یونیورسال و در سال ۱۳۵۵ به زبان فارسی نگاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154590">
    <content>در پایان دوران بازیگری‌اش رائول ۳۲۳ گل برای رئال مادرید به ثمر رسانده بود و توانست رکورد تاریخی و دست‌نیافتنی دی استفانو را پشت‌سر بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="154591">
    <content>به گزارش خبرنگار حوادث باشگاه خبرنگاران، روز پنجم بهمن ماه سال ۹۲ خانواده‌ای به کلانتری رفتند و از ناپدید شدن پسرشان خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="154592">
    <content>به گزارش گروه ورزش باشگاه خبرنگاران جوان، در فیلم زیر خلاصه دیدار ۲ تیم استقلال اهواز و پدیده را مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="154593">
    <content>جانشین سازمان بسیج دانش‌آموزی کشور گفت: ۲ هزار نفر از مجموع فرماندهان را به‌عنوان فرماندهان پیشرو در قم آموزی متمرکز خواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="154594">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی گفت: هم‌اکنون ۱۱ هزار کیلومتر راه‌آهن در کشور در حال اجراست.</content>
  </text>
  <text id="154595">
    <content>عمق این چاه ها دو هزار و ۹۰۰ تا ۴ هزار و ۵۰ متر خواهد بود و تکمیل آن ۲۰ ماه طول می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="154596">
    <content>تیم فوتبال جوانان نفت تهران با این باخت با ۴۳ امتیاز در جایگاه ششم جدول لیگ آسیا ویژن استان تهران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154597">
    <content>شهرداری ارومیه، ست‌های این بازی عجیب را با نتایج ۲۵ بر ۲۱، ۳۶ بر ۳۴ و ۲۵ بر ۱۰ به سود خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="154598">
    <content>امام در ۴ آبان ۱۳۴۳ با صدور بیانیه و سخنرانی، مخالفت خود را به‌صورت رسمی با این قانون اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="154599">
    <content>تنیسور شماره ۱ جهان در واکنش به انصراف برخی قهرمانان از المپیک ریو اعلام کرد این اتفاق ناراحت‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="154600">
    <content>ایالات‌متحده امریکا دومین منتشر کننده گازهای گلخانه‌ای در جهان بعد از چین است، و مسئول ۲۸ درصد کل گازهای گلخانه‌ای تولید شده در جهان است.</content>
  </text>
  <text id="154601">
    <content>مربی تیم فوتبال استقلال گفت: شماره ۹ الریان قطر بازیکن خطرناکی است اما ما محکوم به برد هستیم تا به جدول بازی‌ها برگردیم.</content>
  </text>
  <text id="154602">
    <content>بیش‌از ۱۶۰ شرکت رسانه‌ای اصلی برای پخش جام جهانی با فیفا قرارداد امضا کرده‌اند تا تمام جهان از پخش مسابقات بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="154603">
    <content>در سال ۱۳۷۳ در سازمان ملی استعدادهای درخشان پذیرفته شد و به تحصیل در دبیرستان شهید مدنی، از زیرمجموعه‌های آن سازمان، پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="154604">
    <content>این برنامه با حضور دکتر ولایتی مشاور عالی رهبر معظم انقلاب اسلامی ایران، قیام خونین ۱۵ خرداد نیز واکاوی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154605">
    <content>عرفانی نسب ادامه داد: از میان تعداد مذکور ۱۷ نفر به‌عنوان نمونه استانی، یک نفر کشوری و مابقی شهرستانی معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="154606">
    <content>باریج اسانس نیز با ۲۲ بازی، کسب ۱۱ پیروزی و ۲۸ امتیاز کماکان در مکان نهم جدول چهارده تیمی لیگ برتر جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="154607">
    <content>علی کریمی در دقیقه ۲۱ از روی نقطه پنالتی نخستین گل را برای تراکتور سازی وارد دروازه حریف کرد.</content>
  </text>
  <text id="154608">
    <content>برگزاری کنگره سرداران شهید و ۲ هزار و ۷۰۰ شهید خراسان شمالی در نشست شورای ترویج فرهنگ ایثار و شهادت استان مطرح و مصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="154609">
    <content>شاید اگر کمی با دقت‌تر مسابقات لیگ جهانی ۲۰۱۵ را بررسی کنیم نمونه‌هایی از این دست بازهم خواهیم دید.</content>
  </text>
  <text id="154610">
    <content>او سپس به مناطق دیگر سفر کرد و با ایجاد بیش‌از ۷۵ شعبه و سازمان‌یافته برای جمع‌آوری پول برای زندانیان سیاسی اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154611">
    <content>سرپرست کمیته آب‌های آرام گفت: از ۸۲ نفری که در این رشته در حال فعالیت دارند ۶ نفر برای اردوی پرتغال انتخاب خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="154612">
    <content>مدیرعامل شرکت مخابرات استان اردبیل گفت: از ساعت ۲۲ روز دوشنبه ۱۳ مرداد ماه طرح هم کدسازی مخابرات استان اردبیل اجرایی و عملیاتی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154613">
    <content>در فیس‌بوک پیامی منتشر شد که در آن به کسانی که ۴۶ سال با هم دوست بودند تبریک گفته شد که تعجب همگان را برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="154614">
    <content>رخدادهای ۳ آبان ۱۳۵۹ چکیده ناظران اقتصادی آمریکا از افزایش ارزش دارایی‌های ایران که در آمریکا مسدود شده‌اند در طول ۱۲ ماه گذشته خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="154615">
    <content>رخدادهای ۳ اردیبهشت ۱۳۵۸ امروز سرلشکر قره نی اولین رئیس ستاد ارتش اسلامی ایران ترور و به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="154616">
    <content>اعضای این کارگروه ها از میان متخصصان و خبرگان ۳۰ شرکت مخابرات استانی و شرکت‌های ارتباطات ثابت و سیار انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154617">
    <content>یعنی بلافاصله پس‌از افزایش قیمت نفت، سرمایه‌گذاری در نیروهای مسلح را به ۳۰۰ درصد افزایش داد و هزینه‌های جاری نظامی را بیش‌از دو برابر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154618">
    <content>سربازان ارتش سوریه پس‌از ۴ سال از حالت دفاعی خارج شده و در بسیاری از مناطق آرایش تهاجمی گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154619">
    <content>لازمی گفت: درآمد وصولی اداره کل بیمه سلامت استان زنجان ۳۳ میلیارد و ۷۰۵ میلیون ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154620">
    <content>سپاهانی‌ها در هفته نهم میهمان تیم استقلال صنعتی خوزستان بودند و موفق شدند این تیم را با نتیجه ۲ بر صفر شکست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="154621">
    <content>کودکی که از دوران کودکی در جنگ بوده از سن جوانی طی ۱۵ سال ۵۰ هزار مین را خنثی کرد.</content>
  </text>
  <text id="154622">
    <content>سید می‌گفت با هر ۱۵ نفر نیرو یک بلدچی باید باشد از نیروی اطلاعات و من هم که نداشتم این‌همه نیرو.</content>
  </text>
  <text id="154623">
    <content>بار اقتصادی که به‌طور مستقیم و غیرمستقیم به‌علت نارسایی قلبی ایجاد می‌شود، بیشتر از ۳۰ میلیارد دلار است و انتظار می‌رود که افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="154624">
    <content>بر اساس برنامه‌ریزی صورت‌گرفته قرار است کاروان ۴۰ نفره تیم فوتبال سپاهان یکشنبه با پرواز تهران دبی جده عازم عربستان شوند.</content>
  </text>
  <text id="154625">
    <content>پنجمین دوره رقابت‌های فوتسال باشگاه‌های آسیا با حضور ۸ تیم در دو گروه چهار تیمی در شهر شنگ دو چین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154626">
    <content>مدیر گمرک امیرآباد در شمال کشور، از افزایش ۱۲ درصدی صادرات انواع کالا از این گمرک نسبت‌به مشابه سال قبل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154627">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی بجستان از کاهش ۶ تنی برداشت انار در بجستان نسبت‌به سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154628">
    <content>آمریکا، آلمان و هلند به درخواست ترکیه، هر کدام متعهد به ارسال دو سامانه پاتریوت به‌همراه بیش‌از ۴۰۰ نظامی به ترکیه شدند.</content>
  </text>
  <text id="154629">
    <content>دادستان کل مصر، چهارشنبه گذشته، دستور بازداشت رهبر اخوان المسلمین و ۸ تن از مقامات آن را به اتهام تحریک به خشونت، صادر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="154630">
    <content>برنامه‌های این ستاد در ۱۱ محور تبیین شده بود که اعضا در این جلسه در خصوص کلیات آن به بحث و تبادل نظر پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="154631">
    <content>کارشناس اداره کل هواشناسی استان زنجان تصریح کرد: دمای شهر قیدار طی ۲۴ ساعت گذشته بین چهار و ۱۴ درجه زیر صفر در نوسان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154632">
    <content>این مسئول از فعالیت ۱۲۱ شرکت مسافری گیلان خبر داد و گفت: از این تعداد، ۸۳ شرکت اتوبوسرانی در استان فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="154633">
    <content>بنا به پیمان‌نامه لیسبون، از انتخابات سال ۲۰۱۴ میلادی به بعد، هر کشور عضو باید حداقل شش نماینده در پارلمان اروپا داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="154634">
    <content>استثنائی که در مورد آمریکا بیان کرده‌است مربوط به دلالان سهام است که پیرو رسوایی ۱۹۲۹ باید بر اساس چنین طرح‌هایی عمل کنند.</content>
  </text>
  <text id="154635">
    <content>براساس این گزارش، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی قیمت طلا در هر اونس بر ۱۲۳۴ دلار و ۳۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="154636">
    <content>ایشان در پاسخ به من گفتند ۷۵ درصد ناشی از رفتار بود و بعد از اساتید بزرگ خودشان تعریف کردند.</content>
  </text>
  <text id="154637">
    <content>این تیم‌ها در فاصله ۱۲۹۴ تا ۱۳۰۰ مسابقات باشگاهی بین خودشان برگزار کردند که محل برگزاری این مسابقات میدان مشق بود.</content>
  </text>
  <text id="154638">
    <content>آیا می‌دانید که از حدود ۶۰ میلیون نابینا در دنیا ۸۰ درصدشان در کشورهای در حال توسعه زندگی می‌کنند؟</content>
  </text>
  <text id="154639">
    <content>بسیاری از کشورهایی که امروز برای حضور در ژنو ۲ دعوت شده‌اند، کشورهایی هستند که در بحران‌آفرینی سوریه نقش داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154640">
    <content>مجبور نبودند تا وقتی در ۳ سی بودند چنین رفتاری با هم بکنند؛ به‌همین خاطر با هم دوست بودند.</content>
  </text>
  <text id="154641">
    <content>به گزارش مشرق، درصد قابل‌توجهی از مردم به نوعی دچار استرس هستند به‌گونه‌ای که می‌توان این بیماری را به‌عنوان بیماری قرن ۲۱ نامید.</content>
  </text>
  <text id="154642">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون توسعه ورزش همگانی وزارت ورزش و جوانان از پرداخت ۷۰۰ میلیون تومان به فدراسیون فوتبال برای همگانی کردن این رشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154643">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان تاکستان از افزایش ۸۳ درصدی کشف سرقت موتورسیکلت در این شهرستان طی خردادماه سال جاری نسبت‌به مدت مشابه سال قبل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154644">
    <content>در این‌جا نمی‌خواهم جریان رویدادهایی را که به هشتم نوامبر ۱۹۲۳ منجر شد و پرونده‌ی آن با آن تاریخ بسته شد، گزارش کنم.</content>
  </text>
  <text id="154645">
    <content>امکانات تیم من به جرأت می‌گویم امکانات تیم زیر ۱۸ ساله‌های آمریکا از تیم ملی بزرگسالان ایران بهتر است.</content>
  </text>
  <text id="154646">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه بازار باشگاه خبرنگاران؛ قیمت برخی میوه‌های تابستانه به شرح جدول زیر کاهش ۱۰ الی ۱۵ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154647">
    <content>بر اساس تقویم کمیسیون مستقل انتخابات، نتیجه نهایی انتخابات ریاست‌جمهوری و شورای ولایتی در ۲۴ اردیبهشت اعلان خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154648">
    <content>در همین راستا از ابتدای سال جاری تاکنون نیز در این شهرستان بیش‌از یک‌هزار و ۴۰۰ بی‌سواد و کم سواد جذب کلاس‌های نهضت سوادآموزی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154649">
    <content>شرکت بریتیش‌ایرویز در سال ۱۹۷۴ راه‌اندازی شد و هم‌اکنون روزانه به ۱۶۹ مقصد در سراسر جهان، پروازهای مستقیم دارد.</content>
  </text>
  <text id="154650">
    <content>پس‌از ماری کوری در سال ۱۹۱۱ و دخترش ایرن ژولیو کوری در سال ۱۹۳۵، سومین زنی بود که جایزه‌ی نوبل شیمی را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="154651">
    <content>جمعیتی نزدیک به ۶۰ هزار نفر و شاید هم بیشتر برای تشییع پیکر بی‌جان هادی آمدند که همه می‌خواستند زیر تابوت او را بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="154652">
    <content>این بدان معنی است که با حفظ تولید فعلی، ایران ۲۵۰ سال قادر خواهد بود که گاز طبیعی به جهان عرضه کند.</content>
  </text>
  <text id="154653">
    <content>به گفته شریف زاده، طبق اطلاعات موجود تاکنون ۲۹ نفر از ساکنان استان ختلان در درگیری‌های سوریه و عراق کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154654">
    <content>فرمانده انتظامی استان یزد در بخش دیگری از سخنان خود از دستگیری سارق لوازم داخل خودرو با ۲۵ فقره سرقت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154655">
    <content>به گفته وی، جاده در حال احداث در جنگل ابر، تنها یک جاده دسترسی با مشخصات راه روستایی درجه ۳ است.</content>
  </text>
  <text id="154656">
    <content>او ادامه داد: سیب‌هایی که قبل‌از عید ۵۰۰۰ تومان به فروش می‌رسید الان ۳۰۰۰ تومان قیمت دارد و نرخ‌ها در حال کاهش است.</content>
  </text>
  <text id="154657">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه ناحیه فومن از برگزاری ۱۰۰ برنامه فرهنگی، هنری، سیاسی و عمرانی این نهاد به مناسبت هفته بسیج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154658">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ایرانشهر از توقیف یک دستگاه خودرو کامیون کشنده و کشف بیش‌از ۲۲ هزار لیتر سوخت قاچاق در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154659">
    <content>فرماندار شهرستان قرچک از اعزام ۴۸۰ تن از شهروندان قرچکی در قالب کاروان راهیان نور به جنوب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154660">
    <content>او در این باشگاه موفقیت‌های زیادی کسب نکرد و در ژانویه سال ۲۰۰۹ به‌صورت قرضی برای ادامه فصل به تیم بورسیا دورتموند داده شد.</content>
  </text>
  <text id="154661">
    <content>سرپرست کمیته امداد امام‌خمینی خوی از توزیع ۳۵ هزار پاکت هدیه در مدارس خوی به مناسبت هفته احسان و نیکوکاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154662">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به باشگاه فوتبال تون، باشگاه فوتبال زنان بایر ۰۴ لورکوزن، و باشگاه فوتبال بازل اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="154663">
    <content>در این حادثه بیش‌از ۲۰ هزار نفر کشته، ۲۹۴ روستا ویران و حدود صد هزار نفر بی‌خانمان شدند.</content>
  </text>
  <text id="154664">
    <content>خبرگزاری تسنیم: عضو مجمع نمایندگان مازندران از اجرای عملیات پروژه گازرسانی به روستاهای بخش چهاردانگه و شهر کیاسر در سال ۹۵ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154665">
    <content>رئیسی تأکید کرد: در سال ۹۳ برنامه‌ریزی بسیار ارزنده‌ای در حوزه سلامت انجام گرفته و امیدوار هستیم با موفقیت به مرحله اجرا در بیاید.</content>
  </text>
  <text id="154666">
    <content>از سوی دیگر مصوبه ای که قرار بود ۱۰ درصد از درآمد اجرای هدفمندی یارانه ها به حوزه سلامت اختصاص یابد، رد شد.</content>
  </text>
  <text id="154667">
    <content>خود من ساعت حدود ۹ صبح باید تلاوت می‌کردم و حتی از برگزارکنندگان خواستم این ساعت را تغییر دهند که با مخالفت روبرو شد.</content>
  </text>
  <text id="154668">
    <content>لوین این اثر را به‌عنوان یک ترانه خیریه برای بنیاد آوریل لوین و برای حمایت از بازی‌های استثنائی جهانی المپیک تابستانی ۲۰۱۵ منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="154669">
    <content>رئیس اداره منابع طبیعی و آبخیزداری بندر آستارا از آزادسازی بالغ بر ۶۲ هزار متر از اراضی ملی و تصرف شده این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154670">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، نمایشگاه آثار هنرمندان این جشنواره به مدت ۵ روز در سالن اجتماعات دانشگاه آزاد اسلامی لاهیجان برای بازدید علاقه‌مندان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="154671">
    <content>این فیلم ۶۰ دقیقه‌ای با بودجه ۱۰۰ هزار دلار ساخته شد و در دسامبر سال ۲۰۰۸ به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="154672">
    <content>این شرکت در سال ۲۰۰۷ میلادی، فروش طرحی از کیف دستی زنانه را متوقف و آن را از بازار جمع کرد.</content>
  </text>
  <text id="154673">
    <content>او در ماه اوت سال ۲۰۱۷ ادعا کرد که یوتیوب امکان کسب درآمد از همه ویدئوهای او که درباره‌ی اسلام بوده‌اند را قطع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154674">
    <content>این پروانه در دهه ۹۰ میلادی به‌عنوان یکی از زیباترین حشرات دهه انتخاب‌شده است و تحقیقات زیادی روی زندگی آن انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154675">
    <content>یک فرد باهوش‌تر، قد بلندتر، قوی‌تر و رویین‌تن در برابر بیماری که می‌تواند تا ۱۵۰ سال زندگی کند، در نهایت هنوز یک انسان است.</content>
  </text>
  <text id="154676">
    <content>تیم فوتبال صبای قم به اردوی آماده‌سازی و برنامه‌های تمرینی کوتاه‌مدت خود در تعطیلات ۱۸ روزه بازی‌های لیگ برتر فوتبال باشگاه‌های کشور پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="154677">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران جوان، در استان سمنان ۸ هزار هکتار از زمین‌ها به کشت محصولات جالیزی اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="154678">
    <content>امینی در خصوص مکان برگزاری این مسابقات نیز خاطرنشان کرد: این مسابقات در کمربندی غربی کرمانشاه و با شرکت ۳۰۰ نفر به اجرا درخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="154679">
    <content>تیم ملی کشورمان برای کسب مدال طلا به مصاف ژاپن قهرمان جهان رفت که پیکار با شکست ۵ بر صفر بر سکوی دوم آسیا ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="154680">
    <content>تحصیلات ابتدایی را از سال ۱۳۲۵ تا ۱۳۳۰ در مدارس امیر معزی، ادب و امیدی تهران سپری کرد.</content>
  </text>
  <text id="154681">
    <content>در تیرماه ۱۳۶۷ به سمت ریاست کل دادگستری استان هرمزگان گمارده شد و تا سال ۱۳۷۲ در این منصب بود.</content>
  </text>
  <text id="154682">
    <content>با آغاز رسیدگی به پرونده، کارآگاهان اداره دهم به تحقیق از جوانی پرداختند که با مرکز فوریت های پلیسی ۱۱۰ تماس گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="154683">
    <content>تصور کنید یک شهر با ۹۰۰ هزار نفر رای دهنده در کنترل جمهوری‌خواهان لیبرال باشد و به ۳ حوزه انتخابیه تقسیم شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="154684">
    <content>قانون تحریم‌های آمریکا علیه ایران، کلیه شرکت‌های خارجی را که بیش‌از ۲۰ میلیون دلار در بخش انرژی ایران سرمایه‌گذاری کند، با تحریم مجازات می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154685">
    <content>این فرودگاه در ۲۴ کیلومتری جنوب برلین، در ایالت براندنبورگ کشور آلمان قرار دارد و در ارتفاع ۴۸ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154686">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، مهم‌ترین اخبار و حواشی ورزش ایران در ۱۶۸ ساعت گذشته را در زیر مرور می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154687">
    <content>از این زاویه‌ی دید، نام به‌راستی دلخواه دموکراسی، نامی که در واقع پدید می‌آورد و به مدت ۱۵۰ سال افق آن بود، نام کمونیسم است.</content>
  </text>
  <text id="154688">
    <content>گفتنی است، برای احداث این پایگاه در زمینی به مساحت ۲۰۰ متر مربع و زیربنای ۷۵ متر مربع ۱۵۰ میلیون ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154689">
    <content>مظلومی بود که در دقیقه ۹ از تردید اکبر محمدی بهره برد و دروازه عزیز اصلی را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="154690">
    <content>ابراهیمی افزود: ۱۰۰ تا ۱۳۰ پرونده مربوط به ورودی دادگاه جزایی می‌باشد که موجودی آن در هر شعبه ۱۰۰ تا ۱۵۰ پرونده است.</content>
  </text>
  <text id="154691">
    <content>دروازه‌بان پیشین تیم ملی برزیل پس‌از ۲۳ سال در حالی به فوتبال حرفه‌ای خود پایان داد که با لقب گلزن‌ترین دروازه‌بان تاریخ جاودانه شد.</content>
  </text>
  <text id="154692">
    <content>البته این رکورد یک‌بار شکسته شد و در سن ۱۲ سالگی یک‌بار دیگر موفق شدم این رکورد را افزایش دهم.</content>
  </text>
  <text id="154693">
    <content>اگر شد، با سیاست‌های اقتصادی و اگر نشد با ضرب و زور و اجبار، باید سود بانکی به ۱۲ تا ۱۳ درصد برسد.</content>
  </text>
  <text id="154694">
    <content>منصوریان که تیم خسته اش، ۵ ماه است هر ۴ روز یک بازی می‌کند، خسته به مصاف صدرنشین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="154695">
    <content>حیدرزاده در خصوص پالایش آنلاین گفت: تا پایان سال ۹۳ همه صنایع باید مجهز به سیستم آنلاین شوند که این امر بسیار مهم است.</content>
  </text>
  <text id="154696">
    <content>آفتاب: ۴ فروند هواناو در مراسمی با حضور دریادار حبیب‌الله سیاری فرمانده نیروی دریایی ارتش به ناوگان نداجا در بندرعباس الحاق شدند.</content>
  </text>
  <text id="154697">
    <content>خرید خودرو با چهار میلیون تومان اما ببینیم با وجود وام و تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی، خرید خودروهای داخلی با چه قیمتی امکان‌پذیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="154698">
    <content>دبیر مجمع خیران ماهک گفت: هزینه ۲۵ میلیون تومانی بتن پی را یکی از پیمانکاران شهر تقبل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154699">
    <content>به‌گونه‌ای که پس‌از اجرای فاز اول هدفمندی، ۶۵ خانوار از هر ۱۰۰ خانوار تازه تشکیل‌شده وارد بازار اجاره می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="154700">
    <content>این روش پس‌از بررسی در سال ۱۳۹۲ به تایید وزارت بهداشت رسیده و در جشنواره بنیاد نخبگان به‌عنوان طرح برگزیده انتخاب‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154701">
    <content>برای مثال همان ماده ۶۹۷ قانون مجازات اسلامی را می‌توان نام برد که فرقی بین اشخاص قائل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="154702">
    <content>خبرگزاری فارس: به نمایندگی از دانش‌آموزان پایه اول سراسر کشور، ۷۰۰ دانش‌آموز جشن شکوفه‌های خود را در بارگاه منور رضوی برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="154703">
    <content>بنا به گفته طبری آغاز قیام در ماه جمادی الثانی سال ۱۹۹ هجری بود و حدود ده ماه طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="154704">
    <content>این ویژگی واگرای ائتلاف که از ۶۰ کشور با اهداف و برنامه‌های کاملا متفاوت تشکیل شده اجماع درباره یک سیاست واحد را دشوار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154705">
    <content>امروز یکشنبه ۷ دی ماه ارزش ۳۹ ارز رسمی توسط بانک مرکزی اعلام شد که بر اساس آن‌همه ارزها با ثبات بها معامله شدند.</content>
  </text>
  <text id="154706">
    <content>گاز بخشی از روستاهای شهرستان قاین خراسان جنوبی برای تعمیرات شبکه، فردا چهارشنبه ۱۴ مرداد به مدت ۱۰ ساعت قطع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="154707">
    <content>رئیس مرکز مدیریت راه‌های کشور گفت: تلاش می‌کنیم تا پایان امسال ۵۰ دستگاه دوربین‌های نظارت تصویری در محورهای مواصلاتی کشور نصب و راه‌اندازی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154708">
    <content>دهقان خاطرنشان کرد: در سال گذشته از سوی کمیته امداد مبلغ ۳ میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال در سطح این استان جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154709">
    <content>این شهید والامقام بعد از ۳۰ سال تحمل درد و رنج ناشی از جراحت جنگی به خیل آسمانیان پیوست و به آرزوی دیرینش شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="154710">
    <content>بوند بروک شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۰، ۴۰۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154711">
    <content>سال ۵۹ با تشکیل سازمان پیش‌مرگان مسلمان کرد که باهدف تأمین امنیت کردستان تشکیل شده بود، به این نهاد مردمی پیوستم.</content>
  </text>
  <text id="154712">
    <content>تولید فیلم از سال ۱۳۵۴ شروع شد ولی چند ماه قبل‌از انقلاب ساواک راش‌های فیلم را جمع کرد و برد و کار نیمه‌تمام ماند.</content>
  </text>
  <text id="154713">
    <content>او همچنین شایعه بازگشتش به میادین فوتبال را نادرست خواند و گفت منطقی نیست که یک بازیکن در سن ۳۷ سالگی به فوتبال باز گردد.</content>
  </text>
  <text id="154714">
    <content>مدیران باشگاه هم ۳ روز بعد اعتراض کتبی و رسمی خود را به این رای به‌همراه فیش واریزی هب فدراسیون و کمیته انضباطی ارائه کردند.</content>
  </text>
  <text id="154715">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جامعه خیران مدرسه‌ساز کشور گفت: امروز تعداد خیران مدرسه‌ساز در سطح کشور به بیش‌از ۴۰۰ هزار خیر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="154716">
    <content>مدیرکل صدا و سیمای مرکز قزوین گفت: ۴ عنوان از برنامه‌های رادیویی استان در ارزیابی‌های ستادی در بخش‌های مختلف حائز رتبه برتر شد.</content>
  </text>
  <text id="154717">
    <content>اولین مسابقه اسکی چمن فصل ۹۴ در حالی در پیست اسکی دیزین برگزار شد که حسین کلهر به‌عنوان قهرمانی دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="154718">
    <content>مثلا با تورم بالای ۴۰ درصدی نمی‌شود روی جلب سرمایه‌گذاری‌های خارجی یا داخلی مانور داد چرا که سرمایه‌گذارها نگران ارزش دارایی‌های خود هستند.</content>
  </text>
  <text id="154719">
    <content>در سال ۱۹۳۶ تحت اشغال ایتالیا درآمد و این اشغال تا ۱۹۴۱ و شکست این کشور در جنگ جهانی دوم ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="154720">
    <content>نباید هزینه حامل‌های انرژی مورد استفاده صنایع به قیمت فوب منطقه یا بین‌المللی محاسبه شود اما هزینه‌های مالی ۵ برابر میانگین جهانی باشد.</content>
  </text>
  <text id="154721">
    <content>در نوزدهم فوریه‌ی ۲۰۰۸، باراک رأی ایالت ویسکانسین را به دست آورد که معلوم می‌شد، من آسیبی به برد او در این مورد نزده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="154722">
    <content>مدتی بعد، در سال ۱۳۶۱ وقتی در اردوگاه موصل یک بودیم، چند خانواده را دیدیم که این‌ها هم اسیر بودند.</content>
  </text>
  <text id="154723">
    <content>سبحانی از بهمن سال ۵۳ تحصیلات دانشگاهی‌اش را آغاز و در کنار آن به معلمی در دبیرستان‌های دامغان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="154724">
    <content>مخالفان سوری با دولت دمشق قرار است در گفت‌وگوهای موسوم به ژنو ۲ با یکدیگر درباره پایان دادن به درگیری‌ها در این کشور مذاکره کنند.</content>
  </text>
  <text id="154725">
    <content>گرجی یادآور شد: در کشورمان نیز بیش‌از ۱۰ میلیون نفر سیگار می‌کشند که این تعداد افراد سیگاری در معرض انواع بیماری‌های مزمن و خطرناک هستند.</content>
  </text>
  <text id="154726">
    <content>او مدعی است ایران با همین ۱۸ هزار سانتریفیوژ خود می‌تواند هر ۶ هفته، اورانیوم لازم برای یک بمب هسته‌ای را تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="154727">
    <content>طرح افزایش تولید بنزین پالایشگاه بندرعباس با سرمایه ۱۴ هزار میلیارد ریال و با ۹۰ درصد پیشرفت، امسال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="154728">
    <content>برای مثال با افزایش سطح غنی سازی ایران به سطح ۲۰ در سال ۲۰۱۱، اروپا بانک مرکزی و نفت ایران را تحریم کرد.</content>
  </text>
  <text id="154729">
    <content>درحال‌حاضر، بیش‌از ۵۰ کشور دنیا از این سلاح استفاده می‌کنند و ۸ کشور از جمله جمهوری اسلامی ایران، سازنده این سلاح می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="154730">
    <content>در این آموزش ها ۲ نفر از بچه‌ها خیلی به حسین کمک می‌کردند شهید محسن وزوایی، شهید عباس ورامینی بود.</content>
  </text>
  <text id="154731">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان جیرفت گفت: ۱۳ طرح هادی روستایی در شهرستان جیرفت در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="154732">
    <content>به گزارش مشرق، بیلیارد و بولس، مسابقات اسنوکر قهرمانی ۶ توپ آسیا با قهرمانی نماینده ایران به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="154733">
    <content>تورنمنت والیبال جام نقش جهان اصفهان از تاریخ سیزدهم مهرماه جاری آغاز می‌شود و تا ۱۵ مهر ماه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="154734">
    <content>ساخت این کلیسا با کمک مالی شهروندان، در سال ۱۹۳۵ میلادی آغاز شده و پس‌از چندین‌بار وقفه، کار ساخت آن از سال ۱۹۸۵ ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="154735">
    <content>دانشگاه‌های صنعتی امیرکبیر و صنعتی شریف، دانشگاه‌های دیگر ایرانی هستند که در فهرست ۲۰۰ دانشگاه برتر دنیا قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="154736">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست فرمانداری نهاوند گفت: ۱۳ آبان روز بیداری و بصیرت جوانان و نخبگان کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="154737">
    <content>خبرگزاری تسنیم: احتمال دارد سید جلال حسینی تا ۲۴ ساعت آینده و با حل مشکل مالیاتی‌اش به اردوی تیم ملی در تاشکند بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="154738">
    <content>در این دوره از بازی‌ها نروژ با ۶ طلا، ۴ نقره و ۵ برنز مقام اول این رقابت‌ها را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="154739">
    <content>بنابراین، فرستنده فقط در دو رمان به شکل شخصیت و در ۹۰ درصد رمان‌ها، انگیزه‌های درونی کنش‌گر است.</content>
  </text>
  <text id="154740">
    <content>دژ حصار بر روی تپه‌ای ساخته‌شده است و مانند ارگ بخارا از ورودی و ۲ برج تشکیل شده که بنای دروازه ارگ هنوز پابرجای است.</content>
  </text>
  <text id="154741">
    <content>بنابراین، کسی که ادعا می‌کند یک دختر ۱۲ ساله است، در واقع می‌تواند یک مرد ۴۰ ساله باشد.</content>
  </text>
  <text id="154742">
    <content>گزارش اداره آمار نیجریه اعلام کرد این کشور آفریقای غربی ظرف چهار سال از فروش نفت و گاز خود ۱۹۶ میلیارد دلار درآمدزایی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154743">
    <content>با افزوده شدن این دو واحد، تعداد واحدهای فناور پارک علم و فناوری دانشگاه سمنان به ۱۳ واحد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="154744">
    <content>چهار فیلم کوتاه انیمیشن از یکشنبه ۲۸ فروردین در چهار سئانس در سالن شماره دو سینما سپیده به نمایش درمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="154745">
    <content>او تحصیلات خود را در زمینه زبان‌های زنده شرق ادامه داد و سپس در سال ۱۸۷۷ وارد بخش وزارت امور خارجه شد.</content>
  </text>
  <text id="154746">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان بابلسر گفت: حدود ۶ هزار هکتار از زمین‌های کشاورزی بابلسر زیر کشت دوباره می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="154747">
    <content>دبیرکل سازمان مجاهدین انقلاب اسلامی گفت: سازمان مجاهدین انقلاب اسلامی به‌زودی به این اقدام کمیسیون ماده ۱۰ احزاب پاسخ خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="154748">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی بجنورد گفت: تاکنون این نهاد موفق شده‌است یک‌هزار و ۹۲۹ مسکن برای خانواده‌های نیازمند این شهرستان احداث کند.</content>
  </text>
  <text id="154749">
    <content>دو مشکل اصلی در ارتباط با انسولین در دیابت نوع ۲ شامل مقاومت به انسولین و اختلال در ترشح انسولین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="154750">
    <content>چهار مقاله، عمده محتوای این کتاب را تشکیل می‌دهند، در مقاله اول، تاریخ سینمای ترکیه از ابتدای ورود سینمای ترکیه تا دهه ۸۰ بررسی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154751">
    <content>روستای زعفرانیه با داشتن ۶ اثر ملی ثبت‌شده در میان روستاهای سبزوار ممتاز است و یکی از روستاهای هدف گردشگری در این شهرستان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154752">
    <content>بر اساس این گزارش، تعداد جان‌باختگان ایرانی حادثه روز جمعه مکه مکرمه تاکنون به ۸ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="154753">
    <content>یکی از اهداف توسعه هزاره سازمان ملل متحد کاهش گرسنگی تا سال ۲۰۱۵ به ۵۰ درصد حد موجود در هر کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="154754">
    <content>اما این درآمد تاریخی هم نه‌تنها به دولت در بازپرداخت بدهی کمک نکرد بلکه کسر بودجه دولت با رشد بیش‌از ۴ برابر مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="154755">
    <content>از قضاوت‌های معروف او می‌توان به بازی دو تیم فوتبال پورتو و براگا اشاره کرد که فینال لیگ اروپا در سال ۲۰۱۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="154756">
    <content>گزیده‌ای از این مقاله‌ها با عنوان چهل گفتار در ادب و تاریخ و فرهنگ ایران در سال ۱۳۷۹ به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="154757">
    <content>به‌دنبال این اقدام، تنش‌های سیاسی در شبه جزیره کریمه که حدود ۶۰ درصد ساکنان آن را روس‌تبارها تشکیل می‌دهند، بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154758">
    <content>فرمانده ناحیه سپاه لارستان از میزبانی ۵۱ شهید گمنام توسط مردم این شهرستان خبر داد و گفت: کاروان شهدا یکشنبه صبح وارد لارستان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154759">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بجنورد، این نمایشگاه عصر امروز فعالیت خود را در فضایی به وسعت ۲ هزار متر آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="154760">
    <content>امامی ادامه داد: نزدیک به چهار هزار و ۵۰۰ مرکز آموزشی نیز در ایام تابستان تبدیل به خوابگاه‌های مسافران در سطح آذربایجان غربی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154761">
    <content>چین با ۷ مدال طلا و یک نقره در ساندا قهرمان شد و فیلیپین با ۲ طلا و یک برنز به‌عنوان سومی رسید.</content>
  </text>
  <text id="154762">
    <content>با تصویب شورای پول و اعتبار نرخ سود سپرده‌های بانکی از هفته آینده به بیش‌از ۲۰ درصد افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="154763">
    <content>دریافت وام ۲۵۰ هزار تومانی از صندوق رفاه مدیر مالی دانشگاه پیام‌نور خراسان جنوبی افزود: دانشجویان کارشناسی ارشد نیز می‌توانند از وام یک‌میلیون‌تومانی استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="154764">
    <content>در سال ۱۹۹۴ مجموع ماهی و میگو که صید و به بازار داخلی کویت وارد شد بیش‌از ۹۹۳۲ تن بود.</content>
  </text>
  <text id="154765">
    <content>ما در سفری به شهرکرد دیدیم شهر نزدیک ساعت ۱۹ خالی می‌شد و جز بقالی یا میوه‌فروشی مغازه‌ای باز نبود.</content>
  </text>
  <text id="154766">
    <content>سرانجام طلسم شکسته شد و نجمه خدمتی توانست نخستین مدال کاروان ایران را در رشته تیراندازی تپانچه ۱۰ متر زنان کسب کند.</content>
  </text>
</textCollection>