<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="154767">
    <content>با مرگ هشت تن در شهر دالاس ایالت تگزاس، شمار تلفات طوفان و سیل اخیر در آمریکا به ۲۶ نفر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="154768">
    <content>رئیس سازمان لیگ اضافه کرد: در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل شاهد بودیم که داور یک پنالتی برای ایران نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="154769">
    <content>معاون عمرانی استاندار زنجان همچنین تصریح کرد: دو هزار و ۵۰۰ متر مربع نیز در این بافت فرسوده شامل فضاهای آموزشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154770">
    <content>در سال ۱۹۹۳ من درحالی‌که ۲۲ سانت شکمم را در جراحی پاره کرده بودند اما ۱۸ ماه سربازی رفتم.</content>
  </text>
  <text id="154771">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی شیراز گفت: در روزهای آینده ۳۰ دانشجوی دانشگاه توکیو به این دانشگاه می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="154772">
    <content>پری گل هر دو روز یک کیف می‌بافد و از فروش هر کدام بین ۲۰ تا ۵۰ افغانی سود به دست می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="154773">
    <content>ما حتی در مقطعی به دولت پیشنهاد دادیم ۱۰ میلیارد دلار به این بخش قرض بدهد و دوباره پس بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="154774">
    <content>حشمتیان در پایان خاطر نشان کرد: ۵ شنبه ها در مدارس غیردولتی تعطیل نیست و این روز به مشاوره دارد و برای دانش‌آموزان اختصاصی می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="154775">
    <content>اسماعیلی با بیان این‌که از این تعداد ۱۰ گروه جهادی دانشجویی هستند، متذکر شد: در هر یک از این گروه‌ها ۱۵ نفر دانشجو شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="154776">
    <content>خودروهایی که تویوتا اکنون وارد عراق کرده‌است، ۴۰۰۰ دلار قیمت دارند، درحالی‌که قیمت آن‌ها حدود ۴ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="154777">
    <content>از عارفان بزرگ دوره سلجوقی است که آرامگاه وی در روستای زیارت و در فاصله ۸ کیلومتری شرق شهرستان سراوان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="154778">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دبیر اجرایی ستاد حماسه اسلامی ششم بهمن آمل گفت: امسال ۱۱۵ عنوان ویژه برنامه حماسه ششم بهمن در این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154779">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با تشدید تنش ها در اوکراین قیمت جهانی طلا ۲۰ دلار افزایش یافت و به ۱۳۴۱ دلار در هر اونس رسید.</content>
  </text>
  <text id="154780">
    <content>مک کین در ادامه این گفتگو گفت: مهلت تعیین‌شده برای دستیابی به توافق جامع هسته‌ای بیست و چهارم نوامبر ۲۰۱۴ بود.</content>
  </text>
  <text id="154781">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب دو مدال برنز مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۸ و مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۲۱ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="154782">
    <content>سومین گردهمایی روسای مراکز بهداشت و درمان دانشگاه‌های تحت پوشش وزارت علوم از ۱۴ اردیبهشت‌ماه در دانشگاه صنعتی امیرکبیر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154783">
    <content>ارتقایی اضافه کرد: سود این اوراق ۲۰ درصد، بی‌نام، معاف از مالیات و دارای تضمین از سوی معاونت راهبردی ریاست‌جمهوری است.</content>
  </text>
  <text id="154784">
    <content>حسین خانجانی افزود: این ستادها از ۱۵ اسفند ماه سال جاری تا ۱۵ فروردین سال آینده فعال هستند و حدود ۸۰ وظیفه را به‌عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="154785">
    <content>گزارش‌های رسمی نشان می‌دهد طی دو سال گذشته میزان سود برخی مجموعه‌های پتروشیمی از ۳۰۰ درصد فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="154786">
    <content>فاطمی‌زاده ابراز داشت: در ساختار آموزشی، نظام آموزشی ما ۱۱ سال برنامه آموزشی داشت که پیش دانشگاهی به‌عنوان حاشیه‌ای در کنار این برنامه قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="154787">
    <content>سازمان متولی تامین اینترنت کشور یعنی شرکت ارتباطات زیرساخت، اینترنت جهانی را ۲۵ برابر گران‌تر در داخل می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="154788">
    <content>کنار تریبون مجلس شورای اسلامی سی‌دی‌ها و کتابچه‌های بودجه ۹۵ و برنامه ششم قرار داشت که بین نمایندگان توزیع می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="154789">
    <content>بیماری‌های داخلی کتابی از محمدحسین اردوبادی است که در سال ۱۳۵۰ منتشر و برنده‌ی جایزه کتاب سال سلطنتی شد.</content>
  </text>
  <text id="154790">
    <content>اگر خیلی ادعا داریم بیایید ۱۰۰ نفر جمع شوید و نفری پنج میلیون تومان بگذارید و به خانواده‌اش بدهید.</content>
  </text>
  <text id="154791">
    <content>این تعداد از مبادلات در ۱۲ هزار و ۹۰۸ دفعه انجام شد و ارزش بازار سهام به ۷۲۱ هزار و ۹۳۷ میلیارد ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="154792">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان خلخال گفت: ۵۶ جهیزیه از سوی خیرین در این شهرستان به نوعروسان زیر پوشش اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="154793">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار خوزستان گفت: درحال‌حاضر استان خوزستان بیش‌از ۱۳ درصد محصولات کشاورزی کشور را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154794">
    <content>حداقل برای خودم به این شکل بود که پله پله جلو آمدم تا امروز که ۴۱ فیلم در کارنامه دارم.</content>
  </text>
  <text id="154795">
    <content>مسئول اطلاعات هوانوردی خاورمیانه در ایکائو بیان کرد: ایران ۶ برابر نرخ جهانی و ۲ برابر نرخ خاورمیانه افزایش ترافیک داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154796">
    <content>در این دوره هم حداقل دریافتی از ۵۶ هزار و ۷۹۰ تومان به ۱۲۲ هزار و ۵۹۲ تومان رشد کرد.</content>
  </text>
  <text id="154797">
    <content>چراکه سازمان لیگ ابتدا اعلام کرده بود ۲۴ میلیارد تومان از پول آن را گرفته و برای مابقی آن‌هم وثیقه لازم دریافت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154798">
    <content>به گفته رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان بیجار، ۷۰ درصد حافظان قرآن کریم در این شهرستان را بانوان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="154799">
    <content>آتش نشانان بلافاصله عملیات امداد را آغاز کرده و این کارگر ۳۱ ساله را زنده از زیر آوار خارج کرده و تحویل امدادگران اورژانس دادند.</content>
  </text>
  <text id="154800">
    <content>بر اساس اعلام سازمان هدفمندسازی یارانه‌ها، یارانه ۴۵۵۰۰ تومانی خرداد ماه امشب ساعت ۲۴ به حساب سرپرستان خانوار واریز و قابل برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154801">
    <content>اکنون پیش‌بینی ما این است که وضعیت معیشتی کارگران تا ۳ سال آینده یعنی تا سال ۹۷ به سال ۸۳ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="154802">
    <content>بنا به آن پیشینه‌ها، او یک‌بار ۲۰ دلار پیشکش کرده و سپس بی‌درنگ بیرون می‌رود و به گروه اجتماعی خود می‌گوید که چنین کاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154803">
    <content>به گزارش خبرنگار فرهنگی خبرگزاری تسنیم، علی هاشمی در سال ۱۳۴۰، در شهر اهواز به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="154804">
    <content>زمینه‌های اصلی جنگ در جبهه شمال بروز کرد و نخستین نبردی که با این هدف پنهان به اجرا درآمد والفجر ۹ بود.</content>
  </text>
  <text id="154805">
    <content>شرکت نقره بدست شرکتی بود که در بورس اوراق بهادار تورنتو در سال ۲۰۰۱ به‌ثبت‌رسیده بود و توجه سرمایه‌گذاران را به خود جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154806">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، در این مراسم خیرین و نیکوکاران شیروان در مجموع ۳۰۰ میلیون ریال برای آزادی زندانیان جرائم غیرعمد کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="154807">
    <content>استفاده از فناوری مایکروویو برای وسایل خانگی تازه مد شده بود و سال ۱۹۷۹ سامسونگ تولید انبوه اجاق‌های مایکروویو را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="154808">
    <content>در آن سال یک پنجم جمعیت جهان و بیش‌از ۲۵ درصد از جمعیت آمریکا به این بیماری مهلک مبتلا شدند.</content>
  </text>
  <text id="154809">
    <content>مهاجم تیم فوتبال سایپا با اصرار خبرنگاران گفت: مشخص است که من دوست دارم در دربی ۸۱ استقلال برنده شود.</content>
  </text>
  <text id="154810">
    <content>این فیلم که در ماه می ۲۰۰۶ عرضه شد فروشی بالغ بر ۷۵۰ میلیون دلار را در سرتاسر جهان تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="154811">
    <content>این نمایشگاه یک‌روزه از ساعت ۹ تا ۱۹ روز دوشنبه ۲۵ فروردین برپا خواهد بود و بازدید از آن برای عموم علاقه‌مندان آزاد است.</content>
  </text>
  <text id="154812">
    <content>گری شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۶۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154813">
    <content>اما در تاریخ ۲۸ آذر ماه محمد شریفی مقدم و سه درویش دیگر بدون‌آن‌که مورد درمان قرار بگیرند به بار دیگر به زندان منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="154814">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان مرکزی در این بازدید گفت: درحال‌حاضر بازسازی واحدهای مسکونی این روستا ۷۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="154815">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار بومهن از مقابله با ساخت‌وسازهای غیرمجاز در این شهر از طریق برخورد با متخلفان در ۷۳۰ مورد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154816">
    <content>در ۹۰ درصد موارد طی یک هفته و در ۹۸ درصد موارد نیز طی یک ماه بهبودی کامل حاصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154817">
    <content>دراین‌میان، ۹۱ شهروندان مناطق حومه‌ای، از خودروهای شخصی برای رفتن به محل کار خود بهره می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="154818">
    <content>این اثر تاریخی حدود ۲۵۵۰ سال پیش به فرمان کوروش کبیر کتیبه شده و هم‌اکنون در موزه بریتانیا در لندن نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154819">
    <content>آمار نشان می‌دهد، سال گذشته به‌دلیل تحریم‌های آمریکا و اتحادیه اروپا، ایران به ۱۱ درصد افزایش قیمت نفت نیاز داشت.</content>
  </text>
  <text id="154820">
    <content>با این برد، تیم فوتبال نوجوانان نفت تهران با ۳۱ امتیاز در جایگاه هفتم جدول لیگ آسیا ویژن استان تهران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154821">
    <content>براساس تحقیقاتی که مطالعه کرده‌ام، کارمندان باید ۷ بار یک پیام را بشنوند تا جدیت مدیرشان را در آن موضوع باور کنند.</content>
  </text>
  <text id="154822">
    <content>به گزارش خبرنگار حوزه تجسمی باشگاه خبرنگاران، نگارخانه کمال الدین بهزاد از فردا ۱۵ تیرماه میزبان نمایشگاه انفرادی نقاشی با آثاری از سمانه محمودی است.</content>
  </text>
  <text id="154823">
    <content>سرمربی تیم تراکتورسازی می‌گوید که تیمش مشکلات سال گذشته را ندارد و وی برای انتخاب ۱۱ بازیکن اصلی خود، دچار سردرگمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154824">
    <content>رز هیل شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۹۳۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154825">
    <content>بطحایی یادآور شد: نوروز امسال ۶ میلیارد تومان برای اسکان مسافران نوروزی در مراکز اقامتی آموزش‌وپرورش هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="154826">
    <content>این جریان با دیدن نتیجه انتخابات سال ۷۶ متوجه شد که در جامعه بیش‌از ۳۰، ۲۰ درصد مقبولیت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="154827">
    <content>فرودگاه جانسن استرابری فارم یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۶۱۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="154828">
    <content>با اسلم دانک حامد حدادی ایران به بیست و چهارمین امتیازش رسید؛ بازی ۲۹ بر ۲۴ به سود ژاپن جریان داشت.</content>
  </text>
  <text id="154829">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی و هنری حوزه هنری گیلان از انتشار خاطرات شفاهی ۳۰ آزاده این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154830">
    <content>فرودگاه شهری ژنو یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۲۱۴ متر است.</content>
  </text>
  <text id="154831">
    <content>قرقیزستان در ابتدای سال ۲۰۱۴ در پی یک نزاع، مرزهایش با تاجیکستان را برای سه ماه بست و سفیرش را از دوشنبه فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="154832">
    <content>مونت کلیر شهری در شهرستان سن برناردینو، کالیفرنیا ایالت کالیفرنیا است که در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۶۶۶۴ نفر جمعیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154833">
    <content>در همین زمینه جشن موسیقی تهران که قرار بود از ۱۲ تا ۱۶ مهر ماه اجرا شود نیز با وجود بلیت‌فروشی لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="154834">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد از جذب و استخدام ۹۵۰ عضو هیات علمی در واحد های تهران در راستای کیفی سازی دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154835">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار بیرجند گفت: شهرداری بیرجند با سرمایه‌گذاری ۲ میلیارد تومانی در پروژه‌های دهه فجر، رتبه نخست شهرستان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="154836">
    <content>در این نشست، نمایندگان سازمان محیط‌زیست اعلام کردند بر اساس جدیدترین تصاویر ماهواره ای، ۵۰ درصد مساحت دریاچه ارومیه آب دار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154837">
    <content>درحال‌حاضر از طریق سه خط لوله، گاز ترکمنستان به ایران صادر می‌شود و میانگین هر ساله ۱۴ میلیارد متر مکعب گاز به ایران صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154838">
    <content>در میان مارک‌های پژو تنها وضعیت پژو ۲۰۸ و ۲۰۷ اندکی مساعد بوده و از رشد ۶ در بازار خودروهای فرانسه برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154839">
    <content>پیش‌تر و در ماه مارس ۲۰۱۳ گازپروم و شرکت ملی نفت چین یادداشت تفاهمی در مورد تحویل گاز به امضا رسانده بودند.</content>
  </text>
  <text id="154840">
    <content>این جشنواره که از سال ۱۹۵۴ آغاز به‌کار کرده‌است، به سینمای کشورهای آسیایی و جزایر اقیانوس آرام اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="154841">
    <content>معاون سیاسی اجتماعی فرماندار بجنورد از اجرای طرح تذکر لسانی از ۱۵ ماه مبارک رمضان در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154842">
    <content>محققان در بررسی‌های خود در هر سانتی متر مربع از سطح کیف دستی و کیسه‌های خرید ۶۵ هزار باکتری مشاهده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154843">
    <content>آدیداس همچنین سال گذشته با باشگاه بایرن مونیخ قرارداد جدید منعقد کرد که مدت این قرارداد ۱۵ سال است.</content>
  </text>
  <text id="154844">
    <content>مرتضوی در جریان جنگ ۸ ساله ایران و عراق، زخمی شد و بر اثر رفتن روی مین، یک پایش را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="154845">
    <content>در مطالعه دوم، ۱۷ زن و ۷ مرد دانشجو باید به نامزدهای سیاسی فرضی تنها بر اساس اسمشان رای می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="154846">
    <content>تلویزیون دولتی کره شمالی اعلام کرد رهبر این کشور در انتخابات پارلمانی این کشور با کسب ۱۰۰ درصد آراء پیروز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154847">
    <content>باشگاه رئال اعتقاد دارد که رونالدو اکنون ۳۲۳ گله است و به‌همین خاطر این مراسم بزرگ را هم برگزار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154848">
    <content>به گزارش گروه ورزش باشگاه خبرنگاران حمید سوریان روز یکشنبه، ۱۵ مردادماه و از ساعت ۱۳ به وقت محلی به مصاف رقبای خود می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="154849">
    <content>دکستر: شروعی تازه یک مینی‌سریال جنایی درام معمایی آمریکایی است که قرار است در ۷ نوامبر ۲۰۲۱ نمایش داده شود.</content>
  </text>
  <text id="154850">
    <content>روز هجدهم تیر از میان نمایندگان حاضر در مجلس سنا تنها ۱۴ نفر به زمامداری دکتر مصدق ابراز تمایل کردند.</content>
  </text>
  <text id="154851">
    <content>حجازی افزود: نباید ۱۵ هزار یا ۱۸ هزار نفر در شهرستانی با جمعیت ۱۲۰ هزار نفری بیکار باشند، این خلاف انتظار است.</content>
  </text>
  <text id="154852">
    <content>اما در مورد ۲۲۳۱ شورای امنیت ابتدا از طرف ایرانی امضا گرفت و پس‌از آن شرایط آن را تصویب کرده و به تصویب رساند.</content>
  </text>
  <text id="154853">
    <content>تیم‌های فنلاند و پرتغال در این گروه به‌ترتیب با ۱۱ و ۵ امتیاز از ۳ و یک پیروزی در مکان‌های سوم و چهارم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="154854">
    <content>در زمان شاه عباس اول، در سال ۱۰۲۰ هجری قمری، با استفاده از شیوه‌های شهرسازی اصفهان در دوره صفوی ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154855">
    <content>ائتلاف عربستان علیه یمن ۹ ماه است که حملات خود علیه یمن را آغاز کرده‌اند و تعداد بسیار زیادی از مردم بی‌دفاع را کشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154856">
    <content>دیدار دو تیم اف سی سئول و استقلال روز چهارشنبه ساعت ۱۵ به وقت ایران در ورزشگاه المپیک سئول برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154857">
    <content>اصنافی که ۱۶ درصد از تولید ناخالص داخلی را به خود اختصاص می‌دهند اما نسبت بسیار کمتری از درآمد مالیاتی کشور را تامین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="154858">
    <content>خبرگزاری فارس: ۵ هزار نفر از شهروندان دامغانی در سومین همایش بزرگ پیاده‌روی خانوادگی و همگانی شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="154859">
    <content>جرقه‌ای که می‌تواند به یک استراتژی خوب منتهی شود می‌تواند در هر یک از این ۳ عامل اتفاق بیافتد.</content>
  </text>
  <text id="154860">
    <content>حسین درویشی افزود: نیروهای امدادی هلال‌احمر به ۱۰ هزار ۷۵۰ نفر در زابل و ۵۰۰ نفر در زهک امدادرسانی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154861">
    <content>به گفته او تمامی محدودیت‌های اعلام شده حداقل تا ساعت ۱۸ به مرحله اجرا گذاشته می‌شود و پس‌از آن این مسیر مجددا بازگشایی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154862">
    <content>درهمین‌حال آمادگی‌های رژیم صهیونیستی برای حمله زمینی به نوار غزه ادامه دارد و حدود ۳۰ هزار تن از سربازان ذخیره به این منظور فراخوانده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154863">
    <content>حدود ۵ ساعت از نیویورک با هواپیما فاصله دارد و هزینه هر اتاق آن ۱۱۰۰ دلار در هر شب است.</content>
  </text>
  <text id="154864">
    <content>در بریتانیای دهه‌ی ۱۸۰۰ جایی برای زنان نویسنده‌ای که درباره‌ی عشق و درد و زنانگی و شهوت می‌نوشتند، وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="154865">
    <content>طبق اخبار اعلام شده دوازدهمین سفر استانی رئیس‌جمهور و هیات دولت در تاریخ ۲۳ دی ماه انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154866">
    <content>حالا که می‌گید کارتون خونه سازی نیست، لااقل یه وامی بدید که بشه باهاش یه ۵۰ متری خرید.</content>
  </text>
  <text id="154867">
    <content>خط‌های ایرانسل هم تقریبا ۵۵۰۰ تومان در بازار قیمت دارند که البته در صورت رند بودن قیمت این خط‌ها نیز افزایش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154868">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی سربیشه از فعالیت ۲۷ کانون فرهنگی و هنری مساجد در سطح این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154869">
    <content>چکیده متن مصاحبه‌ای است که در سال ۱۳۷۴ با نگارنده انجام‌شده و تا این زمان نشر آن به‌عهده تعویق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="154870">
    <content>به گفته مرادی، از این تعداد اسناد تاکنون ۳۲۸ هزار و ۸۸۶ برگ در پایگاه مرکزی سازمان ثبت احوال بارگذاری و نهایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154871">
    <content>او در ۲۱ سالگی به خواستگاری دختر شهید مطهری می‌رود تا زمینه یک ازدواج مذهبی و سیاسی را در ایران شکل دهد.</content>
  </text>
  <text id="154872">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل فارس، شماری از اعضای ارشد کابینه در این کارگروه حضور پیدا کرده‌اند تا طرح پادشاهی ۲۰۲۰ را متصور کنند.</content>
  </text>
  <text id="154873">
    <content>من یک روز به پورحیدری گفتم ۵ تا بازی کردم و گل نخوردم و بعد از آن ۱۸ بازی روی سکو بودم.</content>
  </text>
  <text id="154874">
    <content>شهروند ۸: اما ما می‌خواهیم اسمی را به شما بگوییم که حتی رعب و وحشت بیشتری به دل تبهکاران در هر جا که هستند می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="154875">
    <content>دسترسی به بخش اعظم دارایی‌های خارجی ایران که حدود ۱۰۰ میلیارد دلار است به واسطه تحریم‌ها امکان‌پذیر نیست یا محدود است.</content>
  </text>
  <text id="154876">
    <content>به گزارش خبرنگار علمی باشگاه خبرنگاران، در حدود ۸۰۰ هزار نفر در کشور انگلستان از نقرس رنج می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="154877">
    <content>فرمانده انتظامی امیدیه خوزستان از مرگ، اعضای یک خانواده ۴ نفره بر اثر آتش‌سوزی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154878">
    <content>باهنر خاطرنشان کرد: مجلس به‌طور متوسط ماهانه ۳۰۰ هزار تومان در اختیار نمایندگان قرار می‌دهد تا آن‌ها در اختیار مراجعان نیازمند خود قرار بدهند.</content>
  </text>
  <text id="154879">
    <content>افرادی که به مرحله‌ی ۵ می‌رسند آنقدر خوب و برای مدت طولانی رهبری می‌کنند که میراثی از رهبری در سازمان محل خدمت خود به‌جای می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="154880">
    <content>راهیان کرمانشاه با ۴۰ امتیاز که در طول فصل یکی از مدعیان صعود بود، دیگر امیدی برای صعود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="154881">
    <content>معاون فنی عمرانی شهرداری اعلام کرد: این طرح از دهه ۷۰ در ایران شروع و توسط وزارت کشور به همه شهرها جهت اجرا ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="154882">
    <content>در شاخص‌های کلی از جمله برق‌رسانی، بیش‌از ۹۶ درصد و در دسترسی به آب بهداشتی بیش‌از ۹۸ درصد مردم از این امکانات برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="154883">
    <content>مدیرکل تامین اجتماعی استان زنجان افزود: به مادران شاغلی که فرزند چهارمشان متولد می‌شود، از ۱۹ تیرماه ۹۲ هزینه بارداری و سرانه درمان تعلق می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="154884">
    <content>گلکسی نوت ۵ سامسونگ یکی از بهترین گزینه‌های موجود حال حاضر بازار برای خریداران است و به قابلیت‌ها و مشخصه‌های کاربردی فراوانی تجهیز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154885">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان گلستان گفت: ۴۸ درصد از نامزدهای نمایندگی مجلس شورای اسلامی در استان گلستان احراز صلاحیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="154886">
    <content>باشگاه‌ها در حالی آن‌قدر دیر اعتراض کردند که افشین قطبی از پیش‌از سال ۸۹ برنامه اردوی اتریش را اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="154887">
    <content>من قیمت‌های مربیان ایرانی را پیگیری نمی‌کنم اما من با ۵۰ درصد زیر قیمت جهانی خودم به پرسپولیس آمدم.</content>
  </text>
  <text id="154888">
    <content>ثروتی دلیل تشکیل این پرونده را ابلاغ غیرقانونی تاسیس شهرستان راز و جرگلان در ۲۸ اسفند از سوی استاندار عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="154889">
    <content>استاد حبیب الله نجومی، ناشر سالنمای ایران، سرانجام در ۲۴ شهریور ۱۳۶۶ در هفتاد و دو سالگی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="154890">
    <content>قرار است در چند هفته آینده حدود ۱۰۰ مربی نظامی آلمانی نیز به اربیل پایتخت اقلیم کردستان عراق اعزام شوند.</content>
  </text>
  <text id="154891">
    <content>بنا بر این گزارش، درگیری‌های دیروز ۱۵ دقیقه طول کشید و سرویس‌های امنیتی محل درگیری را محاصره کردند.</content>
  </text>
  <text id="154892">
    <content>رسوایی استفاده کلینتون از ایمیل شخصی در دورانی که وزیر خارجه آمریکا بوده به چالش بزرگی برای نامزد انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۱۶ میلادی تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154893">
    <content>به گزارش سرویس دینی جام نیوز، آمارها، جمعیت افغانستان را بین ۱۵ تا ۲۰ میلیون نفر نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="154894">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار قم از پیشرفت ۸۵ درصدی مصوبات سفر استاندار قم به روستاهای بخش کهک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154895">
    <content>از جمله در جریان تاسوعای سال ۱۳۸۵ و انتقاد تند ارضی به هاشمی رفسنجانی، این جمعیت در بیانیه‌ای از منصور ارضی دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="154896">
    <content>بیعت با ادریس در روز جمعه اول ربیع الاول سال ۱۸۸ ه بیست روز بعد از قتل راشد صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154897">
    <content>منظره پر از پستی‌وبلندی آن کوهی را که با بیش‌از ۳۰۰۰ متر ارتفاع در قلب ایتالیا سر برآورده نمی‌توان به‌آسانی از یاد برد.</content>
  </text>
  <text id="154898">
    <content>در سال ۱۹۱۰ هرمان استرک کتابی نوشت که در آن اظهار کرد تلمود دارای هیچ بحثی در مورد عیسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="154899">
    <content>بارسلونا با خرید مدافع ۳۱ ساله والنسیا او را در فهرست ۱۰ بازیکن بالای ۳۰ سال گران‌قیمت تاریخ فوتبال جهان قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="154900">
    <content>جلالی افزود: توفان های نمکی دریاچه ارومیه به ۳۰۰ هزار هکتار از اراضی کشاورزی و مناطق روستایی خسارات سنگینی وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154901">
    <content>جکی نیز یکی از مصاحبه شوندگان ۶۶ ساله ماست که از ابتدای دوران جوانی خود در بانک مشغول به‌کار شد.</content>
  </text>
  <text id="154902">
    <content>معاون عمرانی استاندار تهران گفت: در ۲ سال گذشته دولت چقدر اعتبار و فرصت لازم را داشته است؟</content>
  </text>
  <text id="154903">
    <content>از همان ابتدای فصل هدف من این بود که در بین ۸ تیم اول باشیم و اگر این اتفاق بیافتد فوق‌العاده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="154904">
    <content>کمیته المپیک استرالیا اعلام کرد والدین و دوستان المپین‌های این کشور تا زمان برگزاری المپیک ریو ۲۰۱۶ حق حضور در دهکده ورزشکاران را نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="154905">
    <content>دبیرکل کمیته ملی المپیک گفت: کره‌ای‌ها از پیش‌از بازی‌ها قصد داشتند به ۹۰ مدال طلا برسند و در برخی مواقع ناداوری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="154906">
    <content>دادگاه عالی بریتانیا در حال پیگیری شکنجه شرکت‌کنندگان در تظاهرات مارس ۲۰۱۱ است که دستور شکنجه مخالفان دولت از سوی مقامات بحرین صادر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="154907">
    <content>مدیرعامل صنایع نساجی هلال ایران افزود: چشم‌انداز ما این است که تا سال ۹۷ به جایگاه اول در خاورمیانه دست پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="154908">
    <content>استرالیا هم پیروزی را با شکست ۲ بر یک برابر السالوادور عوض کرد تا به قعر جدول این گروه سقوط کند.</content>
  </text>
  <text id="154909">
    <content>برای درآوردن درآمد مخابرات از پیامک‌های ارزش افزوده، باید گفت از کل پیامک‌هایی که ارسال می‌شود، حدود ۱۰ تا ۱۵ درصدشان بازگشت دارند.</content>
  </text>
  <text id="154910">
    <content>در سال ۱۹۵۰ سربازان کمونیست کره شمالی به جمهوری حاکم بر کره جنوبی حمله کردند و بدین ترتیب جنگ دو کره آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="154911">
    <content>رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی فردوس تعهد ایجاد اشتغال این شهرستان در سال جاری را ۷۹۹ مورد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="154912">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت گیلان از ایجاد ۱۰ هزار اشتغال در حوزه صنعت، معدن و تجارت تا پایان امسال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154913">
    <content>برهمین اساس، در مهر ماه ۹۳ مرکز ملی فضای مجازی از راه‌اندازی نخستین نرم‌افزار فیلترینگ هوشمند کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154914">
    <content>تیم ملی کشتی آزاد ایران با کسب ۲۲ عنوان قهرمانی در آسیا پر افتخارترین تیم قاره کهن محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154915">
    <content>رحمانی ابتدا در وزارت معارف و سپس به‌عنوان مشاور ارشد معاون وزیر امور خارجه در سال ۲۰۱۱ به دولت افغانستان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="154916">
    <content>محمدزاده گفت: پیش‌بینی می‌شود تا پایان سال ۲۰۰ میلیارد ریال زکات از کشاورزان و باغداران استان جمع‌آوری شود.</content>
  </text>
  <text id="154917">
    <content>برنده جایزه نوبل شیمی سال ۱۹۵۱ موفق شده بود در سال ۱۹۸۰ میلادی مقدار اندکی از مس را به طلا تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="154918">
    <content>شاید توجه به این نکته لازم باشد که وی این مطالب را در اوج پیروزی‌های ایران در جبهه‌ی دفاع مقدس در سال ۱۳۶۵ می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="154919">
    <content>حدود ۹۹ درصد از افراد در عرض یک ماه پس‌از واکسیناسیون ایمنی ایجاد می‌کنند و این ایمنی به‌نظر می‌رسد که مادام‌العمر باشد.</content>
  </text>
  <text id="154920">
    <content>این در حالی است که کارکنان دولت حدود ۳۸ هزار تومان حقوقشان را به‌طور ثابت بابت درمان به صندوق بیمه کارکنان دولت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="154921">
    <content>مراسم اختتامیه نهمین هفته فیلم و عکس انجمن سینمای جوان کاشان روز جمعه ۲۷ بهمن ساعت ۱۷ در تالار فرهنگ این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154922">
    <content>این اتفاق باعث شد تا یوفا تیم‌های انگلیسی را برای ۵ سال از حضور در رقابت‌های اروپایی محروم کند.</content>
  </text>
  <text id="154923">
    <content>از سال ۲۰۱۳ تاکنون کوبایی ها می‌توانند در یکی از ۱۵۵ کافی نت حاضر شوند و اینترنت استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="154924">
    <content>پس‌از توافق من، مردی در حدود ۵۰ سال با قد متوسط و با لباس رسمی و کراوات به اتاقم آمد.</content>
  </text>
  <text id="154925">
    <content>از بلا تکلیفی ۲۰ هزار خودروی ثبت نامی تا امید هایی که با اجرایی شدن برجام نقش بر آب شد از مهم‌ترین رویدادهای اقتصادی امروز.</content>
  </text>
  <text id="154926">
    <content>به گزارش مشرق، ژاپن و فرانسه نیز طرح‌هایی را برای نوسازی ناوگان زیردریایی استرالیا که تا سال ۲۰۲۰ طول خواهد کشید، ارایه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154927">
    <content>مجموعه ورزشی درفشی‌فر این روزها میزبان تیم‌های حاضر در رقابت‌های قهرمانی زیر ۱۶ سال آسیا است که در کشورمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154928">
    <content>پلاتینی پس‌از بازنشستگی سرمربیگری را تجربه کرد و بعد از آن در سال ۲۰۰۷ توانست در انتخابات ریاست یوفا برنده شود.</content>
  </text>
  <text id="154929">
    <content>رئیس بنیاد شهید انقلاب اسلامی دشتی گفت: برای این پروژه مبلغ ۳۸۰ میلیون ریال از محل اعتبارات ملی و استانی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154930">
    <content>ایران و سوریه طی توافقی دوجانبه اقدام به تأسیس شرکت ایرانی سوری سیامکو نمودند که سهم ایران ۴۰ سهم سوریه ۶۰ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="154931">
    <content>بنابه گفته بلاذری، منصور ساخت این شهر را در سال ۱۴۵ ق آغاز و در سال ۱۴۸ ق به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="154932">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار مازندران گفت: به‌منظور تنظیم بازار استان، یارانه دولتی به ازای هر کیلو ۶۰۰ تومان به صادرکنندگان مرغ در استان اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="154933">
    <content>تصویر یک هنگ از سربازان فرانسوی است که در سال ۱۸۳۰، روی ساحلی متروک، از کشتی پیاده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="154934">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل آموزش‌وپرورش مازندران از هوشمندسازی ۴۰۰ مدرسه استان با مشارکت مسئولان استانی و خیران در سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154935">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه بیجار گفت: ۱۲۵ اثر شعر عاشورایی توسط شاعران سراسر استان به همایش عاشورایی ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154936">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از شبکه خبری المیادین، ۱۷ نفر از تروریست‌های داعش در عملیات ارتش عراق در فلوجه کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="154937">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره ورزش و جوانان شهرضا گفت: شهرستان شهرضا با جمعیتی نزدیک به ۲۰۰ هزار نفر به یک ورزشگاه استاندارد نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="154938">
    <content>بارش برف سنگین در ۲۰ ایالت آمریکا به لغو حدود ۱۹۰۰ پرواز و مرگ دست‌کم ۱۶ نفر در این کشور منجر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154939">
    <content>سی و سومین جشنواره بین‌المللی تئاتر شهر از اول تا ۱۲ بهمن ماه میزبان علاقمندان به هنرهای نمایشی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="154940">
    <content>معاون فرماندار بانه افزود: در شش ماهه نخست سال جاری نیز ۶۶۵ مورد ازدواج در این شهرستان ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="154941">
    <content>جمال یکی از زباله جمع‌کن‌های شهر گفت که من ۳ بچه دارم و در آمد خوبی هم از این راه کسب می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="154942">
    <content>معاون بهداشت وزارت بهداشت از تشخیص ۹۰۰ مورد کم کاری تیروئید در جمعیت روستایی در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154943">
    <content>بعد از لندن، استکهلم دومین شهر اروپا است که بیشترین سرمایه‌ها را در ۱۰ سال گذشته جذب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154944">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی آستانه‌اشرفیه از پرداخت ۹ میلیارد تومان تسهیلات با سود هفت درصد به‌منظور توسعه بخش کشاورزی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154945">
    <content>کفیل اظهار کرد: برای خدمات رسانی به مسافران نوروزی حدود ۳۰ دستگاه اجرایی در ستاد خدمات سفر شهرستان اصفهان با یکدیگر همکاری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="154946">
    <content>در سن ۱۴ سالگی عضو فعال بسیج شد و در سال ۶۱ و زمانی ۱۶ ساله بود برای اولین‌بار پا به جبهه نهاد.</content>
  </text>
  <text id="154947">
    <content>در ۱۱ تصادف که در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۰ نفر کشته و ۴۶ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="154948">
    <content>حسنین هیکل پیش‌از این در بحبوحه فتنه سال ۸۸ اعلام کرده بود سازمان جاسوسی موساد از فیس‌بوک برای امور جاسوسی و عملیات روانی استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154949">
    <content>خانواده‌ی روسو در اصل فرانسوی بودند، ولی در سال ۱۵۴۹ برای گریز از کشته شدن بدست کاتولیک‌ها به ژنو روی آوردند.</content>
  </text>
  <text id="154950">
    <content>با کمک این سرویس‌ها و ابزارهای تبلیغاتی مدرن، سال ۲۰۲۰ در این مقوله نیز بسیار پربار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="154951">
    <content>مقرر شده که تعرفه‌های ۹۴ حوزه پزشکی در فروردین ماه تعیین تکلیف شود و امیدواریم که در اردیبهشت ماه نیز اجرایی شود.</content>
  </text>
  <text id="154952">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ابهر استان زنجان گفت: از دستگیری ۲ سارق حرفه‌ای لوازم داخل خودرو با ۴ فقره سرقت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="154953">
    <content>این بخش در فضای باز و زیر چادر نمایشگاه برپا خواهد شد که امسال ۵۰۰۰ مترمربع به مساحت آن افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="154954">
    <content>پل برمر حاکم موقت عراق در سال ۱۳۸۳ اعلام کرد که هر گونه پیش‌نویس قانون اساسی که مبتنی بر اسلام باشد را رد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="154955">
    <content>شاید ۱۰۰ سال دیگر هم کسی بیاید و با استفاده از این مواد تشکیل‌دهنده، شاهکاری متفاوت خلق کند.</content>
  </text>
  <text id="154956">
    <content>محبی تصریح کرد: در بازدید و بررسی‌های کارشناسان امداد ۵۳۰ خانوار که در این حادثه آسیب جدی دیده‌اند خانوارهای تحت حمایت کمیته امداد هستند.</content>
  </text>
  <text id="154957">
    <content>پارلمان لبنان از ۱۲۸ نماینده تشکیل می‌شود که با رأی مردم برای یک دوره چهارساله از حوزه‌های انتخابیه چند نماینده‌ای برگزیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="154958">
    <content>درعین‌حال دولت نیجریه اعلام کرد که سال گذشته روزانه به‌طور میانگین ۳۰۰ هزار بشکه نفت به ارزش ۱۲ میلیارد دلار به سرقت رفت.</content>
  </text>
  <text id="154959">
    <content>به گزارش شانا، بر اساس برنامه پنجم توسعه، ۱۴ درصد از گاز تولیدی کشور باید از طریق ذخیره سازی تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="154960">
    <content>در سال ۱۳۸۳، دادگاه وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی و سازمان انتقال خون ایران را در خصوص این پرونده محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="154961">
    <content>شاعران می‌توانند اشعار خود را درباره زندگانی حضرت زهرا سلام الله علیها تا ۱۲ بهمن به دبیرخانه سومین کنگره ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="154962">
    <content>شریعتمداری ادامه داد: طرح‌های سال ۹۴ در هفته دولت و سال ۹۵ در دهه فجر به بهره‌برداری می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="154963">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل مسکن و شهرسازی ایلام گفت: ۷ میلیارد ریال برای احداث مسکن مهر شهرستان مرزی مهران اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="154964">
    <content>فارس نوشت: وزیر آموزش‌وپرورش قول پرداخت حداقل ۲۳ میلیارد تومان را برای تامین هزینه‌های عمرانی به آموزش‌وپرورش این استان داد.</content>
  </text>
  <text id="154965">
    <content>چند هفته پیش ۲۷ نفر از سربازان ترکیه در اثر انفجار لوله‌ی گاز ایران کشته شدند و چنین چیزی برای ترکیه بسیار ناخوشایند است.</content>
  </text>
  <text id="154966">
    <content>باید به هر قیمتی شده تا در شهریورماه واحد اول بخش خشکی فاز ۱۷ و ۱۸ را تحویل دهیم.</content>
  </text>
</textCollection>