<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="154967">
    <content>یادم هست در خانه پدر بزرگم در نائین بودیم که دست کرد در جیبش و به من ۵، ۶ تا سکه داد.</content>
  </text>
  <text id="154968">
    <content>برای جلوگیری از این امر، دست‌های خود را به‌طور ضربدر روی سینه‌تان بگیرید و مدت ۱ تا ۲ دقیقه به سرسینه فشار دهید.</content>
  </text>
  <text id="154969">
    <content>تونل‌هایی که ارتش اسرائیل در جنگ ۵۰ روزه تلاش کرد نابود کند اما در این امر چندان موفق نبود.</content>
  </text>
  <text id="154970">
    <content>کیانیان با تاکید بر عملی شدن اصل ۴۴ قانون اساسی و فعالیت بخش خصوصی، گفت: باید فکر کنیم سرمایه‌ای برای کمک به ما وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="154971">
    <content>یکی از رکوردهایی که در دوران ۸ ساله ریاست‌جمهوری محمود احمدی‌نژاد در کشور شکسته شده، رشد نقدینگی است.</content>
  </text>
  <text id="154972">
    <content>این مسئول اضافه کرد: این اقدام به‌منظور گرامی داشت روز نهال کاری و ۱۵ اسفندماه و همچنین طرح استقبال از نوروز توسط شهرداری ایلام است.</content>
  </text>
  <text id="154973">
    <content>فرماندار چابهار تعداد پروژه‌هایی که قرار است در هفته آینده کلنگ‌زنی شود را سه پروژه با اعتبار ۵۶ میلیارد ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="154974">
    <content>در پی حمله پهپادهای آمریکایی ۵ شبه نظامی طالبان از جمله ۲ والی انتصابی این گروه در ولایت فراه کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="154975">
    <content>سکه بهار آزادی در طرح قدیم سکه نیز با افت ۸۰۰ تومانی بر بهای ۹۳۶ هزار و ۷۰۰ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="154976">
    <content>تصویربرداری اپیزود اول این سریال به نویسندگی سید سعید رحمانی و کارگردانی مسعود آب پرور حدود ۳۰ روز به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="154977">
    <content>جلالپور گفت: میزان تولید پسته در سال پیش رو بیشتر است و حداقل ۲۲۰ هزار تن محصول در کشور خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="154978">
    <content>این قانون روماریو را مجبور کرد تا چند ماهی دندان روی جگر بگذارد و از فصل ۲۰۰۷، پیراهن واسکو را به تن کند.</content>
  </text>
  <text id="154979">
    <content>دولت میانمار با اعلام عفو عمومی نزدیک به ۷ هزار زندانی سیاسی از جمله ۱۵۵ شهروند چینی را از زندان آزاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="154980">
    <content>بااین‌حال در این وب‌سایت آمده که پوتین برای ریاست‌جمهوری روسیه در سال ۱۳۵ هزار و ۷۳۶ دلار دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154981">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه‌وترابری خراسان‌جنوبی گفت: طی بارندگی‌های اخیر ۷۰ میلیارد ریال خسارت به راه‌های خراسان‌جنوبی وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="154982">
    <content>نایب رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس شورای اسلامی گفت: با وجود جمعیت ۷۲ میلیون نفری ایران هم‌اکنون به ۸۰ میلیون نفر یارانه پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="154983">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی سردشت گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال ۱۱ هزار و ۶۰۰ تن گندم از مزارع این شهرستان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="154984">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزارت ورزش و جوانان و استانداری کردستان ۳ میلیارد ریال برای تکمیل پروژه ساخت استخر شنای سرپوشیده شهرستان دهگلان اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="154985">
    <content>استان کرمان دارای ۱۸ گسل فعال شناخته‌شده بوده و یک‌سوم تلفات جانی ناشی از زمین لرزه طی صد سال اخیر به این استان تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="154986">
    <content>حسینی تاکید کرد: تا ۱۵ روز نتایج تحلیل محتوای نهایی کنکور به دستمان می‌رسد که مشخص می‌کند این استان در کنکور چه جایگاهی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="154987">
    <content>افزایش دو روزه دلار و تقویت ۲۶ تومانی آن سبب شد تا فعالان غیر رسمی امیدوار به تداوم آن در روز سه‌شنبه باشند.</content>
  </text>
  <text id="154988">
    <content>دوره‌ی میانه از ورود اسلام به این سرزمین آغاز می‌شود و با تسلط حکومت عثمانی در سال ۱۵۱۶ میلادی پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="154989">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرماندهی سپاه کربلای مازندران گفت: مازندران یک میلیون بسیجی دارد که ۱۷۰ هزار بسیجی در حلقه‌های صالحین سازماندهی شدند.</content>
  </text>
  <text id="154990">
    <content>در ۵ باری که دو تیم در شیلی با هم روبرو شدند، ۳ پیروزی و یک تساوی نصیب آرژانتین شد.</content>
  </text>
  <text id="154991">
    <content>بر اساس بیانیه وزارت امور خارجه آمریکا، اتحادیه اروپا در ژانویه ۲۰۱۲ تصمیم گرفت خریداری نفت از ایران را متوقف کند.</content>
  </text>
  <text id="154992">
    <content>بی‌تردید نباید از ارابه‌های بزرگ چهارچرخ استفاده می‌شد که ۲۲ گاو نر آن را می‌کشیدند و بر رویش چادر کشیده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="154993">
    <content>از سال ۱۹۹۰ مهاجرت اجباری از جنوب شرقی ترکیه، میلیون‌ها کرد را به شهرهایی مانند استانبول، آنکارا و ازمیر آورد.</content>
  </text>
  <text id="154994">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در پایان این رقابت‌ها نیز تیم خوزستان با ۵۶۶ امتیاز بر سکوی نخست این دوره از رقابت‌ها ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="154995">
    <content>تا سال ۲۰۲۰، متوسط اروپایی‌ها نسبت‌به سال‌هایی که تاکنون گذرانده‌اند، سال‌های کمتری را در پیش رو دارند.</content>
  </text>
  <text id="154996">
    <content>تاریخ اروپای بین دو جنگ جهانی اول و جنگ جهانی دوم تا حد بسیار زیادی نبرد بر سر پیامدهای انقلاب اکتبر ۱۹۱۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="154997">
    <content>البته دراپ باکس تا ۱۶ گیگابایت فضای رایگان اضافی را نیز به افرادی که کاربرانی را به این سرویس دعوت کنند، ارائه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="154998">
    <content>این مسابقات از ۱ شهریور ۱۳۹۸ آغاز شد و ۱۳ شهریور ۹۹ با قهرمانی تراکتور تبریز به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="154999">
    <content>دروازه بان ۲۸ ساله بولتون که به‌سختی شانس بازی پیدا می‌کرد به‌صورت قرضی و برای یک فصل به ویگان رفت.</content>
  </text>
  <text id="155000">
    <content>شیرین سید محمد عبد الوهاب با نام هنری شیرین خواننده و بازیگر مصری ۱۰ اکتبر ۱۹۸۰ در قاهره به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="155001">
    <content>عضو کمیسیون عمران شورای شهر تهران افزایش نرخ کرایه اتوبوس، مترو و تاکسی را در سال ۹۳ اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="155002">
    <content>فرزندان زن مذکور نیز که به سن ۲۵ سال تمام نرسیده باشند می‌توانند به تبعیت از درخواست مادر، تقاضای ترک تابعیت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="155003">
    <content>بر اساس این گزارش، این سفر ۱۰ روز قبل‌از نشست مسکو بین نظام سوریه و معارضان این کشور صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155004">
    <content>خبرگزاری فارس: پلیس ایتالیا با حمله به تظاهرات دانشجویی در میلان ۵۰ نفر را دستگیر کرد و تعدادی نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="155005">
    <content>خبرگزاری تسنیم: دبیر اجرایی ستاد اجرایی خدمات سفر استان گلستان گفت: ۸۰ هزار و ۸۳۵ نفر در دو روز گذشته در استان گلستان اقامت یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155006">
    <content>رئیس فدراسیون تنیس روی میز در خصوص برگزاری جام فجر عنوان کرد: تا امروز ۱۰ کشور برای حضور در مسابقات اعلام آمادگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155007">
    <content>بنابر گزارش خراسان، درحالی‌که بررسی‌های تخصصی دراین‌باره ادامه داشت ۲ روز بعد یعنی نهم دی نیز پرونده مشابهی به پلیس گزارش شد.</content>
  </text>
  <text id="155008">
    <content>شهردار اردبیل تصریح کرد: در سال جاری ۲۴ طرح، پروژه و برنامه برای کاهش ترافیک توسط شهرداری اردبیل در دستور کار قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155009">
    <content>از سال ۱۹۸۹ هم شروع به سفر به کشورهای مختلف کردم ورزشگاه‌هایی را می‌دیدم که بانوان در آن حضور نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="155010">
    <content>از قصاید مسعود سعد سلمان شماره ۱۱۱، فریاد من از چرخ روزگار است که کردارش مانند آینه است و هر چیز را به خود بازمی‌گرداند.</content>
  </text>
  <text id="155011">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم‌های میزان خراسان و شهرداری تبریز مصمم هستند که شکست ۳ بر صفر بازی رفت مقابل حریفان را در خانه جبران کنند.</content>
  </text>
  <text id="155012">
    <content>ساعت ۶ غروب دو نفر از بچه‌ها به کانال رفتند و پست را از دو نفر قدیمی تحویل گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="155013">
    <content>ایالات‌متحده و لهستان به‌عنوان فینالیست‌های سال ۲۰۱۲ به مقام‌هایی بهتر از چهارمی و پنجمی سال ۲۰۱۳ در گروه شش تیمی خود دست نیافتند.</content>
  </text>
  <text id="155014">
    <content>در دو مورد عرضه و تقاضا همخوانی دارد ولی در مورد سوم قیمت کالا نامشخص است و چیزی بین ۲۰۰ و ۲۵۰ دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="155015">
    <content>استاندار اصفهان گفت: شهر اصفهان طی ۶ ماهه نخست سال جاری ۱۷۸ روز هوای سالم و هشت روز هوای ناسالم داشته است.</content>
  </text>
  <text id="155016">
    <content>امینه وهاب‌زاده جانباز ۷۰ درصد شیمیایی جنگ تحمیلی خواستار دیدار با کاترین اشتون و بیان مواردی درباره مسائل مربوط به حقوق بشر شد.</content>
  </text>
  <text id="155017">
    <content>مژده باوند پور سرمربی کرمانشاهی تیم ملی کریکت به‌عنوان تنها نماینده ایران در کلاس ارتقا بین‌المللی درجه ۲ به ۳ کریکت حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="155018">
    <content>قرارداد نفت با کنسرسیوم، پس‌از پایان دوره ۲۵ ساله اول، برای سه دوره پنج ساله دیگر با شرایطی قابل تمدید بود.</content>
  </text>
  <text id="155019">
    <content>برای مثال، فرض کنید اکنون در ماه ژوئن به سر می‌بریم و قصد دارید ۱۲۰ دلار بابت خریدن هدایای عید دوستان خود هزینه کنید.</content>
  </text>
  <text id="155020">
    <content>بهای هر بشکه نفت خام برنت نیز با ۴۰ سنت کاهش، به حدود ۱۰۸ دلار برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="155021">
    <content>افرادی که علائم شدید افسردگی را در دو مصاحبه متوالی داشتند، احتمال سکته در آن‌ها بیش‌از ۲ برابر بود.</content>
  </text>
  <text id="155022">
    <content>گفتنی است عربستان سعودی در دو هفته نخست سال ۲۰۱۵ میلادی، ۹ نفر، از جمله این زن را اعدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155023">
    <content>حاجی رضا شاه کرمی ادامه داد: ۴ مجرم دیگر نیز که در زمینه مواد مخدر فعالیت می‌کردند، به‌زودی به دار آویخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155024">
    <content>در مارس ۲۰۱۶، گروه‌های طالبان مخالف منصور به رهبری محمد رسول شروع به مبارزه با وفاداران او در این گروه کردند.</content>
  </text>
  <text id="155025">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، سرپرست هیئت جودو و کوراش خراسان رضوی از دعوت ۲ جودوکار جوان چنارانی به اردوی تیم ملی جوانان کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155026">
    <content>به‌نظرم یکی از دلایلش این بود که در ورزش دوران مدرسه استعداد ذاتی نداشتم و وقتی ۵ سالم بود پدر و مادرم طلاق گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="155027">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل گفت: هم‌اکنون بیش‌از ۹۰ درصد مدارس استان اردبیل انجمن اولیا و مربیان دارند.</content>
  </text>
  <text id="155028">
    <content>در سال ۲۰۱۴ در کانادا هزار و ۶۲۷ مورد اقدام علیه یهودیان انجام شد که در مقایسه با سال ۲۰۱۳، ۲۸ درصد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155029">
    <content>در آوریل ۲۰۱۷، فری فورم سریال را برای فصل سوم در ۲۰ قسمت تمدید کرد که در ۲۰ به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="155030">
    <content>بانک مرکزی امروز سه‌شنبه ۱۵ بهمن ماه ارزش ارزهای رسمی را تعیین کرد شد که بر طبق آن اکثر ارزها با کاهش قیمت همراه شدند.</content>
  </text>
  <text id="155031">
    <content>بر اساس اعلام وزارت دفاع ملی افغانستان در عملیات نیروهای امنیتی این کشور ۲۹ شبه نظامی کشته و ۳۳ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="155032">
    <content>تخصیص شش ماهه اعتبارات تملک دارایی استان سمنان بیش‌از ۱۶ میلیارد ریال بوده‌است که تاکنون بیش‌از ۱۱ میلیارد ریال آن جذب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155033">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، انجمن کارگران ساختمانی برزیل برای تکمیل استادیوم‌های ورزشی در شهر ریودوژانیرو تقاضای حدود ۹ درصدی افزایش دستمزد را دارند.</content>
  </text>
  <text id="155034">
    <content>این گزارش برای ۶ درصد باقی‌مانده مسئولی تعیین نکرده زیرا تعدادی از غیر نظامیان بر اثر مواد منفجره باقی‌مانده از جنگ کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155035">
    <content>پیشینه‌ی زندگی در تهران به دوران نوسنگی برمی‌گردد و کاوش‌های باستان‌شناسی صورت‌گرفته در تهران، منجر به کشف اسکلت‌های ۷۰۰۰ ساله‌ی انسان و ابزارهای سنگی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155036">
    <content>معاون اجماعی و فرهنگی منطقه ۱۱ از برگزاری ویژه برنامه فصل نیایش به مناسبت ماه مبارک رمضان در بوستان رازی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155037">
    <content>او گفت: علاوه‌بر قرارداد سال پیش، امسال نیز ۴۸۰ میلیون تومان برای مرمت این بخش از عمارت اختصاص یافت که هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="155038">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار گرمسار گفت: بیش‌از ۱۰۰ نفر به‌عنوان عوامل برگزاری سرشماری در شهرستان گرمسار آموزش‌های لازم را طی یک مرحله فرا خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155039">
    <content>اما در مجموع، این فعالیت‌های سیاسی او را راضی نمی‌کرد، تا جایی که در سال ۱۹۴۸ از پذیرفتن نامزدی خود برای انتخابات پارلمان خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="155040">
    <content>اگرچه تهیه شیرین شکلات سنتی در ایران تاریخی بسیار قدیمی دارد، اما قدمت شکلات صنعتی ایران به ۷۰ سال پیش بر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="155041">
    <content>یازدهمین نشست کمیسیون دائمی همکاری‌های تجاری و اقتصادی جمهوری اسلامی ایران و فدراسیون روسیه در روزهای هفدهم و هجدهم شهریورماه ۹۳ در تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155042">
    <content>در این گروه ترابوزان اسپور ترکیه با ۱۳ امتیاز صدرنشین است و صعود خود را به‌همراه لاتزیو به‌دور بعد مسجل کرد.</content>
  </text>
  <text id="155043">
    <content>برج ۱۲۶ ساله ایفل از پربیننده‌ترین جاذبه‌های توریستی فرانسه است که در طول سال حدود ده میلیون بازدیدکننده دارد.</content>
  </text>
  <text id="155044">
    <content>چراغ این خودرو با روکشی از الماس پوشیده شده و چرم‌های استفاده‌شده در روکش این خودرو با نخی از طلای ۲۴ عیار دوخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155045">
    <content>این فیلم مستند پیش‌از این در جشنواره‌های متعددی در بیش‌از ۲۰ کشور جهان به‌نمایش‌درآمده و جوائز زیادی را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="155046">
    <content>روز استقلال نام فیلمی علمی تخیلی و فاجعه‌ای از رولند امریش، نویسنده و کارگردان آلمانی است که در سال ۱۹۹۶ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="155047">
    <content>ما سال ۴۷ تشکیل شدیم و از جمهوری اسلامی قدیمی‌تر هستیم او که اجازه می‌دهد که تو تابلو بگذاری، فردا تابلو را می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155048">
    <content>دیلی تلگراف یک رسانه انگلیسی درباره نقش این کشور در تحولات جهانی با توجه به نشست ژنو ۲ درباره سوریه نظر سنجی انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="155049">
    <content>اما همان‌طور که در فصل ۳ توضیح دادم، اینشتین راهی برای فکر کردن به کیهانی متناهی اما بدون مرز یافت.</content>
  </text>
  <text id="155050">
    <content>در صفحات سینمای دنیای این شماره از مجله‌ی ۲۴ علاوه‌بر بررسی فیلم‌های روی پرده، پرونده‌ای خواندنی درباره‌ی فیلم روزی روزگاری در آناتولی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155051">
    <content>به‌تازگی در یکی از سایت‌های فروش اینترنتی، یک خودروی بنز با قیمت ۲ میلیارد و ۹۰۰ میلیون تومان آگهی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155052">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار روانسر گفت: در ایام‌الله دهه مبارک فجر پروژه ۴۲ واحدی مسکن مهر کارمندان شهرستان روانسر به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155053">
    <content>در ادامه این بیانیه تاکید شده: ارتش ۴۸ ساعت به همه فرصت می‌دهد و این آخرین فرصت است.</content>
  </text>
  <text id="155054">
    <content>مدیرعامل شرکت مهندسی و ساخت تاسیسات دریایی از بارگیری و نصب دو سکوی فاز ۱۲ پارس جنوبی در آینده نزدیک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155055">
    <content>در سال ۱۳۳۵ تحصیل در دوره دکترای فلسفه و حکمت اسلامی را آغاز کرد و از همان زمان نیز در همان دانشکده به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="155056">
    <content>گفتنی است؛ این کارگاه به مدت یک روز با شرکت ۲۲ نفر از مجریان برنامه غربالگری شنوایی استان توسط دفتر پیشگیری از معلولیت‌ها برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155057">
    <content>به گزارش فارس، ۶۰ ورزشکار برتر در رقابت‌های شمشیربازی بزرگسالان از ۱۴ استان کشور در تهران با یکدیگر مسابقه دادند.</content>
  </text>
  <text id="155058">
    <content>رئیس کمیسیون عمران شورای اسلامی شهر تهران گفت: پیش‌بینی می‌شود در سال ۹۴، ۱۵ میلیون برگ جریمه صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="155059">
    <content>رییس سازمان صنعت، معدن و تجارت آذربایجان غربی از صادرات بیش‌از ۱ میلیون تن کالا طی ۱۰ ماهه امسال از استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155060">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان آبیک از دستگیری ۵۲ قاچاقچی مواد مخدر از ابتدای سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155061">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، هفته یازدهم لیگ برتر با برگزاری شش بازی امروز دوشنبه ۱۰ مهرماه آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155062">
    <content>با تکمیل تحقیقات و ارسال پرونده به شعبه ۷۷ دادگاه کیفری استان تهران جلسه رسیدگی به این پرونده آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="155063">
    <content>لازم به ذکر است تا کنون حدود ۵۰ سایت این رژیم هک شده‌است و این هک زنجیره‌ای تا جمعه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="155064">
    <content>بانک مرکزی امروز دوشنبه ۲۳ تیر ماه ارزش ارزهای رسمی را برای عرضه در مرکز مبادلات تعیین کرد که براساس آن اکثر ارزها افزایش یافتند.</content>
  </text>
  <text id="155065">
    <content>بنابراین به‌نظر می‌رسد باید شفاف‌سازی لازم در زمینه شرایط اجرای استانداردهای اجباری کیسه هوا و یورو ۴ از سوی شورای رقابت صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155066">
    <content>بنا بر همین دلایل، آن شب تا حدود ساعت ۱: ۳۰ بامداد هنوز گردان مسلم با دشمن درگیر نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="155067">
    <content>برخلاف نظام سرمایه‌داری که در قرن ۱۶ ایجاد شد، در این نظام نمی‌توان یک بخش از دنیا را هسته مرکزی تجارت نامید.</content>
  </text>
  <text id="155068">
    <content>اما برخی یافته‌ها نشان می‌دهد که نتیجه‌ی انتخابات کابل بر اساس ۷۰ درصد آرا نهایی شده‌است و ۳۰ درصد آرا ناپدید است.</content>
  </text>
  <text id="155069">
    <content>این گزارش حاکی است که ابو مازن، آمادگی خود را برای پذیرش صلح بر اساس مرزهای سال ۱۹۶۷ را به اوباما ابلاغ کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155070">
    <content>میلیون‌ها نفر در سراسر دنیا از خدمات این شرکت استفاده می‌کنند و نزدیک به ۳۴۰۰ کانال تلویزیونی از طریق این ماهواره پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155071">
    <content>فردا قرار است محمدرضا فلاح‌زاده که بیش‌از ۶ سال استاندار یزد بوده‌است، طی مراسمی رسمی، جای خود را به سیدمحمد میرمحمدی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="155072">
    <content>در طول دهه‌ی ۹۰ میلادی سازمان ملل تصمیم گرفت به‌دلیل فشاری که تحریم‌ها بر مردم عادی عراق آورده بود بخشی از آن را بردارد.</content>
  </text>
  <text id="155073">
    <content>علاوه‌بر این، ابلاغ سیاست‌های کلی اصل ۴۴ قانون اساسی زمینه را از هر نظر برای سرمایه‌گذاران خارجی آماده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155074">
    <content>کل بودجه، ۷۹۴ میلیارد تومان بوده‌است و بودجه متروی تهران در سال ۹۰، ۲۳۴ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="155075">
    <content>حدود ۴۰ نفر از مردم اورامانات، امام جمعه روانسر، و امام جمعه اهل سنت کرمانشاه در یک اتوبوس با هم بودیم.</content>
  </text>
  <text id="155076">
    <content>یک استاد دانشگاه در آمریکا ۱۲ میلیون عکس تاریخی را که مشمول قانون کپی‌رایت نیست، در اختیار کاربران اینترنت گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="155077">
    <content>بنا به تصریح ماده ۱۹ همین قانون، بانک نمی‌تواند هزینه‌های عمومی خود را بر عملیات تأمین مالی و سرمایه‌گذاری خود تحمیل نماید.</content>
  </text>
  <text id="155078">
    <content>بنابراین پیش‌بینی می‌شود مجموع درآمد نفتی کشور در سال جدید حدود ۱۵ تا ۱۷ درصد افزایش یابد و به مرز ۵۸ میلیارد دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="155079">
    <content>این حوزه انتخابیه با ۱۷ هزار و ۲۴۵ کیلومتر وسعت معادل ۶۰ درصد وسعت خراسان شمالی دارای دو کرسی نمایندگی در مجلس شورای اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="155080">
    <content>به گزارش ایسنا، این ۲۰ قاری ممتاز ایرانی در دو هفته‌ی گذشته، حدود ۲۰۰ برنامه را در محافل و مجالس مختلف اجرا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155081">
    <content>در سال‌های ۱۳۱۲ ۱۳۱۴، او و ارانی با نگارش مقاله‌هایی در مجله‌ی دنیا، پایه‌گذار نقد ادبی مارکسیستی فرویدی در ایران شدند.</content>
  </text>
  <text id="155082">
    <content>فیلم از نظر گیشه فروش خوبی به دست آورد به‌طوری‌که در کل دنیا ۹۱ میلیون دلار فروش کرد درحالی‌که بودجه آن ۱۳ میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="155083">
    <content>مدیر تیم فوتسال سرمایه‌گذاری مس کرمان خاطرنشان کرد: نفت امیدیه با ۲۷ امتیاز در صدر جدول مسابقات جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="155084">
    <content>اف ۲۲ دارای خصوصیاتی است که بسیار گران تمام می‌شود، و این امر عملاً مفید بودنش را محدود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155085">
    <content>معمای چین ژاپن یکی از سرمایه‌گذاران قوی در اقتصاد چین از سال ۱۹۷۹ میلادی بوده و تا به امروز ۲۰ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155086">
    <content>فارس: تو قراردادی ۱۸ ماهه با سپاهان بستی، آیا به هواداران این تیم قول می‌دهی سال آینده به‌عنوان آقای گلی برسی؟</content>
  </text>
  <text id="155087">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی پلیس گیلان از کاهش ۷۳ درصدی تلفات ناشی از تصادفات درون شهری این استان در آذرماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155088">
    <content>ما آن زمان مسیر را درست نرفتیم که امروز به رشد اقتصادی بالای ۶ درصد برسیم؛ آن‌هم با درآمدهای نفتی نجومی.</content>
  </text>
  <text id="155089">
    <content>خورشیدی خاطر نشان کرد: در کلاس ۸ سیلندر و کلاس آزاد هم افشین تیموری به مقام اول دست یافت و محسن آزادی دوم شد.</content>
  </text>
  <text id="155090">
    <content>حتی در این مدت با رشد بیش‌از ۳۰ درصدی هزینه‌های جاری دولت نیز مواجه بوده‌ایم که کاملا برخلاف اقتضائات کشور است.</content>
  </text>
  <text id="155091">
    <content>این نمایشگاه شامل مجموعه آثار مهدی فرهادیان است که تا ۴ مردادماه در گالری ماه به نشانی خیابان آفریقا، بلوار گلستان، شماره ۶ برپاست.</content>
  </text>
  <text id="155092">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، تیم فوتبال برزیل بامداد دوشنبه در ورزشگاه ماراکانا با نتیجه ۳ بر صفر از سد اسپانیا گذشت.</content>
  </text>
  <text id="155093">
    <content>گزارش فوق‌الذکر از دستگیری سه نفر از افرادی که در قیام ۱۵ خرداد در شهر ری نقش داشته‌اند خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155094">
    <content>بنابر این گزارش، برخی از دانشجویان دانشگاه آزاد از افزایش شهریه برای ورودی سال‌های ۹۰، ۹۲ و ۹۱ خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="155095">
    <content>دادگاه ایالتی اوهایو در ۱۹۷۴ رای داد که محکومان در زندان در طول مدت محکومیت اجازه ملاقات زناشویی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="155096">
    <content>تولید گاز شرکت گازپروم روسیه نیز در دوره مورد بررسی با ۱۵ درصد افزایش به یک میلیارد و ۳۵۰ میلیون مترمکعب در روز رسید.</content>
  </text>
  <text id="155097">
    <content>قائدی برازجانی در پایان از ارائه یک مجموعه ۱۳۸ ساعتی دوره‌های آموزشی برای توانمندسازی نیروی انسانی شاغل در این حوزه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155098">
    <content>حزب وحدت مردمی را در سال ۱۹۷۳ میلادی افرادی مانند احمد بن صالح راه‌اندازی کردند که گرایش شدیدی به اقتصاد آزاد داشتند.</content>
  </text>
  <text id="155099">
    <content>طی ۶ ماهه اول سال ۹۲ ساخت بیش‌از ۲۹ هزار و ۹۱۰ واحد مسکن مهر در شهرهای زیر ۲۵ هزار نفر به پایان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155100">
    <content>علی بن الحسین ۲۲ سال داشت که معاویه از دنیا رفت و پیک یزید برای گرفتن بیعت از پدرش، حسین، به مدینه آمد.</content>
  </text>
  <text id="155101">
    <content>استاندار قزوین گفت: با برنامه‌ریزی‌های مدون تا پایان سال ۹۴ نرخ بیکاری در استان قزوین حداقل به ۹ درصد کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="155102">
    <content>شهردار نراق از کاهش ۵۰ درصدی وابستگی فضای سبز این شهر به آب شرب شهری طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155103">
    <content>شهردار ایرانشهر اضافه کرد: بالغ بر ۲۵ میلیارد ریال سالانه برای جمع‌آوری، دفع زباله و پسماندهای شهری هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155104">
    <content>در گذشته جمعیت ارمنی‌های انزلی به ۴ هزار خانوار می‌رسید، اما امروزه شمار ارمنیان انزلی حدود ۲۳ خانوار و کم‌تر از ۵۰ نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155105">
    <content>عزاداران حسینی آمده‌اند تا ضمن اقامه عزا ارزش‌های انقلاب اسلامی و دین مبین اسلام را به نسل آینده و وارثان قیام ۱۵ خرداد انتقال دهند.</content>
  </text>
  <text id="155106">
    <content>در جریان رقابت‌های کشتی قهرمانی آسیا در قزاقستان اعلام شد که رقابت‌های آسیایی ۲۰۱۴ اینچوان در رشته‌های آزاد و فرنگی در هفت وزن برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155107">
    <content>اگر ضربه سر بازیکن پدیده در دقیقه ۸۹ به‌جای تیر دروازه، وارد دروازه‌مان می‌شد، کار تمام بود.</content>
  </text>
  <text id="155108">
    <content>ممکن است به‌نظر نیاید ولی در واقع هنوز هم فروش سیگار به افراد زیر ۱۸ سال ممنوعیت قانونی دارد.</content>
  </text>
  <text id="155109">
    <content>مسلمی: به ۲۲ سالی مربوط است که در کنار بچه‌ها بوده‌ایم و فکر می‌کنم حتی اگر شرایط بدتر هم شود باز ما ماندگار خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="155110">
    <content>این عزت نیست که مردم ما در ماه محتاج ۴۵ هزار تومان بشوند زیرا اگر ما نیازمند نبودیم می‌توانیم به اسلام و فرهنگ خود ببالیم.</content>
  </text>
  <text id="155111">
    <content>کنیا درحال‌حاضر بیش‌از ۴ هزار سرباز ارتش این کشور را در جنوب سومالی مستقر کرده‌است که با شبه نظامیان الشباب مبارزه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155112">
    <content>پس‌از پست پیشتاز، پست سفارشی در رتبه دوم قرار گرفته و بالغ بر ۲۱۸ میلیارد ریال درآمد ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155113">
    <content>با توجه به اعلام آن لاین نمرات پایان ترم ۴۵ هزار ۵۶ دانشجوی پیام نوری نمره خود را در لحظه پایان امتحان دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="155114">
    <content>مدیرعامل شرکت برق منطقه‌ای خراسان از اختصاص ۱۰ میلیارد تومان اعتبار در راستای نصب سلول‌های خورشیدی در خراسان رضوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155115">
    <content>سامانه اینترنتی بیست و یکمین نمایشگاه مطبوعات، جدول اسامی ۵۰۰ رسانه‌ای که برای حضور در نمایشگاه ثبت‌نام اولیه را انجام دادند، منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="155116">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از شادگان، مراسم سالروز بزرگداشت حماسه ۹ دی در این شهرستان با حضور اقشار مختلف مردم و شهروندان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155117">
    <content>فرمانده انتظامی استان همدان در ادامه سخنانش از دستگیری یک‌هزار و ۵۹۴ نفر خرده‌فروش مواد مخدر در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155118">
    <content>مظنون به بهانه درخواست فرم ازدواج وارد دفتر قربانی شده و با شلیک ۲ گلوله به ناحیه سینه او را به قتل می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="155119">
    <content>اولین نیروگاه تولید برق هسته‌ای انگلیس قرار بود تا سال ۲۰۱۷ برای جایگزینی با نیروگاه‌های ذغال سنگ راه‌اندازی شود.</content>
  </text>
  <text id="155120">
    <content>عجیب‌وغریب بود، خیال می‌کردند روستاها را دربست خریده‌اند و دیدیم که در انتخابات ۲۴ خرداد روستاها از شهرها بیشتر شرکت کردند، خیلی برایم شیرین بود.</content>
  </text>
  <text id="155121">
    <content>تا قبل‌از آن‌که اتوبوس‌های شهرداری تهران به مرز برسند، زائران همین مسیر را تا شهر مهران پیاده طی می‌کردند، مسافتی در حدود ۱۵ کیلومتر.</content>
  </text>
  <text id="155122">
    <content>عضو شورای دولتی شد در زمان لویی پانزده در سال ۱۷۷۳ کاخ او را خرید که همان کاخ الیزه کنونی است.</content>
  </text>
  <text id="155123">
    <content>در همان سال برج ۱۰ و ۱۱ را به این منطقه که بهترین موقعیت آب‌وهوایی را داشت سفر کردند.</content>
  </text>
  <text id="155124">
    <content>به گفته وی، این میزان مصرف در مقایسه با مدت مشابه سال گذشته به‌ترتیب ۶، ۲۰ و ۱۳ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="155125">
    <content>مجری فازهای ۲۰ و ۲۱ میدان مشترک گازی پارس جنوبی از پیشرفت ۴۸ درصدی حفاری چاه های این دو فاز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155126">
    <content>معاون سیاسی امنیتی قصرشیرین می‌گوید: در سراسر ۱۸۰ کیلومتر مرز مشترک این شهرستان با عراق امنیت کامل برقرار است.</content>
  </text>
  <text id="155127">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار عنبرآباد گفت: ۹ آذر ماه سال جاری دومین یادواره بزرگ شهدای شهرستان عنبرآباد در مصلی این شهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155128">
    <content>علاوه‌بر این ۳ تیم خوب، تیم کامرون نیز شرایط خوبی داشت اما نتوانست در جمع ۴ تیم برتر مسابقات جایی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155129">
    <content>برخی منابع به رویترز گفته بودند طبق توافقات پیشنهاد شده، روسیه روزانه ۵۰۰ هزار بشکه نفت از ایران، در ازای ارسال تجهیزات و کالا می‌خرد.</content>
  </text>
  <text id="155130">
    <content>براساس آمار از ۲۶ شهریور امسال تا ۱۸ دی ماه بیش‌از پنج میلیون و هشت هزار و ۴۹۱ سند ثبت آنی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155131">
    <content>در این دربی‌ها به غیر از یک‌بار که سال ۱۳۶۳ به پرسپولیس باختیم، در اکثر بازی‌ها بردیم یا مساوی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="155132">
    <content>فرماندار شیروان تصریح کرد: سه هزار و ۸۸۲ نفر عوامل اجرایی برگزاری انتخابات ۲۴ خرداد در شیروان را بر عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="155133">
    <content>از جمله این‌که به دلایل مختلفی چون بی‌اعتقادی این افراد اطلاعات متفاوتی ارایه می‌کنند، به‌همین دلیل نمی‌توان ۱۰۰ درصد به این اطلاعات اعتماد کرد.</content>
  </text>
  <text id="155134">
    <content>زمینه‌سازی برخی خواص برای فتنه این جریان القاء تردید در سلامت انتخابات را از نیمه دوم سال ۸۷ آغاز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="155135">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی شهرستان ساری گفت: در دهه فجر ۱۳ پروژه بخش کشاورزی در مرکز مازندران به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155136">
    <content>در سال ۲۰۱۴ زن جوانی به‌نام میشل هنسن برای جایگاه مدیر تولید در یک شرکت سرمایه‌گذاری پیشنهاد کار داشت.</content>
  </text>
  <text id="155137">
    <content>شواهد بسیار نشان می‌دهد که نوشیدن قهوه علاوه‌بر برخی فوایدی که برای بدن دارد خطر ابتلا به دیابت نوع ۲ را نیز کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155138">
    <content>در این دوره، ۲۷ نویسنده و مترجم که طی سه دوره قبل حضور نداشته‌اند، برای علاقه‌مندان داستان‌خوانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155139">
    <content>این برنامه کاری از گروه اجتماعی شبکه سه سیما است که هر روز از شنبه تا چهارشنبه ساعت ۸ صبح به روی آنتن شبکه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="155140">
    <content>آیت‌الله خاتمی با اشاره بررسی لایحه بودجه ۹۳ در مجلس شورای اسلامی به سفارشاتی در همین زمینه به نمایندگان مردم در خانه ملت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="155141">
    <content>سال‌های متمادی در مسائل انقلابی و سیاسی حضور داشتم و در سال ۳۴ به‌همراه مرحوم نواب صفوی در زندان بودم.</content>
  </text>
  <text id="155142">
    <content>تاکنون ۵۸ تیم در لا لیگا مسابقه حضور داشته‌اند و ۹ تیم دستیابی به جام قهرمانی را تجربه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155143">
    <content>به گزارش مشرق، هواپیمای فوق سبک برای اولین‌بار ۱۴ سال پیش وارد کشور شد و تعدادی از علاقه‌مندان به پرواز را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="155144">
    <content>مگان، که انتظار می‌رفت در بهار ۲۰۱۹ وضع حمل کند، در آغاز این سفر در هفته‌ی دوازدهم بارداری‌اش بود.</content>
  </text>
  <text id="155145">
    <content>دکتر کردوانی و آقای مستوفی در حدود ۵۰ ۴۰ سال پیش کار بزرگی کردند و تا کویر شهداد رفتند.</content>
  </text>
  <text id="155146">
    <content>کره جنوبی با ۲۶ مدال طلا، ۲۳ نقره و ۲۳ برنز در رده دوم ایستاده است و ژاپن در رده سوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="155147">
    <content>در مرحله‌ی سیزدهم نیز زمان از دست داد؛ ولی برنده‌ی مرحله‌ی ۱۴ شد و در نهایت، در رتبه‌ی چهارم جیرو ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="155148">
    <content>در این نمایشگاه ۹۰ شرکت ایرانی حضور دارند که بیشترین سهم مربوط به گروه مصالح ساختمانی و مواد غذایی است.</content>
  </text>
  <text id="155149">
    <content>مسیر سفر یک پیاده‌روی ۵ و دو دهم مایلی بود و این حادثه چالش برانگیزی بود که از هر دانش‌آموز انتظار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="155150">
    <content>رییس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان چهارمحال‌وبختیاری خاطرنشان کرد: این استان رتبه ۱۴ کشور را در تولید و استخراج مواد معدنی داراست.</content>
  </text>
  <text id="155151">
    <content>پوریا نوروزیان نماینده کشور ایران در رشته تفنگ بادی ۱۰ متر و تفنگ سه وضعیت ۵۰ متر در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۱۶ بود.</content>
  </text>
  <text id="155152">
    <content>غلامرضا فتح آبادی سابقه بازی در تیم‌های استقلال تهران و پرسپولیس را دارد، در کارنامه ورزشی‌اش ۱۲ بازی و ۵ گل ملی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="155153">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از سمنان، حسن سعدالدین در جمع خبرنگاران سمنان اظهار داشت: این پروژه‌ها با صرف ۵۵۰ میلیارد ریال اعتبار آماده بهره‌برداری شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155154">
    <content>بسته شدن یالثارات و ۹ دی تاوان سکوت حزب‌اللهی‌ها در آن روزهاست از این موضع نگاه کردن و در این جایگاه ایستادن بسیار متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="155155">
    <content>بسیاری از پدرها با تخمین رسمی ۵۰ درصد دو سال بعد از جدایی یا طلاق، رابطه با کودک را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="155156">
    <content>درحالی‌که ۲۴ ساعت از این ماجرا گذشته بود یک مرد افغانی به اداره آگاهی پایتخت رفت و کمک خواست.</content>
  </text>
  <text id="155157">
    <content>صومعه در قرن یازدهم تأسیس شد و بین قرن نوزدهم و بیستم بازسازی شد و با بیش‌از ۷۰ راهب تا به امروز نیز فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155158">
    <content>مدیرعامل سازمان اتوبوسرانی شهرداری قم از فعالیت خطوط اتوبوسرانی برای انتقال زائرین از میدان مطهری به میدان ۷۲ تن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155159">
    <content>مادرید نخستین بار در سال ۱۹۷۲ و پس‌از آن سه دوره مداوم برای میزبانی المپیک در سال‌های ۲۰۱۲، ۲۰۱۶ برای سال ۲۰۲۰ نامزد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="155160">
    <content>جرثقیل‌های دروازه‌ای ۲۵ تن قطعات حمل شده در دسته‌های سه تایی را برداشته و در محوطه بیرونی سالن تولید انبار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155161">
    <content>فرماندار خلخال در بخش دیگری از سخنان خود ابراز داشت: امسال بیش‌از ۷۰۰ هزار نفر مسافر در شهرستان خلخال حضور یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155162">
    <content>معاون مالی و پشتیبانی وزارت ورزش و جوانان گفت: برای سال آینده در خصوص المپیک مبلغ ۱۰۰ میلیارد تومان از دولت درخواست کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="155163">
    <content>اما در سال ۱۹۹۴ جنگ خونینی بین دو طرف رخ داد، که سرانجام شمالی‌ها بر جنوبی‌ها چیره شدند و اتحاد پابرجا ماند.</content>
  </text>
  <text id="155164">
    <content>استاندار چهارمحال‌وبختیاری گفت: در طرح توسعه عمران روستایی استان در سال گذشته، اهالی ۳۳۰ روستا آمادگی خود را اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="155165">
    <content>این‌که شرکتی در ازای تحقق ۲ هزار میلیارد تومان سود از پاداش ۱۰۰ میلیون تومانی برخوردار شود موضوع عجیبی نیست.</content>
  </text>
  <text id="155166">
    <content>رئیس کمیته امداد چرام گفت: حامیان نیکوکار چرام بیش‌از ۶۶ میلیون ریال به ایتام تحت حمایت کمیته امداد این شهرستان کمک کردند.</content>
  </text>
</textCollection>