<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="155167">
    <content>در سال‌های ۵۱ و ۵۲ در هلسینکی و در فستیوال ورشو به ترک‌ها و شوروی‌ها باختم و در جای دوم قرار گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="155168">
    <content>این معدن در سال ۱۹۵۵ کشف شد و صاحبان این معدن، قصد توقف بهره‌برداری از این معدن را در سال ۲۰۱۰ داشتند.</content>
  </text>
  <text id="155169">
    <content>من نمی‌توانم بنز و پورشه بخرم ولی ۵۰ سال است که در شمیران می‌نشینم و به‌دنبال این مسائل هم نیستم.</content>
  </text>
  <text id="155170">
    <content>این آلبوم در سال ۱۹۹۳ برنده جایزه مرکوری شد و در سال ۱۹۹۴ نامزد و برنده شش جایزه گرمی شد.</content>
  </text>
  <text id="155171">
    <content>در مبادلات امروز ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار بدون احتساب اجرت ساخت بر بهای ۱۰۰ هزار و ۳۰۵ تومان ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="155172">
    <content>در نتیجه داد و ستدهای روز جاری شاخص بورس امروز ۲۲۰ واحد رشد کرد و به کانال ۶۴ هزار و ۴۹۷ واحدی رسید.</content>
  </text>
  <text id="155173">
    <content>رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی استان مرکزی از برگزاری آیین بزرگداشت شهدای قیام ۱۵ خرداد در ۵۰ نقطه شهری و روستایی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155174">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، این فیلم قرار است جمعه ۲۸ فروردین ساعت ۱۳ سانس فوق‌العاده‌ای در خانه هنرمندان داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155175">
    <content>عباسیان ادامه داد: ثبت‌نام برای علاقه‌مندان به شرکت در این طرح از ۳۰ اردیبهشت‌ماه آغاز شده که شروع کلاس‌ها نیز از دهم خردادماه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="155176">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: سالانه ۳۷۳ هزار تن مواد خام در مشگین‌شهر در بخش کشاورزی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155177">
    <content>ترامپ گفت از این طریق مطمئن باشید ما می‌توانستیم ۱۵۰ میلیارد دلار را به ایرانی‌ها ندهیم و آن را پس‌انداز کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155178">
    <content>مدیر کل میراث فرهنگی و گردشگری لرستان گفت: در ایام نوروز امسال بیش‌از یک میلیون ۵۰۰ هزار گردشگر از اماکن گردشی لرستان بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="155179">
    <content>گروه‌های مخالف همچنین انتخاباتی را که سپتامبر ۲۰۱۱ میلادی برای پر کردن کرسی های خالی پارلمان برگزار شد، تحریم کردند.</content>
  </text>
  <text id="155180">
    <content>اتحادیه اروپا اعلام کرده دارایی‌های رئیس‌جمهور مخلوع اوکراین به‌همراه ۱۷ تن دیگر از مقامات سابق این کشور را مسدود کرد.</content>
  </text>
  <text id="155181">
    <content>کارول فکر می‌کرد امتحانش را خوب داده، اما یک هفته بعد دید که نمره‌اش ۲۱ از ۱۰۰ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155182">
    <content>بر اساس گفته‌های معاون برنامه‌ریزی و نظارت راهبردی رییس‌جمهور عیدی ۵۰۳ هزار تومانی کارمندان دولت همراه با حقوق بهمن ماه واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155183">
    <content>علاقه‌مندان به سواری با این موتورسیکلت سبز می‌توانند در تور کمپانی شرکت کنند و با پرداخت ۴۲۰ دلار یک دور با آن بزنند.</content>
  </text>
  <text id="155184">
    <content>رئیس اداره بهزیستی سربیشه گفت: در راستای آگاه‌سازی افراد برای پیشگیری از معلولیت‌ها ۲ هزار و ۴۷۲ نفر در سربیشه آموزش دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155185">
    <content>در جامعه‌ای که معدودی از افراد حدود ۱۰ درصد از درآمدشان را صرف کارهای خیر می‌کنند، بی‌شک چنین کاری نتیجه‌ی عکس به بار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="155186">
    <content>گروه اجتماعی: مسئول فرهنگی اداره تبلیغات اسلامی آشتیان از برگزاری ۱۰ گفتمان دینی به‌مناسبت پاسداشت ارزش‌های انقلابی و اسلامی در مدارس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155187">
    <content>بنابراین برای خرید یک آپارتمان نزدیک به ۱۳۰ متر در این نقطه باید حداقل نزدیک به ۱۸۰ میلیون الی ۲۴۰ میلیون تومان هزینه کرد.</content>
  </text>
  <text id="155188">
    <content>با افزایش تقاضا برای نفت، قیمت جهانی نفت برنت با دو دلار افزایش به ۱۰۸ دلار و ۲۲ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="155189">
    <content>او در ۱۹۵۵ به‌عنوان خبرنگار خارجی به اروپا رفت و همان سال اولین اثر ادبی‌اش که یک رمان کوتاه بود، منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="155190">
    <content>قاضی پور نماینده مردم ارومیه در مجلس دراین‌میان گفت: امسال باید حداقل ۳۰۰ میلیون متر مکعب به این دریاچه می‌رسید که نرسید.</content>
  </text>
  <text id="155191">
    <content>گزارش مالی سال ۹۱ هم به تصویب مجمع رسید و قرار شد حسابرس اگر ایرادات مالی مشاهده کرد، هیئت اجرایی آن را پیگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="155192">
    <content>برای‌اینکه در ۵ دقیقه ۲ گل خوردیم و داور کره‌ای تحت تاثیر جو داشت کاری می‌کرد که ۵ گل دیگر هم بخوریم.</content>
  </text>
  <text id="155193">
    <content>در این انفجارها ۱۲ خودرو در آتش سوخت و شش ساختمان در اطراف سفارت ایران نیز دچار خساراتی شدند.</content>
  </text>
  <text id="155194">
    <content>کرد اذعان داشت: این محور دارای چهار پارکینگ و در انتهای قطعه ۱۰ محور ترانزیت چابهار ایرانشهر میلک است.</content>
  </text>
  <text id="155195">
    <content>دیروز نیز ارتش عراق مواضع تروریست‌ها در الرمادی را بمباران و اعلام کرد که در این حمله، ۲۵ فرد مسلح کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="155196">
    <content>منتخب مردم تهران در مجلس دهم از تشکیل کمیته تعامل با حضور ۳ نفر از فراکسیون امید و ۵ نفر از فراکسیون فراگیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155197">
    <content>بهرام‌زاده ادامه داد: ۴۰۶ مقاله از مجموع تعداد عناوین ارایه شده به زبان فارسی و ۱۴۰ مقاله به زبان انگلیسی انتشار یافته است.</content>
  </text>
  <text id="155198">
    <content>به گفته وی سرقت وسایل درون خودرو ۲۶ درصد کاهش و کشف سرقت در سطح این شهرستان ۳۶ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="155199">
    <content>امرسون شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۷، ۴۰۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155200">
    <content>در این انتخابات ۸ میلیون و ۳۳۲ هزار و ۵۹۸ نفر به بوتفلیقه رای داده‌اند که این میزان ۸۱ درصد از آراست.</content>
  </text>
  <text id="155201">
    <content>در این مسابقه تیم لهستان با ارایه یک بازی قدرتمندانه میزبان خود را با حساب ۳ بر صفر پشت‌سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="155202">
    <content>در این نامه برخی استدلال‌های مراجع دینی در سال‌های پس‌از ۱۵ خرداد ۱۳۴۲ درباره رها کردن مبارزه انقلابی با رژیم آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155203">
    <content>از دسامبر ۲۰۲۰، ایرانیان هر روز بین ۱۶ تا ۲۰ میلیون دلار در ۱۲ ارز دیجیتال مختلف مبادله کردند.</content>
  </text>
  <text id="155204">
    <content>رحیمی اضافه کرد: روز گذشته اعلام کردیم که قیمت خودرو از ۵۰۰ تا چهار میلیون تومان با توافق خودروسازان کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="155205">
    <content>برای مثال اگر کسی از میان دو پیام یکی را انتخاب کند، دراین‌صورت، لگاریتم ۲ در مبنای ۲، برابر یک واحد است.</content>
  </text>
  <text id="155206">
    <content>این یعنی احتمال تعطیلی شماری از کارخانه‌ها و شرکت‌ها و از دست دادن شغل حدود چهارصد هزار نفر تا پایان سال ۲۰۰۹ است.</content>
  </text>
  <text id="155207">
    <content>در کل برای امسال ۵۰۰ میلیون بودجه مصوب شده و علاوه‌بر این احتمالا ۴۰ تا ۵۰ میلیون هم کمک مالی خواهیم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155208">
    <content>رسولی فر با اعلام دستگیری یکی از متهمان افزود: این سارق تاکنون به انجام ۲۷ فقره سرقت منزل در شهرستان سمنان اعتراف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155209">
    <content>رییس عقیدتی سیاسی نیروی دریایی ارتش از برگزاری پنجمین جشنواره سراسری حدیث نیروی دریایی ارتش در ۱۶ اردیبهشت‌ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155210">
    <content>در این زمان یک شکاف ۱۰۰ کیلومتری بین این دو ارتش و ارتش هجدهم شوروی در جنوب شرقی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="155211">
    <content>برنده جایزه نوبل اقتصاد در سال ۲۰۰۱ گفت: کاهش تورم منجر به افت موقت رشد اقتصادی می‌شود ولی ارزش انجام دادنش را دارد.</content>
  </text>
  <text id="155212">
    <content>یکی از انواع شایع این خودکشی ها مصرف بیش‌از اندازه دارو که در ۱۱۵ گزارش خودکشی به چشم می‌خورد است.</content>
  </text>
  <text id="155213">
    <content>این مجموعه شامل ۱۴۴ شعر کوتاه از این شاعر جوان است که در قالب سپید و مینی‌مال نگارش یافته و تمی عاشقانه دارند.</content>
  </text>
  <text id="155214">
    <content>در سال ۱۹۷۶ مردی گزارش داد که سگی عظیم با چشمان قرمز دیده است که دو اسب او را کشته است.</content>
  </text>
  <text id="155215">
    <content>میزان مبادله‌های برون‌مرزی برق ایران با کشورهای همسایه دیروز به ۲۳۱۰ مگاوات رسید از این میزان ۱۷۲۸ مگاوات مربوط به صادرات برق است.</content>
  </text>
  <text id="155216">
    <content>در این فصل دما در روز هرگز به بیش‌از ۸۵ درجه فارنهایت نمی‌رسد، و شب‌ها هم سرد است.</content>
  </text>
  <text id="155217">
    <content>از ۴۰ هزار کیلومتر حریم و بستر رودخانه های کشور تاکنون ۵۰ درصد از این مقدار، تصرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155218">
    <content>پس‌از بازگشت و فردای آن روز ساعت ۱۱ به سازمان لیگ رفتیم و شروع به برنامه‌ریزی کردیم برای جام جهانی.</content>
  </text>
  <text id="155219">
    <content>رئیس شورای هماهنگی مبارزه با مواد مخدر اردبیل گفت: ۳۶ درصد کشفیات مواد مخدر در استان اردبیل افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="155220">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست جمعیت هلال احمر مازندران از خدمت‌رسانی این جمعیت به بیش‌از ۱۰ هزار گردشگر نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155221">
    <content>بهادر تصریح کرد: همچنین در اجرای پروژه طرح کاروان سلامت در سال جاری توسط این نهاد ۶۰۰ بیمار ویزیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="155222">
    <content>حالا اگر می‌خواهید ما این ۳ امتیاز را به کرمانی‌ها بدهیم، ایرادی ندارد بگذارید بنویسم روی کاغذ بروید از فدراسیون بگیرید و بدهید به کرمانی‌ها.</content>
  </text>
  <text id="155223">
    <content>این مرد با قرار وثیقه ۱۰۰ هزار دلاری به جرم قتل درجه دوم به زندان ایالتی نیویورک منتقل شده تا محاکمه شود.</content>
  </text>
  <text id="155224">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مرکز بهداشت آبادان از شناسایی و معرفی ۲۶ نانوایی متخلف به تعزیرات این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155225">
    <content>قیمت طلا طی هفته گذشته برای ششمین هفته متوالی با افزایش روبرو و رشد ۳ درصدی را از خود به‌جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="155226">
    <content>استاندار گیلان خاطرنشان کرد: با ساخت ترمینال راه‌آهن تا ۱۸ ماه آینده حمل‌ونقل ریلی بار از طریق آستارا انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155227">
    <content>شهرداری تبریز در صورت پیروزی بر تیم حفاری خوزستان ۲۳ امتیازی شده و در صورت توقف میثاق تهران می‌تواند در مکان سوم جدول جای گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155228">
    <content>میرزایی افزود: این میزان کمک‌ها از ۱۷۹ پایگاه کمیته امداد در روز عید سعید قربان در استان جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155229">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش بناب نیز از اعزام ۹۰۰ دانش‌آموز پسر مدارس بناب به اردوی راهیان نور در طول دو ماه آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155230">
    <content>چندی بعد او مورد بخشش قرار گرفته و از بند آزاد شد، چون فرماندهی او برای شرکت در نبرد هرمز در اکتبر ۱۵۰۷ نیاز بود.</content>
  </text>
  <text id="155231">
    <content>اولین‌بار جان ری طبیعت‌شناس انگلیسی در سال ۱۶۷۱ این اسید را از تقطیر توده‌ای از مورچه‌های مرده، جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="155232">
    <content>سالانه حدود ۸۰۰، ۰۰۰ تا یک میلیون نفر بر اثر خودکشی می‌میرند، و این امر دهمین علت اصلی مرگ در سراسر جهان است.</content>
  </text>
  <text id="155233">
    <content>عزیزی از حضور ۱۰ هزار نفر از جوانان جمعیت هلال احمر خبر داد و افزود: داوطلبان فعال نیز در این دوره حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="155234">
    <content>در نهایت وازنش ایمنی بدن میمون میزبان، باعث شد که سر پیوندی میمون مهمان، بعد از ۹ روز، بمیرد.</content>
  </text>
  <text id="155235">
    <content>تیموری افزود: بنیاد شهید استان یک هزار و ۹۰۰ شهید تقدیم انقلاب کرده‌است که این امر برگ زرینی در دفاع از انقلاب محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155236">
    <content>آفتاب: آمریکا اعلام کرد که برای حمایت از سفارت‌خانه و شهروندان خود در عراق، ۳۰۰ نیروی نظامی دیگر به این کشور می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="155237">
    <content>الان که شاید ۲۰ سال از اون زمان می‌گذره، هنوزم که هنوزه، کتاب‌های مورد علاقه‌مون رو یه وقتایی با هم مرور می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155238">
    <content>این گزارش می‌افزاید: واحد ۷۰ متری دیگر واقع در ستارخان، ۴۰ میلیون تومان ودیعه و ماهانه ۶۵۰ هزار تومان اجاره گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155239">
    <content>اما پیگیری‌های خبرنگار تسنیم از وزارت آموزش‌وپرورش به این نتیجه رسید که شنبه هفته آینده ۲۸ دی‌ماه تعطیل نیست و تمام کلاس‌های درس دایر است.</content>
  </text>
  <text id="155240">
    <content>آخرین مسابقات ریتمیک در سال ۹۳ بازی‌های آسیایی اینچئون کره جنوبی است که از ۲۸ شهریور تا چهار مهر در کره جنوبی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155241">
    <content>به گفته وی همچنین در این مدت ۳۴۶ مورد از مراکز عرضه مواد آرایشی و بهداشتی بازرسی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155242">
    <content>به گفته وی لایحه بودجه سال ۹۳ شهرداری بجنورد پس‌از تصویب در شورای اسلامی به تایید فرمانداری می‌رسد و پس‌از آن قابلیت اجرایی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="155243">
    <content>روزنامه شهروند روز یکشنبه ۲۰ بهمن در گزارشی از شکایت ۲۰ خانواده قربانیان مراسم تشییع جنازه قاسم سلیمانی در کرمان به قوه قضائیه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155244">
    <content>سرمربی شاهین بوشهر در مورد رویارویی با اصغر شرفی مربی که بیش‌از ۶۵ سال سن دارد گفت: تمامی مربیان قابل احترام هستند.</content>
  </text>
  <text id="155245">
    <content>این نهنگ در سراسر آب‌های اقیانوسی جهان یافت می‌شوند و این نهنگ‌ها هر ساله ۲۵ هزار کیلومتر مهاجرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155246">
    <content>ما با این ساختار نمی‌توانیم به حفظ جهش ۸ درصدی در کشور داشته باشیم این جهش با کمک مردم به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="155247">
    <content>به‌عنوان نمونه یمن و یکی از حامیان دولت اسلامی، در حملات پاریس در ژانویه ۲۰۱۵ با هم همکاری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="155248">
    <content>سعید عزت اللهی بازیکن جوان تیم ملی که تنها ۱۸ سال دارد، در تیم ملی کیفیت خوبی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="155249">
    <content>لذا در مورد دختران نوجوان بالاتر از ۹ سال و پسران بالاتر از ۱۵ سال، این تصمیم درحال‌حاضر با اشکال قانونی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="155250">
    <content>این بوستان در خیابان ۴۵ متری صدوق واقع شده‌است و همه روزه بانوان از نقاط مختلف شهر از آن استقبال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155251">
    <content>مهم‌ترین اتفاق در این سال، افزایش درآمدهای نفتی ایران بود و البته به رسمیت شناخته شدن سن ۱۵ سالگی دختران برای ازدواج.</content>
  </text>
  <text id="155252">
    <content>مرکز آمار گزارش شاخص قیمت کالاها و خدمات مصرفی خانوارهای شهری کشور در مردادماه سال ۹۴ را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="155253">
    <content>پروفسور مهدی بلالی روز یکشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: قربانیان سلاح‌های شیمیایی در ایران بیش‌از ۱۰۰ هزار نفر را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155254">
    <content>سال ۵۷ کثرت‌ها را در درون یک جامعه واحد شکل گرفتند و این بود که تبدیل به یک هنر شد.</content>
  </text>
  <text id="155255">
    <content>فرض کنید ساعت ۳ بعد از نیمه‌شب به بیمارستان مراجعه کرده و نیازی فوری به تصویربرداری پزشکی پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="155256">
    <content>درهمین‌رابطه عادل فردوسی پور در برنامه پر بیننده ۹۰ از مردم خواست تا در کمپینی که موزه صلح ایران تشکیل داده است، شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="155257">
    <content>کتایون ریاحی ۴ سال قبل با هدف کمک به مردم سومالی، به شهر گارسیا در شصت کیلومتری مرز کنیا و سومالی سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="155258">
    <content>با توجه به این اسناد تاریخ دقیق این درخواست مشخص نیست اما احتمالا این درخواست بین سال‌های ۲۰۰۶ تا ۲۰۱۴ باید صورت‌گرفته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155259">
    <content>با تحلیل این ارقام می‌توان نتیجه گرفت حدود ۲۵ درصد نیاز کشور در این حوزه از طریق قاچاق تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155260">
    <content>ثبت‌نام کنندگان در این المپیاد ۱۷۱ نفر اعلام شد که از این بین ۱۰۲ نفر در بخش خواهران و ۶۹ نفر در بخش برادران بودند.</content>
  </text>
  <text id="155261">
    <content>به گزارش فارس، بجنورد با دارا بودن دو منطقه شهری و همچنین شهرداری مهر ۲۱۱ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="155262">
    <content>یکی از مربیان در سال ۲۰۰۸ گفته بود با تاکتیک کروش توانستیم مسی را مهار می‌کنیم … من به‌خاطر دارم که چه اتفاقی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="155263">
    <content>این ماده از جزء فعال و سازنده‌ی گیاه کوکا گرفته می‌شود و برای اولین‌بار در کشورهای غربی در ۱۸۶۰ از آن استخراج شد.</content>
  </text>
  <text id="155264">
    <content>استاندار اردبیل گفت: درحال‌حاضر بستر برای صادرات محصولات کشاورزی استان اردبیل فراهم شده به‌طوری‌که ۱۰۰ هزار تن سیب‌زمینی اردبیل امسال صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155265">
    <content>اسین فوتبال خود را با باشگاه باستیا آغاز کرد و سپس به لیون پیوست و در سال ۲۰۰۵ به چلسی پیوست.</content>
  </text>
  <text id="155266">
    <content>مقامات یمنی در ۲۳ ژانویه گذشته اعلام کردند که در دریای عمان یک کشتی را توقیف کرده‌اند که حامل ۴۰ تن اسلحه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155267">
    <content>من نمی‌توانم نوجوان ۱۶ ساله را در این شهر رها کنم و بگویم هر روز برو یک‌جا تمرین کن.</content>
  </text>
  <text id="155268">
    <content>شرکت آلماز آنتی روسیه سازنده مجموعه‌های پدافند موشکی از تحویل سامانه اس ۳۰۰ به ایران به‌محض نهایی شدن قرار داد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155269">
    <content>زنده یاد باستانی پاریزی سال ۱۳۳۰ از دانشگاه تهران فارغ‌التحصیل شد و برای انجام تعهد دبیری به کرمان بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="155270">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون شبکه بهداشت شهرستان نور گفت: ترکیب جمعیتی در ۵۰ سال آینده به‌گونه‌ای می‌شود که ۲۰ درصد از جمعیت را سالمندان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="155271">
    <content>عبدولی که در جام یادگار در وزن ۷۵ اول شده اکنون به یک وزن پایین‌تر آمده تا آمادگی خود را به رخ رقبا بکشد.</content>
  </text>
  <text id="155272">
    <content>اما اجلاس سران نه کشور که در اکتبر ۱۹۷۲ در پاریس برگزار شد، اهداف بلندی را در این خصوص وضع کرد.</content>
  </text>
  <text id="155273">
    <content>درحالی‌که قیمت میوه در میادین، مناسب به‌نظر می‌رسد اما افزایش ۲۰۰ درصدی قیمت در بازار باعث نارضایتی از قیمت میوه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155274">
    <content>حداقل و حداکثر عیدی کارگران و مشمولان قانون کار طی ۱۵ سال اخیر براساس فرمولی است که از سوی مجلس تصویب و تاکنون اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155275">
    <content>احتمالا مادرش بعد از یک هفته، ۵۰۰ دلار برایش می‌فرستاد و می‌گفت که این آخرین‌بار است و بهتر است به پدرش چیزی نگوید.</content>
  </text>
  <text id="155276">
    <content>فرنک شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155277">
    <content>در پی حمله تروریستی به یک هتل در تونس و کشته شدن ۳۹ نفر، انگلیس قصد دارد شهروندان خود را از تونس خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="155278">
    <content>مردم هرات برای اعتراض به عدم امنیت، روز چهارشنبه ۱۱ مرداد در مقابل دفتر والی هرات دست به تظاهرات زدند.</content>
  </text>
  <text id="155279">
    <content>در جایی از کار، متوجه شدم بزرگ‌ترین نوجوان کلاس که حدوداً ۱۴ سال داشت در برابر درخواست‌های من مقاومت نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155280">
    <content>شورای رقابت فهرستی از ۳۷ قطعه منتشر کرده که خودروی دنا با قیمت تعیین‌شده ۴۲ میلیون تومان، باید از آن برخوردار باشد.</content>
  </text>
  <text id="155281">
    <content>راشد الغنوشی در جمع بیش‌از ۱۰ هزار تن از هواداران این حزب گفت: تونس به آشتی ملی در حکومت نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="155282">
    <content>این روند در دهه بعد افزایش یافت به‌گونه‌ای که در آغاز جنگ جهانی اول در ۱۲۹۳ ش روسیه بر انگلستان برتری چشمگیری پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="155283">
    <content>اگر ۱۳ میلیارد دلار ارز ناشی از صادرات نفت نیز به نرخ ۲۵۰۰ تومان فروخته شود ۳۳ هزار میلیارد تومان نقدینگی دیگر، درگیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155284">
    <content>منصوری تاکید کرد: در سال گذشته بیش‌از ۲۲۰ هزار تن گندم از کشاورزان استان خرید و ذخیره سازی شد.</content>
  </text>
  <text id="155285">
    <content>در مانور تخصصی امروز استان کردستان، ۱۰ تیم امداد و نجات شامل ۱۰۰ امدادگر، توانایی خود را در یاری رساندن به مصدومین حوادث غیرمترقبه آزمودند.</content>
  </text>
  <text id="155286">
    <content>گفتنی است که ایتالیا با مساحتی در حدود یک ششم کشورمان و جمعیت ۶۰ میلیونی، هفتمین کشور ثروتمند جهان است.</content>
  </text>
  <text id="155287">
    <content>رییس دانشکده اقتصاد و مدیریت ابراز کرد: سهم ۲۵ درصدی با ادامه وضعیت کنونی تا چندین سال‌های آینده نیز قابل دسترسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="155288">
    <content>کامران طهماسبی روز سه‌شنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: بارش باران در شهرهای یاسوج و سی‌سخت به ۹ میلی متر رسید.</content>
  </text>
  <text id="155289">
    <content>اما دارائی وی در جریان امواج اجتماعی سال ۱۷۲۰ تماماً از دست رفت و تلاش‌های سی ساله در یک روز به هیچ بدل شدند.</content>
  </text>
  <text id="155290">
    <content>یکی از معاونان وزیر بازرگانی پس‌از گذشت ۴ ماه بالاخره تصمیم گرفت به میان خبرنگارانی بیاید که با انبوهی از پرسش‌های بی‌پاسخ مواجه بودند.</content>
  </text>
  <text id="155291">
    <content>او همچنین در ۱ مارس ۲۰۱۵ به‌عنوان شهردار سالوادور انتخاب گردید و در ۱ مه ۲۰۱۹ به کاخ ریاست‌جمهوری راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="155292">
    <content>سومین جشنواره تئاتر سوره ماه منطقه ۲ با اجرای سه نمایش به میزبانی حوزه هنری استان سمنان در سمنان آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="155293">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، مراسم افتتاحیه سیزدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم مقاومت قرار است روز یکشنبه ۳۰ شهریور ماه جاری در تالار وحدت تهران برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="155294">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا مدال مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۷ و برنز مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۸ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="155295">
    <content>در خلال دهه ۱۹۸۰، استفاده وسیع از قراردادهای مدیریتی در بنگاه‌های دولتی نوعی مانع بازدارنده در تثبیت نظم بازار ایجاد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="155296">
    <content>حالا چون ۱۰ سال پیش من جایی بودم یا کاری کردم دلیل نمی‌شود که امروز روی توانایی‌هایم چشم ببندید.</content>
  </text>
  <text id="155297">
    <content>اگر ۱۴ تیم اعلام آمادگی کنند دو گروه می‌شود در غیر این صورت یک گروه یازده تیمی لیگ را برگزار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155298">
    <content>درحال‌حاضر این مدرسه در حال برگزاری کلاس مقدمات تدبر به ۲۱ نفر از افرادی که تابستان ثبت‌نام کرده‌اند می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="155299">
    <content>این هزینه نسبت‌به قانون سال ۱۳۸۵ افزایش اندکی داشته است که با توجه به نرخ تورم بسیار نازل است.</content>
  </text>
  <text id="155300">
    <content>ملت ایران همچون ۳۶ سال گذشته در مقابل استکبار ایستادگی خواهد کرد و آمریکا خواب تسلیم شدن ملت را به گور خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="155301">
    <content>در چنین شرایطی امام‌خمینی روز چهارم تیر به پادگان عشرت‌آباد منتقل شدند و در این مکان به مدت ۴۰ روز ماندند.</content>
  </text>
  <text id="155302">
    <content>اتحادیه‌ی اروپا در یک سری از سازوکارهای اداری در بین هر ۲۸ کشور عضو به‌طور کامل به‌صورت مشترک عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155303">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، دو تیم آلمان و برزیل در مرحله نیمه نهایی جام جهانی ساعت ۳۰ دقیقه بامداد به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="155304">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ دیدار دوستانه تیم‌های ملی فوتبال بزرگسالان ایران و شیلی در تاریخ ۶ فروردین ۹۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155305">
    <content>اما در همین مدت یعنی در سال گذشته، ما در یک‌سال حدود ۳۰ میلیارد دلار اسراف در مصرف سوخت داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="155306">
    <content>در ماه نوامبر سال ۲۰۱۵ میلادی، میانگین صادرات روزانه نفت عراق به رقم بی‌سابقه سه میلیون و ۳۶۵ هزار بشکه رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="155307">
    <content>گارنت شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۴۱۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155308">
    <content>چاپ دوم این کتاب که تنها ۱۰ روز پیش وارد بازار کتاب شده بود در طول این مدت به‌فروش‌رفته و به چاپ سوم رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155309">
    <content>چهارمین کنفرانس بین‌المللی و هشتمین کنفرانس ملی مدیریت در روزهای ۱۰ تا ۱۱ آذر ماه امسال در مرکز همایش‌های بین‌المللی جزیره کیش برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155310">
    <content>فرودگاه سانتا رزا مسیر ۶۶ یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۵۲۸ متر است.</content>
  </text>
  <text id="155311">
    <content>دومین نمایشگاه بین‌المللی فناوری اطلاعات و رسانه‌های دیجیتال طی روزهای ۱۵ تا ۱۸ شهریورماه توسط وزارت ارشاد در نمایشگاه بین‌المللی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155312">
    <content>معاون هماهنگ کننده فرماندهی انتظامی استان ایلام گفت: با تلاش پلیس ۱۰ سارق حرفه‌ای در ایلام دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="155313">
    <content>جشنواره فیلم صلح و دوستی ایران، روزهای جمعه و شنبه ۱۷ و ۱۸ مردادماه به همت سفارت جمهوری اسلامی ایران در توکیو برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155314">
    <content>کارشناس پیش‌بینی هواشناسی سیستان‌وبلوچستان گفت: امروز سرعت باد در سیستان به ۷۵ کیلومتر بر ساعت رسیده و دید افقی را تا هزار متر کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="155315">
    <content>اما در مقطع کنونی، این تیم در قطر حضور پیدا کرده تا در جمع سه تیم پایانی قرار بگیرد و طلسم ۴۰ ساله را بشکند.</content>
  </text>
  <text id="155316">
    <content>طنز و کاریکاتور در حاشیه باز کردن بخیه صورت کودکی ۴ ساله که پول پرداخت هزینه بیمارستانی در اصفهان را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="155317">
    <content>البته معمولا هر دو نفر یک قلیان می‌گرفتند که با این حساب روزانه ۴۰۰ تا ۵۰۰ نفر قلیان می‌کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="155318">
    <content>مسائل ۶ ام و ۴ ام نه‌تنها هنوز حل نشده‌اند بلکه با توجه به استانداردهای جدید قابل حل نیستند.</content>
  </text>
  <text id="155319">
    <content>بیش‌از سه هزار و ۴۰۰ دانش‌آموز و یک هزار دانشجو زیر پوشش کمیته امداد هستند که این کمیته برنامه‌های فرهنگی مختلفی برای آنان برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155320">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت احوال استان اردبیل از اسکن ۹۵ درصد از اسناد وقایع چهارگانه حیاتی برای آرشیو الکترونیکی در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155321">
    <content>مسافری از فکه سوی دیار خود آمده تا پس‌از ۲۷ سال چشمان همگان به جمالش منور شود و به چشم انتظاری خانواده‌اش پایان دهد.</content>
  </text>
  <text id="155322">
    <content>پدرش ویلیام، خلبان هواپیماهای نمایشی بود و ۶ ماه بعد از آشنایی با مادر استیو، او را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="155323">
    <content>بر اساس این گزارش، انی قصد دارد ۵۰ میلیارد یورو به‌منظور ساخت تأسیسات مهم صادرات گاز در موزامبیک سرمایه‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="155324">
    <content>این بازخوانی در آوریل ۱۹۹۰ به صدر جدول ترانه‌های داغ لاتین در ایالات‌متحده آمریکا و به رتبه ۸۴ جدول موسیقی بریتانیا رسید.</content>
  </text>
  <text id="155325">
    <content>البته در برخی استان‌ها هنوز این اتفاق نیافتاده و برخی دیگر نیز موفق شدند تا ۱۰۰ درصد جوش شیرین را از نان‌های خود حذف کنند.</content>
  </text>
  <text id="155326">
    <content>بیشتر مشکلات اضافه‌وزن در امریکای شمالی که اکنون بیش‌از ۵۵ درصد از جمعیت آن را در بر می‌گیرد، به‌خاطر خوردن بیش‌ازحد شیرینی و نشاسته است.</content>
  </text>
  <text id="155327">
    <content>اما با چرخ صنعتی می‌توان در حجم بسیار بالایی تولید لباس داشت و بیشتر از ۵ ساعت بطور مستمر کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="155328">
    <content>مدیرکل زندان‌های هرمزگان از افزایش پست‌های سازمانی این اداره در چارت جدید از ۴۹۲ به ۶۱۳ پست خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155329">
    <content>فخری بیان کرد: در شهر ارومیه نیز در بیش‌از ۷۰ هیئت مذهبی مراسم عزاداری این امام همام در ۱۰۰ مسجد این شهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155330">
    <content>به‌عنوان یک کارآفرین او تا ۱۸ سالگی درآمدی شش رقمی و در سن ۲۴ سالگی درآمدی بالغ بر یک میلیون دلار در سال داشته است.</content>
  </text>
  <text id="155331">
    <content>خاتون بم در لیگ کوثر فوتبال زنان ایران بازی می‌کند و با ۷ قهرمانی و دو نایب قهرمانی پرافتخارترین تیم این مسابقات است.</content>
  </text>
  <text id="155332">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پرورشی و فرهنگی اداره کل آموزش‌وپرورش استان کرمان گفت: ۱۰۰ مدرسه قرآنی ویژه در مقطع ابتدایی در استان کرمان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155333">
    <content>تا ساعت ۴ و حتی بعد از آن جمعیت زیاد و زیادتر می‌شد، به‌گونه‌ای که دیگر خبرنگاران بین صندلی‌ها نیز جای نشستن نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="155334">
    <content>گرانت به پاس زحماتی که برای پیاده‌روی مشاهیر کشید یک ستاره دیگر نیز در سال ۲۰۰۲ به او تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155335">
    <content>پیش‌بینی ماده ۳۰ و ۳۲ اساسنامه فیفا می‌گوید آن کسی که سرویس دهی بیشتری داشته و قدیمی‌تر است، می‌تواند جانشین باشد.</content>
  </text>
  <text id="155336">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار شهرضا گفت: ۵۰ درصد پروانه‌های صادره شهرداری شهرضا در نیم سال نخست امسال مربوط به بافت فرسوده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155337">
    <content>فریدون فرح‌بخش انتشار نخستین تمبر ایران را در سال ۱۲۴۷ شمسی عنوان کرد و افزود: تمبرهای منتشر شده ایران مورد استقبال دیگر کشورها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155338">
    <content>بر اساس داده‌های شرکت ملی نفت، تولید واقعی از این ۵ فاز در مرداد ماه ۱۳۸۴ حدود ۱۱۱ میلیون مترمکعب در روز گاز غنی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155339">
    <content>رئیس بهزیستی گچساران افزود: اکنون ۱۰ گروه همیار زنان سرپرست خانوار در شهرستان گچساران زیر نظر اداره بهزیستی این شهرستان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="155340">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه مقاومت شیروان از اجرای بیش‌از ۱۵۰ برنامه متنوع طی روزهای هفته دفاع مقدس در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155341">
    <content>بعد از ۱۲ سال مذاکرات برای حل مناقشات اتمی ایران با غرب، دیپلمات های ایرانی ارزشمندترین جایزه را از این مذاکرات به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="155342">
    <content>جان بارنز پیراهن شماره ۱۰ لیورپول را بر تن می‌کرد و ماهم در پلاک شماره‌ی ۱۰ آیرون ساید زندگی می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="155343">
    <content>به‌نظر می‌رسد اردو تدارکاتی تیم ملی کشورمان در کشور آمریکا پیش‌از جام جهانی ۲۰۱۴ در روزهای آینده قطعی شود.</content>
  </text>
  <text id="155344">
    <content>کارتر خاطرات خود را چنین ادامه می‌دهد … بختیار اعلام کرد که شاه روز ۱۶ ژانویه ایران را ترک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="155345">
    <content>تندیس جشنواره و مبلغ ۵ میلیون ریال وجه نقد نیز برای بهترین مجری طرح به انجمن سینمای جوانان ایران دفتر بوشهر رسید.</content>
  </text>
  <text id="155346">
    <content>فرودگاه صحرایی ماتسوشیما یک فرودگاه نظامی است که یک باند فرود بتن دارد و طول باند آن ۲۷۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="155347">
    <content>رسانه‌های شیلی گزارش‌هایی از کشف بیش‌از ۳۳۷ نهنگ که به دلایل نامعلومی به ساحل نشسته و جان داده‌اند، منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="155348">
    <content>به گزارش بی‌بی‌سی، ریچ راس رییس استودیو دیسنی خبر داد این دنباله روز ۱۶ نوامبر ۲۰۱۲ اکران خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155349">
    <content>ما در فصل قبل توجه کردیم که کارایی راهکاری برای تمام فصول در طی یک دوره‌ی زمانی بیش‌از ۴۰ سال چگونه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155350">
    <content>شما آن هنگام مسئولیت وزارت خارجه را عهده‌دار بودید و پیش‌تر در اشاره‌ای گذرا خبر داده بودید که مذاکره با امریکا سال ۱۳۹۰ آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="155351">
    <content>مربی تیم ملی در مسابقات جهانی ۲۰۱۲ پاریس در بخش دیگری از سخنان خود گفت: برای همه‌جا سوال دارم.</content>
  </text>
  <text id="155352">
    <content>جابر صادق زاده پس‌از کسب بازوبند پهلوانی سال ۹۴ ایران اعلام کرد: دریافت این بازوبند از دست مادر سه شهید، افتخار بزرگی برای من است.</content>
  </text>
  <text id="155353">
    <content>سوریان به مرحله نیمه نهایی راه یافت حمید سوریان به مرحله نیمه نهایی وزن ۵۹ کیلوگرم رقابت‌های کشتی فرنگی قهرمانی جهان راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="155354">
    <content>در پایان سال ۱۹۵۸ نیروهای شورشی توانستند تا غرب کوبا پیشروی کنند و قوای دولتی را به تسلیم وادارند.</content>
  </text>
  <text id="155355">
    <content>اما در آبان ۹۹ به‌دلیل فعالیت یکی از کاربران در آپارات، مدیرعامل آن به ۱۰ سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="155356">
    <content>با این پیروزی تیم فوتبال نفت تهران ۴۴ امتیازی شد و پس‌از استقلال ۴۷ و فولاد ۴۵ امتیازی در رده سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155357">
    <content>تقریبا ۴۰ روز پیش بود که برایتون از طریق نماینده خودش که یک ایرانی بود پیشنهادش را مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="155358">
    <content>این برج از دور به یک بال غول‌پیکر شبیه است که باد را از میان ۶۹ طبقه خود عبور می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155359">
    <content>تولید ۱۲۰ هزار بشکه میعانات گازی و ۷۵۰ تن گوگرد در روز نیز در این طرح انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155360">
    <content>اما در جهان بازی، کل این فرایند می‌تواند با فشار دادن یک دکمه ظرف ۲ ۳ ثانیه صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155361">
    <content>یکی از مهم‌ترین مشکلاتی که در بورس کالا شاهد آن بودیم، در اواخر سال ۹۰ در خصوص قراردادهای آتی سکه رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="155362">
    <content>در این دیدار همچنین چشم‌انداز گسترش همکاری‌های متقابل اقتصادی و بازرگانی، سرمایه‌گذاری و مالی و فنی بین ۲ کشور مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155363">
    <content>ضامن بیان کرد: در صورت تامین اعتبار فوق حداکثر تا پایان سال ۹۳ برق تمامی واحدهای مسکن مهر تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155364">
    <content>از دهه ۱۹۲۰ تا دهه ۱۹۴۰، لوین روشی را برای مطالعه رفتار انسان ایجاد کرد که آن را نظریه زمینه نامید.</content>
  </text>
  <text id="155365">
    <content>پرسپولیس مانند یک آیین است که بیش‌از ۴۰ میلیون هوادار دارد و هدایت چنین تیمی مسئولیت بسیار بزرگی است.</content>
  </text>
  <text id="155366">
    <content>شورای نه نفره با گذشت زمان تکامل یافت و شکلی که ما اکنون از آن می‌شناسیم پس‌از ۱۲۹۲ پدیدار شد.</content>
  </text>
</textCollection>