<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="155367">
    <content>در این حمله دو محافظ سفارت عراق کشته شدند و پس‌از ۴ ساعت درگیری با کشته شدن مهاجمین این حمله پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="155368">
    <content>بعد از ۱۵ دقیقه وقت استراحت تماشاگران دوباره به سالن برگشتند تا گروه رستاک به روی صحنه بازگردند و به کارشان ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="155369">
    <content>برای دستیابی به این جایگاه تیم کشورمان مقابل بلاروس صف آرایی کرد و با کسب پیروزی ۴۵ بر ۴۳ به‌عنوان نهم جهان دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="155370">
    <content>از زمان تشکیل این فدراسیون یعنی سال ۱۳۸۴ حاشیه های مدیریتی مختلفی همواره به مدیریت این فدراسیون گره خورده است.</content>
  </text>
  <text id="155371">
    <content>به‌همین دلیل اکثر کارشناسان، جنایات آل سعود را که به کشته شدن بیش‌از ۱۰۰ زائر بیت‌الله الحرام انجامیده است را لیست کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155372">
    <content>مسابقه ملی طراحی لرزه‌ای سازه ها برای اولین‌بار در ایران توسط دانشگاه صنعتی امیرکبیر ۳۰ اردیبهشت ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155373">
    <content>مهدی خیری از فاصله ۴۰ متری به مهدی رحمتی گل زد تا به‌اندازه تمام ۱۱ سالی که فوتبال حرفه‌ای بازی کرد، به چشم بیاید.</content>
  </text>
  <text id="155374">
    <content>مرد ۳۰ ساله ای که همسرش را با ضربات چاقو به قتل رسانده بود در بازجویی ها انگیزه اش را اختلافات خانوادگی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="155375">
    <content>بنا بر اعلام ابوت، طی روزهای آینده ۶۰۰ نیروی ویژه و چند فروند جنگنده ارتش استرالیا در پایگاهی نظامی در امارات مستقر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155376">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان دورود از فعالیت ۹ خانه قرآن روستایی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155377">
    <content>درحال‌حاضر کسری بودجه دولت آلمان ۴۹ میلیارد دلار براورد شده که نشان از کاهش و عدم درآمد زایی اقتصادی در این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="155378">
    <content>به گفته‌ی فعالان حقوق بشر نوید میهن‌دوست در ۱۳ آذر احضار شده و به مدت دو ماه در بازداشت وزارت اطلاعات به سر برد.</content>
  </text>
  <text id="155379">
    <content>گلکسی ام ۱۱ که در مارس ۲۰۲۰ معرفی شد شباهت‌های بسیاری به این گوشی دارد ولی در آن از باتری قوی‌تر ۵۰۰۰ میلی‌آمپر استفاده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155380">
    <content>در نمایشگاه بین‌المللی کتاب فرانکفورت که مهر ماه برگزار می‌شود اندونزی به‌عنوان مهمان ویژه این دوره با ۵ نویسنده مشهور حضوری فعال خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="155381">
    <content>به گزارش مشرق، مزایده سوم دو باشگاه استقلال و پرسپولیس قرار است ۹ اردیبهشت ماه از ساعت ۱۴ برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="155382">
    <content>تعداد شهرها از ۳۵۰ شهر دهه ۴۰ به ۱۴۰۰ شهر رسیده، اما ۸۰ درصد شهرهای ایجاد شده هنوز روستا است.</content>
  </text>
  <text id="155383">
    <content>به گزارش باشگاه خبرنگاران کرمانشاه مرحله پنجم این رقابت ها فردا ساعت ۱۵ در سالن قمربنی‌هاشم کرمانشاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155384">
    <content>بهرامی: برای تهیه این تعداد بروشورها که زیر نظر سازمان جغرافیایی چاپ می‌شود ۸ میلیون و نیم نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="155385">
    <content>فکر می‌کرد من واقعا شمرم ۱۲ سال پیش در قسمتی از تعزیه که یزید از شمر می‌خواهد که سر امام حسین را بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="155386">
    <content>او که مسلح به تفنگ شکاری بود ۶ نفر از جمله عروس و پدر و مادرش را به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="155387">
    <content>به گزارش مشرق، در دومین روز از مسابقات فوتبال بانوان در بازی‌های آسیایی اینچئون، شب گذشته ۲ دیدار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155388">
    <content>کامیون های حامل شورشیان ام ۲۳ صبح امروز به‌همراه خودروها و تجهیزات نظامی خود شروع به خروج از این شهر کردند.</content>
  </text>
  <text id="155389">
    <content>سرپرست هیات کاوش اضطراری در خیابان مولوی تهران، از احتمال وجود تاریخ ۱۰ هزار ساله برای پایتخت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155390">
    <content>رییس اداره پیش‌بینی هواشناسی استان تهران گفت: به‌دلیل وزش باد، امشب دمای هوای پایتخت کاهش می‌یابد و به ۲۱ درجه سانتی گراد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155391">
    <content>درحالی‌که بودجه مبارزه با مواد مخدر در کشور، تنها ۷۰ میلیون دلار، معادل ۷۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="155392">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز خراسان رضوی از نشت‌یابی ۱۶ هزار کیلومتری شبکه گاز در مدت زمان ۹ ماهه امسال در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155393">
    <content>دارایی ادامه داد: همچنین، مأموران کلانتری ۱۴ قزوین روز گذشته با دستگیری یک سارق هشت مورد سرقت انباری در این شهرستان را کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="155394">
    <content>سردار جلالی ادامه داد: ۴۲ نوع تهدید طبیعی در دنیا ثبت‌شده که در کشور ما بخش زیادی از آن‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="155395">
    <content>ابتدای ۱۹۹۷ آن‌ها برای ساخت پنج فیلم دیگر قراردادی ۱۰ ساله بستند و مانند دو دوست از همدیگر جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="155396">
    <content>رئیس اداره تربیت بدنی تامین اجتماعی فارس نیز در ادامه این برنامه از تخصیص بودجه ۵۷۰ میلیاردی سازمان برای ترویج فعالیت‌های ورزشی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155397">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، پرسپولیسی‌ها در روز ۲۴ تیرماه و برای انجام دومین تست به آکادمی المپیک خواهند آمد.</content>
  </text>
  <text id="155398">
    <content>تعداد خادمین نیز در طول سال متغیر است اما هم‌اکنون ۱۲ خادم ثابت در یادمان‌های ما طی ۱۲ ماه سال حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="155399">
    <content>در آخرین دیدار روز پایانی مسابقات کاله از ساعت ۱۶ و ۳۰ دقیقه برای کسب عنوان قهرمانی به مصاف تیم الریان قطر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="155400">
    <content>اما بخش مهمی از تاریخ جهان را آن ۸۲ نفری رقم زدند که عزمشان برای نبرد با دیکتاتور دست‌آموز آمریکا، به استواری کوه بود.</content>
  </text>
  <text id="155401">
    <content>حدود ۲۰ الی ۲۵ روز قبل، در روزنامه نوشته بود که وزیر امور خارجه‌ی سوریه در انگلستان مصاحبه‌ای داشتند.</content>
  </text>
  <text id="155402">
    <content>اکنون سه هزار و ۵۰۰ دانشجو در دانشگاه‌های پیام نور، علمی کاربردی و آزاد اسلامی واحد آبدانان به تحصیل اشتغال دارند.</content>
  </text>
  <text id="155403">
    <content>فدراسیون فوتبال ایران به‌دلیل قهرمانی کشورمان در مسابقات نوجوانان آسیا و موفقیت در رقابت‌های جام جهانی فوتسال ۲۰۰۸ این عنوان را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="155404">
    <content>رئیس مرکز اطلاعات و کنترل ترافیک راهور گفت: هم‌اکنون در ۱۲ استان کشور بارش برف و باران گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155405">
    <content>چون ۳ تنها موضوع مورد نیاز این گزاره است، تنها نامزد ممکن برای فاعل دستوری گروه پایانی است.</content>
  </text>
  <text id="155406">
    <content>ملی‌پوش اسپانیایی بارسلونا قهرمانی این تیم در جام ملت‌های اروپا ۲۰۱۲ را به فوتبالیست‌های فقید این کشور تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="155407">
    <content>خاطرنشان می‌شود در فرودگاه بین‌المللی نجف در ایام عادی سال ۸۰ دلار از هر نفر برای صدور ویزای ورود به عراق اخذ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155408">
    <content>این مسابقه از اول قرار بود ۲۰ سپتامبر برگزار شود، اما به‌دلیل هشدارهای طوفان، یک روز به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="155409">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال نشسته از اعزام تیم ملی با ترکیب ۱۲ ملی پوش به رقابت‌های جام بین‌قاره‌ای در چین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155410">
    <content>با حضور امام جمعه شیروان، فرمانده ناحیه سپاه شیروان و تعدادی از مسئولین شهرستان از اولین تندیس کنگره ۶۳۶ شهید شیروان رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="155411">
    <content>ملی پوشان کشورمان صبح امروز لهستان را ترک کردند و بامداد روز سه‌شنبه، ۲۳ اردیبهشت ماه به میهن بازمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="155412">
    <content>در سال ۲۰۱۳ روزنامه‌های آلمانی خبر از تصویب فروش تانک‌های لئوپارد به عربستان سعودی در شورای امنیت ملی این کشور دادند.</content>
  </text>
  <text id="155413">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر شرکت همیار راه نگین خراسان از آغاز عملیات اجرایی پایانه حمل‌ونقل خواف در ابتدای سال ۹۱ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155414">
    <content>حسینی افزود: حدود ۳۰۰ میلیون تومان در راستای تجهیز مدارس برای خدمت‌رسانی بهتر به زائران در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155415">
    <content>احمدی گفت: در سال ۹۲، ۴۲ میلیارد تومان برای طرح‌های کلان در نظر گرفته شده بود که این بودجه نیز محقق نشده است.</content>
  </text>
  <text id="155416">
    <content>دبیر هیئت فوتبال مازندران در ادامه افزود: مراسم قرعه‌کشی لیگ دسته دوم فوتبال استان نیز ۲۷ فروردین با حضور نماینده باشگاه‌ها در ساری برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155417">
    <content>باشگاه فوتبال اوست تاون یک باشگاه فوتبال در شهر اوست، کشور انگلستان است که در سال ۱۹۳۶ میلادی تأسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155418">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان زنجان از تربیت بیش‌از ۳ هزار حافظ قرآنی در استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155419">
    <content>به‌طورکلی، بانک‌های اروپایی بیش‌از ۱۵ میلیارد دلار بابت شکستن تحریم‌های آمریکایی علیه ایران مجبور به پرداخت جریمه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155420">
    <content>این گروه که متشکل از ۱۰۰ شخص است وظیفه از بین بردن زرادخانه‌های شیمیایی در سوریه را برعهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="155421">
    <content>رئیس شورای اسلامی شهر هندیجان خاطرنشان کرد: اعتبار اختصاص‌داده‌شده به این پروژه ۵۰۰ میلیون تومان از محل درآمدهای جاری شهرداری شهرستان است.</content>
  </text>
  <text id="155422">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون پشتیبانی آموزش‌وپرورش مازندران گفت: از ابتدای تابستان امسال تاکنون بیش‌از ۵۰۵ هزار نفر روز مسافر فرهنگی در مازندران اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="155423">
    <content>در ادامه رئیس گمرک امیرآباد به ارائه آمار ۹ ماهه از ورود گندم دامی و خوراکی از طریق بندر امیرآباد پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="155424">
    <content>مسابقات تنیس انفرادی زنان یکی از رویدادهای بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۸۸ است که از ۲۰ سپتامبر تا ۱ اکتبر ۱۹۸۸ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155425">
    <content>این فیلم با نمایش در ۳۲۴۰ سالن سینما در اولین هفته اکران خود موفق به کسب جایگاه چهارم شد.</content>
  </text>
  <text id="155426">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه خاطرنشان کرد: ۲۰ کد معاملاتی جدید در معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155427">
    <content>مبلغ یارانه نقدی هر یک از مشمولان دریافت یارانه نقدی همانند ماه‌های گذشته ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="155428">
    <content>آلماتی هم پیش‌از میزبانی رشته‌های مختلف زمستانی را داشته بنابراین برای ما انتخاب بین دو شهر برای میزبانی المپیک ۲۰۲۲ سخت است.</content>
  </text>
  <text id="155429">
    <content>اولین بازی رسمی این تیم در تاریخ ۱۷ ژوئن ۱۹۹۲ میلادی در برابر تیم ملی فوتبال ازبکستان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155430">
    <content>چین در سال ۲۰۱۳ از نظر تجاری، به قدرت نخست جهان تبدیل شد و از این نظر از آمریکا پیشی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155431">
    <content>به گفته حقانی کمیسیون ماده ۵ نمی‌تواند قبل‌از تامین نیازهای پیش‌بینی‌شده، فضاهای پیش‌بینی‌شده برای خدمات را به کاربری دیگری تغییر دهد.</content>
  </text>
  <text id="155432">
    <content>آنقدر سروصدا و شکایت کردیم تا سرانجام اوایل ماه رمضان، از ۷ پنجره ۳ تایش را باز کردند.</content>
  </text>
  <text id="155433">
    <content>عموی ۶۰ ساله تکواندوکار معروف کشورمان، پس‌از جر و بحث با پیمانکاران شهرداری به دلایلی جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="155434">
    <content>با توجه به منشور سلاح شیمیایی در سال ۱۹۹۷ میلادی استفاده از گاز کلر که یک ماده شیمیایی محسوب می‌شود، ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="155435">
    <content>لاوروف در این دیدار بار دیگر بر لزوم مشارکت ایران در نشست بین‌المللی درباره سوریه موسوم به ژنو ۲ در ماه ژوئن آینده تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="155436">
    <content>بیش‌از ۸۰ هزار زن در چین به محافل زنان به پیش ملحق شده‌اند و با هم کار می‌کنند تا قدرت مشترکی ایجاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="155437">
    <content>اعتصاب های سال جاری در این شرکت هواپیمایی تاکنون حدود ۱۳۰ میلیون یورو به لوفت هانزا ضرر وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155438">
    <content>عفو بین‌الملل با صدور بیانیه‌ای در ۱ مه ۲۰۰۹، اعدام دارابی را مغایر معیارها و موازین بین‌المللی دانست.</content>
  </text>
  <text id="155439">
    <content>حتی در زمان جنگ ما واردات موشک، اسلحه و موتور های اف ۵ را داشتیم که آمریکایی بود.</content>
  </text>
  <text id="155440">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه و نماینده ولی فقیه در استان قزوین گفت: ۱۲ اسفند برگ دیگری از افتخارات جمهوری اسلامی را رقم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="155441">
    <content>در این مراسم حدود ۱۴۰ نفر از اعضای اتحادیه رادیو و تلویزیون اسلامی، دبیرکل این اتحادیه و مسئولان استان اصفهان حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="155442">
    <content>افزایش نرخ تسهیلات به ۸۰ میلیون تومان توانست شوک خوبی به بازار وارد کند و قیمت‌ها را تغییر دهد.</content>
  </text>
  <text id="155443">
    <content>اسکندر که انتظار واکنش داریوش را داشت، راهبردی دقیق و هوشمندانه طراحی کرد و به‌این‌ترتیب یگان ۵۰ هزار نفری داریوش را تارومار کرد.</content>
  </text>
  <text id="155444">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی مهرستان بیان کرد: در مجموع ۲۰ میلیارد ریال تسهیلات و ۱۳ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری بخش خصوصی در این زمینه صورت پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155445">
    <content>لوییس از سال ۱۹۴۲ یعنی از شانزده سالگی بازی در نمایش‌های کمدی را آغاز کرد و دو سال بعد و در هجده سالگی ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="155446">
    <content>این محصول موفق اروپایی که از سال ۲۰۰۷ میلادی خوب فروخته امید فیات به بازگشت دوباره و این‌بار موفقیت‌آمیز در بازار آمریکای شمالی است.</content>
  </text>
  <text id="155447">
    <content>چه تفاوتی میان این دو اعتصاب که ۵۰۰۰ کیلومتر و دو سال با هم فاصله داشتند، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="155448">
    <content>در سال ۱۹۶۰ وقتی کارخانه‌های اتومبیل‌سازی در آمریکا شروع به نصب کمربندهای ایمنی کردند، عده‌ی کمی از این گزینه استفاده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="155449">
    <content>سپس گذرمان به یکی دیگر از آب انبارهای قم خورد که در خیابان آذر بیش‌از ۱۰۰ سال است، عمر می‌گذراند.</content>
  </text>
  <text id="155450">
    <content>شما حتی گزارش حسابرسی را ۲۱ روز قبل‌از مجمع ارائه ندادید و این نشان‌دهنده این است که مجمع برگزار شده غیرقانونی است.</content>
  </text>
  <text id="155451">
    <content>روز شنبه نیز در حمله نیروهای صهیونیستی به اردوگاه جنین در کرانه باختری سه فلسطینی به شهادت رسیده و ۱۲ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="155452">
    <content>تاکنون ۳ فیلم سینمایی با حضور کلاه قرمزی و برخی از عروسک‌های همراهش روی پرده رفته که هر سه با استقبال مواجه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155453">
    <content>این نشریه پس‌از ۲۴ سال، از یکم تیر ۱۳۵۸ دوره دیگری از حیات خود را آغاز کرد که بسیار کوتاه بود.</content>
  </text>
  <text id="155454">
    <content>این کشور آفریقایی در نظر دارد تا سال ۲۰۱۲ هدف تولید روزانه سه میلیون نفت خام را محقق سازد.</content>
  </text>
  <text id="155455">
    <content>گفته می‌شود که در این حمله، ۲ بالگرد آپاچی و یک انبار مهمات نیز به‌طور کامل نابود شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155456">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون دانشگاه پیام‌نور استان زنجان گفت: در سال تحصیلی جدید ۱۷ رشته و گرایش به مجموع رشته‌های این دانشگاه افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155457">
    <content>طبق گزارش‌ها گروهک تروریستی داعش از سال گذشته تا کنون ۱۴۲۰ کودک را برای به‌کارگیری در اقدامات تروریستی و جاسوسی ربوده است.</content>
  </text>
  <text id="155458">
    <content>فرمانده سپاه حضرت سیدالشهدا بیان کرد: ۱۲۴۲ برنامه در سطح شهرستان ها برگزار می‌شود که ۹۶ برنامه را می‌توان از مهترین آنان دانست.</content>
  </text>
  <text id="155459">
    <content>به گفته وی، دومین مرحله اردوی آماده‌سازی تیم ملی تکواندو بانوان از روز شنبه ۱۲ اسفند جاری با حضور ۲۰ هوگوپوش برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155460">
    <content>علاوه‌بر این در حوزه تولید محصول نیز با تولید و عرضه خودرو سایپا ۱۵۱ توانسته بازار خوبی در کشور ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="155461">
    <content>در سال ۲۰۰۴ در جریان اجلاس سران گروه ۸، توافق لهستان و روسیه در زمینه نابودی سلاح‌های شیمیایی به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="155462">
    <content>پورداوود در ۱۳۴۲ از دانشگاه تهران بازنشسته شد و در ۱۳۴۶ عنوان استاد ممتاز دانشگاه را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="155463">
    <content>این راه، ۲ پایه اصلی دارد که یکی از عقل محافظت می‌کند و دیگری فکر را راهنمایی و رشد می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155464">
    <content>محققان استنفورد و ام آی تی قرارداد ۵ ساله با تویوتا بسته‌اند که باید سال‌های آینده منتظر محصولات آن باشیم.</content>
  </text>
  <text id="155465">
    <content>توجه داشته باشید چنین برنامه‌ای تنها برای افرادی که رتبه خوب یعنی معمولا زیر ۵۰۰۰ را هدف گرفته‌اند مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="155466">
    <content>این جزء معضلات تاریخی عراق است که باور جامعه‌شناسان بر این است که این کشور دارای ملتی یکپارچه نیست و دارای ۳ گسل قومی است.</content>
  </text>
  <text id="155467">
    <content>پس‌از بحران مالی سال ۲۰۰۸ در صنعت بانکی، این صنعت در تلاش است که در به‌کارگیری فناوری‌ها و خدمات نوین پیشتاز باشد.</content>
  </text>
  <text id="155468">
    <content>از آغاز سال ۲۰۱۶ میلادی، صاحبان این شرکت تعاونی، دامداران و کشاورزانی در سرتاسر اروپای غربی و اسکاندیناوی هستند.</content>
  </text>
  <text id="155469">
    <content>اتحادیه جهانی کشتی اعلام کرد ازاین‌پس به‌جای ۱۰ تیم، هشت تیم در رقابت‌های جام جهانی شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="155470">
    <content>امروز در بازار تهران سکه طرح جدید با ۱۵۰۰ تومان افزایش ۸۷۲ هزار تومان و دلار با افت ۳ تومانی ۲۹۴۴ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="155471">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان اردبیل از برپایی یک‌هزار و ۴۰۰ پایگاه جمع‌آوری کمک‌های مردمی استان اردبیل در جشن نیکوکاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155472">
    <content>گربه ماده در حدود ۶ تا ۷ ماهگی به سن بلوغ می‌رسد و از این سن به بعد آن‌ها چندین‌بار در سال فحل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155473">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان استان اصفهان گفت: از آرزوهای اداره ورزش و جوانان استان اصفهان ورزش کردن ۷۰ تا ۸۰ درصد مردم است.</content>
  </text>
  <text id="155474">
    <content>این مسجد در زمین سبز و وسیعی قرار دارد و دارای یک شبستان برای نمازخواندن حدود ۲۰۰ نفر گنجایش نماز گزار.</content>
  </text>
  <text id="155475">
    <content>رئیس اداره تعاون و رفاه اجتماعی شهرستان برخوار بیان داشت: این ۵ رسته نیز شامل مشاغل سخت و زیان‌آور برای اتباع است.</content>
  </text>
  <text id="155476">
    <content>گودرزی با اشاره به فرا رسیدن سالروز نهم دی ماه گفت: ۹ دی روز میثاق و تجدید بیعت با رهبر فرزانه انقلاب است.</content>
  </text>
  <text id="155477">
    <content>مدیرکل کمیته امداد آذربایجان غربی از جمع‌آوری ۱۴ میلیارد ریال مشارکت مردمی در طول برگزاری جشن نیکوکاری در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155478">
    <content>این خانم فعال حقوق بشر بریتانیایی و متولد بیروت است و قرار است به‌زودی با بازیگر ۵۲ ساله آمریکایی ازدواج کند.</content>
  </text>
  <text id="155479">
    <content>به گزارش سرویس خانواده جام نیوز، محققین دریافتند که دریافت زیاد ماست می‌تواند موجب کاهش بروز دیابت نوع ۲ شود.</content>
  </text>
  <text id="155480">
    <content>به‌نظر می‌رسد کفاشیان در این مورد نباید مرتکب اشتباه شود و قرارداد کی روش را تا پایان جام جهانی ۲۰۱۸ امضا کند.</content>
  </text>
  <text id="155481">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار سمنان گفت: بر اساس سرشماری انجام‌شده جمعیت کل استان سمنان، نزدیک به ۶۳۶ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="155482">
    <content>در آفریقا، حمایت ملی از دستور کار ۲۱ شدید است و اغلب کشورها از امضا کنندگان این برنامه هستند.</content>
  </text>
  <text id="155483">
    <content>عضو کمیسیون تلفیق مجلس شورای اسلامی از کاهش بودجه عمرانی از ۴۸ هزار میلیارد تومان به حدود ۴۳ هزار میلیارد تومان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155484">
    <content>مدیرکل درمان استان تهران افزود: در طول سال ۹۳ حدود ۱۴۰ هزار عمل جراحی سرپایی نیز در سطح بیمارستان‌ها و مراکز درمانی تابعه انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155485">
    <content>در دهه ۱۳۳۰ ایجاد سازمان رادیو تلویزیون ملی ایران مطرح شد، ولی عملی شدن این طرح تا سال‌ها به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="155486">
    <content>از سوی دیگر تاکنون ۸ مدرسه شامل ۴۱ کلاس درس در مناطق محروم این استان توسط بنیاد برکت ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155487">
    <content>از طرف دیگر در خیابان بیست و هفتم گیشا یک واحد ۱۱۵ متری ۱۸ سال ساخت با یک قیمت نجومی به بازار فروش معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155488">
    <content>فرماندار دشتی افزود: تاکنون پنج میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان برای تسهیلات کشاورزی در قالب ۲۶ طرح به کشاورزان و دامداران دشتی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155489">
    <content>من قهرمان آسیا شدم، عنوان آقای گلی جهان را دارم و در لیگ هم ۱۰ قهرمانی به دست آورده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="155490">
    <content>تیم ملی جوانان ایران با ترکیب ۱۸ ورزشکار ایران را به مقصد ماکائو، محل برگزاری مسابقات ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="155491">
    <content>مسعود الهی خاطرنشان کرد: در هفت ماهه نخست سال از ۲۱۲ دام غیر مجاز که به استان کرمان وارد شده‌است ۶۶ مورد دام قاچاق بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155492">
    <content>بر طبق خبرهای اعلامی از سوی شرکت بهره‌برداری مترو تهران، مشکلات فنی وزارت نیرو دلیل اصلی قطع خدمات رسانی به مردم خط ۵ تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="155493">
    <content>مدیر کل میراث فرهنگی و گردشگری استان تهران از تخفیف ۲۵ درصدی سفره‌خانه‌های سنتی در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155494">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از آمل، با گذشت ۵۰ روز از زمستان، امسال تعدادی از درختان منطقه سردسیر و کوهستانی بخش لاریجان مازندران شکوفه دادند.</content>
  </text>
  <text id="155495">
    <content>او به‌عنوان شهیدی که هم ۸ سال دفاع مقدس و هم دوران پس‌از جنگ را تجربه کرده، می‌تواند الگوی بسیار خوبی برای جوانان باشد.</content>
  </text>
  <text id="155496">
    <content>رضایی با بیان این‌که در خراسان جنوبی ۳۹۵ زنبورستان در خراسان جنوبی وجود دارد، متذکر شد: از این تعداد ۱۵۱ زنبورستان در بیرجند قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="155497">
    <content>ایسنا: ده‌ها تن از ساکنان پایتخت سودان در اعتراض به همه‌پرسی جنوب این کشور که ۱۸ روز آینده برگزار می‌شود تظاهرات کردند.</content>
  </text>
  <text id="155498">
    <content>لازم به ذکر است در عمل به‌دلیل اقامت طولانی‌مدت کشتی در بندرعباس هزینه پرداختی برای هر کشتی بیش‌از ۵۰ هزار دلار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155499">
    <content>این جشنواره در سه بخش داستانی، مستند و پویانمایی با رویکرد سینمای اخلاق، بین‌المللی و چشم‌انداز ایران ۱۴۰۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155500">
    <content>اواخر فروردین‌ماه همراه نیروهای گردان برای شرکت در ادامه‌ی عملیات والفجر ۸ به منطقه‌ی اروندکنار رفتیم و در ساحل غربی اروند مستقر شدیم.</content>
  </text>
  <text id="155501">
    <content>عضو هیات رییسه فراکسیون مدیریت شهری مجلس شورای اسلامی از اقدام دولت در کاهش ۸ درصدی بودجه قطار شهری تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155502">
    <content>شرکت دولتی نفت روسیه از افزایش پنج درصدی سود خالص خود در سه ماه دوم سال ۲۰۱۴ میلادی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155503">
    <content>در هوای سرد و بارانی روز پنجشنبه ۱۴ آذر و با حضور وزیر ارتباطات و همراهان وی، نوزدهمین الکامپ ایران آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="155504">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اهر از تصویب ۱۷۰ پروژه در بخش‌های مختلف برای سال ۹۱ در کمیته برنامه‌ریزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155505">
    <content>اگر دایی ناراحتی‌اش را به زمین منتقل نمی‌کرد این بچه تحت تاثیر قرار نمی‌گرفت و آن کارها را نمی‌کرد تا ۳ ماه محروم شود.</content>
  </text>
  <text id="155506">
    <content>آن‌ها در انتخابات شوراهای شهر و شهرداری‌های سال ۲۰۰۵ فلسطین شرکت کرده و به موفقیت نسبی نیز دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="155507">
    <content>لید شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۱۲۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155508">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر دفاع فرانسه از استقرار ۱۰ هزار نیروی نظامی این کشور به‌منظور تامین امنیت مناطق حساس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155509">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۳۴۰ خاخام آمریکایی طی نامه‌ای به کنگره حمایت خود از توافق هسته‌ای ایران را اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="155510">
    <content>آفتاب: آمریکا در آخرین اقدام خود در حمایت از اوکراین، اعتبار ۵۳ میلیون دلاری را برای کمک به این کشور اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="155511">
    <content>یکی از پارک‌های جنگلی شهر تهران و بخش شمیرانات است، که بیش‌از ۱۰۰۰ هکتار وسعت دارد و در شمال شرق پایتخت واقع گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="155512">
    <content>علی اصغر رضازاده اظهار کرد: ۲۸ واحد تولیدی و صنعتی دریافت کننده نشان استاندارد در زمره واحدهای تولیدی مشمول استاندار اجباری بودند.</content>
  </text>
  <text id="155513">
    <content>این در حالی است که تا کنون موضع یکپارچه‌ای در قبال طرح عون از سوی جریان ۱۴ مارس صادر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="155514">
    <content>در شاخه دیگری از تحقیقات کارآگاهان بعد از بررسی دوربین‌های مداربسته بانک تصویر مردی ۴۰ ساله که شاکی را زیر نظر داشت به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="155515">
    <content>سالانه ۱۰۰ میلیارد دلار نفت فروخته می‌شد که به یکباره این رقم فروش، به نصف کاهش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="155516">
    <content>سید محمود طالقانی در سال ۱۲۹۸ شمسی در یکی از روستاهای شهر طالقان در خانواده‌ای ریشه‌دار و مذهبی به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="155517">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از مشهد، مردم خراسان‌رضوی با مشارکتی بین ۶۵ تا ۷۰ درصد در انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی حضور پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="155518">
    <content>این‌که فکر کنیم همان مداری که سال ۶۲ شکل گرفت باید تکرار شود، اشتباه است و به سینما صدمه می‌زند؛ چنان‌که دیدیم که زد.</content>
  </text>
  <text id="155519">
    <content>او در سال ۱۳۸۳، در دانشگاه ایالتی کالیفرنیا برای صلح و برای یادبود کاوه گلستان کنسرتی اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="155520">
    <content>دیشب مرحله گروهی سی و نهمین جام قهرمانی بسکتبال اروپا به پایان رسید و چهره ۱۶ تیم حاضر در دور بعد نمایان شد.</content>
  </text>
  <text id="155521">
    <content>در چنین فضایی ما به ۱۰ درصد از مردم می‌گوییم، این پول حق شما نیست و شما استحقاق ندارید.</content>
  </text>
  <text id="155522">
    <content>در شب قبل بازی ۴۰۰۰ بلیت در شهر بوشهر فروخته شد که این یکی از تخلفاتی بود که به ضرر استقلال انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="155523">
    <content>رئیس فدراسیون ورزش‌های جانبازان و معلولان گفت: ۸۰ هزار ورزشکار سازمان‌یافته جانباز و معلول در استان اردبیل داریم.</content>
  </text>
  <text id="155524">
    <content>بر این اساس علی لاریجانی با ۲۰۵ رای از ۲۶۳ آرای اخذ شده در چهارمین سال پیاپی مجلس در سمت ریاست ابقا شد.</content>
  </text>
  <text id="155525">
    <content>این نمایشگاه تا روز ۲۹ آذرماه ادامه خواهد داشت و علاقه‌مندان می‌توانند از ساعت ۱۶ الی ۲۱ از نمایشگاه بازدید کنند.</content>
  </text>
  <text id="155526">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار نکا گفت: سیل روزهای گذشته سبب ایجاد خسارت ۳۴ میلیارد ریالی به تاسیسات زیربنایی و شهری نکا وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155527">
    <content>برای تبلیغات ساعتی در صفحاتی که بالای صد هزار نفر دنبال کننده دارند باید مبلغی حدود ۸ هزار تومان پرداخت کنید.</content>
  </text>
  <text id="155528">
    <content>مدیرکل کمیته امداد خراسان رضوی از جمع‌آوری ۵۲ میلیارد ریال زکات از سطح استان طی سال جاری تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155529">
    <content>مهر نوشت: معاون پیش‌بینی و پیشگیری سازمان مدیریت بحران کشور از وقوع سیلاب طی هفته گذشته در ۱۶ استان کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155530">
    <content>کوتاه بود و به نکته‌ای ساده اشاره می‌کرد: ساعت ۱۱: ۰۰ اعلان مهمی جلوی ساختمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155531">
    <content>طرح اورینگ طوری است که برای نصب در شیارها ساخته شده‌است و زمان نصب تا ۱۰ درصد فشرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155532">
    <content>برد مشروط خودروسازان به سراغ خودروسازان برویم، همان‌ها که از نظر مشتریان و منتقدان صنعت خودرو، برنده اصلی در بازی تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="155533">
    <content>شاخص کل بورس و اوراق بهادار در جریان معاملات امروز بازار سرمایه با ۳۸۶ واحد افت در ارتفاع ۶۸ هزار و ۷۸ واحدی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="155534">
    <content>گزارش‌ها از این تمرین این‌گونه به گوش می‌رسد که او به‌شوخی به علی کریمی پیغام داده تا او هست، علی کریمی دنبال شماره ۸ نباشد!</content>
  </text>
  <text id="155535">
    <content>این کوپه اسپرت که ظاهری آیرودینامیک دارد با توان موتور ۴۵۰ اسب بخار می‌تواند رقیب تازه‌ای برای محصولات فراری باشد.</content>
  </text>
  <text id="155536">
    <content>این اثر در سال ۲۰۰۳ میلادی در گمرک فرودگاه آمریکا از قاچاقچیان گرفته شد و تا کنون در آن کشور بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155537">
    <content>برای مثال از ۸۵۰ پایگاه نظامی آمریکا در خارج از این کشور، ۳۵ پایگاه آن در اطراف ایران مستقر است.</content>
  </text>
  <text id="155538">
    <content>گسترش فولاد که اولین حضورش در لیگ برتر ایران را تجربه می‌کند، در دقیقه ۱۹ توانست توسط مهرداد بایرامی به گل برسد.</content>
  </text>
  <text id="155539">
    <content>در بودجه سال جاری صندوق رفاه دانشجویی پیش‌بینی‌شده است که این صندوق باید ۱۸۰ میلیارد تومان درآمدزایی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155540">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، نخستین دوره لیگ جهانی کشتی فرنگی روزهای ۱۳ و ۱۴ آذرماه در شهر آبادان استان خوزستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155541">
    <content>این در شرایطی است که اقتصاددانان پیش‌بینی می‌کردند که گزارش این مرکز از افزایش ۴۰ هزار شاغل جدید حکایت کند.</content>
  </text>
  <text id="155542">
    <content>فیروزآبادی همچنین ابراز داشت: استان فارس از نظر جمعیتی چهارمین استان و از نظر تقسیمات کشوری از مجموع ۳۱ استان در جایگاه نخست قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="155543">
    <content>این کارگردان در پایان گفت: تالار فرشچیان از به مدت ۱۴ شب هر شب از ساعت ۲۰ میزبان نمایش ایستگاه صفر و مخاطبانش است.</content>
  </text>
  <text id="155544">
    <content>این سالن که در نزدیکی پل تاور بریج قرار دارد در سال ۲۰۱۷ تأسیس شده و دارای ۹۰۰ نفر ظرفیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="155545">
    <content>مقام سازمان ملی هوا فضای ترکمنستان گفت: نخستین ماهواره ملی این کشور ۳ ماه آینده با همکاری یک شرکت فرانسوی به فضا پرتاب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155546">
    <content>گسترش فولاد عصر امروز با پرواز ساعت ۱۸ روانه تهران می‌شود و در هتل المپیک این شهر اقامت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155547">
    <content>عبدالرضا بازدار امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار داشت: استان ایلام دارای ۹۲۰ هکتار باغ انگور است.</content>
  </text>
  <text id="155548">
    <content>در میانه دهه ۱۹۸۰ میلادی، کاهش قیمت انرژی به حکومت شوروی فشار بسیاری آورد و این رژیم برای باقی ماندن بسیار تلاش کرد.</content>
  </text>
  <text id="155549">
    <content>این گزارش حاکیست، ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده نیز بر بهای ۹۷ هزار و ۲۵۷ تومان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="155550">
    <content>بر اساس توافق اولیه تهران و اسلام‌آباد، ارسال نخستین گاز صادراتی ایران در ۳۱ دسامبر ۲۰۱۴ آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155551">
    <content>در ادامه مسابقات شمشیربازی قهرمانی جهان در اسپانیا، مجتبی عابدینی با برتری برابر نماینده فرانسه به جدول ۳۲ نفره صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="155552">
    <content>در محدوده خیابان مولوی به سمت غرب نرسیده به میدان محمدیه گودال بزرگی به عمق بیش‌از ۵ متر ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155553">
    <content>به گزارش مشرق، هفته سیزدهم لیگ برتر بسکتبال با برگزاری ۴ دیدار در شهرهای تهران، بندر امام و ثامن مشهد انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155554">
    <content>تیم‌های اندونزی و هند هم به‌ترتیب با ۳۸۴ و ۳۷۵ امتیاز در رده های سوم و چهارم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="155555">
    <content>حتی برای سال ۹۲ ستاد تسهیلات سفرهای کشور در بخشنامه‌ای تخفیف ۱۰ درصدی را برای کل مراکز اقامتی کشور الزامی کرد.</content>
  </text>
  <text id="155556">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام‌نور خراسان جنوبی گفت: امسال ۱۰ رشته جدید در دانشگاه پیام‌نور استان ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155557">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت دهستان ارمند از بخش ارمند در سال ۱۳۹۵ برابر با ۲۳۵۷۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155558">
    <content>در سال ۲۰۱۶، او برای نزدیک‌تر بودن به خانواده و همچنین درمان بیماری آلزایمر به بوستون نقل‌مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="155559">
    <content>میرزاده ابراز امیدواری کرد، تعداد واحدهای زیان‌ده دانشگاه تا پایان سال ۹۳ نسبت‌به سال گذشته کاهش چشمگیری داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155560">
    <content>دیلمقانی با اشاره به میزان استحصال عسل از کندوهای بومی اشنویه در سال گذشته خاطرنشان کرد: از این کندوها ۳۱ تن عسل به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="155561">
    <content>کل اعتباراتی که بنیاد برکت در حوزه مدرسه سازی در مناطق محروم استان مرکزی، متعهد شده‌است مبلغ ۲۳ میلیارد و ۳۵۰ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="155562">
    <content>قدیریان در ادامه افزود: این برنامه در ایام نوروز هر پنج‌شنبه از ساعت ۹ الی ۱۱ پخش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155563">
    <content>از حدود سال ۱۹۱۰ و تمام دهه بیست، تمایل عمومی در هنر روسیه به سمت حالت تجریدی روزافزون بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155564">
    <content>او همچنین در دیدار سوم هم مسابقه را باخت تا از کسب مدال در المپیک ۲۰۲۰ توکیو باز بماند.</content>
  </text>
  <text id="155565">
    <content>دورترین منطقه بود، ۱۲۲ متر دورتر از دیوار، و سز توپ را چنان بیرون آن فرستاد که انگار کاری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="155566">
    <content>لقمانی افزود: اعتبارات این بخش بیش‌از ۱۸ میلیارد تومان پیش‌بینی‌شده بود که با تمامی تلاش‌های انجام‌شده تنها نیمی از این رقم اختصاص پیدا کرد.</content>
  </text>
</textCollection>