<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="155567">
    <content>فاز نخست مجتمع ورزشی ۱۳ هزار متری جانبازان بلوار جمهوری زاهدان به‌زودی با حضور مسئولان کشوری و استانی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155568">
    <content>او به مدت ۲۲ سال در تیم ملی یوگسلاوی سابق بازی کرد و مدال برنز المپیک ۱۹۹۶ آتلانتا را با این تیم به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="155569">
    <content>شرکت‌کنندگان تا ۲۹ اسفندماه سال جاری فرصت دارند تا آثار خود را به جشنواره بازی‌سازان مستقل ایران ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="155570">
    <content>در دو هفته گذشته، روزهای جمعه عربستان شاهد حملات تروریستی بوده که به کشته شدن ۲۵ سعودی و زخمی شدن ده‌ها تن دیگر انجامید.</content>
  </text>
  <text id="155571">
    <content>در دهه ۱۹۶۰، میانگین وزن مردان آمریکایی معادل ۱۶۶ پوند بوده و امروز به ۱۹۰ پوند رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155572">
    <content>شمشیر ما را به‌طرف بالای رودخانه راهنمایی کرد و درحالی‌که ۴۰ درصد ممکن بود بمیریم، توی مه و برف راه افتادیم.</content>
  </text>
  <text id="155573">
    <content>گاهی شب‌ها با راه رفتن و تمرین آموزشی به روزها گره می‌خورد و قریب ۱۸ ساعت ستون کشی پیاده داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="155574">
    <content>مدیر سازمان بهزیستی شهرستان شهرکرد گفت: کمک‌های نقدی ۵۰۰ تا ۷۰۰ هزار تومانی نیز به مددجویانی که ازدواج کردند پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155575">
    <content>به گزارش فارس، مراسم بزرگداشت نیما فردا ۹ آبان ماه از ساعت هشت صبح الی ۱۲ در شهرستان نور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155576">
    <content>دو وزیر از ۳۲ وزیر در کابینه‌ی مصر قبطی هستند و از ۲۵ فرمانداری، یک فرمانداری در اختیار قبطی‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="155577">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان گفت: سه نشریه محلی استان کرمان از هیئت نظارت بر مطبوعات اخطار ماده ۱۶ دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="155578">
    <content>گرین اسپرینگ شهری در ایالت ویرجینیای غربی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۱۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155579">
    <content>جشنواره تلویزیونی جام‌جم با معرفی برترین‌ها شامگاه چهارشنبه ۲۵ دی ماه در سالن همایش‌های صدا و سیما به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="155580">
    <content>در کناره جاده اصلی این پایگاه، ساختمان‌های مخروبه باقی‌مانده از دوره حکومت طالبان دیده می‌شود که توسط هواپیماهای ایالات‌متحده در سال ۲۰۰۱ منهدم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155581">
    <content>به صحنه می‌آیند تا پیام خون شهدای بهمن ۵۷ را با صدایی رساتر در بهمن ۱۳۹۳ به گوش دوستان و دشمنان انقلاب اسلامی برسانند.</content>
  </text>
  <text id="155582">
    <content>سقائیان‌نژاد به برنامه ۲۰ ساله آمایش سرزمین اشاره کرد و افزود: باید برخی تدابیر محدودیت شهری در این زمینه وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155583">
    <content>ایالات‌متحده برای اولین‌بار گفت که در نوامبر ۲۰۰۲ با همکاری و تأیید دولت یمن از کشتار هدفمند استفاده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155584">
    <content>شمار مدارس دینی خصوصی این ولایت به ۲۰ باب می‌رسد که شاگردان دختر و پسر مشغول فراگیری آموزش‌های دینی در آن می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="155585">
    <content>خبرگزاری فارس: شاخص تورم بخشی ۵ مدل خودروی سایپا و ایران‌خودرو بر روی سایت شورای رقابت اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="155586">
    <content>ما ۵۸ تا ۶۱ درصد بودجه‌مان را در این حوزه متمرکز کرده‌ایم و از این میزان ۳۰ درصد اعتبارات ما صرف توسعه مترو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155587">
    <content>سرمربی تیم کاراته پولاد قم از آغاز کار نماینده قم در سوپرلیگ کاراته با یک پیروزی و ۲ شکست خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155588">
    <content>پس‌از آزادی، یک مقام طالبان اعلام کرد که کره جنوبی بیش‌از ۲۰ میلیون دلار به‌عنوان باج برای جان گروگان‌ها به طالبان پرداخت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155589">
    <content>کفاشیان سه یار دیرینش را در تعامل با سجادی، مرد شماره ۲ وزارت ورزش برداشت تا بتواند رئیس فدراسیون فوتبال بماند.</content>
  </text>
  <text id="155590">
    <content>فرمانده انتظامی فارس از کشف محموله ۲۳۴ کیلویی تریاک طی یک مرحله عملیات در شهرستان لارستان این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155591">
    <content>در نهایت، نلسون ماندلا در اول ماه می ۱۹۹۴ به‌عنوان اولین سیاست‌مدار سیاه‌پوست به ریاست‌جمهوری کشور افریقای جنوبی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="155592">
    <content>تیم ما انگیزه زیادی برای جبران آن‌چه در آفریقای جنوبی رخ داد را دارد و می‌خواهیم در جام جهانی ۲۰۱۴ آن را جبران کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155593">
    <content>امارات با اختصاص رتبه دوم سرمایه‌گذاری ها نفتی در منطقه منا، در دوره مورد بررسی ۱۰۷ میلیارد دلار در پروژه‌های نفت و گاز سرمایه‌گذاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155594">
    <content>او ادامه داد: منی که ۲۸ سال معلم بودم و هفته‌ای دو بار مدرسه می‌روم، می‌گویم پول چایی معلمان از جیبشان گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155595">
    <content>فردی که ۱۰ مصدوم بود به‌خاطر این کار ۶۰ و یا ۷۰ مصدومیتش بیشتر می‌شد و این کاری بود که به‌هیچ‌وجه نباید انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="155596">
    <content>از دیگر اقداماتی که در این پروژه انجام‌شده، انتقال خط برق ۲۰ کیلووات جهت تامین برق مورد نیاز خط انتقال آب به شهرستان بهاباد است.</content>
  </text>
  <text id="155597">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علوم پزشکی شهرکرد از بدهی ۹۵۰ میلیارد ریالی سال گذشته این دانشگاه خبر داد که ۵۰۰ میلیارد ریال آن تسویه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155598">
    <content>تیم ملی والیبال کشورمان با نتیجه ۳ ۱ لهستان را شکست داد و پس‌از ۵۲ سال به المپیک رسید.</content>
  </text>
  <text id="155599">
    <content>با اعلام فدراسیون دوومیدانی، دونده المپیکی اصفهان در مسابقات جهانی ۲۰۱۵ در کنار برترین‌های دوی دنیا مسابقه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155600">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اهواز، تاکنون برای انتقال حدود ۵ میلیارد متر مکعب آب در سال از سرشاخه رودخانه‌های خوزستان برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155601">
    <content>قبادی دانا همچنین اضافه کرد: آمار تلفات جاده‌ای در ابتدای نوروز امسال در مقایسه با سال گذشته ۳۳ درصد کاهش داشت.</content>
  </text>
  <text id="155602">
    <content>به گزارش باشگاه خبرنگاران بیرجند؛ مرکز این شهرستان شهر اسدیه است که در فاصله ۱۰۰ کیلومتری شرق بیرجند قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="155603">
    <content>معاون توسعه تجارت خارجی سازمان بازرگانی استان بوشهر از معافیت ۱۰ درصدی دارندگان کارت‌های بازرگانی عضو شده در نظام طبقه‌بندی کالا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155604">
    <content>صنعت خودروی ایران از سال ۶۸ پس‌از ۱۰ سال به فکر افتاد که فاصله عقب افتاده از شرکت‌های کره‌ای را به‌تندی طی کند.</content>
  </text>
  <text id="155605">
    <content>مدیر کل اوقاف و امور خیریه خراسان جنوبی از بازگشت بیش‌از ۱۱ هزار هکتار اراضی موقوفه در استان طی چهار سال اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155606">
    <content>استاندار لرستان گفت: ۶۱۸ طرح نیمه‌کاره و تعطیل به ارزش ریالی ۱۶ هزار و ۵۳۰ میلیارد ریال در استان لرستان شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155607">
    <content>نا گفته نماند همان ۹ هزار نفر هم به‌گونه‌ای تیم را تشویق کردند که گویی تعداد تماشاگران حاضر در ورزشگاه بیش‌از تعداد عنوان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155608">
    <content>عباسیان افزود: در استان مرکزی ۵ موقوفه در شهرستان‌های زرندیه، خنداب و اراک قرار دارد که به این امر اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155609">
    <content>به عبارت بهتر امسال دانشگاه نزدیک به ۲۰۵ هزار نفر را برای کارشناسی ارشد با آزمون و بدون آزمون پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155610">
    <content>رییس اتحادیه کشوری طلا و جواهر برای نخستین روز کاری رسمی سال ۱۳۹۴ قیمت سکه را در محدوده ۹۱۵ هزار تومان پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="155611">
    <content>با آغاز دادرسی خیانت در سال ۱۹۵۶، ماندلا به وکیلی موفق تبدیل شده بود و تا حدودی با محیط شهر نیز سازگار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="155612">
    <content>آن زمان میر سید در قاطع ۳ و سید کمال در قاطع ۲ بچه‌ها را رهبری و هدایت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="155613">
    <content>درهمین‌حال آماری که مقام‌های عراقی روز جمعه منتشر کردند نشان می‌دهد که بیش‌از ۱۶۰۰ تن در جریان خشونت‌های ماه گذشته عراق کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155614">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کمیته امداد فردوس از جمع‌آوری ۳ میلیارد و ۴۳۶ میلیون ریال زکات در ۱۱ ماه امسال در شهرستان فردوس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155615">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد شهرستان شهرکرد گفت: با اجرای طرح همیاران مولا در چهارمحال‌وبختیاری، ۵۰۰ خانوار شهرکردی سبد کالا دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155616">
    <content>این فعال دانشجویی خاطرنشان کرد: ۱۳ آبان و تسخیر لانه جاسوسی نیز از این زاویه است که اهمیت پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155617">
    <content>این‌ها سعی می‌کردند وانمود کنند ما آن افراد سال ۱۳۵۴ نیستیم و یا اشتباه شده‌است و دیگران اطلاعات غلط به شما داده‌اند و امثال این‌ها.</content>
  </text>
  <text id="155618">
    <content>چون این‌ها قبلا گفته بودند باید همه ۵ درصد خودتان را خارج کنید تا به شما ۲۰ درصد بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="155619">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم آمل و لاریجان در مجلس شورای اسلامی گفت: بودجه سال ۹۱ پس‌از ۱۲ اسفند ماه سال جاری رسیدگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155620">
    <content>بهترین گلر همه ادوار دربی، نیلسون کوریا است که در ۵ بازی و ۴۵۰ دقیقه روی‌هم یک گل خورده است.</content>
  </text>
  <text id="155621">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان زنجان گفت: ۵۰ درصد از واحدهای مسکونی روستایی در زنجان مقاوم سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155622">
    <content>صعود تیم ملی هندبال ایران به مسابقات جام‌جهانی ۲۰۱۷ فرانسه با توجه به اتفاقات که اخیراً رخ داده در هاله‌ای از ابهام قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155623">
    <content>بر اساس این گزارش، سه هزار و ۴۵۰ شرکت، سهام خود را در بازار نیویورک عرضه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155624">
    <content>در ادامه نیز در فیلم مثل دیوانه‌ها ظاهر شد که این فیلم نیز در جشنواره فیلم ساندنس سال ۲۰۱۱ به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="155625">
    <content>راه‌اندازی و در دست تکمیل بودن مجتمع آب سنگین و راکتور ۴۰ مگاواتی کنار آن در اراک از دیگر پیشرفت‌های هسته‌ای جمهوری اسلامی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155626">
    <content>زمانی‌که به‌تازگی کار خودم را شروع کرده بودم، تنها ۵ اپلیکیشن داشتم و مدیریت بازاریابی آن‌ها کار دشواری نبود.</content>
  </text>
  <text id="155627">
    <content>اوپک که بیش‌از ۴۰ درصد تولید نفت خام جهان را در اختیار دارد، روز جمعه در وین تشکیل جلسه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155628">
    <content>در دیدار رده‌بندی نیز سناتور سمنان با غلبه بر مس رفسنجان با نتیجه ۱۹ بر صفر به مقام سوم دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="155629">
    <content>قیمت تویوتا کرولا طی هفته گذشته ۲ میلیون تومان کاهش پیدا کرد تا به‌این‌ترتیب با قیمتی برابر با ۱۲۶ میلیون تومان به فروش برسد.</content>
  </text>
  <text id="155630">
    <content>بهمن جلالی برای نمایش عکس‌های انقلاب و تحلیل نوع نگاه عکاسی ۳۰ سال گذشته‌ی ایران اسلایدهای خود و رعنا جوادی را به آلمان برد.</content>
  </text>
  <text id="155631">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه محمودآباد از آماده‌سازی امامزادگان و مساجد بین راهی برای اجرای طرح آرامش بهاری نوروز ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155632">
    <content>دانا ۷۰ ساعت در هفته کار می‌کند که نیمی از آن در محیط کارش صرف می‌شود و نیم دیگر صرف نگهداری از مادر پیرش.</content>
  </text>
  <text id="155633">
    <content>داعش که بیش‌از ۶۰ درصد چاه های نفتی سوریه را تصرف کرده‌است، سوخت رایگان در اختیار نیروهایش قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155634">
    <content>به گزارش مشرق، علی دایی در ۱۴۹ بازی برای تیم ملی ایران موفق شده‌است ۱۰۹ گل به ثمر برساند.</content>
  </text>
  <text id="155635">
    <content>سونی از زمان آغاز فروش کتاب‌خوان دیجیتال خود در آمریکا در سال ۲۰۰۶، به شمال آمریکا و اروپا نیز فروش خود را گسترده است.</content>
  </text>
  <text id="155636">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، این دومین دیدار دو تیم ایران و صربستان در چارچوب لیگ جهانی ۲۰۱۳ بود.</content>
  </text>
  <text id="155637">
    <content>بنده ۳۴ سال سابقه خدمت در جمهوری اسلامی ایران را دارم؛ بنابراین نباید این‌قدر ساده به موضوع نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="155638">
    <content>تیم بسکتبال جوانان ایران در مسابقات قهرمانی زیر ۱۸ سال آسیا بر تیم بدون شکست چین غلبه کرد و به مرحله نیمه‌نهایی راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="155639">
    <content>دیدار برگشت دو تیم از مرحله یک هشتم نهایی رقابت‌های فوتبال جام باشگاه‌های آسیا از ساعت ۲۱ در ورزشگاه آزادی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155640">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال گچساران گفت: از ابتدای امسال تاکنون ۳ هزار و ۱۰۰ شناسنامه مکانیزه در این شهرستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155641">
    <content>میزان مبادله‌های برون‌مرزی برق ایران با کشورهای همسایه دیروز به ۱۷۳۷ مگاوات رسید که از این میزان ۱۳۵۸ مگاوات مربوط به صادرات برق است.</content>
  </text>
  <text id="155642">
    <content>باراک در نوامبر ۱۹۹۶ به‌عنوان نماینده‌ی ایلینویز انتخاب شد و دو ماه بعد، در آغاز سال بعد سوگند خورد.</content>
  </text>
  <text id="155643">
    <content>این سد با همکاری مشترک ایران و ترکمنستان ساخته‌شده و عملیات اجرایی ساخت آن در سال ۱۳۷۹ آغاز و در فروردین سال ۱۳۸۴ افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="155644">
    <content>شماره ۱۴ استقلال علاوه‌بر پیشنهادهایی که از لیگ قطر دارد، با پیشنهاد ۳ میلیاردی باشگاه تراکتورسازی تبریز مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155645">
    <content>فرماندار شهرستان نمین از افتتاح ۲۳ پروژه عمرانی، اقتصادی و صنعتی شهرستان نمین با اعتباری بیش‌از ۱۲ میلیارد تومان در ایام‌الله دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155646">
    <content>رئیس زندان شماره دو شیراز گفت: به مناسبت عید نوروز ۳۵ نفر از زندانیان با مرخصی پایان حبس از زندان آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="155647">
    <content>در استان لرستان بیش‌از ۳۳ رودخانه دائمی جریان دارد که بر اساس حوضه آبریز به سه دسته اصلی تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155648">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، سیستم دوره رقابت‌های فوتبال جام جهانی از ۲۱ خرداد به میزبانی برزیل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155649">
    <content>بنابراین گزارش، نخستین مسابقه بین‌المللی کتاب با توجه به مسئولیت نهاد کتابخانه‌های عمومی کشور با مشارکت خانه کاریکاتور در سال ۱۳۹۰ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155650">
    <content>معاون عملیات فرماندهی مرزبانی ناجا از کشف بیش‌از ۲ تن انواع مواد مخدر طی ۹ درگیری مسلحانه در مرزهای کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155651">
    <content>برای فروش بار ۱۲ کشتی نفت ایران کمک کردیم و زمینه آن را فراهم ساختیم، پولش را هم گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="155652">
    <content>در آوریل سال ۲۰۱۳ میلادی اتحادیه معلمان ایرلند نخستین اتحادیه آموزشی در اروپا نام گرفتند که خواستار تحریم دانشگاه‌های اسرائیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="155653">
    <content>درویش زاده افزود: هم اینک سالانه ۵۰۰ هزار تن بار هم درون استانی از طریق شبکه ریلی جنوب جابجا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155654">
    <content>بنابراین شما با خواندن ۵۰ کتاب در سال، در واقع مدرک دکترا می‌گیرید، و به یکی از آگاه‌ترین فروشندگان تبدیل می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="155655">
    <content>حالا اورلاندو، که در جام جهانی ۱۹۵۸ حضور داشت ولی هرگز در جام جهانی بازی نکرده بود در ترکیب حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="155656">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت فردوس از انجام یک‌هزار و ۳۰۰ مورد بازرسی از واحدهای صنفی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155657">
    <content>عضو شورای شهر یزد معتقد است که این کوره‌ها ۵۰ سالی می‌شود در محله‌هایی که گفته شد مشغول فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="155658">
    <content>رئیس مرکز بهداشت شهرستان کرمان گفت: نخستین پایگاه جامع سلامت حاشیه شهری کرمان امروز با پوشش ۱۲ هزار نفری به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="155659">
    <content>تا کنون حدود بیش‌از ۴۸۰۰ نفر در کشورهای گینه، لیبریا، و سیرالئون بواسطه ابتلا به این بیماری جان سپرده اند.</content>
  </text>
  <text id="155660">
    <content>در سال ۲۰۰۷، بعد از بازسازی‌های کامل، موزه درهای خود را مجدداً بر روی بازدید کنندگان باز نمود.</content>
  </text>
  <text id="155661">
    <content>بنابراین گزارش کمبود مواد غذایی باعث شده که طی روزهای گذشته قیمت‌ها ۱۰ برابر شود و شبح مرگ بر این شهر سایه انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="155662">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی در ادامه از ارسال ۳ هزار و ۸۲۵ تقاضای دریافت تسهیلات به دبیرخانه کارگروه توسعه بخش کشاورزی شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155663">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار ناحیه ۶ شهرری گفت: معابر محدوده کانال جاده نظامی در جنوب تهران بهسازی شد.</content>
  </text>
  <text id="155664">
    <content>خبرگزاری فارس: بیش‌از شش میلیون و ۸۷۸ هزار سهم در معاملات روز شنبه بورس سمنان داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="155665">
    <content>پتروشیمی جم با تغییر فرآیندی روزانه ۷۵۰ هزار لیتر بنزین تولید می‌کند که برای نهایی شدن و قابلیت مصرف به پالایشگاه های کشور ارسال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155666">
    <content>بعد از انقلاب آن را به ۳۶۰ مگاواتی تغییر دادند که بتوانیم به‌طور بومی خودمان بسازیم و به‌نظرم ایده بسیار خوبی است.</content>
  </text>
  <text id="155667">
    <content>این روش به بدترین نوع سرمایه‌داری منجر می‌شود، نوعی که کشورهای آزاد شده آفریقایی را پس‌از ۱۹۶۰، زمانی‌که استعمارگران سفید را بیرون انداختند، ویران کرد.</content>
  </text>
  <text id="155668">
    <content>فیلیپین که با اختلاف ۳ امتیاز در کوارتر آخر به زمین آمده بود، در چهار دقیقه اختلاف را به ۶ امتیاز رساند.</content>
  </text>
  <text id="155669">
    <content>قانون تیلمن که در سال ۱۹۰۷ به تصویب رسید شرکت‌ها را از کمک مستقیم به کارزارهای سیاسی منع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155670">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، دیدار تیم‌های آلمان و پرتغال از ساعت ۲۰ و ۳۰ دقیقه به وقت تهران در ورزشگاه سالوادور آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="155671">
    <content>اجرای برنامه‌های شاد، کشیدن نقاشی ۶۰ متری به مناسبت روز جهانی کودک و پخش سرودهای مختلف از دیگر برنامه‌های این مراسم بود.</content>
  </text>
  <text id="155672">
    <content>این قطعنامه در ذیل ماده ۱۸ مقررات پادمان مطرح و به بند سی از ماده ۱۲ اساسنامه هم اشاره داشت.</content>
  </text>
  <text id="155673">
    <content>قطر ساختار استوانه ای شکل این آسانسور ۲۳۰ متر است که در رأس آن یک یا چند عرشه در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155674">
    <content>تحقیقات در این زمینه نشان داده است که فقط بین ۳ تا ۸ درصد کارمندان از این اعتماد سوءاستفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155675">
    <content>در طول چند سال گذشته این معضل کم‌رنگ‌تر شده و بدهی ما امروز به ۳۸ میلیارد تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155676">
    <content>این کتاب با ترجمه‌ی حسن رضایی باغ بیدی در سال ۱۳۸۴ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="155677">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار دشتستان گفت: در سال جاری هشت پروژه فرهنگی و مذهبی با اعتباری بالغ بر ۴۸ میلیارد ریال در دشتستان اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155678">
    <content>پس‌از فاش شدن میزان تقریباً ۱۴۰ میکروگرم از این ماده در هر قوطی نوشیدنی، شرکت‌ها در سراسر آمریکا مجبور شدند این میزان را پایین بیاورند.</content>
  </text>
  <text id="155679">
    <content>این کتاب در شوروی سابق ممنوع شد و در دهه‌ی ۷۰ میلادی به غرب قاچاق شد و به دست دنیا رسید.</content>
  </text>
  <text id="155680">
    <content>در ژانویه‌ی ۱۹۲۳، کنفرانسی حزبی برگزار شد که برای نخستین بار خود استالین اعضایش را گرد هم آورده بود.</content>
  </text>
  <text id="155681">
    <content>بحرانی ادامه داد: تاکنون ۳۲۵ میلیارد ریال وجوه نقدی از دو متهم ردیف اول پرونده‌های یادشده به‌دست‌آمده است.</content>
  </text>
  <text id="155682">
    <content>مدیرکل دفتر محصولات اساسی وزارت جهاد کشاورزی گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال بالغ بر ۱۵ میلیون تن گندم در کشور تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="155683">
    <content>گروه اجتماعی: مدیرکل اوقاف ایلام از جذب ۴ میلیارد ریال اعتبار از محل اعتبارات سازمان اوقاف برای توسعه و عمران مساجد این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155684">
    <content>طبق گزارش بانک مرکزی حدود ۲۲ میلیارد و ۴۰۰ میلیون دلار وثیقه ای است که در چین برای تامین مالی پروژه‌ها و فاینانس انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155685">
    <content>حدود ۲ ماه پیش بود که آخرین نتایج دانشجویانی که در بورسیه هایشان شبه وجود داشت از طرف مجلس اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="155686">
    <content>سه کشور نخست، در مقیاس جهانی نیز رتبه‌های بالایی دارند و جزو ۱۰ کشور اول جهان طبقه‌بندی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155687">
    <content>این در حالی است که پولارد در سال ۱۹۹۸ به‌خاطر خدماتش به رژیم صهیونیستی شهروندی افتخاری اسرائیل را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="155688">
    <content>فریدونی عنوان کرد: این مجموعه ظرفیت شنا برای ۱۰۰ نفر را دارد و برای ۲۲ نفر اشتغال‌زایی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="155689">
    <content>مجید فروتن متولد سال ۱۳۲۵ در منطقه بختیاری بود که شعرهای او در سه دهه بازتاب های فراوانی در بین منتقدان داشت.</content>
  </text>
  <text id="155690">
    <content>ایشان دو بار در دوران قبل‌از انقلاب به زندان رفت، یادم هست یک‌بار، ۴۱ روز به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="155691">
    <content>برخی رسانه‌های محلی گزارش دادند که از ساعت ۶ صبح به وقت محلی در هندوراس، دسترسی به برخی خیابان‌های مرکز پایتخت نیز مسدود شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="155692">
    <content>دولتی مهر وضعیت بارش باران در فرودین ماه را مساعد توصیف کرد و افزود: تا ۲۵ فرودین ماه ۲۸۵ میلی متر باران به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155693">
    <content>تا دهه ۱۹۷۰ مهاجرت خارجی به‌آسانی انجام می‌شد اما با رشد بیکاری حاصل از دگرگونی ساختاری هم‌اکنون با محدودیت‌های زیادی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="155694">
    <content>البته این ازدواج هم بیشتر از یک‌سال عمر نداشت چرا که در سال ۲۰۰۱ این زوج از هم جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="155695">
    <content>چون چاله های زیادی برایشان کنده شده، هزینه سوخت و انرژی در نوروز امسال نسبت‌به سال گذشته ۵ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155696">
    <content>در نتیجه داد و ستدهای روز جاری شاخص بورس امروز ۱۸ واحد رشد کرد و به کانال ۶۳ هزار و ۴۸۶ واحدی رسید.</content>
  </text>
  <text id="155697">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل گمرک استان قم از افزایش ۵۸ درصدی صادرات فرآورده‌های خوراکی به خارج از کشور طی سه ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155698">
    <content>بنابر ماده ۵۷ قانون اساسی، عضویت در این شورا با عضویت در پارلمان و وزارت قابل جمع نیست.</content>
  </text>
  <text id="155699">
    <content>دانشمندان چند ساله در تلاشند تا دلیل این وقفه را بیابند، آن‌ها می‌گویند این وقفه از سال ۱۹۹۹ میلادی شروع شده پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="155700">
    <content>به گزارش جام جم؛ نمونه دیگری از این ازدواج های ثانیه ای در دهه ۷۰ رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="155701">
    <content>اگر شام یک‌سال آینده به‌اندازه‌ی ۹۰ درصد شام همین الان خوب ارزیابی شود، باید شام آینده را با نرخی حدود ۱۰ درصد تنزیل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155702">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان کوهرنگ گفت: با بهره‌برداری از پروژه‌های کشاورزی این شهرستان تعداد ۱۹۰ نفر به‌صورت مستقیم به‌کار گرفته خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="155703">
    <content>داوری که انگلیسی‌ها ربودن جام جهانی را مدیونش هستند، دوستش دارند و تی‌شرتی با نام او و شماره‌ی ۶۶ می‌فروشند.</content>
  </text>
  <text id="155704">
    <content>افزون‌براین از ۹ گروه کارگری استان ایلام به واسطه رعایت افزایش بهبود کیفیت تولید و مدیریت مصرف منابع انرژی در واحدهای تولیدی قدردانی شد.</content>
  </text>
  <text id="155705">
    <content>حریرچی ادامه داد: وضعیت نیروی انسانی در ۴ سال گذشته به جز افراد بازنشسته، استخدام ۲۵ هزار نفر در هر سال بود.</content>
  </text>
  <text id="155706">
    <content>به گفته وی به ۲ نفر در این خصوص مظنون هستیم که این افراد به پلیس آگاهی برای پیگیری‌های بعدی معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155707">
    <content>مدیر پایگاه میراث جهانی باغ‌های تاریخی ایران گفت: هزار باغ در ایران شناسایی شده که ۹ باغ ایرانی نیز در یونسکو ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155708">
    <content>بازی تیم‌های تراکتورسازی تبریز با فولاد خوزستان در سرمای منهای هشت درجه ورزشگاه یادگار امام تبریز در حضور ۱۰۵۱۲ تماشاگر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="155709">
    <content>این مسئول ادامه داد: یک میلیون ۲۳۵ هزار قطعه بچه ماهی در منابع آبی استان رها سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155710">
    <content>او شروع به کوبیدن پاهایش روی زمین کرد و قشقرقی به راه انداخت که از یک بچه ۲ ساله می‌توان انتظار داشت.</content>
  </text>
  <text id="155711">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان بویراحمد همچنین از بهره‌مندی ۱۴۱ نفر از دانش‌آموزان تحت حمایت از نوشت افزار و لوازم التحریر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155712">
    <content>جنیوا شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۲۱۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155713">
    <content>فرماندار کرمان گفت: ۱۱۱ پروژه شهرستان کرمان با بیش‌از ۵۹ میلیارد تومان اعتبار در هفته دولت افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155714">
    <content>جهانگیر اظهار داشت: با فراهم شدن اعتبارات لازم، ۴۰ هزار نفر از زندانیان را مشمول این طرح خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="155715">
    <content>از آن گذشته در زمان مدیریت جعفری ماده ۱۲۹ قانون تجارت در خصوص معاملاتی که با اقوام و آقازاده‌های خود انجام داده رعایت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="155716">
    <content>موریس پس‌از بخشودگی ۳ میلیون دلار بدهی در سال ۱۸۰۱ آزاد شد چون دادگاه و طلبکاران متوجه شدند او دارایی‌ای برای پرداخت بدهی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="155717">
    <content>موز رسیده را له کرده همچنین می‌توانید ۲ تا ۳ قطره از آب لیمو در موز له شده اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="155718">
    <content>این هتل ۳۵ اتاق مهمان مجلل دارد و هر شب اقامت در یک اتاق دو نفره آن به‌طور متوسط ۸۰۰ دلار هزینه در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="155719">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، هم‌اکنون شهر ۲۱۰ هزار نفری بجنورد از سوی سه شهرداری منطقه یک، دو و شهرداری مهر اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155720">
    <content>ما شاید تا ۱۰ سال آینده هم ظرفیت اجرای همین قوانین را نداشته باشیم، چه برسد به این‌که دنبال اصلاح قوانین باشیم.</content>
  </text>
  <text id="155721">
    <content>محمدرضا آهنچی نیز در انفرادی کلاس ۹ مقام دوم و ایرج رضایی راد در انفرادی کلاس سه مقام سوم را از آن خود کردند.</content>
  </text>
  <text id="155722">
    <content>رییس مجمع خیرین مدرسه ساز شیروان گفت: امید می‌رود با ساخت مدارس مزبور در قالب ۲۰ کلاس درس، ۳۰۰ دانش‌آموز از خدمات آن برخوردار شوند.</content>
  </text>
  <text id="155723">
    <content>معاون هوانوردی و امور بین‌الملل سازمان هواپیمایی کشوری از صدور ۱۷۴ مجوز دفتر خدمات مسافرت هوایی در ۱۰ ماه از سال ۱۳۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155724">
    <content>با این برد، کره جنوبی ۹ امتیازی شد و به‌عنوان سرگروه گروه اول به مرحله بعد صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="155725">
    <content>شهردار روانسر تصریح کرد: بودجه سال گذشته شهرداری این شهر که رقمی بیش‌از ۲۶ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال بود به‌طور کامل محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155726">
    <content>ساعت ۱۰ شب به‌دلیل شدت جراحت به یکی از درمانگاه‌ها برده شد، که دکتر ارتوپد در محل کار خود حضور نداشت.</content>
  </text>
  <text id="155727">
    <content>رئیس کل دادگستری گلستان از افتتاح ساختمان جدید دانشگاه علمی کاربردی قوه قضاییه استان با اعتباری بالغ بر ۲ میلیارد تومان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155728">
    <content>به گزارش مشرق، آرسنال پس‌از ۹ فصل توانست در جام اتحادیه به قهرمانی برسد و انتظارات هواداران خود را در نهایت برآورده کند.</content>
  </text>
  <text id="155729">
    <content>اقتصاد افغانستان تقریباً ۹ ماهی است که در رکود است اما بااین‌حال سهم بازار ایران در بازار ۳۱ میلیون‌نفری افغان‌ها افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155730">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال‌احمر گیلان از راه‌اندازی ۱۸ پایگاه دریایی جمعیت هلال‌احمر در طرح‌های سالم‌سازی دریا در تابستان امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155731">
    <content>در صورت دلخواه، دستورالعمل‌های کاربردی برای ۲ یا چند مرحله یا چندین رخداد فرماندهی را می‌توان در این قسمت قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="155732">
    <content>بالاخره مجلس موافقت خود را با افزایش ۲۰ هزار میلیارد تومانی درآمد حاصل از اجرای فاز دوم هدفمندسازی یارانه‌ها از ابتدای سال ۹۳ اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="155733">
    <content>رئیس هیئت بیلیارد و بولینگ استان کرمان گفت: ۱۵۰ ورزشکار در مسابقات اسنوکر قهرمانی کشور در کرمان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="155734">
    <content>معاون وزیر نیرو در امور آب و آبفا گفت: ما توانایی صادرات ۳۰ میلیون مترمکعب به کشورهای همسایه را داریم.</content>
  </text>
  <text id="155735">
    <content>در بیش‌از ۵۰ درصد از موارد شاهد هستیم که افراد در رزومه خود، قابلیت‌ها و مهارت‌هایی که دارند را به شکلی مبالغه‌آمیز مطرح می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155736">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر اجتماعی و سازمان‌های مردم‌نهاد استانداری خراسان رضوی از اختصاص بودجه ۳۰ درصدی برای شاخص فرهنگی به استان خراسان رضوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155737">
    <content>مدافع برزیلی در تمرینات دیروز شرکت داشت ولی بااین‌حال بنیتس تنها چهار مدافع را در فهرست ۲۳ نفره تیمش قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="155738">
    <content>از این‌که به او حمله می‌شد و من در فاصله ۸۰۰۰ مایل دورتر او را درمانده می‌دیدم، متأثر بودم.</content>
  </text>
  <text id="155739">
    <content>مهدی رجب زاده که بهترین پاسور گل لیگ امسال است نزدیک یک‌سال است برای رسیدن به گل شماره ۱۰۰ بی‌تابی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155740">
    <content>مدیرعامل باشگاه نساجی مازندران مدعی شد، باشگاه پرسپولیس برای دریافت رضایت‌نامه دروازه‌بان این تیم حاضر به پرداخت ۲۰۰ میلیون تومان نشده است.</content>
  </text>
  <text id="155741">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های مازندران گفت: تاکنون ۱۲۰ دستگاه پل عابر پیاده در محورهای مواصلاتی استان مازندران نصب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155742">
    <content>به گزارش مشرق، امیر حاج قاسم که طی ۱۰ روز گذشته در تمرینات استقلال شرکت نکرده بود امروز از سمت خود کناره‌گیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="155743">
    <content>نتایج تحقیقات حاکی از آن است که در هر جامعه‌ای ۱۰ الی ۱۵ درصد افراد آن جامعه، افراد با نیازهای ویژه هستند.</content>
  </text>
  <text id="155744">
    <content>پلیس آمریکا دو نفر را هم دراین‌رابطه در منزلشان بازداشت کرده‌است اما مقامات مربوطه تاکنون به‌نام ۸ فرد بازداشت شده اشاره‌ای نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155745">
    <content>در اثر این زمین لرزه، ۳۲ هزار واحد مسکونی روستایی و هزاران خانه و مغازه در شهرهای استان‌های گیلان و زنجان به‌طور کامل تخریب شد.</content>
  </text>
  <text id="155746">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سقز گفت: ۲۲ بهمن عید ملی مردم ایران است بنابراین هیچ اجتماع سیاسی در کشور به‌اندازه ۲۲ بهمن مهم نیست.</content>
  </text>
  <text id="155747">
    <content>دادگاهی در مصر ۱۲۶ حامی اخوان المسلمین را به اتهام حمله به ساختمان رادیو و تلویزیون مصر به تحمل ۱۰ سال زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="155748">
    <content>ارتش پاکستان با اعلام خبر آزمایش موفقیت‌آمیز موشک بالستیک هاتف ۳ اعلام کرد از این موشک در رزمایش‌های خود با سایر کشورها استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155749">
    <content>به گزارش ایسنا، نرخ سوخت هواپیماهای مسافری برای ایرلاین‌های ایرانی از سال ۹۱ تا کنون لیتری ۴۰۰ تومان محاسبه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="155750">
    <content>ذوب آهن ۵ گل خورده و این در حالی است که من نیمه دوم وارد زمین شدم و اصلا این بحث‌ها ربطی به من ندارد.</content>
  </text>
  <text id="155751">
    <content>فرگوسن شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۲۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155752">
    <content>او همچنین در سال ۲۰۰۸ با کسب رتبه‌ی دوم از سیزده نامزد برای کسب هشت کرسی دوباره به این سمت انتخاب گردید.</content>
  </text>
  <text id="155753">
    <content>به‌دنبال کاهش بهای نفت و گسترش حملات داعش، مقامات کردستان عراق سال ۲۰۱۵ از ایران درخواست کمک مالی کردند.</content>
  </text>
  <text id="155754">
    <content>تیم ملی ایران ۲ بار مقابل کانادا و جامائیکا و یک‌بار نیز مقابل آمریکا، پاناما، کوبا، کاستاریکا، گواتمالا و ترینیداد و توباگو پیروز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155755">
    <content>به‌این‌ترتیب تا ۱۵ سال آینده با در نظر گرفتن مصرف بنزین و سوخت در کشور مجبور به واردات نفت نیز خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="155756">
    <content>مادر این تیرانداز ۳۵ ساله در بازجویی‌های پلیس اذعان کرد، فرزندش به مشکلات شدید روانی از جمله توهم شنیداری مبتلا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155757">
    <content>موسوی اضافه کرد: صندوق حمایت از توسعه سرمایه‌گذاری در بخش کشاورزی استان تهران امور خدمات‌رسانی خود را با داشته اعتباری ۴۰ میلیارد ریالی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="155758">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر گروه خانواده دانشکده علوم پزشکی آبادان گفت: ۶۰ سالمند آبادانی برای همایش روز سالمند در کانون بازنشستگان آبادان شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="155759">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع خیرین مدرسه‌ساز کشور گفت: در سال گذشته خیرین مدرسه‌ساز یک هزار و ۸۴ میلیارد تومان در امر مدرسه‌سازی کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="155760">
    <content>منابع امنیتی عراق در ۱۹ ماه آگوست سال گذشته از مسلح شدن ارتش عراق به این سامانه قدرتمند خبر داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="155761">
    <content>از این فرودگاه که ۱۵ سال قبل افتتاح شده، هم‌اکنون روزانه دو پرواز از تهران به بجنورد و بالعکس انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155762">
    <content>این اسناد مراوده این دو طرف را از سال ۱۳۵۸ تا ۱۳۸۱ یعنی زمان حمله آمریکا به عراق در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155763">
    <content>این در حالی است که شاخص آزاد شناور امروز ۱۲۵ پله بالا رفت و خود را به عدد ۱۷ هزار و ۶۹۱ واحد رساند.</content>
  </text>
  <text id="155764">
    <content>در آذربایجان غربی بیش‌از سه هزار نفر در بخش شیلات فعالیت می‌کنند و این استان جز ۱۷ استان برتر غیرساحلی در تولید انواع آبزیان است.</content>
  </text>
  <text id="155765">
    <content>گروه سیاسی: دبیر ستاد دهه فجر شهرستان بشرویه گفت: بیش‌از ۱۴۰ برنامه فرهنگی عمرانی با اعتبار حدود هشت میلیارد در دهه فجر امسال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155766">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون جهاد کشاورزی شهرستان زنجان گفت: در مجموع ۶ هزار تن برنج در شهرستان زنجان برداشت می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>