<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="155767">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی اصفهان گفت: براساس برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده، ۱۰ هزار و ۴۲۵ واحد مسکن مهر در سطح استان در دهه فجر به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155768">
    <content>درحال‌حاضر مراکز مشاوره بر اساس تعرفه نظام روان‌شناسی از ۲۰ هزار تا ۵۰ هزار تومان برای هر مشاوره دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155769">
    <content>شهر ۱۰ هزار نفری آب‌بر مرکز شهرستان طارم با وجود کارهای زیادی که تاکنون انجام‌شده، دارای مشکلات عدیده‌ای است که همت مسئولان را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="155770">
    <content>سرانه سرمایه‌گذاری خارجی این کشور در نیمه دوم دهه ۹۰ میلادی از اقتصاد اروپای مرکزی و اروپای شرقی پیشی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="155771">
    <content>برای مثال مریم در پایان فصل ۵ دیگر حضور فیزیکی ندارد و در ابتدای فصل ۷ غزاله متوجه می‌شود که مریم از دنیا رفته است.</content>
  </text>
  <text id="155772">
    <content>گزارش‌هایی که به گودرزی رسیده به دست ما هم رسیده که مثلا در ۳ بازی آخر یک تیم داوری‌ها مشکوک به‌نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155773">
    <content>بعد از ۲۰ سال مقاومت مردم ما، دشمن هیچ راهی جز تسلیم شدن در برابر انقلاب اسلامی ایران و واقعیت این انقلاب ندارد.</content>
  </text>
  <text id="155774">
    <content>در شهریور ۱۳۲۰ نیز تعداد صد دستگاه اتوبوس در تهران کار می‌کردند که حدود ۹۰ دستگاه آن بنز بود.</content>
  </text>
  <text id="155775">
    <content>رئیس ستاد مشترک ارتش روسیه اعلام کرد که کشورش استفاده از ماهواره‌های جاسوسی و جنگنده‌های سوخو ۳۴ را در سوریه آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155776">
    <content>به گزارش مشرق، اونس طلای جهانی نیز برای معاملات در بازار نیویورک نزدیک به ۱۲۶۱ دلار داد و ستد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155777">
    <content>تازه از اواسط سال ۹۰ که گرانی افسار گسیخته چون روشنایی روز دیگر انکار ناشدنی بود، صدا و سیما مجبور شد تا واکنش نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="155778">
    <content>بریا شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۳، ۵۶۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155779">
    <content>براساس مصوبه شورا نرخ سود سپرده های بانکی با کاهش ۲ درصدی از ۲۲ به ۲۰ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="155780">
    <content>آمارها حاکی از آن است که هر کیلو گوجه‌فرنگی در سال جاری با قیمت متوسط ۱۳۲۰ تومان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155781">
    <content>طبق گفته‌ی مدیر شماره‌ی ۲، دستمزد ساعتی من برای برطرف کردن نیازهای مهم جسمی‌ام کافی بود تا آن را سروسامان بدهم که بتواند کار کند.</content>
  </text>
  <text id="155782">
    <content>کرس پلین شهری در ایالت تنسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۷۱۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155783">
    <content>چهارمین دوره مسابقات غرب آسیا طی روزهای ۲۹ فروردین ماه تا ۶ اردیبهشت ماه در کیش برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155784">
    <content>حاج نقی گفت: در طرح محسنین نیز پوشش ۲۰ هزار خانوار را پیش‌بینی کرده‌ایم و تاکنون برای دو هزار و ۲۰۰ نفر حامی پیدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155785">
    <content>از آغاز و زندگی نیاکان شروع کنید؛ ما براساس داستان‌های قدیمی ایران و شاهنامه فقط به‌تنهایی حدود ۶ تا ۷ هزار سریال می‌توانیم تولید کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155786">
    <content>عادلی بیان کرد: ظرفیت اسمی انبار شرکت نفت ۱۲۶ میلیون لیتر است که این میزان ظرفیت بسیار خوبی برای تامین سوخت استان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155787">
    <content>به گزارش این انجمن اروپایی، فروش ۴ خودروساز از ۵ خودروساز بزرگ اروپا، ماه گذشته با کاهش روبرو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155788">
    <content>جابز را همه با لباس تی‌شرت مشکی یقه سه سانت که از سال ۱۹۹۷ همواره بر تن داشت می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="155789">
    <content>خبرگزاری تسنیم: قیمت اوراق اختیار فروش تبعی ۲۶ نماد بورسی برای عرضه در بورس اوراق بهادار در دوازدهمین هفته انتشار اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="155790">
    <content>ماکسول از کارشناسان برجسته جهانی در زمینه رهبری، سخنران و نویسنده‌ای است که ۱۶ میلیون جلد از کتاب‌هایش به فروش رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155791">
    <content>در سال ۱۹۶۱، شرکت تویوتا در امریکا دست از فروش ماشین کشید و با رسوایی از بازار عقب‌نشینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="155792">
    <content>در ۱ اوت نوه‌ی وی شوقی افندی، خواهرش بهیه خانم و دختر ارشد او برای ملاقات وی از حیفا به مصر آمدند.</content>
  </text>
  <text id="155793">
    <content>علاوه‌بر این به گفته معاون برنامه‌ریزی استاندار اردبیل ۴۰ طرح تولیدی در استان به‌دلیل مشکلات نقدینگی غیر فعال است.</content>
  </text>
  <text id="155794">
    <content>درآمد آمازون در سال ۲۰۱۳ به بیش‌از ۷۴ میلیارد دلار رسید و ارزش سهام شرکت نیز پس‌از گذشت ۱۴ سال ۱۴۰ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155795">
    <content>بر پایه‌ی قانون اساسی ۱۹۳۶ و ۱۹۷۷ شوروی، شورای رهبری این شوراهای عالی، به‌عنوان شورای رهبری اتحاد جماهیر شوروی عمل می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="155796">
    <content>معاون دادستان دادسرای عمومی و انقلاب همدان گفت: بیش‌از ۵۰ درصد از جمعیت زندان استان را زندانیان مربوط به جرائم مواد مخدر تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="155797">
    <content>اما در عوض زنان بدگمان و بدبین با احتمال ۱۶ درصد بیش‌از سایرین ممکن بود جان خود را از دست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="155798">
    <content>چند روز پیش‌از این هم، بخش نخست این مطالبات به میزان ۳۰۰ میلیون تومان به اهالی تئاتر پرداخت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="155799">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران به نقل از رویترز، شرکت جنرال موتورز برای ۶۷ هزار دستگاه خودرو ساخت این شرکت فراخوان داده است.</content>
  </text>
  <text id="155800">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان البرز از کشف یک انبار دپو لوازم آرایشی و بهداشتی قاچاق به ارزش ۲۰ میلیارد ریال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155801">
    <content>اگر مادرم زنده بود و این خبر را می‌شنید سکته می‌کرد و مطمئن هستم که بیشتر از ۳ روز دوام نمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="155802">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین رئیس ستاد انتخابات استان کرمان گفت: ۸۲ نفر نامزد انتخابات مجلس شورای اسلامی در استان کرمان تائید صلاحیت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155803">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، دراکسلر ۲۰ ساله از آرسنال و چلسی پیشنهاد دارد و تابستان سال آینده ممکن است شالکه را ترک کند.</content>
  </text>
  <text id="155804">
    <content>درحالی‌که این سامانه روز پنجشنبه ۱۰ فروردین از شرق کشور خارج می‌شود شرایط برای ناپایداری، مجددا در نوار غربی کشور فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155805">
    <content>بر اساس قطعنامه ۱۹۲۹ شورای امنیت ما باید تلاش می‌کردیم راهکاری صلح‌آمیز برای پایان دادن به این مشکل هسته‌ای پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155806">
    <content>رئیس ستاد دیه استان یزد گفت: برای آزادی ۳۷ محکوم مالی غیرعمد محبوس در زندان به ۴۰ میلیارد ریال اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="155807">
    <content>باشقیرستان که اولین جمهوری خودمختار در فدراسیون روسیه است خودمختاری خود را در ۲۳ مارس سال ۱۹۱۹ بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="155808">
    <content>در روزهای تابستان دمای ۴۹ درجه‌ی سانتی‌گراد یا بیشتر و در شب‌های زمستان دمای زیر صفر کاملاً معمول است.</content>
  </text>
  <text id="155809">
    <content>فرض کنید شما یک کیسه دارید و درونش ۶ مهره است که عدد ۱ تا ۶ رویشان نوشته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="155810">
    <content>از این منتقد ادبی که از سال ۷۵ شروع به نویسندگی کرده، تاکنون دو رمان، دو مجموعه نقد و دو مجموعه داستان منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155811">
    <content>بچه‌های ابدی فیلمی ایرانی به کارگردانی، نویسندگی و تهیه‌کنندگی پوران درخشنده است که در سال ۱۳۸۵ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="155812">
    <content>دیدار نفت و گاز گچساران و برق شیراز در هفته نهم لیگ برتر عصر فردا ساعت ۱۴ در استادیوم شهدای صنعت نفت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155813">
    <content>کوهستانی اظهار داشت: در سال جاری ۵۰۰ هزار هکتار از مراتع استان زنجان زیر پوشش اجرای طرح ملی مدیریت پایدار مراتع قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155814">
    <content>اظهارات چندی پیش مدیرعامل بانک ملی که اعلام کرد تنها این بانک ۳۰ پرونده مطالبات بالای ۵۰۰۰ میلیارد تومانی دارد!</content>
  </text>
  <text id="155815">
    <content>این حالت بیشتر در افراد بالای ۶۰ سال و در مفاصل ستون فقرات، پا، شانه، لگن، دست و زانو دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155816">
    <content>به گزارش روز سه‌شنبه ایرنا از روابط عمومی بانک مرکزی، تا چند روز دیگر سال ۱۳۹۳ با تمام فراز و فرودهایش سپری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155817">
    <content>بلیت این گروه از سینماها از شنبه تا چهارشنبه ۶ هزار تومان و پنجشنبه و جمعه ها ۶ هزار و ۵۰۰ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155818">
    <content>در سال ۱۹۲۸ ژیمناستیک تیمی زنان هم برای اولین‌بار به المپیک اضافه شد و با قهرمانی تیم هلند به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="155819">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی طبس گفت: وجوه اهدایی حامیان ایتام در طبس از مرز ۲ میلیارد ریال گذشت.</content>
  </text>
  <text id="155820">
    <content>آن‌ها به او ۸۰۰۰۰ دلار، بدون بازی نقش اصلی پیشنهاد کردند، اما او باز هم رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="155821">
    <content>گروه‌ها در طول ۱۵ روز مدنظر از عوامل خود برای انجام تمام امور فروش بلیت، خدمات سالن و باقی فعالیت‌ها استفاده خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="155822">
    <content>این منبع بدون اشاره جزئیات، ادامه داد که اکنون تولید میدان نفتی زبیر ۲۸۰ هزار بشکه در روز است.</content>
  </text>
  <text id="155823">
    <content>برج رادکان دیگر بنای تاریخی این شهرستان نیز در حدود ۴۰ کیلومتری جنوب کردکوی و در نزدیکی روستای رادکان واقع است.</content>
  </text>
  <text id="155824">
    <content>آزاده متولد ۱۳۱۰ در تهران، تحصیلات ابتدایی خود را در دبستان ری و دوره متوسطه را در دبیرستان ناموس طی کرد.</content>
  </text>
  <text id="155825">
    <content>استاد محمد عابد در سال ۱۳۱۴ در محله خیابان شهر تبریز در یک خانواده مذهبی دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="155826">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی افزود: ۲۱۰ نفر از همکاران فرهنگی در ۱۵ شهرستان استان خدمات اسکان را به مسافران نوروزی ارائه می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="155827">
    <content>در دنیا ۱۰ کشتی تجاری با محرکه اتمی در گذشته ساخته شدند که به‌دلیل مختلفی این‌گونه محرک‌ها از کشتی‌های تجاری کنار گذاشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="155828">
    <content>خوش‌بینانه‌ترین دیدگاه برآورد می‌کند که لازم نیست چین برای رسیدن به انتخابات عمومی در سطح ملی ۵۰ سال صبر کند.</content>
  </text>
  <text id="155829">
    <content>رئیس‌جمهوری سال ۱۳۹۴ را سالی تاریخی و به‌یادماندنی برای ملت ایران دانست و گفت: طلیعه سال ۹۴، تعامل سازنده با جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="155830">
    <content>این مکانیسم اجازه می‌دهد که ما بگوییم تقریبا سالیانه ۱۳۵ میلیارد متر مکعب در سال در بهینه ترین شرایط ایده‌آل آب شیرین قابل مدیریت داریم.</content>
  </text>
  <text id="155831">
    <content>سرپرست دفتر آموزش و ارتقای سلامت وزارت بهداشت، ۱۰ عامل خطر اصلی بیماری و مرگ در کشور را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="155832">
    <content>آرچی از آن مردهایی نبود که به زنش برای نوشتن کتاب اعتراض کند، اگرچه در سال ۱۹۲۰ این امری بسیار عادی بود.</content>
  </text>
  <text id="155833">
    <content>یکی از کارهایی که خیلی دوست داشتم این بود که خرج توپ‌های ۱۳۰ را باز و با آن‌ها فشفشه درست می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="155834">
    <content>رئیس جمعیت هلال احمر شهرستان دماوند گفت: واحد امداد و نجات جمعیت هلال احمر شهرستان دماوند در طرح نوروزی به ۱۵۰ نفر امدادرسانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="155835">
    <content>جلالی افزود: یک هزار و ۲۰۰ نفر عامل اجرایی برگزاری این انتخابات را در مناطق سخت گذر و عشایری استان عهده‌دار بودند.</content>
  </text>
  <text id="155836">
    <content>رئیس شورای شهر تهران از برگزاری انتخابات هیئت رئیسه این شورا در ساعت ۱۰ صبح روز سه‌شنبه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155837">
    <content>این داستان در سال ۱۹۵۲ در مجموعه‌ای منتشر شده بود و او داستان را مجدداً خواند و فضای آن را بسیار قوی تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="155838">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مسابقه رالی خاورمیانه که با حضور ۳۰ تیم به میزبانی شیراز از روز پنج‌شنبه آغاز شده بود، عصر امروز به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="155839">
    <content>میزان فروش شکلات های نستله از قبیل کیت کت، اسمارتیز یا قهوه های شکلاتی به ۱۲ میلیارد و ۸۰۸ میلیون دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155840">
    <content>این مراسم ساعت ۱۷ امروز در سالن همایش های روزنامه قدس واقع در بلوار سجاد، سجاد یک برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155841">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل بیمه سلامت استان کرمان گفت: تاکنون ۱۰۰ هزار نفر برای دریافت دفترچه بیمه سلامت همگانی در سطح استان کرمان ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155842">
    <content>دروازه‌بان ملی‌پوش کهکشانی‌ها پس‌از ۲۵ سال در آستانه جدایی از تیم اول شهر مادرید و پیوستن به پورتوی پرتغال است.</content>
  </text>
  <text id="155843">
    <content>جواد کارگران دهکردی افزود: برای نخستین بار در ۹ دوره گذشته، این نمایشگاه در فصل پاییز که اوج حضور دانشجویان و دانش‌آموزان می‌باشد، برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155844">
    <content>سال سیار ایرانی درست ۳۶۵ روز حساب می‌شد و هر سال یک چارک روز و در حدود شش ساعت اضافه را محسوب نمی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="155845">
    <content>شما مجبور نیستید از عادات روزانه‌ی کارمندان متوسط که در وسط روز ۳۰ تا ۶۰ دقیقه کاملا کار را رها می‌کنند، پیروی کنید.</content>
  </text>
  <text id="155846">
    <content>ترنم بارش اولین باران بهاری در هفتمین روز سال ۹۴ باعث لطافت هوای کویری دارالعباده و دارالعلم یزد شد.</content>
  </text>
  <text id="155847">
    <content>کمیته داوران فدراسیون کشتی، آخرین مقررات بین‌المللی کشتی آزاد و فرنگی در سال ۲۰۱۳ میلادی را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="155848">
    <content>در سال ۱۹۶۱ این کتاب جایزه ادبیات نوجوانان را دریافت نمود و پس‌از آن به ۳۳ زبان دنیا ترجمه شد.</content>
  </text>
  <text id="155849">
    <content>در ۹ تصادف که طی بیست و چهار ساعت گذشته در جاده‌های ایران رخ داد، ۱۵ نفر کشته و ۱۶ نفر دیگر مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="155850">
    <content>حدود ۵ هزار تماشاگر با حضور در ورزشگاه تختی انزلی بازی دو تیم را تماشا و ملوان را تشویق کردند.</content>
  </text>
  <text id="155851">
    <content>تشکری به مناسبت ۲۶ مرداد سالروز ورود آزادگان به وطن اسلامی گفت: این روز پیوسته در طول تاریخ باعث شادابی ملت قهرمان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="155852">
    <content>براساس این گزارش، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی قیمت طلا در هر اونس بر ۱۳۰۹ دلار و ۳۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="155853">
    <content>رئیس شورای اسلامی شهر کرج گفت: ۱۳ آبان در تاریخ انقلاب اسلامی ایران همواره روز تقابل حق و باطل بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155854">
    <content>در این نبرد که یکی از مهم‌ترین و گسترده ترین عملیات‌ها در دوران جنگ تحمیلی است، حدود ۵۴۰۰ کیلومتر مربع از خاک کشور آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="155855">
    <content>تا قبل‌از سال ۱۹۷۹ توجه زیادی به این دامنه از سیاست نمی‌شد و این حیطه چندان جدی در نظر گرفته نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="155856">
    <content>اگر می‌شد، ۱۱ سپتامبر اتفاق نمی‌افتاد و اگر می‌شد آمریکایی‌ها باید احساس می‌کردند که کاملا در امنیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="155857">
    <content>بختیاری تصریح کرد: ملت ایران در ۲۲ بهمن به جهانیان اعلام کردند که به‌هیچ‌وجه اجازه نمی‌دهند که بیگانگان در امور داخلی کشورمان دخالت کنند.</content>
  </text>
  <text id="155858">
    <content>جمال کامیاب، مدیرعامل سازمان زیباسازی شهر تهران، از انتخاب ۲۲۱ اثر برای حضور در بخش نمایشگاهی این دوسالانه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155859">
    <content>بهای جهانی هر اونس نقره با یک دلار افزایش معادل ۲۰ دلار و ۵۱ سنت خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="155860">
    <content>تفرجگاه سورین این تفرجگاه در ۱۲ کیلومتری جنوب شرقی بانه و در مسیر جاده بانه به مریوان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155861">
    <content>عمده صادرات ایران به آمریکا در شش ماهه نخست سال جاری کشمش به ارزش تقریبی ۵۴۴ هزار دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="155862">
    <content>پراید مدل ۱۳۱ نیز که ۵۰۰ هزار تومان گران شده، ۱۶ میلیون و ۸۰۰ هزار تومان به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="155863">
    <content>در سناریوی پیشنهادی ما قیمت فعلی سهمیه ۶۰ لیتری ماهانه خودروها همان ۴۰۰ تومان باقی می‌ماند و قیمت بنزین آزاد به ۲۰۰۰ تومان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="155864">
    <content>خسروی یادآور شد: از خراسان جنوبی در این مسابقات ۱۴ ورزشکار در چهار رده سنی به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="155865">
    <content>مادرش معلم مدرسه و پدرش در امور بیمه‌ای کار می‌کرد که البته این زوج در ۱۹۷۴ از هم طلاق گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="155866">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان رودبار گفت: ۳ سارق حرفه‌ای استان هرمزگان روز گذشته در شهرستان رودبار دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="155867">
    <content>او در روز ۸ ژانویه، با خودروی فراری خود تصادفی جدی داشت و جلوی خودرو به‌کلی از بین رفت؛ اما آسیبی به وی نرسید.</content>
  </text>
  <text id="155868">
    <content>تیم ملی والیبال ایران با پیروزی مقابل تیم لبنان به مرحله نیمه نهایی مسابقات والیبال جام ملت‌های آسیا ۲۰۱۳ امارات صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="155869">
    <content>دیوان در این قضیه اظهار داشت که به موجب ماده ۲۴ منشور، شورای امنیت علاوه‌بر اختیارات مخصوص دارای اختیارات کلی و وسیعی نیز است.</content>
  </text>
  <text id="155870">
    <content>ثبت‌نام از نامزدهای شرکت در انتخابات ریاست فدراسیون دوومیدانی از ۹ خرداد آغاز شد و تا امروز ۲۳ خرداد نیز ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="155871">
    <content>برنامه نویسان علاوه‌بر فایل اصلی برنامه می‌توانند دو فایل جانبی که هر یک حداکثر ۲ گیگابایت باشد نیز ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="155872">
    <content>رئیس اداره بهزیستی بیرجند گفت: درحال‌حاضر حدود ۵۰ درصد از هزینه‌های درمان معتادان توسط این اداره پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155873">
    <content>ستوده گفت: دو هزار و ۱۰ کنتور هوشمند بروی چاه‌های برقی در استان همدان نصب‌شده که هزار و ۳۰۵ کارت برای کنتورهای هوشمند شارژ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155874">
    <content>رئیس سازمان حج و زیارت گفت: براساس آماری که خود مقامات عربستانی اعلام می‌کنند جان باختگان فاجعه منا به مرز ۶ هزار نفر رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155875">
    <content>سازمان شفافیت بین‌الملل اعلام کرد: افغانستان در بین ۱۷۵ کشور جهان در رتبه چهارم کشورهای فاسد قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155876">
    <content>خبرگزاری فارس: ۱۱۰ پروژه بخش کهریزک با حضور تنی چند از نمایندگان مجلس و معاونان استانداری تهران به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="155877">
    <content>در لیگ برتر سال گذشته ۱۳ بازیکن خارجی در رقابت‌ها حضور داشتند که هفت تن آنان نخستین تجربه حضور در ایران را سپری کردند.</content>
  </text>
  <text id="155878">
    <content>گفتنی است دومین جشنواره کشوری حرکت از ۴ تا ۷ مهرماه با شرکت ۳۰۰ دانشجوی دانشگاه‌های پیام نور کشور برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="155879">
    <content>اما به هر روی مجادله‌های سیاسی که در ۲۰۰۵ واشینگتن را به لرزه افکند از حد معمول تعبیرهای قانونی فراتر رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="155880">
    <content>رئیس سازمان هواشناسی کشور گفت: ۱۸ استان کشور دچار کم‌بارشی ۱۵ تا ۲۰ درصد به بالا هستند و بیشترین بارش‌ها مربوط به غرب مازندران است.</content>
  </text>
  <text id="155881">
    <content>این جهش در صادرات غیر نفتی باعث شده که ایران با ۵ کشور جهان، تراز تجاری و مبادله اقتصادی مثبت ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="155882">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی آستانه‌اشرفیه از توقیف ۱۰ دستگاه موتورسیکلت و اعمال قانون ۳۰ راننده خودرو و راکب موتور در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155883">
    <content>به گفته وی، سازمان بطور متوسط ماهیانه حدود ۱۲۰ میلیارد تومان بابت مقرری بیکاری به افراد تحت پوشش پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="155884">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر جهاد کشاورزی تالش گفت: تا امروز ۱۳ هزار تن محصولات جالیزی در شهرستان تالش برداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155885">
    <content>رئیس اداره کار، تعاون و رفاه اجتماعی شهرستان باشت از معرفی ۳۵ متقاضی وام خوداشتغالی به کمیته امداد امام‌خمینی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155886">
    <content>این‌همه کلنجار و فشار سنگین که وارد شده‌است تازه توانستیم ۶ و نیم میلیارد از حقوق مردم را پس بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="155887">
    <content>البته قبل‌از تدوین بودجه چندین‌بار از وزارت نفت پرسیده شد که آیا در سال ۹۳ نیاز به واردات بنزین است یا نه؟</content>
  </text>
  <text id="155888">
    <content>در واقع، برخی از افسانه‌های قومی و اجدادی می‌گویند که روباه تنها زمانی دم‌های اضافه‌اش رشد خواهند کرد که ۱۰۰ سال زندگی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155889">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خلیل‌آباد گفت: پیش‌بینی می‌شود اعتبارات شهرستان خلیل‌آباد در سال جاری ۲۰ درصد افزایش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="155890">
    <content>صدها تن از دانشجویان دانشگاه‌های سراسر کشور در آستانه ۲۲ بهمن ماه با رئیس‌جمهور اسبق کشورمان دیدار و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="155891">
    <content>حمله آمریکا به عراق در سال ۲۰۰۳ عرصه را برای خلافت تروریست های داعش در عراق و سوریه هموار کرد.</content>
  </text>
  <text id="155892">
    <content>عمر درخت بنه بداف ۲ هزار سال تخمین زده می‌شود این درخت ارتفاعی بیش‌از ۹ متر دارد و با وجود نامهربانی‌ها و بی‌توجهی‌ها هنوز پابرجاست.</content>
  </text>
  <text id="155893">
    <content>خبرگزاری آسوشیتدپرس هفته گذشته فاش کرد یک شهروند آمریکایی که از ۶ سال پیش در ایران مفقود شده برای سازمان جاسوسی آمریکا کار می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="155894">
    <content>فروشنده نیز مکلف است در این داد و ستد سوابق فروش را تا مدت معین مثلا ۵ یا ۱۰ سال نگهداری کند.</content>
  </text>
  <text id="155895">
    <content>با نهایی شدن نتایج انتخابات، ۲۷ روحانی در مرحله اول انتخابات به نمایندگی از مردم راهی صحن بهارستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="155896">
    <content>البته به‌دلیل یک اشتباه در گزارش مقدماتی منتشر شده از سوی گمرک کشور، میزان صادرات خودروی کشور بالغ بر ۵ هزار دستگاه اعلام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="155897">
    <content>بدن ۷۰ میلیونی بی‌انصافی نباشد، بودند نفراتی که واقعا بدنشان در حد مسابقات قهرمانی تهران یا حتی فراتر از آن بود.</content>
  </text>
  <text id="155898">
    <content>در مهر ماه سال ۹۴ بود که چهار وزیر کابینه نامه‌ای بلند بالا به روحانی رییس‌جمهور نوشتند و در آن از اوضاع‌واحوال اقتصادی کشور گفتند.</content>
  </text>
  <text id="155899">
    <content>مانند ماده ۱۴۹۲ قانون آیین دادرسی مدنی جدید فرانسه که داوری بین‌المللی را ناظر بر منافع تجاری بین‌المللی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="155900">
    <content>او حج وداع خود را به‌همراه ۱۲۰ هزار نفر از اصحاب انجام داد و هشتاد روز پس‌از آن درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="155901">
    <content>خبرگزاری فارس: مقامات ارتش و پلیس نیجریه اعلام کردند در حملات افراد مسلح در شمال شرق این کشور ۱۳ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="155902">
    <content>علاوه‌بر این، اهل فارس در ایران تنها ۶۶ درصد و آذری‌ها ۲۵ درصد و کردها ۵ درصد از کل جمعیت ایران را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="155903">
    <content>مدیر توزیع برق ابرکوه گفت: میزان مطالبات شرکت توزیع برق ابرکوه از مردم این شهرستان بیش‌از یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="155904">
    <content>در ۱۹۴۳، در میانه‌ی جنگ جهانی دوم، او در پایگاه ارتش آمریکا در تهران به‌عنوان کمک گارسون کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="155905">
    <content>این قلعه دارای ۵ برج دیده بانی است که ۳ برج آن در قسمت جنوب و ۲ برج در قسمت شمال بنا قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="155906">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خوی گفت: بارش تگرگ به بیش‌از ۲۵۰ هکتار از مزارع و باغات شهرستان خوی خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="155907">
    <content>تولد اسحاق ۲۵ سال بعد از آن رخ داد که خانواده ابراهیم به‌دلیل وعده خدا برای زایش فرزند از حران مهاجرت کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="155908">
    <content>گفت با ماشینش تا بزرگراه آی ۹۳ رفته و مرد از وسط بزرگراه اشاره کرده به شرکتی که توش کار می‌کرده.</content>
  </text>
  <text id="155909">
    <content>برای احتیاط بیشتر ۳ نفر از بچه‌ها را در جای مطمئنی مستقر کردم و دو نفری به راه ادامه دادیم.</content>
  </text>
  <text id="155910">
    <content>میانگین شاخص کیفی هوای اصفهان نیز ۶۰ بود و این در حالی بود که این میانگین، روز گذشته عدد ۷۳ را نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="155911">
    <content>پیش‌از این مقامات آمریکایی اعلام کرده بودند که ۲۸ جنگنده روسیه در سوریه مستقر شده و عملیات شناسایی پهپادهای روسی در آسمان سوریه آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155912">
    <content>نان گفت درصورتی‌که کار تمام‌وقتی پیدا کند حاضر است رستوران را به ۲۵ هزار دلار، یعنی به همان قیمت اولیه به آن‌ها بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="155913">
    <content>نامزد جریان ۸ مارس برای تصدی سمت ریاست‌جمهوری لبنان از اعتراضات اخیر مردمی بیروت حمایت کرده و حضور در تظاهرات جمعه آینده را خواستار شد.</content>
  </text>
  <text id="155914">
    <content>ایزدپور اظهار داشت: برگزاری مراسم ازدواج آسان ۱۵ روج جوان یکی از برنامه‌های این اداره کل در یاسوج است.</content>
  </text>
  <text id="155915">
    <content>سپس روزشمار برج میلاد را در ۱۶ اسفند ۸۴ روشن کرده و از شورای شهر بودجه ۱۲۰ میلیاردی برای سال ۸۵ خواستم.</content>
  </text>
  <text id="155916">
    <content>دبیر ستاد عمره دانشگاهیان گفت: از اول فروردین ۹۳ تا ۲۹ اردیبهشت دانشجویان و اساتید در قالب کاروان‌های زیارتی به سفره عمره دانشجویی اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155917">
    <content>بیمه ملت یکی از ۳۰ شرکت فعال صنعت بیمه در ایران و یکی از ۲۱ شرکت بیمه خصوصی در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="155918">
    <content>قیمت سهامی که طی ۲ روز به صفر نزدیک شود، انگیزه فروش برای عرضه کننده را از بین خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="155919">
    <content>مالک ۴۵ ساله این طلافروشی بعد از حضور مأموران توسط نیروهای امدادی به بیمارستان اعزام شد اما متأسفانه پیش جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="155920">
    <content>آرمین معظمی گودرزی از تیم آینده با ۸۶ امتیاز از رده بیست و یکم به رده بیست و دوم سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="155921">
    <content>رئیس اتحادیه کشوری طلا و جواهر گفت: ۱۰۰ تن طلا به‌صورت انباری و در منازل وجود دارد که تولید را مختل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155922">
    <content>رئیس کمیته امداد چرام از پرداخت ۷۰ میلیون ریال کمک هزینه تعمیر مسکن به مددجویان تحت حمایت کمیته امداد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155923">
    <content>فرمانده انتظامی جیرفت از توقیف ۶۳ دستگاه خودرو با بیش‌از ۱۰ میلیون ریال خلافی در این شهرستان طی یک ماهه گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155924">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان بوشهر همچنین یادآور شد: هم‌اکنون نیز عملیات گازرسانی به ۳۵ روستای دیگر استان در دست اجراست.</content>
  </text>
  <text id="155925">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به باشگاه فوتبال کارلسروهه و باشگاه فوتبال شالکه ۰۴ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="155926">
    <content>رئیس جامعه هتلداران ایران از انجام ۴ هزار و ۳۵۰ مورد بازرسی محسوس و نامحسوس از هتل‌های سراسر کشور در نوروز امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155927">
    <content>در اثر این حملات حداقل ۲۰۰ نفر از مردم عادی شهید و بیش‌از پنج هزار از آنان مصدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="155928">
    <content>در این تالاب ۴ هزار هکتاری بیش‌از ۲۰۰ گونه گیاهی، بیش‌از ۱۴۰ گونه پرنده و ۴۰ گونه جانوری دیگر و انواع ماهی وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="155929">
    <content>امتیاز ۴۲ ۵۰؛ بیانگر این است که شما تاکنون تفکری دوراندیشانه داشته‌اید و به شما کمک می‌کند، دیگران را به‌صورت راهبردی رهبری کنید.</content>
  </text>
  <text id="155930">
    <content>از سال ۱۹۶۴ میلادی، سازمان بهداشت جهانی استفاده از عبارت وابستگی دارویی یا وابستگی به دارو را به‌جای اصطلاح اعتیاد توصیه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155931">
    <content>از این تعداد ۲۵ میلیارد نخ از طریق واردات و ۲۵ میلیارد نخ دیگر در داخل به‌صورت تولید مشترک و اختصاصی تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155932">
    <content>ماده ۶۹ دادگاه در تمام امور تصمیمات خود را به هر طریقی که مقتضی بداند به دادستان اطلاع می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="155933">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی تأکید کرد: این قطعه از پروژه ۷ هزار و ۵۰۰ میلیارد تومان هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="155934">
    <content>خامه‌یار ادامه داد: پزشکان از ساعت هشت صبح تا ۲۰ در این درمانگاه حضور دارند و به‌صورت صلواتی خدمات درمانی به مردم ارائه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="155935">
    <content>این نشست قرار است در جریان سفر ماه آینده باراک اوباما، رئیس‌جمهوری آمریکا به روسیه به‌منظور شرکت در نشست گروه ۲۰ انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="155936">
    <content>این شهر حدود ۳۵۰ هکتار است و بر گرداگرد آن، بقایای حصار قدیمی شهر تاریخی توس با طولی بیش‌از هفت کیلومتر دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155937">
    <content>رییس پلیس آگاهی سمنان افزود: این فرد با دریافت ۳۰ تن کالای درخواستی آن را به مبلغ ۵۵۵ میلیون ریال به فروش رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="155938">
    <content>جامعه آماری این تحقیق شامل کارکنان بنیاد شهید و امور ایثارگران استان مرکزی می‌باشد که تعداد اعضای جامعه بالغ بر ۲۲۰ نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="155939">
    <content>این اقدام تروریست های داعش در اداره گذرنامه مستقل موصل انجام‌شده که در سال ۲۰۱۱ از سوی دولت عراق افتتاح شده بود.</content>
  </text>
  <text id="155940">
    <content>تیتر همین بیانیه جبهه ملی که در دهه ۶۰ صادر شد در روزنامه آسمان از زبان باوند منتشر و موجب توقیف آن شد.</content>
  </text>
  <text id="155941">
    <content>رئیس دفتر ایری در ایران گفت: ایران در راستای تحقق اهداف چشم‌انداز ۲۰ ساله کشور تکیه‌گاه تحقیقات برنج کشورهای آسیای میانه و مرکزی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155942">
    <content>در تابستان ۱۹۴۵ پسری که او را به جعبه‌ی تعریق انداخته بودند، قلبش از کار ایستاد و مرد.</content>
  </text>
  <text id="155943">
    <content>حداقل ۲۰۰ استاد، مدرس و مربی، آموزش زبان فارسی و ایران‌شناسی را در ۲۴ دانشکده از ۱۹ دانشگاه مصر بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="155944">
    <content>به گزارش فارس، بجنورد با دارا بودن دو منطقه شهری و همچنین شهرداری مهر ۲۱۴ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="155945">
    <content>در انفجار دوم که ۳۱ همان ماه روی داد، بیش‌از ۴۰ نفر کشته و ۶۰ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="155946">
    <content>درحال‌حاضر برای خودروی سواری شخصی می‌گوییم هر سواری شخصی که بالای ۲۵ سال سن داشته باشد خودروی فرسوده است.</content>
  </text>
  <text id="155947">
    <content>این رسانه نوشت: مسلما جمهوری اسلامی ایران تغییر جهت ۱۸۰ درجه ای نداشته و تنها با دوران هشت ساله پیش‌از دولت روحانی متفاوت ظاهر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155948">
    <content>بنابراین در تابستان ۱۹۶۷، به نیویورک آمدم و سه واحد درسی در دانشگاه کلمبیا گرفتم تا سواد سینمایی‌ام را بالا ببرم.</content>
  </text>
  <text id="155949">
    <content>کوکر سیتی شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۶۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155950">
    <content>با فروش حداقل یک میلیون واحد، به موفقیت رسیده است و اگر ۵ برابر این میزان یا بیشتر بفروشد، بسیار موفق است.</content>
  </text>
  <text id="155951">
    <content>خاموش کردن صدای خنده‌ی کاروان شادی در مراسم عمومی از سال ۱۹۱۷ تا پایان دهه‌ی ۱۹۲۰ تدریجی بود و هرگز کامل نشد.</content>
  </text>
  <text id="155952">
    <content>در کنار این اهداف با توجه به ضرورت رعایت اصل ۴۳ قانون اساسی اهداف اجتماعی نیز مورد توجه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="155953">
    <content>دبیر ستاد عالی کانون های فرهنگی و هنری مساجد از فعالیت ۱۷ هزار پایگاه فرهنگی و هنری در سطح کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155954">
    <content>از ۲۶ دسامبر تا به امروز فقط دو روز سالن پر نبود که دلیلش جابه‌جایی مجردها بود وگرنه بقیه روزها جای خالی در سالن نبود.</content>
  </text>
  <text id="155955">
    <content>از سلول‌های انفرادی تاریک، حتی تا وقتی‌که دو پسری که در آن‌ها زندانی بودند در آتش‌سوزی سال ۲۱ مردند، استفاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="155956">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار لرستان گفت: ۸۵۷ پروژه در ایام هفته دولت در تمام نقاط استان لرستان به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="155957">
    <content>در فیلم هم ذکر می‌شود که در سال گذشته، ولی جهان در سال ۸۱ با این فیلم آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="155958">
    <content>درنهایت، جلسه‌ی استیضاح تاریخی او در ۱۴ آبان ۱۳۸۷ در میان انتقادات شدید موافقان استیضاح برگزار شد و او از ادامه‌ی کار در دولت بازماند.</content>
  </text>
  <text id="155959">
    <content>ما در زمان ۸ سال دفاع مقدس با دستان خالی در مقابل دنیا بودیم اما به‌خاطر فداکاری رزمندگان توانستیم پیروز شویم.</content>
  </text>
  <text id="155960">
    <content>پسر ۳۳ ساله این مرد برای گرفتن اسلحه از پدرش با او درگیر شده و پس‌از گرفتن اسلحه، پدرش را نیز به قتل رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="155961">
    <content>سفیر جمهوری اسلامی ایران در بغداد از انتقال پیکرهای ۹ شهید اقدام تروریستی اخیر در عراق پس‌از انجام مراحل پزشکی به کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155962">
    <content>عباسی افزود: بعد از این مرحله باید قدرت راکتور را به ۱۰۰ درصد رساند و در آن موقع می‌گوییم که نیروگاه افتتاح رسمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155963">
    <content>مثال دیگری که اکثر مردم به آن ربط می‌دهند این است: تصور کنید که می‌خواهید ۱۰ پوند وزن را در ۳۰ روز آینده کم کنید.</content>
  </text>
  <text id="155964">
    <content>در سال ۱۱۳۴ قمری دربار عثمانی سفیری به‌نام دری افندی را به ایران اعزام کرد تا از اوضاع داخلی آن اطلاعات جامعی تهیه کند.</content>
  </text>
  <text id="155965">
    <content>مدیر آموزش شهروندی شهرداری منطقه ۵ از برگزاری اختتامیه سومین دوره جشنواره مشکات با موضوع محور ایمنی شهری در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="155966">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان بوشهر گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون بیش‌از ۱۵ میلیارد ریال صدقه از صندوق‌های صدقات در استان جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
</textCollection>