<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="155967">
    <content>مقامات صهیونیست اعلام کردند در حال افزایش تعداد جنگنده‌های اف ۳۵ خود با نگاه به ایران و دیگر تحولات خاورمیانه هستند.</content>
  </text>
  <text id="155968">
    <content>حجت‌الاسلام عباسعلی ابراهیمی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در نوشهر بیان داشت: ۱۰۵ طرح دریا در ۱۳ شهر مازندران در تابستان پیاده‌سازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="155969">
    <content>آلن شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۲۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155970">
    <content>در تمام دنیا به هر ورزشکار المپیکی توجه ویژه می‌کنند درحالی‌که در ایران بسیاری حتی نمی‌دانند که ورزشکاران ایرانی عازم المپیک زمستانی ۲۰۱۴ هستند.</content>
  </text>
  <text id="155971">
    <content>ابراهیمیان در پایان گفت: با وجود نامه واصله در تاریخ ۲۴ خردادماه هنوز جزئیات مورد نیاز برای اظهار نظر شورای نگهبان اعلام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="155972">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی ماکو ادامه داد: دراین‌راستا تعداد ۴۰ نفر زنبوردار دارای دفترچه زنبورداری جهت استفاده از تسهیلات بانکی معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155973">
    <content>جمعی از خانواده‌های شهدای خراسان جنوبی در تماس‌ها و پیامک‌هایی به خبرگزاری فارس از کم‌توجهی مسئولان به استقبال از ۸ شهید گمنام انتقاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="155974">
    <content>در رده بزرگسالان دو سال متوالی ۹۳ و ۹۴ اول کشوری می‌شوم اما پارسال نفر دوم بزرگسالان در انتخابی نهایی معرفی شدم.</content>
  </text>
  <text id="155975">
    <content>من حدود ۷۰۰ میلیون تومان از باشگاه پرسپولیس می‌خواهم و اول باید با من تسویه حساب کنند تا در مورد سال آینده مذاکره کنیم.</content>
  </text>
  <text id="155976">
    <content>شهابی، که به شهابی خراسانی هم معروف است، در سال ۱۲۸۸، در تربت حیدریه زاده شد.</content>
  </text>
  <text id="155977">
    <content>محدودیت‌هایی خواهد بود که به شکل تحریم نخواهد بود و این روند ۵ سال طول می‌کشد و بعد متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155978">
    <content>مدیرکل سازمان فنی‌وحرفه‌ای چهارمحال‌وبختیاری گفت: در سال جاری بیش‌از ۶ هزار کارت الکترونیک در این استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155979">
    <content>دکتر رحیمیان در سال ۱۳۶۷ به‌عنوان بیست و پنجمین رئیس این دانشگاه انتخاب شد و ریاست او تا سال ۱۳۷۲ ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="155980">
    <content>دزدی میلیاردی از یکی از طلافروشی‌های کرمان در سال ۹۱ و اختلاف درباره میزان طلاهای سرقتی موجب دعوای بین زرگرهای چند استان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155981">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان کوهرنگ گفت: ۱۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال تسهیلات دامداری به نیازمندان شهرستان کوهرنگ اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="155982">
    <content>آن زمان ۳۷ ساله بودم و با دختری که برای خانواده‌اش بسیار عزیز بود ازدواج کردم و سال ۸۱ نیز پسرم به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="155983">
    <content>کارشناسان داوری برنامه ۹۰ در تحلیل بازی استقلال و سپاهان تشخیص دادند تیم داوری بازی بیش‌از سپاهان به استقلال لطمه زده است.</content>
  </text>
  <text id="155984">
    <content>پیاده‌سازی توافق از آغاز با دشواری همراه بود، ولی عناصر کلیدی آن تا پیش‌از شکسته شدنش در سال ۲۰۰۳ در حال پیاده‌سازی بودند.</content>
  </text>
  <text id="155985">
    <content>تا پایان سند چشم‌انداز ۲۰ ساله در صنعت نفت، ایران باید به رتبه نخست در زمینه تولید محصولات پتروشیمی از نظر ارزش در خاورمیانه برسد.</content>
  </text>
  <text id="155986">
    <content>شاگردان پپ گواردیولا که در ۱۲ بازی قبلی خود در رقابت‌های مختلف به پیروزی رسیده بودند در نهایت برابر آرسنال تن به شکست دادند.</content>
  </text>
  <text id="155987">
    <content>معاون استاندار اردبیل گفت: براساس ماده ۵۳ قانون الحاقی دستگاه‌های اجرایی مکلف می‌شوند تا یک درصد از اعتبارات خود را به ورزش اختصاص دهند.</content>
  </text>
  <text id="155988">
    <content>به‌این‌ترتیب داور برای فولاد اعلام پنالتی کرد و بختیار رحمانی در دقیقه ۶۸ این پنالتی را به گل تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="155989">
    <content>توجه: مقادیر به‌دست‌آمده از این روش تقریبی است و استفاده از این روش برای اندازه‌گیری مسافت‌های بیش‌از ۱۰۰۰ کیلومتر توصیه نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="155990">
    <content>استاندار هرمزگان در بخش پایانی سخنان خود گفت: ۷۵ فعال رسانه‌ای در استان برای پوشش سفر ریاست‌جمهوری اعلام آمادگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155991">
    <content>قاضی بر اساس شواهد موجود وی را گناهکار شناخته و قرار شد میزان محکومیت وی در ۲۲ جولای اعلام شود.</content>
  </text>
  <text id="155992">
    <content>اعتراض‌ها در منطقه شرقی این کشور گستردگی بیشتری داشته است که در نتیجه آن ۱۹ نفر از معترضان در این منطقه شهید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155993">
    <content>در بورس منطقه‌ای کرمان تعداد ۲ میلیون و ۸۱۲ هزار سهم به ارزش بیش‌از ۷ میلیارد و ۱۰۷ میلیون ریال معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="155994">
    <content>پس‌از موفقیت اقامت، این نمایش به‌عنوان اولین تور بین‌المللی در سال ۲۰۱۷ و ۲۰۱۸ با عنوان و تور تکه‌ای از من تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="155995">
    <content>این مجموعه در ۱۳ قسمت ۳۰ دقیقه‌ای در سیمای آفتاب تولید شده‌است و یاسین اسدی در آن ایفای نقش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="155996">
    <content>به تجربه اثبات شده که ۲۰ درصد تخصص فردی و ۸۰ درصد استعدادهای مدیریتی برتر ملاک عمل مدیریت کلان دستگاه‌ها باید قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="155997">
    <content>شهرهای مشهد، تهران، رشت، شیراز و قم ۵ شهری بوده‌اند که بیشترین مقصد اصلی سفر را به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="155998">
    <content>بر اساس این گزارش این نمایشگاه از ۲۳ تا ۲۷ آبان‌ماه در کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان واقع در خیابان حجاب برپا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="155999">
    <content>جمعیت مجردان قطعی نیز که بین ۳۰ تا ۶۵ سال را شامل می‌شود بر اساس سرشماری سال ۸۵، یک میلیون و ۲۲۰ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="156000">
    <content>با تشدید اوضاع نابسامان امنیتی در طرابلس، تلفات درگیری‌ها در چند روز اخیر این شهر به ۱۱ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="156001">
    <content>سن لورنس شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۹۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156002">
    <content>بر اساس این گزارش ۱۸۱ میلیون کاربر در دنیا تبلیغات اینترنتی را مسدود می‌کنند که این رقم سالانه ۴۱ درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156003">
    <content>زمانی‌که هنوز مجتبی ۳۰ سال نشد و همه امیدوار بودیم یکی از ستارگان بزرگ تاریخ فوتبال ایران در وجود او حلول کنند.</content>
  </text>
  <text id="156004">
    <content>او همچنین متوجه شده بود که شمار ۳۰ هزار نیروی ترک قصد تقویت ۱۳ هزار نیروی مقابل او در تیسفون را دارند.</content>
  </text>
  <text id="156005">
    <content>یک خبرگزاری روسیه نوشت: یک فروند هواپیمای ترابری نظامی ایران از نوع سی ۱۳۰ به شماره ۵۵۲ وارد سوریه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156006">
    <content>علت اولیه و سنگ بنای این بحران انفجار حباب در بازار مسکن آمریکا بود که اوج آن در سال ۲۰۰۴ رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="156007">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمان گفت: بیش‌از ۱۱ هزار و ۶۰۰ نفر در آزمون سراسری حفظ قرآن کریم در این استان شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="156008">
    <content>مدیر بنیاد مسکن انقلاب اسلامی تصریح کرد: هم‌اکنون با کارهای انجام‌شده مطالعات طرح هادی روستایی در ۱۹۶ روستای این شهرستان پایان یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156009">
    <content>فقط ۴ نفر از بیرون تشکیلات بنیاد آوردم و مابقی یا در سمتشان ابقا شدند و یا انتصاب‌ها از درون خودشان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156010">
    <content>در این گزارش آمده‌است که فرماندار نظامی قزوین ساعت منع عبور و مرور از ساعت ۱۸ بعدازظهر اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156011">
    <content>مسابقات جهانی تیراندازی کره جنوبی که سهمیه المپیک ۲۰۱۶ است تا ۲۷ فروردین در شهر جانگ وون برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156012">
    <content>در پی اعلام آمادگی ایران برای تقدیم هدیه نظامی به ارتش لبنان جریان سیاسی مختلف لبنان به جز جریان ۱۴ مارس، از آن استقبال کردند.</content>
  </text>
  <text id="156013">
    <content>با افتتاح بیش‌از ۲۴ هزار نفر سپرده ستاره دنباله‌دار پست تاکنون تعداد حساب‌های افتتاح شده آن بیش‌از چهار برابر رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156014">
    <content>او گفت: در ۶ ماه دوم نیز قیمت داروهای خارجی ۲۰ تا ۲۵ درصد در صورت انجام بیمه‌ها به تعهداتشان، کاهش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156015">
    <content>اولین اقدامات و پرس‌وجو از مردم درباره‌ی ناپدید شدن الی در سال ۲۰۰۵ انجام شد که آن اقدامات ناموفق بود.</content>
  </text>
  <text id="156016">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان قم گفت: امسال در جرایم مهم و کلان نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته با ۱۳ درصد کاهش روبه‌رو شدیم.</content>
  </text>
  <text id="156017">
    <content>عضو مجلس خبرگان قانون اساسی می‌گوید قانون اساسی که در سال ۵۸ تصویب شد قانون بسیار خوبی بود اما به‌خوبی اجرایی نشد.</content>
  </text>
  <text id="156018">
    <content>با ملتی آشنا می‌شوید که ۱۴۰۰ سال گذشته با پذیرش دین اسلام از این دین مدد گرفته و توسعه و گسترش آن مدد رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="156019">
    <content>جمهوری‌خواهان نیز برای‌اینکه به دو سوم لازم برای رد کردن وتوی اوباما دست یابند به آراء ۴۳ دموکرات کنگره نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="156020">
    <content>این رقم نسبت‌به متوسط تولید نفت ایران در سال ۲۰۱۳ در حدود ۷۸ هزار بشکه در روز افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156021">
    <content>خبرگزاری فارس: اسامی ۱۳ فیلمی که در بخش مسابقه سینمای ایران در بیست و ششمین جشنواره فیلم کودک و نوجوان رقابت می‌کنند، اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="156022">
    <content>او بیش‌از ۵۰ سال فعالیت هنری در زمینه موسیقی عاشیقی داشت و به‌خاطر داشتن صدای دل‌انگیز دارای شهرت فراوانی بود.</content>
  </text>
  <text id="156023">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در پی تیراندازی در مرز یک نظامی سعودی کشته شد و ۱۰ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="156024">
    <content>فرمانده پلیس راهور استان اصفهان گفت: تصادفات جاده‌ای در نوروز ۹۳ در استان اصفهان ۶۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156025">
    <content>اخضر ابراهیمی نماینده ویژه سازمان ملل متحد برای حل بحران سوریه قرار است اواخر ماه جاری میلادی مقدمات برگزاری نشست ژنو ۲ را فراهم کند.</content>
  </text>
  <text id="156026">
    <content>این تحقیق نشان داد ۷۱ درصد نوجوانانی که افسردگی متوسط یا شدید داشتند با ترکیبی از این روش‌ها بیماری‌شان بهبود یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156027">
    <content>دولت پیشین فرانسه سال ۲۰۱۱ میلادی قانونی را تصویب کرد که به موجب آن حفاری های شیل گس در این کشور را ممنوع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156028">
    <content>میانگین قراردادهای این فصل به رقم دقیق ۲۹۵ میلیون و ۴۹۹ هزار و ۲۱ تومان به ازای هر بازیکن است.</content>
  </text>
  <text id="156029">
    <content>با نگاه به کتاب راز هستی، می‌بینیم که در آیات ۷ تا ۹ سوره سجده، در آفرینش انسان، سخن از روح به میان آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156030">
    <content>کوتاه ترین فاصله منابع آبی آسیای مرکزی تا مرزهای ایران از رود پنج حدود ۵۰۰ تا ۶۰۰ کیلومتر است که در شمال افغانستان جاری است.</content>
  </text>
  <text id="156031">
    <content>مرد ۶۰ ساله‌ای که با نقشه‌ای حیله‌گرانه، زنان و دختران جوان را در مشهد فریب می‌داد دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="156032">
    <content>به گفته وی پس‌از آزمون نهایی نیز حدود ۲۰ الی ۲۵ درصد افراد با توجه به شهرستان‌های مختلف از محدوده این طرح خارج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156033">
    <content>با یک ناقه ۲۲ بار حج گزارد و حتی یک تازیانه بر او نزد و دستور فرمود آن شتر را بعد از مرگش دفن کنند.</content>
  </text>
  <text id="156034">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان نهاوند گفت: نخستین استخر شنای دانش‌آموزی در شهرستان نهاوند در حال ساخت است که ۱۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="156035">
    <content>درحال‌حاضر طول مدت پرداخت مقرری بیمه بیکاری در ایران بسیار بالاست و تا سقف ۵۰ ماه را دربر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="156036">
    <content>با توجه به این پیشینه حداقل در منطقه غرب و شمال و تا حدودی کرانه مدیترانه ای اروپا ما طی ۷۰ سال گذشته جنگی نداشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="156037">
    <content>شنا یکی از رشته‌های ورزشی مسابقات جهانی ورزش‌های آبی ۲۰۱۵ است که از ۲ تا ۹ اوت ۲۰۱۵ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156038">
    <content>معاون سیاسی امنیتی و اجتماعی استانداری آذربایجان شرقی از انصراف ۵ داوطلب نمایندگی مجلس خبرگان رهبری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156039">
    <content>بخش سود سپرده گذاران را با آن ۲۲ درصد هایی که علی الحساب داده‌اند محاسبه و تفاوت آن را پرداخت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156040">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، فعالان اجتماعی آمریکا از کشته شدن دست‌کم ۱۱۵۲ نفر از اهالی این کشور به دست پلیس خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="156041">
    <content>مدنی یادآور شد: مسابقات قهرمانی شطرنج آقایان کشور از تاریخ ۲۳ مرداد تا ۳۰ مرداد ماه سال جاری در گیلان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156042">
    <content>این حادثه مصدومیت ۳ نفر از ساکنان ساختمان را در پی داشت که آتش نشانان آنان را به امدادگران اورژانس حاضر در محل تحویل دادند.</content>
  </text>
  <text id="156043">
    <content>پرونده: یک فاصله سنج برد بالا که قادر به اندازه‌گیری فاصله ۲۰ کیلومتر است و روی یک سه پایه با پایه سه گوش سوار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156044">
    <content>فرمانده انتظامی چاراویماق از کشف کالای قاچاق به ارزش ۲۹۰ میلیون ۴۰۰ هزار ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156045">
    <content>باید یاد اور شوم که استخدام رسمی ۶۰ هزار حق التدریس بر اساس قانون مجلس پایان داستان حق‌التدریسی‌ها نیست.</content>
  </text>
  <text id="156046">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهند عدم فعالیت بدنی می‌تواند یکی از عوامل اصلی بروز بیماری‌های قلبی در زنان از ۳۰ سالگی الی ۸۰ سالگی باشد.</content>
  </text>
  <text id="156047">
    <content>این توده‌های گوشتی رحم در صورت بررسی با سونوگرافی در ۷۷ درصد زنان یافت می‌شود و سن شایع بروز آن ۳۵ تا ۵۰ سال است.</content>
  </text>
  <text id="156048">
    <content>محرومیت یاسین باقری دیگر ملی پوش وزنه برداری ایران که در جریان مسابقات قهرمانی آسیا ۲۰۱۳ دوپینگش مثبت شد نیز سوم تیرماه به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156049">
    <content>بودجه نظامی عربستان سعودی در سال گذشته میلادی شاهد رشد ۲۱ درصدی بود و به مرز ۸۱ میلیارد دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="156050">
    <content>در چها ماهه نخست سال ۹۲، دوازده هزار و ۶۴۰ خودرو سواری به ارزش ۲۶۶ میلیون دلار به کشور وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="156051">
    <content>لازم به یادآوری است آخرین باری که ترکیه به منازعه‌ای منطقه‌ای در خاورمیانه وارد شد، جنگ کویت در سال ۱۹۹۱ به رهبری آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="156052">
    <content>محمد حقانی با اشاره به این موضوع تأکید کرد که این افزایش شیوع در ۱۰ سال گذشته رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="156053">
    <content>ملایی نوسان دمایی زنجان را طی ۲۴ ساعت گذشته بین یک درجه زیر صفر و چهار درجه بالای صفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156054">
    <content>به گفته او، این معافیت به مدت پنج سال در شهرهای توسعه‌یافته و به مدت ۱۰ سال در شهرهای کمترتوسعه‌یافته اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156055">
    <content>من در پاسخ گفتم آمار متوفیان در تهران روزانه ۱۶۰ نفر است اما در روزهای اضطرار آلودگی هوا ۲۲ نفر بیشتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156056">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران رشت، مدیر جهاد کشاورزی تالش ارزش اقتصادی این مقدار محصول را ۲۷ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156057">
    <content>گفته‌شده که پاپ ژان پل دوم در دیدارش از لهستان، در ۱۹۸۳، مهارتش را در این زمینه نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="156058">
    <content>ایکس ۲۲ از ظاهری اسپرت بهره می‌برد که زبان طراحی خودرو در کنار استفاده از رینگ و لاستیک ۱۶ اینچی سبب این امر گردیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156059">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر شبکه بهداشت شهرستان نور گفت: ۸۰ درصد خانواده‌های نوری پزشک خانواده خود را انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="156060">
    <content>کسی که ماه می ۱۹۴۰ به‌علت حمله‌ی سنگین آلمان‌ها دچار سوختگی شدید شده بود و ماه‌ها در بیمارستان بستری بود.</content>
  </text>
  <text id="156061">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان زنجان از برگزاری نمایشگاه و فروشگاه پاییزه در زنجان از ۲۰ شهریورماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156062">
    <content>حتی امروز هم تیم ملی سال ۱۹۹۶ در خاطره‌ها باقی‌مانده و همگان از آن به‌عنوان روزهای خوش فوتبال ایران یاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156063">
    <content>دهقان همچنین تاکید کرد: در سال جاری مبلغ ۱۳۰ میلیارد ریال اعتبار برای اجرای پروژه‌های قابل بهره‌برداری شرکت آب منطقه‌ای استان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156064">
    <content>اتباع ۱۳ کشور از جمله مسافران این هواپیما بودند که گفته می‌شود با شلیک موشک زمین‌به‌هوای شورشیان اوکراینی ساقط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156065">
    <content>از دیگر اتفاقات مهم این دوره، ماجرای قرارداد ۱۹۱۹ ایران و انگلیس می‌باشد که زمینه را برای تغییر سلطنت فراهم آورد.</content>
  </text>
  <text id="156066">
    <content>آیا برای ازبک ننگ نیست که سه ماه با ۳۰ ۴۰ هزار مرد کاری این‌طور سرشکسته و سرگردان باشد؟</content>
  </text>
  <text id="156067">
    <content>بر اساس اعلام منابع خبری، این هواپیما حامل ۱۰۰ سرنشین و ۶ خدمه بود که گفته می‌شود حدود ۵۰ تن از سرنشینان آن فرانسوی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156068">
    <content>این کتاب تاریخ شفاهی محله‌های منطقه ۱۰ است که گزارش‌های روایی از اماکن تاریخی، کسبه و ساکنان قدیمی محله هاست.</content>
  </text>
  <text id="156069">
    <content>شاخص قیمت وزنی نیز در پایان معاملات امروز این بازار با ۲ واحد عدد ۲۴ هزار و ۱۱۷ واحد را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="156070">
    <content>مدیرکل آمار و اطلاعات استانداری کرمان گفت: ۷۰۰ مرکز ثبت‌نام متقاضیان دریافت یارانه در استان کرمان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156071">
    <content>تعداد افرادی که برای پژوهش به قطب جنوب رفته‌اند در زمستان حدود هزار نفر و در تابستان حدود ۴۵۰۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="156072">
    <content>به گفته استاندار گیلان، نسبتی از ۴۰ میلیارد تومان مصوبه هیئت دولت به هر شهرستان اختصاص پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156073">
    <content>گفتنی است شهروندان علاقه‌مند به حضور در برنامه پایش تراکم استخوان می‌توانند برای کسب اطلاعات بیشتر به خانه‌های سلامت محله‌های ۹ گانه مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="156074">
    <content>پیش‌از این دادگاهی در میلان برلوسکونی را به‌دلیل تقلب و تخلفات مالیاتی ۲ سال از فعالیت سیاسی محروم کرد.</content>
  </text>
  <text id="156075">
    <content>به گزارش گروه چند رسانه‌ای باشگاه خبرنگاران، ساخت این هتل برای مجموعه هتل های هیلتون ۵ میلیون دلار هزینه داشت.</content>
  </text>
  <text id="156076">
    <content>معاون اداره‌کل امور مالیاتی شرق استان تهران گفت: تاکنون ۳ هزار و ۷۲۸ فقره اظهارنامه الکترونیکی مالیاتی در شهرستان‌های دماوند و فیروزکوه دریافت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156077">
    <content>در یک دوره از جنگ تا سال ۶۷ در آبادان، ماهشهر، کازرون و بهبهان مسابقات فوتبال برگزار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="156078">
    <content>آزمایش این فناوری برای سال ۲۰۱۴ برنامه‌ریزی‌شده که پس‌از آن باید به تائید مقامات لازم پیش‌از عمومی شدن آن برسد.</content>
  </text>
  <text id="156079">
    <content>این نرم‌افزار از مهر ۱۳۹۲ به‌صورت رایگان در دسترس عموم قرار گرفته است و هم‌اکنون بیش‌از ۱۲۰ هزار تراکنش ماهیانه فعال دارد.</content>
  </text>
  <text id="156080">
    <content>صنایع عمده آن هنوز از افت عظیم تجارت جهانی، بهبود نیافته بودند و بیکاری در برخی از کشورها تا ۲۰ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="156081">
    <content>ایران حضور کارمندان سفارت انگلیس در آشوب های سال ۸۸ را از جمله مصادیق دخالت در امور داخلی خود می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="156082">
    <content>دور تا دور خانه به طول ۵۰۰ متر از کنار جاده با نرده‌هایی از جنس فرفورژه آهنی زیبا محصور شده بود.</content>
  </text>
  <text id="156083">
    <content>رسانه‌های عراقی اعلام کردند که نیروهای امنیتی این کشور، ۵ فرد تحت تعقیب را در یک عملیات امنیتی در جنوب موصل شناسایی و دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="156084">
    <content>حاج حسن گفت: کسی از آلمان صد میلیون تومان فرستاده و می‌خواهد که ۱۴ مدرسه به‌نام چهارده معصوم در سرتاسر ایران ساخته شود.</content>
  </text>
  <text id="156085">
    <content>رییس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی استان کرمان از احیای ردیف بودجه احداث موزه جیرفت با گذشت ۱۲ سال بلاتکلیفی خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="156086">
    <content>از سال ۳۶۳ میلادی، و پس‌از جنگ‌های بیزانس و ساسانی، کوه‌ها در مرز ایران و امپراتوری بیزانس، به‌عنوان مرز قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156087">
    <content>پس‌از اعتراضات عمومی به نتیجه انتخابات، شاه در ۶ شهریور نارضایتی خود از جریان انتخابات را اعلام کرد و در همان روز، اقبال استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="156088">
    <content>سیم‌کارت کد دو نیز با قیمت ۹۰۰ تومان خرید شده و بالغ بر یک میلیون تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156089">
    <content>برآوردهای انجام‌شده نشان می‌دهند که سرعت وزش بادها در قالب این تندباد بین ۳۲۰ تا ۳۳۷ کیلومتر در ساعت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156090">
    <content>در شورای اورشلیم در سال ۵۰ بعد از میلاد مسیح، ختنه شدن برای ایمان آورندگان فاقد ریشه یهودی، به مسیحیت الزامی نشد.</content>
  </text>
  <text id="156091">
    <content>بنابراین می‌بینید که این زنجیره به‌هم وصل است؛ بنابراین ۵۰ هزار اتوبوس برآورده شده در ۵ سال تحقق یابد و این عالی است.</content>
  </text>
  <text id="156092">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۷۰ درصد بودجه جاری کشور به نفت وابسته است که باید این رقم به ۳۰ درصد برسد.</content>
  </text>
  <text id="156093">
    <content>امروز ۱۰ هزار تماشاچی به ورزشگاه آمده بودند و کاش این روز پرهیجان با ناراحتی دروازه‌بان سابق تیم‌ملی تمام نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="156094">
    <content>دو روز بعد، یک کارگر ساختمانی ۱۹ ساله، ویلیام باندی، پس‌از اطلاع خانواده‌اش که قرار است در یک مهمانی شرکت کند، ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="156095">
    <content>گیتی پسند در ست‌های دوم تا چهارم با امتیازهای ۲۵ بر ۲۳، ۲۵ بر ۱۷ و ۲۵ بر ۲۳ پیروز میدان بود.</content>
  </text>
  <text id="156096">
    <content>معاملات پلاتین برای تحویل در ماه اکتبر تغییر چندانی نکرد و هزار و ۷۲۶ دلار و ۱۰ سنت در هر اونس بود.</content>
  </text>
  <text id="156097">
    <content>به گزارش فارس، آمار تجارت خارجی کشور در ۷ ماهه سال جاری به رقم ۴۵ میلیارد و ۲۱۸ میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="156098">
    <content>در این مرحله از اردو ورزشکاران گیلانی به‌همراه ۹ بازیکن از استان‌های گلستان، سمنان، تهران، سیستان‌وبلوچستان، هرمزگان و خوزستان زیر نظر کادر فنی تمرین کردند.</content>
  </text>
  <text id="156099">
    <content>به گفته مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی کردستان، در سال گذشته ۴۸۰ مورد جلسه با حضور اعضای شوراهای زکات در سطح استان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156100">
    <content>پل تامس اندرسن در ۱۵ سال گذشته تنها پنج فیلم ساخته و با همین فیلم‌ها به شهرت و موفقیت بسیاری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="156101">
    <content>او بعد از چند عمل جراحی برای یک‌سال در بیمارستان بستری شد و در نهایت دوشنبه هفته گذشته در سن ۷۶ سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="156102">
    <content>البته نباید این نکته را از نظر دور داشت که در زمینه طنز سیاسی بعد از دوم خرداد سال ۷۶ مطبوعات پیشگام بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156103">
    <content>محمد مهدی اردبیلی مدرس این دوره است که در پنج جلسه، از ۱۰ آذر ماه روزهای یکشنبه ساعت ۱۴ تا ۱۶ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156104">
    <content>سفیر ایران در مسکو افزود: روابط میان تهران و مسکو در حال گسترش است و سال ۲۰۱۴ برای هر دو کشور بسیار ثمربخش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156105">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مقامات آرژانتینی از افزایش شمار قربانیان بر اثر رانش زمین و رسیدن آن به ۱۲ نفر خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="156106">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتبال ساحلی کشورمان می‌گوید که رسیدن این تیم به فینال جام جهانی ۲۰۱۵ پرتغال یک راز مخفی بین او و بازیکنانش است.</content>
  </text>
  <text id="156107">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تبلیغات اسلامی استان بوشهر از وجود بیش‌از ۱۵۰۰ مسجد و حسینیه شناسنامه‌دار در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156108">
    <content>این فیلم از لحاظ خط داستان مشابهت زیادی با فیلم دیگر مایکل کین با نام کارگاه که در سال ۱۹۷۲ ساخته شد، دارد.</content>
  </text>
  <text id="156109">
    <content>او شهید محسن وزوایی بود که ما با این شهید برای اولین‌بار در تاریخ ۱۵ اسفند ۵۹ به جبهه اعزام شدیم.</content>
  </text>
  <text id="156110">
    <content>پزشکی قانونی اعلام کرد در تعطیلات پایان هفته گذشته ۱۰ نفر در دو استان مازندران و خوزستان غرق شدند.</content>
  </text>
  <text id="156111">
    <content>داماش هم در آخرین دیدار خانگی خود به ۳ امتیاز ارزشمند دست یافت تا حضورش در فصل آینده لیگ برتر را مسجل کند.</content>
  </text>
  <text id="156112">
    <content>دولت کامرون قبل‌از دهه ۱۹۷۰ زمانی‌که کشور غنی‌تر از امروز بود، هر فرصتی را که برای آموزش مردم خود داشت از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="156113">
    <content>دبیر ستاد احیای زکات شهرستان بروجرد گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون بیش‌از ۱۰ میلیارد ریال زکات نقدی و غیرنقدی در این شهرستان جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156114">
    <content>مهری افزود: بر اساس این آمار همچنین ۳۳ عابر پیاده نیز بر اثر وقوع تصادفات جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="156115">
    <content>بامیان یکی از مشهورترین مناطق تاریخی در افغانستان است که در زمستان سال ۲۰۰۱ میلادی این اثر تاریخی توسط طالبان منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="156116">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راه خوزستان از کشته شدن ۴۱۱ نفر در حوادث رانندگی برون شهری استان در نیمه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156117">
    <content>تجربه نشان داده است که میزبانی جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل باعث افزایش و گسترش توریسم در کشور میزبان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156118">
    <content>اپل بیش‌از ۱۵۰ میلیارد دلار پول نقد دارد و سرمایه‌گذاران از مدیران کمپانی خواسته‌اند تا با سرمایه‌گذاری‌های جدید، سودآوری اپل را بیشتر کنند.</content>
  </text>
  <text id="156119">
    <content>در این سال سکه‌ها و اسکناس‌های جدید و نخستین اتحادیه اروپا، به ۱۲ عضو این اتحادیه معرفی گردید.</content>
  </text>
  <text id="156120">
    <content>تنها ۸ درصد از اروپایی‌ها آن را دارند، و در شرق آسیا فقط ۴ درصد دارای آن هستند.</content>
  </text>
  <text id="156121">
    <content>کنگره آمریکا اکنون ۶۰ روز فرصت دارد تا نظر نهایی خود را در خصوص توافق هسته‌ای ایران و قدرت‌های جهانی اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="156122">
    <content>کاروان ورزش ایران نیز با ۲۸۲ ورزشکار شامل ۲۲۴ ورزشکار مرد و ۵۸ ورزشکار زن در این دوره از مسابقات شرکت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="156123">
    <content>رمان دنیای کوچک جوایز متعددی در سوئیس و اروپا دریافت کرد و در ۲۰۱۰ فیلمی از روی آن ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="156124">
    <content>آتش‌سوزی دسامبر سال ۲۰۱۴ کارخانه‌ای در بنگلادش، که در آن ۲۰ نفر جان خود را از دست دادند، اهمیت این نکته را به‌خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="156125">
    <content>شکر بسته ۹۰۰ گرمی ۲ هزار تومان است که در مغازه‌ها مرکز شهر ۲۴۰۰ تا ۳ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156126">
    <content>مدیرکل سازمان تبلیغات اسلامی خراسان جنوبی گفت: درحال‌حاضر ۲۰ روستای بالای ۲۰۰ خانوار در استان فاقد خانه عالم است.</content>
  </text>
  <text id="156127">
    <content>رئیس اداره بهزیستی سربیشه گفت: بیش‌از ۹۲ واحد مسکونی در شهرستان سربیشه برای معلولان در حال ساخت بوده که به‌زودی به متقاضیان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156128">
    <content>رشیدی خاطرنشان کرد: کبدی قم در سال ۹۴ به‌دنبال راهیابی به لیگ برتر کبدی کشور است البته در این راه به حمایت مسئولان نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="156129">
    <content>او معتقد است که تیمش می‌توانست ۳ امتیاز را در زمین حریف بگیرد ولی تساوی هم در انزلی نتیجه بدی نیست.</content>
  </text>
  <text id="156130">
    <content>حجت‌الاسلام رستمی تصریح کرد: نمایشگاه به مدت ۱۰ روز دایر است و علاقه‌مندان می‌توانند از این نمایشگاه بازدید کنند.</content>
  </text>
  <text id="156131">
    <content>کشور مستقل فلسطینی در سازمان ملل هم با به دست آوردن ۱۳۵ رای از مجموع ۱۹۳ رای به رسمیت شناخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156132">
    <content>کتاب کاش وقتی ۲۰ سالم بود می‌دانستم، کتابی است در حوزه کارآفرینی و خلاقیت که با بیانی جذاب و روان نوشته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156133">
    <content>در واقع تمام افرادی که تا قبل‌از ۱۶ سالگی دچار بیماری روماتیسمی می‌شوند، جزو مبتلایان به بیماری استیل قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="156134">
    <content>در راستای ارتباط مردم با نهاد ریاست‌جمهوری، سامانه ارتباط مردمی ۱۱۱ با حضور مسئولان در سنندج راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="156135">
    <content>لازم به ذکر است میزان سرمایه‌گذاری این کارخانه حدود ۸۰ میلیون دلار بوده و در مساحتی حدود ۱۰۰ هکتار احداث گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="156136">
    <content>در نیمه‌ی نخست سال ۱۳۹۰ شمسی ۱۴ پرواز در هفته از طریق فرودگاه همدان به شهرهای تهران، مشهد، کیش و سوریه انجام می‌شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156137">
    <content>امتیاز بین ۰ تا ۳: شما بیش‌از اندازه وابسته به عقاید کلیشه‌ای درباره‌ی تفاوت‌های زن و مرد هستید.</content>
  </text>
  <text id="156138">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل صدا و سیمای مرکز اصفهان گفت: استان اصفهان ۲۱ اردیبهشت ماه سال جاری میزبان دومین جشنواره قرآنی نمایش‌های کوتاه رادیویی است.</content>
  </text>
  <text id="156139">
    <content>در نوامبر ۲۰۰۹، والش، ۱۲ ساله، اولین فراخوان خود را به تیم زیر ۱۵ سال دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="156140">
    <content>دومین سدیری سلطان نام داشت که در هشتاد و دو سالگی در سال ۲۰۱۱ و پس‌از نزدیک به پنجاه سال وزارت دفاع در گذشت.</content>
  </text>
  <text id="156141">
    <content>سوپرجام دیداری است بین تیم‌های قهرمان لیگ و جام حذفی تقریبا در تمامی کشورهای درجه ۲ و ۳ دنیا نیز انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156142">
    <content>علاوه‌بر این میانگین ماهانه بهای این سبد در ماه مارچ با ۵۵ سنت افزایش نسبت‌به ماه فوریه به ۱۰۵ دلار و ۹۳ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="156143">
    <content>البته برای ما که قرار گذاشته بودیم روزی ۲۰۰ مایل طی طریق کنیم وقفه‌ای تولید می‌کرد، اما چاره‌ای جز این نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="156144">
    <content>او به‌همراه لاله کشاورز نخستین زنان ایرانی و نخستین زنان مسلمان جهان هستند که در نهم خرداد ماه ۱۳۸۴ موفق به فتح قله اورست شدند.</content>
  </text>
  <text id="156145">
    <content>تکواندوکار سابق تیم ملی امید گفت: رئیس فدراسیون دانشجویان مدعی است پولی برای پرداخت به مدال آوران در مسابقات سال ۲۰۱۱ ندارد.</content>
  </text>
  <text id="156146">
    <content>اگر چه تعدادی از مسافران با قطار و اتوبوس عازم مشهد شده‌اند اما ۶۰ نفر دیگر از زایران همچنان در محوطه فرودگاه منتظر ایستاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156147">
    <content>رئیس‌جمهور و اعضای دولت در آخرین سفر استانی، ۱۵ و ۱۶ بهمن ماه جاری میهمان استان اصفهان بودند.</content>
  </text>
  <text id="156148">
    <content>در فصل ۸، به زنی به‌نام جین اشاره کردم که می‌گفت همیشه جلب مردانی می‌شود که در ازدواج‌های قبلی خود شکست خورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156149">
    <content>اتحادیه بین‌المللی وسایل نقلیه موتوری اعلام کرد در نیمه نخست سال جاری میلادی ۴۴ میلیون و ۷۳ هزار دستگاه خودرو در سراسر جهان به‌فروش‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="156150">
    <content>پراید مدل ۹۲ را که مالک آن جوانی حدود ۳۰ ساله بود انتخاب کردم و از او خواستم برای نوشتن قولنامه به منزلم بیاید.</content>
  </text>
  <text id="156151">
    <content>شاید هنگام ناهار چون این هم ساعت اوج است و بین ساعت ۶ تا ۸ شب بعد از کار نیز مطلب ارسال نمایم.</content>
  </text>
  <text id="156152">
    <content>مجله اکونومیست تعداد کلاهک‌های هسته‌ای اسرائیل را در سال جاری ۸۰ عدد برآورد کرده که این رقم، بعد از هند قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="156153">
    <content>این فرودگاه در شهر نوایی، ازبکستان کشور ازبکستان قرار دارد و در ارتفاع ۳۴۸ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156154">
    <content>در دقایقی از بازی هم عملکرد خوبی نداشتیم برای مثال زمانی‌که حسن زاده ۵ خطایی شد از نظر ریباند در زمین مشکل پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="156155">
    <content>تحصیلات مقدماتی را در قزوین گذراند و در سال ۱۳۰۰ در وزارت معارف استخدام شد و در مدارس قزوین تدریس کرد.</content>
  </text>
  <text id="156156">
    <content>به‌دنبال انتشار خبر تاخیر بیش‌از ۱۰ ساعته پرواز تهران به اهواز، سازمان هواپیمایی به شرکت هواپیمایی این پرواز تذکر کتبی داد.</content>
  </text>
  <text id="156157">
    <content>در حدود ۵۰ درصد از جمعیت این کشور را مسیحیان، ۱۵ درصد را مسلمانان و سایرین را پیروان آئین‌های بومی آفریقا تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="156158">
    <content>به‌این‌ترتیب از فردا طی هر ماه، ۴ هزار متقاضی در کل کشور به جمع سایر خریداران مسکن اضافه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156159">
    <content>مجاهدی درادامه گفت: با واگذاری پنج بندر در سال جاری، تعداد بنادر واگذار شده به ۴۲ بندر افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156160">
    <content>رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی بسطام گفت: ملت ایران دست از ولایت برنمی‌دارد و هر روز برایش همچون عاشورا و ۹ دی است.</content>
  </text>
  <text id="156161">
    <content>گزینه بعدی تکمیل ائتلاف ملی با ۱۶۰ تا ۱۶۵ کرسی که قدرت چانه‌زنی مالکی را در برابر کردها و سنی ها بالا خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="156162">
    <content>بیش‌از ۵۰ سال است که آب نوشیدنی نیروی دریایی آمریکا، فضانوردان آمریکایی و سفرای آمریکا در سفارتخانه‌های سراسر دنیا، آب مقطر است.</content>
  </text>
  <text id="156163">
    <content>علاوه‌بر این، این باشگاه با ۱۰ قهرمانی در جام حذفی فرانسه، رکورددار بیشترین قهرمانی در این رقابت‌ها نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156164">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در اثر درگیری محافظان دو نماینده شورای ولایتی در شمال افغانستان سه نفر کشته و ۵ تن دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="156165">
    <content>به گزارش فارس، معاون اجرایی رئیس‌جمهور گفت: بخش اندکی از مردم درآمد خود را بالای ۲ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156166">
    <content>تاریخ اروپا و جوامع صنعتی در سده‌های ۱۹ و ۲۰ میلادی نادرستی اندیشه‌های سوسیالیستی را در عمل به‌وضوح نشان داد.</content>
  </text>
</textCollection>