<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="156167">
    <content>بحرینی گفت: درحال‌حاضر تعداد ۴ هزار و ۵۰ خانوار تحت حمایت کمیته امداد شهرستان دشتی از این نهاد مستمری دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156168">
    <content>یک پسر ۲۰ ساله طی سال‌های رشد خود نه‌تنها از یک خانواده ایلی برخوردار نبوده، بلکه حتی ممکن است پدرش را نیز به‌ندرت ملاقات کند.</content>
  </text>
  <text id="156169">
    <content>انتخابات فدراسیون بوکس در حالی ۱۹ بهمن‌ماه برگزار خواهد شد که دوره‌ی ریاست چهارساله احمد ناطق نوری ۲۰ بهمن به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156170">
    <content>یکی از رانندگان اتوبوس مدرسه که بیش‌از ۲۰ سال در این حوزه فعال بوده‌است، گفت: امروز صبح ما تصمیم گرفتیم که دیگر بس است.</content>
  </text>
  <text id="156171">
    <content>پزشکان دوام این پیوند صورت را در صورت مناسب بودن تمام شرایط بین ۲۰ تا ۳۰ سال تخمین زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156172">
    <content>اما به‌طور کلی عموم مردم در سیزده ماه بین دی ماه ۵۶ تا بهمن ۵۷ از احوال یکدیگر بی‌خبر بودند.</content>
  </text>
  <text id="156173">
    <content>اگر شهروندان که در ساخت‌وساز دست دارند در حوزه ساختمان سازی مرتکب تخلفی شوند، این تخلف در کمیسیون ماده ۱۰۰ مورد رسیدگی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="156174">
    <content>ازآنجایی‌که یک ملیون ریال در ایران برابر با ۳۳ دلار است، این فرصت بسیار خوبی برای سرمایه‌گذاران خارجی همچون شرکت‌های آمریکایی است.</content>
  </text>
  <text id="156175">
    <content>خرداد ۵۴، بعد از ترور مستشار آمریکایی و یک نفر دیگر، آیه‌ای را هم که بالای تمام بیانیه‌های سازمان بود حذف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156176">
    <content>در کنار این جزیره‌ی کیهانی ساختاری شبیه چتر وجود دارد که از سمت چپ کهکشان حدود ۱۰۰ هزار سال نوری کشیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156177">
    <content>می‌خواهیم با صعود به جمع ۸ تیم برتر یک هدیه خوب به هواداران بدهیم و پایان خوبی برای این فصل باشد.</content>
  </text>
  <text id="156178">
    <content>این مسئول از جابه‌جایی ۱۱ روستا در آذربایجان غربی خبر داد و خاطرنشان کرد: این روستاها در سال‌های گذشته جابه‌جا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156179">
    <content>معاون امور اجتماعی و فرهنگی شهرداری منطقه ۱۰ گفت: نمایشگاه کتاب با عنوان من انقلابی‌ام در بوستان رضوان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156180">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر بورس منطقه‌ای استان کرمانشاه گفت: ارزش معاملات بورس کرمانشاه در هفته منتهی به بیست و سوم اردیبهشت ماه ۹۲ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="156181">
    <content>بنابر آمارهای موجود با این تصمیم می‌توان تخمین زد درصد تولید ناخالص داخلی در اوکراین تا میزان ۱۰ درصد افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="156182">
    <content>مدیرکل گمرک بندر آستارا از صادرات ۳۱۰ میلیون دلار کالای غیرنفتی از این گمرک در سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156183">
    <content>بعد از من ۴ تا مدیرعامل آمده، یعنی ابهامی نبوده و تمامش مربوط به دوران مدیریت من است؟</content>
  </text>
  <text id="156184">
    <content>تمامی توپ‌های فوتبال فیفا که قرار است در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل مورد استفاده قرار گیرند در ولایت پنجاب پاکستان ساخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156185">
    <content>حمیدرضا سیاسی که ۲ هفته پیش به‌عنوان مدیرعامل پرسپولیس معرفی شد حالا خبر بازداشتش او را در صدر اخبار قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="156186">
    <content>در ماه اکتبر سال ۲۰۰۴، دانشگاه پردو اعلام کرد که ساختمان فنی و مهندسی جدید خود را آرمسترانگ خواهد نامید.</content>
  </text>
  <text id="156187">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا تا ۱۵ مارس به ایران و عربستان فرصت داده است و اگر مشکل حل نشود باید در کشور ثالث به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="156188">
    <content>در این نمایشگاه ۲۰ طراح مد و لباس ایده‌های خود را در قالب ۶۰ تابلو و ۶۸ مانتو زنانه ارائه کردند.</content>
  </text>
  <text id="156189">
    <content>مسابقه انتخابی تیم ملی کشتی آزاد در وزن ۱۲۰ کیلوگرم برای حضور در رقابت‌های المپیک با پیروزی کمیل قاسمی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="156190">
    <content>درحال‌حاضر، بیش‌از ۴۶۰ کانون فرهنگی و اجتماعی در کشور فعال هستند و ما گسترش و حمایت این نهادها را در سال جاری در برنامه داریم.</content>
  </text>
  <text id="156191">
    <content>شبکه فرانس ۲۴ گزارش داد که حسن روحانی اواخر آبان ماه سال جاری طی سفری رسمی راهی پاریس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156192">
    <content>موسوی تصریح کرد: تجربه نشان داده هر هزینه‌ای که در حوزه پیشگیری می‌شود ۵ تا ۱۰ برابر در طول زمان سودآوری در پی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="156193">
    <content>با گذشت ۴۰ روز از صدور این حکم، سرانجام دیروز احمد، برای این پست سوگند یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="156194">
    <content>آرون شوک ۳۳ ساله با اتهام مخارج غیرضروری از جمله استفاده از مالیات‌ها برای سوار شدن به هواپیماهای گران روبروست.</content>
  </text>
  <text id="156195">
    <content>حتی اگر ۲۲ سناتور نیز در این مسیر با اوباما همراه شوند، وی بر فضای منفی حاضر در سنا به‌طور کامل غلبه پیدا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="156196">
    <content>به گزارش فارس، در بازار فرابورس ایران نیز شاخص کل با ۱۲ واحد افت به ۷۸۲ واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="156197">
    <content>از وی تاکنون ۹ کتاب و بیش‌از ۲۰۰ مقاله علمی نگاشته‌است و ۱۵ مجموعه از آثار نویسندگان ایرانی را به زبان روسی ترجمه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156198">
    <content>جهاد اسلامی ادعا کرد که او را در ۳ اکتبر سال ۱۹۸۵ کشته‌است و سپس عکس جسد او را به روزنامه‌های بیروت نشر داد.</content>
  </text>
  <text id="156199">
    <content>برآوردهای اوپک نشان می‌دهد سهم این سازمان از بازار جهانی نفت در سال ۲۰۱۷ از ۴۰ درصد کنونی به ۳۷ درصد تنزل خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="156200">
    <content>مارتین برای این موضوع پسرش را که به مدت ۳ هفته به اروپا رفته است به‌عنوان مثال مطرح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156201">
    <content>در این رده‌بندی المپیک لیون با ۹۶ امتیاز دوم شد و پورتلند آمریکا با ۴۱ امتیاز در رده سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156202">
    <content>او در سال ۲۰۱۳ به‌همراه دو تن از اقتصاددانان دیگر به نام‌های لارس پیتر هانسن و یوجین فاما برنده‌ی جایزه‌ی نوبل اقتصاد شد.</content>
  </text>
  <text id="156203">
    <content>به گفته وی طبق اخباری که منتشر شده عرضه بیش‌از اندازه نفت در قیمت‌های ۵۰ دلار باعث شده که قیمت این کالا نزولی شود.</content>
  </text>
  <text id="156204">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان سرایان افزود: همچنین با اجرای این طرح‌ها زمینه کار و فعالیت اقتصادی برای ۸۶ نفر فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156205">
    <content>در راستای حمایت تغذیه ای از مادران باردار و شیرده بی بضاعت و نیازمند شهرستان جاسک ۲۵۰ بسته غذایی بین مددجویان توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="156206">
    <content>سرپرست کمیته امداد شهرستان خدابنده از جمع‌آوری ۴ میلیارد و ۶۰۰ میلیون ریال زکات در شهرستان خدابنده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156207">
    <content>در سال ۲۰۰۲، بازی برگشت این دو تیم نیمه‌کاره ماند و یک‌بار دیگر، هواداری به ضرب گلوله از پای درآمد.</content>
  </text>
  <text id="156208">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر زراعت جهاد کشاورزی استان مرکزی از اختصاص ۲۱۰ هزار هکتار از اراضی استان به کشت گندم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156209">
    <content>براساس برآوردهای انجام‌شده در سال زراعی ۱۳۹۳، حدود ۷۰۰ هزار تن گندم در استان گلستان برداشت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156210">
    <content>در محلات پایین شهر، انواع مختلف قلیان خوانسار با تنباکوی ایرانی، ۳ تا ۵ هزار تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="156211">
    <content>در رنکینگ اکتبر ۲۰۱۵ جهان در بخش مردان صدر جدول تغییری نکرد و همچنان چینی‌ها رده های اول تا چهارم را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="156212">
    <content>امام موسی صدر ۹ شهریور سال ۱۳۵۷ در سفر به لیبی و هنگام ترک این کشور به مقصد ایتالیا ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="156213">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان زنجان در مراسم آغاز به‌کار مدارس قرانی با بیان این مطلب گفت: از این تعداد ۱۴۲ مدرسه قرآنی سهم استان زنجان است.</content>
  </text>
  <text id="156214">
    <content>شاگردان گارسیا که چیزی برای ازدست دادن نداشتند، بر شدت حملات شان اضافه کردند و سرانجام در دقیقه ۷۳ به گل رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="156215">
    <content>این میزان در سال ۲۰۱۶ میلادی ۶۰۰ میلیون فوت مکعب در روز و در سال ۲۰۱۵ میلادی ۱۰۰ میلیون فوت مکعب در روز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156216">
    <content>در مرحله رده‌بندی هم تیم ملی روسیه با نتیجه ۳ بر یک پرتغال را شکست داد و به‌عنوان سوم رسید.</content>
  </text>
  <text id="156217">
    <content>به‌طور متوسط سالانه ۵۰ تا ۸۰ فیلم بلند سینمایی در ایران تولید می‌شود و فهرست زیر شامل حدود ۴ هزار عنوان فیلم سینمایی است.</content>
  </text>
  <text id="156218">
    <content>این مسئول با اشاره به پروژه‌های اجرایی در سال ۹۵ یادآور شد: در سال آینده ۲۰ پروژه نیز تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156219">
    <content>براساس این گزارش، از سال ۲۰۰۷ این برای اولین‌بار است که آمریکا هیچ ناو هواپیمابری در خلیج فارس نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="156220">
    <content>به گزارش مشرق، از ابتدای سال جاری تا هفته گذشته شماره‌گذاری خودروهای داخلی با استاندارد آلایندگی یورو ۲ متوقف بود.</content>
  </text>
  <text id="156221">
    <content>با پنج هزار شبکه سر و کار نداشتیم، بلکه با ۵۰۰ میلیون شبکه مواجه بودیم که مشتریان این فناوری ساخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="156222">
    <content>فاریابی در ارتباط با اجرای طرح‌های نوسازی در شهرستان دشتی گفت: در ۴۵ هکتار از اراضی کشاورزی این شهرستان تجهیز و نوسازی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="156223">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان آذربایجان شرقی از صدور بیش‌از ۱۳ هزار گواهینامه مهارت الکترونیکی مهارت در سه ماه نخست امسال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156224">
    <content>فرماندار قم گفت: با انصراف ۲۰ نفر از نامزدهای تایید صلاحیت‌شده انتخابات مجلس شورای اسلامی، ۶۴ نفر برای رقابت نهایی در این انتخابات باقی مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156225">
    <content>دنبال قلم دیجیتال هستید که برای راحتی کار با اپ ها و نوشتن ایجاد شده به سراغ نوت ۳ بروید.</content>
  </text>
  <text id="156226">
    <content>دیدار مسابقات جام جهانی کشتی آزاد از ۲۴ تا ۲۶ اسفند ماه مستقیم از تلویزیون به روی آنتن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="156227">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس و به نقل از سایت باشگاه تراکتورسازی، تونی اولیویرا ساعت ۶ صبح امروز وارد فرودگاه بین‌المللی امام‌خمینی شد.</content>
  </text>
  <text id="156228">
    <content>در سال ۲۰۱۲ نیز مانند سال ۲۰۰۸ دو کشور به‌طور مشترک میزبانی مسابقات جام ملت‌های اروپا را بر عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="156229">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی در حاشیه رونمایی از خودروی مکانیزه کنترل پارک خودروها از جایگزینی احتمالی مزدا ۳ به‌جای خودروهای بنز پلیس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156230">
    <content>رئیس فرهنگ و ارشاد اسلامی تویسرکان ابراز داشت: ۲۳ نفر از هنرمندان شهرستان نیز از بیمه تکمیلی بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="156231">
    <content>این بازی ساعت ۲۳ به وقت تهران آغاز می‌شود که بازی افتتاحیه لیگ دسته اول فوتبال باشگاه‌های آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="156232">
    <content>در سه ماهه نخست امسال ۲۵۹ میلیون و ۱۳۷ هزار و ۳۷۸ دلار خودرو و قطعات وابسته از امارات متحده عربی به کشور وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156233">
    <content>رزم حسینی ادامه داد: هم‌اکنون حدود ۱۱ هزار حلقه چاه آب غیر مجاز در استان وجود دارد که این نتیجه بی قانونی در گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="156234">
    <content>موسوی افزود: در نیمه اول سال جاری ۲۴۷ نفر در مرزهای استان اردبیل دستگیر و تحویل مقامات قضایی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156235">
    <content>به گزارش روز دوشنبه گروه فرهنگی ایرنا، برنامه‌های جشنواره های تئاتر فجر استانی از روز ۱۹ دی ماه ۹۴ از استان البرز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="156236">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، چین در ۱۸ ماه گذشته آزمایش‌هایی را بر بهبود جنگ افزارهای فرا صوت خود انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="156237">
    <content>گزارش‌ها حاکی است که سن اعتیاد به ۱۳ سال کاهش یافته و کودکان در سنی هستند که بیشترین تأثیر را از گروه همسالان خود می‌پذیرند.</content>
  </text>
  <text id="156238">
    <content>مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی کشور از کاهش شدید دمای پایتخت طی ۲۴ ساعت آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156239">
    <content>با پایان ۳۰ سال خدمت در آموزش‌وپرورش از خداوند می‌خواهم به من کمک کند تا بتوانم در آینده هم به اهداف متعالی خود برسم.</content>
  </text>
  <text id="156240">
    <content>روز بعد خاکستر هواپیما در روی اقیانوس پیدا شد اما ۲ سال طول کشید تا جعبه سیاه آن پیدا شود.</content>
  </text>
  <text id="156241">
    <content>او چهار سال از عمرش از ۱۵۳۲ را در ایتالیا گذراند و نقاشی‌های بسیاری کشید که مشهورترین شان نقاشی عجایب جهان است.</content>
  </text>
  <text id="156242">
    <content>او دارای مدال نقره المپیاد ریاضی دانشجویی کشور در سال ۱۳۹۲ بوده و رشته مهندسی برق و ریاضی را در مقطع کارشناسی گذرانده است.</content>
  </text>
  <text id="156243">
    <content>آتش‌سوزی در پارک ساحلی ارس ۳۰۰ اصله درخت را به کام نابودی کشاند و خساراتی را نیز بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="156244">
    <content>در آذر ۱۳۲۱ قرار بود که با سمت سفارت کبری به امریکا برود که مرگش در رسید و در ۶۷ سالگی فوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="156245">
    <content>ام‌آی ۵ اعلام کرده‌است، افراد معمولی در سراسر انگلیس به‌طور موقت استخدام می‌شوند تا اطلاعاتی در مورد افراد خاصی در اختیار این سازمان اطلاعاتی بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="156246">
    <content>مدیر اداره جهاد کشاورزی شهرستان نیشابور از ابلاغ ۴۵ میلیارد ریال اعتبار و تسهیلات خرید ماشین‌آلات کشاورزی با هدف توسعه مکانیزاسیون این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156247">
    <content>مجمع ناشران انقلاب اسلامی که بیش‌از ۲۰۰ ناشر پرکار و انقلابی عضو دارد، این روزها به نوعی از سوی معاونت فرهنگی ارشاد کنارگذاشته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156248">
    <content>پلیس انگلیس در حال بررسی ۲۰۰ اتهام تجاوز بوده و تا کنون به سخنان ۵۰۰ قربانی گوش فرا داده است.</content>
  </text>
  <text id="156249">
    <content>اتفاقات به وقوع پیوسته‌ی سال ۲۰۱۳ در مصر، زمینه‌ساز تحولاتی شد که دامنه آن تا به امروز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="156250">
    <content>مسابقات شمشیربازی قهرمانی نوجوانان و جوانان آسیا از ۱۰ تا ۱۸ اسفند در امارت ابوظبی کشور امارات متحده عربی در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="156251">
    <content>این مسئول کارگاه‌های موجود در مراکز تابعه این شهرستان را ۲۶ کارگاه اعلام کرد و متذکر شد: مرکز خواهران در پنج کارگاه فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156252">
    <content>جالب است بدانید که اسفناج ۲۵۰ میلی گرم کلسیم دارد بنابراین از کلم خام در سالاد خود غافل نشوید.</content>
  </text>
  <text id="156253">
    <content>استاندار قزوین گفت: استان قزوین در زمینه تولید انرژی‌ها نو و احداث نیروگاه بادی ۱۰۰ مگاواتی تاکستان آماده همکاری با اوکراین است.</content>
  </text>
  <text id="156254">
    <content>این مدافع ۳۱ ساله برزیلی با توجه به جدایی علی احمدی از تیم سپاهان، در فصل آینده به‌جای وی در ترکیب طلایی‌پوشان به میدان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="156255">
    <content>براساس این گزارش، این نشست فردا دوشنبه ۲۳ تیرماه ساعت ۱۳ در اتاق جلسات دفتر تبلیغات اسلامی خراسان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156256">
    <content>از این منظر، سازمان اصول‌گرایی و انشعابیون جوان آن در انتخابات ۸۴، به‌درستی گزینه‌های خود را انتخاب کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="156257">
    <content>مونرو شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۲، ۷۹۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156258">
    <content>اسماعیل رستگار ادامه داد: گمرک لامرد توانسته است بیش‌از ۲۵ میلیون دلار صادرات غیرنفتی را به ثبت برساند.</content>
  </text>
  <text id="156259">
    <content>شایان شاه محمدی یادآور شد: دانشگاه شهرکرد برای سفر رییس جمهوری به استان، ۱۲ پروژه نیمه‌تمام را در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="156260">
    <content>درواقع تاکنون و در بهار ۹۴ هیچ روزی هوا، ناسالم نبوده است و شاخص کیفیت هوا حداقل در محدوده سالم و استاندارد قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156261">
    <content>رئیس اداره استاندارد خرمشهر گفت: با همکاری ادارات گمرک از ورود ۴۲ هزار دلار کالای چینی به گمرکات آبادان و خرمشهر جلوگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="156262">
    <content>اردن در سالیان اخیر به‌شدت با کمبود آب‌های زیرزمینی مواجه شد و در نتیجه ۳۰ به هزینه آب مصرفی افزود.</content>
  </text>
  <text id="156263">
    <content>در تاریخ ۱۳۵ ساله باشگاه منچسترسیتی این تیم تنها فاتح جام در جام اروپا در سال ۱۹۷۰ میلادی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156264">
    <content>این کارخانه با تولید سالانه یک میلیون و ۶۵۳ هزار تن انواع سیمان، برای ۲ هزار و ۵۰۰ نفر اشتغال مستقیم و غیرمستقیم ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156265">
    <content>تا اوایل تا سال ۲۰۱۲، مقامات مصری برای مقابله با کاهش ارزش پول از منابع تبادلی استفاده کردند.</content>
  </text>
  <text id="156266">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده هنگ مرزی ماکو از متلاشی شدن ۳ باند قاچاق انسان در ۵ ماه نخست امسال در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156267">
    <content>چناریان خاطر نشان کرد: نظرسنجی‌های به‌عمل‌آمده در سال گذشته بیانگر افزایش ۱۷ درصدی رضایتمندی مردم از ماموریت‌های نیروی انتظامی در استان کرمان است.</content>
  </text>
  <text id="156268">
    <content>بچه‌ها بدون هماهنگی یک استیشن سپاه را برای اینکار در نظر گرفتند اما بعد از طی ۵ کیلومتر ماشین خراب شد.</content>
  </text>
  <text id="156269">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، روز ۲۶ مردادماه یکی از روزهای خاطره‌انگیزی است که هرگز از دل مردم غیور و شهیدپرور ایران اسلامی پاک نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156270">
    <content>پیش‌بینی‌های آی دی سی همچنین نشان می‌دهد میزان عرضه رایانه های شخصی در ابتدای سال آینده میلادی نیز ۴ درصد دیگر کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156271">
    <content>رئیس دانشگاه پیام نور استان بوشهر گفت: دانشگاه پیام نور استان بوشهر در ۲۰ رشته محل کارشناسی ارشد دانشجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="156272">
    <content>طبق برنامه‌ریزی انجام‌شده، وزیر ورزش برزیل ۲۵ فروردین ماه نیز ملاقاتی با وزیر امور خارجه ایران خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="156273">
    <content>سرپرست فرمانداری فردیس اذعان کرد: برای تحقق این هدف شهرداری‌ها در مناطق ۳ و ۱۰ باید اقدامات لازم را در این زمینه انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="156274">
    <content>در سن ۵۸ سالگی اولین کتاب خود را که یک مجموعه داستان بود، منتشر کرد و با نقدهای مثبتی روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="156275">
    <content>رئیس دانشگاه پیام‌نور خراسان جنوبی از تحصیل ۱۴ هزار نفر دانشجو در ۱۲ مرکز و واحد پیام نور در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156276">
    <content>بسطامی افزود: بیشترین وزش باد دیروز در شهرستان رامسر و کجور مشاهده شد که ۷۲ کیلومتر بر ساعت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156277">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار زنجان از پیشرفت ۷۴ درصدی پروژه استادیوم ۱۵ هزار نفری زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156278">
    <content>بعد از ۱۶ سال از شهادتش، انتشار کتاب خاطرات او کم‌کم او را به چهره‌ای مشهور در میان فرماندهان جنگ بدل کرد.</content>
  </text>
  <text id="156279">
    <content>روز گذشته شاخص کل بورس و اوراق بهادار افت حدود ۲ هزار واحد را تجربه کرد که طی ۱۲ سال اخیر بی‌سابقه بوده‌است، گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156280">
    <content>دراین‌میان، ۲ کشته و ۶ تن از زخمیان این حمله تروریستی از خبرنگارانی تشکیل می‌دهد که برای پوشش حمله اول در محل حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="156281">
    <content>در سال ۱۳۳۳ با اخذ درجه‌ی معادل دکتری از شورای دانشگاه تهران، به دانشیاری دانشکده‌ی ادبیات و پس‌از آن به استادی ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="156282">
    <content>درست نیست که ۲ مربی بخواهند در رسانه‌ها یکدیگر را به چالش بکشند که هر روز یکی علیه دیگری مصاحبه کند.</content>
  </text>
  <text id="156283">
    <content>اولین بازی رسمی‌ام در تیم ملی، مسابقه مقدماتی جام جهانی ۲۰۰۲ مقابل تیم عربستان بود که در ورزشگاه آزادی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="156284">
    <content>ایران درحال‌حاضر غنی سازی ۲۰ درصد را انجام می‌دهد، که این میزان غنی‌سازی برای ساخت ایزوتوپ‌های مورد استفاده در درمان سرطان استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156285">
    <content>با وجود خشونت ها، حدود ۶۰ درصد از واجدان شرایط شرکت در رای گیری برای انتخابات پارلمانی به پای صندوق‌های رای رفتند.</content>
  </text>
  <text id="156286">
    <content>گرین شهری در ایالت اوهایو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۵، ۶۹۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156287">
    <content>موسایی ادامه داد: همچنین در یک ماهه گذشته ۱۸ مددجوی تحت حمایت این نهاد برای دریافت تسهیلات به بانک‌های عامل معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156288">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی شهرستان فریدن گفت: ۵۹ کیلو و ۳۸۹ گرم انواع مواد مخدر در ۶ ماه نخست امسال در این شهرستان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156289">
    <content>علاقه ایران در بهبود و توسعه پهپادها در واقع به جریان نبرد این کشور با عراق در دهه ۸۰ میلادی برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="156290">
    <content>معاون امور مجلس و استان‌های سازمان تبلیغات اسلامی گفت: بالغ‌بر ۱۴۰ مدرسه صدرا در سراسر کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="156291">
    <content>نتایج یک تحقیق جدید در آمریکا نشان می‌دهد که میزان خودکشی در میان کودکان سیاه‌پوست این کشور از سال ۱۹۹۳ تا ۲۰۱۲ دو برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156292">
    <content>در جریان چهار انفجار تروریستی امروز عراق ۲۵ نفر که بیشترشان از نیروهای عراقی بودند، کشته و بیش‌از ۴۰ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="156293">
    <content>بیش‌از ۲۰۰ نفر و ۲۵ نهاد در بلاروس با مسدود بودن دارایی‌های خود داخل اتحادیه اروپا و ممنوعیت سفر مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="156294">
    <content>این حق بیمه حدود ۲۵۸ هزار تومان برای یک‌سال است البته میزان حق بیمه در سال‌های آینده منوط به شرایط و تصمیمات دولت است.</content>
  </text>
  <text id="156295">
    <content>بنیادها و سازمان‌های خیریه وهابی که دارای منابع مالی خوبی هستند، از اواخر دهه ۱۹۷۰ بر مدارس دینی کنیا نفوذ و سلطه دارند.</content>
  </text>
  <text id="156296">
    <content>محمدباقر نوبخت با اشاره به مصوبه شورای اقتصاد برای سرمایه‌گذاری مستقیم ۶ میلیارد دلاری یک شرکت اروپایی، این خبر را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156297">
    <content>بعد از ۳۰ خرداد وارد تیم‌های عملیاتی ویژه شدم و در همین تیم چندین سرقت مسلحانه ماشین برای عملیات انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="156298">
    <content>محتشم رویکردهای نادرست دولت‌های پیشین به حوزه فرهنگ و کتاب را عامل مهم در به حاشیه بردن فرهنگ در ۲ دهه اخیر دانست.</content>
  </text>
  <text id="156299">
    <content>باید بدانید اگزما ۲ علت دارد؛ یک علت آن وجود عوامل داخلی در بدن فرد است که او را مستعد بروز اگزما می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156300">
    <content>درهمین‌حال، دولت اوکراین که در ماه فوریه ۲۰۱۴ پس‌از سرنگونی دولت پیشین روی کار آمد، خواستار برگرداندن کنترل پالایشگاه به اوکراین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156301">
    <content>بیشتر بخوانید: بر اساس گزارش کمیسیون اروپا در ماه فوریه روزانه به‌طور متوسط حدود ۲ هزار نفر به‌طور غیرقانونی به اروپا مهاجرت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156302">
    <content>محدوده فعلی در سال ۱۳۸۵ تهیه و به تصویب شورای‌عالی شهرسازی و معماری ایران رسیده است درحالی‌که استحکام نداشتن بناها مشکل اصلی آن محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156303">
    <content>کفاشیان در سال‌های ۱۳۵۵ تا ۱۳۵۹ عضو تیم ملی دوومیدانی ایران و مدتی هم در ایران رکورددار دوی ۱۱۰ متر با مانع بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156304">
    <content>این حمله که یکی از رویدادهای بسیار ناراحت‌کننده و رقت برانگیز در تاریخ اسلام است، در ۳۱۷ ه.</content>
  </text>
  <text id="156305">
    <content>فرماندار بانه گفت: با احتساب طلب ۶ میلیارد تومانی پیمانکاران، اتمام سد عباس‌آباد به‌عنوان تامین کننده آب شرب بانه نیازمند ۲۲ میلیارد تومان اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="156306">
    <content>ایالات‌متحده از اداره جدید اسلامی که در آوریل ۱۹۹۲ میلادی پس‌از فروپاشی حکومت قبلی که از سوی شوروی حمایت می‌گردید به قدرت استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="156307">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بانک مرکزی فهرست گرانی و ارزانی ۱۱ گروه کالایی را در هفته منتهی به ۱۵ آذر ماه منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="156308">
    <content>با کلی دردسر و مشکلات راه، بالاخره به قرارگاه فرعی نصر ۲ رسیدم و مشکلات گردان‌های محور سلمان را برای همت بازگو کردم.</content>
  </text>
  <text id="156309">
    <content>از مشخصه‌های این غار تعداد زیاد راه‌های فرعی است که هر راه فرعی خود به ۲ تا ۵ شاخه فرعی دیگر منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156310">
    <content>شمایلی گفت: ۱۱۰ میلیارد تومان از اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌داری نیز برای اجرای این طرح در سال ۹۳ تخصیص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156311">
    <content>این هیئت به دعوت وزیر نفت ما صورت‌گرفته است و حدود ۶۰ شرکت قدرتمند المانی در این سفر ایشان را همراهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156312">
    <content>رودخانه شش پیر پس‌از آبیاری اراضی کشاورزی دهستان دشمن زیاری در ۱۸ کیلومتری خاور فهلیان به رود شیرین می‌پیوندد و وارد دهستان رستم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156313">
    <content>گفت اگر اجازه مرحمت شود، من ۲۴ ساعتی بروم به اردن و موضوع را با آن‌ها در میان بگذارم و تمام کنم و بعد برگردم.</content>
  </text>
  <text id="156314">
    <content>مدیرعامل شرکت خودروسازی دیار خودرو گفت: ۲۰ درصد قطعات خودروی وینگل ۵ ساخت داخلی است و بقیه قطعات این خودرو از چین وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156315">
    <content>مدیر کل فنی و حرفه‌ای لرستان ادامه داد: راه‌اندازی این مرکز ۲۰ نفر اشتغال مستقیم و ۵۰ نفر اشتغال غیر مستقیم به‌همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="156316">
    <content>اردوی تیم ملی وزنه‌برداری از ۱۶ اسفند ۹۱ تا ۵ فروردین ۹۲ به میزبانی شرکت ملی حفاری در اهواز آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156317">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم پالایش نفت آبادان در مسابقات لیگ برتر فوتسال بانوان با نتیجه ۵ بر ۲ از دانشگاه آزاد تهران شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="156318">
    <content>تیمی به مرحله نیمه نهایی مسابقات بسکتبال دسته برتر باشگاه‌های کشور صعود می‌کند که در مقابل حریف خود به ۲ پیروزی دست پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="156319">
    <content>سرانجام وی در پنج شنبه ۱۴ اسفند ۱۳۹۳ از طریق فرودگاه مهرآباد وارد ایران شد و با استقبال خانواده و برخی از مقامات روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="156320">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بجنورد، در این جشنواره ۱۰ اثر نمایشی راه یافته به بخش نهایی طی سه روز به رقابت خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="156321">
    <content>کاپیتان پینگ پنگ ایران اما در ست چهارم کولاک کرد و توانست ۱۱ بر یک حریف خود را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="156322">
    <content>در سال ۱۳۶۸ این مسابقات بار دیگر با عنوان جام قدس پیگیری شد و این‌بار تیم فوتبال استقلال موفق شد به مقام قهرمانی دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="156323">
    <content>روزها، که خیلی نزدیک به سال ربیعی نقطه اعتدالین بوده ولی نیاز به یک دوره ۳۳ ساله دارد.</content>
  </text>
  <text id="156324">
    <content>رییس سازمان حج و زیارت استان کرمانشاه گفت: روزانه حدود ۵۰۰ عراقی به قصد زیارت شهرهای مذهبی ایران از مرز خسروی وارد کشور می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156325">
    <content>به گزارش سرویس کودک جام نیوز، جدول زیر رو با استفاده از اعداد ۱ تا ۶ کامل کنید.</content>
  </text>
  <text id="156326">
    <content>در آسیا این رقم ۱۹ است و در آمریکای شمالی با محاسبه‌ی جنگل‌های پهناور کانادا ۲۵ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156327">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران استان قم گفت: ۷۰ هزار نفر در قم زیر پوشش این نهاد هستند و از خدمات آن بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156328">
    <content>او کار خود را از سال ۱۳۴۵ در رادیو با اجرای برنامه نوجوانان شروع کرد و توانست در سال ۱۳۴۸ به برنامه قصه‌های شب بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="156329">
    <content>دانشمندان اولین شواهد پوسیدگی دندان را در فسیل انسانی متعلق به ۱۳ هزار و ۷۰۰ سال پیش کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="156330">
    <content>در این نامه که خصوصی برای این دو برادر فرستاده شد، پس‌از ذکر جهت‌گیری‌های درست دولت، به‌صراحت تام اشکالات فرایند ۲۳ ماهه را برشمردم.</content>
  </text>
  <text id="156331">
    <content>برآوردهای حاکی از این است که راه‌اندازی این کارخانه توانایی تولید ۸۰ هزار تن خمیر کاغذ و ۳۶ هزار تن کاغذ تحریر را به‌دنبال دارد.</content>
  </text>
  <text id="156332">
    <content>بعد از سامراسلم ۲۰۱۵ مچ دست لانا آسیب دید و به‌همین خاطر وی به مدت ۴ ماه از رینگ دور بود.</content>
  </text>
  <text id="156333">
    <content>مسابقات زون آسیا ۲۵ فروردین آغاز می‌شود و اگر اردوهای خوبی را برگزار کنیم، می‌توانیم یک نماینده در المپیک ریو داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="156334">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر هیئت پینگ پنگ خوزستان از برگزاری ۲۱ مسابقه در استان تا پایان امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156335">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی همدان گفت: ۴۰۰ کانون فرهنگی و هنری دارای مجوز در همدان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156336">
    <content>این خودرو علاوه‌بر موتورهای بنزینی، با موتور ۶ سیلندر ۳ لیتری دیزلی در بازارهای جهانی عرضه شد اما نسخه دیزلی هرگز وارد ایران نشد.</content>
  </text>
  <text id="156337">
    <content>این باعث می‌شود که اگر امروز ۱۰ بازیکن ما در رنکینگ هستند، چند وقت دیگر این تعداد کاهش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="156338">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد گچساران از ایجاد ۲۳۵ شغل از ابتدای سال جاری تاکنون توسط کمیته امداد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156339">
    <content>در نهایت می‌توان به این نکته پرداخت که بیست و یکمین نمایشگاه الکامپ در فضایی ۲۲ هزار متر مربع برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156340">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بردسیر گفت: اعضای باند ۵ نفری سارقان ۶ فقره سرقت سیم برق در بردسیر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="156341">
    <content>پیش‌بینی می‌شود امسال ۱۴ هزار و ۴۰۰ تن محصول گوجه‌فرنگی از مزارع این شهرستان برداشت و روانه بازار شود.</content>
  </text>
  <text id="156342">
    <content>در مراکز معاینه فنی ۱۸ پارامتر در بحث آلایندگی و داشتن حداقل ایمنی لازم برای یک خودرو مورد بازرسی و کنترل قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="156343">
    <content>سال بعد در ۱۹ مارس ۱۹۱۱ روز بین‌المللی زن برای میلیون‌ها نفر در اتریش، دانمارک، آلمان و سوییس برای اولین‌بار شناخته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="156344">
    <content>درنهایت یک برنامه بازاریابی طراحی کردند که از حوزه دبیرستان فراتر رفت و در یک ترم حدود ۹۰۰ تی‌شرت فروختند.</content>
  </text>
  <text id="156345">
    <content>این بدان معنی است که حداقل ۲۷ عضو پارلمان باید نامزدی ریاست‌جمهور را انتخاب کنند تا این کاندید به‌طور رسمی بتواند نامزد شود.</content>
  </text>
  <text id="156346">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی خوزستان از ارائه خدمات اینترنت پرسرعت در بیش‌از ۱۰۰ باب از کتابخانه‌های عمومی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156347">
    <content>ایران در امتیاز ۷ به برزیل رسید اما سرویس قائمی به خارج رفت تا وقت اول استراحت فنی را برزیل ۸ بر ۷ پیش بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="156348">
    <content>این بدان معناست که درحال‌حاضر هر نفر از خانوار شهری ماهانه یارانه نقدی ۲۷ هزارتومانی می‌گیرد نه یارانه نقدی ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومانی.</content>
  </text>
  <text id="156349">
    <content>قرارگاه‌های ده‌گانه نیروی زمینی سپاه پاسداران، قرارگاه‌های منطقه‌ای می‌باشند، که هر یک چند سپاه از ۳۲ سپاه استانی را در زیرمجموعه خود دارند.</content>
  </text>
  <text id="156350">
    <content>این فرودگاه در کشور جمهوری دموکراتیک کنگو قرار دارد و در ارتفاع ۱۷۲۰ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156351">
    <content>ازسویی‌دیگر ارسال‌های فضایی ایران به مدار زمین نشان می‌دهد این کشور قابلیت توسعه موشک‌های بیش‌از ۴۰۰۰ کیلومتر را نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="156352">
    <content>مطمئن باشید در بازی امشب برای افتخار فوتبال اصفهان بازی می‌کنیم و تلاش می‌کنیم که ۳ امتیاز بازی را به دست بیاوریم.</content>
  </text>
  <text id="156353">
    <content>رئیس سازمان میراث فرهنگی و گردشگری تصریح می‌کند که برای بازسازی این کاخ، ۳۰ میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="156354">
    <content>سردار احمدی مقدم در نشست فصلی روسای راهور ناجا گفت: شماره گذاری خودروهای جدید در سال گذشته ۵۰ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156355">
    <content>قبل‌از ۸ سال سانتریفیوژهای نسل جدید ما که بیشتر از یکی دو مورد نیست، باید بدون موتور باشد.</content>
  </text>
  <text id="156356">
    <content>رعایت نکردن اصول ایمنی هنگام تخریب دو ساختمان در خیابان بوستان سعدی، ۴ کارگر را زیر آوار گرفتار کرد.</content>
  </text>
  <text id="156357">
    <content>اداره کل ثبت احوال استان یزد اعلام کرد میزان ازدواج این استان در سال ۹۳ نسبت‌به سال ۹۲، ۱۱ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156358">
    <content>به عقیده کارشناسان ذخایر سفره‌های زیر زمینی در استان کاهش یافته و ۴۰ درصد از قنوات استان خشک‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156359">
    <content>اگر مسئولان اقدام درستی در قبال حجاب و فیلم‌های نامناسب انجام ندهند فردای قیامت چه جوابی به بیش‌از ۲۰۰ هزار شهید دارند.</content>
  </text>
  <text id="156360">
    <content>مدیر عامل پالایشگاه جم از دستیابی به رکورد تولید روزانه ۱۲۷ میلیون مترمکعب گاز در پالایشگاه جم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156361">
    <content>دراین‌راستا ۷ هزار میلیارد تومان از محل صندوق توسعه ملی با اجازه مقام معظم رهبری برای مهار آب‌های مرزی در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="156362">
    <content>لیلاز ادامه داد: میزان دستمزد، در قیمت تمام شده کالاها مثلا در مورد پتروشیمی حدود ۵ درصد اثر دارد.</content>
  </text>
  <text id="156363">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ثبت اسناد و املاک گیلان از صدور ۱۶۰ جلد سند مالکیت برای موقوفات استان با افزایش سه برابری آن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156364">
    <content>در هند عدد دقیق را نمی‌دانم ولی حتما حدود ۱۰۰ میلیون نفر هستند که با رشد اقتصادی از فقر رهایی پیدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156365">
    <content>عضو شورای اسلامی شهر اصفهان گفت: در بودجه امسال شهرداری ۴۴ میلیارد تومان برای بودجه معابر موجود در سطح شهر اصفهان پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156366">
    <content>یک منبع وابسته به عملیات الانبار اعلام کرد: در درگیری‌های میان نیروهای امنیتی و گروه‌های مسلح در فلوجه ۳۰ داعشی به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
</textCollection>