<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="156367">
    <content>برای تکمیل این طرح مذهبی دست‌کم به ۱۰ میلیارد ریال اعتبار نیاز است که باید به این پروژه اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="156368">
    <content>تحقیقات نشان می‌داد که پدر و مادر قربانی مدت‌ها قبل فوت کرده بودند و دختر جوان به‌همراه ۲ برادرش زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="156369">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی لرستان گفت: راندمان آبیاری کشاورزی استان از ۳۵ درصد به ۶۰ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="156370">
    <content>بر همین اساس، طبق اعلام علی ربیعی، وزیر رفاه تاکنون بیش‌از ۲ میلیون و ۲۰۰ هزار نفر حذف شده‌اند و این رویه ادامه‌دار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="156371">
    <content>کاروان پرسپولیس ساعت ۲ بامداد امروز به تاشکند رسید و شرایط آب‌وهوایی این شهر مورد رضایت اعضای این تیم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156372">
    <content>آیت‌الله مکارم شیرازی تاکید کرد: به‌نظر من پنج دهک باید از دریافت یارانه‌ها حذف شوند و تنها ۵۰ درصد که نیاز دارند یارانه دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="156373">
    <content>اگرچه این شرکت توانست در سال ۲۰۰۷ در حدود ۲۵۰ میلیون دلار وام اسلامی بدهد اما حجم معاملات در سطح خیلی پایینی باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="156374">
    <content>این طرح قانونی به پارلمان ارائه‌شده بود و نمایندگان قصد داشتند در روز ۱۷ نوامبر در باره آن تصمیم بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="156375">
    <content>آن‌ها از سال ۲۰۰۰ شانس حضور من را به‌عنوان نماینده امتحان کرده بودند و حالا، به یک وکیل قدرتمند و متعهد در واشنگتن نیاز داشتند.</content>
  </text>
  <text id="156376">
    <content>در سال ۱۳۵۴ برای نخستین باریکی از اعضای شورای کتاب کودک ایران، در هیئت داوران جایزه اندرسن عضویت یافت.</content>
  </text>
  <text id="156377">
    <content>به گفته وی ۴ یا ۵ تن دراین‌رابطه بازداشت شده بودند که دو تن از آن‌ها با قرار وثیقه سنگین آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="156378">
    <content>میزان رشد ۷ درصدی اهمیت چندانی ندارد، بلکه نکته مهم این است که آیا این تولید در طولانی‌مدت به مصرف تبدیل می‌شود یا نه؟</content>
  </text>
  <text id="156379">
    <content>متقاضی داشتیم اما با توجه به انتخاب‌های خاصی که بر مبنای شرایط کشورمان باید انجام می‌دادیم در نهایت ۴ اثر را انتخاب کردیم.</content>
  </text>
  <text id="156380">
    <content>سیزدهمین دوره جام جهانی والیبال که از ۱۷ شهریورماه در ژاپن آغاز شده‌است، امروز چهارشنبه به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156381">
    <content>جیمز دین که در سال ۱۹۵۵ و درحالی‌که تنها ۲۴ سال داشت درگذشت، بازیگر هالیوود و نامزد دو اسکار بهترین بازیگر مرد بود.</content>
  </text>
  <text id="156382">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرمان، بسیج دانشجویی دانشگاه‌ها و مراکز آموزش عالی استان کرمان به مناسبت ۱۶ آذرماه روز دانشجو بیانیه‌ای صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="156383">
    <content>این سرا که در یک باغ قرار دارد متعلق به سده ۱۸ میلادی بوده و محلی برای نمایش آثار هنری نظیر تابلوهای نقاشی است.</content>
  </text>
  <text id="156384">
    <content>کم‌تر از دو ماه به پایان سال باقی‌مانده و چانه‌زنی‌ها بر سر تعیین دست مزد ۹۴، شدت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="156385">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان شمالی همچنین از برنامه افتتاح پنج پایگاه امداد و نجات و چهار انبار امدادی در سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156386">
    <content>علاوه‌بر این، ۴ نفر از هر ۱۰ آمریکایی نیز از حقوق قانونی شهروندان برای حمل سلاح گرم در کلیسا، محل کار حمایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156387">
    <content>این سریال مثل تمامی آثار مهران مدیری فضایی طنز دارد و قرار است از ۶ فروردین ماه ۹۴ روی آنتن شبکه سوم سیما برود.</content>
  </text>
  <text id="156388">
    <content>انفجار تروریستی در یکی از بازارهای شهر کویته در جنوب غربی پاکستان منجر به کشته و زخمی شدن ۳۳ نفر شد.</content>
  </text>
  <text id="156389">
    <content>رنسانس، یک تحول ۳۰۰ ساله است که از فلورانس در ایتالیا آغاز شد و به عصر روشنگری در اروپا انجامید.</content>
  </text>
  <text id="156390">
    <content>امام جمعه مشهد گفت: برخی جریان‌های سیاسی امروز کشور بعد از ۸۰ سال پایشان را جا پای رضاخان می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="156391">
    <content>سال ۱۳۵۶ با بازتر شدن فضا سه کتاب به نام‌های سیمای روستا در ایران، رو در رو و کتاب احمد چاپ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156392">
    <content>بالاخره در سال ۱۳۳۰ نتیجه برف پارو کردن این شد که در سن هجده سالگی با خانمم که ۱۴ ساله بود ازدواج کردم.</content>
  </text>
  <text id="156393">
    <content>تیم ملی ووشو ایران با کسب ۷ مدال طلا و ۳ برنز به مقام نایب قهرمانی مسابقات قهرمانی جهان در مالزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="156394">
    <content>جشنواره ۲ روزه آئین های سنتی اقوام ایران با شرکت عشایر هشت ساتان کشور در باغ موزه گرمسار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="156395">
    <content>مسابقات قهرمانی تکواندو جهان ۲۰۱۹ بیست و چهارمین دوره‌ی مسابقات قهرمانی تکواندو جهان می‌باشد که از ۱۵ تا ۱۹ مه در منچستر، بریتانیا برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="156396">
    <content>گفتنی است، این نمایشگاه در روزهای یاد شده از ساعت ۹ تا ۱۳ و ۱۶ تا ۱۹ پذیرای حضور علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="156397">
    <content>غفوریان تصریح کرد: در استان کرمان بیش‌از ۴۰۰ هزار نفر همیار پلیس داریم که در سن و پایه‌های مختلف تحصیلی سازماندهی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156398">
    <content>این پروژه کلان از ۱۴ ماه پیش آغاز شده و طبق برنامه‌ریزی قرار است طراحی مفهومی آن تا پایان امسال به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="156399">
    <content>البته انتظار می‌رود با پایان ماه مبارک رمضان و آغاز سفرهای تابستانی مصرف بنزین از مرز ۷۲ میلیون لیتر در روز فراتر رود.</content>
  </text>
  <text id="156400">
    <content>قرارداد آتی سکه طلا تحویل دی‌ماه در آخرین جلسه معاملاتی این هفته راه‌اندازی می‌شود تا معاملات برای پنج روز با ۵ سررسید دنبال شوند.</content>
  </text>
  <text id="156401">
    <content>تاکنون ۱۲ هزار و ۵۰۰ واحد مسکونی در این شهرک به متقاضیان واگذار شده و هشت هزار واحد دیگر نیز در حال واگذاری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156402">
    <content>بین ۳۰ تا ۳۵ در صد از مطالبات خود را گرفتیم اما قول هایی مبنی‌بر پرداخت پول تا قبل‌از بازی با استقلال دریافت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="156403">
    <content>نارسیس رفعتی: بازگشایی نماد معاملاتی ۲۳ شرکت بورسی جو دادوستدهای روز گذشته بازار اوراق بهادار تهران را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156404">
    <content>رئیس انجمن والیبال ناشنوایان بیان کرد: انجمن در سال ۹۳ اهداف خود را محقق کرده‌است، به‌دنبال برگزاری لیگ در سال جاری هستیم.</content>
  </text>
  <text id="156405">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی و پرورشی اداره کل آموزش‌وپرورش استان سمنان از توزیع ۸ هزار و ۵۰۰ بسته آموزشی در دبیرستان‌های استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156406">
    <content>یک نماینده از گروه تئاتر، یک نماینده از شرکت ۳۶۰ درجه و نماینده ای از عکاسان به‌نام، داوران این جشنواره هستند.</content>
  </text>
  <text id="156407">
    <content>به گفته او تعداد تلفات در هشت ماهه امسال در راه روستایی ۱۰۴۷ نفر بوده که امیدواریم به عدد ۴۷ کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="156408">
    <content>آمار نشان می‌دهد میزان تقاضاهای ثبت سفارش شده از ابتدای فعالیت این مرکز تا پایان روز گذشته به ۸۰۰ فقره رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="156409">
    <content>خبرگزاری فارس: در جدیدترین حمله پهپادهای آمریکایی به خاک پاکستان دست‌کم ۳ تن از ساکنان مناطق شمالی این کشور جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="156410">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از المنار، یک منبع امنیتی خبر داد که ۶ سرباز ارتش عراق در الانبار توسط افراد مسلح کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="156411">
    <content>اگر می‌خواهید یکی از این خودروها را بخرید، نباید انتظار دریافت خودرویی با تکنولوژی روز ۲۰۱۰ را داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="156412">
    <content>رئیس اداره میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی ملایر از تولید ۶۰ درصد مبل کشور در شهرستان ملایر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156413">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش خراسان شمالی گفت: این اداره کل برای ارتقای سلامت دانش‌آموزان ۳۶ طرح سلامت را در دست اجرا دارد.</content>
  </text>
  <text id="156414">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار مهران گفت: در نخستین روز از هفته گرامی‌داشت دولت ۲۸ طرح عمرانی در مهران افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="156415">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی استان اردبیل گفت: با حضور وزیر بهداشت ۲۶ هزار متر فضای بهداشتی، آموزشی و درمانی در استان اردبیل به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156416">
    <content>روز گذشته دو انفجار تروریستی شهر طرابلس در شمال لبنان را به لرزه درآورد و به کشته شدن ۱۰ نفر منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="156417">
    <content>چون در نهایت به پیروزی ایالت‌های شمالی و تسلیم جنوبی‌ها و تصویب و اجرای قانون الغای برده‌داری در سال ۱۸۶۴ منجر گردید.</content>
  </text>
  <text id="156418">
    <content>امام جمعه ابهر با اشاره به برگزاری باشکوه انتخابات ۲۴ خرداد گفت: انتخابات ۲۴ خرداد اعلام نفرت از فتنه و انحراف بود.</content>
  </text>
  <text id="156419">
    <content>روز جمعه ۱۸ اردیبهشت ماه تنها ۱۹۰ هزار تراکنش انجام‌شده است و میزان تراکنش ها در روز چهارم نمایشگاه نیز تنها ۱۰۹ هزار تراکنش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156420">
    <content>ائتلاف عربی به رهبری عربستان در ماه مارس ۲۰۱۵ به بهانه واهی بازگرداندن مشروعیت به یمن، حملات خود را علیه این کشور آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="156421">
    <content>تیم‌های ایران در پنج دوره این مسابقات جهانی ریاضی دانش‌آموزی ۷۴ مدال کسب کرده‌اند که ۲۱ مدال آن طلا است.</content>
  </text>
  <text id="156422">
    <content>در این گزارش تصویری بازدید طبقات مختلف مردم از پرورشگاه‌ها و شیرخوارگاه‌های تهران در سال ۱۳۳۹ را به مناسبت هفته بهزیستی می‌بینید.</content>
  </text>
  <text id="156423">
    <content>او درباره‌ی تعداد گردشگران دو کشور، اظهار کرد: این تعداد زیاد نیست و یک‌هزار و ۵۰۰ نفر از دو طرف مبادله شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156424">
    <content>معاون سیاسی و اجتماعی استاندار اصفهان برای افتتاح ۱۲ طرح و پروژه در هفته دولت به شهرستان کاشان سفر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156425">
    <content>سید جواد حسینی بیان کرد: ۹۰ هزار معلم در خراسان رضوی تعلیم‌وتربیت ۸، ۶ درصد دانش‌آموزان کشور را در این استان را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="156426">
    <content>یارانه ۳ ماهه نخست ۹۴ در نیمه دوم مردادماه به حساب صاحبان امتیاز یا مدیران مسئول نشریات واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156427">
    <content>الغامدی گفت: براساس گزارش برنامه امنیت خانواده در عربستان و بررسی دفاتر ملی، حدود ۳۰۰ مورد خشونت علیه کودکان در سال ۲۰۱۱ میلادی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156428">
    <content>پسر جوان که به‌دنبال قتل خواهرش ۷ سال در یک روستا زندگی کرده بود، پس‌از دستگیری با رضایت خانواده‌اش از دار مجازات نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="156429">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی و گردشگری استان بوشهر از شناسایی ۴ هزار اثر باستانی در مناطق مختلف استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156430">
    <content>او دادستان ایالات‌متحده برای ناحیه جنوبی نیویورک بود و توسط دونالد ترامپ از کار برکنار شد وی یکی از ۴۶ دادستان منصوب باراک اوباما بود.</content>
  </text>
  <text id="156431">
    <content>پاروزنان دانشگاه هاروارد که نزد پارکر آموزش دیده بودند، از سال ۱۹۶۴ تا آن زمان در تمام مسابقات المپیک به رقابت پرداخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="156432">
    <content>دراین‌میان تنها آلمان، فرانسه و ایتالیا که بیش‌از ۱۵ از آراء را در اختیار دارند، حق وتو خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="156433">
    <content>بیاتی تاکید کرد: برای توسعه و گسترش فضای یادمان عملیات مرصاد، بیش‌از ۳۰ میلیارد ریال اعتبار در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156434">
    <content>در سال ۱۳۲۱ در گوشه‌ای از آریای کهن کودکی چشم به جهان گشود که او را محمد نام نهادند.</content>
  </text>
  <text id="156435">
    <content>چین قصد دارد در سال ۲۰۲۰ با ارسال کاوشگری به سوی مریخ، یک روبات کنترل از راه دور در سطح این سیاره سرخ فرود آورد.</content>
  </text>
  <text id="156436">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار مازندران گفت: تاکنون ۳۰ میلیارد ریال اعتبار برای کنارگذر محمودآباد اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="156437">
    <content>از جمله فعالیت‌های این گروه جذب جوانان بود که در یکی از شهرستان ها توانسته بودند بیش‌از ۱۰۰ نفر را به‌عنوان انصار جذب کنند.</content>
  </text>
  <text id="156438">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه خراسان‌جنوبی از برگزاری سوگواره یاس نبوی در ۳۳ امامزاده و بقاع متبرکه استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156439">
    <content>سی امین جشنواره بین‌المللی موسیقی فجر از ۲۴ بهمن به دبیری حسن ریاحی در تهران و چند استان دیگر میزبان علاقه‌مندان موسیقی است.</content>
  </text>
  <text id="156440">
    <content>در این جلسه ابتدا قالیباف در مدت ۳۰ دقیقه به ارائه برنامه‌هایش پرداخت و به‌دنبال او محسن هاشمی برنامه‌های خودش را به شورا ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="156441">
    <content>ماده ۵۹۴ از بین بردن هریک از پره‌های بینی یا پرده میان دو سوراخ، موجب یک‌سوم دیه کامل است.</content>
  </text>
  <text id="156442">
    <content>این هتل پنج ستاره ۳۰۲ متر ارتفاع داشته و در فاصله کمی از محل برگزاری آتش‌بازی سال نوی میلادی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="156443">
    <content>استقلال با ۱۰ بازیکن مقابل نفت تهران در طول ۹۰ دقیقه به نتیجه مساوی رسید تا بازی به وقت‌های اضافه کشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="156444">
    <content>به گفته برزگر ساخت این تعداد واحد مسکونی که از مهرماه سال گذشته آغاز شده‌است تاکنون ۳۶ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156445">
    <content>سفر راهیان نور هم سنتی ۲۰ ساله است و هر سال آقای احمدی‌نژاد در ایام عید به خرمشهر سفر و از مناطق عملیات بازدید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156446">
    <content>مهراد اضافه کرد: براساس رتبه‌بندی ۱۰۰ دانشگاه برتر آسیا در سال ۲۰۱۴، از کشورهای امارات متحده عربی و مالزی دانشگاهی حضور ندارد.</content>
  </text>
  <text id="156447">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل باشگاه خبرنگاران به نقل از خبرگزاری فرانسه، هرسال ۲۷ میلیون گردشگر از بارسلون اسپانیا بازدید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156448">
    <content>دکتر شکاری خاطرنشان شد: اجرای برنامه‌هایی همچون برنامه شاخص‌های ۵۲ گانه سلامت نیز باید در اولویت کاری معاونت بهداشت استان در سال آینده باشد.</content>
  </text>
  <text id="156449">
    <content>ظرفیت انتقال این خط سالانه ۳۳ میلیارد متر مکعب برآورد شده و قرار است تا سال ۲۰۱۹ میلادی به‌طور کامل به بهره‌برداری رسد.</content>
  </text>
  <text id="156450">
    <content>مسیر دوچرخه در این بوستان بالغ بر ۴ کیلومتر و ۲۰۰ متر طول دارد و امکان استفاده از دوچرخه را برای شهروندان فراهم می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="156451">
    <content>تیم ملی ووشو کشورمان امروز جمعه ۳۰ آبان در پایان جام جهانی ساندا اندونزی با کسب ۶ طلا و یک نقره نایب قهرمان شد.</content>
  </text>
  <text id="156452">
    <content>گفته می‌شود ضیایی بیش‌از ۲۰ سال سابقه کار امنیتی و اطلاعاتی دارد و پیش‌تر از این رئیس بازداشتگاه کهریزک در سال ۸۸ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156453">
    <content>رئیس پردیس دکتر شریعتی مازندران بیان داشت: برخی از اساتید این دانشگاه بیش‌از ۳۰ مقاله علمی در سطح بین‌المللی دارند.</content>
  </text>
  <text id="156454">
    <content>برای‌اینکه این امر جبران شود سهمیه‌ای از آب کارون را اختصاص دادیم به بحث شادگان این میزان سهمیه نیز ۵ مترمکعب بر ثانیه است.</content>
  </text>
  <text id="156455">
    <content>سال ۱۹۰۸ نیز نخستین خودروی ۴ سیلندر خود را یعنی مدل دی را تولید کرد و در سال ۱۹۰۹ خودروی مدل اف نیز ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="156456">
    <content>دیدار رده‌بندی بین دو تیم تایلند و ویتنام هم روز یکشنبه از ساعت ۱۴ و ۳۰ دقیقه آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156457">
    <content>در سال ۶۲۸ محمد ص با رهبری کاروانی بزرگ از مهاجران و انصار برای شرکت در مراسم حج در مکه از اقتدار روزافزونش بهره‌برداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="156458">
    <content>در آغاز امسال طرحی را برای مقابله با افراطی‌گری جهانی ارائه خواهیم کرد، حدود ۲۱ میلیون یمنی به کمک‌های بشر دوستانه نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="156459">
    <content>مسلما راه‌اندازی این مجموعه درمانی با بیش‌از ۳۰۰ تخت بیمارستانی ظرفیت ارائه خدمات آموزش بالینی را در دانشگاه آزاد اسلامی ارتقای چشمگیری خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="156460">
    <content>رئوفی‌نژاد میزان سرمایه‌گذاری این طرح را ۳۵ میلیارد تومان اعلام کرد و گفت: مشکلی برای اجرای این طرح در استان وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="156461">
    <content>رییس کل دادگستری استان کردستان از رفع تصرف ۳۴۱ هکتار از اراضی ملی و منابع طبیعی استان کردستان در ۳ ماه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156462">
    <content>شهرستان ورامین در دوران پیروزی انقلاب اسلامی و هشت سال دفاع مقدس سه هزار و ۳۴۰ شهید و یک هزار و ۷۹۵ جانباز تقدیم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156463">
    <content>اریک اسکات نوریس با نام هنری اریک نوریس زاده ۲۰ مه ۱۹۶۴ راننده سابق اتومبیل رانی و بدلکار آمریکایی است.</content>
  </text>
  <text id="156464">
    <content>آفتاب: محاکمه مرد روانی که ۲ سال گذشته در سالن سینمای شهر دنور ایالت کلرادو، آمریکا قتل‌عام به راه انداخته بود همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="156465">
    <content>تیم ملی والیبال ایران در صورت کسب دومین پیروزی مقابل ایتالیا شانس بسیار زیادی برای صعود به‌دور نهایی مسابقات لیگ جهانی ۲۰۱۴ خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="156466">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره زیباسازی شهرداری منطقه ۲۰ از نصب یادمان شهدای شهرری با طرحی نو در میادین اصلی این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156467">
    <content>در زمان دولت هفتم و هشتم قیمت نفت تا ۸ دلار هم کاهش پیدا کرد و ما به‌راحتی از آن عبور کردیم.</content>
  </text>
  <text id="156468">
    <content>در ایران مربیانی که کارت مربیگری دارند نزدیک ۱۰۰ هزار نفر هستند که همه آن‌ها در بخش خصوصی فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156469">
    <content>یادآور می‌شود، نهمین نمایشگاه بزرگ قرآن کریم و عترت استان کرمان ۱۰ تا ۲۰ بهمن در حسینیه ثارالله کرمان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="156470">
    <content>حتی پیش‌از لغو تحریم‌های ایران، شمار گردشگران خارجی که به این کشور سفر می‌کنند در دو سال گذشته ۱۲ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156471">
    <content>طرح جمعیت تازه به کمیسیون فرهنگی آمده‌است یکی از نگرانی‌های طراحان این طرح ۵۰ ماده‌ای تاخیر در بررسی آن در کمیسیون فرهنگی است.</content>
  </text>
  <text id="156472">
    <content>گازپروم ۳۰ درصد از گاز مصرفی اروپا را تأمین می‌کند که نزدیک به نیمی از آن مسیر اوکراین را به اروپا طی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156473">
    <content>علاوه‌بر جنبه‌های اقتصادی، بر اساس اصل ۳۱ قانون اساسی، داشتن مسکن متناسب با نیاز افراد حق هر خانواده ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="156474">
    <content>به عبارت دیگر با استفاده از بهینه‌سازی مالیات در یک شرکت با مهارت محدود شده سود خالص شما به‌جای ۵ ، ۸ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="156475">
    <content>استاندار قزوین در حاشیه سفر یک‌روزه خود به تاکستان ۱۴۰۰ دفترچه امداد درمانی برای افراد تحت پوشش کمیته امداد اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="156476">
    <content>به گزارش سرویس بین‌الملل جام نیوز، رسانه‌های دولتی سوریه می‌گویند دو هواپیمای روسی حامل ۸۰ تن کمک‌های انسان دوستانه در سوریه به زمین نشسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156477">
    <content>ساعت داشت به ۳ بامداد می‌رسید که صدای شلیک توپخانه‌های خودی بعد از چند روز خاموشی به گوشمان رسید.</content>
  </text>
  <text id="156478">
    <content>خبرگزاری فارس: پلیس یونان از دستگیری مردی به اتهام دزدیدن اطلاعات شخصی ۹ میلیون نفر از مردم این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156479">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد شهید و ایثارگران آبادان گفت: وام مسکن ۲۵ میلیون تومانی به جانبازان بالای ۲۵ درصد این منطقه پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156480">
    <content>او در سال ۶۹ که هنوز در اوج شهرت بود برای گذراندن تعطیلات آخر هفته به دیدن الن آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="156481">
    <content>از طرف دیگر یک روز بسیار خطرناک نیز در سال ۱۳۸۸ وجود داشته که در تمامی این ۱۱ سال بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156482">
    <content>آن‌هم درحالی‌که همگان انتظار آن را داشته‌اند که در سال جدید تعرفه واردات خودرو با کاهش ۵ درصدی روبه‌رو شود!</content>
  </text>
  <text id="156483">
    <content>او یک‌سال بعد به ایران بازگشت و اجازه طبابت گرفت و فعالیتش را در ایران در سن ۳۲ سالگی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="156484">
    <content>حال اردوی تیم ملی تیروکمان بزرگسالان کشور از ۲۱ تیرماه به مدت ۱۰ روز در مجموعه ورزشی شهید حاجی بابایی مریانج برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156485">
    <content>زارع پور ابراز داشت: مجلس دانش‌آموزی دارای ۱۵۰ عضو از سراسر کشور است که مسایل مربوط به امور آموزشی و پرورشی دانش‌آموزان را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="156486">
    <content>پس‌از پایان جنگ به زنان بین سنین ۱۵ و ۵۵ سال آلمانی دستور داده شد برای تشخیص بیماری‌های مقاربتی معاینه شوند.</content>
  </text>
  <text id="156487">
    <content>این شاعر کشورمان بیان داشت: اوایل سال ۵۹ هنر استاد رسولی را دیدم و دهه ۷۰ توفیق رفاقت با وی را داشتم.</content>
  </text>
  <text id="156488">
    <content>پیشنهاد ۲: بعد از چند دور بازی، راهنما از یکی از بچه‌ها می‌خواهد نقش میمونی را در حال موز خوردن بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="156489">
    <content>با توجه به این‌که آن‌ها باید بتوانند به‌خوبی خم شوند و روی کف دست جمع شوند، بهترین تعداد برای انگشتان دست آدمی ۵ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="156490">
    <content>سعید داورپناه که ۵ پرتاب ۳ امتیازی موفق از ۸ اقدام خود داشت با ۱۹ امتیاز دومین بازیکن برتر مهرام بود.</content>
  </text>
  <text id="156491">
    <content>شهریاری اعتبار این پروژه را ۱۲ میلیارد تومان عنوان کرد و افزود: این پروژه عمرانی از محل اعتبارات جمعیت هلال احمر کشور تأمین اعتبار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156492">
    <content>یک روز برنامه ۹۰ شمشیر به دست من داد و من را مقابل داوران قرار داد؛ درحالی‌که من فقط چیزهایی که دیده بودم را می‌گفتم.</content>
  </text>
  <text id="156493">
    <content>کارشناسان اعتقاد دارند داشتن رژیم غذایی مدیترانه‌ای حتی بالاتر از ورزش کردن می‌تواند خطر ابتلا به بیماری‌های قلبی را تا ۵۰ درصد کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="156494">
    <content>کلیفتون شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵۵۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156495">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل با قهرمانی تیم ملی آلمان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="156496">
    <content>صابری اعتبار اجرای این طرح را یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون تومان اعلام کرد و اظهار داشت: این طرح ۵۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="156497">
    <content>من ۶ سال است در مجموعه صبای قم فعالیت می‌کنم و باید تلاش مدیران را نیز در نظر بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="156498">
    <content>حامیان این طرح در سنای آمریکا ابتدا ۲۶ تن بودند، اما اکنون ۵۹ سناتور حمایت آشکار خود را از آن اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156499">
    <content>یدالله خالدی افزود: تاکنون افزون بر یک میلیارد و ۴۰۰ میلیون ریال اعتبار از محل اعتبارات استانی به‌منظور اجرای این پروژه هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156500">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران زنجان گفت: تا پایان خردادماه امسال ۲ سالن چند منظوره مدیریت بحران در استان افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156501">
    <content>حمله خمپاره ای تروریست های سوریه به شهر حلب به کشته شدن ۸ نفر از مردم سوریه و زخمی شدن ۲۵ نفر دیگر انجامید.</content>
  </text>
  <text id="156502">
    <content>امیر الهی از چاپ کتابچه‌ای با عنوان غارهای کردستان در ۲ هزار نسخه خبر داد و گفت: این کتابچه به معرفی غارهای استان کردستان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="156503">
    <content>بررسی ها نشان می‌دهد تا سال ۲۰۱۰ میزان درآمد عربستان از محل حج، ۹۰ هزار میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156504">
    <content>خبرگزاری فارس: طرح نشاط معنوی در سه امامزاده نکا و با حضور ۳۰۰ جوانان و نوجوانان در تابستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156505">
    <content>در ژانویه‌ی ۲۰۰۰ هر دوی ما دعوت شدیم تا در یک رویداد سازماندهی‌شده توسط دانشجویانی در هاروارد شرکت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="156506">
    <content>شروود و همکاران ۲۰۱۶ به‌دنبال پاسخ به این پرسش بودند که چرا ورزش بانوان، ارزش خبری پایینی در رسانه‌های خبری دولتی استرالیا دارد؟</content>
  </text>
  <text id="156507">
    <content>آمریکا روز ۱۰ ژوئیه، برابر با ۱۹ تیر اعلام کرده بود که قصد دارد چهار فروند جنگنده جت را به مصر ارسال کند.</content>
  </text>
  <text id="156508">
    <content>تصاویر ویدئویی درگیری میان دو گروه موتورسوار در آمریکا که منجر به کشته شدن ۹ نفر شد، منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="156509">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بازرگانی هندیجان از معرفی ۶۵ پرونده مشاغل خانگی در این شهرستان به بانک‌های عامل برای ارائه تسهیلات خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156510">
    <content>در فاصله ۴ ماه مانده به شروع جام جهانی ایسنا در سلسله گزارش‌هایی به معرفی بزرگان فوتبال دنیا پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="156511">
    <content>رئیس اداره گاز بیجار از ضریب نفوذ گاز بالای ۷۰ درصد در روستاها و در شهر بالای ۹۹ درصد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156512">
    <content>مطبوعات اسلامی نیز در دهه‌ی ۱۳۲۰ جان تازه‌ای گرفتند و برای مقابله با نشریه‌های توده‌ای که تشکل‌ها و نشست‌هایی داشتند به انسجام خود پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="156513">
    <content>مدیرعامل بانک مسکن با اشاره به کسری احتمالی ۲۰ هزار میلیارد ریالی صندوق پس‌انداز مسکن، وضعیت قیمت خانه در سال جاری را نیز پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="156514">
    <content>در سال ۱۹۸۷ میلادی به‌خاطر مبادرت به اذیت و آزار جنسی در میسوری به هشت سال زندان محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="156515">
    <content>این استان ساحلی طولانی به طول ۹۰ کیلومتر دارد که از مرزهای شمال لبنان آغاز می‌شود و تا استان لاذقیه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156516">
    <content>سهم شرکت گازپروم در بازار گاز اروپا از ۲۴ درصد در سال ۲۰۱۰ به ۲۷ درصد در سال ۲۰۱۱ افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156517">
    <content>گروه بین‌الملل: بی ام و سری ۵ کنونی در سال جاری با نسل هفتم سری ۵ جایگزین خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156518">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان سمنان گفت: مرحله استانی آزمون معارف قرآن کریم در روز جمعه، ۱۵ آبان در سمنان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156519">
    <content>در اواسط دهه ۱۸۵۰، ارزش سهام و اوراق قرضه آمریکایی که در اختیار بریتانیایی بود به ۸۰ میلیون دلار می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="156520">
    <content>محمد رویانیان می‌گوید یکی از مافیای فوتبال برایش ۱۴ بار حکم جلب صادر شده اما هنوز دستگیر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="156521">
    <content>او قربانی را به منطقه‌ای بیابانی برد، مورد تعرض جنسی قرار داد و پنج بار با اسلحه کالیبر ۲۵ به سر وی شلیک کرد.</content>
  </text>
  <text id="156522">
    <content>مدیر اداره جهاد کشاورزی نهبندان ادامه داد: همچنین هزار و ۶۸۸ خانوار از مزایای اجرای پروژه‌های بخش کشاورزی در نهبندان برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156523">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، خراسان شمالی حدود پنج هزار کیلومتر راه ارتباطی دارد که چهار هزار و ۴۶۴ کیلومتر آن راه روستایی است.</content>
  </text>
  <text id="156524">
    <content>سپاه پاسداران انقلاب اسلامی ایران اعلام کرد بیش‌از ۲۰ مرکز اصلی و لانه توطئه گروهک آمریکایی پیکار را در تهران شناسایی و کشف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156525">
    <content>خبرگزاری فارس: مقامات افغان از کشته شدن ۴۱ نفر بر اثر حمله انتحاری امروز به مسجدی در ولایت فاریاب خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="156526">
    <content>کاندیدای بعدی هم ۱۰ سال سابقه فروش در دو شرکت را دارد، اما هیچ کدام در صنعت شما نیست.</content>
  </text>
  <text id="156527">
    <content>یک ارزیابی کلی نشان می‌دهد ۶۲ درصد از کارمندان دفتری آمریکا ناهارشان را با عجله در همان محل کار صرف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156528">
    <content>بنابراین تا مشخص نشدن قیمت این خودرو، تندر ۹۰ اجازه افزایش قیمت نداشته و باید با همان قیمت کارخانه در سال گذشته فروخته شود.</content>
  </text>
  <text id="156529">
    <content>استخوان‌های فسیلی در این غار شامل استخوان‌های ۱۵ نفر از افراد مختلف است که به‌نظر می‌رسد از نزدیکان مرتبط بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156530">
    <content>این مسئول اضافه کرد: بر اساس اعلام و پیش‌بینی کارشناسان سطح مبارزه در سال جاری به بیش‌از ۱۰۰ هزار هکتار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156531">
    <content>برای رد محدودیت استفاده از پارچه، دیور ۲۰ یارد پارچه را، به‌صورت افراطی در نوآوری‌های خود به‌کار برد.</content>
  </text>
  <text id="156532">
    <content>مدیر باغبانی سازمان جهاد کشاورزی خراسان رضوی گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال بیش‌از ۴۵ هزار تن سیب در خراسان رضوی تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="156533">
    <content>از دهه ۳۰ سده نوزده میلادی تا جنگ جهانی اول، ارومیه به پایتخت معنوی آشوریان تبدیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="156534">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع نیروی برق استان اردبیل گفت: تاکنون بیش‌از ۹۵۰ کنتور هوشمند در چاه‌های استان اردبیل نصب شده و در حال بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="156535">
    <content>مسئول دبیرخانه کانون های فرهنگی هنری مساجد استان قزوین از برگزاری دوره‌های سبک زندگی اسلامی در ۳۵ کانون فرهنگی هنری مساجد این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156536">
    <content>میلا در سال ۲۰۰۴ میلادی از سوی کنفدراسیون فوتبال آفریقا به‌عنوان برترین فوتبالیست نیم قرن اخیر این قاره برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="156537">
    <content>آدامز در سال ۲۰۱۶ گفت که از فداکاری‌های بی‌شماری که لو گالو به‌عنوان مراقب اصلی خانواده‌شان انجام داده، قدردانی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156538">
    <content>شهرام محمودی در سفر به آمریکا دچار سرما خوردگی شد اما گفته می‌شود تا ۴۸ ساعت دیگر بهبود می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156539">
    <content>صنعت سینمای پاکستان سالانه با تولید به‌طور میانگین ۶۰ فیلم جزو بیست کشور برتر دنیا در زمینه تولید فیلم است.</content>
  </text>
  <text id="156540">
    <content>محرابیان از اختصاص سهمیه فروش اوراق مشارکت برای استان‌ها خبر داد و اظهار کرد: فروش اوراق مشارکت در سال ۹۲ دنبال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156541">
    <content>حاج رسولی‌ها مدیرعامل شرکت مدیریت آب ایران در گفتگو با خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، گفت: تا پایان سال جاری ۴ سد به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="156542">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، بانک مرکزی جمهوری اسلامی، میانگین بهای خرده‌فروشی ۱۱ گروه کالایی در هفته منتهی به ۹ مرداد منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="156543">
    <content>براساس تازه ترین آمارهای منتشره از نرخ بیکاری و تورم برای نخستین بار طی ۱۷ سال اخیر شاخص فلاکت از مرز ۵۰ درصد عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="156544">
    <content>این مسئول ابراز داشت: طول این پروژه ۹۴۰ کیلومتر است که به‌صورت مشترک بین کشورهای ایران ترکمنستان و قزاقستان در دست اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="156545">
    <content>بر اساس بیانیه نمایندگی سازمان ملل متحد در عراق، ماه آوریل بیش‌از ۲۵۰۰ عراقی در فعالیت‌های تروریستی در عراق کشته یا مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="156546">
    <content>تیم فوتسال ایران با ۱۶ بازیکن و با ترکیب اصلی خود به سرمربیگری علی صانعی در این رقابت‌ها حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="156547">
    <content>این نمایشگاه از ۸ تا ۱۸ شهریور ماه از ساعت ۱۷ تا ۲۱ میزبان علاقه‌مندان به هنر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="156548">
    <content>فروش های فنی سنگین در کل هفته قیمت فلز زرد را برای اولین‌بار از ۴ فوریه تاکنون به زیر ۱۲۵۰ دلار رساند.</content>
  </text>
  <text id="156549">
    <content>اعتبار لازم و ال‌سی لازم برای این کار که مجموعاً ۲ میلیارد ۶۰۰ میلیون دلار است، در چند روز گذشته گشایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="156550">
    <content>اعتصاب برای ۲۰۰ هزار تومان حقوق ماهانه که شش ماه پرداخت نشده است، بعد امنیتی دارد نه اعتصاب برای دریافت ۸۰۰ میلیون تومان.</content>
  </text>
  <text id="156551">
    <content>کارگاه آموزشی میلتون فریدمن در مورد پول در اواخر دهه ۱۹۶۰ و اوایل دهه ۱۹۷۰، نمونه خوبی از این مورد بود.</content>
  </text>
  <text id="156552">
    <content>طرح مانور زمستان ایمن در کاشان با مشارکت ۱۵ دستگاه اجرایی و خدمات‌رسان این شهرستان به‌منظور آمادگی در برابر حوادث طبیعی و جاده‌ای برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="156553">
    <content>علاوه‌بر این، ۶۶ درصد از کانادایی‌ها نگران گسترش موارد از ایالات‌متحده هستند درحالی‌که ۱۹ درصد از آمریکایی‌ها نگران شیوع موارد کانادایی در جنوب هستند.</content>
  </text>
  <text id="156554">
    <content>یک مرد آمریکایی تصمیم گرفت خودش را ۵ روز در حمام حبس کند تا از مشکل اعتیاد به اینترنت رها شود.</content>
  </text>
  <text id="156555">
    <content>تعجب ریاضی‌دانان در این است که دیده‌اند تمام چیزهای اطرافشان که قادر به حل آن نیستند از نوع معادله درجه ۳ است.</content>
  </text>
  <text id="156556">
    <content>در سال ۲۰۶ بار دیگر همان عیسی بن محمد بن ابی خالد مأمور جنگ با بابک شده و بابک را شکست داده است.</content>
  </text>
  <text id="156557">
    <content>در مجموع، ۲ تیم ۸ بار در لیگ‌های اروپایی با هم پیکار کرده‌اند که سهم رئال مادرید ۳ برد، ۲ شکست و ۳ تساوی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156558">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی کردستان از افزایش ۲۰ درصدی گزیدگی حیوان در سال ۹۰ نسبت‌به سال ماقبل آن در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156559">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه در پایان خاطرنشان کرد: در این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه تعداد ۱۳۶ کد معاملاتی جدید ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156560">
    <content>در سال ۲۰۰۶، اتحادیه اروپا دستورالعمل باتری را به تصویب رساند که یکی از اهداف آن افزایش نرخ بازیافت باتری بود.</content>
  </text>
  <text id="156561">
    <content>به گزارش ایرنا، نوبت دوم این واکسیناسیون اول اسفند و نوبت سوم نیز اول مردادماه سال ۸۸ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="156562">
    <content>بیشترین سهم در فروش از آن محصولات طلای ۲۴ عیار بوده که به‌منظور سرمایه‌گذاری بیش‌از جواهرات مورد خریداری قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="156563">
    <content>کاظمی پور با بیان این‌که جمعیت دهه ۶۰ به بالای ۳۰ سال رسیده است، گفت: افزایش تعداد طلاق، دلیلی بر میزان آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="156564">
    <content>بر اساس این گزارش، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی قیمت طلا در هر اونس بر ۱۲۱۴ دلار و ۷۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="156565">
    <content>گرند کین شهری در ایالت لوئیزیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۴۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156566">
    <content>با توجه به علاقمندی مردم به ۲ باشگاه استقلال و پرسپولیس، حضور در این باشگاه نیاز به برنامه‌ریزی منطقی دارد.</content>
  </text>
</textCollection>