<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="156567">
    <content>تأسیس این معاونت اهمیت و ضرورت توجه به ۸۵ در صد از مردم را که ارتباطی با جرایم ندارند نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="156568">
    <content>سهم روسیه در عرضه گاز به بازار اروپا از ۲۴ درصد در سال ۲۰۱۰ به ۲۷ درصد در سال ۲۰۱۱ افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="156569">
    <content>شعاع برد عملیاتی این موشک ۳۰۰ کیلومتر است که در آینده نزدیک نسل جدید آن با بردی بیشتر تولید خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156570">
    <content>در جشن حمایت از خانواده‌های زندانیان ۱۵۰ میلیون تومان توسط خیران جمع‌آوری و در اختیار انجمن حمایت زندانیان مراغه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156571">
    <content>قبادی ساعت کار نمایشگاه حجاب و عفاف را همه روزه از ساعت ۱۷ تا یک بامداد تا پایان ماه مبارک رمضان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156572">
    <content>در بازار فرابورس نیز تا این لحظه شاخص کل این بازار با رشد ۷ واحدی به عدد ۷۵۰ واحد دست یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156573">
    <content>اما برای همسرم که بیش‌از ۳۵ سال پیش نیز برای مأموریتی اداری به این شهر آمده بود، تغییرات حیرت‌انگیز است!</content>
  </text>
  <text id="156574">
    <content>فرمانده انتظامی استان همدان گفت: طی چهار ماه نخست سال جاری ۶۵ درصد افزایش کشف مواد مخدر در سطح استان را شاهد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="156575">
    <content>مقامات امنیتی آمریکایی می‌گویند که تعداد پرسنل نظامی ارتش روسیه در سوریه به ۴ هزار نفر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156576">
    <content>مهندسی عراقی‌ها پس‌از ماه‌ها تلاش، راه مناسبی از میان صخره‌ها باز کرده و آن‌ها را به قله‌ی ۱۱۵۰ رسانده بود.</content>
  </text>
  <text id="156577">
    <content>در ابتدا پروازهای مسافری این شرکت با دو فروند هواپیما آغاز شد و شرکت توانست تا سال ۱۳۷۹ تعداد ۷ فروند هواپیما در اختیار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="156578">
    <content>رئال مادرید با برتری ۳ بر ۱ برابر رئال سوسیداد به وضعیت خود در جدول رده‌بندی لیگ اسپانیا سر و سامان بخشید.</content>
  </text>
  <text id="156579">
    <content>برین تصریح کرد: ۳۵ سال پیش، دشمنان سیلی محکمی از ملت ایران خوردند و اکنون از تعدی به خاک و باورهای دینی مردم مأیوس شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156580">
    <content>رسانه‌های افغانستان از رهایی یک کشیش هندی پس‌از ۸ ماه از چنگ آدم ربایان در غرب این کشور خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="156581">
    <content>رئیس سازمان توسعه و تجهیز مدارس از اختصاص ۹۰ درصدی اعتبارات برای افزایش ایمنی و بهبود سیستم گرمایشی و سرمایشی کلاس‌های درس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156582">
    <content>گفتنی است این کنگره در روزهای ۱۲ و ۱۳ اسفند ماه سال جاری در مرکز همایش‌های بین‌المللی پژوهشگاه صنعت نفت برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="156583">
    <content>مشاوره قبل‌از ازدواج هزینه‌بردار است در حقیقت بالای ۱۰۰ هزار تومان برای دو نفر هزینه دارد ولی از بخشی از طلاق‌ها جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156584">
    <content>به گفته وی؛ همچنین میزان تصادفات کامیون در خراسان شمالی ۴۵ درصد در جاده‌های فرعی و ۵۵ درصد در جاده‌های اصلی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156585">
    <content>بر اساس این گزارش، هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با بهای ۹۵ هزار و ۷۳۳ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="156586">
    <content>بخش کروات سال ۲۰۰۵ تعطیل شد و مدیر بی‌بی‌سی اعلام کرد صربستان اکنون رسانه‌ای قدرتمند دارد و دیگر نیازی به خدمات بی‌بی‌سی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="156587">
    <content>مدیرعامل سازمان پایانه‌های مسافربری شهرداری مشهد افزود: از مهرماه ۹۲ تا مهرماه امسال به ۲۵ میلیون نفر زائر و مسافر خدمت ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156588">
    <content>مدیرعامل شرکت بورس کالای ایران از افزایش عرضه شکر خبر داد و گفت: در سال جاری ۲۶۵ هزار تن شکر تاکنون عرضه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156589">
    <content>مسی در دیدار آرژانتین مقابل صربستان و مونته نگرو در سال ۲۰۰۶ اولین گل جام جهانی خود را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="156590">
    <content>در بهار سال ۱۹۵۶، خاچاطوریان عازم ارمنستان شد تا در آن‌جا به سیر و سیاحتی دامنه‌دار و طولانی دست یازد.</content>
  </text>
  <text id="156591">
    <content>در این جلسه مقرر شد برنامه محوری ۹ دی ماه روز سه‌شنبه ۹ دی ساعت ۱۹ در محل هیئت حسینی این شهر برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="156592">
    <content>غرامت‌ها معمولا بر اساس عرف ۲۰ درصد از کل قرارداد است و تا زمانی‌که بازی‌های لیگ امارات شروع نشود، می‌توان فسخ کرد.</content>
  </text>
  <text id="156593">
    <content>رئیس ستاد انتخابات چهارمحال‌وبختیاری گفت: تا پایان دومین روز از زمان نام‌نویسی انتخابات مجلس شورای اسلامی، تعداد داوطلبان در این استان به ۳۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="156594">
    <content>شورای امنیت ماه گذشته اعلام کرده بود که ۲۵ هزار جنگجوی بیگانه از بیش‌از ۱۰۰ کشور به داعش و النصره پیوسته اند.</content>
  </text>
  <text id="156595">
    <content>رشیدی بیان داشت: سال گذشته نزدیک به ۷۰۰ میلیون تومان برای بازسازی و تکمیل منازل مددجویان کمیته امداد هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="156596">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کل دادگستری گیلان گفت: سالانه افزون بر ۱۸۰ هزار پرونده وارد دادگستری گیلان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156597">
    <content>این توافق به مدت ۱۵ سال ادامه خواهد داشت و طی این سال‌ها ایران به‌صورت گسترده‌ای تحت نظارت کمیسیون بین‌المللی انرژی هسته‌ای قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156598">
    <content>در سال ۱۹۹۱ تیم ملی فوتبال زنان آمریکا تحت هدایت او نخستین مقام جهانی خود را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="156599">
    <content>فوتبال در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۷۲ نام رویداد ورزش فوتبال در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۷۲ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="156600">
    <content>برای مثال ماده‌ی ۳۸۷ قانون مدنی، می‌گوید اگر شما تعدادی دام خریده باشید و دام‌ها پیش‌از این‌که به کشتارگاه برسند بمیرند، قراردادتان باطل است.</content>
  </text>
  <text id="156601">
    <content>معاون بازرسی و نظارت سازمان صنعت، معدن و تجارت زنجان از انجام ۱۶ هزار بازرسی از واحدهای صنفی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156602">
    <content>دولت مک کنزی کین نخست‌وزیر لیبرال کانادا در سال ۱۹۴۷ با این پیشنهاد خود همه کشورهای عربی را با خود دشمن کرد.</content>
  </text>
  <text id="156603">
    <content>مدیرکل دفتر شهری و شوراهای استانداری کرمانشاه گفت: تخفیف ۱۰۰ درصدی عوارض ساخت‌وساز در بافت فرسوده شهر کرمانشاه در دست پیگیری است.</content>
  </text>
  <text id="156604">
    <content>حدود ده تا ۱۵ دقیقه کودک در این اتاق بازی داده می‌شود و فقط در دقیقه آخر از وی با شگرد خاصی اسکن گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156605">
    <content>این کشور در سال ۱۹۹۱ از یوگسلاوی پیشین مستقل گردید و پس‌از استقلال نام مقدونیه را برای خود برگزید.</content>
  </text>
  <text id="156606">
    <content>خسروآبادی گفت: من هم با تهاتر موافقم و در کمیسیون ماده ۵ هم هزاران نمونه مانند آن را می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="156607">
    <content>دولت در اجرای قانون سیاست‌های اصل ۴۴ تلاش زیادی کرده‌است ولی برخی از اهداف تعیین‌شده در قانون محقق نشده است.</content>
  </text>
  <text id="156608">
    <content>از این‌رو در اسفندماه ۱۳۴۰ برای همیشه از مشاغل دولتی کناره گرفت و سر در لاک هنر خویش فرو برد.</content>
  </text>
  <text id="156609">
    <content>خودروهایی مطابق با ۱۳ استاندارد روز جهانی که اگر چند روز قبل وارد ناوگان امداد و نجات می‌شدند، از حادثه خونین دیروز جلوگیری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="156610">
    <content>لطیفه مبین: امسال برای مطالعات شهرسازی ۴ میلیارد تومان در نظر گرفته شده و برای هر منطقه شهر نیز ۲۰ میلیارد تومان هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156611">
    <content>مانند راست میانه، چپ میانه هم در نیمه کودتای دهه ۱۹۸۰ و محرومیت‌هایی که برای گروه‌ها به وجود آمد، با انشعاب روبه‌رو شدند.</content>
  </text>
  <text id="156612">
    <content>او هنگامی‌که به‌همراه خانواده‌اش در سال ۱۸۵۱ میلادی در سفر تعطیلاتی در کشور آلمان به سر می‌برد، ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="156613">
    <content>آندره پالاس پس‌از رنج فراوان از بیماری‌ای که نتیجه‌ی اسارتش در آلمان بود، در اواخر دهه‌ی ۱۹۴۰ در سوئیس از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="156614">
    <content>شاگردان محمد احمدزاده در این فصل تاکنون ۲۲ کارت زرد دریافت کرده‌اند، البته آنان با کارت قرمز داور مواجه نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156615">
    <content>خبرگزاری ایرنا روز ۳ شنبه گزارشی را منتشر کرد که نشان می‌دهد میزان رضایت از عملکرد دولت روحانی به مرز تقریبی ۷۴ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="156616">
    <content>به گزارش سرویس کشکول جام نیوز، مزایده ۲۰ دستگاه خودرو هامر مدل ۲۰۰۹ دو روز پیش در تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="156617">
    <content>به گفته میری، میزان این صادرات ۷۰ تن و ۶۳۲ کیلوگرم به ارزش حدود ۱۰۰ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156618">
    <content>دوره بعدی بازی‌های آسیایی در سال ۱۹۵۸ و به میزبانی ژاپن برگزار شد و تیم ملی کشورمان بدترین نتیجه را رقم زدند و چهاردهم شدند.</content>
  </text>
  <text id="156619">
    <content>مدیرعامل گروه سرمایه‌گذاری کیا پرواز در خصوص میزان سرمایه‌گذاری تاسیس این شرکت بیان کرد: پیش‌بینی اولیه سرمایه‌گذاری به میزان ۸۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="156620">
    <content>پس‌از استقلال پاکستان در سال ۱۹۴۷، خانواده وی به پاکستان آمده و با استقرار در شهر کراچی، فعالیت تجاری خود را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="156621">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر بازرگانی نیشابور گفت: تاکنون از این شهرستان، سه هزار و ۳۰۰ نفر در سامانه مشاغل خانگی ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156622">
    <content>منابع امنیتی گفتند که این انفجارها با دو بسته انفجاری به وزن ۷۵ و ۵۰ کیلوگرم رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="156623">
    <content>اکوادور در ماه ژوئیه اعلام کرد که تحریم‌های بین‌المللی را زیر پا خواهد گذاشت و از ایران بالغ بر ۴۰۰ میلیون دلار نفت خواهد خرید.</content>
  </text>
  <text id="156624">
    <content>مرحوم نبی سروری که خود از دلاوران کشتی و هم تیمی تختی بود می‌گوید: در آستانه سفر به آمریکا ۱۹۶۶ قرار داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="156625">
    <content>سنگاپور تا پیش‌از سال ۲۰۰۵ با داشتن ۳۰ ماه خدمت سربازی، دارای یکی از طولانی‌ترین دوره‌های خدمت در دنیا بود.</content>
  </text>
  <text id="156626">
    <content>فرماندار خوی افزود: ۹۰ درصد مناسب سازی فضای اداری برای معلولان در حیطه وظایف شهرداری و ۱۰ درصد باقیمانده در ارتباط با دستگاه‌های اجرایی است.</content>
  </text>
  <text id="156627">
    <content>شهردار منطقه ۱۲ با اشاره به همکاری ناجا و شهرداری اظهار داشت: برنامه‌ریزی خوبی با ناجا انجام داده‌ایم تا معتادان محل را جمع‌آوری کنیم.</content>
  </text>
  <text id="156628">
    <content>البته سال ۹۳ هم به‌دلیل ایستادن روی سکوی چهارم لیگ جهانی قطعا برای لیبروی والیبال ایران سالی سرشار از موفقیت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156629">
    <content>او گفت: در هندوستان ۳۰۰ باشگاه خنده وجود دارد درحالی‌که در جامعه ما گاهی به خنده به‌عنوان رفتاری ناپسند تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156630">
    <content>البته این فدراسیون به نفرات اول تا سوم هر وزن نیز به‌ترتیب ۱۰، ۶ و ۴ میلیون تومان پاداش پرداخت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="156631">
    <content>مقامات عربستانی می‌گویند این حادثه هنگامی رخ داده است که ۲ گروه از زائران که خلاف جهت حرکت می‌کردند در راهی باریک به‌هم برخورد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156632">
    <content>گفته می‌شود که در این سفر، مقامات نظامی ۲ کشور سعی می‌کنند تا رابطه نظامی آمریکا و پاکستان را بار دیگر تقویت کنند.</content>
  </text>
  <text id="156633">
    <content>یکی از دلایل شکست پروژه اسلام هراسی به بهانه حادثه ۱۱ سپتامبر، بیداری اسلامی در کشورهای خاورمیانه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156634">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار گچساران از واگذاری ۲۷۲ واحد مسکن مهر به متقاضیان دارای شرایط در این شهرستان به مناسبت دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156635">
    <content>این افت به‌طور مستمر تا دو هفته ادامه یافت تا در این مدت شاخص کل بازار سهام سقوط بیش‌از ۴۶۶ واحدی را تجربه کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="156636">
    <content>یزدانی ساعات بازدید این نمایشگاه را ۱۶ تا ۲۱ اعلام کرد و یادآور شد: وسایل ایاب‌وذهاب برای انتقال شهروندان به این نمایشگاه پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156637">
    <content>سایت تابناک طی گزارشی با انجام یک محاسبه ساده، تعداد روزهای تعطیل نمایندگان مجلس شورای اسلامی در سال ۹۲ را اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156638">
    <content>جلسه فنی مربیان و سرپرستان تیم‌های شرکت‌کننده در این دوره از رقابت‌ها، ساعت ۱۴ دوشنبه نهم مرداد ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156639">
    <content>به گزارش سرویس بین‌المللی جام نیوز، خبرگزاری فرانسه می‌گوید که بیش‌از ۲۰ هزار پلیس و نیروی شبه‌نظامی تمامی راه‌های منتهی به اسلام‌آباد را مسدود کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156640">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان فارس گفت: بیش‌از ۱۱۰ پروژه در ایام‌الله دهه فجر سال جاری به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156641">
    <content>اردیبهشت‌ماه سال جاری، رئیس سازمان مدیریت گفته بود ۴۰ هزار میلیارد تومان امسال به این طرح‌ها اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="156642">
    <content>علاقمندان به فیلم‌ها و سریال های ایرانی می‌توانند تکرار آن را همان شب ساعت ۲۴ و همچنین روز بعد ساعت ۹ و ۱۳ تماشا کنند.</content>
  </text>
  <text id="156643">
    <content>حتی سنگر ۲ روز بعد از این ماجرا، گزارش کرد نهادهای اطلاعاتی آمریکا هنوز اعتبار این سند را تأیید نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156644">
    <content>سومین قربانی این حادثه نیز یک جوان ۲۳ ساله بوده‌است که ظاهرا پسر یکی از دو پلیس کشته شده در این حادثه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156645">
    <content>فردا جمعه از ساعت ۱۶ مراسمی در مسجد جامع کرمان و شنبه ۲۳ شهریور مراسم دیگری در حسینیه ثارالله تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156646">
    <content>مدیرعامل شرکت برق منطقه‌ای خوزستان خاطر نشان کرد: اعتبار مورد نیاز برای اجرای این پروژه‌ها بالغ بر ۳۰۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="156647">
    <content>مقر تروریست‌ها امروز با اصابت ۸ موشک هوابه‌زمین منهدم شد و همه تروریست‌های حاضر در این مقر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="156648">
    <content>مدیر کمیته امداد کاشمر از کسب رتبه نخست جمع‌آوری زکات استان در ۹ ماهه امسال توسط این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156649">
    <content>سلیمی در سال ۱۳۵۸ به‌عنوان رهبر ارکستر رادیو و تلویزیون مرکز تبریز انتخاب و تا زمان مرگ در این سمت فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="156650">
    <content>از روز چهارشنبه هفته گذشته تاکنون ۱۲۶ میلی متر باران در باشت واقع در ۱۱۰ کیلومتری یاسوج باریده است.</content>
  </text>
  <text id="156651">
    <content>در مقایسه با گیشه چین، سینماهای آمریکا و کانادا در سال ۲۰۱۴، حدود ۱۰ میلیارد و ۴۰۰ میلیون دلار فروخت.</content>
  </text>
  <text id="156652">
    <content>مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی، از ورود یک سامانه بارشی از غرب کشور طی ۲۴ ساعت آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156653">
    <content>اولین بازی خارج از اروپا در سال ۱۸۶۷ در آرژانتین رخ داد، اما کارگران خارجی بریتانیایی در این بازی شرکت داشتند و نه شهروندان آرژانتینی.</content>
  </text>
  <text id="156654">
    <content>او می‌تواند یک مرد و یک تراکتور یا ۲۰ مرد و هر یک را با یک کج‌بیل به‌کار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="156655">
    <content>بیمارستان امیر کبیر اهواز و دزفول و نیز زایشگاه ۶ تختی بیمارستان شهدای شوشتر از جمله طرح‌های درمانی مذکور در استان هستند.</content>
  </text>
  <text id="156656">
    <content>تعداد افراد به‌کار گرفته‌شده در چنین شرکت‌هایی از ۲۸ میلیون در سال ۱۹۷۸ تا ۱۳۵ میلیون در سال ۱۹۹۶ رشد پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="156657">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران استان همدان گفت: بیش‌از ۴۰۰ نفر از آزادگان همدان فردا تجلیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156658">
    <content>این در حالی است که هر اونس پلاتین، با ۲۰ دلار و ۲۴ سنت کاهش به قیمت ۱۴۸۶ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="156659">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، در این نمایشگاه تصویرگری بیش‌از ۶۰ عنوان از کتاب‌های کودک و نوجوان با موضوع دین به نمایش گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156660">
    <content>داود محمدی نماینده دوره نهم مجلس شورای اسلامی و نایب رئیس اول کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="156661">
    <content>سخنرانی او مانند سخنرانی باراک در سال ۲۰۰۴ آنقدر خوب بود که مردم را به گریه، تشویق وادار کرده و به پا بپا دارد.</content>
  </text>
  <text id="156662">
    <content>رئیس اتحادیه کشوری طلا و جواهر پیش‌بینی کرد قیمت جهانی طلا تا پایان سال ۲۰۱۱ میلادی به ۲۰۰۰ دلار در هر اونس برسد.</content>
  </text>
  <text id="156663">
    <content>برزیل تاکنون تنها در سال‌های ۱۹۹۹ و ۲۰۰۳ از رسیدن به جمع چهارتیم نخست قاره بازمانده و در رده های ششم و هفتم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156664">
    <content>پرند تصریح کرد: سومین همایش ملی و دومین همایش بین‌المللی مهارت آموزی و اشتغال در اردیبهشت سال ۹۳ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156665">
    <content>من مطمئن هستم که این فرد طی ۱۰ سال آینده جایزه نوبل را برنده می‌شود و من بارها گفته‌ام که روز رفتن امیرحسین، خواهم گریست.</content>
  </text>
  <text id="156666">
    <content>زلاتان دارای عنوان قهرمانی در ۵ لیگ مختلف اروپایی است اما هرگز در لیگ قهرمانان اروپا به افتخار دست نیافت.</content>
  </text>
  <text id="156667">
    <content>به‌همین دلیل، لون چیزی در مورد نحوه‌ی زایمان آرنت نگفته و تنها اظهار داشته بود که زمان زایمان ماه مارسی سال ۱۹۷۵ است.</content>
  </text>
  <text id="156668">
    <content>پور یادآور شد: سالانه زنبورهای بیش‌از ۲۰۰ کندو از شهرهای اطراف این شهرستان برای استفاده از گل‌های مزارع و باغات به زیرکوه مهاجرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156669">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره شعبه‌های بانک توسعه تعاون استان کرمان گفت: طی ۱۶ ماه گذشته بیش‌از ۲۳۵ میلیارد ریال تسهیلات در استان کرمان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156670">
    <content>خبرگزاری تسنیم: افراد مسلح با تیراندازی به یک حوزه انتخاباتی در شمال شرق هندوراس ۵ تن را به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="156671">
    <content>در اواخر ماه ژوئن نیز ۳ سناتور دموکرات آمریکایی ابراز امیدواری کرده بودند که آمریکا و کوبا اقدام به بازگشایی سفارتخانه‌های خود کنند.</content>
  </text>
  <text id="156672">
    <content>به گزارش خبرنگار کلینیک باشگاه خبرنگاران، فاصله بین ۲ بارداری برای حفظ سلامت مادر و کودک دست‌کم باید به ۳ سال برسد.</content>
  </text>
  <text id="156673">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۵ مه ۱۹۵۶ انجام شده‌است با نتیجه ۳ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال منچستر سیتی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="156674">
    <content>گزارش زودهنگامی در سال ۱۹۹۲ به شورای انجمن جامعه‌شناسی آمریکا ارائه شد، اما نه تصویب شد و نه برای بحث میان اعضا به جریان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="156675">
    <content>به‌همین ترتیب در پرونده‌ی حملات تروریستی پاریس در ۲۰۱۵، افرادی که در مورد تخریب‌ها گزارش دادند معمولاً پاریسی‌های عادی بودند.</content>
  </text>
  <text id="156676">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان بویراحمد از پرداخت ۴۰۰ میلیون ریالی در قالب خدمات ویژه به مددجویان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156677">
    <content>ما در پایان قرنی سر و دم بریده به سر می‌بریم که سال‌های ۱۹۱۴ تا ۱۹۸۹ را می‌پوشاند، ولی نمی‌دانیم پا به چه قرنی می‌گذاریم.</content>
  </text>
  <text id="156678">
    <content>به گزارش مشرق، دیدار تیم‌های فوتبال فولاد و استقلال خوزستان با نتیجه ۲ بر ۰ به سود استقلال به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="156679">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل مسکن و شهرسازی خراسان جنوبی از ارائه تسهیلات به ۱۲ هزار و ۷۴۵ واحد مسکن مهر استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156680">
    <content>از کیومرث پوراحمد در سانس ۱۸ در تالار حافظ اکران می‌شود و خشم و هیاهو در سانس ۲۰ در همان مکان به اکران درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="156681">
    <content>در اوت ۲۰۱۵ کاکا اعلام کرد که مشغول به تحصیل در رشته بازاریابی ورزشی در مقطع کارشناسی ارشد در دانشگاه دریانوردی وینتر پارک، فلوریدا است.</content>
  </text>
  <text id="156682">
    <content>در این مقاله ۷ ماده‌ی غذایی سرشار از فیبر که به کاهش وزن شما کمک می‌کند را معرفی کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="156683">
    <content>افرادی که هورمون تراپی انجام می‌دهند ۳۰ درصد بیشتر از زنان دیگر در معرض سکته یا حمله قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="156684">
    <content>امامی افزود: ۸ هزار و ۸۰۰ زن سرپرست خانوار در گلستان وجود دارد که با احتساب خانواده ۳۵ هزار نفر را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156685">
    <content>این گزارش همچنین نشان می‌دهد تولید نفت خام لیبی در آوریل ۲۰۱۲، روزانه یک میلیون و ۴۰۰ هزار بشکه در روز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156686">
    <content>در سوئد در سن ۱۳ سالگی کار هنری خود را با نواختن پیانو آغاز کرد و در نواختن پیانو به موفقیت‌هایی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="156687">
    <content>به‌طوری‌که به گفته معاون اجتماعی سازمان بهزیستی، امسال در کل تهران نرخ پایه افزایش شهریه ۱۴ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="156688">
    <content>عرب های به مدت ۳۰۰۰ سال از این کوه به‌عنوان گورستان اجدادی استفاده می‌کنند و دارای حدود ۱۵۰، ۰۰۰ گور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156689">
    <content>معاون وزیر نفت در امور پتروشیمی گفت: ظرفیت تولید محصولات پتروشیمی ایران تا پایان سال آینده به ۷۰ میلیون تن در سال می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="156690">
    <content>روزنامه ایران دراین‌باره نوشت: سردار حسین ذوالفقاری دیروز گفت: میزان جرایم و ناامنی‌های مرزی در سال ۸۹ بیش‌از ۳۰ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156691">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا تیمی تمامی اسباب در مسابقات جهانی ژیمناستیک هنری ۲۰۱۴ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="156692">
    <content>ملکی در کشتی رده‌بندی با غلبه بر کشتی گیری از کشور میزبان به مدال برنز وزن ۵۵ کیلوگرم دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="156693">
    <content>از زمان شروع اعطای جایزه نوبل ادبیات تا کنون تنها ۹ نفر از برندگان آن زیر ۵۰ سال بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156694">
    <content>استاندار قزوین گفت: شهرک صنعتی ایران خودرو در شهرستان تاکستان و در فاز نخست در مساحت ۵۰ هکتاری احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156695">
    <content>استاد حوزه علمیه قم گفت: در روز ۹ دی خداوند به ما نشان داد که قدرت او فوق همه قدرت‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="156696">
    <content>جنگ قدرت در این کشور ۸ ساله همچنان ادامه دارد و تاکنون مذاکرات برای وحدت کامل شیخ نشین ها به نتیجه‌ای نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="156697">
    <content>این گروه تکفیری که وابسته به گروه تروریستی القاعده می‌باشد از اواخر سال ۲۰۱۲ نیروهای امنیتی و نظامی تونس را هدف حملات خود قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="156698">
    <content>به گفته وی، با راه‌اندازی از این ۱۴ سایت در شهرستان قشم، ۴۳ روستا تحت پوشش قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="156699">
    <content>محمد مهدی شرافت اظهار می‌دارد که تاکنون بیش‌از شش هزار و ۵۰۰ اثر تاریخی و طبیعی در استان یزد شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156700">
    <content>کره جنوبی ظرف ۶ ماه آینده دیگر مجبور نخواهد بود تا خرید نفت خود از ایران را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="156701">
    <content>بر پایه این گزارش، پالایشگاه گاز ایلام در ۲۵ کیلومتری شمال غرب شهرستان ایلام و ۱۲ کیلومتری بخش چوار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="156702">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار اردبیل گفت: مانده تسهیلات بنگاه‌های زود بازده از سال ۸۴ تا ۸۸ پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156703">
    <content>سید محمدحسین نواب طلبه بود و برای کار فرهنگی به بوسنی آمده بود و با روزنامه کیهان همکاری داشت و ۱۳۷۳ به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="156704">
    <content>این همایش امروز، ۲ اردیبهشت‌ماه از ساعت ۱۲ با حضور اساتید حوزه روابط عمومی برگزار شده و همچنان ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="156705">
    <content>گفتنی است؛ این مرحله از اردو طی روزهای ۲۰ تا ۲۲ بهمن ماه جهت شرکت در رقابت‌های بین‌المللی در زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156706">
    <content>طی این مدت حافظیه با ۱۴۷ هزار و ۱۳۵ نفر در رتبه نخست بازدید از این اماکن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="156707">
    <content>این در حالی است که با صادرات این گاز در حالت خوش‌بینانه حداکثر ۴۰ سنت به ازای هر متر مکعب نصیب دولت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156708">
    <content>این استاد دانشگاه گفت: سال گذشته ۳۲ همایش علمی و تخصصی در شیراز برگزار شد که با استقبال خوب مخاطبان مواجه بود.</content>
  </text>
  <text id="156709">
    <content>تعداد ۴۰۰ نیروی هوایی استرالیایی نیز در حملات هوایی علیه داعش که از پایگاهی خارج از شهر دوبی به پرواز درمی‌آیند، مشارکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156710">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی هرمزگان گفت: از بین ۲۰ نمایش‌نامه ارسالی تاکنون شش نمایش برای شرکت در جشنواره تئاتر استان تایید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156711">
    <content>کاشانی نامه کتابی از ابوالقاسم قربانی است که در سال ۱۳۵۰ منتشر و برنده‌ی جایزه کتاب سال سلطنتی شد.</content>
  </text>
  <text id="156712">
    <content>علی پروین در روز سوم مهر ماه سال ۱۳۲۵ در تهران، محله بازار، کوچه غریبان به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="156713">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب روستایی گیلان از برخورداری یک‌هزار و ۶۴۴ روستای این استان از آب شرب و سالم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156714">
    <content>این کشور در نهایت دو سال بعد در سال ۱۹۶۵ از مالزی جدا شد و به‌این‌ترتیب جمهوری سنگاپور شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156715">
    <content>سرانجام، بیست پروتون به ازای هسته به نوترون تبدیل شده و پلوتونیم ۱۸۶ به تنگستن ۱۸۶ تبدیل می‌شود که براساس قوانین کیهان ما پایدار است.</content>
  </text>
  <text id="156716">
    <content>مدیرکل بهزیستی خراسان جنوبی گفت: تعداد یک‌هزار و ۶۰۰ خانوار از خدمات درمانی بهزیستی خراسان جنوبی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156717">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان مرکزی از پوشش ۱۰۰ درصدی جمعیت واجد شرایط دریافت کارت شناسایی ملی در استان مرکزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156718">
    <content>در تیراندازی بین نیروهای امنیتی و هواداران یک کشیش و نامزد انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۲۰۰۶ جمهوری دموکراتیک کنگو بیش‌از ۱۰۰ تن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="156719">
    <content>در نوروز امسال تعداد ۳۲۶ مدرسه در قالب دو هزار و ۷۷۰ کلاس درس برای پذیرایی از مهمانان تجهیز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156720">
    <content>چهارمین دوره ۱۳ دی ماه ۱۳۹۲ طی مراسمی در سینما فلسطین آغاز به‌کار کرده‌است، نادر طالب زاده دبیر این دوره بود.</content>
  </text>
  <text id="156721">
    <content>رئیس سازمان امداد و نجات هلال احمر در مورد میزان تلفات این زلزله گفت: تاکنون ۷۳ مصدوم برای درمان به بیمارستان اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="156722">
    <content>او به‌راحتی می‌تواند دمبل های ۵ کیلویی که هیچ بچه‌ای در این سن نمی‌تواند بردارد، بلند کرده و ورزش کند.</content>
  </text>
  <text id="156723">
    <content>دامنه گوگل در ماه مه ۲۰۰۸ ۱۳۵ میلیون بازدید داشته است، هم‌اکنون رتبه این سایت در الکسا جایگاه نخست است.</content>
  </text>
  <text id="156724">
    <content>این نمایشگاه پارسال با حضور ۱۲۰ شرکت داخلی و همچنین نمایندگانی از کشورهای خارجی در محل دائمی نمایشگاه‌های بین‌المللی فارس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="156725">
    <content>پس‌از بازگشت تیم ملی از روسیه به ایران هم محمد کشاورز کاپیتان تیم ملی فوتسال از جمع ۱۴ بازیکن تیم ملی کنار گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="156726">
    <content>اطلاع‌رسانی میدانی نیز شده و برای همه مشترکین اطلاعیه درب منزل ارسال کردیم و عنوان شد مصرف به میزان ۲۰ درصد کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="156727">
    <content>فرودگاه ژانویه یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود شن دارد و طول باند آن ۱۳۷۲ متر است.</content>
  </text>
  <text id="156728">
    <content>به گزارش ایرنا، این جوان ۳۷ ساله مسجد سلیمانی توانست برای نخستین بار با نمایش یک تکنیک فوتبالی پله‌های برج میلاد را فتح کند.</content>
  </text>
  <text id="156729">
    <content>مالکوم شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۸۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156730">
    <content>در سال ۲۰۱۰، درمان توصیه‌شده برای سل ریوی تازه بروز کرده، ترکیبی از آنتی‌بیوتیک‌ها به مدت شش ماه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156731">
    <content>فرودگاه بوفالو یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۹۷۵ متر است.</content>
  </text>
  <text id="156732">
    <content>املاک موقوفه عام نیز بر اساس درآمد آن زمین به اجاره دراز مدت ۹۹ ساله به کشاورزان واگذار گردید.</content>
  </text>
  <text id="156733">
    <content>مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس خراسان شمالی تاکید کرد: تکمیل پروژه دارالقرآن شیروان به ۷ میلیارد ریال اعتبار دیگر نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="156734">
    <content>بر اساس سرشماری مرکز آمار ایران، جمعیت شهرستان دورود در سال ۱۳۹۵ برابر با ۱۷۴، ۵۰۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156735">
    <content>او در ۱۰ فروردین ۱۳۵۱ هجری خورشیدی در مسجدسلیمان دیده به جهان گشود اما از اوایل دوران زندگی‌اش در آمریکا بوده.</content>
  </text>
  <text id="156736">
    <content>ابوالفضل کریمی: هر سال بیش‌از ۶ میلیون نفر در سراسر جهان به‌دلیل مصرف سیگار جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="156737">
    <content>از سال ۱۳۵۴ هنگامه اخوان آغاز به خواندن در رادیو کرد و کار خود را با بازخوانی آثار قمرالملوک وزیری آغاز نمود.</content>
  </text>
  <text id="156738">
    <content>بیانیه انجمن بازیگران هم لحنی گلایه‌آمیز داشت که در ابتدای آن سال ۹۰ را زمانه‌ای پرتنش و نه‌چندان خوش برای تئاتر ایران دانسته بود.</content>
  </text>
  <text id="156739">
    <content>رییس سازمان هواپیمایی کشوری تصریح کرد: در ماده ۴۴ کنوانسیون شیکاگو بر تامین بی‌خطری پرواز در امور هوانوردی تاکید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156740">
    <content>بر این اساس، بهای هر اونس طلای جهانی با حدود ۱۳ دلار کاهش معادل ۱۳۹۵ دلار و ۲۷ سنت خرید و فروش شد.</content>
  </text>
  <text id="156741">
    <content>منابع آگاه اعلام کردند که این محصول با قیمت ۲۵ دلار در کشور هند به فروش می‌رسد و یکی از ارزان‌ترین گوشی‌های هوشمند جهان است.</content>
  </text>
  <text id="156742">
    <content>استفاده از این ساختار که پس‌از ممنوعیت استفاده از موتورهای توربو نخستین بار در مسابقات ۱۹۸۹ به‌کار گرفته شد، تا سال ۱۹۹۸ اجباری بود.</content>
  </text>
  <text id="156743">
    <content>برایان تریسی در این زمینه می‌گوید: ۹۵ درصد احساسات شما با گفت‌وگوهای درونی خودتان، در طول روز شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="156744">
    <content>اکنون نیز از ۱۱ مهرماه جاری و برای چهارمین بار در طول ۱۰ ماه اخیر، نرخ بلیت قطار در مسیرهای مختلف افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156745">
    <content>بیل کلینتون او را در سال ۱۹۹۹ برای مقام سفارت آمریکا در آرژانتین معرفی کرد ولی این نامزدی پس گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="156746">
    <content>شگفتی‌های زیادی در ایسلند وجود دارد که پس‌از درخشش این تیم در یورو ۲۰۱۶ بیش‌از گذشته مورد توجه قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="156747">
    <content>در این سانحه هوایی هر ۱۶۸ سرنشین هواپیما از جمله اعضای تیم ملی جودوی نوجوانان جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="156748">
    <content>مهر نوشت: براساس تصمیم دولت، قرار بود ۲ هزار میلیارد ریال تسهیلات صادراتی به صادرکنندگان پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="156749">
    <content>گرگ اسمیت یک پسر با استعداد بود که در سن ۱۰ سالگی به دانشگاه رفت حالا یک محقق است.</content>
  </text>
  <text id="156750">
    <content>براساس این گزارش، تالار محصولات کشاورزی در هفته مذکور شاهد معامله ۶۰۰ تن شکر به ارزش بیش‌از ۱۱ میلیارد ریال بود.</content>
  </text>
  <text id="156751">
    <content>امسال ۸۵۰ نفر حجاج استان اردبیل در قالب شش کاروان و با چهار پرواز مستقیم از اردبیل به سمت مدینه منوره حرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156752">
    <content>تالار شهر در اصل در قرن ۱۵ ساخته‌شده اما بارها، بخش‌هایی بدان اضافه شده‌است که آخرین آن به سال ۱۹۰۸ بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="156753">
    <content>بر این اساس و با راه‌اندازی چهار پارکینگ ویژه، ظرفیت برای پارک ۳ هزار دستگاه موتورسیکلت در سطح شهر و در هسته مرکزی فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156754">
    <content>درست است که به مربی‌ای مثل امیر قلعه‌نویی ۳ سال زمان داده می‌شود اما این تیم از نظر مدیریتی هیچ‌وقت ثبات نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="156755">
    <content>مدیرعامل کارخانه شایان سام ملایر افزود: این واحد صنعتی قادر به تولید هر ساله ۴ هزار و ۵۰۰ تن غذای آماده است.</content>
  </text>
  <text id="156756">
    <content>معاون شرکت مخابرات ایران از تعامل با شرکت ارتباطات زیرساخت برای رفع توقف فروش پهنای باند اینترنت در ۶ استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156757">
    <content>به مدت ۳ سال بود که در مدرسه خلبانی نیروی دریایی آمریکا، آموزش‌های لازم در خصوص خلبانی را یاد گرفته بودم.</content>
  </text>
  <text id="156758">
    <content>کادر فنی تیم ملی فوتبال نونهالان زیر ۱۳ سال سه فوتبالیست خوش آتیه استان قم را به اردوی آماده‌سازی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="156759">
    <content>به گزارش فارس، ۱۱۰ داور از سراسر کشور به مدت پنج روز به میزبانی هیئت فوتبال فارس در این کلاس شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="156760">
    <content>مقبره سلیمان شاه در روستای کارا کوزاک واقع در ۳۰ کیلومتری مرز ترکیه و سوریه، نزدیک استان حلب قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="156761">
    <content>فرمانده انتظامی خراسان جنوبی از کشف هفت کیلو و ۸۰۰ گرم مواد مخدر شیشه در شهرستان نهبندان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156762">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان بردسکن از اطعام ۷ هزار مددجوی زیر پوشش کمیته امداد در این شهرستان طی ماه مبارک رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156763">
    <content>تحقیقات اخیر نشان می‌دهد که سالانه حدود ۱۸۴ هزار نفر در سراسر جهان، جان خود را بر اثر مصرف بی رویه نوشابه از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="156764">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، این جزیره دارای ۱۰ متر ارتفاع از سطح دریاست و در فاصله ۱۰ کیلومتری خرمشهر است.</content>
  </text>
  <text id="156765">
    <content>به گزارش مشرق، در نخستین روز فینال لیگ جهانی ۲۰۱۵ والیبال در ریو دو ژانیرو تیم‌های فرانسه و ایتالیا حریفان خود را شکست دادند.</content>
  </text>
  <text id="156766">
    <content>این سازمان غیردولتی که در ۱۹۹۳ تأسیس شده هدف خود را مبارزه با فساد مالی و افزایش آگاهی عمومی در باره فساد مالی عنوان کرده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>