<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="156767">
    <content>اگر متوجه شدید که ۱۷۵ کلمه حرف برای گفتن ندارید، بهتر است کتاب یا کتاب گویای دیگری را امتحان کنید.</content>
  </text>
  <text id="156768">
    <content>گل اول بازی را امیر وزیری در دقیقه‌ی ۹ وارد دروازه‌ی استقلال کرد که تا پیش‌از پایان نیمه‌ی نخست توسط حسین کاظمی پاسخ داده شد.</content>
  </text>
  <text id="156769">
    <content>حسین‌پور تصریح کرد: علاوه‌بر بجنورد در شهرستان‌های اسفراین و شیروان نیز این نمایشگاه به مدت ۱۰ روز دایر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="156770">
    <content>در نتیجه نهایی کردن ارقام کلی بودجه سال آینده هیات دولت نرخ ۲۹۹۷ تومان را برای هر دلار به تصویب رساند.</content>
  </text>
  <text id="156771">
    <content>دومین مرحله‌ی عملیات بزرگ در بهار سال ۶۱ شروع شد، این عملیات به‌قدری طولانی شد که برای همه عادی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="156772">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی اداره‌کل اوقاف استان کرمانشاه گفت: مراسم دعای عرفه در ۱۴ بقعه متبرکه در استان کرمانشاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156773">
    <content>به گفته دبیر سندیکای صنایع کنسرو، از سال گذشته تاکنون قیمت ماهی تن رشد ۱۰۰ درصدی را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156774">
    <content>بنا بر این گزارش، این هواپیما در بخشی از قسمت بار محموله‌ای به‌همراه داشته که به‌عنوان باتری‌های لیتیوم و به وزن ۲۰۰ کیلوگرم ثبت‌شده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156775">
    <content>مهرابی ادامه داد: این افراد در صورت قبولی و کسب حداقل نمره ۵۰ از ۱۰۰ مجاز خواهند بود در آزمون‌های عملی شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="156776">
    <content>تاریخچه‌ی اقتصاد بیان می‌کند که در ایالات‌متحده و بریتانیا، وزن تولیدات در تولید ناخالص ملی در سال ۲۰۰۰ همانند سال ۱۹۰۰ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156777">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس آگاهی فرماندهی نیروی انتظامی استان ایلام گفت: ۲ باند سارقان حرفه‌ای در ایلام منهدم شد.</content>
  </text>
  <text id="156778">
    <content>در سال‌های ۱۹۷۲ و ۱۹۷۳ بازهم ۳۱۲ پی چند افتخار دیگر برای فراری کسب کرد تا یکی از به‌یادماندنی‌ترین و بهترین تولیدات فراری باشد.</content>
  </text>
  <text id="156779">
    <content>در روز جمعه، پنجمین روز از مرداد ماه ۱۳۵۸، اولین نماز جمعه تهران به امامت مرحوم آیت‌الله سید محمود طالقانی در دانشگاه تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="156780">
    <content>این دو برادر آلمانی، نخستین بار در قرن نوزدهم و حدود سال ۱۸۸۶ برای اولین‌بار موفق به تولید لوله از شمش فولادی به‌جای ورق شدند.</content>
  </text>
  <text id="156781">
    <content>مهدوی گفت: در رقابت سال ۹۱ هر تیم پنج نفره بود اما در سال ۹۲ هر تیم سه نفره است.</content>
  </text>
  <text id="156782">
    <content>کل تیم‌های واجد شرایط ۲۴ تیم از ۶ قاره هستند که تیم لیتوانی نیز به‌عنوان تیم میزبان در این تورنمنت حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="156783">
    <content>بررسی ها نشان می‌دهند، کارشناسان این نتایج را با مطالعه بر روی بیش‌از ۵۰۰ دو قلو که دارای ژن‌های متفاوتی بوده‌اند، بدست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156784">
    <content>کامیون بنز در حدفاصل خیابان شهدا تا خیام از روی پراید رد شد و موجب مرگ راننده‌ی ۳۵ آن ساله شد.</content>
  </text>
  <text id="156785">
    <content>اولین دوره رقابت‌های فصلی باشگاه‌های کشتی کشور طی روزهای ۵ و ۶ تیر ماه در شهر قزوین برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="156786">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تبلیغات اسلامی گیلان از اعزام ۵۰۰ مبلغ دینی به مساجد، مدارس و روستاهای استان در دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156787">
    <content>مدیرعامل سازمان مدیریت پسماند شهرداری مشهد گفت: روزانه بیش‌از ۲۰ هزار تن خاک و نخاله ساختمانی در شهر مشهد تولید و جمع‌آوری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156788">
    <content>این در حالی است که یک پنجم بازار دست محصولات شیمیایی، یک دهم دست بانک‌ها، ۱۱ درصد دست نفتی‌ها و ۱۰ درصد دست فلزات است.</content>
  </text>
  <text id="156789">
    <content>جزینی در خصوص ایده‌های برتر در این زمینه، تصریح کرد: ۶۵۰۰ ایده در شش استان کشور نشان‌دهنده استقبال خوب از این جشنواره بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156790">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بهار گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون کشف مواد مخدر نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۲۸ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="156791">
    <content>حالا به امکاناتی فکر کنید که برای رسیدن به هدف اصلی کسب‌وکارتان در ۳ تا ۵ سال آینده به آن‌ها احتیاج دارید.</content>
  </text>
  <text id="156792">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بازرسی اداره کل صنعت، معدن و تجارت استان ایلام گفت: روزانه ۱۰۰ تن برنج در ایلام توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156793">
    <content>به گزارش مشرق، مسئول دفتر رسیدگی به پرونده ایزدی‌های ربوده شده اعلام کرد بیش‌از ۳۵۰۰ ایزدی همچنان در اسارت گروه تروریستی داعش قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="156794">
    <content>او بابت فعالیت‌های هنری‌اش، برنده‌ی جوایز متعددی شده‌است که از آن میان، می‌توان به دو جایزه گویا در سال‌های ۲۰۰۸ و ۲۰۰۹ میلادی اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="156795">
    <content>مدیر زراعت جهاد کشاورزی کهگیلویه و بویراحمد از برداشت ۱۶۹ هزار تن گندم دیمی و آبی از اراضی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156796">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، بازی تیم‌های فولاد خوزستان و پرسپولیس با نتیجه ۲ بر صفر به سود تیم اهوازی در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="156797">
    <content>می‌توان گفت تابستان ۹۲ زمان آغاز تغییرات در آموزش عالی کشور بود که در پاییز این تغییرات به اوج رسید.</content>
  </text>
  <text id="156798">
    <content>یعنی به احتمال ۹۹ درصد برندگان دور اول، در دور دوم به حیله و فریب متوسل شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="156799">
    <content>در این ناوگان، علاوه‌بر ملوانان، تعداد ۳۰ نفر از دانشجویان دانشکده افسری نیروی دریایی نیز برای گذراندن دوره آموزشی حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="156800">
    <content>موسی عزیزی به تقدیم ۱۲ شهید روستای کمونی اشاره کرد و افزود: یادمان شهدای کمونی به‌زودی در این روستا نصب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156801">
    <content>مادر در سال ۱۹۶۰ و پس‌از تمامی ماجراهای مربوط به ازدواج و این حرف‌ها فقط سی و چهار سال سن داشت.</content>
  </text>
  <text id="156802">
    <content>شنا یکی از ورزش‌های بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۰ بوده که از ۲۲ تا ۲۹ آگوست ۱۹۲۰ در دو بخش مردان و زنان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156803">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، دوستداران فوتبال می‌توانند دیدار تیم‌های تراکتورسازی ایران و الجیش قطر را با خرید بلیت ۱۵۰۰ تومانی از نزدیک تماشا کنند.</content>
  </text>
  <text id="156804">
    <content>حدود ۱۰ هزار تماشاگر با حضور در ورزشگاه تختی زیر بارش باران و چترهای بالای سر شهرآورد گیلان را از نزدیک به نظاره نشسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156805">
    <content>اندازه‌گیری مداوم آمار تولید ناخالص داخلی برای اولین‌بار در ۱۷۹۰ در ایالات‌متحده انجام شد، گرچه انسان‌ها تا آن زمان بی‌آن سر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="156806">
    <content>آمار سفارش‌های شرکت ولوو در سه ماهه چهارم سال ۲۰۱۳ در مقایسه با سال قبل ۱۲ درصد افزایش نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="156807">
    <content>مدیرکل استاندارد خراسان رضوی گفت: ۵۸۰ میلیون ریال اعتبار برای طرح نظارت ویژه در ماه مبارک رمضان در خراسان رضوی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156808">
    <content>درحال‌حاضر واحد اداری این مرکز در پارک علم و فناوری دانشگاه سمنان و واحدهای فناور این مرکز در پردیس شماره ۳ دانشگاه مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="156809">
    <content>مشتری دومین سیاره درخشان است و می‌تواند در ۵ ماه از سال در آسمان صبح گاهی قابل رؤیت باشد.</content>
  </text>
  <text id="156810">
    <content>از من که دور شد حدود ۱۰، ۱۵ متر پشت سرم، کنار جنازه یکی از شهدا وسط جاده بود، ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="156811">
    <content>اسماعیلی عنوان کرد: در بازرسی دقیق از این خودرو ۶۶ کیلوگرم مواد مخدر از نوع تریاک که به‌صورت ماهرانه‌ای جاسازی شده بود کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="156812">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان البرز گفت: از میان هر صد جوان فعال استان البرز ۴۶ نفر بیکارند.</content>
  </text>
  <text id="156813">
    <content>معاون اداره کل اوقاف و امور خیریه خوزستان از برگزاری طرح معنوی در ۴۲ بقعه شاخص این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156814">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای شهر اردبیل گفت: رقم ۵۰ میلیارد تومان کمک دولت به شهرداری‌های استان محقق نشده است.</content>
  </text>
  <text id="156815">
    <content>یک نماینده مجلس با انتقاد از شیوه دولت در پاسخ به منتقدان وزرا گفت که نباید وزیر درجه ۱ و ۲ داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="156816">
    <content>در وزن ۴۶ کیلوگرم کشتی آزاد عرفان آیینی در دور نخست با نتیجه ۱۰ بر صفر کشتی گیری از تایوان را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="156817">
    <content>آمریکا رژیم جدید ایران را به رسمیت شناخت و سولیوان سفیر آمریکا در تهران، روز ۲۱ فوریه به ملاقات بازرگان رفت.</content>
  </text>
  <text id="156818">
    <content>در همان ایام جشنواره بود که سجادپور رئیس اداره نظارت و ارزشیابی، در مصاحبه‌ای تماشای این فیلم را برای افراد زیر ۱۳ سال ممنوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="156819">
    <content>بسیج دانشجویی دانشگاه‌ها و مراکز آموزش عالی استان اصفهان در بیانیه‌ای بر ۱۱ نکته مهم در آستانه روز ملی استکبارستیزی تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="156820">
    <content>فرمانده انتظامی استان فارس گفت: در بازرسی از انبار مقدار ۹ تن و ۶۸۰ کیلوگرم بادام زمینی به ارزش تقریبی ۹۰۰ میلیون ریال کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="156821">
    <content>رئیس سازمان بسیج دانشجویی دانشگاه‌های استان زنجان گفت: حماسه ۹ دی ندای لبیک دوباره مردم به نظام جمهوری اسلامی ایران و ولایت فقیه بود.</content>
  </text>
  <text id="156822">
    <content>این پژوهشگران در تحقیقات خود دریافتند مردانی که دور کمر بیشتر از ۱۲۰ دارند با خطر سرطان روبرو هستند.</content>
  </text>
  <text id="156823">
    <content>با استفاده از شانزده آینه به‌جای دو آینه، طول سیر نور به ۳۶ فوت افزایش پیدا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="156824">
    <content>امروزه بیش‌از ۳۰۰۰ انکوباتور در سراسر دنیا وجود دارد که بیشتر آن‌ها در کشورهای آمریکا و ژاپن مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="156825">
    <content>گروه دیده‌بان حقوق بشر سوریه از افزایش شمار کشته‌های انفجارهای روز یکشنبه در زینبیه سوریه به ۷۱ نفر خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="156826">
    <content>در طول سال ۱۹۵۹ نه بار با او تماس داشتیم، از کمیسیون وارن هم خواستیم این موضوع را فاش نکند.</content>
  </text>
  <text id="156827">
    <content>عناصر گروه تروریستی داعش پس‌از حمله به دو روستای آشوری ها در استان حسکه، ۹۰ نفر از شهروندان را ربودند.</content>
  </text>
  <text id="156828">
    <content>تیم فوتبال فولام با حضور ملی پوش ایرانی خود موفق شد نیوکاسل را با نتیجه ۲ بر یک از پیش رو بردارد.</content>
  </text>
  <text id="156829">
    <content>یکی از شعارهای جالب جنبش وال‌استریت این بود که ما ۹۹ درصد هستیم و افرادی که در این جنبش بودند علیه نظام سرمایه‌داری شعار می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="156830">
    <content>این مسئول اضافه کرد: با برآورد انجام‌شده امکان آموزش ۶۰۰ مددجوی جوینده کار در این تعداد کارگاه آموزشی در استان ایلام فراهم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156831">
    <content>مسابقه المپیک به مسافت ۲۴۸ کیلومتر برگزار می‌شود و بنابراین ورزشکاران باید تجربه این مسافتی را داشته باشند تا دچار مشکل نشوند.</content>
  </text>
  <text id="156832">
    <content>این ۱۱ کشور تاکید کرده‌اند که از اقدام قاطع شورای امنیت دراین‌باره دفاع می‌کنند اما دنیا نمی‌تواند تا ابد منتظر تصمیم‌گیری قاطع شورای امنیت باشد.</content>
  </text>
  <text id="156833">
    <content>در سال ۱۹۹۰ میلادی به‌عنوان نماینده شورای عالی جمهوری ازبکستان انتخاب شد و سمت رئیس کمیسیون‌های اعتبارنامه‌ها را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="156834">
    <content>به گزارش خبرنگار اجتماعی باشگاه خبرنگاران زهرا خوش برش مشاور شهردار در امور بانوان منطقه ۲۱، با اشاره به تبریک ایام ا.</content>
  </text>
  <text id="156835">
    <content>به گفته وی، هر توربین این تاسیسات با توان ۲۵ مگاوات ظرفیت انتقال بیش‌از ۳۰ میلیون مترمکعب در روز را دارد.</content>
  </text>
  <text id="156836">
    <content>او در سال ۱۹۲۴ در سلیمانیه، در خانواده‌ای سرشناس در شمال عراق تحت تسلط کردها به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="156837">
    <content>او موفق شد در مسابقات بین‌المللی با تیم رئال مادرید و پرتغال ۲۵ گل به ثمر برساند و با رکورد سال قبل مسی برابر شود.</content>
  </text>
  <text id="156838">
    <content>این نگرانی منجر به توصیه‌ای شد که در نهایت باعث شد کشتی‌های لیبرتی در فوریه ۱۹۴۴ از حمل نیرو خارج شوند.</content>
  </text>
  <text id="156839">
    <content>به‌دنبال خروج قطار از ریل در اسپانیا و کشته شدن ۷۹ نفر، دولت اسپانیا ایمنی سیستم کل راه‌آهن این کشور را بازبینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="156840">
    <content>امام آن روز ۱۵ هزار تومان برداشتند و به‌عنوان صدقه زیر تشکشان گذاشتند و دستور دادند که برای بهبود آقای هاشمی گوسفند قربانی کنند.</content>
  </text>
  <text id="156841">
    <content>تصویری قدیمی از دور هم جمع شدن فامیلی به مناسبت شب یلدا در سال ۱۳۵۵ در یکی از مناطق شمال کشور را مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="156842">
    <content>سید کمال سیدعلی معتقد است که نرخ واقعی دلار بین ۱۲۵۰ تا ۱۳۰۰ تومان است و از این بیشتر نمی‌ارزد.</content>
  </text>
  <text id="156843">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان ایلام گفت: تردد زوار در مرز بین‌المللی مهران به کشور عراق ۲۰ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="156844">
    <content>دبیر اولین همایش مناظرات رضوی از اهدای ۶ تا ۲۰ میلیون ریالی جایزه منتخبان همایش مناظرات رضوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156845">
    <content>برخی دیگر از مورخان از وجود بیش‌از ۴۰ شاخه تاریخ‌نگاری اسلامی خبر داده‌اند که در هر شاخه آن صدها کتاب نوشته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156846">
    <content>اسلوبودان کواچ، سرمربی تیم ملی والیبال کشورمان اسامی ۱۲ بازیکن حاضر در بازی‌های آسیایی کره جنوبی را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156847">
    <content>این فرودگاه در شهر سنگر، تگزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۲۱۳ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156848">
    <content>دولت زیمبابوه در سال ۲۰۰۳ زمانی‌که تورم این کشور یک هزار درصد بود اقدام به حذف سه صفر از اسکناس‌های این کشور کرد.</content>
  </text>
  <text id="156849">
    <content>حزب عدالت و توسعه به ریاست اردوغان که در سال ۲۰۰۲ به قدرت رسید، بیشترین شانس پیروز را در انتخابات پارلمانی ترکیه دارد.</content>
  </text>
  <text id="156850">
    <content>بازپرسی سلطنتی انگلیس اعلام کرده‌است که اتهامات این افراد به ۶۰۰ مورد از شکایات قربانیان پرونده رسوایی رسانه‌ای بین سال‌های ۲۰۰۰ تا ۲۰۰۶، مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="156851">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تعداد ۶ شرکت کارگزاری بیش‌از ۴۰ درصد کل ارزش معاملات بازار سرمایه را در سالی که گذشت به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="156852">
    <content>الفبای روسی در سده دهم میلادی پدید آمد و متشکل از ۳۳ حرف است که در چندین دوره اصلاحاتی بر آن اعمال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156853">
    <content>جواد نکونام ۳۳ ساله می‌شود اما از میانه میدان عالی تیم را هدایت می‌کند و تأثیرش در تیم بسیار مشخص است.</content>
  </text>
  <text id="156854">
    <content>در سال ۱۹۴۷ به‌عنوان یک کمیسیون مستقل کار خود را در سازمان ملل آغاز کرد و پیشنهادات خود را به شورای اقتصادی اجتماعی ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="156855">
    <content>طی ۹ ماه گذشته از این طریق ۲۶ هزار و ۲۳۵ نفر مسافر بین این دو شهر جابه‌جا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156856">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول پژوهش و آموزش اداره کل تبلیغات اسلامی استان بوشهر از برگزاری ۸۰۰ گفتمان دینی در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156857">
    <content>ما برای ۳ سال مبلغ ۱۸ میلیارد تومان اعتبار در نظر گرفتیم که طی یک‌سال گذشته ۱۲ مرکز استعدادیابی راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156858">
    <content>این مسئول افزود: ۷۰ درصد بودجه قطار شهری را دولت تامین می‌کند و ۳۰ درصد بر عهده شهرداری شیراز است.</content>
  </text>
  <text id="156859">
    <content>مرتضی عزالدین امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در همدان از بهره‌برداری تصفیه‌خانه نهاوند با ۷۲ میلیارد ریال در دهه فجر امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156860">
    <content>دو کشور همچنین توافق کردند برای یک قرارداد ۱۰ ساله تأمین نفت هند از سوی عراق، زمینه‌های لازم را آماده کنند.</content>
  </text>
  <text id="156861">
    <content>با تصویب شورای شهر تبریز انجام شود بخش خصوصی ۱۲ هزار میلیارد ریالی در ورودی شرقی تبریز سرمایه‌گذاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156862">
    <content>قبرس با هدف جلوگیری از خروج سرمایه از این کشور سیاست کنترل فعالیت‌های بانکی را به مدت ۱ ماه اجرایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156863">
    <content>بنابراین طی یک ماه یا همین حدود، سطح ید ۱۳۱ وارد شده به آب‌های دریا به حدود ۱۶ برابر کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="156864">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان کهگیلویه و بویراحمد گفت: امسال ۲۰۰ میلیارد ریال اعتبار به پروژه‌های ورزشی در این استان اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156865">
    <content>در بعد سیاست داخلی، حاکمیت اسلام بر پایه ولایت فقیه و از سوی دیگر سرنگونی استبداد ۲۵۰۰ ساله شاهنشاهی در ایران مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="156866">
    <content>بارش های مناسب امسال ذخیره آب سد مهاباد را در مقایسه با سال گذشته ۶۵ درصد افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="156867">
    <content>بند ۲ این قطعنامه، فشارهای اقتصادی را که شامل مسدود کردن سرمایه و اموال می‌شود را مغایر با منشور ملل متحد می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="156868">
    <content>منابع امنیتی عراق از اعدام مسئول کمیته عالی انتخابات و ۱۰ نفر از کارکنان این کمیته در جنوب موصل خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="156869">
    <content>سینتیا لنون در سال ۱۹۶۲ میلادی با جان لنون ازدواج کرد و پس‌از شش سال از وی جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="156870">
    <content>این رأی پس‌از بررسی شکایت بیش‌از ۱۳۰۰ تن از بستگان قربانیان این حملات که در طول ۳۰ سال گذشته خواستار غرامت شده‌اند، صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156871">
    <content>سپس کودک ۴ ساله این زن با اورژانس تماس گرفته و پزشکان به‌سرعت او را به بیمارستان انتقال داده و مورد عمل جراحی قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="156872">
    <content>صادرات تسلیحات آلمان در سال ۲۰۱۳ به کشورهای خارج از ناتو و اتحادیه اروپا به‌شدت افزایش داشت و رکورد جدیدی را به ثبت رساند.</content>
  </text>
  <text id="156873">
    <content>از سوی دیگر تنها ۳ درصد هدفشان را مکتوب می‌کنند که این ۳ درصد بیشترین درآمد را به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156874">
    <content>این کشور در ماه ژوئیه سال ۲۰۱۳ میلادی، روزانه یک میلیون و ۹۰۰ هزار بشکه نفت تولید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="156875">
    <content>پاکستان درحال‌حاضر امکان تولید ۲۰ کلاهک هسته‌ای در سال را دارد درحالی‌که هند تنها ۵ کلاهک هسته‌ای را می‌تواند در یک‌سال تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="156876">
    <content>فرماندار املش گفت: تمام اداره‌های خدماتی املش از تاریخ ۲۰ اسفند تا ۱۵ فروردین از هرگونه حفاری در سطح این شهرستان خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="156877">
    <content>او از سال ۲۰۰۴ تا زمان کناره‌گیری در اواسط سال ۲۰۱۵ مدیر هنری اولد ویک سینما در لندن بود.</content>
  </text>
  <text id="156878">
    <content>مدیرعامل صندوق حمایت از توسعه بخش کشاورزی استان مرکزی از افزایش ۱۷ میلیارد ریالی سرمایه این شرکت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156879">
    <content>این جز میهمان‌نوازی کار دیگری نبوده است اما در این ۱۰، ۱۵ ساله حرف‌های کثیف در فوتبال ما زیاد زده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156880">
    <content>این منبع گفت بیش‌از ۵۰ سرباز سعودی کشته شدند و بیش‌از ۴۰ سرباز سعودی دیگر نیز به اسارت درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156881">
    <content>رشد تولید پژو ۴۰۵ در حالی است که برخلاف این خودرو روا و پارس در مدت زمان مذکور افت تولید را تجربه کردند.</content>
  </text>
  <text id="156882">
    <content>مسئولان کمیته برگزاری بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ مراسم های جداگانه‌ای برای استقبال رسمی از کاروان ورزشی تمام کشورهای حاضر در اینچئون برگزار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156883">
    <content>در جریان این ماموریت، ماهواره یک‌بار تا ارتفاع ۱۲۵ کیلومتری پایین خواهد آمد، که لبه پایینی جو بالایی مریخ است.</content>
  </text>
  <text id="156884">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی اراک از تجهیز یک هزار و ۴۰۰ هکتار از زمین‌های کشاورزی شهر اراک به سیستم آبیاری تحت فشار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156885">
    <content>شاخص اجاره بهای مسکن از سوی بانک مرکزی نشان می هد طی ۶ سال گذشته اجاره بها بیش‌از ۱۳۹ درصد رشد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156886">
    <content>بیش‌از ۱۰ هزار نفر از جمعیت عشایری گچساران و باشت در کوچ ییلاقی در استان‌های فارس و چهارمحال بختیاری به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="156887">
    <content>فرزین زیوری در این خصوص اظهار کرد: مسابقات لیگ وزنه برداری استان روزهای ۲۴ و ۲۵ شهریورماه در مشهد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156888">
    <content>دهمین جشنواره ملی مستند و فیلم کوتاه رضوی یزد ۲۵ تا ۲۷ مرداد ماه در یزد برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156889">
    <content>بر اساس آمار اتحادیه خودرو سازان آمریکا حواس‌پرتی عامل بروز ۶۰ از تصادفات متوسط تا شدید جوانان است.</content>
  </text>
  <text id="156890">
    <content>استادیوم ۱۵ هزار نفری ارومیه از جمله مهم‌ترین پروژه‌های مهر ماندگار استان و یکی از بزرگ‌ترین مطالبات اهالی فوتبال بود.</content>
  </text>
  <text id="156891">
    <content>در پایان این مراسم از ۶ نفر از جانبازان ۷۰ درصد هشت سال دفاع مقدس با لوح و هدیه تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="156892">
    <content>این مسئول موتورسیکلت را با ۵۹ مورد درگیری در تلفات حوادث رانندگی دارای رتبه دوم بعد از خودروی سواری اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156893">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان نهاوند در پایان خاطرنشان کرد: از ابتدای سال تاکنون بیش‌از ۲۰۰ قاچاقچی در نهاوند دستگیر و روانه زندان شدند.</content>
  </text>
  <text id="156894">
    <content>رئیس اتاق بازرگانی اردبیل گفت: همدان در بنگاه‌های زودبازده نیز رتبه ۲۱ کشور را دارد و توفیق چندانی به دست نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="156895">
    <content>خبرگزاری تسنیم: کمیته آموزش فدراسیون فوتبال اعلام کرد که دوره مربیگری دروازه‌بانی سطح ۲ آسیا در اواخر بهمن ماه سال جاری برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156896">
    <content>این مجله در آوریل سال ۱۹۹۳ به‌عنوان پیشرفت برای پرستار تأسیس شد و عنوان کنونی خود را در سپتامبر ۲۰۱۰ به دست آورده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156897">
    <content>خدائیان ابراز داشت: در برخی نقاط که با اطاله دادرسی مواجه بودیم تا ۷۰ درصد موجودی پرونده‌ها را کاهش دادیم.</content>
  </text>
  <text id="156898">
    <content>لامپی که از گیاهان انرژی می‌گیرد حدود ۴۲ درصد از مناطق روستایی پرو که در جنگل قرار دارند به برق دسترسی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="156899">
    <content>معاون فرماندار شفت از ثبت‌نام ۷۲۹ نفر داوطلب انتخابات شوراهای شهر و روستا در پایان نام‌نویسی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156900">
    <content>گلایدر همچنین توانایی پشتیبانی از وزنی معادل با ۴۰۰ پوند را دارد؛ که شامل وزن خود گابلین در هوا هم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156901">
    <content>مدیرکل حج و زیارت کردستان از افزایش ۶۳ درصدی اعزام حجاج به مکه مکرمه و مدینه منوره نسبت‌به سال گذشته در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156902">
    <content>سیارک ۲۲۱۳۸ بیست و دو هزار و صد و سی و هشتمین سیارک کشف شده‌است که در ۱ نوامبر ۲۰۰۰ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="156903">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی امنیتی استاندار کهگیلویه و بویراحمد گفت: حماسه ۹ دی همه سرمایه‌گذاری دشمن در فتنه ۸۸ را بر باد داد.</content>
  </text>
  <text id="156904">
    <content>مدیرکل گمرک تهران افزود: مقدار کالاهای اساسی که در هفت ماهه سال جاری از این گمرک ترخیص گردیده بیش‌از ۲۶ هزار تن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156905">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی استان کرمان ابراز داشت: تلفات دورن شهری در این خطه ۷۸ درصد کاهش را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="156906">
    <content>رییس پلیس راهنمایی و رانندگی همدان یادآوری کرد: سال گذشته ۸۶ نفر در سوانح رانندگی درون شهری این استان جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="156907">
    <content>در تابستان ۱۹۵۳، سازمان‌های اطلاعاتی آمریکا و انگلیس، سیا و ام آی ۶ با همکاری هم یک کودتا در ایران ایجاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="156908">
    <content>امیر قطر نیز به‌تازگی از خرید ۳ میلیارد دلار اوراق قرضه مصر برای کمک به اقتصاد مصر خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="156909">
    <content>در ماه مه ۲۰۱۲، محمد رضا رحیمی، معاون رئیس‌جمهور ایران از کنیا دیدار کرد و قرارداد خرید نفت را تکمیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="156910">
    <content>چهارمین سمینار عمومی روسای هیأت‌های کشتی سراسر کشور فردا پنجشنبه ۲۱ فروردین ماه در سالن کنفرانس خانه کشتی شماره یک تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156911">
    <content>سال ۹۱ مرتضی احمدی در مراسمی که به افتخار حضورش برگزار شده بود، کیک تولد خود را برید.</content>
  </text>
  <text id="156912">
    <content>در ۵ ثانیه پایانی بازی جمشیدی بعد از خطایی که روی او شد نتوانست از دو موقعیتی که برای پرتاب نصیبش شد استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="156913">
    <content>ریدینگ شهری در ایالت اوهایو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۰، ۳۸۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156914">
    <content>تقریباً ۶۰ از اون مسیر با درد و خستگی همراه بود اما بقیه شامل گرم کردن، سرد کردن و دویدن سبک ایروبیک بود.</content>
  </text>
  <text id="156915">
    <content>خلیج فارس نیز در این روزها بسیار مواج خواهد بود و ارتفاع امواج تا ۱۰ متر نیز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="156916">
    <content>مدیر کل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس خراسان شمالی گفت: سال ۹۳ هزار کلاس بازسازی و نوسازی شد.</content>
  </text>
  <text id="156917">
    <content>روزهای اول اسارت، در مرداد ۱۳۶۴، ما را که سی و پنج نفر بودیم، در یک اتاق ۲۰ متری استخبارات حبس کردند.</content>
  </text>
  <text id="156918">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار ماکو گفت: برای اتمام پروژه آب‌رسانی به دشت شهید قنبری ماکو ۱۲ میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="156919">
    <content>سرپرست معاونت سیاسی اجتماعی فرمانداری تربت حیدریه از فعالیت ۴ هزار نفر برای برگزاری انتخابات در تربت‌حیدریه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156920">
    <content>در این مراسم بیش‌از ۱۰۰ نفر از ورزشکاران عضو هیئت باستانی و زورخانه‌ای با انجام حرکات ورزشی باستانی به مراسم ارزشی و معنویت ویژه‌ای بخشیدند.</content>
  </text>
  <text id="156921">
    <content>منابع تجاری برآورد کردند: ایران به‌دنبال واردات ۵۰۰ هزار تا ۶۰۰ هزار تن شکر خام در ۳ ماهه آخر امسال هستند.</content>
  </text>
  <text id="156922">
    <content>امیرکبیر صدراعظم ایران در دوره سلطنت ناصرالدین‌شاه بود که در دوره ۳ ساله صدارت خود، اقدامات ویژه‌ای را برای پیشرفت ایران انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="156923">
    <content>در وزن ۱۲۰ کیلوگرم امین طاهری پس‌از استراحت در دور اول در دور دوم حریف روس خود را ضربه فنی کرد.</content>
  </text>
  <text id="156924">
    <content>دیده شده‌است که حدود ۲۰ درصد از افراد بعد از درمان دچار خارش، کهیر، خستگی و عصبانیت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="156925">
    <content>اما این موضع اعتراضات را پایان نداد، و در ۲۵ فوریه با یک تظاهرات بین ۶۰۰۰ و ۱۰۰۰۰ نفر اردنی به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="156926">
    <content>دیدار با خوشید اثری است که برای پژوهش در حوزه داستان‌های کوتاه دهه ۱۳۸۰، نباید آن را نادیده انگاشت.</content>
  </text>
  <text id="156927">
    <content>امروز ۶ استان گیلان، مازندران، زنجان، فارس، کرمان و سیستان‌وبلوچستان شاهد بارش باران خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="156928">
    <content>گزارش‌های رسیده حاکی است که ۵۲۴ نماینده به طرح دولت دیوید کامرون رای مثبت و ۴۳ نفر نیز رای منفی داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156929">
    <content>دیویس بعد از یک‌سال در سال ۱۹۰۹ دبیرستان را ترک گفت تا در نیویورک در کلاس‌های هنری شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="156930">
    <content>در فروردین ۵۸ که رفراندوم جمهوری اسلامی انجام شد، پرسش این بود که ما جمهوری اسلامی را می‌خواهیم یا نه؟</content>
  </text>
  <text id="156931">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر درمان سازمان تامین اجتماعی قزوین گفت: در مراکز درمانی زمینه‌ای فراهم می‌شود که مستمری بگیران بالای ۶۵ سال بدون نوبت پذیرش شوند.</content>
  </text>
  <text id="156932">
    <content>عربستان که به‌دلیل حملات نظامی به یمن تحت انتقادات شدید قرار دارد مدعی کمک ۲۷۴ میلیون دلاری به این کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="156933">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان منطقه آزاد چابهار گفت: حدود ۸۵ میلیون دلار ارزش واردات و صادرات در مرداد ماه امسال از منطقه آزاد چابهار است.</content>
  </text>
  <text id="156934">
    <content>رئیس مجلس طی نامه‌ای به رئیس‌جمهور مصوبه استخدام ۱۲ هزار نفر نیروی انسانی در سازمان امور مالیاتی را مغایر قانون اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="156935">
    <content>بخش دیگر بخش الیت است که شامل تیم‌های اول و دوم گروه‌ها می‌شود و مرحله‌ی نهایی که شامل ۸ تیم صعود کرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156936">
    <content>گفتنی است این راکت‌ها شباهت زیادی با راکت فجر ۵ ایران دارد و کشتی توقیف شده نیز حامل پرچم پاناما بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156937">
    <content>حدود ۲۰ دقیقه هم طول کشید تا ساک زن جوان که در قسمت بار بود به وی عودت داده شود.</content>
  </text>
  <text id="156938">
    <content>او می‌دانست که کم کردن ناگهانی ۷۱ درصد از ورودی آب به دریاچه هامون چه فاجعه‌ای به بار خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="156939">
    <content>از طرفی رئیس سندیکای واردکنندگان دارو هم عنوان کرد که ۶۰ درصد حجم بازار دارویی کشور در زیرمجموعه‌های دولتی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156940">
    <content>شرایط جدیدی که خودروسازان برای تحویل خودروهای فروخته شده با اقساط ۲۵ میلیون تومانی پیش روی متقاضیان قرار داده‌اند، زمینه‌ساز انصراف برخی خریداران خودرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156941">
    <content>تیم ملی آب‌های آرام بانوان کشورمان خود را برای حضور موفق در مسابقات قهرمانی آسیا ۲۰۱۳ و بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ کره آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="156942">
    <content>مهر: آرامش پس‌از طوفان ماه روز رویداد مهر ۸ محسن هاشمی برای شهرداری تبریز کاندیدا بود ولی به معاونت عمرانی دانشگاه آزاد رفت.</content>
  </text>
  <text id="156943">
    <content>مدیر کل عتبات عالیات سازمان حج و زیارت گفت: ۳۰۰ هزار نفر ظرفیت برای اعزام به عتبات در دوره تابستانی امسال پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="156944">
    <content>شیر دوشیده شده می‌تواند تا شش ساعت در دمای اتاق، هشت روز در یخچال و ۱۲ ماه در فریزر نگهداری شود.</content>
  </text>
  <text id="156945">
    <content>رسانه‌ها لحظاتی پیش‌از کشته شدن بیش‌از ۲۸ نفر در درگیری‌های مسلحانه میان نیروهای امنیتی پاکستان و طالبان خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="156946">
    <content>به گزارش فارس، لیورپول با این برد پرگل ۴۲ امتیازی شد و به جایگاه چهارم بازگشت و استوک سیتی در امتیاز ۲۲ باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="156947">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل پست بانک استان قم گفت: درحال‌حاضر ۱۱۹ دفتر خدمات بانکی شهری و روستایی در این استان در حال خدمات رسانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="156948">
    <content>از ماه ژوئن تاکنون، قیمت نفت برنت حدود ۴۰ درصد از ارزش خود را از دست داده است.</content>
  </text>
  <text id="156949">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان انار گفت: پلیس مبارزه با مواد مخدر فرماندهی انتظامی این شهرستان مقدار ۱۳۰ کیلوگرم مواد مخدر را کشف کرد.</content>
  </text>
  <text id="156950">
    <content>خبرها حاکی از آن است که این هواپیما ۴۰ سرنشین داشته و هنگام برخاستن از زمین دچار مشکل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156951">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، ۱۲ فرنگی کار نوجوان ایرانی دیروز روی باسکول رفتند و حریفان خود را شناختند.</content>
  </text>
  <text id="156952">
    <content>میانگین ساعت‌های صرف‌شده برای آموزش، از ۱۴ ساعت به ازای هر کارمند در سال ۱۹۹۵، به ۲۰ ساعت در سال ۱۹۹۸ افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="156953">
    <content>این فیلم سومین فیلم پرفروش سال ۲۰۰۷ هند بود و خان یک‌بار دیگر جایزه‌ی بهترین بازیگر مرد از فیلم فیر را برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="156954">
    <content>کارگران معترض کارخانه پلی اکریل اصفهان پیش‌از این طی نامه‌ای خواسته‌های صنفی خود را در ۱۰ مورد طرح کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="156955">
    <content>خبرگزاری فارس: دادستان کل مصر حکم بازداشت ۶ مقام ارشد شرکت نفت این کشور را به اتهام فروش غیرقانونی فرآورده‌های نفتی صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="156956">
    <content>سیزدهمین دوره جام جهانی والیبال از ۱۷ شهریورماه به مدت ۱۶ روز در سه شهر کشور ژاپن پیگیری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="156957">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی رضوانشهر از دستگیری سارق حرفه‌ای و سابقه‌دار ۱۶ فقره سیم برق در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156958">
    <content>عمان از ساعت ۱۳ فردا در سالن فدراسیون والیبال حریف کویت خواهد بود و پس‌از آن قزاقستان و پاکستان وارد زمین خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="156959">
    <content>بر اساس این گزارش، تراز تبادل برق ایران با کشورهای همسایه روز گذشته به مثبت ۱۲۵۲ مگاوات رسید.</content>
  </text>
  <text id="156960">
    <content>احمدیه با اشاره به فعالیت جدی اتاق اصناف و اتحادیه‌ها در استان عنوان کرد: ۱۴۰ هزار واحد صنفی در استان اصفهان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="156961">
    <content>جمع‌بندی نهایی بانک جهانی در مورد رشوه‌های جهانی سال‌های ۲۰۰۱ و ۲۰۰۲ چیزی برابر با یک تریلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="156962">
    <content>حدود ۵۰ دستگاه خودرو حسن روحانی را همراهی می‌کنند و تعداد بالغ بر ۲۰۰ نفر در مهدیه رشت به انتظار ورود وی هستند.</content>
  </text>
  <text id="156963">
    <content>دیوید کامرون نخست‌وزیر انگلیس نیز قول داده است تا سال آینده ۲۰ هزار آواره سوری در انگلیس پذیرفته شوند.</content>
  </text>
  <text id="156964">
    <content>در قطعه ۳۳ بهشت‌زهرا تعدادی از مبارزان مشهور که در درگیری با رژیم شاهنشاهی کشته شده یا در زندان اعدام شدند، به خاک سپرده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156965">
    <content>فروش فوری مگان، تندر ۹۰ و نیسان ماکسیما با افزایش قیمت ۲ تا ۱۳ میلیون تومانی در نمایندگی‌های سایپا آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="156966">
    <content>عبدالرحمن همچنین اظهار داشت در این درگیری‌ها ۱۲ نفر از تروریست های النصره و ۷ نفر از تروریست های وابسته به داعش به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
</textCollection>