<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="156967">
    <content>بخشدار بزمان ادامه داد: بیش‌از ۲ هزار نفر از ابتدای تعطیلات نوروز تا کنون از این چشمه آبگرم دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="156968">
    <content>دبیر هیئت کشتی خراسان جنوبی گفت: در مسابقات قهرمانی کشتی کشور ۲۰ ورزشکار خردسال و نونهال استان به روی تشک می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="156969">
    <content>دوسوم صادرات روسیه نفت و گاز است و این یعنی نیمی از درآمدهای دولت و ۲۰ درصد از تولید ناخالص داخلی.</content>
  </text>
  <text id="156970">
    <content>فرودگاه خواهان یک فرودگاه نظامی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۶۸۶ متر است.</content>
  </text>
  <text id="156971">
    <content>قائم‌مقام سازمان جهاد کشاورزی استان اصفهان اظهار داشت: میزان خسارت حاصل شده از این بارندگی‌ها حدود ۱۵ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156972">
    <content>از آغاز انتخابات تاکنون ۲۵۰۰ نفر برای شرکت در انتخابات مجلس خبرگان و مجلس شورای اسلامی به حسینیه ارشاد مراجعه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156973">
    <content>به‌طور مثال آپارتمانی ۱۲۷ متری در خیابان جردن با رهن ۳۰ میلیون و اجاره ماهیانه ۳ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان برای اجاره گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156974">
    <content>از ۳۰ دانشگاه مهندسی برتر دنیا به جز یک دانشکده، بقیه دانشگاه‌ها تمامی رشته‌های مدیریت را تدریس می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="156975">
    <content>لیلی شهری در ایالت لوئیزیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۱۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156976">
    <content>در مجموعه پیامکی، افراد پس‌از پایان دوره عدد ۱۱۴ را به سامانه پیامکی همایش ارسال و پس‌از دریافت بسته‌های پیامکی، در مسابقه شرکت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="156977">
    <content>این حزب توانست دوبرابر انتخابات چهار سال پیش رای کسب کرده و با بیش‌از ۲۱ درصد آرا دومین حزب در قدرت دانمارک شود.</content>
  </text>
  <text id="156978">
    <content>به گزارش گروه فیلم و صوت باشگاه خبرنگاران، ۱۷ کودک بی‌خبر به استخری در ارومیه رفته بودند که با مسمومیت از آن خارج شدند.</content>
  </text>
  <text id="156979">
    <content>عده‌ای از بیرانوندها را حدود سال ۱۳۰۵ شمسی به قم، ساوه و اطراف کاشان برای شهرنشینی کوچ داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156980">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان دماوند از فعالیت ۹ هزار و ۳۰۰ بهره‌بردار سطوح مختلف کشاورزی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156981">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر آموزش‌وپرورش بابلسر از آماده‌سازی ۱۶۳ کلاس درس شهرستان برای اسکان فرهنگیان و مسافران تابستانی امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156982">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش لرستان اضافه کرد: مدارس استان لرستان آمادگی اسکان ۱۰۰ هزار مسافر را در نوروز امسال را دارند.</content>
  </text>
  <text id="156983">
    <content>میلیونرهای خودساخته در آمریکا به‌جای ۵ روز، ۶ روز، در هفته کار می‌کنند و هر روز ساعت‌های بیشتری سرکار هستند.</content>
  </text>
  <text id="156984">
    <content>جشنواره فیلم فجر امسال، مطابق برنامه روتین از ۱۲ تا ۲۲ بهمن ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="156985">
    <content>معلوم نیست که او به کجا وصل است که قراردادهای ۴۵۰ میلیون تومانی می‌بندد و جلوی جوانانی که حقشان است فوتبالیست شوند را می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="156986">
    <content>در ۴ سال اقامتی که در تاجیکستان داشتم و به اعتبار شغلم در سراسر تاجیکستان سفر کردم، متوجه احترام تمام تاجیکستان به ایشان شدم.</content>
  </text>
  <text id="156987">
    <content>که اوایل دهه ۵۰ احداث شد، البته آن زمان بودجه و اعتبار کافی در اختیار داشت، اما اکنون چنین شرایطی نیز ندارد.</content>
  </text>
  <text id="156988">
    <content>تعداد معاملات انجام‌شده در روز جاری ۵۰ هزار و ۵۵۵ فقره و ارزش معاملات امروز به ۱۱۲ میلیارد تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="156989">
    <content>باشگاه خبرنگاران قصد دارد برای اولین‌بار گزارش مستندی از بازرسی بند ۳۵۰ اوین در پنجشنبه هفته گذشته را منتشر کند.</content>
  </text>
  <text id="156990">
    <content>علاقه‌مندان برای شرکت در این مسابقه باید سفرنامه خود را حداقل در ۲۰ صفحه و با شرایط زیر به دبیرخانه ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="156991">
    <content>سال ۱۳۸۹ تو هم مثل خیلی های دیگر سی سال خدمتت را پر کرده بودی و می‌توانستی بروی پی کارت.</content>
  </text>
  <text id="156992">
    <content>از اواخر دهه ۱۹۹۰ میلادی به بعد، تیلور یک رشته کارهای انجام داده‌است که روی اقتصاد نرخ ارز متمرکز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="156993">
    <content>احمدی اضافه کرد: هرچند شاخص ملی اجرای احکام ۲۰ روز تعیین‌شده است اما در استان بوشهر این مهم هفت روز است.</content>
  </text>
  <text id="156994">
    <content>لسلی شهری در ایالت کارولینای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳، ۱۱۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="156995">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعزیرات حکومتی گیلان از جریمه ۴۶ میلیون ریالی یک شرکت توزیع گاز مایع در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="156996">
    <content>دبیری توجه به سلامت شهروندی و فضای سبز و افزایش خانه‌های سلامت را از دیگر اولویت‌های بودجه سال ۹۴ دانست.</content>
  </text>
  <text id="156997">
    <content>این کتاب با ترجمه‌ی محمد مشایخ فریدنی در سال ۱۳۶۸ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="156998">
    <content>تهمینه میلانی و عبدالرضا کاهانی که نوروز ۸۸ فیلمی روی پرده داشتند، نوروز ۸۹ هم فیلمی را راهی اکران کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="156999">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، اما بحث اصلی اینجاست که بانک مرکزی پیش‌تر وام خرید خودرو را به ۱۵ میلیون تومان افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="157000">
    <content>در سال ۲۰۱۷، این دارو با بیش‌از دو میلیون نسخه، ۲۴۱ مین داروی رایج در ایالات‌متحده بود.</content>
  </text>
  <text id="157001">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان شمالی گفت: طی سال گذشته ۳۷۲ مانور امداد و نجات توسط هلال احمر در این استان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157002">
    <content>رئیس اداره سلامت و تندرستی اداره‌کل آموزش‌وپرورش استان قم از آموزش طرح وارنیش فلوراید به ۱۰۰ نفر از مربیان بهداشت استان قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157003">
    <content>رمان تام سایر که در سال ۱۸۷۶ منتشر شد، زندگی شخصیتی را روایت می‌کند که همه می‌خواهند شبیه به او باشند.</content>
  </text>
  <text id="157004">
    <content>این استان دارای ساحلی طولانی به طول ۹۰ کیلومتر است که از جنوب استان لاذقیه شروع شده و تا مرزهای شمال لبنان ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="157005">
    <content>خبرگزاری فارس: در درگیری میان ۲ گروه شبه نظامی در مناطق قبایلی پاکستان بیش‌از ۵۰ شبه نظامی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="157006">
    <content>ایرنا نوشت، دبیر ستاد انتخابات چهارمحال‌وبختیاری تعداد رای اولی‌های این استان برای شرکت در انتخابات اسفندماه امسال را ۴۹ هزار و ۹۷۳ نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157007">
    <content>بسیاری از تحلیلگران پیش‌بینی می‌کنند که با وجود افت بهای نفت، تولید نفت خام آمریکا در سال ۲۰۱۵ همچنان به رشد قابل‌توجه خود ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="157008">
    <content>المپیاد ورزشی کرمانیان با هدف تحرک و پویایی هرچه بیشتر ورزش از ۳۰ مهرماه در شهرهای استان کرمان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157009">
    <content>مدیران توشیبا می‌گویند با اجرای این طرح‌ها می‌توانند درآمد خود را تا سال ۲۰۱۶ تا ۵۰ درصد افزایش دهند.</content>
  </text>
  <text id="157010">
    <content>براساس گزارش بررسی زمین‌شناسی بریتانیا در سال ۲۰۰۵، روسیه تقریباً یک پنجم الماس تهیه شده در سراسر دنیا را تولید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157011">
    <content>شهرستان فسا از شهرستان‌های مرکزی و جنوبی استان فارس است که با ۴ هزار و ۲۰۵ کیلومتر وسعت در ۱۴۵ کیلومتری شهر شیراز واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157012">
    <content>این سفر و راه‌اندازی سفارت جدید در حالی انجام‌شده که هنوز تکلیف بیش‌از ۴۰ سفارت خانه بی سفیر ایران مشخص نشده است.</content>
  </text>
  <text id="157013">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و مهندسی شرکت توزیع نیروی برق خراسان شمالی ارزش ریالی این پروژه‌ها را ۱۹ میلیارد و ۴۷۴ میلیون ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="157014">
    <content>در همین راستا گازپروم که بزرگ‌ترین تولیدکننده گاز روسیه است، قراردادی به ارزش ۴۰۰ میلیارد دلار با چین امضا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157015">
    <content>امام ۳ شبانه‌روز پس‌از نخستین درخواست بیعت با یزید در شهر مدینه حضور داشتند و حاضر به چنین کاری نشدند.</content>
  </text>
  <text id="157016">
    <content>اولین دانشگاه این کشور در شهری به‌نام پچ در جنوب این کشور در حدود ۶۰۰ سال پیش تاسیس گشت.</content>
  </text>
  <text id="157017">
    <content>اما بسیاری از آن‌ها بازمانده‌های انگشت‌شماری دارند که با مرگ آن‌ها، آن زبان هم برای همیشه محو خواهد شد، هر ۱۴ روز، یک زبان می‌میرد!</content>
  </text>
  <text id="157018">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم بوکان در مجلس شورای اسلامی گفت: سد خراسانه بوکان سال ۹۴ تکمیل و به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="157019">
    <content>حدود ۷۰۰ نفر از کشورهای مختلف در این هتل ساکن بوده‌اند اما هنوز مشخص نیست که کشته شدگان از کدام کشور یا کشورهایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="157020">
    <content>این کتاب از سوی نشر کتاب ابرار در ۱۳۹ صفحه و قیمت ۵ هزار ۸۰۰ تومان راهی بازار کتاب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157021">
    <content>حق بیمه می‌دهیم ولی بیمه نشده‌ایم این دفتریار توضیح داد: حدود ۱۰ درصد از درآمد کل دفترخانه را برای بیمه و بازنشستگی واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157022">
    <content>مدیرعامل آب منطقه‌ای استان کرمانشاه ابراز امیدواری کرد تا پایان سال ۹۴، سد کبوتر لانه آماده خدمت به اقتصاد و کشاورزی شهرستان کنگاور باشد.</content>
  </text>
  <text id="157023">
    <content>شوهری که از سر حسادت قصد داشت همسرش را در بخش مراقبت‌های ویژه بیمارستانی در ولز به قتل برساند به ۱۵ سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="157024">
    <content>سرپرست هیئت هندبال استان کرمان از برگزاری مسابقات زیر ۲۳ سال شهرستان کرمان ویژه ماه مبارک رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157025">
    <content>طلایی‌پوشان در اردوی ۹ روزه خود در کشور ترکیه، دو دیدار تدارکاتی برگزار کرد تا بر آمادگی خود پیش‌از آغاز دوباره مسابقات لیگ برتر بیفزایند.</content>
  </text>
  <text id="157026">
    <content>به گزارش سرویس حوادث جام نیوز به نقل از ایران، دعوای دسته‌جمعی در بندر ترکمن پسر ۱۹ ساله‌ای را به کام مرگ فرو برد.</content>
  </text>
  <text id="157027">
    <content>قرار است نمونه اولیه این پهپاد سال آینده آماده شود و بعد از بررسی‌های لازم در سال ۲۰۱۷ عملیاتی گردد.</content>
  </text>
  <text id="157028">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نهبندان از در دست اجرا بودن تعداد ۲۶۵ پروژه عمرانی در سطح شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157029">
    <content>از میان تمام مادران تهرانی ۸۱ مادر از مناطق ۱ تا ۵ به روش نمونه‌گیری غیر احتمالی و داوطلبانه انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="157030">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اردبیل گفت: بیش‌از سه هزار و ۱۰۰ نفر از شهروندان اردبیل به مناطق عملیاتی جنوب کشور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="157031">
    <content>رئیس انجمن خدمات آزمایشگاهی ایران گفت: میزان نرخ تعرفه‌های آزمایشگاهی ۲۰ هزار تومان در نظر گرفته شده بود که این میزان امسال افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157032">
    <content>سقوط کارگر از بالابر غیر استاندارد سقوط کارگر مغازه ای از بالابر غیراستاندارد آتش نشانان را به خیابان ۱۷ شهریور کشاند.</content>
  </text>
  <text id="157033">
    <content>اپل در ۲۳ فوریه ۲۰۱۱، برای یک رویداد رسانه‌ای در ۲ مارس، برای روزنامه‌نگاران دعوت نامه ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="157034">
    <content>این گزارش به حضور بیش‌از ۱۴۰۰ فرانسوی برای همکاری با گروه تروریستی داعش در عراق و سوریه اذعان کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157035">
    <content>در پایان دوره داوری درجه سه فوتبال که به مدت ۶۰ ساعت برگزار می‌شود از شرکت‌کنندگان آزمون تئوری و عملی گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157036">
    <content>شاگردان تاتا مارتینو در مجموع دو بازی رفت‌وبرگشت با نتیجه ۴ بر یک منچسترسیتی را از پیش رو برداشتند و به یک چهارم نهایی رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="157037">
    <content>بانک مرکزی اسلونی و ایران ۸ ماه مذاکره کردند تا ابن مسئله را حل کنند که حجم تجاری بالایی اکنون دارند.</content>
  </text>
  <text id="157038">
    <content>سرپرست فرمانداری شهرستان سلطانیه گفت: طی سه ماه دوم سال جاری بیش‌از ۶۰ هزار نفر از گنبد تاریخی سلطانیه در استان زنجان بازدید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157039">
    <content>تیم فوتبال پرسپولیس با صلاح‌دید علی دایی ۲۶ اسفند عازم ارمنستان می‌شود تا دیداری دوستانه با تیم شیراک این کشور برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="157040">
    <content>حاج رسولی‌ها تأکید کرد: انتخاب اصلح توسط مردم برای شورای شهر انتخابی است که توانایی مدیریت ۲۵ هزار میلیارد تومان را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="157041">
    <content>فرانسوا اولاند رئیس‌جمهور فرانسه در ماه ژانویه هشدار داد که در حدود ۷۰۰ نفر فرانسه را به مقصد سوریه ترک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157042">
    <content>مسعود قمری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در اراک اظهار داشت: این جشنواره ۱۵ اردیبهشت ماه با همکاری اداره آموزش‌وپرورش این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157043">
    <content>در سال ۲۰۱۲ میلادی نخست‌وزیر انگلیس دیوید کامرون عالی‌ترین مقام غربی بود که پس‌از ۲۰ سال، از میانمار بازدید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="157044">
    <content>بر مبنای این پژوهش‌ها ۴۰ درصد افراد به‌طور کامل درمان شده و لوزالمعده دوباره شروع به تولید انسولین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157045">
    <content>شیوع این نوع شخصیت ۱ تا ۳ درصد افراد بالغ جامعه بوده و در زنان کمی بیش‌از مردان است.</content>
  </text>
  <text id="157046">
    <content>ما زمانی‌که می‌خواستیم با کارلوس کروش قرارداد امضا کنیم ۱۰ جلسه برگزار کردیم تا اختلافات میان ما حل شود.</content>
  </text>
  <text id="157047">
    <content>دیده‌بان حقوق بشر سوریه اعلام کرد که گروه تروریستی داعش شب گذشته ۳۰ تن از زندانیان خود را اعدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157048">
    <content>البته وی در سخنان بعدی خود گفت که چندان از اهمیت و حساسیت ۱۱ سپتامبر برای آمریکایی‌ها اطلاع نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="157049">
    <content>این نماینده مجلس گفت: الآن ۸ سال است که بانک مرکزی مکلف شده تا همه بانک‌ها را به‌صورت یک سامانه جامع در خود در آورد.</content>
  </text>
  <text id="157050">
    <content>انگلیسی و آلمانی را هم به‌طور سلیس و روان صحبت می‌کرد و ۲ سال هم در شهر هامبورگ زندگی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="157051">
    <content>بر اساس طرح جامع توسعه میدان نفتی دارخوین، ۹ سال تولید مستمر از آن به میزان ۱۶۰ هزار بشکه تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157052">
    <content>او در تمام این مدت عضوی از خانواده‌ی ساکن در خانه‌ی پلاک ۴۳ به شمار می‌آمد، ولی کسی او را نمی‌شناخت.</content>
  </text>
  <text id="157053">
    <content>پیمان سال ۱۹۰۷ یکی از پیمان‌های نمونه‌وار امپریالیستی در مناسبات بین‌المللی است که هدف از آن به بند کشاندن کشورهای عقب‌مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="157054">
    <content>در مردادماه سال جاری، واردات ۴۲۹۶ دستگاه خودرو در گمرکات به‌ثبت‌رسیده که تنها یکی از این خودروها بیش ۱۰۰ هزار دلار قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="157055">
    <content>تمرینات ما مجددا از ۲۶ تیرماه شروع می‌شود و روز جمعه هم یک دیدار تدارکاتی با فولاد نوین خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="157056">
    <content>روابط میان انصار و مهاجران با پیمان برادری که پیامبر میان حدود ۴۵ انصاری و ۴۵ مهاجر بست، تقویت گردید.</content>
  </text>
  <text id="157057">
    <content>قریشی تصریح کرد: ۱۹ سال دارم و امسال در رشته ترتیل شرکت کرده‌ام و سال گذشته نیز رتبه سوم کشوری را کسب کردم.</content>
  </text>
  <text id="157058">
    <content>طی ۲۰ روز حدود ۱۰ میلیون تومان ما به این خانم پرداخت کردیم اما نه‌تنها صورت دخترانم بهتر نشد بلکه بدتر هم شد.</content>
  </text>
  <text id="157059">
    <content>معاون پشتیبانی اداره کل آموزش‌وپرورش مازندران گفت: تاکنون بیش‌از ۴۱ هزار مسافر فرهنگی در مازندران اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="157060">
    <content>مدیر برنامه‌ریزی استراتژیک وزارت نفت تاکید کرد: برای تکمیل پروژه‌های نیمه‌کاره پارس جنوبی به بیش‌از ۲۰ میلیارد دلار سرمایه نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="157061">
    <content>تشکیلات خودگردان فلسطین در حال آماده شدن برای پیوستن به سازمان پلیس بین‌الملل موسوم به اینترپل تا پایان سال ۲۰۱۶ میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="157062">
    <content>بر اساس این گزارش، در پایان نشست دو روزه فدرال رزرو آمریکا، کاهش ۱۰ میلیارد دلاری محرک پولی به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="157063">
    <content>مربی تیم فوتبال پرسپولیس امروز با زدن یک گل بسیار دیدنی از فاصله ۳۰ متری نشان داد که هنوز از آمادگی بدنی دور نشده است.</content>
  </text>
  <text id="157064">
    <content>دادالله در جریان جنگ‌های میان نیروهای وی و نیروهای وفادار به رهبر طالبان منصور، در نوامبر ۲۰۱۵ در ولسوالی خاک افغان زابل کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="157065">
    <content>تاریخ نگارش این رساله جالب‌توجه است، یعنی سال ۱۲۱۹ که ما گزارش‌های بسیار اندکی از این دوره از راه حج داریم.</content>
  </text>
  <text id="157066">
    <content>فعالیت این شرکت در حوزه صنعتی ادامه پیدا کرد و در نهایت به‌راه‌اندازی ۳۸ زیر مجموعه تولیدی ختم شد.</content>
  </text>
  <text id="157067">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از قم، نهمین اجلاسیه سراسری جامعه مدرسین حوزه علمیه با قرائت بیانیه ۱۲ بندی به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="157068">
    <content>در آموزش و پژوهش نیز اقدامات بسیار خوبی انجام‌شده است که همین مسیر را در سال ۹۴ دنبال می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="157069">
    <content>امدادگران در استان یونان چین مشغول نجات و مداوای بازماندگان زلزله‌ای هستند که تا کنون بیش‌از ۴۰۰ کشته بر جای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="157070">
    <content>مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس خراسان جنوبی گفت: حدود ۵۰ درصد از کلاس‌های درس استان نیاز به مقاوم‌سازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="157071">
    <content>کاوشگر یک تنی کنجکاوی از زمان ورودش به مریخ در ماه اوت سال ۲۰۱۲ در حال کنکاش این جرم کیهانی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157072">
    <content>علاوه‌بر این در ۱۰ ماهه نخست سال جاری میلادی ۱۵۵ عضو پ ک ک نیز خود را به مقام‌های دولتی ترکیه تسلیم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157073">
    <content>آقای خاص ۱۲ بار مقابل تیم‌های ونگر قرار گرفته و به ۵ پیروزی و ۷ تساوی رسیده است و شکستی را متحمل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="157074">
    <content>کیاست امیریان ادامه داد: سد آناهیتا یکی از سدهای مهم استان است که درحال‌حاضر با ۴۸ درصد پیشرفت فیزیکی روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="157075">
    <content>این گزارش می‌افزاید: صادرات غیرنفتی ایران بدون احتساب میعانات گازی در این مدت ۲۵ میلیارد و ۲۶۷ میلیون و ۲۸۰ هزار دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157076">
    <content>رستگار خاطرنشان کرد: درحال‌حاضر کمیته امداد این استان در رتبه‌بندی درآمدهای کمیته امداد جایگاه ۲۲ را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="157077">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان زنجان تعداد اعضای عضو شده در کتابخانه‌های عمومی استان زنجان را با اجرای این مصوبه ۷۱۵ نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157078">
    <content>پس‌از جلسه و خوردن ناهار و کمی استراحت، من و حدود ۲۵ نفر از فرماندهان، با اتوبوس عازم خیابان پاستور شدیم.</content>
  </text>
  <text id="157079">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان سمنان گفت: اوقاف و امور خیریه این استان در سال ۱۳۹۳ با طرح‌های مختلف به نیازمندان سمنانی کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157080">
    <content>مردم این منطقه با همکاری تمام اعضای روستا و به‌صورت گروهی به مدت ۱۵ تا ۲۰ روز اقدام به برداشت محصول خود می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157081">
    <content>شهردار منطقه‌ی ۱۲ تهران اعلام کرد: این شهرداری آمادگی دارد، دو بخش دیگر از خانه‌ی پدری پروین اعتصامی را تملک کند.</content>
  </text>
  <text id="157082">
    <content>مدیر تیم فوتسال سرمایه‌گذاری مس کرمان گفت: این تیم در هفته ۱۳ لیگ دسته دوم فوتسال کشور در دیداری حساس به مصاف نفت امیدیه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="157083">
    <content>تا پایان برنامه پنجم باید میزان سرانه مرسوله‌های پستی به ۲۳ برسد اما اکنون چه شده که این رقم با کاهش قابل‌توجهی روبه‌رو شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="157084">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان خدابنده از کمک ۶۷۵ میلیون ریالی کمیته امداد این شهرستان برای ساخت واحدهای مسکونی مددجویی شهری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157085">
    <content>استاندار آذربایجان شرقی ادامه داد: خوشبختانه پس‌از تصویب قانون سرمایه‌گذاری خارجی در سال ۲۰۰۱ میلادی بستر قانونی برای این امر مهم فراهم شد.</content>
  </text>
  <text id="157086">
    <content>در مجموع در عمره مفرده جاری، بیش‌از ۸۰۰ هزار ایرانی به زیارت خانه خدا اعزام می‌شوند که نسبت‌به سال گذشته بیش‌از ۵۰ درصد افزایش دارد.</content>
  </text>
  <text id="157087">
    <content>بر اساس این گزارش، بیم آن می‌رود که گروه‌های مسلح جنایت هایی را علیه ۲۰ هزار غیر نظامی ساکن این اردوگاه مرتکب شوند.</content>
  </text>
  <text id="157088">
    <content>به گفته‌ی او، در سن ۱۲ سالگی می‌توانسته همه‌ی ترانه‌های آن فیلم‌ها را به زبان انگلیسی و همچنین فارسی بخواند.</content>
  </text>
  <text id="157089">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان استان البرز گفت: درحال‌حاضر بیش‌از ۱۳۰ هزار ورزشکار در این استان زیر پوشش خدمات بیمه‌ای قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="157090">
    <content>از سوی دیگر اتحادیه‌ای از ۱۲۸ گروه و تشکل سیاسی در مصر نسبت‌به اجازه ورود ندادن به ناظران در برخی از حوزه‌های انتخاباتی اعتراض کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157091">
    <content>آنچه قابل‌توجه در این نوع بیماری بود، این است که بیمار از همان ابتدا اعمال حیاتی بدنش منفی ۳۳ بود.</content>
  </text>
  <text id="157092">
    <content>گرچه بیش‌از ۷ هزار زبان زنده در جهان وجود دارد، تنها از چند صد تا از آن‌ها رسماً در اینترنت استفاده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="157093">
    <content>اگر تنها به چین نگاهی بیندازیم، ۵۰۰ میلیون کاربر تلفن‌های هوشمند را خواهیم دید و بازار پرداخت‌های همراه ارزشی بالغ بر ۲۳۵ میلیارد دلار دارد.</content>
  </text>
  <text id="157094">
    <content>پلیس تعداد این خودروها را هفت کامیون اعلام کرده و می‌گوید بیش‌از ۴۰ هزار محصول این شرکت هم دزدیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157095">
    <content>بر اساس گزارش‌ها، با ورود گاز قطر بحران انرژی در پاکستان با کاهش ۲۵ درصدی روبرو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157096">
    <content>او پیشنهاد کرد که برای پروژه هایی که پیشرفت ۷۵ درصدی دارند از همه منابع مالی ممکن، تامین اعتبار صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="157097">
    <content>مرد میوه‌فروش زمانی‌که خواست به درگیری آن‌ها پایان دهد جوان غریبه با چاقو ضربه‌ای به سر وی زد و داریوش ۳۵ ساله روی زمین افتاد.</content>
  </text>
  <text id="157098">
    <content>ما تا ۶ تیر برق را به‌خوبی می‌دیدیم و فاصله هر تیر برق با دیگری، ۹۰ متر بود.</content>
  </text>
  <text id="157099">
    <content>تیم ملی بسکتبال ترکیه در مرحله یک چهارم نهایی جام جهانی ۲۰۱۴ حریف لیتوانی نشد و از رسیدن به فینال باز ماند.</content>
  </text>
  <text id="157100">
    <content>کوارتر نخست: ۱۷ بر ۱۵ ایران مهدی کامرانی، حامد آفاق، صمد نیکخواه بهرامی، اوشین ساهاکیان و حامد حدادی همانند همیشه برای ایران وارد میدان شدند.</content>
  </text>
  <text id="157101">
    <content>به‌همین دلیل قیمت‌های زمان رونق سال ۱۹۰۰ را در بحران سال ۱۹۰۱ هم نگاه داشت و در عوض تولید را محدود کرد.</content>
  </text>
  <text id="157102">
    <content>پرونده جوایز مهم ادبی سال ۲۰۱۳ در حالی بسته شد که امسال نویسندگان آشنا و ناآشنا به یک اندازه پیروز این جوایز بودند.</content>
  </text>
  <text id="157103">
    <content>به گزارش پایگاه خبری المختصر، منابع آمریکایی جدید ترین آمار فقرا در این کشور را بیش‌از ۴۶ میلیون نفر اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="157104">
    <content>سازمان میراث فرهنگی یک بیمار در حال درمان است که اکنون می‌خواهیم نسخه آن را عوض کنیم و تازه ۲۰ ماه است مستقر شدیم.</content>
  </text>
  <text id="157105">
    <content>در واقع روز گذشته بهای طلا تقریبا به ۱۲۰۰ دلار هم رسید اما پس‌از آن تا ۱۱۹۴ دلار برای هر اونس پایین آمد.</content>
  </text>
  <text id="157106">
    <content>روزی ۷ ساعت کار می‌کنم روزی ۲۵۰۰ تومان کار می‌کنم، پولم را می‌دهم به مادر و پدرم و یک کمی را خود می‌خورم.</content>
  </text>
  <text id="157107">
    <content>رویترز: پیش‌بینی از رشد اقتصادی انگلیس در سال جاری و آینده میلادی به ۲ دهم درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="157108">
    <content>دیده‌بان حقوق بشر سوریه مستقر در لندن برآورد می‌کند که ۵۰ هزار تن برای این گروه تروریستی در سوریه می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="157109">
    <content>به دیگر سخن می‌توان گفت شهید اسلامی از سال ۱۳۴۰ تا پیروزی انقلاب اسلامی در هیچ اداره‌ی دولتی دیگر اجازه کار نداشت.</content>
  </text>
  <text id="157110">
    <content>درصورتی‌که مجلس تنها توانسته یک ردیف ۴۰۰ میلیارد تومانی سرگردان را برای حمایت و تقویت بیمه های درمانی اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="157111">
    <content>تقریباً ۲۰، ۰۰۰ زن و مرد از کره شمالی سالانه به روسیه وارد می‌شوند و تحت شرایط کار اجباری در روسیه قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="157112">
    <content>محاسبات نشان می‌دهد که نزدیک به ۱۴۴ تن نیروی رانش برای قرار دادن یک ماهواره ۱۰۰ کیلوگرمی در ارتفاع ۵۰۰ کیلومتری مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="157113">
    <content>به‌همین بهانه و به مناسبت ایام نوروز پای صحبت‌های این بازیگر در مورد فعالیت‌هایش در سال ۹۴، برنامه‌اش برای آینده و … نشستیم.</content>
  </text>
  <text id="157114">
    <content>در ضمن در میان آن ویرانه‌ها، بازمانده‌های کلیسای اسقف‌های اعظم یا شیخ‌های ارمنی قرار داشت که سال ۱۰۱۰ کامل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="157115">
    <content>در محل تمرین جای پارک مشخص خودش را دارد و علاقه دارد در زمین تمرین شماره‌ی ۳ شوت بزند.</content>
  </text>
  <text id="157116">
    <content>تیم ملی والیبال ایران در نخستین دیدار تدارکاتی‌اش در ژاپن موفق شد ۳ بر ۲ چین را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="157117">
    <content>بنابراین برخاستن شما در ۸ صبح فردا درست می‌شود، چون کسی نمی‌تواند از چیزی که نادرست است آگاه باشد.</content>
  </text>
  <text id="157118">
    <content>از سال جاری میلادی تا ۴ سال آینده، گروه فولکس واگن همچنان بیش‌از ۵ میلیارد یورو در بازار چین سرمایه‌گذاری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="157119">
    <content>در برنامه نوشته‌شده بود که سخنرانی‌ها ساعت ۶ صبح است و به روسی، یونانی، ترکی یا ارمنی بنا به نام‌نویسی از پیش خوانده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="157120">
    <content>یعنی کسی که این بخش را ملحق کرده‌است، می‌گوید این داستان ۳۷۲ هزار سال پیش‌از میلاد پیامبر اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="157121">
    <content>شایان ذکر است ایالت ماساچوست نخستین ایالتی بود که برای نخستین بار در سال ۲۰۰۴ ازدواج همجنسگرایان را قانونی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157122">
    <content>بدون شک راه‌آهن متفاوت تر از صنعت نفت بازی می‌کند اما باید مقابل این تیم در خانه خود ۳ امتیاز را بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="157123">
    <content>مدیرعامل شرکت فرآورده‌های پخش نفتی مازندران گفت: توزیع بنزین یورو ۴ در شهرهای بزرگ این استان از سوی شرکت فرآورده‌های نفتی در دستور کار است.</content>
  </text>
  <text id="157124">
    <content>یک روز او در ۲۶ سالگی اولین مدالش را گرفت و یک روز من در سن ۲۶ سالگی از ورزش کنار رفتم.</content>
  </text>
  <text id="157125">
    <content>حالا دیگر باب مدیری بود که بالاخره حاضر شده بود ۵ دقیقه زودتر از وقت مقرر به دیدار کارشناس برود.</content>
  </text>
  <text id="157126">
    <content>اوایل ماه رمضان ۱۳۶۵، عراق مهران را اشغال کرد و ایران در آخر رمضان همان سال و چند روز بعد این شهر را پس گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157127">
    <content>کولیوند ابراز داشت: این مبلغ تا به امروز به ۶۴ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان رسیده که نسبت‌به سال گذشته ۵۵ درصد رشد دارد.</content>
  </text>
  <text id="157128">
    <content>مجید صالحی گفت: با هدف تامین برق در پیک تابستان سال ۹۳، از سال گذشته برای بهره‌برداری از نیروگاه‌های جدید برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157129">
    <content>بهائیت در سال ۱۸۹۲ به وسیله ابراهیم خیرالله به آمریکا برده شده و در سال ۱۸۹۴ مرکز بهائیت در شیکاگو بنیاد نهاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157130">
    <content>او اظهار کرد: ما به تحقق ۲۰ میلیون گردشگر امیدواریم؛ ولی این به همدلی تمام بخش‌ها و سازمان‌ها نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="157131">
    <content>پارچه را روی پنیر برگردانید و به مدت ۴ الی ۵ ساعت جسمی سنگین روی آن قرار دهید تا آب آن خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="157132">
    <content>فرودگاه لا سار یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۴۳۳ متر است.</content>
  </text>
  <text id="157133">
    <content>سازمان میراث فرهنگی و آنچه بر این سازمان در سال ۱۳۹۲ گذشت را می‌توان به دو بخش تقسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="157134">
    <content>امتیاز ۱۷ تا ۲۳: امتیازی که در این محدوده است نشان می‌دهد که شما چند عامل موفقیت شغلی را دارا هستید.</content>
  </text>
  <text id="157135">
    <content>مدیرکل دفتر امور بانوان و خانواده استانداری اردبیل گفت: درحال‌حاضر در استان اردبیل ۱۶۶ تعاونی فعال بانوان مشغول کار و فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="157136">
    <content>حوادث چهارشنبه آخر سال در شهر تهران در مقایسه با سال گذشته ۲ و یک دهم درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="157137">
    <content>من ۶ ماه در خیابان وزرا تجربه حضور داشتم و بارها به مسئولان گفتم که مشکل کجاست و این راه‌حل نیست.</content>
  </text>
  <text id="157138">
    <content>علاوه‌بر این نرخ سود بانکی موجود، بالاترین نرخی است که شورای پول و اعتبار از سال ۱۳۶۳ برای بانک‌ها تعیین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157139">
    <content>شاخص بورس تهران در معاملات امروز نیز به روند صعودی خود ادامه داد و با رشد قیمت سهام شرکت‌ها ۲۲۸ واحد رشد رفت.</content>
  </text>
  <text id="157140">
    <content>آمارهای اداره کل گمرک چین حاکی از آن است که وابستگی چین به واردات نفت خام در سال ۲۰۱۲، ۵۷ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157141">
    <content>بیش‌از ۲۵ از کارکنان دانشگاه لندن سیتی از اتباع خارجی هستند، و از ۵۰ کشور دنیا در این دانشگاه مشغول کار و تدریس هستند.</content>
  </text>
  <text id="157142">
    <content>فردی که روزهای جمعه به‌صورت تمام‌وقت استخدام بود و روزانه ۱۲ ساعت کار می‌کرد، به‌دلیل این تغییرات سریع می‌تواند روز دوشنبه خود را بیکار باشد.</content>
  </text>
  <text id="157143">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های خراسان شمالی گفت: بیش‌از ۱۶ میلیون تردد وسایل نقلیه در محورهای استان خراسان شمالی طی سه ماه نخست امسال ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="157144">
    <content>در نوامبر، کره جنوبی برای دریافت بسته‌ی کمک مالی به ارش ۵۸ میلیارد دلار به صندوق بین‌المللی مراجعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="157145">
    <content>اتحادیه بین‌المللی اخترشناسی در نتیجه‌گیری نشستی که در ۲۰۰۶ برای تعریف کلمه‌ی سیاره برگزار شده بود این دسته‌بندی از اجرام آسمانی را ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="157146">
    <content>آپارتمان های نوساز در منطقه بنی‌هاشم با میانگین قیمت متری ۴ میلیون ۵۰۰ هزار تومان خرید و فروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157147">
    <content>مدیر روابط عمومی عملیات عمومی پروژه‌های خارگ گفت: ۲۰ میلیارد تومان برای تجهیز نیروگاه برق خارگ مهیاست که وزارت نیرو پای کار نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="157148">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از جنوب استان تهران، تیم هندبال شهرستان ورامین صبح امروز توانست مقتدرانه قهرمان مسابقات شش جانبه شهرداری منطقه ۱۸ تهران شود.</content>
  </text>
  <text id="157149">
    <content>در ۱۳۱۱ ق در مدرسه‌ی دارالفنون در تهران به تحصیل علوم و فنون جدید پرداخت و یکی از دانشمندان زمان گردید.</content>
  </text>
  <text id="157150">
    <content>نتایج تازه ترین نظرسنجی ها در روسیه نشان می‌دهد بیش‌از ۵۴ درصد مردم این کشور نظر مثبتی درباره استالین دارند.</content>
  </text>
  <text id="157151">
    <content>مشت‌زنی در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۴ نام رویداد ورزش مشت‌زنی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۲۰۰۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157152">
    <content>بنابر اعلام رسانه‌های آمریکا، دست‌کم ۳۵ نفر در طوفانی که تاکنون شش ایالت آمریکا را درنوردیده است، کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="157153">
    <content>چین در پی کسب درآمد بیشتر از محل گردشگری با احیای جاده ابریشم و اتصال بیش‌از ۶۰ کشور به همدیگر است.</content>
  </text>
  <text id="157154">
    <content>موسوی‌نیا پیش‌بینی کرد: با تکمیل بررسی‌های لازم این تعداد تا بالای ۸ هزار واحد نیز افزایش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157155">
    <content>به گفته علی اصغر جمعه‌ای، ۸ واحد تولیدی استان سمنان نیز به‌عنوان تولید کنندگان برتر استانی انتخاب و از آنان تجلیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157156">
    <content>در حمله گروهی از افراد مسلح به اتوبوس پلیس در شرق ترکیه، ۱۰ نفر جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="157157">
    <content>این تعداد زائر در قالب ۲۶ کاروان با بدرقه مسئولان، این شهرستان را به مقصد تهران ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="157158">
    <content>این گوشی‌های هوشمند بزرگ در شرایطی که بدون هرگونه قرارداد مخابراتی به دست کاربران برسند بین ۲۰۰ تا ۲۵۰ دلار قیمت خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="157159">
    <content>طبق برنامه اعلامی فردا یکشنبه ساعت ۱۷ تیم والیبال شهرداری تبریز در سالن شهید صمد اقدمی میزبان تیم شهرداری ارومیه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="157160">
    <content>کاهش اشتهای پالایشگران مستقل چینی برای مصرف نفت سبب شد مجموع واردات نفت خام این کشور به پایین‌ترین حد خود در ۶ ماه اخیر برسد.</content>
  </text>
  <text id="157161">
    <content>اوایل بحران سوریه، اتوبوسی حامل ۴۸ نفر از افراد سپاه برای زیارت به این کشور رفتند که توسط داعش گروگان گرفته شدند.</content>
  </text>
  <text id="157162">
    <content>ارمیان افزود: مسابقات جهانی والیبال دانش‌آموزی در سال ۲۰۱۷ و مسابقات جهانی فوتبال دانش‌آموزان در سال ۲۰۱۷ به میزبانی کشورمان انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157163">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره مبارزه با قاچاق کالا و ارز استان مرکزی از توقیف یک محموله کالای قاچاق ۷ میلیارد ریالی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157164">
    <content>پاکستان قبل‌از این هم ۹ نفر از اعضای طالبان را آزاد کرد که این اقدام مورد استقبال گسترده مقامات افغان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157165">
    <content>فوتبال ملی او همین حالا فوتبال اول رنکینگ آسیاست و برای انتخابات آسیایی حداقل ۲۳ رای در دست دارد.</content>
  </text>
  <text id="157166">
    <content>مدیرکل هواشناسی استان ایلام گفت: متوسط میزان بارندگی‌ها در استان از ابتدای مهرماه سال گذشته نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۸۹ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
</textCollection>