<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="157167">
    <content>مسابقات جهانی جودو ۱۹۶۵ در ریو دو ژانیرو برگزار شد و برای نخستین بار، درجه‌بندی وزنی اعمال گردید.</content>
  </text>
  <text id="157168">
    <content>این زبان تا پیش‌از سال ۱۹۸۰ فاقد کتابت بوده و از آن تاریخ بر اساس الفبای سیریلیک گونه‌ای خط برای آن ابداع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157169">
    <content>در هر صورت امیدوارم که شلوغی جلوی سینماها که برای ما یکی از بهترین منظره‌ها است در سال ۹۳ زیاد ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="157170">
    <content>قاضی رسیدگی کننده به پرونده ۳ هزار میلیاردی گفت: دادگاه محاکمه روسای سابق بانک‌های ملی، صادرات و مسکن در آینده‌ای نزدیک برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157171">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل امور اجتماعی استانداری گلستان گفت: بیش‌از ۴۰ موضوع کاری در کانون‌های پرورش فکری کودکان و نوجوانان استان گلستان پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157172">
    <content>کتاب تا زمان مرگ نویسنده‌ی آن در سال ۱۸۹۱ یک شکست تجاری بود اما در قرن بیستم به‌عنوان یکی از بهترین رمان‌های آمریکایی شهرت یافت.</content>
  </text>
  <text id="157173">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال قاینات گفت: در دو ماهه نخست سال جاری تعداد ۶۸۷ شناسنامه مکانیزه بالای ۱۵ سال در این شهرستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157174">
    <content>آخرین کار منتشر شده توسط مرکز تاریخ جامع ایران در ۲۰ جلد بود که با استقبال گسترده روبرو شد.</content>
  </text>
  <text id="157175">
    <content>این افزایش ارتفاع آب‌ها از ۱۰ تا ۹۱ سانتی متر خواهد بود و باعث نابودی بسیاری از جزایر و شهرهای ساحلی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157176">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۵ آوریل ۱۹۸۷ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال آرسنال به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157177">
    <content>در دکتری حدود ۱۰۰ دانشجوی ستاره‌دار از بین تمام متقاضیان داشتیم که مشکل ۷۰ نفر از این افراد را برطرف کردیم.</content>
  </text>
  <text id="157178">
    <content>به‌این‌ترتیب در سال ۱۳۷۵ متوجه شدیم که این روش اشتباه بوده و تمامی مراکز بازپروری را در کشور تعطیل کردیم.</content>
  </text>
  <text id="157179">
    <content>کلنل هیل شهری در کشور باهاما است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۰۹ میلادی، ۲۲۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157180">
    <content>این مسابقات از ساعت ۱۰ روز جمعه با رقابت تیم‌های دختران آغاز و روز شنبه با رقابت تیم‌های پسران پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157181">
    <content>سیده حمیده وزیری عضو شورای شهر یزد هم در این مراسم، علاوه‌بر کمک شورای شهر، ۱۲ میلیون ریال کمک شخصی به زندانیان نیازمند کرد.</content>
  </text>
  <text id="157182">
    <content>امروز دوشنبه ۲۹ مهر ماه ارزش ارزهای رسمی توسط بانک مرکزی اعلام شد که بر اساس آن اکثر ارزها با کاهش همراه شدند.</content>
  </text>
  <text id="157183">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، سومین دوسالانه سراسری عکس بسیج خراسان شمالی ۱۹ مهرماه امسال در بجنورد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157184">
    <content>سرمایه‌گذار هر زمان که به پول نیاز داشته باشید می‌تواند ظرف مدت ۳۰ روز سهام را به پول تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="157185">
    <content>کلانتری اظهار داشت: در ۵ ماه امسال ۱۸۵۰ تعاونی در کشور ایجاد شده که توانسته‌اند ۲۴ هزار و ۱۵۰ نفر شغل ایجاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="157186">
    <content>محمد جواد ظریف و جان کری برای بار پنجم در ۳ روز اخیر با یکدیگر دیدار و گفتگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="157187">
    <content>اکنون ارزش دلار آمریکا معادل ۶۰ درصد ارزش کل پول‌های رایج دنیاست و بیش‌از نیمی از این دلارها خارج از خاک آمریکا در گردش هستند.</content>
  </text>
  <text id="157188">
    <content>پاپ روز ۲۲ نوامبر از آنکارا به استانبول رفته و در جریان سفر به این شهر از بناهای ایاصوفیه و مسجد سلطان احمد بازدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157189">
    <content>در فرانسه تنها ۲ خیابان‌ها به‌نام زنان نام‌گذاری شده‌اند و نام ماری پاستور اغلب در کنار نام همسرش شنیده می‌شود!</content>
  </text>
  <text id="157190">
    <content>حدود ۱۰ سال طول می‌کشد تا یک درخت خرما به ثمر برسد و اگر از بین برود دیگر قابل برگشت نیست.</content>
  </text>
  <text id="157191">
    <content>از ۱۹۷۰ مریلند بیشتر از چهار ایالت مشاغل تولیدی خود را از دست داد و بیشتر از صد هزار شغل فقط در بالتیمور ازدست‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="157192">
    <content>سرانجام عثمانی‌ها توانستند در ۱۵۸۵ میلادی تبریز را اشغال کنند و بیست سال آن را در تصرف خود نگاه دارند.</content>
  </text>
  <text id="157193">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شیروان گفت: امسال دو میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال اعتبار برای ایستگاه اصلاح نژاد گوسفند کردی شیروان مصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157194">
    <content>کنسرت گروه سیمین غانم از ۱۸ تا ۲۰ اردیبهشت تاز سوی یک بنیاد خیریه در تالار وحدت ویژه بانوان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157195">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره ورزش و جوانان شهرستان رزن گفت: ۳۵۰ نفر از ورزشکاران شهرستان رزن تجلیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="157196">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بندرعباس، این ساختمان که در ساحل شرقی بندرعباس قرار دارد دارای ۴ طبقه و ۱۱ هزار متر زیربناست.</content>
  </text>
  <text id="157197">
    <content>گفته می‌شود که احتمالا مصدومیت او از ناحیه رباط بوده که در صورت تایید شدن آن، ممکن است یورو ۲۰۱۶ را نیز از دست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="157198">
    <content>از حدود یک‌سال پیش بیماری آقای باریک‌بین شدید شد و از حدود ۶ ماه قبل نتوانسته بود در نماز جمعه حاضر شود.</content>
  </text>
  <text id="157199">
    <content>مدیرکل امور عشایر کهگیلویه و بویراحمد از اقدام این دستگاه برای توزیع بیش‌از ۳۰۰۰ تن علوفه یارانه‌ای مورد نیاز دام‌های عشایر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157200">
    <content>عدم کیفیت در بازار ارزان‌ترین‌ها مجتبی قربانی، ۳۰ ساله که بیش‌از یک دهه می‌شود که موتور فروشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="157201">
    <content>در بازار امروز تهران، ربع سکه با قیمت ۲۷۰ هزار تومان بدون تغییر با روز قبل به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="157202">
    <content>بهروزی در انتها بیان داشت: این طرح پژوهشی در مدت‌زمان ۲۱ ماه و با اعتباری معادل ۳۰۰۰ میلیون ریال انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157203">
    <content>تمرینات تیم ملی بانوان در حالی با حضور ۹ تکواندوکار در خانه تکواندو در حال پیگیری است که ۷ هوگوپوش از جمع اردونشینان کنار رفتند.</content>
  </text>
  <text id="157204">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی آمل گفت: ۲ میلیارد و ۳۰۰ میلیون ریال زکات در این شهرستان طی سال گذشته جمع‌آوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157205">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش گفت: نتیجه آزمون دستیاران ستادی دستگاه‌های دولتی از فردا ۱۸ خرداد ۹۵ بر روی سایت سازمان سنجش قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="157206">
    <content>در گواتمالا، جی ام آل اف متعهد شد که در مدرسه به مدت ۱۸۰ روز در سال، ارزش‌ها را آموزش دهد.</content>
  </text>
  <text id="157207">
    <content>امپراتوری بریتانیا، دماغه امید نیک را برای مرتبط نمودن راه بر روی هند و استرالیا در سال ۱۷۹۷ فتح نمود.</content>
  </text>
  <text id="157208">
    <content>شهر پاریس ۱۰۰ سال پس‌از آخرین بار که میزبان بازی‌های تابستانی بود، قصد دارد بار دیگر نامزد برگزاری المپیک ۲۰۲۴ شود.</content>
  </text>
  <text id="157209">
    <content>اکنون حدود ۱۵۰۰ تا دوهزار پرونده را برای ثبت ملی آماده کرده‌ایم و کارهای جمع‌آوری اطلاعات آن‌ها درحال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="157210">
    <content>یا نوعی شوینده پرسیل در عرض یک هفته از ۱۳ هزار و ۳۰۰ تومان به ۱۵ هزار و ۱۰۰ تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157211">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان شهرکرد گفت: از ابتدای امسال تاکنون ۳۴۵ فقره تسهیلات به نیازمندان زیر حمایت این شهرستان اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="157212">
    <content>علامه مجلسی در ۲۷ رمضان ۱۱۱۰ درگذشت و این اجازه که به یکی از شاگردان داده مربوط به شعبان همان سال است.</content>
  </text>
  <text id="157213">
    <content>گفته می‌شود مسئولان صدا و سیما به برنامه‌های ورزشی خصوصا برنامه ۹۰ اعلام کرده‌اند در این مورد نباید صحبتی شود.</content>
  </text>
  <text id="157214">
    <content>در آخرین روز از رقابت‌های کاراته قهرمانی جهان، نجفی و برزگر ۲ کاراته‌کا رده سنی زیر ۲۱ سال از دور رقابت‌ها کنار رفتند.</content>
  </text>
  <text id="157215">
    <content>دور جدید اعزام دانشگاهیان به عتبات عالیات از ۲۰ اسفندماه آغاز و تا ۲۰ فروردین ۹۴ ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="157216">
    <content>نیازی اضافه کرد: درحال‌حاضر ۷۱ نماز جمعه در فارس برگزار می‌شود و در همین راستا افزایش کانون‌های فرهنگی هنری مصلاها در دستور کار است.</content>
  </text>
  <text id="157217">
    <content>در مراسم پیش نمایش فیلم پیرس برازنان با سه پسرش شان ۳۱ ساله، دیلان ۱۸ ساله و پاریس ۱۴ ساله شرکت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="157218">
    <content>پوشکاش در سال ۱۹۷۱ به مربیگری پاناتینایکوس انتخاب شد و توانست آن را به فینال جام ملت‌های اروپا برساند.</content>
  </text>
  <text id="157219">
    <content>در سال‌های ۱۹۷۸ تا ۲۰۰۰ سرانه‌ی میزان تولید اقتصادی در هند بیش‌از دو برابر شد و در چین حدود پنج برابر.</content>
  </text>
  <text id="157220">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، سیزدهمین دوره جام جهانی والیبال از ۱۷ شهریورماه به مدت ۱۶ روز در کشور ژاپن پیگیری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157221">
    <content>صادرات ۴۸۰ هزار کاشی و سرامیک کردستان در ۲ ماه حدود یک میلیون و ۶۰۰ هزار دلار درآمد آفرید.</content>
  </text>
  <text id="157222">
    <content>تعدادی که به‌طور میانگین بیش‌از ۷۰ تا ۸۰ درصد از کل تصادفات منجر به مرگ و جراحت در افراد شود.</content>
  </text>
  <text id="157223">
    <content>سرمربی تیم ملی ساحل‌عاج ۲۸ بازیکن را به اردوی آمادگی این کشور برای حضور در جام جهانی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="157224">
    <content>فرمانده سپاه سیب و سوران از برگزاری ۳۶ عنوان برنامه متنوع فرهنگی ورزشی به مناسبت هفته دفاع مقدس در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157225">
    <content>برنامه ۹۰ در دعوت از پرسپولیسی‌های قدیمی موفق نبوده که از آن جمله می‌توان به علی پروین و علی کریمی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="157226">
    <content>فرمانده سپاه استان قم گفت: شهید حسینی مقدم ۳۵ سال در میدان دفاع از ولایت فقیه و اسلام فعال بود.</content>
  </text>
  <text id="157227">
    <content>در این فیلم پس‌از ۵۸ سال در کینگ کونگ در برابر گودزیلا، این دو هیولا باری دیگر در فیلمی مقابل هم قرار خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157228">
    <content>درهمین‌حال وزارت خارجه روسیه نیز به‌شدت حمله تروریستی در بازاری در منطقه خان بنی‌سعد در دیالی که بیش‌از ۱۲۰ کشته بر جای گذاشت، محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="157229">
    <content>معاون مطبوعاتی وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی می‌گوید: امسال برای اجرایی کردن طرح بیمه خبرنگاران نزدیک به ۲۰ میلیارد تومان هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157230">
    <content>آکادمی نورولوژی آمریکا پیش‌بینی کرده که در سال ۲۰۵۰، حدود ۱۰۰ میلیون نفر در سراسر جهان به این بیماری مبتلا خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="157231">
    <content>قرار بود این نمایشنامه را طی سفری به مدت ۴۰ هفته، که از پاییز آن سال آغاز می‌شد، در شهرهای مختلف اجرا کنند.</content>
  </text>
  <text id="157232">
    <content>افزایش ۱۳ دلاری قیمت هر اونس طلا در بازارهای جهانی موجب بالا رفتن نرخ طلا و سکه در کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="157233">
    <content>امام جمعه دماوند افزود: بر اساس مدارک موجود، پرونده ۱۱ شهید انقلاب در بنیاد شهید و امور ایثارگران شهرستان دماوند نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157234">
    <content>او در ۱۲ مهرماه ۱۳۵۷ پس‌از گرفتن درجه سرتیپی به شیراز منتقل شد و به‌عنوان معاون فرماندهی مرکز پیاده شیراز به‌کار خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="157235">
    <content>اما اگر در منطقه‌ای دور از شهر و به آسمانی بدون آلودگی شهری خیره شوید، می‌توانید در هر ساعت عبور ۶۰ شهاب را نظاره‌گر باشید.</content>
  </text>
  <text id="157236">
    <content>بر اساس این گزارش؛ از ابتدای خردادماه سال جاری سهمیه ۶۰ لیتری بنزین ۷۰۰ تومانی در کارت‌های سوخت خودروهای عمومی واریز شد.</content>
  </text>
  <text id="157237">
    <content>خراسانی‌ها در مسابقات یوگای قهرمانی آسیا درخشیدند تیم یوگای خراسان رضوی که به‌عنوان نماینده کشورمان در مسابقات آسیایی شرکت کرده بود، ۴ مدال کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="157238">
    <content>علاوه‌بر این، ۱۲ هزار تن وکیوم باتوم شرکت پالایش نفت تبریز و شرکت پالایش نفت شیراز مورد داد و ستد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157239">
    <content>مسئولان نمایشگاه برای هر متر غرفه از ناشران موسیقی ۳۹۵ هزار تومان می‌خواستند که ناشران توانایی پرداخت آن را نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="157240">
    <content>قرار بود این مجسمه را در سال ۱۸۱۸ به انگلیس بیاورند اما انتقال آن تا سال ۱۸۲۱ به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="157241">
    <content>یک‌بار مدیری ۱۰ میلیون اشتباه کرده بود، پیش مدیرش آمد و گفت من چنین اشتباهی کرده‌ام، می‌دانم اخراجم می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="157242">
    <content>بهمنی تصریح کرد: بانک مرکزی از ابتدای سال تا کنون ۲۰ تن طلا فروخته‌ایم درحالی‌که شاید بیشتر از این ذخایر وارد کردیم و جایگزین کردیم.</content>
  </text>
  <text id="157243">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر جهاد کشاورزی فسا از آغاز کشت پنبه در ۲۲۰۰ هکتار از اراضی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157244">
    <content>در روال معمول کمیسیون ماده ۱۰ هم تسهیلاتی پیش‌بینی شد و این روند را توضیح دادم و گفتم در دوره فعلی این تسهیل صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157245">
    <content>اگر علامت‌ها به ۲۰ عدد در هفته رسید، او فقط اجازه خواهد داشت در هفته بعد، به مدت سه ساعت از ماشین شما استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="157246">
    <content>یک مقام ارشد رژیم صهیونیستی اعلام کرد این رژیم از ۳ ماه باقی‌مانده تا توافق نهایی با ایران برای لغو این تفاهم استفاده خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="157247">
    <content>به‌دلیل شرایط نامساعد اروپا، در اواخر قرن ۱۹ تعداد زیادی از یهودیان اروپایی به برزیل مهاجرت کردند و در این کشور مزارع کشاورزی ایجاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="157248">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ این رقابت‌ها در ۲ بخش مردان و زنان و طی روزهای ۲۳ و ۲۴ بهمن ماه جاری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157249">
    <content>در این نگارخانه مجموعه‌های ملی هنرهای زیبا از اسکاتلند و دیگر کشورها از آغاز رنسانس تا سده‌ی ۲۰ میلادی نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157250">
    <content>تا سال ۱۹۵۰، اقتصاد حتی یک‌بار در یک بیانیه سیاسی بریتانیا به معنی مدرن آن ظاهر نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="157251">
    <content>بر اساس گزارش یورونیوز، هشت نفر از کشته شدگان از میان پرسنل نظامی و ۲ نفر دیگر از کارکنان غیر نظامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="157252">
    <content>حامدی گفت: ازاین‌پس پروانه‌های بهره‌برداری از معادن و تصویب طرح‌های معدنی در کمیته‌ای ۳ نفره صادر می‌شود که خانه معدن در آن عضویت دارد.</content>
  </text>
  <text id="157253">
    <content>دیدار نهایی هجدهمین دوره مسابقات والیبال قهرمانی مردان آسیا ساعت ۱۷ و ۳۰ دقیقه امروز شنبه در سالن ۱۲ هزارنفری آزادی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157254">
    <content>به عقیده این کارشناس، قیمت متوسط نفت در سال ۲۰۱۵ حدود ۴۰ دلار در ازای هر بشکه باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="157255">
    <content>بر طبق روایتی به‌جای مانده از مرگ جلال‌الدین خوارزمشاه، از کشته شدن او در سال ۱۲۳۱ م، به دست یک کرد حکایت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157256">
    <content>بنابراین در شرایطی که عدد ۴ درصد حق ورودی کالا از این تعرفه کسر شود، ۳۶ درصد باقیمانده به‌عنوان سود بازرگانی اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157257">
    <content>کار ساخت این کلیسا، که در اواخر قرن هفدهم سر کریستوفر رن آن را طراحی کرده‌است، در اوایل قرن هجدهم در ۱۷۱۰ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157258">
    <content>سی و یکمین جشنواره بین‌المللی فیلم کوتاه تهران از ۲۲ تا ۲۷ مهرماه در پردیس سینمایی ملت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157259">
    <content>طی ۷ ماه امسال ۱۹۰ میلیون دلار از واردات استان زنجان با استفاده از نرخ ارز مرجع صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="157260">
    <content>بنا به نتایج جدید که از یک روش جدید اندازه‌گیری استفاده کرده، جرم کهکشان راه شیری، ۲۱۰ میلیارد خورشید است.</content>
  </text>
  <text id="157261">
    <content>رئیس حوزه هنری استان سمنان از تولید ۱۰ حلقه فیلم در حوزه هنری سمنان به همت هنرمندان این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157262">
    <content>به گزارش ایرنا، بررسی وضعیت فوتبال ساحلی و داوری فوتبال کشورمان از مهم‌ترین مسایل پرداخته شده در برنامه ۹۰ این هفته بود.</content>
  </text>
  <text id="157263">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی هندیجان از احداث ۱۲ کیلومتر جاده بین مزارع در اراضی کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157264">
    <content>به‌همین خاطر پیشنهاد ۱۰ داده شد که در کمیسیون تلفیق رای نیاورد ولی رای صحن علنی را آورد.</content>
  </text>
  <text id="157265">
    <content>منابع سوری از اعدام ۴۵ فلسطینی ربوده شده از اردوگاهی در شهر حلب از سوی تروریست های وابسته به النصره خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="157266">
    <content>اصغریان یادآور شد: با بهره‌برداری از این کارخانه ظرفیت تولید آب معدنی در استان بالغ بر ۲۹۰ میلیون لیتر در سال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157267">
    <content>فرح آباد ساری با این پیروزی با یک پله صعود با ۱۰ امتیاز در رده پنجم جدول جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157268">
    <content>تنها با از دست دادن ۱۰ روز از بهترین روزهای تجاری خود در طی ۲۰ سال تقریباً نصف سود شما از بین خواهد رفت!</content>
  </text>
  <text id="157269">
    <content>در سال ۶۷ میلادی خیلی‌ها را آواره کردند و تلاش‌های زیادی انجام دادند تا فلسطین از قدس خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="157270">
    <content>در این آیین زاهد محمودی به‌عنوان فرماندار جدید جلفا معرفی و از خدمات ۲۰ ماهه مختار سیفی قدردانی شد.</content>
  </text>
  <text id="157271">
    <content>یعقوب دلدار افزود: برای ایجاد این واحد، یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال سرمایه‌گذاری شده که زمینه اشتغال برای دو نفر نیز فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157272">
    <content>در همین راستا، مطالعات امنیتی از دهه‌ی ۱۹۸۰ به این امر پرداختند که مفهوم امنیت باید در دو جهت گسترده‌تر شود.</content>
  </text>
  <text id="157273">
    <content>پریسا شمس از سال ۱۳۸۲ تا ۱۳۸۴ فعالیت نویسندگی خود را با رادیو تهران در زمینه‌ی نگارش نمایشنامه‌های رادیویی به انجام رسانید.</content>
  </text>
  <text id="157274">
    <content>گفتنی است در پایان این مراسم از مادران و پدران شهدای ۸ سال دفاع مقدس شهرستان اسکو با اهداء لوح تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="157275">
    <content>در سال ۱۹۷۵ از بازار بورس نیویورک مقررات‌زدایی شد و به‌دنبال آن، در سال ۱۹۸۶ بازار بورس لندن نیز همین فرایند را پیمود.</content>
  </text>
  <text id="157276">
    <content>رئیس سرویس امنیتی آمریکا که در سال‌های اخیر با پرونده‌های فساد اخلاقی بسیار خبرساز شده‌است، بعد از ۳۰ سال فعالیت، بازنشسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157277">
    <content>دستگاه اطلاعاتی عراق با صدور بیانیه‌ای اعلام کرد که ۳ فرد آمریکایی که ماه گذشته توسط افراد ناشناس ربوده شده بودند، آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="157278">
    <content>خانه صنعت، معدن و تجارت گیلان نیز در بیانیه خود ۱۳ آبان را نمایش وحدت و همدلی ملت ایران دانست.</content>
  </text>
  <text id="157279">
    <content>فرمانده انتظامی استان خراسان رضوی گفت: روزانه ۱۶ هزار سایت روش تهیه مواد مخدر صنعتی را به جوانان آموزش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="157280">
    <content>این کارگردان قدیمی بهمن ماه سال ۹۱ به‌علت عارضه قلبی در بیمارستان بستری شد و تحت عمل جراحی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157281">
    <content>این گزارش حاکی است در طول این ۸ روز می‌توان گفت به‌طور میانگین بیش‌از ۷۰ میلیون لیتر بنزین مصرف شد.</content>
  </text>
  <text id="157282">
    <content>تا ۲۰ سالگی بچه‌ای بود لوس، اما با مرگ پدرش او و مادرش نبرد با زندگی را در پاریس آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="157283">
    <content>برای نمونه بنابر گزارش‌ها کشته‌های تجاوز عربستان به این کشور عربی بیش‌از شش هزار و ۹۷۹ تن اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157284">
    <content>اصلی‌ترین مشکل ما در بخش رفتار این است که ۹۵ رفتارهایی که در طی روز انجام می‌دهیم به‌طور ناخودآگاه بروز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157285">
    <content>مرا با نامت صدا کن داستان رابطه عاشقانه‌ای است که میان یک پسر ۱۷ ساله و دانشجوی پدرش شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="157286">
    <content>رئیس ستاد تسهیلات نوروزی با اشاره به آمار سفرهای نوروز ۹۲ گفت: آمار این سفرها از مرز ۶۱ میلیون نفر گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="157287">
    <content>بیش‌از ۶۰ درصد از بیماران سرطانی با تشخیص به‌موقع درمان شده‌اند و توانسته‌اند از خطر و مشکلات تشدید شدن این بیماری نجات پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="157288">
    <content>نتایج این تحقیق با توجه به وجود حدود ۵۰ میلیون نفر مبتلایان به آلزایمر در جهان از اهمیت ویژه‌ای برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="157289">
    <content>قیمت نفت برنت از ماه جولای که به نزدیکی ۱۱۶ دلار رسید، تاکنون ۲۰ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157290">
    <content>مدیر کل بهزیستی استان اردبیل گفت: درحال‌حاضر ۲۴ انجمن پیشگیری از اعتیاد و حمایت از بهبود یافتگان در استان اردبیل فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157291">
    <content>با برملا شدن راز این پرونده جنایی، ۲ مظنون که در ابتدای ماجرای قتل دستگیر شده بودند به دستور مقام قضایی آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="157292">
    <content>این جزیره بر خلاف نامش، ۲۰ هکتار بیشتر مساحت ندارد و مردم بومی روستایی در آن زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157293">
    <content>علی عابدی نیز با ۳۹ امتیاز بر سکوی دوم ایستاد و محمد عبدالحسینی با ۳۶ امتیاز عنوان سومی را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="157294">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل از برگزاری ۹۰ کارگاه آموزشی ایمنی و پیشگیری از آتش‌سوزی در مدارس استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157295">
    <content>انتشار ایمیل های هیلاری کلینتون از سوی وزارت خارجه آمریکا تا ۲۹ فوریه یعنی ۱۰ اسفند کامل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157296">
    <content>مدیر کل هواشناسی مازندران گفت: در خرداد ماه امسال کاهش بارش ۷۵ درصدی را نسبت‌به دوره بلندمدت در سطح مازندران داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="157297">
    <content>یکی از دوستانم مدیر فروش در یکی از شرکت‌های بزرگ بین‌المللی با ۲۰۰۰ شعبه در بیش‌از ۱۰۰ کشور دنیا بود.</content>
  </text>
  <text id="157298">
    <content>در نتیجه داد و ستدهای روز جاری شاخص بورس امروز ۲۵ واحد رشد کرد و به کانال ۶۴ هزار و ۲۷۶ واحدی رسید.</content>
  </text>
  <text id="157299">
    <content>میانگین بارندگی سالانه ۳۱ اینچ است و به‌طور کلی در کوه‌های غربی و شمال غربی شدیدتر از ساوانای شرقی است.</content>
  </text>
  <text id="157300">
    <content>در سال ۲۲۴ میلادی اردشیر یکم توانست اردوان پنجم پادشاه اشکانی را در دشت هرمزگان شکست دهد و شاهنشاهی ساسانی را بنیاد بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="157301">
    <content>خبرگزاری فارس: مقامات لیبی اعلام کردند که ناامنی در این کشور موجب شده، رای گیری در ۱۰۱ حوزه انتخاباتی انجام نشود.</content>
  </text>
  <text id="157302">
    <content>احمدی با اشاره به فعالیت ۳۹ انجمن علمی معاونت فرهنگی دانشگاه رازی، ادامه داد: انجمن معماری از فعال‌ترین و پویاترین انجمن‌های دانشگاه است.</content>
  </text>
  <text id="157303">
    <content>این فرودگاه در شهر اکستر، کالیفرنیا کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۱۰۴ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157304">
    <content>سازمان دفاع افغانستان اعلام کرد: نیروهای ارتش این کشور در ۲۴ ساعت گذشته ۵۲ نیروی داعش را به هلاکت رسانده اند.</content>
  </text>
  <text id="157305">
    <content>ما تصمیم داشتیم، امسال ۸۳۰ هزار نفر را به عمره اعزام کنیم که انجام درست آن مستلزم برنامه‌ریزی و بستن قراردادهایی از قبل است.</content>
  </text>
  <text id="157306">
    <content>براساس گزارش‌های رسمی، میزان درآمد دولت‌های نهم و دهم از چهار منبع صادرات نفتی، اوراق مشارکت، مالیات و فروش شرکت‌های دولتی ۹۸۰ میلیارد دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157307">
    <content>فرودگاه ابیا یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۰۲۱ متر است.</content>
  </text>
  <text id="157308">
    <content>بحث از تعارض بین علم و دین در اروپا واقع شد و سپس از قرن ۱۹ میلادی به جهان اسلام راه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="157309">
    <content>آقای جبل عاملی گفتند که اگر قیمت را هزار تومان افزایش بدهیم ۱۰ یا ۱۱ هزار میلیارد تومان درآمد ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157310">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ثلاث باباجانی از مرگ ۳ نفر در این شهرستان بر اثر مسمومیت با گاز مونوکسید کربن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157311">
    <content>بیدارپور افزود: اکنون در استان کردستان ۶۲۰ خانه بهداشت و ۱۴۵ مرکز بهداشتی درمانی در حال ارائه خدمات به مردم هستند.</content>
  </text>
  <text id="157312">
    <content>پس می‌توانیم این جابه‌جایی را انجام داده و به توقف چندماهه پرونده افزایش ۲۰ هزار تومانی حق مسکن در دولت پایان دهیم.</content>
  </text>
  <text id="157313">
    <content>بنابراین گزارش، قرار است دولت آمریکا ۵ میلیارد دلار برای نبرد به‌اصطلاح با القاعده در این منطقه سرمایه‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="157314">
    <content>صنعت گلف حدود ۵۰۰ سال است که رواج داشته است و در هر مرحله از این مسیر، تحولی را تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157315">
    <content>تقریبا مشابه اوضاع سال ۹۰ یورو تنها برای خرید از داخل کشورهای مذکور موجود است و قابل انتقال به خارج از این کشورها نیست.</content>
  </text>
  <text id="157316">
    <content>امیر زمانی کارشناس اقتصادی و استاد دانشگاه دراین‌رابطه می‌گوید: از سال ۸۴ تا سال ۸۹ درآمد خانوارهای استان قزوین نزدیک به سه برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157317">
    <content>شاید در این زمینه اگر فعالیت رسانه‌های بیگانه را در ایام فتنه ۸۸ بررسی کنیم بهتر از گذشته به نقش مهم خود واقف شویم.</content>
  </text>
  <text id="157318">
    <content>مدتی در مشهد بودیم که ماجرای شهریور ۱۳۲۰ پیش آمد و قوای متفقین ایران را اشغال کردند و اوضاع به‌هم خورد.</content>
  </text>
  <text id="157319">
    <content>مدیرعامل شرکت پالایش گاز فجر جم از تولید روزانه ۲۰۰ تن گاز مایع از گازهای در حال سوختن در پالایشگاه گاز فجر جم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157320">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان بسیج مهندسان کشاورزی و منابع طبیعی از واردات بیش‌از ۳۷ میلیارد دلار واردات کالای کشاورزی در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157321">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بابلسر از توقیف یک دستگاه خودرو پژو پارس با بیش‌از ۶۹ میلیون ریال خلافی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157322">
    <content>بازی‌های چوگان جام سفرا از چند روز پیش در باشگاه قصر فیروزه تهران آغاز شده و تا ۲۴ خرداد ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="157323">
    <content>براساس این گزارش، امروز ارزش هر قطعه نیم و سکه ۱ گرمی با کاهش ۳ هزار تومانی به ۵۰۵ و ۱۹۵ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157324">
    <content>عربستان سعودی گزارش می‌دهد که ارزش صادرات محصولات پتروشیمی این کشور در سال گذشته میلادی با ۱۷ درصد رشد همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157325">
    <content>امروز مراسم یادواره ۳۳۰۰ شهید و تجلیل از ایثارگران وزارت جهاد کشاورزی با حضور محمود حجتی وزیر جهاد کشاورزی در تالار وزارت کشور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157326">
    <content>مدیرعامل سازمان مدیریت پسماند شهرداری ارومیه گفت: ۸۰ درصد از زباله های تولیدی در سطح شهر ارومیه از مبدا تفکیک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157327">
    <content>آلمان یکی از امیدهای فتح جام ۱۹۹۰ که سرانجام جام را هم فتح کرد در بازی قبل یوگسلاوی را با چهار گل خرد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="157328">
    <content>تنها عاملی که احتمالا می‌تواند این درصد را افزایش دهد کاهش چشمگیر رشد تقاضا برای انرژی در حدود ۲ درصد در سال خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="157329">
    <content>گروه تروریستی داعش در این فیلم‌ها ۲۱ نفر را که روپوش های نارنجی بر تن دارند، به شیوه‌های متفاوت اعدام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157330">
    <content>سیلم شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۷۵۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157331">
    <content>این فیلم بیش‌از ۶۷۷ میلیون دلار در سراسر جهان فروش داشته‌است و برای عوامل تصویری، موسیقی متن و بازیگران مورد تحسین منتقدان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157332">
    <content>سفر دبیرکل به تهران و مذاکرات سودمندی که پیرامون قطعنامه ۵۹۸ انجام شد نیز گام دیگری در این راه بود.</content>
  </text>
  <text id="157333">
    <content>تیم فوتبال امید کشورمان خود را آماده حضور در مسابقات قهرمانی زیر ۲۲ سال آسیا می‌کند که حکم انتخابی المپیک را هم دارد.</content>
  </text>
  <text id="157334">
    <content>چنین اتفاقی تقریبا ۳۰ سال بعد برای خودتان افتاد، آیا فکر نمی کردید که جلوی این روند را بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="157335">
    <content>خادم درب اتاق سوم را باز کرد و در آن نیز، ۲۰ نفر سید بودند که همگی به سرنوشت ۴۰ تن دیگر دچار شدند.</content>
  </text>
  <text id="157336">
    <content>در بورس منطقه‌ای کرمان تعداد ۱۰ میلیون و ۳۲۴ هزار سهم به ارزش بیش‌از ۱۹ میلیارد و ۱۵۱ میلیون ریال معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="157337">
    <content>در این دانشگاه تقریبا ۳۵ درصد از کل دانشجویان این دانشگاه را دانشجویان بین‌المللی از ۱۴۸ کشور جهان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="157338">
    <content>اردوهای تدارکاتی تیم ملی فوتسال تا قبل‌از اعزام به مسابقات فوق، ابتدای هر هفته و به مدت ۴ روز در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157339">
    <content>میوه این درخت بسیار بزرگ است و تواند تا ۲۵ سانتی‌متر طول و تا ۴ کیلوگرم وزن داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="157340">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راه استان زنجان از توقیف وانت نیسان با ۴۴ میلیون ریال خلافی در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157341">
    <content>البته خیلی بعید و عجیب است ولی مشتری امروزی سراتو با این پول می‌تواند یک سوزوکی ویتارای دنده ای کلاس ۸ نیز بخرد.</content>
  </text>
  <text id="157342">
    <content>در نتیجه سیاست‌های دولت محافظه‌کار انگلیس، تعداد کودکان فقیر این کشور از دهه ۸۰ میلادی تا کنون با افزایش ناگهانی مواجه و دو برابر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157343">
    <content>قدردانی و تجلیل از علیرضا ذاکری بابت برگزاری نمایشگاهی شامل ۴۰ تابلو از اندیشمندان و متفکرین علوم انسانی از دیگر بخش‌های این مراسم بود.</content>
  </text>
  <text id="157344">
    <content>برخی کشورها مجبور شدند بودجه سالانه خود را بر اساس نفت ۶۰ دلار در هر بشکه تنظیم و به پارلمان‌های خود تقدیم کنند.</content>
  </text>
  <text id="157345">
    <content>شیروی خاطرنشان کرد: در لحظه تحویل سال نیز بیش‌از ۴۰ هزار نفر از اعضای کاروان‌های راهیان نور و مهمانان نوروزی در محل یادمان حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="157346">
    <content>جوان ۲۰ ساله در حال خیس کردن خاک‌های ساختمان و تخریب آن بود که ناگهان زیر آوار مرگ گرفتار شد.</content>
  </text>
  <text id="157347">
    <content>ما در ۸ سال دفاع مقدس ثابت کرده بودیم که هیچ دولتی یارای مقابله با ملت ایران را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="157348">
    <content>فرودگاه آرتور یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۹۴۵ متر است.</content>
  </text>
  <text id="157349">
    <content>جمهوری اسلامی ایران موفق شد، در سال‌های ۲۰۱۲ تا ۲۰۱۴ میلادی شمار افرادی را که از گرسنگی رنج می‌برند، به زیر پنج درصد کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="157350">
    <content>شنبه گذشته، سکه تمام با ۲ هزار تومان افزایش به قیمت یک میلیون و ۳۸ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157351">
    <content>چرا که سهام عدالت در واقع ۴۰ درصد کارخانه‌های بزرگ دولتی را مدیریت‌اش را تا ابد در اختیار دولت قرار خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="157352">
    <content>به گزارش مشرق، تیم‌های ملی ایران و ژاپن در تاریخ ۲۱ مهرماه سال جاری در دیداری تدارکاتی در ورزشگاه آزادی به مصاف هم خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="157353">
    <content>آفتاب: جام جهانی برزیل در روز دهم با برگزاری ۳ دیدار دیگر مرحله دوم از دور گروهی خود را پشت‌سر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="157354">
    <content>محمد حسین میرشمسی سرمربی تیم ملی فوتبال ساحلی ایران اسامی ۱۲ بازیکن را برای حضور در رقابت‌های فوتبال ساحلی جام بین‌قاره‌ای اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157355">
    <content>مسئول ستاد گیاهان دارویی جهاد دانشگاهی گفت: برآورد می‌شود تا سال ۲۰۵۰ حجم تجارت گیاهان دارویی در جهان به پنج تریلیون دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="157356">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بجنورد، این همایش که صبح امروز آغاز به‌کار کرد، ۱۷ نفر از تجار افغانستانی در آن شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="157357">
    <content>حسنوند زیربنای این کلینیک را ۱۳۰۰ مترمربع اعلام کرد و افزود: برای ساخت و تجهیز این مرکز درمانی ۷۰ میلیارد ریال سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157358">
    <content>آمار سرقت و افشای اطلاعات شخصی و سازمانی در سال ۲۰۱۱ به بیشترین میزان رسید و نسبت‌به سال ۲۰۰۹ بیش‌از دو برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157359">
    <content>فرمانده انتظامی گرگان بیان کرد: خوشبختانه بر اساس آمارها کاهش ۴۵ درصدی سرقت از منازل را در گرگان داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="157360">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه آزاد اسلامی از انتقال ۲۰۰ هزار دانشجوی دختر به واحدهای شهرستان محل سکونت خود برای ادامه تحصیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157361">
    <content>تقریباً نیمی از نیروی کار در این بخش مشغول کار است و حدود ۳۰ درصد از صادرات را تأمین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157362">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی گناباد گفت: در سال گذشته ۲۸۰ برنامه در زمینه‌های قرآنی، فرهنگی و هنری در اداره ارشاد گناباد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157363">
    <content>در ۲۰ دی ماه ۱۳۹۶ کارگران هپکو در اعتراض به نداشتن امنیت شغلی برای چندمین بار در مقابل استانداری اراک تجمع کردند.</content>
  </text>
  <text id="157364">
    <content>پیرمرد ۸۵ ساله که همسرش را به‌خاطر عدم ابراز علاقه و بی‌توجهی به قتل رسانده بود، امروز در دادگاه کیفری استان تهران محاکمه شد.</content>
  </text>
  <text id="157365">
    <content>اگر هر ۲۸ کشور به لغو تحریم‌ها رای دهند، این برای لغو تحریم‌ها کافی است و اتحادیه اروپا نیازی به تایید کنگره آمریکا ندارد.</content>
  </text>
  <text id="157366">
    <content>متولیان مدرنیته در ایران درصدد تحقق مدرنیته در جامعه‌ای بوده‌اند که تنها ۵ مردم آن قبل‌از مشروطیت باسواد بودند.</content>
  </text>
</textCollection>