<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="157367">
    <content>تحقیقات انجام‌شده نشان داده‌است که تنها ۲۰ درصد از دفاتر مدیریت پروژه دارای اختیارات قابل ملاحظه‌ای در سازمان‌ها می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="157368">
    <content>بر اساس این اطلاعات، در یکی از مسیرهای پرواز خلبانان روسی برای مدت ۳ دقیقه توسط یک هواپیمای نیروی هوایی آمریکایی همراهی شدند.</content>
  </text>
  <text id="157369">
    <content>دوستی گفت: مهلت ثبت‌نام با توجه به اجرای فاز نخست این طرح در امسال و امکان استفاده از آن تا پایان سال ۱۳۹۳ وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157370">
    <content>تیم ملی فوتبال ناشنوایان در اردوی آمادگی بابلسر به سر می‌برد و ۲۹ خردادماه جهت حضور در جام جهانی ۲۰۱۶ عازم ایتالیا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157371">
    <content>لیست کاملی از افرادی که به افتخار عضویت لژیون از زمان اولین مراسم در سال ۱۸۰۳ تاکنون درآمده‌اند وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="157372">
    <content>قربانی یاد آور شد: مطالبات قطعه‌سازان از شرکت‌های خودروسازی در حدود ۴ هزار و ۵۰۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="157373">
    <content>این فرودگاه در شهر ژیلینا کشور اسلواکی قرار دارد و در ارتفاع ۳۱۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157374">
    <content>پیش‌بینی‌ها از آمار اقتصادی ایران در ۲۰۱۶ تاکنون نهادهای بین‌المللی مختلفی پیش‌بینی‌های خود از اقتصاد ایران در سال ۲۰۱۶ را منتشر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157375">
    <content>طلایی گفت: این انتخابات به مدت ۳ روز در ساعت ۱۰ صبح تا ۱۸ در ۳ سوله اشاره شده برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157376">
    <content>شاعری گفت: برای مقابله با ریزگردها در داخل کشور، دستگاه‌هایی ساخته‌شده که تا ۳ ماه آینده حدود ۶ هزار دستگاه به بازار عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157377">
    <content>مدیریت بنگاه معاملات املاکی که در آن کار می‌کردم سال ۲۰۰۶ سیاست بنگاه مبنی‌بر استفاده از فیس‌بوک را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157378">
    <content>مثلا با تورم بالای ۴۰ درصدی نمی‌شود روی جلب سرمایه‌گذاری‌های خارجی یا داخلی مانور داد چرا که سرمایه گذارها نگران ارزش دارایی‌های خود هستند.</content>
  </text>
  <text id="157379">
    <content>در استان سمنان ۶۹۹ شعبه اخذ رای با مشارکت بیش‌از ۲۰ هزار نفر نیروی انسانی آرای مردم این استان را جمع‌آوری کردند.</content>
  </text>
  <text id="157380">
    <content>یک‌بار شاه در نشستی اعلام می‌دارد که صاحبان صنایع باید ۳۰ از سهام شرکت‌های خود را به کارگران واگذارند.</content>
  </text>
  <text id="157381">
    <content>گرچه این جریان ریشه‌هایی از گذشته دارد، اما بروز و ظهور آن به دامنه زمانی اردیبهشت ۵۸ تا اوایل تیر ۵۸ برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="157382">
    <content>سرمربی تیم فوتبال صنعت نفت آبادان از قطعی شدن حضور ۲ بازیکن نیجریه‌ای و کره‌ای در این تیم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157383">
    <content>بزرگ‌ترین نیاز بچه‌ها بین سنین ۷ تا ۱۴ سالگی این است که بازی کنند و تفریح و سرگرمی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="157384">
    <content>شهریاری ادامه داد: از ابتدای سال تاکنون ۲۳۸ هزار نفر از مردم استان نیز از مباحث تبلیغاتی و آموزشی جمعیت هلال احمر استان بهره‌مند شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157385">
    <content>امروز نیز دلار به روند افزایشی قیمت خود ادامه داد و با افزایش حدود ۳۳ تومانی، درحال‌حاضر در بازار ۳۲۸۶ تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="157386">
    <content>در روزهای اول، ۶ تا ۱۴ بار از مادر شیر می‌خورد و به‌تدریج بزرگ‌تر می‌شود تا در پایان سال اول به وزن ۴۵ کیلوگرم برسد.</content>
  </text>
  <text id="157387">
    <content>نابودی بازار صادرات کالاهای کشاورزی در آرژانتین بعد از سال ۱۹۴۰، به چهل سال افول نسبی در اقتصاد این کشور انجامید.</content>
  </text>
  <text id="157388">
    <content>او خیلی به زبان انگلیسی مسلط نیست به‌همین دلیل از سابی بازیکن شماره ۱۸ خواست تا با ناظر حرف بزند.</content>
  </text>
  <text id="157389">
    <content>دبیر جشنواره بین‌المللی فیلم سبز در استان فارس از شروع اکران فیلم‌های منتخب این جشنواره از روز ۲۵ تا ۳۰ اردیبهشت در شیراز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157390">
    <content>براساس برآوردها، میزان ذخیره این میدان ۵۴ میلیارد متر مکعب است که می‌تواند نیاز چندین سال بشر را تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="157391">
    <content>استاندار خراسان‌رضوی گفت: حدود ۳۳ میلیارد تومان برای انتقال آب شرب به شهر سرخس در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157392">
    <content>این درگیری به کشته شدن ۱۹ نفر از هواداران حزب نازی و ۴ نفر از نیروهای امنیتی انجامید، همچنین بیش‌از ۳۱۰۰ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="157393">
    <content>مدیر ستاد توانمند سازی شهرداری تهران از برپایی ۳۳۰ غرفه در دو بازارچه بزرگ برای عرضه تولیدات زنان سرپرست خانوار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157394">
    <content>بر اساس بند دیگر بودجه مصوب سال ۹۴ کمیته امداد، هرگونه ماموریت خارج از کشور کارکنان این نهاد ممنوع اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157395">
    <content>فرمانده نیروی زمینی سپاه از هلاکت دو تن از عوامل اقدام تروریستی ۴ فروردین ماه سنندج، در شمال غرب کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157396">
    <content>کارشناس مسائل سیاسی مصر گفت: تا پیش‌از انتخابات پارلمانی مارس آینده، کابینه این کشور با برکناری ۶ وزیر ترمیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157397">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار رضوانشهر از آمادگی ۹۳ شعبه اخذ رای در دور دوم انتخابات این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157398">
    <content>این گزارش افزود قیمت جهانی طلا در سه ماه سوم ۲۰۱۲ میلادی بهترین عملکرد خود را از سه ماه سوم ۲۰۱۰ میلادی ثبت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157399">
    <content>جلال طالبی رفت و جای خود را به منصور پورحیدری داد اما برای جام ملت‌های ۲۰۰۰ لبنان دوباره برگشت.</content>
  </text>
  <text id="157400">
    <content>این گروه در اواخر سال ۲۰۱۲ برای دفاع از حرم زینب و سایر اماکن مقدس شیعه در سوریه تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="157401">
    <content>در پایان این بخش در فصل ۷ می‌توانید سوالاتی پیدا کنید که به شما در فرآیند هدایت‌گری شخصیتان کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="157402">
    <content>البته این رقم ثابت نیست و در برخی از موارد این رقم دستمزد به بیش‌از ۴۰ میلیون تومان هم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="157403">
    <content>پیش‌از این برخی خبرگزاری ها از قول وکیل مدافع سه تبعه آمریکایی خبر دادند که ۱۷ بهمن به اتهامات موکلانش رسیدگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157404">
    <content>درست پس‌از شکست سنگین ارتش عراق در جنگ سال ۱۹۹۱ در کویت بود که ماشین جنگی او از کار افتاد.</content>
  </text>
  <text id="157405">
    <content>این افراد که بین ۱۸ تا ۴۵ سال سن دارند طوری آموزش دیدند که تحت شرایط سخت جنگی، قادر به نبرد باشند.</content>
  </text>
  <text id="157406">
    <content>این ۵۰ نفر، هر زمان که بخواهند، می‌توانند به مقامات سیاسی اوکراین فشار بیاورند و در صحنه سیاسی این کشور اثرگذار باشند.</content>
  </text>
  <text id="157407">
    <content>رئیس اداره جهاد کشاورزی فردیس گفت: امسال حدود ۳۵ هزار تن انواع میوه توسط باغداران این شهرستان تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157408">
    <content>در هفته گذشته بانک مرکزی قیمت دلار را همچنان افزایش داد و به ۲ هزار و ۹۵۳ تومان رساند.</content>
  </text>
  <text id="157409">
    <content>نباید این محصولات را با گوشی هوشمند آیفون ۶ که قرار است در سپتامبر سال جاری وارد بازار شود، اشتباه بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="157410">
    <content>مدیر کل شرکت غله استان بیان کرد: خرید گندم در سال جاری نسبت‌به مدت مشابه سال قبل حدود ۳۰ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="157411">
    <content>تاریخ آخرین سند به خط او نیز متعلق به سال ۵۲ است که او مردی میان‌سال در سن ۴۰ سالگی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157412">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب کرمان بیان کرد: در سال گذشته ۱۸ جلسه شورای حفظ حقوق بیت‌المال در شهرستان‌های تابعه استان کرمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157413">
    <content>این مسئول در پایان خاطر نشان کرد: در سال جاری ۵۲۵ واحد مسکن مهر در بافت فرسوده خراسان جنوبی افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157414">
    <content>از اسپانیای مسلمان تا شمال آفریقا و نیز به مکه سفر کرد و سرانجام در سال ۶۱۱ ق در دمشق مستقر شد.</content>
  </text>
  <text id="157415">
    <content>تعداد ۳۲ خودروی پراید مربوط به کارگران نمونه سال گذشته و ۲۷ خودرو مربوط به کارگران نمونه امسال است.</content>
  </text>
  <text id="157416">
    <content>سال ۱۳۹۲، ۱۸ نماینده استان خوزستان در مجلس شورای اسلامی در اعتراض به کمبود بودجه برای مهار ریزگردها استعفا دادند.</content>
  </text>
  <text id="157417">
    <content>مایه را در دمای ۲۰ درجه اتاق می‌گذاریم بماند تا به‌حدی سفت شود که مناسب ریختن در قیف قنادی شود.</content>
  </text>
  <text id="157418">
    <content>بهای دلار قبل‌از آغاز به‌کار رسمی دولت روحانی در ۱۲ مرداد سال گذشته از مرز ۳ هزار و ۴۲۰ تومان فعلی پایین‌تر آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="157419">
    <content>حملات اسراییل به حماس غیر نظامیان بی‌گناه بسیار زیادی را کشته است و نابودی ستاره‌ی مرگ ۲ نیز موجب مرگ کارگران بی‌گناه بسیار زیادی شد.</content>
  </text>
  <text id="157420">
    <content>زمان برگزاری جشنواره از ۳۰ آذرماه بوده و فراخوان آن از اواخر تیرماه بعد از رونمایی پوستر جشنواره آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157421">
    <content>اما پس‌از دو سال از آن خارج شد و در ۱۳۳۴ با دریافت بورس تحقیقی به دانشگاه سوربن پاریس رفت.</content>
  </text>
  <text id="157422">
    <content>خبرگزاری فارس: ۲ شهید دیگر حادثه تروریستی سامرا، تحویل ایران شده و فردا شب مراسم وداع با آن عزیزان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157423">
    <content>مدیر کل پزشکی قانونی استان خراسان رضوی از کشته شدن ۴۴۰ نفر در حوادث رانندگی استان طی چهار ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157424">
    <content>دبیر کل سازمان کار عربی اعلام کرد بیش‌از ۳۰ درصد از جوانان عرب به‌دلیل افزایش ناآرامی در کشورهای عربی و نبود سرمایه بیکار هستند.</content>
  </text>
  <text id="157425">
    <content>برتراند و برادرش برای زندگی نزد پدربزرگ پدری‌شان لرد جان راسل که در آن زمان ۸۵ سال داشت فرستاده شدند.</content>
  </text>
  <text id="157426">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کل دادگستری مازندران از مختومه شدن ۱۶۳ هزار پرونده در حوزه‌های قضایی استان از ابتدای سال تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157427">
    <content>از ۷ اردیبهشت ۱۳۹۴ افشین امیرشاهی به‌عنوان سردبیر این روزنامه انتخاب شد و تا پایان سال ۱۳۹۶ در این سمت باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="157428">
    <content>شهر سیر در بخش سیر در ایالت وله در کشور سوئیس واقع شده‌است که ۱۴، ۳۰۰ نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="157429">
    <content>رجایی افزود: درمیان دعوت شدگان به اردوی تیم ملی مینی بسکتبال در منطقه شمال کشور، ۳ بازیکن مازندرانی نیز حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="157430">
    <content>این مرکز در سال ۱۹۸۰ م در باکو تأسیس شد و ریاست آن با شیخ‌الاسلام الله شکور پاشازاده بود.</content>
  </text>
  <text id="157431">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون دادستان عمومی و انقلاب قزوین گفت: در سال جاری ۱۲ سوداگر مرگ در استان قزوین به دار مجازات آویخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="157432">
    <content>تدوین ۵۰ اثر جدید از آیت‌الله مشکینی کار خوبی است ولی در نهایت باید تفسیر قرآن او را در اختیار مردم قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="157433">
    <content>این مقدار تنها مربوط به ۳۰ درصد منابع کشف شده‌است و ۷۰ درصد باقیمانده خاک این کشور هنوز باید مورد اکتشاف قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="157434">
    <content>رئیس کمیته بررسی پرونده‌های زندانیان بگرام با اشاره به بی‌گناهی ۶۵ زندانی این زندان اظهار داشت: این افراد صبح امروز از زندان بگرام آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="157435">
    <content>بنده حدود ۴ سال در شورای عالی امنیت ملی ارتباط داشته‌ام و ۴ سال هم در مرکز تحقیقات استراتژیک با آقای روحانی کار کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="157436">
    <content>معروف امتیاز ۹ را هم با سرویس مستقیم و عالی خود بدست آورد اما سرانجام سرویس او دفاع شد تا بازی ۹ بر ۷ شود.</content>
  </text>
  <text id="157437">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و اشتغال استاندار خراسان رضوی از ارائه مجوز ۵۷۳ میلیون دلار سرمایه‌گذاری خارجی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157438">
    <content>آمریکا در حالی در تلاش است تا مذاکرات با طالبان را آغاز کند که نیروهای ائتلاف ناتو باید سال ۲۰۱۴ افغانستان را ترک کنند.</content>
  </text>
  <text id="157439">
    <content>به گزارش مشرق، جوانان بسکتبالیست ایران در نخستین دیدار خود برابر آمریکا با نتیجه ۸۳ بر ۵۳ تن به شکست دادند.</content>
  </text>
  <text id="157440">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب شهرستان نکا گفت: از یک‌سال گذشته تاکنون ۲۰ هزار پرونده قضایی از سوی مردم نکا به دادگستری وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157441">
    <content>تقریبا تمامی زنان مصری در زندگی خود مورد آزار و اذیت جنسی قرار گرفته‌اند و بیش‌از ۹۰ درصد از آنان قربانی ختنه بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157442">
    <content>در هر حال رهبران دو شاخه در ۲۸ دسامبر به توافق رسیدند و فهرست واحدی از سوی فتح ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="157443">
    <content>مثلاً من به جبهه می‌رفتم به ازای هر ماه باید ۵ روز پاداش می‌دادند اما نوشتم همه را به جبهه و جنگ واریز کنید.</content>
  </text>
  <text id="157444">
    <content>آفتاب: به گزارش ایسنا، بر این اساس ربع سکه به قیمت ۲۷۰ هزار تومان و هر دلار آمریکا در بازار آزاد نیز ۳۱۳۶ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="157445">
    <content>البته از ۱۰ سالگی در تئاتر بودم اما کار جدی‌ام از سال ۷۰ در مرکز هنرهای نمایشی زاهدان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="157446">
    <content>در پایان بازی‌های المپیک ناشنوایان، کاروان ایران با کسب ۷ مدال طلا، ۴ نقره و ۲۱ برنز در رده هشتم جهان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157447">
    <content>بنزینی که در ایران به قیمت ۴۵ سنت خریده می‌شود، در منطقه کردستان به قیمت ۶۴ سنت به دلالان فروخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157448">
    <content>این میزان مصرف برای سه ماهه دوم سال جاری ۴۷ میلیون و ۲۳۳ هزار و ۵۰۰ لیتر برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157449">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان شادگان گفت: امسال ۶۰ هزار تن خرما از سطح اراضی ۱۳ هزار هکتار شهرستان برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157450">
    <content>این فهرست شامل ۸۹ مقام اروپایی است و در آن نام مقام‌های پارلمان اروپا، مقام‌های ارشد نظامی اروپا و مقام‌های امنیتی و اطلاعاتی دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157451">
    <content>از فروشنده درباره این ساز سوال می‌کنم، می‌گوید ساز ۴۰ سال قدمت دارد و به سفارش شخص خاصی تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157452">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان ملایر از کشف تعداد ۲ هزار و ۹۷۶ قلم انواع کالای قاچاق در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157453">
    <content>معاون آموزشی دانشگاه آزاد واحد جاسک از برگزاری جشنواره ورزشی در ۶ رشته ورزشی در این واحد دانشگاهی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157454">
    <content>مدیر مجتمع تولید روی بندرعباس گفت: کارخانه تولید روی بندرعباس با اجرای برنامه افزایش راندمان تولید ۹ درصد در سال ۹۳ افزایش راندمان تولید داشت.</content>
  </text>
  <text id="157455">
    <content>در ۸ مارس واحدهای گارد ریاست‌جمهوری از راه رسیدند و انقلابیون از شهر فرار کردند و من با هلیکوپتر به بغداد منتقل شدم.</content>
  </text>
  <text id="157456">
    <content>او در سال ۱۳۵۰ به دانشکده هنرهای زیبای دانشگاه تهران راه یافت و تحصیلات آکادمیک در رشته بازیگری را آغاز نمود.</content>
  </text>
  <text id="157457">
    <content>دلیل نگرانی‌ام این نیست که ما نتوانیم صدرنشینی را حفظ کنیم بلکه به این دلیل نگرانم که ۳ هفته پایانی لیگ فشرده است.</content>
  </text>
  <text id="157458">
    <content>تعداد قربانیان حمله به مسجد شیعیان در شهرستان شکار پور واقع در ایالت سند پاکستان به ۶۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="157459">
    <content>بر این اساس دولت از محل افزایش قیمت این ۴ حامل انرژی بیش‌از ۴ هزار میلیارد تومان درآمد جدید کسب نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="157460">
    <content>حدود دو سال برای ساخت این مستند تحقیق شده و عوامل سراغ زنانی رفته‌اند که ۷۵ روز در خرمشهر مقاومت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157461">
    <content>مجری برنامه ۹۰ به اتهامات مدیرعامل سابق پرسپولیس مبنی‌بر تهدید شدن برای حضور در این برنامه واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="157462">
    <content>او می‌گوید: کدام دبیرستان و مدرسه را در تمام ایران سراغ دارید که ۱۰۵ شهید در دوران دفاع مقدس، تقدیم این سرزمین کرده باشد؟</content>
  </text>
  <text id="157463">
    <content>انصاری بیان داشت: در گچساران ۲ هزار و ۶۵۰ واحد مسکن مهر در حال ساخت بوده که روند تکمیل این واحدها مطلوب است.</content>
  </text>
  <text id="157464">
    <content>مهار حسی در بینایی توسط ارنست ماخ در سال ۱۸۶۵ استناد به استنباط شده‌است؛ همان‌طورکه در نوار ماش به تصویر کشیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157465">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، رقابت‌های بین‌المللی کشتی جام قهرمانان روزهای ۲۴ تا ۲۶ اردیبهشت ماه در شهر ازمیر ترکیه برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157466">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال‌احمر استان بوشهر از انجام ۱۱۱ عملیات امداد و نجات در استان بوشهر در تعطیلات نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157467">
    <content>فرماندار کازرون تصریح کرد: احداث سد نرگسی این شهرستان از سال ۸۹ شروع شده و ۲ تا سه سال آینده به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="157468">
    <content>برای اداره و سازماندهی فعالیت‌های طریقه در اکثر کشورهای جهان، طریقه ما در سال ۱۶۸۰ در فرانسه تشکیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="157469">
    <content>این در حالی بود که صربستان در صورت کسب ۳ امتیاز می‌توانست آمریکا را حذف کند و خود به مرحله بعد راه یابد.</content>
  </text>
  <text id="157470">
    <content>گفتنی است، اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی الیگودرز با ۲۳ نفر بیشترین شرکت‌کننده آزمون قرآنی را در سطح استان داشته است.</content>
  </text>
  <text id="157471">
    <content>این روستا، دره ای با حدود ۴۰ کیلومتر وسعت دارد و در دشت جیرفت به سمت کوه‌های شمال غرب جیرفت ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="157472">
    <content>ساسکس شهری در ایالت نیوجرسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۱۳۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157473">
    <content>یک برآورد نشان می‌دهد که بین ۸۰ تا ۱۲۰ هزار نفر به اردوگاه‌های ایران فرار کردند و بقیه در نقاط مختلف عراق پراکنده شدند.</content>
  </text>
  <text id="157474">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان استان زنجان از افزایش ۴۳ سانتی‌متری سرانه فضاهای ورزشی استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157475">
    <content>در فرابورس ایران، ۹۰ میلیون ورقه بهادار در ۱۵ هزار و ۲۸۵ نوبت، مورد معامله قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157476">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد احیای زکات استان مرکزی از جمع‌آوری یک میلیارد و ۱۲۴ میلیون تومان زکات طی ۹ ماهه امسال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157477">
    <content>بیش‌از ۹۰ درصد پرونده‌های تشکیل شده در پلیس آگاهی کشور مربوط به سرقت است که دراین‌بین سرقت های خرد بیشترین افزایش را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="157478">
    <content>قیمت نفت در بازار به بیش‌از نصف طی یک‌سال گذشته کاهش یافته و به زیر رقم ۵۰ دلار در ازای هر بشکه رفته است.</content>
  </text>
  <text id="157479">
    <content>معاون امور شهری و فضای سبز منطقه ۲ از بهسازی فضای سبز و بوستان‌های این منطقه در سال جدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157480">
    <content>درحالی‌که یمن تنها نیاز به ۱۰ میلیارد دلار دارد تا از فقر نجات یابد ثروت علی عبدالله صالح در حدود ۷۰ میلیارد دلار است.</content>
  </text>
  <text id="157481">
    <content>طاهری تنها راه‌حل مشکل را مشارکت اهالی در تامین ۱۸ میلیارد ریال اعتبار مورد نیاز اجرای پروژه فاضلاب شهرک دانست.</content>
  </text>
  <text id="157482">
    <content>این آلبوم توسط منتقدان موسیقی با دریافت میانگین امتیازاتی بین ۴ و ۵ از ۵ مورد تحسین قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157483">
    <content>بانک ملی قطر در اطلاعات سال ۲۰۱۳ خود قیمت سربه‌سر نفت در این کشور را ۶۷ دلار اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="157484">
    <content>رادیو سرنا در اسفند ۱۳۹۵ موفق شد برای دومین سال پیاپی جایزه بهترین رادیو اینترنتی را از جشنواره وب ایران کسب نماید.</content>
  </text>
  <text id="157485">
    <content>لاوروف بارها تاکید کرده‌است که جمهوری اسلامی ایران باید در این گفت‌وگوها که به ژنو ۲ معروف شده‌است، حاضر باشد.</content>
  </text>
  <text id="157486">
    <content>این اقوام در جنوب غربی نیجریه و در بنین و توگو با جمعیت ۱۵ میلیون نفر به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="157487">
    <content>علی دایی پس‌از تمرین امروز ۱۸ بازیکن خود را برای دیدار مقابل استقلال صنعتی که ساعت ۱۵ فردا در ورزشگاه آزادی برگزار می‌شود، مشخص کرد.</content>
  </text>
  <text id="157488">
    <content>جهانبازی به گفته کارشناسان داوری در دقیقه ۲۲ به‌اشتباه ایمان صادقی دروازه‌بان پرسپولیس را از زمین مسابقه اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="157489">
    <content>دنیا پزشکی قانونی امروز با ابزارهای پیچیده و علمی که در اختیار دارد را حتی با پزشکی قانونی ۵۰ سال پیش مقایسه کنید.</content>
  </text>
  <text id="157490">
    <content>در یکی دیگر از آگهی‌ها به استخدام ۲۵۰ نفر کارگر ساده و ماهر آقا با جای خواب، جهت رستوران، سفره خانه و پیک اشاره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157491">
    <content>پیمان یعقوبی افزود: هشتاد درصد کار سازندگان بازی‌های یارانه ای از رصد کردن آثار خارجی است و تنها ۲۰ تا ۳۰ درصد ابتکاری است.</content>
  </text>
  <text id="157492">
    <content>جوان ۲۲ ساله الیگودرزی در استان لرستان هنگام شنا در سد کشاورزی روستای حیدر آباد غرق شد و جان باخت.</content>
  </text>
  <text id="157493">
    <content>دراین‌حال، سازمان ممنوعیت گسترش سلاح‌های شیمیایی با انتشار بیانیه‌ای از انتقال بیش‌از ۴۵ درصد سلاح‌های شیمیایی سوریه به خارج از مرزهای این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157494">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه پاسارگاد گفت: در دهه فجر امسال بیش‌از ۱۵۰ برنامه متنوع در سپاه پاسارگاد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157495">
    <content>معاون سیمای صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران از جمله افرادی بود که در جلسه‌ی دیدار عوامل فیلم شیار ۱۴۳ با رهبر انقلاب حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="157496">
    <content>خبرگزاری تسنیم: محور هراز از فردا برای انجام سرویس و غبارزدایی سامانه‌های هوشمند تونل وانا تا روز سه‌شنبه ۱۶ مهرماه دارای محدودیت تردد است.</content>
  </text>
  <text id="157497">
    <content>در دقیقه ۶۵ شوت حسین بادامکی از درون محوطه جریمه استقلال با اختلاف زیاد از بالای دروازه به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="157498">
    <content>مدیر باغبانی سازمان جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۵ هزار نهال گردوی پیوندی در گلخانه خانگی برای نخستین بار در استان تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="157499">
    <content>با همه این بی‌مهری‌ها آیت‌الله کاشانی نامه تاریخی خود را در ۲۷ مرداد به مصدق می‌نویسد و او را از وقوع کودتا باخبر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157500">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بندر کیاشهر، مسکن مهر ۴۰۸ واحدی این شهر از ۱۰ خرداد سال ۸۹ برای ساخت آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="157501">
    <content>به‌هرحال از آن تاریخ تا الآن که امیری اعلام کرده‌است، خود مسئولیت معاونت را بر عهده دارد، نزدیک به ۹ ماه گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="157502">
    <content>چطور می‌شود که انسان یک راهی را با فکر و استدلال انتخاب کند و قدم بردارد و در سن پیری ۱۸۰ عقب گرد کند.</content>
  </text>
  <text id="157503">
    <content>خواب مسکن پس‌از دو سال متوالی به‌قدری در سال ۱۳۹۴ عمیق شد که حتی افزایش دو مرحله‌ای وام‌های سه‌گانه هم نتوانست آن را بیدار کند.</content>
  </text>
  <text id="157504">
    <content>شیراز نماینده ولی‌فقیه در استان فارس گفت: تمامی مردم جامعه در استان فارس به پیشواز پیکر مطهر حدود ۱۰۰ شهید گمنام می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="157505">
    <content>مدیرکل مدیریت بیمارستانی و دفتر تعالی خدمات بالینی وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی گفت: هم‌اکنون ۵۰ هزار بیمار کلیوی در سطح کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157506">
    <content>از همسر اولش ۴ فرزند دارد و امروز با همسر دومش که او هم ۳ فرزند دارد زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157507">
    <content>البته برخی شایعات به ندادن مرخصی به این نماینده از سوی مجلس شورای اسلامی و حضور در جلسه مجلس برای بررسی بودجه ۹۳ دلالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="157508">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار بهبهان گفت: در سال جاری ۲ میلیارد و ۴۰۰ میلیون تومان به دفع آب‌های سطحی این شهرستان اختصاص‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157509">
    <content>بر همین اساس فیلیپین مسابقات کسب سهمیه المپیک در قاره آسیا برای المپیک ریو را در در آوریل ۲۰۱۵ برگزار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="157510">
    <content>رئیس اداره کتابخانه‌های عمومی شهرستان ابهر گفت: در مجموع ۱۰ هزار نفر در کتابخانه‌های عمومی شهرستان ابهر عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="157511">
    <content>با تمام این وجود، او شکست خود را پذیرفت، و مجبور شد تا ۲۱۰ میلیون دلار بازدهی را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="157512">
    <content>گروه تروریستی داعش سلاح‌های ساخت سال ۲۰۱۴ را در اختیار دارد و اعضای آن از شهروندان ۶۷ کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="157513">
    <content>کلاش هم بود، ولی در میدان تیر فقط با ام ۱، که قد آن تقریباً تا شانه‌ام می‌رسید، تیراندازی می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="157514">
    <content>سومین جشنواره زیست فناوری ایران به همت معاونت علمی و فناوری ریاست‌جمهوری از ۳۱ اردیبهشت ماه تا ۲ خردادماه در نمایشگاه بین‌المللی تهران برپاست.</content>
  </text>
  <text id="157515">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان قزوین گفت: با دستگیری ۲۰ سارق در هفته جاری در قزوین ۱۲۰ فقره انواع سرقت در این استان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="157516">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل مدیریت بحران همدان از شناسایی ۱۸ نوع حادثه و بلایای طبیعی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157517">
    <content>عزیزاله شهبازی در گفتگو با خبرنگار مهر افزود: میزان بودجه و تسهیلات اختصاص یافته برای آبادان در سال جاری را ۸۰۰ میلیارد ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="157518">
    <content>آقای برزگر، معلم دیگری است که ۲۵ سال سابقه کار دارد، در استان مرکزی مشغول به تدریس است.</content>
  </text>
  <text id="157519">
    <content>اسپانیایی‌ها برای مدت کوتاهی یک شهرک در شمال آن ساختند اما در سال ۱۶۴۲ توسط هلندی‌ها بیرون رانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="157520">
    <content>این منظومه در دوران دودمان صفویان و در سال ۱۰۷۳ هجری قمری تدوین شده‌است اما نام نویسنده آن روشن نیست.</content>
  </text>
  <text id="157521">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی شهرستان مرودشت از دستگیری سارق قطعات خودرو و کشف ۹ فقره سرقت از وی، در آن شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157522">
    <content>اکنون در فواصل استان‌های ایلام، خوزستان، کرمانشاه و لرستان هزار و ۵۰۰ کیلومتر راه اصلی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157523">
    <content>مدیرعامل کشتارگاه بروجرد اضافه کرد: آمار کشتار روزانه در مناسبت‌های ویژه افزایش تقریبی دو برابری یافته و به مرز ۴۰۰ راس دام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="157524">
    <content>ما ۴ فصل لباس برای این سریال تدارک دیدیم و همه بخش‌ها نیز بر اساس زمان‌بندی و برنامه‌ریزی پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="157525">
    <content>بر اساس این ابلاغ، امتیاز واحد سوسنگرد از مرز امتیازات لازم برای دریافت درجه واحد بزرگ که نیازمند ۴۰۰ امتیاز بوده، گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="157526">
    <content>در تاریخ ۱۵ بهمن ۱۳۸۶ پس‌از تحمل ماه‌ها بیماری سخت درگذشت و در روستای دینان آمل به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="157527">
    <content>کلیفتون شهری در ایالت کارولینای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵۴۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157528">
    <content>آن روز خیلی دیر کردند و غروب شد نیامدند حتی ساعت از شب ۱۰ گذشته بود هنوز برنگشته بودند و من به‌شدت نگران شده بودم.</content>
  </text>
  <text id="157529">
    <content>او قرار است پشت تک فوروارد ایران بازی کند و در واقع زوج او در حمله باشد؛ مهاجمی که باید ۹۰ دقیقه در زمین بدود.</content>
  </text>
  <text id="157530">
    <content>عمویش، دختران دیگری را نیز قربانی تجاوز کرده بود که یکی از آن‌ها در سال ۲۰۰۶ تنها با ۱۴ سال سن دست به خودکشی زد.</content>
  </text>
  <text id="157531">
    <content>فرماندار کازرون اظهار داشت: سد نرگسی این شهرستان بر روی رودخانه جره در فاصله ۳۰ کیلومتری دریاچه پریشان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="157532">
    <content>توفیق کابلی افزود: درهای ورزشگاه آزادی از ساعت ۱۲ امروز بازشده است تا هواداران بتوانند به‌راحتی وارد ورزشگاه شوند.</content>
  </text>
  <text id="157533">
    <content>مردی که فرزند ۶ ساله اش را به‌طرز فجیعی به قتل رسانده است اکنون پشت میله‌های زندان در انتظار برگزاری جلسه محاکمه به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="157534">
    <content>شاگردان منصوریان درحالی در این دربی کوچک پایتخت پیروز شدند که استقلالی‌ها در ۴ هفته گذشته مقابل رقبای خود به پیروزی دست یافته بودند.</content>
  </text>
  <text id="157535">
    <content>استقلال هم در زمین خودش و با حمایت ۱۰۰ هزار تماشاگر برای صعود شانس دارد و قرار نیست ناامید باشیم.</content>
  </text>
  <text id="157536">
    <content>در این هنگام، تیم ملی در بازی‌های مقدماتی جام جهانی ۱۹۸۲ شرکت نکرد و ایران جام جهانی ۱۹۸۲ را تحریم کرد.</content>
  </text>
  <text id="157537">
    <content>دو دقیقه و ۵۶ ثانیه برای کریمی کافی بود تا نتیجه را ۱۱ بر یک کند و پنجمین برد ایران را رقم بزند.</content>
  </text>
  <text id="157538">
    <content>تنها کاری که باید می‌کردم این بود که سوار ماشینم شوم و ۳۰ دقیقه برانم تا ثبت‌نام کنم و انجامش بدهم.</content>
  </text>
  <text id="157539">
    <content>معاون پژوهشی وزیر آموزش‌وپرورش گفت: کتاب‌های درسی از اول شهریور در استان‌ها و از ۱۵ شهریور در تهران در بین دانش‌آموزان توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157540">
    <content>بر اساس نظرسنجی برنامه پایش ۳۲ درصد مردم سقف یک میلیون تومان درآمد ماهانه را برای دریافت یارانه نقدی مناسب دانستند.</content>
  </text>
  <text id="157541">
    <content>در بخش انفرادی نیز اسماعیل عبادی با ۷۱۰ امتیاز نفر اول این مرحله شد و رکورد آسیا را جابجا کرد.</content>
  </text>
  <text id="157542">
    <content>سرانجام در سال ۱۹۲۷ برادران وارنر اولین فیلم ناطق را به دنیا عرضه کردند و سیر تحولی نوین در تاریخ سینما رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="157543">
    <content>سرانجام در سال ۱۹۲۵ معادله‌ای برای نظریه‌ی مکانیک کوانتوم نگاشته شد که به نوعی جای گزینی برای تمامی مکانیک نیوتونی محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="157544">
    <content>رحمانی افزود: سال گذشته ۲ هزار و ۲۰۰ مورد مقرری بگیر بیمه بیکاری داشتیم که در سال ۹۰ یک‌هزار و ۹۰۰ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157545">
    <content>بخشدار موسیان گفت: ۴۰ درصد از محصول غلات استان ایلام در بخش موسیان از توابع شهرستان گرمسیری دهلران تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157546">
    <content>بازی‌های این تیم در عمان در روزهای ۲۲، ۲۴ و ۲۶ دی مقابل تیم‌های ژاپن، استرالیا و کویت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157547">
    <content>این نتیجه در حالی رقم خورد که شاگردان علی دایی تا دقیقه ۹۰ بازی با حساب ۲ بر یک از حریف خود پیش بودند.</content>
  </text>
  <text id="157548">
    <content>حدود یک ماه پیش رییس شورای رقابت قیمت نهایی خودروهای داخلی را با احتساب هزینه‌هایی چون استاندارد آلایندگی یورو ۴ و کیسه هوا اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157549">
    <content>از سازمان‌های زیرمجموعه این کمیته می‌توان به سازمان اطلاعات مخفی بریتانیا، ام آی ۵ و ستاد ارتباطات دولت انگلیس اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="157550">
    <content>در ست آخر این مسابقه لهستانی‌ها بودند که با نتیجه ۱۵ بر ۱۱ حریف خود را شکست دادند و راهی مرحله نیمه‌نهایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="157551">
    <content>داستان این لایحه چنین شد که در روز ۲۸ اردیبهشت روند اصلاح قانون مالیات‌های مستقیم در کمیسیون اقتصادی مجلس انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="157552">
    <content>مهندس اسدی اعلام کرد: اواخر بهمن ماه سال ۹۴ زمان برگزاری جشنواره خوش حسابی، مراسم قرعه کشی و اهدای جوایز شهرداری شیراز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157553">
    <content>در سال ۱۹۶۸ میلادی تعداد ۱۱ گور ایرانی و گور ترکمنی با اسرائیل در برابر تعدادی غزال اسرائیلی مبادله شدند.</content>
  </text>
  <text id="157554">
    <content>شماره کالابرگ‌های اعلام شده از ۲۲ بهمن برای دریافت نفت سفید اعلام می‌شود و مهلت اعتبار کالابرگ‌ها تا اطلاع ثانوی است.</content>
  </text>
  <text id="157555">
    <content>سپس طرح مجموعه کانون توحید را در سال ۱۳۵۰ اجرایی کرد تا آثاری ماندگار در معماری سیاسی ایران برجای گذارد.</content>
  </text>
  <text id="157556">
    <content>تیم ملی هندبال ایران در جام ملت‌های آسیا با نتیجه ۲۹ بر ۲۸ مقابل کره جنوبی به برتری رسید و در جایگاه پنجم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157557">
    <content>به گفته دیپلمات‌ها، متن اصلی به‌دلیل وجود اختلاف بر سر ۱۰ موضوع اساسی، دارای ده‌ها جای خالی است که هنوز پر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="157558">
    <content>این نیروگاه شامل ۴ راکتور بوده و توان بالقوه تولید برق آن حدود ۳۲ میلیون مگان وات خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="157559">
    <content>مدیرعامل بیمه سلامت ایران گفت: ۵ میلیون و ۶۰۰ هزار نفر در کشور دفترچه بیمه سلامت همگانی دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="157560">
    <content>بالا رفتن سن از کار باز نشسته می‌شوند و تصمیم می‌گیرند با فرزندانشان زندگی کنند که در واقع ۴ پسر هستند.</content>
  </text>
  <text id="157561">
    <content>این تشکل جدید در اوایل سال ۱۳۶۷ با صدور بیانیه‌ای، استقلال خود را از جامعه‌ی روحانیت مبارز اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="157562">
    <content>بنابراین گزارش ۴۰۰ هزار دستگاه کامیون، بیش‌از ۲۰ هزار دستگاه اتوبوس و ۳۶ هزار دستگاه مینی‌بوس بین شهری در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157563">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: روز گذشته دید افقی در نواحی مرزی استان کرمانشاه به ۲۰۰ تا ۳۰۰ متر نیز رسید.</content>
  </text>
  <text id="157564">
    <content>این آمارها نشان می‌دهد افراد در این دادگاه‌ها به‌دلیل حضور در تظاهرات به‌طور متوسط به ۱۴ ماه حبس محکوم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157565">
    <content>در این مستند انواع پهپادهای ساخته‌شده در ایران از جمله مهاجر، مهاجر ۴، کرار، ابابیل ۱، ابابیل ۲ به تصویر کشیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157566">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از زرند، بی‌احتیاطی در رانندگی جوان ۲۴ ساله زرندی را به کام مرگ کشاند.</content>
  </text>
</textCollection>