<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="157567">
    <content>در دو سال اول دوره و با افزایش نسبی قیمت نفت، سهم آن از ۵۳ درصد به ۶۸ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157568">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان اردبیل از کاهش ۳۸ درصدی تصادفات در راه‌های روستایی استان اردبیل نسبت‌به مدت مشابه سال قبل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157569">
    <content>این فرودگاه در شهر سارایوو کشور بوسنی و هرزگوین قرار دارد و در ارتفاع ۵۲۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157570">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اردبیل گفت: سهم ابلاغی شهرستان اردبیل از محل اعتبارات مشاغل خانگی در سال جاری ۱۴ میلیارد تومان تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157571">
    <content>در سال ۲۰۰۳، کالین پاول، وزیر امور خارجه آمریکا با استفاده از این اطلاعات در سازمان ملل، زمینه حمله به عراق را فراهم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="157572">
    <content>دیدار صبای قم و گاز خوزستان از ساعت ۱۶ روز جمعه دهم آذر در سالن حیدریان قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157573">
    <content>میزان کلی بهبودی بسته به محل زندگی بیماران تفاوت داشت، در طی ۲ سال بهترین پیامدها مربوط به ناتینگهام و مناطق روستایی شمال هند بودند.</content>
  </text>
  <text id="157574">
    <content>مدیر فرودگاه بین‌المللی آبادان اضافه کرد: افزایش پروازهای فرودگاه آبادان به ۷۰ پرواز نیز از دیگر برنامه‌های سال ۹۲ فرودگاه آبادان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="157575">
    <content>قیمت ۲۰۶ صندوق دار نیز در همین مدت بر اساس تیپ بین ۱۵ تا ۱۹ میلیون تومان باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="157576">
    <content>شهری که با دو میلیون نفر جمعیت و مساحتی نزدیک به ۴۰ کیلومتر مربع از شهرهای مهم سنی نشین استان الانبار و عراق محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157577">
    <content>ارتش پاکستان با اعلام خبر آزمایش موفقیت‌آمیز موشک بالستیک هاتف ۳ اعلام کرد که از این موشک در رزمایش‌های خود با سایر کشورها استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157578">
    <content>مدیر زراعت سازمان جهاد کشاورزی چهارمحال‌وبختیاری گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال ۱۵ هزار تن جو دیم در استان تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="157579">
    <content>اگر جمعیت همین‌گونه افزایش یابد همان اتفاقی برای تهران می‌افتد که در سال ۷۴ در سه راه آذری افتاد.</content>
  </text>
  <text id="157580">
    <content>قیمت نفت در هفته گذشته ۲ دلار کاهش یافت و در پایان معاملات هفته به ۵۰ دلار و ۴۶ سنت در هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="157581">
    <content>در ادامه این مقدمه تصریح شده‌است: واژه افغانستان به‌عنوان نام یک کشور در سال ۱۳۰۲ و در قانون اساسی امان‌الله شاه به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="157582">
    <content>امروز ما یک شب بیداری داریم یک شب‌زنده‌داری، ملت، گرفتار شب بیداری می‌شوند ساعت ۲۳ به خیابان‌ها که می‌روی می‌بینی ترافیک است.</content>
  </text>
  <text id="157583">
    <content>به‌خاطر کار مادرم به جزیره‌ای در شهر اسکس رفتیم که در ۴۰ کیلومتری شمال بوستون و در حاشیه کیپ آن قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="157584">
    <content>محمدی تصریح کرد: در صورت اجرای این قانون ۵۰ درصد از معادن خراسان جنوبی از سیستم خارج شده و به غیر بومیان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157585">
    <content>اکنون که در حال مطالعه این وجیزه هستید، ترکیه ۵ روز است که در داخل و خارج این کشور درگیر جنگ است.</content>
  </text>
  <text id="157586">
    <content>م دستگیر شده فتنه، بیانگر عزم جدی برخی از مسئولان دولت برای واگذاری پست‌های میانی و زیرین دولت به حامیان فتنه ۸۸ است.</content>
  </text>
  <text id="157587">
    <content>این کارخانه در شهرک صنعتی شماره دو شهربابک و در زمینی به مساحت ۸۰۰۰ متر مربع قرار است ساخته شود.</content>
  </text>
  <text id="157588">
    <content>اگر شما به کسی یک اسکناس ۲۰ دلاری می‌دادید، نمی‌توانستید برگردید و بعد به شخص دیگری همان اسکناس ۲۰ دلاری را بدهید.</content>
  </text>
  <text id="157589">
    <content>فورد بیش‌از ۳۳ هزار دستگاه از خودروهای تولیدی سال ۲۰۱۰ خود را برای رفع نقص در صندلی جلوی آن‌ها از بازار فراخوان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157590">
    <content>برای‌اینکه به درازی زبان یک زرافه ۳، ۴ متری پی ببرید، کافی است این فیلم را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="157591">
    <content>صحرائیان خاطرنشان کرد: با حل این مشکل این ۲۵ هکتار به شهر خاوران الحاق شده و سایت اداری در آن شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="157592">
    <content>ایران خودرو برای محصولات خود افزایش قیمت ۱۰ درصدی را تقاضا کرده و سایپا هم خواستار افزایش ۱۵ درصدی محصولاتش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157593">
    <content>بر اساس گفته‌های معاون درمان وزارت بهداشت، به‌منظور پاسخ دهی خوب و مناسب به بیماران، بیمارستان های کشور نیازمند احداث ۶۰ هزار تخت جدید هستند.</content>
  </text>
  <text id="157594">
    <content>مرتضی کریمی داور سابق کشورمان به افشاگری در رابطه با دریافت رشوه ۱۶ میلیونی توسط یکی از نمایندگان سازمان لیگ به اسم داوران پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="157595">
    <content>با این کاهش قیمت خود عربستان هم ضرر می‌کند زیرا ۲۰۰ درصد از عواید نفتی که صادر می‌کند کم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157596">
    <content>سعید سرابی افزود: رتبه بعدی متعلق به فردی است که ۹۰ بلیت سینما در سال گذشته خریداری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157597">
    <content>بار دیگر هنگام صبح سه هزار و ۵۰۰ دلار باخت و پنج هزار دلار برنده شد و سه هزار دلار در ظهر باخت.</content>
  </text>
  <text id="157598">
    <content>از زمان استقلال در سال ۱۹۶۵، به یکی از پررونق‌ترین کشورهای جهان تبدیل شده و امروز یکی از پرترددترین بندرهای دنیاست.</content>
  </text>
  <text id="157599">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون برنامه‌ریزی استاندار کردستان گفت: طرح یادآوران معروف با ۴۲۰ گفتمان دینی در استان کردستان اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="157600">
    <content>میوه‌ها در طی ۱۵ تا ۷۰ ساعت از دستگاه گوارش فیل عبور می‌کنند و میوه‌هایی که سالم مانده‌اند دفع می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="157601">
    <content>پروژه‌های برق شهرستان اردستان نیز با اعتباری بالغ بر سه هزار و ۷۲۰ میلیون ریال به مناسبت هفته دولت افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157602">
    <content>مسابقات کاراته قهرمانی جهان ۱۹۸۰، پنجمین دوره مسابقات کاراته قهرمانی جهان بود که به میزبانی مادرید، اسپانیا از ۲۷ تا ۳۰ نوامبر ۱۹۸۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157603">
    <content>تنها در ۱۸۹۴ بود که مرتکب این اعمال را در لندن دستگیر کردند و برای محاکمه به فرانسه آوردند.</content>
  </text>
  <text id="157604">
    <content>به‌عنوان نمونه توانستیم در استان‌های محدودی بر اساس تفاهم نامه منعقد شده با وزارت جهاد کشاورزی ۶۴ صندوق اعتباری خرد را راه‌اندازی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="157605">
    <content>لاریجانی همچنین پس‌از پایان کار اجلاس بین المجالس به کرواسی سفر می‌کند و روزهای ۱۸ و ۱۹ مهرماه در زاگرب خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="157606">
    <content>الرافعی در اواخر عمر به بیماری شدیدی مبتلا شد که دو سال طول کشید و سرانجام در ۳ دسامبر سال ۱۹۶۶ درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="157607">
    <content>طبق برآورد ۲ و نیم درصد از رشد اقتصادی می‌تواند با بهره‌وری تامین شود که این فقط یک ادعا نیست.</content>
  </text>
  <text id="157608">
    <content>این تیم باید در نخستین بازی خود از مرحله سوم، روز چهارشنبه ۲۶ شهریور به مصاف آلمان برود.</content>
  </text>
  <text id="157609">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان نور از عرضه گوشت گرم ۱۱ هزار تومانی در نمایشگاه بهاره این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157610">
    <content>درحالی‌که در هند، سالانه ۲۵۰ هزار مارگزیدگی ثبت می‌شود که ۵۰ هزار مورد آن‌ها منجر به مرگ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157611">
    <content>این تیم در طول تاریخ خود چهار عنوان قهرمانی برده که آخرین آن، جام حذفی کوپا دل ری در سال ۲۰۰۰ میلادی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157612">
    <content>مجید خرمی که سرپرستی این روزنامه را بر عهده داشت، در ۳ آبان ۱۳۹۸ به‌همراه معاونانش در مشهد بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="157613">
    <content>این مدرسه در سال ۱۱۲۷ طی جنگی ویران شد و سپس در سال ۱۱۶۵ در زمان خاندان سونگ جنوبی دوباره ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="157614">
    <content>به گفته وی از مجموع بیش‌از ۴ هزار زندانی ندامتگاه‌های استان مرکزی ۳ هزار نفر محکوم و مابقی تحت قرار هستند.</content>
  </text>
  <text id="157615">
    <content>الهیاری از تبدیل دیم‌زارهای کم‌بازده در این شهرستان خبر داد و افزود: ۸۰ هکتار از دیم‌زارهای کم‌بازده شهرستان ابهر تبدیل وضعیت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157616">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علوم پزشکی مازندران گفت: ۱۵۰ خانه بهداشت بهمن امسال در روستاهای استان افتتاح و بهره‌برداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157617">
    <content>قیمت این محصول سایپا طی این هفته با ۴۰۰ هزار تومان افت قیمت به ۲۴ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157618">
    <content>البته این احتمال وجود دارد که برخی از فروشندگان مانند آمازون پس‌از تاریخ ۳۰ اکتبر باز هم اقدام به فروش کنند.</content>
  </text>
  <text id="157619">
    <content>حدود ۲۰۰ اثر هنری از ۱۳۰ هنرمند در دو سالن استاد یاسمی و میرعلی تبریزی به نمایش گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157620">
    <content>دبیر ستاد احیای امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر گفت: ۶۰ هزار نفر در قالب هسته های ده نفره برای احیای این فریضه الهی سازماندهی‌شده اند.</content>
  </text>
  <text id="157621">
    <content>آرادان یکی از شهرهای استان سمنان و جمعیت این شهر بر طبق سرشماری سال ۱۳۸۵، برابر با ۴ هزار و ۹۶۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157622">
    <content>مسئول انجمن موسیقی استان مرکزی در گفتگو با خبرنگار مهر گفت: این کنسرت روزهای ۲۰ و ۲۱ اسفند در اراک برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157623">
    <content>در تمام کتاب‌هایی که تاکنون راجع‌به پرواز نوشته‌شده، در مورد کاری که من و جناب علی اشکان در دی ۶۰ انجام دادیم، مطلبی پیدا نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157624">
    <content>بیماری عروق کرونری در کشورهای غربی در هر صدهزار نفر ۲۰۰ تا ۵۰۰ مرد و ۶۰ تا ۱۵۰ زن را سالانه مبتلا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157625">
    <content>دلالانی که بین پنج تا ۴۰ میلیون تومان می‌گیرند تا طلاق را در کوتاه ترین زمان، حتی یک هفته تمام کنند.</content>
  </text>
  <text id="157626">
    <content>بنا به گفته دوستان و همراهان فروهر، این بازداشت پنج‌ماهه با کاهش ۱۵ کیلویی وزن وی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="157627">
    <content>لازم به ذکر است؛ مسابقات والیبال بانوان جام رمضان قاین از ۱۷ تیرماه جاری آغاز شده و تا پایان ماه مبارک رمضان ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="157628">
    <content>این مسئول ادامه داد: همچنین ۶۶۰ میلیون تومان نیز تسهیلات و کمک‌هایی بوده که خانواده زندانیان پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157629">
    <content>مک گاهان در آوریل ۲۰۱۷ با جاناتان ویر ازدواج کرد و اولین فرزندشان مرسی ویر، در فوریه ۲۰۱۸ به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="157630">
    <content>او در طول ۴ ماه گذشته ورزش‌های رزمی، کار در شهربازی، تمام کردن دوره چتربازی و پرش از صخره را به انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="157631">
    <content>به گزارش فارس، پرسپولیس قائمشهر با این باخت با ۱۲ بازی و کسب هفت امتیاز در انتهای جدول رده‌بندی گروه ب قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="157632">
    <content>برآورد وزارت خزانه‌داری و پلیس فدرال آمریکا حاکی از آن است که گروه رانا دست‌کم ۱۵ کشور در خاورمیانه و آفریقا را هدف قرار داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157633">
    <content>کافی است نگاهی دوباره به گزارشی که ۴ روز قبل‌از حال‌وهوای هالووین در این شهر نوشتم بیندازید و آن را با حال‌وهوای عاشورا مقایسه کنید.</content>
  </text>
  <text id="157634">
    <content>فعالیت اصلی مردم روستا کشاورزی و باغداری است که سالانه با تولید ناخالص ۲۰۰۰ تن گندم و جو از مزارع این روستا برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157635">
    <content>جیمز که در سال ۲۰۱۴ دو باره به تیم کلیولند بازگشته است، درباره این پیروزی افزود: به دلایل خاصی به این تیم برگشتم.</content>
  </text>
  <text id="157636">
    <content>پلیس ترکیه هفته گذشته نیز ۲۰ نفر را به اتهام ارتباط با داعش در آنتالیا واقع در جنوب این کشور بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="157637">
    <content>کارشناسان می‌گویند به‌دلیل افت اسمی نرخ تورم، میزان افزایش مزد سال آینده کارگران حتی به‌اندازه ۱۷ درصد امسال نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="157638">
    <content>خودتان می‌دانید کمبود بازیکن در پرسپولیس زیاد است و با این شرایط ۳ امتیاز حساس در مقابل سایپا را کسب کردیم.</content>
  </text>
  <text id="157639">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره‌کل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان مرکزی از فعالیت ۵۰ شرکت مسافربری در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157640">
    <content>درست زمانی‌که فوتبالیست های کشورمان برای حضور در جام جهانی ۱۹۷۸ آرژانتین با تمرین‌های فشرده خود را آماده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="157641">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱ مه ۱۹۶۵ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال لیورپول به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157642">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل باشگاه خبرنگاران جوان بر اثر تیراندازی افراد مسلح در ایالت آسام هند بیش‌از ۳۰ نفر کشته و زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="157643">
    <content>او در مسابقات تکواندو قهرمانی آسیا در سال ۱۹۹۶ یک مدال طلا بدست آورد و در بازی‌های آسیایی سال ۱۹۹۸ نیز برنده مدال طلا شد.</content>
  </text>
  <text id="157644">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خدابنده گفت: برای مبارزه با آفت سن مادری گندم از ۱۴ هزار لیتر سم در مزارع خدابنده استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157645">
    <content>تالار معاملات بورس منطقه‌ای اردبیل اعلام کرد: در معاملات هفته گذشته این تالار ۵۴ میلیون سهم از سهام شرکت‌ها معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="157646">
    <content>این معاونت دارای ۳ اداره کل به نام‌های اداره‌کل تدوین قوانین، اداره‌کل کمیسیون‌ها، صحن و مشاورین، و اداره کل اسناد و تنقیح قوانین است.</content>
  </text>
  <text id="157647">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، تیم ملی فوتبال ایران در دومین دیدارش در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل نمایش درخشانی برابر آرژانتین داشت.</content>
  </text>
  <text id="157648">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان مرکزی گفت: براساس برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته امسال بیش‌از ۲۰ برنامه قرآنی در شهرهای مختلف استان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157649">
    <content>داستان مربوط به مرد جوان ۲۳ ساله‌ای است که نامزد خود را هدف گلوله قرار می‌دهد و سپس خود را به پلیس معرفی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157650">
    <content>پیروزی ۳ بر یک تیم ملی فوتبال کشورمان در بازی خانگی مقابل ترکمنستان، واکنش‌های جالب و متفاوتی را در رسانه‌های گروهی به‌دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="157651">
    <content>به گفته وی بیش‌از یک‌سوم کشورهای آفریقای سیاه در فقر مطلق به سر می‌برند، درحالی‌که این آمار در سال ۲۰۱۰ بیش‌از ۵۰ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157652">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شازند از تشکیل ۱۸ کمیته جداگانه برای هرچه باشکوه‌تر برگزار شدن برنامه‌های دهه فجر این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157653">
    <content>او افزود: بسیار شاهد هستیم کالایی که ارزش واقعی آن ۱۹۰ هزار تومان است اما به قیمت بیش‌از یک میلیون تومان عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157654">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول امور ورزش بانوان کهگیلویه و بویراحمد گفت: این استان اکنون تعداد ۱۲ هزار و ۱۰۸ بانوی ورزشکار بیمه شده دارد.</content>
  </text>
  <text id="157655">
    <content>زمانی ما در یکی از سمینارهای خود شرکت‌کننده‌ای داشتیم که فقط طی سه سال ثروتش از ۲۵۰ هزار دلار به بیش‌از ۶۰۰ میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="157656">
    <content>مازندران بیش‌از ۱۰۰ هزار ورزشکار دارد و در دوران دفاع مقدس ۱۰ هزار و ۴۰۰ شهید تقدیم نظام مقدس اسلامی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157657">
    <content>شهردار جیرفت گفت: اول آبان ماه نخستین یادواره شهید مرتضی دلیری و ۲۵ شهید منتسب به مجموعه شهرداری با همکاری شورای اسلامی شهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157658">
    <content>در سال ۱۳۳۹ قانون دیگری که جامع تر از قانون اولیه بود، به‌نام قانون بانکی و پولی کشور به تصویب دو مجلس رسید.</content>
  </text>
  <text id="157659">
    <content>پس‌از کنار رفتن دکور ماه عسل ۱۲ مهمان فرعی در انتهای دکور و سه مهمان اصلی در روبروی مجری نشسته بودند.</content>
  </text>
  <text id="157660">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون پرورشی و فرهنگی آموزش‌وپرورش استان کرمانشاه گفت: در استان کرمانشاه بیش‌از ۴۰۰ روحانی در مدارس برای اقامه نماز جماعت حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="157661">
    <content>بر این اساس، سال گذشته اولین صدور احکام قضایی برای قلع بنا ۷ ساختمان صادر شد که این حکم به اجرا رسید.</content>
  </text>
  <text id="157662">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست فرماندهی انتظامی شهرستان خمین از کاهش ۴۷ درصدی تصادفات جرحی در مردادماه امسال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157663">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان زنجان تصریح کرد: برای یک نوبت کردن کامل مدارس استان به ۱۰۰ مدرسه نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="157664">
    <content>سنتر شهری در ایالت کلرادو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۲۳۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157665">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان سربیشه گفت: برای ساخت بیمارستان ۳۲ تختخوابی سربیشه ۲ میلیارد و ۴۰۰ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157666">
    <content>این رقم بالاترین سطح ذخیره سازی نفت خام در این فصل از هنگام ثبت این داده‌ها از ۸۰ سال پیش تا کنون است.</content>
  </text>
  <text id="157667">
    <content>امیر خانی تاکید کرد: در استان از دو هزار معتکف ثبت‌نام کننده هزار و ۷۰۰ نفر بانوان هستند.</content>
  </text>
  <text id="157668">
    <content>مدیر کل اوقاف و امور خیریه استان خوزستان از اجرای طرح نشاط معنوی در ۶۷ بقعه متبرکه در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157669">
    <content>گولد اشتاین می‌گوید: ۸۵ درصد یهودیان مونترال که بیشترین جمعیت یهودیان کانادا را در خود جای می‌دهد، از اسرائیل مهاجرت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157670">
    <content>دومین مرحله اردوی انتخابی تیم ملی کانوپولوی آقایان رده سنی بزرگسالان از ۲۲ تیرماه به میزبانی دریاچه آزادی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157671">
    <content>مطالعات مختلف نشان دادند که کاربرد این مسواک ها ۲ بار در روز، دارای اثرات مفید در مقایسه با مسواک‌های دستی است.</content>
  </text>
  <text id="157672">
    <content>این اوراق یک امتیاز است که به دارندگان حساب تخصیص داده می‌شود و اعتبار آن حداقل ۲ سال و حداکثر ۳ سال است.</content>
  </text>
  <text id="157673">
    <content>با بدرقه مسئولان و خانواده‌ها ۵۰ نفر از دانش‌آموزان پسر عمره‌گزار استان اردبیل برای تشرف به خانه خدا راهی سرزمین وحی الهی شدند.</content>
  </text>
  <text id="157674">
    <content>بنابر اعلام رسانه‌های محلی طی سال‌های ۲۰۱۳ و ۲۰۱۴ میلادی بیش‌از ۳۵۰ اندونزیایی به این گروه ستیزه جو پیوسته اند.</content>
  </text>
  <text id="157675">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرماندار هندیجان گفت: تعهد اشتغال شهرستان هندیجان در سال جاری ۳ هزار و ۶۰۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="157676">
    <content>از دهم آذر ۱۳۲۱ مشکل کمبود نان در تهران به وجود آمد و منجر به تظاهراتی در هفدهم این ماه شد.</content>
  </text>
  <text id="157677">
    <content>رئیس دیوان محاسبات کشور همچنین گفت: رانت ۶۵۰ میلیون یورویی در دادسرای دیوان محاسبات کشور در حال رسیدگی است.</content>
  </text>
  <text id="157678">
    <content>این کوارتر با نتیجه ۲۵ بر ۱۲ به سود بندر امامی‌ها رقم خورد تا تیم میزبان ۶۰ بر ۴۳ از میهمان اصفهانی خود پیش بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="157679">
    <content>در پی انتشار نامه کشیش‌های انگلیسی، دادگاه جنایی این کشور برای فرد مذکور حکم ۴۰ هفته زندانی صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157680">
    <content>ساختمان اولیه این ایستگاه در سال ۱۸۴۳ ساخته‌شده اما در سال ۱۸۷۹ ساختمان جدیدی برای ایستگاه طراحی و ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="157681">
    <content>فتحی با اشاره به وضعیت اشتغال بانوان در شهرستان خدابنده تصریح کرد: در مراکز علمی این شهرستان از جمله دانشگاه‌ها ۱۴ نفر فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="157682">
    <content>سختی این غار به‌حدی است که زباله‌های آن از سال ۱۳۵۰ یعنی زمانی‌که این غار کشف شد مدفون شده بود.</content>
  </text>
  <text id="157683">
    <content>فرماندار ملکشاهی گفت: برای اجرای این طرح‌ها در مناطق مختلف شهرستان ملکشاهی از توابع استان ایلام در مجموع ۲۵ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157684">
    <content>سازوکار ماشه در دوران مسئولیت روحانی در سال‌های ۸۲ تا ۸۴ سازوکار ماشه برای اولین‌بار نیست که در مذاکرات ایران و کشورهای غربی مطرح‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157685">
    <content>پدر او احمد راننده کامیون و بسیار مذهبی بود؛ که در سال ۱۳۱۴ از همدان به تهران مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="157686">
    <content>احمد اسدی بیشینه دمای هوای امروز ساری را ۱۵ درجه سلسیوس و کمینه را ۵ درجه سلسیوس اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157687">
    <content>مرد تعمیر کار صبح روز پنجشنبه ۱۹ شهریور ماه سال جاری بود که برای آغاز کار بالای پشت‌بام رفت.</content>
  </text>
  <text id="157688">
    <content>یک تاجر چینی به اتهام خریداری سه قلاده ببر و خوردن گوشت این جانور به ۱۳ سال حبس محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157689">
    <content>چنانکه پیش‌بینی می‌شود تا سال ۲۰۲۵ شمار مبتلایان دیابت در کشور به مرز ۸ تا ۱۰ میلیون نفر برسد.</content>
  </text>
  <text id="157690">
    <content>معاون استاندار و فرماندار ویژه شهرستان مراغه نیز دراین‌باره گفت: از کل تسهیلات اشتغال بخش کشاورزی استان ۱۲ میلیارد تومان سهم مراغه است.</content>
  </text>
  <text id="157691">
    <content>این شهر در سال ۱۷۰۳ به دستور و با نظارت پتر کبیر ساخته شد و از آن زمان تا ۱۹۱۸ پایتخت روسیه بود.</content>
  </text>
  <text id="157692">
    <content>به گفته اخویان این رمان پس‌از حضور در این پویش توانسته تا شمارگان ۷۳ هزار نسخه در سطح کشور منتشر و مورد استقبال قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="157693">
    <content>در این گزارش آمده‌است که به‌ویژه جهان درحال‌توسعه ضربه‌ی سختی خواهد دید و با کسری مالی ۷۰۰ میلیارد دلاری تا پایان سال ۲۰۱۰ مواجه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157694">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اردبیل، برای احداث خوابگاه شهرستان بیله‌سوار و کانون فرهنگی مشگین‌شهر تاکنون ۵ میلیارد و ۳۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157695">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بازار فرابورس ایران در روزهای سه‌شنبه ۲۸ مرداد و شنبه هشتم شهریور میزبان مزایده سه بلوک بانکی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="157696">
    <content>پرونده و اوراق مربوط را به او مسترد کردم و گفتم که از وجه چک ۳۰ پوند نزد من باقی است.</content>
  </text>
  <text id="157697">
    <content>به‌این‌ترتیب رئال مادرید با ۱۶ امتیاز به‌عنوان تیم نخست و گالاتاسرای با ۷ امتیاز به‌عنوان تیم دوم از این گروه صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="157698">
    <content>جابر تجارتی افزود با توجه به شرایط جوی مناسب، پیش‌بینی می‌شود امسال حدود ۷۰ تن محصول بادام در این شهرستان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="157699">
    <content>از زمان اتحاد اجباری کانادای بالایی و پایینی سال ۱۸۴۰، وحدت ملی در کانادا یک مسئله عمده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157700">
    <content>منابع عربی اعلام کردند که درگیری میان حامیان اخوان المسلمین و نیروهای امنیتی مصر در تظاهرات اخیر ۶ کشته و چندین زخمی برجای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="157701">
    <content>دوبل مردان هر کدام هزار دلار، نفرات دوم ۵۰۰ دلار و سوم مشترک هر کدام ۲۵۰ دلار دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="157702">
    <content>قیمت اولیه ملک ۲۰۵ هزار دلار بود و جیمز پیشنهاد کرد باهم آن ملک را خریداری کنند و مشارکت برابری داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="157703">
    <content>رییس دانشگاه دانشگاه آزاد اسلامی واحد کاشان گفت: راه‌اندازی شهرک فناوری و اجرای پروژه‌های پژوهشی در این دانشگاه ۵۰ درصد درآمدها تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157704">
    <content>رئیس پلیس آگاهی فرماندهی انتظامی مازندران، از شناسایی و دستگیری سارقان دستگاه‌های مخابراتی به ارزش ۲۵۰ میلیون تومان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157705">
    <content>در حدود ۳۰ درصد نفت جهان از منطقه خلیج فارس تامین می‌شود که این مقدار گاهی افزایش و گاهی کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="157706">
    <content>رییس اداره بنیاد شهید انقلاب اسلامی گچساران از شرکت ۲۰۰ نفر از خانواده شهید و ایثارگر در مسابقات قرآنی خانواده شاهد در گچساران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157707">
    <content>بر همین اساس سال ۲۰۰۴ از اسرائیل شکایت کرد و خواستار پرداخت ۸۰۰ میلیون دلار شد؛ یعنی نیمی از سود آن شرکت.</content>
  </text>
  <text id="157708">
    <content>میانگین صادرات نفت خام و میعانات گازی کشور در ۶ ماه نخست امسال نسبت‌به ابتدای استقرار دولت یازدهم، حدود ۱۳ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157709">
    <content>با این نتیجه تیم نفت و گاز گچساران ۱۱ امتیازی شد و در رده هفتم جدول رده‌بندی لیگ برتر هندبال کشور قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157710">
    <content>معاون مجمع جهانی تقریب مذاهب اسلامی گفت: استاندار لرستان از حدود ۱۰ ماه قبل تاکنون پیگیر برگزاری این همایش بودند تا امروز این‌چنین برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="157711">
    <content>این در حالی است که تاکنون بازشماری بیش‌از هشت میلیون رای چندین‌بار به‌تعویق‌افتاده و از ۲۳ هزار صندوق تنها پنج هزار صندوق رای بازشماری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157712">
    <content>حلیمی گفت: من در طول ۴۰ سال گذشته همیشه مورد لطف ایشان بوده‌ام و امروز برای ادای احترام و قدرشناسی به این‌جا آمده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="157713">
    <content>معاون مسافری شرکت راه‌آهن جمهوری اسلامی گفت: فروش بلیت تابستانی سفر با قطار برای بازه زمانی ۱۱ خرداد تا دهم مهر آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157714">
    <content>یک روز فاکسی از دفتر مرکزی به مدیرعامل دفتر ما ارسال شد مبنی‌بر این‌که، کلیه‌ی هزینه‌ها بایستی ۱۰ درصد کاهش بیابند.</content>
  </text>
  <text id="157715">
    <content>اما حتماً این تمرین را به‌صورت اینتروال انجام دهید و ابتدا ۱۰ الی ۱۵ دقیقه بدن خود را گرم کنید.</content>
  </text>
  <text id="157716">
    <content>اولین دیدار وزرای خارجه ۲ کشور در مهر ماه ۱۳۹۲ و در حاشیه پنجاه و هشتمین اجلاس مجمع عمومی سازمان ملل بود.</content>
  </text>
  <text id="157717">
    <content>این مسئول گفت: هم‌اکنون یک هزار و ۵۰۰ پرستار در این شهرستان عضو نظام پرستاری هستند که دراین‌بین ۸۰۰ پرستار فعالیت مستمر دارند.</content>
  </text>
  <text id="157718">
    <content>به گزارش فارس، دیدار تیم‌های دانشگاه آزاد مهرام در هفته شانزدهم جام ملی بسکتبال با حساب ۶۲ بر ۴۹ به سود مهرام به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157719">
    <content>علی دوستی مهر سرمربی تیم ملی نوجوانان ۲۶ بازیکن را به تیم ملی دعوت کرده که ۶ بازیکن اصفهانی آن هستند.</content>
  </text>
  <text id="157720">
    <content>این فهرست در بر گیرنده نام رمان‌هایی است که از سال ۱۸۷۲ تا ۱۹۸۹ سال انتشار کتاب حاضر در ترکیه به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="157721">
    <content>شرکت کرایسلر با معرفی مینی‌ون در اوایل دهه ۸۰ میلادی، دو محل قرارگیری لیوان در داشبورد تعبیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="157722">
    <content>این دانشگاه در سال ۱۸۸۶ تأسیس شد زیرا که باسک آرزو داشت دانشگاهی را در دل شهر بیلبائو برای خود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="157723">
    <content>تصویری از ابراهیم حاتمی کیا در فضای مجازی منتشر شده که حضور او در یک بالگرد در برگزاری رزمایش پیامبر اعظم ۹ را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="157724">
    <content>برای مثال میزان فروش تلویزیون های شرکت کره‌ای سامسونگ در سال ۲۰۱۲ در عربستان رشدی ۱۹ درصدی را تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157725">
    <content>معاون برنامه‌ریزی فرماندار شهرستان انار گفت: در راستای تحقق سهم اشتغال شهرستان انار در سال ۹۱ تعداد ۲ هزار و چهار فرصت شغلی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157726">
    <content>بر روی برخی از خشت‌های بکار رفته در سازه‌های بخش شمالی می‌توان عدد ۱۳۵۲ را دید که در قالب خشت‌ها تعبیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157727">
    <content>دفتر مطبوعاتی قندهار، این پارک در مساحت ۴۰ جریب زمین در شهر قندهار به ارزش ۴ میلیون دالر از سوی شهرداری این ولایت ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157728">
    <content>برای مثال، ممکن است از شما خواسته شود که در مقابل دریافت یک خبر مربوط به هوا ۵۰ سنت پرداخت کنید.</content>
  </text>
  <text id="157729">
    <content>استان بیت‌لحم یکی از ۱۶ استان فلسطین است که منطقه‌ای از کرانه باختری رود اردن در جنوب اورشلیم را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157730">
    <content>مهر: پادشاه بحرین در پی تقاضای مردم در قبال بازخواست عوامل کشتار اخیر در فرمانی ۴ وزیر را برکنار کرد.</content>
  </text>
  <text id="157731">
    <content>رئیس سازمان انرژی اتمی اظهار داشت: ما در ۱۵ سال آینده پلوتونیومی در اختیار نداریم که بتوانیم کاری بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="157732">
    <content>رکورد ۴۲ ساله جوادی را شب گذشته حسن رحیمی شکست و مدال طلای وزن اول کشتی آزاد را دوباره به ایران آورد.</content>
  </text>
  <text id="157733">
    <content>علی رحیمی گفت: نرخ رشد امانت کتاب در کتابخانه‌های این استان در همین مدت نسبت‌به سال قبل خود ۷۱ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="157734">
    <content>او دریافت یک ثبات و پایداری طولانی‌مدت، در تمایل رو به افزایش در تقسیم فهرست‌های انتخاباتی از ۱۹۲۰ به بعد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157735">
    <content>ارزش معاملات اوراق مشارکت در ۵ ماهه نخست سال در مقایسه با سال گذشته رشد بیش‌از ۳۳ درصد را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="157736">
    <content>محسن دلیر ۱۰۰ میلیونی و فرشاد احمدزاده ۱۵۰ میلیونی هم برای ماندن در تراکتور باید پای میز مذاکره بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="157737">
    <content>بر اساس بودجه های مخفی آمریکا، آژانس امنیت ملی آمریکا برای سال جاری میلادی ۲۰۱۳ میلادی ۵۲ میلیارد و ۶۰۰ میلیون دلار بودجه دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157738">
    <content>ماه بعد، همان خانواده‌ها هر کدام ۱۰ دلار دیگر می‌دادند تا یک فیلتر آب دیگری برای محله‌ی خود بخرند.</content>
  </text>
  <text id="157739">
    <content>داعش برخی از گذرگاه های مرزی با ترکیه را بسته و ۳۲ راننده کامیون ترک را در ماه ژوئن به گروگان گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="157740">
    <content>رییس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان اردبیل از کاهش ۶۲ درصدی صادرات چمدانی در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157741">
    <content>بر اساس بررسی‌های بانک جهانی که مربوط به آمار سال ۲۰۱۲ است نرخ خالص مهاجرت در ایران منفی ۳۰۰ هزار و یک نفر است.</content>
  </text>
  <text id="157742">
    <content>ما از نظر روحی شرایط بسیار خوبی داریم و مقابل تیمی قرار می‌گیریم که در بازی قبلی خود با حساب ۳ بر صفر شکست‌خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="157743">
    <content>با پایان کار دوره آماتور، رکورد لوئیز ۵۰ برد و ۳ باخت بود که ۴۳ برد با ناک اوت داشت.</content>
  </text>
  <text id="157744">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، هفته هشتم رقابت‌های لیگ برتر باشگاه‌های فوتبال ایران شب گذشته با برگزاری ۵ دیدار و صدرنشینی تراکتورسازی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157745">
    <content>رضوی ادامه داد: باید به‌گونه‌ای برنامه‌ریزی کنیم که در سال ۹۳ بتوانیم ۸۰ درصد طرح‌ها را به اجرا برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="157746">
    <content>خبرگزاری فارس: مشاور شهردار در امور محیط‌زیست آبادان از تولید روزانه ۱۳۰ تا ۱۵۰ تن زباله در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157747">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جهاد دانشگاهی کشور از احداث ۱۴ دکل حفاری تا حدود چهار سال آینده با دانش بومی در داخل کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157748">
    <content>شهروندان بریتانیا قرار است ۲۳ ژوئن با شرکت در یک همه‌پرسی در مورد ماندن این کشور در اتحادیه اروپا یا ترک آن تصمیم‌گیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="157749">
    <content>بازهم به تفاوت‌های این دو تصویر توجه کنید و سعی کنید که تا حد ممکن تصویر ۲ را به تصویر ۱ شبیه کنید.</content>
  </text>
  <text id="157750">
    <content>سال گذشته بیش‌از ۲۰ میلیارد دلار اعتبار برای اجرای پروژه‌های پارس جنوبی تصویب و حدود ۱۴ میلیارد دلار از این اعتبار جذب شد.</content>
  </text>
  <text id="157751">
    <content>زهرا دفتری امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در کرمانشاه اظهار کرد: معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه با کاهش ۶۰ درصدی روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157752">
    <content>اطلاعات به‌دست‌آمده نشان می‌داد این زن ۲۰ روز قبل علیه همسر خود شکایت کرده و پرونده‌ای را در این خصوص تشکیل داده بود.</content>
  </text>
  <text id="157753">
    <content>حقوق سربازان نیز در زمان امان الله خان افزایش خوبی یافت و از ۱۲ روپیه به ۲۰ روپیه افزایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="157754">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: پیش‌بینی می‌شود بیش‌از ۲۰ هزار تن شکر از کارخانه قند مغان استحصال شود.</content>
  </text>
  <text id="157755">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، سی و سومین دوره از رقابت‌های سینمایی فیلم استانبول امروز در ۲۰ بخش مختلف تا چند ساعت دیگر آغاز به‌کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157756">
    <content>این گاردهای روستایی، عامل پیچیده‌ای در این منازعه شدند، و انحلال این گروه‌ها، بعد از ۲۰ سال از استقرارشان هنوز یک مسئله است.</content>
  </text>
  <text id="157757">
    <content>لذا در این لیست ۲۵۴ هر نوع موردی که برای موارد غیر هسته‌ای هم کاربرد دارد، محدود شده و تحت کنترل قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="157758">
    <content>فرماندار جوانرود گفت: بوستان جنگلی جوانرود در مساحت ۳۵ هکتار و اعتبار اولیه شش میلیارد ریال از محل اعتبارات استانی احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157759">
    <content>ضمن این‌که ۹۰ را با فردوسی پور می‌شناسیم و یکی دو برنامه که مزدک میرزایی اجرا کرد در خاطر کسی نمانده است.</content>
  </text>
  <text id="157760">
    <content>علاوه‌بر این ایران موشک‌های دیگری شبیه به فجر ۵ و فاتح ۱۱۰ نیز در عراق مستقر کرده که با این موشک ها تفاوت‌های اندکی دارند.</content>
  </text>
  <text id="157761">
    <content>به گزارش مشرق، چهارمین دیدار تیم ملی هندبال ایران در جام جهانی قطر با شکست ۳۸ بر ۲۶ شاگردان بروت ماچک به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="157762">
    <content>کتاب حیات قیصرها که زندگی‌نامه ۱۲ تن از امپراتوران روم را در بر دارد از نظر دقت و صحت و نیز شیوایی بیان شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="157763">
    <content>به‌همین دلیل مصرف ۳ واحد یا حتی بیشتر سبزی در روز توصیه می‌شود اما میزان مصرف میوه باید حدود ۲ واحد در روز باشد.</content>
  </text>
  <text id="157764">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شوشتر از جذب ۱۰۰ درصدی اعتبارات و تسهیلات مقاوم سازی در روستاهای شوشتر در سال ۸۹ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157765">
    <content>در این نمایشگاه ۳۰ هزار جلد کتاب با پنج هزار عنوان در معرض دید و فروش مردم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="157766">
    <content>فرودگاه ساحل فورت والتون یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۶۴۰ متر است.</content>
  </text>
</textCollection>