<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="157767">
    <content>سیف اضافه کرد: در پایان سال ۹۳ رشد اقتصادی پس‌از دو سال به ۳ درصد رشد رسید و این یک موفقیت برای دولت بود.</content>
  </text>
  <text id="157768">
    <content>به گفته وی، این کارخانه قادر است سالانه ۶۰ هزار تن گندم را در هشت سیلوی ذخیره‌سازی نگهداری کند.</content>
  </text>
  <text id="157769">
    <content>گفتنی است، پنجمین جشنواره بین‌المللی فیلم شهر به همت سازمان فرهنگی هنری شهرداری تهران بهار ۹۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157770">
    <content>مشاور عالی سازمان سنجش از اعلام اسامی پذیرفته‌شدگان نهایی مشمول آیین‌نامه استعداد درخشان دوره کارشناسی ارشد در روز دوشنبه ۱۸ شهریور ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157771">
    <content>قبل‌از سال ۱۹۴۳ دولت باید منتظر می‌ماند تا کسانی که باید مالیات پرداخت کنند، مالیات خود را بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="157772">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کتابخانه‌های عمومی شیراز از افزایش ۴۵ درصدی مراجعه افراد به کتابخانه‌های عمومی این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157773">
    <content>فرت توتن شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۲۴۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157774">
    <content>لیورپول با این برد پرگل ۴۲ امتیازی شد و به جایگاه چهارم بازگشت و استوک سیتی در امتیاز ۲۲ باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="157775">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خدابنده گفت: تعداد بهره‌برداران انواع محصولات کشاورزی در شهرستان خدابنده به ۲۵ هزار نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="157776">
    <content>کمری تصریح کرد: واحد اتیلن نیز که خوراکش از طریق پالایشگاه گاز تامین می‌شود در ابتدای سال ۹۳ به بهره‌برداری کامل می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="157777">
    <content>رییس اداره سنجش آموزش‌وپرورش استان کرمان گفت: امتحانات نهایی دانش‌آموزان در سال تحصیلی جاری از ۵ دی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157778">
    <content>به گزاش خبرنگار اخبار داغ گروه فضای مجازی باشگاه خبرنگاران، جام جهانی ۲۰۱۵ فوتبال زنان در کشور کانادا در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="157779">
    <content>جو تیم هلند از یورو ۲۰۱۲ بهتر است و فکر می‌کنم که تجربه تیم ما بتواند عامل مهمی در کسب موفقیت در این دوره باشد.</content>
  </text>
  <text id="157780">
    <content>دانشگاه آزاد شهر کنگاور در سال ۱۳۸۲ ساخته شد که درحال‌حاضر با هشت رشته کار خود را ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="157781">
    <content>رییس پلیس راه فرماندهی انتظامی چهارمحال‌وبختیاری از کاهش ۲۲ درصدی تصادفات در محورهای ارتباطی این استان در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157782">
    <content>پرونده ۲۲ متهم پرونده اختلاس از بیمه ایران به دادگاه کیفری آمده و در انتظار تعیین شعبه جهت رسیدگی است.</content>
  </text>
  <text id="157783">
    <content>خبرگزاری فارس: با بهره‌برداری از یک واحد پرورش مرغ گوشتی در شهرستان آمل میزان تولید این محصول ۲۰ هزار قطعه در سال افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="157784">
    <content>سید ابن علی به خرده‌مالکان اعلام کرد که ۶۰ هکتار از این ۲۰۰ هکتار اضافی در سهم خرده‌مالکان دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="157785">
    <content>زاهدی بیان کرد: درحال‌حاضر از ۱۶ پایان‌نامه دانشجویی حمایت مادی و معنوی می‌کنیم و حمایت مادی این مرکز حدود یک میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="157786">
    <content>این مسئول اضافه کرد: مستمری پرداختی در اختیار هفت هزار و ۳۰۸ خانواده تحت حمایت این نهاد مردمی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="157787">
    <content>مدیرکل کمیته امداد کهگیلویه و بویراحمد گفت: در سال گذشته ۱۳۷ پرونده خوداشتغالی در بانک ملی این استان منجر به پرداخت تسهیلات شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157788">
    <content>استقلال اکنون با ۴۴ امتیاز صدرنشین لیگ برتر است و حتی در صورت شکست یا مساوی در این مسابقه هم صدرنشین باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="157789">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی صومعه سرا ادامه داد: قیمت هر گرم زعفران در سال جاری ۷۰ هزار ریال است.</content>
  </text>
  <text id="157790">
    <content>سام رجبی پسر وی است که در سال ۱۳۹۶ در جریان بازداشت فعالان محیط‌زیست در ایران، زندانی گردید.</content>
  </text>
  <text id="157791">
    <content>بهبهانی، استاد احمدی‌نژاد در دانشگاه بود و در دولت وی، وزیر راه‌وترابری شد اما در ۱۲ بهمن ۸۹ استیضاح و برکنار شد.</content>
  </text>
  <text id="157792">
    <content>انفجاری که در ۳۵ سال سپری شده از آن، یکی از سخت‌جان‌ترین بهانه های درگیری دو جناح چپ و راست حکومت ایران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157793">
    <content>با جاری شدن آب پس‌از ۱۰ سال در رودخانه شور رفسنجان در پی بارندگی‌های روزهای اخیر این نعمت الهی موجب شادمانی مردم شهرستان رفسنجان شد.</content>
  </text>
  <text id="157794">
    <content>تیم ملی بزرگسالان و زیر ۲۳ در مسابقات قهرمانی والیبال بانوان آسیا شرکت می‌کنند که اردیبهشت ماه به‌ترتیب در چین و فیلیپین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157795">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل شیلات گلستان از صادرات ۱۳۰ تن میگوی پرورشی گمیشان به کشورهای اروپایی و آسیایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157796">
    <content>درحالی‌که به شروع ماه مبارک رمضان نزدیک می‌شویم، چند کشور فردا دوشنبه ۱۷ خرداد ماه را به‌عنوان روز اول این ماه مبارک اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="157797">
    <content>رقابت‌های هفته نخست لیگ برتر واترپلو با میزبانی تهران برگزار می‌شود و محل برگزاری این مسابقات استخر ۹ دی اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157798">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان نمین گفت: امسال ۷ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال تسهیلات بلاعوض به مددجویان تحت حمایت کمیته امداد شهرستان نمین پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157799">
    <content>من بویژه به او به‌خاطر کمکی که در آماده شدن پیش‌نویس دوم این کتاب در تابستان ۲۰۱۴ در میامی کرد، مدیونم.</content>
  </text>
  <text id="157800">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا مسابقات قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۹ و مدال طلا بازی‌های آسیایی ۲۰۱۸ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="157801">
    <content>مدیرکل هواشناسی لرستان گفت: میزان ریزش‌های جوی در استان لرستان از ابتدای سال تاکنون در مقایسه با مدت مشابه سال گذشته ۶۱ درصد افزایش‌یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157802">
    <content>قیمت نفت به روند نزولی خود ادامه داد تا این‌بار مقاومت نفت برنت هم بشکند و به زیر ۵۰ دلار سقوط کند.</content>
  </text>
  <text id="157803">
    <content>این بروشور به همت جامعه ایمانی مشعر در شمارگان ۱۷ هزار نسخه و به قیمت ۱۰۰۰ تومان، منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157804">
    <content>استقلال که نسبت‌به دقایق اولیه این بازی بهتر بازی می‌کرد در دقیقه ۳۱ بازی دروازه حریف را تهدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="157805">
    <content>معاون فنی صندوق بازنشستگی کشوری بالاترین پرداختی به مقامات بازنشسته در کشور را ۶ میلیون و ۳۰۰ هزار تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="157806">
    <content>دهقان بیان کرد: در استان فارس ۵ هزار کیلومتر رودخانه ثابت داریم که از این میزان ۲۰۰ هزار کیلومتر رودخانه فصلی هستند.</content>
  </text>
  <text id="157807">
    <content>شهریاری ادامه داد: اتفاقا ما می‌خواهیم دستور آقا در برنامه پنجم محقق شود و سهم مردم از پرداخت هزینه‌های درمان به ۳۰ درصد برسد.</content>
  </text>
  <text id="157808">
    <content>بله، ۱۰۰ درصد؛ اما به‌خاطر این ترس هم که شده بود باید می‌رفتم، وگرنه این ترس تمام عمر با من باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="157809">
    <content>در فروردین سال ۱۳۴۰ که مرحوم آیت‌الله بروجردی از دنیا رفت، رادیو ایران به احترام ایشان بیست و چهار ساعت موسیقی پخش نکرد.</content>
  </text>
  <text id="157810">
    <content>چلبی در سال ۱۹۵۶ عراق را به‌همراه خانواده‌اش ترک کرد و بیشتر زندگی خود را در آمریکا و بریتانیا گذراند.</content>
  </text>
  <text id="157811">
    <content>رسانه‌ها در خبری از انفجاری مهیب در مقابل منزل سفیر ایران در صنعا و کشته و زخمی شدن ۱۸ نفر خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="157812">
    <content>سال ۱۳۹۱ در حالی به پایان رسید که از سوی مراجع رسمی داخل، آماری از چگونگی رشد اقتصادی کشور در این سال منتشر نشد.</content>
  </text>
  <text id="157813">
    <content>قرار است سایر ملی‌پوشان تیم بایرن ۱۰ روز بعد از شروع تمرینات، فعالیت خویش را از سر بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="157814">
    <content>در این بند، ۷ سالن با ظرفیت اسمی هریک ۲۰۰ زندانی است که گاه پذیرای بیش‌از ۷۰۰ زندانی نیز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157815">
    <content>رویترز نوشت، از این ۵۲ مورد مرگ ۲۹ مورد در لیبریا، ۱۷ مورد در سیرالئون و ۶ مورد در گینه روی داده است.</content>
  </text>
  <text id="157816">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان اردبیل گفت: روزانه ۱۵۵ نفر مددجوی کمیته امداد از این نهاد حمایتی خدمات متنوع دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157817">
    <content>منطقه ۳ شهرداری کرمان در منطقه جنوب غربی شهر کرمان قرار گرفته است و شامل محلات و خیابان هایی است.</content>
  </text>
  <text id="157818">
    <content>برای مثال در ده فرمان می‌خواهید فرمان شماره ۴ به پدر و مادر خود احترام بگذارید را حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="157819">
    <content>مانند بسیاری از مردم، من هم در اندیشه‌ی سال ۲۰۱۲ فرو رفته بودم ولی چیز درخور توجهی در آن نمی‌یافتم.</content>
  </text>
  <text id="157820">
    <content>در داخل چین، موج جاده سازی در مناطق مرزی که از مدتی پیش آغاز شده بود، در اگوست سال ۱۹۵۰ به انتها رسید.</content>
  </text>
  <text id="157821">
    <content>رئیس پلیس راه کشور از کاهش ۳۰ درصدی تصادفات منجر به فوت در جاده‌های کشور در اجرای مرحله اول طرح تابستانه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157822">
    <content>این شهر در سال ۲۰۰۶ مهمان‌دار ۳۰۰۰ روحانی عراقی بوده و هم‌اکنون نیز روحانیون عراقی زیادی در این شهر می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="157823">
    <content>در وزن ۶۶ کیلو گرم نیز محمد یوسفی با غلبه بر ایشیدا سومین پیروزی ایران را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="157824">
    <content>کرامتی افزود: برای شروع مبارزه علیه سن مادر حداقل باید ۷۰ درصد از اماکن زمستان گذران تخلیه شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="157825">
    <content>در این حادثه یکی از ملوانان جان خود را از دست داد و درحالی‌که ۵۲ نفر دیگر همچنان ناپدید هستند.</content>
  </text>
  <text id="157826">
    <content>ایران برای نخستین بار پس‌از سال ۱۹۷۹ با این توافق از سوی آمریکا در نظم منطقه خاورمیانه به رسمیت شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157827">
    <content>قربانی یادآور شد: در این مدت بیش‌از ۱۲ عمل جراحی در این بیمارستان صورت‌گرفته که ۵ مورد آن مربوط به بیماران دارای عارضه چشمی است.</content>
  </text>
  <text id="157828">
    <content>در سال ۱۹۵۵ به فرودگاه شماره ۱ و در سال ۱۹۷۸ به فرودگاه ترانزیت شماره ۱ تغییر نام داده شد.</content>
  </text>
  <text id="157829">
    <content>حملات امروز دربردارنده ۱۵ انفجار بود که ۷ مورد آن به وسیله خودروهای بمب‌گذاری شده انجام شدند و باقی حملات به‌صورت انتحاری بودند.</content>
  </text>
  <text id="157830">
    <content>جلالی افزود: باید ۴۵ هزار میلیارد تومان به خانوارها تعلق می‌گرفت تا مابقی ۹۰ هزار میلیارد تومان سهم بخش تولید می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="157831">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با گذشت ۶ ماه از آغاز سال بازار مسکن همچنان در رکود عمیقی به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="157832">
    <content>بر اساس برآوردهای رویترز، این ۴ بانک مرکزی به‌تنهایی حدود ۷ تریلیون دلار برای خرید اوراق قرضه هزینه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157833">
    <content>نتایج این نظرسنجی حاکی از آن است که میزان محبوبیت پوتین از ماه مه سال ۲۰۱۲ تاکنون به اوج خود رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="157834">
    <content>خردادماه امسال تولید سوزوکی گراند ویتارا نیز با کاهش صد درصدی از ۸۴ دستگاه در خردادماه ۹۲ به صفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="157835">
    <content>در این رده‌بندی همچنین بایرن مونیخ آلمان با ۳۸۳ امتیاز همچنان عنوان بهترین تیم جهان در ماه میلادی گذشته را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="157836">
    <content>در اوایل بهمن ۶۱ به‌علت مریضی به اداره نرفتم پرونده‌ها و نامه‌های اداری را در منزلم در قم دیدم.</content>
  </text>
  <text id="157837">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان استان کردستان تصریح کرد: شهرستان سقز ۱۵۰۰ تکواندوکار فعال دارد که این خود ظرفیتی برای توسعه این ورزش در کردستان است.</content>
  </text>
  <text id="157838">
    <content>در جریان انفجار ماه مه سال ۲۰۰۲ در شهر کراچی پاکستان، ۱۵ نفر از جمله ۱۱ فرانسوی عضو مدیریت سازه‌های دریایی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="157839">
    <content>شاخص کل بورس و اوراق بهادار در جریان معاملات امروز بازار سرمایه با ۱۱ واحد رشد در ارتفاع ۶۸ هزار و ۴۶۵ واحدی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="157840">
    <content>فرماندار شهرستان ملایر تصریح کرد: ۳۳۷ هکتار از اراضی استعدادیابی شده در شهرستان ملایر به‌طور قطع واگذار شده که معادل ۳۲ درصد از استان است.</content>
  </text>
  <text id="157841">
    <content>عباد افزود: پیش‌از این رکورد تولید فولاد مذاب در ناحیه فولادسازی و نورد پیوسته سبا در تیرماه پارسال به میزان ۶۹ هزار تن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157842">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست بنیاد مسکن چهارمحال‌وبختیاری از اجرای طرح هادی روستایی در ۱۹۹ روستای این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157843">
    <content>فرزندان من هم از این فرصت و مزیت استفاده کرده و با شرکت در کنکور سال ۶۴ نمره قبولی کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="157844">
    <content>در کتاب ۴۶ جلدی جواهر الکلام در تعریف محارب آمده‌است که او کسی است که اسلحه بر روی افراد بکشد تا او را بترساند.</content>
  </text>
  <text id="157845">
    <content>با وجود این، او به تحصیل در رشته پزشکی پرداخت و در ۲۳ سالگی به دریافت درجه دکتری نایل آمد.</content>
  </text>
  <text id="157846">
    <content>با وجود پیش‌بینی ۴۰۰ میلیون تومان بن کارت و توزیع و فروش آن، اما همچنان مردم متقاضی دریافت بن یارانه‌ای برای خرید کتاب بودند.</content>
  </text>
  <text id="157847">
    <content>بند ۱۴: داریوش شاه گوید: شاهی را که از تخمه ما برداشته شده بود آن را من برپا کردم.</content>
  </text>
  <text id="157848">
    <content>معاون توسعه و مشارکت‌های مردمی کمیته امداد امام‌خمینی استان کرمان گفت: ۹۳ پایگاه به‌منظور جذب حامی برای ایتام استان راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157849">
    <content>بر اساس یک مطالعه تقریبا ۶۰ درصد اسکاتلندی‌ها در پی همه‌پرسی جدایی انگلیس از اتحادیه اروپا به استقلال خود از این کشور رای خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="157850">
    <content>دلاوری مدال برنز بازی‌های آسیایی ۲۰۰۶ دوحه و برنز مسابقات قهرمانی آسیا در ۲۰۱۳ اردن را در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="157851">
    <content>فجرسپاسی سپس در یک بازی پرحاشیه برابر نساجی مازندران با نتیجه ۴ بر یک به برتری رسید و این پیروزی برای فجرسپاسی ارزشمند بود.</content>
  </text>
  <text id="157852">
    <content>مسعود متولی افزود: ساخت این قطعات افزون بر ۸ میلیارد و ۳۳۲ میلیون ریال هزینه و ۲۰ میلیارد ریال سود آوری اقتصادی در برداشته است.</content>
  </text>
  <text id="157853">
    <content>بیش‌از ۱۸ ماه از ناآرامی های سوریه می‌گذرد و این کشور امروزه حساس ترین روزهای سیاسی خود را پشت‌سر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="157854">
    <content>در ۱۶۲۴ میلادی قسمت عمده از لشکر شاه عباس را کردهای مکر تشکیل می‌دادند که در نبردهای مهم مقابل ترکان ایستادگی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="157855">
    <content>قیمت آپارتمان در این نقطه نیز نزدیک به دو میلیون و ۴۰۰ هزار الی دو میلیون ۶۵۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="157856">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بافت گفت: در بخش مشاغل خانگی در این شهرستان ۵۹۰ نفر با اعتبار ۳۴ میلیارد و ۹۶۶ میلیون ریال وام دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="157857">
    <content>معاون ستاد عمره و عتبات دانشجویی افزود: اعزام دانشگاهیان از امروز دوشنبه ۵ بهمن ماه آغاز شده و تا پایان فروردین ۹۵ ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="157858">
    <content>تیم صدرا نکا با این پیروزی صاحب ۱۴ امتیاز در رده دهم و خزر محمودآباد با ۱۱ امتیاز در مکان یازدهم جای دارند.</content>
  </text>
  <text id="157859">
    <content>کشفیات انواع سرقت از ابتدای سال جاری تاکنون در استان مرکزی نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته ۱۴ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="157860">
    <content>این هواپیما که روز ۱۱ ژانویه به زمین نشانده شده بود پس‌از فراهم آمدن شرایط جوی مساعد در ۱۲ ژانویه به پرواز خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="157861">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان بستک از آغاز واکسیناسیون ۸ هزار و ۱۸ کودک زیر پنج سال این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157862">
    <content>او در طی نبرد پواتیه از سری درگیری‌های جنگ صدساله در ۱۹ سپتامبر ۱۳۵۶ میلادی به دست انگلیسی‌ها اسیر و زندانی گردید.</content>
  </text>
  <text id="157863">
    <content>ماه رمضان سال گذشته نیز گروهی از وهابی‌ها برادر مفتی اعظم سوریه را ربوده و برای آزادی وی ۵۰ میلیون لیر سوری طلب کردند.</content>
  </text>
  <text id="157864">
    <content>این دوره آموزشی به مدت ۴ ساعت با شرکت ۲۵ نفر در تعمیرگاه مرکزی ایران خودرو واقع در فتح بیست و هفتم تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="157865">
    <content>به گزارش ایرنا، رسول زرگرپور روز شنبه در جمع خبرنگاران افزود: این پروژه‌ها با اعتباری بالغ بر ۱۰ هزار میلیارد ریال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="157866">
    <content>رضا الیاسی: ۳۴ سال سن دارد و از سال ۹۱ تا کنون به‌عنوان نماینده مردم مبارکه در مجلس فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157867">
    <content>به گفته بنی‌عامریان، در سال گذشته بیش‌از یک‌هزار و ۳۲۶ خبر در سایت‌ها و خبرگزاری‌های مختلف استان درج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157868">
    <content>شوگر سهام خود را تا دسامبر ۱۹۹۱ به ۸ میلیون پوند افزایش داد و کنترل باشگاه را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157869">
    <content>تا سال ۸۸ در سازمان فضایی مشغول بودم و بعد از ورود به دولت هم سیاسی نشدم و فنی باقی ماندم.</content>
  </text>
  <text id="157870">
    <content>این روزها جوان ۱۳ ساله ای به‌عنوان کم‌سن‌ترین پدر ایران شناخته می‌شود که در این خصوص تصویری نیز در فضای مجازی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157871">
    <content>انجمن انبوه‌سازان پیش‌بینی کرده تقاضای پنهان در بازار رشد پیدا کند و در سال ۹۴ به‌دنبال این میزان تقاضا، قیمت‌ها ۷۰ درصد افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="157872">
    <content>در همین سال، رهبران و نمایندگان انقلاب فرانسه اعلامیه حقوق انسان و شهروند را صادر کردند که مبنای قانون اساسی ۱۷۹۱ قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157873">
    <content>بعد هم جوانان آمدند و با حدود ۲۵ سال فترت در تاریخ ادبیات معاصر که زمان کمی نیست، دوباره شروع کردند.</content>
  </text>
  <text id="157874">
    <content>به گفته عزیزی، ۵۰ نماینده این طرح را امضاء کردند که در قالب همین هزار میلیارد ریال اعتبار انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157875">
    <content>آن‌ها را روی کاغذ در کنار هم قرار می‌دهید و می‌گویید که شاید ۱۰ درصد تفاوت میان آن‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157876">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیته امداد شهرستان بروجن از جمع‌آوری ۴ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال صدقه در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157877">
    <content>فرماندار اهر گفت: سرمایه‌گذاران چینی برای استخراج نزدیک به ۱۵۰ هزار تن مس و طلا در شهرستان اهر سرمایه‌گذاری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157878">
    <content>قهرمان و ترور یک فیلم اکشن آمریکایی محصول سال ۱۹۸۸ میلادی با بازی چاک نوریس و کارگردانی ویلیام تانن است.</content>
  </text>
  <text id="157879">
    <content>درحدود ۶۰ تا ۷۰ درصد اضافه وزن و چاقی در کشور وجود دارد که عامل بروز و تشدید بیماری‌های غیر واگیر است.</content>
  </text>
  <text id="157880">
    <content>او هنوز از سام عصبانی بود؛ همچنین او میزان خشم خود را نیز ۴ ارزیابی کرد و تصمیم گرفت که ابتدا روی نگرانی کار کند.</content>
  </text>
  <text id="157881">
    <content>در واقع تیم ملی از مسابقات جهانی ایتالیا ۶ سهمیه تیمی بدست آورد و با تیم کامل عازم پارالمپیک لندن شد.</content>
  </text>
  <text id="157882">
    <content>از این میزان ۵ میلیارد متر مکعب گاز در سال به‌عنوان خوراک برای پتروشیمی‌های گازی و بقیه به‌عنوان سوخت مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157883">
    <content>این گزارش حاکیست، امروز در بازارهای جهانی قیمت هر اونس طلا کاهش و به ۱۳۱۴ دلار و ۵۰ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="157884">
    <content>حافظه آن ۸ گیگا بایتی است و از یک پردازنده دو هسته‌ای او ۳ دهم گیگا بایتی تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157885">
    <content>کارنامه سینمایی محمدعلی کشاورز در اوایل دهه‌ی ۱۳۴۰ دربرابر دوربین کارگردانی آغاز می‌شود که از نخستین چهره‌های موج نوی سینمای ایران محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157886">
    <content>بزرگ‌ترین نمایشگاه کشاورزی کشور، از ۳۰ دی تا سوم بهمن ماه در محل برگزاری نمایشگاه های اصفهان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="157887">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، این ۱۰ داور بین‌المللی با هزینه شخصی و جهت ارتقای درجات داوری خود عازم کلاس‌های بین‌المللی خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="157888">
    <content>در این بخش ۲۱ نمایش به اجرا درمی‌آیند که برای حضور در جشنواره سی و دوم تئاتر فجر تولید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157889">
    <content>معاون هماهنگ کننده نماینده ولی فقیه در سپاه از برگزاری مسابقات قرآنی نیروهای مسلح به میزبانی سپاه در تاریخ ۵ خردادماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157890">
    <content>چیز دیگری که باید هنگام ماه کامل در ذهن داشته باشید: گاز گرفتن پشه در شب‌های ماه کامل ۵۰۰ برابر بیشتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157891">
    <content>در آن طرح به‌صراحت اعلام شده‌است که افزایش جمعیت جهان به زیان منافع ملی آمریکا است و رشد جمعیت باید تا سال ۲۰۰۰ کنترل شود.</content>
  </text>
  <text id="157892">
    <content>در مبادلات امروز طرح قدیم این سکه و نیم بدون تغییر بها بر ۱ میلیون و ۲۸ هزار تومان و ۵۱۸ هزار تومان قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="157893">
    <content>در دسامبر سال ۲۰۱۷، وی پس‌از اعتراف به خیانت به همسرش، به مدت دو ماه استریم نکرد تا به روابط خود با همسرش رسیدگی کند.</content>
  </text>
  <text id="157894">
    <content>بنابراین در نظر داشتن استاندارد ۱۰ درصد به‌عنوان نرخ ایده‌آل سزارین ضروری است و باید از موارد غیرضروری این جراحی به‌شدت پرهیز شود.</content>
  </text>
  <text id="157895">
    <content>در آستانه سفر نخست‌وزیر هند به ایران، ۷۵۰ میلیون دلار از بدهی‌های نفتی این کشور به کمک هالک بانک ترکیه تسویه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157896">
    <content>تیر ماه ۸۷ نوبت داریوش مصطفوی رسید و در دی ماه همان سال عباس انصاری فرد جای او را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="157897">
    <content>شیرانی خاطرنشان کرد: با اجرای این پروژه‌ها بیش‌از ۷۰۰ خانوار بهره‌مند و برای بیش‌از ۲۰۰ نفر اشتغال ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157898">
    <content>فاطمی گفت که سوختگی در ایران بسیار شایع است و میزان شیوع آن ۱۰ تا ۱۵ برابر متوسط جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="157899">
    <content>سال ۸۴، مردم محلی نور شدید و صدای انفجار مهیبی را در ارتفاعات راور کرمان، گزارش کردند.</content>
  </text>
  <text id="157900">
    <content>ارتش یمن و کمیته‌های مردمی وابسته به انصارالله در عملیات‌های جداگانه ۱۱ تانک و خودروی نظامی عربستان مستقر در مرز یمن را منهدم کردند.</content>
  </text>
  <text id="157901">
    <content>تیم ترینیداد در رده ۷۴ رنکینگ فیفا قرار دارد و تنها یک‌بار در سال ۲۰۰۶ در جام جهانی آلمان شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157902">
    <content>تاکنون خبری از زمان نهایی انتشار این انیمیشن منتشر نشده اما انتظار می‌رود بین سال‌های ۲۰۲۰ و ۲۰۲۱ منتشر گردد.</content>
  </text>
  <text id="157903">
    <content>او در سال ۱۳۴۰ به ایران بازگشت و پس‌از ۶ سال تصدی ریاست حوزه علمیه بابل به قم رفت.</content>
  </text>
  <text id="157904">
    <content>به گزارش فارس، تیم‌های ملی ایران و ترکمنستان از هفته هفتم رقابت‌های مقدماتی جام جهانی در منطقه آسیا امروز ساعت ۱۵ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157905">
    <content>به این دلایل از نظر فنی و مالی ضرر دیدم و حتی در ۲ ماهی که در کرمان بودم از جیبم خود خرج‌هایی کردم.</content>
  </text>
  <text id="157906">
    <content>این لیست‌ها هر ۶ سال یک‌بار دوباره استفاده می‌شوند، مگراین‌که توفانی آن‌قدر سهمگین بوده باشد که نامش برای همیشه از لیست کنار گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="157907">
    <content>جنیفر لوپز در تور جهانی دوباره برقص که از ژانویه تا دسامبر ۲۰۱۲ در آمریکا برگزار شد، این ترانه را اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="157908">
    <content>انتخاب روحانی در سال ۱۳۹۲ روزنه‌ای از امید برای ایران ایجاد کرد تا خود را از مخمصه‌ای که احمدی‌نژاد مسبب آن بود، برهاند.</content>
  </text>
  <text id="157909">
    <content>عباسی بیان کرد: این کلاس‌ها دو روز در هفته برگزار می‌شود و در هر کلاس ۱۵ نفر مشغول هنرآموزی هستند.</content>
  </text>
  <text id="157910">
    <content>این گزارش در شماره روز دوشنبه هشتم تیر ۱۳۹۴ خورشیدی به قلم مهشید ستوده انتشار یافته، می‌خوانیم: این اما پایان ماجرا نیست.</content>
  </text>
  <text id="157911">
    <content>این افراد همان‌هایی هستند که وقتی قرار شد نامه را امضا کنم تا ساعت ۱: ۳۰ بامداد من را معطل نگه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="157912">
    <content>معاون توسعه مشارکت‌های مردمی کمیته امداد استان زنجان از افزایش ۵۰۰ درصدی زکات جمع‌آوری شده در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157913">
    <content>در آن مقطع بازی‌های رسمی تیم‌های زیر ۱۹ و زیر ۲۱ سال آلمان تعطیل است و تیم‌های باشگاهی قادر به انجام چنین دیدارهایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="157914">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه‌آهن استان اصفهان گفت: صادرات ریلی اصفهان در سال جاری در مقایسه با سال گذشته ۳۰ درصد رشد یافت.</content>
  </text>
  <text id="157915">
    <content>به‌علاوه قرارداد حفاری تعدادی حلقه چاه در فاز ۱۴ پارس جنوبی و در میدان رشادت را به امضا رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="157916">
    <content>کسب مقام اول در جام کنفدراسیون‌ها در سال ۲۰۰۹ و دو بار نایب قهرمانی در جام جهانی کوچک از دیگر افتخارات ملی شمس است.</content>
  </text>
  <text id="157917">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت اسکواش مازندران گفت: توافقات اولیه با مربی پاکستانی اسکواش در این استان برای سال ۹۱ انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="157918">
    <content>مرحله دوم این نشست نیز در روزهای ۸ و ۹ با حضور معارضان و نمایندگان نظام سوریه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157919">
    <content>رئیس سازمان نظام مهندسی ساختمان مازندران از افزایش ۴۰ درصدی تعرفه خدمات سازمان نظام مهندسی ساختمان در کل کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157920">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون منابع انسانی استان گفت: اعتبار اختصاص یافته به شهرک صنعتی مرزی بین ایران و عراق ۵ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="157921">
    <content>در همین زمینه، سوالی همیشه برای من بی‌پاسخ بوده که به فهرست ۵۳ نفر کارخانه‌داری برمی‌گردد که اوایل انقلاب اموالشان مصادره شد.</content>
  </text>
  <text id="157922">
    <content>حضرت آیت‌الله خامنه ای هدایای دوران ۸ ساله ریاست‌جمهوری به‌علاوه تعدادی از هدایای دوران رهبری خود را به موزه آستان قدس رضوی هدیه کردند.</content>
  </text>
  <text id="157923">
    <content>در سال ۱۹۱۳ تجارت خارجی تنها ۸ درصد از تولید ناخالص داخلی امریکا را تشکیل می‌داد که در مقایسه با بریتانیا بسیار کم بود.</content>
  </text>
  <text id="157924">
    <content>به گفته وی، در فاز ۸ و فاز ۱۱ سرعت ساخت‌وساز بالا رفته است و حتی در فاز ۸ سرعت ساخت ۱۵ درصد رشد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157925">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد اسلامی از اعطای وام ۱۰ میلیون تومانی ازدواج دانشجویی به دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157926">
    <content>اگر قرارداد من با قرمزپوشان یک میلیارد و ۷۰۰ است سوال من اینجاست مگر من گفتم این پول را به من بدهید؟</content>
  </text>
  <text id="157927">
    <content>بر اساس اعلام مقامات امنیتی، از زمان آغاز عملیات نظامی در روز یکشنبه حدود ۲۵۰ شبه نظامی کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157928">
    <content>کشف نشانه‌های پر شدن دندان یک مرد ۶۵۰۰ ساله با موم نشان می‌دهد مردمان دوران نوسنگی احتمالا از دانش دندان‌پزشکی خوبی برخوردار بودند.</content>
  </text>
  <text id="157929">
    <content>در نظر بگیرید که اگر از سال ۱۹۰۰ تا ۲۰۱۹ هر ماه ۱ دلار پس‌انداز می‌کردید چه اتفاقی می‌افتاد.</content>
  </text>
  <text id="157930">
    <content>انسان‌شناسی تصویری از دهه ۱۹۷۰، رونقی روزافزون در قوم‌نگاری انسان‌شناختی داشت که با پیدایش ابزارهای دیداری‌شنیداری نوین نیز به این رونق دامن زده شد.</content>
  </text>
  <text id="157931">
    <content>می‌توانم به شما بگویم چیست، اما شما آن را با خواندن درباره‌ی جان در مثال ۳ ۱ احساس کردید.</content>
  </text>
  <text id="157932">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل نوسازی، تعمیر و تجهیز مدارس استان همدان گفت: طی سال گذشته تاکنون ۴۵ مدرسه با ۶۰۰ کلاس درس در استان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157933">
    <content>او افزود: بیش‌از ۱۰ سال است که این آفت وارد این منطقه شده‌است و روزبه‌روز دامنه نفوذش در مناطق بیشتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157934">
    <content>امروز دانشگاه تهران با بیش‌از ۳۲۰ دانشگاه معتبر دنیا تفاهم‌نامه دارد و دانشجویان از بیش‌از ۴۱ کشور در این دانشگاه تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157935">
    <content>او برای گرفتن کمک به بالای سطح آب آمد و تا رسیدن نیروهای امداد، تروی ۱۵ دقیقه زیر آب ماند.</content>
  </text>
  <text id="157936">
    <content>در سال ۱۸۶۹ آمبولانس‌هایی در نیویورک به‌کار گرفته شدند که دارای برخی وسایل امدادی از جمله آتل و داروهایی مثل مرفین بودند.</content>
  </text>
  <text id="157937">
    <content>به گزارش مشرق، هنوز ۵ روز تا مصاف مهم تراکتورسازی و استقلال مانده اما حاشیه های این بازی خیلی زودتر اوج گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="157938">
    <content>این مدل در سال ۲۰۱۶ روانه بازار شده و قیمت آن از حدود ۴۵، ۹۰۰ دلار شروع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="157939">
    <content>بیکر در سال ۱۹۷۹ مدرک کارشناسی در مطالعات چینی در دانشگاه کالیفرنیا، برکلی دریافت کرد و به گواهی تمایز دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="157940">
    <content>بریتانیا به‌رغم تسلیم نیروهای مستقر در انزلی در می ۱۹۲۰، هنوز شش هزار نیرو در شمال ایران داشت.</content>
  </text>
  <text id="157941">
    <content>به گفته معاون برنامه‌ریزی و هماهنگی معاونت امور زنان و خانواده ریاست‌جمهوری، ۱۱ میلیون و ۷۰۰ هزار دختر جوان در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="157942">
    <content>این در حالی است که برخی از آثار علمای ما در ۲۰۰ سال پیش‌از حرف‌های مدعیان غربی امروز جلوتر است.</content>
  </text>
  <text id="157943">
    <content>علی استیری ترانه سرا دانش آموخته تئاتر است که ترانه سرایی را به‌صورت حرفه‌ای از سال ۱۳۸۰ آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157944">
    <content>فصل آخر کتاب مبتنی بر سمیناری است که به لطف دانشگاه بین‌المللی مهاتما گاندی هند در طول دیدار از دهلی در دسامبر ۲۰۰۱ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157945">
    <content>در روزهای پایانی فروردین ماه بود که بار دیگر، نرخ دلار قدم در وادی سقوط گذاشت و به ۱۱۲۰ تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="157946">
    <content>این داستان کوتاه، سومین داستان از مجموعه سایه روشن، اثر صادق هدایت است که در سال ۱۳۱۲ به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="157947">
    <content>مدیر کل تأمین اجتماعی خراسان شمالی دراین‌باره گفت: بدهی ۵۰ میلیارد ریالی شهرداری به تأمین اجتماعی مربوط به امسال نبوده و شامل سنوات گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="157948">
    <content>این ۲۰ میلیون مخاطب ماهانه کرایه ای حدود ۱۰۰ روپیه برای دسترسی به مجموعه شبکه‌های هر کمپانی پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="157949">
    <content>در دیدارهای مقدماتی جام ملت‌های اروپا تیم ملی هلند مقابل جمهوری چک بازنده شد و ایتالیا در زمین نروژ به ۳ امتیاز شیرین دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="157950">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خواف گفت: سرانه فضاهای ورزشی خواف در سی سال گذشته، ۱۰ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157951">
    <content>در حوزه گوشت‌خواران بیشترین تلفات از سال ۸۵ تا سال جاری ۲۱۸ بوده‌است که بیشترین آن، ناشی از تصادفات جاده‌ای بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157952">
    <content>در لیست اسامی بازیکنانی که در دو تیم استقلال و پرسپولیس به‌صورت متوالی توپ زده‌اند، نام ۱۴ بازیکن به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="157953">
    <content>دولت بهار: براساس اعلام منابع رسمی در عربستان کسر بودجه این کشور در سال ۲۰۱۵، ۹۸ میلیارد دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157954">
    <content>خبرگزاری فارس: بخشدار مرکزی سراب گفت: با تمهیدات انجام یافته شمار دهیاری‌های بخش مرکزی از ۴۴ دهیاری به ۷۰ دهیاری افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="157955">
    <content>خجسته ادامه داد: برای پرداخت مطالبات این سه پروژه در مجموع یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون ریال اعتبار مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="157956">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار هرمزگان گفت: امروز در شهرستان بستک پنج پروژه عمرانی از ۲۷ پروژه آماده شده برای هفته دولت بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="157957">
    <content>خودرو دنا که تا چند وقت پیش به ۵۰ میلیون تومان رسید اکنون بین قیمت‌های ۴۳ تا ۴۴ میلیون تومان خرید و فروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157958">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان گلستان گفت: براساس سیاست‌های دولت امسال ۱۲ هزار شغل خانگی در استان گلستان ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157959">
    <content>باباجان‌زاده در مرحله یک چهارم نهایی برابر عبدالفتاح بحرینی با نتیجه ۸ بر صفر به پیروزی رسید تا راهی دیدار نیمه نهایی شود.</content>
  </text>
  <text id="157960">
    <content>این در حالی است که دوشنبه شب گذشته نیز پلیس بحرین ۱۱ تن از تظاهرات کنندگان را در منامه و شهرک حمد دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="157961">
    <content>اگر سال ۵۶ گروهی از جوانان انقلابی سرای زندان را با تقسیم کار اداره می‌کردند، سال ۵۷ همان‌ها فرصت کشورداری یافتند.</content>
  </text>
  <text id="157962">
    <content>توسعه روستایی: در سال ۱۹۷۰ پارک اعلام کرد که روستاییان باید با کار داوطلبانه اجتماعات خود را نوسازی کنند.</content>
  </text>
  <text id="157963">
    <content>استاندار اصفهان گفت: استان اصفهان با داشتن ۴۰۰ خیریه فعال از نظر تعداد و ظرفیت، در رتبه اول کشوری قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="157964">
    <content>این درحالی است که مهر پارسال نیز افزایش ۵۰۰ تومانی بلیت سینماها به‌خاطر احتساب موضوع مالیات بر ارزش افزوده اعتراضات زیادی به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="157965">
    <content>مرتضی تمدن در گفتگو با خبرنگار باشگاه خبرنگاران رودهن بر برگزاری انتخاباتی سالم و باشکوه در سال ۹۱ تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="157966">
    <content>به گزارش ایسنا، نیری گفت: ۹۹ درصد شکایات از این قبیل است که مورد بررسی قرار می‌گیرد هرچند این موارد موجب انفصال نمی‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>