<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="157967">
    <content>در تک مسابقه برگزار شده برای تعیین برنده، هند با نتیجه ۶ بر ۴، سنگاپور را شکست داد و قهرمان شد.</content>
  </text>
  <text id="157968">
    <content>یک نشان برای کارهای پیش‌از سال ۱۹۳۶، یکی برای کارهای از ۱۹۳۶ تا حالا، و یکی هم برای کارهای آینده‌اش.</content>
  </text>
  <text id="157969">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان قزوین افزود: برای ساخت این پروژه‌های ساختمانی نیز اعتباری بالغ بر ۳۰ میلیارد ریال پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="157970">
    <content>مسئولان بیمارستان دولتی شهر جلال‌آباد ادعا دارند که ۲ غیرنظامی نیز در این حادثه زخمی شده‌اند که در این بیمارستان بستری هستند.</content>
  </text>
  <text id="157971">
    <content>این شبکه جهانی گزارش داده است که بیش‌از ۱۳ هزار سکونتگاه مبتنی بر تفکر بوم‌شناختی در سراسر جهان وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="157972">
    <content>سازمان حج و زیارت اعلام کرده بود تلاش می‌کند بیش‌از یک‌ونیم میلیون ایرانی را در سال ۹۱ به عمره مفرده بفرستد.</content>
  </text>
  <text id="157973">
    <content>این مدرسه برنامه تعریف‌شده ۱۷ ساله ای داشت که طراح، برنامه ریز و مبتکر این برنامه همین آقایان بودند.</content>
  </text>
  <text id="157974">
    <content>بر این اساس ۵۰ هزار برگه اوراق مشارکت به ارزش ۵۰ میلیارد ریال معامله شد که نسبت‌به هفته گذشته افزایش ۱۱۲ درصدی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="157975">
    <content>در این گزارش آمده‌است که در فاصله این سال‌ها حدود ۷۴۶ نفر در حملات پهپادهای آمریکایی به پاکستان کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157976">
    <content>روز گذشته خبری منتشر شد که از امحای ۸۰۰ دستگاه تجهیزات دریافت امواج ماهواره در شهر شیراز حکایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="157977">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی بانه از حضور ۱۰۰ هنرمند نابینا و کم‌بینای کشور در دومین جشنواره موسیقی صدای سپیده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157978">
    <content>اردوغان حداقل ۴۰۰ نماینده را برای خود می‌خواهد و خواهان یک سیستم ریاست‌جمهوری است که در آن تنها وی حرف آخر را بزند.</content>
  </text>
  <text id="157979">
    <content>گروه اجتماعی: ۲۴۰ دانش‌آموز شهرستان ایوان از مناطق یادمانی و عملیاتی دوران دفاع مقدس در استان ایلام در قالب کاروان راهیان نور دیدن می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="157980">
    <content>دیروز یکشنبه این کمیته اعلام کرد که از بین ۲۰ نامزد پیشنهادی توافق بر سر چهار نامزد حاصل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157981">
    <content>این جوایز به‌طور کلی برای پنج سال به طول می‌انجامید و یک‌سال دیگر تمدید ۵ ساله برای کل بودجه ۱۰ ساله.</content>
  </text>
  <text id="157982">
    <content>ایکس هم دیگر محصولی است که در هفته جاری روی قیمت پیشین خود ثابت بوده و همچنان با ۳۰ میلیون تومان قابل معامله است.</content>
  </text>
  <text id="157983">
    <content>درست از می ۱۹۸۱ گرایش به نظامی نئولیبرال در راه بود که سرانجام به‌عنوان مشخصه‌ی بارز سیاست میتران باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="157984">
    <content>گروه‌های امدادرسان اعلام کرده‌اند حملات سعودی‌ها، که از ۲۵ مارس آغاز شد، منجر به وارد آمدن تلفات بسیاری به غیرنظامی‌ها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157985">
    <content>دبیر و جانشین شهردار در ستاد مدیریت شهرداری منطقه ۱۰ گفت: کلاس آموزشی مدیریت بحران با حضور شهروندان و پرسنل سازمان بازنشستگی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157986">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان رستم اضافه کرد: در اجرای این طرح روزانه بیش‌از ۱۰۰ نفر به‌صورت رایگان ویزیت و معاینه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="157987">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران چهارمحال‌وبختیاری از پرده‌برداری ۱۵ تابلو از تصاویر شهدای استان در دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="157988">
    <content>او که ۶ بار بازو بند پهلوانی را به بازو بسته بود، این موفقیت را در مسابقات ۱۹۸۹ مارتینی سوئیس برای کشورمان کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="157989">
    <content>این گزارش حاکی است که وضعیت سلامتی ۲۰۰ نفر از مصدومان وخیم گزارش شده و تاکنون تنها ۱۰۰ موفق به دریافت خدمات درمانی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="157990">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: مرحله استانی مسابقات قرآن کارکنان و خانواده‌های نیروی انتظامی استان همدان پنجشنبه، ۲۶ دی در این استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="157991">
    <content>به گزارش گروه رسانه‌های خبرگزاری تسنیم، هفته نامه صدا در شماره ۶۶ خود گفتگویی انتخاباتی با سید محمد حسینی وزیر ارشاد دولت دهم داشته است.</content>
  </text>
  <text id="157992">
    <content>سال‌های ۱۳۶۸ تا ۱۳۷۶ را سال‌های سیاست و اقتدار سنتی می‌نامد و از سال ۱۳۷۶ به بعد را گرایش به سیاست و اقتدار قانونی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="157993">
    <content>فرماندار بوکان گفت: امسال میزان تسهیلات پرداختی در بخش کشاورزی بوکان معادل ۲ میلیارد و ۶۰۲ میلیون تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157994">
    <content>این امر باعث شد تا جمعیت اروپا بین سال‌های ۵۰ تا ۵۰۰ میلادی در حدود ۵۰ درصد کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="157995">
    <content>این چهارمین باری است که عبدالله دوم پس‌از جلوس بر تخت پادشاهی در سال ۲۰۰۰ میلادی، اقدام به انحلال پارلمان کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="157996">
    <content>در چهارمین دوره جایزه ملی کیفیت ارتباطات و فناوری اطلاعات ایران، همراه اول موفق به دریافت گواهینامه اشتهار به کیفیت ۴ ستاره شد.</content>
  </text>
  <text id="157997">
    <content>به گزارش فارس، در این همایش دو روزه بیش‌از ۵۰۰ نفر از روسای ارگان‌های دریایی، مدیران، کارشناسان، دانشگاهیان و علاقمندان صنعت حمل‌ونقل دریایی حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="157998">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سرباز گفت: با پیگیری‌های معتمدان و اعضای شورای تامین، ۲ طایفه در شهرستان سرباز صلح و سازش کردند.</content>
  </text>
  <text id="157999">
    <content>در این حالت باید ماهانه ۵۷۴ هزار تومان قسط و در نهایت اصل و سودی معادل ۸۳ میلیون تومان به بانک مسکن پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="158000">
    <content>کاکا، دیگر بازیکن رئال مادرید، با دستمزد سالی هشت میلیون یورو در جایگاه چهارم قرار دارد و بنزمای فرانسوی نیز سالی ۶ میلیون دستمزد می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="158001">
    <content>مدیر عامل انجمن سینمای جوان ادامه داد: هیئت داوران ۱۸۳ فیلم را مناسب حضور در این جشنواره دانسته است.</content>
  </text>
  <text id="158002">
    <content>استقبال اولیه خوب نبود و تنها ۲۰ درصد روزنامه‌نگاران به این نامه پاسخ دادند که نمی‌توانست ملاکی برای تصمیم‌گیری باشد.</content>
  </text>
  <text id="158003">
    <content>این مجلس از ۱۲۸ نماینده تشکیل می‌شود که با رأی مردم برای یک دوره‌ی چهارساله از حوزه‌های انتخابیه چند نماینده‌ای برگزیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158004">
    <content>افزایش دستمزد برای میلیون‌ها آمریکایی طی ۱۰ سال گذشته با بحران مالی در آمیخته و این مساله موقعیت خطرناکی را به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="158005">
    <content>به‌سختی خودم را به پلیس رساندم و بعد هم متوجه شدم ۲۰۰ هزار تومان هم از عابربانکم برداشته است.</content>
  </text>
  <text id="158006">
    <content>در نتیجه، سازمان بهداشت جهانی بعداً توجهش را به آبله معطوف کرد و در سال ۱۹۸۰ این بیماری را از جهان برکند.</content>
  </text>
  <text id="158007">
    <content>رستم قاسمی با تاکید بر این‌که قیمت نفت هنوز بسیار کم است، قیمت واقعی هر بشکه نفت خام را بیش‌از ۱۵۰ دلار اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158008">
    <content>نتایج بیانگر آن است که، قربانیان احتمالا ۶ برابر بیشتر نسبت‌به سایرین در معرض بیماری‌های جدی، سیگار کشیدن و اختلالات روانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="158009">
    <content>سال ۹۳ با توجه به تقویم عملیاتی فدراسیون سال مهمی از نظر حضور در رقابت‌های برون مرزی شامل آسیا و جهان است.</content>
  </text>
  <text id="158010">
    <content>حال‌آنکه اسلام دین یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون نفر از ساکنان جهان است و افزون بر پیروان آن نیز افرادی معتدل و مخالف خشونت هستند.</content>
  </text>
  <text id="158011">
    <content>رییس جمهوری ادامه داد: ۳۵ سال پیش در چنین روزهایی، انقلاب بزرگ اسلامی در این سرزمین به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="158012">
    <content>البته بعد از ۲ سال پژوهش این کار در برخی حوزه‌ها مانند روابط ایران و آمریکا و … به پایان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158013">
    <content>کارخانه در این سال با همکاری سه کارشناس فرانسوی و سوئدی، ۴۰ مهندس و کارمند و ۶۰۰ کارگر فنی اداره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="158014">
    <content>در پایان سریال، صحنه‌ای وجود دارد که در آن صحنه ما متوجه می‌شویم که این روش ادامه دارد و منتظر آمین ۲ هستیم.</content>
  </text>
  <text id="158015">
    <content>تا کنون حدود ۲ هزار و ۵۰۰ نفر در این نظرسنجی شرکت کرده و به گزینه مورد علاقه خودشان رأی داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158016">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، تیم فوتبال پرسپولیس در دیداری دوستانه در ساری مقابل صدرا نکا با نتیجه ۲ بر صفر به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="158017">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال نقره تمامی وسایل و مدال برنز بارفیکس در مسابقات جهانی ژیمناستیک هنری ۲۰۱۵ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="158018">
    <content>امیدواریم ارتباطاتی که در ۲ سال گذشته هم در سطح شخصی و ملی برقرار شد به فهم دو کشور و همکاری‌های گسترده‌تر مردم کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="158019">
    <content>خرج آن‌ها ۳ برابر از هزینه متوسط یک خانوار شهری برای پوشاک، با ۱ میلیون و ۳۱۵ هزار تومان در سال نیز بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="158020">
    <content>محمدی بر کمک به افراد دچار مشکل تاکید کرد و گفت: قوانینی چون ماده ۱۶ برای کمک به این اقشار است.</content>
  </text>
  <text id="158021">
    <content>در زیر این عنوان، فهرستی از ۱۰ قانون ذکر شده بود که جورج از آن فاصله نمی‌توانست درست بخواند.</content>
  </text>
  <text id="158022">
    <content>بنیاد ملی بازی‌های رایانه‌ای ۱۴ بازی از شرکت‌های مختلف بازی‌سازی را در دومین نمایشگاه بین‌المللی فناوری اطلاعات و رسانه‌های دیجیتال معرفی و عرضه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158023">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی ۴۴ ساله باواریایی‌ها با تمجید از عملکرد شاگردانش در دیدار برابر دورتموند این پیروزی را به مدافع برزیلی تیمش تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="158024">
    <content>امتحان گفتاری که زمان ۱۱ تا ۱۴ دقیقه می‌باشد، یک امتحان به‌صورت گفتار رو در رو می‌باشد و شامل سه بخش است.</content>
  </text>
  <text id="158025">
    <content>حدود ۱۰۰ هوادار استقلال هم با حضور در فرودگاه به استقبال کاروان استقلال آمدند و بازار عکس و امضا داغ بود.</content>
  </text>
  <text id="158026">
    <content>دولت این کشور در برنامه‌های عمرانی خود برق‌رسانی به ۹۹ درصد نقاط این کشور را تا سال ۲۰۲۰ را هدف‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158027">
    <content>در پایان این جلسه به گفته اله یاری، مبلغ ۵۰ میلیون تومان به‌منظور خرید کتاب برای کتابخانه‌های عمومی گیلان در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="158028">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه گلپایگان گفت: بیش‌از ۳۰ هزار نیروی بسیجی در ۱۵۰ رده مقاومت ادارات و مساجد این شهرستان سازماندهی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158029">
    <content>به گزارش فارس، شهر بجنورد با دارا بودن دو منطقه شهری و همچنین شهرداری مهر، ۲۰۰ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="158030">
    <content>ارومیه ۱۰ هزار و ۵۰۰ هکتار مساحت دارد و با جمعیت حدود ۶۷۰ هزار نفری، دهمین شهر پرجمعیت ایران به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158031">
    <content>باشگاه فولاد ماهان با ارسال پیامی قهرمانی تیم ملی بسکتبال در آسیا و صعود مقتدرانه به جام جهانی ۲۰۱۴ اسپانیا را تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="158032">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی مازندران از بهره‌برداری ۸۰ میلیارد ریال طرح تعاونی توسط بخش خصوصی در هفته تعاون امسال در مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158033">
    <content>بار دیگر در برنامه بازی‌های لیگ برتر فوتبال تغییر ایجاد شد و این‌بار در بازی نفت و راه‌آهن ۵ دقیقه بازی زودتر آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="158034">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم سلماس در مجلس شورای اسلامی گفت: ۴۰ میلیارد ریال اعتبار به بخش آب روستایی سلماس در سال جاری اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="158035">
    <content>فرماندار مهران گفت: برای اجرای این طرح در مجموع ۵۰ میلیارد ریال اعتبار اختصاص یافته تا صرف اجرای این طرح مهم شود.</content>
  </text>
  <text id="158036">
    <content>فرماندار شهرستان خلخال گفت: کاشی‌کاری گنبد داخل امامزاده نیز در سال ۹۰ آغاز شده و هم‌اکنون این عملیات نیز به اتمام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158037">
    <content>مسابقات انتخابی تیم‌های کاراته نوجوانان، جوانان، زیر ۲۱ سال و بزرگسالان بانوان روز سه‌شنبه ۹ اردیبهشت ماه در سالن شهید کبکانیان تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158038">
    <content>به گزارش شانا، مدیرعامل شرکت گاز استان یزد گفت: ۱۸۷ میلیارد ریال برای بهره‌برداری از این پروژه‌ها تعریف‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158039">
    <content>رییس اداره برق شهرستان ریگان گفت: بیش‌از ۸۰ میلیارد ریال اعتبار به‌منظور برق رسانی ریگان طی دو سال اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="158040">
    <content>مدیرکل تبلیغات اسلامی استان اردبیل گفت: در آستانه فرا رسیدن ماه مبارک رمضان همایش طلایه‌داران تبلیغ در روز ۱۳ خردادماه در اردبیل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158041">
    <content>از بیماران پزشک دوم یک نفر و از بیماران پزشک سوم، ۲ نفر می‌میرد و تمام بیماران پزشک اول سالم می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="158042">
    <content>ایسنا نوشت: طبق تفاهم‌نامه وزارت بازرگانی با اتحادیه‌های ۱۱ گروه کالایی قرار است که قیمت این اقلام تا پایان سال افزایش نیابند.</content>
  </text>
  <text id="158043">
    <content>بازیگران فنی اعتقاد داشتند که روز سه‌شنبه درصورتی‌که دلار از محدوده ۳ هزار و ۴۷۰ تومان پایین بیاید، کاهش بیشتری را تجربه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158044">
    <content>کنگره ۱۵ روز وقت دارد تا اعتراض خود را نسبت‌به آن اعلام کند در غیر این صورت قرارداد اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158045">
    <content>مهدی حسینی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در زاهدان اظهار داشت: از ابتدای امسال تاکنون ۴۵ هزار جلد سالامبور به پاکستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158046">
    <content>خبر این آتش‌بس در حالی منتشر شد که ارتش اوکراین امروز از کشتن ۳۰۰ جدایی‌طلب در درگیری‌های دو روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158047">
    <content>آقا مجتبی در گردان بود، در عملیات کربلای ۱ هم بود و در نهایت ما هم متوجه نشدیم که چه موقع تسویه کرد و رفت.</content>
  </text>
  <text id="158048">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی گچساران گفت: تا پایان امسال ۷ طرح هادی در روستاهای این شهرستان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="158049">
    <content>گفتنی است: کاستا به‌دلیل مصدومیت بازی تیمش مقابل مقدونیه را در رقابت‌های انتخابی یورو ۰۱۶ که روز دوشنبه برگزار خواهد شد را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="158050">
    <content>فولادی‌ها حالا با ۴۸ امتیاز، از صدر جدول فاصله گرفته‌اند و شانس شان برای قهرمانی به صفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158051">
    <content>اشرفی ابراز داشت: پنج ماه نخست سال جاری میانگین ارزش هر تن کالای صادراتی از گمرک مهاباد ۳۳۷ دلار گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158052">
    <content>بیکر شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۷۴۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158053">
    <content>جزایری ادامه داد: با بهره‌برداری از این جایگاه، شمار جایگاه‌های سوخت منطقه لرستان به ۷۴ باب افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="158054">
    <content>مدیرعامل شرکت آب و فاضلاب روستایی گیلان از انجام ۳۹۹ هزار مورد آزمایش آب شرب روستاییان این استان در نیمه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158055">
    <content>اما دیری نگذشت که شکستن ماشین‌ها جرمی سنگین تلقی شد تا جایی که در سال ۱۸۱۳ در یورک هجده کارگر به‌همین جرم اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="158056">
    <content>تیم هیئت شنای گیلان در این دیدار موفق شد با نتیجه ۱۰ بر ۴ بر میزبان خود غلبه کند.</content>
  </text>
  <text id="158057">
    <content>مزرعه پرورش ماهی ۲۰ تنی با یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون ریال هزینه، در کوهرنگ به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="158058">
    <content>این رده‌بندی برپای شماره کشورهایی است که حامل هر گذرنامه می‌تواند از ژوئیه ۲۰۱۴ بدون دریافت روادید، وارد آن‌ها شود.</content>
  </text>
  <text id="158059">
    <content>بر اساس این گزارش احتمال افزایش کمک مالی صندوق بین‌المللی پول به اوکراین تا ۲۷ میلیارد دلار نیز وجود خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="158060">
    <content>اسپانیا در دیدار با صربستان به پیروزی ۹۰ بر ۶۰ دست یافت و فرانسه نیز اسلوونی میزبان را ۹۲ بر ۷۶ از پیش رو برداشت.</content>
  </text>
  <text id="158061">
    <content>طالبی با اشاره به میزان تغییرات در این زمینه، خاطرنشان کرد: در این زمینه شاهد رشد بیش‌از ۱۸ درصدی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="158062">
    <content>قبادی با بیان این مطلب که پول کشاورزان به‌روز پرداخت می‌شود، گفت: تا کنون مبلغ شش هزار و ۵۰۰ میلیارد ریال به کشاورزان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158063">
    <content>بهادری بیان داشت: در بودجه سال جاری شهرداری اراک مبلغ ۱۰ میلیارد ریال به‌منظور احداث پارک بانوان اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="158064">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده بسیج اداری، کارگری و اصناف شهرستان تاکستان گفت: شهرستان تاکستان ۳۰ شهید اصناف را تقدیم انقلاب اسلامی ایران کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158065">
    <content>به گفته محمدی، در سال جاری ۳۱۹ کلاس درس در قالب ۴۷ مدرسه با اعتباری بالغ بر ۱۸ میلیارد ریال تحویل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158066">
    <content>سرانجام پس‌از حدود یک دهه فعالیت، در شهریورماه سال ۱۳۱۶ دستور انحلال آن از مرکز صادر شد و به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="158067">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل بهزیستی استان گلستان گفت: اورژانس اجتماعی در ۳ شهرستان دیگر استان گلستان راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="158068">
    <content>او درباره عملکردش در در ۱۸ تیر ۷۸ هم گفت: در ان زمان جلسات مختلفی در شورای امنیت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158069">
    <content>به گفته وی در مجموع ۸۵ هزار دلار اقلام و تجهیزات دارویی در خصوص مبارزه با ابولا به کشورهای آفریقایی ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158070">
    <content>او به‌همراه این تیم‌ها موفقیت‌های بسیاری، از جمله ۴ دوره قهرمانی پیاپی در لیگ دسته اول اسپانیا را در کارنامه‌ی خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="158071">
    <content>دانشگاه علوم پزشکی تهران نیز از دیگر دانشگاه هایی است که دانشجویانی از ۲۷ کشور دنیا در آن تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158072">
    <content>جودو از سال ۱۹۸۶ به بازی‌های آسیایی اضافه شد و در این مدت کاروان ایران توانسته یک طلا، ۷ نقره و ۱۰ برنز کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="158073">
    <content>موسی محمد در دقیقه ۴۲ سومین گل نیجریه را به ثمر رساند تا این نیمه با برتری ۳ بر صفر نیجریه به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="158074">
    <content>براساس این گزارش کشورهای آلمان، هلند و آمریکا هرکدام ۲ موشک پاتریوت برای استقرار در ترکیه ارائه خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="158075">
    <content>این میدان نفتی، در حاشیه خلیج فارس و در ۳۰ کیلومتری غرب بندر مقام و در خشکی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="158076">
    <content>تعداد آثار داستانی کوتاه بعد از انقلاب در ۱۷ سال اول، نزدیک به ۵۰ برابر کل ادبیات داستانی کوتاه تمام دوران قبل‌از انقلاب است.</content>
  </text>
  <text id="158077">
    <content>به گفته رئیس مرکز بهداشت شرق اهواز، تعطیلی این ۲۰ نانوایی به‌دلیل استفاده از جوش شیرین با همکاری دادستان اهواز انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158078">
    <content>برای بچه‌های زیارت سرویس مدرسه گذاشتیم ولی خیلی از والدین بچه‌ها توان پرداخت ماهی ۲۰ هزار تومان پول سرویس را نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="158079">
    <content>دادگاه عالی کوالالامپور نقاش ۴۸ ساله مالزیایی را به اتهام پیوستن به گروه تروریستی داعش در سوریه به ۱۲ سال زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="158080">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرمانشاه، تا این لحظه حدود ۸۰ درصد مشارکت در استان کرمانشاه در انتخابات ۲۴ خرداد ماه رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="158081">
    <content>روز خود را با ایجاد عاداتی ساده‌ای مانند نگاهی اجمالی به روزنامه، و یا ۱۵ دقیقه حرکات کششی آغاز کنید.</content>
  </text>
  <text id="158082">
    <content>شرکت مخابرات استان تهران اعلام کرد: ارسال پیام کوتاه تلفن ثابت برای مشترکان این استان از ۳ روش امکان‌پذیر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158083">
    <content>حسین برای مدالش مبارزه کرد ۴۰ کیلومتر رکاب زدن واقعا سنگین است و من تنها امیدوارم بودم او با این شرایط به خط پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="158084">
    <content>این فدراسیون از چهل و شش سندیکای ملی و بین‌المللی تشکیل شده که روی‌هم رفته ۱۲ میلیون کارگر فعال و بازنشسته را نمایندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158085">
    <content>تور مجازی دانشگاه علم و صنعت ایران برای آشنایی بیشتر پذیرفته‌شدگان کنکور سراسری سال ۹۴ با رشته‌ها و دانشکده‌های این دانشگاه دایر شد.</content>
  </text>
  <text id="158086">
    <content>در ۶ ماهه نخست سال جاری بیش‌از ۷ هزار زائر ایرانی از طریق مسیر دریایی بندر خرمشهر به عتبات عالیات اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="158087">
    <content>این حادثه ساعت ۱۶ امروز در ایستگاه در حال ساخت این خط قطار شهری در محدوده خیابان رسالت مشهد رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="158088">
    <content>جالب است وی در اولین بازی برای تاتنهام موفق شد ۲ گل در ۲ دقیقه بزند تا ارزش مبلغ قراردادش را به اثبات برساند.</content>
  </text>
  <text id="158089">
    <content>شاطری در ۲۴ بهمن ۱۳۹۱ و در مسیر دمشق به بیروت در جریان رسیدگی به کارهای ستاد بازسازی توسط نظامیان اسرائیلی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="158090">
    <content>اداره کل برنامه‌ریزی نهاد کتابخانه‌های عمومی کشور با ارائه گزارشی، آخرین آمار مربوط به کتابخانه‌های عمومی سراسر کشور تا پایان مرداد ۱۳۹۳ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158091">
    <content>فرودگاه استیونسن یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۲۵۱ متر است.</content>
  </text>
  <text id="158092">
    <content>به‌رغم تولید بیش‌از یک میلیون تنی گندم در استان گلستان بیش‌از ۳۶۰ هزار تن گندم در استان خریداری شد.</content>
  </text>
  <text id="158093">
    <content>گفته می‌شود که در ارتباط با این موضوع ۳ کارمند ریاست آموزش‌وپرورش ولایت تخار از سوی نیروهای امنیتی افغان دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158094">
    <content>این توافق‌نامه شامل مقرراتی است که تصریح می‌کند که حامیان مالی باید برای هر کارگر هندی که در آن استخدام می‌شوند، ضمانت ۲۵۰۰ دلار بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="158095">
    <content>منابع خبری گزارش دادند داعش ۱۲ نیروی ارتش عراق را در مناطقی نزدیک به سامرا شده‌اند، سوزانده است.</content>
  </text>
  <text id="158096">
    <content>رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر فرماندهی انتظامی استان قم از کشف ۵۰ کیلوگرم تریاک در بار دارچین یک دستگاه کامیون در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158097">
    <content>ردیف عمرانی این سقف را ۴۲ هزار میلیارد تومان اعتبارات عمرانی، ۱۵۵ هزار میلیارد تومان اعتبارات جاری پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158098">
    <content>اسرائیل از ۹ سال پیش تولید کلاهک هسته‌ای خود را متوقف کرده و به کلاهک‌هایی که تا قبل‌از این در اختیار داشته است، اکتفا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158099">
    <content>دارندگان ویندوز ۷ برای ادامه دریافت وصله های امنیتی باید تا قبل‌از ۹ آوریل ۲۰۱۳ سیستم خود را به سرویس پک یک مجهز کرده باشند.</content>
  </text>
  <text id="158100">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس استان ایلام گفت: امسال اجرای ۸۱ پروژه عمرانی در دستور کار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="158101">
    <content>محمودی‌نیا بیان داشت: در مرحله دوم این مسابقات نیز ۶۰ دانش‌آموز استان کرمان به‌منظور شرکت در مسابقات به استان اصفهان اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="158102">
    <content>در نیمه اول استقلال در مجموع بهتر بازی کرد و در دقیقه ۱۴ توسط فرهاد مجیدی به گل رسید.</content>
  </text>
  <text id="158103">
    <content>بنابر اعلام مسئولان برگزاری این کنگره ۱۳۰ مقاله به دبیرخانه این کنگره ارسال شده که ۷۰ مورد آن به تائید هیأت بررسی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158104">
    <content>خبرگزاری تسنیم: برای رویت ماه مبارک رمضان ۱۴ گروه استهلال ماه از شمال تا جنوب استان اصفهان مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="158105">
    <content>براساس این گزارش این نیروگاه ۵۰۰ مگاواتی سیکل ترکیبی درحال‌حاضر ۳۴ درصد راندمان دارد و با بهره‌برداری از واحد بخار به ۵۶ درصد خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="158106">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار اصفهان گفت: در مجموع حدود ۷۵ درصد از مردم واجد شرایط استان اصفهان در انتخابات شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158107">
    <content>دنیل اعتمادی که من به او نشان دادم را با عملکردش و با ۳۶ گلش در ۵۰ بازی خود پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="158108">
    <content>عباس‌پور ادامه داد: کاهش ارزش دلاری کالاهای وارداتی از گمرک بازرگان در هفت ماه امسال نسبت‌به مدت زمان مشابه سال گذشته ۱۲ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="158109">
    <content>فوتبال در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۸ نام رویداد ورزش فوتبال در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۲۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158110">
    <content>معاون وزیر نفت گفت: بر اساس بخشنامه ابلاغی وزیر نفت امسال باید در مجموع ۲۰ میلیون تن مازوت و گازوییل صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="158111">
    <content>تیم ملی فوتبال ۷ نفره تا پیش‌از سفر به دانمارک و شرکت در رقابت‌های کسب سهمیه جهانی در دو مرحله اردوی آماده‌سازی شرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158112">
    <content>رئیس کمیسیون فرهنگی اجتماعی شورای اسلامی شهر شیراز از افزایش ۱۱۲ درصدی اعتبارات فرهنگی در بودجه امسال شهرداری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158113">
    <content>جمشیدی ادامه داد: همچنین هشت شهر با شورای هفت نفره و ۱۶ شهر با شورای پنج نفره داریم.</content>
  </text>
  <text id="158114">
    <content>چندی پیش پیامکی از منبعی نامعلوم به دانشجویان دانشکده‌ای در گنبد ارسال شد که خواستار تسویه وام دانشجویی با بهره‌ای بیش‌از ۵۰ درصد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158115">
    <content>فرماندار ریگان گفت: هیچ اطلاعی از ۲۰ روستای کوهستانی شهرستان ریگان که در محاصره برف قرار گرفته‌اند، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="158116">
    <content>برخی از اولین مدارس دخترانه در سال ۱۸۵۸ آغاز به‌کار کردند، اگرچه برنامه درسی بیشتر به آموزش زنان و مادران مسلمان متمرکز بود.</content>
  </text>
  <text id="158117">
    <content>اما مهم‌تر از این دو عامل، تغییرات پر دامنه در جامعه‌ای بود که از رشد سریع اقتصادی در دهه‌ی ۱۹۶۰ برخوردار گشته بود.</content>
  </text>
  <text id="158118">
    <content>به گزارش خیمه گاه باشگاه خبرنگاران، مداحی های شب بیست و چهارم ماه صفر ۱۳۹۲ با نوای حاج محمود کریمی در ادامه آماده دانلود است.</content>
  </text>
  <text id="158119">
    <content>خبرگزاری تسنیم: کارشناسان اقتصادی با توجه به درگیری‌های عراق پیش‌بینی کردند متوسط قیمت جهانی نفت تا پایان سال جاری میلادی به ۱۱۶ دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="158120">
    <content>بعد از کشف نقشه‌ی فرار مادر و برادر شین، هفت ماه او را در یک زندان مخفی زیرزمینی در اردوگاه ۱۴ نگه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158121">
    <content>او قبلا برای فروش حبوبات وام‌هایی با بهره ۱۰ درصد در روز می‌گرفت و اکنون می‌خواست تجارتش را گسترش دهد.</content>
  </text>
  <text id="158122">
    <content>گفته می‌شود سرعت این طوفان بیش‌از ۲۷۰ کیلومتر در ساعت بوده که شمال و شمال غربی فیلیپین را در نوردیده است.</content>
  </text>
  <text id="158123">
    <content>این مسئول با اشاره به سطح باغات انگور شهرستان‌های ابهر و خرم‌دره عنوان کرد: وسعت باغات این دو شهرستان ۱۰ هزار هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="158124">
    <content>دهکردی افزود: برای ویرانی فرهنگ هشت تا ۱۰ سال کافی است اما برای ساختنش ۲۰ تا ۳۰ سال زمان لازم داریم این تراژدی هولناکی است.</content>
  </text>
  <text id="158125">
    <content>در آن‌سو، شاگردان مرفاوی هم با ۱۸ امتیاز در رده دوازدهم جدول قرار دارند و به‌دنبال ارتقای جایگاهشان در جدول هستند.</content>
  </text>
  <text id="158126">
    <content>به گزارش مشرق، ابراهیم کارخانه‌ای نماینده مردم همدان و فامنین ۳۰ مورد از راه‌های نفوذ سیاسی و اقتصادی دشمن در برجام را برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="158127">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار چرام با اشاره به کاهش اعتبارات در سال ۹۴، گفت: ۶۰ میلیارد ریال بودجه برای عمران و آبادی این شهرستان اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="158128">
    <content>ظهر دوشنبه ۱۶ شهریور ماه سال جاری ماجرای درگیری بین زن و شوهر در مرکز مشاوره به پلیس ۱۱۰ مخابره شد.</content>
  </text>
  <text id="158129">
    <content>این قبیله از سال ۱۴۷۴ بعد از فرار از سرزمین قبلی خود در توتسی، در این مکان رحل اقامت گزیدند.</content>
  </text>
  <text id="158130">
    <content>دولت نباید به‌هیچ‌عنوان سیاست‌های نادرست را انجام دهد تا بتواند به‌آرامی نرخ تورم را حداقل به ۱۵ درصد برساند.</content>
  </text>
  <text id="158131">
    <content>بهرام‌زاده کار خود را در سازمان میراث فرهنگی از سال ۱۳۷۶ و در سمت معاونت حفظ و احیای استان کردستان آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158132">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره مخابرات شهرستان بافق از بهره‌برداری ۱۷ طرح مخابراتی هم‌زمان با هفته ارتباطات در شهرستان بافق و بهاباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158133">
    <content>پیش‌بینی‌های تا جایی برعکس از آب در آمد که قیمت نفت در ماه خردادماه از مرز ۱۲۳ دلار در اسفندماه به ۹۶ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="158134">
    <content>اسلام کریموف نیز در انتخابات ریاست‌جمهوری ۲۰۰۰ ادعا کرد ۹۲ درصد آرا را به دست آورده و برنده انتخابات شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158135">
    <content>این لقب نیز بر روی پلاک شماره ۸، خانه مسکونی او در شهر نانسی در فرانسه نوشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158136">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس اعزام مبلغ اداره کل تبلیغات اسلامی استان سمنان از اعزام ۲۹۰ طلبه هم‌زمان با ماه مهر به مدارس این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158137">
    <content>شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی منطقه زاهدان کالابرگ نفت سفید شماره ۱۹ را برای ساکنان شهرستان‌های سراوان، سیب سوران و مهرستان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158138">
    <content>در دهه‌های ۱۹۷۰ م و ۱۹۸۰ م، با مهاجرت یهودیان ایرانی به تایلند شمار پیروان این مذهب در تایلند افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="158139">
    <content>اما در مهرماه ۹۱ هنگامی‌که عکسی از چهره تکیده او منتشر شد، تازه خبر بیماری او بر سر زبان‌ها افتاد.</content>
  </text>
  <text id="158140">
    <content>فرماندار تویسرکان از برگزاری چهارمین یادواره ۲۸۰ شهید مخابرات و بی‌سیم‌چی استان همدان با حضور سردار محمدرضا نقدی در تویسرکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158141">
    <content>شمار تیم‌های شرکت‌کننده با افزایش محبوبیت والیبال افزایش مداومی داشت و در ده‌های ۱۹۷۰ و ۱۹۸۰ به بیش‌از بیست تیم رسید.</content>
  </text>
  <text id="158142">
    <content>آفتاب: به گزارش مهر به نقل از خبرگزاری فرانسه، دادگاه جنایی بحرین امروز ۴ شهروند شیعه در این کشور را به زندان ابد محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="158143">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سنگربان ۲۶ ساله تیم ملی ایران از دو تیم به‌عنوان شانس‌های قهرمانی جام جهانی ۲۰۱۴ یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158144">
    <content>یک خانه ۱۱۵ خوابه توسکانی در بازار به فروش رسیده است، اما کسی نمی‌داند این خانه کجا واقع شده‌است!</content>
  </text>
  <text id="158145">
    <content>شرکت واحد اتوبوسرانی تهران و حومه طی اطلاعیه‌ای برنامه‌های خود را برای شرکت‌کنندگان در مراسم ۱۲ بهمن اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158146">
    <content>فرمانده دریابانی استان هرمزگان گفت: در ۹ ماهه امسال ۹ هزار و ۴۰۴ مورد گشت زنی در مرزهای دریایی استان هرمزگان صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158147">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان هواشناسی بروجرد گفت: در ۹ ماهه امسال میزان بارندگی در شهرستان بروجرد ۲۵۳ میلی‌متر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158148">
    <content>کشف ۸۵ درصد تریاک دنیا در ایران علیرضا جزینی از کشف ۸۵ درصد تریاک دنیا در ایران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158149">
    <content>طبق آمارهایی که طی ماه‌های گذشته ارائه‌شده، در ایران بالغ بر ۲۰ تا ۲۵ میلیون گوشی هوشمند در دست کاربران است.</content>
  </text>
  <text id="158150">
    <content>دویست و سی و هفتمین جلسه علنی بهارستان صبح امروز با حضور ۱۹۷ نفر از نمایندگان و به ریاست علی لاریجانی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="158151">
    <content>مسابقات کشتی آزاد و فرنگی قهرمانی آسیا روزهای ۲ تا ۷ اردیبهشت ماه جاری در کشور قزاقستان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158152">
    <content>معترضان که از دقایق ابتدایی بامداد امروز اعتراضات خود را از سر گرفته‌اند، حدود ۲۰۰ نفر تخمین زده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158153">
    <content>براساس طرح حمایت از کودکان و نوجوانان، تمامی اشخاصی که به سن ۱۸ سال تمام نرسیده‌اند، از حمایت‌های قانونی بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158154">
    <content>این روزنامه همچنین مقالات تندی علیه انگلیس منتشر می‌کرد و سرانجام استعمارگران را بر آن داشت تا این روزنامه را در اوت ۱۸۲۳ توقیف کنند.</content>
  </text>
  <text id="158155">
    <content>این سربازان تنها ۵ دقیقه به این خانواده زمان دادند تا محل را ترک کنند، پس‌از آن به‌سرعت شروع به بازداشت این فلسطینی‌ها کردند.</content>
  </text>
  <text id="158156">
    <content>از ابتدای سال ۲۰۱۳ میلادی تا ماه سپتامبر بیش‌از یک میلیارد دلار مصنوعات مرتبط با عید کریسمس از چین وارد بازار ایالات‌متحده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158157">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل گاز گلستان گفت: تاکنون تعداد ۶۰۹ شهر و روستای این استان از نعمت گاز برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="158158">
    <content>رکنی خاطرنشان کرد: در رباط زین‌آباد در روزهای پنجم و ششم فروردین‌ماه سال ۱۳۹۱ بازی‌های محلی و کشتی محلی در شهرستان‌های استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158159">
    <content>محمود خلیلی در سال ۱۳۲۶ شمسی در شهر قزوین به دنیا آمد و در نوجوانی به شهر قم مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="158160">
    <content>آمریکا، وی را از عاملان اصلی حملات تروریستی ۱۵ سال پیش به سفارتخانه‌هایش در کنیا و تانزانیا می‌داند، حملاتی که ۲۲۰ کشته برجای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="158161">
    <content>در دهه‌های ۱۸۳۰ و ۱۸۴۰ پارلمان مجارستان قوانینی تصویب کرد که مجاری را زبان رسمی دولت، ادارات، و تعلیمات عمومی در این ایالت اعلام می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="158162">
    <content>از حدود هجدهم بهمن ماه ۱۳۸۸، بخش فارسی این سایت، در ایران فیلتر و از دسترس کاربران خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="158163">
    <content>شام را خوردیم و سوار بر موتور به ساعت موبایلم نگاه کردم، از ۱۲ گذشته بود و از طرفی هم پناه زنگ نزده بود.</content>
  </text>
  <text id="158164">
    <content>رئیس آموزش‌وپرورش شهرستان جم از راهیابی ۱۵ نفر از دانش‌آموزان این شهرستان به مرحله نهایی کشوری در مسابقات فرهنگی و هنری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158165">
    <content>مدیر نظارت بر دارو و مواد مخدر دانشگاه علوم پزشکی اهواز، آدرس ۲۰ داروخانه تازه تاسیس شبانه‌روزی در این شهرستان را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158166">
    <content>معاون یارانه‌های مستقیم سازمان هدفمندسازی یارانه‌ها موعد واریز و قابل برداشت شدن یارانه نقدی مرحله ۲۳ را اعلام کرد.</content>
  </text>
</textCollection>