<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="158167">
    <content>اسماعیلی در سال ۱۳۸۹ پس‌از ۹ سال مدیریت بر خبرگزاری مهر، جای خود را به رضا مقدسی داد.</content>
  </text>
  <text id="158168">
    <content>سرمربی تیم ملی فوتبال ایران در جام جهانی ۲۰۱۴ گفت: به فکر منافع خودم نیستم و باید در مورد تیم ملی فکر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="158169">
    <content>آمریکا پیش‌از این وعده کمک‌های غذایی و تجهیزات به میزان ۲۵۰ میلیون دلار را به ارتش آزاد سوریه داده بود.</content>
  </text>
  <text id="158170">
    <content>انتقال گرت بیل به رئال مادرید در فصل جابجایی تابستانی با رقم ۱۰۰ میلیون پوند جنجال زیادی در رسانه‌ها به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="158171">
    <content>کل محصولات آن‌ها که نیازمند ۱۶ تا ۱۸ ساعت کار روزانه بود به مصرف مهاجرین روس و ارامنه می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="158172">
    <content>این هنرمند برجسته ایرانی بامداد روز جمعه ۱۲ اردیبهشت دار فانی را وداع گفت و پیکر وی صبح امروز تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="158173">
    <content>این کتاب حدود ۳۰ سال پیش تنها مدت کوتاهی بیرون آمد تا به معامله‌گر دیگری فروخته شود و دوباره وارد محفظه‌ای بسته برای نگهداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158174">
    <content>سازمان ملل با همکاری روسیه و آمریکا برای برگزاری کنفرانس ژنو ۲ در اولین فرصت ممکن را تلاش خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158175">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در سال ۱۹۹۵ و بعد از دوران جنگ سرد، میان هالیوود و سازمان سیا جلسات مشترکی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158176">
    <content>بر اساس این نظر سنجی ۵۷ درصد سوال شونده ها رشد اقتصادی و نظامی ترکیه را موجب نگرانی خود دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158177">
    <content>شاید بپرسید درحالی‌که دیگر امواج دریا ارتفاع بسیار اندکی دارند، چطور برخی از آن‌ها در برخورد با فانوس دریایی به ارتفاع ۲۰ متری هم رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158178">
    <content>رئیس اتحادیه انجمن‌های اسلامی دانش‌آموزان استان زنجان گفت: دانشگاه‌های استان زنجان در اجرای برنامه‌های ویژه ۱۳ آبان باید فعال‌تر شوند.</content>
  </text>
  <text id="158179">
    <content>این افراد مرا بشدت کتک زده و به این کمپ که مدیریت آن را ۲ مرد به نام‌های سعید و علیرضا به‌عهده داشتند، منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="158180">
    <content>سازمان هواشناسی کشور نیز در اخطاریه ویژه‌ای نسبت‌به اختلال در تردد خودروها در حداقل ۱۱ استان کشور هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="158181">
    <content>لاله‌ی واژگون از گیاهان علفی پیازدار و چندساله است که تا کنون ۱۵ گونه‌ی آن در ایران شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158182">
    <content>دراین‌میان، شعر، ترانه و رمان و دیگر صور فرهنگی، نسل برآمده در دهه‌های ۴۰ و ۵۰ را به این گفتمان فراخ فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="158183">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، جاکارتا بعد از انصراف ویتنام از میزبانی بازی‌های آسیایی ۲۰۱۸، بیشترین شانس را برای گرفتن میزبانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="158184">
    <content>سیزدهمین جشنواره شعر و داستان جوان سوره از صبح فردا دوشنبه به مدت ۲ روز در استان قزوین آغاز به‌کار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158185">
    <content>دومین روز رقابت‌های بین‌المللی شنای نابینایان، کسب سهمیه پارالمپیک ۲۰۱۶ ریو با شکستن دو رکورد ملی برای شناگران ایران همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="158186">
    <content>از این نوجوانان خواسته شد یک سری از ویدیوهای کوتاه ۶۰ ثانیه ای را تماشا کنند که به‌طور تصادفی از مجموعه‌ای از فیلم‌های انتخاب می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="158187">
    <content>محمدرضا بوستانی افزود: سهمیه دانش‌آموزان برازجانی برای اعزام به اردوی بنیاد علوی لواسان تهران هر سال ۳۴ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="158188">
    <content>تا ماه مارس ۲۰۱۷ میلادی، این دارو در فاز ۲ کارآزمایی بالینی در نوزادان مبتلا به نوع ۱ آتروفی عضلانی نخاعی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158189">
    <content>طلعت طاهر همچنین از گذراندن ۴ واحد زبان و ادبیات فارسی در تمامی رشته‌های دیگر این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158190">
    <content>به دوره زمانی ۱۹۹۵ تا ۱۹۹۹ توجه کنید که در آن قیمت به‌حدی بسیار فراتر از تخمین شیلر از ارزش بنیادی رشد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158191">
    <content>این مسئول میزان غرامت پرداخت شده در سال جاری به بخش دام و طیور این شهرستان را ۶۱۸ میلیون و ۹۴۶ هزار ریال ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158192">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کل راه و شهرسازی استان گفت: برای آسفالت ۱۵۰ کیلومتر راه روستایی استان کرمانشاه ۳۵۰ میلیارد ریال اعتبار اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="158193">
    <content>ما انسان‌های امروزی به‌طور متوسط حدود ۴ ساعت از شبانه‌روز را به پایین نگاه می‌کنیم تا موبایل خود را چک کنیم یا چیزی را بخوانیم.</content>
  </text>
  <text id="158194">
    <content>مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس استان بوشهر از راه‌اندازی ۱۱ پروژه جدید آموزشی در شهرستان کنگان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158195">
    <content>بر این اساس فیفا قضاوت دیدار برزیل و آلمان در مرحله نیمه نهایی جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل را به مارکو رودریگز مکزیکی سپرد.</content>
  </text>
  <text id="158196">
    <content>دادستان کل مصر حکم بازداشت ۶ مقام ارشد شرکت نفت این کشور را به اتهام فروش غیرقانونی فرآورده‌های نفتی صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158197">
    <content>مسابقات لیگ دسته دوم فوتسال باشگاه‌های کشور با حضور ۲۱ تیم در دو گروه هفت تیمی و یک گروه شش تیمی در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="158198">
    <content>این ناوها، مانند یک پایگاه هوایی شناور در دریا هستند که بین ۷۰ تا ۸۰ هواپیمای جنگی را با خود حمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158199">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، نیروی دریایی مصر ۲۰ نفر را به اتهام حمله به قایق ارتش مصر دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158200">
    <content>پس‌از دخالت نظامی آمریکا در عراق در سال ۲۰۰۳ میلادی که منجر به سرنگونی صدام شد، این کشور درگیر خشونت های داخلی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158201">
    <content>سرانجام در روز ۱۹ دی ۱۳۹۵ دچار عارضه قلبی شد و از این دار غرور به سرای سرور شتافت.</content>
  </text>
  <text id="158202">
    <content>پس‌از مرگش، نخستین بار در ۱۹۱۷ این جایزه اهدا شد و پس‌از آن هرساله در آوریل به بهترین اثر ادبی داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158203">
    <content>بقیه‌ی کشورهای دنیا از دهه‌ی ۱۹۸۰ به‌سرعت پیشرفت کرده و کشورهای کمونیستی نیز با سایر کشورها آشتی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="158204">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار خلیل‌آباد از اجرای ۱۱ پروژه خدماتی با صرف اعتبار بالغ بر ۸ میلیارد ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158205">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، بیست و ششمین دوره لیگ جهانی والیبال از هشتم خردادماه در سه سطح و با حضور ۳۲ تیم برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158206">
    <content>این سه سازمان طی بیانیه‌ای مشترک اعلام کردند که ائتلاف معارضان سوری که در ژنو ۲ شرکت خواهد کرد، نماینده ملت سوریه نیستند.</content>
  </text>
  <text id="158207">
    <content>با سقوط طالبان در افغانستان در سال ۲۰۰۱ م، این کشور تا سال ۲۰۱۴ م در یک دوره‌ی گذار قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="158208">
    <content>این دو شرکت برای این‌که بتوانند تا سال ۲۰۱۷ فضاپیماهای خود را پرتاب کنند، چه کاری باید انجام دهند؟</content>
  </text>
  <text id="158209">
    <content>عراق سال ۲۰۰۳ به اشغال آمریکا در آمد و هنوز هم نیروهای نظامی آمریکا در این کشور حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="158210">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حوادث غیرمترقبه استانداری خوزستان گفت: شهرستان ایذه بیشترین میزان بارش باران را در ۲۴ ساعت گذشته در استان داشته است.</content>
  </text>
  <text id="158211">
    <content>برای آزمایش این زن را به اتاقی بردند که در آن، پزشک معالج به فاصله ۵ متر از گربه‌ای که زانو زده بود، انتظار می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="158212">
    <content>ایرانی همچنین اظهار داشت: در این دوره از مسابقات ۳۰ تیم در بخش دانشجویی و ۱۵ تیم در بخش دانش‌آموزی از سراسر کشور شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158213">
    <content>به گزارش ایسنا، جدی‌ترین موقعیت استقلال را فرهاد مجیدی در دقیقه ۳۷ از دست داد که شوت زاویه‌دار او را دروازه‌بان مس به‌خوبی مهار کرد.</content>
  </text>
  <text id="158214">
    <content>در آن بازی پرسپولیس درحالی با نتیجه ۳ بر صفر پیروز می‌شود که مهدی یکی از گل‌ها را به ثمر می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="158215">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول دارالقرآن استان بوشهر از برگزاری ۲۰۰ دوره تخصصی آموزش قرآن در استان بوشهر از ابتدای سال جاری تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158216">
    <content>انتقال بیش‌از دوسوم نفت و فرآورده نفتی کشور با خط لوله از تردد روزانه ۵۰ هزار تانکر در جاده‌های کشور جلوگیری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158217">
    <content>به‌نحوی که بنا به خواسته کارفرما او می‌تواند سالن یک همایش را در ظرفیتی بین ۵۰۰ تا ۱۰۰۰ نفر پر کند.</content>
  </text>
  <text id="158218">
    <content>مهاجم کروات تیم فوتبال استقلال به‌دلیل یک تاییده نتوانست روز گذشته در فهرست ۱۸ نفره این تیم قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="158219">
    <content>گفتنی است که مراغه با دارا بودن ۲۵۰۰ اثر طبیعی و تاریخی و تپه‌های باستانی جزو ۱۰ شهر دارای بافت تاریخی در کشور است.</content>
  </text>
  <text id="158220">
    <content>در سن ۷ سالگی متوجه شدند اختلال یادگیری دارد و به او گفته بودند دیگر نمی‌تواند به‌صورت عادی بخواند، بنویسد و ارتباط برقرار کند.</content>
  </text>
  <text id="158221">
    <content>این در حالی است که کل واحد های مسکونی معمولی در سال ۹۰، ۱۹ میلیون و ۳۵۴ هزار و ۷۰۸ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158222">
    <content>تاریخ نگارش آن برابر با سال ۷۱۲ میلادی است و روایتی از حوادث و رویدادهای تاریخی تا سال ۶۲۸ میلادی ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="158223">
    <content>این معدن به‌صورت روباز است و دارای ۹ کانسار طلادار است که درحال‌حاضر سالانه نزدیک به ۲۰۰ کیلو طلا از معدن طلای موته استخراج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158224">
    <content>در دقیقه ۹۴ بازی بود که ساموئل اتوئو دروازه میلان را باز کرد اما داور بازی این گل را آفساید تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="158225">
    <content>سید سعید حسینی مقام‌های سوم آسیا در رده جوانان و دوم بزرگسالان کشور را در وزن ۶۹ کیلوگرم در کارنامه خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="158226">
    <content>بسطامی تصریح کرد: مربیان در این کلاس در مدت ۱۰ روز در دوره‌های عملی و تئوری آموزش لازم را خواهند دید.</content>
  </text>
  <text id="158227">
    <content>بر این اساس یک نفر در این حادثه کشته شده و ۵۷ نفر دیگر هم زخمی شدند که حال ۱۰ مسافر وخیم اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158228">
    <content>احتمال برگشت بیماری در همان سینه‌ی قبلی و یا ایجاد یک سرطان جدید در سینه‌ی دیگر ۶ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="158229">
    <content>سید علی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی ایران، در سخنرانی خود در تاریخ ۱۹ دی سال ۱۳۹۹ ش، به یکی از نظرات وی اشاره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158230">
    <content>این اعداد و ارقام بسته به توانایی تسلا در سرعت تحویل مدل ۳ طی سال‌های آینده تغییر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158231">
    <content>پرچمی در اواخر سال ۸۹ دستگیر و به زندان اوین منتقل شد و تا اواخر سال ۹۰ هم در زندان بود.</content>
  </text>
  <text id="158232">
    <content>جد او سید علی سیستانی، از شاگردان میرزای شیرازی در نجف بود که در سال ۱۳۱۸ قمری به مشهد بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="158233">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان تربت‌حیدریه از کشف بیش‌از ۸ میلیون ریال قرص غیر مجاز در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158234">
    <content>از سوی دیگر اعضای گروه تروریستی داعش امروز ۲۲۷ شهروند عراقی ایزدی را که هشت ماه پیش ربوده بودند، در استان کرکوک آزاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="158235">
    <content>اما در سال ۱۹۹۵، زمانی‌که هفتاد ساله شد، به توصیه‌ی بیمه و مدیر برنامه‌هایش پرواز را کنار گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="158236">
    <content>فصل جدید رقابت‌های لیگ برتر فوتسال امیدهای کشور از تاریخ بیستم فروردین به مدت ۷ روز به میزبانی اهواز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158237">
    <content>این باشگاه که با کسب بیشترین میزان امتیاز در تاریخ بوندس لیگا به قهرمانی این فصل خودش دست یافته ارزشی معادل ۵۳۱ میلیون پوند دارد.</content>
  </text>
  <text id="158238">
    <content>این مستند که پیش تولید آن از اسفند سال ۹۰ در شبکه کرمان آغاز شده هم‌اکنون آماده پخش است.</content>
  </text>
  <text id="158239">
    <content>مدیرکل اوقاف و خیریه استان لرستان از اجرای طرح ضیافت الهی در ۵۰ بقعه متبرکه این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158240">
    <content>فرمانده نیروی زمینی ارتش گفت: تانک چرخ‌دار برای اولین‌بار در کشور طراحی‌شده که در ۲۶ فروردین رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158241">
    <content>کارلوس کی روش با کسب تساوی برابر ترکمنستان به امتیاز ۹۷ ام در طول زمان هدایت تیم ملی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="158242">
    <content>اما او نمی‌توانست حساب کند که چه مقدار پول برای پرداخت اجاره‌بها کفایت می‌کند زیرا از سال ۱۹۱۷ به بعد دست به پول نزده بود.</content>
  </text>
  <text id="158243">
    <content>اگر ما بتوانیم در جام جهانی سهمیه المپیک بگیریم که شاهکار کرده‌ایم اما مقصد اصلی ما اردیبهشت سال ۹۵ است.</content>
  </text>
  <text id="158244">
    <content>مدیر امور باغبانی جهاد کشاورزی همدان از اصلاح و جایگزینی هزار و ۶۷۰ هکتار از باغات استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158245">
    <content>بعد از این دانشگاه، دانشگاه ملی سنگاپور قرار دارد که با رشد ۱ رتبه ای، حائز رتبه دو آسیا و ۲۵ جهان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158246">
    <content>حفاری امروز برابر شهید منصوری قرچک با نتیجه ۲ بر یک شکست خورد تا رده دوم خود را از دست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="158247">
    <content>ریحانی با نگارش یادداشتی از هنرمندان و مردم خواسته کودکی ۱۳ ساله را که دچار بیماری سرطان شده‌است، یاری کنند.</content>
  </text>
  <text id="158248">
    <content>دلایل چندگانه‌ی این وضعیت از اوایل دهه‌ی ۵۰ موجودیت نوآر را به خطر انداخته بودند، اما در سال‌های پایانی این دهه شدت بیشتری گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="158249">
    <content>رئیس سازمان تعاون روستایی استان کرمانشاه از توزیع بیش‌از ۵۰ هزار کیسه آرد میان روستائیان منطقه توسط شبکه تعاون روستایی استان کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158250">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از اهواز، لیست پخش برنامه‌های خوزستان در ۲ خرداد ماه به شرح ذیل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="158251">
    <content>قطبی بیش‌از ۴ بار در فاصله‌ای ۳۰ ساعته رودرروی مردم قرار گرفت تا برنامه‌های فنی‌اش برای هدایت تیم ملی با وقفه روبه‌رو شود.</content>
  </text>
  <text id="158252">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، نرخ دیه سال گذشته برای ماه‌های عادی ۹۴ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان و ماه‌های حرام ۱۲۶ میلیون تومان تعیین‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158253">
    <content>سفر به روسیه که البته باید با کشتی صورت می‌گرفت، بیشتر مدت نیمه دوم سال ۱۹۱۶ به طول می‌انجامید.</content>
  </text>
  <text id="158254">
    <content>این اولین سفر یک مقام عالی رتبه جمهوری لتونی به جمهوری اسلامی ایران، پس‌از استقلال مجدد این کشور در اوایل دهه ۱۹۹۰ میلادی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158255">
    <content>این مسئول، تصریح کرد: برای انجام این پروژه ۲۷۰ میلیون ریال اعتبار هزینه شده‌است و ۳۰ خانوار از مزایای آن بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158256">
    <content>بررسی ها نشان می‌دهند، بچه‌هایی که بیش‌از ۲۵ سال در معرض دود دسته دوم قرار می‌گیرند احتمال بیشتری برای ابتلا به سرطان ریه دارند.</content>
  </text>
  <text id="158257">
    <content>گفتنی است فاز ۱۲ میدان گازی پارس جنوبی بزرگ‌ترین فاز در میادین گازی جنوب کشور است که ظرفیت تولید گاز کشور را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="158258">
    <content>فصل دوم در فوریه‌ی ۲۰۲۲ در دستور کار قرار گرفت و گان نویسندگی و کارگردانی تمام قسمت‌ها را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="158259">
    <content>کشتی باری ایرانی ۲۵۰۰ تن مایحتاج اولیه مانند آرد، برنج، دارو و آب را حمل می‌کند که در یمن به‌سبب درگیری‌ها به‌شدت نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="158260">
    <content>اگر شرایط اقتصادی مناسب باشد تصور می‌کنم سال ۱۳۹۰ سال موفقی برای سینمای ایران باشد و فروش‌های بالایی در انتظار آثار باشد.</content>
  </text>
  <text id="158261">
    <content>داوران این جشنواره اساتید مطرح کشوری هستند و آخرین مهلت ارسال آثار ۱۵ دی و معرفی برگزیدگان بهمن ماه است.</content>
  </text>
  <text id="158262">
    <content>مدیر عامل نمایشگاه بین‌المللی کرمانشاه دراین‌رابطه به خبرنگار مهر، گفت: این نمایشگاه از امروز ۱۲ مرداد ماه به مدت پنج روز آماده بازدید علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="158263">
    <content>خبرگزاری فارس: هفت طرح عمرانی با اعتباری بالغ بر یک میلیارد و ۴۳۰ میلیون تومان در بخش مرکزی رشت مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="158264">
    <content>برنامه اقلیم کردستان عراق افزایش صادرات نفت از رقم روزانه ۱۵۰ هزار بشکه کنونی به ۴۰۰ هزار بشکه در روز تا پایان سال ۲۰۱۴ است.</content>
  </text>
  <text id="158265">
    <content>بر اساس آمار اداره گذرنامه عربستان تعداد کارگران خارجی که مسئولان سعودی برای اخراج آنان دست‌به‌کار شده‌اند، طی سه ماه گذشته ۲۰۰ هزار نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158266">
    <content>شمشیربازی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۸ نام رویداد ورزش شمشیربازی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۰۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158267">
    <content>به گفته وی، این گزارش از ۳۴۵ منطقه افغانستان آماده شده که در آن با ۲۰ هزار خانواده و ۱۵۰ هزار نفر گفت‌وگو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158268">
    <content>دوره دیگری هم مثلا داریم که در پایان شهریور ۷۰۰ نفر از نخبگان روستایی را به مشهد می‌بریم که بچه‌های مسجد هستند.</content>
  </text>
  <text id="158269">
    <content>بسکتبال در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۹۲ نام رویداد ورزش بسکتبال در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۹۲ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158270">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سیر تحولات و رویدادهای سیاسی و نظامی در منطقه طی ۲۰ سال گذشته نشان می‌دهد این عملی است.</content>
  </text>
  <text id="158271">
    <content>به‌همین خاطر بعد از ۳ شبانه‌روز به اسارت گرفتن دوست پولدارشان، او را با دست‌وپای بسته در حاشیه شهر جاده کرج رها کردند.</content>
  </text>
  <text id="158272">
    <content>سید حسن قاضی‌زاده هاشمی وزیر بهداشت و درمان کشورمان در روز ۱۱ فروردین به منطقه عملیاتی کربلای چهار سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158273">
    <content>قاضی پرونده فساد ۳ هزار میلیارد تومانی درباره اقدامات دستگاه قضایی برای بازگشتن مهرگان نیز گفت: اقدامات لازم انجام‌شده است تا این فرد نیز بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="158274">
    <content>محمدعلی فرامینی افزود: برای تقویت فشار آب آشامیدنی هزار و ۱۱۴ خانوار در این روستاها بیش‌از ۴ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158275">
    <content>کاهش شدید قیمت نفت که از تابستان ۲۰۱۴ آغاز شده‌است، نشان‌دهنده تغییرات مهم ساختاری بازار جهانی نفت است.</content>
  </text>
  <text id="158276">
    <content>او در راه صعود ایران به مرحله نهایی جام جهانی برزیل و نیز به جام ملت‌های آسیا ۲۰۱۵ نقش زیادی داشت.</content>
  </text>
  <text id="158277">
    <content>شهردار بندر سیراف اضافه کرد: این طرح از سال ۹۰ آغاز شده و به متراژ هفت هزار مترمربع به بهره‌برداری نهایی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158278">
    <content>دفاع از افزایش نرخ ارز و سایر آموزه‌های اقتصاد آزاد امروز به مانند مارکسیسم در دهه ۵۰ تبدیل به تابو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158279">
    <content>شبکه خبری المیادین اعلام کرد که مرد شماره ۲ گروه تروریستی داعش در یک حمله هوایی در غرب موصل کشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158280">
    <content>بر اساس برآوردها در صورت تحقق این رویداد، ۲۰۰۰ مورد از جزایر اندونزی به زیر آب خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="158281">
    <content>این تالاب در ۱۸ کیلومتری شمال باختری بستان‌آباد تبریز قرار دارد و ارتفاع آن از سطح دریا ۱۸۹۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="158282">
    <content>بر اساس برآوردهای دیده بان حقوق بشر سوریه، تا ماه اوت سال ۲۰۱۵ در این جنگ نزدیک به ۳۳۰ هزار نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158283">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان اردبیل گفت: تعمیر و بازسازی سیستم حرارت مرکزی مدارس به بیش‌از ۵۰۰ میلیون تومان اعتبار نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="158284">
    <content>با ورود توده هوای سرد و برودت هوا، کمیته بحران در مرکز منطقه ۸ انتقال گاز کشور تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158285">
    <content>اما، بعد از شکست در انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۱۹۷۴، سیاست بیشتر از قبل زندگی میتران را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="158286">
    <content>دقیقه ۳: پرسپولیس در این دیدار که از حمایت ۱۰۰ هزار تماشاگر بهره می‌برد توانست با اتکا به این پشتوانه بازی را هجومی آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="158287">
    <content>گفتنی است در سال ۸۶ نیز استاد شجریان تحت عمل جراحی ریه قرار گرفته بود و پس‌از یک هفته از بیمارستان مرخص شد.</content>
  </text>
  <text id="158288">
    <content>مردی انگلیسی که برای دریافت حق بیمه ۳۰۰ هزار پوندی همسر دومش را در اقدامی جنون‌آمیز به قتل رسانده بود، پس‌از یک‌سال بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="158289">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، روزنامه کشور روز چهارشنبه ۱۷ اردیبهشت در ستون اخبار ویژه خود اخباری را به شرح زیر منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="158290">
    <content>این سامانه در سال ۲۰۰۴ معرفی شد و دربرگیرنده شناسایی الکترونیک گاو و ثبت مرکزی جابجایی آن‌ها در یک پایگاه داده ملی است.</content>
  </text>
  <text id="158291">
    <content>یادآوری می‌شود بیست و نهمین دوره نمایشگاه کتاب چین از تاریخ ۴ تا ۸ شهریورماه در شهر پکن برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158292">
    <content>گل جواد نکونام با وجود ۱۰ نفره بودن، پیروزی بسیار مهمی را برای ایران مقابل ۱۰۰ هزار تماشاگر خانگی به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="158293">
    <content>مجسمه‌های او گاهی اوقات تا ۶ متر ارتفاع دارند و البته شباهت بسیاری نیز به قلعه ها و خانه‌های اسرار آمیز انیمیشن های فانتزی دارد.</content>
  </text>
  <text id="158294">
    <content>استاندار کرمان گفت: ۷۰ درصد وقتم را برای مسائل اقتصادی، ۲۰ درصد را برای فرهنگ و ۱۰ درصد را هم برای سیاست می‌گذارم.</content>
  </text>
  <text id="158295">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن گلستان گفت: استان گلستان بیش‌از یک‌هزار روستا دارد که بالغ بر ۹۰۰ روستا قابلیت اجرای طرح هادی را دارند.</content>
  </text>
  <text id="158296">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی خوزستان از اختصاص ۳۲۰ میلیون تومان اعتبار از محل اعتبارات تملک و دارایی به امور کتابخانه‌های بهبهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158297">
    <content>در ۴۳۷ قمری به لبون یمن رفت و مردم را به قیام دعوت کرد تا قوانین کتاب و سنت و شرع را به پا دارد.</content>
  </text>
  <text id="158298">
    <content>اگر بتوانیم در این چند سال وضعیت را به شروع ۸ سال قبل برگردانیم، راه سختی در پیش داریم.</content>
  </text>
  <text id="158299">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بندرعباس؛ استاندار هرمزگان گفت: ۱۳ میلیارد ریال برای تکمیل این واحد های مسکونی اختصاص داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158300">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از تبریز، دو تیم شهرداری تبریز و شهرداری ساوه از ساعت ۱۶ عصر امروز در تبریز به مصاف یکدیگر رفتند.</content>
  </text>
  <text id="158301">
    <content>درعین‌حال، از سال ۲۰۰۱، ارتش پاکستان نیز درحدود ۲۰ میلیارد دلار برای حمایت‌های نظامی، از آمریکا دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158302">
    <content>طرح قدیم سکه بهار آزادی با افت ۱۰ هزار تومانی و با قیمت ۹۵۵ هزار تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="158303">
    <content>معاون امور بازرگانی سازمان صنعت، معدن و تجارت استان زنجان زمان بازدید از این نمایشگاه را بعداز ظهرها از ساعت ۱۶ تا ۲۲ عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="158304">
    <content>این عضو شورا در ادامه عنوان کرد: در دوران ستم‌شاهی ۴۷ هزار مدرسه در کشور فعالیت می‌کرد و اکنون ۱۹۴ هزار مدرسه مشغول فعالیت است.</content>
  </text>
  <text id="158305">
    <content>آزمون‌های ورود به حرفه مهندسان برای ۳ هزار و ۲۴۳ داوطلب در روزهای پنج شنبه و جمعه اول و دوم مرداد در همدان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158306">
    <content>به گزارش خبرنگار اجتماعی باشگاه خبرنگاران براساس مصوبه هیات مدیره پست بانک نرخ سود سپرده‌های ستاره دنباله‌دار این بانک به ۲۰ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="158307">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست سازمان صنعت، معدن و تجارت همدان از صادرات بالغ بر ۱۷ میلیون دلار کالای کشاورزی در طول سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158308">
    <content>این مسئول ادامه داد: این جشنواره در سه مرحله بهمن و اسفند ماه ۹۲ و مرحله سوم در اردیبهشت ۹۳ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158309">
    <content>به گفته حسن سوزن معاون دادستان استانبول، یکی از دادستان‌های جدید کیفرخواستی را درباره پرونده ۱۷ دسامبر تنظیم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158310">
    <content>خبرگزاری فارس: شهرداری قم در راستای طرح‌های نوروزی خود، بیش‌از ۲۵۰ هزار نهال و درختچه را به‌صورت رایگان در میان شهروندان قم توزیع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158311">
    <content>من که در لیگ، تیمم را ۷ روز هفته در اختیار دارم گاهی برای یک تغییر تاکتیک به ۵۰ روز زمان نیاز دارم.</content>
  </text>
  <text id="158312">
    <content>شورای وزیران، رکن سیاسی و تصمیم گیر دی ۸ است که با حضور وزیران امور خارجه هشت کشور، سالی یک‌بار تشکیل جلسه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="158313">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار رشت از تصویب ۴۹۲ طرح کشاورزی با اعتباری بالغ بر ۳۲ میلیارد تومان در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158314">
    <content>مرکز بخش زرین‌آباد شهرستان دهلران در این استان است که در ۱۲۲ کیلومتری جنوب خاوری شهر ایلام واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158315">
    <content>در سال ۱۲۸۳ شمسی در تویسرکان مدرسه‌ای به سبک نوین دایر کرد اما عده‌ای از عوام به تحریک مرتجعین آن را تخریب کردند.</content>
  </text>
  <text id="158316">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خدابنده گفت: امسال ۲۳ هزار تن سیب از باغات شهرستان خدابنده برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158317">
    <content>کارآگاه حقیقی نام مجموعه‌ای از مجلات است که در سال ۱۹۲۴ میلادی پایه‌گذاری شده‌اند و به انتشار داستان‌های جنایی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="158318">
    <content>به گفته مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی، روز چهارشنبه دمای هوای ۲۴ استان کشور به زیر صفر خواهند رسید.</content>
  </text>
  <text id="158319">
    <content>فرماندار بیرجند خاطرنشان کرد: در سفر این هفته هیات دولت به خراسان جنوبی ۱۲ طرح عمرانی با هزینه ۷۷۷ میلیارد ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="158320">
    <content>بعدها در خبرها آمد در جلسه وزیر اقتصاد با اهالی مجلس ایشان نرخ دلار برای بازار غیر رسمی را ۲۷۰۰ تومان منطقی دانسته است.</content>
  </text>
  <text id="158321">
    <content>مظفری نیا در پایان گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون تعداد بیش‌از ۶ هزار جلد کتابچه و بروشور به شهروندان هدیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158322">
    <content>مدیر کل موزه‌های کشور درباره نرخ بلیت موزه‌ها برای گردشگران خارجی نیز گفت: بلیت موزه‌ها برای گردشگران خارجی ۱۵ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="158323">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان نور گفت: برای نخستین‌بار ۱۰۰ فیلم برتر جشنواره رشد در مدارس و کانون‌های فرهنگی هنری نور و رویان اکران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158324">
    <content>یعنی کاری را که باید با ۱۰۰ دلار انجام می‌شد با ۱۵۰ دلار انجام می‌داد و تازه معلوم نبود نتیجه مثبت باشد یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="158325">
    <content>روزها و هفته‌های بعد از کناره‌گیری جابز از مدیرعاملی اپل در سال ۲۰۱۱ نگرانی‌های زیادی درباره آینده شرکت وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="158326">
    <content>لازم به ذکر است که متهم پیش‌از این نیز به اتهام تعرض و جرایم مربوط به مواد مخدر به ۱۳ سال حبس بازداشت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158327">
    <content>عصر روز گذشته ۲۲ بهمن ماه، علی مرادخانی، معاون هنری وزیر ارشاد با محمدعلی کشاورز که این روزها در سلامت کامل قرار دارد، دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="158328">
    <content>امروز ۱۶ اسفند مراسم اختتامیه نهمین دوره جشنواره شعر فجر در تالار وحدت برگزار شد تا پرونده این دوره از این جشنواره هم‌بسته شود.</content>
  </text>
  <text id="158329">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان شهرستان اسلام آباد غرب گفت: ساخت و تکمیل بیمارستان شهرستان اسلام آباد غرب نیازمند ۱۲۰ میلیارد ریال اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="158330">
    <content>خبر این تصمیم نیز از طریق مطبوعات و رسانه‌ها به ۸۲ شهر ترکیه رسید و شور و شوقی در مردم ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158331">
    <content>این کشتخوان ۴۵۰ مالک آب دارد و ۶ هزار نفر در این منطقه مالک زمین کشاورزی و باغات پسته و انار هستند.</content>
  </text>
  <text id="158332">
    <content>این نمایشگاه تا ۱۸ آذر ماه در گالری آران به نشانی خیابان خردمند شمالی، خیابان دی، شماره ۱۲ میزبان علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="158333">
    <content>تعداد نمایندگان سنای ایالات متحده‌ی آمریکا ۱۰۰ نفر است و هر ایالت فارغ از بزرگی یا کوچکی، دو نماینده در سنا دارد.</content>
  </text>
  <text id="158334">
    <content>معاون بازرگانی سازمان تعاون روستایی اصفهان گفت: تاکنون بیش‌از ۱۵ هزار تن گندم توسط مراکز خرید سازمان تعاون روستای استان اصفهان خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158335">
    <content>مسیر دسترسی ورودی و خروجی تونل امامزاده هاشم که در مجموع بیش‌از ۵ هزار و ۴۰۰ متر طول دارد، بهره‌برداری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158336">
    <content>منتقدان دولت آمریکا اوباما را متهم به کم‌کاری در مورد حفظ حدود ۱۰ هزار نیروی نظامی این کشور در عراق در سال ۲۰۱۱ میلادی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158337">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان جهرم از تولید سالانه ۷۵ هزار تن انواع سبزی در سطح ۴۰۰ هکتار از مزارع این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158338">
    <content>تقریبا ۲۵ درصد از جمعیت جهان دارای این تفاوت‌های ژنی هستند که به آن‌ها در پیشگیری از ابتلا به بیماری پارکینسون کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158339">
    <content>شایعات در مورد طراحی محصولات اپل همیشه زیاد بوده‌است و در مورد آیفون ۵ اس ای هم این شایعات قوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="158340">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره راه‌وترابری شهرستان قروه شاخص بهره‌مندی روستاییان این شهرستان از راه آسفالته را بیش‌از ۵۳ درصد عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="158341">
    <content>کمیته تحقیق کنگره آمریکا در سال ۲۰۰۹ میلادی اعلام کرد هزینه هر نظامی مستقر در افغانستان برای دولت آمریکا یک میلیون دلار است.</content>
  </text>
  <text id="158342">
    <content>ما در این سفر به‌عنوان نمونه شاهد بودیم که آقای رئیس‌جمهور از طریق رسانه ملی با ۳۰ شهر استان ارتباط مستقیم برقرار کردند.</content>
  </text>
  <text id="158343">
    <content>تیم ملی والیبال زنان اتحاد جماهیر شوروی، تیمی که از سال ۱۹۹۱ تا ۱۹۵۲ نماینده اتحاد جماهیر شوروی در مسابقات بین‌المللی والیبال بود.</content>
  </text>
  <text id="158344">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره کتابخانه‌های عمومی آبادان گفت: بیش‌از ۶۸ هزار و ۱۸۹ عنوان کتاب برای استفاده شهروندان در کتابخانه‌های آبادان موجود است.</content>
  </text>
  <text id="158345">
    <content>در سال ۱۹۷۷، کالیفرنیا قوانینی را برای کارایی تصویب کرد که یکی از این قوانین سازندگان یخچال را به رعایت برخی استانداردها مجبور می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="158346">
    <content>در زمانی دیگر، در ۱۸۹۹، در وین، دختر جوان ۱۸ ساله‌ای بود که دورا نام داشت.</content>
  </text>
  <text id="158347">
    <content>اکنون هم پروژه‌های بالای ۳۰ درصد را انجام می‌دهیم و با اتمام این پروژه‌ها یک رکورد بر جای خواهیم گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="158348">
    <content>صبح ۲۸ مرداد در زندان بودم که حدود ساعت ده آمدند و به من گفتند: یک خانمی آمده و می‌خواهد تو را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="158349">
    <content>مقامات امنیتی ولایت لوگر در شرق افغانستان از کشته شدن ۱۲ شبه نظامی طالبان از جمله ۳ فرمانده مهم این گروه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158350">
    <content>رئیس شعبه تعزیرات حکومتی خراسان جنوبی یادآور شد: ارزش ریالی این پرونده‌ها ۴۶۰ میلیارد ریال بوده‌است که از این میزان ۱۱ میلیارد ریال وصول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158351">
    <content>مقدار جریمه ایران بین ۱۳ تا ۱۵ درصد است و رقم زیادی نیست، البته رقم جریمه محرمانه است.</content>
  </text>
  <text id="158352">
    <content>پلیس لهستان از برچیده شدن دو کارخانه بزرگ غیرقانونی تولید سیگار و یک انبار کالا در این کشور و بازداشت ۲۰ نفر دراین‌رابطه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158353">
    <content>براساس سرشماری مرکز آمار ایران سال ۱۳۹۰ این روستا با جمعیتی بالغ بر ۳۰۲ نفر و ۹۳ خانوار ساکن در محل واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158354">
    <content>خانی اضافه کرد: همچنین در هفته گذشته ۱۵ نفر برای دریافت کد بورسی جدید به تالار بورس منطقه‌ای خراسان شمالی مراجعه کردند.</content>
  </text>
  <text id="158355">
    <content>کرد تصریح کرد: اعتبار اولیه این پروژه بالغ بر ۴۵۰ میلیون تومان بوده که تاکنون ۲۰۰ میلیون تومان آن به پیمانکار پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158356">
    <content>خندیدم و با خودم فکر کردم برنامه ۱۰۰ روزه به نتیجه رسید و اغلب مدیرانی که باید تغییر می‌کردند جای خود را به جوان‌ترها دادند.</content>
  </text>
  <text id="158357">
    <content>گروه فعالیت‌های قرآنی: رئیس سازمان حج و زیارت خراسان شمالی گفت: تا پایان سال جاری ۲۵۰۰ نفر از این استان به عتبات عالیات اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158358">
    <content>به گفته این دیپلمات‌ها، مصر نیز برای نخستین بار طی ۵ سال گذشته با گردهم آمدن این گروه مخالفت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158359">
    <content>کانن سیتی شهری در ایالت کلرادو کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۶، ۴۰۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158360">
    <content>تلگرافی از تهران این پیام را مخابره کرد که مخالفان مذهبی شاه بیشترین قدرت خود را از سال ۱۹۶۳ تا کنون کسب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158361">
    <content>در همین راستا رویترز نیز اعلام کرد که انفجار در فرودگاه بغداد ۲ کشته و ۱۲ زخمی بر جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="158362">
    <content>این قانون پیشنهادی می‌تواند الحاقیه‌ای برای اعلامیه‌ی استقلال اسرائیل در ماه می ۱۹۸۴ باشد که اسرائیل را به‌عنوان کشوری یهودی تعریف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158363">
    <content>تیم ایران فردا برای تعیین سرگروهی در آخرین دیدار خود در مرحله گروهی از ساعت ۱۵ به مصاف تیم ژاپن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158364">
    <content>رییس هیئت ورزش‌های همگانی استان البرز ادامه داد: بر اساس پیش‌بینی‌های صورت‌گرفته تخمین زده شده‌است بیش‌از ۱۰ هزار نفر در این همایش مشارکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="158365">
    <content>در بازار امروز پایتخت نیم سکه با ۲ هزار تومان کاهش نسبت‌به دیروز ۴۷۸ هزار تومان به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="158366">
    <content>این شرکت به‌دلیل فشارهای دولت آمریکا در سال ۲۰۱۰ میلادی فعالیت خود در پروژه میدان نفتی آزادگان را متوقف کرده بود.</content>
  </text>
</textCollection>