<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="158367">
    <content>از ابتدای دی‌ماه دوربین‌های ثبت تخلف به ازای هر ساعت ورود در محدوده زوج و فرد جریمه ۲۰ هزارتومانی را برای خودروهای متخلف اعمال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158368">
    <content>بیشینه دمای امروز تهران ۲۸ درجه و فردا ۲۹ درجه می‌باشد و کمینه دمای فردا صبح ۱۵ درجه سانتی گراد پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158369">
    <content>فانی افزود: خرید آموزش که در بودجه ۹۴ به تصویب رسیده، نویدی است که این بسته را بتوانیم ادامه دهیم.</content>
  </text>
  <text id="158370">
    <content>شاهی همچنین از آغاز عملیات ساخت گود باستانی و مجموعه ورزشی شهرداری بجنورد نیز در روزهای ۱۴ و ۱۷ بهمن ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158371">
    <content>پیش‌از این در سال ۲۰۰۹ نشست شورای امنیت با موضوع اشاعه تسلیحات هسته‌ای، به ریاست اوباما برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158372">
    <content>تراکتور در خانه ۱۵ گل زده و بطور متوسط در هر بازی بیش‌از ۲ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="158373">
    <content>عربستان هم با ۶ امتیاز در رده دوم قرار گرفت و برای صعود به مرحله نهایی باید منتظر نتایج دیگ گروه‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="158374">
    <content>شهردار شهرکرد تصریح کرد: از بودجه پیشنهادی سال آینده این شهرداری ۷۷ درصد آن عمرانی و ۲۳ درصد دیگر آن مربوط به امور جاری است.</content>
  </text>
  <text id="158375">
    <content>مدیح بیان کرد: در دهه فجر در پارک جنگلی بحث نور پردازی را نیز داریم که بالغ بر ۴۰۰ میلیون تومان برای آن سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158376">
    <content>این زوج نزدیک به ۴۰ سال است که با یکدیگر زندگی می‌کنند و در طول این مدت یک کار شگفت‌انگیز انجام داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158377">
    <content>مستند انقلاب ۵۷ نیز در این زمینه به‌صورت خاص فعالیت‌های جدی انجام داده است که در ادامه این بخش به‌تفصیل به آن پرداخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158378">
    <content>تیم ملی فرنگی ایران در ۶ وزن باقی‌مانده طی فردا و پس فردا مقابل حریفان به روی تشک خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="158379">
    <content>شایان ذکر است، امروز قیمت طلا در بازارهای جهانی قدری کاهش یافت و در هر اونس به ۱۲۳۷ دلار و ۷۰ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="158380">
    <content>او ۱۵ سال سن دارد و آنقدر عملکرد خوب بوده که مانوئل نویر دروازه بان بایرن مونیخ از او به‌عنوان نابغه یاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158381">
    <content>روسیه، کریمه را در سال ۱۷۸۳ اشغال کرد و در دویست سال گذشته، قدرت اصلی در کریمه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158382">
    <content>رشد قیمت سوناتا نیز طی روزهای اخیر ۳ میلیون تومان بوده و درحال‌حاضر این خودرو ۱۳۰ میلیون تومان معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158383">
    <content>سرپرست دانشگاه شهرکرد نیز در این نشست گفت: بودجه سال آینده این دانشگاه با افزایش ۵۵ درصد رشد پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158384">
    <content>اردوگاه ۷ هزار نفری نگهداری مجرمان معتاد در تهران باید تا چند ماه آینده افتتاح شود اما برخی مشکلات زیرساختی همچنان باقی است.</content>
  </text>
  <text id="158385">
    <content>در مجموع باید بگویم که کسب ۸ امتیاز در ۵ بازی شاید راضی کننده نباشد ولی برای شروع چندان هم بد نیست.</content>
  </text>
  <text id="158386">
    <content>به نوشته روزنامه حریت ترکیه، این مهم‌ترین انتخابات پارلمان ترکیه از سال ۱۹۵۰ میلادی تاکنون به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158387">
    <content>آمارها وزارت نیرو همچنین نشان می‌دهد علاوه‌بر کلان شهرها ۵۱۳ شهر کشور نیز با کم بود منابع آب در تابستان امسال روبه‌رو بودند.</content>
  </text>
  <text id="158388">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان خرم‌دره از جمع‌آوری یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال صدقه در شهرستان خرم‌دره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158389">
    <content>مانور موشکی پیامبر اعظم ۶ که از دیروز در سراسر کشور آغاز شده‌است، امروز رسانه‌های خبری و روزنامه عربی منطقه را به خود مشغول کرد.</content>
  </text>
  <text id="158390">
    <content>مدیر سازمان فرهنگی ورزشی شهرداری اراک گفت: نمایشگاه صنایع دستی و دست‌سازه‌های هنری از ۲ تا ۷ اسفندماه در اراک برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158391">
    <content>این تحلیل در شرایطی صورت می‌گیرد که پیش‌بینی کسری بودجه ۳۱ هزار میلیارد تومانی برای سال آینده صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158392">
    <content>پیمایش با اختلاف دید با معرفی بازی‌های ویدیویی در اوایل دهه ۱۹۸۰ در گرافیک رایانه‌ای ۲ بعدی محبوب شد.</content>
  </text>
  <text id="158393">
    <content>به گزارش ایسنا رامین حضرتی یکی از ربوده شدگان مرزی متولد و ساکن روستای گودالی سلاخی در ۱۸ کیلومتری بجنورد است.</content>
  </text>
  <text id="158394">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان لردگان گفت: مردم خیر این شهرستان امسال تاکنون ۴ میلیارد و ۷۴۵ میلیون ریال زکات پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158395">
    <content>سایت جامع شهری تعریف‌شده برای سلطانیه با بررسی ۲۵ شهر که پنج شهر آن در ایران قرار دارد، انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158396">
    <content>در دو بازی پیش رو به جدول و جایگاه تیم‌ها نگاه نمی‌کنیم و تنها می‌خواهیم ۶ امتیاز را کسب کنیم.</content>
  </text>
  <text id="158397">
    <content>تا قبل‌از سال ۸۸ مردم به‌دنبال چهره‌ها بودند و نگاه می‌کردند که چهره‌ها چه می‌گویند تا همان کار را انجام بدهند.</content>
  </text>
  <text id="158398">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، سازمان ملل متحد اعلام کرد، همین تعداد نیز در سال ۲۰۱۶ به اروپا مهاجرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158399">
    <content>این باشگاه تاکنون ۳۹ بار در لیگ دسته اول، ۳۰ بار در لیگ دسته دوم و ۹ بار در لیگ دسته سوم حضور داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="158400">
    <content>منابع خبری از هلاکت ۱۰ عضو گروه تروریستی داعش در جریان عملیات ارتش عراق در استان دیالی خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="158401">
    <content>بین سال‌های ۱۹۸۱ تا ۲۰۰۱، تعداد افرادی که از بیماری ایدز ۱ درگذشته‌اند، بیش‌از تعداد کشته‌شدگان هر بیماری دیگر در تاریخ بشر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158402">
    <content>چرا در یک کشور ۸۰ میلیون نفری فروش محصولات داخلی با مشکل مواجه است اما کشورهای دیگر برای فروش کالایشان در ایران موفق هستند؟</content>
  </text>
  <text id="158403">
    <content>شبکه خبری المیادین روز شنبه گزارش داد: ۲۰ میلیون شهروند یمنی از جمعیت ۲۵ میلیونی این کشور اکنون در معرض یک فاجعه انسانی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="158404">
    <content>درحالی‌که بیماران و مراجعه‌کنندگان وحشت کرده بودند ۵ مرد با حمله به پسر جوان او را به قتل رسانند.</content>
  </text>
  <text id="158405">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام نور خرمشهر از احداث سوله ورزشی با اعتبار اولیه ۵۰۰ میلیون تومان در این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158406">
    <content>بنا بر اعلام رادیو رژیم صهیونیستی تنها به مردان بالای ۴۰ سال دارای کارت‌های شناسایی آبی‌رنگ اجازه ورود به مسجدالاقصی داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158407">
    <content>روزی که در آن ۳۰۷ میلیون اروپایی، یورو را در جیب شان گذاشتند و خرید با آن را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="158408">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان خرم‌دره گفت: تعداد حامیان طرح اکرام این نهاد در این شهرستان ۳۶۲ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="158409">
    <content>شیخیانی ابراز داشت: این پارک بزرگ خانواده هم‌اکنون ۴۰ درصد پیشرفت دارد و امیدوار هستیم در موعد مقرر به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="158410">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تیم ملی والیبال ایران با پیروزی ۳ بر صفر توانست عنوان نخست رقابت‌های قهرمانی آسیا را به خود اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="158411">
    <content>در این رزمایش جنگنده های اف ۱۶ ارتش با پرواز بر فراز اراضی دشمن فرضی زمینه را برای حمله زمینی نیروهای پیاده‌نظام مساعد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158412">
    <content>رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی خراسان شمالی گفت: آمادگی‌ها برای برگزاری نماز عید فطر در ۲۲ شهر استان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="158413">
    <content>اقبالی خاطر نشان کرد: سعی ما بر این است که نتایج تکمیل ظرفیت کارشناسی ارشد را تا ۱۵ مهر ماه اعلام کنیم.</content>
  </text>
  <text id="158414">
    <content>ناگفته نماند که ان دلال نیز نیم تنه را در سال ۱۹۳۹ از یک حراجی در نیویورک خریداری کرده!</content>
  </text>
  <text id="158415">
    <content>یکی از غارهای آبی شگفت‌انگیز آسیا در ۲۵ کیلومتری شهر روانسر در کرمانشاه قرار دارد که از جذابیت ویژه‌ای برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="158416">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهر همدان گفت: امسال ۴ هزار نفر از شهروندان همدان در کلاس‌های آموزش خدمات ایمنی شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="158417">
    <content>این شکارچی که ۵۸ سال سن داشته با حالی وخیم به بیمارستان مشهد انتقال یافته که بر اثر شدت صدمات جان باخت.</content>
  </text>
  <text id="158418">
    <content>به گفته وی آمار فوتی‌های تصادفات نوروز سال ۹۳ در محدوده زمانی ۲۵ اسفند تا ۱۵ فروردین نیز ۱۳ مورد بود.</content>
  </text>
  <text id="158419">
    <content>برگزارکنندگان این نمایشگاه پیش‌بینی می‌کنند بیش‌از ۱۰۰ هزار نفر از ۳۷ کشور جهان از این نمایشگاه پنج روزه بازدید خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="158420">
    <content>اگر نتوانید ۱۵۰ تا ۲۰۰ دلار اضافی در ماه کسب کنید، شانس شما برای دستیابی به آزادی مالی فقط یک رویای دست‌نیافتنی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="158421">
    <content>مازندران ۴۸۰ هزار دانش‌آموز دارد و بیش‌از ۴۰ هزار کودک و نوجوان در استان زیر پوشش کانون پرورش فکری قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="158422">
    <content>به گزارش ایرنا، شهرستان ۸۵ هزار نفری آستارا دارای ۳۲ روستا در بخش مرکزی و ۳۰ روستا در بخش لوندویل است.</content>
  </text>
  <text id="158423">
    <content>در تیر و مرداد ۱۳۶۴ در خبرها و بولتن‌ها شاهد تحرک زیادی از طرف شما برای دریافت بودجه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="158424">
    <content>پرونده ادعا می‌کرد که ترامپ در سال ۲۰۱۳ با چند روسپی در یک هتل در مسکو بوده و روس‌ها از آن فیلم‌برداری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158425">
    <content>گروگان گیری ۴۳۷ هزار بیکار برآوردها نشان می‌دهد هزینه ایجاد هر شغل پایدار در کشور در حدود ۱۶۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="158426">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان سمیرم از رشد ۱۱۰ درصدی کشف مواد مخدر نسبت‌به سال گذشته در شهرستان سمیرم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158427">
    <content>فرمانده سپاه شهرستان سمنان گفت: آمریکا هنوز از اقتدار و غیرت ملت ایران که پیروزی سال ۵۷ را رقم زد، بیم و هراس دارد.</content>
  </text>
  <text id="158428">
    <content>در گام اول ۱۴ شرکت بازار سرمایه به‌صورت داوطلبانه اظهار تمایل کردند تا اطلاعات خود را به این شیوه منتشر کنند.</content>
  </text>
  <text id="158429">
    <content>مدیرکل زندان‌ها و اقدامات تأمینی و تربیتی استان بوشهر از بدهی ۱۷ میلیارد تومانی زندانیان جرائم غیرعمد استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158430">
    <content>معاون فرهنگی و امور تربیتی وزارت ورزش و جوانان از ارائه بسته پیشنهادی ۹ گانه ازدواج در هفته ازدواج به هیات دولت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158431">
    <content>کاروند تصریح کرد: این ضریح در شهر اصفهان ساخته‌شده و برای ساخت آن ۱۵۰ میلیون ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158432">
    <content>رئیس سازمان ثبت احوال کشور گفت: از ۲۲ بهمن امسال کارت‌های هوشمند ملی جایگزین کارت‌های ملی قدیمی در کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158433">
    <content>استاندار تهران گفت: رئیس‌جمهور صبح روز سه‌شنبه ۵ خرداد ماه اولین سفر خود را به استان تهران آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158434">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در سایر شهرستان‌های استان ایلام ادارات و مراکز آموزشی راس ساعت ۹ صبح آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158435">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران از اختصاص ۲۴۰ میلیون تومان اعتبار برای احداث و تعمیر مساجد و مصلی مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158436">
    <content>روز جهانی قدس، یادگاری از معمار کبیر انقلاب اسلامی، در ۳۳ سال گذشته حاوی پیامی درخشان و زمینه‌ساز بیداری اسلامی در کشورهای منطقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158437">
    <content>فعالیت‌های شورای فرهنگی بریتانیا در ایران در سال ۲۰۰۹ تعطیل شد؛ اما فعالیت شبکه‌های رادیو تلویزیونی بی‌بی سی فارسی در ایران به‌رغم پارازیت‌ها ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="158438">
    <content>او در ماه مارس، ۵۰ هزار یورو به یک پسر جوان بیمار کمک کرد تا تحت عمل جراحی قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="158439">
    <content>این گزارش همچنین از رشد ۶۴ درصدی تولید خودرو در کشور در سال ۹۳ نسبت‌به سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158440">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی هندیجان از ارسال ۵ هزار و ۹۴۶ اثر به کنگره ملی شعر خلیج فارس در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158441">
    <content>رئیس ستاد انتخابات فرمانداری تهران از نهایی شدن ثبت‌نام ۱۵۲ نفر برای انتخابات مجلس شورای اسلامی و ۳۳ نفر برای انتخابات خبرگان، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158442">
    <content>رحمانیان گفت: به‌عنوان نمونه در طالقان و در گرم‌ترین ساعات دمای هوای به بیش‌از ۳۶ درجه بالای صفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="158443">
    <content>کمیته تعیین رئیس‌های دانشگاه‌ها در شورای عالی انقلاب فرهنگی، احکام ریاست ۲ سرپرست واحدهای مرکز استان دانشگاه آزاد را تایید کرد.</content>
  </text>
  <text id="158444">
    <content>دراین‌بین شهری مانند تهران که حدود ۲۰ درصد مصرف گاز طبیعی را به خود اختصاص می‌دهد در اقلیم سرد ۳ قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158445">
    <content>اتابک افزود: این طرح از روز شنبه ۲۵ آبان‌ماه در سراسر استان آغاز و به مدت ۱۰ روز انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158446">
    <content>حدود سه ماه دیگر جام جهانی ۲۰۱۴ آغاز می‌شود اما ایران و برزیل همچنان از برنامه‌های خود عقب هستند.</content>
  </text>
  <text id="158447">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی گفت: برای تسریع در واگذاری مسکن مهر به متقاضیان، وام مسکن مهر به ۳۰۰ میلیون ریال افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="158448">
    <content>امروز حتی ۱۲ هزار نفر در کشور کار معین هستند و خودشان باید قبول می‌کردند که از مرکز استان به مناطق محروم بروند که نپذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="158449">
    <content>پیکر وی بعد از ظهر روز دوشنبه ۲۱ تیر از کلیسای واقع در خیابان ۳۰ تیر تشیع و در گورستان ارامنه به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="158450">
    <content>آمریکا امسال برای اولین نوبت پس‌از بمباران اتمی ژاپن در سال ۱۹۴۵، نماینده‌ای در مراسم یادبود قربانیان این جنایت خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="158451">
    <content>شما اگر نگاه کنید تیم چهارم جدول تنها ۶ امتیاز از ما عقب است و این فشردگی بالای صدر جدول را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="158452">
    <content>گنجی، در کنار فعالیت خود در دانشگاه تهران، از مهرماه ۱۳۳۵ تا مهرماه ۱۳۴۷ ریاست اداره‌ی کل هواشناسی ایران را نیز بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="158453">
    <content>رویای اجرای این تئاتر و نقشی را که در آن بازی خواهم کرد، روزی ۱۰۰ بار در ذهنم مرور می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="158454">
    <content>ارزش کل زمین و املاک ارزیابی شده توسط کارشناسان، ۷۹ میلیارد ریال است که مبنای مزایده و فروش زمین و املاک توقیف شده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="158455">
    <content>فیلمی که از این ابزار تبلیغاتی برخوردار باشد حداقل ۲۰ تا ۳۰ درصد می‌تواند مخاطبان خود را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="158456">
    <content>درحالی‌که که بر مبنای قانون بانکی ایران حداکثر تا ۸۳ درصد از سپرده ها را می‌توان تسهیلات پرداخت کرد.</content>
  </text>
  <text id="158457">
    <content>بنابراین گزارش، طراحی این هواپیما به سبکی بوده که می‌تواند با سرعت ۲۳۰ کیلومتر بر ساعت حرکت کند و قادر به انجام مانورهای ویژه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="158458">
    <content>با توجه به این مسئله بدهی باشگاه تراکتورسازی به سرمربی پرتغالی در سال اول ۲۰۸ هزار دلار شد و سپس به ۲۳۰ هزار دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="158459">
    <content>بسیاری از فاکتورهای فیلم‌های پر فروش را داشت و خیلی سخت بود اگر فروشش از مرز ۵۰۰ میلیون دلار رد نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="158460">
    <content>رئیس‌جمهور گفت: همانطور که ایران اراده لازم را برای حل‌وفصل مسئله هسته‌ای دارد، در نشست اول این اراده در ۶ قدرت اول دنیا دیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158461">
    <content>از روز پس‌از گشایش نماد، دامنه نوسان قیمت نیز به میزان ۵ درصد قیمت پایانی روز معاملاتی قبل تعیین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158462">
    <content>این فرودگاه در شهر جزیره کورو کشور فیجی قرار دارد و در ارتفاع ۱۰۹ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158463">
    <content>در این رقابت‌ها بیش‌از ۱۰ هزار ورزشکار از ۲۰۵ کشور حضور خواهند شد که در نهایت بین این ورزشکاران ۳۰۶ مدال طلا توزیع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158464">
    <content>بر اساس طرح کنگره، نمایندگان آمریکایی حداقل ۳۰ روز فرصت خواهند داشت تا هر توافق هسته‌ای با تهران را مورد بررسی قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="158465">
    <content>ارتباط برقرار کردن با مخاطبانی که درهم فشرده شده‌اند و فاصله شان از شما ۲۰ تا ۳۰ فوت است، کار خیلی سختی است.</content>
  </text>
  <text id="158466">
    <content>گل و صنوبر داستانی عاشقانه و تخیلی است که شیدایی شاعر ترکمن قرن ۱۸ میلادی آن را به رشته‌ی تحریر درآورده است.</content>
  </text>
  <text id="158467">
    <content>این تظاهرات در ادامه سلسله تظاهرات‌های روزهای اخیر است که تحت عنوان آمادگی برای سالگرد انقلاب ۱۴ فوریه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158468">
    <content>علیرضا رادمان اظهار داشت: با بهره‌برداری از این ۲۸ کانون تعداد کانون های فعال مساجد شهرستان های سبزوار، خوشاب و داورزن به ۱۱۶ کانون رسید.</content>
  </text>
  <text id="158469">
    <content>گیاهان داروئی ایران کتابی از علی زرگری است که در سال ۱۳۳۲ منتشر و برنده‌ی جایزه کتاب سال سلطنتی شد.</content>
  </text>
  <text id="158470">
    <content>براساس آمار ثبت‌شده معاملات مسکن از میزان کل قراردادهای منعقد شده در خرداد امسال ۳۵ درصد مربوط به بخش اجاره بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158471">
    <content>مودی ۶۴ ساله که چندین دهه ازدواج دوران نوجوانی خودش را پنهان کرده بود، سرانجام سال گذشته اعتراف کرد که همسرش وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="158472">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین بسیج اساتید استان قم از عضویت ۷۲۰ نفر از اساتید دانشگاه‌های قم در سازمان بسیج اساتید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158473">
    <content>اسماعیلی اجرای اصل ۴۴ قانون اساسی را درست دانست و اضافه کرد: باید در نحوه اجرای این قانون و واگذاری شرکت‌ها دقت شود.</content>
  </text>
  <text id="158474">
    <content>درگیری ارتش سوریه با این نیروهای مسلح تاکنون باعث از بین رفتن ۹ خودرو زره‌پوش و شماری از تروریست‌ها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158475">
    <content>شهید انصاری همچنین در سال ۱۳۵۵، سفری به لبنان داشت و با شهید چمران و امام موسی صدر دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="158476">
    <content>به‌هنگام ورودم به بازار سرمایه، حباب‌هایی که در بازار سهام شکل‌گرفته بود، از نیمه دوم سال ۸۳ شروع به تخلیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="158477">
    <content>صنف اظهار داشت: با ساخت هر یک از این دکل ها در کشور ۲۰۰ میلیارد ریال صرفه‌جویی ارزی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158478">
    <content>مدیرکل شیلات گیلان گفت: بیش‌از ۸۰ درصد ماهیان خاویاری و ۷۰ درصد ماهیان استخوانی در گیلان تکثیر و بازسازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158479">
    <content>بر همین اساس وی به دو جلسه از همراهی تیم مربوطه و پرداخت ۳ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="158480">
    <content>سپس آنان ۱۵ کارگر را که در طبقات بالا مشغول کار بودند، از طریق داربست ها به پایین انتقال دادند.</content>
  </text>
  <text id="158481">
    <content>بااین‌حال، کاسترو معتقد است که سرمربی اسپانیایی، که تنها ۱۲ ماه دیگر با سویا قرارداد دارد، به‌زودی قراردادش را تمدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158482">
    <content>من در تابستان ۵۸ به‌عنوان نگهبان یکی از درب‌های سالن نمایش به‌کار گرفته شدم در آن هفته فیلم تنگسیر در حال اکران بود.</content>
  </text>
  <text id="158483">
    <content>گفتنی است پیش‌از این نمایندگان مجلس سوم نیز قانون تشدید مقابله با اقدامات تروریستی دولت آمریکا را در سال ۶۸ تصویب کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="158484">
    <content>این جمهوری از دوازدهم آوریل ۱۹۱۸ م کار خود را آغاز کرد و از سرتاسر نخجوان نمایندگانی در آن حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158485">
    <content>رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور از ارائه بودجه سال ۹۵ طی آذر ماه به مجلس شورای اسلامی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158486">
    <content>این گیاه اوایل تابستان به گل نشسته و دارای میوه‌ی غلافی با ۳ تا ۶ عدد دانه‌ی لوبیا شکل است.</content>
  </text>
  <text id="158487">
    <content>به گزارش فارس هر لیر ترکیه ۱۴۵۰ تومان و درهم امارات ۸۸۰ تومان روی تابلوی صرافی‌ها نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158488">
    <content>این فیلم قرار بود در ماه می ۲۰۰۹ اکران شود، ولی تاریخ اکران آن به ۲۷ مارس ۲۰۰۹ تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158489">
    <content>مثلا گفتند که ۱۳۷ شرکت از اموال سازمان تأمین اجتماعی را به بابک زنجانی داده‌ام که ارزش آن بیش‌از ۳۰ هزار میلیارد تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="158490">
    <content>گفتنی است سریال کیمیا به کارگردانی جواد افشار و تهیه کنندگی محمدرضا شفیعی در ۱۰۰ قسمت برای شبکه دو سیما در حال تولید است.</content>
  </text>
  <text id="158491">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون میراث فرهنگی فارس از ادامه مرمت منزل تاریخی معزی در شهرستان استهبان با اعتباری بالغ بر ۲۸۰ میلیون ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158492">
    <content>این مسابقات با شرکت ۳۴۹ دانش‌آموز دختر از ۳۲ استان کشور از ۱۳ مرداد به مدت چهار روز به میزبانی اصفهان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158493">
    <content>فرمانده یگان حفاظت محیط‌زیست استان تهران از جلوگیری کامل از خرید و فروش سمندر لرستانی در ایام نوروز ۹۴ در استان تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158494">
    <content>صندوق این موزه دارای بیش‌از ۵۰ هزار آثار تاریخی می‌باشد که تنها ۲۰ درصد آن به نمایش گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158495">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان خدابنده از ارائه خدمات بیمه تامین اجتماعی به ۳۵۱ خانوار در خدابنده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158496">
    <content>شما می‌توانید صدمه‌ی کافی در ۱۰ دقیقه خرید غیرضروری آنلاین را طوری وارد کنید که تا پایان سال بودجه خودتان را از بین ببرید.</content>
  </text>
  <text id="158497">
    <content>به گفته وی تاکنون ۱۶ مدل جدید این دستگاه با کاربردها و مکانیزم های مختلف طراحی و تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158498">
    <content>رئالی‌ها که نیاز مبرمی به ۳ امتیاز این مسابقه داشتند هجومی ظاهر شدند و دو بار دیرک دروازه حریف خود را به لرزه درآوردند.</content>
  </text>
  <text id="158499">
    <content>تنها اشاره به این نکته کافی است که در سال‌های قبل‌از ۱۳۳۰ حضرتشان برای زیارت بیت‌الله الحرام به مکه مشرف شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="158500">
    <content>جایزه کتابی از رضا رهگذر است که در سال ۱۳۶۱ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="158501">
    <content>بر اساس این گزارش، بعداز ظهر امروز ۲۱ اردیبهشت ماه سفر رییس‌جمهور به شهرستان‌های استان خراسان رضوی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158502">
    <content>پنجمین دوره مسابقات رباتیک دانشگاه پیام نور ۵ تا ۷ اسفند ۹۳ به میزبانی دانشگاه پیام نور استان خوزستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158503">
    <content>شلدون شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۱۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158504">
    <content>ملت بزرگ ایران در طول بیش‌از ۳ دهه از عمر مبارک انقلاب، نشان داده‌اند که مصداق بارزی از برخورد شدید با کفار هستند.</content>
  </text>
  <text id="158505">
    <content>جام ملت‌های اروپا ۲۰۱۶ پانزدهمین دوره مسابقات فوتبال تیم‌های ملی کشورهای اروپایی است که هر چهار سال یک‌بار برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158506">
    <content>انتشار اسامی شهیدان انقلابی در روزنامه‌ها روزنامه‌های کیهان و اطلاعات در گزارش‌هایی اسامی و آدرس مزار ۳۰۰ شهید ناپدید انقلاب را منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="158507">
    <content>طبق محاسبات این مقاله بانک مرکزی ایران در سال ۱۳۷۳، به ازای هر روز کاری یک بخشنامه صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158508">
    <content>آن‌ها به پیش‌بینی ۲۲۸ سیاره پرداختند که بین یک تا سه مورد آن‌ها در محل قابل سکونت ستاره خود قرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158509">
    <content>بخشایش با اشاره به موارد تحریم شده در سال‌های گذشته تصریح کرد: در سال‌های تحریم ما موشک و شهاب ۳ تولید می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="158510">
    <content>تقاضا از رئیس‌جمهور برای انتشار اسامی بدهکاران درشت بانکی ۱۵ نفر از نمایندگان در نامه‌ای از رئیس‌جمهور خواستار انتشار اسامی بدهکاران بزرگ بانکی شدند.</content>
  </text>
  <text id="158511">
    <content>برای از بین بردن تداخل بوها و استشمام بوی مطبوع، فر را تا ۳۰۰ درجه فارنهایت گرم کنید.</content>
  </text>
  <text id="158512">
    <content>تلگراف نوشت: مبارک ۸۲ ساله برای درمان از بیماری سرطان پانکراس در بیمارستانی واقع در این پایگاه نظامی عربستان بسر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="158513">
    <content>شاعری بود که در سال ۱۹۸۴، وقتی نوزده سال داشت، دستگیر شد و هفده سال در زندان بود.</content>
  </text>
  <text id="158514">
    <content>آمارهای نشان می‌دهد که طی سال‌های گذشته، یک نفر از هر ۴ نفر در جهان، رشوه پرداخته می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158515">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرمربی تیم ملی والیبال کشورمان با حضور در سالن ۱۲ هزار نفری ورزشگاه آزادی به تماشای دیدار رده‌بندی جام جهانی کشتی فرنگی نشست.</content>
  </text>
  <text id="158516">
    <content>ایران‌نژاد عنوان کرد: پیش‌از این در سال‌های گذشته ۷ میلیارد ریال در قطعه اول محور گور هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158517">
    <content>اسامی ۹۰ زائر ایرانی که پیش‌از ظهر امروز در سرزمین منا و در هنگام رمی جمرات، کشته شدند، منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="158518">
    <content>این باشگاه که در شهر لاهه قرار دارد در سال ۱۹۰۵ میلادی تأسیس شده‌است و ۲ قهرمانی در جام حذفی فوتبال هلند را دارد.</content>
  </text>
  <text id="158519">
    <content>در سن ۳۰ سالگی ۹ فیلم موفق سینمایی را در زمانی ساخت که هالیوود هنوز در ابتدای مسیر خود قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="158520">
    <content>جمهوری آذربایجان از زمان استقلال این کشور در سال ۱۹۹۱ اقدام به ایجاد یک سیاست مستقل در زمینه اقتصاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="158521">
    <content>بر اساس برنامه تا پایان سال ۹۴ پرونده مسکن مهر بسته خواهد شد، یعنی اجرای طرح مهر چیزی حدود ۱۰ سال زمان می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="158522">
    <content>به گزارش فارس، بجنورد با دارا بودن دو منطقه شهرداری و همچنین شهرداری مهر ۲۱۴ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="158523">
    <content>دهقان در پایان ابراز داشت: خدمات نوروزی اورژانس در شهرستان دشتستان از ۲۵ اسفندماه شروع می‌شود و تا ۱۵ فروردین‌ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="158524">
    <content>ادوارد مورگان فورستر، رمان‌نویس و منتقد انگلیسی، به سال ۱۸۷۹ م در انگلستان زاده شد و در سال ۱۹۷۰، در همین کشور از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="158525">
    <content>درحالی‌که بازار گوشی تلفن همراه در ایران بیش‌از ۱۳ میلیارد دلار ارزش دارد، تقریبا اغلب این بازار از طریق قاچاق تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158526">
    <content>قیمت غربی این نوع دستگاه‌ها که معروف به اف آی اس است نزدیک به ۵ میلیون یورو است که در ایرن نصف این قیمت است.</content>
  </text>
  <text id="158527">
    <content>بیش‌از ۱۰۰ مقاله به دبیرخانه این همایش ارسال شده که ۳۳ مقاله برای سخنرانی انتخاب و برخی دیگر نیز در قالب پوستر ارائه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158528">
    <content>درخت ۳۰۰ ساله ۲۶ تنی در چین را پس‌از ۶ ماه سرقت، با بازداشت سارقان سر جایش برگردانده شد.</content>
  </text>
  <text id="158529">
    <content>در ماه‌های اخیر وزارت اطلاعات اسرائیل پیش‌بینی کرده بود که دستیابی به موفقیت منجر به توافق نهایی تا ۲۴ نوامبر بسیار محتمل است.</content>
  </text>
  <text id="158530">
    <content>فرماندار ویژه آمل گفت: ۴۵ درصد بخش صنعت مازندران در آمل جای دارد که سالانه حدود ۵۲ درصد صادرات استان را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158531">
    <content>اگر ما جوان گرایی انجام نمی دادیم شاید قیمت‌ها ۲۰ تا ۳۰ درصد نسبت‌به سال گذشته افزایش پیدا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="158532">
    <content>سیزدهمین جشنواره فیلم فجر شیراز جمعه ۲۵ بهمن ماه در مجموع با نمایش ۲۰ فیلم در این دوره به‌کار خود پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="158533">
    <content>آنگولا در ماه آوریل ۵۶ محموله نفتی به بازارهای جهانی صادر می‌کند؛ درحالی‌که این مقدار برای ماه مارس ۵۸ محموله در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158534">
    <content>این روزنامه را در دو مقطع سال‌های ۱۹۸۰ میلادی یعنی سال گروگان‌گیری و ۲۰۱۰ میلادی یعنی سال برگزاری دهمین دوره انتخابات ریاست‌جمهوری بررسی کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="158535">
    <content>در سال ۱۳۵۰ که سال دوم دانشکده بود به‌عنوان نماینده دانشجویان برگزیده شد و مسئولیتی بزرگ را بر دوش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="158536">
    <content>آمار بانک مرکزی ترکیه نشان می‌دهد واحد پولی این کشور برای نخستین بار در ۵ ماه اخیر تضعیف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158537">
    <content>مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی گفت: از شب گذشته تاکنون ۱۳۷ میلی‌متر باران در شهرستان لاهیجان باریده است.</content>
  </text>
  <text id="158538">
    <content>درحال‌حاضر بیش‌از ۶۰ کشور دنیا از این سلاح استفاده می‌کنند و ۸ کشور از جمله ایران سازنده این سلاح هستند.</content>
  </text>
  <text id="158539">
    <content>مدافع تیم ملی در مورد انتخاب یازده نفر تیم ملی برای دیدار با نیجریه گفت: ما یک تیم ۲۳ نفره خیلی خوب هستیم.</content>
  </text>
  <text id="158540">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی فوتبال ایران که خود را برای جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل آماده می‌کند در تاریخ ۱۷ اردیبهشت به مصاف موزامبیک می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158541">
    <content>کوروش بهادری افزود: در روز ۱۲ فروردین ماه هوای استان صاف تا قسمتی ابری گاهی با افزایش ابر و وزش باد قابل ملاحظه پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158542">
    <content>در این دیدار تیم کاشمر با گل مهدی ذوقی در دقیقه ۳۵ از روی نقطه پنالتی نیمه نخست بازی را به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="158543">
    <content>اخبار اولیه منتشر شده از سوی خبرگزاری فرانسه و شبکه خبری یورو نیوز حاکی از کشته شدن دست‌کم ۶۰ نفر در این حادثه است.</content>
  </text>
  <text id="158544">
    <content>بن‌بستی که در مقابلم دیدم، همان جهنمی بود که در شب عملیات سد راه من و ۲۸ نفر همراهم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158545">
    <content>در سال ۲۰۰۲ با شرکت کامپک ادغام شد احتمالا به این دلیل که نمی‌دانست باید چه کاری انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="158546">
    <content>دانشجویان در ابتدای تظاهرات مردمی در پاریس، در ماه مه ۱۹۶۸، به ابراز هم‌بستگی با کارگرانی می‌پردازند که کارخانه‌ی رنو را اشغال کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="158547">
    <content>گفتم تو پنج مسافر دیگر نیز سوار کرده‌ای و من کرایه‌ی یک نفر را که ۳۰۰ افغانی است برای چمدانم می‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="158548">
    <content>میادین مشترک نفتی‌مان با عراق را با سرعت مناسبی توسعه دهیم و صادرات گازمان را به بیش‌از ۱۵۰ میلیون متر مکعب در روز برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="158549">
    <content>یک نشریه آلمانی فاش کرد داعش اعلام کرده‌است اجساد جنگجویان کرد را به خانواده هایشان در مقابل دریافت ۱۰ تا ۲۰ هزار دلار تحویل دهد.</content>
  </text>
  <text id="158550">
    <content>برآوردها نشانگر آن است که تولید ناخالص ملی کشور با بهره‌برداری کامل از فاز ۱۲ پارس جنوبی سه درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="158551">
    <content>این امر منجر به انتشار استانداردهای ملی زیست‌محیطی نیوزیلند برای کیفیت هوا در سال ۲۰۰۴ با اصلاحات بعدی شد.</content>
  </text>
  <text id="158552">
    <content>پلیس ترکیه روز شنبه بیش‌از ۴۰۰ مهاجر خارجی را در حال ورود غیرقانونی از این کشور به یونان دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158553">
    <content>این شرکت زیان پیش‌بینی‌شده برای هر سهم خود را ۴۵۱ ریال اعلام کرده که در پیش‌بینی قبلی ۴۳۶ ریال اعلام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158554">
    <content>گلابی افزود: سرانه کتابخانه‌های شهرستان برای هر نفر تنها ۲۹ سانتی‌متر است و نیاز به تلاش مضاعف در این زمینه احساس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158555">
    <content>او تنها گل تیم ملی ایران در جام جهانی فوتبال ۲۰۱۴ در بازی آخر مقابل تیم ملی بوسنی و هرزگوین را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="158556">
    <content>خبرگزاری فارس: در دو انفجاری که روز یکشنبه در مقابل یک کلیسا واقع در شمال نیجریه روی داد، دست‌کم ۲۰ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="158557">
    <content>یک برگه هم به من داد که داخل آن نوشته‌شده بود باید ۵ روز استراحت کنم، من هم آن برگه را به پزشک تیم دادم.</content>
  </text>
  <text id="158558">
    <content>درحال‌حاضر آمریکای شمالی بزرگ‌ترین بازار گرافن را در اختیار دارد و این امر تا سال ۲۰۲۰ نیز تداوم خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="158559">
    <content>ملکی افزود: ۱۷ مرکز عرضه بهداشتی و ذبح دام در استان تهران وجود دارد که به‌صورت رایگان دام را برای مردم کشتار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158560">
    <content>دولت مصر در پی تلاش برای کم کردن ۱۰ درصد از کسری بودجه به ریاضت‌های اقتصادی روی آورده است.</content>
  </text>
  <text id="158561">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، این نمایشگاه در ۵ سالن مجزا در محل دائمی نمایشگاه‌های بین‌المللی تبریز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158562">
    <content>در تازه ترین این اتفاقات هم هفته گذشته دادگاه اتحادیه اروپا به لغو تحریم شرکت کشتی رانی جمهوری اسلامی و ۱۷ شرکت دیگر رای داد.</content>
  </text>
  <text id="158563">
    <content>در آغاز سال ۲۰۱۶ کم‌کم بن سلمان برنامه‌های بزرگی را که برای آینده‌ی عربستان تهیه کرده بود اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158564">
    <content>روی‌هم رفته ۸۵ حوزه انتخاباتی در ترکیه وجود دارد و هر حزب برای ورود به پارلمان حداقل به ۱۰ درصد آرا نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="158565">
    <content>ملائی دمای شهر ماه‌نشان را طی ۲۴ ساعت گذشته بین هشت درجه زیر صفر و ۱۰ درجه بالای صفر در نوسان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158566">
    <content>کیانی با اشاره به فعالیت ۱۵۴ دستگاه اتوبوس در ترمینال بلوار بلال گفت: بیشترین ناوگان اتوبوس در این پایانه و در ۱۹ خط فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
</textCollection>