<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="158567">
    <content>اگر انسان را به‌عنوان نمونه در نظر بگیریم، دستیابی به چنین حدی از پیشرفت فناوری را می‌توان در حدود ۱۰۰۰ سال تخمین زد.</content>
  </text>
  <text id="158568">
    <content>روسیه درحال‌حاضر حدود یکصد ماهواره در مدار زمین دارد که بیش‌از ۲۰ دستگاه از این ماهواره ها نظامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="158569">
    <content>خبرگزاری فارس: خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان چناران گفت: سامانه ارتباط مردمی با فرمانداری شهرستان چناران از طریق شماره تلفن ۱۳۸ فعال شد.</content>
  </text>
  <text id="158570">
    <content>اولین گزارش کارگروه در سال ۱۹۸۳ منتشر شد و در پی آن بیش‌از صد گزارش دیگر نیز منتشر شدند.</content>
  </text>
  <text id="158571">
    <content>ماده یک مصوبه طرح رسیدگی به اموال و دارائی مسئولان شامل ۱۶ ماده است که ۲۲ بند ماده یک آن امروز به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="158572">
    <content>نادر محمدخانی مدافع سابق تیم ملی در اول بهمن ماه ۱۳۷۸ در دیدار دوستانه تیم ملی با منتخب آسیا از تیم ملی ایران خداحافظی کرد.</content>
  </text>
  <text id="158573">
    <content>در صورت ادامه چنین روندی تجربه تلخ سال ۲۰۰۸ برای ترکیه تکرار خواهد شد سالی که در آن جهان شاهد بروز یک بحران اقتصادی بود.</content>
  </text>
  <text id="158574">
    <content>به گزارش ایسنا، آمریکا و برزیل هم از ساعت ۲۳ در فلورانس فینال لیگ جهانی را برگزار خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="158575">
    <content>استدلال‌های پایانی در این پرونده در ۱۴ مارس ۲۰۱۲ شنیده شد و هیئت منصفه رایزنی‌های خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="158576">
    <content>شهرستان شوشتر بیش‌از ۱۰۰ باب مسجد دارد و در سال‌های گذشته برای رفع محرومیت‌های موجود در مساجد شوشتر اعتبارات ویژه‌ای هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158577">
    <content>در سال ۲۰۱۷، این دارو با بیش‌از ۲۴ میلیون نسخه، بیست و ششمین داروی رایج در ایالات‌متحده بود.</content>
  </text>
  <text id="158578">
    <content>به گفته وی، ۲۲ جولای به این کشور پیشنهاد شد تا ۳۱۸ نیروی نظامی دیگر به این منطقه اعزام کند.</content>
  </text>
  <text id="158579">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی دشتستان از اجرای ۳۰ گفتمان دینی در مساجد دشتستان در دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158580">
    <content>سازمان شفافیت بین‌المللی در بین ۱۸۳ کشور نیجریه را از نظر میزان فساد در رتبه ۱۴۳ قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="158581">
    <content>ارتش عراق امروز از کشته شدن یکی از مسئولان نظامی داعش و ۶۰ تروریست دیگر در تکریت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158582">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از شیراز، در هشتادمین جلسه شورای این شهر لایحه شهرداری درباره باغات براساس ماده ۱۴ به بحث و بررسی گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="158583">
    <content>قانون ۵: با بالا رفتن سن کودک زمان خواب وی نیز کم می‌شود اما این امر به این معنا نیست که طی روز اصلاً نخوابد.</content>
  </text>
  <text id="158584">
    <content>به گزارش مشرق، دی ماه امسال تولید مگان با افت صد درصدی از ۶۷ دستگاه در دی ماه ۱۳۹۲ به صفر کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="158585">
    <content>سناتور مک‌کین ۷۷ ساله از ایالت آریزونای آمریکا معتقد است که روسیه همسایه خود را که همان اوکراین است، تهدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158586">
    <content>در سال ۲۰۱۸ هر سه برادر با تصمیم قطعی گروه را دوباره راه‌اندازی کردند و نیک از اتفاق گذشته از برادرانش عذرخواهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="158587">
    <content>عفتی بیان داشت: برای اجرای پروژه‌های عمرانی هفته دولت در سطح شهرستان بجنورد ۵۰۰ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158588">
    <content>مسئول فرهنگی دانشگاه پیام‌نور گلستان از پیش‌بینی برگزاری ۳۵ کرسی آزاداندیشی در واحدها و مراکز این دانشگاه در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158589">
    <content>بوکسور وزن ۸۱ کیلوگرم ایران که سهمیه المپیک ریو را به دست آورده به چین می‌رود تا در تورنمنت این کشور شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="158590">
    <content>در این بازی آریا به‌طور کامل حضور داشت و دیگو فورلان ستاره گران‌قیمت اروگوئه‌ای این تیم در ۲۵ دقیقه پایانی در میدان حضور پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="158591">
    <content>آمار تراکنش مالی ۱۰ روز برپایی نمایشگاه بیست و هفتم کتاب و بدون احتساب خرید نقدی مردم، از رشد ۲۰ میلیارد تومانی خرید حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="158592">
    <content>آن گاه فیض روایتی را از پیامبر ۶ نقل می‌کند که در آن، بر برتری مردان بر زنان تأکید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158593">
    <content>این کمیسیون ۲۳ عضو دارد که هر سال با انتخابات رسمی از طریق رای گیری کتبی، اعضای هیات رییسه آن تعیین می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158594">
    <content>بر اساس تحلیل‌های آماری، آن‌ها در هر بار مراجعه به این برنامه، تنها ۹۰ ثانیه از وقت خود را صرف آن می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="158595">
    <content>مدیر کل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان زنجان گفت: طرح هادی در ۷۵۶ ر وستای استان زنجان اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158596">
    <content>رئیس مرکز پیش‌بینی اداره کل هواشناسی استان همدان گفت: در ۳ روز آینده وجود گرد و غبار برای آسمان استان پیش‌بینی نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158597">
    <content>بنابراین وقتی نقدینگی ۱۰ درصد رشد پیدا می‌کند، ما توقع داریم در بخش تولیدمان هم ۱۰ درصد رشد به وجود بیاید.</content>
  </text>
  <text id="158598">
    <content>این نمایشنامه به مدت ۵۰ دقیقه برای داوران جشنواره به اجرا در آمد که با استقبال چشمگیر تماشاگران مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="158599">
    <content>برخی گزارش‌ها نیز ادعا می‌کردند که چین، هند، برزیل و پاکستان به برنامه‌ی هسته‌ای ایران کمک می‌کنند و ایران تا سال ۲۰۰۲ م.</content>
  </text>
  <text id="158600">
    <content>براساس این گزارش، انجمن صنفی کارفرمایان صنعت سیمان امروز اول مهر ماه به همه شرکت‌های سیمانی، افزایش قیمت ۲۲ درصدی سیمان را ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="158601">
    <content>شاه‌حسینی تصریح کرد: حدود ۸۰ درصد از شیر و ۷۰ درصد گوشت قرمز تولیدی، مازاد بر نیاز استان سمنان است که از استان خارج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158602">
    <content>معاون توسعه مدیریت و منابع انسانی استاندار مرکزی گفت: سرمایه‌گذاری خارجی در سال ۹۵ در راستای رشد و توسعه اقتصادی استان افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="158603">
    <content>اما کم‌کم در مسیر افزایشی قرار گرفت و در هنگام تنظیم این خبر بر ۱۲۱۰ دلار و ۲۰ سنت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="158604">
    <content>از میان این جنبش ها ۲۳ گروه دعوت شدند تا در همایشی که ۱۴ تا ۲۰ دی ماه ۵۸ برگزار می‌شد شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="158605">
    <content>او به‌عنوان یک هنرمند جوان در دهه ۱۹۴۰ اولین زنی بود که جایزه مسابقه نقاشی آل ایندیا را برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="158606">
    <content>طی ماه‌های اخیر بهای دلار نوسانات جزئی را پشت‌سر گذاشته است و در هفته های اخیر از ۳ هزار و ۲۵۰ تومان پایین‌تر نیامده بود.</content>
  </text>
  <text id="158607">
    <content>ما فقط باید از این اتفاقات و حتی مسابقات جام ملت‌های آسیا ۲۰۱۵ که در استرالیا برگزار شد، درس بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="158608">
    <content>سازمان معلمان ایران به دبیرکلی نقیبی پیشنهاد رای اعضای مجمع به ۲۱ نفر و انتخاب ۶ نفر بدون گرایش سیاسی را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="158609">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان بوشهر از کشف ۶۴۵ میلیون ریال کالای قاچاق در شهرستان بوشهر در یک ماه گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158610">
    <content>سرپرست اداره راه و شهرسازی نور، گفت: شهرستان نور بیش‌از ۴۰۰ کیلومتر راه روستایی دارد که ۲۲۰ کیلومتر آسفالت و بقیه راه شوسه است.</content>
  </text>
  <text id="158611">
    <content>به گفته وی، تعداد کل معاینات عمومی انجام‌شده در چهار ماه نخست سال گذشته به ۱۰ هزار و ۴۲۰ فقره است.</content>
  </text>
  <text id="158612">
    <content>این عملیات که با حضور بیش‌از ۴۰۰ نیروی ویژه ترک انجام شد تحلیل‌های متفاوتی را در عرصه سیاسی و رسانه‌ای به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="158613">
    <content>محمد بهشتی در هفتم تیر ۱۳۶۰ و در پی انفجار در دفتر حزب جمهوری اسلامی ترور شد و به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="158614">
    <content>عضو جامعه اپتومتری ایران گفت: آب سیاه یا گلوکوم بیماری بدون علامتی است که احتمال ابتلا به آن در افراد بالای ۴۰ سال بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="158615">
    <content>در پایان مسابقات هم روسیه با ۸۵ امتیاز قهرمان شد و آذربایجان با ۶۶ امتیاز بر سکوی دوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="158616">
    <content>قیمتی که اگرچه ۳۰۰ تومان افزایش را نشان می‌دهد، اما خیز دولت برای تامین درآمد بیشتر را حکایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158617">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان زنجان گفت: طی سال گذشته ۷۲۰ هزار نفر روز از بقاع متبرکه استان زنجان بازدید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158618">
    <content>مسئول انجمن دیابت، پیشگیری و مهار دیابت شهرستان بابل گفت: ۷ هزار بیمار دیابتی در بابل عضو این انجمن هستند.</content>
  </text>
  <text id="158619">
    <content>به گزارش ایسنا، سامسونگ اعلام کرده که از گالکسی اس ۵ در کنگره جهانی موبایل ۲۰۱۴ در اواخر فوریه رونمایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158620">
    <content>این مسابقات در ۶ گروه ۴ تیمی برگزار می‌شود که از هر گروه ۲ تیم اول به مرحله بعد صعود می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158621">
    <content>مدیر کل اداره منابع طبیعی و آبخیزداری استان سمنان از توزیع ۷۰۰ هزار اصله نهال در سطح این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158622">
    <content>رییس جمهوری عصر چهارشنبه در ادامه سفر استانی خود به ایلام از جنگل‌های بلوط دالاهو واقع در ۱۵ کیلومتری شمال این شهر دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="158623">
    <content>بیشتر مسلمانان دوران معاصر تا پیش‌از انتشار رمان آیات شیطانی در دهه ۱۹۸۰ میلادی، از این ماجرا اطلاعی نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="158624">
    <content>براساس این گزارش، امروز هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با بهای ۹۸ هزار و ۶۵ تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="158625">
    <content>این گزارش می‌افزاید: ارزش بازار نیز نسبت‌به روز گذشته همچنان در حال افزایش است و از مرز ۲۴۶ هزار واحد هم فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="158626">
    <content>بنا به اعلام منابع ترک کار ساخت رآکتورها در سال ۲۰۱۶ آغاز خواهد شد و پیش‌بینی می‌شود این نیروگاه در سال ۲۰۲۰ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="158627">
    <content>به‌نظر من در ایران نیاز به یک چشم‌انداز ۲۰ ساله است تا گام‌به‌گام و بدون تندروی بتوانیم به نتیجه مطلوب برسیم.</content>
  </text>
  <text id="158628">
    <content>آریان و محبوبیت در خارج از کشور آریان را شاید بتوان پدیده موسیقی ایران در اواخر دهه ۷۰ و اوایل دهه ۸۰ معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="158629">
    <content>مدیرکل سازمان تبلیغات اسلامی گیلان در ادامه به وجود ۵۵ خانه عالم در استان اشاره کرد و افزود: ۳۵ خانه عالم در حال احداث است.</content>
  </text>
  <text id="158630">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال‌احمر استان چهار محال و بختیاری گفت: مسابقات المپیاد آماده، با حضور ۲۰۰ نفر از اعضای سازمان جوانان استان در شهرکرد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158631">
    <content>مشاور اقتصادی رئیس‌جمهور اعلام کرد: اقتصاد ایران باید رشد بالاتر از ۶ درصد را به‌صورت پایدار و مستمر داشته باشد، تا نرخ بیکاری مهار شود.</content>
  </text>
  <text id="158632">
    <content>دبیرکل سازمان ملل متحد اعلام کرد هیچ جایگزینی برای کنفرانس بین‌المللی ژنو ۲ درباره سوریه وجود ندارد و این کنفرانس باید ادامه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="158633">
    <content>قدمت این روستا بیش‌از ۵۰۰ سال ویکی از قدیمی‌ترین روستاهای بخش سامان محسوب می‌شود و یکی از روستاهای گردشگری استان چهارمحال‌وبختیاری به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="158634">
    <content>فتح‌الله‌زاده در ۲۰ سال گذشته ۱۴ سال مدیرعامل بوده‌است و برنامه‌ریزی کرده‌است بعد از او هم افشارزاده آمده که مدیر خوب و کارآمدی است.</content>
  </text>
  <text id="158635">
    <content>در پایان سال گذشته نیز نرخ بیکاری جوانان بین ۱۵ تا ۲۹ سال از عدد ۲۴ درصد به ۲۱ درصد کاهش پیدا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="158636">
    <content>منابع خبری به رویترز اعلام کردند که هند ۵۵۰ میلیون دلار دیگر از بدهی نفتی به ایران را تحت توافق ژنو پرداخت کرد.</content>
  </text>
  <text id="158637">
    <content>امروز در بورس انرژی، انواع حلال، میعانات گازی و حدود ۴۰۰۰ قرارداد سلف موازی استاندارد برق داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="158638">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر اداره ورزش و جوانان شهرستان قرچک از برگزاری ده‌ها مسابقه ورزشی در سومین جشنواره ورزشی فجر ۹۳ در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158639">
    <content>بااین‌وجود دوران اوج فعالیت این کارخانه تا همان دهه ۷۰ بیشتر دوام نداشت و بعد از آن در سراشیبی رکود و تعطیلی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="158640">
    <content>معاون سیاسی وزیر کشور افزود: انتخابات دور نهم مجلس شورای اسلامی در ۱۴ حوزه انتخابیه به‌صورت ماشینی برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158641">
    <content>رفتار یک‌جانبه مانند تحریم‌هایی که علیه جمهوری اسلامی ایران اعمال شده باعث شده‌است قیمت نفت به بشکه‌ای ۱۲۰ دلار افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="158642">
    <content>خبرگزاری فارس: در ششمین روز از دهه مبارک فجر ۳ طرح عمرانی و کشاورزی در دهگلان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="158643">
    <content>مدیر اداره بهزیستی بیرجند گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون ۹۶۵ بیمار در مراکز دولتی و غیردولتی درمان و بازتوانی اعتیاد پذیرفته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158644">
    <content>در سال ۴۳ یا ۴۴، که من شاگرد سیکل اول دبیرستان بودم، جلسه‌ای در مدرسه برای دادن لقب آریا مهر به شاه برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158645">
    <content>حدود ۵۰ سرمایه‌گذار بین‌المللی در ۶ ماه اخیر برای فعالیت در بورس تهران مجوز دریافت کرده‌اند و اکنون منتظر پایان تحریم‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="158646">
    <content>این موشک تا ۲۵ برابر شتاب جاذبه قابلیت مانور دارد که برای درگیر شدن با هر هواپیمای جنگنده عادی کاملاً کافی است.</content>
  </text>
  <text id="158647">
    <content>فرماندار شیراز افزود: تاکنون با تمامی درخواست‌های ۵ نفر از داوطلبینی که درخواست تغییر حوزه انتخابیه را داده بودند، موافقت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158648">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی استان اردبیل از کاهش ۶۰ درصدی تخلفات رانندگی در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158649">
    <content>در اواسط دهه ۱۹۸۰ نشر کتاب گویا، فعالیتی با گردش مالی بالغ بر چندین میلیارد دلار در سال بود.</content>
  </text>
  <text id="158650">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرودگاه‌های خراسان رضوی از اجرایی شدن ۸۰ درصدی مصوبات استانی هیئت دولت در حوزه فرودگاه‌های استان خراسان رضوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158651">
    <content>با این شرط که اگر تیم ملی امید به بازی‌های المپیک ۲۰۱۶ ریو صعود نکرد، او بدون خسارت از تیم ایران جدا شود.</content>
  </text>
  <text id="158652">
    <content>کراس فیت در ایران با نگارش اولین کتاب کراس فیت در تاریخ ۱۳۹۵ و بلافاصله ۱۳۹۶ با نام کراس فیت و برنامه‌های تمرینی شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="158653">
    <content>خبرگزاری فارس: وزرا و نمایندگان ۱۵ کشور و نهادهای بین‌المللی امروز در پاریس به‌منظور بررسی ناامنی‌ها در لیبی گرد هم آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158654">
    <content>یک دستورالعمل عملی بالینی در سال ۲۰۱۷ میلادی اکیداً در مورد جراحی در تقریباً همه بیماران مبتلا به بیماری دارای زوال زانو را توصیه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158655">
    <content>در دهه ۱۹۴۰ فرمانداران ایالت‌های نیویورک و نیوجرسی خواستار در نظر گرفتن کشتیرانی در طرح‌های آینده برای مقاصد گوناگون شدند.</content>
  </text>
  <text id="158656">
    <content>زاهدی در جلسه تودیع، خود را وزیری موفق خواند که توانسته است ۱۵۰ درصد از برنامه‌های موردنظرش را اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="158657">
    <content>در مجموع مبلغی که این نمایندگان دریافت کرده‌اند، ۵۰ میلیون تومان بوده که متعلق به دوره هشتم مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="158658">
    <content>در بخشی از این داد خواست آمده‌است: چنین حضور نظامی گسترده از سوی ۲ عضو مهم ناتو تهدید علیه امنیت آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="158659">
    <content>تاجیکستان که یک مرز زمینی ۱۴۰۰ کیلومتری با افغانستان مشترک دارد، همیشه نقش سازنده ای در این زمینه داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="158660">
    <content>در چند ماه گذشته بیش‌از ۱۰ نفر در این سرزمین در اعتراض به وضعیت بد اقتصادی اقدام به خودسوزی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158661">
    <content>رئیس میراث فرهنگی تویسرکان گفت: کمیته‌های ۱۳ گانه ستاد سفرهای نوروزی در تویسرکان در راستای خدمات‌دهی بهتر به مسافران فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="158662">
    <content>تمبر یادبود هفته نیروی انتظامی جمهوری اسلامی ایران و ۱۳ هزار شهید ناجا توسط فرمانده نیروی انتظامی رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="158663">
    <content>عبادی‌پور در برابر لهستان ۱۰ امتیاز کسب کرد و در مقابل برزیل ۲۲ امتیاز کسب کرد و امتیازآورترین بازیکن میدان شد.</content>
  </text>
  <text id="158664">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی نهاوند گفت: در سال جاری کشفیات نهاوند در حوزه‌های مختلف دارای رشد ۴۵ درصدی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158665">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده نیروی انتظامی از صدور روزانه ۱۶۵ هزار برگ جریمه برای رانندگان متخلف در سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158666">
    <content>در همین موضوع ارز ۴۷ پیمان ارزی بین کشورهای مختلف اتفاق افتاده است که براساس آن دلار و یورو را از مبادلات خود حذف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158667">
    <content>مسابقات گلف قهرمانی بانوان کشور در دو رده سنی از ۲۴ مهر ماه در زمین گلف مجموعه ورزشی انقلاب برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158668">
    <content>در نخستیان تعداد بسیار زیادی از آن‌ها وجود دارد؛ که تنها ۷۰۰۰ تای آن در ژنوم انسان دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158669">
    <content>طی روزهای گذشته تروریست‌ها با در اختیار گرفتن چند تریلر و تانکر روزانه ۲۰۰ بشکه نفت را به ترکیه می‌فرستند.</content>
  </text>
  <text id="158670">
    <content>در روزهای ۲۶ و ۲۷ مرداد شایع شده بود تعداد ۲۱ چوبه دار برای اعدام چند نفر از نمایندگان مجلس و روحانیون آماده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158671">
    <content>می‌دانیم که فرزندان مهاجران سال‌های ۱۹۳۸ تا ۱۹۳۶ متولدین شوروی بودند و میهن خود را همان خاک شوروی می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="158672">
    <content>شهرکرد را دمای ۴۰ درجه زیر صفر دیده‌ام، با تیم ملی مسابقات جام‌جهانی و چهار دوره آسیایی را دیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="158673">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بردسیر گفت: ۵۱ پروژه با اعتباری بالغ بر ۱۷۰ میلیارد ریال در شهرستان بردسیر افتتاح یا به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="158674">
    <content>جدیدترین شماره مجله فیفا در ماه‌های سپتامبر و اکتبر ۲۰۱۳ منتشر شد که در این شماره تیم ملی فوتبال ساحلی ایران معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158675">
    <content>برهانی با ۸۰ گل برای استقلال و رافخایی با ۷۴ گل برای ملوان انزلی نفرات بعدی در این جدول هستند.</content>
  </text>
  <text id="158676">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان اردبیل گفت: ۳۱۰ نفر از فعالان قرآنی در استان اردبیل زیر پوشش بیمه قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="158677">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان اردبیل از رشد ۳۰ درصدی اعضای کتابخانه‌های عمومی اردبیل در پنج ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158678">
    <content>رئیس اداره بهزیستی شهرستان منوجان گفت: یک‌هزار و ۱۳۰ نفر زیر پوشش اداره بهزیستی منوجان قرار دارند و خدمات دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158679">
    <content>از مهم‌ترین چهره‌های سینمای مکزیک در دهه‌ی ۱۹۳۰ بود که فعالیت‌های سینمایی‌اش را با تدوین فیلم و دستیاری کارگردان‌ها آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="158680">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی استان قزوین از دستگیری چهار سارق و کشف ۴۱ فقره سرقت در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158681">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار شوشتر از هرس ۱۵ هزار اصله درخت خبر داد و گفت: عملیات هرس درختان آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158682">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون استاندار مرکزی گفت: براساس برنامه‌های اعلام شده، امسال ۷۳۰ میلیارد و ۹۳۹ میلیون ریال به استان مرکزی تعلق گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158683">
    <content>دولت آلمان با اعزام ۱۰۰ سرباز به شهر اربیل در شمال عراق برای آموزش نیروهای کرد جهت مبارزه با تروریست‌های داعش موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="158684">
    <content>مرکز آمار ایران اطلاعات قیمت و اجاره مسکن در نقاط شهری کشور در نیمه اول ۹۳ را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="158685">
    <content>مگر می‌شود یک بازیکن ۲۰ درصد قرارداد بگیرد حالا حاتمی یک کار بچه‌گانه کرده اما هنوز یک ریال نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158686">
    <content>محمدرضا عارف کاندیدای یازدهمین دوره انتخابات ریاست‌جمهوری در گفت‌وگوی مستقیم با مردم روایتی از مدیریت ناآرامی های سال ۷۳ در دانشگاه‌ها تهران بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="158687">
    <content>فرودگاه رشت از نظر تعداد پرواز در سه‌ماهه اول سال ۱۳۹۵ با ۳۲ درصد رشد نسبت‌به سال در رتبه ۱۵ ام فرودگاه‌های ایران است.</content>
  </text>
  <text id="158688">
    <content>بر اساس یک تحقیق در سال ۲۰۱۴ مقاومت این مواد حتی از مقاومت الیاف نانو کربنی هم بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="158689">
    <content>شهرک وحدت یکی از شهرک های شهرستان کرج از ساعت ۱۰ جمعه ۲۱ تیرماه تاکنون در بی آبی به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="158690">
    <content>رئیس اداره بازرگانی سلماس هم گفت: بیش‌از ۸۷ تن کالای اساسی در بین هیئت‌های عزاداری این شهرستان توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158691">
    <content>بازدار تصریح کرد: براساس پیش‌بینی کارشناسان مرتبط با موضوع امسال ۲ هزار و ۴۰۰ تن برنج در این شهرستان تولید و روانه بازار مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158692">
    <content>مراسم ختم مادر محمد جواد ظریف دوشنبه شب از ساعت ۲۰ آغاز شد و بسیاری از مقامات کشورمان در این مراسم حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158693">
    <content>صرف وقت حداقل ۲۰ دقیقه در اولین روز برای این فرایند خیلی سودمند خواهد بود، اما بعد از این می‌توانید اوقات کمتری را اختصاص دهید.</content>
  </text>
  <text id="158694">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان بسیج سازندگی از اجرای بیش ۱۱۰ هزار پروژه عمرانی محرومیت زدایی در کشور از سوی این سازمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158695">
    <content>به‌عنوان مثال کریم بوستانی در طول سه سال گذشته قراردادی ۴۰۰ میلیون و خرده‌ای امضا کرده اما ۳۰۰ میلیون تومان طلبکار است.</content>
  </text>
  <text id="158696">
    <content>سلیمی خاطرنشان کرد: حدود ۱۰ رشته جدید برای مراکز استان پیشنهاد و مصوب شد و در سال آینده در این رشته‌ها پذیرش دانشجو داریم.</content>
  </text>
  <text id="158697">
    <content>بالاترین رکوردی که در این زمینه پیش‌از سال ۲۰۰۹ وجود دارد مربوط به سال ۱۹۷۴ با رقم یک میلیون و ۴۰۰ هزار جهانگرد است.</content>
  </text>
  <text id="158698">
    <content>متخصصان پایگاه هوایی شهید دوران شیراز موفق شدند ۱ فروند هواپیمای سی ۱۳۰ را با استانداردهای جهانی تعمیر و عملیاتی کنند.</content>
  </text>
  <text id="158699">
    <content>گروه هنر: اکران پنجمین دوره فیلم‌های جشنواره مردمی عمار از ۵ بهمن در ماهشهر آغاز شد و تا ۱۵ این ماه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="158700">
    <content>این سازمان دارای حدود ۳۰۰ هزار عضو است و تلاش دارد تا نقش مالایی‌های مسلمان در اقتصاد مالزی همچنان پررنگ باشد.</content>
  </text>
  <text id="158701">
    <content>اول، وقتی‌که در رویدادهای شبکه‌سازی شرکت می‌کنید، بر روی ۲۰ از افرادی که می‌دانید می‌توانند به شما کمک کنند، تمرکز کنید.</content>
  </text>
  <text id="158702">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان بشرویه از راهیابی ۲ گروه نمایشنامه‌خوانی این شهرستان به جشنواره رضوی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158703">
    <content>مدیرعامل شرکت نمایشگاه بین‌المللی استان همدان افزود: این نمایشگاه از امروز تا چهارم بهمن ماه همه روزه از ساعت ۱۰ تا ۲۰ پذیرای بازدیدکنندگان است.</content>
  </text>
  <text id="158704">
    <content>این در حالی است که پیرترین زن جهان که یک زن آمریکایی است، روز گذشته تولد ۱۱۶ سالگی خود را در نیویورک جشن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="158705">
    <content>بدین ترتیب او نه‌تنها سه میلیارد پوند را بدست نیاورد بلکه خسارت ۱۰۰ میلیون پوندی بابت هزینه دادگاه را پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="158706">
    <content>کارشناس مسئول شبکه پیام‌های هوانوردی فرودگاه آبادان تعداد پیام‌های دریافتی را در همین مدت رقمی بیش‌از ۱۸۰ هزار پیام بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="158707">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ ملی پوشان تیروکمان از امروز ۴ خرداد به‌طور رسمی اردوهای آماده‌سازی جام جهانی ترکیه در تهران را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="158708">
    <content>در ۲۰ دقیقه اول تلاش بسیار زیادی انجام دادیم، اما وقتی نتوانستیم به گل برسیم خیلی به ما فشار آمد.</content>
  </text>
  <text id="158709">
    <content>ما نیز سعی می‌کنیم نماینده خوبی برای حداقل حضور ۵۰ هزار نفر در ورزشگاه باشیم و بازی خوبی را به نمایش بگذاریم.</content>
  </text>
  <text id="158710">
    <content>سید احمد نصری در سال ۱۳۲۸ در قزوین به دنیا آمد و دوران تحصیل خود را در مقطع دبستان و دبیرستان در همان شهر گذراند.</content>
  </text>
  <text id="158711">
    <content>در پایان مرحله مقدماتی، ۸ نفری که بالاترین امتیاز را کسب کنند، برای مرحله نهایی انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="158712">
    <content>روز ۳۱ شهریور سال ۱۳۵۹ که حمله نیروهای عراق به کشور آغاز شد، محمد ابراهیم همتی در مرخصی بود و در تهران به سرمی برد.</content>
  </text>
  <text id="158713">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرماندهی انتظامی قم از تعامل و همکاری بیش‌از ۲ هزار پلیس‌یار محرم برای برقراری نظم و امنیت در ایام محرم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158714">
    <content>حسین اعتباری افزود: ۴۴ بازرس و ۳ سربازرس کار بازرسی انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی را در شهرستان جم بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="158715">
    <content>جایی هست که باید ۲۰ درصد را در هر بنگاه نگه‌داشت و جای دیگری باید این ۲۰ درصد در کل صنعت حفظ شود.</content>
  </text>
  <text id="158716">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از زنجان، ۳۰ نماینده از ۲۲ کشور خارجی برای حضور در چهارمین نمایشگاه بین‌المللی فرهنگ عاشورایی وارد استان زنجان شدند.</content>
  </text>
  <text id="158717">
    <content>مدیر امور آب و فاضلاب روستایی نهبندان ادامه داد: تعداد مشترکان برخوردار از آب در این شهرستان بالغ بر ۸ هزار و ۴۰۰ مشترک هستند.</content>
  </text>
  <text id="158718">
    <content>کل پولی که در شکایت می‌آید ۵۹ دلار و ۶۰ سنت بوده که آن را در مدت ۶ ماه دزدیده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158719">
    <content>سردار احمدی مقدم تاکید کرد: هر سه فرزندم مستاجرند و خانه‌های زیر ۱۰۰ متر دارند و کار اقتصادی هم نداشته و فعالیت معمولی دارند.</content>
  </text>
  <text id="158720">
    <content>روسیه براساس قراردادهای کنونی متعهد است که تا سال ۲۰۲۱، یعنی حدود ۷ سال دیگر، سوخت مورد نیاز نیروگاه بوشهر را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158721">
    <content>به گزارش مشرق، بر اساس لیست منتشرشده یک روزنامه و پایگاه انگلیسی، تهران یکی از ۵۰ شهر امن جهان است.</content>
  </text>
  <text id="158722">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، قرار است نخستین دوره تنیس فوتبال کشور یادواره شهدای دانشگاه ۱۶ و ۱۷ مهرماه برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="158723">
    <content>اردوی آمادگی تیم کشتی آزاد نوجوانان جهت حضور در جام مشفق عیسی یف از روز ۱۵ دی ماه در شهرستان تبریز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158724">
    <content>زاپاتا در ۶ دسامبر ۲۰۰۲ توسط مأموران پلیس کوبا به اتهام اهانت بازداشت شد، و به‌همین دلیل وی بیش‌از سه ماه در زندان بود.</content>
  </text>
  <text id="158725">
    <content>به گزارش فارس، خبرگزاری رویترز به‌تازگی از تحریم ۸ شرکت پتروشیمی ایران از سوی آمریکا خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="158726">
    <content>بر اساس این گزارش، دیروز در شهر فلوجه علاوه‌بر این ۷ نفر، ۱۵ تروریست دیگر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="158727">
    <content>براثر این حادثه ۱۰۰۰ نفر از خانه‌های خود آواره و چندین نفر در این شهر که در ۲۵۰ کیلومتری شرق مونترال قرار دارد، ناپدید شدند.</content>
  </text>
  <text id="158728">
    <content>این سپاه که از طلبه‌های سرباز تشکیل و زیر نظر سازمان اوقاف اداره می‌شد، فعالیت خود را از بهمن ۵۱ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="158729">
    <content>این کتاب که توسط انتشارات خرسندی وارد بازار شده‌است در ۳۰۸ صفحه با قیمت ۱۶ هزار تومان قابل بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="158730">
    <content>مجمع عمومی انجمن منتقدان و نویسندگان سینمای ایران دوشنبه ۲۹ فروردین ماه ساعت ۱۷ در تالار سیف‌الله داد خانه سینما برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158731">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بشرویه گفت: اعتبارات امسال این شهرستان نسبت‌به سال گذشته ۱۸ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="158732">
    <content>رشد نقدینگی ۲۲ درصدی این موضوع را نشان می‌دهد و بیش‌از این نمی‌توان رشد نقدینگی در اقتصاد ایران داشت.</content>
  </text>
  <text id="158733">
    <content>در این همایش، ۲۰ نفر از زنان نمونه سرپرست خانوار و مددکاران حاضر در همایش مورد تجلیل قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="158734">
    <content>در پی انتشار ارقام یارانه های مطبوعات در برخی رسانه‌ها جدول یارانه های روزنامه‌ها از سال ۱۳۸۴ تا ۱۳۹۱ به شرح زیر اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158735">
    <content>این مسئول ابراز داشت: در شش ماهه امسال تعداد ۱۲ هزار و ۶۱۶ مورد مراجعات و معاینات سر پایی در استان به پزشکی قانونی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="158736">
    <content>کاله مازندران که با ۱۱ امتیاز در جایگاه پنجم جدول است، در هفته هفتم لیگ برتر والیبال میهمان بازرگانی جواهری در سالن المپیک گنبد است.</content>
  </text>
  <text id="158737">
    <content>قسمت‌های بعدی کار هم به ۲۰ سال بعد از زمان فعلی سریال، مربوط می‌شود و یک پرش زمانی در سریال وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="158738">
    <content>از زمان آغاز حملات عربستان سعودی به یمن در ششم فروردین ماه تاکنون ۲ هزار و ۴۷۷ نفر در آن کشور به شهادت رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158739">
    <content>بازنگری اساسی در سیاست‌های شکار سازمان محیط‌زیست شکار را برای ۵ سال ممنوع کرد تا بدین شیوه از حیات وحش کشور حمایت کند.</content>
  </text>
  <text id="158740">
    <content>این موزه که در سال ۱۳۱۴ بنیاد گردید، شامل آثار مربوط به مردم شهرستان‌های گوناگون ایران در دوره قاجاریه و معاصر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="158741">
    <content>او حالا در کنار ۱۰ بازیکن دیگر، کلیپی را برای کمک به جوانانی که در خطر بیماری هستند، ضبط کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158742">
    <content>شهرداری به ما گفته ۷ درصد نیاز آبی فضای سبز را از منابع آبی تصفیه شده شهری برداشت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158743">
    <content>مسئول دفتر نمایندگی ولی‌فقیه در سپاه استان زنجان گفت: ۱۲ فروردین در تاریخ مرز و بوم ایران باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="158744">
    <content>این نتیجه در حالی رقم خورد که تیم ملی جوانان کشورمان در دور گروهی رقابت‌ها ۳ بر ۲ از چین تایپه شکست‌خورده بودند.</content>
  </text>
  <text id="158745">
    <content>گفتنی است که طول این رودخانه ۴۰ کیلومتر طول دارد و ارتفاع آن از سطح دریا ۲ هزار متر است.</content>
  </text>
  <text id="158746">
    <content>اکثر مردم واقعا در مورد امور مالی خود را تا دهه‌های ۵۰ و ۶۰ زندگی‌شان جدی نیستند، اجازه ندهید این برای شما اتفاق بیافتد.</content>
  </text>
  <text id="158747">
    <content>حسن بابک به سوری گفته بود که اگر نوروزی را هم ۱۰ بر صفر ببرد به مسابقات اعزام نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158748">
    <content>صاحب کتاب بودن آن‌ها را از آیه‌ی ۲۵ سوره‌ی حدید نتیجه می‌گیرد که به ارسال پیامبران با نزول کتاب و میزان اشاره دارد.</content>
  </text>
  <text id="158749">
    <content>با توجه به روایاتی که فضل از علی ابن موسی دارد می‌توان تولد او را در حدود ۱۸۰ هجری تخمین زد.</content>
  </text>
  <text id="158750">
    <content>روزنامه نیویورک تایمز روز جمعه اعلام کرد که بنا به گفته مسئولان سازمان اطلاعات آمریکا بیش‌از ۱۰۰ آمریکایی در درگیری‌های سوریه مشارکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158751">
    <content>آمار خریداران در مقایسه با هفته پیش ۴ درصد کاهش و دفعات معاملات حدود یک درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="158752">
    <content>روحانی به آمار ارائه‌شده از سوی مرکز آمار اشاره کرد و گفت: از سال ۸۵ تا ۹۰ رقم شاغلان سالانه ۱۴ هزار نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158753">
    <content>این مسئول بیان داشت: درحال‌حاضر ۹ کانون فرهنگی و هنری در مساجد نمین برپاست که این تعداد تا پایان امسال به ۱۹ کانون افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="158754">
    <content>دولت بهار: نیروهای امنیتی فرانسه امروز رزمایشی را برای مقابله با حملات تروریستی داعش در رقابت‌های یورو ۲۰۱۶ برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="158755">
    <content>فجر سپاسی در دومین دیدار از دور برگشت لیگ دسته اول، شنبه ۱۸ بهمن در شیراز مسابقه خود را برابر نساجی قائم شهر برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158756">
    <content>به‌همین دلیل است که خوراک کودک در سال دوم زندگی باید ۷۰ درصد غذا و ۳۰ درصد شیر باشد.</content>
  </text>
  <text id="158757">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر صنایع کشاورزی سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان گفت: در سال جاری، ۱۵ فقره جواز تاسیس صنایع کشاورزی در استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158758">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استانداری کرمانشاه گفت: ۶ طرح مهم عمرانی در آینده نزدیک در استان کرمانشاه افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158759">
    <content>ماسک مطمئن بود که هزینه‌های ایجاد و راه‌اندازی راکت و سفینه‌های فضایی را می‌تواند تا ۱۰ برابر کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="158760">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس بنیاد مسکن گچساران گفت: امسال ۶۰ میلیارد ریال اعتبار برای اجرای طرح هادی در روستاهای این شهرستان اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="158761">
    <content>این مسئول اضافه کرد: بر اساس پیش‌بینی کارشناسان هواشناسی دمای هوای شهر ایلام امشب به ۱۶ درجه سانتی گراد بالای صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="158762">
    <content>در جدول زیر نام این ۱۷ عنصر خاکی کمیاب به‌همراه عدد اتمی و نماد شیمیایی و ریشه‌ی نام و کاربرد آن‌ها آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158763">
    <content>به گزارش ایرنا این دیدار عصر پنجشنبه در سالن اندیشه ماهشهر برگزار شد و تیم پتروشیمی با نتیجه ۸۶ بر ۵۹ پیروز این بازی شد.</content>
  </text>
  <text id="158764">
    <content>بیش‌از دو هزار میلیارد ریال پروژه فرودگاهی طی ۶ ماه نخست سال جاری در ۴۳ فرودگاه کشور افتتاح و بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="158765">
    <content>دادگاه نظامی در غزه در نهم ماه مه جاری از اعدام یک فلسطینی ساکن اراضی ۴۸ به اتهام جاسوسی خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="158766">
    <content>با توجه به صحبت‌هایی که با ایشان داشتم به‌نظر من، ۸۰ درصد به انتخابات می‌آید و ۲۰ درصد امکان ورود ندارد.</content>
  </text>
</textCollection>