<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="158767">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر هتل پارس کرمان گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون ۲ هزار و ۹۱۶ مسافر در هتل پارس کرمان اقامت داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158768">
    <content>تا سال ۱۹۵۳، تمام حیاتی که بر سطح سیاره می‌زیست مرد و کل فرایند از نو آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="158769">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر نفت گفت: فاز دوم پالایشگاه آبادان با خوراک ۳۶۰ هزار بشکه‌ای تا پایان دولت دهم اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158770">
    <content>در جدیدترین جنایت گروه تروریستی داعش ۹ نفر از شهروندان شهر فلوجه به اتهام همکاری با نیروهای ارتش عراق به شهادت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="158771">
    <content>بیست و ششم ژانویه به افتخار اعلام استقلال سال ۱۹۳۰ انتخاب شد این یکی از سه روز تعطیل ملی در هند است.</content>
  </text>
  <text id="158772">
    <content>در بعضی از متن‌های قدیمی هندی و تبتی به ۷۲۰۰۰ نادی اشاره شده‌است و بعضی به ۳۵۰۰۰۰ نادی اشاره کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158773">
    <content>این نگرانی در سال سوم، فقط ۵ درصد و کم‌تر از ۱ درصد در سال چهارم آشکار شد.</content>
  </text>
  <text id="158774">
    <content>اتیوپی از کشورهایی است که مردمش از گرسنگی رنج می‌برند و متوسط درآمد هر نفر، ۱۱۰ دلار در سال است.</content>
  </text>
  <text id="158775">
    <content>در این وزن ۳۱ نفر وزن کشی کرده‌اند و کشتی گیران کرواسی، بلغارستان، قزاقستان، گرجستان، اوکراین و ازبکستان در گروه نماینده ایران هستند.</content>
  </text>
  <text id="158776">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان چرداول در استان ایلام از کشف ۴۵ تن برنج فاقد مجوزهای گمرکی به ارزش یک میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158777">
    <content>این پژوهشگران در همکاری با یک آکادمی تنیس، تنیس بازان بین ۹ تا ۹۰ سال را مورد بررسی قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="158778">
    <content>پس‌از او، محمدباقر نوبخت در کسوت رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی عنوان کرده بود که کشور تنها با ۲۴ میلیارد دلار اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158779">
    <content>او در سال ۱۹۲۴ متولد شد و در سیتی کالج نیویورک شروع به تحصیل کرد و بعد از آن به دانشگاه هاروارد رفت.</content>
  </text>
  <text id="158780">
    <content>در سایر شهرها نیز یهودیان از خود دفاع کردند و آن‌ها ۷۷۰۰۰ نفر از دشمنان خود را کشتند ولی اموالشان را غارت نکردند.</content>
  </text>
  <text id="158781">
    <content>معاون سازمان استاندارد و تحقیقات صنعتی گفت: ۸۰۰ قلم کالا در کشور مشمول استاندارد اجباری هستند که این مقدار ۱۷ هزار فرآورده را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158782">
    <content>من، در گذشته، در یک دوره‌ی ۲۵ ساله، چندبار در سال با هواپیما به استرالیا سفر می‌کردم و دوباره به امریکا بازمی‌گشتم.</content>
  </text>
  <text id="158783">
    <content>رئیس اداره منابع طبیعی و آبخیزداری شهرستان نهاوند از وجود بیش‌از ۵۰۰ گونه گیاه دارویی با کاربردهای مختلف در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158784">
    <content>روز گذشته مدیرعامل شرکت مخابرات ایران ۹ ماه پس‌از انتصاب به این سمت از مدیرعاملی این شرکت کنار گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="158785">
    <content>بازیکن ۳۰ ساله ای که سابقه پوشیدن پیراهن استقلال و پرسپولیس را هم در تجربه کاری خود داشت اما حالا در ملوان توپ می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="158786">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به دختران بدجنس ۲ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="158787">
    <content>یعنی ۵ قدرت هسته‌ای جهان به خود حق می‌دهند نگران امنیت خود باشند درحالی‌که ما نه سلاح هسته‌ای داریم و نه می‌خواهیم بسازیم.</content>
  </text>
  <text id="158788">
    <content>جیمی مورالس، کمدین سابق تلویزیونی است که هیچ سابقه‌ای در دنیای سیاست نداشت ولی در انتخابات ریاست‌جمهوری گواتمالا در سال ۲۰۱۵ برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="158789">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال ۳۴۰ هزار تن محصولات باغی در استان اردبیل تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="158790">
    <content>پیش‌بینی می‌شود که حجم ذخایر نفت خام آمریکا در این موقع از سال به بالاترین رقم در ۳ دهه گذشته رسیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="158791">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم شهرکرد در مجلس شورای اسلامی گفت: یوم‌الله ۱۳ آبان یکی از شعائر الهی و دینی جامعه اسلامی ما به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158792">
    <content>تقریبا همه کسانی که در زمره ۲۰ درصد برتر جامعه هستند روزی در زمره ۲۰ درصد پست‌تر و فقیرتر جامعه بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158793">
    <content>از کتاب نسل سوم بازاریابی در سطح جهانی استقبال شد به‌گونه‌ای که غیر از زبان انگلیسی به ۲۴ زبان دنیا ترجمه شد.</content>
  </text>
  <text id="158794">
    <content>این پل ۳۰۰ متر طول دارد و با نمونه قبلی که در دیواره صخره‌ای در چین ساخته‌شده بود کاملا متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="158795">
    <content>انتشارات افق بیش‌از ۸۰۰ عنوان کتاب را در نمایشگاه کتاب ارائه می‌کند که از این تعداد ۲۰ عنوان چاپ اول و در دست انتشار است.</content>
  </text>
  <text id="158796">
    <content>میانگین سدیم موجود در پیتزا برگر نیز ۳، ۷۸۰ میلی‌گرم است که بیش‌از دو برابر حد مجاز نیاز افراد بزرگسال به سدیم در روز است.</content>
  </text>
  <text id="158797">
    <content>در مجموع با این روند تا چهار سال اول برنامه پنجم توسعه، بار هزینه‌های پرداختی مردم در حوزه سلامت به ۳۰ درصد کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="158798">
    <content>قرارگیری در جمع ۱۰ قاری برتر ایثارگر کشور از جمله عناوین کسب شده توسط این قاری ممتاز به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158799">
    <content>در شهر گرمی دانشگاه جامع علمی کاربردی مرکز گرمی با ۱۲۰۰ نفر دانشجو و دانشگاه آزاد اسلامی گرمی با بیش‌از ۲۰۰۰ نفر دانشجو فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="158800">
    <content>بریتیش پترولیوم از سال ۲۰۰۷ که توانست امتیاز انحصاری این پروژه را برنده شود، به صرف صدها میلیون دلار در این پروژه دست زده است.</content>
  </text>
  <text id="158801">
    <content>با انجام این کار، سطح مواد رادیواکتیو به ۱۰۰۰ برابر حالت قبل رسید و مقداری از سزیوم نیز دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="158802">
    <content>این رشد موجب شده تا حجم بدهی بانک‌های تجاری از هزار و ۷۳۱ میلیارد تومان به ۸ هزار و ۹۱۳ میلیارد تومان برسد.</content>
  </text>
  <text id="158803">
    <content>مدیرکل امور اجتماعی استاندار مازندران گفت: با همت و مدیریت فرمانداران و سایر مدیران در مجموع، ۵۲ درصد از تعداد غرق‌شدگان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="158804">
    <content>بر اساس این گزارش، چهارمین جشنواره مد و لباس فجر تا ۱۶ اسفند ماه در محل دائمی نمایشگاه‌ها ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="158805">
    <content>فرماندار گچساران گفت: در سال گذشته ۱۵ گفتمان دینی برگزار و ۱۳ نمایشگاه در زمینه مواد مخدر و آسیب‌های اجتماعی آن در شهرستان برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="158806">
    <content>او تاکید کرد: نمایشگاه عکس بیداری اسلامی به مدت ۱۵ روز در گالری شماره یک و دو خانه عکاسان برپا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="158807">
    <content>مایکل مورفی، فرمانده عملیات، پیش‌از آن‌که او نیز دوره را تکرار کند، در کلاس ۲۳۵ با من بود.</content>
  </text>
  <text id="158808">
    <content>بازیکن جدید تیم ملی کشورمان در خصوص دو فرهنگی بودنش تاکید کرد: مهرداد اسم ایرانی‌ام است و به هر ۲ فرهنگ افتخار می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="158809">
    <content>مرکز آمار ایران اعلام کرد: نرخ کرایه ۷ گروه ماشین‌آلات مورد استفاده در طرح‌های عمرانی در نیمه اول سال جاری افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="158810">
    <content>مدنی اظهار کرد: در هر یک از رده های سنی رشته شنا ۱۵ شناگر حرفه‌ای عضو تیم استان هستند.</content>
  </text>
  <text id="158811">
    <content>تا پیش‌از فرا رسیدن بحران مالی ۲۰۰۸، این کشور برق خود را به روسیه و قزاقستان صادر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="158812">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان گرمی گفت: بیش‌از ۶ میلیارد و ۷۷۹ میلیون ریال در قالب مستمری برای خانواده‌های طرح شهید رجایی پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="158813">
    <content>پیش‌از آن، در سال ۹۲، مجموع مبادلات تجاری در حدود ۲۰۴ میلیون دلار بوده که از این میزان ۱۵۵ میلیون دلار سهم اوکراین بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158814">
    <content>در باب نقش آمریکا در کودتای ۲۸ مرداد ۱۳۳۲ نیز می‌توان به اسنادی که به‌تازگی سازمان سیا منتشر کرده‌است مراجعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="158815">
    <content>این سایت به نقل از کارلوس کی روش سرمربی تیم ایران نیز نوشت: با ۱۰ امتیاز به مصاف لبنان خواهیم رفت.</content>
  </text>
  <text id="158816">
    <content>دیکتاتور سابق لیبی برای مدت ۲۵ سال سر یکی از دشمنانش را که به دستور وی از بدنش جدا کرده بود، در یخچالی نگهداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="158817">
    <content>مشعشعی همچنین از برگزاری مسابقات کشوری تکواندو نونهالان خبر داد و افزود: این مسابقات ۲۵ خرداد ماه به میزبانی شهر سمنان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158818">
    <content>محمد رازی پور روز دوشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا فزود: این پروژه‌ها با اعتباری افزون بر ۲۴ میلیارد ریال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="158819">
    <content>این تصمیم در حالی در ۱۶ ژوئن اعلام شد که تا پیش‌از آن هیچ نامی از وی در میان نامزدهای احتمالی برده نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="158820">
    <content>زبان فارسی از قرن ۱۶ مورد توجه لهستانی‌ها بوده و برخی خانواده‌های اشراف ساکن جنوب شرق لهستان در دربار خود مدرس زبان فارسی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158821">
    <content>تکفیری‌ها داعش طی یک‌سال و نیم گذشته در استان الانبار، بیش‌از ۶ هزار نفر از شهروندان عراقی را به قتل رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="158822">
    <content>راجان که برای پیش‌بینی بحران مالی جهانی سال ۲۰۰۸ شهرت یافت، گفته است تمامی گزینه‌ها برای تثبیت روپیه آماده بررسی هستند.</content>
  </text>
  <text id="158823">
    <content>فرودگاه گاردنر یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۹۷۵ متر است.</content>
  </text>
  <text id="158824">
    <content>در هشتمین هفته هنر استانبول که امروز ۱۳ آبان‌ماه در ترکیه آغاز به‌کار می‌کند، ۱۲ اثر از هنرمندان ایرانی ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="158825">
    <content>میشن هیل شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۷۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158826">
    <content>ابراهیمی در ادامه به دریافت ۱۱۷ مقاله در این همایش اشاره کرد و گفت: پس‌از بررسی مقالات ۵۳ مقاله چاپ و در کنگره ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158827">
    <content>این گزارش می‌گوید که تعداد اعدام‌ها در ایران از ۹۱ نفر در سال ۲۰۰۵ به ۹۶۶ نفر در سال ۲۰۱۵ افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="158828">
    <content>در این مراسم از ۳۵۰ نفر از کارکنان، دانشجویان و اساتید شاهد و ایثارگر دانشگاه جامع علمی کاربردی لرستان تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="158829">
    <content>به باور من، غلبه بر شیطان تا زمانی‌که خداوند احساس نکرد پیام مناسبی در زمان مناسب است یعنی سال ۲۰۱۱ و برای ما انتشار نیافت.</content>
  </text>
  <text id="158830">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران جوان، در بهمن ماه ۹۴ شاخص بورس روند نوسانی را سپری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158831">
    <content>در این آزمون خواهران در نوبت صبح و برادران در نوبت بعدازظهر شرکت داشته که در هر دو نوبت به تعداد ۱۸۰۰ نفر هستند.</content>
  </text>
  <text id="158832">
    <content>بنابراین بود که ماده ۵۶ قانون مجازات اسلامی ۱۳۹۲ تأسیس این مراکز را در پیکره سازمان زندان‌ها اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="158833">
    <content>در این بیمارستان پزشکان در ۱۵ رشته تخصصی و فوق تخصصی طی دو روز شهروندان کمیجانی را مورد معاینه و درمان قرار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="158834">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بازرگانی شوشتر گفت: برای توزیع میوه ایام نوروز در شوشتر بیش‌از ۲۰۰ تن میوه خریداری و ذخیره شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158835">
    <content>سالیانه بیش‌از ۹ هزار کامیون ایرانی کالاهای صادراتی را از طریق جمهوری آذربایجان یا ترکیه به گرجستان حمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158836">
    <content>چرا تعداد افرادی که در ساعت ۹ صبح روز دوشنبه از دنیا می‌روند بیشتر از ساعات دیگر و روزهای دیگر است؟</content>
  </text>
  <text id="158837">
    <content>این مسئول بیان داشت: در مجموع پیش‌بینی می‌کنیم در سال جاری بیش‌از ۳ میلیون و ۱۰۰ هزار تن انواع محصولات زراعی تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="158838">
    <content>قلعه‌نویی پیش‌از این هم در سال‌های ۲۰۱۰ و ۲۰۱۱ سپاهان را به مقام قهرمانی لیگ برتر ایران رسانده بود.</content>
  </text>
  <text id="158839">
    <content>به گزارش تسنیم، در ادامه این برنامه از هر شهرستان ۴ نفر از فعالان حوزه کتاب و مطالعه تجلیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="158840">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی گیلان افزود: تاکنون برای ساخت این پروژه که ۸۶ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است ۲۰ میلیارد تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158841">
    <content>در این مرحله دو ایده دیگر ناکارآمد تشخیص داده شد و رد گردید و ایده اشغال ۴۸ ساعته در دست بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="158842">
    <content>دینی گفت: شرکت گاز استان آذربایجان شرقی وظیفه گازرسانی به ۳ نیروگاه این استان را نیز بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="158843">
    <content>ارباب سلیمانی از تجهیز دانشگاه‌های کشور به کانون‌های فرهنگی مساجد خبر داد و گفت: ۸۳ دانشگاه در کشور به کانون‌های فرهنگی مساجد مجهز هستند.</content>
  </text>
  <text id="158844">
    <content>اما هسته مرکزی تجمع که حدود ۸۰ نفر بودند اصرار داشتند که ما داخل کوی نمی‌رویم و در خیابان می‌مانیم.</content>
  </text>
  <text id="158845">
    <content>آلبوم اکسیژن وی که دارای شهرت جهانی است، در سال ۱۹۷۶ منتشر شد و بدون شک از مهم‌ترین کارهای وی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="158846">
    <content>آثار نهایی جشنواره هم از اوایل بهمن ماه معرفی می‌شود و جشنواره از ۱۴ بهمن تا پنجم اسفندماه امسال برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="158847">
    <content>از حدود سال ۱۲۰۰ میلادی شهرها با عمل کرد غالب تجاری، شروع به شکل‌گیری می‌کنند و این دوران دوم شهرنشینی در قرون وسطی است.</content>
  </text>
  <text id="158848">
    <content>تیم ایران فردا در دهمین مسابقه خود باید به مصاف کانادا برود؛ کانادا امروز موفق شد با نتیجه ۳ بر صفر ونزوئلا را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="158849">
    <content>اختلاف دمای درون و بیرون غار بین ۱۰ الی ۱۵ درجه است و به این جهت احساس خنکی و طراوت سرتاپای وجود را فرامی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="158850">
    <content>سپس رقم این اختلاس تا ۲۰۰ میلیارد تومان بالا رفت و شوهانی حتی رقم اختلاس را ۴۴۰ میلیارد تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158851">
    <content>تیم فوتبال زیر ۱۹ سال عربستان در دیدار نخست مسابقات قهرمانی جوانان آسیا برابر لبنان به برتری دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="158852">
    <content>مراسم یازدهم محرم که یکی از باشکوه‌ترین اجتماعات حسینی در کشور است همه ساله در ۱۱ محرم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158853">
    <content>در قطعه ۲۹ بهشت‌زهرا در تهران چندین سنگ قبر یادبود از افراد کشته شده در این واقعه تروریستی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="158854">
    <content>افرادی که در ونیز اقدام به غذا دادن به کبوترها می‌کنند جریمه‌ای ۵۰ تا ۶۰۰ دلاری در انتظارشان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="158855">
    <content>مدیرکل دفتر امور روستایی استانداری اصفهان تصریح کرد: سرانه هر دهیاری سالانه بر حسب جمعیت نزدیک به ۶۸ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="158856">
    <content>دستمزد تعمیرکاران خودرو در نمایندگی‌ها با توجه به نوع تعمیرگاه و شرکت خودروسازی از ۶۰۹ هزار تومان تا ۴ میلیون تومان برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158857">
    <content>فرودگاه ول یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۲۸۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="158858">
    <content>بنابر اعلام کمیسیون انتخابات لیبی، میزان مشارکت مردم لیبی در این انتخابات حدود ۶۲ درصد بوده‌است اما نتایج رسمی این انتخابات هنوز اعلام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="158859">
    <content>او فاش کرد که قرار بود آمریکا به‌عنوان میزبان جام جهانی ۲۰۲۲ انتخاب شود اما فرانسه مخالفت کرد و در نهایت هم قطر انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="158860">
    <content>در آن زمان داریوش بسیار جوان بود و حدود ۲۰ سال داشت و البته در جبهه‌ی جنگ شمال شرق نیز حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="158861">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، گالری ساربان از روز جمعه ۴ بهمن ماه میزبان نمایشگاهی از نقاشی‌های غزاله اخوان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="158862">
    <content>فدراسیون جهانی فوتبال به‌همراه مسئولان برگزار کننده بازی‌های جام جهانی ۲۰۱۸ در روسیه از لوگوی رسمی این رقابت ها رونمایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="158863">
    <content>به‌همین دلیل، در این مطلب ۴ راه بسیار جالب و آسان برای پرورش کودکان عاقل تر و باهوش‌تر برایتان نام‌برده ایم.</content>
  </text>
  <text id="158864">
    <content>توپچی‌های لندن برای برای صعود نیاز به برد با اختلاف بیش‌از دو گل یا پیروزی ۴ بر ۳ به بالا دارند.</content>
  </text>
  <text id="158865">
    <content>این گزاره‌ای است که نشانه‌هایش، حتی بعد از گذشت ۲۵ سال از درگذشت او، هنوز قابل رویت است.</content>
  </text>
  <text id="158866">
    <content>این در حالی است که علیرضا فغانی کمک داور ایرانی در کنار تیم داوری ژاپنی در بازی افتتاحیه جام جهانی ۲۰۱۴ حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="158867">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از آبادان، جلسه شورای اداری آبادان با حضور رئیس‌جمهور راس ساعت ۱۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158868">
    <content>معاون عمرانی استاندار کرمان گفت: بر اثر بارندگی‌های ۴۸ ساعت گذشته ۴ محور مواصلاتی استان کرمان مسدود شد.</content>
  </text>
  <text id="158869">
    <content>براساس آمار منتشر شده، سالانه از هر ۴ راننده، یک نفر به‌دلیل استفاده از تلفن همراه حین رانندگی، برگ جریمه صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158870">
    <content>مبلغ در نظر گرفته شده برای این بخش در بودجه سال ۹۴ معادل ۴۰ میلیارد تومان در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158871">
    <content>خب، ممکن است ۱ درصد خیلی زیاد به‌نظر نرسد، ولی گیتی ما بسیار کهن است، میلیاردها سال سن دارد.</content>
  </text>
  <text id="158872">
    <content>خوب این برنامه هرسال افزایش یافت و سال بعد به ۵۰۰ و سپس به ۳۰۰۰ نفر رسید که هم‌اکنون نیز به ۴۰۰۰۰۰ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158873">
    <content>برایان مگی در سال ۱۹۷۴ به‌عنوان نماینده حوزه انتخابی لیتون در شمال خاوری لندن به مجلس بریتانیا راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="158874">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده نیروی انتظامی استان قم گفت: کارشناسان نیروی انتظامی افزایش ۳۰ درصدی ترافیک برای آغازین روزهای مدرسه را پیش‌بینی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158875">
    <content>این کارگردان جوان سینمای مستند ابراز امیدواری کرد این مجموعه در پنج قسمت ۴۵ دقیقه‌ای در لیالی قدر از شبکه مستند پخش شود.</content>
  </text>
  <text id="158876">
    <content>چروکی شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۱۳۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158877">
    <content>بعد به راهش به‌طرف طبقه بالا ادامه داد تا به یک اتاق مخفی ۱۰ در ۱۰ رسید که پشت یکی از انبارها ساخته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="158878">
    <content>مدیرکل نوسازی مدارس استان بوشهر گفت: برای بازسازی مدارس تخریب شده در اثر زلزله شهرستان دشتی، ۳ میلیارد تومان اعتبار نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="158879">
    <content>اتحادیه اروپا از زمان شروع بحران در سوریه در مارس ۲۰۱۱، ۸۳ میلیون یورو به اردن و دیگر نهادها کمک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158880">
    <content>لازم به ذکر است، این مراسم در آستانه اربعین حسینی شنبه ۳۰ آبان از ساعت ۱۴ در سالن شهید چمران دانشگاه تربیت مدرس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158881">
    <content>بعد خود این‌ها به من ایمیل زدند و گفتند که ما معذرت می‌خواهیم، ما نتوانستیم این ۱۵۰ دلار را برای شما بفرستیم.</content>
  </text>
  <text id="158882">
    <content>به گفته وی، تا کنون در حدود ۹۲۷ طرح فناورانه و دانش بنیان در این دوره از نمایشگاه ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158883">
    <content>لازم به ذکر است در این همایش از ۵۰ نفر از فعالان کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد لرستان تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="158884">
    <content>آمار بانک مرکزی از تسهیلات‌دهی بانک‌ها در ۶ ماه ابتدایی امسال امیدواری‌ها را برای تحقق برنامه‌های خروج از رکود افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="158885">
    <content>مردم می‌بینند که در آن ۸ سال وضعیت کشور چگونه بود و اکنون در چه مسیری قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158886">
    <content>طلایی به برنامه‌های هفته گذشته اوقاف و امور خیریه اشاره و تصریح کرد: برگزاری ۳۶ دوره مسابقات قرآنی و نشست در شورای اداری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158887">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان جیرفت گفت: ۸۰ نیروی مشاوره در مدارس شهرستان فعالیت دارند که ۴۰ درصد آن‌ها دارای مدرک کارشناسی ارشد یا بالاتر هستند.</content>
  </text>
  <text id="158888">
    <content>معاون فرهنگی و امور جوانان استان ایلام اظهار داشت: ۳۵ درصد جمعیت استان را جوانان ۱۵ تا ۲۹ ساله تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="158889">
    <content>کاوازاکی فرونتال ژاپن در نخستین دیدار این گروه موفق شده بود با نتیجه ۲ بر یک از سد میهمان خود وسترن سیدنی واندررز استرالیا بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="158890">
    <content>علاوه‌بر استخدام رسمی و پیمانی، بر اساس تبصره ماده ۲۳ قانون خدمات کشوری، سازمان‌ها می‌توانند افرادی را نیز به‌صورت ساعتی برای مدت معین به‌کار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="158891">
    <content>آرایشگر ایرانی موفق شد با کار با چشمان بسته و با استفاده از ۱۰ قیچی رکوردی جدید در دنیا ثبت کند.</content>
  </text>
  <text id="158892">
    <content>دیدار تیم‌های فوتسال یاسین پیشروی قم و حفاری خوزستان از ساعت ۱۷ روز جمعه ۳۰ مرداد در سالن نفت اهواز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158893">
    <content>ساخت این خط لوله ۲ هزار و ۷۰۰ کیلومتری، به دست شرکت کانادایی ترنس کندا انجام می‌شود و ۱۳ میلیارد دلار هزینه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="158894">
    <content>ناو از چهار موتور توربین گازی جنرال الکتریک ال ام ۲۵۰۰ می‌باشد که دارای قدرت ۲۱۵۰۰ اسب بخار برای هر موتور قدرت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="158895">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول امور تجاری عراق در سازمان توسعه تجارت ایران گفت: ۳ میلیارد و ۵۰۰ میلیون دلار کالا به عراق صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="158896">
    <content>بارسلونا موفق شد با ۶ گل گرانادا را شکست دهد تا تساوی هفته قبل برابر مالاگا را به دست فراموشی بسپارد.</content>
  </text>
  <text id="158897">
    <content>بر اساس آمارهای ارائه‌شده امسال پیش‌بینی حضور ۱۸ تا ۱۹ میلیون نفر زائر در روز اربعین در کشور عراق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158898">
    <content>فرمانده انتظامی استان مرکزی تصریح کرد: ۲ دستگاه خودرو سواری از این باند توقیف و تحقیقات تکمیلی از آنان در حال پیگیری است.</content>
  </text>
  <text id="158899">
    <content>مدیرعامل غله و خدمات بازرگانی استان کرمانشاه از ظرفیت یک میلیون و ۱۵۰ تنی سیلوهای استان کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158900">
    <content>لازم به ذکر است گردنه حیران و تله کابین حیران در ۲۰ کیلومتری اردبیل و ۵ کیلومتری شهرستان نمین واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158901">
    <content>اما در زمانی‌که احساس کرد این بایرن هیچ عنوانی کسب نخواهد کرد، در آوریل ۲۰۰۹ و پیش‌از پایان قراردادش از این تیم جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="158902">
    <content>بهروان افزود: همچنین تیم شهرداری یاسوج به پرداخت ۱۰ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شده‌است و رای صادره هم در این زمینه قطعی است.</content>
  </text>
  <text id="158903">
    <content>اردوی آماده‌سازی تیم ملی فوتبال ایران برای بازی ۲۳ مهر مقابل تایلند در چهارچوب بازی‌های مقدماتی جام ملت‌های آسیا به‌زودی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158904">
    <content>بر پایه گزارش‌ها، در بحران تحت حمایت خارج در این کشور عربی نزدیک به ۱۹۱ هزار نفر کشته و میلیون‌ها تن دیگر بی‌خانمان شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158905">
    <content>رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی استان اردبیل گفت: در بودجه سال ۹۵، اعتبارات عمرانی استان اردبیل ۴۳ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="158906">
    <content>آژانس انرژی اتمی از سال ۲۰۰۸ سیاست خود را به آمریکا نزدیک کرده و به‌طور مداوم ایران را متهم کرده که فعالیت‌های هسته‌ای شفافی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="158907">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار داراب از کاشت ۱۲۰ هزار هکتار اصله نهال جنگلی در ۸۰ هکتار از اراضی داراب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158908">
    <content>در این مجموعه هر مورد بر اساس ۲۰۰ فاکتور به رمز درآمده، که امکان تحلیل‌های مفید را فراهم می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="158909">
    <content>این گزارش می‌افزاید: گندم‌با واردات دو میلیون و ۵۱۴ هزار تن به ارزش ۸۷۸ میلیون دلار در صدر کالاهای وارداتی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="158910">
    <content>جایی که در آن یک دسته از بچه‌های سپاه و دسته‌ای از تیپ ۸۴ پیاده‌ی ارتش و نیروهای ژاندارمری استقرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158911">
    <content>تاکنون ۷۰ درصد از کل کار مقابل دوربین رفته و طبق برنامه‌ریزی‌ها تصویربرداری به احتمال فراوان تا روزهای آغازین سال جدید به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="158912">
    <content>بابلی میانه یهودی زبانی است که نویسندگان یهودی در بابل در قرن ۴ تا قرن ۱۱ پس‌از میلاد مسیحی به‌کار می‌بستند.</content>
  </text>
  <text id="158913">
    <content>فکر می‌کردم باید قهرمان شوم و به سفیدها نشان دهم که آن‌ها نمی‌توانند، مثل شهروندان درجه ۲ با ما برخورد کنند.</content>
  </text>
  <text id="158914">
    <content>تا سال ۱۳۵۰ جامعه گرسنه روستایی و شهری در بهترین شرایط صادر کننده نوکر و کلفت و کارگر روز مزد بود.</content>
  </text>
  <text id="158915">
    <content>درهمین‌حال گزارش‌ها از کشته شدن ۷ نظامی دولتی در حمله شورشیان بوکو حرام به روستایی در نیجر حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="158916">
    <content>در مقاله ۲۷ گفتیم ازدواج برای مرد از جنبه مادی اهمیت دارد و برای زن از جنبه‌های معنوی و عاطفی.</content>
  </text>
  <text id="158917">
    <content>تاکنون بالغ بر ۳ میلیون و ۷۰۰ هزار انگلیسی با امضای توماری، خواستار برگزاری مجدد همه پرسی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158918">
    <content>اتحادیه میهنی کردستان عراق نیز اعلام کرد گروه تروریستی داعش بیش‌از ۵۰ ایزدی و شیعه را در شمال عراق اعدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="158919">
    <content>مقام‌های رسمی ایالت کالیفرنیا نیز از ناپدید شدن ۱۵ نفر از آغاز آتش‌سوزی‌های گسترده در این ایالت خبر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158920">
    <content>فرمانده سپاه مشهد یادآور شد: حجم مهمانان این سفر به ۵ برابر رسیده و امسال به مرز اعزام ۸۵ هزار نفر به این مناطق رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="158921">
    <content>ملت ایران مبتنی بر همین رویکرد، شاه را ساقط کرد و از سال ۵۷ تاکنون در همین چارچوب عمل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158922">
    <content>این مسئول ابراز داشت: جامعه پزشکان هم با اعلام آمادگی برای حضور در این طرح، ماهانه ۱۰ تا ۲۰ بیمار را به‌صورت رایگان ویزیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="158923">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل مدیریت بحران استانداری استان اصفهان گفت: ۵۵۰ اکیپ امدادی مستقر در جاده‌ها به استقبال بهار ایمن ۹۱ می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="158924">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی مازندران خاطرنشان کرد: دولت در نظر دارد در بحث بیمارستانی کل هزینه‌های مردمی را به ۱۰ درصد برساند.</content>
  </text>
  <text id="158925">
    <content>خش خاوری همچنین در دو پروژه مشارکتی املاک و مستغلات با ارزشی برابر با ۵۰ تا ۱ میلیارد دلار فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="158926">
    <content>به‌عنوان مثال در تمام دنیا جوان ۱۸ ساله می‌تواند شغل پیدا کند، ولی ما تا ۳۰ سالگی نمی‌توانیم شغلی را برای جوانانمان تامین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="158927">
    <content>علی لاریجانی رییس مجلس شورای اسلامی با پایان سفری ۶ روزه به ۳ کشور اروپایی، وارد فرودگاه مهرآباد شد.</content>
  </text>
  <text id="158928">
    <content>آمدند نوشتند محسن بنگر ۹۵۰ میلیون تومان قرارداد بسته است و آقایان فردا می‌روند جواب اداره مالیات را بدهند؟</content>
  </text>
  <text id="158929">
    <content>تیم فوتبال رئال مادرید در نخستین بازی‌اش در لیگ قهرمانان اروپا، گالاتاسرای را ۶ بر ۱ در ترکیه شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="158930">
    <content>به گفته نخست‌وزیر پاکستان ۲ کشور از مشکلات یکسانی رنج می‌برند بنابراین باید با همکاری هم این مشکلات را حل کنند.</content>
  </text>
  <text id="158931">
    <content>اما براساس گزارش رسانه‌های کشورش مجبور است بعد از گذشت ۳ روز از آن اتفاق، مدالش را به اتحادیه فوتبال اروپا بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="158932">
    <content>طرح سهام عدالت که ۴۰ درصد از سهام بنگاه‌های دولتی را اسما به مردم واگذار کرده و عملاً در اختیار دولت قرارداده باید دگرگون شود.</content>
  </text>
  <text id="158933">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان دماوند از تملک ۱۲۸ هکتار زمین روستایی در این شهرستان در قالب طرح‌های هادی روستایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158934">
    <content>این فرصت مناسبی است تا انصاری فرد در ۶ بازی آخر فصل، شانس حضور در زمین را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="158935">
    <content>این نخستین بار از سال ۲۰۰۸ تابه‌حال است که لیونل مسی نتوانست توپ طلا را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="158936">
    <content>چهار بازمانده ۲ یک بازی تیراندازی اول شخص است که توسط کمپانی ولو در سال ۲۰۰۹ ساخته و منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158937">
    <content>این مسابقات نخستین مرحله انتخابی تیم اعزامی فدراسیون ووشو به رقابت‌های آسیایی است که در شهریور ۹۵ در تایوان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158938">
    <content>قالب را در فر از پیش گرم شده با حرارت ۱۸۰ درجه سانتی گراد به مدت ۲۵ تا ۳۰ دقیقه قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="158939">
    <content>در حالی مجلس دومین روز بررسی بودجه ۹۳ را به ریاست علی لاریجانی آغاز کرد که ۹۵ نماینده در پارلمان حضور ندارند.</content>
  </text>
  <text id="158940">
    <content>میدان نفتی آغاجاری در ۹۰ کیلومتری جنوب شرقی اهواز و در مجاورت میدان‌های مارون، پازنان، کرنج و رامشیر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="158941">
    <content>میرمرادی ادامه داد: در تبصره ۲ این ماده، بحث هزینه‌های بیمه‌ای این کارکنان شاغل در بانک‌ها و شرکت‌ها هم متوجه خود دستگاه‌ها قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="158942">
    <content>این مجموعه داستان درباره ۵ مرد است که فصل مشترکی دارند به‌نام آلیس و نقطه تلاقی تمامی داستان‌ها نیز آلیس و مرگ عنوان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158943">
    <content>آخرین تمرین ارکستر سمفونیک در سال ۹۳ نیز در روز ۲۴ اسفندماه، یک اجرای تمرینی است که میزبان اعضا و خانواده‌های نوازنده‌های ارکستر است.</content>
  </text>
  <text id="158944">
    <content>آن‌ها در رده هشتم قرار گرفتند و درحالی‌که ۵ بازی تا پایان فصل باقی‌مانده بود، ۶ امتیاز تا جایگاه سومی فاصله داشتند.</content>
  </text>
  <text id="158945">
    <content>در ۱۲ سالگی به تهران رفت و چند سال بعد به درجه سرهنگی رسید و مأمور حفاظت از دروازه‌های تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="158946">
    <content>اردوی انتخابی تیم ملی والیبال نوجوانان دختر برای حضور در مسابقات قهرمانی آسیا در سال ۲۰۱۴، اول بهمن آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="158947">
    <content>در سال ۱۹۹۳ حدود ۵ میلیون نفر مراقبه می‌کردند؛ ولی در سال ۲۰۰۳ این آمار به ۱۰ میلیون نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="158948">
    <content>روستای رستمی حدود هزار و ۷۰۰ نفر جمعیت دارد که معیشت آن‌ها بیشتر از طریق فعالیت صیادی و دریانوردی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="158949">
    <content>شمشیربازان ایران در این دیدار که در قالب مرحله یک هشتم نهایی برگزار شد با نتیجه ۴۵ بر ۴۱ متحمل شکست شدند.</content>
  </text>
  <text id="158950">
    <content>به گزارش جهان به نقل از تسنیم، رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل بامداد دوشنبه با قهرمانی آلمان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="158951">
    <content>کره جنوبی در سه ماهه نخست سال گذشته روزانه ۱۲۷ هزار و ۴۵۸ بشکه نفت از ایران وارد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="158952">
    <content>البته ما همان ۲ ماه قبل هم حاضر بودیم او به‌رغم محرومیت به ایران بیاید و کارش را آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="158953">
    <content>بر همین اساس وام‌های عادی دانشجویی افزایش ۲۵ درصدی داشته است و حتی برخی وام‌ها با جهش صددرصدی مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158954">
    <content>حالا هم که بعد از ۴ ماه بالا و پایین رفتن از پله‌های دادگستری طلاق گرفته‌ای، دوباره با جوان دیگری به‌همین شکل ارتباط داری؟</content>
  </text>
  <text id="158955">
    <content>اگر بخواهید به‌طور رسمی کار را شروع کنید و زود به درآمد برسید تقریباً ۱۰ میلیون تومان سرمایه اولیه نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="158956">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگاور گفت: ۳ سکونت‌گاه غیر رسمی در شهرستان کنگاور، برای توانمند سازی شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158957">
    <content>در آن زمان، ۴۰ میلیون دلار را ایالات‌متحده آمریکا متعهد شده بود و مابقی را ۴۰ کشور دیگر تعهد دادند.</content>
  </text>
  <text id="158958">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان از نفرات دوم و سوم گروه آزمایش علوم انسانی در کنکور سراسری ۹۱ تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="158959">
    <content>بازار چندین چالش بسیار جدی‌تر در ۶ سال بعد پیش روی من قرار داد اما این یکی، از چند جهت بدترین آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="158960">
    <content>بریتانیایی‌ها برای نیل به این هدف، از اواخر ۱۹۴۳ تا پایان جنگ، عملیات‌های بزرگی را در بالکان علیه آلمانی‌ها به راه انداختند.</content>
  </text>
  <text id="158961">
    <content>در ۱ ژانویه سال ۱۹۰۱ مستعمرات بریتانیا در قاره‌ی استرالیا متحد شده و کشور مشترک‌المنافع استرالیا را تشکیل دادند.</content>
  </text>
  <text id="158962">
    <content>جشن انقلاب و همایش تجلیل از ۲۰ هزار طرح اکرام و خانواده با حضور مسئولان کشوری و استانی در قزوین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158963">
    <content>فیلم‌های او بیش‌از ۵ میلیارد دلار در سراسر جهان فروش داشته‌اند و ۱۱ جایزه‌ی اسکار از ۳۶ نامزدی کسب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="158964">
    <content>مدیریت امور دام جهاد کشاورزی استان اصفهان گفت: در طی سال ۹۰ و ۹۱ چیزی در حدود ۲۵۰ هزار تن تولید شیر افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="158965">
    <content>براساس آمار نیروی انتظامی، ۵۰ تا ۷۵ درصد معتادان در بافت تاریخی شیراز، متعلق به این شهر نیستند.</content>
  </text>
  <text id="158966">
    <content>کاله یکشنبه و سه‌شنبه به مصاف تیم ملی می‌رود و چهارشنبه هم با تیم زیر ۲۳ سال دیدار می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>