<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="158967">
    <content>یکی از آرزوهای دیرینه نانی پوشیدن پیراهن شماره ۷ یونایتد بود که زمانی به کریستیانو رونالدو تعلق داشت اما این شماره به آنتونیو والنسیا رسید.</content>
  </text>
  <text id="158968">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی فرماندهی انتظامی استان زنجان از کاهش ۱۰۰ درصدی تصادفات فوتی در درون شهرهای استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="158969">
    <content>میان راه دوتا حوله‌ی کوچک را که روی دوش انداخته می‌اندازد توی نمره‌ی ۳ و در نمره‌ی ۵ را می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="158970">
    <content>من و مادرم حدود ۲ هزار دلار از مادربزرگم قرض گرفتیم تا وسایل لازم را برای شروع کارمان خریداری کنیم.</content>
  </text>
  <text id="158971">
    <content>دبیرخانه پنجمین دوره نشریات دانشجویی کشور در روزهای آخر فراخوان بیش‌از ۱۱۰۰ نشریه دانشجویی را از دانشگاه‌های سراسر کشور دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158972">
    <content>فرزندان دو تن از وزرای سابق دولت اردوغان به‌همراه ضراب و بیش‌از ۲۰ مظنون دیگر از ان زمان تاکنون، در بازداشت به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="158973">
    <content>به گفته مسئولان جدید اوکراین که ۲۲ فوریه به قدرت رسیدند ارتش اوکراین با مشکلات مالی ناگواری مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="158974">
    <content>محمد بن سلیم قهرمان این رقابت که تابه‌حال ۱۴ بار قهرمان شده و قهرمان ناصر العطیه ۹ بار توانسته برنده این مسابقات شود.</content>
  </text>
  <text id="158975">
    <content>گفتنی است هم‌اکنون هشت هزار و ۵۳ نفر از برنامه‌های کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان استان بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="158976">
    <content>این شرکت هم‌اکنون دارای ۶ پایانه صادراتی می‌باشد، همچنین مسئولیت صادرات میعانات گازی از میدان پارس جنوبی را نیز برعهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="158977">
    <content>این کلیسا که در سال ۱۷۱۰ شروع به ساخت شده در سال ۱۷۲۵ تأسیس شده و براساس معماری باروک طراحی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158978">
    <content>میرزایی بیان داشت: افزایش کار موتورهای آب بخش کشاورزی موجب افزایش ۵۰ درصدی قدرت در شبکه شده‌است که باید برای آن چاره‌اندیشی شود.</content>
  </text>
  <text id="158979">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای خراسان جنوبی تصریح کرد: مجموع معاملات تالار بورس استان از ابتدای امسال تا پایان آذرماه به ۳۱۵ میلیارد ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="158980">
    <content>ماجدی در پایان تصریح کرد: فدراسیون فوتبال و کمیته جوانان توجه ویژه‌ای به رده‌های سنی زیر ۱۴ سال دارد.</content>
  </text>
  <text id="158981">
    <content>بهارمست در المپیک ۱۹۴۸ لندن به‌عنوان نماینده انجمن ورزشی ارتش کاروان اعزامی ایران را همراهی کرد و پرچم‌دار این کاروان نیز بود.</content>
  </text>
  <text id="158982">
    <content>بازیکن ایران که متولد ۱۹۸۷ است در جام‌جهانی برزیل ۲۰۱۴ برای تیم ملی کشورش به میدان رفت و نقشی کلیدی در عملکرد تیمش داشت.</content>
  </text>
  <text id="158983">
    <content>استاندار همدان افزود: آنچه مهم است تأیید من توسط هشت نماینده از ۹ نماینده استان بود که این به‌معنای نقطه قوت من است.</content>
  </text>
  <text id="158984">
    <content>با توجه به تبصره‌های ۱، ۲ و ۳ ماده ۱۰۳ قانون مالیات‌های مستقیم و عنایت به این‌که مالیات در مقابل درآمد است.</content>
  </text>
  <text id="158985">
    <content>در این آیین از جمعی از خانواده شهدای شال و نیز ۲۰ تن از فارغ‌التحصیلان نمونه دانشگاه آزاد اسلامی شال تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="158986">
    <content>او کار بازیگری را از سال ۱۹۵۴ شروع کرد و در طول این سال‌ها در ۹۵ پروژه سینمایی و تلویزیونی حضور داشته است.</content>
  </text>
  <text id="158987">
    <content>در سال ۱۳۹۳ مریم اولین زنی بود که بالاترین جایزه‌ی ریاضیات در جهان، یعنی مدال فیلدز را برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="158988">
    <content>سراج ادامه داد: این قانون در سال‌های ۷۵ و ۸۷ تغییر کرده و بعد از بررسی‌های شورای نگهبان به تصویب نهایی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158989">
    <content>در سال ۸۳ ۶۸ هزار ساعت برنامه سازی صورت‌گرفته است اما امروزه این رقم به ۱۶۰ هزار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="158990">
    <content>این کار بین بخش خصوصی ما و بخش خصوصی آمریکا با همه ناملایماتی که در روابط سیاسی این ۲ کشور وجود دارد ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="158991">
    <content>تیم ملی فوتبال هند برای دیدار با ایران و دیگر حریفان در رقابت‌های انتخابی جام جهانی ۲۰۱۸ از تمرینات عجیب نظامی استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158992">
    <content>در سال گذشته قیمت هر بسته ۵۰۰ گرمی چای خارجی در بازار حدود ۱۵ هزار و ۱۳۷ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="158993">
    <content>جدول پخش برنامه‌های ۲۵ خرداد ماه ۹۵ مرکز صدا و سیمای خراسان جنوبی را در گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران مشاهده کنید.</content>
  </text>
  <text id="158994">
    <content>اما این جنبش هنوز ۱۲۰ عضو دارد و متشکل از کشورهایی است که به هیچ قدرتی در دنیا وابسته نیستند.</content>
  </text>
  <text id="158995">
    <content>ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۰ نام رویداد ورزش ژیمناستیک در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۰۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="158996">
    <content>با وجود این، وی معتقد است: خود کارگر به این تجربه بیش‌از ۳۰ ساله رسیده که کارهای تخصصی را در سطح خیابان پیگیری نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="158997">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار مازندران یادآور شود: مازندران ۹ حوزه انتخابیه دارد که با رأی واجدان شرایط ۱۲ نماینده مجلس به پارلمان راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="158998">
    <content>البته پیش‌از این تعیین درصد مشارکت سازنده و مالک در این مناطق بر مبنای فرمول ۷۰ به ۳۰ درصد بود که هم‌اکنون تعدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="158999">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان اصفهان گفت: کمیته امداد استان اصفهان به ۴۰ هزار طرح جاری نظارت و آن را رصد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159000">
    <content>براساس این گزارش، این دوره‌ها با حضور ۱۷۱۵۴ نفر از اعضای هیات علمی دانشگاه آزاد اسلامی برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159001">
    <content>این یادداشت در مقام کم کردن بار مسئولیت از متهم ردیف اول تا متهم ردیف آخر پرونده ۳۰۰۰ میلیاردی نیست.</content>
  </text>
  <text id="159002">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۳۰۸ هزار تن انواع کالا به ارزش ۶۵۰۰ میلیارد ریال در هفته‌ای که گذشت در بورس کالا دادوستد شد.</content>
  </text>
  <text id="159003">
    <content>زنگنه درباره ساخت مته های حفاری در داخل کشور گفت: هم‌اکنون با ۲ شرکت داخلی دراین‌باره قراردادهایی امضا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159004">
    <content>کشتی دفاعی این آمریکایی عنوان دار و یک ضد حمله از او توانست ۲ امتیاز دیگر هم برایش بیاورد و ۷ بر ۲ پیش بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="159005">
    <content>برای شخص بنده که ۳۴ سال تجربه دارم فوتبال جای جنگ نیست، بازی‌ای است که دو تیم حرفه‌ای بازی کنند تا سرگرمی به تماشاگران برسد.</content>
  </text>
  <text id="159006">
    <content>مراسم تجلیل از بسیجیان شاهرودی که در کنکور سراسری سال ۹۲ موفق به قبولی در دانشگاه شدند، برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159007">
    <content>دبیر کل اتاق بازرگانی تهران اعتقاد دارد اختلاس ۳ هزار میلیارد دلاری سبب شده بانک‌ها در لاک دفاعی فرو روند.</content>
  </text>
  <text id="159008">
    <content>اولد تون شهری در ایالت مین کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۷، ۸۴۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159009">
    <content>کودکان بیشتر از ۳ سال که مستحق دریافت برنامه‌های قبل‌از مدرسه هستند، خدمات مورد نیاز را از مراکز آموزشی محلی دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159010">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان چادگان گفت: اجرای ۱۵۴ طرح خودکفایی با اعتباری افزون بر ۱۰ میلیارد ریال در این شهرستان اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159011">
    <content>رشیدی افزود: با اقدامات صورت‌گرفته ۱۳۲ روستای بالای ۲۰ خانوار جمعیت در استان کرمان از آب آشامیدنی برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="159012">
    <content>برای رسیدن به موفقیت در تمام مدت عمر همین امروز تصمیم بگیرید که ۳ درصد درآمدتان را روی خودتان سرمایه‌گذاری کنید.</content>
  </text>
  <text id="159013">
    <content>در همین راستا وزارت صنعت معدن و تجارت طی اطلاعیه شماره ۳ زمان تحویل سبد کالا را تا پایان سال تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="159014">
    <content>در تابستان آتی لازم است که مردم ۱۰ درصد مدیریت مصرف نسبت‌به تابستان امسال داشته باشند تا خاموشی نداشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="159015">
    <content>سید غلامرضا کمانه، دوشنبه به ایرنا بیان داشت: برای این پروژه‌ها افزون بر ۳۶ میلیارد و ۴۳۲ میلیون ریال از اعتبارات ملی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159016">
    <content>تیم اروگوئه در غیبت سوارز اولین بازی جام جهانی را با نتیجه ۳ بر یک به کاستاریکا واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="159017">
    <content>پت اولسون با بد توصیف کردن توافق هسته‌ای ایران و ۶ قدرت جهانی خواستار رد آن در کنگره شد.</content>
  </text>
  <text id="159018">
    <content>قرقیزستان جزو ۱۵ کشوری هست که در طول ۲۲ سال از گزند سیاست‌های آمریکا در امان نبوده و به عناوین مختلف با آن درگیر است.</content>
  </text>
  <text id="159019">
    <content>مدیر عامل شرکت ملی گاز ایران افزود: جمهوری اسلامی ایران ظرفیت انتقال ۱۱۰ میلیون متر مکعب گاز در روز را دارد.</content>
  </text>
  <text id="159020">
    <content>حالا به‌نظر می‌رسد که دولت با تمدید مهلت استفاده از بنزین ۷۰۰ تومانی، قدری این شتاب را کند کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159021">
    <content>به مناسبت هفته دفاع مقدس نمایش خواب بودم وقتی باران آمد به کارگردانی مسعود براهیمی ۵ مهرماه در تالار هنر اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159022">
    <content>بازار روز کاری گذشته را با دلار ۳۵۷۰ تومانی پایان داده بود اما امروز معاملات اسکناسی دلار به‌طور متوسط به قیمت ۳۵۵۶ تومان انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159023">
    <content>لازم به ذکر است، این نمایشگاه همه روزه از ساعت ۹ تا ۱۴ در سه راه شریعتی برپا و آماده بازدید علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="159024">
    <content>شبکه خبری العربیه دقایقی پیش برای دومین بار در ۴۸ ساعت گذشته از فرار مبارک به مکانی نامعلوم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159025">
    <content>تعویق های مکرر در راه‌اندازی پالایشگاه میعانات گازی ستاره خلیج فارس موجب شده‌است که ایران تا پایان سال ۹۵ همچنان وارد کننده بنزین باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="159026">
    <content>گفتنی است این نمایشگاه تا هشتم دی ماه و از ساعت ۱۷ الی ۲۱ در محل نگارخانه شهر کتاب فرشته پذیرای علاقمندان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159027">
    <content>خبرگزاری تسنیم: آنان به‌اندازه‌ی سر سوزنی شاهد نداشتند که مهندس موسوی بالای ۲۰ میلیون رأی به دست آورده باشد.</content>
  </text>
  <text id="159028">
    <content>عادل فردوسی پور مجری برنامه تلویزیونی ۹۰ نیز در این سفر یکی از اعضای تیم رسانه خبر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159029">
    <content>حیدری افزود: هم‌اکنون یک هزار و ۱۷۶ نفر از افراد خیر و نیکوکار استان حمایت ایتام شهرستان شهرکرد را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="159030">
    <content>بر این اساس در سال ۲۰۱۰ میزان تراکم شرکت‌ها در ناپل برابر بود با: ۱۰۸ شرکت برای هر هزار نفر.</content>
  </text>
  <text id="159031">
    <content>در اخبار ساعت ۲ بعد از ظهر اخبار اعلام کرد که هواپیما ی وی حق ندارد در فرودگاه مهرآباد بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="159032">
    <content>این مسئول ادامه داد: اکنون حدود یک هزار و ۳۰۰ شرکت وجود دارد که ثبت‌نام کرده‌اند و در حال ارزیابی هستند.</content>
  </text>
  <text id="159033">
    <content>کوری افرایم جوزف متولد ۱۹۹۱ میلادی در تورنتو بازیکن کانادایی حرفه‌ای ان بی ای و ملی پوش تیم ملی بسکتبال کانادا است.</content>
  </text>
  <text id="159034">
    <content>برزیل که این تنها باختش در یک‌سال اخیر بود، اکنون خود را برای مقدماتی جام‌های ۲۰۱۸ مهیا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159035">
    <content>بیست و هفتمین دوره مسابقات بسکتبال قهرمانی مردان آسیا که از امروز پنجشنبه در فیلیپین آغاز شده به مدت ۱۰ روز ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="159036">
    <content>افتخاری بیان کرد: ظرفیت مرکز موبایل در استان بوشهر از ۴۰۰ هزار به ۹۰۰ هزار رسیده که اکنون ۸۶۰ هزار مورد آن فعال است.</content>
  </text>
  <text id="159037">
    <content>پرونده قلیان کشیدن اعضای تیم زیر ۲۲ سال در کیش همچنان در ابهام باقی‌مانده است و تقصیرها گردن آیت اللهی افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="159038">
    <content>در ادامه تحقیقات درباره کودتای نافرجام ترکیه، دستور بازداشت ۵۶ قاضی و دادستان در این کشور صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="159039">
    <content>در ۳۰ درصد موارد دلیل کهیر مشخص است که دراین‌میان فقط درصد بسیار کمی به هپاتیت برمی‌گردد بنابراین نباید نگران بود.</content>
  </text>
  <text id="159040">
    <content>در این وزن میثم باقری دیگر نماینده کشورمان در نخستین دیدار خود مقابل حریفی از انگلیس با نتیجه ۱۲ بر ۳ شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="159041">
    <content>دانشمندان در این پژوهش، سلول‌های بنیادی سرطانی خون در ۶۱ بیمار را با سلول‌های بنیادی خون افراد سالم مورد مقایسه قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="159042">
    <content>حمید استیلی برای بازی امشب مقابل شاهین بوشهر تقریبا همان فهرست ۱۸ نفره اش در بازی نخست مقابل ملوان انزلی را ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159043">
    <content>خبرگزاری فارس: قائم‌مقام وزیر و مدیرکل راه و شهرسازی خراسان‌جنوبی از وجود ۸ هزار و ۸۰۰ کیلومتر راه روستایی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159044">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نوشهر گفت: حدود ۴ هزار رای اولی نوشهری واجد شرایط در نهمین دوره انتخابات مجلس شورای اسلامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="159045">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی کردستان گفت: ۲۵ اردیبهشت ماه جاری همایش بزرگ زکات در شهرستان مریوان با حضور سرپرست کمیته امداد کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159046">
    <content>توربین‌های بادی کوچک بیشتر در قایق‌ها مورد استفاده قرار می‌گیرند و ممکن است تنها حدود ۵۰ وات توان داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="159047">
    <content>به‌عنوان مثال همیشه هم اعلام می‌شود که ۹۰ هزار میلیارد تومان از دارایی‌های بانک‌ها مسموم و غیر قابل بازپرداخت به بانک‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="159048">
    <content>سپاهان هم ۴ هفته است که در لیگ برتر پیروز نشده و آخرین برد این تیم در هفته پنجم مقابل سایپا رقم خورده است.</content>
  </text>
  <text id="159049">
    <content>رئیس شورای حل اختلاف استان البرز از کاهش ۳۵ درصدی موجودی پرونده‌های شورای حل اختلاف استان البرز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159050">
    <content>برخی از سفرنامه‌های این نمایشگاه، نقشه‌های قدیم از ایران در فاصله سال‌های ۱۶۳۸ تا ۱۹۰۹ میلادی را در خود جای داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159051">
    <content>بانک مرکزی میزان تسهیلات پرداختی توسط بانک‌ها در دو ماهه اول امسال را ۳۴۶ هزار و ۲۰۰ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159052">
    <content>لازم به ذکر است که برای تکمیل و افتتاح فاز دو این مجموعه گردشگری هزینه‌ای بالغ بر ۳۰ میلیارد تومان سرمایه لازم است.</content>
  </text>
  <text id="159053">
    <content>دارایی آزاد شده معادل یک پنجم بودجه عمرانی دولت در بودجه برای طرح‌های عمرانی استانی رقم ۵۵۰۰ میلیارد تومان را در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159054">
    <content>فقط، نماینده مردم سوسنگرد در مجلس شورای اسلامی، هزینه ورودی لیگ را تامین کرد و به مجموعه تیم ۲ میلیون تومان پاداش داد.</content>
  </text>
  <text id="159055">
    <content>به گفته وی از کمک‌های موردی برای رفع مشکلات مادی مددجویان به مبلغ ۳۰۳ میلیون ریال در سال جاری پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159056">
    <content>متوسط دمای تابستانی آن بین ۱۹ درجه تا ۲۷ درجه و متوسط دمای زمستان آن بین ۱۰ درجه تا ۲۰ درجه سانتی گراد متغیر است.</content>
  </text>
  <text id="159057">
    <content>باقری ادامه داد: همچنین از روز ۱۸ اسفند نیز شهروندان می‌توانند با مراجعه به دفاتر فروش فعال در سطح استان اقدام به خرید بلیت کنند.</content>
  </text>
  <text id="159058">
    <content>بنا به اعلام سازمان ملل متحد، بحران سوریه که مارس سال ۲۰۱۱ شروع شد، تا کنون بیش‌از ۲۰۰ هزار قربانی گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159059">
    <content>این پرونده اکنون در اختیار قضات شعبه ۷۱ دادگاه کیفری استان تهران قرار گرفته است و یاسر به‌زودی محاکمه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159060">
    <content>این سازمان که در سال ۱۹۷۴ تأسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های اروپایی است.</content>
  </text>
  <text id="159061">
    <content>به گزارش مشرق، از زمانی‌که لیونل مسی مصدوم شده‌است بارسلونا بدون او در ۹ مسابقه به میدان رفته است.</content>
  </text>
  <text id="159062">
    <content>بازداشت‌های اعضای حماس در مناطق مختلف کرانه باختری هم ادامه دارد و بتازگی ۷ تن از فعالان دگر حماس نیز بازداشت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159063">
    <content>مدیر سازمان تعاون روستایی خراسان شمالی گفت: تمامی وجه خرید کلزا به مبلغ هشت میلیارد و ۶۷۴ میلیون ریال به کشاورزان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159064">
    <content>در سال ۱۳۶۱ وارد مجموعه ایران خودرو شد و در سطح کارشناس شروع به فعالیت کرد و سرانجام به سطح مدیریت رسید.</content>
  </text>
  <text id="159065">
    <content>دورانی که در قرارگاه قدس حضور داشت، اشرار ۹۰ نفر از نیروی انتظامی را گروگان گرفتند و به ۷۰ کیلومتری مرز افغانستان و پاکستان بردند.</content>
  </text>
  <text id="159066">
    <content>تعداد میلیاردرهای جهان در سال ۲۰۱۳ به رکورد ۲۱۷۰ نفر رسید و جمعیت میلیاردها در آسیا سریع‌تر از مناطق دیگر جهان رشد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159067">
    <content>شرکت اپل در حال ساخت یک دستگاه تلویزیون است که امکان دارد اواخر سال آینده و یا در اوایل سال ۲۰۱۳ عرضه شود.</content>
  </text>
  <text id="159068">
    <content>تقوایی در دانشگاه تهران ادبیات خوانده و از ۱۳۴۲ با چاپ داستانی در مجله آرش کار ادبی خود را شروع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159069">
    <content>شنای موزون یکی از ورزش‌های بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۱۶ است که از ۱۵ تا ۲۰ اوت ۲۰۱۶ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159070">
    <content>جولایی اظهار داشت: این پروژه ورزشی از محل اعتبارات وزارت نفت و استانی با هزینه‌ای ۴۰۰ میلیون تومان احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159071">
    <content>اورانیوم ۲۰ درصد غنی شده تنها یک گام فنی برای تبدیل به اورانیوم ۹۰ درصد غنی شده مورد نیاز در ساخت سلاح اتمی فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="159072">
    <content>تیم امید که ناکامی‌اش در صعود به المپیک حالا به ۴۰ سال رسیده است، شرایط خاصی را در ماه‌های گذشته تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159073">
    <content>مراسم معارفه سرپرست جدید فدراسیون کاراته با حضور مسئولین وزارت ورزش و جوانان امروز ۳ آبان ماه در محل دفتر این فدراسیون برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159074">
    <content>پیراهن مالدینی بهانه‌ای شد تا این کار خیریه توسعه‌یافته و قطعا نزدیک به ۳۰۰ میلیون تومان کمک مالی می‌تواند مشکلات خیلی‌ها را حل کند.</content>
  </text>
  <text id="159075">
    <content>نایب رئیس سازمان نظام مهندسی استان زنجان از فعالیت ۴ هزار و ۵۰۰ مهندس در سازمان نظام مهندسی استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159076">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی تالش از دستگیری ۱۵ سارق بالغ بر ۱۵۰ ر س احشام در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159077">
    <content>عبدی اضافه کرد: سالانه ۳ میلیون و ۶۰۰ هزار جلسه درمان دیالیز در کشور صورت می‌گیرد که حدود یک میلیون جلسه در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="159078">
    <content>اما دولت جدید به‌تازگی اعلام کرد که در میان ۳۰ اکتشافی که در سال گذشته انجام گرفته، چند اکتشاف امیدوارکننده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="159079">
    <content>آن‌ها فکر می‌کنند می‌توانند سر ما کلاه بگذارند اما ۲۲ بهمن روزی است که نشان دهیم شما نمی‌توانید سر ما کلاه بگذارید.</content>
  </text>
  <text id="159080">
    <content>این کتاب شامل مقالات، مصاحبه‌ها و سخنرانی‌های سیدمحمد بهشتی مدیر عامل بنیاد سینمایی فارابی در یک دوره ۱۰ ساله مدیریتی وی است.</content>
  </text>
  <text id="159081">
    <content>اظهارات نخست‌وزیر اسلونی در شرایطی است که این کشور ۲ میلیون نفری تنها طی چند روز با ورود ۶۰ هزار مهاجر خارجی روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159082">
    <content>فرمانده انتظامی استان فارس گفت: امسال نسبت‌به سال گذشته ۲۰ درصد افزایش تعداد ایستگاه‌های پلیس را در استان فارس شاهد هستیم.</content>
  </text>
  <text id="159083">
    <content>تاریخ او به دو زبان ارمنی و یونانی نگاشته شده و حوادث سال‌های ۲۲۶ تا ۳۳۰ م را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159084">
    <content>در نشست جده ۱۰ کشور عربی آمادگی خود را برای مقابله نظامی با داعش اعلام کردند، اما ترکیه حاضر به امضای این بیانیه نشد.</content>
  </text>
  <text id="159085">
    <content>رئیس انجمن خیرین حامی معلولان خراسان شمالی شمار معلولان این استان را در معلولیت‌های مختلف افزون بر ۱۴ هزار و ۳۰۰ معلول عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="159086">
    <content>خادمی اضافه کرد: خوشبختانه در این مدت کم از راه‌اندازی گلف، تاکنون ۱۰۰ ورزشکار سازمان‌یافته در همدان به این ورزش روی آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159087">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سرپرست اداره راه و شهرسازی رفسنجان گفت: بیش‌از ۱۳ راه روستایی در رفسنجان دو بانده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="159088">
    <content>او وصیت نامه‌ای را در ۲۵ اردیبهشت سال ۶۲ به رشته تحریر درآورده بود که ماندگارترین اثرش بعد از شهادت شد.</content>
  </text>
  <text id="159089">
    <content>با حمایت‌های او بود که در سال ۹۰ ما توانستیم ۱۰۶ عنوان کتاب کودک منتشر بکنیم که البته این مقدار در سال ۹۱ تکرار نشد.</content>
  </text>
  <text id="159090">
    <content>کشور تیمور شرقی تا سال ۲۰۰۲ میلادی به‌عنوان یکی از استان‌های اندونزی معرفی می‌شد که پیوسته توسط آنان مورد حمله قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159091">
    <content>درآمد ارزی ناشی از صادرات هر کیلو شکلات برای کشور ۷ دلار و معادل یک ششم صادرات هر بشکه نفت است.</content>
  </text>
  <text id="159092">
    <content>شمشیربازی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۸ نام رویداد ورزش شمشیربازی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۲۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159093">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان استان ایلام گفت: این دستگاه اجرایی مصمم است در سال ۱۳۹۱ تحول شگرفی در حوزه ورزش استان ایلام ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="159094">
    <content>تعداد کل فوتی‌های حوادث کار این استان در سال گذشته ۲۶ نفر ثبت‌شده است که همه آنان مرد بودند.</content>
  </text>
  <text id="159095">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی شهرستان نمین از بارش برف در مناطق مختلف استان به‌ویژه گردنه حیران به ارتفاع ۱۵ سانتی‌متر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159096">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد اسلامی فردوس از افزایش ۵ رشته تحصیلی به مجموع رشته‌های این دانشگاه از ابتدای مهرماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159097">
    <content>اکبری ادامه داد: احکام صادره از سوی کمیسیون ماده ۱۰۰، حکم قضایی بوده که توسط نمایندگان دادگستری، استانداری و شورای اسلامی شهر صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159098">
    <content>تنها با ۴ تا پارک ملت و لاله ساختن همان جمعیت باقی‌مانده اطراف شهرهای دیگر را به تهران نکشانیم.</content>
  </text>
  <text id="159099">
    <content>اما سال ۲۰۰۱ به ترینیداد و توباگو رفتیم تا در مسابقات جام جهانی زیر ۱۷ سال بازی کنیم که یک فاجعه‌ی تمام‌عیار بود.</content>
  </text>
  <text id="159100">
    <content>یک دریافت عالی از ظریف و دفاع روی تور فوق‌العاده موسوی تیم ایران را در امتیاز ۲۲ با لهستان برابر کرد.</content>
  </text>
  <text id="159101">
    <content>در دهه‌ی ۱۹۷۰، مسافرت با هواپیما گران بود و اگر ساوت وست می‌خواست قهرمان انسان‌های معمولی باشد، باید خدمات ارزان ارائه می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="159102">
    <content>گزارش روحانی با بیان اقدامات انجام‌شده در افزایش ظرفیت تولید نفت و گاز به ۳ میلیون و ۷۰۰ هزار بشکه ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="159103">
    <content>اگر عمر او صد سال بوده‌است و در ۴۴۷ هم وفات کرده باشد او از هر دو استادش بزرگسال‌تر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159104">
    <content>به گزارش خبرنگار کلینیک باشگاه خبرنگاران؛ فرد قادر به ریختن ۱۰ اونس اشک و ۳۰ گالن در سال را دارد.</content>
  </text>
  <text id="159105">
    <content>دبیر هیئت جودوی کردستان از آغاز رقابت‌های انتخابی استان در ۳ رده سنی و به میزبانی سنندج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159106">
    <content>با تشدید حمله‌های گروه تروریستی داعش به شهرهای عراق، قیمت نفت برنت به ۱۱۰ دلار برای هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="159107">
    <content>علاوه‌بر جدول ۸ نمونه‌هایی از تست‌های جاری را پیشنهاد می‌کنیم که می‌توانند برای تحقق این اهداف در فرآیند ارزیابی به‌کار روند.</content>
  </text>
  <text id="159108">
    <content>به گزارش فارس درحال‌حاضر در شهرستان شیروان ۴ هزار واحد شیروان وجود دارد که در قالب ۳۰ اتحادیه فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="159109">
    <content>دانشگاه تبریز امسال ترم تابستان برگزار می‌کند که دانشجویان متقاضی حضور در این ترم باید تا ۱۵ تیرماه نسبت‌به ثبت‌نام در این دانشگاه اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="159110">
    <content>استاندار کرمان قرار است روز جمعه ۱۱ فروردین جاری از سایر مناطق گردشگری و جاذبه‌ها طبیعی و تاریخی شهرستان جیرفت بازدید کند.</content>
  </text>
  <text id="159111">
    <content>علت اصلی افزایش قابل‌توجه ابتلا به سرطان ریه در ۵۰ سال اخیر را می‌توان افزایش افراد سیگاری در این سال‌ها دانست.</content>
  </text>
  <text id="159112">
    <content>سرانجام او در ۱۹ بهمن دستگیر و زندانی شد و در آستانه پیروزی انقلاب، در بهمن ۱۳۵۷ آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="159113">
    <content>یک بانوی شوشتری در نخستین زایمان خود شب گذشته در بیمارستان امام‌خمینی اهواز، ۳ قلو به دنیا آورد.</content>
  </text>
  <text id="159114">
    <content>افراد بسیاری بر این باورند که تصمیم برای پذیرش یا رد یک داوطلب کاری در ۴ ثانیه اول ملاقات گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159115">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران بانوان رقابت‌های لیگ دسته یک هندبال بانوان با حضور ۱۳ تیم در شهر سبزوار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159116">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، این آزمون در روز شنبه ۹ خردادماه در شهرهای تهران، شیراز و دزفول برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159117">
    <content>سی و چهارمین دوره جشنواره بین‌الملل فجر، به دبیری رضا میرکریمی از اول تا ششم اردیبهشت ماه ۱۳۹۵ در شهر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159118">
    <content>به گزارش فارس، بر اساس آمار رسمی منتشر شده در حدود ۱۰۰ هزار مهاجر غیرقانونی در شیلی زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159119">
    <content>با وجود تلاش پزشکان ایرانی برای مداوای افراد مسموم شده، به‌دلیل شدت مسمومیت ۴ کودک جان خود را بر اثر این حادثه از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="159120">
    <content>دراین‌حال از نگاه آماری برخی تعداد اتباع روسیه حاضر در جمع شورشیان سوری را بیش‌از ۴۰۰۰ نفر بر شمرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159121">
    <content>برخی افراد با پنج ساعت خواب شبانه به آمادگی کامل می‌رسند و برخی دیگر ممکن است ۹ ساعت نیاز به خواب داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="159122">
    <content>مدیرعامل باشگاه پرسپولیس در مورد دیدار ستارگان میلان و ستارگان پرسپولیس تصریح کرد: این دیدار در تاریخ ۷ آذر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159123">
    <content>در واقع بیش‌از نیمی از شرکت‌های چینی در لیست سال ۲۰۰۹ میلادی گروه بوستون در سال ۲۰۱۴ از این لیست حذف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159124">
    <content>قیمت جهانی فلزات اساسی برای روز پنج شنبه اعلام شد که بر اساس آن هر تن فولاد ۴۵۰ دلار معامله می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="159125">
    <content>البته اگر خدایی نکرده این ۴ وزیر موارد خود را مطرح کرده باشند و به نتیجه نرسیده باشند که موضوع طور دیگری است.</content>
  </text>
  <text id="159126">
    <content>با توجه به این‌که از سال ۲۰۰۹ میلادی تاکنون عربستان همواره همه حجم قراردادی خود را به مشتریان خود عرضه کرده‌است، این خبر قابل‌پیش‌بینی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159127">
    <content>اداره مبارزه با مواد مخدر افغانستان از بازداشت ۷۶ نفر از جمله یک شهروند ترک به جرم قاچاق مواد مخدر در این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159128">
    <content>رضا انصاری بخشدار دلوار نیز از مسافرت بیش‌از ۷۰۰ هزار گردشگر به این شهر تا پایان هفتمین روز تعطیلات خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159129">
    <content>فرشته کریمی با ۶ گل زده ستاره تیم ملی فوتسال بانوان بود که هفته گذشته قهرمان مسابقات قهرمانی آسیا شدند.</content>
  </text>
  <text id="159130">
    <content>پیش‌از این این اداره اجازه داد که ۲۰ شرکت فرآوری محصولات ماهی ایرانی عرضه محصولات خود به روسیه را آغاز کنند.</content>
  </text>
  <text id="159131">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بم از کشف حدود ۵۰ کیلوگرم تریاک از یک دستگاه خودروی سواری در عملیات پلیس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159132">
    <content>حسین سعداله خانی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در اهواز اظهار کرد: رقابت‌های کشوری ۲۹ فروردین‌ماه به میزبانی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159133">
    <content>خبرگزاری فارس: در ۹ ماهه امسال ۳۳۹ نفر در حوادث رانندگی استان قزوین جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159134">
    <content>روزنامه پاکستان با اشاره به گزارش صندوق بین‌المللی پول از افزایش بازپرداخت‌های خارجی این کشور به بیش‌از ۷۰ میلیارد دلار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159135">
    <content>معاون وزیر جهاد کشاورزی در امور باغبانی گفت: سالانه ۳۰۰ تن زعفران در جهان تولید می‌شود که بیش‌از ۹۰ درصد آن مربوط به ایران است.</content>
  </text>
  <text id="159136">
    <content>رضاخان متولد سال ۱۸۷۸ از خانواده‌ی فقیری در مازندران برخاسته و در شانزده سالگی به بریگاد قزاق پیوسته بود و سربازی ساده شد.</content>
  </text>
  <text id="159137">
    <content>او در ماده پرتاب نیزه در بهترین پرتابش به ۳۹ متر و ۳۲ سانتی متر رسید و پنجم شد.</content>
  </text>
  <text id="159138">
    <content>حافظی ادامه داد: درمان تناسب ندارد و مشاع نیست وقتی فردی دفترچه را در بیمارستان می‌برد ۱۰۰ درصد حساب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159139">
    <content>علی حمودی توانست برابر تیم سابق خود استقلال اهواز نمایش خوبی ظاهر شود و تراکتور را در همان دقیقه ۴ پیش بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="159140">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان کرمانشاه از افزایش ۱۸ درصدی ارزآوری صادرات از مرزهای این استان طی نیمه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159141">
    <content>یک روزنامه فرامنطقه‌ای در تحلیلی با اشاره به افزایش نفوذ ایران در کشورهای منطقه تاکید کرد که سال ۲۰۱۵ سالی طلایی ایران خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159142">
    <content>لیست ۱۰۰ بانک برتر دنیا منتشر شد و دراین‌میان تنها یک بانک آمریکایی موفق شد در لیست ۱۰ بانک برتر قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="159143">
    <content>کرایه‌ی پارک برای ساعت اول ۳۰۰ ین و هر یک ساعت بعدی ۱۰۰ ین به این مبلغ افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159144">
    <content>اجلاس سراسری تدوین برنامه‌های پنج ساله و برنامه بودجه سال ۹۳ سازمان تبلیغات اسلامی کشور از امروز به مدت سه روز در سنندج برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159145">
    <content>از سوی فدراسیون کشتی ۴ کشتی گیر فرنگی کار اردبیلی به اردوی تیم ملی کشتی فرنگی نوجوانان دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="159146">
    <content>دولت یونان برای کاهش کسری بودجه و بدهی میزان دستمزدها و مستمری بازنشستگان را ۴۰ درصد کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="159147">
    <content>میانگین تولید نفت خام کل اعضای اوپک در آخرین ماه سال گذشته میلادی روزانه ۳۰ میلیون و ۶۵۰ هزار بشکه در روز بود.</content>
  </text>
  <text id="159148">
    <content>به‌تازگی در دنیا سن ابتلا به آرتروز به زیر ۵۰ سالگی رسیده است و سبب تغییر ساعت کاری افراد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159149">
    <content>نام ساختمان لادن برای نخستین بار در شهریور ماه سال ۱۳۹۱ و در جریان میزبانی ایران از شانزدهمین نشست جنبش غیرمتعهدها به گوش خورد.</content>
  </text>
  <text id="159150">
    <content>در اوایل دهه ۸۰ سامانه‌های متخصص به بازار عرضه شد که می‌توانستند مشورت‌های مالیاتی، توصیه‌های بیمه‌ای یا قانونی را به استفاده‌کنندگان خود ارائه دهند.</content>
  </text>
  <text id="159151">
    <content>منابع ترکیه‌ای اعلام کردند، نیروهای مسلح این کشور طی شش ماه اول سال جاری میلادی ۴۵۷ تن را به‌عنوان تروریست‌های خارجی بازداشت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159152">
    <content>معاون راه روستایی اداره کل راه‌وترابری خراسان جنوبی گفت: مجموع طول راه‌های روستایی استان ۷ هزار و ۷۱۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="159153">
    <content>دراین‌میان همچنین وزارت نیرو متعهد شده ظرف ۵ سال آینده، راندمان نیروگاه ها را به ۴۵ درصد برساند.</content>
  </text>
  <text id="159154">
    <content>رئیس کمیته عمران شورای اسلامی شهر تهران گفت: نمایشگاه بین‌المللی شهر آفتاب تا ۱۵ فروردین برای برگزاری نمایشگاه کتاب تحویل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="159155">
    <content>این تعداد کم، از سال ۱۹۹۶ که نظام انتخاباتی نمایندگی تناسبی ترکیبی در این کشور برقرار شد بی‌سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="159156">
    <content>در عمل، ایشان تا نزدیک به چهل سال بعد این منطقه را در دست داشتند و تازه در ۱۲۷ م.</content>
  </text>
  <text id="159157">
    <content>با برنامه‌ریزی‌هایی که انجام‌شده تا دو سال آینده تعداد مدل‌های چرخ‌های تولیدی این کارخانه به ۲۵ مدل خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="159158">
    <content>بدین معنی که نام تمامی افراد و موجودیت‌های الحاقیه شماره ۳ پیوست دوم برجام از لیست بلوکه دارایی خارج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159159">
    <content>معاون دانشگاه پیام‌نور استان زنجان از برگزاری ششمین المپیاد ورزشی دانشگاه پیام‌نور کشور با حضور ۲۷ استان در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159160">
    <content>گروه سازنده در تلاش هستند با رونمایی فیلم در جشنواره فیلم فجر فیلم را برای اکران نوروز ۹۵ آماده نمایش سازند.</content>
  </text>
  <text id="159161">
    <content>منابع آگاه نظامی از کشته شدن ۴ نظامی یمنی تاکنون طی درگیری ایجاد شده میان افسران این پایگاه خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159162">
    <content>عناصر گروه تروریستی بوکو حرام با حمله به روستایی در شمال نیجریه، ده نفر را کشتند و ۱۳ زن را ربودند.</content>
  </text>
  <text id="159163">
    <content>طبق نظر ملوک شریف زاده سرمربی تیم ملی والیبال کشورمان رده سنی جوانان نام ۲۰ بازیکن برای حضور در اردوی آماده‌سازی این تیم ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="159164">
    <content>براساس این گزارش همچنین فرمانده انتظامی لارستان از کشف ۱۴ هزار و ۲۰۰ لیتر سوخت قاچاق در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159165">
    <content>یک روزنامه ترکیه ای نوشت که در ۲ سال گذشته، ۸۳۰ اروپایی که قصد پیوستن به داعش داشته‌اند در این کشور دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159166">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت بیمه کشاورزی بشرویه از پرداخت بیش‌از ۷ میلیارد ریال غرامت به گندم‌کاران و جوکاران این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>