<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="159167">
    <content>مدیر فرودگاه شهدای ایلام تصریح کرد: روزانه چهار پرواز در مسیر ایلام به تهران و برعکس انجام می‌گیرد و ۴۰۰ مسافر جابجا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159168">
    <content>در ۸ می ۱۹۶۵ شورای عالی ریاست اتحاد جماهیر شوروی روز بین‌المللی زنان را یک روز تعطیل در اتحاد جماهیر شوروی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159169">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه ناحیه رامسر از اعزام ۷۰۰ نفر از شهروندان رامسری به مرقد مطهر امام راحل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159170">
    <content>دو هفته قبل هم اسرائیلی‌ها از ساخت ۳ هزار واحد مسکونی در قدس شرقی و کرانه باختری خبر داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="159171">
    <content>رئیس ستاد امور بانوان جامعه خیرین مدرسه‌ساز گفت: بیش‌از ۲۵ هزار و ۵۳۰ خیر مدرسه‌ساز در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="159172">
    <content>بحرین در روزهای گذشته شاهد افزایش اعتراضات بوده‌است و طی ۱۰ روز گذشته بیش‌از ۱۳۰ نفر در این کشور دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="159173">
    <content>به گفته رحمانی، از تاریخ ۲۲ خردادماه سال جاری خرید و تحویل گندم تولیدی کشاورزان از مراکز خرید شهرستان تاکستان آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159174">
    <content>ابراهیم یزدی ۳۵ سال پس‌از این دیدار، در مهر ۱۳۹۳ برای نخستین بار متن کامل مذاکرات با صدام را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="159175">
    <content>رییس اداره راه و شهرسازی قروه گفت: ۴۶۰ میلیارد ریال تسهیلات به متقاضیان ساخت مسکن در شهرستان قروه پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159176">
    <content>علی درویشی در گفتگو با خبرنگار مهر گفت: المپیاد ورزشی شوش در تاریخ ۱۲ شهریور ماه جاری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159177">
    <content>ارتش مصر پایگاه تروریست‌های وابسته به داعش در شیخ زوید و رفح را هدف قرار داده‌اند که منجر به کشته شدن ۱۳ تروریست شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159178">
    <content>دیدیم برای کار در فلان محور به ۱۰۰ نفر نیرو نیاز داریم، ولی عملاً فقط می‌توانیم از ۳۰ نفر استفاده کنیم.</content>
  </text>
  <text id="159179">
    <content>در پایان هر شب، فرصت انجام کارهایی را که در ۲۴ ساعت قبل نکرده‌ام، از دست داده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="159180">
    <content>فر پلی شهری در ایالت کارولینای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۸۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159181">
    <content>بااین‌حال در مقایسه با مدلی که مشخصات فنی مشابه دارد قیمت این برند می‌تواند حدود ۱۰۰ تا ۴۰۰ هزار تومان گران‌تر باشد.</content>
  </text>
  <text id="159182">
    <content>در سال ۴۸ تا ۵۲ تهران مانند امروز گسترده نبود و حسینیه در یکی از مناطق شمالی واقع شده بود.</content>
  </text>
  <text id="159183">
    <content>او باید خلوت کند و در تنهایی خود ببیند آنچه که او و همکارانش در ۹۰ دقیقه دربی ندیدند.</content>
  </text>
  <text id="159184">
    <content>این مسئول در پایان افزود: سامانه رسیدگی به شکایات ۱۵۱۷ در طول شبانه‌روز آماده دریافت شکایت مردمی است.</content>
  </text>
  <text id="159185">
    <content>این نویسنده ۶۷ ساله اهل بلاروس امروز به‌عنوان چهاردهمین زن، نام خود را در تاریخ برگزاری جایزه نوبل ادبیات جاودانه کرد.</content>
  </text>
  <text id="159186">
    <content>لازم است این حوزه در اولویت کارهای پژوهشی مدرسه اهل‌بیت ع قرار گرفته و تا فروردین ۹۵ عمده تولیدات مهارتی مدرسه به اتمام رسیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="159187">
    <content>در فرانسه نوعی بیلیارد در قرن ۱۶ میلادی رواج داشت، و پیش‌از آن‌هم بازی شبیه آن معمول بود.</content>
  </text>
  <text id="159188">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار کارون گفت: ۵ مرکز خانه بهداشت در روستاهای بخش مرکزی این شهرستان در هفته دولت احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159189">
    <content>در ماه نوامبر ۱۹۴۰ کشورهای مجارستان، اسلواکی و رومانی به کشورهای متحد پیوستند و معادله‌ی قدرت را به نفع کشورهای محور تغییر دادند.</content>
  </text>
  <text id="159190">
    <content>رادیو کوچه هم چنین دارای پخش موسیقی نیز هست که این رسانه را به یک رسانه ۲۴ ساعته تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159191">
    <content>سرپرست اداره کل ارتباط با قوه قضائیه وزارت دادگستری از انتقال ۵ تن از اتباع ایرانی محکوم در تایلند به کشور ما خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159192">
    <content>این بانک که همچنان تحت مدیرعاملی دوران دولتی خود به فعالیت ادامه می‌دهد در سراسر کشور ۱۹۰۶ شعبه دارد.</content>
  </text>
  <text id="159193">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علمی کاربردی استان ایلام گفت: ۲ هزار و ۵۰۰ دانشجو به دانشجویان علمی کاربردی ایلام افزوده شدند.</content>
  </text>
  <text id="159194">
    <content>این فیلم به جو کونگ که از سال ۱۹۹۶ تا ۲۰۱۰ به‌عنوان انیماتور در دیزنی کار می‌کرد و قبل‌از اکران این فیلم درگذشت، تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="159195">
    <content>سن استیون شهری در ایالت کارولینای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۶۹۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159196">
    <content>او ۶ هفته زیر نظر پزشکان تحت درمان بود و اکنون باشگاه بارسلونا اعلام کرده او این هفته به اسپانیا برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="159197">
    <content>راننده خودرویی که ظرفیت حمل ۶ نفر را داشت، درون خودروی خود ۵۱ کارگر ساختمانی را سوار کرد.</content>
  </text>
  <text id="159198">
    <content>فرماندار رودان در آیین افتتاح و کلنگ زنی امروز اظهار کرد: برای اجرای این شش پروژه هزینه ۱۶ میلیارد و ۹۸۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159199">
    <content>شاکی برای تنظیم شکایت خود ۲۰۰ دلار پرداخت کرده و دنبال بازپرداخت خسارتی معادل ۱۰۰ هزار دلار از کارخانه سازنده است.</content>
  </text>
  <text id="159200">
    <content>صعود نکردن ایران به مرحله بعدی لیگ جهانی را باید در ۴ باخت اول جستجو کرد نه در شکست به لهستان در بازی تهران.</content>
  </text>
  <text id="159201">
    <content>مطابق گفته‌های او، موسی و یهودیان تنها ۶ روز در بیابان سرگردان بودند و در روز هفتم به سرزمین مقدس رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="159202">
    <content>این روزها درحالی‌که منتقدان او در حال متهم کردنش به سستی در ۲ پرونده سوریه و اوکراین بودند، ناگهان عراق نیز از کنترل خارج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159203">
    <content>در سال ۱۹۹۱ نخستین موج بزرگ از بچه‌هایی که در دوران جنینی در معرض کراک بوده‌اند وارد مدرسه‌های کشور شدند.</content>
  </text>
  <text id="159204">
    <content>سرانجام، دیوان عالی هند در نوامبر ۲۰۱۹ فرمان داد که هندوان می‌توانند به‌جای مسجد بابری در این مکان معبدی تأسیس کنند.</content>
  </text>
  <text id="159205">
    <content>جوکاری افزود: در ۶ ماه اول امسال ۳۸ مجوز برداشت از معادن و ۱۹ گواهی کشف در استان فارس صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159206">
    <content>مسابقات انتخابی تمام شده و ۸ وزن انتخاب شدند، درباره هر ۸ وزن این را می‌گویند یا در دو سه وزن این اتفاق می‌افتد؟</content>
  </text>
  <text id="159207">
    <content>این گروه کار خود را در سال ۱۹۸۹ در ادامه‌ی فعالیت‌های گروهی که منیر بشیر تأسیس کرده بود، تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="159208">
    <content>چین و کره جنوبی و با مجموع واردات ۱ میلیون بشکه روزانه از ایران بزرگ‌ترین وارد کنندگان نفت کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="159209">
    <content>به گفته وزیر اقتصاد اگر ایران بخواهد رتبه ۱۰۰ را بین تورم جهان بدست آورد باید در تورم ۵ درصد هدف‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="159210">
    <content>این مقام مسئول ادامه داد: متلاشی کردن باندهای مافیایی مواد مخدر و کشفیات دراین‌باره موجب شد تا ناجا ۹۰ شهید را تقدیم نظام اسلامی کند.</content>
  </text>
  <text id="159211">
    <content>در مجموع ۵۰۰ مقاله به دبیرخانه این کنگره ارسال شد که از بین آن ۳۰۰ مقاله دانشجویی و دانش‌آموزی است.</content>
  </text>
  <text id="159212">
    <content>سرویس موسوی پس‌از برخورد با تور به زمین حریف رفت ولی دریافت خوب حریف آن‌ها را به امتیاز ۱۵ رساند.</content>
  </text>
  <text id="159213">
    <content>تندر پارس خودرو نیز که ۳۷ میلیون و ۳۰۰ هزار تومان قیمت داشت، طی هفته گذشته افزایشی ۱۰۰ هزار تومانی به خود دید.</content>
  </text>
  <text id="159214">
    <content>سرانجام در سال ۱۹۸۵ گروه شرکت‌های پارس را با سرمایه کمی که از فعالیت‌های خرد صنعتی به دست آورده بود پایه‌گذاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="159215">
    <content>جیمز در مارس ۱۶۸۹ به ایرلند رفت و پارلمانی که به دوبلین فراخوانده شده بود او را به‌عنوان شاه به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="159216">
    <content>من به به دولت پیشنهاد دادم که قیمت گاز را ۲ برابر کند، اما قیمت بنزین را به‌هیچ‌عنوان افزایش ندهد.</content>
  </text>
  <text id="159217">
    <content>این اتفاق در بین حاضران در اجتماع ۴ جولای رخ داد و مالیا به آغوش پدر رفت و از او تشکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="159218">
    <content>به گزارش مهر، دوره نهم مجلس شورای اسلامی ۷ خرداد ۹۱ به ریاست علی لاریجانی آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="159219">
    <content>او مسابقه را با رتبه‌ی ۶۹ و با اختلاف بیش‌از دو و نیم‌ساعت نسبت‌به ایوان باسو به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="159220">
    <content>درحال‌حاضر یک تراکم پایه داریم که از خیابان انقلاب به پایین ۱۸۰ درصد و از خیابان انقلاب به بالا ۱۵۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="159221">
    <content>او حدود ۲۱۵ میلیون از استقلال پول گرفته که البته کمی از آن‌هم مربوط هم به فصل گذشته است اما به‌هرحال دریافتی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="159222">
    <content>به گفته وی؛ در گلستان حدود ۱۱۲ پروژه آماده تحویل خیرین استان شد که امیدواریم حماسه دیگری مانند سایر حماسه‌ها ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="159223">
    <content>در کوارتر نخست دانشگاه آزاد با نتیجه ۱۶ بر ۹ و در کوارتر دوم با نتیجه ۲۰ بر ۱۷ به پیروزی رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="159224">
    <content>تخمین زده می‌شود که زنان ۳۵ تراکم استخوان دراز و ۵۰ استخوان‌های متخلخل در مهره‌ها را در طول زندگی تا سنین پیری از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159225">
    <content>معاون وزیر صنعت، معدن و تجارت گفت: بر اساس برنامه‌ریزی های انجام‌شده می‌بایست تا پایان امسال به ۱۰ میلیارد دلار صادرات صنعتی برسیم.</content>
  </text>
  <text id="159226">
    <content>ستون مدرج ان از ۱ تا ۸ و ۱ تا ۱۰ است که هر عدد ضریب ۱۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="159227">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای خراسان جنوبی گفت: در هشت ماهه امسال یک‌هزار و ۸۶۷ نفر کلاس آموزشی به‌صورت رایگان در تالار بورس استان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159228">
    <content>در ۹ دوره از انتخابات مجلس شورای اسلامی مردم به بانوان اعتماد نداشته و هیچ کاندیدایی از آنان در هیچ‌یک از دوره‌های مجلس حضور نیافت.</content>
  </text>
  <text id="159229">
    <content>تیم ملی فوتبال برزیل در جام جهانی ۱۹۶۲ زمانی‌که پله، ستاره کلیدی این تیم مصدوم شده بود به قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="159230">
    <content>در پایان برنامه‌های متنوع دیگری برای دانش‌آموزان اجرا و دختران ۹ ساله ملایر آغاز عبادت خود را جشن گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="159231">
    <content>اما از اواخر دهه‌ی ۷۰، تردید و دودلی آغاز به آزار پدر کرد و چندی نگذشت که یکسره او را به ستوه آورد.</content>
  </text>
  <text id="159232">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره آموزش‌وپرورش آبادان از آمادگی ۶۰۰ کلاس مدارس آبادان برای استقبال مهمانان فرهنگی در نوروز سال جدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159233">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده مرزبانی خراسان شمالی گفت: ۲۵۸ مقاله از سراسر کشور به دبیرخانه همایش منطقه‌ای توسعه پایدار امنیت مرزی استان ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159234">
    <content>شرکت چند ملیتی هالیبرتون یکی از بزرگ‌ترین شرکت‌ها در زمینه خدمات میادین نفتی و فرآورده‌های نفتی است که در بیش‌از ۸۰ کشور دنیا فعالیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="159235">
    <content>بعد از رفتن ما اما تیم‌ها را کردند، ۱۸ تیم و مشکلات لیگ ایران را بیشتر کردند و کیفیت لیگ‌مان را پایین آوردند.</content>
  </text>
  <text id="159236">
    <content>این گروه در آگوست سال ۲۰۱۱ میلادی نیز اجرایی در مراسم موسیقی بی‌بی‌سی در رویال آلبرت هال را به روی صحنه برد.</content>
  </text>
  <text id="159237">
    <content>امروز بازار سکه شاهد افزایش قیمت سکه‌های طلایی بود به‌نحوی که ارزش سکه بهار آزادی ۱۳ هزار تومان رشد یافت.</content>
  </text>
  <text id="159238">
    <content>این نمایشنامه همچنین در بهمن ۱۳۹۹ به مدت ده شب در رشت به کارگردانی رضا خباز به روی صحنه رفت.</content>
  </text>
  <text id="159239">
    <content>در این ۶ ماه تحریم نفتی جای خودش می‌ماند که همین تحریم‌ها ۲۵ میلیارد دلار درآمد ایران را تحت تأثیر قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159240">
    <content>اگر باتری گلکسی اس ۵ شما به ۱۰ درصد برسد بازهم این گوشی می‌تواند تا ۲۴ ساعت در حالت آماده‌به‌کار باشد.</content>
  </text>
  <text id="159241">
    <content>ریموند دیویس، جایزه نوبل را برای پژوهشی برد که آن را تازه در ۵۱ سالگی آغاز کرد و در ۸۰ سالگی هم به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="159242">
    <content>بر اساس آمار ۳۲ واحد صنایع لبنی در استان وجود دارد که هسته اصلی خوشه فرآورده های لبنی به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="159243">
    <content>به گزارش مشرق، علی فتح الله زاده می‌گوید علی موسوی مهاجم اسبق این تیم را با یک میلیون و ۲۰۰ هزار تومان به استقلال برد.</content>
  </text>
  <text id="159244">
    <content>دادگاهی در سیاتل آمریکا یک مرد را که به اتهام قتل ۶ نفر از اعضای خانواده‌اش متهم است به حبس ابد محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="159245">
    <content>بانک مرکزی امروز چهارشنبه ۱۴ آبان ماه ارزش ارزهای رسمی را تعیین کرد که بر اساس آن ۲۳ ارز کاهش و ۱۳ ارز افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="159246">
    <content>بعد از گذشت ۳۰ دقیقه مجوز حضور مربی دروازه‌بانان تیم ملی امید داده نشد و محل را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="159247">
    <content>در پی کاهش تولید نفت خام یمن که ۷۵ درصد از درآمدهای این کشور را تشکیل می‌دهد، یمن صادرات گاز طبیعی خود را آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159248">
    <content>اگر نماینده‌ی شما سفارش ۵۰۰ دلار برای محصولات ارائه می‌دهد، او ۷۵ دلار از فروش در این زمینه را به دست می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="159249">
    <content>پاتو بین سال‌های ۲۰۰۷ تا ۲۰۱۲ در میلان عضویت داشت و در سال ۲۰۱۳ بود که به کورینتیانس پیوست.</content>
  </text>
  <text id="159250">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیسیون عمرانی شورای شهر همدان از تصویب مکانیزه شدن ۸۰ درصد پل‌های عابر پیاده در شهر همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159251">
    <content>خبرگزاری فارس: همایش سراسری خانواده مسلمان ایرانی الگوی جهانی، ۲۱ آبان‌ماه جاری در شهرستان سنندج برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159252">
    <content>دانشگاه علوم پزشکی گیلان در سال ۶۳ بنیان نهاده شد و دارای ۳ هزار و ۱۰۰ دانشجو در رده‌های مختلف است.</content>
  </text>
  <text id="159253">
    <content>پورمند با اشاره به بیمه کارگران ساختمانی نیز یادآور شد: در سال جاری تاکنون ۷۰۰ سهمیه کارگران ساختمانی به دشتستان تخصیص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159254">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان گرمه از توزیع قلک‌های احسان دانش‌آموزی بین مدارس ۳ شهر، شهرستان گرمه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159255">
    <content>تلفات نیروهای افغان افزایش یافت یکی از فرماندهان ارتش انگلیس در افغانستان از افزایش ۲ برابری تلفات نیروهای افغان در شش ماه گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159256">
    <content>دینی از احیا و ثبت دو وقف جدید در شهرستان بهشهر خبر داد و گفت: ارزش این دو وقف جدید حدود ۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="159257">
    <content>یعنی به ازای ۱۰ میلیارد دلاری ایران پول بگذارد ۳۰ میلیارد دلار هم چینی‌ها بگذارند و پروژه‌های نفتی و غیر نفتی را فاینانس کنند.</content>
  </text>
  <text id="159258">
    <content>مدیر مسئول مرکز معلولان ذهنی بالای ۱۵ سال استان سمنان گفت: تاکنون ۱۰ معلول مرکز بوعلی در این استان گواهی فنی و حرفه‌ای دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159259">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی مازندران گفت: درحال‌حاضر بیش‌از ۱۵ پروژه عمرانی توسط این اداره کل در شهرستان گلوگاه در دست اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="159260">
    <content>در جام ۲۰۱۰ از گروهش بالا آمد و اکنون هم می‌بینیم که در مرحله یک هشتم نهایی جام ۲۰۱۴ قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="159261">
    <content>درآمد این شرکت در سال ۲۰۱۳، بیش‌از ۲۱۵ میلیارد دلار بوده و مجموع دارایی‌هایش نیز به بیش‌از ۳۵ تریلیون ین می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159262">
    <content>این نگرش در زیبایی‌شناسی او که از ۱۸۲۰ تا ۱۸۳۰ به‌صورت سخنرانی‌هایی در باب هنرهای زیبا در دانشگاه برلین ایراد کرد دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159263">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از قزوین، یادواره ۳۰۰ شهید کارگر استان قزوین ظهر امروز در سالن اجتماعات تالار شهر شهر الوند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159264">
    <content>سرپرست کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان بشرویه گفت: سومین جشنواره استانی کتیبه‌های سفالی ۱۴ اردیبهشت‌ماه امسال در این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159265">
    <content>پارلمان لبنان تا کنون بیش‌از ۲۰ بار تلاش کرده با تشکیل جلسه‌ای رئیس‌جمهور این کشور را انتخاب کند اما ناکام مانده است.</content>
  </text>
  <text id="159266">
    <content>جانشین ستاد بازسازی عتبات عالیات کشور گفت: امسال ۷۰۰ میلیارد ریال کمک‌های مردم برای بازسازی عتبات عالیات در کشور جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="159267">
    <content>از زمانی‌که ایده شکل گرفت تا وقتی‌که روی آنتن رفت ۳۲ الی ۳۳ روز فرصت بود و در همین مدت اندک کار ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="159268">
    <content>عباسیان ادامه داد: طرح مودت دو نیز با هدف ساخت و بازسازی ۱۴ شبستان در اردیبهشت ماه امسال به مرحله اجرا درخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="159269">
    <content>کاروان راهیان نور بسیج محلات گلستان نیز از اسفند ماه سال جاری در قالب ۱۲ هزار نفر به مناطق جنوبی کشور اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="159270">
    <content>به یاد داشته باشید ۹۵ درصد مردم زمان خودشان را هدر می‌دهند و فقط ۵ درصد مردم از آن استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159271">
    <content>عضو هیئت مدیره اتاق بازرگانی استان ایلام گفت: روزانه ۸۰۰ کامیون کالا از مرز مهران به عراق صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159272">
    <content>بهبهانی تأکید کرد: سازمان جمعیت هلال احمر تعداد ۵۰ هزار بروشور و پوستر تهیه کرده که در سطح استان و پایگاه‌ها مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159273">
    <content>حقیقی ۱۷ بازی در آن نیم فصل انجام داد و در پایان فصل توانست سومین دروازه‌بان برتر لیگ شود.</content>
  </text>
  <text id="159274">
    <content>گفت: در کشور ما هر کس ۵۰۰ مترمربع زمین داشته باشد، دولت به او ۵ میلیون ریال سعودی وام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159275">
    <content>تلاش‌ها ادامه پیدا کرد تا ما رسیدیم به‌دقت ۳۵ متر و فکر هم می‌کردیم که خیلی کار خوبی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="159276">
    <content>گریس، ۴۱ سال از موگابه جوان‌تر و از سال‌های قبل معشوقه او و دارای دو فرزند از او بود.</content>
  </text>
  <text id="159277">
    <content>دویست و هشتادمین نمایشگاه استانی کتاب و دهمین نمایشگاه بزرگ کتاب استان قزوین از تاریخ ۴ تا ۱۰ اسفندماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159278">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندهی انتظامی شهرستان ساوه از کشف نزدیک به ۱۶۰ هزار نخ سیگار خارجی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159279">
    <content>در گزارشی که شفق نیوز به نقل از شاهدان، منتشر کرده، گفته‌شده که این کودکان در ۴۸ ساعت گذشته جان باخته اند.</content>
  </text>
  <text id="159280">
    <content>سیاوش‌پور تعداد زندانیان گیلان را هشت هزار نفر زندانی اعلام کرد و افزود: تعداد زندانیان گیلان نسبت‌به ۱۲۰ هزار نفر زندانی در کشور مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="159281">
    <content>روی کاسه را با سلفون بپوشانید و آن را برای حدود ۱ ساعت کنار بگذارید تا حجم آن ۲ برابر شود.</content>
  </text>
  <text id="159282">
    <content>در این اردو که ۸ روز به طول خواهد انجامید شاگردان درخشان صبح و بعد از ظهر به تمرین خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="159283">
    <content>در پی بالا گرفتن این شکایات، در سال ۱۳۳۲ دکتر مصدق قانونی برای خروج کارخانه‌های رسومات از داخل شهر را به تصویب رساند.</content>
  </text>
  <text id="159284">
    <content>فرماندار یزد گفت: امروز فرصت معرفی نمایندگان کاندیداهای انتخابات ریاست‌جمهوری برای روز ۲۴ خرداد در پای صندوق‌های رای به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159285">
    <content>کشور آلمان در بازی‌های المپیک توانسته ۵۷۳ مدال در بازی‌های المپیک تابستانی و ۱۹۰ مدال در بازی‌های المپیک زمستانی کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="159286">
    <content>بیشترین قیمت معامله‌شده نیز به‌ازای هر مگاوات ساعت برای بار پایه روزانه به رقم ۳۶۳ هزار و ۴۷۰ ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="159287">
    <content>به گفته مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان بندرترکمن، ۱۰ مدرسه این شهرستان در مرحله نخست بهسازی می‌شوند و مابقی مدارس در مرحله دوم بهسازی خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="159288">
    <content>گرچه اوباما این پیمان را امضا کرده ولی هنوز هیچ شانسی برای کسب ۶۷ رای لازم در سنا برای تصویب نهایی این پیمان وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="159289">
    <content>این خودروی زیبای ۴۶ ساله در عین سن بالا بسیار سرحال است زیرا کیلومترشمار آن تنها عدد ۹۹ هزار را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159290">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علمی کاربردی نهبندان گفت: از ابتدای تاسیس این دانشگاه تاکنون بیش‌از ۲۰ میلیارد ریال در بخش‌های عمرانی سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159291">
    <content>مردم در این طرح با پرداخت ۳۰ درصد بهای محصول مورد نیاز خود کالا را به‌صورت اقساطی خریداری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159292">
    <content>این روند تا ساعت ۱۲ و ۳۰ دقیقه به گونه پیش رفت که بهای فروش دلار تا ۳ هزار و ۴۲۵ تومان پایین آمد.</content>
  </text>
  <text id="159293">
    <content>به عبارت دیگر تهدید به قطع حمایت سالانه ۳ میلیارد دلاری از پناهندگان سوری، نگرانی اتحادیه اروپا از بازنگشتن آوارگان تشدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159294">
    <content>این دانشکده در مساحتی به زیربنای ۲۵۰۰ متر مربع و با اعتباری بالغ بر ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159295">
    <content>اما دولت روسیه در سال ۲۰۰۸ ساخت‌وساز این خانه را غیر مجاز دانست و ۴ طبقه از این خانه تخریب کرد.</content>
  </text>
  <text id="159296">
    <content>تیم والیبال میزان مشهد برای حفظ صدرنشینی و شهرداری زاهدان برای امیدوار بودن به صعود به مرحله پلی‌آف نیاز به ۳ امتیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="159297">
    <content>اوج کار مولایی برتری مقابل حریف برزیلی بود که با ۱۷ مدال طلا، نقره و برنز برای کسب مدال طلا به میدان آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="159298">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی جمهوری اسلامی ایران از شناسایی و انهدام ۲ هزار و ۵۷۵ باند قاچاق مواد مخدر در یک‌سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159299">
    <content>بسته خدمتی سلامت از ۱ تا ۷ اردیبهشت ماه در کلیه مدارس، مراکز بهداشتی، آموزش‌وپرورش و شهرداری ها در اختیار افراد قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159300">
    <content>رئیس اداره آمار اداره کل هواشناسی استان زنجان میزان بارش‌های گرماب را طی یک هفته گذشته ۲۱ میلی‌متر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="159301">
    <content>از آغاز دور نخست سفرهای تابستانی بیش‌از ۱۶ هزار و ۵۰۰ گردشگر از مراکز تاریخی و گردشگری استان زنجان بازدید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159302">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کتابخانه‌های استان اصفهان گفت: در سال گذشته ۴۰ میلیون تومان اعتبار تعمیر و تجهیز کتابخانه‌های شهرستان فریدن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159303">
    <content>به گفته رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه، هشت هزار هکتار اراضی ملی واگذار شده و ۱۸ هزار هکتار دیگر نیز در انتظار واگذاری است.</content>
  </text>
  <text id="159304">
    <content>در واقع حدود ۶۲ درصد از کل هزینه‌های مربوط به سفرهای داخلی خانوارهای ایرانی مربوط به این سه بخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159305">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان یزد خاطرنشان کرد: بهره‌برداری از این پروژه با صرف اعتباری معادل ۵۰ میلیارد ریال انجام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159306">
    <content>به‌دلیل آن‌که توازن برقرار بوده انتظاری که از نرخ ارز ۳ هزار تومانی برای تحول و جهش صادرات داریم هنوز صورت نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159307">
    <content>او همچنین ۸ بار برای اتحاد جماهیر شوروی مدال طلای دسته فوق سنگین دنیا را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="159308">
    <content>در نخستین مجمع عمومی در دسامبر ۱۹۲۰ پیشنهاد شد که شورای اجرایی برای سازماندهی بین‌المللی مساعی فکری اقدامی بکند.</content>
  </text>
  <text id="159309">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان پیشوا با اشاره به چشم‌انداز سال ۹۳ این اداره گفت: سال ۹۳ را با قدرت آغاز می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="159310">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی کهگیلویه و بویراحمد از صدور ۸۴ فقره پروانه استاندارد در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159311">
    <content>برداشت ما به‌طور متوسط ۲۵ درصد است و حدود ۳۰ تا ۳۵ درصد از درآمد حاصل از این برداشت به جیب دیگران می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="159312">
    <content>در اتاق ۳۲۵ را که باز می‌کرد صدای آسانسور را شنید، ته راهرو هتل را نگاه کرد و دید کارن می‌آید به سمتش.</content>
  </text>
  <text id="159313">
    <content>سیداحمدی اضافه کرد: میانگین ارزش دلاری هر تن کالای صادر شده از بازارچه تمرچین در هشت ماه امسال ۲ هزار و ۶۳۸ دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159314">
    <content>بدین ترتیب، هاروی نخستین توفند با درجه سه یا بالاتر پس‌از سال ۲۰۰۵ است که منجر به بارش سیلابی در خاک آمریکا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159315">
    <content>این پارک با داشتن ۱۳۶۲ گونه گیاهی حدود ۱۹ گیاهان ایران در وسعت پنج صدم درصدی مساحت ایران در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="159316">
    <content>قرار است از بین این ۳ بازیکن حذف و فهرست ۲۳ نفره نهایی پیش‌از ۱۲ خرداد به فیفا ارسال شود.</content>
  </text>
  <text id="159317">
    <content>در این حالت اگر اتساع ورید گردن بیشتر از ۱ سانتی‌متر بود، از نظر افزایش فشار وریدی یافته مثبتی است.</content>
  </text>
  <text id="159318">
    <content>کاترین هیگل ۱۹ میلیون دلار، کامرون دیاز ۱۸ میلیون دلار، ساندرا بولاک ۱۵ میلیون دلار و مریل استریپ نیز ۱۰ میلیون دلار درآمد داشتند.</content>
  </text>
  <text id="159319">
    <content>البته هنوز هم تلفات ادامه دارد و هرساله ۳ الی ۴ نفر که به‌خاطر اثرات این بمباران مصدوم شده‌اند شهید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="159320">
    <content>درهمین‌حال فرزند بزرگ خانواده با برادر ۳۰ ساله اش تماس گرفت و ماجرای مجروح شدن اعضای خانواده را به او گفت.</content>
  </text>
  <text id="159321">
    <content>آغاز کار وی در تیم ملی بزرگسالان آلمان در اکتبر ۲۰۱۰ و در یک مسابقه‌ی دوستانه مقابل تیم ملی فوتبال زنان استرالیا بود.</content>
  </text>
  <text id="159322">
    <content>اگر قیمت هر مانتو را حداقل ۵۰ هزار تومان در نظر بگیریم، هر زن ایرانی سالانه ۲۰۰ هزار تومان پول صرف خرید مانتو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159323">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی خراسان رضوی گفت: به مناسبت سال جدید ۸۰ درصد از کتابخانه‌های مشهد در ایام نوروز مورد بازدید قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159324">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، کرواسی و کامرون از گروه اول این مسابقات به مصاف هم رفتند و شاگردان کواچ با ۴ گل پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="159325">
    <content>مردم انگلستان امروز با حضور در پای صندوق‌های رای، برای انتخاب ۶۵۰ نماینده پارلمان این کشور در انتخابات سراسری شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159326">
    <content>خانمی خانه‌دار ۴۶ ساله از ویژه‌برنامه‌ها انتقاد کرد و گفت: این برنامه‌ها به‌دلیل آن‌که مجریان توانمند و جدیدی ندارند جذابیت خودشان را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159327">
    <content>اعتقاد به یکی از ادیان مصرح در قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران تبصره ۱: رعایت اشتراکات دینی میان سرپرست و افراد تحت سرپرستی الزامی است.</content>
  </text>
  <text id="159328">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان اراک از مصالحه و سازش ۸۷ درصدی پرونده‌های ارجاعی به مشاوران اجتماعی کلانتری‌ها در سه ماهه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159329">
    <content>کره جنوبی هم‌اکنون ۲۳ رآکتور اتمی دارد و ۳۰ درصد برق مورد نیاز خود را از طریق این نیروگاه‌های هسته‌ای تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159330">
    <content>البته درآمدهای بازرگانی رشد داشته و درحال‌حاضر چیزی حدود هزار و ۲۰۰ میلیارد تومان است که از کمک دولت پیشی گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159331">
    <content>اداره‌ی حج و زیارت استان تهران با انتشار اسامی کاروان‌های حج تمتع سال ۹۲ و هزینه‌ی این سفر، زائران در اولویت اعزام را فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="159332">
    <content>مدیرعامل هلال احمر استان سمنان گفت: در هفته‌ای که گذشت، امدادرسانی به ۴۵ مورد حادثه از سوی هلال احمر استان سمنان انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="159333">
    <content>این قانون سال ۷۶ آمد و متولی آن، سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی بود که یک دستگاه فراجناحی است.</content>
  </text>
  <text id="159334">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از قزوین، رحیم جباری در در آخرین روز از تیر ماه ۴۷ در قزوین دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="159335">
    <content>ارزش گوگل تا حدود دو میلیون برابر بین سال‌های ۱۹۹۸ و ۲۰۱۵ با بالاترین نرخ در هر یک از مطالعات موردی ما رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="159336">
    <content>بهای هر اونس نقره نیز با افزایش ۱۱ سنتی برابر ۱۹ دلار و ۶۱ سنت داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="159337">
    <content>تابش درباره طرح هادی روستایی افزود: برای ۳۴ هزار روستای بالای ۲۰ خانوار کشور طرح هادی تهیه شده‌است که پیشرفت اجرایی ۸۵ درصدی دارند.</content>
  </text>
  <text id="159338">
    <content>فرمانده انتظامی گیلان از افزایش ۹۱ درصدی دستگیرشدگان مواد مخدر در سال ۹۳ نسبت‌به مدت مشابه سال ۹۲ در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159339">
    <content>گذشت شاکی، جوان ۲۷ ساله ای را که از سال ۹۱ به جرم قتل عمد در زندان بسر می‌برد، از اعدام نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="159340">
    <content>بورد گفت: با راه‌اندازی این کارخانه‌ها، ظرفیت تولید شرکت بهره‌برداری نفت و گاز گچساران ۲۰ هزار بشکه در روز افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="159341">
    <content>توتونچیان از اختصاص ۲ میلیارد ریال برای احداث دومین شعبه کانون زبان ایران در میدان کوثر شهر کرمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159342">
    <content>مدیرکل دفتر امور روستایی و شوراهای استانداری آذربایجان غربی گفت: تمام روستاهای بالای ۲۰ خانوار آذربایجان غربی دارای امکانات زیربنایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="159343">
    <content>البته خبرهای رسیده حاکی است که حدود ۷۰ درصد اهالی این محله، از ترس داعشی‌ها از خانه‌وکاشانه‌ی خود آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159344">
    <content>دراین‌بین محله فردوس با ۲۳ مورد بیشترین سهم معاملات و پونک شمالی و شاهین هرکدام با ۲ مورد کمترین سهم را به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159345">
    <content>آخرین آماری که بانک مرکزی منتشر کرد نشان می‌دهد رشد برخی بخش‌های اقتصادی کشور در ماه‌های پایانی دولت گذشته به منفی ۳۷ درصد رسیده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159346">
    <content>مدیر اداره جهاد کشاورزی لامرد گفت: تولید سالانه گوشت سفید در جنوبی‌ترین شهرستان استان فارس به ۹ هزار و ۶۵۰ تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159347">
    <content>به گفته وی برای اجرای این طرح که به‌صورت پایلوت انجام می‌شود، مراکز دهستان‌ها با اولویت جمعیت بیش‌از ۵۰۰ خانوار مورد هدف است.</content>
  </text>
  <text id="159348">
    <content>علاوه‌بر این، ۳ دستگاه خودرو کمپرسی نیمه سنگین نیز با اعتبار چهار میلیارد و شصت میلیون ریال به دهیاری ها واگذار گردید.</content>
  </text>
  <text id="159349">
    <content>ما باید روندها را اصلاح کنیم مثلا از ۱۰۸ هزار کارمند وزارت جهاد کشاورزی ۱۰۰ هزار تای آن در مزارع باشند.</content>
  </text>
  <text id="159350">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان گلستان گفت: میانگین بارندگی استان گلستان در خردادماه امسال در مقایسه با سال گذشته حدود ۹۲ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159351">
    <content>در سال ۲۰۰۵ مطالعاتی انجام شد که نشان می‌داد مثبت اندیشی کمک می‌کند تا انسان بر درد چیره شود.</content>
  </text>
  <text id="159352">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان آمل گفت: پیش‌بینی ما از تولید محصول مرکبات این شهرستان امسال بیش‌از ۵۹ هزار تن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="159353">
    <content>به گفته وی، با بررسی تیم کارشناسی، ارزش ریالی محموله فرش‌های ابریشم کشف شده ۷ میلیارد ریال تخمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="159354">
    <content>این آب بعد از تأمین آب کارخانه قند، وارد دشت کوار شده و مورد استفاده حدود ۲۰ روستا قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159355">
    <content>در آخرین آماری که وزارت بهداشت درباره تعداد مبتلایان به ایدز در ایران اعلام کرده بود، عدد ۲۴ هزار و ۷۳۵ نفر ذکر شد.</content>
  </text>
  <text id="159356">
    <content>در مراسم روز جهانی پست، از ۲۱ پروژه و سرویس پستی با اعتبار ۲ هزار و ۷۷۷ میلیارد ریال بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="159357">
    <content>محمد دشتی در ۵ سالگی وارد کلاس اول شد و تا کلاس ششم ابتدایی را در همان روستای محل تولدش گذراند.</content>
  </text>
  <text id="159358">
    <content>در صبح روز ۹ اسفند قرار می‌شود که مصدق به‌همراه وزرا برای امور مربوط به تشریفات به دربار بروند.</content>
  </text>
  <text id="159359">
    <content>مدیرکل گمرک استان گفت: در سه ماهه امسال ۵۰ هزار و ۹۳۴ تن کالا از گمرک استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159360">
    <content>این خانه پس‌از انجام مرمت و بازسازی کلی، در نوروز سال ۱۳۹۷ با عنوان اقامتگاه سنتی کریاس فعالیت خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="159361">
    <content>بنابراین مابقی را کنار گذاشتم تا با همین ۱۰ وزنه‌بردار لیست اولیه مسافران اعزامی به رقابت‌های آسیایی تایلند را ببندم.</content>
  </text>
  <text id="159362">
    <content>شرکت بیکر هوگز میزان دکل‌های حفاری نفتی را در جهان از سال ۱۹۴۴ رصد می‌کند و آمارهای آن برای صنایع حفاری بسیار با ارزش است.</content>
  </text>
  <text id="159363">
    <content>این فرودگاه در شهر شهرستان سن برناردینو، کالیفرنیا کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۶۲۵ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159364">
    <content>قادری به بیمه مسکن روستایی پرداخت و افزود: تاکنون ۳ هزار و ۴۴۰ واحد مسکونی روستایی برای ۱۰ سال بیمه تمام خطر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159365">
    <content>در سال‌های ۱۹۹۷ و ۱۹۹۹، مایکل شوماخر به فراری پیوست و برای تیم فراری افتخارات زیادی کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="159366">
    <content>طی این سفر برای ثبت‌نام ورزشکاران از ۱۵ رشته و بر اساس پیش‌بینی‌هایی که داشته‌ایم، اقدام خواهیم کرد.</content>
  </text>
</textCollection>