<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="159367">
    <content>مسابقه های فوتسال جام جهانی ۲۰۱۶ کلمبیا شهریورماه سال آینده با حضور ۲۴ تیم برتر جهان در چهار شهر این کشور برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="159368">
    <content>داستان فیلم در مورد مبارزات مادام‌العمر یک زن آفریقایی آمریکایی است که در اوایل دهه ۱۹۰۰ در جنوب زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="159369">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز فارس گفت: با اختصاص یک‌هزار و ۵۰ میلیارد تومان اعتبار در سال جاری ۸۰۰ طرح گازرسانی در این استان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159370">
    <content>مردان سیاه‌پوست بیشتر قربانیان قتل را در این شهر در ماه مه تشکیل می‌دادند؛ شهری که ۶۰ درصد ساکنان آن سیاه‌پوست هستند.</content>
  </text>
  <text id="159371">
    <content>روزی ارزش هر متر مربع ملک کلنگی ۲ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان بود حال به ۴ میلیون تومان، شاید هم بیشتر افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159372">
    <content>دراین‌میان فرید از طبقه‌ای آمده که کوتاه‌مدت زندگی می‌کنند و این مسئله برای ۱۰ سال بعد شاید دیگر وجود نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="159373">
    <content>حجت الله ایوبی رییس سازمان سینمایی بیان کرد اگر ۱۰ ها بار هم استعفا دهم وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی قبول نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159374">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار گلستان از پرداخت بیش‌از ۵۱۵ میلیارد ریال تسهیلات بانکی در اجرای پروژه مسکن مهر به متقاضیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159375">
    <content>درخواست ۳۱۶ هزار دلاری یعنی رقمی بیش‌از یک میلیارد تومان که ما به سانتوس گفتیم بودجه باشگاه با این شیب افزایش پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159376">
    <content>طبق اعلام سازمان جهانی بهداشت، تقریبا سالانه در آفریقا و آسیا ۵۵ هزار نفر بر اثر هاری جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159377">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان تاکستان از توقیف یک دستگاه سواری پراید با ۲۶ میلیون و ۷۰۰ هزار ریال خلافی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159378">
    <content>با گزارشی که وزیر نیرو ارائه کرد، باید سالی ۵ هزار مگاوات به ظرفیت اضافه شود که این نگرانی جدی را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="159379">
    <content>ما ۲۰ دقیقه با هم دعوا می‌کنیم؛ در نهایت من در حمام را می‌بندم و تایلر با سر به‌در می‌زند و فریاد می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="159380">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۲۴ مارس ۱۸۷۷ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال واندررز به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="159381">
    <content>مسئول کمیته بازرسی راهیان نور استان مازندران اظهار داشت: تاکنون بیش‌از ۲۱ هزار نفر از زائران پایگاه بسیج محلات استان به یادمان‌های شهدا اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="159382">
    <content>طبق همین نامه برداشت در اسفند ۱۳۹۲ رخ داده است و این یعنی تا اینجای کار اقدام غیرقانونی رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="159383">
    <content>براساس این گزارش، امروز با تعطیلی بازارهای جهانی ارزش اونس بر بهای ۱۳۲۱ دلار و ۵۰ سنت ثابت ماند.</content>
  </text>
  <text id="159384">
    <content>استاندار خراسان‌جنوبی ادامه داد: تاکنون تعداد ۱۶۰ واحد خانه عالم در استان احداث شده که ۱۳۰ واحد آن مربوط به دولت نهم و دهم است.</content>
  </text>
  <text id="159385">
    <content>درحال‌حاضر کنگره آمریکا رای کافی برای تصویب نکردن توافق را ندارد و حداقل ۶۶ رای برای این کار کم دارد.</content>
  </text>
  <text id="159386">
    <content>بین سال‌های ۱۵۵۰ تا ۱۸۰۰، ویلیام، جان و تامس نیمی از نام‌های انگلیسی مردانه را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="159387">
    <content>پروژه‌ای که ۱۲ سال پیش شروع و باید ۱۸ ماهه به اتمام می‌رسید پس‌از ۱۲ سال هنوز به پایان نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159388">
    <content>احمدرضا درخشان در دهه ۸۰ و با شرکت در رشته قرائت مسابقات قرآن شهرداری‌های کشور رتبه اول را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="159389">
    <content>این تحقیقات برای اولین‌بار در جولای ۲۰۱۵ آغاز شد و ۴۹۰ هزار دستگاه را در بر می‌گرفت که حالا تعدادش بسیار بیشتر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159390">
    <content>در حقیقت، آن را ۶ بار خواند و سپس دستورالعملی را که نیاز داشت، در آن یافت.</content>
  </text>
  <text id="159391">
    <content>زمان این مباحث و مسایل نیمه دوم سال ۹۴ است که وارد مصادیق می‌شویم تا کاندیداهای واجد شرایط را به مردم معرفی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="159392">
    <content>شنبه ۲۳ اسفندماه سال جاری پسر جوانی در تماس با پلیس ۱۱۰ از کشته شدن مادر ۷۵ ساله‌اش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159393">
    <content>در رسانه‌ها این ذهنیت وجود دارد که اگر تعداد کرسی‌های یک شهر در انتخابات ۱۸ نفر است، ۱۸ نفر اول آرا به مجلس راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="159394">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران، در این رقابت ها ۱۶ تیم برتر آسیا تا فردا به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="159395">
    <content>در سال گذشته، صادرات کشاورزی اتریش به روسیه، ۲۴۰ میلیون یورو از مجموع ده میلیارد یورو واردات کشاورزی روسیه را تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="159396">
    <content>دولت لیبی در پی کشته شدن ۱۶ نیروی ارتش این کشور در حمله افراد مسلح سه روز عزای عمومی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159397">
    <content>ایران با بیش‌از ۷۰۰۰ سال تمدن و زمینه و میراث فرهنگی جز اولین کشورهای با قدمت و تمدن تاریخی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="159398">
    <content>این کارخانجات تا پیش‌از سال ۱۳۲۰ شماری بسیاری هواپیماهای آموزشی و جنگی ساخته و به نیروی هوایی تحویل داد.</content>
  </text>
  <text id="159399">
    <content>شهردار بیرجند گفت: طی سال گذشته تاکنون تعداد ۱۲ پروژه در سطح شهرستان با اعتباری بالغ بر ۲۱ میلیارد تومان به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159400">
    <content>شاهدان عینی اعلام کردند نیروهای امنیتی معترضان را در منطقه الهرم محاصره کردند و دست‌کم ۵ نفر را نیز بازداشت کردند.</content>
  </text>
  <text id="159401">
    <content>در وقت های اضافه گلی رد و بدل نشد و در ضربات پنالتی مادرید ۵ بر ۳ همشهری اش را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="159402">
    <content>مدیرکل گمرکات استان مرکزی گفت: درآمد گمرک این استان در نیمه نخست امسال ۱۴ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="159403">
    <content>این نمایشگاه از فردا تا ۲۰ بهمن‌ماه از ساعت هشت تا ۲۰ پذیرای علاقه‌مندان و وادیان حوزه علم و معرفت است.</content>
  </text>
  <text id="159404">
    <content>براساس این گزارش، برای احداث این سه زمین ورزشی در مجموع ۱۵ میلیارد ریال اعتبار اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159405">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱۳ مه ۱۹۸۱ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال دینامو تفلیس به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="159406">
    <content>در سال ۱۹۰۸ در سالن اجتماعات ساختمان شهرداری شهر زوریخ درباره این بیمار مبادرت به ایراد یک سخنرانی کردم.</content>
  </text>
  <text id="159407">
    <content>این شهر در کوهپایه رشته کوه راکی قرار گرفته‌است و در حدود ۴۵ هزار هکتار فضای باز در اطراف شهر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="159408">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار زنجان با اشاره به کمبود مدارس در شهرک‌های جدید زنجان گفت: مدارس ابتدایی در این مناطق تا پایان سال ۹۴ تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159409">
    <content>چون این جشنواره جنبه جهانی هم دارد و بیش‌از ۳۰ کشور در آن شرکت می‌کنند هر سال باید آن را توسعه و گسترش دهیم.</content>
  </text>
  <text id="159410">
    <content>حماسه سیاسی ۹۲ امیدها را برای راهبری اقتصاد کشور قوت بخشید و روزنه‌های امید تبدیل به دریچه‌های پرنور شد.</content>
  </text>
  <text id="159411">
    <content>از دقایقی پس‌از افطار روز ۲۳ تیرماه سال ۹۴، شادی های مردمی در برخی میادین و خیابان‌های تهران برای توافق هسته‌ای شروع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159412">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر فرهنگ و ارشاد از اختصاص ۲۰۰ میلیارد ریال اعتبار برای احیا سالن‌های فرسوده سینما خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159413">
    <content>بر اساس این تقسیم‌بندی، مصر در مرتبه چهاردهم، اندونزی در ردیف ۱۵ و ایران در ردیف شانزدهم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="159414">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن استان همدان گفت: از ابتدای سال تاکنون ۷ هزار و ۴۵۴ واحد مسکن روستایی در همدان بهسازی و مقاوم‌سازی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159415">
    <content>به‌طور مثال دمانس در سنین بالای ۶۰ سال بیشتر دیده می‌شود و این اختلال پنجمین علت مرگ را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159416">
    <content>به گفته وی، ظرفیت این واحد فرآوری دو هزار و ۳۵۰ تن در سال است که با فعالیت آن زمینه اشتغال ۱۶ نفر فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159417">
    <content>یعنی من جوان بیست و چند ساله با کسی قیاس می‌شدم که ۴۵ سال سابقه و تجربه هنری طراز اول داشته است.</content>
  </text>
  <text id="159418">
    <content>برخی برای دو، سه روز ۲۰۰، ۳۰۰ میلیون می‌گیرند و عده دیگر برای یک ماه کار باید دنبال پولشان بدوند.</content>
  </text>
  <text id="159419">
    <content>چند روز پیش رسانه‌های عراقی اعلام کرده بودند که طی روزهای آتی ۱۲ نفر دیگر از اعضای این فهرست از آن اعلام برائت کنند.</content>
  </text>
  <text id="159420">
    <content>این شبکه از سیستم دوربین‌های نصب‌شده در سراسر این کشور بهره می‌گیرد که تعداد آن‌ها به ۶۸ دوربین می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159421">
    <content>بیست و هشتمین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های کودکان و نوجوانان از ۱۱ تا ۱۴ مهرماه سال جاری در شهر اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159422">
    <content>مدیرکل سابق استاندارد و تحقیقات صنعتی خراسان شمالی برگزاری ۱۶ جلسه شورای استاندارد را یادآور شد و گفت: این نشست‌ها مصوبات خوبی را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="159423">
    <content>در سال ۱۵۸۸ پادشاه اسپانیا ناوگان کشتی‌هایی را برای جنگ با انگلیسی‌ها فرستاده بود، اما اسپانیا شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="159424">
    <content>به گفته وی، از میان مردان ۷۶ هزار نفر ۱۸ تا ۲۹ ساله بودند، اما مابقی ۳۰ تا ۵۵ ساله بودند.</content>
  </text>
  <text id="159425">
    <content>دواری یادآور شد: به افراد ۱۰ تا ۲۰ سال و بانوان سرپرست خانوار کمک هزینه تحصیلی پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159426">
    <content>گفته می‌شود ماندلا ۹۴ ساله اکنون با استفاده از دستگاه‌های پزشکی زنده نگاه داشته شده و حال عمومی اش بسیار وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="159427">
    <content>پس‌از مدتی از رادیو نامه‌ی دعوت به‌کار دریافت کرد و از سال ۱۳۴۲ همکاری حرفه‌ای خود را با رادیو آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="159428">
    <content>اولین محصول از این سری سامسونگ گلکسی اس بود که در مارس ۲۰۱۰ رونمایی و در ژوئن همان سال نیز به بازار عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="159429">
    <content>معاون توسعه مشارکت‌های مردمی کمیته امداد استان زنجان از جمع‌آوری ۳۶ میلیارد ریال صدقه در استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159430">
    <content>از مجموع ۱۰۹ کشوری که در نشست مجمع عمومی سازمان ملل به ریاست اسرائیل بر کمیته حقوقی این سازمان رای دادند، چهار کشور عربی بودند.</content>
  </text>
  <text id="159431">
    <content>پیش‌از این پایگاه خبری بی‌بی‌سی اعلام کرده بود حدود ۲۰ هزار نیرو از ارتش و نیروهای مسلح سوریه در حلب و اطراف آن تجمع کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159432">
    <content>دندانه‌های آن از ۸ دندانه به ۱۹ دندانه ارتقاء یافت یک تعداد تأسیسات و دفاتر برای کارمندان آن نیز ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="159433">
    <content>تساوی مقابل آرژانتین که در دنیای فوتبال صاحب نام است کاری است تیم ملی زیر ۱۷ ساله‌های ایران موفق به انجام آن شدند.</content>
  </text>
  <text id="159434">
    <content>سردار نقدی با اشاره به بدهی ۱۷ هزار میلیارد دلاری آمریکا، اظهار کرد: آمریکا ورشکسته است و نفت عربستان و کشورهای منطقه را غارت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159435">
    <content>دراین‌میان ۲۴ زبان یا گویش در ایران جز آمار بالا هستند؛ از زبان‌های ایرانی، ترکی و سامی.</content>
  </text>
  <text id="159436">
    <content>سوریه نیز از کشورهایی بود که از ۱۵ مارس ۲۰۱۱ به مرکز تحولات بدل شد و واکنش کشورهای مختلف را در پی داشت.</content>
  </text>
  <text id="159437">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی لاهیجان از افزایش ۶۷ درصدی مقدار کشفیات مواد مخدر در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159438">
    <content>کلمبیا در سال ۱۹۹۶ به رده چهارم رده‌بندی فیفا رسیده که بهترین رکورد و نتیجه تیم ملی آن از ابتدا تاکنون بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159439">
    <content>با موافقت نمایندگان، برای تامین نظر شورای نگهبان ۶ هزار میلیارد تومان برای آسفالت راه‌های روستایی اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="159440">
    <content>درخواست شرکت ملی پخش، تامین روزانه ۱۰ میلیون لیتر بوده که طی فروردین و اردیبهشت به‌صورت متوسط روزانه ۶ میلیون لیتر وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159441">
    <content>اکنون و درحالی‌که ۲۲ سال از فروپاشی شوروی می‌گذرد، یک‌بار دیگر کریمه خود را در آستانه پیوستن به روسیه می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="159442">
    <content>سرپرست تیم فوتبال استقلال گفت: باشگاه استقلال توان پرداخت ۲۷۰ میلیون برای هر بازی را به ورزشگاه آزادی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="159443">
    <content>مورینیو در ماه اکتبر سال ۲۰۱۳ نیز نظیر چنین کاری را انجام داده و به‌سبب آن ۸ هزار پوند جریمه نقدی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="159444">
    <content>میلی متولد باکو، آذربایجان، در ۲۰۰۹ به‌دلیل دیدگاه‌های انتقادی خود در مورد دولت به مدت دو سال و نیم در زندان بود.</content>
  </text>
  <text id="159445">
    <content>او در ۱۹۲۰ به عضویت فرهنگستان هنرهای پروس در آمد و نخستین زنی بود که به این مقام رسید.</content>
  </text>
  <text id="159446">
    <content>امروز ارزش سکه بهار آزادی در طرح امامی و قدیم به ۹۹۵ هزار و ۲۰۰ تومان و ۹۹۵ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="159447">
    <content>این تیم در پیکار با تیم تازه‌وارد پولاد قم ۱۷ بر ۱۰ صاحب پیروزی شد و با ۹ امتیاز به صدر جدول رفت.</content>
  </text>
  <text id="159448">
    <content>رئیس سازمان دارالقرآن کریم گزارشی از عملکرد این سازمان طی ۲ سال اخیر و هزینه کرد اعتبارات دریافتی از شورای توسعه فرهنگ قرآنی ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="159449">
    <content>فقط مهدی قریشی در بیرون اردوی تیم به‌دلیل سرماخوردگی زیر سرم رفته است و اصلا جزو ۱۸ بازیکن هم در بازی مورد نظر نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="159450">
    <content>من که در سال ۶۱ پدر خود را در جنگ از دست دادم و هنوز تحت تاثیر این رویداد مهم هستم.</content>
  </text>
  <text id="159451">
    <content>در پی فرو ریختن هتلی در حیدر آباد هند که غذا و چای ایرانی سرو می‌کرد ۶ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="159452">
    <content>پیمان لیسبون که در سال ۲۰۰۹، به‌دنبال تلاش‌های فراوان به تصویب رسید، در حل بحران‌های مالی ناتوان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159453">
    <content>در سال ۱۹۸۴ کتاب الهه‌ها در همه زنان به چاپ رسید که درباره روان‌شناسی زنان و الهه‌های یونانی بود.</content>
  </text>
  <text id="159454">
    <content>دبیر ستاد امربه‌معروف و نهی‌ازمنکر کشور گفت: امروز شاهدیم عده‌ای از حالا یک فکرهایی برای ۲ تا ۳ سال آینده برای اشغال برخی کرسی‌ها کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159455">
    <content>ترانزیت کالاهای غیر نفتی در ۱۰ ماه امسال بندر شهید رجایی بندرعباس نسبت‌به مدت مشابه پارسال ۳ برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159456">
    <content>در این یادداشت آمده‌است: چرا باید اجازه داد نوعی ادبیات بی مایه در برنامه‌ی تلویزیونی کرمانشاه ۲۰ رایج شود؟</content>
  </text>
  <text id="159457">
    <content>آمریکا درحال‌حاضر ۳۷ هزار و ۵۰۰ نیرو در افغانستان دارد و تعداد نیروهای ناتو هم تقریبا نیمی از این مقدار است.</content>
  </text>
  <text id="159458">
    <content>خلخال ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر خلخال استان اردبیل قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="159459">
    <content>تا همین چند سال پیش برخی از کارهایی که در ۱۹۸۶ انجام شد می‌توانست به اخراج از جامعه‌ی کوهنوردی منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="159460">
    <content>از سده‌های ۱۵ تا ۱۳ بیش‌از میلاد که مرکز تجارت در مدیترانه بود تا کنون همواره کانون توجه و حوادث بزرگ تاریخی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159461">
    <content>پلیس اعلام کرد در درگیری که بعد از این حملات روی داد دست‌کم دو غیر نظامی، ۱۵ سرباز و ۱۵ مهاجم کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="159462">
    <content>در پایان مراسم سردار نقدی با اهدای لوحی از زحمات ۲۰ ساله حسین قدیانی در سازمان بسیج دانشجویی تشکر و قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="159463">
    <content>در سال‌های ۱۹۱۲ تا ۱۹۱۳ او چند نمونه از تلاش‌های خود در ریاضی را برای سه نفر از استادان دانشگاه کمبریج می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="159464">
    <content>کره جنوبی و آمریکا از روز دوشنبه رزمایش نظامی سالانه خود را که ۱۱ روز به طول خواهد انجامید آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159465">
    <content>یاسر عرفات در سال ۲۰۰۴ در سن ۷۵ سالگی در بیمارستانی در فرانسه درگذشت و بدون کالبد شکافی، در رام الله به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="159466">
    <content>درحالی‌که اقشار ضعیف جامعه برای تهیه همان ۹۰ درصد داروهای عمومی نیز مشکل مالی دارند و توان پرداخت پول دارو را ندارند.</content>
  </text>
  <text id="159467">
    <content>کاروان دولت تدبیر و امید، در چهاردهمین سفر استانی خود چهارشنبه ششم اسفندماه ۹۳ به استان قم سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="159468">
    <content>به گفته باقرزاده، ساز و کار قانونی این دوره ۶ ساعته پیش‌بینی‌شده و امسال نزدیک به ۸۰ هزار نفر تحت پوشش دوره انتقال قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159469">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان اردبیل گفت: مردم استان اردبیل در یک‌سال گذشته ۲ میلیارد و ۸۴۰ میلیون تومان صدقه پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="159470">
    <content>این یعنی تازه واردها، برگ برنده استقلال هستند و ۸۰ درصد گل‌های این تیم تا قبل‌از هفته ششم را به ثمر رسانده اند.</content>
  </text>
  <text id="159471">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب دو مدال برنز قهرمانی کشتی جهان ۲۰۱۹ و قهرمانی کشتی جهان ۲۰۲۱ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="159472">
    <content>این شرکت توانایی سرویس دادن به ۷۵۰، ۰۰۰ تن بار در سال توسط فاز اول توسعه آن را دارد.</content>
  </text>
  <text id="159473">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جامعه خیرین مدرسه‌ساز کشور از برگزاری جشنواره خیرین مدرسه‌ساز در ۵۵۰ شهرستان و ۳۱ استان کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159474">
    <content>مدیرکل انتقال خون استان تهران از اهدای خون ۱۱ هزار و ۴۳۷ نفر از پایتخت‌نشینان در ۱۷ روز ابتدای ماه مبارک رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159475">
    <content>طبق ماده ۱۰ قانون پولی و بانکی کشور ایران، مسئول تنظیم و اجرای سیاست اعتباری و پولی بر اساس سیاست کلی اقتصادی کشور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="159476">
    <content>این در حالی است که برخی منابع وابسته به رژیم صهیونیستی از آزادی حدود ۲۶ نفر از اسیران فلسطینی خبر داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="159477">
    <content>ما در مشهد زندگی آسوده و مرفهی داشتیم تا این‌که سال پرملال ۹۹۸ هجری رسید که یکی از خونین‌ترین سال‌های تاریخ ایران است.</content>
  </text>
  <text id="159478">
    <content>علاقه‌مندان می‌توانند برای بازدید از این نمایشگاه از ساعت ۹ تا ۱۶ و تا ۲۱ خرداد به سالن هفت نمایشگاه بین‌المللی تهران مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="159479">
    <content>مشکل اینجاست که ملی پوشان ایرانی فکر می‌کنند باید در ۱۰ دقیقه ابتدایی بازی کار را تمام کرد درحالی‌که فوتبال ۹۰ دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="159480">
    <content>حتی می‌توان این سلاح را با خشاب ۱۰۰ تیری و پایه زیر لوله مجهز کرده و از آن به‌عنوان سلاح پشتیبانی بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="159481">
    <content>دارنده مدال طلای جهان گفت: از هم‌اکنون برای کسب مدال در بازی‌های المپیک ۲۰۱۶ تمرینات با برنامه خودم را آغاز کردم.</content>
  </text>
  <text id="159482">
    <content>بر این اساس با احتساب نرخ روز ۴۳۶ ریالی هر روپیه، حدود ۱۰۰۰ میلیارد تومان برای خرید ریل هندی هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159483">
    <content>دو تیم سایپا و پرسپولیس با نتیجه ۲ بر ۲ به‌کار خود پایان دادند و تراکتورسازی توانست با ۲ گل از سد پیکان بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="159484">
    <content>پژو اعلام کرده که حدود نیمی از ۳ هزار کارمند این کارخانه را به کارخانجات اطراف پایتخت منتقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159485">
    <content>امروز می‌دانیم که ارسطو اشتباه می‌کرد: عالم ازلی و ابدی نبوده و نیست، بلکه حدود ۱۴ میلیارد سال پیش آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159486">
    <content>طی روزهای آینده بیشینه دمای تهران افزایش خواهد یافت و روز پنجشنبه به ۴۰ درجه سانتی گراد خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="159487">
    <content>در ۱۹۱۰ فقط چهل درصد آلمانی‌ها در روستاها زندگی می‌کردند و تعداد کارگران در عرض ده سال دو برابر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="159488">
    <content>دو ماه پیش احمد ۱۴ ساله توجه کل جهان را با بردن ساعتی دست‌ساز به مدرسه برای نشان‌دادن به معلمش جذب کرد.</content>
  </text>
  <text id="159489">
    <content>برخی منابع اظهار می‌دارند که اولین اجرا در ۳ آوریل بوده‌است، برخی دیگر نیز احتمال می‌دهند که ممکن است در ۷ آوریل اجرا شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="159490">
    <content>پس‌از اتمام تحصیل در دانشگاه تهران در سال ۱۹۸۹ در ۳۱ سالگی از ایران راهی آمریکا شد و اکنون مقیم نیویورک است.</content>
  </text>
  <text id="159491">
    <content>چناریان افزود: طرح نوروزی پلیس از ۲۵ اسفندماه جاری آغاز شده‌است و تا ۱۷ فروردین ماه سال آینده ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="159492">
    <content>گفتنی است استان قزوین ۵۲ سمن جوان در خود دارد که از این بین ۳۲ سمن به‌صورت فعال فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159493">
    <content>این جلسات هر هفته روزهای یکشنبه در کانون اندیشه جوان برگزار می‌شود و مهلت ثبت‌نام تا ۳۰ مهر است.</content>
  </text>
  <text id="159494">
    <content>کره جنوبی از متحدین آمریکا در منطقه آسیا و اقیانوسیه است و حدود ۲۸ هزار نیروی نظامی آمریکا در این کشور مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="159495">
    <content>امام جمعه موقت اصفهان ادامه داد: آمریکایی‌ها امروز به‌دنبال آن هستند که به دنیا اعلام کنند ایران با ۳۷ سال سابقه مقاومت تسلیم شد.</content>
  </text>
  <text id="159496">
    <content>حساب‌های ۱۰ میلیون ریالی افتتاح شده برای نوزادان در سال ۸۹، به حساب‌هایی با موجودی یک ریال تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="159497">
    <content>در سال ۲۰۱۳، او یکی از مربیانی بود که داوطلب شد تا برای آموزش تسهیل‌گران میزگردها به گواتمالا برود.</content>
  </text>
  <text id="159498">
    <content>فرماندار اردبیل گفت: کمیته‌های فرهنگی و اجرایی یادواره یک هزار و ۱۸۱ شهید والامقام ارتش در اردبیل ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="159499">
    <content>کاکا اعلام کرده نخستین هدفش در ترکیب میلان در فصل جاری رساندن رکورد گل‌هایش برای میلان به عدد ۱۰۰ است.</content>
  </text>
  <text id="159500">
    <content>این نقشی بود که او قبلاً در رقابت برای ریاست اتحادیه دانشجویان دانشگاه یورک در سال ۲۰۰۸ که ناخواسته برنده شده بود، به‌عهده گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="159501">
    <content>در خبری دیگر به نقل از یکی از مهندسان سابق، کمپانی اپل در سال‌های اخیر ۳ نوع قلم دیجیتال را مورد آزمایش قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="159502">
    <content>در سه شهریور ۱۳۲۰ شمسی ایران مورد تاخت‌وتاز نیروهای شوروی و انگلیس قرار گرفت؛ درحالی‌که بارها بی‌طرفی خود را اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="159503">
    <content>این موزه که در میدان جمهوری ایروان قرار دارد در سال ۱۹۲۱ تأسیس شده، نگارخانه ملی ایروان در سال ۲۰۰۵ میلادی ۶۵، ۰۰۰ بازدیدکننده داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="159504">
    <content>رئیس کمیته فرهنگی ستاد دهه فجر شهرستان بهشهر از برگزاری بیش‌از ۲۰ برنامه محوری فرهنگی هنری شهرستانی در دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159505">
    <content>با اجرای پروژه‌های داخلی سازی تامین ورق های فولاد مورد نیاز در خطوط تولید ایران خودرو، کاهش ارزبری سالانه بیش‌از ۱۰۵ میلیون یورو حاصل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159506">
    <content>معاون امور اجتماعی اداره کل بهزیستی استان قزوین گفت: ۱۰ مهدکودک جدید با هدف آموزش مهارت‌های یادگیری به کودکان در استان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159507">
    <content>باید به روستایی فکر کنیم که هنوز بعد از ۳۴ سال آب آشامیدنی سالم و یا راه آسفالته ندارد.</content>
  </text>
  <text id="159508">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران گفت: ۶ هزار عنوان کتاب در بیستمین نمایشگاه مازندران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159509">
    <content>مثلا سرمایه‌گذاری ۱۰۰۰ دلاری امروز برای یک‌سال با بهره ۱۰ درصد، عایدی ۱۰۰ دلاری با خود در پی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="159510">
    <content>یادآور می‌شود، طرح آرامش بهاری از ۲۸ اسفند سال جاری آغاز و تا ۱۵ فروردین سال آینده ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="159511">
    <content>بر اساس این لایحه قانونی، سقف بدهی امریکا تا پایان ماه مارس ۲۰۱۵ میلادی افزایش می‌یابد تا از ناتوانی دولت در پرداخت هزینه‌ها جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="159512">
    <content>ذبحی ادامه داد: در سیاست‌های ابلاغی رهبری در سال ۸۵ در این زمینه آمده‌است که یک دستگاه نمی‌تواند با این پدیده گسترده مبارزه کند.</content>
  </text>
  <text id="159513">
    <content>این آخرین کتابی بود که تا سال ۵۶ از من درآمد و بعد تق‌ولق شد و کتاب‌های سانسور شده در آمد.</content>
  </text>
  <text id="159514">
    <content>علاوه‌بر ارتش آمریکا بیش‌از ۲۰ کشور دیگر جهان برتا ام ۹ را به‌عنوان سلاح کمری سازمانی ارتش یا نیروی پلیس خود برگزیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159515">
    <content>بیست و چهارمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران شاهد برگزاری بیش‌از ۲۱ نشست در بازار جهانی بخش بین‌الملل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159516">
    <content>بله، بر اساس درخواستی که بود، برای تدوین برنامه‌ها و سیاست‌های آموزش عالی به ستاد آقای ناطق در سال ۷۶ کمک می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="159517">
    <content>گزارش‌های رسانه‌ای از میزان حضور مردمی در همه‌پرسی قانون اساسی در خارج از مصر به‌ویژه عربستان حاکی از تحریم ۹۳ درصدی قانون اساسی است.</content>
  </text>
  <text id="159518">
    <content>این گزارش می‌افزاید: عربستان سعودی به‌طور میانگین روزانه ۶ میلیون و ۲۰۰ هزار بشکه در روز نفت صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159519">
    <content>آفتاب: بانک مرکزی در روزهای پایانی سال ۹۴ از افزایش سقف برداشت از عابر بانک‌ها در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159520">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل بهزیستی خراسان رضوی گفت: سال گذشته در حوزه گروه‌های همیار ۴۵ میلیارد ریال اعتبار دریافت شد.</content>
  </text>
  <text id="159521">
    <content>این مسابقات با حضور ۸ تیم برتر جام جهانی سال گذشته ۲۰۱۲، در کلمبیا در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="159522">
    <content>تیم‌های فوتبال استان قم در مسابقات رده‌های سنی مختلف کشوری در سال ۹۲ شرکت کردند و کارنامه‌ای متفاوت از خود بر جای گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="159523">
    <content>روز ۳۰ سپتامبر ارتش روسیه با مجوز پارلمان این کشور و به درخواست دولت سوریه عملیات هوایی گسترده‌ای علیه تروریست‌ها در سوریه آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="159524">
    <content>در بازی ۶، مجیک جانسون عملکرد فوق‌العاده‌ای داشت و شاید بتوان این بازی او را عالی‌ترین بازی دوران فعالیت حرفه‌ای وی دانست.</content>
  </text>
  <text id="159525">
    <content>عدم عرضه خودرو توسط شرکت‌های خودروساز به بازار و نبود کنترل بر این بازار باعث افزایش دوباره قیمت‌ها از یک تا ۲۰ میلیون تومان شد.</content>
  </text>
  <text id="159526">
    <content>سرپرست اداره اوقاف و امور خیریه نیشابور گفت: دانشگاه‌های نیشابور از حضور ۲ هزار دانشجو در مسابقات قرآن کریم این شهرستان اطلاع داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159527">
    <content>به‌همین ترتیب هم‌اکنون حدود ۵۶ میلیون سیم‌کارت در دست مردم است که ۴۰ میلیون از این تعداد، در دولت نهم واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159528">
    <content>در این سری برای مقاوم‌سازی آلومینیوم از زینک استفاده‌شده و برخلاف بسیاری از دیدگاه‌ها این آلومینیم از نظر وزنی با سری ۶۰۰۰ تفاوتی چندانی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="159529">
    <content>رییس کمیته جانبازان و معلولین فدراسیون سوارکاری از اختصاص ۱۰ هزار فرانک سوییس برای رشد و توسعه سوارکاری در بخش جانبازان و معلولین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159530">
    <content>چاوشی در این بخش با امتیاز ۱۳۱ در رتبه چهاردهم ایستاد و خوشنویس نیز با ۱۲۶ امتیاز در رتبه بیست و چهارم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159531">
    <content>منگل اظهار داشت: عرض این این راه‌آهن ۱۴۳ سانتی متر خواهد بود که بر اساس استاندارهای بین‌المللی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159532">
    <content>بااین‌حال روسیه تا کنون ۶۰۰۰ نیروی نظامی وارد خاک کریمه کرده‌است و دوما نیز دیشب به پوتین مجوز مداخله نظامی در کریمه را داد.</content>
  </text>
  <text id="159533">
    <content>پرش با اعمال شاقه برفراز این لایه از حدود ۲۰ کیلومتری تا ۵۰ کیلومتری سطح زمین لایه‌ای به‌نام استراتوسفر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="159534">
    <content>در نامه‌ای به تاریخ ۲۷ اوت ۲۰۱۴، ایران اعلام کرد که این اقدامات داوطلبانه با تمدید برنامه مشترک اقدام، تمدید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159535">
    <content>باباپور تصریح کرد: ۶۰ درصد از این پروژه پیشرفت دارد و روند ساخت واحدهای باقی‌مانده نیز در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="159536">
    <content>با اقدامات انجام‌شده از سال ۶۸، در فروردین ۷۲ برای اولین‌بار ارز در اقتصاد ایران تک نرخی شد که هفت ماه تداوم یافت.</content>
  </text>
  <text id="159537">
    <content>دادستان کل کشور درباره سعه صدر نظام با فتنه‌گران و همچنین درخواست اعاده دادرسی ۳ متهم اعدامی پرونده فساد ۳ هزار میلیاردی توضیحاتی ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="159538">
    <content>این جریان در سال ۸۸ با واکنش بخش‌هایی از جامعه روبرو شد و انتخابات سال ۹۲ به نوعی بازگشت به دوران مشروطه خواهی است.</content>
  </text>
  <text id="159539">
    <content>سلتاویگو به‌خاطر برد ۳ بر یک بازی رفت در مجموع به برتری ۴ بر یک رسید و به‌دور بعد راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="159540">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعزیرات شهرستان کاشان از رسیدگی به یک‌هزار و ۴۰۰ فقره پرونده در شش ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159541">
    <content>یک‌سال بعد، در سال ۱۳۳۸ تولید از میدان نفتی اهواز با میزان ۳۵ هزار بشکه در روز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="159542">
    <content>به گفته وی در مجموع ۱۰۲ عنوان فیلم سینمایی در این دوره جشنواره فرم تکمیل شده تقاضای شرکت در جشنواره را به دبیرخانه ارایه دادند.</content>
  </text>
  <text id="159543">
    <content>گفته می‌شود قرار بوده‌است ۵۰ درصد از وجه معامله را به‌صورت نقدی پرداخت کنید که هنوز پرداخت نشده و به شما فرصت داده‌شده است؟</content>
  </text>
  <text id="159544">
    <content>تا سال ۲۰۱۶، ۱۲۶ کشور به این پیمان پیوسته و ۱۰ کشور آن را امضا کرده ولی در داخل کشور خود تصویب نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159545">
    <content>او بعداً در سال ۲۰۰۷ دوباره به ریاست منصوب شد و تا آوریل ۲۰۱۱ به‌کار در آن سمت ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="159546">
    <content>درحال‌حاضر ۹ درصد از آزمایشگاه‌های مرجع سازمان استاندارد کشور در خراسان رضوی فعال است که این ۹ درصد ۱۴۶ آزمایشگاه در استان را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159547">
    <content>امشب همچنین میلان در خانه تیم پارما با نتیجه ۳ بر ۲ تن به شکست داد تا به رده نهم جدول سقوط کند.</content>
  </text>
  <text id="159548">
    <content>من قدرتی را که در این خط اندیشه نهفته است در نمایشی در سپتامبر ۲۰۰۸ در بزرگداشت سالگرد داروین نشان دادم.</content>
  </text>
  <text id="159549">
    <content>باید بعد از توافق در شورای امنیت سازمان ملل قطعنامه ای صادر بشود که توافق را در فصل ۷ تایید بکند.</content>
  </text>
  <text id="159550">
    <content>در سال گذشته نیز پیروز حناچی، معاون معماری و شهرسازی وزارت راه و شهرسازی توانست عنوان چهره سال ۹۳ را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="159551">
    <content>بر این اساس، تیم پیشگامان کویر باید در روز ۲۳ آذرماه میزبان تیم مناطق نفت‌خیز جنوب است و این بازی راس ساعت ۱۷ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159552">
    <content>اوباما نطق اصلی کنوانسیون ملی دموکرات را در جولای ۲۰۰۴ ارایه داد و به‌سرعت به اشتهار ملی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="159553">
    <content>حتی او نوارهای را سال ۴۲ که تند ضبط می‌شد با همان ریتم اجرا می‌کند و این یک موهبت از سوی خدا است.</content>
  </text>
  <text id="159554">
    <content>مرحله نهایی رقابت‌های انتخابی تیم‌های ملی کشتی آزاد و فرنگی قرار است روزهای ۲۹ و ۳۰ خردادماه جاری در سالن شهید بابایی قزوین برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="159555">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان بروجن گفت: ۲۸ طرح در این شهرستان در فهرست طرح‌های مهر ماندگار قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159556">
    <content>برایان کاکس نیز در سال ۲۰۱۹ برای بازی در نقش لوگان روی در این مجموعه، جایزه‌ی بهترین بازیگر مرد گلدن گلوب را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159557">
    <content>حملات و دفاع خوب ملی پوشان کشورمان نیز نتوانست کارساز شود و در نهایت با نتیجه ۳ بر ۲ کسب خوردند.</content>
  </text>
  <text id="159558">
    <content>آفتاب: هیئت وزیران در جلسه امروز خود به بررسی شرایط گزینه‌های پیشنهادی وزارت کشور برای ۳ استانداری دیگر پرداخت و با این پیشنهادات موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159559">
    <content>او در دی ماه ۱۳۶۸ در سن ۷۲ سالگی در تهران درگذشت و در بهشت‌زهرا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="159560">
    <content>فرمانده انتظامی ساوه گفت: جوانی ۲۶ ساله به کلانتری ۱۱ شهرستان ساوه مراجعه و به قتل یکی از دوستان خود اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="159561">
    <content>مدیرعامل سازمان مردم نهاد باشگاه مثبت نوید کاشان ۹۰ درصد از بیماران ایدزی در این شهرستان را جزو معتادان تزریقی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="159562">
    <content>در جریان این عملیات علاوه‌بر کشته و زخمی شدن ده‌ها تروریست، ۵۰ نفر نیز خود را تسلیم ارتش سوریه کردند.</content>
  </text>
  <text id="159563">
    <content>امید است مدرسه زبان‌های خارجی با این برنامه‌ریزی به ۵۰ نفر کادر و ۸ اثر متفاوت ترجمه‌ای یا تولیدی دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="159564">
    <content>دولت یازدهم ابتدا گفت که می‌خواهد شتاب تورم را کم کند و شتاب ۴۴ درصدی الان ۱۵ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159565">
    <content>ارتفاع برف در مناطق کوهستانی البرز حدود یک متر و مناطق شهری و دشت‌های این استان حدود ۲۰ سانتی متر گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159566">
    <content>از دوران ۱۷ ۱۸ سالگی که به سینما و بازیگری علاقه‌مند شده بودم به شکل جدی سینما رفتن را آغاز کردم.</content>
  </text>
</textCollection>