<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="159567">
    <content>این اثر سینمایی اواخر سال ۸۶ تولید شد ولی نتوانست پروانه نمایش بگیرد و اکنون پس‌از چهار سال به اکران عمومی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159568">
    <content>در فوریه ۲۰۰۴ قرار بود طارق رمضان به دعوت دانشگاه‌های آمریکا به این کشور سفر کند ولی دولت آمریکا به او ویزا نداد.</content>
  </text>
  <text id="159569">
    <content>با توجه به آمارهای متغیر دولتی در ایران بین یک‌سوم تا ۴۰ درصد از کارکنان دولت در وزارت آموزش‌وپرورش کار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159570">
    <content>مسابقات جهانی تنها ۱۵ روز با این بازی‌ها فاصله داشت و ما نمی‌توانستیم به‌سرعت تیم را آماده اعزام به لهستان کنیم.</content>
  </text>
  <text id="159571">
    <content>خب بی‌بی ۹ سالگی ازدواج کرده برای همین مادر شوهرش هم گاهی برای آرام کردنش برایش قصه گفته است.</content>
  </text>
  <text id="159572">
    <content>شهرستان کنگاور با جمعیتی بالغ بر ۸۲ هزار نفر در ۹۰ کیلومتری شرق شهر کرمانشاه و در ورودی استان واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159573">
    <content>آخرین روز کاری بازار ارز پیش‌از فرا رسیدن اربعین حسینی با ثبت قیمت ۳۶۶۰ تومان برای هر دلار آمریکا همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="159574">
    <content>از مهم‌ترین این تلاش‌ها، روند مادرید در ابتدای دهه ۹۰ است که مذاکرات چندجانبه‌ای در شکل کمیته‌های منطقه‌ای انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="159575">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت مخابرات استان یزد از ارائه ۹ خدمت در سایت مخابرات استان یزد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159576">
    <content>او همچنین برای پیروزی ۲ بر صفر در بازی خانگی مقابل منچستریونایتد در ۷ مه برای هر دو گل پاس گل داد.</content>
  </text>
  <text id="159577">
    <content>عدد اول نشانگر شماره الگویی است که چیدمان از آن تبعیت می‌کند و می‌تواند از ۱ تا ۸ باشد.</content>
  </text>
  <text id="159578">
    <content>برای دومین‌بار درست یک‌سال بعد، باز هم در روز ۲۶ مهر پرسپولیسی‌ها در زمین حریف باز هم با نتیجه یک بر صفر برنده شدند.</content>
  </text>
  <text id="159579">
    <content>اسکولاری ۶۵ ساله با رکورد ۱۹ پیروزی، شش تساوی و چهار شکست به دوران مربیگری خود در برزیل پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159580">
    <content>داریوش صفاری از بدهی ۱۰۰ میلیون تومانی ملایر به لیگ کشتی خبر داد و افزود: در این زمینه نیازمند تأمین اعتبار و حمایت‌های مسئولان هستیم.</content>
  </text>
  <text id="159581">
    <content>مسلمانان اکثریتی بیش‌از ۶۰ درصدی را در مالزی تشکیل می‌دهند، اما پیروان مسیحیت و آیین‌های بودایی و هندو هم در این کشور حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="159582">
    <content>بعدها متوجه شدم که زیتون ها را فرآوری می‌کنند و تا کیلویی ۱۵ هزار تومان هم به فروش می‌رسانند.</content>
  </text>
  <text id="159583">
    <content>به گفته‌ی رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه، میزان کل تولیدات بخش کشاورزی استان تا افق سال ۱۳۹۶ به بیش‌از هشت میلیون تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159584">
    <content>در سال ۱۹۰۸ وی به‌عنوان رئیس بنیاد تیلور انتخاب شد، این سمت را تا پایان عمر بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="159585">
    <content>از سوی دیگر شرکت‌های بیمه می‌توانند با تعریف یک بیمه‌نامه اختیاری برای ۳۰ میلیون تومان مابه‌التفاوت، آن را در اختیار بیمه‌گذاران قرار بدهند.</content>
  </text>
  <text id="159586">
    <content>مراسم هفتمین دوره‌ی انتخاب آثار برتر ادبیات نمایشی ایران ساعت ۱۸ امروز ۱۷ اسفند ماه جاری در تماشاخانه‌ی ایرانشهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159587">
    <content>استالین با آغاز فعالیت‌های زیرزمینی‌اش، از معرفی خود به ارتش در سال ۱۹۰۱ برای انجام خدمت اجباری سربازی خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="159588">
    <content>طبق مذاکرات انجام‌شده با اروپا قرار شده ایران صادرات ۴۰۰ هزار بشکه در روز خود را به ۷۰۰ هزار بشکه برساند.</content>
  </text>
  <text id="159589">
    <content>تولید این هواپیمای تهاجمی از سال ۲۰۰۶ آغاز شده و در سال ۲۰۱۴ به‌طور رسمی وارد ارتش روسیه گردید.</content>
  </text>
  <text id="159590">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر برگزاری همایش پدران آسمانی در تویسرکان گفت: همایش پدران آسمانی ۱۸ خردادماه در تویسرکان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159591">
    <content>این کتاب در سال ۲۰۰۳ منتشر شده و امکان تغییر شرایط پس‌از این تاریخ را باید در نظر داشت.</content>
  </text>
  <text id="159592">
    <content>از اواخر دهه‌ی ۱۹۴۰ تا دهه‌ی ۱۹۵۰، هلن و پالی برنامه‌ای برای سفری جهانی ترتیب دادند که بسیاری از جوانان را هم خسته می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="159593">
    <content>پلیس امریکا بعد از در گیری یک پسر ۱۴ ساله با یک راننده اتوبوس آیفون او را که دارای شک الکتریکی بود گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159594">
    <content>دراین‌میان وضعیت اوباما چندان جالب نیست به‌طوری‌که نام وی حتی در بین ۱۰ نام نخست این جدول نیز دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159595">
    <content>صابری اظهار کرد: متوسط کشوری برای رقابت در انتخابات برای هر کرسی مجلس، ۱۱ نفر است و در استان قزوین نیز متوسط به‌همین تعداد است.</content>
  </text>
  <text id="159596">
    <content>سیرجانی‌ها این دیدار را ۱۰ نفره ادامه می‌دادند و آن‌قدر دوندگی آن‌ها زیاد بود که ۱۰ نفره بودنشان به چشم نمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="159597">
    <content>آفتاب: بارندگی شدید و سیلاب در سودان مرکزی طی پنج روز اخیر ۱۷ قربانی گرفته و هزاران خانه را نیز ویران کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159598">
    <content>در مقابل دهک دهم یا همان جامعه ثروتمند ایرانی بیشتر از ۷ میلیون تومان در سال هزینه کرده‌اند، یعنی ۱۴ برابر بیشتر.</content>
  </text>
  <text id="159599">
    <content>فرماندار کرمانشاه از تأیید صلاحیت ۱۵ کاندیدای انتخابات دهمین دوره مجلس شورای اسلامی در هیئت نظارت استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159600">
    <content>تیم دبیری تبریز با ۱۶ امتیاز در رده ششم جدول جای دارد و تیم گاز خوزستان قعرنشین جدول است.</content>
  </text>
  <text id="159601">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی هندبال کشورمان برای برگزاری اردوی آمادگی تا ۴ شهریور در اسلوونی حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="159602">
    <content>خاوری در دور دوم انتخابات ۸۸ اطلاعیه دفاع از آقای هاشمی را صادر کرد و حال به کانادا گریخته است.</content>
  </text>
  <text id="159603">
    <content>شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی استان قزوین به مناسبت ۱۲ فروردین سالروز استقرار نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران بیانیه‌ای صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="159604">
    <content>تیم فوتبال سپاهان فردا در حالی به مصاف ملوان می‌رود که ۸ سال است در انزلی مغلوب ملوان نشده است.</content>
  </text>
  <text id="159605">
    <content>کاپیتان پدرت است و پدرت کلید دارد و تو شکایت می‌کنی و او را تا اتاق ۲۱۳ دنبال می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="159606">
    <content>تقریبا ۸۰ درصد از خانم‌ها در دوره‌ای از زندگی خود این حالت را تجربه می‌کنند اما شدت آن در افراد مختلف یکسان نیست.</content>
  </text>
  <text id="159607">
    <content>تلویزیون ایران در حالی به استقبال تعطیلات پایانی هفته می‌رود که همه نگاه‌ها به برزیل و رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ دوخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159608">
    <content>به گفته همسایه‌ها زن جوان که لیدا نام داشت بعد از مرگ شوهرش به‌همراه دختر ۸ ساله‌اش زندگی می‌کرد و با کسی مشکلی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="159609">
    <content>مدیر دفتر حمایت از حقوق زنان و کودکان دادگستری تهران، از پیگیری روزانه ۸۰ تماس با این دفتر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159610">
    <content>تا سال ۸۹ روزانه دو میلیون و ۳۰۰ هزار بشکه نفت صادر می‌شد که قیمت هر بشکه بین ۱۲۰ تا ۱۴۰ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="159611">
    <content>زمان و مکان برگزاری دو دیدار بعدی تیم ملی فوتبال ایران در مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه مشخص شد.</content>
  </text>
  <text id="159612">
    <content>این موزه در محل فرودگاهی ایجاد شده‌است که در دهه ۱۹۲۰ از یک فرودگاه غیرنظامی به یکی از قدرتمندترین پایگاه‌های هوایی راهبردی جهان تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="159613">
    <content>مدیرکل زندان‌های استان اردبیل گفت: ۱۸۳ نفر از زندانیان اردبیل با استفاده از شرایط آزادی مشروط قانون جدید مجازات اسلامی از زندان آزاد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="159614">
    <content>این دو هنرمند در دهه‌های ۱۹۶۰ و ۱۹۷۰ میلادی فعالیت داشتند و آلبوم‌های موسیقی فراوانی را روانه‌ی بازار کردند.</content>
  </text>
  <text id="159615">
    <content>خودت گفته‌ای ۱۰ درصد هزینه داری، ما هم هزینه ات را پرداخت می‌کنیم و سودی به شما نمی‌دهیم!</content>
  </text>
  <text id="159616">
    <content>فرمانده انتظامی ویژه پارس جنوبی از کشف کالای قاچاق بالغ بر ۳ میلیارد ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159617">
    <content>خبرگزاری تسنیم: با حضور مسئولان استانی ۶۷ پروژه با اعتبار ۲۳ میلیارد تومان در شهرستان گرمی به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="159618">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مرکز فوریت‌های پلیسی ۱۱۰ فرماندهی انتظامی استان اردبیل گفت: روزانه پلیس در استان اردبیل ۴۰۰ عملیات در راستای تماس‌های شهروندان انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159619">
    <content>مدیر عامل شرکت گاز خراسان جنوبی گفت: درحال‌حاضر در بخش گازرسانی به روستاها گازرسانی به ۲۶ روستای خراسان جنوبی در دست انجام است.</content>
  </text>
  <text id="159620">
    <content>این مقام دولتی افغان تاکید کرد، دولت افغانستان برای تامین امنیت این پروژه ۲ هزار پلیس را در محل ساخت پروژه مستقر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="159621">
    <content>بدین ترتیب در دوم دسامبر همین سال مقدمات تقسیم سرزمین کره فراهم گردید و در ۲۷ دسامبر همان سال در کنفرانس مسکو رسمیت یافت.</content>
  </text>
  <text id="159622">
    <content>مدیر امور مشترکین تلفن سیار مخابرات همدان از وجود بیش‌از ۲۰۰ نوع سرویس ارزش افزوده مخابرات در راستای خدمات‌دهی به مشترکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159623">
    <content>فرماندار شهرستان پردیس گفت: به‌طور متوسط در شهرستان پردیس هر ماه بین یک‌هزار و ۶۰۰ تا ۲ هزار نفر افزایش جمعیت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="159624">
    <content>سیاه جامگان هم با این تساوی ۲۲ امتیازی شد و با یک پله صعود در رده سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159625">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرماندار سقز از آماده شدن ۴۵ نقطه در شهرستان سقز برای اسکان مهمانان نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159626">
    <content>یکی از سؤالاتی که بارها از من می‌پرسند، این است که چطور به عضوی از گروه انگیزه بدهیم تا ۱۰۰ درصد بازدهی را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="159627">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران استان اردبیل گفت: در یک‌سال اخیر آثار ارزشمند ۱۸ سردار والامقام شهید استان اردبیل مستندسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159628">
    <content>مدیرکل میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری مازندران از پیشنهاد تعیین ۲۰ میلیارد ریال اعتبار در بودجه جاری به طرح دریا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159629">
    <content>در سال ۱۹۹۰ شرکت چای ترکیه حامی مالی این تیم شد و نام و لوگوی تیم را به شکل فعلی تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="159630">
    <content>رئیس تعمیرات پالایشگاه اول پارس جنوبی از انجام ۱۰ هزار نفرساعت کار برای تعمیرات توربین‌های گازی پالایشگاه اول پارس جنوبی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159631">
    <content>در آفریقای شمالی از سرگیری روند تولید نفت در لیبی، روند سرمایه‌گذاری‌های خارجی در منطقه را ۳۵ درصد افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="159632">
    <content>عوامل این چهار تیم برای روز دوشنبه آینده ۲۶ فروردین ماه به کمیته انضباطی فدراسیون والیبال فرا خوانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="159633">
    <content>خبرگزاری فارس: مراسم یادواره ۱۹ شهید بندر سیراف و پرک در آیینی با حضور مسئولان و مردم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159634">
    <content>پیش‌از این بازی پرسپولیس با ۹ امتیاز در رده هشتم جدول و راه‌آهن ۸ امتیاز در مکان نهم قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="159635">
    <content>این نسبت در سال ۹۴ به ۲۵ درصد رسیده است درحالی‌که تا ۸۰ درصد هم سابقه داشته‌ایم و کمترین نسبت پیش‌از این ۴۴ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159636">
    <content>طوفان با سرعت باور نکردنی آمد و درختان را از ریشه کند و ۵ کشته و ده‌ها زخمی بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="159637">
    <content>پس‌از اجرای طرح عفو عمومی در باره ستیزه جویان نیجریایی، تولید نفت خام این کشور از اوایل سال ۲۰۱۰ با افزایش همراه شد.</content>
  </text>
  <text id="159638">
    <content>عضو شورای اسلامی کردستان از رایزنی با یک شرکت هواپیمایی برای اختصاص هواپیماهای ۵۰ نفره به‌صورت دو پرواز در روز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159639">
    <content>برای درک بهتر یافته‌های اینشتین، اسکیت سواری را تصور کنید که با سرعت ۲۰ متر بر ثانیه به‌طرف شمال حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159640">
    <content>به گفته محمدی در پنج ماهه ابتدای سال ۵۴۹ عملیات در استان اجراشده که طرح مبارزه با مواد مخدر در اولویت این عملیات ها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159641">
    <content>به گفته وی هم‌اکنون بیش‌از ۸ هزار نفر از نیروهای کار استان مرکزی در این شهرستان مشغول فعالیت در بخش صنعت هستند.</content>
  </text>
  <text id="159642">
    <content>معاون توسعه مشارکت‌های مردمی کمیته امداد استان زنجان از جمع‌آوری ۹۹۰ میلیون ریال کمک مردمی در خانه انفاق استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159643">
    <content>قیمت سکه روز گذشته در حالی به زیر یک میلیون تومان رسید که ۱۹ ماه بود از ثبت چنین رکوردی فاصله داشت.</content>
  </text>
  <text id="159644">
    <content>گور برای جلوگیری از داشتن بیش‌از ۱۵۰ کارمند در هر واحد از شرکت، دقیقاً همین کار را انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="159645">
    <content>براساس این گزارش، سردار حسین دهقان برای شرکت در کنفرانس امنیت بین‌المللی مسکو ۲۰۱۵ به روسیه سفر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159646">
    <content>رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کهگیلویه و بویراحمد گفت: اعتبارات بخش کشاورزی و تامین آب این استان ۲۰۰ میلیارد ریال افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="159647">
    <content>این مسئول گفت: در بین گروه‌های کالایی، کالاهای صنعتی با رشد ارزشی ۵۳ درصد و ۷۲ درصد وزنی از بیشترین رشد برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159648">
    <content>موضوع جنگ نرم و اقتدار نرم که چندین سالی است میان سیاسیون جهان رایج شده، امام راحل در سال ۶۷ آن را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="159649">
    <content>حاجی کشته ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر تله سیاه استان سیستان‌وبلوچستان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="159650">
    <content>کمترین سطح مالیات بر ارزش افزوده را در اروپا سوئیس با ۸ و بالاترین را ایسلند با ۲۵، ۱ داراست.</content>
  </text>
  <text id="159651">
    <content>این دوره از مسابقات با حضور بالغ بر ۱۰۰ قاری و حافظ قرآن از ۵۲ کشور مسلمان به میزبانی شهرداری و شهر تبریز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159652">
    <content>شرکت واحد اتوبوسرانی تهران دارای ۲۰۰۵ دستگاه اتوبوس فرسوده در ناوگان خود است که این تعداد باید از چرخه کار خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="159653">
    <content>این گزارش می‌افزاید: بر اثر حملات جنگنده‌های عربستان و آمریکا به یمن همچنین ۹۰ هزار نفر از مردم این کشور آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159654">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، ثبت‌نام از کاندیداهای مجمع انتخاباتی کمیته ملی المپیک از روز شنبه آغاز شده و تا ۱۰ روز کاری ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="159655">
    <content>از آبان ۵۹ که خرمشهر اشغال شد تا خرداد سال ۶۱ که در اشغال بود، برای ما دوره بسیار سختی بود.</content>
  </text>
  <text id="159656">
    <content>بنیاد سعدی در سال ۹۲ تعداد ۱۰۰ نفر و در سال ۹۳ نیز تعداد ۲۰۰ نفر را آموزش زبان فارسی داده است.</content>
  </text>
  <text id="159657">
    <content>این ۳ نفر هنر گفت‌وگوی مورد قبول طرفین را دارند و مهارتی که نه‌تنها اشتراکات را بیشتر می‌کند بلکه اختلافات را هم از بین می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="159658">
    <content>شیرین سازی آب خزر توسط شرکت خاتم الانبیا وابسته به سپاه پاسداران که هزینه آن ۲ میلیارد دلار اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159659">
    <content>با خانواده هم بودند و در یک گوشه حوزه ۲ تا اتاق داشتند و با زن و بچه زندگی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="159660">
    <content>فرمانده انتظامی آستارا ۱۶ نفر از دستگیر شدگان را نگهدارنده و دو نفر را توزیع کننده مواد مخدر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="159661">
    <content>دوره اول شروع جنگ است و در روز ۲۲ شهریور کابینه شهید رجایی، تشکیل شده بود و می‌خواستیم برای معرفی کابینه به خدمت امام برویم.</content>
  </text>
  <text id="159662">
    <content>در تنها مناظره‌ی ریاست‌جمهوری در سال ۱۹۸۰ میان رونالد ریگان و جیمی کارتر، ریگان می‌توانست آمارهای بی‌شماری را که نشان‌دهنده رخوت اقتصادی بودند بیان کند.</content>
  </text>
  <text id="159663">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به باشگاه فوتبال هانزا روستوک و باشگاه فوتبال مونیخ ۱۸۶۰ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="159664">
    <content>رئیس کل بانک مرکزی ایران هفته گذشته گفته بود که کشورش با استفاده از توافق هسته‌ای بر روی ۵۰ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری خارجی حساب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159665">
    <content>رسول خدا، ۱۳ سال در آن شهر مردم را به اسلام دعوت کرد و چیزی جز ستم و توهین از آنان ندید.</content>
  </text>
  <text id="159666">
    <content>فرمانده انتظامی استان مرکزی ادامه داد: دراین‌راستا ۶ نفر دستگیر و با تشکیل پرونده تحویل مقامات قضایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="159667">
    <content>غار سیر در میانه یک دیواره به ارتفاع حدود ۸۰ متر و در ارتفاع ۱۶۰۸ متر بالاتر از سطح دریا قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159668">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی نهبندان از پرداخت ۵۶۲ میلیون ریال تسهیلات بهسازی و نوسازی مسکن روستایی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159669">
    <content>پیروت پور توسط ولاسکو به اردو تیم ملی والیبال مردان ایران در سال‌های ۱۳۹۱ و ۱۳۹۲ دعوت شد اما در لیست نهایی قرار نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="159670">
    <content>مجری فاز ۱۲ پارس جنوبی ادامه داد: تاکنون ۱۲ محموله میعانات گازی به میزان ۱۳ میلیون بشکه از فاز ۱۲ بارگیری و صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159671">
    <content>ششمین دور گفت‌وگوی دینی سازمان فرهنگ و ارتباطات اسلامی با کلیسای ارمنی حوزه سیلیسی ۱۲ و ۱۳ اسفند ماه در بیروت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159672">
    <content>این دفتر از هر ۲ کاندیدای ریاست‌جمهوری خواست: از هر گونه اظهار نظر که باعث اختلال در روند انتخابات شود، خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="159673">
    <content>از دیگر ورزشکارانی که در بین ۱۰ ورزشکار جستجو شده در یاهو قرار دارند ایکر کاسیاس، رافائل نادال و فرناندو آلونسو هستند.</content>
  </text>
  <text id="159674">
    <content>در سال ۱۳۶۴ که قرار شد از وزارت امور خارجه به وزارت کشور منتقل شوم، حقوقم به ماهی هشت هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="159675">
    <content>در ۱۴ مارس، وزیر بهداشت آفریقای مرکزی، نخستین مورد تأیید شده در این کشور را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159676">
    <content>او که این روزها از گزینه‌های ریاست سازمان سینمایی محسوب می‌شود، دبیری جشنواره‌های متعددی از جمله دوره ۳۰ فیلم فجر را عهده‌دار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159677">
    <content>با گذشت ۳ ماه از افشای فیش های نجومی برخی از مدیران دولتی تنها شاهد استعفای چند نفر از این مدیران متخلف بوده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="159678">
    <content>بر اساس اعلام خبرگزاری‌های ایران، امسال ۸۶ هزار و ۵۰۰ زائر ایرانی در مراسم حج شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="159679">
    <content>طی سفر وزیر خارجه توگو به ایران در سال ۱۳۷۵، وی آمادگی کشورش را برای افتتاح سفارت در تهران نیز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159680">
    <content>به گفته وی: از این تعداد تیم‌ها ۴۰ تیم در بخش بانوان و ۴۰ تیم در دو بخش آقایان با هم رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159681">
    <content>روابط ترکمنستان و افغانستان ۲ کشور همسایه که حدود ۸۰۰ کیلومتر با یکدیگر مرز مشترک دارند همواره از روند رو به رشدی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159682">
    <content>پیکارهای جام جهانی فوتبال از تاریخ ۲۳ خرداد در کشور برزیل در ۸ گروه ۴ تیمی آغاز شد که تا ۲۲ تیرماه ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="159683">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار چهارمحال‌وبختیاری گفت: بر اساس توافق انجام‌شده با مسئولان کشوری، در ۳۰۰ کیلومتر از راه‌های این استان دوربین نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159684">
    <content>این میزان به حدود ۳۰ درصد در شرکت در مراسم جشن‌ها و اعیاد مذهبی و مراسم دعا و نیایش کاهش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159685">
    <content>به گفته وی، در هفته گذشته ۱۰۴ کد جدید در بورس یزد ایجاد شد و ۲۹ کارگزار معاملات را انجام داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159686">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان گنبدکاووس بر فراهم کردن شرایط برای آمادگی ۲ هزار واحد مسکن مهر در این شهرستان تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="159687">
    <content>در این پژوهش حدود هفت هزار نفر در سنین ۵۰ سال و بالاتر شرکت داشتند و برای شش ماه زیر نظر پژوهشگران فرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="159688">
    <content>در این طرح اشاره‌ای هم به مرخصی زایمان مادران هم شده‌است که باید ۹ ماه و با پرداخت حقوق و فوق‌العاده‌های مربوطه باشد.</content>
  </text>
  <text id="159689">
    <content>جلال زاده افزود: اولین پروژه هفته دولت در سال جاری گازرسانی به ۲۹ روستا بود که انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159690">
    <content>بنا بر این گزارش این دوره از مسابقات از تاریخ ۱۲ لغایت ۱۷ شهریورماه ۱۳۹۲ در جاکارتا پایتخت این کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159691">
    <content>رونا شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۳۶۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159692">
    <content>کیو سیتی شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۲۴۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159693">
    <content>او به مردم می‌گوید که من با شما هستم؛ اما در این ۳۵ سال نظر شما مورد رجوع قرار نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159694">
    <content>بااین‌حال جالب است بدانید یک مرد چینی با پس‌از انداز پول خرد های خود یک ماشین ۱۰۷ هزار دلاری خریده است.</content>
  </text>
  <text id="159695">
    <content>دبیر شورای مواد مخدر استان اصفهان گفت: ۲۱ تن مواد مخدر طی شش ماه نخست سال جاری در استان اصفهان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159696">
    <content>در سال ۱۹۰۷ م، مشاور شهرداری تهران بود و در سال ۱۹۲۱ م رئیس اداره کل صحیه تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="159697">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل مازندران آمار تردد خودروها در محورهای درون شهری استان را افزون بر ۹۶۶ هزار دستگاه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159698">
    <content>دیکس شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۵۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159699">
    <content>باشگاه خبرنگاران جوان نوشت: قیمت واحد های مسکونی در منطقه یک تهران از متری ۵ میلیون تومان تا متری ۱۸ تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159700">
    <content>جام کازانف قزاقستان یکی از امیدهای اصلی دوومیدانی کاران کشورمان برای دست یافتن به حدنصاب های ورودی المپیک ۲۰۱۶ ریو است.</content>
  </text>
  <text id="159701">
    <content>به گفته این روزنامه‌نگار آمریکایی، درحال‌حاضر کنگره آمریکا رای کافی برای تصویب نکردن توافق را ندارد و حداقل ۶۶ رای برای این کار کم دارد.</content>
  </text>
  <text id="159702">
    <content>بر اساس قوانین انتخاباتی افغانستان نامزدهای انتخابات ریاست‌جمهوری باید حداقل ۴۰ سال سن داشته باشند و شهروند کشور دیگری نباشند.</content>
  </text>
  <text id="159703">
    <content>اولین کار دولت تدبیر و امید، راه‌اندازی ساز و کارهای محیط‌زیست بود که در ۸ سال گذشته تعطیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159704">
    <content>بنا بر این گزارش، گفته می‌شود تعداد داوطلبانی که به این اتحاد خواهند پیوست تا ۴۰ هزار داوطلب می‌تواند افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="159705">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان آبادان از تخصیص ۲ میلیارد ریال برای تجهیز مساجد آبادان و اروندکنار توسط این اداره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159706">
    <content>این نتیجه برتری ۳ بر ۲ یوونتوس در مجموع دو بازی رفت‌وبرگشت و فینالیست شدن این تیم را در پی داشت.</content>
  </text>
  <text id="159707">
    <content>معاون عمرانی دانشگاه آزاد گفت: تا پایان سال ۹۳، واحدهای تهران دانشگاه آزاد هر کدام در سایت مرکزی خود متمرکز می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="159708">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم، قیمت جهانی نفت بیشترین کاهش قیمت سالانه را از زمان بحران مالی سال ۲۰۰۸ تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="159709">
    <content>تأسیسات نفتی این کشور در سال ۲۰۱۳ میلادی، ۲۵۹ بار هدف حمله شبه نظامیان قرار گرفت که بیشترین تعداد در این دهه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159710">
    <content>اما کد ۴ همراه اول با قیمتی بین ۵۰۰ تا ۵۵۰ هزار تومان خریداری شده و بالغ بر ۶۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159711">
    <content>بااین‌حال در نهایت باید از ۵۰ یا ۱۰۰ شرکتی که در بالای لیست قرار گرفته‌اند، انتخاب کنید، درست همانند فرمول جادویی.</content>
  </text>
  <text id="159712">
    <content>نایب رییس هیات عالی نظارت بر انتخابات شوراهای اسلامی استان کرمانشاه، گفت: کاندیداها ماده ۶۷ قانون شوراها را به‌دقت مورد مطالعه قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="159713">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل پزشکی قانونی استان خوزستان از فوت ۳۱۳ نفر در استان بر اثر تصافات رانندگی در سه ماهه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159714">
    <content>روحانی گفت که هدف اجرای اصل ۱۵ قانون اساسی در کشور است و هم‌اکنون در این زمینه در حال مذاکره با وزارت آموزش‌وپرورش است.</content>
  </text>
  <text id="159715">
    <content>تابستان سال ۵۴ درجه سرگردی محبی آمد و به‌دنبال آن در مهرماه وی را به پادگان سلماس منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="159716">
    <content>رسول در زمان حادثه زیر ۱۸ سال سن داشته بنابراین طبق قانون نباید اعدام شود و تنها باید دیه پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="159717">
    <content>در واقع امکانات پزشکی در امریکا زیاد است، اما ۹۰ درصد مردم زمانی‌که به امکانات خاص نیاز دارند، نمی‌توانند از این خدمات استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="159718">
    <content>الراوی از فرماندهان مورد توجه صدام حسین محسوب می‌شد و در دوره ۸ ساله جنگ ایران و عراق ۲۷ نشان لیاقت از صدام دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159719">
    <content>دبیر شورای آموزش‌وپرورش مازندران افزود: بیش‌از ۳ هزار و ۷۰۰ مدرسه در مازندران از امروز فعالیت خود را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="159720">
    <content>پس‌از ۱۴ بازی به انتهای جدول لیگ رسیدند و تا سیزدهمین بازی خود، تنها یک پیروزی کسب کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="159721">
    <content>مدیرکل امور شهری و شوراهای استانداری قم گفت: شهرداری سلفچگان قم با مجوز وزیر کشور موفق به دریافت درجه ۳ ارزیابی شهرداری‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="159722">
    <content>مقامات شرکت هواپیمایی مالزی اعلام کرده‌اند این هواپیما آخرین بار ۱۰ روز قبل بازرسی شده بود و در شرایط مناسبی بود.</content>
  </text>
  <text id="159723">
    <content>سپس بار دیگر در سال ۱۳۰۸ ش از بندرعباس به تهران آمده و تا اواسط سال ۱۳۰۹ ش در تهران توقف داشته است.</content>
  </text>
  <text id="159724">
    <content>داوری آثار در شهریورماه به انجام خواهد رسید و افتتاح نمایشگاه و معرفی آثار برگزیده ۶ آبان ماه سال جاری خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159725">
    <content>بررسی میزان صرف زمان برای مطالعه در کسب اطلاعات در طول هفته نمایانگر آن است که بیشترین فراوانی بین ۵ تا ۱۰ ساعت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="159726">
    <content>گفتنی است مشابه چنین اقدام نظامی شبیه‌سازی شده‌ای را آمریکا و دیگر هم پیمانانش در سال ۱۹۸۹ در خصوص کره شمالی انجام داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="159727">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان تاکستان از توقیف یک دستگاه کامیون بنز با ۴۳ میلیون و ۶۴۰ هزار ریال خلافی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159728">
    <content>بورس تهران بعد از ۱۲ روز سقوط شدید و مداوم امروز روی دیگری از خود نشان داد و مجددا به مدار مثبت برگشت.</content>
  </text>
  <text id="159729">
    <content>امروزه شرکت مایک بیش‌از ۳ میلیون کاتالوگ در سال پست کرده و هفته‌ای ۱۰۰ میلیون دی دات چاپ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="159730">
    <content>ارتقایی بیان کرد: باروری ابرها در شرایط بسیار ایده‌آل ۱۰ تا ۱۵ درصد بارندگی را افزایش می‌دهد بنابراین انتظار معجزه از آن نمی‌توان داشت.</content>
  </text>
  <text id="159731">
    <content>این، درحالی است که اندازه دورریزی فرآورده های کشاورزی در کشور های پیشرفته صنعتی، نزدیک به ۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="159732">
    <content>این مسئول ادامه داد: ۳ هزار کیلومتر از جاده‌های فارس در این طرح خط‌کشی می‌شوند که تا ۲۵ اسفند ماه امسال ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="159733">
    <content>دکتر میرزاخانی، نخستین بانوی تاریخ ریاضیات و نخستین ریاضی‌دان ایرانی است که این جایزه ۷۶ ساله را برنده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159734">
    <content>ظهر ۲۸ شهریورماه سال جاری بود که درگیری خونینی بین چند جوان در خیابان میعاد جنوبی به پلیس ۱۱۰ گزارش شد.</content>
  </text>
  <text id="159735">
    <content>خبرگزاری فارس: منابع رسانه‌ای اعلام می‌کنند که در سایه تحریم انتخابات پارلمانی کویت، میزان مشارکت مردمی در انتخابات دیروز به ۴۰ درصد هم نرسید.</content>
  </text>
  <text id="159736">
    <content>سازمان ملل متحد پیش‌از این اعلام کرده بود که ۲۱ میلیون نفر یعنی ۸۰ درصد از ساکنان یمن هم‌اکنون نیازمند کمک‌های انسان دوستانه هستند.</content>
  </text>
  <text id="159737">
    <content>در امنیتی نبودن شخصیت ایشان همین بس که بر اساس قانون ایشان می‌تواند ۲۲ محافظ داشته باشد درحالی‌که ایشان فقط یک راننده دارند.</content>
  </text>
  <text id="159738">
    <content>این در حالی است که طبق بررسی‌های میدانی که انجام‌شده است حدود ۸۰ درصد از گوشی های تلفن همراه از طریق قاچاق وارد کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159739">
    <content>مدیرعامل شرکت توزیع گاز ایران ادامه داد: تابه‌حال ۹۲۰ شهر و ۱۲ هزار و ۸۰۰ روستا را در کشور گازرسانی کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="159740">
    <content>مهم‌ترین مساله‌ای که گریبان او را گرفت، گروگان‌گیری آمریکایی‌ها به دست نیروهای ایرانی در ابتدای سال ۱۹۸۰، نوامبر و آوریل ۱۹۸۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="159741">
    <content>دولت تونس در این دوره برنامه یارانه‌ای اعمال کرد که هزینه آن از ۴ درصد تولید ناخالص داخلی به نصف کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="159742">
    <content>به‌طوری‌که تا سال ۱۹۷۰ میلادی در آمریکا بانکی وجود نداشت که کامپیوتر نداشته باشد یا حسابداری خود را با کامپیوتر انجام ندهد.</content>
  </text>
  <text id="159743">
    <content>کریستیانو رونالدو برای ششمین فصل متوالی از مرز ۳۰ گل در لالیگا عبور کرد و این رکورد تازه‌ای در لیگ اسپانیا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159744">
    <content>چند ساعت از مرگ ۳ فرزند خانواده گذشته بود که ناگهان حال پدربزرگ خانواده نیز بد شد و او را به بیمارستان انتقال دادند.</content>
  </text>
  <text id="159745">
    <content>مدیرعامل ستاد مرکزی معاینه فنی خودروهای تهران گفت: تنها یک پنجم از خودروهای مشمول معاینه فنی تا پایان سال ۹۲ برگه معاینه فنی دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="159746">
    <content>تیم ملی فوتبال فرانسه موفق شد در دومین دیدار خود در جام جهانی برزیل با نتیجه ۵ بر ۲ تیم سوئیس را شکست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="159747">
    <content>افرایم شهری در ایالت یوتا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶، ۱۳۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159748">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار مازندران گفت: به برکت نظام مقدس جمهوری اسلامی امروز تولید برق به ۶۳ هزار مگاوات افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159749">
    <content>محمدرضا مروارید دومین استاندار بومی استان ایلام طی ۳۴ سال گذشته بوده که توسط هیئت دولت به این سمت منصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159750">
    <content>گروه اجتماعی: سرپرست بنیاد شهید و امور ایثارگران خراسان شمالی گفت: طی سال جاری ۲۰۰ یادواره شهید در استان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159751">
    <content>ارتش پاکستان، در حمایت از تروریست‌ها علیه افغانستان، هند و در این اواخر آمریکایی‌ها، سابقه‌ای ۴۰ ساله دارد.</content>
  </text>
  <text id="159752">
    <content>این سازمان که در سال ۱۹۹۱ تأسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های اروپایی است.</content>
  </text>
  <text id="159753">
    <content>این رقابت‌های ۳۰ روزه از پایان امروز آغاز می‌شود و تا ۴۸ ساعت پیش‌از زمان برگزاری انتخابات افغانستان ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="159754">
    <content>این نمایشگاه از تاریخ ۱۴ الی ۱۹ بهمن ماه در ساعات ۸ صبح الی ۱۴ آماده استقبال از دانش‌آموزان و فرهنگیان است.</content>
  </text>
  <text id="159755">
    <content>جرم مسی فقط این بود که فوتبالیستی سرشناس است و تیمش در مسابقات ۲۰۱۴ با ایران هم گروه شد.</content>
  </text>
  <text id="159756">
    <content>این مسابقه در حالی برگزار شد که علی کریمی ۹۰ دقیقه روی نیمکت شالکه نشسته بود اما فرصت بازی پیدا نکرد.</content>
  </text>
  <text id="159757">
    <content>از ۲۹ دسامبر سال ۲۰۰۵ مورالس تور گردشگری بین‌المللی را راه‌اندازی کرد و آن را به‌عنوان تور میانه بین آمریکای لاتین و جنوبی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="159758">
    <content>روند قیمتی در بازار طلا نشان می‌دهد که هر گرم طلای ۱۸ عیار در تیرماه تاکنون ۲۹۹۸ تومان کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159759">
    <content>گفتنی است، این نمایش در ایام مذکور از ساعت ۱۸ برای تماشای عموم مردم به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="159760">
    <content>ماده ۱۴ هرگاه یکی از زوجین مقیم خارج از کشور باشد، دادگاه محل اقامت طرفی که در ایران اقامت دارد برای رسیدگی صالح است.</content>
  </text>
  <text id="159761">
    <content>بنیاد برکت ساخت ۱۲۰ مدرسه شامل ۳۶۰ کلاس درس در سال ۹۳ در مناطق محروم کشور، را در برنامه کار خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="159762">
    <content>مرحله کشوری سیزدهمین دوره مسابقات آزمایشگاه و کارگاه رایانه متوسطه نظری از ۱۱ تا ۱۴ شهریورماه در تبریز برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="159763">
    <content>روز سه‌شنبه چهارم اسفند ماه، ۷۰ هزار و دو تن انواع مواد پلیمری در تالار فرآورده های نفتی و پتروشیمی بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159764">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون استان سمنان از برنامه‌ریزی به‌منظور ایجاد ۲ هزار فرصت شغلی در سمنان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159765">
    <content>کسانی که نیازمند دریافت یارانه ۴۵۰۰۰ تومانی هستند و انصراف نمی‌دهند طبعا در این عرصه هم باید مورد بازنگری قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="159766">
    <content>تیم ملی کشتی ساحلی بزرگسالان ایران، با کسب ۴ مدال طلا، قهرمان رقابت‌های جهانی این رشته در کرواسی شد.</content>
  </text>
</textCollection>