<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="159767">
    <content>شهردار منطقه هشت قم گفت: سرانه فضای سبز پردیسان به ازای هر نفر ۲۰ متر مربع است که در تلاش هستیم این میزان افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="159768">
    <content>ازبکستان از نظر ضریب توسعه انسانی در رده ۱۱۴ ام بین ۱۸۶ کشور و بعد از بسیاری از کشورهای شوروی سابق قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="159769">
    <content>این اظهارات درحالی مطرح می‌شود که نیروهای ائتلاف بین‌المللی در افغانستان باید تا پایان سال ۲۰۱۴ این کشور را ترک کنند.</content>
  </text>
  <text id="159770">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی استان مرکزی از وقوع ۲۱۲ فقره تصادف در ایام نوروز امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159771">
    <content>مدیرکل جهاد کشاورزی مازندران گفت: استان مازندران سالانه حدود ۶ میلیون تن محصولات کشاورزی تولید می‌کند که عمده‌ترین محصولات شامل برنج و مرکبات است.</content>
  </text>
  <text id="159772">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان قم از ارائه خدمات درمانی به ۲ هزار و ۵۰۰ نفر از عزاداران حسینی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159773">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرکرد از تجهیز ۶ هزار هکتار از اراضی کشاورزی این شهرستان به سیستم آبیاری تحت فشار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159774">
    <content>در ژانویه پلیس علیه ۴۰۰ نفر که در بیرون محل مهمانی شام وزیر امور خارجه ایالات‌متحده تظاهرات می‌کردند از باتون استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="159775">
    <content>سرپرست فرمانداری کرمانشاه، افزود: همچنین نزدیک به ۴۷ هزار نفر در ایام نوروز امسال از سراب نیلوفر در شهرستان کرمانشاه دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="159776">
    <content>این کتاب خواندنی و تاریخی در ۳ بخش تفصیلی به تاریخ ایران در دوره هخامنشیان، اشکانیان و ساسانیان همراه با گاه‌شماری دقیق می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="159777">
    <content>در طرح امسال برای اولین‌بار از ظرفیت تولید فیلم‌های کوتاه و مستند استفاده‌شده و ۱۰ شبکه سراسری و همه سیمای استان‌ها آن را پوشش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159778">
    <content>در دولت شهید رجایی به‌عنوان معاون هماهنگی و پارلمانی وزارت بازرگانی برگزیده شد و در هفتم تیر ۱۳۶۰ به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="159779">
    <content>ساعت ۷ عصر و بعد از به پایان رسیدن ضرب الاجل فرمانده ارتش به نزد مرسی رفت و از او خواست که خودش کناره‌گیری کند.</content>
  </text>
  <text id="159780">
    <content>مدیرعامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی اراک از برخورد زنجیره‌ای ۱۱ خودرو در محور اراک توره در روز گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159781">
    <content>قیمت این اسکنر ۲۴۹ دلار است و استفاده از برنامه همراه آن مستلزم صرف ۱۰ دلار هزینه در ماه است.</content>
  </text>
  <text id="159782">
    <content>مهدی طحانیان یکی از دلاوران نوجوانی بود که در ۸ سال دفاع مقدس اسیر شد و در اردوگاه عراقی‌ها به‌علت شکنجه جانباز شد.</content>
  </text>
  <text id="159783">
    <content>پلیس ترکیه ۱۸ نفر از جمله چند مدیر شرکت بهره‌برداری از معدن سوما را در ارتباط با فاجعه انفجار در این معدن بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159784">
    <content>دراین‌راستا ۱۲ هزار نفر یعنی بیش‌از دو برابر بارهای قبل برای حضور در انتخابات مجلس دهم ثبت‌نام کردند که پاسخ درخوری به آن فراخوان بود.</content>
  </text>
  <text id="159785">
    <content>یحیایی گفت: با توجه به روند رهاسازی انجام‌شده پیش‌بینی می‌شود صید ماهیان استخوانی امسال ۲۰ درصد نسبت‌به سال گذشته افزایش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="159786">
    <content>با پایان مرحله دوم تولید زودهنگام این میدان نیز در دولت نهم، تولید آزادگان جنوبی به حدود ۵۰ هزار بشکه در روز افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="159787">
    <content>علی عباسی، مدیرکل پزشکی قانونی مازندران در این مراسم گفت: با افتتاح این مرکز ۲۰ تا ۲۵ درصد از معاینات بالینی شهرستان بابلسر کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="159788">
    <content>فراکسیون اصولگرایان به این نتیجه رسیدند که به ۵ نفر رای اعتماد ندهند و این فراکسیون نزدیک ۱۰۰ عضو دارد.</content>
  </text>
  <text id="159789">
    <content>ادامه بحران عراق سبب شد با وجود بهبود روابط ایران و غرب، بهای نفت خام برنت در بازارهای جهانی بالای ۱۱۳ دلار باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="159790">
    <content>اعضا باید درآمد خود را تا سال بعد به ۲۵۰۰۰۰ دلار در سال برسانند وگرنه نمی‌توانند عضویت خود را تمدید کنند.</content>
  </text>
  <text id="159791">
    <content>در مهر ۱۳۳۲ گروهی از ستارگان تاج با مدیریت باشگاه دچار اختلافاتی شدند و به‌همراه علی دانایی‌فرد به تیم نادر پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="159792">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمانشاه گفت: احداث ساختمان ۹ امامزاده در استان از محل اعتبارات دولتی و کمک‌های مردمی دردست‌اقدام است.</content>
  </text>
  <text id="159793">
    <content>علی حق: بیست و سوم خرداد ماه بود که دلار برای اول بار رکورد قیمتی ۱۲۵۰ تومان را ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159794">
    <content>تصاویر ضبط شده توسط دوربین‌های شهری، برخورد کامیون با سواری و کشیده شدن سواری در خیابان به مسافت ۵۰۰ متر را نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159795">
    <content>اعضای کابینه دولت جدید اتریش دیروز اعلام شد و دراین‌میان جوان ۲۷ ساله اتریشی به‌عنوان وزیر خارجه تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="159796">
    <content>گنجیانی از شرکت مخابرات استان کهگیلویه و بویراحمد برای واگذاری مجانی این خط که هزینه آن بالغ بر ۱۵۰ میلیون تومان است، قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="159797">
    <content>در مثال بالا، ماسک زیرشبکه درای ۲۶ بیت است که ۶ بیت را برای شناسه میزبان باقی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="159798">
    <content>عمل جراحی پیوند صورت ۲۳ مرداد انجام شد و به تخمین بیمارستان از ۸۵۰ هزار تا یک میلیون دلار هزینه داشت.</content>
  </text>
  <text id="159799">
    <content>به گفته نور محمدی این آزمون سراسری برای شرکت‌کنندگان بالای دوازده سال در ۱۵ رشته قرآنی و مذهبی و به‌صورت کتبی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159800">
    <content>بانک مرکزی اروپا اعلام کرده‌است که نرخ بهره پایه بانکی را از ۱۵ صدم درصد به ۵ صدم درصد کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="159801">
    <content>بر اساس این گزارش امروز هر گرم طلای ۱۸ عیار با ۱۱۰ تومان کاهش ۹۵ هزار و ۷۰ تومان قیمت خورد.</content>
  </text>
  <text id="159802">
    <content>به گزارش مهر، از امروز اول مردادماه شرکت راه‌آهن جمهوری اسلامی قیمت بلیت قطارهای مسافری را ۱۰ درصد افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="159803">
    <content>از این دو هنرمند کاشانی یک فرزند ۱۸ ماهه به‌نام محمد پارسا باقی‌مانده که از این حادثه تلخ جان سالم به‌در برده است.</content>
  </text>
  <text id="159804">
    <content>براساس منابع غیر رسمی تاکنون ۴ هزار نفر از کشورهای آسیای مرکزی در داعش حضور دارند که بیشترین افراد را شهروندان ازبک تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159805">
    <content>از نوزادانی هم که زنده به دنیا می‌آیند، ۷ درصد دارای وزن اندک و ۳ درصد دچار نواقص مادرزادی مهم هستند.</content>
  </text>
  <text id="159806">
    <content>اجلاس مسئولان حراست دانشگاه‌های آزاد اسلامی مناطق ۲ و ۱۳ به مدت یک روز در دانشگاه آزاد اسلامی واحد اهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="159807">
    <content>باغبان اظهار کرد: مواد مخدر کنونی قدرت تخریبی تا ۵۰ برابر مواد مخدر قدیمی را دارد که کنترل و درمان را مشکل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159808">
    <content>این دانشگاه دارای ۸ دانشکده و رشته‌هایی در مقاطع کاردانی، کارشناسی ناپیوسته و کارشناسی پیوسته، کارشناسی ارشد و دکتری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="159809">
    <content>اگر هم شرایط دیگری در این بازی رخ دهد، جایگاه ۲ تیم چندان دگرگون نمی‌شود و شاید ۲ تیم به مساوی هم راضی باشند.</content>
  </text>
  <text id="159810">
    <content>این رژیم تا سال ۱۹۸۱ همچنان برقرار بود و تنها در آن سال بود که یک ساختار اداری غیرنظامی جایگزین آن شد.</content>
  </text>
  <text id="159811">
    <content>رقم حاصل از اسپانسر باشگاه استقلال بر اساس مدارک ارائه‌شده به وزیر، ۶ میلیارد و ۳۰۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="159812">
    <content>فرمانده انتظامی استان بوشهر از کشف ۹۵ درصد جرائم خشن و بیش‌از یک تن مواد مخدر در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159813">
    <content>منطق ریاضی کتابی از محمد اردشیر است که در سال ۱۳۸۳ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="159814">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کل ورزش و جوانان مرکزی گفت: تاکنون، آمار ورزشکاران سازمان‌یافته در استان مرکزی به ۷ هزار ورزشکار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159815">
    <content>در کنار مراسم افتتاح، برنامه تجلیل از مادر شهید صبوری انجام شد که بعد از ۳۱ سال پیکر پاک فرزندشان به این خانواده رسید.</content>
  </text>
  <text id="159816">
    <content>فرمانده انتظامی همدان گفت: امسال بیش‌از ۳۰ هزار نفر در همدان از خدمات مشاوره و مددکاری مرکز مشاوره ناجا بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="159817">
    <content>گردان ۱۴۴ بیش‌از پنجاه درصد از استعداد رزمی خود را از دست داد و در نهایت مجبور به عقب‌نشینی شد.</content>
  </text>
  <text id="159818">
    <content>برخی رسانه‌ها از سرگیری روابط بین ایران و عربستان و انگلیس در دهه ۱۹۹۰ را به واسطه‌گری عمان مرتبط دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159819">
    <content>تولید انواع خودرو در فروردین امسال به ۵۸ هزار و ۲۳ دستگاه رسید که نسبت‌به فروردین سال گذشته رشد ۴۱ درصدی یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159820">
    <content>شکافی که آن را احاطه کرده بود در پایان قرن ۱۸، در ابتدای قرن ۱۹ بسته شد تا اجازه گسترش روستا را دهد.</content>
  </text>
  <text id="159821">
    <content>جباری تاکنون ۲۰ بازی در لیگ برتر را قضاوت کرده‌است که سه بازی مربوط به فصل جاری این رقابت‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="159822">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شاگردان لوران بلان در حضور بیش‌از ۴۵ هزار هوادار خود مقابل کان تن به تساوی داد.</content>
  </text>
  <text id="159823">
    <content>در پایان چهارمین روز رقابت‌های قهرمانی جهان، لهستان و ایران به صدر جدول گروه‌های ۱ و ۴ پیکارها تکیه زدند.</content>
  </text>
  <text id="159824">
    <content>این ناحیه دارای یک مرکز تجاری می‌باشد که در سال ۱۹۷۶ تأسیس شده و سومین مرکز تجاری بزرگ در بریتانیا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159825">
    <content>بر اساس آمارهای غیررسمی، در اواخر سال گذشته دست‌کم ۱۵۰ کودک داعشی در نبردها و اقدامات تروریستی این گروه کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159826">
    <content>ل دو نفر بازیگر فیلم که هر دو ۲۳ ساله هستند و در یک خانه مجردی زندگی می‌کردند دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="159827">
    <content>این حمام با صرف هزینه‌ای بالغ بر ۴۰۰ میلیون ریال به موزه مردم‌شناسی تبدیل شده و در روز جهانگردی افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159828">
    <content>دفتر مرکزی این شرکت در شهر امیدیه، استان خوزستان قرار دارد و تأسیسات آن در ۳ استان خوزستان، بوشهر و کهگیلویه و بویراحمد مستقر می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="159829">
    <content>تاریخ نمایش این فیلم ۲۵ ماه می و درست یک روز پس‌از این‌که جشنواره فیلم کن امسال تمام می‌شود، تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="159830">
    <content>گان: در سال ۲۰۱۴ ریسک برای همین دو گروه، یعنی سرمایه‌داران در امریکا و صاحبان مسکن در آسیا بسیار بالا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159831">
    <content>در ایران در مناطق شهری این نسبت در چهار دهک اول تقریبا ۳۳ درصد و در مناطق روستایی تقریبا برابر ۴۵ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="159832">
    <content>اکثر اهالی این روستا به تبریز مهاجرت کرده‌اند و طبق سرشماری سال ۱۳۸۵ این روستا در حدود ۴۰۰ نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="159833">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان اردبیل گفت: یک میلیارد و ۶۹۰ میلیون ریال اعتبار بابت حق بیمه زنان سرپرست خانوار تحت حمایت کمیته امداد پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159834">
    <content>مرحله جدید اردوی تیم ملی کشتی آزاد بزرگسالان جهت شرکت در رقابت‌های جهانی و بازی‌های آسیایی از روز ۱۰ شهریورماه برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="159835">
    <content>آمار فوق‌العاده ۱۰ پیروزی از ۱۰ دیدار چیزی است که هر تیمی را از ورود به ورزشگاه خانگی یووه می‌ترساند.</content>
  </text>
  <text id="159836">
    <content>این گربه در دهه ۸۰ میلادی به‌علت شکار بی رویه در مرحله نابودی قرار گرفتن ولی به‌مرور با مراقبت‌های ویژه تعداد آن‌ها افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="159837">
    <content>اما در بخش نوجوانان رادین خیام موفق شد در جدول بازنده‌ها با نتیجه ۳ بر ۲ حریف تایلندی خود را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="159838">
    <content>در آن تاریخ شرکت نفت سپاهان از پرداخت علی الحساب مبلغ ۱۸۵ میلیارد ریال از سوی بیمه پارسیان در وجه نفت سپاهان خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="159839">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بجنورد، عباس علی صفایی افزود: این پروژه‌ها با ۴۰۰ میلیارد ریال اعتبار به بهره‌برداری می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="159840">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار ملایر گفت: ۸۱۴ نفر در سامانه اداره کار برای استفاده از تسهیلات کشاورزی ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="159841">
    <content>اگر شما را یک مجسمه‌ی شنی در ساحل تصور کرده‌اند و آب دارد به پاهایتان می‌رسد، شماره‌ی ۵۵ را وارد کنید.</content>
  </text>
  <text id="159842">
    <content>درحالی‌که امروزه بیش‌از ۱۰۰ نوع خدمت در این سازمان ارائه می‌شود که معاینه جسد تنها سه درصد فعالیت‌ها را دربر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159843">
    <content>سال ۱۳۴۰ وقتی از تهران تصویربرداری می‌کردی، تصویر هر خیابان در شب با تصویر آن در روز فرق داشت.</content>
  </text>
  <text id="159844">
    <content>تیم کبدی بانوان استان البرز برای رقابت با ۵ تیم برتر کشور بر سر تصاحب عنوان قهرمانی، عازم مسابقات کشوری شدند.</content>
  </text>
  <text id="159845">
    <content>اسکولز در ادامه به دفاع از وین رونی پرداخت، کسی که در ۱۱ بازی‌اش برابر شیاطین سرخ تنها سه گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="159846">
    <content>مقدار ترکیبات ممکن با اضافه شدن هر رقم باینری همان‌طور که در جدول ۲ نشان داده شده‌است، دو برابر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159847">
    <content>مدیر کل ثبت احوال استان گفت: در ۳ ماهه نخست امسال فاطمه و امیر علی نام‌های برگزیده مردم استان هستند.</content>
  </text>
  <text id="159848">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار خراسان‌رضوی از شناسایی و واگذاری ۱۹ منطقه جدید دارای عنصر طلا در سال ۹۱ در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159849">
    <content>امروز مجلس سهم سلامت و بهداشت از هدفمندی یارانه ها را ۴ هزار و ۸۰۰ میلیارد تومان در سال ۹۴ تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="159850">
    <content>به گزارش فارس، مسابقات قهرمانی ۲۰۱۵ آسیا از ۲ تا ۶ آبان به میزبانی شهر امان، پایتخت کشور اردن برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159851">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل صندوق بیمه محصولات کشاورزی از پرداخت ۲۲۰ میلیارد تومان خسارت بیمه‌ای از ابتدای سال جاری به کشاورزان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159852">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون داوطلبان جمعیت هلال‌احمر استان سمنان از خدمات‌رسانی به ۱۵۰ خانوار نیازمند در سمنان در روزهای اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159853">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان کرمانشاه گفت: دو هزار و ۱۴۹ واحد مسکن مهر در دهه فجر امسال به متقاضیان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159854">
    <content>حدود ۲۷ درصد از کل بادام ایران در شهرستان سامان از توابع استان چهارمحال‌وبختیاری تولید می‌شود که از لحاظ کیفیت، شهرت جهانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="159855">
    <content>بله، آخرین باری که تیم‌ملی بازی کرد، ۲۸ خرداد بود و از آن زمان تابه‌حال ما حتی یک اردوی سه روزه هم داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="159856">
    <content>در نتیجه همین رویکرد است که امروز حجم مبادلات اقتصادی روسیه و ترکیه به رقم نجومی ۳۱ میلیارد دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159857">
    <content>در نخستین دیدار هاشمی رفسنجانی با رهبر جمهوری اسلامی در سال ۸۹ نیز وی بار دیگر بر درخواست فرزندانش تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="159858">
    <content>آقای روحانی امانت‌دار آرای ۱۴ میلیون ایرانی برای حل مسئله است، تهدیدهای تند روان ده درصدی نباید ایشان را مرعوب کند!</content>
  </text>
  <text id="159859">
    <content>شهرری ایرنا رئیس کمیسیون برنامه و بودجه شورای اسلامی شهر تهران، ری و شمیرانات، از طرح‌های عمرانی منطقه ۲۰ تهران بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="159860">
    <content>جالب این‌که در رقابت‌های سرعت از ۱۶ نفری که جلو تر از من قرار گرفتند ۱۲ نفر از کشور روسیه میزبان مسابقات بودند.</content>
  </text>
  <text id="159861">
    <content>بسیاری از آن‌ها داوطلب اعزام به سوریه برای تشکیل سپرهای انسانی هستند و قبلا در سال ۲۰۰۳ میلادی به عراق سفر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="159862">
    <content>شهرستان سمیرم دارای ۴۵۵ هزار هکتار عرصه ملی است و بیش‌از ۶۰ درصد مراتع مطلوب استان اصفهان در این شهرستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="159863">
    <content>شهرستان آمل در جلگه مازندران و با بلندای ۷۶ متر از گستره دریا، در ۱۸ کیلومتری جنوب دریای مازندران واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159864">
    <content>به گزارش ایرنا، این دیدار که شامگاه جمعه در سالن شهید نصرالهی کرمان برگزار شد با نتیجه ۸۶ بر ۷۷ به سود میزبان پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="159865">
    <content>بنابر این گزارش، از کل فوت شدگان ناشی از سلاح سرد در سال گذشته ۱۰۱ نفر مرد و ۲۴ نفر زن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159866">
    <content>در مراسم نخستین یادواره هزار شهید کارمند هفته دولت استان اصفهان از خانواده ۱۴۹ شهید کارمند جهاد کشاورزی استان تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="159867">
    <content>این گروه تحقیقاتی روشی ارائه کردند که براساس آن زمان تولید این ابزار از چند روز به ۲۰ دقیقه کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="159868">
    <content>معاون مشارکت‌های مردمی کمیته امداد استان اردبیل گفت: درحال‌حاضر ۱۰ مرکز نیکوکاری در سطح استان اردبیل فعالیت گسترده‌ای را در حمایت از نیازمندان انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159869">
    <content>معاون فنی اداره کل منابع طبیعی استان زنجان گفت: پیش‌بینی می‌شود بیش‌از یک میلیون اصله نهال در سال ۹۴ در نهالستان‌های استان زنجان تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="159870">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس جمعیت هلال احمر کشور از فعالیت بیش‌از ۱۰۰۰ پایگاه امداد و نجات در ایام نوروز در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159871">
    <content>گفته می‌شود که در مجموع سالانه حدود ۳۰ هزار مقاله از این جنس در آژانس مورد بررسی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159872">
    <content>در سال ۲۰۰۷ اما ۵۱ درصد از جوان‌ها عنوان کردند که به شهرت رسیدن یکی از مهم‌ترین اهدافشان در زندگی است.</content>
  </text>
  <text id="159873">
    <content>خبرگزاری فارس: عملیات اجرایی احداث استخر شنای سرپوشیده شهرستان فردوس از سال ۱۳۸۶ آغاز شده که قرار است در خرداد ماه جاری به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="159874">
    <content>دشمن بچه‌های ما را از ۵ سالگی دارد خراب می‌کند و تا ما بیاییم بجنبیم خیلی چیزها از دستمان رفته است.</content>
  </text>
  <text id="159875">
    <content>اجلی از اجرای طرح علمی محاسبه آمار گردشگران استان در سال آینده خبر داد و اذعان داشت: این طرح در سال ۹۲ اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159876">
    <content>این مسئول ابراز داشت: بیش‌از ۶۴ تیم در قالب گروه‌های پنج نفره برای شرکت در این مسابقات اعلام آمادگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159877">
    <content>چین بیش‌از ۳۸۰۰ میلیارد دلار ذخایر ارزی در اختیار دارد و بخش زیادی از این ذخایر را برای خرید بدهی‌های آمریکا اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="159878">
    <content>بازدار تصریح کرد: کشاورزان دهلرانی سالانه ۳۰۰ هزار تن انواع محصولات کشاورزی در این منطقه از استان ایلام تولید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159879">
    <content>براساس برآوردها شیوع آرتروز حدود پنج برابر آرتریت روماتوئید بوده و البته این آمار در سنین بالا به‌ویژه در افراد بالای ۶۰ سال، بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="159880">
    <content>فرمان آزادی اعتقاد نامی است که به یک فرمان تاریخی و برجسته که در سال ۱۸۴۰ توسط محمدشاه صادر شد، داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159881">
    <content>چطور امکان داشت مدرکی چنین دردسرساز را قبل‌از ترک یو ۱۹ و سوار شدن در قایقی که او را به ساحل رساند نابود نکرده باشد؟</content>
  </text>
  <text id="159882">
    <content>رئیس کانون بازنشستگان و مستمری بگیران تامین اجتماعی از پیشنهاد ۴۰ درصدی افزایش مستمری بگیران تامین اجتماعی برای سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159883">
    <content>این شهرستان ناحیه‌ای کوهستانی با ارتفاع متوسط ۱۹۹۸ متر از سطح دریا است که در شرق استان لرستان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="159884">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار گچساران از اختصاص ۱۲۵ میلیارد ریال اعتبار به حوزه مسکن و شهرسازی این شهرستان در کمیته برنامه‌ریزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159885">
    <content>درهمین‌رابطه گفته می‌شود که نخست‌وزیر ترکیه تا پایان ماه جاری میلادی دست‌کم ۱۰ نفر از وزیران دولت را تغییر خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="159886">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان شهریار از آمادگی ۳۰ مؤسسه و خانه قرآنی، برای برگزاری برنامه‌های ماه مبارک رمضان در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159887">
    <content>بیست و یکمین نمایشگاه قرآن کریم از ۱۵ تیرماه آغاز شده و به مدت یک ماه پذیرای قرآنیان سراسر کشور خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159888">
    <content>در سال ۹۰، گسترش مدارس سمپاد در سطح کشور، رشد فزاینده‌ای یافت به‌طوری‌که شهرستان‌های با جمعیت بالا از وجود این مدارس برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="159889">
    <content>بان استیشن شهری در ایالت تنسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲، ۸۲۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159890">
    <content>ساعت ۳ بعدازظهر وزیر کشور به‌همراه دکتر فرهادی و دکتر معین وزرای آموزش عالی و بهداشت و درمان به کوی دانشگاه رفتند.</content>
  </text>
  <text id="159891">
    <content>این عمارت به سبک معماری رنسانس فرانسوی در سال ۱۸۶۹ بنا نهاده شده و گردشگران زیادی را به خود جلب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159892">
    <content>در سال ۲۰۰۸، ارزش شرکت مایک به بیش‌از هفتاد میلیارد دلار رسید اما بلک‌بری تنها محصول این شرکت بود و هنوز هم مرورگر مناسبی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="159893">
    <content>در نوامبر ۲۰۱۵ میلادی، این فرودگاه جمعاً گنجایش ۲۰ میلیون مسافر را داشت و در میان ۵۰ فرودگاه برتر جهان از نظر جابه‌جایی مسافر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159894">
    <content>با این اطلاعات، جست‌وجو برای دستگیری این مرد آغاز شد و وی بامداد ۱۱ اردیبهشت ماه در مخفیگاهش در کرج به دام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="159895">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگاور گفت: رشد پروژه‌های مسکن مهر در شهرستان کنگاور به ۷۴ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159896">
    <content>این مقاله درباره‌ی نظرسنجی‌های میدانی و مجازی انتخابات دوازدهمین دوره‌ی ریاست‌جمهوری ایران است که در ۲۹ اردیبهشت ۱۳۹۶ برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="159897">
    <content>محمد بحرینی در گفتگو با خبرنگار مهر اظهار داشت: برنامه‌های متعددی برای اجرا در سال ۹۱ در شرکت برق استان برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="159898">
    <content>به‌هرحال شما می‌توانید سناریویی را تصور کنید که در آن یورشی به افغانستان انجام نمی‌شد یا عملیاتی ۱۰ ساله برای شکار بن‌لادن سر نمی‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159899">
    <content>بر این اساس برنامه احداث دو واحد نیروگاهی به ظرفیت ۲ هزار مگاوات با کشور همسایه در حال پیگیری است.</content>
  </text>
  <text id="159900">
    <content>خطر ابتلا به سرطان با افزایش سن بیشتر می‌شود و هر ۱۰ سال افزایش سن خطر ابتلا را دو برابر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="159901">
    <content>مدتی بعد از برکناری طالبان به ریاست شورای صلح رسید و در سال ۱۳۹۰، بر اثر حمله‌ای انتحاری کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="159902">
    <content>شاه جهان که پنجمین شاه مغولی بابری هند به شمار می‌رفت، مدت ۳۰ سال حکومت هند را در اختیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="159903">
    <content>مدیر توزیع برق سردشت از تامین روشنایی ۷ روستای سردشت پس‌از قطعی دو روزه برق در این روستاها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159904">
    <content>پروژه نورد استریم ۲ در نشست اخیر سران اتحادیه اروپا که روز جمعه در بروکسل برگزار شد نیز اختلافات زیادی را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="159905">
    <content>تیم ملی ایران در مرحله مقدماتی جام ملت‌های آسیا ۲۰۰۰ با تیم‌های مالدیو، بحرین و سوریه در گروه دو این مسابقات قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159906">
    <content>ماموستا حسام الدین مجتهدی امام جمعه سنندج که از ۲۹ فروردین بر اثر بیماری در بیمارستان طالقانی تهران بستری بود، امروز درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="159907">
    <content>شرکت شل به‌خاطر عرضه نفت از سوی ایران و عدم توانایی در بازپرداخت، بیش‌از ۲ میلیارد دلار به تهران بدهی دارد.</content>
  </text>
  <text id="159908">
    <content>فرودگاه هاربر گریس یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۶۱۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="159909">
    <content>آمریکا متعهد شد تا هر زمان که کشوری طلای خود را مطالبه کرد، درازای گرفتن ۳۵ دلار طلای گرو گرفته‌شده را تحویل دهد.</content>
  </text>
  <text id="159910">
    <content>به گفته وی، بودجه سال گذشته معاونت فرهنگی و اجتماعی و زیست شهری شهرداری بجنورد ۱۰ میلیارد و ۱۰۰ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159911">
    <content>در زمستان‌ها سردی هوا به حدود ۱۸ درجه زیر صفر و در تابستان گرمی هوا به حدود ۳۵ درجه بالای صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159912">
    <content>در سال ۱۹۱۱ دنیل با موفقیت یک چاه نفت دیگر را به بهره‌برداری می‌رساند و شرکت خود را گسترش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="159913">
    <content>او در دهه‌های ۱۹۵۰ تا ۱۹۷۰ سفرهای کاری زیادی به کشورهای مختلف داشت و دانشجویان زیادی را در بالی و غرب آموزش داد.</content>
  </text>
  <text id="159914">
    <content>تقریبا ۹ هفته دیگر همه‌چیز تمام است و مرد ۶۰۰ هزار یورویی شالکه به‌همین اندازه فرصت دارد که برای تیمش بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="159915">
    <content>شبکه المیادین خبر داد که ۱۵ صهیونیست در این حمله کشته شده‌اند ولی صهیونیست‌ها مدعی‌اند که تنها ۲ سرباز کشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159916">
    <content>ایسنا نوشت: رییس شورای عالی استان‌ها گفت: پیگیری برای ایجاد ۱۰ شهر جدید در اطراف مشهد آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159917">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی دانشگاه پیام نور گفت: سرانه بودجه فرهنگی برای هر دانشجو در دانشگاه پیام نور ۸۰ هزار ریال است.</content>
  </text>
  <text id="159918">
    <content>جنتی همچنین دقایقی را در سالن یاس گذراند و تازه‌های نشر کتاب در سال ۹۲ را از نزدیک بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="159919">
    <content>در دومین روز هفته، این ارز اروپایی ۱۴ تومان کاهش را ثبت کرد و به قیمت ۳ هزار و ۹۱۶ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="159920">
    <content>کنفدراسیون والیبال آسیا اعلام کرد میزبانی رقابت‌های جام باشگاه‌های زنان آسیا در سال ۲۰۱۵ را به ویتنام سپرده است.</content>
  </text>
  <text id="159921">
    <content>این مسئول اضافه کرد: برای بهره‌برداری از این طرح‌ها در مجموع ۵۰۰ میلیون ریال اعتبار در چرداول هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159922">
    <content>فرودگاه شهری کلیر یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۰۶۷ متر است.</content>
  </text>
  <text id="159923">
    <content>برخی محاسبات و گزارش‌های دیگر نیز نشان می‌دهد حدود ۲۴ هزار میلیارد ریال از این مبلغ فقط به ایران خودرو و سایپا تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="159924">
    <content>به گزارش ایرنا، در این حادثه که حوالی ساعت ۲۰ شب گذشته روی داد علاوه‌بر راننده مینی بوس ۵ نفر دیگر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="159925">
    <content>شورای امنیت سازمان ملل از مرداد ماه سال ۱۳۸۵ تا خرداد سال ۱۳۸۹، شش قطعنامه علیه برنامه هسته‌ای ایران صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159926">
    <content>فرماندار قروه گفت: امسال ۱۰۰ طرح عمرانی نیمه‌تمام و مستمر از محل اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌ای این شهرستان، اعتبار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="159927">
    <content>ام وی ام سه سیلندر نیز ۸ میلیون و ۸۵۰ هزار تومان و مدل چهار سیلندر آن ۹ میلیون و ۸۵۰ هزار تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="159928">
    <content>احمدی میزان بارش برف در منطقه را تاکنون حدود ۱۲ سانتی‌متر اعلام و بیان داشت: در منطقه بالادست با بارش برف بیشتری مواجه هستیم.</content>
  </text>
  <text id="159929">
    <content>یک مقام آمریکایی می‌گوید توافق هسته‌ای ایران محدود به ۱۰ سال نیست و ابعاد آن به‌صورت نامحدودی ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="159930">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه دانشگاه خبرگزاری فارس، نفرات برتر آزمون کارشناسی ارشد و دکتری سال ۱۳۹۳ در مراسمی در تالار بزرگ وزارت کشور تقدیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="159931">
    <content>گارد تیم ملی در مسابقات ویلیام جونز سال ۹۰ نیز دچار مشکل مشابهی شده و یک فصل از بازی‌های لیگ را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="159932">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر روابط عمومی اداره کل راه‌وترابری استان زنجان گفت: به‌دنبال کولاک شدید ۸۰ محور روستایی در استان زنجان بسته شد.</content>
  </text>
  <text id="159933">
    <content>گفتنی است، هر قطعه سکه‌ی ۱ گرمی نیز با افت ۱ هزار تومانی و با بهای ۲۱۱ هزار تومان فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="159934">
    <content>صبح امروز نیز لاریجانی ریاست جلسه را بر عهده داشت که از حدود ساعت ۱۰ به صدر واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="159935">
    <content>رئیس دبیرخانه شورای هماهنگی مبارزه با مواد مخدر گفت: تا بهمن ماه سال ۹۳ مرکز درمان معتادان با ظرفیت ۷۰۰ نفر در شیراز راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159936">
    <content>کشاورزان ماسالی همه ساله بیش‌از ۲ هزار هکتار از شالیزارهای خود را پس‌از برداشت برنج به کشت حبوبات اختصاص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="159937">
    <content>به گزارش فارس، بجنورد با دارا بودن دو منطقه شهری و شهرداری مهر ۲۱۱ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="159938">
    <content>باشگاه خبرنگاران جوان نوشت: پژو پارس سال در بازار به قیمت ۳۵ میلیون و ۲۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159939">
    <content>من وقتی خواستم از کرمانشاه به سمت کامیاران بروم ۲۵ کیلومتر که از کرمانشاه خارج شدم گفتند نمی‌توانی بروی.</content>
  </text>
  <text id="159940">
    <content>این ۲ کشور در نشست سال ۲۰۱۴ دریای خزر اذعان داشتند که اجازه ورود قوای بیگانه و ناتو به دریای خزر را نخواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="159941">
    <content>به گزارش فارس، محمدرضا پوریا در انتخابات فدراسیون بدمینتون برای ۴ سال دیگر به این سمت انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="159942">
    <content>این ۳ فایل واحد مسکونی طبق سامانه بازار املاک ایران از بالاترین قیمت قطعی فروش طی چند روز گذشته برخوردار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159943">
    <content>می‌گویند ۲ روزنامه بسته شد اما نمی گوییم چه ظرفیت هایی در روستاها هستند که اصلا نمی‌توانند از این امکانات استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="159944">
    <content>جمعی از هواداران استقلال به‌دلیل شکست سنگین این تیم در دربی ۸۲ به درگیری لفظی با مربی این تیم پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="159945">
    <content>مسابقات آرنولد کلاسیک در اسپانیا اولین برنامه است که ۹۹ درصد کار آن انجام‌شده و دو تیم باشگاهی به این رقابت‌ها اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="159946">
    <content>در سال ۲۰۱۴، سود بازار جهانی لوکس ۲۲۳ میلیارد یورو بود که در مقایسه با سال ۲۰۱۳ از افزایش ۷ درصدی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159947">
    <content>گفت: مراسم‌های ملی و مذهبی چون روز قدس و یا ۲۲ بهمن در ایران نیاز به برنامه‌ریزی و هماهنگی برای حضور مردم ندارد.</content>
  </text>
  <text id="159948">
    <content>رئیس بهزیستی شهرستان قزوین بیان کرد: از این آمار ۱۰۰ نفر برای انتخاب واحد و اخذ قرارداد به سازمان نظام مهندسی معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="159949">
    <content>سوری ادامه داد: پیش‌بینی می‌شود ظرفیت حمل نفت خام و فرآورده ها تا پایان امسال به بیش‌از ۸۰ میلیون تن برسد.</content>
  </text>
  <text id="159950">
    <content>در آستانه اعلام حکم قاتل مایکل براون، ایالت میسوری آمریکا برای ۳۰ روز آینده حالت فوق‌العاده در این ایالت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="159951">
    <content>معاون بایرنی‌ها امروز ۳ مهرماه وارد ۶۰ سالگی شد و به‌همین خاطر از طرف شخصیت‌ها و سازمان‌ها پیام تبریک دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159952">
    <content>این مسئله در مردان از حوالی ۲۵ سالگی شروع می‌شود ولی در زنان این تغییرات دیرتر و بسیار آهسته‌تر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="159953">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، ساکنان صنعا امروز اعلام کردند که صدای ۲ انفجار مهیب از این شهر به گوش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="159954">
    <content>کدام تیم در دقایق ابتدایی ۱۰ نفره شده و یا داور کاری می‌کند که یک تیم ۹۰ دقیقه ۱۰ نفره بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="159955">
    <content>به گفته شهردار بجنورد، طی سال آینده نیز ۳۶۰ هکتار از پارک بابا امان برای استفاده بیشتر گردشگران و مجاوران توسعه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="159956">
    <content>یک فرد خیر از یکی از کارخانه‌های تولیدی قم، حمایت ۵۰ نیازمند را با پرداخت ۵۰ میلیون ریال عیدی عهده‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="159957">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، بیش‌از ۲۰۰ هزار سوری در خارج از این کشور برای انتخاب رئیس‌جمهور خود امروز به پای صندوق‌های رای خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="159958">
    <content>محمد اصغری نوجوان ترین شهید شهرستان نکاء و استان مازندران تنها با ۱۳ سال سن در سال ۱۳۶۳ در مریوان به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="159959">
    <content>گروه اندیشه: کارشناس سمعی بصری جهاد دانشگاهی استان مرکزی از رونمایی و انتشار ۹ مجموعه کتاب به همت سازمان انتشارات جهاد دانشگاهی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159960">
    <content>تقوی‌نیا در پایان خاطرنشان کرد: روز ۱۳ آبان تجلی اراده یک ملت در برابر ابر قدرت جهانی یعنی آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="159961">
    <content>یارانه نقدی اردیبهشت ماه سال ۹۲ نسبت‌به یارانه سال گذشته تغییری نکرده و به ازای هر نفر ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="159962">
    <content>این گروه در سال ۲۰۱۰ اقدام به ارسال یک کشتی حامل کمک‌های بشردوستانه به غزه کرده بود که مورد حمله ارتش اسرائیل قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="159963">
    <content>به گفته شیروانی ۱۰ اثر کوتاه در شروع این باشگاه توسط فیلم‌سازان استان تولید شده که بیشتر این آثار در مرحله تدوین هستند.</content>
  </text>
  <text id="159964">
    <content>به گزارش شانا، خبرگزاری رویترز به‌تازگی از تحریم ۸ شرکت پتروشیمی ایران از سوی آمریکا خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="159965">
    <content>در سال ۱۹۲۰ سازمان جهانی صهیونیست، صندوق بنیاد فلسطین را تاسیس کرد تا بودجه اسکان یهودیان در سرزمین‌های خریداری شده را تامین کند.</content>
  </text>
  <text id="159966">
    <content>حریف روس وزنه ۱۷۰ را مهار کرد و سعید ایران توانست پس‌از او ۱۷۱ کیلو را بالای سر برد.</content>
  </text>
</textCollection>