<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="159967">
    <content>در ادامه با گجت نیوز همراه باشید تا شما را با ۲۰ مورد از این واقعیت‌های جالب آشنا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="159968">
    <content>فرمانده پلیس راه شهرستان جیرفت عنوان کرد: دراین‌راستا ۱۰۰ درصد کارکنان و تجهیزات این پلیس راه به‌صورت شبانه‌روزی در خدمت مردم و مسافران هستند.</content>
  </text>
  <text id="159969">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار اردبیل گفت: از محل مصوبات سفر دولت به استان اردبیل تا ۳ هزار میلیارد تومان در نقاط مختلف استان سرمایه‌گذاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159970">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان تاکستان گفت: در سال گذشته بیش‌از ۱۳ کیلومتر کانال انتقال آب کشاورزی در این شهرستان احداث شد.</content>
  </text>
  <text id="159971">
    <content>لاریجانی در این دیدار گفت: بودجه سال ۹۳ رویکرد خوبی داشته و در موعد مقرر به مجلس ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="159972">
    <content>اغلب کارگران آن مهاجران زن یا دختر بودند که در روزهای هفته ۹ ساعت و در روزهای شنبه ۷ ساعت کار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="159973">
    <content>سیاری گفت: این رزمایش دریایی در فضایی به مساحت یک میلیون کیلومتر مربع و در مدار ۱۸ درجه شمالی نزدیک به تنگه هرمز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="159974">
    <content>الکساندر در سال ۱۸۶۹ در تاسمانی متولد شد و تبدیل به یکی از خطیبان و گویندگان حرفه‌ای استرالیا شد.</content>
  </text>
  <text id="159975">
    <content>البته توییت پیک از سال ۲۰۰۹ برای ثبت عنوان تجاری خود تلاش کرده بود، اما هر بار با مخالفت توییتر مواجه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="159976">
    <content>به گزارش خبرنگار علمی باشگاه خبرنگاران؛ سازمان فضایی ناسا اعلام کرده‌است که قصد دارد در سال ۲۰۴۰ یک زیر دریایی به فضا ارسال کند.</content>
  </text>
  <text id="159977">
    <content>این رادیو پس‌از رویدادهای ۱۸ تیر ۱۳۷۸ یکی از اصلی‌ترین بلندگوهای مخالفان جمهوری اسلامی ایران بود و با زندانیان سیاسی از درون زندان، مصاحبه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="159978">
    <content>ال جی ۱۶ اگر چه گوشی قوی نیست اما ۱۰ دلار هزینه کردن برای کسانی که دنبال گوشی اندرویدی بودند، هیجان‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="159979">
    <content>رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی دزفول از برگزاری مراسم سالگرد ارتحال امام در ۱۰۵ کانون فرهنگی هنری مساجد در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="159980">
    <content>تیم ملی ایران در جام جهانی ۲۰۰۶ این مقاله مرتبط با مشارکت‌های تیم ملی فوتبال ایران در جام جهانی فوتبال ۲۰۰۶ است.</content>
  </text>
  <text id="159981">
    <content>استاندار کرمان گفت: روند ساخت‌وساز ورزشگاه ۳۰ هزار نفری شهدای صنعت مس کرمان با قول مساعد مسئولان مس پایان سال جاری به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="159982">
    <content>در ۵ اوت ۲۰۱۵ اعلام شد که این فیلم بره نام گرفته‌است و انتشار رسمی آن در ۸ دسامبر ۲۰۱۷ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="159983">
    <content>لبران جیمز در این بازی ۳۸ امتیاز، ۵ ریباند و ۶ پاس گل داشت تا تیمش در نهایت ۱۰۲ بر ۹۱ برنده این بازی شود.</content>
  </text>
  <text id="159984">
    <content>آیت‌الله هاشمی شاهرودی تأکید کرد: آمریکا تمام گزینه‌ها را در این ۳۵ سال اخیر به‌کار برده و در همه گزینه‌ها شکست‌خورده است.</content>
  </text>
  <text id="159985">
    <content>امیرعلی عموزاده اظهار داشت: این ایستگاه به‌صورت سازه‌ای طراحی‌شده که در آن ۲۰ عنوان کتاب برای استفاده مراجعان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="159986">
    <content>این اسم بدان جهت انتخاب‌شده که در سال ۱۹۰۱ در این مکان، اولین سیگنال بی‌سیم، دریافت شد.</content>
  </text>
  <text id="159987">
    <content>براساس این گزارش، درحال‌حاضر بازار سکه هر قطعه سکه بهار آزادی را با بهای ۸۷۱ هزار تومان در طرح امامی و قدیم به فروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="159988">
    <content>انجمن معتادان گمنام پس‌از ۲۳ سال فعالیت در ایران، توسط وزارت کشور مجوز فعالیت سازمان‌های مردم نهاد در سطح ملی را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="159989">
    <content>در مرحله بعد گروه داوری از میان این ۱۵ کتاب فهرست نهایی را که شامل نام پنج اثر است، معرفی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="159990">
    <content>سیمز شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۵۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159991">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار کرمان ۲ هزار و ۷۰۰ واحد مسکونی روستایی بازسازی شده در دهستان شیرینک از توابع بخش گلزار بردسیر را افتتاح کرد.</content>
  </text>
  <text id="159992">
    <content>فرحانی افزود: این ۳۴ مهد روستایی در همه روستاهای شهرستان آبادان به تعداد مساوی پراکنده شده و درحال‌حاضر هر روستا یک مهد کودک فعال دارد.</content>
  </text>
  <text id="159993">
    <content>علاوه‌بر موضوع مالیات بر ارزش افزوده، تولید خودروهای مدل سال ۹۳ با استاندارد یورو ۴ بودند که مساله ساز قیمت‌ها شدند.</content>
  </text>
  <text id="159994">
    <content>این مسئول تصریح کرد: میزان محکومیت پرونده‌های قاچاق کالا در استان کرمان طی سال جاری ۶۷ میلیارد ریال و سال گذشته ۲۷ میلیارد ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159995">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری اصفهان گفت: در اردیبهشت ماه سال جاری روزانه حدود ۱۲۷ تن پسماند خشک بازیافت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="159996">
    <content>این روزنامه کویتی به نقل از یک منبع دیپلماتیک امریکایی نوشته که اوباما تمایل دارد اواسط سال ۲۰۱۴ به تهران سفر کند.</content>
  </text>
  <text id="159997">
    <content>این بخش اگر پول خود را حتی در بانک هم سرمایه‌گذاری کند و سود ۲۰ درصد دریافت کند، منفعت بیشتری خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="159998">
    <content>از سال ۱۹۵۴ تاکنون، شمار کشورهایی که روز جهانی کودک را برگزار می‌کنند، از ۵۰ کشور به ۱۵۰ کشور افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="159999">
    <content>ایران با قهرمانی در آن مسابقات به بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۷۶ مونترآل راه یافت که آخرین حضور فوتبال ایران در المپیک تا امروز است.</content>
  </text>
  <text id="160000">
    <content>من دست‌کم ۳۰ سال پیش‌از هم‌دوره‌های خودم خواستم که دور هم جمع شویم و روی شاهنامه کار کنیم که نشد.</content>
  </text>
  <text id="160001">
    <content>آیت‌الله هاشمی رفسنجانی در پیامی فرا رسیدن نوروز ۱۳۹۴ را به مردم ایران و فارسی زبانان سراسر دنیا تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="160002">
    <content>اوباما همچنین اعلام کرد که ۳۰۰ مشاور نظامی آمریکایی برای کمک به دولت عراق به این کشور اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="160003">
    <content>پیش‌بینی می‌شود طی ۱۸ ماه نه‌تنها ۶۴ تعیین‌شده بلکه ۱۰۰ تخت در فاز دوم به این مرکز افزوده و فضای درمان این بیماران تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="160004">
    <content>به گزارش ایرنا، براساس ارزیابی‌های صورت‌گرفته از سوی دولت نپال این زمین لرزه حدود ۷ میلیارد دلار به اقتصاد این کشور خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="160005">
    <content>در این زمان، فرانکل به سمت ریاست پلی کلینیک عصب‌شناسی وین انتخاب شد و تا سال ۱۹۷۱ در این سمت باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="160006">
    <content>کامرانی با اشاره به ختم جلسه دادگاه گفت: براساس قانون ۷ تا ۱۰ روز دیگر رأی نهایی صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160007">
    <content>شاخص بورس تهران اولین روز معاملاتی هفته را با روند منفی آغاز کرد و به کانال ۸۷ هزار واحدی برگشت.</content>
  </text>
  <text id="160008">
    <content>خبرگزاری فارس: از زمان آغاز جشنواره استانی فیلم رشد بیش‌از ۱۸ هزار نفر دانش‌آموزان استان اردبیل فیلم‌های این جشنواره را تماشا کردند.</content>
  </text>
  <text id="160009">
    <content>برخی از فعالان اعتقاد دارند که حساسیت سطح ۳ هزار و ۵۰۰ تومان بیشتر به‌دلیل آماده نبودن معامله‌گران ارزی برای عبور از آن است.</content>
  </text>
  <text id="160010">
    <content>در بازنگری طرح جامع مسکن آمده‌است که خانوارهای کم درآمد برای دستیابی به مسکن متعارف باید ۹۴ سال پس‌انداز کنند.</content>
  </text>
  <text id="160011">
    <content>میزان غیرنظامیان کشته شده در ۳ ماه نخست سال جاری میلادی نسبت‌به سال گذشته حدود ۱۳ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160012">
    <content>یک باغ در شهرستان قیر و کارزین به ارزش ۵ میلیارد ریال توسط یک خیر برای معلولان وقف شد.</content>
  </text>
  <text id="160013">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر باشگاه تراکتورسازی تبریز از افتتاح ورزشگاه ۱۲ هزار نفری باشگاه تراکتورسازی در شش ماه آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160014">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران خراسان رضوی ۱۲ آذرماه جاری با حضور در بیمارستان امید مشهد از این یادگار دفاع مقدس عیادت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="160015">
    <content>در چهارده سالگی وارد دوره جدید از خواندن شد و از بهمن ماه ۱۳۷۸ فعالیت هنری خودش را به‌صورت رسمی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="160016">
    <content>بابایی درباره وضعیت بوکسورهای تیم مازندران بیان داشت: به‌خاطر شرایط میزبانی ما در ۱۴ وزن این رقابت‌ها بازیکن داریم.</content>
  </text>
  <text id="160017">
    <content>در ادامه این مراسم به ۴۰ موتورسوار شهر آق‌قلا کلاه ایمنی رایگان اهدا و رژه خودرویی نیروهای مسلح در سطح این شهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160018">
    <content>در مهر سال ۱۳۳۹ به سمت معاونت آجودانی و در آذر ماه همان سال به سمت ریاست شهربانی کل کشور منصوب گردید.</content>
  </text>
  <text id="160019">
    <content>دور تازه مذاکرات ایران و ۶ قدرت جهانی از امروز چهارشنبه در مقر سازمان ملل در ژنو آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160020">
    <content>من خاطرم هست یکی از این جلسات که در پاستور هم بود شاید نزدیک به ۵ ساعت طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="160021">
    <content>بنای معبد در ۵۱۵ قبل‌از میلاد به پایان رسید که این زمان ۲۰ سال بعد از بازگشت یهودیان از اخراج بود.</content>
  </text>
  <text id="160022">
    <content>سرمربی تیم فولاد خوزستان گفت: بازی در تبریز بسیار سخت است و کسب یک امتیاز حکم ۳ امتیاز را دارد.</content>
  </text>
  <text id="160023">
    <content>بازی‌های المپیک تابستانی سال ۱۹۷۶ را به یاد می‌آورم که در آن مسابقات ژیمناستیک مردان توجه همه جهانیان را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="160024">
    <content>نائینی افزود: در نهم دی ۱۳۸۸ عاشوراییان با قیام خود علیه عاشورا ستیزان اقدامی ماندگار تاریخی را در تاریخ مبارزات ملت ایران به نمایش گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="160025">
    <content>به‌علاوه در قوانین عادی نیز این مطلب مورد توجه قرار گرفته است به‌عنوان نمونه ماده ۴ قانون مدنی مقرر می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="160026">
    <content>سال ۱۳۷۴، سینه‌ی پر از درد و نفس‌های خردلی علی منطقی به شماره افتاد و در بیمارستان شریعتی تهران خاموش شد.</content>
  </text>
  <text id="160027">
    <content>این اعتراضات سپس به دیگر شهرهای ترکیه گسترش یافت به‌طوری‌که در روزهای گذشته ده‌ها هزار نفر در ۷۸ شهر سراسر این کشور تظاهرات کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160028">
    <content>این شرکت ۵۰ هزار یورو جریمه شد و من این پول را گرفتم و در بین بچه‌ها تقسیم کردم.</content>
  </text>
  <text id="160029">
    <content>مجیدی گفت: طبق مستندات بیمارستان این زن در طول سال ۱۱ بار به بیمارستان مراجعه کرده و حتی تحت عمل جراحی نیز قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="160030">
    <content>روزنامه ایران: چهارشنبه ۲۶ خرداد زنی با چهره‌ای هراسان همراه دختر و خواهرش به دادسرای امور جنایی تهران رفت.</content>
  </text>
  <text id="160031">
    <content>این گفتمان درنهایت پس‌از یک وقفه کوتاه ۱۵ ساله، دوباره در انقلاب اسلامی بازتولید شد و تاکنون نیز ادامه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160032">
    <content>اکنون ما نیز در سال ۱۹۸۷ هستیم، سالی که شوروی آن را تجربه کردو تاریخ تکرار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160033">
    <content>برنامه‌های شاد او به سرای سلامت اشاره کرد و گفت: ۶۰ سرای سلامت در برج داریم که تغذیه، مشاوره های پزشکی دارند.</content>
  </text>
  <text id="160034">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر باغبانی سازمان جهاد کشاورزی استان قم گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال بیش‌از ۲ هزار تن پسته خشک از باغات استان قم برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="160035">
    <content>رئیس اداره برنامه‌ریزی فرمانداری زنجان گفت: ۲ میلیارد تومان برای حوزه فرهنگی و هنری استان زنجان تصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160036">
    <content>رئیس مجلس شورای اسلامی در پیامی از کاروان ورزشی ایران در هفدهمین دوره بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ در اینچئون تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="160037">
    <content>از سال ۲۰۰۹ تاکنون دیدار فینال به‌صورت تک بازی و با انجام قرعه‌کشی در زمین یکی تیم‌های فینالیست انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160038">
    <content>این را هم یادآوری کنم که رشد پایه پولی در سه ماهه اول سال ۱۳۹۲ منفی ۵ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="160039">
    <content>فرماندار اردبیل از تشکیل هیئت اجرایی انتخابات مجلس شورای اسلامی در اردبیل با مشارکت ۳۰ نفر از معتمدین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160040">
    <content>الماسی تصریح کرد: از قبل هم برای پیشبرد این برنامه دوره‌های آموزشی برای معلمان گذاشته‌ایم که مهارت‌های ۷ گانه نرم‌افزاری خود را ارتقا دهند.</content>
  </text>
  <text id="160041">
    <content>به گزارش مشرق، فرمانده نیروی انتظامی کشور از کاهش بیش‌از ۵ درصدی سرقت در خردادماه نسبت‌به اردیبهشت ماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160042">
    <content>خبرگزاری فارس: به مناسبت هفته نیروی انتظامی، رژه موتورسواران ایمن با حضور بیش‌از ۲۰۰ موتورسوار از شهروندان مشهدی در محل میدان فردوسی مشهد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160043">
    <content>موهبتی ادامه داد: پارسال در مجلس شورای اسلامی افزایش ۹ هزار میلیارد تومانی اعتبار حوزه سلامت مصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160044">
    <content>این سریال در نوروز ۹۴ از شبکه نمایش سیمای جمهوری اسلامی ایران پخش شد و در فیلیپین هم پخش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160045">
    <content>پس‌از آن در اردیبهشت ماه ۹۳ اعلام شد که قیمت‌های بلیت قطار شناور شده و تا ۳۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="160046">
    <content>این مقام نظامی نیجریه در ادامه گفت: بیش‌از ۵۶ تروریست در درگیری‌های متعاقب این حمله و طی روزهای اخیر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="160047">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عملیات پلیس راه کشور از راه‌اندازی دوربین‌های ثبت سرعت در جاده‌های هراز و دماوند فیروزکوه تا پایان اسفند ماه ۹۰ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160048">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان مرند گفت: ۹۰ درصد بهره‌برداران بخش کشاورزی این شهرستان، در تولید محصول از روش‌های سنتی متابعت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160049">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار خمین گفت: بیش‌از ۵۰۰ برنامه در هفته فرهنگی شهرستان خمین در فروردین‌ماه در نظر گرفته شده و اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160050">
    <content>در یکی از نگاره‌های این شاهنامه تاریخ ۹۳۴ هجری قمری، و در یکی دیگر نام میر مصور دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160051">
    <content>محمد حسین اعرابی اظهار داشت: زیربنای این مرکز ۱۲۰۰ متر مربع بوده و ۱۶ میلیارد ریال برای ساخت و تجهیز ساختمان این مرکز هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160052">
    <content>با توجه به‌نام گذاری سال ۹۱ به اقتصاد مقاومتی و نزدیکی به پایان سال اقتصاد مقاومتی در دانشگاه‌ها و کشور باز هم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="160053">
    <content>گفتنی است در گزارش شرکت بازرسی کیفیت و استاندارد ایران پس‌از سوزوکی و تندر، پژو ۲۰۶ و رانا به‌عنوان خودروهای با کیفیت ارزیابی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160054">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران بندرعباس شکاری افزود: این واکسن به رایگان در خانه‌های بهداشت استان به نوزادان ۲، ۴ و ۶ ماهه تزریق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160055">
    <content>او در مهر ۱۳۵۹ معاون وزارت امور اقتصادی و دارایی شد و در دولت مهندس موسوی، ریاست بانک مرکزی را به‌عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160056">
    <content>اما درعین‌حال پیش‌بینی‌شده که سالانه بین ۳ تا ۵ درصد تعرفه های واردات خودرو کاهش یابد تا ابعاد رقابتی بازار خودرو افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="160057">
    <content>این شیر را می‌توانید در یخچال تا ۵ روز نگه دارید و اگر بخواهید مدت بیشتری نگه دارید، باید آن را در فریزر بگذارید.</content>
  </text>
  <text id="160058">
    <content>مدیرکل فرودگاه‌های استان گفت: عملیات اعزام مسافران به وسیله هواپیمای ایرباس ۶۰۰ شرکت هواپیمایی ایران ایر انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160059">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار قزوین گفت: ۵۶ درصد از اعتبارات عمرانی و تملک دارایی سرمایه‌ای استان قزوین در مناطق روستایی هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160060">
    <content>در جام جهانی بسکتبال، تیم ملی ایران با نتیجه ۸۱ بر ۷۶ به فرانسه باخت و در والیبال نیز فرانسه ۳ بر یک پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="160061">
    <content>فرماندار شهرستان قرچک گفت: همه ادارات و نهادهای دولتی قرچک برای خدمت‌رسانی به مردم در روز ۱۳ فروردین آمادگی کامل دارند.</content>
  </text>
  <text id="160062">
    <content>سرویس بعدی را ایران زد که توپ برگشتی دوباره به زمین ایران آمد که این‌بار شهرام محمودی با یک آبشار محکم امتیاز ۲۴ را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160063">
    <content>تا سال ۱۳۹۰ روند جهانی شدن خود را تکمیل می‌کنیم و حدود ۲۵۰ هزار خودرو به بازار جهانی عرضه می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="160064">
    <content>خبرگزاری فارس: مستند روستا به روستا در ۲۲ قسمت با ارائه مذهب و فرهنگ روستاهای کرمان در صدا و سیمای مرکز کرمان تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160065">
    <content>رونی از سال ۲۰۰۳ در تیم ملی بزرگسالان انگلیس بازی کرده که در ۸۸ بازی ۳۸ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="160066">
    <content>قرار است مرکل و ۱۶ وزیر کابینه وی طی روزهای دوشنبه و سه‌شنبه در سرزمین‌های اشغالی با مقامات اسرائیلی دیدار و گفتگو کنند.</content>
  </text>
  <text id="160067">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان دره‌شهر از دستگیری دو سارق خبر داد که ۷۰۰ جفت کفش چرمی را در فروشگاهی در تهران به سرقت برده بودند.</content>
  </text>
  <text id="160068">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۲۷ فوریه ۲۰۱۱ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال بیرمنگام سیتی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="160069">
    <content>انتخابات ایران در ساعت ۸ صبح به وقت محلی آغاز شده و در ساعت ۱۸ به پایان خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="160070">
    <content>بر اساس آمارهای رسمی دولت اکوادور، ذخایر کنونی نفت خام این کشور سه میلیارد و ۵۴۰ میلیون بشکه برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160071">
    <content>در آغاز نیمه نخست این دیدار پرسپولیس بازی هوشمندانه‌ای را ارائه داد و توانست در دقیقه ۶ به گل برسد.</content>
  </text>
  <text id="160072">
    <content>ساعتی ۴۰۰ هزار تومان برای پرواز با هواپیما آموزش پرواز در آموزشگاه‌های خصوصی هزینه مالی زیادی برای دانشجویان دارد.</content>
  </text>
  <text id="160073">
    <content>این در حالی است که بهای هر بشکه نفت خام برنت نیز با کاهش ۱۴ سنتی معادل ۱۰۶ دلار و ۳۱ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="160074">
    <content>یادآور می‌شود، این برنامه‌های قرآنی در قالب دستورالعمل اجرایی ۵ ساعت فرهنگی در مدارس علمیه بانوان استان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160075">
    <content>کارگاه هم را درست کردم و دیگر می‌خواهم کارم را شروع کنم تا قبل‌از آن‌هم ۵۰ نفری را در خانه آموزش داده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="160076">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، داعش ۲۸ نفر از کارمندان کمیساریای عالی انتخابات در موصل را اعدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="160077">
    <content>برد؛ صبا در بازی قبلی خود در روز ۹ آبان، ۲ یک برابر تیم تراکتورسازی تبریز برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="160078">
    <content>ما اعتقاد داریم تا سال ۲۰۱۵، ۵۰ درصد کشورها به برابری شبکه می‌رسند، یعنی نیازی به یارانه‌های دولت نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="160079">
    <content>مدیرکل فرودگاه گیلان از جابه‌جایی ۱۷ هزار و ۲۱۷ نفر مسافر و گردشگر نوروزی با ناوگان هوایی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160080">
    <content>اگر پلیس کار ما را پیگیری می‌کرد ماجرای تجاوز به چندین دختر در سال ۹۲ به بهانه انرژی درمانی رخ نمی‌داد.</content>
  </text>
  <text id="160081">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه موقت آبادان گفت: مردم نباید بگذارند کسانی که از فتنه گران سال ۸۸ حمایت کردند به خانه ملت راه پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="160082">
    <content>رئیس مرکز اورژانس فارس از آماده باش کامل اورژانس فارس در این شب خبر داد و افزود: برای امدادرسانی به مصدومان ۲۰ کد افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160083">
    <content>در شهرها و در کارخانه‌ها، کارگران انقلابی ۱۹۲۷ سرانجام به نسل تازه‌ای جای سپردند که تنها از شایعاتی درباره‌ی خاطره‌ی مبارزات خبر داشتند.</content>
  </text>
  <text id="160084">
    <content>منابع میدانی سوری تاکید کردند: در این حمله توپخانه‌ای دست‌کم ۴۰۰ تروریست داعشی که در این ساختمان مستقر بودند، کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="160085">
    <content>او در این مورد هم گفت: نباید فراموش کنیم که اگر سیتی به ما ببازد، ۹ امتیاز عقب می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="160086">
    <content>سومین کنگره بین‌المللی جراحی های درون بین و کم تهاجم ۷ تا ۱۹ آبان در هتل پردیسان مشهد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160087">
    <content>استان همدان در دوران دفاع مقدس هشت هزار شهید، ۱۷ هزار جانباز و یک هزار و ۵۰۰ آزاده را تقدیم انقلاب اسلامی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160088">
    <content>سرمربی تیم ملی واترپلو جوانان ایران ۱۳ بازیکن را برای حضور در رقابت‌های قهرمانی زیر ۱۹ سال آسیا انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="160089">
    <content>پارس خودرو نیز که سومین خودروساز کشور شناخته می‌شود با تولید ۲۰ هزار و ۷۴۸ دستگاه خودرو توانسته تولید خود را ۳۶ درصد افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="160090">
    <content>خبرگزاری تسنیم: امام جمعه موقت اهواز با اشاره به سه عنصر اساسی در شکل‌گیری قیام ۱۵ خرداد به بیان دستاوردهای این قیام تاریخی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="160091">
    <content>عطاری مقدم مدت زمان پیش‌بینی‌شده برای اعتبار ۱۰۰ میلیون تومانی کلینیک سلامت روان مرکز بهداشتی درمانی شهید بهشتی زنجان را ۱۸ ماه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="160092">
    <content>سعید جعفری دشمنی ایران و اسرائیل مربوط به امروز و دیروز نیست و عمر این تقابل حالا به بیش‌از ۳۷ سال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160093">
    <content>معاون امور تعاون اداره تعاون کار و رفاه اجتماعی استان اصفهان از رشد ۷۱ درصدی سرمایه‌گذاری در تعاونی‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160094">
    <content>مدیرکل حج و زیارت گلستان در پایان گفت: همایش کارگزاران زیارتی گلستان روز دوشنبه ۲۰ شهریور ماه در تالار فخرالدین اسعد گرگانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160095">
    <content>تیم کره در حالی نتیجه بازی را ۴ بر ۲ واگذار کرد که ۵۴ درصد مالکیت توپ را در اختیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="160096">
    <content>بطوری که گذشت بیش‌از ۴ روز از زمان تولید این نوع ماست، شمارش باکتریایی آن را نزدیک به صفر می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="160097">
    <content>در ۱۹۱۰ در ورشو ساختمانی برای تأسیس یک یتیم خانه خریداری شد و این کار تحت نظر مستقیم او انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160098">
    <content>در زمان حاکمیت پینوشه بیش‌از ۳۰۰۰ نفر اعدام یا ناپدید شدند و ده‌ها هزار تن دیگر در زندان‌ها زیر شکنجه از دنیا رفتند.</content>
  </text>
  <text id="160099">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان شیروان گفت: طی سال گذشته بیش‌از ۷۰ واحد مسکونی به مددجویان کمیته امداد این شهرستان تحویل داده شد.</content>
  </text>
  <text id="160100">
    <content>این گیاه متعلق به خلیج عمانی بوده که در نزدیکی دریا تا ارتفاع ۵۰۰ متر از سطح دریا دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160101">
    <content>به شهر که رسیدیم، از خواهرم خداحافظی کردیم و به سمت ترمینال که در میدان ۱۷ شهریور بود، رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="160102">
    <content>حمید پارسایی درباره مهلت اعتبار کارت‌های ملی کاغذی اظهار داشت: تمامی کارت‌های ملی با هر تاریخ اعتباری تا پایان سال ۹۴ اعتبار دارند.</content>
  </text>
  <text id="160103">
    <content>قلمرو مطالعات تاریخی در این مؤسسه محدود به تاریخ معاصر ایران است که تحولات سده‌های ۱۸ الی ۲۰ میلادی در ایران را در برمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160104">
    <content>ساعت ۲ بعدازظهر بود که اطلاع دادند برای توجیه منطقه عملیاتی، باید به اتاقی که از قبل برای این کار آماده شده بود، برویم.</content>
  </text>
  <text id="160105">
    <content>این دیدار از ساعت ۱۷ روز سه‌شنبه در سالن شهید اقدمی آغاز می‌شود و خلیل یگانه مجد ناظر داوری خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="160106">
    <content>رشیدی در سال ۱۳۴۳ به تهران آمد و در اداره تئاتر آن زمان وابسته به وزارت فرهنگ و هنر استخدام شد.</content>
  </text>
  <text id="160107">
    <content>رئیس اداره نظارت بر ساخت راه‌های روستایی خراسان جنوبی گفت: پنج هزار و ۸۰۰ کیلومتر از راه روستایی استان نیازمند آسفالت است.</content>
  </text>
  <text id="160108">
    <content>تاکنون ۱۶ پهپاد از نوع براق در پاکستان تولید شده که در اختیار ارتش قرار گرفته و برای کنترل مرزها مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160109">
    <content>آنه فرانک در آلمان متولد شده بود، و زمانی‌که نازی‌ها در سال ۱۹۳۳ به قدرت رسیدند، با خانواده خود به هلند رفت.</content>
  </text>
  <text id="160110">
    <content>تکرار این امر برای بسیاری کسل‌کننده است ازاین‌رو شاید حالت استفاده از گوشی با یک دست در گلکسی نوت ۵ کمی راحت‌تر فعال شود.</content>
  </text>
  <text id="160111">
    <content>در پنج ماهه سال جاری نیز تیر ماه با ۶۵ هزار و ۱۵۹ مورد بیشترین آمار مراجعین نزاع را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="160112">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی کاشان از عضویت ۲۱۰ هزار نفر در تعاونی‌های این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160113">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان شهرکرد از تخصیص ۶۰ درصدی اعتبارات پروژه‌های این شهرستان از محل اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌ای خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160114">
    <content>این مرد در شعبه ۷۱ دادگاه کیفری استان تهران محاکمه شد و در دفاع از خود گفت: کارگر کشتارگاه طیور بودم.</content>
  </text>
  <text id="160115">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی استان بوشهر از احداث و بهسازی ۶۰ کیلومتر از بزرگراه کنگان به خورموج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160116">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان قزوین گفت: برنامه‌ها و خدمات فرهنگی با اعتبار بیش‌از ۱۸ میلیارد ریال به مددجویان کمیته امداد استان قزوین ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="160117">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان یزد از اجرای طرح تابستانی نشاط معنوی در بیش‌از ۶۰ بقعه و امامزاده استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160118">
    <content>قرار است کنسرت سالار عقیلی از ۲ بهمن در تالار ارتش اصفهان و با حضور اقشار مختلف مردم و علاقمندان به این هنرمند برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="160119">
    <content>گزینه دیگر، اضافه کردن پیش دبستانی به دوره ۵ ساله ابتدایی بود و این مقطع را به شش سال افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="160120">
    <content>مردم ایران بر خلاف سوئیسی‌ها که از یارانه حدود ۹ میلیون تومان در ماه گذشتند از ۴۵ هزار پانصد تومان نگذشتند.</content>
  </text>
  <text id="160121">
    <content>به‌همین منظور ظرف ۲ هفته آینده مسئولان و کارشناسان مربوطه در این زمینه روش‌های مبارزه با این آفت را در اختیار ما قرار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160122">
    <content>معاون پرورشی و تربیت بدنی آموزش‌وپرورش بیجار از فعالیت ۲۰ پایگاه فعالیت‌های تابستانی با همکاری دیگر ادارات در شهرستان بیجار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160123">
    <content>به‌دلیل نوپا بودن این دانش، گمان می‌رود که این فناوری حداقل ۱۰ سال تا استفاده‌ی تجاری فاصله داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="160124">
    <content>برخی منابع استانی از کشته شدن ۳ نفر در این حادثه خبر داده بودند که پلیس راه بیرجند این خبر را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="160125">
    <content>این شرکت ۸ میلیون دلار سرمایه‌گذاری کرد که ۱۳ درصد سهام این شرکت را به تملکش درآورد و آن را ۶۰ میلیون دلار ارزش‌گذاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="160126">
    <content>دوستان پرشین بلاگ می‌گویند در تومار اعتراضی به این کار ناشایست، تعداد امضاها به بیش‌از ۸۳ هزار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160127">
    <content>در این اقدام مهم دستگاه‌های امنیتی کشور، ۸ نفر بازداشت و چندین انبار بازرسی و اموال مربوطه توقیف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160128">
    <content>طرح رویایی نیسان برای سال ۲۰۲۰ خودرویی است که می‌تواند طرح خودروهای مسابقه‌ای برای چند سال دیگر به‌کلی عوض کند.</content>
  </text>
  <text id="160129">
    <content>در این دیدار ایران توانست ۲۵ بر ۱۸، ۲۵ بر ۱۴ و ۲۵ بر ۱۱ حریف را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="160130">
    <content>بد از نتایج ایران، ناکامی قهرمان المپیک و قوی‌ترین مرد جهان در سال ۲۰۱۳، در رسیدن به سکوی قهرمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="160131">
    <content>آمار وزارت اقتصاد ژاپن نشان می‌دهد که این کشور در ماه گذشته میلادی روزانه ۱۲۶ هزار و ۷۲۶ بشکه نفت خام از ایران وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="160132">
    <content>در بازی‌های دیشب همچنین تیم فولام توانست در زمین خود با نتیجه ۲ بر یک از سد اورتون بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="160133">
    <content>تمام نیروها داشتند برای عملیات آماده می‌شدند، بچه‌های گردان نبوت هم از تهران به تیپ ۳۷ نور اعزام شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="160134">
    <content>اتمام این پژوهش برای من بر هر مساله دیگری اولویت دارد، چرا که این موضوع ۲۰ سال است که ذهن مرا مشغول به خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160135">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام‌نور استان اصفهان از اجرای ۵۸ طرح عمرانی این دانشگاه در سطح این استان طی سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160136">
    <content>بر اساس برآوردهای اولیه، از طریق این کریدور، ۳ تا ۵ میلیون تن محموله در سال در مرحله نخست عبور خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="160137">
    <content>برادر نخست‌وزیر تایلند که در سال ۲۰۰۸ میلادی به‌علت مشارکت در پرونده فاسد مالی مجرم شناخته‌شده و دوران محکومیت خود را سپری نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="160138">
    <content>امروز دلار با کاهش نسبی بر بهای ۳۲۳۱ تومان قرار گرفت که البته با بهای ۳۲۲۱ تومان خریداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160139">
    <content>بر اساس اطلاعات سازمان‌های آلمانی در این کشور بیش‌از حدود ۴۰۰ آلمانی از سال ۲۰۱۲ به منطقه بحرانی سوریه و عراق سفر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160140">
    <content>این در حالی است که شورای محلی مصراته اعلام کرده‌است که گروه‌های شبه نظامی این شهر ظرف ۷۲ ساعت از طرابلس خارج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="160141">
    <content>در مسابقه رده‌بندی تیم تربیت بدنی شیراز با نتیجه ۴۸ بر ۳۸ هما را شکست داد و به مقام سومی رسید.</content>
  </text>
  <text id="160142">
    <content>به اعتقاد من هر کسی که از ۲۲ خرداد ۸۸ تا به امروز برای استقرار دموکراسی در ایران تلاش کرده، اصلاح‌طلب است.</content>
  </text>
  <text id="160143">
    <content>این روزنامه در شماره روز ۳۰ خرداد ۱۳۹۵ خود، کاریکاتوری علیه حامیان دولت و منتقدان دولت منتشر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="160144">
    <content>باور کرده بود که ۵۰ تا ۷۰ درصد احتمال دارد زنده بماند و این را به‌منزله تولدی دوباره تلقی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="160145">
    <content>موفقیت شرکت بدون توجه رها نشد و از سال ۲۰۱۰ تعدادی از رقبا روی کار آمده و کنار رفتند.</content>
  </text>
  <text id="160146">
    <content>روستای خانقاه از توابع بخش مرکزی شهرستان پاوه در استان کرمانشاه در سه کیلومتری جنوب شهر پاوه و ۱۲۵ کیلومتری کرمانشاه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="160147">
    <content>سالانه اندازه ۲ فاز پارس جنوبی میزان مصرف در کشور بالا می‌رود بدون این‌که تولید ناخالص بیش‌از ۲ درصد افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="160148">
    <content>با این نتیجه تیم فولاد ۵۲ امتیازی شد و جایگاه خود را در رده چهارم جدول رده‌بندی مستحکم کرد.</content>
  </text>
  <text id="160149">
    <content>انجام حرکات ورزشی مناسب برای دیسک کمر در حالت درازکش به ۳ روش می‌تواند بهبود بخش این بیماری‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="160150">
    <content>شورای امنیت سازمان ملل متحد قطعنامه ۵۹۸ را برای پایان دادن به جنگ عراق علیه ایران صادر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="160151">
    <content>بر پایه‌ی گزارشی در آذر ۱۳۹۸، استان سیستان‌وبلوچستان که از جمعیت جوانی برخوردار بوده، در این دوران از دسترسی به امکانات ورزشی مناسب محروم مانده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160152">
    <content>لیگ برتر والیبال زنان ایران ۱۳۹۱ یازدهمین دوره مسابقات والیبال لیگ برتر زنان و بالاترین سطح مسابقات باشگاهی والیبال زنان در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="160153">
    <content>خبرگزاری فارس: راننده‌ای که با ۲۰ کیلوگرم تریاک از زاهدان به مقصد ورامین حرکت می‌کرد، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="160154">
    <content>این فعال قرآنی در پایان خاطرنشان کرد: ۱۴ نفر از برگزیدگان این مسابقه کتبی، هزینه سفر به قم و جمکران را دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="160155">
    <content>رئیس پلیس راه فرماندهی انتظامی استان قم از کاهش ۲۶ درصدی تلفات ناشی از تصادفات جاده‌ای در سه ماهه اول سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160156">
    <content>رئیس دادگاه کیفری استان تهران اعلام کرد: جلسه بعدی دادگاه رسیدگی به پرونده بیمه ایران ۱۸ آذرماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160157">
    <content>آمریکا به‌همین حد اکتفا نکرد و در مارس ۱۹۸۲، کوبا را در فهرست کشورهای حامی تروریسم قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="160158">
    <content>در این دوره اکبرشاه با تجربه‌ای که از ۲۰ سال آزمون‌وخطای مداخله در امور دینی داشت، اقدامات جدیدی را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="160159">
    <content>رئیس پلیس مبارزه با مواد مخدر گیلان از انهدام دو باند توزیع مواد مخدر و کشف ۱۳ کیلوگرم تریاک در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160160">
    <content>بر اساس این گزارش پیگیری‌های خبرنگار فارس از تمایل دولتی‌ها برای تمدید سهم ۲۰ درصدی صندوق توسعه ملی در بودجه سال ۹۵ حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="160161">
    <content>فرزین سپس در دانشگاه تهران در مقطع کارشناسی ارشد گرایش اقتصادسنجی به تحصیل ادامه داد و سال ۱۳۷۲ این رشته را به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="160162">
    <content>در ادامه این روند، در سال ۱۳۷۴ حکم جواز دریافت خسارت تأخیر بر اساس حکم دادگستری استان تهران به چک‌های بانکی هم تسری داده شد.</content>
  </text>
  <text id="160163">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار اصفهان گفت: بیش‌از ۷ هزار نیروی انسانی در قالب یک هزار اکیپ به مسافران نوروزی خدمات ارائه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160164">
    <content>تیم فوتسال بانوان شهرداری زنجان در هفته دوازدهم در در آبادان از تیم صنعت نفت این شهر با نتیجه ۷ بر ۲ شکست را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="160165">
    <content>در این منطقه گران ترین اجاره بها برای هر مترمربع زیر بنای مسکونی ۲۳ هزار و ۶۹۶ تومان گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160166">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی استان مازندران از اختصاص ۲۲ میلیون تومان به مددجویان بهزیستی شهرستان چالوس خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>