<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="160167">
    <content>کارشناس مردم شناسی میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی کردستان گفت: ۱۵۰ خانه استیجاری برای اسکان مسافران نوروزی در کردستان برای نوروز ۹۳ آماده‌سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160168">
    <content>مرد سوئیسی به‌دلیل دزدی مدارک مایکل شوماخر از بیمارستان دستگیر شد و به زندان رفت، اما ۲ روزه پیش وی خودکشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="160169">
    <content>بر اساس توافق مقامات چین و هند، چین بالغ بر ۲۰ میلیارد دلار در زیر ساخت‌های هند سرمایه‌گذاری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="160170">
    <content>بانک مرکزی متوسط قیمت خرده‌فروشی برخی از مواد خوراکی در تهران را در هفته منتهی به بیستم دی ماه سال ۹۲ منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="160171">
    <content>غربالگری که می‌تواند رقمی حدود ۹۱ میلیارد تومان در هر ماه و ۶۳۷ میلیارد تومان را تا پایان سال برای دولت صرفه‌جویی کند.</content>
  </text>
  <text id="160172">
    <content>بهترین حالت آن است که در هر روز، ۱۵ تا بیست یا اگر بتوانید سی دقیقه، مراقبه کنید.</content>
  </text>
  <text id="160173">
    <content>کوزوو در سال ۲۰۰۸ از صربستان اعلان استقلال کرد اما صربستان این استقلال را به رسمیت نشناخته و آن را بخشی از خاک خود می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="160174">
    <content>تا کنون ۱۰ کشور برای حضور در نخستین دوره رقابت‌های لیگ جهانی کشتی آزاد و فرنگی اعلام آمادگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160175">
    <content>حداقل سن کفالت پدر را برای متولدین ۶۵ به قبل یا بالای سی سال به همان ۵۹ سال برگردانید.</content>
  </text>
  <text id="160176">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان دنا از کشف چهار هزار لامپ قاچاق با ارزش بیش‌از ۶۰ میلیون ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160177">
    <content>کریمی در ادامه گفت: درحال‌حاضر حدود ۵۰ نفر از اهالی هنر در این دوره شرکت دارند و روزبه‌روز تعداد شرکت‌کنندگان آن در حال افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="160178">
    <content>این دیدار تکرار فینال سال ۲۰۰۲ خواهد بود که در آن برزیل موفق به شکست آلمان و کسب پنجمین قهرمانی شد.</content>
  </text>
  <text id="160179">
    <content>قراول باشی ساعت مناسب برای خواب دانش‌آموزان دبستانی را ساعت ۲۲ دانست و گفت: دانش‌آموزان راهنمایی و دبیرستان می‌توانند تا ساعت ۲۳ هم بیدار باشند.</content>
  </text>
  <text id="160180">
    <content>شیرجه در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۳۲ نام رویداد ورزش شیرجه در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۳۲ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160181">
    <content>مدیرکل امور عشایر کهگیلویه و بویراحمد از توزیع ماهانه ۷۲۰ هزار لیتر نفت میان عشایر این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160182">
    <content>کارشناسان معتقدند که حداقل ۱ سال زمان نیاز است که ایران بتواند تمام ۱۴۰ مجتمع سوخت باقی‌مانده را تولید نماید.</content>
  </text>
  <text id="160183">
    <content>روز شانزده اسفند ماه ۱۳۴۴، نامه‌ای از دایره‌ی دادستانی دادرسی نیروهای مسلح شاهنشاهی به دست رییس زندان شهربانی کل کشور رسید.</content>
  </text>
  <text id="160184">
    <content>تا انتهای سال ۲۰۰۰، خیلی از شرکت‌های تجاری آمریکایی و اروپایی سرویس‌هایشان را از طریق اینترنت ارائه دادند.</content>
  </text>
  <text id="160185">
    <content>من هم ماجرا را پیگیری می‌کنم تا ۵۰ درصد قراردادش را بگیریم تا این شکل دور زدن ها در فوتبال‌مان باب نشود.</content>
  </text>
  <text id="160186">
    <content>به گفته رئیس اداره امور عشایری شیروان، با اجرای این طرح تولید گوشت در عشایر این شهرستان به ۲۸۰ تن گوشت قرمز رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160187">
    <content>در صورت برنده شدن در بازی‌های جام جهانی ۲۰۱۰، اعضای تیم ملی آمریکا قول دریافت مبلغ ۲۰ میلیون دلار را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="160188">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان اردبیل گفت: بیش‌از یک‌هزار و ۴۰۰ دستگاه ناوگان عمومی و بین شهری مسافران نوروزی را در استان اردبیل جابه‌جا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160189">
    <content>در استان هرمزگان ۲۶ بقاع متبرکه وجود دارد که مراسم غبار روبی در این اماکن و همچنین مساجد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160190">
    <content>اقلامی اضافه کرد: در این روستا تعداد ۳۰ شرکت تعاونی دیگر تقاضا شده که در دست بررسی و تکمیل پرونده است.</content>
  </text>
  <text id="160191">
    <content>عربستان سعودی در سال ۲۰۱۲ در نامه‌ای برای وزارت امنیت داخلی آمریکا در سال ۲۰۱۲ در خصوص برادران بمب‌گذار مسابقات ماراتن بوستون هشدار داده بود.</content>
  </text>
  <text id="160192">
    <content>تنها وکیلی در یک پرونده بوده‌است که ۳۲ میلیارد تومان را به‌عنوان حق‌الوکاله دریافت کرده بود که آن‌هم مربوط به دفتر دادگاه نبود.</content>
  </text>
  <text id="160193">
    <content>اگر به میزان ۵۰۰۰ میلیارد تومان اعتبار به حوزه سلامت اختصاص داده شود میزان هزینه‌های پرداختی از جانب مردم ۱۰ درصد کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="160194">
    <content>عملیات اجرایی این پروژه در نیمه دوم سال ۸۵ آغاز و عملیات ساختمانی آن با ۵۴ میلیارد تومان هزینه در سال ۹۱ به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="160195">
    <content>علوی‌ها که ۱۰ تا ۲۰ جمعیت ترکیه را تشکیل می‌دهند، درک و برداشتی روحانی از اسلام دارند.</content>
  </text>
  <text id="160196">
    <content>اولین هدف مالی شما این است که مبلغی برابر با ۲ تا ۶ ماه هزینه زندگی را جمع‌آوری کنید.</content>
  </text>
  <text id="160197">
    <content>در سال گذشته حدود ۱۶ میلیون تن انواع محصولات پتروشیمی به ارزش ۱۰ میلیارد دلار به خارج از کشور صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="160198">
    <content>اونس جهانی طلا طی هفته گذشته حدود ۳۰ دلار افزایش داشت و بهای نفت به کمترین حد خود در ۶ سال اخیر رسید.</content>
  </text>
  <text id="160199">
    <content>برای مثال، در دولت احمدی‌نژاد ۵ هزار میلیارد تومان از بانک مرکزی برای تامین کسری یارانه‌ها استقراض شد.</content>
  </text>
  <text id="160200">
    <content>حجم قرارداد فاز ۱۲ پارس جنوبی به میزان هفت میلیارد دلار پیش‌تر در شورای اقتصاد به تصویب رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160201">
    <content>عبدی تصریح کرد: برای اجرای پروژه‌های منابع طبیعی شهرستان فردوس در سال جاری به بیش‌از ۱۵ میلیارد ریال اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="160202">
    <content>طبق گفته‌های کارشناسان مدیریت زمان، کار کرن از روی لیست، عملکرد شما را تا ۲۵ درصد از همان روز اول افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="160203">
    <content>به گزارش فارس، هفته پایانی رقابت‌های لیگ برتر استان مازندران سه‌شنبه ۱۸ تیر راس ساعت ۱۷ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160204">
    <content>خوب من می‌گویم، شما در این ۱۰ سال چیزی در حدود ۳۰۰۰۰۰۰ تومان را به‌خاطر خرید سیگار به هدر داده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="160205">
    <content>از سوی دیگر موسی عبد علی فعال بحرینی در این کنفرانس گفت که در سال ۲۰۰۶ به‌عنوان پناهنده به انگلیس رفته است.</content>
  </text>
  <text id="160206">
    <content>به گزارش مشرق، حالا درست ۲۶ سال و دو ماه و پنج روز است که از جنگ تحمیلی عراق بر ایران می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="160207">
    <content>اعلام شد در راستای انجام اصل ۴۴ قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران، باشگاه باید به بخش خصوصی واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="160208">
    <content>فرمانده مرکز آموزش شهدای دریایی سیرجان در مورد این طرح اظهار کرد: طرح فاضلاب پایگاه دریایی سیرجان با هزینه ۶۰ میلیارد ریال به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="160209">
    <content>اما خودروسازی ایران محصول پرتیراژ دیگری به‌نام پژو ۲۰۶ نیز دارد که این خودرو در سال گذشته تنها اندکی از نمرات منفی‌اش کاسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160210">
    <content>آن‌چه در روز ۱۹ بهمن برای تصمیم سازان نیروهای مسلح گران تمام شد، حضور نظامیان نیروی هوایی در برابر امام‌خمینی بود.</content>
  </text>
  <text id="160211">
    <content>سال ۴۶ با مدرک دیپلم در ساواک استخدام شد و مدتی در ادارات بایگانی و فیش مشغول کار بود.</content>
  </text>
  <text id="160212">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان شبستر از کشف ۱۲ فقره انواع سرقت با دستگیری ۸ متهم در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160213">
    <content>در روزی که رجبی به مدال نقره پرتاب وزنه دست یافت، طوسی هم توانست به فینال رقابت‌های ۲۰۰ متر زنان راه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="160214">
    <content>در این شعر ۵۲ بخشی، ویتمن بدن انسان و توانایی او را برای یکی شدن با خود و با طبیعت جشن می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160215">
    <content>فیاض شجاعی، دادستان دیوان محاسبات در مهرماه ۱۳۹۲ اعلام کرد دادخواستی برای رسیدگی به پرونده برداشت ۱۶ میلیارد تومان از حساب دولت صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160216">
    <content>مسعود رجوی، خود مدعی است که از سال ۱۳۶۰ تا ۶۱ مجاهدین تعداد دوازده هزار تن از نیروهای جمهوری اسلامی را ترور کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160217">
    <content>این مؤسسه در سال ۲۰۱۳ نیز ایران را به‌عنوان دومین کشور غمگین دنیا در لیست کشورهای ناشاد قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="160218">
    <content>فرمانده پلیس راه شمال استان فارس از توقیف یک دستگاه خودرو سمند با ۱۷۰ کیلومتر سرعت در جاده‌های فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160219">
    <content>مثلا در ۱۲ فروردین، روز جمهوری اسلامی را ما اجرا می‌کنیم و روزی مانند نیمه شعبان و تاسوعا و عاشورا متعلق به خود مردم است.</content>
  </text>
  <text id="160220">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بیمه سلامت استان زنجان گفت: ۴۵۶ مرکز با اداره کل بیمه سلامت استان زنجان قرارداد همکاری دارند.</content>
  </text>
  <text id="160221">
    <content>ارتش پاکستان چهل و هشت ساعت پیش ۶۰۰ هزار دلار برای مرده یا زنده فرمانده طالبان در دره سوات جایزه تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="160222">
    <content>منیری افزود: در این طرح‌ها که در راستای ترویج فرهنگ نماز از مهرماه امسال عملیاتی می‌شود ۱۱۰ روحانی مشارکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="160223">
    <content>او به‌همراه تیم ملی برزیل مدال طلا بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۴ و مدال نقره بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۸ را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="160224">
    <content>در مقابل، دولت ایران، ۱۶ درصد از سود سالانه این شرکت را، به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="160225">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از کرمان؛ برداشت چغندر ۱۳ کیلوی در شهداد کرمان برداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="160226">
    <content>پیتر، براساس پیشنهاد مارشال، به همسر سابقش پیشنهاد داد که ۲۰ هزار دلار برای یک ماه ماندن او در مرکز ترک الکل بتی فورد بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="160227">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه امور اجتماعی مازندران از تصویب ۲۵۴ طرح تسهیلاتی برای بانک‌های مازندران در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160228">
    <content>مهر نوشت: وزارت صنعت اعلام کرد یارانه ۲۰۰ میلیارد تومانی دولت مربوط به کل تولید است و تنها مختص خودروسازان نیست.</content>
  </text>
  <text id="160229">
    <content>این مسئول اضافه کرد: مدیریت منابع برای طرح‌های در حال ساخت و حتی طرح‌های جدید از نیازهای اساسی استان ایلام در سال ۱۳۹۳ است.</content>
  </text>
  <text id="160230">
    <content>تیم ملی ایران در سومین دیدار خود در مسابقات مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه، از هفته چهارم این رقابت‌ها به مصاف هند خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="160231">
    <content>سال ۹۳ از بلغارستان شکست خورد و نتوانست به جام جهانی برود اما برنامه‌ریزی را عوض کردند به‌طوری‌که در سال ۹۸ قهرمان جهان شدند.</content>
  </text>
  <text id="160232">
    <content>بعد از این تصمیم دولت ایران، تعریف جدید بیکاری در انتهای سال ۱۳۸۴ و به عبارتی، در دولت بعدی اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160233">
    <content>تنها پالایشگاه نفتی بلغارستان نیز که بیش‌از ۷۰ درصد از بنزین مورد نیاز این کشور را تامین می‌کند، متعلق به شرکت لوک اویل روسیه است.</content>
  </text>
  <text id="160234">
    <content>ناظمی اردکانی ادامه داد: جمعیت شهری کشور بالغ بر ۵۱ میلیون نفر است که این آمار در خراسان جنوبی بیش‌از ۳۸۲ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="160235">
    <content>در پنج ماهه امسال نیز کمترین مراجعات نزاع به مراکز پزشکی قانونی استان تهران با هفت هزار و ۴۲۹ نفر در فروردین ماه گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160236">
    <content>برای برگزاری این مرحله از تمرینات علاوه‌بر ۶ کمانداری که صاحب سهمیه پارالمپیک شده‌اند از چهار ورزشکار دیگر هم برای حضور در تمرینات دعوت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160237">
    <content>در تلگرام ۲۵۰۵ سفیر هندرسون گزارش داد که بیانیه‌ی آماده‌ای را خطاب به مصدق در نشست با وی در ادامه‌ی همان روز خواهد خواند.</content>
  </text>
  <text id="160238">
    <content>خانه جلال آل‌احمد و سیمین دانشور زوج نویسنده و مترجم ایرانی شاهد خاموش رویدادهای مهم ادبی ایران در دهه ۳۰ و ۴۰ شمسی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160239">
    <content>بدیهی است اقدامات دادگاه در جهت اجرای ماده ۲۹۱ قانون آیین دادرسی دادگاه‌های عمومی و انقلاب در امور کیفری مانع اعمال این عفو نیست.</content>
  </text>
  <text id="160240">
    <content>شبکه یک سیما مجموعه‌ای از فیلم‌های سینمایی ایرانی و خارجی روز دنیا را برای پخش در نوروز ۹۳ تدارک دیده است.</content>
  </text>
  <text id="160241">
    <content>برخی برآوردها نشان می‌دهد که کشورهای شورای همکاری خلیج فارس ۱۷ درصد ذخایر قراردادی گاز را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="160242">
    <content>اجلاس بر ادامه مراعات تصمیماتی که اعضا در ماه مارس ۱۹۹۹ گرفته بودند تا حداقل ماه مارس ۲۰۰۰ تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="160243">
    <content>این تنها یکی از طرح‌های بسیار ترور بود که قذافی پس‌از رسیدن به قدرت در سال ۱۹۶۹ از آن‌ها جان به‌در برده بود.</content>
  </text>
  <text id="160244">
    <content>غیر از این، ایشان از ۹ سال قبل که تالیف این ترجمه آغاز شد نیز مشوق من بودند.</content>
  </text>
  <text id="160245">
    <content>مدیرعامل شرکت کشت و صنعت نیشکر امام‌خمینی از افزایش ۱۵ تا ۲۰ درصدی راندمان آبیاری در این شرکت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160246">
    <content>این منبع اعلام کرد از این تعداد، ۴۰۰۰ سرباز آمریکایی وارد بغداد و ۳۰۰۰ سرباز وارد شهر سلیمانیه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160247">
    <content>انگیزه این جنایت هنوز فاش نشده و قرار است این قاتل ۸۸ ساله پس‌از بهبودی به زندان انتقال یابد.</content>
  </text>
  <text id="160248">
    <content>این شرکت ماهانه یک‌هزار و ۵۰۰ تخته تولید دارد و نزدیک به ۷۰ نفر در آن مشغول به‌کار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160249">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل خبرگزاری فارس، دیپلمات ارشد آلمانی درباره ایجاد فرصت برای حل بحران اوکراین در سال ۲۰۱۵ ابراز امیدواری کرد.</content>
  </text>
  <text id="160250">
    <content>فدراسیون فوتبال اوکراین با ارسال ۲ نامه جداگانه به فیفا و یونا خواستار تحریم فوتبال روسیه از سوی این روند فدراسیون شد.</content>
  </text>
  <text id="160251">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بندر و دریانوردی خرمشهر از شناورسازی هفتمین شناور مغروقه در این بندر بعد از گذشت ۲۲ سال از جنگ تحمیلی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160252">
    <content>خلیل یاد ۱۷ شهریور افتاد که آن روز در اطراف میدان ژاله برای یکی از مشتری‌هایش در و پنجره نصب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="160253">
    <content>در کنکور امسال ۵۰ نفر از دانش‌آموزان دختر و پسر مهریزی رتبه های زیر یک هزار را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="160254">
    <content>دوم مهر ماه امسال شناگرانی چون مهدی انصاری در ماده ۱۰۰ متر پروانه و آریا نسیمی شاد در ماده ۱۰۰ متر قورباغه مسابقه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160255">
    <content>این کمک در سال ۱۳۳۰ در زمان حکومت مصدق انجام شد که ایران با مشکل مالی زیادی به‌دلیل قطع صادرات نفت روبرو شده بود.</content>
  </text>
  <text id="160256">
    <content>البته بر اساس این گزارش، این رقم در سال ۲۰۱۶ بار دیگر به بیش‌از ۴۱۶ میلیارد دلار بازخواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="160257">
    <content>محمد نوری گفت: ۲ پیشنهاد خوب از تایلند و چین دارم، اما برای تصمیم نهایی باید بررسی‌های لازم را انجام دهم.</content>
  </text>
  <text id="160258">
    <content>مجتبی امانی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ارومیه اظهار داشت: طرح محدودیت ترافیکی در خیابان امام ارومیه از ساعت ۷ دیروز آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160259">
    <content>پرافتخارترین راننده در این گراند پری میشائیل شوماخر و لوئیز همیلتون هستند که در مجموع ۷ بار پیروز این مسابقه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160260">
    <content>تروریست‌ها تکفیری با حمله به ۲ مسجد در شهر موصل در استان نینوا اموال این مسجد را غارت کردند.</content>
  </text>
  <text id="160261">
    <content>مدیر کمیته امداد جم در پایان عنوان کرد: این کمک‌ها در راستای بهبود وضعیت تحصیلی، درمانی و جهیزیه‌ای به ۹۷ خانوار پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="160262">
    <content>در سال ۱۵۹۳ میلادی، وی با گل اندود کردن و پیچیدن ریشه‌ی آن در میان طناب‌های کشتی آن را به استان فوجیان منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="160263">
    <content>تقریبا از سال ۱۹۹۰ استفاده از کوره‌های بلند روباز منسوخ شد و جای خود را به کوره‌های قوس الکتریکی و دادند.</content>
  </text>
  <text id="160264">
    <content>کارشناسان این شرکت ادعا می‌کنند، تولید این دستگاه نتیجه ۲۰ سال تحقیق بر روی ساختار های ژنتیکی افراد در سراسر جهان است.</content>
  </text>
  <text id="160265">
    <content>انجمن صنفی مترجمان شهر تهران با مجوز وزارت کار در سال ۹۳ تأسیس شد که هدف اصلی آن سامان دادن به فعالیت‌های مترجمان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160266">
    <content>رییس سازمان تربیت بدنی همچنین تاکید کرد: ورزش روبه‌رشد است و سال ۸۹ و ۹۰ سال‌های خوبی برای ورزش ما بوده و خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="160267">
    <content>دکتر روح‌الله کریمی مدرس این کارگاه است که در ۱۰ جلسه از ۲۳ دی ماه، روزهای دوشنبه از ساعت ۱۶ تا ۱۸ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160268">
    <content>اشتاین بروک سه ماه گذشته را صرف دفاع از درآمد یک میلیون و ۶۵۰ هزار دلاری خود در سه سال گذشته کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160269">
    <content>از هر ۳ سالمند در سراسر دنیا، یک مورد بر اثر آلزایمر یا دیگر انواع زوال عقل جان خود را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="160270">
    <content>رئیسعلی دلواری پس‌از مبارزه با استعمار پیر در ۱۲ شهریور سال ۱۲۹۴ در دلوار به شهادت رسید و به نماد مبارزه با استعمار تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="160271">
    <content>از حدود ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون کاربر اینترنت در دنیا بیش‌از ۵۹۱ میلیون کاربر در چین زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160272">
    <content>این جریمه‌ها در سال‌های اجرای تحریم‌ها بالغ بر ۴۰ میلیارد دلار بود که آمریکا از بانک‌هایی از سوئیس، آلمان و هنگ کنگ دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160273">
    <content>این اثر مستند ۲۰ دقیقه‌ای به کارگردانی حمید عظیمی و تهیه کنندگی مهدی کرباسی در گروه مستند سفیر و به زبان انگلیسی تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160274">
    <content>در این دیدار میلاد فخرالدینی بازیکن تیم تراکتورسازی تبریز در دقیقه ۸۳ با دریافت کارت زرد دوم از زمین مسابقه اخراج شد.</content>
  </text>
  <text id="160275">
    <content>دوستی‌مهر در پایان گفت: دور جدید تمرینات تیم ملی از ۲۹ خردادماه ۹۲ آغاز می‌شود و تا چهارم تیرماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="160276">
    <content>یکی از این انفجارها در شهر حله روی داد که در انفجار دو بمب در میان یک هیئت عزاداری، ۳۳ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="160277">
    <content>تیم ملی فوتبال ساحلی ۲۳ شهریور ماه عازم مسابقات جام جهانی می‌شود و حسین هدایتی هزینه‌های این تیم را تقبل کرد.</content>
  </text>
  <text id="160278">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل امور مالیاتی استان مرکزی گفت: در سه ماهه نخست امسال ۱۹۷ درصد از پیش‌بینی‌های مالیاتی استان محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160279">
    <content>مسئول آموزش‌های مهارتی استان کرمان گفت: مسابقات ملی مهارت در ۳۰ رشته برگزار می‌شود، که آزمون کشوری آن هفته دوم شهریورماه سال ۹۳ است.</content>
  </text>
  <text id="160280">
    <content>در کوارتر دوم نیز ایران همان برتری با اختلاف خود را حفظ کرد و با نتیجه ۳۵ بر ۲۶ به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="160281">
    <content>او در سومین مبارزه با مورا بلانکو از کوبا کشتی گرفت و موفق شد رقیب کوبایی خود را هم ۵ بر ۲ شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="160282">
    <content>تیم اروند بندرعباس با کسب این پیروزی با یک برد، یک تساوی و یک شکست ۴ امتیازی شد.</content>
  </text>
  <text id="160283">
    <content>در سال ۲۰۰۴ اولمان گفت که پیشنهادی در نوامبر سال ۲۰۰۳ برای بازی در شو محبوب آمریکایی، سکس و شهر، دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160284">
    <content>این کتاب که اولین کتاب از سلسله کتاب‌های روایت پیشگامان پیشرفت موشکی ایران است، با قیمت ۳۷۰۰ تومان در اختیار علاقمندان است.</content>
  </text>
  <text id="160285">
    <content>شرکت هواپیمایی ایران ایر هم روز یکشنبه اعلام کرد که قصد دارد برای نوسازی ناوگان هوایی اش، ۱۱۴ هواپیمای ایرباس خریداری کند.</content>
  </text>
  <text id="160286">
    <content>در زمان سعیدلو گفتم ۵۰ درصد باشگاه‌ها را ما اداره کنیم و ۵۰ درصد آن را دولت قبول کند.</content>
  </text>
  <text id="160287">
    <content>پراید ۱۱۱ و ۱۳۲ هم از مرز ۱۰ میلیون گذشته و با رقم ۱۰ میلیون و ۴۰۰ هزار تومان در بازار معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160288">
    <content>دبیر شورای هماهنگی مبارزه با مواد مخدر مازندران، گفت: شنبه آینده، امحا هزار و ۳۰۰ کیلوگرم مواد مخدر در مازندران انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160289">
    <content>میدان هنگام که تنها میدان مشترک ایران با کشور عمان محسوب می‌شود درحال‌حاضر ۱۶ هزار بشکه در روز نفت تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160290">
    <content>بهای هر اونس نقره نیز با ۱۵ سنت کاهش برابر ۲۲ دلار و ۳۹ سنت داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="160291">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان شهرستان تاکستان از توقیف ۱۵۰ کیلوگرم فرآورده‌های خام دامی فاسد در مرکز این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160292">
    <content>دو خانواده در شهرستان ابهر استان زنجان که به‌علت وقوع یک تصادف خسارتی با همدیگر درگیر شده بودند منجر به قتل فردی ۳۵ ساله شد.</content>
  </text>
  <text id="160293">
    <content>تاکنون ۹ نفر برای نامزدی در دهمین دوره انتخابات مجلس شورای اسلامی در حوزه انتخابیه گچساران و باشت نام‌نویسی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160294">
    <content>سرپرست شرکت گاز استان قم گفت: در سال جاری ۹ روستا به شبکه سراسری گاز متصل خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="160295">
    <content>به گفته این مسئول، تعداد ۲۷۰ ماما در حوزه درمان مراکز درمانی و ۶۵۰ ماما در حوزه بهداشت استان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160296">
    <content>انسان‌ها اگر این قابلیت را به دست بیاورند که فقط ۵ درصد از داشته‌ها و توانایی‌هایشان به‌درستی بهره ببرند خوشبخت‌ترین آدم‌های روی زمین خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="160297">
    <content>کفاشیان هم جواب داد نتوانستیم کارهایی که پیروانی می‌خواست برایش انجام دهیم یعنی ۲۰ تا ۳۰ بازی تدارکاتی می‌خواست که نتوانستیم برایش ردیف کنیم.</content>
  </text>
  <text id="160298">
    <content>پایلوت این طرح هم در شهرهای بزرگ و هم در حاشیه شهرهای زیر ۲۰ هزار نفر و ۲۰ تا ۵۰ هزار نفر انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160299">
    <content>زیرا حزب ما در این انتخابات ۳۷۶ هزار رای به دست آورده است درحالی‌که کمیته مستقل انتخابات آمار ۳۵۹ هزار رای به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="160300">
    <content>اورا و سوارز پیش‌از این با هم درگیر شده بودند و سوارز به‌دلیل توهین نژادپرستانه به اورا ۸ جلسه از همراهی تیمش محروم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="160301">
    <content>پس‌از کودتای شوم ۲۸ مرداد، شاید این سال ۴۲ بود که دوباره بستری همگانی برای مقابله با یکه‌تازی‌های رژیم مهیا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="160302">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱۷ مه ۲۰۱۴ انجام شده‌است با نتیجه ۳ بر ۲ به سود تیم باشگاه فوتبال آرسنال به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="160303">
    <content>میانگین تولید نفت میدان مشترک پایدار غرب در سال ۹۵، از مرز ۳۰ هزار بشکه در روز گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="160304">
    <content>نام‌گذاری این عملیات به‌دلیل کشته شدن رهبر میدانی داعش توسط نیروی هوایی ایالات‌متحده امریکا در اوایل سال ۲۰۱۴ میلادی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160305">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان کردستان از صدور بیش‌از ۶ هزار و ۳۰۰ فقره گواهینامه الکترونیکی در سال گذشته در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160306">
    <content>این کارخانه در سال ۱۳۶۰ راه‌اندازی شد و سپس در خرداد سال ۱۳۶۴ نام آن به شرکت داروسازی سبحان تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="160307">
    <content>مدیرعامل سازمان انتقال خون ایران از اجرایی شدن تعرفه‌گذاری ۱۴ خدمت انتقال خون در کشور از ابتدای آبان‌ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160308">
    <content>ساعت ۸ شب ۲۸ دی ماه پدر نگرانی با مراجعه به کلانتری ۱۵۰ تهرانسر از ماجرای آدم ربایی میلیاردی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160309">
    <content>این رفتار از نظر مرد ۵۵ ساله غیرمنطقی و حتی احمقانه است به‌همین خاطر با تندی با او برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160310">
    <content>فشارکی پیش‌بینی کرد که تولید نفت ایران بر اساس توافق کنونی، می‌تواند ۲۰۰ تا ۳۰۰ هزار بشکه نفت در روز افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="160311">
    <content>ایشان افزودند: باید افق بالاتر از تشکیل ۲۰ هزار شرکت دانش بنیان که در برنامه پنجم پیش‌بینی‌شده است، مد نظر قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160312">
    <content>خمسه خاطر نشان کرد: امیدوارم سال ۹۴ برای همه سال خوبی باشد و به آن چیزی که می‌خواهند برسند.</content>
  </text>
  <text id="160313">
    <content>از امروز تا ۲۴ فروردین توصیه‌های هواشناسی کشاورزی برای استان‌های شرقی و جنوب شرقی کشور از سوی سازمان هواشناسی ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160314">
    <content>فنس ۱۲ هکتاری خراسان شمالی که زمانی خانه کوشکی بود برای بازگشت خانواده‌ای که قرار است تشکیل شود در نظر گرفته شده.</content>
  </text>
  <text id="160315">
    <content>میزان حضور مردم استان‌های کشور در ۵ دوره انتخابات مجلس شورای اسلامی را در جدول شماره ۲ به‌ترتیب از بالاترین درصد حضور ملاحظه خواهید فرمود.</content>
  </text>
  <text id="160316">
    <content>دانشمندان ناسا در یک نشانه دلگرم‌کننده از حیات فراتر از زمین نشانه‌هایی از وجود آب در اتمسفر ۵ سیاره دور کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="160317">
    <content>عضو شورای اسلامی شهر شیراز از راه‌اندازی ۵۸ خط ویژه تاکسی با در نظر گرفتن مبدا و مقصد در این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160318">
    <content>سایت فدراسیون فوتبال نوشت: سرمربی تیم ملی فوتبال ایران، جهت رویارویی برابر هند و گوام، ۲۳ بازیکن را به اردوی تیم ملی فرا خواند.</content>
  </text>
  <text id="160319">
    <content>به‌نظر می‌رسد اندی هال نیز گرفتار همین مثال شده و پیش‌بینی او لااقل در در ۵۰ سال آینده نمی‌تواند امیدی به تأیید داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="160320">
    <content>از آغاز بحران داخلی آفریقای مرکزی در ماه دسامبر تاکنون بیش‌از ۲ هزار نفر کشته و ۷۰۰ هزار نفر آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160321">
    <content>او در اکتبر گذشته هم بعد از اعتراض شدید به داور تیمش برابر کاردیف سیتی ۸ هزار پوند جریمه شد.</content>
  </text>
  <text id="160322">
    <content>تاکنون بیش‌از ۱۸۵ کشور این معاهده را امضا و ۱۷۰ کشور آن را به تایید و تصویب مجالس خود رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160323">
    <content>مدافع ۲۰ ساله تیم‌های ملی عراق و پلیس این کشور که امروز صبح مقابل تیم ملی کشورمان هم به میدان آمد.</content>
  </text>
  <text id="160324">
    <content>دومین روز از فرایند ثبت‌نام نامزدهای خبرگان رهبری درحالی سپری شد که ۷۹ نفر برای حضور در این انتخابات اعلام آمادگی کردند.</content>
  </text>
  <text id="160325">
    <content>مدیر عامل شرکت فرآورده های نفتی خراسان جنوبی گفت: در ایام تعطیلات نوروزی ۱۵۰ گشت بازرسی از تانکرهای نفت در استان فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160326">
    <content>این روند تا پایان وقت کاری روز دوشنبه ادامه پیدا کرد و قیمت هر مثقال طلای ۱۷ عیار را به زیر ۵۴۳ هزار تومان کشاند.</content>
  </text>
  <text id="160327">
    <content>فاتحی افزود: در دوومیدانی در رشته‌های پرش طول و دو ۱۰۰ متر الناز عیوضی توانست دو مدال نقره را برای تیم مازندران به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="160328">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، تیم فوتبال نفت تهران دومین نماینده کشورمان امشب از ساعت ۲۰ در ورزشگاه آزادی میزبان تیم الاهلی عربستان است.</content>
  </text>
  <text id="160329">
    <content>در کنار این اثر تاریخی، درخت سرو کهن‌سالی با قدمت بیش‌از ۵۰۰ سال به چشم می‌خورد که بر زیبایی‌های این محل افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="160330">
    <content>بر اساس گزارش بی‌بی سی، شرکت چاینا ساوترن که پرواز ۳۷۰ را اداره می‌کرد نیز شاهد کاهش بیش‌از سه درصدی ارزش سهامش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160331">
    <content>امسال سنگر آسمانی، چهارمین سال اجرای خود را سپری خواهد کرد که برای میزبانی از ۷۰۰۰ نفر از کودکان برنامه‌ریزی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="160332">
    <content>رسانه‌های خبری روسیه از اصابت چند گلوله توپ به زندان شهر دونتسک در شرق اوکراین و فرار بیش‌از ۱۰۰ زندانی از آن خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="160333">
    <content>این موضوع تا اندازه ای به واسطه حکمی است که توسط یک دادگاه فدرال، در سال ۲۰۰۰ در منهتن صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="160334">
    <content>قرار بود، بیش‌از ۶۵۰ هزار نیروی ارتش، پلیس و سرویس‌های امنیتی عراق امروز در انتخابات شوراهای استانداری شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="160335">
    <content>آمریکا از زمان حمله به عراق در سال ۲۰۰۳ تا کنون همواره در مرکز بحران‌های داخلی عراق قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160336">
    <content>در صورت افت قیمتی پتروشیمی‌های خوراک گاز بین ۱۰ تا ۱۵ درصد این گروه نیز برای ورود جذاب خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="160337">
    <content>در ادامه این مسابقات ملی‌پوشان ایران فردا در آخرین دیدار مرحله گروهی از ساعت ۱۶ و ۱۵ دقیقه به مصاف ایتالیا خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="160338">
    <content>با بررسی اجمالی ارقام و تاریخ فوق می‌توان سال ۱۰۲۰ هجری قمری را میانگین احتمالی سال‌هایی دانست که ملاصدرا در کهک بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160339">
    <content>رئیس هیئت والیبال آمل گفت: ۲۵ کانون آموزش والیبال کار تربیت و آموزش والیبالیست‌ها در رده سنی پایه را در این شهرستان برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="160340">
    <content>این دیدار در جام حذفی هم تکرار خواهد شد و دو تیم روز ۱۳ آبان در تهران در جام حذفی با یکدیگر روبه‌رو می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="160341">
    <content>اولین کنگره بین‌المللی الکل از تاریخ ۳۱ اردیبهشت ماه تا دو خرداد ماه در تالار رازی دانشکده بهداشت دانشگاه علوم پزشکی مشهد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160342">
    <content>اوباما در سال ۲۰۱۳ اعلام کرد که سرویس مخفی آمریکا به دلایل امنیتی به وی اجازه نمی‌دهد که آیفون داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="160343">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر راه و شهرسازی از افزوده‌شدن ۴۰۰ واگن مسافری به ناوگان ریلی در سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160344">
    <content>در بازاری که با متوسط هزینه‌ای معادل ۳۴ هزار میلیارد تومان می‌توان انتظار سودی معادل ۶۰ هزار میلیارد تومان داشت، چرا نباید سرمایه‌گذاری کرد؟</content>
  </text>
  <text id="160345">
    <content>پیش‌از او هم مدتی حسین هدایتی مالک این ۷۰ درصد سهام بود که اکنون این سهام به مسئولان شهری بندرانزلی واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160346">
    <content>ما الان روزانه یک میلیون و نیم بشکه نفت صادر می‌کنیم که اگر به ۳ میلیون بشکه نفت افزایش یابد، مشکلاتمان حل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160347">
    <content>سه متخصص به‌طور جداگانه اظهار داشتند که در دوران بارداری ۲۳ هفته‌ای مادر، شانس زنده ماندن نوزاد در حد صفر است، مرد به زانو درآمد.</content>
  </text>
  <text id="160348">
    <content>آزادکار ایران در کشتی ماقبل فینال به مصاف کشتی‌گیر روس رفت و با امتیاز ۱۲ بر ۲ کشتی نتیجه را واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="160349">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمانشاه گفت: ۱۳ برنامه در دهه فجر توسط اوقاف این استان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160350">
    <content>صمدی ادامه داد: این میزان داد و ستد نسبت‌به خردادماه سال جاری، ۲۴۶ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160351">
    <content>اما حالا می‌دانم که باید قدر مرد وفاداری را که ۲۱ سال حاضر نشد نام هیچ دختر دیگری را بر زبان بیاورد بدانم.</content>
  </text>
  <text id="160352">
    <content>تیم‌های میزان خراسان و شهرداری تبریز مصمم هستند که شکست ۳ بر صفر بازی رفت مقابل حریفان را در خانه جبران کنند.</content>
  </text>
  <text id="160353">
    <content>استاندار گلستان گفت: رأی‌گیری در برخی از روستاها در ساعت ۲۱ خاتمه یافته و در شهرها نیز تا ساعت ۲۲ تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="160354">
    <content>تنها سالی که ارقام مصوب قانون بودجه کاهش داشته است سال ۸۳ بوده‌است که میزان کاهش اتفاق افتاده معادل ۵ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160355">
    <content>بیست و پنجمین همایش علمی تحقیقی مذاهب اسلامی امروز با حضور ۸ استان کشور به مدت سه روز در زاهدان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160356">
    <content>بررسی ها از ۳۰ ارزیابی جهانی درباره اشتغال زایی نشان می‌دهد تا سال ۲۰۳۰ می‌توان به ایجاد ۶۰ میلیون شغل جدید امیدوار بود.</content>
  </text>
  <text id="160357">
    <content>سرگروه زیست‌شناسی شهرستان گناباد نیز در ادامه گفت: نخستین همایش استانی دانش‌آموزی بعد از ۳۴ سال در گناباد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160358">
    <content>بیش‌از ۳۵ دوربین از شبکه‌های مختلف داخلی و خارجی کار پوشش این رویداد رسانه‌ای را به‌عهده داشتند و دور تا دور سالن چیده شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="160359">
    <content>در سال ۱۳۸۶ انتشارات دانشگاه تهران از وی به‌همراه تنی چند از مؤلفان و مترجمان انتشارات دانشگاه تهران تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="160360">
    <content>باشگاه آرسنال همیشه به خساست مشهور بوده اما آرسن ونگر اعلام کرد ۵۰ میلیون پوند برای خرید ۳ بازیکن جدید کنار گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="160361">
    <content>جلالی اظهار داشت: باید مسائل و مشکلات را دسته‌بندی کرده و تبدیل به ۱۰ تا ۱۵ کار اساسی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="160362">
    <content>رضا روستا پس‌از چند بار دستگیری و زندانی شدن سال ۱۳۲۶ به‌همراه خانواده راهی مسکو شد و بعدها به برلین رفت.</content>
  </text>
  <text id="160363">
    <content>زمانی‌که بیل کلینتون در سال ۱۹۹۲ کاندیدای ریاست‌جمهوری آمریکا شد، همسرش مجبور بود سطح خود را تا اندازه یک زن خانه دار پایین بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="160364">
    <content>او مادر بانوی سبز کابینه دولت یازدهم، معصومه ابتکار است که بنیاد نیکوکاری خود را در سال ۵۸ تاسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="160365">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران به نقل از بلومبرگ بهای نفت امروز با افزایش ۱۳ سنتی نفت برنت همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="160366">
    <content>به‌عنوان نمونه در دیوان عدالت اداری می‌توان با اعمال ماده ۱۶ یعنی با تذکر به قاضی به رای صادره اعتراض کرد.</content>
  </text>
</textCollection>