<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="160367">
    <content>شاهزاده‌ی ولز سال‌های متمادی با لیدی دایانا آشنایی داشت، اما برای اولین‌بار در تابستان ۱۹۸۰ به‌طور جدی و به‌عنوان عروس خودش به او نگریست.</content>
  </text>
  <text id="160368">
    <content>در ماده‌ای از لایحه امور گمرکی، به جریمه ۳۰ هزار تومانی کشتی‌های خالی پهلو گرفته در سواحل تجاری اشاره شده بود.</content>
  </text>
  <text id="160369">
    <content>آمریکا و ترکیه از بیم سامانه ضد موشکی اس ۴۰۰ روسیه که در سوریه مستقر شده‌است حملات خود را به سوریه متوقف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160370">
    <content>دراین‌راستا انتظار می‌رود نشست جی ۲۰ در آوریل آینده بر بسیاری از منازعات چین و آمریکا توجه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="160371">
    <content>به گفته وی، ۲ تیم برتر این دوره از مسابقات به لیگ دسته یک نوجوانان کشور صعود خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="160372">
    <content>معاون اجتماعی سازمان بهزیستی گفت: براساس آمار امسال ۴۰ هزار کودک از تحصیل بازمانده‌اند که باید این موضوع از سوی مسئولان متولی پیگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="160373">
    <content>روی این دیوار، نام تمامی خدمه‌ی کشته شده تانک‌ها در کل جنگ‌های اسراییل از ابتدای ۱۹۴۸ قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="160374">
    <content>پرشین خودرو: در جهان هتل های عجیبی وجود دارد که از میانشان ۱۰ مورد جز برترین ترین ها شناخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160375">
    <content>بیست و یکمین دوره رقابت‌های تکواندوی قهرمانی آسیا، ۴ خرداد به میزبانی ازبکستان برگزار می‌شود و تا ۸ خرداد ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="160376">
    <content>از ابتدای امسال تاکنون در ۱۶۰ روز معاملاتی، ۴۰۳ هزار و ۱۵ میلیارد ریال سهم و حق تقدم در بورس اوراق بهادار دادوستد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160377">
    <content>فقط چند روز دیگر میلیون‌ها ایرانی در سراسر جهان پای سفره‌های هفت سین به امیدها و آرزوهایشان در سال ۱۳۹۳ فکر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160378">
    <content>دراین‌میان سنگاپور از جمله کشورهایی است که در آن تراکم خانواده‌های میلیونر در سطح بالایی قرار دارد: ۱۷، ۱ میلیونر از هر ۱۰۰ نفر جمعیت.</content>
  </text>
  <text id="160379">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اردبیل از ساخت ۱۵۶ واحد مسکن معلولان و نیازمندان با صرف ۹ میلیارد و ۴۰۰ میلیون تومان اعتبار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160380">
    <content>به گفته این مقام مسئول، خیرین شهرستان ابرکوه در سه ماهه سال جاری بیش‌از ۴۳۰ میلیون ریال زکات پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160381">
    <content>تعداد ۲۳ هزار خادم، ۱۶ هزار راوی، ۱۳ هزار مبلغ و ۵۰ هزار نفر مدیر کاروان داریم که این آمار برای چنین حماسه‌ای بی‌مانند است.</content>
  </text>
  <text id="160382">
    <content>تیم ملی والیبال ایران در یک دیدار سخت و نفس‌گیر مقابل آمریکا با نتیجه ۳ بر ۲ پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="160383">
    <content>پروژه گازرسانی به ۶۳۷ خانوار روستایی شهرستان فسا در استان فارس با بیش‌از ۶۳ میلیارد ریال اعتبار آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="160384">
    <content>یادآور می‌شود، مهلت ارسال آثار تا بیستم فروردین ماه سال ۹۴ تمدید شده و اختتامیه جشنواره نیز اردیبهشت ماه همان سال برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160385">
    <content>اما در چین با ۳ میلیارد و ۳۰۰ میلیون نفر جمعیت نصف این کارخانه تولید موتور سیکلت وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="160386">
    <content>به گزارش همشهری، دختر ۲۳ ساله و همدستانش با قرارهای میلیاردی راهی زندان شدند و تحقیقات تکمیلی در این خصوص ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="160387">
    <content>به گزارش وزارت بهداشت، هم‌اکنون ۵۲ نفر از مجروحان حوادث تروریستی یمن در یکی از بیمارستان‌های تهران تحت درمان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="160388">
    <content>از ۵۰۰ هزار نفری که با حادثه چرنوبیل مبارزه کردند، ۲۰ هزار نفر مرده‌اند و دویست هزار نفر هم رسماً از کار افتاده اعلام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160389">
    <content>میر گفت: با ۴۸ فقره واحد تولیدی و با پیشرفت بالای ۸۰ درصد در استان، اشتغال برای هزار و ۴۰۰ نفر را می‌توان مدنظر داشت.</content>
  </text>
  <text id="160390">
    <content>کرار ۱۰۸ میلیون تومان از سال گذشته طلب دارد و ۱۱۲ میلیون تومان مالیاتش را نیز خودش پرداخت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160391">
    <content>فرماندار شهرستان حاجی‌آباد افزود: دبستان سه کلاسه روستای علی‌آباد با اعتباری بالغ بر سه هزار و ۲۰۰ میلیون ریال از محل اعتبارات مردمی ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="160392">
    <content>به گزارش ایرنا، در این مجمع اعضا با ۱۸ رای موافق رضا روشنیان را به مدت چهار سال به‌عنوان رییس این هیات ورزشی انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="160393">
    <content>بنابراین می‌توانیم در این حوزه طوری عمل کنیم که با یک برنامه هفت تا ۱۰ ساله آلودگی هوای شهرها به‌کلی رفع شود.</content>
  </text>
  <text id="160394">
    <content>شکاف در سه روز نخستین نمایش، مورد استقبال تماشاگران قرار گرفته و از مرز ۵۰ میلیون تومان گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="160395">
    <content>بر اساس اعلام اداره کل آموزش‌وپرورش گلستان این استان در آستانه سال تحصیلی جدید با کمبود ۹۰۰ کلاس درس مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="160396">
    <content>بر اساس تازه‌ترین آمار منتشرشده از قربانیان جنگ افغانستان، از سال ۲۰۰۱ تاکنون، ۲ هزار و دویست نظامی آمریکایی در این جنگ کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160397">
    <content>حتی معاون استانداری نیز چندی قبل اعلام کرد حداقل ۷۰ درصد از ساکنان استان مستحق دریافت یارانه نقدی هستند.</content>
  </text>
  <text id="160398">
    <content>در محدوده رسالت نیز آپارتمان ۷۵ متری را می‌توان ۷ میلیون پیش با ماهی ۵۰۰ هزار تومان اجاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="160399">
    <content>بنابراین افرادی که به‌طور مثال تا ۲۰۰ میلیون تومان سرمایه در اختیار دارند، پول هایشان را کجا باید سرمایه‌گذاری کنند؟</content>
  </text>
  <text id="160400">
    <content>جزینی به تولید سالانه ۶۵۰ تن هروئین در افغانستان اشاره و تصریح کرد: در این کشور کارگاه‌ها و لابراتوارهای تولید شیشه نیز فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="160401">
    <content>بسیاری از مردم این مناطق برای ۳۰ یا حتی ۴۰ سال است که بر خلاف میل و خواستشان در چادر و یا زاغه زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160402">
    <content>مارسلو برزیلی هم امروز قرارداد خود را تا ۲۰۲۰ تمدید کرد تا باشگاه حمایت از او را به‌عنوان دفاع چپ اصلی تیم اعلام کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="160403">
    <content>کنگره بین‌المللی ابن شهر آشوب ساروی مازندرانی ۲۹ و ۳۰ آبان در ساری و دوم آذر در قم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160404">
    <content>از میان این تعداد تنها ۲۳ فیلم مجال روی پرده رفتن پیدا کردند و تا امروز ۲۷ فیلم پشت درهای بسته اکران منتظرند.</content>
  </text>
  <text id="160405">
    <content>مرحله سوم اردوی آماده‌سازی تیم ملی کاراته بزرگسالان ۲۰ فروردین ماه در سالن مجموعه ورزشی شهید کبکانیان تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160406">
    <content>خبرگزاری فارس: در فاصله سه روز مانده به انتخابات ۱۲ اسفند لیست نهایی تشکل آبادگران جهادی در خراسان جنوبی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="160407">
    <content>اگر راهکار جدید اجرایی شود، ۴ کارگروه برای پرداختن به امور امنیت، مبارزه با تروریسم، مسایل سیاسی و بازسازی تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160408">
    <content>مدیرکل بانک مهر اقتصاد گلستان بیان داشت: میزبانی این دوره از رقابت‌ها در گلستان از ۲۱ تا ۲۵ آذرماه سال جاری انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160409">
    <content>در سال ۱۹۵۹ دوباره به اتهام جنایت جنگی دستگیر شد و در ۸ اوت همان سال در سلول زندانش خودکشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="160410">
    <content>پیش‌تر، یکی از مقام‌های ایران به رویترز گفته بود این کشور خواستار خرید حدود ۲۵۰ تا ۴۰۰ فروند هواپیمای جدید است.</content>
  </text>
  <text id="160411">
    <content>تجربه‌ی قاطع و روشنگری که باید تمامی اعتبار شهادت شاهد عینی را از میان برمی‌داشت در دسامبر ۱۹۰۱ در برلین انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160412">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی گفت: امسال ۲۰۰ هزار واحد روستایی با اعتباری بالغ بر ۳ هزار میلیارد تومان بهسازی و مقاوم‌سازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="160413">
    <content>براساس اعلام این سازمان، برخی از خبرگزاری‌ها زمان دقیق واریز یارانه‌ها را ۲۳ بهمن اعلام کرده بودند که بدین وسیله تکذیب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160414">
    <content>این بالگرد در سال ۱۹۶۲ برای نخستین بار به پرواز درآمد و در ۱۹۶۶ به خدمت نیروی دریایی فرانسه پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="160415">
    <content>فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران گفت: انقلاب اسلامی در ۳۵ سال گذشته مسیری ۵۰۰ ساله را طی کرد و توانست جهان اسلام را متحول کند.</content>
  </text>
  <text id="160416">
    <content>بر اساس آمارهای آژانس بین‌المللی انرژی، نیجریه در ماه‌های اخیر روزانه دو میلیون تا دو میلیون و ۴۰۰ هزار بشکه نفت خام تولید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160417">
    <content>صندوق بین‌المللی پول اعلام کرد که میزان نیاز اسپانیا برای مهار کامل بحران اقتصادی حدود ۸۰ میلیارد یورو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="160418">
    <content>مارتی شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۰۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160419">
    <content>صبا هم‌اکنون با ۲۳ امتیاز پایین‌تر از استقلال و بالاتر از پرسپولیس در رده ششم جدول حضور دارد اما دیگر مرفاوی را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="160420">
    <content>در بخش پایانی برنامه از خانواده شهدای نهم و دهم دی ماه ۵۷ و همچنین شهدای فتنه ۸۸ به پاس صبر و استقامتشان تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="160421">
    <content>بر اساس برخی آمارها بیش‌از ۷۵ درصد از عوامل انتحاری که دست به اقدامات انتحاری در عراق می‌زنند از سعودی ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="160422">
    <content>بعداز ناهار به خانه‌ی پدر و مادرم رفتم تا تفنگ شکاری‌ام را بردارم و به کتاب‌خوانی که ۱۰ پوند از ای‌بی خریده بودم شلیک کنم.</content>
  </text>
  <text id="160423">
    <content>در هر یک از این سوله‌ها ۱۰۰۰ تا ۱۲۰۰ نفر بودند، تابستان‌ها داخل سوله‌ها خیلی داغ و در زمستان‌ها خیلی سرد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="160424">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران سیستان‌وبلوچستان بیان کرد: سرعت فعلی وزش باد همراه با گرد و خاک در شمال استان به ۷۰ کیلومتر بر ساعت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160425">
    <content>بلندی این برج ۲۱۶ متر است و سکوهای دیدبانی آن در ارتفاع ۱۰۰ متری و رستوران و کافه آن در بلندی ۶۳ متری قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160426">
    <content>لیلا ۱۹ ساله که خانه در اصل متعلق به او بود گفت: من تنها زندگی می‌کنم و گاهی دوستانم به خانه ما می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="160427">
    <content>تولید نسل جدیدی از سیتروئن سی ۶ در چین از اوایل سال ۲۰۱۶ آغاز شده و تاکنون ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="160428">
    <content>در نهایت داوران مرحله نهایی از بین این تعداد، ۵۶ اثر از ۴۸ نفر را به‌عنوان برگزیده‌ی کشوری انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="160429">
    <content>به‌علاوه این محققین هشدار داده‌اند که افرادی که بیش‌از ۱۸ نوشیدنی در هفته مصرف می‌کنند بین چهار تا پنج سال از عمرشان کاسته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160430">
    <content>میری با اشاره به ظرفیت دانشجو به شهروند در خراسان جنوبی، گفت: نسبت دانشجویان استان ۵۰ هزار به ۷۰۰ هزار نفر جمعیت استان است.</content>
  </text>
  <text id="160431">
    <content>ادیب: صادرات نفت در حد یک میلیون بشکه فعلی تثبیت می‌شود و ۴ میلیارد و ۲۰۰ میلیون دلار از سپرده های ایران آزاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160432">
    <content>در کانوی تک نفره ۲۰۰ متر دو اسپانیایی اول و چهارم شدند و مجللی در جایگاه ششم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160433">
    <content>میزان خسارت سیل در شهرستان‌های نوشهر و چالوس ۸۶ میلیارد تومان برآورد شد که سهم دو شهرستان نوشهر و چالوس ۴۳ میلیارد تومان شد.</content>
  </text>
  <text id="160434">
    <content>در رمان‌های ایرانی، ۴۰۶ مورد از نمونه‌های مربوط به مرگ با درنگ روایت شده‌است که ۴۹ درصد از کل نمونه‌ها را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="160435">
    <content>به گزارش ایرنا از فدراسیون فوتبال، این دیدار ساعت ۱۴ در زمین شماره یک آکادمی ملی فوتبال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160436">
    <content>تحلیل‌های مداری مشخص کرده که این درخشش مربوط به ورود جسمی ۲ متری از خانواده دنباله‌دار هالی به جو زمین بود.</content>
  </text>
  <text id="160437">
    <content>این جمهوری در قرن ۱۵ و ۱۶ به اوج قدرت خود رسید، هنگامی‌که می‌شود آن تا حد جمهوری ونیز و دیگر جمهوری‌های دریایی ایتالیایی سنجید.</content>
  </text>
  <text id="160438">
    <content>آغاز فروش بلیت بازی‌های المپیک ریو از ۳۱ مارس آغاز شده‌است و تقاضای بلیت برای مراسم افتتاحیه و فینال والیبال بیشترین درخواست‌ها برای تماشاگران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160439">
    <content>اولین‌بار که این کتاب خودسازی به دستم رسید، سال ۱۹۶۰ بود؛ از اولین ملاقات هیل با آندرو کارنگی بیش‌از نیم قرن گذشته بود.</content>
  </text>
  <text id="160440">
    <content>مدیر عامل سازمان آتش‌نشانی و خدمات ایمنی شهرداری زنجان با اشاره به آماده‌باش نیروهای آتش‌نشانی گفت: این آماده‌باش تا ۱۵ فروردین ماه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="160441">
    <content>به گفته نایبی افزایش مسافرگیری و خدمات رسانی به عزاداران حسینی از ششم آغاز و تا پنجشنبه ۱۵ آبان ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="160442">
    <content>این انیمیشن نامزد دریافت ۲۷ جایزه در زمینه‌های مختلف است و ۳۴ جایزه‌ی دیگر را نیز از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160443">
    <content>اوباما در سال ۲۰۰۹ سفری کوتاه به غنا داشت و این اولین سفر طولانی وی به آفریقا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="160444">
    <content>این در حالی است که صندوق بین‌المللی پول نیز پیش‌بینی خود برای رشد اقتصادی جهان را در سال‌های ۲۰۱۳ و ۲۰۱۴ کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="160445">
    <content>در جدید ترین رده‌بندی فیفا ایران با ۵۰۱ امتیاز در رتبه ۶۱ جهان و چهارم آسیا قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="160446">
    <content>نایب رئیس هیئت فوتبال مازندران از حضور چهار بازیکن مازندرانی در اردوی تیم‌های ملی بزرگسالان و زیر ۲۲ سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160447">
    <content>حزب عدالت و توسعه، که از احزاب راست میانه به شمار می‌رود و خواستگاهی اسلامی دارد، از سال ۲۰۰۲ قدرت را در دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160448">
    <content>یعنی در همین چند سال، ساخت ۵۰ تا هتل را شروع کنیم تا سال‌های بعد به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="160449">
    <content>آزمونی که می‌بینید شاید برای خیلی‌ها آسان و معمولی به‌نظر برسد اما ۴۰ درصد آمریکایی‌ها نتوانسته‌اند به آن پاسخ درست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="160450">
    <content>این تغییرات از زمان روی کار آمدن تین سن بعد از کنار رفتن حکومت نظامیان در سال ۲۰۱۱ بی‌سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="160451">
    <content>اعتبار مصوب این طرح ۳۱ میلیارد ریال است که تا کنون ۱۴ میلیارد و ۷۵۱ میلیون ریال به پیمانکار پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160452">
    <content>دراین‌میان نگاهی به وضعیت فوتبال ملی ایران به‌خوبی نشان می‌دهد که تیم ملی ایران چه‌قدر برای کسب مقام قهرمانی بعد از ۳۹ سال شانس دارد.</content>
  </text>
  <text id="160453">
    <content>تصور بر این است که تا پایان سال، تمام ۱۱ میلیون نفر جمعیت حاشیه نشین شهرها، خدمات بهداشتی قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="160454">
    <content>بر اساس این گزارش، سهم ایران از میزان تولید محصولات پتروشیمی خاورمیانه در سال ۲۰۱۴، ۲۵ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="160455">
    <content>مردم و مسئولان مسجدسلیمان به‌همراه مدیر حوزه‌های علمیه خوزستان یاد و خاطره شهدای این شهرستان در عملیات کربلای ۱۰ را گرامی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="160456">
    <content>بر اساس اسناد سیا، ایران هم‌اکنون دارای حداقل ۸۲ میلیون جمعیت بوده و بخش اعظمی از این جمعیت را جوانان تشکیل داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160457">
    <content>یکی از ویژگی‌های این دوره از مسابقات پخش مستقیم بازی‌های ۴ میز اول این مسابقات از طریق اینترنت در سراسر جهان برای علاقه‌مندان بود.</content>
  </text>
  <text id="160458">
    <content>شاعری افزود: با استفاده از تجهیزات و سامانه‌های انرژی نو در این بوستان، از انتشار سالانه ۲۳ تن دی اکسید کربن جلوگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160459">
    <content>برف و سرمایی که از چهارشنبه هفته گذشته بر ایران حاکم شده، مدارس ۸ استان را تعطیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="160460">
    <content>من برای همه توضیح دادم که این افراد چگونه توانسته‌اند در زمان کوتاهی حدود ۲۵ کیلو از وزن خود را کاهش دهند.</content>
  </text>
  <text id="160461">
    <content>ایران دروازه روسیه برای تاثیرگذاری سیاسی و اقتصادی در خاورمیانه است پس‌از بهار عربی در سال ۲۰۱۱ میلادی، تاثیرگذاری روسیه در خاورمیانه تاحدودی کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="160462">
    <content>گام دیگر، آزادسازی نهادها و سازمان‌های مدنی و احزابی است که مورد حمایت خاتمی در سال‌های ۱۹۹۷ تا ۲۰۰۵ بودند.</content>
  </text>
  <text id="160463">
    <content>گزارش‌ها حاکی از آن است که میزان قتل‌های مرتبط با جرائم سازمان‌یافته و باندهای تبهکاری در قاره آمریکا به ۳۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="160464">
    <content>امروز قیمت سکه بهار آزادی با ۴ هزار تومان کاهش نسبت‌به روز گذشته به یک میلیون و ۲۶ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="160465">
    <content>به گزارش ایرنا، بازارچه خیری بیماران مبتلا به ام اس روز گذشته در شهرکرد افتتاح شد و تا ۲۵ اسفندماه آماده بازدید علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="160466">
    <content>این نظرسنجی از میان ۴۰۰ رای دهنده ای صورت‌گرفته که گفته‌اند احتمالا به نامزد دموکرات در انتخابات آتی رای می‌دهند انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="160467">
    <content>بر اساس این گزارش همچنین بقاع متبرکه شهرستان جهرم در ایام نوروز ۹۲ پذیرای مسافران و زائران نوروزی است.</content>
  </text>
  <text id="160468">
    <content>در دوره قبلی این بازی‌ها در بخش بانوان ۲۷ ورزشکار داشتیم که در اینچئون این تعداد به ۵۶ نفر خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="160469">
    <content>این سازمان که در سال ۱۹۳۵ تأسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های اروپایی است.</content>
  </text>
  <text id="160470">
    <content>شرایط اساسی عقد بیمه همان شرایط چهارگانه ایست که در ماده ۹۰ قانون مدنی برای صحت هر معامله در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160471">
    <content>اما اولین حضور جدی او در یک رویداد هنری، حضور در نمایشگاه هنرهای زیبای تهران در سال ۱۳۲۵ بود.</content>
  </text>
  <text id="160472">
    <content>ازبک‌ها پیش‌از این در دیدار پیش‌از فینال، الیاس اکبری را در وزن ۸۱ کیلوگرم با ناداوری بازنده کردند تا ورزشکار خودشان به فینال برسد.</content>
  </text>
  <text id="160473">
    <content>محققان دانشگاه ایالتی اوهایو کشف کرد که یک سیب در روز می‌تواند سخت شدن شریان ها را تا ۴۰ درصد کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="160474">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال ایران درباره علل این نتایج ضعیف اظهار کرد: تیم ما با ۱۰۰ درصد آمادگی راهی این مسابقات دوستانه نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="160475">
    <content>یعنی روز آخر که اسامی داده شد، وزیر می‌توانست ۱۰ روز وقت داشته باشد و بعد از دهه فجر می‌رفت و پاسخ می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="160476">
    <content>خبرگزاری فارس: بودجه ۱۴۸ میلیارد تومانی شهرداری کرمان با رویکرد عمرانی، فرهنگی و گردشگری در شورای شهر تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="160477">
    <content>در سال ۱۳۹۰، مجلس نمایندگان افغانستان اعلام کرد که زمان قانونی ریاست آقای عظیمی به پایان رسیده و باید به کارش خاتمه دهد.</content>
  </text>
  <text id="160478">
    <content>باشگاه گالاتاسرای ترکیه قرارداد فاتح تریم سرمربی ۶۰ ساله خود را که مربی موقت تیم ملی ترکیه نیز هست، تا ۲ سال دیگر تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="160479">
    <content>او در این بازی که به بهانه افتتاح یک ورزشگاه در استانبول برگزار شد، در عرض ۱۵ دقیقه سه گل به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="160480">
    <content>قیمت گاز طبیعی در بخش خانگی فروردین ماه سال گذشته ۲۰ درصد و خرداد ماه سال جاری هم ۱۵ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="160481">
    <content>درصورتی‌که پرسپولیس بازی را پیش باشد، مهدی بعد از دقیقه ۸۰ در میان فریاد های هواداران به زمین می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="160482">
    <content>فردای آن روز و در ۱۹ شهریور ۳ بازیکن دیگر استقلال، فرشید اسماعیلی، فرشید باقری و شاهین طاهرخانی، قراردادهایشان را با استقلال تمدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="160483">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرماندهی انتظامی استان کرمان گفت: مانور مبارزه با قاچاق سوخت در ۵ شهرستان جنوب کرمان در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="160484">
    <content>مهاجرانی که از زمان فرار از ایران تا سال ۸۸ حضور زیادی در رسانه‌ها نداشت، حوالی انتخابات ریاست‌جمهوری ۸۸ کم‌کم سر و کله‌اش پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="160485">
    <content>خود سارکوزی در اظهاراتی در سال ۲۰۰۳ گفت من مانوئل والس را که با همه کارهای من موافق است، قبول دارم.</content>
  </text>
  <text id="160486">
    <content>تعداد پارلمان‌ها که به هدف مشارکت حداقلی ۳۰ درصدی زنان در مجالس ملی رسیده‌اند به سه برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="160487">
    <content>امروزه و درحال‌حاضر با استفاده از فرآیندهای بازیافت در حدود ۲۵ تا ۹۶ درصد از مواد یک سلول باتری لیتیوم یون را می‌توان بازیافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160488">
    <content>میرشفیعی اظهار داشت: در المپیادها ۹۲ درصد از دانش‌آموزان از رتبه‌های بالایی برخوردارند اما در طرح تیمی از رتبه‌های پایینی برخوردار هستیم.</content>
  </text>
  <text id="160489">
    <content>این مسئول اظهار داشت: از این تعداد مسافر بیش‌از ۳ هزار و ۹۶۰ نفر در مدارس و فضاهای آموزشی اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="160490">
    <content>راهنماها می‌توانند در برنامه‌ریزی برای ترسیم ۳۰ طرح برای مسیر آینده‌ی شما کمک کنند، برنامه‌هایی که می‌تواند شامل استخدام یک مربی نیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="160491">
    <content>میری در پایان تصریح کرد: تاکنون ۱۲ میلیارد و ۱۷۰ میلیون ریال جهت پروژه‌های عمرانی بقاع متبرکه این شهرستان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160492">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون مرکز بهداشت شهرستان روانسر گفت: اختصاص ۱۰۰ میلیارد ریال اعتبار برای ساخت بیمارستان روانسر در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="160493">
    <content>عباس گل محمدی در گفتگو با مهر بابیان این مطلب، اظهار کرد: اجرای طرح هادی در روستاهای بالای ۲۰ خانوار انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160494">
    <content>در ۲۰ دقیقه پایانی صبا چند تا بچه را به زمین آورد و آن‌قدر خوب بودند که باید ما را می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="160495">
    <content>روزنامه‌های ترک زبان، امروز ۱۹ خرداد، سفر ریاست‌جمهوری اسلامی ایران را در صدر اخبار خود قرار دادند، که به اطلاع مخاطبان محترم می رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="160496">
    <content>مسئول کمیته گردشگری مرزی ستاد تسهیلات و نظارت بر سفرهای نوروزی استان گلستان گفت: این کمیته ۱۶ کمپ و چادر در استان دایر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160497">
    <content>سید علی هاشمی افزود: امروز شهرستان دشتی افتخار این را دارد که شهیدانی همچون مهدوی و توسلی و ۲۱۴ شهید را تقدیم به انقلاب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160498">
    <content>مدیر شیلات استان زنجان تصریح کرد: در سال گذشته در استان زنجان ۲ میلیون و ۳۶۰ هزار قطعه ماهی زینتی تولید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="160499">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان کرمان گفت: ۲۵ هزار راننده حرفه‌ای کار حمل‌ونقل جاده‌ای استان کرمان را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="160500">
    <content>میانگین قیمت هر متر مربع مغازه تجاری در شهر تهران بسته به موقعیت و شرایط بین حدود ۸ تا حدود ۶۰ میلیون در نوسان است.</content>
  </text>
  <text id="160501">
    <content>ارتش لبنان نیز اعلام کرد که دست‌کم ۶ نفر از تروریست‌ها را بازداشت و تعداد دیگری را نیز زخمی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160502">
    <content>جعفری ابراز کرد: در پایان این ۹ کارگاه، شرکت‌کنندگان با دیدگاه اسلامی در مورد مشاوره آشنا و اصول مشاوره با رویکرد اسلامی را فرامی‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="160503">
    <content>اما بنا به درخواست ستاد مشترک و نیروی هوایی ارتش در سال ۱۳۴۶ تغییر رسته داد و به جمع دانشجویان خلبانی نیروی هوایی پیوست.</content>
  </text>
  <text id="160504">
    <content>جهانشاهی یادآور شد: ۱۰ اولویت موضوعی در استانداری مطرح‌شده و در نانو کشور مصوب شده‌است و در سال ۹۲ در راستای تجاری‌سازی گام بر می‌داریم.</content>
  </text>
  <text id="160505">
    <content>برای ایالات‌متحده، از جانب دیگر اولین سالی بود که پرونده رکود مربوط به بحران سال ۲۰۰۸ بسته شد و اقتصاد رو به بهبود حرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160506">
    <content>مرکز آمار ایران متوسط قیمت هر مترمربع مسکن شهر تهران در بهار ۹۳ را معادل ۴ میلیون و ۵۰ هزار تومان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="160507">
    <content>استاندار سیستان‌وبلوچستان از تصویب یک میلیارد و ۴۴۲ میلیون دلار برای پروژه گازرسانی استان در شورای اقتصاد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160508">
    <content>شهامت هدایت روز شنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: امسال ۷۰۰ هکتار از عرصه های ملی این استان آزاد سازی شد.</content>
  </text>
  <text id="160509">
    <content>این مسئول اضافه کرد: برای آزادسازی ۱۱۷ زندانی ناشی از جرائم مالی غیرعمد استان ایلام به ۲۰ میلیارد ریال نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="160510">
    <content>رئیس جهاد کشاورزی دهگلان از تولید سالانه بیش‌از ۱۵۰ هزار تن سیب‌زمینی و ۱۲۰ هزار تن گندم در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160511">
    <content>پور حسن گفت: از ابتدای وقوع این بارش ها ۲۴ تیم عملیاتی جمعیت هلال احمر استان کرمانشاه درگیر امداد و کمک رسانی به مردم بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160512">
    <content>بنابراین حقوق بنیادین بر این دو برتری دارد، این موضوع ریشه در ماده‌ی ۴ اعلامیه‌ی حقوق بشر و شهروندی فرانسه دارد.</content>
  </text>
  <text id="160513">
    <content>به گفته وی بیشترین جرائم در فضای مجازی در این استان مربوط به پرداخت‌های اینترنتی غیرمجاز با ۶۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="160514">
    <content>جمالی نژاد با ۱۹ رای موافق و دو رای ممتنع اعضای شورای شهر اصفهان، سکان شهرداری این شهر را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160515">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول مدارس استعدادهای درخشان آموزش‌وپرورش کردستان از افزایش تعداد مدارس استعدادهای درخشان استان به ۹ باب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160516">
    <content>بعید می‌دانم در ۲۵ سال گذشته و حتی شاید هم بیشتر، از آن سلاح قدیمی استفاده‌ای شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="160517">
    <content>در این مرحله، هر تیرانداز باید ۶۰ شلیک انجام دهد که به دو بخش ۳۰ تایی تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160518">
    <content>کاپیتان تیم ملی فوتبال ایران در دوره پرویز دهداری، پس‌از ۲۰ سال سکوت می‌گوید فوتبال ایران باید به داشتن کارلوس کروش افتخار کند.</content>
  </text>
  <text id="160519">
    <content>به قدرت رسیدن دوستم در سال‌های ۱۹۹۸ زمانی‌که طالبان از قدرت بیشتری برای تصرف شهرهای بیشتر افغانستان برخوردار شدند پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="160520">
    <content>زنی که زمانی نمی‌توانست در رختخواب غلت بزند اکنون ساعت ۵ بامداد سر کار می‌رود و هفته‌ای پنجاه ساعت و اندی کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160521">
    <content>مدیرکل نوسازی مدارس چهارمحال‌وبختیاری ادامه داد: این مدرسه زمینه اشتغال ۱۲ نفر را به‌صورت مستقیم در این شهرستان فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160522">
    <content>اکبری در این دیدار موفق شد این حریف کوبایی را با نتیجه ۵ بر ۲ از پیش رو بردارد و راهی مرحله یک‌چهارم شود.</content>
  </text>
  <text id="160523">
    <content>این در حالی است که از سال ۲۰۰۷ به این سمت، روند بازدهی کارگران کاهش پیدا کرده‌است؛ تا حدی به‌دلیل کاهش در معرفی خلاقیت‌های نوین.</content>
  </text>
  <text id="160524">
    <content>به گزارش فارس، دیدار تیم ملی والیبال ایران و برزیل جمعه ۲۳ خرداد از ساعت ۲۱ به‌صورت زنده به روی آنتن شبکه سه قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160525">
    <content>این فیلم در تاریخ ۱۵ مرداد ۱۳۹۴ در سینماهای ایران اکران شده و در تاریخ ۲۳ آبان ۱۳۹۷ وارد شبکه نمایش خانگی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160526">
    <content>بودجه پیشنهادی ما برای فعالیت‌های مرکز ۱۰۵ میلیارد تومان بوده‌است که برای برنامه‌های کوتاه‌مدت و میان‌مدت در نظر گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="160527">
    <content>این شرکت همچنین دیگر اعضای خانواده وان و برخی محصولات منتخب خود را کمی پس‌از این تاریخ به اندروید ۵ ارتقا خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="160528">
    <content>پرویز تقوی ادامه داد: از این تعداد ۲۸۶ هزار و ۳۲۷ نفر از کشور خارج و مابقی به کشور وارد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160529">
    <content>به‌این‌ترتیب به‌نظر می‌رسد که قیمت‌ها کف خود را در مرز ۵۰ دلاری یافته‌اند و تمایل به افت بیشتر ندارند.</content>
  </text>
  <text id="160530">
    <content>او یکی از بهترین داستان‌نویسان کودک و نوجوان ۲۰ سال اخیر و هم‌اکنون نیز در این عرصه فعال است.</content>
  </text>
  <text id="160531">
    <content>آن دسته از مردم انگلستان که خواهان خروج این کشور از اتحادیه اروپا هستند با پیشتازی ۳ درصدی کمپین ماندن در اتحادیه را پشت‌سر گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160532">
    <content>نتایج یک بررسی در سال ۲۰۰۶ بر روی کارکنان مراکز بهداشتی و درمانی، سودمندی کلی و خالص را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="160533">
    <content>اما در دهه ۱۹۸۰ میلادی که دوران نخست‌وزیری تاچر در بریتانیا بود، دوباره نابرابری درآمدی و ضریب جینی در اقتصاد بریتانیا افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="160534">
    <content>این مسئول در مورد روستاهای زیر ۲۰۰ خانوار غیرمرزی گفت: اگر ۵۰ خانوار مشارکت کنند به‌اندازه آورده وام پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160535">
    <content>در ۱۹۸۱ که ایزابل سه ساله است و پری آلن را سه ماهه حامله است، ناچار می‌شود برای شرکت در کنفرانسی به مونیخ سفر کند.</content>
  </text>
  <text id="160536">
    <content>در این هنگام شرکت دیگری به بازار می‌آید تا با این شرکت پیر رقابت کند، چنین شرکتی با بخش ۱ شروع نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160537">
    <content>جنتی در حاشیه مراسم رونمایی از دانشنامه مطبوعات ایران از پرداخت ۴ میلیون یورو بدهی ناشران خارجی نمایشگاه کتاب تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160538">
    <content>مدیر گمرک رازی گفت: در پنج ماه نخست سال جاری ۶۴۲ تن کالا از بازارچه رازی وارد کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160539">
    <content>از عصر سه‌شنبه ۲۰ فروردین تا پایان این روز، کاکی و خورموج در دشتی استان بوشهر بارها لرزیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160540">
    <content>مدیرکل تامین اجتماعی استان بوشهر گفت: ۳۶ میلیارد ریال مستمری و تعهدات کوتاه‌مدت به بیمه‌شدگان شهرستان دیر پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160541">
    <content>سردار فتحیان گفت: هم‌اکنون در سطح کشور ۲۵ بیمارستان صحرایی دایر کرده‌ایم که تا پایان برنامه پنجم توسعه تعداد آن باید به ۵۰ بیمارستان برسد.</content>
  </text>
  <text id="160542">
    <content>در سال ۱۹۸۴ در شیکاگو در یک خانواده نیجریه ای به دنیا آمدم و تمام اعضای خانواده من ورزشکار هستند.</content>
  </text>
  <text id="160543">
    <content>مجموع ارزش معاملات امروز بورس انرژی حدود ۸۰ میلیارد ریال بود که بالاترین ارزش معاملات از زمان شکل‌گیری این بورس است.</content>
  </text>
  <text id="160544">
    <content>در سال ۲۰۰۸، مجله تایمز او را در رده ۳۲ در بین ۵۰ نویسنده برتر انگلیسی از سال ۱۹۴۵ قرار داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160545">
    <content>برآوردها حاکی از آن است که بازارهای جهانی نفت خام هم‌اکنون با ۲ میلیون و ۶۰۰ هزار بشکه مازاد عرضه روبروست.</content>
  </text>
  <text id="160546">
    <content>به گفته عظیمی، مازندران با ۱۴۸ هزار هکتار برداشت اراضی شالیزاری به‌صورت مکانیزه در سطح استان‌های کشور رتبه نخست را در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="160547">
    <content>پیش‌از این هم نیروهای امنیتی در برخورد با تظاهرات‌کنندگان، حداقل ۴ نفر را کشته و ده‌ها نفر را زخمی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="160548">
    <content>گفته‌اند که باید ۱۵ ساله باشد تا بتوانیم از او حمایت کنیم و به‌عنوان جانباز جنگ تحمیلی تحت پوشش قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160549">
    <content>فطانت بیان کرد: از ابتدای خرداد ماه امسال دامنه نوسان شرکت‌های بورسی مورد معامله با یک درصد اضافه شدن از ۴ به ۵ تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160550">
    <content>اولین همه‌پرسی سراسری در بهار ۱۳۵۸ برگزار شد و نود و هشت درصد مردم به جمهوری اسلامی رأی آری دادند.</content>
  </text>
  <text id="160551">
    <content>تیم ملی ایران فردا در ادامه رقابت‌های مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه به مصاف تیم ملی گوام خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="160552">
    <content>او در سال ۱۹۸۱ میلادی، برنده‌ی جایزه اسکار بهترین ترانه شد و در مجموع ۶ مرتبه نامزد دریافت جایزه اسکار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160553">
    <content>برآوردهای دیگر نشان می‌دهد که داعش بر مساحتی نزدیک به ۳۵ هزار مایل برابر با مساحت کشور اردن مسلط شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160554">
    <content>عاقل زاده افزود: امسال برای چهار هزار نفر از مدیران مدارس تیزهوشان و شبانه‌روزی که بیش‌از ۲۵۰ دانش‌آموز دارند، دوره‌های آموزش اقامه نماز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160555">
    <content>بر اساس این منبع، انتقال بالگردهای اسپانیایی به افغانستان توسط هواپیماهای ترابری صورت می‌گیرد که بین ۳۰ تا ۶۰ میلیون یورو هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="160556">
    <content>در سال ۱۹۷۳ م سوریه دوباره در جنگ اعراب و اسرائیل شرکت کرد و خسارات زیادی بر اسرائیل وارد آورد.</content>
  </text>
  <text id="160557">
    <content>صعود ایران در بازی برگشت مقابل استرالیا در تهران قطعی شد که این بازی روز ۴ آذر ۱۳۵۶ در ورزشگاه آزادی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160558">
    <content>لازم به ذکر است، این نشست با حضور ۲۰۰ نفر از ورزشکاران بسیجی و خانواده‌های آنان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160559">
    <content>رییس کمیسیون اصل ۹۰ گفت که کارگروهی برای تعیین تکلیف پرونده پدیده شاندیز تشکیل شد که وزارت کشور را متولی این کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="160560">
    <content>رئیس مرکز سلامت صنعت نفت استان بوشهر از معاینات دوره‌ای ۹ هزار نفر از کارکنان صنعت نفت استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160561">
    <content>مانده با ۷۰۰ هزار تومان مستمری ماهانه ای که می‌گیرد، چگونه زندگی خودش و همسر و فرزند چهارمش را تامین کند.</content>
  </text>
  <text id="160562">
    <content>من این سالن را در سال ۸۸ به هزینه شخصی راه‌اندازی کردم و هر تابستان در آن پذیرایی نفرات علاقه‌مند هستیم.</content>
  </text>
  <text id="160563">
    <content>فرمانده انتظامی استان کرمان گفت: نیمه نخست امسال، استان کرمان با کاهش ۴۵ درصدی تلفات جاده‌ای رتبه نخست کشور را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="160564">
    <content>درخواست دولت لیبی پس‌از آن صورت گرفت که تروریست‌های داعش ۱۲ نفر از ساکنان شهر سرت را سر بریدند.</content>
  </text>
  <text id="160565">
    <content>در بخش تولید برق این کشور نزدیک به ۹ هزار مگاوات تولید می‌کند که بیشتر آن از طریق نیروگاه های آبی است.</content>
  </text>
  <text id="160566">
    <content>رسانه‌های محلی ژاپن گزارش دادند که دست‌کم ۱۹ تن در حمله‌ای به یک مرکز مراقبت از معلولین در این کشور کشته شدند.</content>
  </text>
</textCollection>