<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="160567">
    <content>افزایش نرخ دلار در برابر لیر سبب شده‌است تا هزینه واردات نفت و گاز ترکیه ۱۱ میلیارد لیر ترک افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="160568">
    <content>در این مراسم، از ۲۲ تن از کارکنان منتسب به خانواده شهیدان در شرکت برق منطقه‌ای سمنان با اهدای تندیس، تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="160569">
    <content>این فهرست شامل بیش‌از ۶۵ نفر علوی سرشناس است که برخی از سادات حسنی و برخی از سادات حسینی هستند.</content>
  </text>
  <text id="160570">
    <content>پیش‌از این مسابقه نیز تیم ملی کشورمان با نتیجه ۳ بر صفر ژاپن را شکست داده بود و به دیدار نهایی صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="160571">
    <content>از طرف دیگر ۴۰ کیلومتر خارج از شهر بودیم و برای رسیدن به شهر با مشکلات عدیده‌ای روبرو شدیم.</content>
  </text>
  <text id="160572">
    <content>رئیس اتاق بازرگانی کرمانشاه گفت: تنها ۳ درصد از کالاهای صادراتی ایران به عراق برگشت می‌خورد که آن‌هم مربوط به کالاهای کشاورزی است.</content>
  </text>
  <text id="160573">
    <content>قرار است در این مراسم سردار رشید از فرماندهان برجسته ۸ سال دفاع مقدس و علوی وزیر اطلاعات سخنرانی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="160574">
    <content>دبیر ستاد اقامه نماز استان از تعیین ۵ نقطه در شهر قزوین برای برپای نماز ظهر عاشورا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160575">
    <content>سامنر شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۳۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160576">
    <content>این شهروند ۴۷ ساله افزود: اگر مسلمان هستیم که باید به فکر دوستی و آشتی با کسانی باشیم که از دست ما دلخور هستند.</content>
  </text>
  <text id="160577">
    <content>مجموع فرارهای مالیاتی در مالیات مستقیم، مالیات بر ارزش افزوده و عوارض، ۱۲۰ الی ۱۳۰ هزار میلیارد تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160578">
    <content>ما به یک نفر ۵۰ ساله در ایران می‌گویم جوان درحالی‌که در غرب به این سن نمی‌گویند، جوان.</content>
  </text>
  <text id="160579">
    <content>از سوی دیگر نیروهای امنیتی مصر ۳ نفر را که ماسک به‌صورت زده و سلاح سرد در دست داشتند در مقابل کاخ الاتحادیه دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="160580">
    <content>در حاشیه جاده توقف کردم که جوانی حدود ۲۰ الی ۲۵ ساله از ماشین پژو پیاده شد و به سمت ماشین من حرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160581">
    <content>این دو به‌ترتیب با ۳۰ و ۲۹ میلیون دلار درآمد جایگاه ۱۲ و ۱۳ فهرست را از آن خود کردند.</content>
  </text>
  <text id="160582">
    <content>رئیس سازمان چای کشور از انعقاد قرارداد با بیش‌از ۱۵۰ کارخانه چای‌سازی برای خرید تضمینی برگ سبز چای در گیلان و مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160583">
    <content>گفته می‌شود، عربستان برای حفظ سهم خود در بازار، قیمت نفت خود برای ماه مارس را حدود ۷۰ سنت کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="160584">
    <content>دو پسر ۱۵ ساله که در گل‌ولای نهر پارک وات تایلر در اسکس انگلیس گیر افتاده بودند از مرگ نجات یافتند.</content>
  </text>
  <text id="160585">
    <content>این عمل جراحی که نزدیک به ۷ ساعت به طول انجامید، موفقیت‌آمیز بود و حالا دست راست این مرد سر جای خودش قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="160586">
    <content>این حادثه با واکنش‌های شدید جهانی روبه‌رو شد و مصر ۷ روز در سراسر کشور عزای عمومی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="160587">
    <content>البته باید هزینه ۱۳۵ هزار دلاری هر ساعت پرواز با این غول ۱۶۰ تنی را نیز از این اعداد و ارقام خیره‌کننده تفکیک کرد.</content>
  </text>
  <text id="160588">
    <content>بدین ترتیب، داعش حدود ۲ میلیارد دلار را که هر سال از محل قاچاق نفت دریافت می‌کرد، از دست خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="160589">
    <content>بر پایه این گزارش، اونس جهانی روز سه‌شنبه را با نوسانی محدود سپری، و بر روی بهای ۱۷۱۵ دلار آرام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160590">
    <content>احسان حدادی در ماده پرتاب دیسک با ثبت رکورد ۶۵ متر و ۱۱ سانتی متر برای سومین دوره پیاپی قهرمان بازی‌های آسیایی شد.</content>
  </text>
  <text id="160591">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت غله زنجان گفت: در ارزیابی نانوایی‌ها ۱۰ واحد نانوایی در استان زنجان به‌عنوان نانوای برتر شناخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="160592">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از آبادان، رقابت‌های تکواندو قهرمانی دسته یک کشور از روز جمعه ۱۹ آبان‌ماه سال جاری در سالن ولیعصر آبادان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160593">
    <content>طبقه‌ی دوم شامل ۱۲۰ نوع گیاهان سمی و غیرسمی می‌شود که ممکن است به‌عنوان دارو و درمان بیماری یا داروی تقویتی استفاده شوند.</content>
  </text>
  <text id="160594">
    <content>اما در عمل این فرمول‌ها محتاطانه و آزمایشی باقی ماند و تنها پس‌از سال ۱۹۴۵ بود که به‌طور کامل ارائه و بیان شد.</content>
  </text>
  <text id="160595">
    <content>شعبانی فرد گفت: ساعات کاری ادارات استان به روال گذشته ساعت هفت‌ونیم بامداد تا ۱۴ و ۳۰ دقیقه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="160596">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان همدان گفت: ۱۶۲ واحد تولیدی در استان آمادگی افزایش شیفت کاری را دارند.</content>
  </text>
  <text id="160597">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست شهرداری بجنورد اعلام کرد: سرانه هر شهروند بجنوردی بر اساس بودجه امسال شهرداری ۳ میلیون ریال پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="160598">
    <content>افزود: گفته‌اند ۱۵ دسامبر و قرار شد یک هفته قبل‌از آن یافته‌هایشان را با ما در میان بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="160599">
    <content>کارگردان هنری سلیک با همراهی استودیو لایکا در سال ۲۰۰۹ فیلمی استاپ موشن با اقتباس از این داستان ساخت که عمده‌ی نقدهای آن مثبت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160600">
    <content>او پس‌از خواندن ریاضیات در مدرسه دارالفنون، به فرانسه رفته و دکترای ریاضیات و فیزیک را در سال ۱۹۳۶ از دانشگاه سوربن دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160601">
    <content>او همان‌طورکه قبل‌از ترک ایران گفته بود برای اواسط ماه مارچ ۲۰۱۳ که می‌شود اسفند ماه ما به تهران برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="160602">
    <content>بخشی از تریاک تولیدی را به معتادان بالای ۶۰ سال با تجویز پزشک می‌دادند و مابقی را به کارخانجات تولید دارو.</content>
  </text>
  <text id="160603">
    <content>تقریبا ۳۰ درصد است یعنی از هر ۱۰ نفر مبتلا به این بیماری، به‌طور میانگین ۳ نفر می‌میرند.</content>
  </text>
  <text id="160604">
    <content>این کشور ۱۸ سال پیش‌از آغاز آن مذاکرات یعنی در سال ۱۹۸۷ میلادی برای پیوستن به اتحادیه اروپا درخواست داده بود.</content>
  </text>
  <text id="160605">
    <content>مدیرکل ستاد بحران استان کرمان با اشاره به بروز زمین لرزه ۴ ریشتری گلباف گفت: این زمین لرزه خسارتی در پی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="160606">
    <content>حدود ۲۰ ثانیه در این حالت بمانید و بعد از ۱۰ ثانیه استراحت این حرکت را دوباره انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="160607">
    <content>به گزارش خبرنگار رادیو و تلویزیون خبرگزاری فارس، رادیو دریا در ۲۵ خرداد سال ۱۳۵۱ در شهر چالوس راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="160608">
    <content>به این منظور باید راهبرد منتج از سال ۸۸ را به‌کلی نقد و کنار بگذارند و به راهبرد سال ۷۶ برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="160609">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان گلستان گفت: برای سال جاری ۸ هزار کارگر ساختمانی می‌توانند از آموزش بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="160610">
    <content>تیم ملی والیبال ایران شنبه شب در چهارمین دیدار خود در لیگ جهانی سال ۲۰۱۵ با نتیجه ۳ بر ۲ برابر لهستان مغلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="160611">
    <content>این‌قدر به رشته‌های خاص توجه می‌شود اما زمانی‌که خواستند به ما سکه پاداش بدهند قیمت ۵۴۰ هزار تومان تعیین کردند که ۱۰ درصد مالیات داشت.</content>
  </text>
  <text id="160612">
    <content>برای سرمایه‌گذاران محال است که بدون دریافت سود، ۱۰۰ درصد سرمایه خود را بردارند و از چرخه سرمایه‌گذاری خارج شوند.</content>
  </text>
  <text id="160613">
    <content>در سال ۱۳۵۹ به موجب مصوبه شورای انقلاب تمامی امتیازات مزبور، در مورد کالاهای وارده به جزیره کیش برقرار گردید.</content>
  </text>
  <text id="160614">
    <content>در ۲ شهریور ۱۴۰۰ و پیش‌از آغاز لیگ بیست و یکم این بازیکن با قراردادی سه ساله به تیم سپاهان اصفهان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="160615">
    <content>از اوایل دهه ۱۳۷۰ به‌صورت حرفه‌ای کاریکاتور را آغاز کرد و به ۱۰ سال مسئولیت ستون کاریکاتور روزنامه‌ی کیهان را به‌عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160616">
    <content>از سال ۲۰۰۴ تا سال ۲۰۱۴ دیگر آمریکا میزبانی را به‌عهده نگرفت اما طی ۲ سال اخیر بازهم آمریکایی‌ها روی ریل میزبانی قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160617">
    <content>این هواپیما روز سه‌شنبه به سوی بیروت پرواز خواهد کرد و انتظار می‌رود حدود ۱۰۰ شهروند روسی از سوریه تخلیه شوند.</content>
  </text>
  <text id="160618">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه های استان کردستان بیان کرد: برای احداث این پاسگاه یک میلیارد و ۵۸۰ میلیون اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160619">
    <content>رهبران دید دارند و به دیگران دیدن را یاد می‌دهند: یک‌بار یک‌جا خواندم که نوشته بود وینستون چرچیل از ۲۰۰ سال آینده خبر داشت.</content>
  </text>
  <text id="160620">
    <content>این مسئول اضافه کرد: ارزش اقتصادی این میزان کالای صادر شده به کشور عراق ۵۲ میلیارد ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160621">
    <content>برخی از جمهوری‌خواهان کنگره هم به هدف کمیته تحقیق که ۴ و نیم میلیون دلار هزینه برداشته بود، به دیده تردید نگاه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="160622">
    <content>سازمان برنامه و بودجه را می‌توان یکی از پایه‌های نظام اقتصادی و توسعه ایران در سال‌های پس‌از ۱۳۳۷ دانست.</content>
  </text>
  <text id="160623">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد امام‌خمینی نهبندان گفت: مردم این شهرستان ۲۱۰ میلیون ریال زکات به کمیته امداد پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="160624">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی گلستان از معدوم کردن ۲۳ تن رب غیراستاندارد در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160625">
    <content>در مدارس دولتی ایران بچه‌ها ۱۶ هزار ساعت از اول دبستان تا پیش‌دانشگاهی را در مدارس سپری خواهند کرد!</content>
  </text>
  <text id="160626">
    <content>این جمعیت خیلی زود برای نشر سروده‌های جدید به‌ناچار مجله‌ای ادبی منتشر کرد که در سال ۱۹۳۳ میلادی با همان نام مجال نشر یافت.</content>
  </text>
  <text id="160627">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی نیشابور گفت: طرح بهینه‌سازی مرغداری‌های شهرستان با استفاده از ۱۳ میلیارد ریال اعتبار اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="160628">
    <content>به‌عنوان مثال در سال ۲۰۰۵ در استرالیا حدود ۱۴ از بچه‌ها گفته بودند که مورد سرکشی سایبر واقع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160629">
    <content>با رای مثبت نمایندگان مجلس، پرونده بیمه کارگزاران و پیمانکاران مخابرات روستایی ماده ۲۳۳ ای و به قوه قضاییه ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="160630">
    <content>سپیدرود رشت باشگاه فوتبالی که در سال ۱۳۴۷ در شهر رشت، مرکز استان گیلان بنیان‌گذاری شده و در لیگ دسته دوم فوتبال ایران حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="160631">
    <content>محمودی تا سال ۱۳۸۰ در سمت استاندار باقی ماند و سپس مسئولیت مشاور عالی وزرای وقت صنایع و کشور بر عهده او نهاده شد.</content>
  </text>
  <text id="160632">
    <content>خاکی ادامه داد: طبق آمار ۳۰ درصد از واحدهای تولیدی نیز تنها به شکل نیمه فعال در حال ادامه حیات هستند.</content>
  </text>
  <text id="160633">
    <content>دبیر علمی همایش روز جهانی کلیه با اشاره به پیشرفت بیماری‌های کلیوی در جوامع صنعتی گفت: ۵۰ هزار نفر در کشور نارسایی پیشرفته کلیه داریم.</content>
  </text>
  <text id="160634">
    <content>در زد و خورد میان روس‌ها و تاتارهای منطقه کریمه در جنوب اوکراین یک نفر کشته و ۳۰ نفر دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="160635">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل شرکت گاز استان گلستان از بهره‌مندی ۹۳ درصدی گلستانی‌ها از نعمت گاز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160636">
    <content>شرکت گازپروم بهمن ۱۳۹۰ بهای گاز در قراردادهای بلندمدت با مشتریان خود در اتحادیه اروپا و ترکیه را ۱۰ درصد کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="160637">
    <content>دبیر ستاد نانو کشور افزود: یک هزار کارگاه آموزشی نانو برگزار شده که نتیجه این کارگاه ها آموزش بیش‌از ۲۰۰ هزار دانش‌آموز و آموزگار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160638">
    <content>تیم ملی انگلستان قصد دار قبل‌از جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل با ۳ تیم از آمریکای لاتین دیدار تدارکاتی برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="160639">
    <content>اودر سال ۲۸۴ میلادی از طرف سپاهیان روم به مقام قیصری ارتقا پیدا کرد و توانست کشور را بار دیگر بر مبنایی مستحکم قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="160640">
    <content>دیم، مردی مستبعد و خودخواه بود او با بوداییان مشکل داشت درحالی‌که بیش‌از ۸۰ درصد مردم ویتنام، بودایی بودند.</content>
  </text>
  <text id="160641">
    <content>چه کسی به مجری برنامه ۹۰ اختیار و نمایندگی جامعه ورزش ایران را داده تا دیپلماسی ورزش را از وزیر امور خارجه پیگیری کند؟</content>
  </text>
  <text id="160642">
    <content>بر اساس اعلام دبیرخانه مسابقه، ثبت‌نام در این مسابقه که از ۱۷ خرداد ماه آغاز شده، تا ۱۷ تیر ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="160643">
    <content>رئیس هیئت کاراته استان خوزستان در پایان گفت: در این مسابقات نزدیک به ۵۰ کاراته‌کای اهواز با هم مسابقه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160644">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده نیروی مقاومت سپاه کاشان از اجرای ۴۰ عنوان ویژه برنامه ایام‌الله دهه مبارک فجر انقلاب اسلامی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160645">
    <content>در طول ۱۲ سالی که در قم بودیم از خودمان خانه نداشتیم و دو اتاق اجاره کرده بودیم و زندگی‌مان، زندگی ساده طلبگی بود.</content>
  </text>
  <text id="160646">
    <content>فرماندار شهرستان بیله‌سوار گفت: با اجرای پایاب سد خداآفرین در ۴ سال برای ۳۰ هزار نفر در شهرستان بیله‌سوار اشتغال ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160647">
    <content>بر همین اساس تمام ارگان‌ها موظف هستند ۳ درصد نیروهای خود را از میان افراد معلول به خدمت بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="160648">
    <content>اگر ما ۱۰۰ درصد به هدف خود ایمان داشته باشیم، کائنات خودبه‌خود ما را به مقصد می‌رساند و این همان راز خلقت است.</content>
  </text>
  <text id="160649">
    <content>این مجسمه براساس تصاویر و فیلم‌های اکبر هاشمی در سال ۱۳۵۳ ساخته‌شده است و برای ساخت این مجسمه چندین‌بار با وی دیدار داشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="160650">
    <content>تندر ایران‌خودرو همچنان روی ۳۸ میلیون و ۳۰۰ هزار تومان باقی‌مانده است و تندر پارس‌خودرو نیز ۳۹ میلیون و ۸۰۰ هزار تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="160651">
    <content>محمدباقر قالیباف شهردار تهران در آستانه پنجمین جشنواره بین‌المللی فیلم شهر که قرار است از ۳ تا ۱۲ خرداد برگزار شود پیام داد.</content>
  </text>
  <text id="160652">
    <content>به گفته علوی برای ۴۰۰۰ بارکد کالای در نظر گرفته برای ماه مبارک رمضان چیدمان ماه مبارک رمضان در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160653">
    <content>حوالی سال ۱۸۵۰ در آلزاس آموزگاری که از دست فرزندان خود به ستوه آمده بود، به خواربار فروش شدن رضا داد.</content>
  </text>
  <text id="160654">
    <content>اچ ام اس ترور یک کشتی توپدار جنگی بریتانیایی بود که برای نیروی دریایی سلطنتی بریتانیا در سال ۱۸۱۳ ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="160655">
    <content>اما اگر آن را به عراق و ترکیه صادر کنیم بین ۳۰۰ تا ۳۵۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="160656">
    <content>پروانه‌ها نام ترانه‌ای از مایکل جکسون است که در فوریه ۲۰۰۲ در آخرین و دهمین آلبوم استودیویی او منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="160657">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه‌وترابری خراسان‌رضوی گفت: در دهه فجر امسال ۲۹۵ کیلومتر از راه‌های شهری و روستایی استان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="160658">
    <content>معینی از سال ۱۳۴۱ به‌کار نقاشی پرداخت و در این راه پیشرفت کرد و تابلوهایی نیز به یادگار گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="160659">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی رودبار از کشف ۱۴۸ میلیون ریال اسکناس تقلبی و دستگیری جاعل آن در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160660">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، شهرستان شوش با داشتن بیش‌از ۱۰۰ هزار نفر جمعیت در شمال خوزستان واقع است و دارای جمعیت و شهری مذهبی است.</content>
  </text>
  <text id="160661">
    <content>جدای از این ارقام ۲۰ میلیون و ۴۰ تا ۵۰ میلیون تومانی که اشاره شد، رقم بزرگ‌تر از این‌ها هم قابل محاسبه است.</content>
  </text>
  <text id="160662">
    <content>اما همین مردم تا چند ماه پیش ۴۹ درصدشان معتقد بودند که تنها راه برخورد با ایران، راه‌حل نظامی است.</content>
  </text>
  <text id="160663">
    <content>اماکن تاریخی و گردشگری میمند شهر میمند از توابع شهرستان فیروزآباد است و در ۱۱۰ کیلومتری جنوب شیراز جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="160664">
    <content>یادآور می‌شود ۲۱ هزار واحد مسکن مهر قزوین در شهرک مهرگان با اعتباری بالغ بر یک هزار میلیارد تومان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="160665">
    <content>از شماره ۱ الی ۴ نقل‌قول به استناد کتب، نشریات ادواری و فیلم‌های مستند است که فهرست آن در پایان کتاب اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160666">
    <content>بهای سبد نفتی اوپک در بازار جهانی با یک دلار و ۴۱ سنت کاهش در مرز ۵۰ دلار در هر بشکه معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="160667">
    <content>اگر یارانه ها به مترو پرداخت نشود، مردم باید حداقل ۴۵۰ تومان سهم خودشان را بدهند، یعنی سه برابر پولی که الان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160668">
    <content>از آغاز بحران داخلی سوریه در مارس ۲۰۱۱ میلادی تاکنون بیش‌از ۱۲۶ هزار نفر کشته و میلیون‌ها نفر نیز آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160669">
    <content>این مجموعه برای اولین‌بار در دهه ۱۹۵۰ منتشر شد، بنابراین در میان خنده‌ها، کودکان ممکن است از ایده‌های نسل گذشته درمورد رفتار بد شگفت‌زده شوند.</content>
  </text>
  <text id="160670">
    <content>این مراسم خیریه سال پیش ۲۰ هزار پوند را جمع‌آوری کرد و از سال ۲۰۱۰ این مبلغ به ۱۰۰ هزار پوند رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160671">
    <content>با قطع مسیرهای تامین اینترنت ایران از ۲ مسیر ترکیه و باب‌المندب، اینترنت ایران از ظهر امروز دچار کندی جدی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160672">
    <content>این شرکت ۱۱۰ هزار تن نفت کوره با گوگرد پایین را به قیمت ۹۶ دلار و ۸۹ دلار برای هر تن خرید.</content>
  </text>
  <text id="160673">
    <content>در سال ۲۰۲۰ کشورهای امارات متحده عربی، بحرین، سودان و مراکش با امضای پیمان ابراهیم روابط خود را با اسرائیل عادی کردند.</content>
  </text>
  <text id="160674">
    <content>در سال ۱۳۶۶ در کنگره ۶۰ سال فیزیک ایران که به مناسبت بزرگداشت ایشان برگزار شد از خدمات وی به‌عنوان پدر فیزیک ایران قدردانی شد.</content>
  </text>
  <text id="160675">
    <content>در پایان این نشست خبرنگاران به‌همراه سرهنگ صالح و دیگر فرماندهان نیروی انتظامی از نمایشگاه کشفیات ۷ ماهه گذشته نیروی انتظامی استان البرز بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="160676">
    <content>رئیس بازرسی دانشگاه علوم پزشکی استان کردستان از رسیدگی به ۲۰ پرونده دریافت زیرمیزی پزشکان استان از سال ۸۸ تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160677">
    <content>معدنی در ۱۰ مرداد ۱۳۹۳ بعد از یک دوره بیماری سخت و بستری شدن در بیمارستان به‌دلیل گرفتگی مجرای صفرا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="160678">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان مشگین‌شهر گفت: چهار هزار و ۸۰۹ خانوار نیازمند از خدمات و کمک‌های مادی و معنوی کمیته امداد استان اردبیل بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="160679">
    <content>رادیو صدای لبنان از اعلان تشکیل دولت جدید لبنان به ریاست تمام سلام تا ۲۴ ساعت دیگر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160680">
    <content>سال ۱۶۸۰ بود که طاعون پراگ را فرا گرفت و این قبرستان با هدف به خاک سپردن تمام قربانیان این بیماری بنا شد.</content>
  </text>
  <text id="160681">
    <content>معاون وزیر ارتباطات و فناوری اطلاعات، سهم ایران در بازار فناوری اطلاعات دنیا را ۳۵ میلیارد یورو معادل ۱۴۰ هزار میلیارد تومان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="160682">
    <content>از سال ۱۳۰۳ اداره سجل احوال تابع وزارت کشور شد و دفاتر آن در شهرستان‌ها نیز شروع به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="160683">
    <content>کارشناسان با اسکن از بدن بیماری و شبیه‌سازی کامپیوتری فرم کلیه او این کلیه پلاستیکی را به کمک پرینتر ۳ بعدی طراحی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160684">
    <content>اما اللهیار توانست با درخشش در جام جهانی فوتبال زیر ۱۷ سال ۲۰۱۷ همراه با تیم ملی نوجوانان برای خود نامی دست‌وپا کند.</content>
  </text>
  <text id="160685">
    <content>بر اساس این گزارش تظاهرات روزهای اخیر در اوکراین از زمان انقلاب نارنجی در سال‌های ۲۰۰۴ و ۲۰۰۵ میلادی بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160686">
    <content>از امروز تا ۲۴ فروردین توصیه‌های هواشناسی کشاورزی برای استان‌های واقع در مناطق مرکزی کشور از سوی سازمان هواشناسی ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160687">
    <content>خبرگزاری فارس: یک مقام امنیتی عراق اعلام کرد: در میان قربانیان امروز انفجار تروریستی در کربلای معلی یک ایرانی و ۱۴ افغانی به چشم می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="160688">
    <content>تیم نفت و گاز اکنون با ۴ امتیاز در رده ششم جدول رده‌بندی رقابت‌های لیگ برتر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="160689">
    <content>این بانک از سال ۲۰۱۳ با بانک توسعه صادرات ایران که در اکتبر سال ۲۰۰۸ تحریم داشت، همکاری داشت.</content>
  </text>
  <text id="160690">
    <content>باید به یاد داشته باشیم که قبل‌از عید رنکینگ بالای ۳۰۰ در بخش دوبل داشتیم که امروز به ۶۵ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160691">
    <content>ارتش افغانستان در یک عملیات گسترده در یازده منطقه این کشور توانست بیش‌از ۱۲۰ تروریست طالبان را از پای درآورد.</content>
  </text>
  <text id="160692">
    <content>این بازی پشت درهای بسته و بدون حضور تماشاگران دو تیم برگزار شد و در نهایت به برتری ۳ بر ۲ ذوب‌آهن انجامید.</content>
  </text>
  <text id="160693">
    <content>این قضیه در سالیان بعدی موجب مشکلاتی شد که در سال ۲۰۱۴ و بازیابی و اصلاح ساختاری فیلم پا بر جا بود.</content>
  </text>
  <text id="160694">
    <content>معاون پرورشی و فرهنگی اداره کل آموزش‌وپرورش استان سمنان از حضور بیش‌از ۱۱۱ هزار دانش‌آموز مدارس این استان در انتخابات شوراهای دانش‌آموزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160695">
    <content>این فرودگاه در شهر سیلم کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۱۶۷ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160696">
    <content>ما گزارش‌های مختلفی را از سرمربی، سرپرست و سایر عوامل تیم زیر ۲۲ سال گرفته‌ایم و نیاز به بررسی بیشتری است.</content>
  </text>
  <text id="160697">
    <content>سعی خواهیم کرد بخش اعظمی از مسکن مهر را امسال به اتمام برسانیم و باقی‌مانده آن را به نیمه اول سال ۹۲ واگذار کنیم.</content>
  </text>
  <text id="160698">
    <content>خبرگزاری تسنیم: هزینه‌های این سفر بین یک میلیون و ۵۹۰ هزار تومان تا ۲ میلیون و ۸۱۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="160699">
    <content>چند روز پیش مردی با مرکز فوریت‌های پلیسی ۱۱۰ تهران تماس گرفت و از دستگیری یک سارق جوان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160700">
    <content>معاون آموزش دانشگاه علوم پزشکی استان نیز در این مراسم گفت: این دانشگاه بیش‌از ۲۰۰ استاد در مراتب مختلف دارد.</content>
  </text>
  <text id="160701">
    <content>حمزه ای معاون پرورشی و فرهنگی اداره کل آموزش‌وپرورش قم گفت: تا پایان امسال ۱۰ هزار دانش‌آموز این استان به اردوی راهیان نور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="160702">
    <content>در تمرین امروز که پشت درهای بسته برگزار شد خبرنگاران پس‌از ۸۰ دقیقه انتظار توانستند برای دقایقی تمرین را از نزدیک تماشا کنند.</content>
  </text>
  <text id="160703">
    <content>فرماندهی انتظامی شهرستان کرمان از شهروندان خواست در صورت مشاهده موارد مشکوک مراتب را به مرکز فوریت‌های پلیس ۱۱۰ گزارش دهند.</content>
  </text>
  <text id="160704">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون بهبود تولیدات گیاهی سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه گفت: امسال سطح زیر کشت گیاهان دارویی در استان کرمانشاه ۹۲۵ هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="160705">
    <content>دانشمندان با جدیت تلاش می‌کنند تا مواد ژنتیکی بر روی کروموزم ۲۱ را که عامل سندرم دان است، جدا و شناسایی کنند.</content>
  </text>
  <text id="160706">
    <content>حسینی افزود: بر اساس گزارش‌های ارائه‌شده بیش‌از ۹۰ درصد کار ساخت این شناور پنج هزار تنی در داخل کشور انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="160707">
    <content>بر اساس این گزارش طی درگیری میان پاسداران و ضد انقلاب حدود ۸۰ تن از مهاجمین کشته و یا زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="160708">
    <content>فرماندار اندیمشک گفت: به مناسبت تعطیلات نوروزی امسال روزانه ۵ هزار نفر از پادگان دوکوهه در شمال شهرستان اندیمشک دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="160709">
    <content>بر همین اساس ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده بر بهای ۹۶ هزار و ۱۷۲ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160710">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان مرکزی از تغییر نام یک هزار و ۱۴۶ نفر طی سال گذشته در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160711">
    <content>اجاره سالن مرکز همایش‌های برج میلاد که نسبت‌به دیگر سالن‌ها از فضای بهتری برای برگزاری کنسرت برخوردار است، برای ۲ سئانس ۱۵ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="160712">
    <content>برای ساخت و تجهیز این زورخانه که از طرح‌های مصوب سفرهای استانی هیئت دولت بوده ۱۰ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160713">
    <content>این جشنواره از ساعت ۱۰ تا ۱۲ در سرای محله دارآباد برگزار شرکت‌کنندگان در جشنواره در این مراسم حضور یابند.</content>
  </text>
  <text id="160714">
    <content>اگر نرخ اسمی بازار در حد ۳۰۰۰ تومان ماند، یعنی به ازای هر دلار معامله شده، فروشنده ۴۵۰ تومان سوبسید داده است.</content>
  </text>
  <text id="160715">
    <content>تولید نفت خام کشور امارات در ماه می نسبت‌به آوریل، ۲۴۱ هزار بشکه در روز افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="160716">
    <content>در نخستین روزهای تابستان ۸۸، پدیده‌ی ریزگرد، ایران را به زیر پرده‌ای از گرد و غبار فرو برد.</content>
  </text>
  <text id="160717">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر دفتر اشتغال جهاد دانشگاهی کردستان از برگزاری ۱۳۸ هزار و ۷۰۵ نفر ساعت کارگاه آموزشی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160718">
    <content>این مقام نظامی بیان داشت: در ۶ ماه نخست سال جاری به نسبت ۶ ماه سال گذشته ۱۹ درصد در قتل کاهش داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="160719">
    <content>چالدران از شهرهای شمالی آذربایجان غربی است که دارای ۵۰ هزار نفر جمعیت است و عمده ساکنان آن به‌کار کشاورزی اشتغال دارند.</content>
  </text>
  <text id="160720">
    <content>به گفته وی نمایشگاه انقلاب نور تا ۲۲ بهمن ماه جاری صبح و عصر برای بازدید علاقمندان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="160721">
    <content>تیم شهروند با کسب این پیروزی ۲۸ امتیازی شد و جایگاه یازدهم خود در جدول رده‌بندی این رقابت ها را تثبیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160722">
    <content>استاندار اصفهان خاطر نشان کرد: از این میزان، بانک‌های عامل ۷۵ میلیارد تومان را تصویب کرده و به صندوق توسعه ملی اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160723">
    <content>ایران با توسعه به اهداف چشم‌انداز بیست ساله مقام معظم رهبری که ۱۱ سال پیش برای ایران تدوین کردند خواهیم رسید.</content>
  </text>
  <text id="160724">
    <content>این پرنده آشیانه‌ی خود را در نزدیکی درختان پیر ساخته و در آن بین ۲ تا ۴ تخم می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="160725">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی گفت: بر اساس برنامه‌ریزی‌های صورت‌گرفته واحدهای مسکن مهر تا پایان سال ۹۴ به متقاضیان تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160726">
    <content>در آینده نزدیک، وزارت نفت در یک کنفرانس بین‌المللی ۴۰ میدان نفتی و گازی جدید را برای سرمایه‌گذاری به دنیا معرفی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="160727">
    <content>او لیسانس خود را در رشته زبان فرانسه گرفت و بازی در تئاتر و فعالیت در دوبله را از نیمه دهه ۱۳۳۰ آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="160728">
    <content>اسماعیلی جمع‌آوری آثار شهدا را از دیگر فعالیت‌ها در برگزاری کنگره ۸ هزار شهید، سرداران و امیران گیلان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="160729">
    <content>به خیال خود حدود ۱۲ دقیقه به سمت خاک خودی پرواز کرده و احساس کردم وارد مرزهای خودمان شده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="160730">
    <content>در ۷ ماه سال جاری ۱۴۳ هزار تن موز وارد کشور شده که نسبت‌به سال قبل کاهش ۴۱ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160731">
    <content>البته این پردیس در روزهای غیر سه‌شنبه و آخر هفته چندان رونقی ندارد و فیلم با ۲۰ نفر اکران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160732">
    <content>افرادی که قبل‌از ۳۵ سالگی سیگار را ترک می‌کنند، تا حدود هشت سال بیشتر از سایر سیگاری ها عمر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160733">
    <content>بعضی از تجهیزات و وسایل موجود در این معدن به حدود ۴۵ سال پیش بر می‌گردد که از طرف دولت اتریش به افغانستان داده‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="160734">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر امور زراعت سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان از خریداری ۱۹ دستگاه ادوات کشاورزی حفاظتی در سمنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160735">
    <content>رییس مجلس شورای اسلامی با اشاره به قیمت نفت در بودجه ۹۴ نیز گفت: برخی کشورها بودجه‌شان را بر اساس نفت ۶۰ دلاری بسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160736">
    <content>از طرف دیگر هم میزان مصرف لبنیات در کشور ما روند کاهشی داشته و به ۸۵ کیلوگرم رسیده که نصف استانداردهای جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="160737">
    <content>من تنها یک‌بار آن‌هم در ۱۵ شهریور در مسابقه شرکت می‌کنم و تمام توانم را برای بازی‌های آسیایی خواهم گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="160738">
    <content>طرح قدیم سکه بهار آزادی نیز ۲ هزار تومان افزایش یافت و بر بهای ۹۶۰ هزار تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160739">
    <content>درست مانند مجاهدینی که در دهه ۱۹۸۰ در زمان مبارزه با روس‌ها در افغانستان از غرب اسلحه و پول دریافت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="160740">
    <content>خواهرش ۱۶ سال دارد و بعد از فوت شوهرش با یک بچه به اتاق اجاره یی مادر برگشته است.</content>
  </text>
  <text id="160741">
    <content>امروز در صورت تقاضا، حدود ۲۸ هزار تن انواع قیر در تالارهای داخلی و صادراتی بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160742">
    <content>در تاریخ بیست و چهارم تیرماه سال ۱۳۶۲ توسط گروهک رزگاری در روستای سرپیر اسیر شد و او را به عراق و بیاره بردند.</content>
  </text>
  <text id="160743">
    <content>رئیس سازمان بسیج سازندگی استان سمنان از اجرای طرح‌های بسیج سازندگی در استان سمنان با مشارکت بیش‌از ۱۰۰ پایگاه روستایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160744">
    <content>در سانحه دیگری که روز یکشنبه اتفاق افتاد، یک کودک ۲ ساله جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="160745">
    <content>اگر این مقدار را ۲۰ از قیمت یک خانه در نظر می‌گرفتیم می‌توانستیم یک خانه به قیمت ۱۰۰ هزار دلار اجاره کنیم.</content>
  </text>
  <text id="160746">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم شوشتر گفت: عملیات اجرایی باند دوم جاده کمربندی شوشتر بهمن ماه امسال آغاز و تیرماه سال ۹۵ به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="160747">
    <content>او از نمایندگان مجلس دعوت کرده‌است تا از بهارستان به پاستور آمده و مهمان او در آغاز بررسی لایحه بودجه ۸۹ باشند.</content>
  </text>
  <text id="160748">
    <content>با اجرای این طرح خسارت کرم گلوگاه انار که سالانه بالغ بر ۳۰۰ میلیارد تومان در یزد است، برطرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160749">
    <content>در مورد ایکس ۶۰ نیز باید به کاهش قیمت ۸۰۰ هزار تومانی و عرضه این خودرو با قیمت ۶۰ میلیون تومان اشاره کنیم.</content>
  </text>
  <text id="160750">
    <content>ناظر گمرکات استان نیز در این جلسه گفت: میزان صادرات استان در چهار ماه گذشته ۵۱۳ هزار تن به ارزش ۱۸۵ میلیون دلار است.</content>
  </text>
  <text id="160751">
    <content>از آغاز بحران داخلی سوریه در مارس ۲۰۱۱ تاکنون بیش‌از ۱۵۰ هزار نفر کشته و میلیون‌ها نفر نیز آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160752">
    <content>علاقه‌مندان برای تماشای این فیلم می‌توانند سه‌شنبه ۲۷ خرداد از ساعت ۱۸ به تالار استاد ناصری خانه هنرمندان ایران مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="160753">
    <content>این فیلم در سال ۲۰۰۲ در ۸ رشته نامزد دریافت جایزه اسکار بوده که ۲ اسکار بهترین کارگردانی هنری و طراحی صحنه را دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160754">
    <content>دلیل اصلی این افزایش تولید، رشد ۳۵ تا ۴۰ هزار بشکه ای برداشت نفت خام از ذخایر ماسه های نفتی عنوان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160755">
    <content>دولت در سال ۶۴ با بدترین نوع فروش نفت روبه‌رو شد و با تدبیری که ما را در بدترین شرایط هزینه جنگ قرار داده بود.</content>
  </text>
  <text id="160756">
    <content>این نوجوان که پیش‌از این رویداد ۴۵ کیلو وزن داشت پس‌از زخمی و بستری شدنش در بیمارستان وزنش به ۱۶ کیلو رسید.</content>
  </text>
  <text id="160757">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان بروجن گفت: ۲۷۵۰ خانوار در این شهرستان از خدمات بیمه تامین اجتماعی و عشایر برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="160758">
    <content>رئیس ستاد انتخابات خمین از انتخاب ۸ نفر از معتمدین مردمی به‌عنوان اعضای هیئت اجرایی انتخابات شوراهای اسلامی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160759">
    <content>کیهان هاشم‌نیا افزود: برداشت برگ سبز چای از ۳۲ هزار هکتار باغات چای گیلان و مازندران تا اوایل آبان ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="160760">
    <content>گاز زنجان با نتیجه ۱۹ بر ۶ فولاد مبارکه سپاهان را برد و با ۱۹ امتیاز تیمی بر سکوی نخست قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160761">
    <content>البته سهم ۶۰ درصدی دختران را در پذیرش دانشگاه‌ها مورد اشاره باید قرار داد تا پیش‌بینی از آینده کارآفرینی بانوان قابل اثبات باشد.</content>
  </text>
  <text id="160762">
    <content>اما اگر رای مردم سوییس به این‌همه پرسی مثبت باشد بانک مرکزی این کشور باید تا پنج سال آینده، ۱۵۰۰ تن طلا خریداری کند.</content>
  </text>
  <text id="160763">
    <content>باید بدانیم که حماسه ۹ دی‌ماه برآمده از غیرت دینی ملت ایران است و به‌عنوان یک حربه در برابر کید و توطئه‌های دشمنان قلمداد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160764">
    <content>ایرنا نوشت، مدیرعامل بانک مسکن کشور گفت: تاکنون ۵۰۰ هزار میلیارد ریال از محل اعتبارات و تسهیلات این بانک برای مسکن مهر پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160765">
    <content>این سازمان در بیانیه‌ای اعلام کرد که مقامات رژیم بحرین از ۲۱ فوریه گذشته تاکنون پنج شهروند سلب تابعیت شده را از این کشور کوچانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160766">
    <content>دبیر شورای هماهنگی مبارزه با مواد مخدر خراسان شمالی از کشف ۶۹۹ کیلوگرم مواد مخدر در این استان طی نیمه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>