<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="160767">
    <content>از بین افراد تنها ۸ درصد از سوی این سایت تأیید شده‌اند و حدود ۶ درصد هم از نظر اخلاقی ضمانت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160768">
    <content>او پیش‌از انقلاب از کشور خارج شده بود چرا که بیش‌از ۱۸ سال استاندار خوزستان نفت خیز در دوره پهلوی بود.</content>
  </text>
  <text id="160769">
    <content>بیانیه ۷۰۰ نفر از اساتید دانشگاه‌ها و مراکز آموزش عالی گیلان در حمایت از عملکرد قانونی شورای نگهبان صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="160770">
    <content>این ۴ حزب سیاسی ازبکستان طی تبلیغات انتخاباتی از طریق رسانه‌های گروهی برنامه انتخاباتی خود را اعلام و با رای دهندگان دیدارهایی انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="160771">
    <content>در واقع تا اواسط سال‌های ۱۸۰۰ تمام داروها از گیاهان گرفته می‌شدند و در سال ۱۸۶۹ برای اولین‌بار داروی صنعتی به بازار عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="160772">
    <content>رئیس هیئت تیراندازی با کمان استان خوزستان از برگزاری مسابقه مسافت ۱۸ متر به مناسبت آزادسازی خرمشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160773">
    <content>براساس گزارش سازمان پزشکی قانونی بیشترین شکایت از جراحان مربوط به ۳ گروه است که به‌علت بی‌توجهی به امر درمان موجب آسیب به بیمار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160774">
    <content>در این مطالعه افسردگی بالینی با بیش‌از ۲۰۰ بیماری و آسیب دیدگی دیگری که موجب ناتوانی فرد می‌شوند مقایسه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160775">
    <content>این معبد در فرورفتگی ۶ متری از روی زمین واقع شده و پلکانی از کاخ به آن متصل بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160776">
    <content>پرونده دست من است و من دبیر کمیسیون ماده ۷ بودم و ابلاغ کردم که درختان این زمین جمع‌آوری نشود.</content>
  </text>
  <text id="160777">
    <content>در بازار سکه ارزش سکه بهار آزادی به ۹۸۰ هزار تومان و طرح قدیم سکه بهار آزادی به ۹۷۸ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="160778">
    <content>سازمان ملل متحد با ارائه آماری از رنج کودکان جهان، سال ۲۰۱۴ میلادی را مخرب‌ترین سال در دهه اخیر برای کودکان دانست.</content>
  </text>
  <text id="160779">
    <content>در مجموع در سال ۲۰۱۵، ارزش دلار در برابر یورو ۱۰ درصد و در برابر پوند پنج درصد تقویت شد.</content>
  </text>
  <text id="160780">
    <content>امتیاز بهره‌برداری از این دو بلوک فراساحلی در آب‌های شرق هند، در سال ۲۰۰۷ به شرکت سانتوس واگذار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="160781">
    <content>امروز همچنین ۵۰۶ تن برش سنگین نفتالین دار پتروشیمی بندر امام به ارزش ۷ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="160782">
    <content>دیروز دست‌کم ۷۵ درصد واجدان شرایط رای یعنی حدود ۳۸ میلیون نفر به پای صندوق‌های رای رفته و به کاندیداها رای داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160783">
    <content>دادگاهی عربستانی روز گذشته ۱۴ متهم به فعالیت‌های تروریستی در این کشور را به ۳ تا ۲۲ سال زندان با تحمل اعمال شاقه محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="160784">
    <content>در آن‌سوی میدان تیم دانکن با کسب ۲۴ امتیاز، ۱۲ ریباند و ۲ پاس منجر به گل تلاش نافرجامی را برای فرار از شکست داشت.</content>
  </text>
  <text id="160785">
    <content>با افتتاح این طرح ۱۰ روستای مسیر از جاده آسفالته برخوردار شدند و راه‌های روستایی استان‌های قزوین و زنجان نیز به یکدیگر متصل شد.</content>
  </text>
  <text id="160786">
    <content>در جریان یک آزمایش در یک اتاق با همین روش ۶۵ درصد از اعداد به‌کاررفته توسط افراد شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160787">
    <content>به گزارش خبرنگار خبرگزاری فارس از سوادکوه، بخش زیراب با حضور استاندار مازندران و مسئولان شهرستانی و استانی در عصر امروز ۲۲ بهمن افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160788">
    <content>رمضانی در سال ۱۳۰۲ انتشارات شرق را راه‌اندازی کرد که هفت سال بعد نام آن را کلاله خاور گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="160789">
    <content>مدیر کل پزشکی قانونی استان تهران از شناسایی هویت ۴ تن دیگر از قربانیان سانحه هوایی حوالی فرودگاه مهرآباد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160790">
    <content>بخش بزرگی از ترابری کالا در روسیه توسط این خط انجام می‌شود و ۳۰ درصد از صادرات روسیه از طریق این مسیر حمل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160791">
    <content>دو گروه تروریستی داعش و جبهه النصره مرداد ماه سال ۹۳ با نیروهای ارتش لبنان در منطقه مرزی این کشور با سوریه درگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="160792">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر راه و شهرسازی گفت: پیش‌بینی می‌شود، امسال حدود یک میلیون و ۵۰۰ هزار واحد مسکن در سطح کشور به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="160793">
    <content>پیش نیز نوشاد عالمیان که به‌دلیل داشتن سید ۳۵ بازی‌ها از در مرحله مقدماتی معاف شده بود در جدول اصلی قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="160794">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان اردل از پرداخت بیش‌از ۷ میلیارد و ۵۰۲ میلیون ریال تسهیلات خودکفایی به مددجویان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160795">
    <content>طبق گزارش رسانه‌های فرانسوی این دوره از دادرسی‌ها به مدت ۴ روز به طول خواهد انجامید و تا پنج‌شنبه ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="160796">
    <content>این ۱۴ درصد در جمعیت آماری ۵۰۰ هزار خودرو، یعنی ۷۰ هزار خودرو با مشکلات موتوری را شناسایی کردیم که آلایندگی بالایی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="160797">
    <content>به‌عنوان مثال گوشت که برای واردات ارز مرجع دریافت می‌کند با قیمت حتی کیلویی ۳۵ هزار تومان نیز در بازار فروخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160798">
    <content>در سال ۸۱ نیز که در زندان بودیم پدرمان فوت کرد و به هر کدام از فرزندانش ۱۲۰ میلیون تومان ارثیه رسید.</content>
  </text>
  <text id="160799">
    <content>مطالعات قبلی همچنین نشان داد که مادرانی که حداقل ۶ ماه به نوزادان خود شیر داده‌اند خطر ابتلا به چاقی در آن‌ها پایین‌تر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160800">
    <content>طول عمر گلبول‌های قرمز که در حالت عادی ۱۰۰ تا ۱۲۰ روز است، در موارد شدید این بیماری به چند روز کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="160801">
    <content>استفاده از این وسیله از سال ۲۰۱۲ میلادی نسبت‌به سال ۲۰۱۴ میلادی با رشد قابل‌توجهی مواجه شده ازاین‌رو توجه کارشناسان را به خود جلب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160802">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار خوزستان بیان کرد: براساس سرشماری سال ۹۰، خوزستان از نظر نرخ بیکاری دومین استان و بعد از سیستان‌وبلوچستان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="160803">
    <content>سرکنسول ایران همچنین از افزایش مبادلات اقتصادی میان ایران و افغانستان تا سقف بیش‌از ۲ میلیارد دالر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160804">
    <content>معاون امور عمرانی استاندار قزوین از پیشرفت فیزیکی طرح‌های مهر ماندگار استان قزوین با میانگین ۸۵ درصد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160805">
    <content>درباره لاستیک های اسکانیا شنیده شده قیمت یک جفت آن ۵ میلیون تومان است حال آن‌که نوع چینی آن ۲ میلیون تومان ارزان‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="160806">
    <content>بهانه‌ی او آن بود که وی نمی‌تواند زودتر از ساعت ۱۲ ظهر از خواب بیدار شود زیرا عادت دارد در بستر مجله بخواند!</content>
  </text>
  <text id="160807">
    <content>در طی ۱۶ ماه او صاحب یک گله ماده شیر می‌شود و هفت ماده شیر برای او ۳۳ توله شیر به دنیا می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="160808">
    <content>به گفته وی با وجود ۳۹ مرکز جمع‌آوری شیر در استان، تعدادی از دامداران شیر را به‌صورت فله در اختیار تعدادی از مغازه‌ها قرار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160809">
    <content>در دوره‌های قبل هزینه‌های ارزی با قیمت ۳۵۰۰ تومان محاسبه می‌شد ولی اکنون قیمت ارز به ۳۶۰۰ تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="160810">
    <content>حسین رحمتی با ۱۶ امتیاز و ۹ ریباند بهترین بازیکن افرا و مهدی کامرانی با ۲۳ امتیاز، بهترین بازیکن پتروشیمی بودند.</content>
  </text>
  <text id="160811">
    <content>در بیانیه وزارت کشور عربستان سعودی اعلام شد که در این انفجار ۱۹ تن شهید و نزدیک به ۱۰۰ نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="160812">
    <content>میترا شعبانیان در گفت‌وگو با خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، درباره اردوی استعدادیابی نوجوانان، گفت: در این اردو روزی از ۶۰ بازیکن تست می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="160813">
    <content>ازسوی کارلوس کی روش سرمربی تیم ملی، ۲۳ بازیکن برای حضور در اردوی مجارستان و دیدار تدارکاتی با تونس به اردو دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="160814">
    <content>برای مقابله با این کسری بودجه، پنتاگون باید ۴۸ میلیارد دلار از هزینه‌های نظامی خود را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="160815">
    <content>قرار است بازی برگشت زرین معدن و سپاهان اصفهان ۱۷ بهمن در اصفهان برگزار شود و برنده این بازی‌ها به فینال رقابت‌های لیگ صعود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160816">
    <content>این فرش نفیس که در ان از مقداری قابل‌توجهی طلای خالص نیز استفاده‌شده است در سال ۱۹۵۰ میلادی نیم میلیون دینار ارزش‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160817">
    <content>بورلی شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۶۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160818">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان کردستان گفت: ۲ بوکسور این استان با هدف آمادگی برای حضور در رقابت‌های بین‌المللی به اردوی تیم ملی جوانان دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="160819">
    <content>جریان کارگزارانی که در دهه ۷۰، مسیر مدیریت کشور را به سمت‌وسوی دیگری می‌برد و شعارهای کشور را عوض می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160820">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای کرمانشاه بیان داشت: تعداد ۱۴ کد معاملاتی جدید در معاملات این هفته تالار منطقه‌ای کرمانشاه ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160821">
    <content>به گفته فرماندار ۸۸ درصد مردم انقلابی خمین در انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی که به‌صورت تمام الکترونیک انجام شد شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="160822">
    <content>در این گزارش‌ها، ۱۰ کشور، در صدر کشورهایی قرار دارند که گروه‌های تروریستی در عراق و سوریه، از آن‌ها نیروها جذب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160823">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر توزیع برق شهرستان راور گفت: دو طرح برق‌رسانی در راور با اعتباری افزون بر ۳۹۳ میلیون ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="160824">
    <content>در حدود ۱۵ سال بعد، گامی فراتر نیز برداشته و چیزی ساخته شد که تا قبل‌از آن وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="160825">
    <content>بیش‌از ۱۰۰ گونه ویروس ورم انسانی وجود دارد، آن‌ها می‌توانند بر روی پوست، در داخل دهان، بر روی اندام جنسی و نواحی مقعد رشد کنند.</content>
  </text>
  <text id="160826">
    <content>ارتفاع این روستا از سطح دریا ۲۰۴۰ متر است و آب‌وهوای آن در بهار و تابستان معتدل و در پائیز و زمستان سرد است.</content>
  </text>
  <text id="160827">
    <content>چهارمین بورس کم بازده بورس استانبول ترکیه با منفی ۱۱ و نیم درصد، و بورس قبرس با منفی ۹ و هشت دهم درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="160828">
    <content>کیتی ماریون مجله ریویو را برای هر نسخه به مبلغ ۲۰ سنت در میدان تایمز، ترمینال گراند سنترال و کنی آیلند به فروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="160829">
    <content>به گفته این سرمایه‌گذار در صورت تامین تسهیلات مورد نیاز این پروژه ظرف ۴ تا ۶ ماه آینده به اتمام خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="160830">
    <content>سال گذشته بیش‌از ۱۰ میلیون نفر سفر دریایی در کشور انجام‌شده که ۹۸ درصد آن به استان هرمزگان اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="160831">
    <content>رئیس فدراسیون فوتبال اسپانیا تمایل دارد که سرمربی کهنه‌کار این تیم را تا جام جهانی ۲۰۱۸ در سمت خود ابقا کند.</content>
  </text>
  <text id="160832">
    <content>قنبرزاده: چون شش سال با ما بود، سالی ۵ درصد تا ۵ سال هر جا قرارداد بست برای باشگاه نفت است.</content>
  </text>
  <text id="160833">
    <content>تمرین تولد سالم ۵: از زایمان در حالت خوابیده به پشت پرهیز کنید و تمایل بدن خود را دنبال کنید.</content>
  </text>
  <text id="160834">
    <content>از این مبلغ ۳۰۰۰ قران آن را دریافت و ۲۰۰۰ قران دیگر را درخواست کردم که در مشهد بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="160835">
    <content>زمانی‌که ابراهیم به صد سالگی رسید، همسر اولش ساره که ۹۰ ساله بود، این پسر را زایید.</content>
  </text>
  <text id="160836">
    <content>یارانه‌های نقدی حداقل به ۷۶ میلیون پرداخت می‌شود و این در حالی است که به‌نظر من به ۴۶ میلیون نفر اضافی پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160837">
    <content>ناتو مدعی شده که مسکو نزدیک به ۴۰ هزار تن از سربازانش را در مناطق مرزی با اوکراین مستقر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160838">
    <content>ایرج دو سال است که به هنر معرق کاری می‌پردازد و در این مدت کوتاه ۲۰ تابلوی شاخص را زینت دیوارهای کارگاه کوچک خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160839">
    <content>کسب یک میلیون دلار در ۱۲ ماه به‌سادگی دست‌یافتنی نیست: در عوض برای رسیدن به یک میلیون دلار در ۵ سال برنامه‌ریزی کنید.</content>
  </text>
  <text id="160840">
    <content>از جان که در یک لاتاری ۵۰ میلیون دلار برنده شده می‌خواهد که در تأمین هزینه‌ی یک سفر تحقیقی به برزیل کمکش کند.</content>
  </text>
  <text id="160841">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان البرز از فعالیت ۱۱ انجمن شعر در شهرستان کرج خبر داد و گفت: اعضای شورای شعر استان معرفی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="160842">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار سمنان گفت: میزان پیشرفت فیزیکی مصوبات سفر دور دوم هیئت دولت به استان سمنان به ۸۰ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160843">
    <content>از سال ۱۹۰۸ میلادی اداره‌ای در بحرین به‌نام پست که شعبه‌ای از پست هندوستان بود، تحت نظر یک نفر انگلیسی تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="160844">
    <content>حاج رضا در ۱۲ عملیات شرکت کرد، او روحانی مردم دوستی بود که دارای اخلاق نیکو بود و همه را دوست داشت.</content>
  </text>
  <text id="160845">
    <content>در ادامه این نامه آورده شده‌است: مبرهن است اداره کل نوسازی مدارس پیرامون انتقال نیروی برق به آموزشگاه ۱۶ کلاسه میناب هیچ‌گونه کوتاهی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="160846">
    <content>این اجلاس پس‌از اجلاس سران کشورهای عضو سازمان ملل دومین گردهمایی بزرگ سران کشورهای دنیا محسوب می‌شود در شهریورماه ۱۳۹۱ در تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160847">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده مرزبانی کردستان از کشف بیش‌از ۴۶۸ میلیارد ریال کالای قاچاق در سال گذشته توسط نیروی انتظامی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160848">
    <content>شمار کودکانی که در کارهای دشوار کار می‌کنند و آن‌ها را بدترین اشکال کار کودک می‌نامند، در سال ۲۰۰۶، ۱۲۶ میلیون نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160849">
    <content>به گزارش گروه سایر رسانه‌های خبرگزاری تسنیم به نقل از مشرق، سرعت این وسیله ۲۰۰ کیلومتر بر ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="160850">
    <content>در ادامه کلنگ پل ایمان به میدان قصردشت با قرارداد ۷۰ میلیارد ریالی با هدف تکمیل رینگ دور شهر به‌منظور روان‌سازی ترافیک به زمین خورد.</content>
  </text>
  <text id="160851">
    <content>این متخصص در پایان مصرف ۲ تا ۳ فنجان از چای‌های گیاهی را در روز برای دیابتی‌ها مناسب دانست.</content>
  </text>
  <text id="160852">
    <content>بیشینه دمای تهران امروز به ۳۸ درجه خواهد رسید و کمینه دمای فردا صبح تهران ۲۷ درجه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="160853">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار اصفهان گفت: در هفته جاری محموله ۳۰ هزار تنی برنج از بندرعباس به استان اصفهان وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160854">
    <content>اما اتفاق خوبی که در بخش هزینه‌ها افتاد این بود که بعد از ۱۰ سال قبل‌از شروع سال جدید تعرفه ها اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="160855">
    <content>سوژه به‌نظر تکراری بود فردی که در ابتدای فیلم به او می‌گویند ۳ ماه دیگر بیشتر زنده نیست و اتفاقاتی که می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="160856">
    <content>افراد نمی‌توانستند حریف عروسک پارچه‌ای من شوند، ولی ۲۰ دلار را می‌خواستند، برای همین داستان ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="160857">
    <content>تیم ایران در نیمه نخست سه گل به چین زد و در نیمه دوم نیز ۷ گل به‌نام خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="160858">
    <content>خبرنگار روزنامه کیهان در سال ۱۳۸۲ مصاحبه‌ای با هاشمی رفسنجانی در مورد هشت سال دوره ریاست جمهوری‌اش انجام داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160859">
    <content>تنها در سال ۲۰۱۳ بیش‌از ۱۲ هزار نفر در آمریکا جان خود را در حوادث مربوط به اسلحه از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160860">
    <content>در این مراسم که روز ۱۳ نوامبر در لندن برگزار شد، بلندقدترین و کوتاه‌قدترین مردان جهان با یکدیگر دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="160861">
    <content>گذرگاه مرزی ماهی‌رود یا نقطه‌ی مرزی میل ۷۸ یک گذرگاه مرزی بین ایران و افغانستان است که در شهرستان سربیشه استان خراسان جنوبی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="160862">
    <content>عضو مجمع نمایندگان استان خراسان شمالی انتخاب ۶ استاندار در طول ۸ سال را مبتنی بر عقل مدیریتی نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="160863">
    <content>بیشتر افراد بالغ، حدود ۶ تا ۸ ساعت در روز می‌خوابند، اما برخی افراد به خواب بیشتری نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="160864">
    <content>سرانجام کار به‌جایی رسید که قرار شد با دریافت صدهزار تومان تصفیه حساب کنم، اما تنها با پرداخت ۵۵ هزار تومان مرا مرخص کردند.</content>
  </text>
  <text id="160865">
    <content>سرطان پروستات شایع‌ترین نوع سرطان در مردان انگلیسی است و سالانه بیش‌از ۴۰ هزار تن به این بیماری مبتلا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="160866">
    <content>ست دوم بازی با نتیجه ۲۵ بر ۱۴ و ست سوم نیز با نتیجه ۲۵ بر ۱۲ به نفع شیرازی‌ها پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="160867">
    <content>جایی که او در دقیقه ۶۵ بازی، با مهدی رحمتی تک‌به‌تک شد اما توپ را درست به‌جایی فرستاد که دروازه‌بان استقلال ایستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="160868">
    <content>ربع سکه و سکه ۱ گرمی نیز با بهای ۲۷۳ و ۱۷۳ هزار تومان در بازار به فروش رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="160869">
    <content>حتی در امریکا، تمایل به افزایش تمرکزگرایی در قدرت وجود داشت، که در زمان کندی و جانسون در دهه ۱۹۹۰ به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="160870">
    <content>اربابی خاطرنشان کرد: با توجه به اهمیت موضوع در هفته سلامت روان این جلسه برگزار و ۲۸ نفر از همکاران در این جلسه شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="160871">
    <content>در مستند انقلاب ۵۷ بارها از این تاکتیک برای خلق گفتمان کاذب درباره انقلاب اسلامی مردم ایران بهره گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160872">
    <content>این در حالی است که طی روزهای اخیر ۵ مرحله آگهی برای فروش اموال متعلق به این شرکت در روزنامه‌های سراسری به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="160873">
    <content>استاندار کرمان گفت: محصول پسته کالایی صادراتی است که ۹۰ درصد آن صادر می‌گردد و موجب بازگشت ارز به کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160874">
    <content>در سال ۱۷۸۹ او در استراسبورگ گزارش عمده‌ای در مورد مشتق و انتگرال به فرهنگستان علوم فرانسه در پاریس ارسال کرد که هرگز منتشر نشد.</content>
  </text>
  <text id="160875">
    <content>پارک سیتی شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۸۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160876">
    <content>او از پایه گذاران و دبیر شورای مدیریت دفتر هنر و ادب کودک و نوجوان در سال ۱۳۶۵ بود.</content>
  </text>
  <text id="160877">
    <content>او تاکنون در تیم‌های پارتیزان، فیورنتینا، منچستر سیتی، اینتر میلان بازی کرده‌است و تاکنون ۴۴ بازی ملی هم برای تیم ملی فوتبال مونته‌نگرو انجام داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160878">
    <content>این جریمه بعدها به ۹۸۰ میلیون کاهش پیدا کرد که هنوز از ۱ درصد از تمام تولیدات ناخالص کشور اکوادور بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="160879">
    <content>استعداد نیروهای گردان در این عملیات، ۳ گروهان و یک دسته ویژه بود که من معاون دسته ویژه بودم.</content>
  </text>
  <text id="160880">
    <content>این در حالی است که حملات دیروز جنگنده‌های عربستانی و هم پیمانانش نیز دست‌کم ۲۰ شهید و شمار زیادی زخمی بر جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="160881">
    <content>قائم‌مقام وزیر راه و شهرسازی در امور مسکن مهر گفت: ۱۳۱ هزار واحد مسکن مهر در کشور تکمیل شده و آماده بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="160882">
    <content>بازیکن فصل پیش تیم پیکان که در تیم فوتبال زیر ۲۲ سال ایران هم حضور دارد به تیم فوتبال نفت تهران پیوست.</content>
  </text>
  <text id="160883">
    <content>روند ثبت اختراع در ایران بسیار ساده است و هزینه کل گواهی های ثبت اختراع در طول ۲۰ سال، ۵۰۰ هزار تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160884">
    <content>از روز سه‌شنبه هشتم اردیبهشت‌ماه ساعت ۲۰ اجرای عمومی این نمایش آغاز می‌شود و علاقمندان می‌توانند در سالن چهارسو به تماشای کار تازه تیرانداز بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="160885">
    <content>حدود ۲۰۰۰ خانه بهداشت ساخته شد و دارو، واکسن، بهورز و ماما و … به میزان موردنیاز در اختیار مردم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160886">
    <content>آخوندی افزود: بزرگراه زاهدان زابل نیز در حال تکمیل است که سعی می‌کنیم تا پایان امسال ۱۰۰ کیلومتر از آن به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="160887">
    <content>سقز یکی از شهرهای شمال باختری ایران در شمال استان کردستان است که در فاصله ۱۹۸ کیلومتری سنندج واقع است.</content>
  </text>
  <text id="160888">
    <content>مسئول سازمان بسیج دانشجویی استان کرمان گفت: ۸۰ درصد از زائران راهیان نور دانشجویی کرمان برای نخستین بار در این اردوها شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160889">
    <content>سرمربی تیم والیبال سایپا در پایان گفت: اکثر بازی‌های ما ۵ سته شده و خیلی‌ها زحمت کشیدند که ما بتوانیم در این مسابقات پیروز شویم.</content>
  </text>
  <text id="160890">
    <content>در طی عمر یک ابرنواختر، دمای ستاره ممکن است برای مدت کوتاهی به بیش‌از ۶ میلیارد درجه کلوین برسد.</content>
  </text>
  <text id="160891">
    <content>بنابراین اگر شما ۳ سال بعد هم از من همین سوال را بپرسید، مجددا همان جواب سال ۸۹ را خواهم داد و تکرار خواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="160892">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره کل مسکن و شهرسازی استان بوشهر از احداث ۵ هزار و ۱۰۰ واحد مسکونی مهر در برازجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160893">
    <content>این در حالی است که متهمان ردیف ۱۰ و ۱۱ دستگیر اما متهمان ردیف دوازده، سیزده، چهارده و پانزده همچنان فراری هستند.</content>
  </text>
  <text id="160894">
    <content>چنانکه با زیرکی خاصی توانستند بسیاری از پست‌های کلیدی دولت همچون وزارت نفت و را برای ۸ سال دیگر نیز در دست بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="160895">
    <content>این سازمان که در سال ۱۸۹۵ تاسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های پاسیفیک است.</content>
  </text>
  <text id="160896">
    <content>چرا این‌بار بخشنامه ۱۰ ماده‌ای مرکز شما با اما و اگرهایی روبه‌رو شده و برخی به مخالفت با آن پرداخته‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="160897">
    <content>به گفته وی هم‌اکنون حدود ۶۰ درصد از کالاهای تولیدی و صادراتی استان خراسان شمالی از طریق گمرک بجنورد صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160898">
    <content>با برگزاری اولین روز مسابقات جام جهانی و انتخابی المپیک شیرجه در لندن، ولی پور در جایگاه ۵۰ ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="160899">
    <content>بر اساس ۱۲ هزار دلار قیمت هر موشک، دولت ایران حدود ۸ میلیون دلار بیش‌از قیمت اصلی باید پرداخت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="160900">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر خراسان‌جنوبی گفت: برای ساخت آشیانه بالگرد ترابری امدادی هلال احمر در استان نیازمند ۴۰ میلیارد ریالی اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="160901">
    <content>این سد در سال ۱۳۷۹ برای بازدید مسافرین و گردشگران آماده شده و از نظر اقامتی مخصوصاً برای تورهای مسافرتی بسیار مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="160902">
    <content>خراسان شمالی با دارا بودن هشت شهرستان و جمعیتی بالغ بر ۹۱۷ هزار نفر، از نظر وقوع سیل رتبه دوم کشوری را داراست.</content>
  </text>
  <text id="160903">
    <content>به گزارش فارس، برای مجمع انتخاباتی فدراسیون هندبال ۱۰ نفر کاندیدا شده‌اند و به‌نظر می‌رسد رقابت نزدیکی بین چند نفر از کاندیدها در جریان باشد.</content>
  </text>
  <text id="160904">
    <content>فرودگاه رودخانه سالمن یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود چمن دارد و طول باند آن ۶۱۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="160905">
    <content>نام هلند نو تا بیش‌از پانزده دهه به‌کار می‌رفت تا این‌که در سال ۱۸۲۴ عنوان این سرزمین به استرالیا تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="160906">
    <content>در ابتدای اسارت عراقی‌ها ساعات هواخوری را خیلی محدود کرده بودند و بیش‌از ۲۰ ساعت را در آسایشگاه محبوس بودیم و کار خاصی هم نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="160907">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره راه‌وترابری شهرستان جوانرود گفت: بر اثر بارش برف سنگین و کولاک شدید راه ارتباطی ۲۵ روستای این شهرستان مسدود شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160908">
    <content>قرارداد این خط انتقال ۱۰۱ میلیارد تومان است که معادل ۵۰ بودجه عمرانی کل استان آذربایجان غربی است که از پیشرفت ۲۵ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="160909">
    <content>اما تمام تغییرات در قوانین نظامی از سال ۱۹۴۵ گرایش به عملی کردن عدم احتمال آن را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="160910">
    <content>این دوره از مسابقات قرآنی در مقطع بالای ۱۶ سال و زیر ۱۶ سال با عنوان شکوفه‌ها با حضور پرشور جوانان و نوجوانان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="160911">
    <content>از سوی دیگر اصل ۴۴ هنوز عملیاتی نشده است و تا عملیاتی شدن آن هنوز راه زیادی در پیش داریم.</content>
  </text>
  <text id="160912">
    <content>جودوکاران ناشنوا مردادماه به بیست و دومین دوره المپیک تابستانی ۲۰۱۳ ناشنوایان که در صوفیه بلغارستان برگزار می‌شود اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="160913">
    <content>بر اساس نتایج اولیه اعلام شده وی در شمارش آرا بیش‌از نیمی از مراکز رأی‌دهی حدود ۹۲ درصد آرا را به دست آورده است.</content>
  </text>
  <text id="160914">
    <content>براساس آمارهای گمرک در سال ۲۰۱۴ روسیه ۱۴ هزار و ۷۰۰ تن گل و انواع ریشه به ارزش ۳۸ میلیون دلار وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160915">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار ارومیه گفت: شهرداری ارومیه ۴ میلیارد و ۷۷ میلیون تومان برای اجرای نهضت پیاده‌روسازی هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160916">
    <content>این دوره از اردوی انتخابی ۲۸ لغایت ۳۱ مرداد ماه سال جاری در مجموعه ورزشی پرواز اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160917">
    <content>در سومین روز از هفته جهاد کشاورزی تعداد ۱۱ پروژه کشاورزی با ۱۴۷ میلیون تومان اعتبار در شهرستان نهبندان مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160918">
    <content>اسمش هم هست تولید، اما در بخش خدماتی برخی‌ها شاید روزی ۱۵۰ میلیون تومان فروش داشته باشند، ولی این مالیات را پرداخت نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160919">
    <content>در سال ۱۳۸۲ هنگامه شهیدی نامه سرگشاده‌ای برای نجات افسانه نوروزی به سید علی خامنه‌ای نوشت که در رسانه‌ها بازتاب یافت.</content>
  </text>
  <text id="160920">
    <content>بیستمین روز جنگ علیه یمن در شرایطی آغاز شد که بنابر اعلام مقامات یمنی ۲۵۰۰ شهروند این کشور در حملات نیروهای عربستان کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160921">
    <content>پهنای بال این‌گونه ۱۵ تا ۱۶ میلی متر در جنس ماده و ۱۴ تا ۱۵ میلی متر در جنس نر است.</content>
  </text>
  <text id="160922">
    <content>البته آمارها تایید می‌کند حداقل ۹۱۹ مورد از دفاتر زیارتی به فعالیت‌های دیگری به غیر از برگزاری تورم های زیارتی هم می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="160923">
    <content>این مجله هنگام راه‌اندازی با انتشار ۵۰۰۰ نسخه کار خود را آغاز کرد و شمارگان آن در سال‌های ۲۰۰۰ به بیش‌از یک میلیون نسخه رسید.</content>
  </text>
  <text id="160924">
    <content>توت‌فرنگی نیز چند روزی است به بازار عرضه شده و قیمت آن بین ۱۰ تا ۱۲ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="160925">
    <content>به گزارش ایسنا، ۴۰ هزار دلار جایزه برای نفرات اول تا سوم جام جهانی کشتی پهلوانی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160926">
    <content>تیم خراسان شمالی در مجموع مقام چهارم کشوری را در بین ۱۶ تیم شرکت‌کننده بعد از مشهد، همدان و ایلام کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="160927">
    <content>طی ۸ سال جنگ تحمیلی، رزمندگان کشورمان عملیات‌های متعددی را انجام دادند اما تعدادی از آن‌ها از اهمیت بالاتری برخوردار بودند.</content>
  </text>
  <text id="160928">
    <content>ارکستر موسیقی ملی سال گذشته با اجرای ۱۳ برنامه یکی از پرکارترین گروه‌های موسیقی بود و کوشید موسیقی را به شهرستان‌ها هم ببرد.</content>
  </text>
  <text id="160929">
    <content>حدود ۴۰۰ نوع بیماری روانی وجود دارد که روان‌پریشی یا جنون تنها حدود ۱۰ نوع از این بیماری‌ها را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="160930">
    <content>فرانکل در ۱۹۴۷ برای بار دوم ازدواج کرد، این ازدواج قدرت او را برای مقابله با مسائل و دشواری‌های جهان دو چندان ساخت.</content>
  </text>
  <text id="160931">
    <content>مدیر گروه بیمه بانک کشاورزی استان کرمانشاه پیش‌بینی کرد امسال در مجموع ۱۹۰ هزار هکتار از اراضی زراعی استان کرمانشاه زیر پوشش بیمه برود.</content>
  </text>
  <text id="160932">
    <content>مردم ابرکوه از آن سال، ۱۵ دی‌ماه را گرامی داشته و برنامه‌های متعددی در این روز با حضور اقشار مختلف از جمله ورزشکاران برگزار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="160933">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس تعاونی مسکن مهر شادگان گفت: سهم آورده ۵ میلیون تومانی ملاک ادامه روند ساخت‌وساز مسکن مهر در این شهرستان است.</content>
  </text>
  <text id="160934">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، از ساعت ۱۷ دروازه بان ازبک به‌همراه مربی دروازه‌بان‌های نسف وارد زمین شدند و به انجام حرکات کششی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="160935">
    <content>تاکید می‌کنم که من از حوالی صفحه ۳۴۰ به بعد را دیدم و معنای این یادداشت این نیست که نکات مهم همین هاست.</content>
  </text>
  <text id="160936">
    <content>به گفته وی، امروز هشت ولایت افغانستان آفتابی، هفت ولایت نیمه ابری، ۱۳ ولایت ابری و ۶ ولایت بارندگی است.</content>
  </text>
  <text id="160937">
    <content>سلطانی در ادامه عنوان نمود: برای این ایستگاه ۱۹ پست سازمانی مصوب شده که در انتظار ابلاغ است.</content>
  </text>
  <text id="160938">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان ایلام گفت: با تدابیر اندیشیده شده اجرای طرح تفضیلی ۱۸ شهر ایلام به مرحله انعقاد قرارداد رسید.</content>
  </text>
  <text id="160939">
    <content>گروه‌های غیر سازمانی تا ۵ نفر می‌توانند از این نگارش و گروه‌های ۶ نفره و بزرگ‌تر باید از نگارش تجاری استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="160940">
    <content>این خودرو پلتفرم و قطعه‌های مکانیکی خود را از لامبورگینی سیان که در سال ۲۰۱۹ معرفی شد بهره می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="160941">
    <content>به‌طور میانگین ۳ تا ۶ اتم در کنار یکدیگر طولی معادل یک نانومتر را می‌سازند که این خود به نوع اتم بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="160942">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نخست‌وزیر سوریه میزان خسارات واردشده به این کشور در جریان جنگ ۳ سال اخیر را بیش‌از ۳۱ میلیارد دلار برآورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="160943">
    <content>این شاخص برای خودروهای معمولی عددی در حدود ۱۰ و خودروهای سوپر اسپرت و مسابقه‌ای در حدود ۴ است.</content>
  </text>
  <text id="160944">
    <content>فدراسیون جهانی کشتی، تقویم سال ۲۰۱۵ این رشته را اعلام کرد که تهران همانند سال ۲۰۱۴ میزبان جام جهانی کشتی فرنگی شد.</content>
  </text>
  <text id="160945">
    <content>جنگنده‌های اف ۱۵ و اف ۱۶ اسرائیلی در آذربایجان مستقر شدند و در این مسیر همراهی دولت آلمان را با خود داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160946">
    <content>رئیس مجمع خیران مدرسه‌ساز شهرستان آبیک از کمک ۱۲ میلیارد و ۶۱۰ میلیون ریالی خیران این شهرستان در هشتمین جشنواره خیران مدرسه‌ساز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160947">
    <content>برلین همچنین حدود ۴۰ نظامی نیز به عراق اعزام خواهد کرد و این در حالی است که حدود ۳۰ کرد نیز به آلمان خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="160948">
    <content>شما هم در اجلاس اوپک گفتید که تولید نفت را حتما به ۴ میلیون بشکه در روز خواهید رساند.</content>
  </text>
  <text id="160949">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان جم همچنین از بهره‌مندی ۷۴ خانوار تحت حمایت از دوره‌های کاریابی کمیته امداد جم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160950">
    <content>در گزارش اول بانک مرکزی نتیجه بررسی‌های خود را با استناد به قانون بودجه سال ۹۱ و دستورالعمل‌های بانکی اعلام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="160951">
    <content>حدود ۱۵ دقیقه‌ای درگیری بین ما طول کشید تا این‌که یکی از شکارچیان فریاد زنان گفت تیر به پایش برخورد کرده و زخمی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160952">
    <content>سلفی گفت: با همکاری یک امام جماعت مسجد در ازای ۶۰۰ دلار جوانان پاکستانی را برای کمک به داعش به سوریه اعزام می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="160953">
    <content>رییس سازمان پیشگیری و مدیریت بحران شهر تهران از آغاز اجرای طرح مدرسه آماده در ۴۲۰ مدرسه پایتخت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160954">
    <content>برای قرآن تا حدود ۵۵ اسم و صفت گفته‌اند و حتی برخی از دانشمندان این عدد را بیش‌از ۹۰ مورد شمرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160955">
    <content>تختان ۱ یک اندیس غیرفلزی است که در حوالی شهر کبیرکوه استان ایلام قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، نمک است.</content>
  </text>
  <text id="160956">
    <content>درخواست خانواده در ۱۶ دسامبر ۲۰۱۴ تقدیم شد و ما در کمیته رسمی پیگیری مستندات و گزارش‌های لازم را ارائه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="160957">
    <content>به گزارش باشگاه شبانه، پرونده این زن با درخواست قصاص متهم برای رسیدگی به شعبه ۷۴ دادگاه کیفری استان تهران فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="160958">
    <content>پروژه گازرسانی به شهرستان طالقان هم‌اکنون ۹۲ درصد پیشرفت دارد و تا شهریورماه سال آینده مشعل گاز در ورودی این شهرستان روشن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="160959">
    <content>این محافظ جدای از کارایی عادی خود قدرت باتری را تا ۱۰ برابر و حافظه تلفن‌های همراه هوشمند را نیز به ترا بایت افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="160960">
    <content>به‌این‌ترتیب تعداد ناشرانی که از حضور در سی امین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران محرم شده‌اند، به ۴ ناشر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="160961">
    <content>به گزارش گروه جهاد و مقاومت مشرق، تصویری که در پیش رو دارید، در سال ۱۳۶۵ به دام دوربین عکاسی گرفتار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160962">
    <content>سپس با استفاده از موتور گازسوز، تا سال ۱۹۶۷، از این مکان برای برش الوار استفاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="160963">
    <content>پای آمریکایی ۲ از سری فیلم‌های امریکن پای است که پس‌از فیلم امریکن پای یا پای آمریکایی عرضه شد.</content>
  </text>
  <text id="160964">
    <content>طرح هدفمندی یارانه ها که از سال ۸۹ و در دولت دهم کلید خورد، اهداف بسیاری را برای خود تعریف کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="160965">
    <content>دو راهب مسیحی، در سال‌های ۱۳۲۲ و ۱۳۲۵ میلادی، اولین اروپایی‌هایی هستند که در نوشته‌های خود به پارسیان اشاره کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="160966">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان قزوین از دستگیری ۲۱ سارق با ۱۲۰ فقره سرقت طی هفته جاری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>