<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="160967">
    <content>تولید نفت و گاز شرکت سینوک از میدان‌های داخل چین در سال ۲۰۱۰ به ۵۰ میلیون تن معادل نفت افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="160968">
    <content>دینی یادآور شد: از ۲ هزار و ۵۲۴ روستای واجد شرایط گازرسانی در استان تاکنون به هزار و ۱۵۱ روستا گازرسانی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160969">
    <content>این فیلم همچنین از روز چهارشنبه ۲۰ اردیبهشت ماه ۱۳۹۶ در سرگروه سینمایی استقلال در سینماهای کشور به اکران عمومی درآمد.</content>
  </text>
  <text id="160970">
    <content>در این مراسم جانباز ۷۵ درصد حاج سلیمان مدنی که بازمانده این خانواده است خاطراتی از چگونگی شهادت شهیده فاطمه نیک بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="160971">
    <content>او به‌همراه سیمون دوبوار، شریک زندگی‌اش در سال ۱۹۶۰ با فیدل کاسترو و چه‌گوارا در کوبا دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="160972">
    <content>آقاپور در مورد زمان راه‌اندازی این پروژه گفت: این پالایشگاه تا نیمه نخست سال ۹۱ به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="160973">
    <content>گرین ولی شهری در ایالت داکوتای جنوبی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۲۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160974">
    <content>اعضای تیم الف به‌طور میانگین در ۴۹ درصد از موارد پاسخ درست دادند و اعضای تیم ب در ۵۸ درصد از موارد.</content>
  </text>
  <text id="160975">
    <content>اداره‌کل خوابگاه‌های دانشگاه تهران و شهرداری منطقه ۶ تهران جهت راه‌اندازی سرای محله کوی دانشگاه تهران تفاهم نامه امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="160976">
    <content>تیم ملی والیبال آمریکا با پیروزی مقابل روسیه در دیدار رده‌بندی به مدال برنز رقابت‌های المپیک ۲۰۱۶ ریو دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="160977">
    <content>تعداد کتاب‌های جدید منتشر شده در این زمینه در سال ۲۰۱۳ به‌حدی بود که رونق تحریریه را تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="160978">
    <content>تحقیقی در سال ۱۹۸۹ برای بررسی امکان استفاده از آب دریای سرخ برای جلاله انجام شد و نتایج امیدوارکننده بود.</content>
  </text>
  <text id="160979">
    <content>شبکه سی‌بی‌اس آمریکا با انتشار این تصویر چنین توضیح داد که بغدادی یکی از ۱۲ سرکرده گروه‌های تروریستی بود که در این اردوگاه زندانی بود.</content>
  </text>
  <text id="160980">
    <content>حالا من همان کار را بی‌سروصدا به مبلغ ۱۲۶ تومان انجام داده بودم، ولی مزد من یک دست کت و شلوار برای تمام سال بود.</content>
  </text>
  <text id="160981">
    <content>انتخابات ریاست‌جمهوری مصر قرار است، طی روزهای ۲۳ و ۲۴ می برابر با ۲ و ۳ خرداد ۱۳۹۰ در این کشور برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="160982">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع خیران مدرسه‌ساز از فعالیت بیش‌از ۱۰۰ هزار خیر ایرانی در سراسر جهان در راستای توسعه فضاهای آموزشی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160983">
    <content>این پروژه در سال ۶۸ وارد مرحله عملیاتی شد و در سال ۷۴ فاز اول آن در ۲۲ هکتار به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="160984">
    <content>در سال ۱۸۵۰ شومان در چهل سالگی همسر و فرزندان خود را به دوسلدورف آورد و مدیریت ارکستر این شهر را به‌عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="160985">
    <content>تولید اتوبوس در شرکت هوراند خودرو دیزل نیز با افت صد درصدی از یک دستگاه در مرداد ۱۳۹۳ به صفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="160986">
    <content>در دهه ۷۰ دستگیر شد و تحت شکنجه‌های شدیدی قرار گرفت و بعد از آزادی از انجام فعالیت‌های سیاسی منع شد.</content>
  </text>
  <text id="160987">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی نیشابور گفت: در پی حادثه گازگرفتگی در نیشابور مادر و دختر ۱۳ ساله‌ای جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="160988">
    <content>فرمانده پلیس راه استان ایلام اضافه کرد: افزون‌براین ۱۴ فقره تصادف منجر به جرح نیز در محورهای ارتباطی برون شهری استان ایلام روی داد.</content>
  </text>
  <text id="160989">
    <content>این پرستشگاه در فرورفتگی ۶ متری از روی زمین واقع شده و پلکانی از کاخ به آن متصل بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="160990">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور فرهنگی و پیشگیری سازمان بهزیستی استان قزوین از فعالیت ۲۰ کمپ غیرمجاز در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="160991">
    <content>او از نوجوانی در دهه ۱۳۲۰ وارد بازار کسب‌وکار شد و در بازار و صنف نوشت‌افزار به کسب‌وکار خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="160992">
    <content>به‌هرحال دوره سود، برای مثال ۵۰ سال برای ماشین لباس شویی، برای جمع‌آوری داده‌ها بسیار طولانی است.</content>
  </text>
  <text id="160993">
    <content>این برنامه یکی از محبوب‌ترین برنامه‌های این دسته است و در کنار پشتیبانی از ۲۴ زبان مختلف، ۳۰ میلیون کاربر نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="160994">
    <content>دانشگاه ملک عبدالعزیز این دانشگاه در سال ۱۹۶۷ راه‌اندازی شده و در رتبه ۳۶۰ برترین دانشگاه‌های جهان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="160995">
    <content>درحال‌حاضر، بازار کار کشورها با معضل ایجاد ۵۰ میلیون شغل در هر سال برای جذب تازه واردان به بازار کار مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="160996">
    <content>در ساعت ۲۰ به وقت وین نیز قرار است نشست معاونان به ریاست سید عباس عراقچی و هلگا اشمیت معاون کاترین اشتون برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="160997">
    <content>حال گازتا ادعا کرده که میلان تنها مشتری بازیکن ۲۸ ساله نیست و رقبا نیز در اندیشه ارائه پیشنهاداتی هستند.</content>
  </text>
  <text id="160998">
    <content>بیش‌از ۱۹۰ کشور عضو سازمان ملل هستند که از این میزان تنها ۱۰ کشور نرخ تورم دو رقمی دارند.</content>
  </text>
  <text id="160999">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، مایکروسافت نسخه ویندوز ۱۰ را در تاریخ ۲۹ جولای برابر با ۷ مرداد ماه منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="161000">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون وزیر راه و شهرسازی گفت: راه‌آهن سبزوار در ۲ سال آینده به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="161001">
    <content>به گفته وی او فیلم را در یاد بود ۱۱ سپتامبر در یکی از سخنرانی‌های خود به نمایش گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="161002">
    <content>به گفته وی، مجموع وزن هر تیم از بانوان ۵۰۰ کیلو می‌باشد که متشکل از ۵ تا ۷ نفر بانوی ورزشکار است.</content>
  </text>
  <text id="161003">
    <content>اگر آن قطب‌ها در این قطب‌ها به وجود نمی‌آمد، تهران رشد ۵ درصدی داشت و ازاین‌رو به آن رو شده بود.</content>
  </text>
  <text id="161004">
    <content>از سوی دیگر، پله فقط ۱۷ سال داشت که برای نخستین بار جام جهانی برزیل را در سال ۱۹۵۸ به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="161005">
    <content>به گفته وی، ۱۸ هزار عراقی در فتح خرمشهر اسیر رزمندگان ایران شدند و حدود ۲۰ هزار نفر از افراد دشمن به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="161006">
    <content>او در تاریخ ۱۶ سپتامبر ۲۰۱۷ برابر با شنبه ۲۵ شهریور ۱۳۹۶ در نشست سالانه شورای ملی از سمت ریاست این شورا کناره‌گیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="161007">
    <content>تبرکی تصریح کرد: بیش‌از ۳۵۰ میلیارد ریال اعتبار برای این پروژه‌ها هزینه شده و امیدواریم روند اجرای پروژه‌ها تداوم داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="161008">
    <content>این گزارش می‌افزاید، امروز قیمت جهانی طلا با نوسان کاهشی بر بهای ۱۳۱۶ دلار و ۸۰ سنت بسته شد.</content>
  </text>
  <text id="161009">
    <content>رئیس ستاد انتخابات ورامین نیز طی سخنانی گفت: انتخابات را مردم اداره می‌کنند و در ورامین بیش‌از ۶ هزار نفر عوامل اجرایی انتخابات هستند.</content>
  </text>
  <text id="161010">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در آخرین جلسه شورای شهر ایرانشهر در سال ۹۲، بودجه ۱۵ میلیارد تومانی شهرداری این شهرستان مصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="161011">
    <content>در همین دوره ۳۳ عنوان متقاضی حضور در این بخش بوده‌اند که می‌تواند از جذابیت‌های نمایشگاه بیستم برای علاقه‌مندان و پیگیران رسانه‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="161012">
    <content>در منطقه کریمه تاتارهای کریمه در حدود ۱۲ جمعیت را تشکیل می‌دهند که حداقل ۳۰ مورد از جوامع مسلمین در این منطقه از کشور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="161013">
    <content>ما ۴۷ سال است با هم زندگی می‌کنیم و من ایشان را به‌خوبی می‌شناسم و می‌دانم که چنین چیزی امکان ندارد رخ بدهد.</content>
  </text>
  <text id="161014">
    <content>بازیکنی که فقط ۲ بازی در سال ۲۰۰۷ برای بایرن مونیخ انجام داده برای حضور در پرسپولیس به حمید درخشان معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="161015">
    <content>دختر ۲ ساله خواهرش که هنوز پستانک می‌خورد هی تاتی تاتی رفت و هی آمد و نگاه خاله گریانش کرد.</content>
  </text>
  <text id="161016">
    <content>بااین‌همه، این کشور به اوپک اعلام کرد که در دوره یاد شده، روزانه ۹ میلیون و ۸۲۰ هزار بشکه نفت تولید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161017">
    <content>سد دوستی در مرز ایران و ترکمنستان و بر روی رودخانه مرزی هریرود در ۷۵ کیلومتری شهرستان سرخس در شمال شرق خراسان رضوی احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161018">
    <content>حضور سرپرستی که از مدت حضورش بیش‌از ۶ ماه می‌گذرد و در کنار آن این سرپرست از شورا رای لازم را کسب نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="161019">
    <content>در دومین روز استراحت تور دو فرانس ۲۰۱۴ تیم اعلام کرد یکی از حامیان اصلی‌اش از سال ۲۰۱۵ تغییر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="161020">
    <content>مسیر خودروی امدادی را باز نگه دارند و تذکرات و دستورات تلفنی کارشناسان ۱۱۵ را تا رسیدن تیم‌های امدادی به‌دقت اجرا کنند.</content>
  </text>
  <text id="161021">
    <content>این جوان تابه‌حال ۳۳ مرتبه توسط مادرش برای ترک اعتیاد در کمپ بستری شده اما هر بار پس‌از مدتی دوباره سراغ مواد رفته است.</content>
  </text>
  <text id="161022">
    <content>از دست دادن شهر ضربه بزرگی بود، زیرا این شهر از دهه ۳۶۰ میلادی مرکز تولید سکه بود.</content>
  </text>
  <text id="161023">
    <content>ایران ۲۰ بر ۱۴ فاصله ۶ امتیازی خود را روی تابلوی امتیازات ثبت کرده بود که سرمربی روسیه تقاضای تایم اوت دیگری کرد.</content>
  </text>
  <text id="161024">
    <content>آن روزها پدرم به این خاطر که نمی‌توانست ۳ تومان هزینه اضافی روزانه مرا تامین کند، من نتوانستم وارد دانشگاه بشوم.</content>
  </text>
  <text id="161025">
    <content>ناوگان ششم ایالات متحد در سال ۱۹۴۸ دستور گرفت تا از شورشی کمونیستی در یونان جلوگیری و در برابر فشار شوروی بر ترکیه مقاومت کند.</content>
  </text>
  <text id="161026">
    <content>ساعت ۱۴: ۱۵ از زبان مردی که از کنار ماشین ما رد می‌شد شنیدم که جرثقیل هیلمن را کنار زده و راه باز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161027">
    <content>یارانه مرحله سی و یکم مربوط به شهریورماه به ازای هر نفر ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومان امشب به حساب سرپرستان خانوار واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161028">
    <content>این مدرسه سال ۱۳۶۹ احداث شده، اما هیچ حصاری ندارد و همین امر مشکلاتی برای اولیا و دانش‌آموزان این مدرسه به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="161029">
    <content>اگر شما یک ماهی ۳ فوتی گرفته‌اید، وقتی داستان را تعریف می‌کنید و به اوج می‌رسید دستان شما اندازه‌ی ماهی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161030">
    <content>کویت از لحاظ تقسیم‌بندی اداری دارای ۵ استان است که هریک از آن‌ها توسط استانداری که از سوی امیر منصوب می‌شود، اداره می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="161031">
    <content>ایران سومین دارنده ذخایر بزرگ نفتی جهان بوده ۸۰ درصد درآمدهای صادرات ایران را نفت تشکیل می‌دهد و روزانه ۴ میلیون بشکه نفت تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161032">
    <content>ترابی بیان داشت: در بازی رده‌بندی هم تیم اصفهان ۶۸ بر ۵۱ تیم زنجان را شکست داد و بر سکوی سوم این رقابت‌ها ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="161033">
    <content>بر اساس اطلاعات جدول زیر، در ۱۰ سند پر کاربرد، سند رضایت نامه غیر مالی، دارای کمترین زمان صدور سند است.</content>
  </text>
  <text id="161034">
    <content>پرسپولیس که در آخرین روز سال ۸۹ به انزلی رفته بودند، بازی با ملوان را با حساب ۲ بر یک به میزبان باخت.</content>
  </text>
  <text id="161035">
    <content>اما نیمه دوم این دیدار کاملا متفاوت با نیمه اول بود و دو تیم ۴۵ دقیقه فوتبال زیبا و تماشایی را به نمایش گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="161036">
    <content>او در اینستاگرام ۱۴۵ هزار فالوور دارد و اکثر هوادارانش به این اعتقاد دارند که آرش می‌تواند به فوتبالش در بالاترین سطح ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="161037">
    <content>اگر پالایشگاهی ۳۰ میلیون بشکه نفت از ایران در سال خریداری کند، به ازای هر بشکه نفت ۲۵ سنت تخفیف دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161038">
    <content>با تصویب این قانون از سال ۱۳۳۵ تا ۱۳۵۰ حدود صد میلیارد دلار سرمایه‌گذاری خارجی در ایران انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="161039">
    <content>سایت روزنه دات کام، سایتی خبری است که می‌توان آن را خبرگزاری غیررسمی حزب کمونیست کارگری ایران دانست که در سال ۱۹۹۹ تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="161040">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور معاون برنامه‌ریزی و توسعه منابع انسانی استاندار اصفهان، ۱۵ پروژه عمرانی در شهر بادرود به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="161041">
    <content>پزشکان اعلام کرده‌اند که توسط اشعه ایکس تشخیص داده‌اند که این جنین در هفته های ۲۰ تا ۲۸ بارداری مرده است.</content>
  </text>
  <text id="161042">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی کهگیلویه و بویراحمد از بازرسی ۸۶ موردی شهربازی‌های این استان توسط بازرسان استاندارد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161043">
    <content>این رمان، رولان را در عالم ادب مشهور ساخت و جایزه‌ی نوبل سال ۱۹۱۵ را برایش به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="161044">
    <content>او در سال ۱۳۴۳ سردبیر مجله ترقی شد و نخستین کتاب وی نیز در همین سال انتشار یافت، از وی کتاب‌های بسیاری منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161045">
    <content>تا کنون ۷۷ درصد ذخایر پر شده و برنامه‌ریزی ها بر این پایه است که تا اواسط آبان ماه تمام ذخایر نیروگاه ها پر شود.</content>
  </text>
  <text id="161046">
    <content>او گفت که امشب لهستانی ها با حمایت ۶۳ هزار تماشاگر به مصاف ایران می‌روند و می‌توانند برنده باشند.</content>
  </text>
  <text id="161047">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ستاد مرکزی راهیان‌نور حوزه‌های علمیه از شرکت ۴ هزار و ۵۰۰ طلبه در اردوهای راهیان‌نور در ایام نوروز امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161048">
    <content>اصلا ۶۰۰۰ هکتار زمین خالی که منتظر آب باشد در این منطقه وجود ندارد که ما سد را بسازیم و برای آن آب تامین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161049">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تربیت بدنی استان ایلام گفت: فدراسیون هندبال ۳ ورزشکار ایلامی را برای شرکت در اردوی تیم ملی دعوت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="161050">
    <content>مواد این سند که شامل ۱۴ مورد است، به شرح زیر است: ۵۷ کشور عضو سازمان کنفرانس اسلامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="161051">
    <content>سرهنگ رحمت الله رستمی روز یکشنبه در گفت‌وگو با خبرگزاری جمهوری اسلامی افزود: ارزش ریالی کالاهای کشف شده از این باند ۱۲۲ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="161052">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سوادآموزی اداره کل آموزش‌وپرورش استان اردبیل از تشکیل ستاد راهبردی سوادآموزی برای ریشه‌کنی بی‌سوادی در استان تا پایان سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161053">
    <content>بانک مرکزی امروز شنبه ۳ اسفند ماه ارزش ارزهای رسمی را تعیین کرد که بر اساس آن ۲۵ ارز افزایش و ۱۲ ارز کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="161054">
    <content>در افرادی که نمی‌توانند ماهی مصرف کنند، خوردن گردو می‌تواند جایگزین مناسبی برای آنان به‌منظور تامین امگا ۳ باشد.</content>
  </text>
  <text id="161055">
    <content>جردن شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۴۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161056">
    <content>شهردار اوز بیان کرد: عملیات اجرایی این طرح از سال ۸۷ آغاز شده که به‌علت مشکلات مالی تاکنون نتوانستیم از آن بهره‌برداری کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161057">
    <content>به گزارش مهر، نماینده ولی فقیه و امام جمعه شهرستان آستانه اشرفیه ساعتی پیش در سن ۸۹ سالگی در این شهرستان درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="161058">
    <content>مری سیتی شهری در ایالت تنسی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۷۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161059">
    <content>حدود ۲۲۰ هزار نفر در اثر این دو بمباران اتمی جان باختند که بیشتر آنان را شهروندان غیرنظامی تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="161060">
    <content>این تابع نمی‌تواند تابع بیر کلاس ۱ باشد زیرا یک تابع بیر کلاس ۱ تنها می‌تواند بر روی یک ناپیوسته باشد.</content>
  </text>
  <text id="161061">
    <content>در ۲۴ ساعت ابتدایی بروز طوفان و سیلاب در استان ایلام، خسارت های قابل‌توجهی به تأسیسات آبی و برقی این استان وارد آمد.</content>
  </text>
  <text id="161062">
    <content>یکی دیگر از واحدهای تولیدی پتروشیمی لرستان واحد پلی اتیلین است که ظرفیت تولیدی این واحد ۳۰۰ هزار تن در سال برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161063">
    <content>قائد امینی ادامه داد: پیش‌بینی می‌شود به‌طور متوسط در هر ایستگاه روزانه ۲ هزار خدمت رایگان امدادی و درمانی به زائران ارائه شود.</content>
  </text>
  <text id="161064">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم شوشتر در مجلس شورای اسلامی گفت: ۹ دی روز اطاعت محض از رهبری و بصیرت دینی در جامعه ایران اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="161065">
    <content>محمد هیراد حاتمی: مسعود کرباسیان، جزو معدود مدیرانی است که از اوایل دهه ۶۰ تا همین اواخر در دولت و شهرداری حضور داشته است.</content>
  </text>
  <text id="161066">
    <content>گفتنی است؛ نمایشگاه مذکور از تاریخ ۲۷ تا ۳۰ مهرماه سال جاری در شهر ایروان کشور ارمنستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161067">
    <content>سازمان هواشناسی اعلام کرد پس‌از ورود سامانه جدید بارشی به کشور طی ۲ روز اخیر، دمای هوا از امروز مجددا کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="161068">
    <content>فرماندار شهرستان گرمی گفت: امسال از محل ردیف اعتبارات مرزی برای تکمیل سد عمارت گرمی ۵۰۰ میلیارد ریال اعتبار اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="161069">
    <content>در سال ۲۰۰۳، ایلان پس‌از فروش ۱۱ درصد از سهام خود در پی پل توانست ۱۰ میلیون دلار روی این شرکت سرمایه‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="161070">
    <content>از ۱۹۷۸ موج نوی سینمای برزیل به افول نزدیک می‌شود و دوباره ساخت فیلم‌های تجاری برای اکران در سینماهای متعدد این کشور شدت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161071">
    <content>مهم‌ترین تصاویر خبری ۲۴ مرداد دنیا را در کیوسک جهانی اداره کل بین‌الملل و سیاست خارجی خبرگزاری فارس نگاه کنید.</content>
  </text>
  <text id="161072">
    <content>فرماندار شوش میزان آورده متقاضیان را مناسب عنوان کرد و گفت: میزان آورده متقاضیان مسکن مهر در شوش ۱۱ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="161073">
    <content>بهای هر اونس نقره نیز با حدود یک دلار کاهش برابر ۲۱ دلار و ۶۶ سنت داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="161074">
    <content>در ۱۸۶۰ این کشور پس‌از بریتانیا بالاترین فرآورده صنعتی جهان را در اختیار داشت و به‌سرعت از آن کشور نیز پیشی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="161075">
    <content>در اواخر سال ۲۰۱۲ واترز تورهایی را برای اجرای کامل آلبوم دیوار برگزار کرد که به‌طور طبیعی این آهنگ را نیز شامل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="161076">
    <content>در بازی سوم، اوکراین با ۳ گل از سد فنلاند گذشت و در رده یازدهم این مسابقات قرار گرفت و تیم فنلاند دوازدهم شد.</content>
  </text>
  <text id="161077">
    <content>مالکی ادامه داد: این دوره‌ها با حضور ۸۹ طلبه پایه‌های اول تا پنجم این مدرسه علمیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161078">
    <content>اما آمریکا به‌همراه ۵۵ کشور دیگر به این قطعنامه رای منفی دادند و ۴۳ کشور نیز رای مثبت دادند.</content>
  </text>
  <text id="161079">
    <content>کوبا شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۵۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161080">
    <content>این در حالی بود که دولت به‌طور ناگهانی در مصوبه جدیدی واردات خودرو با حجم موتور بالای ۲۵۰۰ سی‌سی را ممنوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="161081">
    <content>به گزارش مهر، تحریم خودروی ایران از ۱۰ تیرماه سال جاری و با تصمیم رئیس‌جمهور آمریکا اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161082">
    <content>در این بیمارستان بر اساس اعلام روابط عمومی دانشگاه ۶۵۳ بیمار به‌صورت سرپایی مداوا و ۸۰ بیمار نیز بستری شدند.</content>
  </text>
  <text id="161083">
    <content>این رزمایش در خلیج پتر کبیر در دریای ژاپن برگزار می‌شود و تا روز ۱۲ جولای ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="161084">
    <content>روش تهیه نیز به این شکل است که دانه‌ها را داخل آب ریخته و به مدت ۴۰ دقیقه آن را پخت کنید.</content>
  </text>
  <text id="161085">
    <content>شهردار پارسیان از پیشرفت فیزیکی ۴۵ درصدی پارک بانوان شهر پارسیان خبر داد و گفت: پارک بانوان دهه فجر امسال افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161086">
    <content>سینما آفریقا که در میدان دکتر شریعتی مشهد قرار دارد از آذر تا بهمن ۱۳۹۴ مورد بازسازی و نوسازی قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="161087">
    <content>امام قیس روستایی با جمعیت حدود هفت هزار و ۵۰۰ نفر از توابع بخش گندمان شهرستان بروجن استان چهار محال و بختیاری است.</content>
  </text>
  <text id="161088">
    <content>بر اساس این گزارش، تاکنون ۵ ناشر در این جلسات حضور داشته و از سال‌ها فعالیت در حوزه نشر سخن گفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161089">
    <content>اگر به نظرات بنده عمل می‌شد، امروز گرفتار شرارت های سال ۸۸ نمی‌شدیم چون برای من این اتفاقات روشن بود.</content>
  </text>
  <text id="161090">
    <content>بر اساس این گزارش، از زمان رونمایی تاکنون، بیش‌از ۳۰ دانشگاه به مجموعه قبلی افزوده شدند که بیشتر آن‌ها دانشگاه‌های آزاد و پیام نور هستند.</content>
  </text>
  <text id="161091">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی شمال استان کرمان گفت: مجموع تولید محصولات کشاورزی در شمال و جنوب استان کرمان ۶ میلیون و ۵۰۰ هزار تن است.</content>
  </text>
  <text id="161092">
    <content>او براساس شنیده‌ها و برآورد خود پیش‌بینی کرد بنزین یارانه‌ای لیتری ۷۰۰ تومان و بنزین آزاد لیتری ۱۰۰۰ تومان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161093">
    <content>دلیل این کاهش قیمت، افت ۸ میلیون تومان قیمت این خودرو در نمایندگی و عرضه آن به قیمت ۸۰ میلیون و ۴۰۰ هزار تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161094">
    <content>روزنامه ایران دراین‌باره نوشت: شامگاه سه‌شنبه ۱۶ شهریور مأموران شهرستان تیران و کرون استان اصفهان از قتل زن جوانی باخبر شدند.</content>
  </text>
  <text id="161095">
    <content>اسماعیلی گفت: در شهر کرمانشاه تعداد ۱۲۰ مرکز کار توزیع میوه مورد نیاز شب عید را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="161096">
    <content>شبکه خبری المنار از کشته شدن ۸ نفر در انفجار دو خودروی بمب گذاری شده در مرکز شهر بصره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161097">
    <content>به ما لطف کردند که از همان پول خودمان ۴۰۰ میلیون دلار به دانشگاه‌های خارج بدهی مان را پرداخت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161098">
    <content>فتحی ادامه داد: در یک‌سال گذشته نیز بیش‌از ۳ میلیارد و ۴۰۰ میلیون ریال تسهیلات کارگشایی به نیازمندان این شهرستان اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="161099">
    <content>استیو جابز سال ۲۰۱۱ هنگام ارائه طرح به شورای شهر گفته بود ما بهترین ساختمان اداری جهان را خواهیم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="161100">
    <content>به گفته وی پروژه هوافضای دانشگاه حدود ۵ میلیارد تومان بدهی دارد ولی از طریق توافق با پیمانکار ادامه یافته است.</content>
  </text>
  <text id="161101">
    <content>در اروپا این تعداد به ۱۰ میلیون مورد کاهش پیدا می‌کند؛ یعنی ایالت متحده از این نظر بسیار غنی است.</content>
  </text>
  <text id="161102">
    <content>آفتاب: به گزارش اعتماد، در این پرونده علی ۲۸ ساله، متهم است خواهر ۳۱ ساله خو د را به قتل رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="161103">
    <content>مهدوی‌نژاد اظهار کرد: ایمان هر چه بیشتر در مردم تبلور پیدا کند می‌تواند ما را به این ۲ نزدیک کند.</content>
  </text>
  <text id="161104">
    <content>اشتاین مایر گفت: قدرت‌های جهانی هرگز مایل نیستند تا روسیه را منزوی کرده یا مانع از بازگشت مسکو به گروه ۸ در بلندمدت شوند.</content>
  </text>
  <text id="161105">
    <content>مهرام ادامه داد: ارتقای میزان رضایت شهروندان، با افزایش کیفیت خدمات، ماموریت اول حوزه سلامت استان در سال ۹۴ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161106">
    <content>اداره کل باستان‌شناسی از سال ۱۳۳۰ هجری شمسی به بعد کم‌وبیش به مرمت و تعمیر و خاک برداری و حفاری های لازم آن پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="161107">
    <content>به گفته وی، عملیات اجرایی این ایستگاه از سال ۸۸ آغاز شده و تا پایان شهریورماه، ۲ توربو کمپرسور آن به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="161108">
    <content>در هندوستان با جمعیت بیش‌از یک میلیارد نفر و حضور ۲۰۰ میلیون مسلمان، شاهدیم که روز عاشورا روز تعطیل به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="161109">
    <content>البته لیگ با همین ۳ بازی تمام نمی‌شود ولی این ۳ تیم حریف مستقیم ما هستند و باید بیشترین امتیاز را بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="161110">
    <content>مدیر کل مدیریت بحران استان زنجان تصریح کرد: برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده برای برگزاری مانورهای مختلف در شهرستان‌های مختلف استان تا ۲۵ مهرماه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="161111">
    <content>خاندان سلطنتی با تحمیل هزینه‌ای حدود ۳۰۰ میلیون پوندی در سال به مالیات دهندگان بریتانیایی، حدود صد برابر بیشتر از مخارج دولت ایرلند، هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="161112">
    <content>اگر نیروهای سازمان‌های دیگر را به این رقم اضافه کنیم، حدود ۵۰۰ هزار نفر در نوروز آماده خدمت‌رسانی به مردم هستند.</content>
  </text>
  <text id="161113">
    <content>البته جلسات ۱۱ و ۱۵ کارگاه با حضور اساتید مهمان برگزار می‌شوند و هنوز برای معرفی اساتید مهمان فرصت داریم.</content>
  </text>
  <text id="161114">
    <content>دوباره کاپیتان کیا و دوباره افتخار، درست مثل همان روزی که پسر ۱۷ ساله شماره دو دیوار چین را از ۴۰ متری فرو ریخت.</content>
  </text>
  <text id="161115">
    <content>او گفت: به‌همین منظور ما از سال ۸۶ در این زمینه فعالیت‌های خوبی را آغاز کردیم و به نتایج خوبی هم رسیده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="161116">
    <content>روز بیست و هشت اسفند ۱۳۵۱، آخرین روز کاری اداره‌ها، من را برای دادگاه تجدید نظر به دادرسی ارتش بردند.</content>
  </text>
  <text id="161117">
    <content>بنابر گزارش سازمان تجارت جهانی، در سال ۲۰۱۲ نزدیک به ۲۶ درصد صادرات این کشور به روسیه و ۲۵ درصد آن به اتحادیه اروپا بود.</content>
  </text>
  <text id="161118">
    <content>از سویی نوشتن یک اسم از میان شش نفر بسیار آسان‌تر از نوشتن سی و یک نام از میان ۱۷۳۲ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="161119">
    <content>این در حالی بود که ۹ نماینده استیضاح کننده صحبت کرده بودند و وزیر هم از خودش دفاع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="161120">
    <content>تماشای رقابت‌های تنیس قهرمانی زیر ۱۲ و ۱۴ سال کشور برای علاقمندان به این رشته در زمین‌های مجموعه ورزشی شهید حیدریان قم رایگان است.</content>
  </text>
  <text id="161121">
    <content>امین منصور افزود: تاکید انجمن بر تجهیز مدارس در استان‌های محروم و استان‌های مرزی است و تاکنون ۷۰ پروژه توسط این انجمن حمایت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161122">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان قم از کشف بیش‌از ۲۱ کیلوگرم تریاک که در دبه‌های شیره خرما جاسازی شده بود، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161123">
    <content>این فیلم به بیان تاریخ ۵۰۰۰ ساله ایران از نگاه درخت سرو ابرکوه یزد می‌پردازد که به‌عنوان کهن‌ترین موجود جهان شناخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161124">
    <content>بدعت بدی در تیم ملی گذاشته شده‌است وی ادامه داد: من اطمینان می‌دهم که ما برابر نیجریه می‌توانیم با ۱۱ بازیکن مشخص بازی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161125">
    <content>پس‌از آن کنوانسیون خاصی برای معاهدات بین دولت‌ها و سازمان‌های بین‌المللی و یا بین سازمان‌های بین‌المللی در ۱۹۸۶ در وین به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="161126">
    <content>دود و خاکستر ۲۰ هزار هکتار از شهر لس‌آنجلس را پوشاند و هزار نفر را از خانه‌های خود بیرون کشاند.</content>
  </text>
  <text id="161127">
    <content>این گزارش می‌افزاید، این دیدار از آن لحاظ حائز اهمیت است که ایتالیا از تاریخ ۱ جولای ریاست اتحادیه اروپا را عهده‌دار است.</content>
  </text>
  <text id="161128">
    <content>در دیگر دیدار امروز این گروه استرالیا ۵ بر صفر اندونزی را مغلوب کرد تا به‌همراه ایران صعودش را به مرحله بعد قطعی کند.</content>
  </text>
  <text id="161129">
    <content>اما طی چند ماه اخیر این مشکل به اوج خود رسیده است و مردم تا ۱۸ ساعت قطعی آب در شبانه‌روز را نیز تجربه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161130">
    <content>سازمان ملل، بین ۱۰۰۰۰۰ تا ۲۵۰۰۰۰ دلار و ایتالیا و جامائیکا هر یک بین ۵۰۰۰۰ تا ۱۰۰۰۰۰ دلار به این بنیاد هدیه داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161131">
    <content>یاسین پیشرو با این تساوی ۲۳ امتیازی شد و در جایگاه ششم جدول باقی ماند و فرش‌آرا نیز ۱۷ امتیازی شد.</content>
  </text>
  <text id="161132">
    <content>دارنده مدال نقره رقابت‌های جهانی ۲۰۱۴ ازبکستان می‌گوید پس‌از پایان این مسابقات عنوانی را که به دست آورده فراموش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161133">
    <content>فرودگاه شهری بیکر یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۴۹۳ متر است.</content>
  </text>
  <text id="161134">
    <content>البته گفته‌شده است که نباید این محصولات را با گوشی هوشمند آیفون ۶ که قرار است در سپتامبر سال جاری وارد بازار شود، اشتباه بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="161135">
    <content>او برای نجات جان خود از تیر رس آنان به‌همراه ۱۴۷ سرنشین دیگر توسط قایق به خاک استرالیا پناهنده گردید.</content>
  </text>
  <text id="161136">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان کرمانشاه از دستگیری سارق حرفه‌ای با ۹ فقره سرقت قطعات خودرو در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161137">
    <content>با ما همراه باشید تا به شما بگوییم چطور می‌توانید در عرض ۳۰ ثانیه ایمیل های ارسال شده خود را بازگردانید.</content>
  </text>
  <text id="161138">
    <content>شرایط پس‌از این به‌گونه‌ای خواهد شد که پرسپولیس را هیات مدیره ای ۵ نفره زیر نظر نماینده تام الاختیار رئیس سازمان ورزش اداره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161139">
    <content>اما اگر آب و ویتامین کافی به بدن برسد، می‌توان تا ۱ سال لب به غذا نزد و به زندگی ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="161140">
    <content>رئیس درمانگاه تأمین اجتماعی شهرستان کاشمر گفت: سال گذشته ۲ برابر جمعیت بیمه شده در درمانگاه این شهرستان ویزیت شدند.</content>
  </text>
  <text id="161141">
    <content>فرمانده نیروی دریایی ارتش گفت: در سال ۹۴ با قزاقستان، روسیه و عمان برنامه رزمایش مشترک دریایی داریم.</content>
  </text>
  <text id="161142">
    <content>رقابت‌های انتخابی تیم ملی تکواندو بانوان به‌منظور حضور در سومین دوره بازی‌های کشورهای اسلامی، سه‌شنبه، ۱۵ مرداد ماه در خانه تکواندوی پایتخت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161143">
    <content>سازمان صهیونیستی کمیته یهودیان آمریکا، وضعیت سوریه در سال ۲۰۱۳ را بحرانی تر از سال گذشته پیش‌بینی و از این امر ابراز خرسندی کرد.</content>
  </text>
  <text id="161144">
    <content>معاون مشارکت‌های مردمی کمیته امداد مازندران از فعال شدن ۳ هزار و ۳۰۰ پایگاه کمیته امداد برای جمع‌آوری زکات فطره در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161145">
    <content>فارس: ۱۷ سال از بازی ایران و آمریکا در شهر لیون فرانسه می‌گذرد، از این بازی و حال‌وهوایی که ملی پوشان داشتند صحبت کنید.</content>
  </text>
  <text id="161146">
    <content>مطالعه‌ای در سال ۲۰۱۲ میلادی، این مجموعه را در رتبه‌ی دوم ۴۰ سریال درام اخیر آمریکا بر اساس مرگ در هر قسمت قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="161147">
    <content>در حال تحقیق هستیم که آیا دولت به استناد ماده ۱۳۹ ستاد تدابیر ویژه رهبری این برداشت را انجام داده است یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="161148">
    <content>پراید ۱۳۱ قیمتی برابر با ۱۹ میلیون و ۹۰۰ هزار تومان داشت و مدل ۱۳۲ هم ۲۰ میلیون و ۲۰۰ هزار تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="161149">
    <content>اما بعد از ۲۳ سال روز گذشته ۲۲ نوامبر در برلین کنفرانسی برگزار شده بود که موضوع آن بحران دریاچه ارومیه بود.</content>
  </text>
  <text id="161150">
    <content>این بررسی نشان می‌دهد که سال گذشته ۷۹ درصد از کشته‌های ناشی از تصادفات مرد و ۲۱ درصد زن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161151">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اتحادیه کتاب‌فروشان و ناشران ارومیه گفت: دانش‌آموزان ارومیه‌ای می‌توانند از ۱۰ شهریورماه سال جاری کتاب درسی خود را دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="161152">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در فیلم‌های بدون رزرو، بالاترین نمره و حمله به کلانتری ۱۳ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="161153">
    <content>او از سال ۱۳۷۵ به سینما راه یافت و با فیلم بودن یا نبودن فعالیت حرفه‌ای خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="161154">
    <content>ایران و روسیه با ۱۵ درصد مصرف مواد در صدر جدول مصرف مواد مخدر قرار داشتند و چین با ۱۲ درصد در مقام سوم بود.</content>
  </text>
  <text id="161155">
    <content>آنچه آزمون تی نشان می‌دهد این است که کاهش شنوایی به میزان ۲ تا ۳ دسی‌بل چندان مهم نیست.</content>
  </text>
  <text id="161156">
    <content>ابری نیا افزود: با توجه به کاهش وزنی که اعمال شده هدف این است که سرعت آن به ۱۲۰ کیلومتر افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="161157">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه روح‌الله استان مرکزی از اعزام ۴۳ هزار نفر به اردوهای هجرت سه در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161158">
    <content>امام جمعه جیرفت گفت: قیام خونین اما پر برکت ۱۹ دی مردم قم در سال ۵۶ منجر به پیروزی انقلاب اسلامی ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="161159">
    <content>بعد از این در اردیبهشت سال ۴۲ که روز جمعه‌ای آن‌جا بودیم، فرمودند که شما به اتاق بغل بروید، من با شما کار دارم.</content>
  </text>
  <text id="161160">
    <content>گفته می‌شود رقم قرارداد درخشان با پرسپولیس ۵۰۰ میلیون تومان برای یک فصل خواهد بود اما فعلا قراردادی در کار نیست.</content>
  </text>
  <text id="161161">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه شهرستان بهار گفت: روز ۱۳ آبان بیانگر فرهنگ استکبارستیزی مردم انقلابی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="161162">
    <content>این اقدام باعث شد تا دولت ایتالیا در سال ۲۰۰۸ با بحران مواجه شود و در انتخاباتی که پس‌از آن برگزار شد، برلوسکونی پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="161163">
    <content>بر طبق آمار رشد صادرات استان گلستان به کشورهای خارجی در ۱۱ ماهه امسال ۴۲ درصد افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161164">
    <content>بنابراین درصورتی‌که وضعیت فعلی بیکاری ادامه یابد، تعداد بیکاران در یکی دو سال آینده تا ۷ میلیون نفر نیز قابل افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="161165">
    <content>در گام بعدی، تا سال ۲۰۲۸ فضانوردان راهی مدار ماه خواهند شد تا مقدمات فرود بر سطح ماه و ساخت مستعمره انسانی را آغاز کنند.</content>
  </text>
  <text id="161166">
    <content>این رسانه‌ها همچنین در یادداشت‌ها و مقالات خود تاکید کرده‌اند در صورت شکست احتمالی مذاکرات مسئولیت این شکست ۱۰۰ درصد گردن ایران خواهد بود.</content>
  </text>
</textCollection>