<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="161167">
    <content>باید مشخص شود چه فردی یا افرادی از درون وزارت علوم در انتشار این اسامی و هتک حرمت ۳ هزار خانواده سهیم بوده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="161168">
    <content>خردادماه ۱۳۹۶ وقتی گفت که می‌خواهد برای ماه رمضان به روستایی در جنوب برود، با کمال میل از آن استقبال کردم.</content>
  </text>
  <text id="161169">
    <content>یک مسئول نظامی در الانبار نیز بیان کرد: نیروهای امنیتی و پلیس ۱۴ روستا در غرب الرمادی را آزاد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161170">
    <content>این در حالی است که یک خانواده‌ی فقیر، برای ۱۰۰ کیلو ذرت خام باید ۲۰ فرانک پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="161171">
    <content>این نسل متولد سال ۱۹۹۰ هستند و با توانایی‌هایی که در دنیای اینترنت و فن‌آوری کسب کرده‌اند قصد دارند دنیا را متحیر کنند.</content>
  </text>
  <text id="161172">
    <content>در این فیلم مخاطب شاهد وقایعی است که پیش‌از تولد پیامبر اسلام تا ۱۴ سالگی ایشان را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161173">
    <content>موسی کامکار یادآور شد: برای هر متقاضی بیش‌از ۱۲ میلیون تومان وام بانکی در همین زمینه پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161174">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، خراسان شمالی با دارا بودن هشت شهرستان بالغ بر ۸۶۷ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="161175">
    <content>گفتنی است شهرستان چرام یکی از شهرستان های گرمسیری کهگیلویه و بویراحمد است که با یاسوج مرکز این استان حدود ۱۶۰ کیلومتر فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="161176">
    <content>موقعی که دولت روحانی روی کار آمد با تورم ۴۱ درصد روبه‌رو بودیم ولی الان تورم کاهش پیدا کرده‌است و این روند حرکت مثبتی است.</content>
  </text>
  <text id="161177">
    <content>این مذاکرات سوم و چهارم خرداد در بغداد و ۲۹ و ۳۰ خرداد ماه سال جاری نیز در مسکو برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161178">
    <content>کروش در ۳۱ بازی با تیم ملی ایران موفق به کسب ۱۸ برد و ۹ تساوی و ۴ باخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161179">
    <content>رستوران شب‌های گلوبندک هم در دو پیکار خود ۶ بر ۳ امید چناران و ۵ بر ۴ باشگاه علی حیدر را از پیش رو برداشت.</content>
  </text>
  <text id="161180">
    <content>تراکتورسازی در هفته ششم با برتری ۳ بر ۲ مقابل استقلال در تهران نخستین صدرنشینی خود در لیگ برتر را نیز تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="161181">
    <content>پروژه سریال از سال ۱۳۷۴ و با کسب اجازه از دفتر رهبر جمهوری اسلامی ایران آغاز شد و دستور همکاری ارتش داده شد.</content>
  </text>
  <text id="161182">
    <content>فلسطینی‌ها در سال ۲۰۰۶ میلادی انتخاباتی آزاد و عادلانه داشتند اما به برنده این انتخابات فرصتی برای تشکیل دولت داده نشد.</content>
  </text>
  <text id="161183">
    <content>در نوامبر ۲۰۱۰، بینگ مجوز خود را تغییر داد تا اجازه دهد از تصاویر ماهواره ای خود برای تهیه نقشه استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="161184">
    <content>اما در میان نام ۱۳ بازیکنی که کارت پایان خدمتشان باطل شده‌است نام ۵ چهره سرشناس به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="161185">
    <content>اگر می‌خواهید تا کریسمس وزن کم کنید، ۲۵ دسامبر زمانی است که باید به هدف خود رسیده باشید.</content>
  </text>
  <text id="161186">
    <content>گفتنی است، گروه کوهنوردی شبکه بهداشت و درمان دلفان از ۱۵ نفر از ورزشکاران این مرکز تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161187">
    <content>او در سال ۱۳۷۳ به دریافت مدرک کارشناسی زبان و ادبیات فارسی از دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی نائل آمد.</content>
  </text>
  <text id="161188">
    <content>در سال ۲۰۱۰ او در کنسرتی که ولادیمیر پوتین ضمن نشان‌دادن علاقه‌اش به موسیقی برای ستاره‌های سینما، که تا پاسی از شب به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="161189">
    <content>فرودگاه نستور فالز یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود شن دارد و طول باند آن ۱۱۱۷ متر است.</content>
  </text>
  <text id="161190">
    <content>بر اساس گزارش‌های رسانه‌ای، قیمت هر هزار مترمکعب گاز ایران ۴۹۰ دلار است که بالاتر از قیمت گاز روسیه و آذربایجان است.</content>
  </text>
  <text id="161191">
    <content>فرمانده پلیس راه استان ایلام از کشته و زخمی شدن ۵۰ نفر در حوادث رانندگی هفته گذشته ایلام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161192">
    <content>در کنار این روستا غار مشهوری قرار گرفته که طول آن ۲۶۷ متر بوده و در انتهای آن دریاچه کوچکی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="161193">
    <content>بررسی‌های او منجر به شناسایی دوره‌ای از ۱۶۴۵ تا ۱۷۱۵ برای خورشید شد که اکنون به‌عنوان کمینه ماندر شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161194">
    <content>فرماندار طارم به پروژه‌های قابل افتتاح در ایام مبارک دهه فجر اشاره کرد و بیان داشت: اعتبارات این پروژه نزدیک به ۵۰۰ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="161195">
    <content>به گفته پلیس اسکاتلندیارد در سال گذشته میلادی، ۳۳۸ نفر در ارتباط با مسایل تروریستی و درگیری‌های سوریه، در انگلیس دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161196">
    <content>در روند این بازرسی‌ها بیش‌از ۱۵ هزار و ۶۷۰ مخزن ارزیابی شد که از این تعداد ۸۳۹ مورد فاقد استاندارد و معدوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="161197">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس بانک مرکزی شاخص بهای کالاها و خدمات مصرفی در مناطق شهری ایران در مهر ماه ۱۳۹۳ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161198">
    <content>مدیر اداره امور بانوان شهرداری منطقه ۱۲، از برپایی نمایشگاه صنایع دستی و هنرهای تجسمی بانوان در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161199">
    <content>ساعت ۲۰ شامگاه ۹ شهریورماه سال جاری، زوج جوانی نزد پلیس ورامین رفتند و از ماجرای گرفتار شدن در دام دو زورگیر جوان پرده برداشتند.</content>
  </text>
  <text id="161200">
    <content>بر اساس گمانه زنی ها، لیبی می‌تواند در ماه آوریل روزانه حدود ۱۸۰ هزار بشکه نفت صادر کند.</content>
  </text>
  <text id="161201">
    <content>این ۴ کارگر بر این نظر بودند که صرفاً وظیفه‌شان را انجام داده‌اند، ازاین‌رو نیازی به قدردانی نیست.</content>
  </text>
  <text id="161202">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، تورنمنت سه جانبه زیر ۲۳ ساله‌ها از چهارم تا ششم اردیبهشت ماه در سالن سید رسول حسینی شهر ساری آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161203">
    <content>این باشگاه در سال ۲۰۰۰ تأسیس و در سال ۲۰۱۲ منحل و امتیاز آن به شهرستان کازرون منتقل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161204">
    <content>کمیته مزد سراسر استان‌ها در حال بررسی هزینه ماهیانه خانوار ۴ نفره طبق قیمت‌های ماهیانه است که حتما اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161205">
    <content>این قرآن طی ۱۴ ماه با استفاده از لیزر در دل شیشه به نگارش درآمده است و در موزه آستان قدس رضوی نگهداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161206">
    <content>مجموع ۱۵ نقاشی برای نمایش و فروش در این نمایشگاه قرار داده‌شده و تا امروز استقبال خوبی از سوی علاقه‌مندان شاهد بودم.</content>
  </text>
  <text id="161207">
    <content>سرمربی پدیده خراسان گفت: برای این دیدار احساس خوبی دارم و فکر می‌کنم می‌توانیم در ۹۰ دقیقه کار را تمام کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161208">
    <content>حبیبی در ادامه گفت: در نخستین دیدار ۲۵ بهمن به مصاف کاسپین قزوین خواهیم رفت تا ۲ امتیاز حساس این بازی را به دست آوریم.</content>
  </text>
  <text id="161209">
    <content>آن‌ها از پایان امپراتوری درانی در سال ۱۸۲۳ تا سال ۱۹۲۶ که امان‌الله قدرت را در دست گرفت، بر کشور حکومت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="161210">
    <content>ایران با سابقه‌ای ۳۰ ساله در تولید پهپاد از بسیاری از کشورهای منطقه در تولید بومی پرنده‌های هدایت پذیر از دور، جلوتر است.</content>
  </text>
  <text id="161211">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از همدان؛ مهر ۵۷ جرقه‌ای برای رخداد ۱۳ آبان در تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="161212">
    <content>قفقازی تاکید کرد: بر اساس سال ۹۰ حدود ۵۵ هزار سفر در روز در مشهد انجام می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="161213">
    <content>به گفته این مقام پاکستانی، با واردات سالانه ۷۴۰ میلیون فوت مکعب گاز از ایران، حدود ۳۰ درصد از کسری گاز پاکستان تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161214">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی فوتبال برای حضور در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل آماده می‌شد و در آن روزها به‌شدت به حمایت همه‌جانبه نیاز داشت.</content>
  </text>
  <text id="161215">
    <content>محمودزاده گفت: هرچند اولویت کاری تک نوبته کردن مدارس است اما تامین ۱۴۵ کلاس مورد نیاز برای پایه ششم اولی‌تر از همه امور است.</content>
  </text>
  <text id="161216">
    <content>در موزه‌ای که به افتخار ملکه ویکتوریا نام‌گذاری شده، به مدارکی دست یافتم که نشان می‌داد ملکه نام‌برده در سال ۱۸۸۵ م.</content>
  </text>
  <text id="161217">
    <content>تیم ملی ایران در راه رسیدن به جام جهانی ۲۰۱۴ سه‌شنبه ۱۴ خرداد به مصاف تیم ملی قطر خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="161218">
    <content>دولت پاکستان اعلام کرد که با افزایش احتمال حملات تروریستی، ۳۶ فرودگاه این کشور به حالت آماده باش درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="161219">
    <content>بر همین اساس وی به یک جلسه محرومیت از همراهی تیم خود و پرداخت ۲ میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="161220">
    <content>تریون شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۶۴۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161221">
    <content>در این وزن سجاد بهروزی دیگر نماینده کشورمان هم با رکورد ورودی ۳۲۱ کیلوگرم چهارمین مدعی کسب مدال به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="161222">
    <content>گفتنی است، این اعضا به مدت ۲ سال در کانون دانشجویی جمعیت هلال احمر شهرستان دماوند فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="161223">
    <content>تیم ملی درحالی با سه گل امارات را در هم کوبید که تیم نسبت‌به بازی قبل ۸ تغییر را در ترکیب می‌دید.</content>
  </text>
  <text id="161224">
    <content>باز امام چشم هم گذاشتند و شروع به دعا خواندن کردند، سر ساعت ۳ که شد امام تمام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161225">
    <content>دست‌اندرکاران این کارخانه در سال ۱۹۰۲ نخستین موتورسیکلت را ساخته و فکر تولید خودرو را در سال ۱۹۱۳ عملی کردند.</content>
  </text>
  <text id="161226">
    <content>من از طریق یکی از دوستانم به آمنه معرفی شدم تا برای مراسم رونمایی از کتاب در خانه هنرمندان مستندی ۱۳ دقیقه‌ای بسازم.</content>
  </text>
  <text id="161227">
    <content>در گروه دارویی زمزمه‌های افزایش ۲۵ درصدی قیمت دارو شنیده می‌شود که موجب افزایش تقاضا در این نمادها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161228">
    <content>در خارج از محدوده بابل عرض جاده، ۲ خطه می‌شود و تا جاده ساحلی دریای مازندران ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="161229">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان همدان ادامه داد: در طرح کتاب من ۲۰ هزار مورد کتاب سفارش داده‌شده که تأکیدی بر این موضوع است.</content>
  </text>
  <text id="161230">
    <content>خبرگزاری آلمان در آن تاریخ، از حضور بیش‌از ۲ هزار نفر از تروریست‌های داعش در شهر موصل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161231">
    <content>در انتخابات سال ۲۰۰۶ این حزب ۱۲ کرسی به دست آورد تا در کنار لیکود جایگاه سوم را احراز کند.</content>
  </text>
  <text id="161232">
    <content>اما روز چهارشنبه گذشته دولت امارات ۹ نفر از معلمان اعزامی به مدارس ایرانی را به‌علت وجود مشکلاتی در خصوص روادید بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="161233">
    <content>استاد دانشگاه‌های مازندران گفت: ملت بزرگ ایران تابه‌حال در ۳۰ انتخابات شرکت کرده و میانگین حضور پای صندوق‌های رای ۷۰ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161234">
    <content>سردار نقدی در ادامه تصریح کرد: دنیای کنونی، دنیای سیاه و خفقانی است و باید آزادی و حقیقت‌خواهی را مانند شهدای ۱۷ شهریور فریاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="161235">
    <content>برای هر کدام از این نشانه‌ها ۳۰ ثانیه وقت بگذارید، و ببینید نشانه‌هایی که در بالای جدول آمده‌است، هرکدام چند بار در جدول تکرار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161236">
    <content>یک برادر ایشان به‌نام حسین در عملیات بیت‌المقدس شهید شد و برادر دیگر ایشان محسن در عملیات والفجر ۳ به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="161237">
    <content>این گزارش حاکی است، همایش یک‌روزه اتحادیه جهانی زن مسلمان با حضور ۱۲۰ نفر از بانوان فرهیخته جهان اسلام روز گذشته در تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161238">
    <content>این گزارش می‌افزاید: ظرفیت تولید پایدار امارات متحده عربی دو میلیون و ۷۰۰ هزار بشکه در روز است.</content>
  </text>
  <text id="161239">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس گمرک بندر کنگان از صادرات ۶۰۲ هزار تن کالا از این گمرک از ابتدای سال جاری تا پایان بهمن‌ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161240">
    <content>محمدزاده اضافه کرد: در تمام شهرستان‌های استان نمایشگاه بهاره برگزار شده که سال گذشته با ۸۲۰ و امسال با یک‌هزار و ۱۷۰ غرفه برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161241">
    <content>حجت‌الاسلام والمسلمین سید رضا کامیاب در مرداد سال ۱۳۲۹ شمسی در روستای نوده‌ی شهرستان گناباد در خانواده‌ای کشاورز و روحانی به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="161242">
    <content>منصوریان که ۱۰۶ روز گذشته بردی در لیگ نداشته است، حالا باید با این استرس روبرو باشد که دفاع برزیلی تیمش رباط صلیبی پاره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161243">
    <content>جودو در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۷۶ نام رویداد ورزش جودو در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۷۶ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161244">
    <content>گزارش‌های جدید نشان می‌دهد ۸۰ درصد از قراردادهای فروش نفت به بازارهای اروپا عملیاتی شده و مابقی در انتظار رفع مشکلات بانکی هستند.</content>
  </text>
  <text id="161245">
    <content>امام جمعه سیاهکل با قدردانی از دست‌اندرکاران برگزاری انتخابات، یادآور شد: امیدواریم در ۲۴ خرداد شاهد برگزاری انتخابات باشکوه و حماسه سیاسی باشیم.</content>
  </text>
  <text id="161246">
    <content>سرپرست انجمن وزنه برداری در مورد شرکت‌کنندگان ایرانی نیز افزود: حدود ۱۳۰ وزنه بردار از ۲۲ استان کشور نیز در مسابقات حضور می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="161247">
    <content>تیم ملی جودوی کشورمان در حالی به رقابت‌های قهرمانی آسیا اعزام می‌شوند که جای رودکی را پهلوانی ۱۸ ساله پر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161248">
    <content>از زبان از میان رفته‌ی آنان پیرامون ۳۰۰ نوشته‌ی کوتاه مربوط به سده‌های ششم تا یکم پیش‌از میلاد برجای مانده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161249">
    <content>پیمان امنیت جمعی در سپتامبر سال ۲۰۱۳ میلادی با هدف برقراری امنیت در هزار و ۴۰۰ کیلومتر مرز تاجیکستان با افغانستان وعده یاری داده بود.</content>
  </text>
  <text id="161250">
    <content>این کارگردان باسابقه صداوسیما گفت: مگر ما در طول ۱۴۰۰ سال گذشته چند درام نوشته ایم که الان می‌خواهیم آن را جبران کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161251">
    <content>این جریان مربوط به یکی از روزها و شب‌های بهاری اردیبهشت ماه سال ۱۳۶۱ است که ما منتظر عملیات بودیم.</content>
  </text>
  <text id="161252">
    <content>مدیرکل عتبات سازمان حج و زیارت اظهار داشت: اعزام‌های مرحله تابستانی عتبات از ۲۵ تیرماه امسال آغاز و تا پایان شهریور ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="161253">
    <content>به گفته وی، در این مدت همچنین ۱۰ هزار تن انواع کود شیمیایی و سموم مختلف در بین کشاورزان توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161254">
    <content>در سال ۹۰ هنوز تحریم‌ها شروع نشده بود به ازای هر یک درصد رشد اقتصادی حدود ۲۵ میلیارد دلار واردات داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="161255">
    <content>اتفاقاً این موارد را از گذشته پیش‌بینی کرده و در نامه‌ای ۴ ماه پیش به وزارت ورزش اطلاع داده بودم.</content>
  </text>
  <text id="161256">
    <content>در این ابررایانه مشکلات ابر رایانه قبلی رفع شد و حدود ۱۲ برابر سریع‌تر از ابررایانه شیخ بهایی عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161257">
    <content>به‌دلیل نبود بازار فروش در اروپا، این کشورها، به سمت چین و بازار مصرف ۱ میلیارد و ۳۰۰ میلیون نفری این کشور چشم دوخته اند.</content>
  </text>
  <text id="161258">
    <content>اگر امتیاز ۵ یا ۶ دارید، این تله همچنان می‌تواند در مورد شما صدق کند حتی اگر میانگین نمره‌ی کلی شما پایین باشد.</content>
  </text>
  <text id="161259">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه گیلان از ثبت ۲۴ مورد وقف جدید در این استان در ۹ ماه گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161260">
    <content>با ۱۰ چیزی که هنگام بروز خطر شکست کاری و برای زنده کردن دوباره‌ی آن می‌توانید انجام دهید آشنا شوید.</content>
  </text>
  <text id="161261">
    <content>فابیوس شمار جهادی‌های فرانسوی که در کنار تروریست‌ها با دولت بشار اسد می‌جنگند را بیش‌از ۵۰۰ نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161262">
    <content>این نمایشنامه‌خوانی که با استقبال گسترده مخاطبان مواجه شد شنبه ۱۹ اردیبهشت ماه در تیاتر باران روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="161263">
    <content>اما این درصد در سال ۱۳۸۹ به ۲۸ درصد و در پایان سال ۱۳۹۲ به بیش‌از ۴۹ افزایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="161264">
    <content>فرمانده انتظامی استان بوشهر از انهدام ۱۱۳ باند قاچاق مواد مخدر و کاهش ۲۸ درصدی جرائم خشن در استان بوشهر در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161265">
    <content>این آلبوم برای او موفقیت بین‌المللی را به‌همراه داشت به‌طوری‌که جایزه موسیقی بی‌بی‌سی را نیز در سال ۲۰۰۸ برای او به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="161266">
    <content>شمار ورزشکاران سازمان‌یافته این شهرستان در رشته‌های مختلف ورزشی دو هزار و ۲۰۸ نفر است که در ۲۸ هیات ورزشی فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="161267">
    <content>به‌هرحال در ۸ سال گذشته که برای خرید مسکن تسهیلاتی داده نشد، قیمت‌های مسکن تا ۴ و ۵ برابر هم رسید.</content>
  </text>
  <text id="161268">
    <content>رئیس بیمارستان رازی اظهار کرد: همچنین بخش فیزیوتراپی این بیمارستان نیز با اعتبار ۸۵ میلیون تومان آماده بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="161269">
    <content>اتریشی‌ها در سال ۱۸۰۰ شمال ایتالیا را در دست خود داشتند اما به‌دلیل بی علاقگی روس‌ها به ادامه نبرد، از پشتیبانی آن‌ها محروم شدند.</content>
  </text>
  <text id="161270">
    <content>پلیس سیدنی این زن ۳۰ ساله را که نامش ذکر نشده روز یکشنبه دستگیر کرد و وی اکنون متهم به اقدام برای قتل است.</content>
  </text>
  <text id="161271">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اردبیل، استاندار اردبیل بیان کرد: ۱۲۱ میلیارد تومان از تسهیلات توسعه بخش کشاورزی در اردبیل عقد قرارداد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161272">
    <content>محمودی خاطرنشان کرد: طرح‌های به بهره‌برداری رسیده در سال ۹۰ در مقایسه با سال گذشته از نظر ارزش اعتباری در حدود ۳۰ درصد افزایش دارد.</content>
  </text>
  <text id="161273">
    <content>این هتل بسیار پرهزینه است و برای حضور در آن نمی‌توانید به یک‌مرتبه اعلام کنید یک روز بیشتر می‌مانیم و برای ۳۰ نفر اتاق می‌خواهیم.</content>
  </text>
  <text id="161274">
    <content>در سال ۱۹۲۱ میلادی شهرکی در شمال شهر لنکران در جایی که برای پهلو گرفتن کشتی‌ها مناسب بود ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="161275">
    <content>براساس این بررسی انجام‌شده، در تمامی استان‌های کشور اضافه کاری می‌شود و درصد قابل‌توجهی از شاغلان در هفته بیشتر از ۴۹ ساعت کار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161276">
    <content>پلیس مغرب در ۹ روز گذشته ۱۱ نفر از حامیان و هواداران گروه تروریستی داعش را در این کشور دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="161277">
    <content>اوزال توانست نرخ رشد سالانه را به بیش‌از ۵ درصد برساند و نرخ تورم سه رقمی را یک رقمی کند.</content>
  </text>
  <text id="161278">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، ستار بهشتی ۹ آبان سال گذشته به اتهام اقدام علیه امنیت ملی دستگیر و سه روز بعد درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="161279">
    <content>استاندار البرز نیز طی سخنانی افتتاح این پروژه را مهم خواند و گفت: دراین‌راستا ۱۰ درصد بار ترافیکی کشور در محدوده کرج تهران کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="161280">
    <content>دیدار تیم‌های فوتبال تراکتورسازی تبریز و الاهلی عربستان عصر امروز با تساوی ۲ بر ۲ در تبریز پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="161281">
    <content>جودو در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۶۴ نام رویداد ورزش جودو در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۶۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161282">
    <content>در سن ۹ سالگی یک روز پاییزی به‌همراه تیمور، پیاده از آبادان به قصد خرمشهر به راه افتادیم.</content>
  </text>
  <text id="161283">
    <content>چندی پیش چون از آن دوره تابلویی ندارم یکی از تابلوها را از او خواستم که ۴۵۰ هزار تومان قیمت داد.</content>
  </text>
  <text id="161284">
    <content>این مسکن‌های مهر که شامل ۵۶ واحد بودند، در قالب طرح مقاوم سازی اماکن روستایی به بهره‌برداری رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="161285">
    <content>مدیرکل استاندارد خوزستان از صدور یک هزار و ۴۶۶ گواهینامه کالیبراسیون تجهیزات آزمایشگاهی در شش ماه نخست سال جاری در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161286">
    <content>پرونده وی در شعبه ۷۹ دادگاه کیفری استان تهران و به ریاست قاضی محمدی کشکولی مورد رسیدگی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161287">
    <content>یارانه ۱۵۰ میلیارد تومانی برای شیر مدارس در برآورد اعتبارات متفرقه لایحه بودجه سال ۹۳، یارانه شیر مدارس ۱۵۰ میلیارد تومان تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="161288">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار مرکزی از اختصاص بودجه ۲ هزار میلیارد ریالی برای توسعه پروژه‌های برق روستایی و شهری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161289">
    <content>رئیس‌جمهور با یک فروند بالگرد به استادیوم ۱۷ شهریور زاهدان رفت و قرار است تا دقایقی دیگر در میان مردم به ایراد سخنرانی بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="161290">
    <content>از ۱۷ مهرماه تا کنون کارشناسان و فعالان بازار سرمایه در انتظار شکست خط مقاومت ۱۹ هزار واحدی بودند.</content>
  </text>
  <text id="161291">
    <content>رئیس کمیسیون اصل ۹۰ مجلس شورای اسلامی از ورود این کمیسیون به تمامی مصادیق فساد در تمامی رشته‌های ورزشی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161292">
    <content>مرسی و رهبران اخوان المسلمین به اتهام کشتار تظاهرات کنندگان در برابر کاخ ریاست‌جمهوری الاتحادیه در دسامبر سال ۲۰۱۲ محاکمه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="161293">
    <content>در مسابقات آزمایشی المپیک استرالیا رایس هر دو رکورد استرالیا و جهان را در ۴۰۰ متر و ۲۰۰ متر مختلط انفرادی شکست.</content>
  </text>
  <text id="161294">
    <content>استقلال ساری با این شکست با ۱۷ امتیاز در رده دوازدهم جدول جای گرفت و خطر سقوط را بیشتر از گذشته احساس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161295">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی فرماندهی انتظامی استان مرکزی از کاهش ۲۰ درصدی میزان تصادف‌های درون شهری در استان طی هشت ماهه گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161296">
    <content>معاون فرهنگی اداره کل اوقاف و امور خیریه استان زنجان از تربیت ۱۳ هزار حافظ قرآنی در استان زنجان در مدت چهار سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161297">
    <content>برخی منابع تعداد کشته‌شدگان در این حادثه را تا ۳۵ نفر اعلام کرده‌اند، اما هنوز نمی‌توان این آمار را تائید کرد.</content>
  </text>
  <text id="161298">
    <content>اما گواتمالا که از سال ۱۸۰۰ ادعای مالکیت بلیز را مطرح کرده بود از به رسمیت شناختن استقلال بلیز خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="161299">
    <content>این استان همچنین دارای ۸۷۳ راهنمای ایران‌گردی و جهانگردی دارای گواهینامه و ۱۳۲ دفتر خدمات مسافرتی و جهانگردی فعال است.</content>
  </text>
  <text id="161300">
    <content>گروه تروریستی داعش در جدیدترین جنایت خود ۹ نفر از شهروندان شهر فلوجه را به اتهام همکاری با نیروهای ارتش عراق اعدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161301">
    <content>گفتنی است، هر قطعه سکه ۱ گرمی با نرخ ۲۳۲ هزار تومان و با افت ۳ هزار تومانی در بازار به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="161302">
    <content>از بین محصولات مونتاژی پارس خودرو می‌توان به نیسان تیانا اشاره کرد که با تولید ۴۹۰ دستگاه افت بیش‌از ۷ درصدی را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="161303">
    <content>معاون همگانی وزارت ورزش و جوانان گفت: نخستین انتخابات روسای فدراسیون ها در سال آینده روز ۲۵ فروردین خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161304">
    <content>به‌این‌ترتیب استان تهران بیشترین کتاب منتشره و استان چهارمحال‌وبختیاری کمترین تعداد کتاب را در کشور طی ۹ ماه نخست سال جاری منتشر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161305">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بانه از کشف شش میلیارد و ۸۴۰ میلیون ریال کالای قاچاق توسط نیروهای نظامی و انتظامی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161306">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان کهگیلویه و بویراحمد از اختصاص ۱۲ میلیارد تومان برای بخش عمرانی ورزش این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161307">
    <content>درخشش در مسابقات یورو ۲۰۱۶ می‌تواند بهترین موقعیت برای او باشد که استعدادهایش را به دنیای فوتبال نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="161308">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نهاوند گفت: پرداخت زکات در شهرستان نهاوند نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته از افزایش ۱۰ برابری برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161309">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی اردبیل گفت: باغداران خسارت دیده از محل سرمازدگی تا پایان ماه جاری بیش‌از ۲۵ میلیارد تومان غرامت دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161310">
    <content>احمدی گفت: تا به امروز هم بیش‌از ۱۰۰ نفر از اساتید، پرسنل و دانشجویان در این مسابقه شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="161311">
    <content>او از ۱۷ سالگی با درجه سرباز وارد ارتش فرانسه شد و مدارج ترقی را یکی پس‌از دیگری طی کرد.</content>
  </text>
  <text id="161312">
    <content>پرونده هایی در خصوص جنایات مقامات اسراییلی آماده شده‌است و ۲۸ ماه آینده به دادگاه کیفری بین‌المللی ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161313">
    <content>به گزارش خبرنگار فارس از بروجرد، در پایان مراسم از ۱۶ خبرنگار حوزه سپاه با اهدای جوایزی تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="161314">
    <content>لازم به ذکر است در ادامه همایش خادمین منتظر به ۲۵ نفر از خادمین به قید قرعه جوایزی اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="161315">
    <content>این تجربه را قبل‌از جام جهانی ۲۰۱۴ و جام ملت‌ها داشتیم که امکانات خوبی فراهم نشد و بازی‌های دوستانه خوبی هم انجام ندادیم.</content>
  </text>
  <text id="161316">
    <content>دبیر ستاد دائمی تسهیلات سفر استان گلستان بیان داشت: از دیگر فعالیت‌های این ستاد توزیع ۱۰ هزار دفترچه خاطرات برای اردوهای راهیان‌نور سپاه پاسداران است.</content>
  </text>
  <text id="161317">
    <content>ماده‌ی ۷۳ قانون آیین دادرسی کیفری حق ارائه‌ی دلایل و شواهد را برای شاکی قایل گردیده است، ولی اشاره‌ای به جلسه رسیدگی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="161318">
    <content>فرماندار شیراز گفت: تاکنون ۳ نفر از داوطلبان برای حضور در انتخابات این دوره از مجلس خبرگان رهبری به فرمانداری شیراز مراجعه و ثبت‌نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="161319">
    <content>برای این خودرو سه چرخ و یک موتور معمولی با قدرت ۱۰۰ اسب بخار در نظر گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="161320">
    <content>شهرستان بافت بیش‌از ۶۰۰ قنات دارد که برای مصارف کشاورزی و آشامیدنی مردم روستاهای بخش خبر و مرکزی مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161321">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار زنجان از احداث ۲۷ هزار و ۱۰۸ واحد مسکن مهر در استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161322">
    <content>بنا بر این گزارش، سیمون ترینیداد در سال ۲۰۰۸ در یکی از دادگاه‌های آمریکا به ۶۰ سال حبس محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="161323">
    <content>بیش‌از ۶۰ هزار برده درحال‌حاضر در آمریکا هستند که شامل روسپی های اجباری و نیروی کار اجباری به‌کار گرفته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="161324">
    <content>مهر نوشت: در حالی پاییز سال ۹۴ آغاز شده‌است که تغییری در بازار مسکن ایجاد نشده و بنگاه‌های املاک روزهای کم مشتری را تجربه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161325">
    <content>بر اساس اطلاعات افشا شده، حمله‌کنندگان قادر به ساخت شبکه‌ای با بیش‌از ۲۰۰۰ نفر بودند که صدها قربانی تراز اول را در بر می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="161326">
    <content>این مسابقات از ۱۸ تا ۲۱ آوریل در پاتراس، یونان در دو بخش بزرگسالان و جوانان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161327">
    <content>اکبری گفت: در گذشته مردم به‌هنگام مراجعه به بیمارستان‌های دولتی باید ۱۰ درصد فرانشیز بیمه را پرداخت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="161328">
    <content>این محقق ادامه داد: آمارها نشان می‌دهد که ۶۰ تا ۷۰ درصد از برداشت ریزگردهای سیستان مربوط به تالاب هامون و اراضی اطراف آن است.</content>
  </text>
  <text id="161329">
    <content>میدان نفتی سروش از میدان‌های نفتی ایران در خلیج فارس است، که در استان بوشهر و در ۸۳ کیلومتری جنوب غربی جزیره خارگ، قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="161330">
    <content>این مسئول با اشاره به برق‌رسانی به روستاهای استان گفت: هم‌اکنون یک هزار و ۴۹۷ روستا در استان اردبیل از نعمت برق بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="161331">
    <content>کشتی گیری در مسابقات جهانی ۲۰۱۵ شرکت می‌کند که در مسابقات انتخابی شرکت کرده و جزو نفرات برتر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="161332">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان بهشهر از پرداخت جهیزیه به ۶۹ نوعروس این شهرستان طی ۹ ماهه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161333">
    <content>این میزان در مقایسه با مدت مشابه سال آبی گذشته، ۱۸ درصد و در دوره درازمدت پنج درصد کاهش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161334">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، دیدار تیم‌های فوتبال استقلال و داماش گیلان از ساعت ۱۸ امروز جمعه در ورزشگاه آزادی تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="161335">
    <content>اقتباسی از این داستان محبوب در یک مینی سریال ۱۳ قسمتی آلمانی برای کودکان در سال ۱۹۷۹ آورده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161336">
    <content>یک مقام آگاه از اعلام توزیع سبد کالای جدید دولت در سال ۹۳ تا پایان اردیبهشت ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161337">
    <content>در شب‌های بعدی این درصد باز هم کاهش پیدا کرد و در شب هشتم دوباره بیش‌از ۵۵ درصد افراد شمع روشن کردند.</content>
  </text>
  <text id="161338">
    <content>شرکت نفت جی امروز علاوه‌بر این، عرضه ۹ هزار تن دیگر انواع قیر را در دستور کار خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="161339">
    <content>خبرگزاری فارس: نخست‌وزیر اسپانیا در دیدار با حامد کرزی از علاقمندی کشورش برای ادامه حضور و همکاری با افغانستان پس‌از سال ۲۰۱۴ میلادی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161340">
    <content>در استراتژی‌های ما هست که تا سال ۲۰۲۵ سه میلیون دستگاه تولید کنیم و یک میلیون را صادر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161341">
    <content>مقام‌های آمریکایی همچنین اعلام کرده‌اند که روسیه طی هفته گذشته ۲ فروند هواپیمای ترابری را به این پایگاه اعزام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161342">
    <content>انور اسفندیاری، سازنده ۳۳ ساله این بازی اندرویدی هم می‌گوید: برای ساخت این بازی هیچ پولی هزینه نکرده و تنها وقت صرف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161343">
    <content>گفتی است هفتمین دوره مسابقات قهرمانی نوجوانان، جوانان وزیر ۲۱ سال آسیا طی روزهای ۱۴ تا ۱۹ مرداد ماه در شهر کوالالامپور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161344">
    <content>حداقل نیاز قرار گرفتن انسان در معرض نور خورشید را سه روز در هفته و هر روز به مدت ۵ دقیقه در نظر گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161345">
    <content>حدود ۱۰ الی ۲۰ درصد از افرادی که سکته مغزی را تجربه می‌کنند، در نهایت دچار سر درد شدید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="161346">
    <content>این خودرو قیمتی حدود ۲۵ دلار یا ۳۰ میلیون تومان دارد که با توجه به آپشن‌های کامل آن قیمتی بسیار مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="161347">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر گمرکات استان مرکزی از افزایش ۲۷۶ درصدی ارزش صادرات استان در ۱۱ ماهه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161348">
    <content>در این فیلم سرنوشت آزمون استخدامی متوقف شده در سال ۹۵ را از زبان رئیس سازمان اداری استخدامی کشور مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="161349">
    <content>در بازی برگشت تیم تراکتورسازی تبریز به برتری ۵ بر ۴ دست یافت و موفق به صعود به دیدار فینال این رقابت‌ها گشت.</content>
  </text>
  <text id="161350">
    <content>مدیر عامل بهداشت و درمان صنعت نفت از راه‌اندازی و تجهیز ۳۷ مرکز بهداشتی در صنعت نفت استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161351">
    <content>سارتر این کتاب را در ۵۹ سالگی خود نوشته است و به‌عنوان یکی از شاهکارهای تحلیل شخصی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="161352">
    <content>رودباری در ادامه سخنانش بیان داشت: ۱۵ پایگاه ثابت راهداری در محورهای مواصلاتی استان آماده ارائه خدمات به مسافران هستند.</content>
  </text>
  <text id="161353">
    <content>در پنجمین ماه امسال تعداد ۳ میلیون سهم دولتی به ارزش ۱۷ میلیارد ریال توسط سازمان خصوصی‌سازی در بورس اوراق بهادار فروخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161354">
    <content>گفتم می‌دانید چرا اختلال ایجاد کردم چون ۱۸ روز است که نفت به نظرآباد نداده‌اند اما به روستاهای اطراف ما هفته‌ای یک تانکر نفت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="161355">
    <content>بر این اساس ابوترابی با ۶۱ رای و سالک با ۵۹ رای به‌عنوان نواب رئیس اول و دوم انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="161356">
    <content>در اوایل سال ۱۰۹۲ در یاسه نزدیک کیوتو از یک زای هیزم‌شکن نام‌برده شده‌است که دارای امتیاز هیزم در کیوتو بود.</content>
  </text>
  <text id="161357">
    <content>او البته گفت: خودم ترجیح دادم یک داستان از ۱۴ داستانی را که برای چاپ داده بودم، بردارم تا به مشکلی برنخورد.</content>
  </text>
  <text id="161358">
    <content>فرماندار سیریک در مراسم معارفه مدیران آموزش‌وپرورش گفت: نرخ باسوادی در این شهرستان به ۹۸ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="161359">
    <content>حکیمی اضافه کرد: در ایران ۲۵۰ هزار گونه گیاهی وجود دارد که ۵۰ هزار گونه گیاهی شناسایی شده و مابقی در حال شناسایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="161360">
    <content>بااین‌وجود، اطلاعات زیاد دیگری در سال‌های قبل به میان آمد که یکی از آن‌ها در سال ۲۰۰۲ بیان شد.</content>
  </text>
  <text id="161361">
    <content>برنده این جام توسط کودکانی که در رأی‌گیری بین‌المللی در ۲۴ کشور جهان کمی پیش‌از برگزاری این رویداد شرکت کرده بودند، انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="161362">
    <content>یک استاد دانشگاه بنده از سال ۵۷ تا ۷۱ در سپاه بودم و اکنون یک استاد دانشگاه در رشته عمران هستم.</content>
  </text>
  <text id="161363">
    <content>می‌گوید دو نفر از محراب نماز ایشان بالا آمدند و خدمت حضرت رسیدند که ما ۲ برادر هستیم که با هم اختلاف و مشکل داریم.</content>
  </text>
  <text id="161364">
    <content>این ترانه با استقبال خوبی از سوی منتقدین موسیقی روبرو شد و به رتبه ۵ در جدول هنرمندان نیوزلند رسید.</content>
  </text>
  <text id="161365">
    <content>تایلند از آغاز ناآرامی های سیاسی در این کشور در اواخر سال ۲۰۱۳ میلادی صحنه خشونت های پراکنده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161366">
    <content>مدیر منطقه سه شهرداری قزوین بیان کرد: در تیر ماه ۹۱ سال جاری مرحله نخست این پروژه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
</textCollection>