<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="161367">
    <content>این سازمان که در سال ۱۹۴۶ تأسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های پان امریکن است.</content>
  </text>
  <text id="161368">
    <content>رئیس اداره کتابخانه‌های عمومی شهرستان آبیک از عضویت دو هزار و ۸۵۰ نفر در کتابخانه‌های عمومی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161369">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون ابتدایی وزارت آموزش‌وپرورش از اعزام یک مشاور به ازای هر ۲۰ نفر دانش‌آموز به مدارس ابتدایی در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161370">
    <content>آمارها در تهران حاکی از آن است که خانم‌ها در سمت های مشابه با آقایان، به‌طور میانگین ۲۳ درصد حقوق کمتری دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161371">
    <content>انتشارات خبرگزاری فارس با بیش‌از ۳۰ عنوان کتاب در بیست و هفتمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران حضور یافته است.</content>
  </text>
  <text id="161372">
    <content>آلوز ۳۲ ساله همچنین تصمیم امضای قرارداد با آردا توران از اتلتیکو مادرید را تحسین کرد و گفت همراه شدن با او افتخار است.</content>
  </text>
  <text id="161373">
    <content>در آخر بهمن ماه ۱۳۲۴ سفر احمد قوام نخست‌وزیر ایران به مسکو برای مذاکره با استالین ابتکاری بسیار زیرکانه و درست در زمان لازم بود.</content>
  </text>
  <text id="161374">
    <content>من در مه ۲۰۱۳ به سئول برگشتم و به‌زودی این شانس را دارم که توانایی‌ام را در زبان انگلیسی بسنجم.</content>
  </text>
  <text id="161375">
    <content>گمرک جمهوری اسلامی اعلام کرد: ۱۰ قلم کالای عمده وارداتی در هفت ماهه سال جاری که از طریق گمرکات کشور وارد شده‌اند، اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="161376">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی بهار از کشف ۷۰ قطعه از اشیای عتیقه مربوط به هزاره اول پیش‌از اسلام در شهرستان بهار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161377">
    <content>در سال ۱۹۷۵، ۳۴ درصد از زنانی که بچه‌های زیر سه سال داشتند، در نیروی کار بودند.</content>
  </text>
  <text id="161378">
    <content>حسین آقای سخا از طریق ۳ در ۴ به ما اضافه شد و در اربعین و کارها به ما کمک می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="161379">
    <content>این موارد در ماده ۱۴ این قانون در حوزه خدمات پزشکان و پیراپزشکان آمده‌است و باید ۲ سال شود نه ۱۲ سال.</content>
  </text>
  <text id="161380">
    <content>به گزارش مشرق، وزارت بهداشت عربستان امروز جمعه از فوت ۵ مبتلا به ویروس کرونا در این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161381">
    <content>مردی که در کوچه‌های خلوت به بهانه درخواست اقدام به زورگیری از نوجوانان زیر ۱۲ سال می‌کرد، توسط پلیس شناسایی و دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="161382">
    <content>مجابی بیان کرد: برای شهروندان تسهیلات تشویقی به میزان ۱۰۰ درصد جرایم دیرکرد بدهی عوارض نوسازی تا پایان آبان ماه ۹۳ در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161383">
    <content>کارت‌های سنجش از دور با فرکانس رادیویی تا فاصله ۳۰ متری در چندین کشور برای جمع‌آوری هزینه‌های جاده‌ای استفاده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="161384">
    <content>کارآیی این توربین که برای عملیات خودکار طراحی‌شده، بیش‌از ۹۱ درصد اعلام شده و دارای میزان انتشار گازهای گلخانه‌ای پایینی است.</content>
  </text>
  <text id="161385">
    <content>در بررسی نمونه کامل ۱۲۰ مورد، من به این دیدگاه رسیدم که دو سوم آن‌ها تکیه بر تجربیاتشان داشتند.</content>
  </text>
  <text id="161386">
    <content>مدیرعامل شرکت نمایشگاه‌های خراسان شمالی زمان بازدید از نمایشگاه ساختمان در بجنورد را از ساعت ۱۵ تا ۲۱ عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="161387">
    <content>معدن طلای کوه دم در فاصله ۱۱۰ کیلومتری شمال شرق شهرستان اردستان در استان اصفهان و در مجاورت کویر مرکزی ایران واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161388">
    <content>ماده ۹ کارکنان دستگاه‌های دولتی با احراز شرایط مقرر در این آیین‌نامه می‌توانند پروانه مدرسان و آموزش روابط کار دریافت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="161389">
    <content>او در این ۸۰ بازی ۴۱ برد و ۱۹ تساوی و ۲۰ باخت بدست آورده است و رکورد ۵۱ درصد برد را ثبت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161390">
    <content>این نمایش رادیویی به مدت ۳۰ دقیقه به تهیه‌کنندگی حسین اسماعیلی و نویسندگی و کارگردانی علیرضا فرید راد در استان زنجان تهیه و تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161391">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته داوران شهرستان رامسر از وجود ۱۷ داور رامسری در قضاوت مسابقات فوتبال مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161392">
    <content>این اعتراض پس‌از آن صورت گرفت که ۲ اتحادیه بزرگ کاری کشور که نماینده نیمی از کارگران یونان هستند فراخوان برگزاری اعتصاب دادند.</content>
  </text>
  <text id="161393">
    <content>فهرست اول شامل ۱۱۷ رمان خواندنی برای جوانان می‌باشد و در فهرست دوم، ۲۸۳ رمان خوب برای نوجوانان فهرست شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161394">
    <content>تا هفته‌ی بعد این کار را تکرار کنید، چون ۷ روز وقت دارید تا ۱۰ نفر استخدام کنید.</content>
  </text>
  <text id="161395">
    <content>در اوایل دهه‌ی ۱۹۶۰ سلسله‌ای از رویدادها راه را برای نوع تازه و شاخصی از فیلم‌های جهان سوم هموار ساخت.</content>
  </text>
  <text id="161396">
    <content>در آن زمان می‌توان گفت که در ۹۷ خانه‌های یزد و شهرهای هم طراز آن در تمام سال هیچ کتاب، مجله و روزنامه‌ای وارد نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="161397">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رییس پلیس راه استان خوزستان از توقیف یک دستگاه مینی بوس با جریمه ۶۰ میلیون ریالی در شهرستان سربندر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161398">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران گفت: ۵۰ مسجد بین‌راهی برای مسافران نوروزی آماده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161399">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی کاشان از تحمیل هزینه ۷ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریالی درمانی اتباع بیگانه به حوزه درمانی کاشان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161400">
    <content>شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی خوزستان با صدور بیانیه‌ای، همه مردم این استان را برای حضور پرشور در انتخابات ۲۴ خرداد دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="161401">
    <content>چهارمین روز از شانزدهمین جشنواره بین‌المللی تئاتر دانشگاهی ایران با اجرای نمایشی از ایتالیا و اجرای ۵ نمایش از بخش مسابقه پایان‌نامه‌های برتر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161402">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل جهاد کشاورزی استان یزد از صادرات ۱۵۰ میلیون دلاری محصولات کشاورزی استان یزد از ابتدای سال گذشته تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161403">
    <content>مدیر عامل شرکت نفت منطقه‌ای استان اردبیل از افزایش بیش‌از ۶ درصد مصرف سی ان جی نسبت‌به سال گذشته در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161404">
    <content>این مسئول ادامه داد: برق‌رسانی به چاه‌های حومه دریاچه ارومیه یکی دیگر از اقدامات دریاچه ارومیه است که دراین‌راستا به ۷۰ چاه برق‌رسانی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161405">
    <content>اگر به من وقت بدهند تعداد نفرات دعوت شده را به تیم ملی از تبریز به ۸ نفر می‌رسانم.</content>
  </text>
  <text id="161406">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به باشگاه فوتبال بایرن مونیخ و باشگاه فوتبال مونیخ ۱۸۶۰ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="161407">
    <content>این مسئول اضافه کرد: افزون بر عباسی وزیر ورزش و جوانان استان ایلام میزبان ورزشکاران ۱۳ کشور خارجی به مدت سه روز است.</content>
  </text>
  <text id="161408">
    <content>این مراسم از ساعت ۱۳ روز شنبه ۱۶ آذرماه در تالار شهید چمران دانشکده فنی دانشگاه تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161409">
    <content>اگر می‌گویند نفت گران شده، واقعیت ندارد، زیرا حدود شش ماه است قیمت نفت در محدوده بشکه‌ای ۷۰ تا ۸۰ دلار در نوسان است.</content>
  </text>
  <text id="161410">
    <content>تیم ملی والیبال ایران در مرحله نیمه‌نهایی رقابت‌های قهرمانی مردان آسیا با نتیجه ۳ بر صفر ژاپن را شکست داد و به فینال راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="161411">
    <content>حدود ۱۵ کیلومتر در منطقه دشمن پیشروی کردند و در بعد از ظهر همان روز بر اثر تیراندازی تک تیراندازان به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="161412">
    <content>اولین ورودی که بعد از انقلاب به کاوش رفتند در دهه ۷۰ بود، آن‌هم معمولا جدا از دانشجویان پسر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161413">
    <content>اما در پاییز ۱۹۱۲، ترکیه به واسطه مشکلاتی که با آن‌ها روبرو شد به ستوه درآمد و آماده بود تا سر تسلیم فرود آورد.</content>
  </text>
  <text id="161414">
    <content>این مسئول، گیلان را استانی فرهنگی و ولایی خواند و تصریح کرد: وجود ۹۰۰ بقعه و امامزاده در گیلان نشانه ولایت‌مداری مردم استان است.</content>
  </text>
  <text id="161415">
    <content>شهرستان اراک به مرکزیت شهر اراک دارای ۳ بخش، ۶ شهر و ۱۱ دهستان بوده و قدمت آن به دوره قاجار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="161416">
    <content>مقامات سودان می‌گویند که در این اعتراضات ۳۳ تن کشته شدند اما فعالان حقوقی و سیاسی می‌گویند که بیش‌از ۱۰۰ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="161417">
    <content>به گفته استاندار مازندران، طراحی و ساخت پروژه ۲۲۴ واحدی مسکن مهر شیرگاه در مازندران به‌صورت فناوری نوین به اجرا در می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="161418">
    <content>با وجود تظاهر طالبان به این‌که شبکه حقانی بخشی از طالبان است، اما باید گفت که این ۲ ساختارهای جداگانه دارند.</content>
  </text>
  <text id="161419">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان نهاوند از اختصاص ۶۰ میلیون تومان اعتبار برای تکمیل بازسازی امامزاده ابراهیم نهاوند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161420">
    <content>معاون نظارت و بازرسی سازمان صنعت، معدن و تجارت استان همدان از انجام ۱۷۳ هزار و ۸۲ بازرسی از بازار همدان طی امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161421">
    <content>شهر اراک امسال ۱۰۵ روز ناسالم را سپری کرده و تعداد روزهای آلوده امسال نسبت‌به سال گذشته افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="161422">
    <content>خدا در سال ۹۲ به ما خیلی کمک کرد و با صعود تیم ملی به جام جهانی، آبرویمان را دوباره خریدیم.</content>
  </text>
  <text id="161423">
    <content>حقی که زنان بریتانیایی در سال ۱۹۱۸ میلادی و زنان نیوزلندی در سال ۱۸۹۳ میلادی به آن دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="161424">
    <content>این بیانیه افزود: در این ماموریت هوایی از ۲ فروند جنگنده اف ۱۸ یک فروند هواپیمای سوخت رسان استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="161425">
    <content>این مسئول در ادامه خاطرنشان کرد: تنها در روز هشتم فروردین ۹۰۵ هزار و ۶۴ نفر در استان اقامت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161426">
    <content>کوروش سبزواری افزود: با بهره‌برداری از این سه پروژه زمینه اشتغال ۱۸ نفر در این شهرستان فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161427">
    <content>گفته می‌شود که فناوری این پهپادها در سال ۲۰۱۵ کامل می‌شود و هواپیماها از این زمان به بعد می‌توانند به ماموریت خود مشغول شوند.</content>
  </text>
  <text id="161428">
    <content>مدیرکل آموزش فنی‌وحرفه‌ای استان زنجان افزود: این دوره از مسابقات از ۱۶ تا ۱۸ مهرماه در استان‌های تهران و البرز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161429">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی ایران برای حضور در مرحله نهایی مقدماتی جام جهانی ۱۹۹۴ چند بازی دوستانه با تیم‌های باشگاهی اروپایی انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="161430">
    <content>براساس گزارشی که به‌تازگی منتشر شده از ۱۰ دستگاه اندرویدی برتر در جهان ۸ دستگاه متعلق به شرکت کره‌ای سامسونگ است.</content>
  </text>
  <text id="161431">
    <content>رییس کلانتری ۱۵۲ خانی‌آباد نو از دستگیری مواد فروشی خبر داد که برای امرار معاش خود، سرقت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="161432">
    <content>پور فتح الله عنوان کرد: از ابتدای ماه رمضان تا کنون ۱۹ هزار واحد اهداکننده در سراسر کشور مراجعه کرده و خون اهدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="161433">
    <content>این سیل در ۶۰ سال گذشته بی‌سابقه بوده‌است و مقامات چینی بیم آن را دارند که بازهم دچار چنین بلایای طبیعی شوند.</content>
  </text>
  <text id="161434">
    <content>بر اساس آمارهای تایید نشده، هم‌اکنون حدود ۲۰ هزار خانواده هندو و سیک در افغانستان زندگی می‌کنند که اکثریت آن‌ها در کابل ساکن شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161435">
    <content>این صندوق با فروش نفت و گاز و سرمایه‌گذاری مستمر در کشورهای خارجی تنها در سال ۲۰۱۴ بالغ بر ۷۰ میلیارد دلار درآمد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="161436">
    <content>میسن سیتی شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۷۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161437">
    <content>خان یک‌بار دیگر نیز در سال ۱۹۸۸ به اتهام ورود غیرقانونی به هلند دستگیر شده‌است که این‌بار نیز با مداخل عوامل سیا آزاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161438">
    <content>یکی از اعضای شورای شهر تالش عبدالله حسین پور می‌باشد که تا کنون ۴ بار منتخب مردم تالش در شورای شهر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161439">
    <content>خبرگزاری تسنیم: قیمت جهانی نفت در پی اظهارات وزیر نفت ایران افزایش یافت و به بیش‌از ۵۹ دلار در هر بشکه رسید.</content>
  </text>
  <text id="161440">
    <content>سرانجام این جوان اهوازی، در روز هفتم تیرماه سال ۱۳۸۸ شربت شهادت را نوشید و به دیگر شهیدان انقلاب اسلامی ملت ایران پیوست.</content>
  </text>
  <text id="161441">
    <content>ارزش صادرات گل‌وگیاه ایران طی ۷ ماهه امسال در مقایسه با مدت مشابه خود در سال گذشته با رشد ۲۱ درصدی همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161442">
    <content>در لیگ برتر فوتبال تیم فولاد در اندیشه پایان ۶ هفته‌ای و صمد مرفاوی به‌دنبال اولین امتیاز خود است.</content>
  </text>
  <text id="161443">
    <content>این مسئول گفت: در چند سال اخیر در حوزه راه‌های ترانزیتی ۲۲ درصد و در راه‌های روستایی ۶۸ درصد رشد داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="161444">
    <content>براساس این گزارش، ثبت‌نام در این دوره از مسابقات تا ۳۱ شهریور ۹۲ در اداره اوقات زاهدان، زابل و ایرانشهر انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161445">
    <content>در سال ۱۹۳۹، یک پرواز از رم به اتیوپی و سومالی، یکی از اولین پروازهای بین‌قاره‌ای در تاریخ جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="161446">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار آبادان گفت: بیمارستان اروند کنار بعد از گذشت ۲۵ سال از ساخت با اختصاص ۱۶ میلیارد تومان نوسازی و تجهیز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161447">
    <content>قیمت طلا به سوی ۱۳۰۰ دلار برای هر اونس حرکت کرد تا بار دیگر قیمت این فلز گران‌بها در مسیر صعودی گام بر داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="161448">
    <content>به گزارش تابناک اقتصادی، مرکز آمار ایران یافته‌های مهم آمارگیری از طرح هزینه و درآمد خانوارهای شهری در سال ۱۳۹۲ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161449">
    <content>از این تعداد حدود ۲۰ مقاله در روز همایش ارائه شد ولی تمام مقالات برگزیده در قالب مجموعه چهارجلدی که امروز رونمایی می‌شود منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161450">
    <content>در ادامه کوارتر دوم در یک حرکت و با هماهنگی خوب میان حدادی و مشایخی، ایران صاحب ۳ امتیاز دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="161451">
    <content>این نخستین گزارشی است که اداره اطلاعات انرژی آمریکا در آن به بررسی تحولات بازار نفت در سال ۲۰۱۴ می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="161452">
    <content>مردم که در آن زمان از هر ۹۰ نفر یک نفر حساب بانک داشت حالا از ۹ نفر یک نفر حساب بانک دارد.</content>
  </text>
  <text id="161453">
    <content>این مسابقات که با استقبال بی‌نظیری نیز همراه شده تکواندوکاران در حضور خانواده‌های خود در ۱۰ وزن به رقابت با یکدیگر پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="161454">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان آبیک از دستگیری دو سارق با کشف ۳۰ فقره سرقت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161455">
    <content>پیروزی ملی‌گرایان در درگیری‌ها دیکتاتوری به رهبری فرانسیسکو فرانکو، اسپانیای فرانکو را منجر شد که تا سال ۱۹۷۵ ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="161456">
    <content>اسمیت می‌گفت حاضر بود برای رفتن به کلاس گیتار ۵۰ مایل با پای پیاده گز کند، اما هیچ معلمی آن دوروبر پیدا نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="161457">
    <content>من قرار داد را نگاه کردم و متوجه شدم که او می‌بایست بابت هر مایل سفر اضافه بر قرارداد، مبلغ ۳۰ سنت پرداخت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="161458">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران شیراز؛ سیدی، مدیر کل فرودگاه‌های استان فارس از افزایش ۲۸ پرواز داخلی و خارجی در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161459">
    <content>حدود ۲۰۰ میدان در نازی‌آباد داریم که فضای آموزشی و ورزشی آن منطقه مطابق با استانداردهای روز دنیا است.</content>
  </text>
  <text id="161460">
    <content>به نوشته پایگاه اینترنتی دیلی میل، تاکنون ۲۰ نفر بازداشت شده‌اند که در پاسگاه های پلیس نگهداری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="161461">
    <content>کاروان ورزشی ایران با ۲۰۴ ورزشکار شامل ۱۴۵ مرد و ۵۶ زن در ۱۶ رشته در این بازی‌ها شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161462">
    <content>استاندار کرمانشاه اعتبارات اختصاص یافته به یادمان پادگان ابوذر را خوب دانست و گفت: ۲ میلیارد تومان برای احداث این یادمان مصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161463">
    <content>موسیقی‌دان ۲۲ ساله‌ای همیشه نگران بود که در حضور جمعیت خویشتن‌داری خود را از دست بدهد و فریاد بکشد.</content>
  </text>
  <text id="161464">
    <content>دو تیم تا امتیاز ۷ برابر پیش رفتند که کانادا ۸ بر ۷ پیش افتاد و به استقبال وقت نخست استراحت فنی رفت.</content>
  </text>
  <text id="161465">
    <content>گروه ۳۰ نفره عکاسی امروز پس‌از بازدید از اسکله بندر امیرآباد، سوار بر شناور دریایی شده و در دریای خزر به عکاسی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="161466">
    <content>حیدرزاده تصریح کرد: موتورسازان نیز برای مهلتی که گرفته بودند هنوز درخواست تمدید نکردند و اکنون در تولید موتور استاندارد یورو ۴ مشکلی نداریم.</content>
  </text>
  <text id="161467">
    <content>برای مثال این دو کشور در سال ۲۰۰۱ باهم در موضوع افغانستان و در سال ۲۰۰۶ در لبنان همکاری‌هایی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="161468">
    <content>قراردادم با استقلال ۳ ساله و ۲ فصل دیگر از قراردادم باقیمانده است و باید ببینم خدا چه می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="161469">
    <content>پرتاب این ماهواره که به معنی افزایش برد موشک‌های ایران به ۲۵۰۰ کیلومتر است، به نفع هوادارن سپر موشکی آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="161470">
    <content>خبرگزاری تسنیم: وزیر کشور گفت: تاکنون ۴ هزار نفر خود را در معرض کاندیداتوری انتخابات اسفندماه سال جاری قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161471">
    <content>این مسئول ادامه داد: درحال‌حاضر ۱۸ هزار خانه بهداشت در روستاهای کشور فعال هستند و تعداد بیمارستان‌های کشور هم ۹۰۰ مورد است.</content>
  </text>
  <text id="161472">
    <content>کشتی‌گیر وزن ۱۲۰ کیلویی صدرا در تایم اول و دوم با نتیجه مشابه ۳ بر صفر به این پیروزی حساس دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="161473">
    <content>در سفر حسن روحانی به فرانسه، قرارداد خرید بیش‌از ۱۰۰ فروند هواپیمای ایرباس میان طرف ایرانی و این غول هواپیماسازی نهایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161474">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار زنجان از پیشرفت ۳۰ درصدی واحدهای مسکونی فرهنگیان استان زنجان پس‌از هفت سال از آغاز به‌کار این پروژه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161475">
    <content>منابع لبنانی از ادامه پیشروی های ارتش این کشور در عرسال و کشف جسد ۵۰ تروریست در این منطقه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="161476">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش ملایر از برگزاری شانزدهمین همایش بزرگ خیرین مدرسه‌ساز این شهرستان در روز ۱۶ اردیبهشت ماه با حضور خیرین مدرسه‌ساز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161477">
    <content>خراسان شمالی با دارا بودن ۸۳۶ هزار نفر جمعیت، ۱۸ شهر داشته که ۵۲ درصد از جمعیت استان در این شهرها سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="161478">
    <content>صادق عابدین بیان کرد: سال گذشته تلاش بسیاری شد تا بیش‌از ۳۲۰ میلیارد تومان اوراق مشارکت برای طرح‌های سرمایه‌ای به فروش رسانده شود.</content>
  </text>
  <text id="161479">
    <content>پیش‌از این در سال‌های ۱۳۸۶ و ۱۳۹۳ ناوگروه‌های این کشور با هدف ارتقای روابط دوستانه به ایران سفر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="161480">
    <content>چشمه‌ای در روستا وجود دارد که آب بسیار شیرینی است، و در حدود ۱۰۰ اصله نخل را آبیاری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="161481">
    <content>استان سمنان پنجمین استان وسیع کشور با طول بیش‌از ۶۰۰ کیلومتر بوده که بافت اجتماعی استان در طول این مسیر شکل‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="161482">
    <content>طی ۷ ماهه سال جاری صادرات به هندوستان نیز با کاهش ۲۲ درصدی هم از نظر وزن و هم از نظر ارزش مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161483">
    <content>دو تیم الاهلی و نفت در روزهای چهارشنبه چهار شهریور و چهارشنبه ۲۵ شهریور با هم روبرو خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="161484">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی امنیتی استاندار گلستان زمان رسمی شروع به‌کار طرح‌های شنا در سواحل گلستان را ۱۶ خرداد ماه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161485">
    <content>گیتس از سال ۱۹۶۶ در استخدام سیا بوده و تنها افسر سیا است که از یک شغل ابتدایی به مقام مدیریت سیا رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161486">
    <content>تیم ایران در این دیدار با نتیجه ۳ بر یک مقابل استرالیا پیروز و به‌عنوان صدرنشین گروه راهی مرحله حذفی شد.</content>
  </text>
  <text id="161487">
    <content>درآمدهای متفرقه نیز ۱۲ هزار میلیارد تومان و در نهایت سرجمع درآمدها ۱۴۹ هزار میلیارد تومان در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="161488">
    <content>روسیه ۱۳ درصد تولید پلاتین دنیا را به خود اختصاص داده و کانادا، زیمبابوه و آمریکا هم در رتبه‌های بعدی قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161489">
    <content>اسماعیل‌زاده در سال ۲۰۱۴ توانست مدال نقره آسیا در رشته سنگ‌نوردی سرعت بانوان را در کشور اندونزی از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="161490">
    <content>به گفته یکی از معترضان فردی برای سرمایه‌گذاری در مجموعه‌ای مبلغی بالغ بر ۴۰ میلیارد تومان از ۵۰ نفر گرفته و اکنون متواری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161491">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان کرمان گفت: بیش‌از ۶۰۰ پایگاه برای جمع‌آوری فطریه و کفاره مردم در استان کرمان راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161492">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال روسیه بعد از شکست برابر ایران به مدت ۴۰ دقیقه در سالن نشست و به محل کنفرانس خبری نرفت.</content>
  </text>
  <text id="161493">
    <content>در آن‌سو نیز ۵ نفر از قربانیان بین ۸۰ تا ۹۰ سال و یک نفر بیش‌از ۹۰ سال سن دارند.</content>
  </text>
  <text id="161494">
    <content>این تیم‌ها تلاش خود را کردند و مبالغی در حدود ۶۰۰، ۸۰۰ و یک میلیارد و دویست میلیون تومان پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="161495">
    <content>با این‌که حدود ۴۰ سال از انتشار اولین کتاب الکترونیک در جهان می‌گذرد، اما هنوز در ایران این پدیده آن‌قدرها جدی گرفته نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161496">
    <content>دولت آمریکا تعداد کارکنانی را که با تعطیلی باید به خانه‌هایشان بازگردند، حدود ۸۰۰ هزار نفر برآورد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161497">
    <content>مردانی خاطر نشان کرد: دیروز نیز تعداد ۴۹۰ نفر پیش دبستانی در ۱۶ مدرسه جشن ورود به خانه دوم را برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="161498">
    <content>یعنی اگر تعداد خانه‌های خالی تهران امروز شمارش شود، ۵ درصد است، فردا هم ۵ درصد خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161499">
    <content>در اوایل سال ۲۰۱۰ میلادی نیز یک قانون فدرال برای مسدودسازی دسترسی به محتوای پورنوگرافی در آلمان به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="161500">
    <content>بازیکن تیم ملی آلمان گفت: برای حضور در رقابت‌های جام جهانی ۱۰۰ درصد آماده است و می‌خواهد رکوردشکنی کند.</content>
  </text>
  <text id="161501">
    <content>به گزارش مهر، مرکز آمار ایران گزارش شاخص قیمت کالاها و خدمات مصرفی خانوارهای روستایی کشور در دی ماه سال ۱۳۹۴ را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="161502">
    <content>در فرانسه، تحقیقی را خواندم که می‌گفت ۸۰ درصد از بیماران تا زمان بهبودی کامل از دستورالعملی که در نسخه برایشان نوشته‌شده است پیروی نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161503">
    <content>در دیگر دیدار مرحله نیمه‌نهایی مالاگا با نتیجه ۲ بر یک بارسلونا را شکست داد تا حریف اتلتیکومادرید در فینال شود.</content>
  </text>
  <text id="161504">
    <content>کارتونیست ها امروز اقدام اوباما برای اعزام ۳۰۰۰ نظامی برای مقابله با ویروس ابولا را هم به چالش کشیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161505">
    <content>ارزش صادرات کشاورزی چهار سال اخیر ایالات‌متحده بیش‌از ۴۷۸ میلیارد دلار برآورد می‌شود و ازاین‌رو اداره تجارت کشاورزی در این ابعاد نیازمند ساختارهای کارآمد است.</content>
  </text>
  <text id="161506">
    <content>مقامات کوزوو اعلام کردند پلیس این کشور ۴۰ تن را به اتهام همکاری با شبه‌نظامیان داعش و شرکت در درگیری‌های سوریه و عراق بازداشت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161507">
    <content>بازیگر معروف سینما و تلویزیون گفت: به‌دلیل بیماری کلیوی و انجام دیالیز هفته‌ای ۳ روز در بیمارستان بستری می‌شوم.</content>
  </text>
  <text id="161508">
    <content>ایران همواره از ۱۲ سال گذشته آماده مذاکره بود و نیاز نبود که غرب بخواهد ایران را پای میز مذاکره بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="161509">
    <content>شرایط ما با توجه به این‌که در خانه حریف بازی می‌کنیم دشوار خواهد بود به‌خصوص این‌که الریان برای کسب ۳ امتیاز به میدان می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="161510">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان آستارا با اشاره به معرفی سه راننده متهم به مرجع قضائی، ارزش کالای کشف شده را بیش‌از ۹ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161511">
    <content>به اعتقاد کارشناسان این حملات از نوامبر سال ۲۰۱۲ به بعد شدیدترین حملات راکتی از سوی نوار غزه به اراضی اشغالی به شمار رفتند.</content>
  </text>
  <text id="161512">
    <content>این رقابت‌ها با حضور کشتی‌گیرانی از ۹ کشور دنیا روزهای پنجشنبه و جمعه هفته جاری در سالن شهدای هفتم تیر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161513">
    <content>به گروه ورزش باشگاه خبرنگاران دیدار تیم‌های استقلال و پرسپولیس ساعت ۱۷ امروز در ورزشگاه آزادی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161514">
    <content>در هفت سال گذشته گزارش‌ها نشان می‌دهد که تنها در سال ۸۹ می‌توان گفت نرخ سود تسهیلات با تورم تا حدودی برابری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161515">
    <content>این نماینده مجلس در خصوص اعتبارات هزینه‌ای گفت: ۶۱ هزار میلیارد تومان اعتبارات این بخش بوده که تاکنون هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161516">
    <content>به گزاش مهر، دکتر جعفر مهراد این خبر گفت: در بین ۱۰۰ دانشگاه ممتاز آسیا تنها سه دانشگاه از ایران حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="161517">
    <content>از این بین گنبد آهنی ۱۳ فروند از این راکت‌ها را مهار کرده و باقی آن‌ها با نقاط مختلف این شهر اصابت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161518">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی فارس از ژاپن، دهمین روز جام جهانی والیبال فردا با ۶ دیدار در دو سالن شهر توکیو پیگیری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="161519">
    <content>تیمرمن تاکید کرد: آرژانتین خواستار حل مناقشه ای ۲۰ ساله است چرا که به‌خوبی می‌دانیم که می‌توان به تهران اعتماد کرد.</content>
  </text>
  <text id="161520">
    <content>این آمار بدان معنی است که حدود ۳۰ درصد از بازار مصرفی سیگار به قاچاق اختصاص دارد و این رقم کمی نیست.</content>
  </text>
  <text id="161521">
    <content>او یکی از نخستین هنرمندان سبک راک در کشور روسیه است و تا کنون ۲ اپرا در سبک راک و تعدادی آریای راک ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="161522">
    <content>از درآمد این شرکت بهای تمام شده کالای فروش رفته کسر شد و سود ناخالص دوره به ۲۶۱ میلیارد و ۹۲۹ میلیون ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="161523">
    <content>دادگاه نظامی پیش‌از این رئیس جمعیت معلمان بحرین را به ۱۰ سال و معاونش را به ۳ سال زندان محکوم کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="161524">
    <content>بیش‌از ۱۰۰ هکتار از اراضی ورزشی باز پس گرفته شد و ۱۳ نفر از زمین خواران و افراد سودجو دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="161525">
    <content>با توجه به ذخایر بالای نفتی، ایران بر اساس گزارش اوپک تقریبا ۴۰ درصد نیاز بنزین خود را وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161526">
    <content>توهین به مقدسات در ایتالیا بر اساس ماده ۷۲۴ قانون مجازات جرم تلقی شده و با جریمه نقدی مجازات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161527">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی دشتستان از اجرای ۲۰ برنامه محوری قرآنی طی ماه رمضان در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161528">
    <content>این مسئول با اشاره به عناوین موجود در این نمایشگاه، افزود: امسال ۳۰ هزار عنوان کتاب در این نمایشگاه به فروش گذاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161529">
    <content>پس‌از آن شورای پول و اعتبار تشکیل جلسه داد و در ناباوری کامل نرخ سود ۲۰ درصد را نهایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="161530">
    <content>عربستان سعودی نیز به کشته شدن ۱۰ نظامی و بحرین نیز به کشته شدن ۵ نظامی خود در این حمله اعتراف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161531">
    <content>اما بعد از انتخابات این تصور وجود داشت و حتی روز ۲۵ خرداد، مردم بودند که به نتیجه اعلام شده اعتراض داشتند.</content>
  </text>
  <text id="161532">
    <content>در اسفند سال ۱۳۹۲ رایزنی‌هایی برای بازگشت پاس انجام شد و گفته می‌شود احتمال تشکیل دوباره پاس تهران وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="161533">
    <content>داچ بورس اوایل سال جاری اعلام کرد که این شرکت مذاکرات با وزارت خزانه‌داری آمریکا را در سال ۲۰۰۸ آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161534">
    <content>فرماندار هندیجان از انتخاب اعضای هیئت نظارت بر انتخابات شورای اسلامی که ۱۲ نفر در هندیجان و هشت نفر در شهر زهره هستند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161535">
    <content>برای میلیون‌ها سال، زندگی در سیاره زمین تحت شرایطی در حدود ۱۲ ساعت روز و ۱۲ ساعت تاریکی تکامل پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161536">
    <content>فصل ۱۳۵۰ بیست و ششمین سال فعالیت باشگاه تاج تهران که امروزه با نام استقلال در فوتبال ایران شناخته می‌شود بود.</content>
  </text>
  <text id="161537">
    <content>امام جمعه لنده گفت: اعتبار اولیه این پروژه بالغ بر ۳ میلیارد ریال است که از سوی استانداری کهگیلویه و بویراحمد تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161538">
    <content>بر این اساس تنها ۴۳ درصد آلمانی‌ها بر این عقیده اند که دولت آمریکا از حقوق مدنی حمایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161539">
    <content>دلم می‌خواهد در تشییع جنازه، کسی برایم گریه نکند و با شهید شدن نوجوانی ۱۵ ساله، منافقین به خود بیایند و به راه اسلام برگردند.</content>
  </text>
  <text id="161540">
    <content>شماره ۸ درست مثل یک پیرمرد به‌طرف جایی که در اتاق‌خواب است راه می‌رود و وانمود می‌کند آن را باز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161541">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل جمعیت هلال احمر استان مرکزی از استقرار ۱۸ اکیپ ثابت و سیار در محورهای مواصلاتی استان در ایام نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161542">
    <content>این اتحادیه که تا مرداد ۱۳۲۲ حدود ده‌هزار عضو داشت، توانست تا سال ۱۳۲۵ شمار اعضای خود را به حدود دویست هزار نفر افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="161543">
    <content>سیم فروش اظهار داشت: با توجه به این‌که در کشور ۳۰ سال است که پیوند انجام می‌شود، مسائل مربوط به آن روشن است.</content>
  </text>
  <text id="161544">
    <content>به گزارش خبرنگار علمی باشگاه خبرنگاران، دانشمندان هلندی به‌تازگی از پرینتر ۳ بعدی برای ساخت ساختمان استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161545">
    <content>مهاجم تیم فوتبال استقلال گفت: باشگاه او سی بلوز با اهدای پیراهن شماره ۹ این باشگاه من را سورپرایز کرد.</content>
  </text>
  <text id="161546">
    <content>سفارت جمهوری اسلامی ایران در تاشکند در ماه نوامبر سال ۱۹۹۲، و سفارت جمهوری ازبکستان در تهران در ماه مه سال ۱۹۹۵ افتتاح گردید.</content>
  </text>
  <text id="161547">
    <content>این تمرین را در روزهای ابتدایی به مدت ۵ دقیقه انجام دهید و سپس در روزهای آتی مدت آن را به ۱۰ دقیقه افزایش دهید.</content>
  </text>
  <text id="161548">
    <content>در سال ۱۳۲۲ هنگامی‌که حزب زنان با تلاش فراوان توانست از وزارت دادگستری اجازه رسیدگی به امور زنان زندانی را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="161549">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل پزشکی قانونی خراسان شمالی گفت: طی سال گذشته ۱۶ نفر بر اثر گاز گرفتگی در استان جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="161550">
    <content>چند سال بعد، در ۲۰۱۱، بسیاری از این درمانگاه‌ها تعطیل شدند یا به‌دلیل عدم رسیدگی‌های لازم کارایی خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="161551">
    <content>آدم باید جام جهانی که نقد است را انتخاب کند، نه قهرمانی آسیا که شاید ۳۰ سال دیگر هم به دستمان نرسد.</content>
  </text>
  <text id="161552">
    <content>بلاتر تصریح کرد: با این صعود شما می‌توانید سفرای خود را که نماینده ۸۰ میلیون ایرانی هستند به برزیل بفرستید.</content>
  </text>
  <text id="161553">
    <content>من هم در جام جهانی ۱۹۶۲ با آسیب مواجه شدم اما در نهایت توانستیم جام قهرمانی را بالای سر ببریم.</content>
  </text>
  <text id="161554">
    <content>اسماعیل‌زاده در فاصله زمانی ۲ ماهه حضورش در تیم بیرامار پرتغال، ۶ بازی برای این تیم انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="161555">
    <content>انتخابات شوراهای استانی در عراق: ۳۱ فروردین گذشته، انتخابات شوراهای استانی با مشارکت ۵۰ درصدی مردم عراق در استان‌های مختلف این کشور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161556">
    <content>او همان است که در جام جهانی ۲۰۱۱ مقابل ایران ۱۸ پوئن گرفت و تیمش را ۳ بر صفر پیروز میدان کرد.</content>
  </text>
  <text id="161557">
    <content>کاروان ۳۶ نفره ورزشکاران کاراته کا استان در رقابت‌های سبکی شوتوکان با کسب ۳۶ مدال روز گذشته وارد استان شدند.</content>
  </text>
  <text id="161558">
    <content>خبرگزاری رویترز به نقل از وزارت انرژی روسیه گزارش داده است که استخراج نفت در ماه‌های آخر سال ۲۰۱۵ افزایش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="161559">
    <content>اواسط دهه ۱۹۷، نامه‌ای به دولت ایران نوشت و پیشنهاد کرد تا باقی نسخ را به قیمت ۲ میلیون دلار به ایران بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="161560">
    <content>اسراییل در ۲۵ روز گذشته گام‌به‌گام همه دستاوردهای جهان جدید بعد از جنگ جهانی دوم را زیر پا له و نابود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161561">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی آذربایجان غربی از برگزاری نمایشگاه سراسری کتاب در شهریورماه امسال با حضور ۴۰۰ ناشر کشوری در ارومیه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161562">
    <content>رئیس اداره اوقاف و امور خیریه ساری از اجرای طرح نشاط معنوی در ۱۲ امامزاده و بقعه متبرکه این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161563">
    <content>مدیر کل آموزش‌وپرورش کردستان گفت: این برنامه‌ها بر اساس سیاست‌های کلی ایجاد تحول در نظام آموزش‌وپرورش کشور در استان در ۲۰ بند تدوین شد.</content>
  </text>
  <text id="161564">
    <content>اگر نمی‌خواهید بدنی مانند یک پیرمرد ۶۰ ساله داشته باشید بهتر است ورزش خود را با استراحت همراه کنید.</content>
  </text>
  <text id="161565">
    <content>این اخطار تا ساعت موعود چند بار تکرار شد و هر کس به رادیو گوش می‌داد با بی‌تابی منتظر فرا رسیدن ساعت ۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="161566">
    <content>شناور آخرین مهلت ارسال آثار به این جشنواره را بیستم فروردین و زمان برگزاری جشنواره را نیمه دوم تیر ماه ۱۳۹۱ اعلام کرد.</content>
  </text>
</textCollection>