<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="161567">
    <content>امروز در بازارهای جهانی قیمت نفت برنت در محدوده ۱۰۸ دلار ایستاد و قیمت نفت آمریکا ۳۶ سنت افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="161568">
    <content>با این نتیجه ژاپن ۷ امتیازی شد و جای سنگاپور را در رده دوم جدول قرار گرفت و افغانستان هم سه امتیازی باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="161569">
    <content>اگر تیم ملی ایران به‌جای ۶ ماه مدت زمان بیشتری در اردوها بود قطعاً می‌توانست با شرایط روانی بهتر نتایج بهتری هم داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="161570">
    <content>بیمارستان بانکوک بیمارستانی خصوصی در شهر بانکوک کشور تایلند است که در سال ۱۹۷۲ میلادی ساخته‌شده و دارای ۵۶ تخت است.</content>
  </text>
  <text id="161571">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی اشنویه از اهدای جهیزیه به ۳۸ نوعروس نیازمند زیر پوشش کمیته امداد استان از ابتدای امسال تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161572">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری اهواز خاطر نشان کرد: این آمار در موفق‌ترین شهرها تنها به ۸ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="161573">
    <content>شما نیز به‌خوبی من می‌دانید که دنیا در طی همین ۳۶ سال به سهم خود مشکلات و دشواری‌هایی فراوان را پشت‌سر گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="161574">
    <content>اکثر تیم‌های که در سازمان قاره اروپا حضور دارند، خود پایه و اساس فدراسیون جهانی در سال ۱۹۴۷ بودند.</content>
  </text>
  <text id="161575">
    <content>در ۳۲ کشور از ۴۰ کشور، زنان به‌طور معناداری اضطراب و تنهایی و استرس را در کلاس‌های ریاضی بیشتر از مردان تجربه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161576">
    <content>این رقم بیشترین میزان بودجه دفاعی در این کشور از زمان پیوستن به ائتلاف ناتو در سال ۲۰۰۴ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161577">
    <content>متیوز شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۷، ۱۹۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161578">
    <content>سرانجام در دقیقه ۳۱ آرش برهانی روی سانتر خسرو حیدری گل مساوی را زد تا استقلالی‌ها به جریان بازی برگردند.</content>
  </text>
  <text id="161579">
    <content>شدت اضطراب از ساعتی به ساعتی و از روزی به روزی دیگر متفاوت است و برای تشخیص بایستی بیش‌از ۶ ماه وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="161580">
    <content>رولت روسی دهمین کتاب از مجموعه‌ی الکس رایدر می‌باشد که توسط سیامک دشتی در سال ۱۳۹۸ به فارسی برگردانده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161581">
    <content>این رمان در سال ۲۰۰۱ برنده‌ی جایزه‌ی ملی کتاب شد و در سال ۲۰۰۲ جایزه یادبود جیمز تیت بلک را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="161582">
    <content>بدشانسی نفت دولت یازدهم در اولین بودجه خود با توجه به روند افزایشی بهای نفت، قیمت نفت در بودجه را ۱۰۰ دلار در نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="161583">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱۴ مه ۱۹۸۰ انجام شده‌است با نتیجه ۰ بر ۰ در زمان معمول به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="161584">
    <content>در ۱۹۵۷ شوروی اولین ماهواره خود را تولید کرد و در ۱۹۶۱ اولین سفینه دارای سرنشین خود را به فضا پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="161585">
    <content>به عبارت دیگر هر نفر ۱ صندلی، ۱ سانس در سینمای انتخابی به مدت ۱۱ روز در اختیار خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="161586">
    <content>سفیر ایران در روسیه خبر داد که سرگئی شایگو وزیر دفاع روسیه ۲۹ دی ماه به تهران سفر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="161587">
    <content>این فرد که به گفته خودش ۳ ماه است حمام نرفته، شب‌ها را در پارک می‌گذراند و پولی برای خریدن غذا هم ندارد.</content>
  </text>
  <text id="161588">
    <content>رییس امور عشایری شهرستان دهلران از تولید سالانه دو هزار و ۲۹۰ تن گوشت سفید و قرمز از سوی جمعیت عشایری این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161589">
    <content>نادال دارنده ۹ عنوان قهرمانی در مسابقات تنیس آزاد فرانسه تلاش می‌کند در رقابت‌های امسال فرانسه حضور داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="161590">
    <content>این بانک، در سال ۱۹۹۳ با مشارکت تعداد زیادی از سرمایه‌گذاران رومانیایی و با سرمایه‌ای معادل ۱ میلیون دلار، آغاز بکار کرد.</content>
  </text>
  <text id="161591">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی ایرانشهر گفت: ۴۵ پروژه راه اصلی و پل سازی با اعتباری بالغ بر ۲۹۸ میلیارد تومان در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="161592">
    <content>مغازه‌ای در نازی‌آباد به قیمت متری ۳۰ میلیون تومان است و مغازه‌ای دیگر در خیابان امیرآباد متری ۱۷ میلیون به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="161593">
    <content>بر اساس این گزارش رحمان از سال ۱۹۹۲ میلادی تاکنون رئیس‌جمهور یکی از فقیرترین کشورهای استقلال یافته از شوروی سابق است.</content>
  </text>
  <text id="161594">
    <content>البته من فرد خرافاتی نیستم، ولی همیشه گفته‌شده تا ۳ نشود بازی نشود؛ اکنون شهری که من در آن زندگی می‌کنم سه کشته داده است.</content>
  </text>
  <text id="161595">
    <content>این رمان وقایع انقلاب را به‌طور مستقیم مورد توجه قرار داده و پیش‌از انقلاب و در سال ۵۳ تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161596">
    <content>عالی‌پور گفت: استان قم یک میلیون و ۲۰۰ هزار نفر جمعیت دارد و ۳۰ هزار واحد صنعتی را در خود جای داده است.</content>
  </text>
  <text id="161597">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان اردبیل گفت: در ۱۸ ماه اخیر بیش‌از ۱۸۲ کیلومتر آسفالت ر اه روستایی در سطح استان اردبیل انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="161598">
    <content>بر اساس این تغییرات قرار است که اعضای زن و اقلیت‌های نژادی آکادمی تا سال ۲۰۲۰ دو برابر شوند.</content>
  </text>
  <text id="161599">
    <content>یک مرد ۵۰ ساله در ایستگاه راه‌آهن ورودی به مشهد به قصد خودکشی خود را روی ریل قطار انداخت و جان باخت.</content>
  </text>
  <text id="161600">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار رودبار گفت: تاکنون به یک‌هزار و ۴۰۰ واحد مسکونی روستایی در این شهرستان تسهیلات پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161601">
    <content>ایرج قادری در اردیبهشت ۱۳۹۱ به‌دلیل تشدید بیماری سرطان مثانه در بیمارستان مهراد بستری شد و به‌دلیل همین بیماری در ۱۷ اردیبهشت درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="161602">
    <content>محمد نخعی ادامه داد: پرواز ۱۰۵۵ هواپیمایی ماهان از تهران به کرمان که باید ساعت ۲۰ امشب وارد فرودگاه کرمان می‌شد انجام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="161603">
    <content>فرمانده سپاه شهرستان دیر گفت: در نیمه دوم مردادماه امسال شهر بردخون به حضور ۲ شهید گمنام، بو و عطر شهادت به خود می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161604">
    <content>باشگاه خبرنگاران به بررسی دقیق تیراندازی در ایالات مختلف آمریکا در طی ۳۰ سال گذشته پرداخته که با یافته‌های بسیار جالب همراه است.</content>
  </text>
  <text id="161605">
    <content>در سال ۱۹۸۹ کاتلر و روبرتو ارزشیابی دیگری را هم در برنامه‌های بازاریابی اجتماعی وارد کردند و به آن ارزشیابی اخلاقی گفتند.</content>
  </text>
  <text id="161606">
    <content>این گزارش می‌افزاید: مناطق ۳، ۱ و ۲ به‌ترتیب دارای بالاترین متوسط بهای هر مترمربع زیر بنای مسکونی در بهار امسال بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161607">
    <content>ربیعی اظهار کرد: در سال جاری بالغ بر ۱۹ هزار و ۲۰۰ نفر از نوزادان استان زیر پوشش این طرح قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161608">
    <content>مشت‌زنی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۰ نام رویداد ورزش مشت‌زنی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۲۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161609">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر باغبانی جهاد کشاورزی استان فارس گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال بیش‌از ۲۵۰ هزار تن لیموشیرین در این استان تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="161610">
    <content>به گزارش فارس، زنی ۲۸ ساله به دادگاه خانواده شهید محلاتی آمد و دادخواست مهریه خود را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="161611">
    <content>باید اعتراف کنم جشنواره موسیقی فجر بعد از ۳۰ سال برگزاری باید پوست اندازی کند و در اهداف آن بازنگری جدی صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161612">
    <content>مدیرکل منابع طبیعی استان ایلام گفت: امسال نیز قرار است ۳ میلیون اصله نهال با ۳۲ گونه جنگلی در نهالستان‌های استان کاشت شود.</content>
  </text>
  <text id="161613">
    <content>در دومین روز از دهه فجر تعداد چهار پروژه کشاورزی با اعتبار ۷۲۴ میلیون تومان در فردوس به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="161614">
    <content>مراکز نمایندگی پرسپولیس در بیش‌از ۳۰ استان کشور در حال افتتاح هستند که برخی از این نمایندگی‌ها فعالیت خود را آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161615">
    <content>مدیرکل صدا و سیمای مازندران گفت: برنامه‌های تبلیغاتی نامزدهای انتخابات خبرگان رهبری از صدا و سیمای استان از ۲۲ بهمن پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161616">
    <content>فرماندار بهارستان تصریح کرد: ۹۶ پروژه تملک و دارایی شهرستان با اعتباری بالغ بر ۲۰۸ میلیارد و ۶۲۴ میلیون ریال در شهرستان بهارستان دردست‌اقدام است.</content>
  </text>
  <text id="161617">
    <content>این مقدار در ماه ژوئن برابر با ۸۲۷ هزار بشکه و در ماه مه امسال برابر با ۶۸۰ هزار بشکه بود.</content>
  </text>
  <text id="161618">
    <content>به‌این‌ترتیب روند تکمیل و توسعه چاه‌های نفت و گاز ایران از سال ۲۰۱۳ روند نزولی به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="161619">
    <content>کمک هایی که امروز برای پرداخت به طرح‌های مسکن مهر استان کردستان مصوب شد به‌سختی سه درصد این ۷۰ میلیارد تومان را نیز پوشش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161620">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد شهرستان سمنان از آموزش یک هزار و ۲۳ نفر در رشته‌های مختلف هنری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161621">
    <content>رومشکان در سال ۱۳۹۲ شهرستان شد و به یازدهمین شهرستان در استان لرستان تبدیل شد و همچنین رسماً از شهرستان کوهدشت جدا و مستقل شد.</content>
  </text>
  <text id="161622">
    <content>اداره نظارت بر ناشران فرابورسی وضعیت نمادهایی که بیش‌از ۷ روز در بازار فرابورس متوقف بوده‌اند را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="161623">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی خراسان جنوبی ادامه داد: این کمک‌ها در بین ۱۰ هزار دانش‌آموز نیازمند توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161624">
    <content>سازمان اطلاعات کره جنوبی روز ۲۹ آوریل هم گزارش داده بود که کره شمالی پانزده مقام بلندپایه این کشور را امسال اعدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161625">
    <content>پژو ۲۰۷، دیگر تولید ایران خودرو در مدل دنده ای خود یک میلیون و ۱۰۰ هزار تومان افزایش قیمت را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="161626">
    <content>او پیش‌از این مسابقه ۱۳ بار در مسابقات بوکس حرفه‌ای شرکت بود و هر ۱۳ مسابقه را برده بود.</content>
  </text>
  <text id="161627">
    <content>یک بخاری معمولی خانگی بایستی در حدود ۱۵ متر مکعب در ساعت هوای تازه دریافت کند تا قادر به سوزاندن مناسب گاز طبیعی باشد.</content>
  </text>
  <text id="161628">
    <content>این مقاله در سال ۱۷۳۷ منتشر شد و پایه و اساسی بود برای واژه مطلوبیت مورد انتظار که امروزه در علم اقتصاد کاربرد فراوانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="161629">
    <content>معاون فرماندار زیرکوه گفت: برای اجرای طرح هادی ۵۶ روستا در شهرستان زیرکوه اعتباری بالغ بر ۱۴۰ میلیارد ریال نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="161630">
    <content>گردان زنان تکاور، بخشی از ارتش سوریه که در تابستان سال ۲۰۱۴ تاسیس شد و حدود ۸۰۰ نیرو دارد.</content>
  </text>
  <text id="161631">
    <content>شهرداری تبریز نیز با کسب یک امتیاز جمع امتیازهای خود را به ۲۳ رساند و به‌عنوان تیم سوم این گروه راهی مرحله پلی آف شد.</content>
  </text>
  <text id="161632">
    <content>فرماندار زابل ادامه داد: دراین‌راستا به یک‌هزار و ۲۰۰ هکتار از مزارع کشاورزی آب توسط لوله انتقال یافت که ۵ میلیارد تومان هزینه در برداشت.</content>
  </text>
  <text id="161633">
    <content>شرکت بل مدعی است یکی از بالگردهای تولیدی در ایران از روی مدل بل جت رنجر ۲۰۶ شبیه‌سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161634">
    <content>بعد از این اشتباه بارسلونا حدود ۶۰ دقیقه در حوالی دروازه تیم ایتالیایی خیمه زد اما قادر نشد گلی بزند.</content>
  </text>
  <text id="161635">
    <content>تانک‌های آلمانی ۸۰ کیلومتر دیگر به سوی کانال مانش پیشروی کردند اما بازهم دستور توقف از ستاد کل نیروی زمینی صادر گردید.</content>
  </text>
  <text id="161636">
    <content>این مجموعه با همیاری دوستان و علاقه‌مندان به ایشان، به احترام مقام استادی‌شان فراهم آمده و شامل بیش‌از ۴۰ مقاله و رساله تصحیحی است.</content>
  </text>
  <text id="161637">
    <content>رئیس گمرک شهرستان بیله سوار از افزایش ۳۰ درصدی مسافران خارجی این گمرک در سه ماهه اول سال جاری به نسبت سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161638">
    <content>بر روی زمین، عدد ریلی برای انتقال در درون گوشته‌ی زمین در مرتبه‌ی ۱۰ تخمین زده می‌شود، که نشان‌دهنده همرفتی جدی است.</content>
  </text>
  <text id="161639">
    <content>با استفاده از تصاویر ماهواره‌ای محرمانه، آمریکا تخمین زده بیش‌از ۴۰ هزار نیروی روسی در مرز شرقی اوکراین مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161640">
    <content>او حالا باید سکان کابینه ائتلافی را به دست گیرد که در سال ۲۰۱۳ با مشارکت حزب ملی استرالیا شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="161641">
    <content>در این دو سال میزان پروانه بهره‌برداری از واحدهای صنعتی به‌ترتیب شش هزار و ۳۳۴ و چهار هزار و ۴۸ پروانه گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161642">
    <content>به گفته وی، دو پروژه با اعتباری بالغ بر یک میلیارد و ۳۰ میلیون تومان در صومعه‌سرا است.</content>
  </text>
  <text id="161643">
    <content>ما ۲۰ بازیکن را زیر ذره‌بین قرار دادیم و امروز تصمیم نهایی را خواهیم گرفت که چه کسی را به‌عنوان دروازه‌بان به تیم اضافه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161644">
    <content>این توپ تابه‌حال چندین‌بار تست شده‌است تا با بهترین شرایط در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل مورد استفاده قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="161645">
    <content>در ژانویه ۲۰۱۵ به‌طور گسترده خبر برنامه پنس برای راه‌اندازی یک سرویس خبری دولتی برای ایندیانا به خرج مالیات دهندگان منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="161646">
    <content>مولودی گفت: درحال‌حاضر ۵ باب مسجد بین راهی در این شهرستان، فعال است که مسافران و گردشگران برای اقامه نماز در این اماکن توقف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161647">
    <content>اردوی آماده ساز تیم ملی زیر ۱۴ سال دختران در کمپ تیم‌های ملی از ۲۳ اسفند ماه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161648">
    <content>حسین صفری مدیر اجرایی بیست و هشتمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران از ورود کتاب‌های ۵ ناشر کودک و نوجوان به نمایشگاه کتاب تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161649">
    <content>ارتش تایلند از سال ۱۹۳۲ میلادی و پایان دوران پادشاهی مطلقه در این کشور ۱۱ کودتا و هشت شبه کودتا انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="161650">
    <content>متخصصان امور کاری معتقدند که یک فرد در یک شغل معمولی به زمانی در حدود ۳ سال برای دستیابی به تخصص و مهارت نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="161651">
    <content>مدیرکل اداره کل هواشناسی لرستان گفت: متوسط بارش باران در سال زراعی امسال در لرستان ۶۰ میلی‌متر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161652">
    <content>مسعود شجاعی که به برنامه ۹۰ رفته بود حرف‌هایش را با درخواستی عاجزانه از پدر و مادرها به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="161653">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، مجمع عمومی سازمان ملل اردن را برای عضویت در شورای امنیت سازمان ملل در سال‌های ۲۰۱۴ ۲۰۱۵ انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="161654">
    <content>رییس پلیس راهور ناجا تاکید کرد: ظرفیت این خودرو باید به ۲۵ تن کاهش یافته و از تریلی به کامیون تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="161655">
    <content>این کار برای عادت کردن به محیط و ارتفاع است و حالا آن‌ها به مدت ۴۸ ساعت استراحت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="161656">
    <content>امروز درست ۴۸ سال از آن روز می‌گذرد و من در تمام این شب‌ها و روزها تنها آسمان آبی را از پشت پنجره دیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="161657">
    <content>روسیه از مدت‌ها پیش به ۳ تولید کننده ملی خود که در زمینه‌های نظامی فعالیت می‌کنند بسیار نزدیک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161658">
    <content>بیستمین نمایشگاه مطبوعات و خبرگزاری‌ها از ۱۷ آبان تا ۲۳ آبان ماه در مصلای تهران برگزار می‌شود و میزبان علاقه‌مندان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161659">
    <content>قاسم مقدم افزود: ۲۴۰ نفر از اهالی روستای ابره در تفرش که نیمی از آنان سید هستند از این سفره افطاری پر برکت بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="161660">
    <content>پاسخ به این سوال مهم است که چرا از اواخر سال ۸۵ سرو کار برخی از فعالان صنفی معلمان به دادگاه و زندان کشیده شد؟</content>
  </text>
  <text id="161661">
    <content>اگر بخواهیم نگاه ورزشی و جوانمردانه داشته باشیم نباید درخت این ۸ سال را که در حال افتادن است، تکه‌تکه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161662">
    <content>مقامات افغانستان و هند در این پیمان توافق کردند که این کشور سالانه ۶۰۰ افسر نظامی افغانستان را آموزش دهد.</content>
  </text>
  <text id="161663">
    <content>قرار است ۲ بازیکن از لیگ دسته یک بگیریم و ۲ بازیکن لیگ برتری هم در فهرست من هستند.</content>
  </text>
  <text id="161664">
    <content>در این برنامه گزارشی ۵ دقیقه‌ای از این اقدام شورای محلی پخش شد و پس‌از آن مجریان بی‌بی‌سی در این مورد بحث کردند.</content>
  </text>
  <text id="161665">
    <content>صادقی خاطرنشان کرد: فعالیت ۲۲ ساله این نیروی ارزشی در وزارت کشور و فرمانداری شهرستان فیروزآباد درخشان بوده و قدر چنین نیروهایی را باید دانست.</content>
  </text>
  <text id="161666">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان کرمان از شهروندان خواست در صورت مشاهده موارد مشکوک مراتب را به مرکز فوریت‌های پلیس ۱۱۰ گزارش دهند.</content>
  </text>
  <text id="161667">
    <content>این در حالی است که باید در ۸۵ دقیقه بعدی بازی هم کاملا خوب باشیم و البته گل هم نخوریم.</content>
  </text>
  <text id="161668">
    <content>مدیرکل دفتر آموزش و پژوهش استانداری اصفهان ادامه داد: این دوره کلاس‌ها از دو تا ۹ ماهه در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161669">
    <content>به‌طورکلی می‌توان چنین گفت که مردان دارای کار سبک، روزانه به ۲۶۰۰ کالری و زنان دارای کار سبک، روزانه به ۲۱۰۰ کالری نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="161670">
    <content>افت قیمت مگان نیز طی روزهای اخیر در بازار حدود ۲ میلیون تومان بوده و این خودرو درحال‌حاضر ۸۲ میلیون تومان معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161671">
    <content>در سال ۲۰۱۷ یک زن انگلیسی در توییترش نوشت که وقتی گزارش داد مردی در اتوبوس به او آزار جنسی رسانده چه اتفاقی افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="161672">
    <content>روسیه برای نخستین بار در بیش‌از پنج سال گذشته، مالیات بر استخراج گاز را برای سال ۲۰۱۱ تا ۶۱ درصد افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="161673">
    <content>از سال ۱۳۵۲ تنظیم بودجه‌ی ما بر این اساس صورت گرفت که تاکنون آن را بازنگری اساسی نکرده و نتوانسته‌ایم آن را ارتقا دهیم.</content>
  </text>
  <text id="161674">
    <content>اطراف این قلعه را از هر طرف دره هایی به عمق ۴۰۰ تا ۶۰۰ متر فرا گرفته است و تنها یک راه بز رو دارد.</content>
  </text>
  <text id="161675">
    <content>در تاریخ ۱۰ فوریه ۲۰۱۵ رویس یک قرارداد را با دورتموند امضا کرد و تا سال ۲۰۱۹ در باشگاه دورتموند ماندگار شد.</content>
  </text>
  <text id="161676">
    <content>در نهایت شب ۲۲ خرداد بود که با نزدیکانم نشستی برگزار کردم و تصمیم بر این شد تا کناره‌گیری کنم.</content>
  </text>
  <text id="161677">
    <content>براساس این گزارش، هر نیم سکه و ربع نیز در بازار غیر رسمی با بهای ۴۸۵ و ۲۹۵ هزار تومان معامله شدند.</content>
  </text>
  <text id="161678">
    <content>مسلم طوفان در ادامه افزود: درحال‌حاضر ۲۲ هزار بهره بردار در این شهرستان کار، داشت و برداشت زیتون را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="161679">
    <content>این ملک هم گزینه مناسبی نبود چون ۱۶ ویلا در کنار هم و چسبیده به‌هم ساخته بودند و بیشتر من را یاد حمام‌های نمره می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="161680">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس مجمع نمایندگان استان اردبیل گفت: سهم جنوب استان اردبیل از ۵۰ سد در حال بهره‌برداری استان اردبیل صفر است.</content>
  </text>
  <text id="161681">
    <content>بیست و ششمین جشنواره بین‌المللی فیلم‌های کودکان و نوجوانان از ۱۷ تا ۲۱ مهر ماه جاری در استان اصفهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161682">
    <content>این پروژه با توان و تدبیر مدیران و متخصصان داخلی در آستانه نوروز ۹۴ به مرحله بهره‌برداری رسمی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="161683">
    <content>فاز نخست پالایشگاه ابرو لیما با ظرفیت ۱۱۵ هزار بشکه قرار است که تا پایان سال ۲۰۱۴ میلادی به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="161684">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره مخابرات شهرستان سنقر و کلیایی از بهره‌مندی ۲۰۴ روستای شهرستان سنقر و کلیایی از خدمات مخابراتی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161685">
    <content>دلیا شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۶۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161686">
    <content>حدود ۳۰ سال از عمر این فناوری جدید می‌گذرد و ایران نیز سرمایه‌گذاری‌هایی را برای تربیت نیروی انسانی و ایجاد چند مرکز تحقیقاتی آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161687">
    <content>ضمن این‌که چین هم در این عرصه فعال شده و قرار است تا سال ۲۰۲۰ اتوبان‌های هواپیمایی در این کشور به کمک آمریکا ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="161688">
    <content>کما این‌که به نسبت بارش تلفات کم هم نداشت؛ مادری ۴۲ ساله را به کام مرگ فرستاد و راه ارتباطی روستاهایی را مسدود کرد.</content>
  </text>
  <text id="161689">
    <content>تمام کسانی که درباره رویدادهای ۱۰۰ سال اخیر که نهایتاً به انقلاب اسلامی منجر شد، تحقیق کرده‌اند، به تشیع آن دوران نقد دارند.</content>
  </text>
  <text id="161690">
    <content>خبرگزاری فارس: در ۹ ماهه گذشته امسال ۳۴ نفر در استان فارس بر اثر مسمومیت با گاز منواکسیدکربن جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="161691">
    <content>رئیس هیئت نجات غریق استان مازندران دراین‌باره گفت: این مسابقات از سطح بالایی برخوردار بود و با حضور ۳۲ استان کشور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161692">
    <content>ستاد انتخاباتی عبدالله ۲ روز قبل هشدار داد: درصورتی‌که به خواسته‌های آنان رسیدگی نشود روند بازشماری را ترک خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="161693">
    <content>بیش‌از ۱۰ هزار نوزاد دارای مشکل بودند و خیلی از آن‌ها مانند سو با نقص عضو جدی و شدید متولد شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="161694">
    <content>رییس سازمان ملی استاندارد تصریح کرد: ابتدا باید هماهنگی‌های لازم صورت گیرد، سپس هر ۳ سازمان زمانی را برای این امر مشخص خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="161695">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل امور عشایر چهارمحال‌وبختیاری از ۶ برابر شدن اعتبارات ملی این اداره کل در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161696">
    <content>معاون وزیر امور خارجه کشورمان در سخنان خود گفت: همه ما می‌خواهیم که این کار را تا پایان ۲۰ ژوئیه به نتیجه برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="161697">
    <content>درحال‌حاضر ۳۷ دانشجو در یکی از کلاس‌های این دانشگاه به سر می‌برند که به آن‌ها اجازه خروج از دانشگاه داده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="161698">
    <content>بنت کریک شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱، ۲۸۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161699">
    <content>ماده ۲۸ الف کنفرانس، دبیر کل را برای یک دوره سه ساله منصوب خواهد کرد که می‌تواند برای یک‌بار تمدید شود.</content>
  </text>
  <text id="161700">
    <content>اما بریتانیا و اتحاد جماهیر شوروی سال ۱۹۴۱ به خاک ایران تجاوز کردند و تا سال ۱۹۴۶ به‌طور مشترک ایران را اشغال کردند.</content>
  </text>
  <text id="161701">
    <content>به هر ترتیب ما برنامه داریم که در سال ۱۳۹۳ افزایش تولید تا سطح یک میلیون و ۱۰۰ تا ۲۰۰ هزار دستگاه را داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="161702">
    <content>علاقه‌مندان برای حضور در این نشست می‌توانند پنج شنبه ۲۹ آبان از ساعت ۱۷ به تالار استاد امیرخانی خانه هنرمندان ایران مراجعه فرمایند.</content>
  </text>
  <text id="161703">
    <content>مدیرکل هواشناسی استان مرکزی متوسط بارندگی استان در سال زراعی جاری را ۲۱۷ و چهار دهم میلی‌متر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="161704">
    <content>الهام نداف: دور سوم اکران سینماها در بهار ۹۱، کار خود را با روی پرده بردن پنج فیلم سینمایی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="161705">
    <content>مسابقات پاورلیفتینگ قهرمانی باشگاه‌های استان با حضور ۱۰ تیم برگزار و تیم‌های برتر در چهار رده سنی انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="161706">
    <content>این کار تمرکز بر خود مشفق نامیده می‌شود و ما در تمرین شماره ۴ با جزئیات بیشتر به آن می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="161707">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی جهرم از برگزاری چهارمین دوره مسابقه قرآنی نورالهدی در ۲۷ مهر ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161708">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و اشتغال استاندار خراسان جنوبی گفت: سهم اعتبارات مکانیزاسیون بخش کشاورزی استان ۱۶ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="161709">
    <content>کارشناس هواشناسی خراسان جنوبی یادآور شد: بارش باران در مردادماه در ۲۴ سال گذشته در خراسان جنوبی بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161710">
    <content>معاون فرهنگی هنری اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان قم میزان مخاطبان جشنواره فیلم فجر در این استان را ۱۵ هزار نفر عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="161711">
    <content>من و پیمان ۳۰ سال است فوتبال بازی می‌کنیم و به واسطه دنبال کردن این ورزش با خیلی از فوتبالیست‌ها رابطه نزدیکی داریم.</content>
  </text>
  <text id="161712">
    <content>تازه‌ترین ترجمه‌ی منتشرشده، از نشر آموت است که در سال ۱۳۹۹ و با برگردان کیهان بهمنی منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161713">
    <content>حدود ۵۰ نفر ایرانی های مقیم فیلیپین نیز با حضور در سالن ملی پوشان کشورمان را از نزدیک تماشا کردند.</content>
  </text>
  <text id="161714">
    <content>دولت ایران اجرای این مصوبه را ۱ آذر ۱۳۹۳ در نظر گرفته بود که بنا به دلایلی اجرا نشد.</content>
  </text>
  <text id="161715">
    <content>ممکن است شاغل در کارگاه قانونی باشد، هزینه را وزارت کار می‌پردازد و بقیه را ما از ۵۰۰ هزار تومان می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="161716">
    <content>در نهایت در روز یکشنبه، ۲۲ نوامبر ۲۰۲۰، وزارت خارجه امریکا در بیانیه‌ای خروج رسمی امریکا را از پیمان آسمان‌های باز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161717">
    <content>دولت مصر ماه گذشته با این صندوق بر سر دریافت وامی چهار میلیارد و ۸۰۰ میلیون دلاری بطور مقدماتی به توافق رسید.</content>
  </text>
  <text id="161718">
    <content>این سیستم اقتصادی تا قرن ۱۸ پا بر جا بود و در این قرن سرمایه‌داری صنعتی جایگزین آن شد.</content>
  </text>
  <text id="161719">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱۴ مه ۱۹۶۶ انجام شده‌است با نتیجه ۳ بر ۲ به سود تیم باشگاه فوتبال اورتون به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="161720">
    <content>فرماندار ویژه آبادان از اختصاص ۴۲۰ میلیارد ریال اعتبارات تملک دارایی به ۱۷ فصل در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161721">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی از اختصاص ۲۰۰ میلیون تومان اعتبار برای اجرای طرح‌های هادی امسال در گیلان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161722">
    <content>او نماینده کنگره فدرال برزیل از ایالت ریو دو ژانیرو است و در ۱ فوریه ۲۰۱۹ به این سمت سوگند خورده.</content>
  </text>
  <text id="161723">
    <content>به گزارش فارس، تنها فرودگاه استان خراسان شمالی در سال ۷۵ در غرب شهر بجنورد افتتاح و راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161724">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کمیته امداد فسا از کمک ۱۴ میلیارد ریالی حامیان طرح اکرام به ایتام تحت پوشش این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161725">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان گفت: ۴۰ ویژه‌برنامه با محوریت کانون‌های فرهنگی هنری مساجد استان کرمان در دهه کرامت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161726">
    <content>منابع آگاه می‌گویند در درگیری‌های ارتش سومالی با گروه تروریستی الشباب در جنوب این کشور بیش‌از ۵۰ نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161727">
    <content>این منابع گفتند هم‌اکنون برنامه‌ریزی‌شده است تا این افراد ظرف ۱۰ روز آینده به یمن بازگردند و دستورات دیکته شده سعودی را اجرا کنند.</content>
  </text>
  <text id="161728">
    <content>آفتاب: در بازار امروز یکشنبه ۱۹ آبان ماه ۹۲ بهای سکه تمام بهار آزادی به ۹۲۰ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="161729">
    <content>اولادی تصریح کرد: در این همایش ۳۶ شرکت خارجی حضور دارند که پیش بلینی می‌شود کشورهای حاضر در این همایش نیز به ۲۰ کشور برسند.</content>
  </text>
  <text id="161730">
    <content>تیم کشورمان در رده‌بندی ماه قبل ۶۵۰ امتیاز کسب کرده بود و در رده اول آسیا و چهل و پنجم جهان قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="161731">
    <content>امین حیایی با ۲۲ سال سابقه فعالیت در سینما، تلویزیون و تئاتر از پرکارترین بازیگران سینمایی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="161732">
    <content>گروه اول ساعت ۲۰، کاروان دوم چند ساعت بعد و کاروان سوم روز ۲۱ مهر به کره عازم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161733">
    <content>مرکز تحقیقات استراتژیک و ارزیابی بودجه آمریکا از هزینه ماهانه ۱ میلیارد دلاری این کشور در حمله به داعش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161734">
    <content>این هیئت پس‌از بررسی‌های زیاد اعلام کرد که نظامیان آمریکایی و انگلیسی ۳ زندان در ولایت قندهار و ۳ زندان دیگر در ولایت هلمند دارند.</content>
  </text>
  <text id="161735">
    <content>استاندار اردبیل یادآور شد: این شرکت قرار است با ۲۰ میلیون یورو سرمایه‌گذاری زمینه اشتغال حدود ۵۰۰ نفر را فراهم کند.</content>
  </text>
  <text id="161736">
    <content>دانشجو نوشته بود که بعد از افزایش آمار قتل در دهه‌ی ۷۰ میلادی، میزان قتل رکوردی تازه و بسیار بالا زده بود.</content>
  </text>
  <text id="161737">
    <content>در سال ۲۰۱۵، هریس پول اعلام کرد که محمد علی یکی از سه ورزشکار شناخته‌شده آمریکا در کنار مایکل جردن و باب روت است.</content>
  </text>
  <text id="161738">
    <content>لوکیشن‌های این فیلم در شهرک اندیشه و کرج قرار داشت و ۱۹ روز تصویربرداری آن به طول انجامیده است.</content>
  </text>
  <text id="161739">
    <content>فکر نمی‌کنی با این شرایط بهتر است این‌طور فکر کنی که وقتی وارد رینگ می‌شوی بازی برای تو از امتیاز ۵ شروع شود؟</content>
  </text>
  <text id="161740">
    <content>در گذشته ۲۳ هزار دستگاه تلفن همگانی در تهران و البرز وجود داشت که اکنون به ۲۰ هزار دستگاه رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="161741">
    <content>لیل با این تساوی ۵۳ امتیازی شد و جایگاه سومی خود را تثبیت کرد و نانت به امتیاز ۳۳ رسید.</content>
  </text>
  <text id="161742">
    <content>گفتنی است ایران پس‌از پاکستان دومین شریک تجاری افغانستان محسوب می‌شود و حجم روابط تجاری دو کشور سالانه بیش‌از ۲ میلیارد دلار است.</content>
  </text>
  <text id="161743">
    <content>حسنوند ابراز داشت: برنامه ۵ ساله باید به شکل جامع و کامل تدوین شود و ضرورت دارد که بر اساس برنامه زمان‌بندی حرکت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="161744">
    <content>کاپیتان و شماره ۱۰ اسبق استقلال که سابقه بازی در بایرلورکوزن را دارد، این نتایج را بهانه کرده و گفته وقت ایجاد تغییرات نزدیک است.</content>
  </text>
  <text id="161745">
    <content>با استفاده از این مدیریت به‌زودی جزء ۱۰ درصد افراد عالی یا حتی ۵ درصد افراد عالی در زمینه‌ی کاری خود می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="161746">
    <content>بندر خسروآباد تا سال ۱۳۳۰ برای صدور نفت استفاده می‌شد و ماهانه حدود ۲۰ کشتی در آن‌جا بارگیری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="161747">
    <content>معاون وزیر از فعالیت ۳۱ پارک علم و فناوری در کشور خبر داد و یادآور شد: در هر استان کشور یک پارک فعال است.</content>
  </text>
  <text id="161748">
    <content>در مقابل نیز ایران ۲۰ هزار سهم، ۲۰ هزار لیره وجه نقد و بهره مالکانه‌ای معادل ۱۶ درصد به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="161749">
    <content>پلیس سراسر این تظاهرات ها را پوشش داده و دراین‌میان ۱۷ تن از شهروندان اعتراض کننده را بازداشت نمود.</content>
  </text>
  <text id="161750">
    <content>از سال ۱۹۸۷ که کره جنوبی به سمت ایجاد دولتی دموکرات پیش رفت اتحادیه‌های کارگری اعتصاب‌های زیادی را برای افزایش دستمزد کارگران به راه می‌اندازند.</content>
  </text>
  <text id="161751">
    <content>از مجموع سه هزار و ۱۴۰ واحد مسکن مهر رشت هم‌اکنون دو هزار و ۲۰۰ خانوار در این واحدها ساکن هستند.</content>
  </text>
  <text id="161752">
    <content>آثار ترسناک این گروه ماه آینده به نمایش گذاشته می‌شوند و قیمت آن‌ها میان ۳ هزار تا ۳۰ هزار دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161753">
    <content>اولین اتومبیلی که خریداری کردم یک داتسون ۲۰۰۰ مدل ۱۹۶۹ بود و از آن به بعد تقریباً همیشه اتومبیل‌هایی که داشته‌ام دارای کارایی بالایی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161754">
    <content>معاون سیاسی، امنیتی و اجتماعی استاندار کرمان یادآور شد: به‌این‌ترتیب ۱۴۸ نفر در این استان برای ۱۰ کرسی رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161755">
    <content>ثبات نسبی که طی ۱۸ ماه گذشته در قیمت نفت شاهد آن بوده‌ایم خود گواهی بر سلامت ساختار بازار نفت است.</content>
  </text>
  <text id="161756">
    <content>اولین همایش بین‌المللی سیاست‌های صنعتی و تجاری برای توسعه صادرات و اشتغال روزهای ۱۸ و ۱۹ مهرماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161757">
    <content>شمار زندانیان ایرانی، در سه دهه گذشته ده برابر شده‌است، بااین‌حال ۷۵ درصد خانواده‌های زندانیان زیر پوشش حمایتی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="161758">
    <content>متوسط نرخ تورم سالانه در این دوران، حدود ۱۹ درصد برآورد می‌شود یعنی تقریبا هر سه و نیم سال قیمت‌ها دو برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161759">
    <content>ساخت تراشه ۷ نانومتری در حالی است که تراشه های فعلی رایانه ها یا گجت ها بین ۱۴ تا ۲۲ نانومتر هستند.</content>
  </text>
  <text id="161760">
    <content>در این فرصت ۱۲ روز را به انجام کارهای بدنی و ۲ روز ریکاوری اختصاص می‌دهیم و بعد به کارهای تاکتیکی می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="161761">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: امسال پیش‌بینی می‌کنیم بیش‌از ۵۵۰ هزار تن کلزا در استان اردبیل تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="161762">
    <content>گفت: در این استان ۶۷ مرکز شبانه‌روزی و مراکز اورژانس بیمارستانی فقط با پرداخت ۳۰ درصد هزینه آماده ارایه خدمات درمانی به بیماران هستند.</content>
  </text>
  <text id="161763">
    <content>داده‌های تازه منتشر شده توسط ناسا نشان می‌دهد، زمین در سال ۲۰۱۲ از یک جرقه پرقدرت خورشیدی جان سالم بدر برده است.</content>
  </text>
  <text id="161764">
    <content>سالانه در کشور حدود ۳۰ تا ۴۰ هزار معلول به دنیا می‌آید که ۵۰ درصد آن ناشی از اختلالات و بیماری‌های ژنتیکی است.</content>
  </text>
  <text id="161765">
    <content>به گزارش ایرنا، پیش‌از پیروزی قادریان دیگر کشتی گیران ۸۰ کیلوگرم کشورمان نیز رقبای خود را شکست داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="161766">
    <content>اگرچه این سری رقابت‌ها در ابتدا و به‌طور سنتی در مسیرهای خاکی انجام می‌شد، اما از سال ۱۹۷۰ مسابقه‌ای در پیست خاکی برگزار نشده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>