<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="161767">
    <content>استاندار کهگیلویه و بویراحمد گفت: نرخ بیکاری در این استان نسبت‌به سال ۹۲ بیش‌از دو و نیم درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="161768">
    <content>ما در جهانی لبریز از نمادها زندگی می‌کنیم و موفقیت هم یکی از نمادهای جوانی در حدود سن ۲۰ تا ۴۰ سال محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161769">
    <content>اقیانوس‌ها بیش‌از ۲۰ هزار گونه از ماهی‌ها را در خود جای داده‌اند که از این تعداد نزدیک به ۳۸۵ گونه، کوسه هستند.</content>
  </text>
  <text id="161770">
    <content>ساخت رباتیک یک پایگاه دائمی ممکن است در سال ۲۰۲۱ آغاز شود و کمی بعد در همان سال، انسان‌ها روی ماه فرود بیایند.</content>
  </text>
  <text id="161771">
    <content>امسال بیش‌از دو هزار و ۱۰۰ نفر در شهر قزوین معتکف می‌شوند که این آمار نسبت‌به سال گذشته از افزایش ۱۰ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="161772">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان بوشهر گفت: در یک‌سال گذشته بیش‌از ۱۵ هزار مورد غربالگری شنوایی گروه نوزادان در استان بوشهر انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="161773">
    <content>انقلاب اسلامی ایران که در ۲۲ بهمن سال ۱۳۵۷ به بار نشست حاصل ایثارگری‌ها و تلاش جوانان بسیاری بود که در این راه قدم گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="161774">
    <content>در دسامبر سال ۲۰۰۱، ۲۵ افغان برجسته تحت نظارت سازمان ملل در بن، آلمان برای تصمیم‌گیری در مورد برنامه‌ای برای اداره کشور باهم دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="161775">
    <content>محصولاتی که بعضاً بیش‌از ۴۰ درصد از صادرات غیر نفتی کشور را در بر می گرفته که این بالاترین ارزش افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="161776">
    <content>اکنون شرکت ملی گاز ایران دارای بیش‌از ۱۸۰۰۰ نیروی شاغل رسمی بوده و اندکی بیش‌از این شمار نیروهای غیررسمی در خدمت آن می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="161777">
    <content>در ۵ فوریه ۲۰۱۱ فیلمی در این جزیره ساخته شد که اجازه آن جنجالی شد و در نهایت اجازه آن توسط مقامات میامی صادر گردید.</content>
  </text>
  <text id="161778">
    <content>زمان انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۹۲ همه می‌گفتند انتخابات به‌دور دوم کشیده خواهد شد ولی دیدیم که چنین رویدادی به وجود نیامد.</content>
  </text>
  <text id="161779">
    <content>این بازیگر و کارگردان در پیش‌بینی‌اش از سال ۹۴ گفت: در این سال همه‌چیز خوب پیش می‌رود و همه سلامت هستند.</content>
  </text>
  <text id="161780">
    <content>مسئول ثبت‌نام و اعزام کارگزاران حج و زیارت کردستان از ورود نخستین کاروان حجاج کردستانی به استان در روز ۱۴ مهر جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161781">
    <content>مدیر باغبانی سازمان جهاد کشاورزی استان لرستان یادآور شد: پیش‌بینی می‌شود امسال از باغات استان ۲۳۰ هزار تن میوه برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="161782">
    <content>این کارشناس اقتصاد افزود: از سال ۱۹۹۰ میلادی افزایش هزینه‌های دولت با افزایش درآمدهای نفت رشد فزاینده‌ای را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161783">
    <content>پارتو دید که در هر جامعه‌ای، افراد و خانواده‌ها در بیست درصد بالای جامعه، ۸۰ درصد یا بیشتر ثروت را کنترل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="161784">
    <content>در اولین روز هفته، دلار تحت تاثیر فشار چهار نیروی افزایشی قرار گرفت تا بهای این ارز پس‌از ۱۲ روز وارد کانال ۳۳۰۰ تومان شود.</content>
  </text>
  <text id="161785">
    <content>در این کشور تنها یک انتخابات آن‌هم در سال ۲۰۰۶ برگزار شد و مردم در انتخاب حاکم دخالت ندارند.</content>
  </text>
  <text id="161786">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های گیلان از آمادگی ۱۲۱ شرکت مسافری این استان برای جابه‌جایی مسافران نوروزی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="161787">
    <content>دهقان افزود: در قالب قانون جدید ۴ هزار قاضی می‌توانند استخدام شوند که نیاز به اعتبارات دولت است که تاکنون تامین نشده است.</content>
  </text>
  <text id="161788">
    <content>تیم ملی یونان با سرمربی گری فرناندو سانتوس در نخستین دیدار خود در جام جهانی ۲۰۱۴ مقابل کلمبیا با ۳ گل بازی را واگذار کردند.</content>
  </text>
  <text id="161789">
    <content>براساس این مصوبه خریداران می‌توانند معادل ۸۰ درصد قیمت خودرو تا سقف ۲۵ میلیون از این وام استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="161790">
    <content>سایت ایران وایر لیست اسامی ۵۹۳ نفر از کسانی که گفته‌شده به‌طور غیرقانونی از بورسیه‌های علمی وزارت علوم دوران احمدی‌نژاد استفاده کرده‌اند را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="161791">
    <content>غربی‌ها در حد فاصل گفت‌وگوهای وین ۲ و وین ۳ به این جمع‌بندی رسیده بودند که تا پایان دوره اسد زمان زیادی باقی نمانده است.</content>
  </text>
  <text id="161792">
    <content>در سال ۲۰۱۵ مشخص شد که سناتور آمریکا تد کروز در کارزار انتخاباتی‌اش برای ریاست‌جمهوری آمریکا از خدمات تحلیل داده این شرکت استفاده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161793">
    <content>به‌عنوان مثال، بهره‌وری در تولید این کشور، تنها ۵۰ درصد بهره‌وری در تولید لهستان و ۴۰ درصد بهره‌وری در تولید برزیل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="161794">
    <content>از سال ۸۴ تا ۸۸ هم از طرف سازمان کنفرانس اسلامی، معاونت این سازمان را برعهده داشته و در جده عربستان مستقر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161795">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بهارستان از کشف انواع البسه قاچاق به ارزش تقریبی یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریالی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161796">
    <content>دو تیم داشتند برای شروع بازی آماده می‌شدند و ۷۰ هزار نفر در هم فشرده نشسته بودند که اتفاقی ناگوار رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="161797">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی آذربایجان غربی از توزیع بیش‌از ۱۷ میلیارد ریال گوشت قربانی میان نیازمندان استان در عید قربان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161798">
    <content>محققان دریافتند که مورچه‌ها با استفاده از سه پا از ۶ پای خود می‌توانند قدرت خود را افزایش دهند و نیروی عظیمی را به‌کار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="161799">
    <content>در ساعت ۲ بامداد، با اعلام ورود نیروها با کمترین تلفات به شهر فاو، دستور پاک‌سازی شهر صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161800">
    <content>در هال دنگال واحد شماره ۱۲، مرد سی و هفت هشت ساله‌ای کنار شومینه، بی‌حال ولو شده بود روی زمین.</content>
  </text>
  <text id="161801">
    <content>من در ۱۹۹۲، درباره مسئله‌ای از سامانه ابراز مخالفت استفاده کردم که تنها برای یونانی‌ها اهمیت ویژه داشت.</content>
  </text>
  <text id="161802">
    <content>فدایی که یکی از اعضای ۵ نفره شورای هماهنگی در سال ۸۴ بود در انتخابات آن دوره از محمدباقر قالیباف رای داد.</content>
  </text>
  <text id="161803">
    <content>این ۳۰ درصد برای گشایش ال سی است و سؤال اینجاست که کدام بانک ال‌سی ایران را قبول می‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="161804">
    <content>معاون استاندار زنجان گفت: در مجموع ۱۵۴ پروژه در قالب ستاد عمران شهری برای شهرداری‌های استان تصویب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161805">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی استان زنجان گفت: ۵۵ اکیپ راهداری در جاده‌های استان زنجان مستقر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161806">
    <content>در این دو سال حدود ۲۰۰ موضوع در دستور کار شورا قرار گرفته که پس‌از کارشناسی‌های انجام‌شده، نزدیک ۱۰۰ مصوبه در شورا داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="161807">
    <content>علی پور تصریح می‌کند: برای اتمام این پروژه‌ها به ۴۵ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="161808">
    <content>به گفته جاریانی، سالیانه ۶۰ میلیارد نخ سیگار در ایران مصرف می‌شود که ۲۴ میلیارد آن از طریق قاچاق وارد کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161809">
    <content>تصور کنید یک خانواده ۴ نفره با در آمد یک‌ونیم میلیون تومان در ماه بخواهد به تماشای یک کنسرت بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="161810">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت کهگیلویه و بویراحمد از رایزنی برای پرداخت ۲۰ میلیون ریال تسهیلات صیانت از تولید در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161811">
    <content>بین ۱۰ تا ۱۵ ساعت سمنو آماده می‌شود؛ و می‌توانید با پسته یا بادام آن را تزیین کنید.</content>
  </text>
  <text id="161812">
    <content>در طول این ۵ سال تقریباً هر روز و در هر بار رفت‌وبرگشت از سفر، این کارها را انجام می‌دادم.</content>
  </text>
  <text id="161813">
    <content>با توجه به ایام ماه مبارک رمضان توصیه می‌شود در این ساعت افراد به مدت ۱۵ دقیقه به استراحت بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="161814">
    <content>دیابت نوع یک دیابت وابسته به انسولین بوده که پنج تا ۱۰ درصد جامعه بیماران دیابتی را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="161815">
    <content>با اجرای طرح جامع مالیاتی میزان فرار مالیاتی که هم‌اکنون حدود ۲۵ درصد است به ۱۵ درصد کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="161816">
    <content>برخی مسئولان نیز می‌گویند که حدود ۱۵ تا ۲۰ مرد از اقلیت سومالی در کنار گروه‌های تروریستی در سوریه می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="161817">
    <content>تولید غلات ایران در سال زراعی ۲۰۱۴ که اول مهر به پایان رسیده با کاهش یک میلیون تنی نسبت‌به مدت مشابه سال قبل مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161818">
    <content>در دهه ۷۰ میلادی، مصر با این تصور که اعراب نمی‌توانند اسراییل را شکست دهند، قرارداد کمپ دیوید را با اسراییل امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="161819">
    <content>این امر با مقایسه درصد خطای تامین منابع یک طرح یک میلیارد تومانی و طرحی ۳۰ میلیارد تومانی نمود پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161820">
    <content>این اعلام در دقایق ۱۵، ۱۰، ۵ و ۱ مانده به پایان امتحان هم تکرار می‌شد، و بچه‌ها را به مرز جنون می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="161821">
    <content>کره جنوبی، خود میزبان ۲۸ هزار و ۵۰۰ نظامی آمریکایی است که برای آنچه تهدید کره شمالی شمرده می‌شود، در آن کشور مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161822">
    <content>رعایت اعتدال و سلامتی در این است که از هر ۴ گروه غذایی هر روز در تغذیه ما باشد.</content>
  </text>
  <text id="161823">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهند، اولین‌بار این سیگنال‌های مرموز در سال ۲۰۰۷ شناسایی شدند و حال دوباره در سال ۲۰۱۴ این امواج فضایی ردیابی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161824">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان اهر از کشف اختلاس ۳۶۳ میلیون تومانی کارمند یکی از بانک‌های شهر اهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161825">
    <content>مردی در مصر برای صرفه‌جویی در هزینه‌ها به مدت ۲۰ ماه گوشت خر می‌خرید و به خورد زنش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="161826">
    <content>سوخت حاصل از این فرایند به‌دلیل نداشتن گوگرد در گاز طبیعی دارای کمترین آلایندگی بوده و استاندارد زیست‌محیطی یورو ۵ و بالاتر را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161827">
    <content>فقط این را به یاد داشته باشید، نیاز نیست که شما ۱۰۰۰ ضربه موفق داشته باشید تا پول خوبی به دست بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="161828">
    <content>با برگزاری رفراندوم در سال ۲۰۰۷ اسد برای ۷ سال دیگر یعنی تا ۲۰۱۴ ریاست‌جمهوری سوریه را به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="161829">
    <content>بهروز وثوقی با بازی در این فیلم جایزه‌ی بهترین بازیگر مرد در سومین جشنواره جهانی فیلم تهران در سال ۱۳۵۳ را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="161830">
    <content>در پایان اردو با تست‌گیری از میان ۱۱ نفر مدعو، هشت نفر برتر برگزیده می‌شوند و در مرحله دوم اردو حضور خواهند یافت.</content>
  </text>
  <text id="161831">
    <content>زیرا به هر مرحله از این بازی به‌طور مداوم تجهیزات و زمینه‌های جدیدی اضافه می‌شد و او می‌بایست ۳۰ مرحله را طی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="161832">
    <content>بهروان بیان کرد: ما برنامه ساعت بازی‌های ۶ هفته اول را مشخص کرده‌ایم که طبق برنامه تعیین‌شده تیم‌ها به ارائه بازی خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="161833">
    <content>زارعی افزود: اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان قائمشهر در اجرای امینانه نیات واقفان سالانه بیش‌از ۲۰۰ خانواده را در طرح مهر تندرستی یاری می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161834">
    <content>از سوی دیگر سال ۱۳۸۶ هم در استادیوم شریعتی کرج یک دختر در کنار پدر و برادرش شاهد یکی از دیدارهای خانگی سایپا بود.</content>
  </text>
  <text id="161835">
    <content>انگلیس ۴۰ درصد از هزینه ساخت این زندان را برعهده گرفته که تا سقف هزار و پانصد نفر را در خود جای می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161836">
    <content>این ناحیه، ۹ ایالت ساحلی در جنوب نیجریه را در بر می‌گیرد و ۸ ایالت آن دارای مخازن نفتی زیرزمینی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="161837">
    <content>گروه تروریستی داعش روزانه افزون بر ۳۰ تانکر از نفت استان کرکوک عراق را استخراج کرده و به فروش می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="161838">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، در این رقابت ها ۱۴ تیم حضور دارند که به‌صورت دوره‌ای به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="161839">
    <content>در مارچ ۲۰۰۰ این سرمایه‌گذاری‌ها برای ما زمان کافی خرید تا بتوانیم شرکت را به موقعیت درست و مستحکمی برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="161840">
    <content>حمله سال ۲۰۰۴ به یک کشتی مسافری در سال ۲۰۰۴ که به کشته شدن بیش‌از ۱۰۰ نفر انجامید، یکی از مشهورترین این حملات است.</content>
  </text>
  <text id="161841">
    <content>مدیر کل شیلات استان گلستان گفت: این رهاسازی ۳۶ درصد رهاسازی بچه‌ماهی استان را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161842">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مسابقات قهرمانی بسیج کشور با حضور تیم هایی از ۳۱ استان کشور از امروز در ساری آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="161843">
    <content>مرحله دوم رقابت‌های انتخابی کاتا امید و بزرگسالان امروز سه‌شنبه ۱۳ مرداد ماه در سالن شهید کبکانیان تهران برگزار شد و نفرات برتر معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="161844">
    <content>بر اساس گزارش‌های رسمی منابع انگلیسی جمعیت بوشهر در آن سال‌ها حدود ۱۸ تا ۲۰ هزار نفر برآورد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="161845">
    <content>این منابع بیان کردند: نیروهای پشتیبانی که در حال حرکت به سوی پالایشگاه بیجی هستند به ۲ کیلومتری آن رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161846">
    <content>سعید معروف پاسور تیم رویارویی بود که به واسطه این انتخاب جایزه ۱۰ هزار دلاری هم به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="161847">
    <content>براساس این بیانیه، حرکت‌های اعتراضی مردم در روز جمعه در ۴۶ منطقه در تمام استان‌های بحرین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="161848">
    <content>در ۱۳۵۴ و در اثر تداوم فعالیت‌های سیاسی در این مدرسه، ساواک در همان سال، یازده تن از طلاب آن را دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="161849">
    <content>خبرگزاری فارس: دادستان عمومی و انقلاب شهرستان آبیک از کاهش ۳۵ درصدی جرایم در این شهرستان نسبت‌به سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161850">
    <content>این بازیگر سرشناس از سال ۱۹۶۰ به خلبانی روی آورد و در اواسط دهه ۱۹۹۰ به‌طور جدی تری این علاقه را دنبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="161851">
    <content>بقال ناموفق یا کارفرمای موفق، این داستانی است که ما در فصل‌های ۵ و ۶ به آن اشاره کردیم.</content>
  </text>
  <text id="161852">
    <content>مورنو که ۷ بازی ملی در کارنامه دارد پس‌از امضای قراردادش با منچسترسیتی به سایت این باشگاه گفت: منچسترسیتی یکی از بهترین باشگاه‌های دنیاست.</content>
  </text>
  <text id="161853">
    <content>سرمربی تیم والیبال کاله ترکیب دوازده نفره این تیم برای حضور در مسابقات باشگاه‌های آسیا را ۲۵ فرودین‌ماه اعلام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161854">
    <content>بنا بر این گزارش در پایان این جشنواره از ۵۳ اثر برتر با محور ترافیک تقدیر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="161855">
    <content>چند تن از دختران والیبال دوست ایرانی با پرچم و لباس برزیل سعی دارند وارد سالن ۱۲ هزار نفری آزادی شوند.</content>
  </text>
  <text id="161856">
    <content>یکی از دخترها، سلم، به ما گفت روزی درحالی‌که ۱۱ سالش بود، به مادرش کمک می‌کرد تا برای یک مهمانی آماده شوند.</content>
  </text>
  <text id="161857">
    <content>این قهرمانی نخستین بار با کسب ۴ مدال طلا، ۳ نقره و یک برنز از آن تیم ایران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161858">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل هواشناسی کردستان از افزایش ۳۰ درصدی میزان بارش‌های بارندگی در سال زراعی جاری نسبت‌به مدت مشابه سال قبل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161859">
    <content>رئیس کل دادگستری استان کرمان از عفو ۱۳ زندانی به مناسبت فرا رسیدن سی و ششمین سالروز پیروزی انقلاب اسلامی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161860">
    <content>در سال ۲۰۰۳ از من درخواست شد تا اولین سخنرانی خود را درمورد تکنولوژی موسیقی در کنفرانس ملی برای معلمان موسیقی ارایه دهم.</content>
  </text>
  <text id="161861">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار همدان گفت: در سال جاری ۷ هزار و ۱۶۲ واحد مسکن در شهرستان همدان احداث شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161862">
    <content>در سال ۱۸۹۴ پیشنهاد استفاده از واحد اندازه‌گیری لومن و دیگر واحدهای اندازه‌گیری در نورسنجی بر اساس متر و ژول و شمع را داد.</content>
  </text>
  <text id="161863">
    <content>از ۸ در ۸ برای ساختن روابط تازه استفاده کنید، درست همان‌طور که من با گرگ انجام دادم.</content>
  </text>
  <text id="161864">
    <content>در ابتدای سال ۲۰۱۲ میلادی شاهد بودیم که سران کشورهای اروپایی به شهروندان خود هشدار دادند که سالی سخت به‌لحاظ اقتصادی پیش رو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161865">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بهبهان از رشد ۱۳۰ درصدی ثبت‌نام نامزدهای انتخاباتی نهمین دوره مجلس شورای اسلامی نسبت‌به دوره پیش در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161866">
    <content>در این پنج جلد و در مجموع ۳۴ داستان کوتاه که سه دهه از زندگی این نویسنده را در بر می‌گیرد برای مخاطبان عرضه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161867">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه مازندران در ادامه از پیشرفت ۹۵ درصدی اطلاعات سامانه جامع موقوفات استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161868">
    <content>تجارت نیوز: بهای هر اونس طلا در بازار های جهانی امروز به هزار و ۲۷۴ دلار و ۳۰ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="161869">
    <content>به گزارش مشرق، دیدار دوستانه دو تیم سایپا و صبای قم با نتیجه ۴ بر یک به سود تیم سایپا به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="161870">
    <content>این مجموعه اولین مجموعه شعر طهماسبی است ولی او در سن ۳۲ سالگی این مجموعه را منتشر کرده‌است و همین نشان از وسواس وی دارد.</content>
  </text>
  <text id="161871">
    <content>او دوره فعالیت نوروزی پایگاه ها و کمپ های هلال احمر را ۲۷ اسفند امسال تا ۱۵ فروردین ماه سال آینده اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161872">
    <content>شرکت بهره‌برداری نفت و گاز گچساران طی مراسمی از ۱۳۶ نفر از کارکنان بازنشسته این شرکت قدردانی و تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="161873">
    <content>این نمایش ۵۰۰۰ اجرا داشت که برخی در محیط‌های ورزشی بود و در حدود ۱۰ میلیون نفر آن را مشاهده کردند.</content>
  </text>
  <text id="161874">
    <content>قرار است این بیمارستان که از سوی دانشگاه علوم پزشکی ایران برپا می‌شود در روزهای ۳ و ۴ مهر ماه ۱۳۹۳ به ارائه خدمات بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="161875">
    <content>درحال‌حاضر سقف وامی که پرداخت می‌شود ۸۰ میلیون تومان است بنابراین باید وام ۱۰۰ میلیونی ساخت نیز مصوبه شورای پول و اعتبار را دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="161876">
    <content>بر اساس این گزارش، این اقدام آتی جهت اتحاد بین این ۳ کشور و تشکیل قطب اوراسیا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="161877">
    <content>تاکنون ۳۰ نمونه از این آثار باستانی کشف شده‌است که همگی مانند هواپیما دارای بال، دم و کابین خلبان هستند.</content>
  </text>
  <text id="161878">
    <content>دبیر شورای هماهنگی مبارزه با مواد مخدر استان کرمان گفت: امسال ۵۲ هزار و ۵۷۰ کیلوگرم انواع مواد مخدر در این استان کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161879">
    <content>از این‌رو، در آغاز تصور می‌شد که اتحاد و دوستی میان برادران ادامه یابد؛ اما دیری نپایید که در سال ۱۹۴ ق.</content>
  </text>
  <text id="161880">
    <content>در همین ارتباط، مقامات روسی برای ۶ کارخانه تولید مواد غذایی ایران مجوز صادرات کالا به روسیه صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="161881">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای اسلامی شهر ساری گفت: ۱۰ میلیارد تومان برای زیرسازی و آسفالت معابر شهر ساری اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="161882">
    <content>کامرون با این شکست حذف شد و کرواسی هم ۳ امتیازی شد و به صعود به مرحله بعدی پیکارهای جام‌جهانی امیدوار ماند.</content>
  </text>
  <text id="161883">
    <content>در سال ۱۹۸۰ من برای بار دوم به افغانستان رفتم، اما درواقع به‌عنوان خبرنگار اولین‌بار بود که به افغانستان می‌رفتم.</content>
  </text>
  <text id="161884">
    <content>در طول زمان و دوره‌های خوب و بد این پول با نرخ سود ۱۲ تا ۱۵ رشد کرد.</content>
  </text>
  <text id="161885">
    <content>قانون سه می‌گوید که برای هر دلاری که می‌خواهید به‌عنوان حقوق کسب کنید باید ۳ تا ۶ دلار یا بیشتر سود به شرکت برسانید.</content>
  </text>
  <text id="161886">
    <content>ایران در سال ۱۳۹۰ هم ۶۴ میلیون دلار واردات از پرتغال داشته و پنج میلیون دلار کالا به پرتغال صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161887">
    <content>رئیس سازمان صنعت معدن و تجارت لرستان گفت: بنیاد برکت سال گذشته برای نخستین بار یک هزار و ۸۰۰ میلیارد ریال در استان سرمایه‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161888">
    <content>امیدواریم سال آینده سهم بسزایی در صادرات غیرنفتی داشته باشیم و با ادامه این روند صادرات غیرنفتی در ۵۰ میلیارد دلار بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="161889">
    <content>تلاش ما برای سال آینده این است که نرخ ارز یکسان سازی شود و جزء هدف‌های ما در سال ۹۳ است.</content>
  </text>
  <text id="161890">
    <content>درحالی‌که در اصل ۴۵، قانون اساسی کلیدی‌ترین درآمد دولت اسلامی را انفال می‌داند و زیر بخش‌های آن را هم احصا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161891">
    <content>مدیر راهداری اداره‌کل راه‌وترابری چهارمحال‌وبختیاری گفت: ۵۰ دستگاه خودروی گرفتار در برف از سوی اکیپ راهداری استان امدادرسانی شد.</content>
  </text>
  <text id="161892">
    <content>این نکته را نیز فراموش نکنید که برای تکمیل مراحل بروزرسانی نیاز به حداقل ۵۰ درصد شارژ باتری دارید.</content>
  </text>
  <text id="161893">
    <content>گفتنی است شورای رقابت هزینه مربوط به استانداردهای اجباری چون یورو ۴ و کیسه هوا را نیز محاسبه و به قیمت‌های اعلامی اضافه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="161894">
    <content>درهمین‌حال توان حمل ۳۵۰ نیروی پیاده به‌همراه ۳۰ کامیون میان وزن و یا ۶ دستگاه زره پوش نیز برای این شناورها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="161895">
    <content>در سال ۱۳۶۵ شرکتی ورشکسته در زمینه خانه سازی را در شهرک صنعتی البرز مدیریت و فعالیت در این زمینه را آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161896">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان کرمان گفت: سال گذشته ۲۳ میلیارد ریال در بخش خوداشتغالی به مددجویان زیر پوشش بهزیستی استان کرمان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161897">
    <content>اما این مناره در اثر بمباران روس‌ها در سال ۱۳۲۰ خورشیدی آسیب دید و ده سال بعد به‌طور کامل فروریخت.</content>
  </text>
  <text id="161898">
    <content>مسابقات آمریکا در سطح بالایی برگزار شد و برخی از بزرگان دنیا در این مسابقات حضور داشتند که حتی به ۶۴ بازیکن برتر نرسیدند.</content>
  </text>
  <text id="161899">
    <content>در این مدت از هر ۲۶۶ افسر اداره پلیس، یک نفر با اتهام خشونت مواجهه شده‌است که آماری بالا به حساب می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="161900">
    <content>محبی در قهرمانی آسیا ۲۰۱۹ توانست با کسب ۳۴ امتیاز و از دست دادن تنها یک امتیاز به نشان زرین دست پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="161901">
    <content>روزنامه‌ها و خبرگزاری‌های معتبر دیگر نیز در اخباری جداگانه اردوی تیم ملی ایران با ۱۱ بازیکن پیش‌از جام جهانی ۲۰۱۴ را اقدامی عجیب خواندند.</content>
  </text>
  <text id="161902">
    <content>مدیرعامل باشگاه سیاه‌جامگان گفت: ما قرار بود ۷ میلیارد هزینه کنیم که با توجه به شرایطی که به وجود آمد ۱۰ میلیارد هزینه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="161903">
    <content>مدیر کل گمرکات گلستان گفت: با صادرات این میزان محصول در ۳ ماهه نخست امسال بیش‌از ۱۶۲ میلیون دلار در آمد عاید استان شد.</content>
  </text>
  <text id="161904">
    <content>این فرودگاه در شهر کورک کشور ایرلند قرار دارد و در ارتفاع ۱۵۳ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161905">
    <content>اندوهی که در سال ۱۹۴۰ بر من چیره شد پنجاه سال بعد دوباره وقتی برانگیخته شد که نامه‌هایم به سارتر و یادداشت‌های جنگ را خواندم.</content>
  </text>
  <text id="161906">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون اقتصادی و امور منطقه‌ای استاندار ایلام گفت: روزانه ۸ تقاضا برای سرمایه‌گذاری در استان ایلام به ستاد تسهیل ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161907">
    <content>تیم فوتسال تأسیسات دریایی در این هفته به مصاف گیتی‌پسندی می‌رود که با ۴۰ امتیاز در رده چهارم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="161908">
    <content>مجمع عمومی سازمان ملل در سال ۲۰۱۰ با تصویب قطعنامه‌ای ۲۱ مارس برابر با اول فروردین را روز جهانی نوروز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161909">
    <content>جم شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۸۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161910">
    <content>این فیلم ۸ جایزه اسکار را برد، از جمله اسکار بهترین کارگردانی و همچنین موفقیت تجاری بسیاری به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="161911">
    <content>می‌دانید که من برای تحصیل در خارج از کشور بوده و سال ۸۸ برگشتم اما دوستان دیگر تذکر می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="161912">
    <content>اردوی تیم ملی بسکتبال برای آماده‌سازی در راه جام جهانی بسکتبال و بازی‌های آسیایی، ۳۱ خرداد آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161913">
    <content>به گفته شهروندان زاهدانی، ماسک ۹۵ درصد در داروخانه ها کمیاب شده‌است و هر عدد با قیمت ۴ تا ۵ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="161914">
    <content>در بین ۵۰ شهر برتر دانشجویی کوالالامپور و سنگاپور دو شهری هستند که امتیاز ۱۰۰ را از این نظر به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161915">
    <content>از آغاز سده‌ی بیستم شمار زیادی از مردم السالوادور به هندوراس مهاجرت کردند و در سال ۱۹۶۹ بیش‌از ۳۰۰ هزار السالوادوری در هندوراس زندگی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="161916">
    <content>آئین جمشید گفت: این ورزش از سال ۱۳۷۳ شمسی در اروپا فعال شده‌است و در این فاصله رشد خوبی در این قاره داشته است.</content>
  </text>
  <text id="161917">
    <content>در ۱۶ ژوئیه ۲۰۰۹ گفته شد قاضی دستور داده است مدارکی که علیه انور وجود دارد را در اختیار وکلای او قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="161918">
    <content>بر اساس این گزارش، هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با بهای ۱۰۱ هزار و ۸۹ تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="161919">
    <content>این سخنان بدان معنا است که ریاست‌جمهوری سال ۸۸ حق آنان بوده و آنان از این بابت از نظام طلبکار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161920">
    <content>تا می‌رسیم به سید فرهاد بنکدار که از سال ۱۳۷۹ تا امروز، برگزاری این مجلس را برعهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="161921">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان، تیم ووشوی استان سمنان با ۹ بازیکن راهی مسابقات کشوری این رشته مهیج ورزشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161922">
    <content>این خاک دارای ۲۲ هزار تن فسفر بوده، که عامل غذایی حیاتی در رشد گیاهان و ماده اصلی کودهای تجارتی است.</content>
  </text>
  <text id="161923">
    <content>معاون سیاسی اجتماعی استانداری خوزستان خاطرنشان کرد: اعتبارات هزینه شده برای این پروژه‌ها ۹۸ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="161924">
    <content>اسطوره استقلال که به‌دلیل عفونت ریه ۱۵ ماه تحت درمان بوده، خبر می‌دهد که تنها ۳ ماه دیگر از مدت درمانش باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="161925">
    <content>از پدر خود و سایر شکارچیان شنیده‌ام که کبک دری در اوایل دهه ۶۰ به‌صورت گروهی و گله در این کوه‌ها زندگی می‌کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161926">
    <content>این درحالی است که صهیونیست‌ها با داشتن ۲۰۰ تا ۴۰۰ کلاهک هسته‌ای تنها دارنده‌ی تسلیحات هسته‌ای در خاورمیانه به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="161927">
    <content>شایان ذکر است در پایان این مراسم با اهدای لوح تقدیر و هدایایی از ۱۳ نفر ائمه جماعات زندان‌های استان قزوین تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="161928">
    <content>اما علیرضا سمندر که برای دومین بار طی ۱۰ سال اخیر سکان هدایت فدراسیون را برعهده گرفته مصمم است تا این مشکل را رفع کند.</content>
  </text>
  <text id="161929">
    <content>امسال حداقل ۳۰ شرکت تولید انیمیشن آثار خود را برای شرکت در چهلمین دوره جوایز سالانه انی ارائه کردند.</content>
  </text>
  <text id="161930">
    <content>در پی اقدام فدرال رزرو آمریکا، ارزش یورو در برابر دلار به بالاترین سطح در طی ۴ ماه گذشته رسید.</content>
  </text>
  <text id="161931">
    <content>این تصویر متحرک که ناسا منتشر کرده گرم شدن زمین طی حدود ۶ دهه را در زمانی بسیار کوتاه نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="161932">
    <content>این هفت ایالت در سال ۱۵۸۱ ایالات‌متحده با نظام جمهوری را تشکیل دادند و استقلال خود را از اسپانیا با حمایت انگلیس اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="161933">
    <content>میدان هوایی سنتا روسا یک فرودگاه نظامی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۳۷۲ متر است.</content>
  </text>
  <text id="161934">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید همدان گفت: درحال‌حاضر ۳ هزار و ۵۰۰ نفر از فرزندان شهدا و جانبازان در استان همدان بیکار هستند.</content>
  </text>
  <text id="161935">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، مرکز آمار ایران نتایج چهل و یکمین دوره آمارگیری از کارگاه‌های صنعتی ۱۰ نفر کارکن و بیشتر را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161936">
    <content>این رمان درباره دختر و پسر دانشجویی است که در سال‌های دهه ۱۳۴۰ با یکدیگر در فعالیت‌های اجتماعی و سیاسی همکاری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="161937">
    <content>در بخش بین‌الملل نیز گروهی از کشور هلند ساعت ۲۱ برنامه خود را در تالار ایوان شمس اجرا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161938">
    <content>خط ۱ مترو کرج در اصل ادامه خط ۵ مترو تهران است که متشکل از ۸ ایستگاه می‌باشد که ۶ ایستگاه آن به بهره‌برداری رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161939">
    <content>کودک ۳ تا ۵ سال سن دارد و تاکنون با مشکل حرکتی مواجه نبوده ولی ناگهان مکرر زمین خورده و در راه رفتن ناتوان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161940">
    <content>می‌دانم برای نسبت ۱ به ۸، شرکت‌های اینترنتی مقاومت خواهند کرد اما سعی می‌کنیم این کار انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="161941">
    <content>به گزارش خبرنگار اجتماعی خبرگزاری فارس، شب گذشته طوفان و سیلاب ۱۰ استان کشور را در نوردید و موجب خسارات مالی و جانی فراوانی شد.</content>
  </text>
  <text id="161942">
    <content>این در شرایطی است که نشست ۴ جانبه روسیه، اوکراین، آمریکا و اتحادیه اروپا برای بررسی بحران اوکراین قرار است روز پنج شنبه برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="161943">
    <content>معاون بهداشتی شبکه بهداشت و درمان شهرستان دیر گفت: نشریه آموزشی و اطلاع‌رسانی شبکه بهداشت و درمان شهرستان دیر به شماره ۲۵ رسید.</content>
  </text>
  <text id="161944">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس سازمان دانش‌آموزی استان قم از اعزام ۴۰ نفر از دانش‌آموزان قمی به سرزمین وحی از ۱۳ فروردین ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="161945">
    <content>آقای بازیگر ادامه داد: به یاد دارم آقای قالیباف زمانی ۱۵ میلیون تومان به خانه تئاتر بن داد.</content>
  </text>
  <text id="161946">
    <content>اما دراین‌میان، یک رساله استثنایی در سال ۱۲۹۹ ق نوشته شد که فهرست بلندی از مشکلات و دشواری‌های کشنده این راه را برای شاه بنویسد.</content>
  </text>
  <text id="161947">
    <content>با بهره‌برداری از این پروژه به موازات افزایش ظرفیت تولید فرآورده های نفتی در پالایشگاه آبادان، کیفیت فرآورده‌های نفتی به استاندارد یورو ۵ ارتقا می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="161948">
    <content>گرچه از سال ۱۹۵۴ من می‌خواستم مسلمان شوم اما خانواده‌ام مدام با من مشاجره می‌کردند تا از این کار دست بکشم.</content>
  </text>
  <text id="161949">
    <content>قبل‌از انقلاب اسلامی، ایران یکی از واردکنندگان دارو به شمار می‌رفت اما اکنون در تولید بیش‌از ۹۵ درصد داروها به مرحله خودکفایی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="161950">
    <content>امسال دوره ۴۹ ام این مسابقات برگزار شد، ده‌هزار عکس از کشورهای مختلف در این مسابقه شرکت داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="161951">
    <content>ترکیه از هفته گذشته شاهد موجی از اعتراضات خیابانی بوده که این درگیری‌ها خشونت‌بارترین درگیری‌ها از سال ۲۰۰۲ تا کنون به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="161952">
    <content>شهرستان سلماس یکی از شهرهای شمالی آذربایجان غربی است و با بیش‌از ۲۰۰ هزار نفر جمعیت در ۹۰ کیلومتری مرکز استان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="161953">
    <content>حتی یکی از برادران پارکر نیز به این کار تمایلی نداشت و من به اجبار تا سال ۱۹۳۵ منتظر ماندم تا نتیجه متفاوت‌تری بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="161954">
    <content>به گزارش ایرنا از تارنمای گل، تیم فوتبال منچستریونایتد دیشب در دیداری دوستانه برابر بارسلونا با نتیجه ۳ بر یک به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="161955">
    <content>این نمایشگاه در حدود ۲۰۰ هزار بازدید کننده داشته و در حدود هزار و ۶۰۰ غرفه مربوط به صنایع پروازی در آن قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="161956">
    <content>این کاروان از ۵۰۰ تن تشکیل شده بود که به گفته ابن اسحاق از این تعداد ۷۳ مرد و ۲ زن، مسلمان بودند.</content>
  </text>
  <text id="161957">
    <content>در سال ۵۶ ساواک از من خواست اگر می‌خواهم به دانشگاه برگردم باید با آنان همکاری کنم که قبول نکردم.</content>
  </text>
  <text id="161958">
    <content>در تالار کشاورزی نیز، ۲ هزار تن برنج وارداتی و ۵۰۰ تن قند کارخانه قند بردسیر کرمان راهی تالار معاملات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161959">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان قم بیان داشت: همچنین استفاده از نام حضرت رسول در استان قم دو برابر آمار ۲۲ درصدی کشور بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161960">
    <content>خبرگزاری تسنیم: کمیته انقلابی یمن در بیانیه شماره ۲ خود دستور تشکیل کمیته عالی امنیتی را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="161961">
    <content>در سه سال آینده با اتمام کار فازهای باقی‌مانده پارس جنوبی، تولید پالایشی پالایشگاه های کشور به یک میلیارد و ۳۰۰ میلیون مترمکعب خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="161962">
    <content>از نمونه‌های آن، تجارت فحشا در جهان است که سقف آن را در سال تا ۶۰۰ میلیارد دلار برآورد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161963">
    <content>در سال ۲۰۱۳ به نشریه رولینگ استون گفت که در نوجوانی، یک غریبه به او تجاوز جنسی کرده و بارها به خودکشی فکر می‌کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="161964">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی گفت: ۵ هزار خبرنگار برای بهره‌مندی از هدیه ریاست‌جمهوری به مناسبت روز خبرنگار در نظر گرفته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161965">
    <content>این را می‌توان برداشت کرد که آنچه در وزارت علوم در ۹ ماه گذشته انجام‌شده است چنین اثر شگرفی برجای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="161966">
    <content>معاون فرهنگی اجتماعی اداره کل اوقاف و امور خیریه استان همدان گفت: درآمد موقوفات استان در ۶ ماه امسال، ۵۰ میلیارد ریال بوده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>