<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="161967">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ادامه رقابت میان خریداران در فرابورس برای خرید ۱۰۰ درصد سهام شرکت پایانه‌ها و مخازن پتروشیمی به فردا موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="161968">
    <content>کرد بیان کرد: اعتبار مصوب برای این پروژه ۲۴۲۵۸ میلیون ریال است که در مدت ۱۶ ماه به اتمام خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="161969">
    <content>علی دایی پس‌از بازی مقابل مس کرمان و پیروزی شیرین به مدت ۲۰ دقیقه در رختکن مشغول خواندن نماز و راز و نیاز شد.</content>
  </text>
  <text id="161970">
    <content>کشورهای بلاروس، مالت، روسیه و اوکراین نیز با میانگین آی‌کیو ۹۷ در جایگاه دهم جهان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="161971">
    <content>از اوت سال ۲۰۱۴ تا مارس سال ۲۰۱۵ بیش‌از ۲۰۰ نفر به این جرم در ترکیه تحت پیگرد قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161972">
    <content>بلوک نفتی او ام ال ۱۳۸ در ۱۰۰ کیلومتری سواحل نیجریه واقع شده‌است و میدان نفتی اوسان نیز در این بلوک قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="161973">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار خراسان رضوی گفت: هزار و ۳۰۰ واحد مسکن مهر در تربت حیدریه طی دهه فجر امسال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="161974">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده‌است می‌توان به باشگاه فوتبال شالکه ۰۴ و باشگاه فوتبال هرتابرلین اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="161975">
    <content>در پی حملاتی به دو پایگاه هوایی در شهر کویته پاکستان، شش شبه نظامی کشته و ۱۳ تن از کادر امنیتی این مراکز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="161976">
    <content>جایی که ما ۴ بر یک از حریف عقب بودیم و توانستیم به بازی برگردیم و به تساوی ۴ بر ۴ برسیم.</content>
  </text>
  <text id="161977">
    <content>تأمین مالی همچنان ادامه یافت و هم‌اکنون به ۵۰۰ میلیون دلار رسیده است که در عرض چند سال آینده دوبرابر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="161978">
    <content>شرایط در این قاره تغییر کرده و آن‌ها دیگر نمی‌توانند تاکتیک های ۵۰ سال گذشته خود را در نابودی انقلاب ما دنبال کنند.</content>
  </text>
  <text id="161979">
    <content>آغاز دوباره درگیری‌ها در مرز هند و پاکستان در ۴۸ ساعت گذشته، تاکنون ۳ تن را به کام مرگ فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="161980">
    <content>عیسی‌زاده ادامه داد: در سه ماه باقی‌مانده سال جاری بودجه پیش‌بینی‌شده و پیش‌بینی می‌شود ۹۰ درصد بودجه دولت تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="161981">
    <content>در پایان مرحله دوم مسابقات کشتی آزاد جایزه بزرگ باشگاه‌های کشور تیم رازی تهران با ۵ پیروزی به مقام قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="161982">
    <content>باید ۱۵ خرداد را تصویری به جوانان نشان دهیم و ببینیم که چگونه نسل جوان با این قیام ارتباط برقرار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="161983">
    <content>قرارداد اجاره این هواپیما در دسامبر ۲۰۱۱ امضا شده‌است اما هواپیمای مذکور سه ماه بعد در اختیار این شرکت قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="161984">
    <content>منابع امنیتی سوریه اعلام کردند که انفجارهای تروریستی اخیر در این کشور دست‌کم ۲۰ کشته و بیش‌از ۵۰ زخمی بر جای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="161985">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون ستاد عتبات عالیات کشور گفت: برای اجرای طرح‌های ستاد بازسازی عتبات عالیات اعتباری معادل ۱۵ هزار میلیارد ریال نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="161986">
    <content>در یازدهم مرداد این سال، ساعت ۲ بامداد عراق به کویت حمله کرد و در عرض چند ساعت آن کشور را اشغال کرد.</content>
  </text>
  <text id="161987">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، پرسپولیس و ستارگان میلان از ساعت ۱۵ امروز در ورزشگاه آزادی در یک دیدار دوستانه به مصاف یکدیگر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="161988">
    <content>مرادی ابراز داشت: در شرایط فعلی ۷۶ درصد از جوانان درآمد مستقلی ندارند و این یک هشدار است، چراکه بیکاری زمینه‌ساز منکر است.</content>
  </text>
  <text id="161989">
    <content>مگر می‌شود که یک ابر شهر تهران که در روز جمعیت آن به ۱۲ میلیون نفر می‌رسد را ساخت بدون تاسیسات بزرگ مدیریت کرد؟</content>
  </text>
  <text id="161990">
    <content>راه ساری هم‌اکنون با ۱۲ امتیاز در رده سیزدهم جدول ۱۴ تیمی این مسابقات جا دارد و از گزینه‌های سقوط به لیگ پایین‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="161991">
    <content>اولمان و اینگمار برگمان به مدت پنج سال با هم زندگی می‌کردند و از او در سال ۱۹۶۶ دارای فرزندی شد به‌نام لین اولمان.</content>
  </text>
  <text id="161992">
    <content>او برای گرفتن این عکس شاتر دوربین را برای ۳۴ ماه باز گذاشت و دلیل شبیه بودن عکس به نقاشی همین است.</content>
  </text>
  <text id="161993">
    <content>مدیرکل تأمین اجتماعی استان قزوین تعداد افراد دریافت کننده بیمه بیکاری استان را بیش‌از ۶ هزار و ۴۰۰ نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="161994">
    <content>این کشور قصد دارد تا سال ۲۰۲۰، حدود ۲۵ درصد از برق تولیدی خود را از نیروگاه‌های هسته‌ای بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="161995">
    <content>در راه مریم از من درخواست ۵۰۰ هزار تومان کرد و این‌بار برعکس تمامی مواقع من مخالفت کردم و گفتم پول ندارم.</content>
  </text>
  <text id="161996">
    <content>آیین اختتامیه این جشنواره روز یکشنبه ۱۵ دی ماه سال جاری در سالن شهید چمران دانشگاه تربیت مدرس برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="161997">
    <content>این دو شهید گمنام در زمان شهادت ۲۵ و ۳۵ ساله بودند که در عملیات خیبر و در منطقه مجنون به شهادت رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="161998">
    <content>بیش‌از ۷۵ درصد افراد بالغ در سودان بی‌سواد هستند و تنها ۶ درصد از دانش‌آموزان وارد دوره دبیرستان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="161999">
    <content>پایگاه خبری راه پرداخت دارای مجوز به شماره ۷۴۵۷۲ از وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی جمهوری اسلامی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="162000">
    <content>به گفته‌ی هدایتی پدرش برایش مغازه‌ای می‌خرد و او با یک سرمایه‌ی ۱۳ هزار تومانی کار خود را شروع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162001">
    <content>فوتبال ما ۹۰ درصد دولتی است باید به سمتی برویم که این فوتبال حرفه‌ای شود که این موضوع زمان و برنامه می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="162002">
    <content>از ۲ روز گذشته مشکل این استان‌ها برطرف شده اما مشکل عمده ما عدم امکان عبور از جاده‌ها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162003">
    <content>گنجایش این سینما ۹۵۱ نفر است سینما سعدی همچنین دارای سینمای تابستانه است، که البته سال‌ها بدون استفاده رها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162004">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار زاهدان گفت: حماسه ۹ دی ماه، نشان داد خون سرخ حسینی همچنان در رگ‌های ملت ایران جاری است.</content>
  </text>
  <text id="162005">
    <content>دیگر فرصتی برایش نمی‌ماند، و گشت کلانتری ۱۴ از راه می‌رسد و او را دستگیر می‌کند و می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="162006">
    <content>بر اساس این گزارش، ایهود باراک گفته است اقدام جدید ایران باعث می‌شود حرکت ایران به سمت سلاح هسته‌ای تا ۸ ماه به تعویق بیفتند.</content>
  </text>
  <text id="162007">
    <content>براساس اطلاعات مرکز آمار ایران ۶ درصد از جمعیت کشور در سفرهایی خود از ویلا یا ساختمان شخصی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162008">
    <content>مدیران ۲۱۶ شعبه رستوران‌های جیمی جان در آمریکا از هک شدن کارت‌های اعتباری مشتریان خود در نتیجه یک حمله هکری خبر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162009">
    <content>ما برای مسابقات جهانی تنها قاسمی‌نژاد را فرستادیم و ۲ ورزشکار دیگر به خواسته خودشان به این مسابقات اعزام نشدند.</content>
  </text>
  <text id="162010">
    <content>این شاخص هر سال به میزان دو واحد درصد افزایش می‌یابد تا زمانی‌که ارزش معاملاتی هر منطقه به ۲۰ درصد میانگین قیمت‌های روز املاک برسد.</content>
  </text>
  <text id="162011">
    <content>شمشیربازان ایران در این دیدار که در قالب مرحله یک هشتم نهایی برگزار شد با نتیجه ۴۵ بر ۴۱ شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="162012">
    <content>موج اخیر تحریم‌های ایران نیز از سال ۲۰۱۰ میلادی شامل برخی از شدیدترین محدودیت‌هایی بود که آمریکا بر ضد یک کشور اعمال کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162013">
    <content>استاندار ایلام عنوان کرد: هم‌اکنون مشکلات اعتباری این پروژه حل شده‌است و پیش‌بینی می‌شود سال ۱۳۹۵ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="162014">
    <content>رئیس هیئت بولینگ و بیلیارد استان اردبیل گفت: با برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده لیگ بیلیارد هر ۶ ماه یک‌بار در استان اردبیل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162015">
    <content>سلیمی در خصوص جمع‌آوری زکات در استان گفت: پیش‌بینی می‌شود امسال دامداران و کشاورزان استان ۵۰ میلیارد ریال زکات در استان پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="162016">
    <content>در گفتگوی افسانه و شاعر ۶۰ بار از کلمه‌ی تو و بیش‌از ۹۰ بار از کلمه‌ی من استفاده شد.</content>
  </text>
  <text id="162017">
    <content>موسیقی متن این فیلم در سال ۱۳۷۱ ساخته‌شده است، اما تاکنون یکی از بهترین و به یادماندنی‌ترین موسیقی‌های مقاومت به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="162018">
    <content>در ادامه روند روبه‌رشد دلار در مرکز مبادلات ارزی، نرخ این ارز برای امروز ۲۷۷۷ تومان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="162019">
    <content>دیده بان حقوق بشر در سوریه از تسلط داعش به بیش‌از ۵۰ درصد از کوبانی در هفته های اول حمله به این شهر خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="162020">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده سپاه ثارالله استان کرمان از همکاری مردم کرمان در برگزاری رزمایش پیامبر اعظم ۸ قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="162021">
    <content>پوتین نوامبر گذشته هنگام شرکت در اجلاس سران گروه ۲۰ در استرالیا با واکنش سردی از سوی هارپر مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="162022">
    <content>در آوریل ۲۰۱۹ اعلام شد که این فیلم در دست ساخت است و لوپز و ویلسون قرار است در آن ایفای نقش کنند.</content>
  </text>
  <text id="162023">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی یادآور شد: جمعاً تاکنون بیش‌از ۱۰۰ میلیارد تومان در مصلای تهران هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162024">
    <content>چرا که ما شاهد این هستیم هدف امریکا در ۳۵ سال گذشته نا امن کردن منطقه خاورمیانه بر علیه اسلام و مسلمین بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162025">
    <content>این مسابقات با هدف کسب آمادگی تیم ملی ووشو کشورمان برای حضور در رقابت‌های جهانی برگزار می‌شود و ۳ روز ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="162026">
    <content>زنجیره کروگر همچنان به رشد خود ادامه داد و تا سال ۱۹۵۲ فروش آن به یک میلیارد دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="162027">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون هماهنگی امور عمرانی استانداری خراسان‌رضوی از اجرای عملیات برف‌روبی در ۲۱ هزار کیلومتر از محورهای استان طی بارش‌های اخیر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162028">
    <content>رئیس هیئت هندبال مازندران گفت: سیزدهمین دوره رقابت‌های هندبال ساحلی کشور از ۱۲ تیر ماه امسال به مدت چهار روز در شهرستان ساری برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162029">
    <content>شورای نظارت بر سازمان صداوسیما گزارش‌های منتشرشده خود درباره تخلفات شبکه‌های تلویزیونی در نیمه دوم سال ۹۲ را از روی سایت خود برداشت.</content>
  </text>
  <text id="162030">
    <content>این آبادی در دهستان سرآسیاب فرسنگی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162031">
    <content>تا سال ۲۰۱۵ بیش‌از ۲۵۰۰ فروند از آن ساخته‌شده که طولانی‌ترین دوره تولید مستمر در میان همه هواپیماهای نظامی را به خود اختصاص داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162032">
    <content>این فرودگاه در شهر سوچی کشور روسیه قرار دارد و در ارتفاع ۲۷ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162033">
    <content>این بازی در عرض دو هفته هزار بازیکن را جذب کرد و تا پایان سال اول ۲۰۷۰۰ بازیکن داشت.</content>
  </text>
  <text id="162034">
    <content>ریزش ۱۱ هزار تومانی سکه در دو روز گذشته موجب شد که برخی از مردم از هراس کاهش قیمت بیشتر به فروش دارایی خود بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="162035">
    <content>به ادعای نیویورک سان، واشینگتن بهره ۴۰۰ میلیون دلار ایران را به شکلی مرموز دو روز پس‌از اعلام اجرایی شدن برجام پرداخت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162036">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار چالدران گفت: از ابتدای اسفندماه امسال ۷۰۰ مورد بازرسی از اصناف و بازاریان این شهر انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="162037">
    <content>محبوبیت کلینتون در میان زنان زیر ۵۰ سال ۷۵ درصد و در بین زنان بالای ۵ سال ۵۴ درصد اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162038">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، با گرم شدن هوا در نیمکره جنوبی زمین برگزاری نخستین گرند اسلم سال ۲۰۱۴ را با دشواری‌های زیادی مواجه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162039">
    <content>مرحله دوم لیگ ستارگان کبدی دنیا از روز سه‌شنبه ۳۰ تیرماه در بوز ایندور استادیوم شهر کلکته برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162040">
    <content>رسانه‌های اوکراینی پیش‌تر گزارش داده بودند: کی یف در حال بررسی واردات سالانه حدود ۵ میلیارد مترمکعب گاز از ترکمنستان است.</content>
  </text>
  <text id="162041">
    <content>با افتتاح این دفتر در تاریخ ۳ تیرماه ۱۳۹۲ در استان اردبیل، امور مربوط به وزارت امور خارجه در داخل استان انجام می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="162042">
    <content>اما وقتی از اول به‌دنبال ۲۰ درصد نبودیم حالا هم اصراری نداریم که ۲۰ درصد را ادامه بدهیم که چند قطعنامه علیه ما صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="162043">
    <content>به گفته او، این هنرمند باسابقه تئاتر از روز چهارشنبه ۲۴ بهمن ماه در بیمارستان شریعتی تهران بستری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162044">
    <content>این در حالی است که بر اساس طرح ملی گردشگری می‌بایست تا سال ۲۰۲۰ میزبان حدود سه میلیون گردشگر خارجی باشیم.</content>
  </text>
  <text id="162045">
    <content>خبرگزاری فرانسه به نقل از منابع پلیس و بیمارستانی محلی اعلام کرد که بر اثر این انفجارهای تروریستی ۶۵ تن دیگر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162046">
    <content>او در ۲۷ سالگی فرماندهی سپاه پاسداران را در دوره جنگ به‌عهده گرفت و تا پایان جنگ مسئولیت این کار را داشت.</content>
  </text>
  <text id="162047">
    <content>از زمان حادثه کوه سنجار که در آن ۱۲۰۰ زن ایزدی به اسارت گرفته شدند روایت‌های مختلفی درباره زندانیان زن شنیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162048">
    <content>بر اساس این گزارش پرونده شکایت کارگران در اعتراض به نحوه تعیین دستمزد سال ۹۲ فروردین سال گذشته در دیوان عدالت اداری به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="162049">
    <content>به‌این‌ترتیب انتظار می‌رود که روسیه و ناتو در سال ۲۰۱۳ نیز اقدامات و همکاری‌هایی در مسایل مورد علاقه طرفین انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="162050">
    <content>سرمربی تیم فوتبال زیر ۱۷ سال ایران از ۲۷ بازیکن برای حضور در اردوی آماده‌سازی این تیم دعوت به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="162051">
    <content>مربی قمی به‌عنوان مربی تیم ملی والیبال دختران جوان کشورمان برای حضور در رقابت‌های برون مرزی سال ۲۰۱۴ انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="162052">
    <content>این مسئول با اشاره به وجود ۲۶ هزار و ۲۶۲ معلم در استان کرمانشاه، خاطرنشان کرد: معلمان نمونه استان از بین این تعداد انتخاب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162053">
    <content>مطابق این پیمان در سال ۳۸۷ میلادی ارمنستان به دو بخش ایرانی و رومی تقسیم شد که در هر بخش یک پادشاه وابسته گمارده شد.</content>
  </text>
  <text id="162054">
    <content>امروز پس‌از ۴۴ سال مفاد تلگراف ارسالی نصیری نشان می‌دهد که هم شاه و هم او از برنامه ترور خبر داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162055">
    <content>این بازیکن اما برای‌اینکه باشگاه به چنین نظری برسد، ۳ جلسه قرار شده با پرسپولیسی‌ها در تمرینات عمومی تیم شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="162056">
    <content>به گفته رنجی این مراسم روز سوم مرداد ماه از ساعت ۱۰ تا ۱۲ ظهر در مسجد جامع شهر شفت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162057">
    <content>این خودرو اولین‌بار در نمایشگاه اتومبیل پاریس در سال ۱۹۲۷ به نمایش گذاشته شد، اما اتومبیل از سال ۱۹۲۸ برای فروش در دسترس قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162058">
    <content>مسئول ستاد کنگره سرداران، امیران، فرماندهان و ۹۸۰۰ شهید استان کرمانشاه گفت: در این مراسم مداحان اهل‌بیت به مداحی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="162059">
    <content>این دادگاه در دو ماه نخست فعالیتش ۲۲ نفر را به جرم ارتباط با سام ساری و داب چون به مجازات مرگ محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="162060">
    <content>این کار که در پروسه یک عمل ساده ۳۰ دقیقه‌ای انجام شد، به‌وفور برای کنار هم نگه‌داشتن استخوان‌های شکسته مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162061">
    <content>برای‌اینکه تا پایان سال ۹۲، ۶۰ درصد از مدارس لرستان هوشمندسازی شود ۴۵ میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="162062">
    <content>برای ساخت این صحن مقدس ۷۰۰ میلیارد تومان هزینه می‌شود و مردم میبد تاکنون بیش‌از یک میلیارد تومان برای احیا عتبات عالیات کمک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162063">
    <content>صندوق بین‌المللی پول در گزارش جدید خود عنوان داشت که عربستان سعودی در پایان سال جاری میلادی با کسری بودجه ۱۰۰ میلیارد دلاری مواجه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162064">
    <content>این فشار که بسته به حالت گردن تا ۲۷ کیلو هم می‌رسد خطری جدی برای سلامت گردن و کمر است.</content>
  </text>
  <text id="162065">
    <content>او در سال ۲۰۰۱ بر مسند ریاست نشست و پس‌از ۱۲ سال به‌خاطر کهولت سن اعلام کرد دیگر قصد کاندیدا شدن ندارد.</content>
  </text>
  <text id="162066">
    <content>تسنیم نوشت: معاون فناوری وزیر ارتباطات گفت: بازار اینترنت اشیا در سال‌های آینده به ۱۱ هزار میلیارد دلار خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="162067">
    <content>قوانین به‌کارگیری کمربند ایمنی، از سال ۱۹۲۰ تاکنون تغییر چندانی نکرده‌اند به‌طوری‌که این قوانین در طول زمان به‌طور مشابه، بارها و بارها استفاده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162068">
    <content>تیم ملی فوتبال آرژانتین با نفرات اعزامی به مسابقات جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل دیدار دوستانه خود را با قهرمان جهان انجام خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="162069">
    <content>ابوالفضل کریمی: آمارهای سازمان ملل نشان می‌دهد تا انتهای سال جاری میلادی، جمعیت آنلاین جهان به ۲ میلیارد نفر خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="162070">
    <content>حتی امروز هواداران قرمز در مواجهه با رقبای آبی خود از شعاری استفاده می‌کنند که به نتیجه این بازی در ۴۲ سال پیش مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="162071">
    <content>در ستایش ۱ هم کشش قصه از قسمت نهم و از جایی بیشتر شد که محمد، برادر ستایش می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="162072">
    <content>طی مراسمی با حضور معاون عمرانی استان لرستان و جمعی از مسئولان این استان بهره‌برداری از ۲۰ پروژه عمرانی شهرداری خرم‌آباد آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="162073">
    <content>دقت کنید که پیامبر چه نگاهی به این ۷۲ تن داشتند که این شهدا را آقای شهدای اولین و آخرین معرفی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162074">
    <content>او مدعی است که استالین از اواخر دهه ۱۹۳۰ آماده شده بود و خود تصمیم داشت در تابستان ۱۹۴۱ آلمان را اشغال کند.</content>
  </text>
  <text id="162075">
    <content>ذبیحی تعداد تراکتورهای تحویلی سال گذشته به کشاورزان را ۲۴ دستگاه بیان کرد و خواستار افزایش سهمیه تراکتور برای کشاورزان این شهرستان شد.</content>
  </text>
  <text id="162076">
    <content>مدیرعامل شرکت همراه اول گفت: ۵۰ سایت نسل سوم و چهارم اپراتور همراه اول تا پایان سال در لرستان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162077">
    <content>مراسم اهدای جوایز این مراسم روز جمعه ۱۷ بهمن پیش‌از دیدار تیم‌های پرسپولیس و ملوان در ورزشگاه آزادی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162078">
    <content>به این می‌ماند که در حساب بانکی خود ۱۰۰۰۰۰ دلار پول داشته باشید، اما هرگز از ۲۰۰۰ دلار بیشتر مصرف نکنید.</content>
  </text>
  <text id="162079">
    <content>این ترجمه مجوز گرفته و در مراحل نهایی انتشار قرار دارد دنی دیدرو به سال ۱۷۱۳ متولد و در سال ۱۷۸۴ در پاریس درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="162080">
    <content>تصویر پیشین جلاد داعش این در حالی است که پدر و خواهر ۲۵ ساله جلاد داعش هم‌اکنون در کویت به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="162081">
    <content>این دروازه‌بان ۲۶ ساله که ارزش وی ۴ میلیون یورو تخمین زده می‌شود تا تابستان سال ۲۰۱۸ با اشتوتگارت قرارداد بست.</content>
  </text>
  <text id="162082">
    <content>یک مقام فاش ساخت که سازمان سیا در نهایت به‌خاطر این اهمال به همسر لوینسون مبلغ ۲ و نیم میلیون دلار غرامت داده است.</content>
  </text>
  <text id="162083">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان بهار از کشف ۱۳۴ قطعه سکه عتیقه مربوط به دوران ایلخانی و اسلامی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162084">
    <content>بانک مرکزی برای اعطای تسهیلات به ۱۱۰ هزار فقره تسهیلات به ازای دریافت اسناد فروش از خودروسازان، ۵ بانک را برای عاملیت تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="162085">
    <content>مدیرکل بهزیستی خراسان رضوی گفت: ۱۳ پروژه با اعتبار ۱۴ میلیارد و ۷۵۰ میلیون تومان در این هفته به بهره‌برداری می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="162086">
    <content>فرماندار نهاوند گفت: در ۶ ماه امسال یک هزار و ۲۵۰ واحد مسکونی مهر در نهاوند افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="162087">
    <content>ما سالی یک‌بار می‌باختیم و بعد از آن‌هم تا ۲ ساعت از رختکن بیرون نمی‌آمدیم اما الان بی‌شرمی به اوج خودش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162088">
    <content>تاریخ به نماد تبدیل شد و نمادگرایی از دهه ۱۹۳۰ به بعد، نقشی اساسی در سیاست‌های مربوط به آب در کالیفرنیا بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="162089">
    <content>تعداد این زندانیان تا تیرماه سال جاری بیش‌از ۸۵۰۰ نفر است که قطعا با حمایت مردم به آغوش گرم خانواده بازمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="162090">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، ۱۲ تیرماه امسال مردی با مراجعه به کلانتری مولوی از ناپدید شدن مرموز خواهرش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162091">
    <content>جان بینر رئیس این مجلس در اکتبر ۲۰۱۵ از سمت خود استعفا داد و نمایندگان، پال رایان از ویسکانسین را به‌جای او برگزیدند.</content>
  </text>
  <text id="162092">
    <content>این برنامه فضایی دستاوردهای بسیار زیادی داشت و بسیار موفقیت‌آمیز بود که نهایتاً با اتمام کار سالیوت ۷ پرونده این پروژه به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="162093">
    <content>در این زمان حجم معاملات در بورس نیویورک نیز به ۶ تن رسید که همه این عوامل را می‌توان جزو دلایل افزایش قیمت طلا دانست.</content>
  </text>
  <text id="162094">
    <content>از مدل سقف دار این خودرو تنها سه دستگاه ساخته‌شده، اما قرار است تعداد آن به ۹ دستگاه برسد.</content>
  </text>
  <text id="162095">
    <content>معاون امور املاک سازمان ثبت و اسناد کشور گفت: از زمان اجرای طرح کاداستر تاکنون برای ۹۰ درصد اراضی ملی سند مالکیت صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162096">
    <content>این فیلم اکران و فروش محدودی داشت، تا آن‌جا که در سراسر آمریکای شمالی تنها در ۹ سینما پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="162097">
    <content>حالا که برای سال ۹۲ هنوز بودجه جدید مصوب نداریم و تا ۳ ماه همان بودجه‌های سال ۹۱ را باید هزینه کنند.</content>
  </text>
  <text id="162098">
    <content>به نوشته سایت بی‌بی سی، روستاهایی که برای خراب شدن علامت‌گذاری شده‌اند، در جریان تنش مرزی سال ۲۰۰۹ خالی‌ازسکنه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="162099">
    <content>کرمی خاطرنشان کرد: پیش‌بینی می‌شود با راه‌اندازی این تعداد واحد صنعتی زمینه اشتغال یک هزار و ۹۲۰ نفر در این استان فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="162100">
    <content>آفتاب: به گزارش ایسنا، جام جهانی برزیل در روز سیزدهم با برگزاری ۴ دیدار ادامه می‌یابد و پرونده گروه‌های ۵ و ۶ بسته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162101">
    <content>معاون فرهنگی و اجتماعی دانشگاه مازندران از حضور ۲۰۰ تیم از ۲۲ کشور جهان در مسابقه بازی‌ساز این دانشگاه شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="162102">
    <content>این مسجد با هشت ورودی در ۱۸ هزار متر مربع بنا شده و می‌تواند پذیرای ۱۰ هزار نمازگزار باشد.</content>
  </text>
  <text id="162103">
    <content>به گفته وی در راستای تحقق شعار سال ۹۱ امسال بیش‌از ۱۳ هزار میلیارد ریال در بخش صنعت این شهرستان سرمایه‌گذاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162104">
    <content>در هر صورت این اجرا از ساعت ۲۰ روز پنجشنبه همین هفته در تالار سوره مهر به روی صحنه خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="162105">
    <content>فیلمی با بودجه ۶۰ هزاردلاری که فیلم‌نامه آن را نیز خودش نوشته بود و توانست در آن سال یک میلیون دلار فروش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="162106">
    <content>البته برای تحقق این موضوع هم افراد باید ۶۰ امتیاز ارتقا به مرتبه استادیاری با تایید هیات ممیزه را می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="162107">
    <content>استان سمنان پنجمین استان وسیع کشور با طول بیش‌از ۶۰۰ کیلومتر است که بافت اجتماعی استان در طول این مسیر شکل‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="162108">
    <content>پوشاندن قسمت دهان و بینی و سینوزیت ها از هوای سرد می‌تواند احتمال ابتلا به سرماخوردگی را تا ۶۰ درصد کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="162109">
    <content>رییس اداره آموزش‌وپرورش عشایر استان چهار محال و بختیاری از اختصاص ۱۰ مدرسه عشایری برای اسکان مسافران نوروزی برای اولین‌بار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162110">
    <content>در گروه دوم از دسته اول لیگ کشور هم تیم‌های پاس، نفت آبادان، داماش گیلان و شهرداری تبریز ۴ تیم حاضر در لیگ برتر بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162111">
    <content>کسی که دیدگاه اپیدمیولوژیک دارد اگر بیمار را معاینه می‌کند مثلا می‌گوید تو همان بیماری را داری که ۲۰ یا ۳۰ درصد جامعه دارند.</content>
  </text>
  <text id="162112">
    <content>تیم گاز زنجان درحال‌حاضر در گروه خود با ۶ امتیاز تیمی و ۴۴ امتیاز انفرادی در صدر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="162113">
    <content>رشد مطالبات معوق بانک‌ها روند فزاینده‌ای به خود گرفته به‌طوری‌که در مدت چند ماه ۱۰ هزار میلیارد تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162114">
    <content>سرکنسول ایران در بصره عراق تصریح کرد: چند شرکت ایرانی وارد عراق شده و هفته‌ای ۱۰۰ پرونده درمانی را به این شرکت‌ها ارائه داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162115">
    <content>در سال ۲۰۱۶ صد و هفتادمین دارویی بود که در آمریکا تجویز می‌شد و بیش‌از سه میلیون نسخه برای آن تجویز شد.</content>
  </text>
  <text id="162116">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر کمیته امداد لارستان از برگزاری جشن نیکوکاری در ۴۷۰ پایگاه ثابت و سیار این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162117">
    <content>رژیم صهیونیستی با اعزام مقامات ارشد خود به مسکو در تلاش است از ارسال سامانه موشکی اس ۳۰۰ به ایران جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="162118">
    <content>این منابع افزودند که تخلیه بار این کشتی که از عصر چهارشنبه وارد بندر حدیده شده‌است، ۳ روز طول کشیده است.</content>
  </text>
  <text id="162119">
    <content>حاجی نوری در سال ۱۳۶۸ نشان درجه یک هنری خود را از وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162120">
    <content>در سال ۲۰۱۲ قانون اساسی در سوریه تغییر کرد و براساس آن دیگر انتخابات با یک حزب و یک کاندیدا به‌صورت همه پرسی برگزار نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162121">
    <content>از زمان صدور حکم، بیش‌از ۴۰ نفر در درگیری‌های معترضان این شهر با پلیس در اطراف زندان شهر و مقرهای امنیتی آن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="162122">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار آستارا از واگذاری بیش‌از ۳ هکتار زمین در شهرک صنعتی این شهرستان به متقاضیان دارای شرایط خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162123">
    <content>بند ۱۹ داریوش شاه گوید: تو که ازاین‌پس شاه خواهی بود، دودمان این مردان را نیک نگاهداری کن.</content>
  </text>
  <text id="162124">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش ایلام گفت: بیش‌از ۱۲ هزار نیرو و ۱۰۰ هزار دانش‌آموز مهر ماه سال جاری در مدارس استان ایلام فعالیت خود را آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162125">
    <content>دوازدهمین دوسالانه ملی عکس ایران ۲۵ خرداد به همت اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان یزد و مرکز هنرهای تجسمی وزارت ارشاد برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162126">
    <content>طبق اعلام استانداری هرمزگان، از ۲۵ اسفند سال گذشته تا دوم فروردین ماه امسال حدود یک میلیون مسافر نوروزی وارد استان هرمزگان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162127">
    <content>مدیر شرکت گاز شهرستان اسدآباد در ادامه اضافه کرد: برای گازرسانی به این روستاها مبلغ ۲ میلیارد ۶۳۸ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162128">
    <content>کمیته روابط خارجی کنگره باید دوره ۱۰۰ روزه ریاست روحانی را بررسی کند و در این زمینه جلسه‌ای تشکیل خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="162129">
    <content>اما با اصرار کادر فنی، حقیقی درون دروازه ایستاد و در دقیقه ۳۶ بازی اتفاقی که نباید رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="162130">
    <content>تیم والیبال پیکان یکشنبه ۱۷ آذرماه در بندرعباس بازی خواهد داشت و شهرداری تبریز نیز میهمان باریج اسانس کاشان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="162131">
    <content>در تابستان ۲۰۰۹ ایران اعلام کرد که میله‌های سوخت مورد نیاز برای تأمین نیروی رآکتور و تولید ایزوتوپ‌ها رو به پایان است.</content>
  </text>
  <text id="162132">
    <content>آن را از یکی از دوستان دوران کالج خریدم، دست دوم بود و حالا ۴۰ سالی از عمرش می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="162133">
    <content>با حمایت دولت، وزارت ورزش و جوانان ۷ میلیارد تومان دیگر برای حضور تیم ملی در رقابت‌های جام جهانی اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="162134">
    <content>سفر هیات تجاری اتاق تهران به هند، پایان این هفته به اتمام می‌رسد و تیم ۴۵ نفره اتاق بازرگانی به تهران بازخواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="162135">
    <content>به گزارش پایگاه خبری آرگوس، سهم فعالیت‌های بخش بالادستی در این سود سه میلیارد یورویی، ۲ میلیارد و ۲۰۰ میلیون یورو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162136">
    <content>کهن بیان کرد: در سال جاری با راه‌اندازی بیمارستان جدیدالاحداث ۱۶۰ تختخوابی برازجان و افزایش امکانات بهداشتی، خدمات بیشتر و بهتری را ارائه خواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="162137">
    <content>بر اساس این گزارش، ارتش و کمیته‌های مردمی یمن، این پایگاه‌های نظامی عربستان را با ۹ موشک هدف قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="162138">
    <content>الان ما مجبور شدیم کارگروه گردشگری را در هیات دولت به‌جای شورا ایجاد کنیم و ۱۵ وزیر عضو هستند تا بتواند مشکلات را حل کنند.</content>
  </text>
  <text id="162139">
    <content>من نمی‌خواهم قول الکی به شما بدهم ولی این قول را به شما می‌دهم که پس‌از پایان این ۴ بازی مطالبات شما را پرداخت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162140">
    <content>البته در مسابقات سال ۱۹۳۸ کشور اتریش جزوی از آلمان شده بود و به‌همین دلیل بود که مسابقات با حضور ۱۵ تیم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="162141">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران از بجنورد، امانی بنی افزود: این جابه‌جایی مسافر در این مدت از طریق ۸۵ پرواز انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="162142">
    <content>معاون عمرانی استانداری خوزستان از افتتاح ۷۱۳ پروژه عمرانی هفته دولت با اعتبار ۵ هزار و ۶۵۲ میلیارد ریال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162143">
    <content>گفته می‌شود ساخت این مقبره نزدیک به ۱۵ میلیون لیره مصر هزینه دربرداشته و دارای امکانات رفاهی متفاوت با دیگر مقبره‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="162144">
    <content>بسیاری از دوستان نزدیک وی شهادت دادند که او روزانه بیش‌از ۴ ساعت نمی‌خوابید و در مجموع ۱۶ تا ۱۷ ساعت کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="162145">
    <content>تیم منتخب کشتی آزاد برای برگزاری اردوی مشترک ۸ روزه با تیم کشتی آزاد آذربایجان راهی این کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162146">
    <content>بنابر این گزارش، تمامی ۶ نامزد ریاست و دو نایب رئیس پارلمان سومالی از وزیران سابق این کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="162147">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان اردبیل گفت: از ابتدای امسال تاکنون بیش‌از ۳۵ هزار نفر به تعداد کتابخانه‌های عمومی استان اردبیل افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162148">
    <content>این درحالی است که طبق قرارداد باید در یک دسامبر ۲۰۱۴ خط لوله صادرات گاز ایران به پاکستان تکمیل شود.</content>
  </text>
  <text id="162149">
    <content>در سال ۱۹۹۲ تنها یک میلیون کاربر اینترنتی در جهان وجود داشت، اما ظرف ۱۵ سال این رقم به یک میلیارد رسید.</content>
  </text>
  <text id="162150">
    <content>در واقع این اولین باری بود که قرار بود ژول‌ورن ۱ را به زیر آب بفرستیم، اما دراین‌باره چیزی به باد و یو نگفتم.</content>
  </text>
  <text id="162151">
    <content>تیم ملی بانوان تپانچه ۲۵ متر ایران در بخش تیمی بازی‌های آسیایی با ۸۴۶ امتیاز در رده دهم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162152">
    <content>در این مراسم برای تهیه و تولید برنامه‌های ویژه دهه فجر انقلاب اسلامی ۹۳ از معاونان صدای مرکز ایلام، یزد و مهاباد تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="162153">
    <content>بر این اساس، ۷۶ درصد پاسخ دهندگان بیان کرده‌اند با اجرای قانون هدفمندسازی یارانه ها میزان تولید آن‌ها کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162154">
    <content>مهدی یک بدافزار رایانه‌ای است که که در ابتدای ماه فوریه ۲۰۱۲ کشف و در ماه ژوئن گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162155">
    <content>حال در این گزارش قصد معرفی نرم‌افزار یورو ۲۰۱۶ را داریم تا با بهترین امکانات ممکن بتوانید این بازی‌ها را دنبال کنید.</content>
  </text>
  <text id="162156">
    <content>به گزارش مشرق، فدراسیون جهانی والیبال، میزبانی مسابقات قهرمانی مردان جهان در سال ۲۰۱۸ را به‌صورت مشترک به دو کشور بلغارستان و ایتالیا داد.</content>
  </text>
  <text id="162157">
    <content>مشروح این میزگرد را می‌خوانید: شما در شورای شهر اعلام کردید که در تهران ۴ هزار هکتار باغ تخریب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162158">
    <content>جمعیت این زیرگونه بین ۴۰۰ تا ۵۰۰ قلاده تخمین زده شده‌است که بیشتر در پارک‌های ملی سوماترا دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="162159">
    <content>اقتصاد آمریکا بر پایه نفت ۶ دلار بسته شد و با پایه ۱۰ تا ۱۲ دلار توانست به رشد و شکوفایی برسد.</content>
  </text>
  <text id="162160">
    <content>در این مراسم ۳۰۰ نفر از مهندسان سازمان نظام مهندسی ساختمان استان قزوین مراسم ادای سوگند حرفه‌ای را به‌جای آوردند.</content>
  </text>
  <text id="162161">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی استان ایلام گفت: ۲۰ برنامه فرهنگی برای ایام‌الله دهه فجر تدارک دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="162162">
    <content>برخی کارشناسان خاورمیانه ای تعداد تروریست های داعش در عراق و شام را قریب به ۱۴ هزار نفر تخمین زدند.</content>
  </text>
  <text id="162163">
    <content>این در حالی است که قطر برای کمک به معارضین سوری صندوق مالی با پول اولیه ۳ میلیون دلار تأسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="162164">
    <content>در سال ۱۳۵۵ هم تمام چریک‌های کمونیست از بین رفتند، که البته می‌گویند ردپای سردمداران سازمان در این لو دادن‌ها مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="162165">
    <content>این همان کاری است که من در اواسط دهه ۱۹۸۰ درصدد انجام آن برآمدم اما در همان آغاز با موانع محکمی مواجه شدم.</content>
  </text>
  <text id="162166">
    <content>دهناد در ادامه عنوان کرد: در سال ۹۰ با توجه به تجربه‌ای که از دوره‌های قبلی به‌دست‌آمده، تغییراتی در شیوه استخراج آمار ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>