<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="162167">
    <content>می‌توانیم پیشنهاد کنیم که اگر فهرست شما برای مدت ۱۲ ماه استفاده نشود، تا ۶۶ می‌تواند رو به زوال قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162168">
    <content>احتمالاً شما ماهانه درحدود ۵ ساعت برای ملک زمان صرف کرده‌اید، که این بدان معنی است که شما شغلی با درآمد ساعتی ۲۰ دلار دارید.</content>
  </text>
  <text id="162169">
    <content>سال ۱۳۹۱، یک روز بهاری: آقای اقتصاددان برای خرید به میدان میوه و تره بار رفته است.</content>
  </text>
  <text id="162170">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل نوسازی مدارس استان اصفهان از تحویل ۱۲۰ پروژه آموزشی و پرورشی در مهر ماه سال جاری به آموزش‌وپرورش این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162171">
    <content>مقامات هاوانا و واشنگتن ولی از حدود ۴ ماه پیش، گفت‌وگوها و دیدارهای خود را برای از سرگیری مناسبات سیاسی آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162172">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر پایگاه انتقال خون چهارمحال‌وبختیاری از رشد ۵۰ درصدی اهداکنندگان مستمر خون در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162173">
    <content>ظرفیت پالایشی پاکستان، حدود ۱۲ میلیون تن در سال است که تنها نیمی از نیاز داخلی آن را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162174">
    <content>میزان بارندگی طبق آمار ده‌ساله ۲۹۸ میلی‌متر برآورد شده که از سالی به سال دیگر متغیر است و شدت این تغییر نیز زیاد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="162175">
    <content>موفق‌ترین افراد به یک کتاب ۳۰ دلاری طوری نگاه می‌کنند که انگار آن کتاب می‌توان برایشان یک میلیون دلار ایجاد کنید.</content>
  </text>
  <text id="162176">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان فارس گفت: پیش‌بینی می‌شود ۱۰ میلیارد و ۵۰۰ میلیون متر مکعب گاز تا پایان امسال در استان فارس فروخته شود.</content>
  </text>
  <text id="162177">
    <content>زندگی او در سال ۱۳۵۲ بر اثر سرطان به پایان رسید و در شهرستان بروجرد به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="162178">
    <content>تاریخ وزن‌کشی این دوره از رقابت‌ها، ۲۳ مهر ماه از ساعت ۱۷ تا ۱۹ در محل خانه تکواندو استان تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162179">
    <content>دولت اندونزی اعلام کرده‌است با هدف کاهش وابستگی این کشور به دلار از سال ۲۰۱۶ از یوآن در مبادلات تجاری با چین استفاده خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="162180">
    <content>این دیدار تدارکاتی در ورزشگاه شهید وطنی قائمشهر برگزار شد و در پایان دو تیم به تساوی ۴ بر ۴ رضایت دادند.</content>
  </text>
  <text id="162181">
    <content>مدیر اجرایی نمایشگاه نگارخانه‌های جهان ادامه داد: نقاشی سالوادر دالی هم به قیمت ۹۴۰۰ هزار یورو به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="162182">
    <content>در این دوره از مسابقات ۴۷۰ نفر از حافظان، قاریان، داوران و اساتید قرآنی کشور از یک اسفند ماه تا شش اسفند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162183">
    <content>تیم کشورمان سال گذشته با ۵ مدال طلا، یک نقره و دو برنز و ۷۵ امتیاز عنوان قهرمانی را از آن خود کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162184">
    <content>من از ۲ سال پیش این‌ها را گفتم، یک ماه‌ونیم پیش استعفایم را دادم و در آن نامه نوشتم که داوری فوتبال‌مان مشکلات زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="162185">
    <content>بلو هیل شهری در ایالت مین کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۴۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162186">
    <content>عملیات اجرایی شهرک میلاد مرند بیش‌از ۲۰ سال است آغاز شده که برای سکونت ۱۵ هزار نفر جمعیت برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="162187">
    <content>این در حالی است که روز جمعه و قبل‌از تعطیلات رشدی نزدیک به ۵۰ دلاری را تجربه کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162188">
    <content>بیش‌از ۶۵ درصد از جمعیت یک میلیون و چهارصد هزار نفری استان مرکزی تحت پوشش حمایت‌های بیمه ای و درمانی سازمان تامین اجتماعی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="162189">
    <content>این فیلم در بخش جایزه برای کارهای نو و نگاهی نو در جشنواره فیلم کن ۲۰۱۵ به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="162190">
    <content>تقریباً تمام زنان و مردان بالای ۱۰ سال بدون هیچ مشکلی در روز سوم مسیر را به پایان می‌رسانند.</content>
  </text>
  <text id="162191">
    <content>حال می‌بینیم که در این محله، عده‌ای با ماشین‌های ۱۰۰ میلیون تومانی تردد می‌کنند و عده‌ای سه ساعت در ایستگاه اتوبوس، معطل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="162192">
    <content>بر اساس قانون جرایم امنیتی پلیس مالزی می‌تواند افراد را بدون محاکمه تا ۲۸ روز تحت بازداشت قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="162193">
    <content>استاندار سمنان گفت: تأمین آب شرب و بهداشتی یکی از مسائلی است که در سال ۹۳ به‌طور جدی در دستور کار قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162194">
    <content>حجم واردات نفت هند از ایران در طول ماه ژوئیه سال جاری به میزان حدود ۲۶ درصد در مقایسه با ماه قبل‌از آن افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="162195">
    <content>با این رقم ایران دوازدهمین خودروساز بزرگ جهان در سال ۲۰۰۹ بوده که این رتبه در تاریخ صنعت خودروسازی ایران بی‌سابقه محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162196">
    <content>حماسه ۹ دی روح جدیدی در کالبد انقلاب اسلامی دمید و پس‌از این حماسه موج بیداری اسلامی با الگوبرداری از انقلاب اسلامی ایران شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162197">
    <content>تیم اتلتیکو مادرید با غلبه بر اتلتیک بیلبائو ۳۵ امتیازی شد و در صدر با بارسا هم امتیازی شد.</content>
  </text>
  <text id="162198">
    <content>ما با شرکت انی برای توسعه فازهای ۱۹ تا ۲۱ پارس جنوبی در حال انجام مذاکرات هستیم که روند مناسبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="162199">
    <content>تا وقتی سیاست‌های جدیدی در کار نباشد، تا وقتی آدم‌ها همان‌هایی هستند که ۳۰ سال است در این سینما بوده‌اند، چه تغییری می‌خواهد ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="162200">
    <content>در این دوره‌ها ۵۰ نفر شرکت می‌کنند که در بخش عملی نیز پیوست‌های فرهنگی برای طرح‌های کلان کشور انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162201">
    <content>فولاد با این تساوی همچنان با ۱۹ امتیاز صدرنشین باقی ماند و تیم مس با ۵ امتیاز در قعر جدول رده‌بندی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162202">
    <content>در داستان خولی هم که مخاطبان سریال مختارنامه در قسمت ۲۹ شاهد آن بودند، میرباقری از همین تمهید استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="162203">
    <content>صالحی اعلام داشت که در زمینه انجام گام‌های لازم در ساخت ۲ نیروگاه جدید در بوشهر با طرف روسی رایزنی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162204">
    <content>مدیرکل امور روستایی استانداری آذربایجان غربی گفت: هم‌اکنون ۱۰۰ درصد روستاهای بالای ۱۰ خانوار استان از نعمت برق و امکانات مخابراتی برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="162205">
    <content>اتحادیه اروپا امروز سه‌شنبه اعلام کرد که تعلیق تحریم‌های اعمال شده علیه ایران را به مدت ۶ ماه دیگر تمدید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="162206">
    <content>سه نفر نیز در بیمارستان جان باختند که در نتیجه مجموع جان باختگان این حادثه ۲۳ رسید و ۲۱ نفر نیز جان سالم به‌در بردند.</content>
  </text>
  <text id="162207">
    <content>سیداحمدی اضافه کرد: میانگین ارزش دلاری هر تن کالای صادر شده از گمرک ارومیه در هشت ماه امسال ۲۴۶ دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162208">
    <content>تهرانی ها در حالی نخستین روز هوای پاک در سال ۹۳ را تجربه کردند که در سال ۹۲ تنها ۳ روز هوای پاک داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="162209">
    <content>شاید خارج از فوتبال شان جوانی کنند ولی ما ۴ چشمی حواس مان به امانت هایی که در اختیارمان گذاشتند، هست.</content>
  </text>
  <text id="162210">
    <content>شاخص پرکاری هم نشان‌دهنده سهم افراد شاغلی است که بیش‌از استاندارد کار می‌کنند که در این شاخص پرکاری مد نظر میزان ۴۹ ساعت کار است.</content>
  </text>
  <text id="162211">
    <content>این‌بار پیشنهاد به ۲۵ دلار رسید و در نتیجه تعداد میمون‌ها آن‌قدر کم شد که به‌سختی می‌شد میمونی برای گرفتن پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="162212">
    <content>یک تاجر هندی برای روز تولد خود یک پیراهن کاملا طلا به خود هدیه کرده‌است که ۲۰ هنرمند صنعتگر بر روی آن کار کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162213">
    <content>مجموع تولید نفت این شرکت نروژی در آنگولا در سال ۲۰۱۳ میلادی برابر با ۲۰۰ هزار بشکه در روز بود.</content>
  </text>
  <text id="162214">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون سیاسی، امنیتی و اجتماعی استانداری مازندران از فوت ۳ نفر در کنار ساحل بابلسر در شب گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162215">
    <content>به ادعای دولت، درآمدی که شورشیان هر ساله از راه تجارت غیر قانونی به دست می‌آورند ۵۰۰ میلیون دلار برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162216">
    <content>دیلی در ۲ دسامبر ۲۰۱۳ با قرار دادن ویدئویی از خود در یوتیوب، اعلام کرد که با مرد دیگری در رابطه است.</content>
  </text>
  <text id="162217">
    <content>طبق آمار برآورد شده از ۱۰۰ هزار نفر جمعیت در کشور ایران ۳۱ نفر در سوانح رانندگی جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="162218">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان ورامین با اشاره به قیام عظیم ۱۵ خرداد این شهرستان گفت: مردم ورامین میراث‌دار ممتاز انقلاب اسلامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="162219">
    <content>پس‌از تقسیم استان خراسان به سه استان، شهرستان فردوس متعلق به استان خراسان رضوی بود که در اسفند ۱۳۸۵ به استان خراسان جنوبی ملحق شد.</content>
  </text>
  <text id="162220">
    <content>مصدومیت خلیل‌زاده تقریبا رو به بهبود است و این بازیکن با تدابیر تیم پزشکی تراکتورسازی تا ۲۳ شهریور برای دیدار مقابل سپاهان آماده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162221">
    <content>در گروه سه نیز تیم امید کره جنوبی موفق شد با ۵ گل امید یمن را شکست دهد و راهی مرحله بعد شود.</content>
  </text>
  <text id="162222">
    <content>گفتنی است جشن نیکوکاری در روزهای ۱۴، ۱۵ و ۱۶ اسفند در سراسر کشور در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="162223">
    <content>معارضان کرد عراقی می‌گویند ۲۲ مهندس شوروی در سامره کار می‌کردند و شاید رمز تولید سلاح شیمیایی، به روش شوروی را به عراق داده باشند.</content>
  </text>
  <text id="162224">
    <content>ملی پوشان فوتسال بانوان در این تورنمنت پنج روزه که تا ۲۰ اردیبهشت ادامه دارد به مصاف تیم‌های ملی فوتسال اسپانیا، مجارستان و روسیه می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="162225">
    <content>گابریل ۸ ساله درحالی‌که قرار بود شب گذشته با دیدن مسی به آرزویش برسد، در بدو ورود به خاک اسپانیا از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="162226">
    <content>این گفتگو امروز ۲ خرداد در بخش خبری پیک بامدادی رادیو ایران و چند بخش دیگر خبری پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="162227">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا در این مسابقه که روز پنجشنبه برگزار شد ۴۷ تیم بارگذاری و ۹ تیم زیبایی سازه های ماکارونی شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="162228">
    <content>از سال ۸۸ به بعد وارد دبیرستان شدم و ۴ سال دبیرستان را به‌صورت عادی گذراندم و امسال هم در کنکور شرکت کردم.</content>
  </text>
  <text id="162229">
    <content>بنابر این گزارش بیست و پنجمین جشنواره تئاتر استانی لرستان از امروزه آغاز شده و تا ۱۹ مهرماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="162230">
    <content>به گفته این کارشناس، در قانون قدیمی موتورسیکلت‌ها تنها در سه مورد متخلف شناخته می‌شدند که در قانون جدید به ۹ مورد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162231">
    <content>معاون گردشگری میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری گیلان از روند روبه‌رشد ۳۰ درصدی ورود مسافران نوروزی به این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162232">
    <content>یکی از این سرزمین‌ها فلسطین بود که در آن زمان رقم مهاجرین به آن ۳ هزار نفر برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162233">
    <content>این استان با یک میلیون و ۵۰ هزار نفر جمعیت دارای ۱۹۵ هزار دانش‌آموز و یک هزار و ۶۰۰ واحد آموزشی است.</content>
  </text>
  <text id="162234">
    <content>او در کارش با هیچ‌کس رودربایستی ندارد و اگر کار را خراب کنیم حتی شده ۳۰ بار هم صحنه را می‌گیرد و ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="162235">
    <content>زمستان گذشته هم پس‌از افزایش ۱۵ درصد کرایه تاکسی ها و اتوبوس ها، وزارت کشور وعده داد کرایه ها در سال ۹۰ افزایش ندارد.</content>
  </text>
  <text id="162236">
    <content>در حالتی متوسط و معمولی نیز سرپرست خانوار باید یک میلیون و ۲۰۰ هزار تومان برای خانواده‌اش خرج کند.</content>
  </text>
  <text id="162237">
    <content>مرز مهران در ۹۰ کیلومتری جنوب استان ایلام واقع شده و امن‌ترین خروجی و دروازه عتبات عالیات در کشور جمهوری اسلامی ایران محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162238">
    <content>مسابقات کشتی فرنگی امروز و فردا و رقابت‌های کشتی آزاد نیز روزهای سوم و چهارم اسفند با حضور ۱۰ کشور در دو گروه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162239">
    <content>در ماه نوامبر و اوایل دسامبر ۱۹۷۹ سازمان اطلاعاتی ایالات‌متحده گزارش داد که آمادگی نظامی گسترده شوروی به‌طور فزاینده‌ای در حال انجام بود.</content>
  </text>
  <text id="162240">
    <content>این مسئول سرمایه اولیه طرح سبزه‌میدان زنجان را ۵۰۰ میلیارد تومان اعلام کرد و ادامه داد: این میزان سرمایه برای آغاز طرح است.</content>
  </text>
  <text id="162241">
    <content>آژانس ماه گذشته اعلام کرده بود که در ماه اکتبر، صادرات نفت خام ایران به پایین‌ترین سطح خود در ۲۱ ماه پیش‌از آن رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162242">
    <content>مدیر بنیاد صیانت از نهاد خانواده در خراسان رضوی خاطرنشان کرد: با تشکیل بانک اطلاعات در مورد اساتید طرح امید تاکنون ۱۰۰ نفر شناسایی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162243">
    <content>اسفند امسال نیز از نخستین نمونه تولیدی اتوبوس ۱۸ متری این شرکت در نمایشگاه بین‌المللی تهران پرده‌برداری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162244">
    <content>شهردار بیرجند گفت: طی سال گذشته تاکنون تعداد ۱۲ پروژه در سطح این شهرستان با اعتباری بالغ بر ۲۱ میلیارد تومان به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162245">
    <content>ارزش روز بازار بورس اوراق بهادار تهران به ۳۶۵ هزار میلیارد تومان رسیده است، حجم معاملات ۷۵۱ میلیون سهم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162246">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان قزوین گفت: همچنین ۱۰ استان در سال گذشته و امسال عهده‌دار اجرای این مسئولیت‌ها بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162247">
    <content>مصراع دوم که آرایه حل و درج دارد و شاعر در آن به آیه ۵ سوره حمد اشاره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162248">
    <content>طبق شنیده‌ها از منابع آگاه سهم برنامه نود از هر پیامکی که برایش ارسال می‌شود، ۲۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="162249">
    <content>پس‌از آن وارد بخش صدا و سیمای همان کشور شد که بعدها مجری‌گری اخبار ساعت ۲۱ را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162250">
    <content>شروع دروازه بانی از ۲۸ سالگی است و من در این سن فکر می‌کنم شرایط خوبی دارم و تا ۳۴ سالگی ادامه می‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="162251">
    <content>دیگر همه عقب‌نشینی کرده بودند و من مانده بودم با حدود ۳۰ شهید و ناله‌هایی از سر درد و سوز که از تعدادی مجروح برمی‌خاست.</content>
  </text>
  <text id="162252">
    <content>من ۱۵ سال در باشگاه سایپا کارکرده‌ام و هر مدیرعاملی که آمده پستم را ارتقا داده چون من از فوتبال و خانواده ورزشم.</content>
  </text>
  <text id="162253">
    <content>به‌دلیل همین اعتماد به وی حکمی داده‌شده است اما وی نباید از حلقه ۱۴ نفری که شورای سیاست‌گذاری این جشنواره را تشکیل می‌دهند، خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="162254">
    <content>این فرودگاه در شهر پیونگ‌یانگ کشور کره شمالی قرار دارد و در ارتفاع ۹ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162255">
    <content>مدیرعامل بورس تهران افزود: بورس تهران در روزهای پایانی سال گذشته عرضه ۵۰ هزار میلیارد تومان اوراق بدهی نفتی را در کارنامه خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162256">
    <content>کاشی بیان کرد: این واحدها سالانه بیش‌از ۷۲ هزار تن تولید دارند و برای فرآوری بیش‌از ۹۷ هزار تن مواد خام را جذب خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="162257">
    <content>اسپانیا با بیش‌از ۵۰ عنوان فیلم انیمیشن در این جشنواره شرکت کرده‌است که مجموعه‌ای از قطعه‌های تاریخی فراموش‌شده تا کارهای جدید امروز را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162258">
    <content>این وب‌سایت در سال ۲۰۱۰ کار خود را آغاز کرد و از آوریل ۲۰۱۱ در دسترس همگان قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="162259">
    <content>قرار است بیمارستان تامین اجتماعی آبادان با ۱۶۰ تخت بستری ساخته شود که تاکنون حدود ۴۰ درصد پیشرفت فیزیکی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="162260">
    <content>آیین رونمایی از ۹ عنوان کتاب شامل کتب عمومی و تخصصی در حوزه دریا در ستاد فرماندهی نیروی دریایی سپاه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="162261">
    <content>این ۲ نوجوان از دوستشان درخواست می‌کنند بعد از کار به نزد آنان یعنی ۳۰ کیلومتر بعد از کوهستان برود.</content>
  </text>
  <text id="162262">
    <content>خسرو ابراهیم‌زاده امروز در گفت‌وگو با خبرنگار ورزشی فارس در آمل ابراز داشت: جشنواره مدارس هندبال شهرستان‌های مازندران ۳۱ شهریور ماه سال جاری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162263">
    <content>از حدود ۲۰ سال قبل و از زمانی‌که ایشان در حوزه هنری آمد و شد داشتند با هم آشنا بودیم.</content>
  </text>
  <text id="162264">
    <content>براساس داده‌های رسانه‌های گروهی تاجیکستان در جریان مبارزات نزدیک به ۲۰۰ شبه نظامی بر روی خاک مرزی افغانستان متمرکز شدند.</content>
  </text>
  <text id="162265">
    <content>در گروه نهم اسپانیا و فرانسه به‌ترتیب با ۱۷ و ۱۴ امتیاز در رده‌های اول و دوم حاضر هستند.</content>
  </text>
  <text id="162266">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: ۶۷۲ هزار تن از سیب‌زمینی تولیدی استان اردبیل مازاد بر نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="162267">
    <content>در نهایت فروشنده می‌تواند کالای خود را به مشتری رهگذر و در یک فرایند مذاکره و بر اساس نظریه بازی‌ها به قیمت ۸۵ بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="162268">
    <content>در این فهرست، شاهین خالدان با ۲۹۵۰ امتیاز و اشکان شکوفی با ۲۳۲۰ امتیاز در رتبه های دوم و سوم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="162269">
    <content>تاکنون شش هزار و ۳۰۰ نفر برای دهمین دوره انتخابات مجلس شورای اسلامی بر اساس آخرین آمار ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162270">
    <content>به گزارش فارس، شهر زواره با بیش هشت هزار نفر جمعیت در ۱۲ کیلومتری شمال شرق اردستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="162271">
    <content>یعنی در نهایت ایران قادر به نظامی کردن فعالیت اتمی خود نخواهد بود و نمی‌تواند حداقل به مدت ۱۰ سال به هیچ کشوری حمله کند.</content>
  </text>
  <text id="162272">
    <content>مدیر امور شیلات سازمان جهاد کشاورزی همدان خاطرنشان کرد: امسال تاکنون چهار میلیون و ۵۷۰ هزار تن بچه ماهی رهاسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162273">
    <content>خبرگزاری فارس: در راستای اجرای طرح شهر در دست بچه‌ها، شهرداران مدارس جنوب تهران از ایستگاه مرکزی بازیافت منطقه ۲۰ بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="162274">
    <content>او در ابتدا ساعات کاری روزانه را از ۹ ساعت به ۸ ساعت کاهش داد؛ بعد حقوق کارگرانش را تا روزی ۵ دلار بالا برد.</content>
  </text>
  <text id="162275">
    <content>این تسهیلات تکلیفی در برخی از استان‌ها حتی به بیش‌از ۳۰ درصد بالاتر از منابع موجود در بانک‌ها رسید.</content>
  </text>
  <text id="162276">
    <content>یعنی اول باید ۱۰ میلیون به بیمه تامین اجتماعی بدهد و بقیه سابقه را درست کند، بعد هم پاداش را پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="162277">
    <content>به گزارش فارس، پس‌از اتمام روز معاملاتی قرارداد خرداد ماه، ۲۷ خرداد ماه قرارداد آتی سکه موعد شهریور ماه راه‌اندازی و قابل معامله خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="162278">
    <content>بر اساس این گزارش قیمت اقلام خوراکی در مرداد ماه سال گذشته نسبت‌به مدت مشابه سال قبل بیش‌از ۲۴ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162279">
    <content>بالاخره ۱۲ روز بعد از حادثه برادرم با تمهیداتی به من گفت که ایشان شهید شدند که خیلی برایم سخت گذشت.</content>
  </text>
  <text id="162280">
    <content>او در بین ۲ نیمه این دیدار، جایزه بهترین بازیکن ماه دسامبر کنفرانس شرق لیگ بسکتبال حرفه‌ای آمریکا را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162281">
    <content>افراطیون در همه‌جا وجود دارند و همین‌ها امروز امت یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون نفری اسلام را دچار تفرقه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162282">
    <content>رضایی بیان کرد: درحال‌حاضر ۲۶ میلیارد تومان کسری بودجه استان است که با پیگیری های به‌عمل‌آمده ۱۰ میلیارد تومان از خزانه کشور واریز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162283">
    <content>مدیرکل اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی استان البرز گفت: پنجمین دوره جشنواره تئاتر استانی در البرز از ۱۲ شهریور ماه جاری آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162284">
    <content>گروه تروریستی داعش هشدار داد که ۷۱ نیروی داعشی در سراسر آمریکا آماده هستند تا به هر هدفی در خاک این کشور حمله کنند.</content>
  </text>
  <text id="162285">
    <content>رئیس ستاد مشترک ارتش ترکیه اعلام کرد، آنکارا و باکو مانورهای نظامی زمستانی سال ۲۰۱۴ میلادی را در نزدیکی مرز ارمنستان برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="162286">
    <content>خبرگزاری فارس: شورای امنیت سازمان ملل متحد ۲ شرکت ایرانی را به اتهام آنچه صادرات تسلیحات به سوریه خوانده شده، تحریم کرد.</content>
  </text>
  <text id="162287">
    <content>این خودروی نوآورانه برای حمل‌ونقل با سرعت بالای ۲۰ کیلومتر در ساعت حرکت خواهد کرد و می‌تواند ۸ نفر را در خود جای دهد.</content>
  </text>
  <text id="162288">
    <content>خبرگزاری فارس: بهره‌برداری از ۴ طرح عمرانی و بهداشتی به مناسبت هفته دولت در شهرستان فاریاب آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="162289">
    <content>خبر خوبی هم که دارم این است بین بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ و جهانی قزاقستان ۴۵ روز فاصله افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="162290">
    <content>این نماینده مجلس شورای اسلامی تصریح کرد: آنان عنوان کردند که ما از ۲۰۰ کیلو اورانیوم ۲۰ درصد شما می‌ترسیم.</content>
  </text>
  <text id="162291">
    <content>مرکز ملی راهنمای واحد کتاب ایتالیا از سال ۱۹۵۱ برای ایجاد یک فهرست واحد از همه‌ی کتابخانه‌ها در سراسر این کشور فعالیت می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="162292">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره راه‌وترابری پاوه از قطع شدن راه ارتباطی ۳۵ روستا در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162293">
    <content>معمولاً میزان شیوع این نوع سردرد در دوقلوهای همسان و اقوام درجه یک بیمار، ۱۴ برابر بیشتر از سایر افراد است.</content>
  </text>
  <text id="162294">
    <content>به‌تازگی در کشور هندوستان موارد متعددی از تعدد غیر قابل باور دندان در دهان مشاهده می‌شود که آخرین مورد آن یک کودک ۷ ساله است.</content>
  </text>
  <text id="162295">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از جنوب استان تهران، ساعاتی پیش کارگاه‌های آموزشی کسب مهارت‌های زندگی در راستای ارتقای آگاهی شهروندان در منطقه ۲۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="162296">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کانون بسیج ورزشکاران سپاه زاهدان گفت: یادواره شهدای ورزشکار زاهدان ۳۰ آذر ماه در این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162297">
    <content>دولت اوکراین اعلام کرده‌است که کاروانی متشکل از ۳۲ تانک و ۳۰ کامیون از روسیه وارد منطقه شرقی اوکراین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162298">
    <content>مدیرکل بیمه سلامت استان یزد از صدور بالغ بر ۳۵ هزار دفترچه بیمه سلامت در استان یزد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162299">
    <content>قلعه‌نویی در این بازی به ۴ ملی پوشش که جلوی لبنان بازی کرده بودند در شروع بازی استراحت داد.</content>
  </text>
  <text id="162300">
    <content>به یاد دارم در آن زمان استاد محمد از من کوچکتر بود ولی ۴۰ سال از لحاظ درسی از من جلوتر بود.</content>
  </text>
  <text id="162301">
    <content>در مرداد ۱۳۲۰ نیروهای دولتی چندین جاسوس شوروی، مسلح به تجهیزات مخابراتی را در ارومیه دستگیر کردند و این امر بر تحریک شوروی‌ها دامن زد.</content>
  </text>
  <text id="162302">
    <content>زمانی‌که به سن ۴۰ سالگی رسیدم تمام ساعت شبانه‌روز را کار می‌کردم و درگیری شدیدی برای رقابت با شرکت بریتیش‌ایرویز داشتم.</content>
  </text>
  <text id="162303">
    <content>رزاقی بیان کرد: در صورت سهامی عام بودن طرح‌های کشاورزی به ازای هر فرد ۳۰ میلیون ریال تسهیلات با هفت درصد سود بانکی پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162304">
    <content>قادر حسن در مسابقات مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۰ برای تیم ملی جیبوتی بازی کرده استو شماره ۱۰ را پوشیده است.</content>
  </text>
  <text id="162305">
    <content>پیش‌از دولت جدید، تورم ۴۴ درصدی داشتیم که خوشبختانه حالا مهار شده و به ۱۵ درصد رسیده که این اتفاق خوبی برای سال است.</content>
  </text>
  <text id="162306">
    <content>توافق یاد شده برخی تحریم‌های آمریکا و اتحادیه اروپا در بخش‌های دیگر اقتصاد ایران را نیز در دوره ۶ ماهه توافق از میان‌بر می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="162307">
    <content>فرمانده انتظامی استان مرکزی، از کشف چهار کیلو و ۵۰۰ گرم طلای سرقت شده در شهرستان اراک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162308">
    <content>در سال ۶۲۴ میلادی، طالب به همراهی سپاه مکه پرداخت تا یک کاروان تجاری که مورد تهدید مسلمانان بود را نجات دهند.</content>
  </text>
  <text id="162309">
    <content>با توجه به این‌که پیروزی کامل در ۲۲ بهمن ۵۷ بوده، این نوشته در ماه‌های آذر و دی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="162310">
    <content>آن‌ها به گونه معمول دارای ۱۰۰ تا ۲۰۰ دندان در دهان هستند، بااین‌حال بعضی از انواع تعداد دندان‌های به‌مراتب کمتری دارند.</content>
  </text>
  <text id="162311">
    <content>او فعالیت خود را در حوزه روزنامه‌نگاری از سال ۷۴ در مطبوعات آغاز و تا کنون نیز ادامه داده است.</content>
  </text>
  <text id="162312">
    <content>طی یکی دو روز اخیر، قیمت رانا هم با افزایش ۵۰۰ هزار تومانی به ۳۲ میلیون تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162313">
    <content>سرمربی و مدیر ورزشی تیم ملی فوتبال کشورمان برای حضور در مراسمی مربوط به جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه به این کشور سفر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162314">
    <content>لیست ۳۱ نفره جبهه پیروان خط امام و رهبری برای حضور در چهارمین انتخابات شورای شهر تهران نهایی شد.</content>
  </text>
  <text id="162315">
    <content>این در حالی است که در دنیا این رقم تنها ۱۵ درصد است و پیوند کلیه به‌طور متداول از افراد دچار مرگ مغزی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162316">
    <content>اولین دلیل، نابودی نهادها و زیرساخت‌های عراق در پی تهاجم سال ۲۰۰۳ آمریکا و انگلیس به این کشور بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162317">
    <content>شاعر و نویسنده ۷۵ ساله، در طول ماه گذشته دو بار به‌دلیل از کار افتادن باتری قلب و نوسان ضربان قلب راهی بیمارستان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="162318">
    <content>شاید مهم‌ترین پیامد بی‌ثباتی سیاسی بر اقتصاد این کشور کاهش ارزش لیره در مقابل دلار است، طوری که هر دلار به ۳ لیره رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162319">
    <content>بر این اساس؛ قیمت مرغ در میادین میوه و تره بار کیلویی ۵ هزار و ۷۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="162320">
    <content>مشترکان جدید خدمات پردازش ابری در این شرکت با رشد ۲۸ درصدی درآمدی بالغ بر ۲۵۵ میلیون دلار را به‌همراه داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162321">
    <content>به گفته محمودرضا تخشید، مدیرکل امور نمایش، داستان این سریال از سال ۱۳۵۶ شروع می‌شود و تا پیروزی انقلاب اسلامی ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="162322">
    <content>فرمانده سپاه پاسداران شهرستان پردیس افزود: همچنین در روز یکشنبه، ۱۳ بهمن ماه یادواره شهدای دانش‌آموز این شهرستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162323">
    <content>جرمن وینگز اعلام کرده‌است که از سال ۲۰۰۱ طبق مقرراتی که وضع شده امکان بازکردن در کابین از بیرون برداشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162324">
    <content>دهمین اجلاس اتحادیه مجالس کشورهای عضو سازمان همکاری اسلامی ۳۰ دی لغایت ۲ بهمن سال جاری در ترکیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162325">
    <content>کریمی در ۳۰ دقیقه ابتدایی بازی تیم ملی و تاجیکستان دچار گرفتگی و درد شدید عضلانی شد و از زمین بازی بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="162326">
    <content>در سال ۲۰۰۵ بود که افشین قطبی درخواست داد به‌عنوان آنالیزور یا کمک مربی به کادر تیم ملی ایران اضافه شود.</content>
  </text>
  <text id="162327">
    <content>او سپس به مدت سه سال به لیگ امارات رفت و توانست در ۵۴ بازی ۲۵ گل به ثمر برساند.</content>
  </text>
  <text id="162328">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار مازندران گفت: امروز با حضور معاون اول رئیس‌جمهور ۱۳۵۰ میلیارد ریال پروژه‌های شهری، کشاورزی و صنعتی در استان مازندران به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162329">
    <content>در تاریخ ۲۵ اوت سال ۲۰۲۰ اعلام شد که وی قرارداد بلند مدت جدیدی با این باشگاه امضا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162330">
    <content>سوخت حاصل از این فرایند به‌دلیل نداشتن گوگرد در گاز طبیعی دارای کمترین آلایندگی است و استاندارد زیست‌محیطی یورو ۵ و بالاتر را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162331">
    <content>مردی به‌نام کن پارکس ۲۳ کیلومتر را به سمت خانه خانواده همسر خود رانندگی کرد و پدرزن و مادرزن خود به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="162332">
    <content>علیمردانی به تعرفه‌های مهندسی کشور اشاره کرد و ادامه داد: تعرفه خدمات فنی و مهندسی در کشور ۳ درصد هزینه‌های کامل ساخت عملیات عمرانی است.</content>
  </text>
  <text id="162333">
    <content>تیم ملی ایران نیز در تمام دوره‌های این رشته شرکت کرده که حاصل آن ۸ طلا، ۹ نقره و ۱۵ برنز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162334">
    <content>در سال ۱۹۱۹ نام وی در بین نویسندگان شعر خودکار گروهی ارسالی از بورخس به سارا ۳۸ قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162335">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های کهگیلویه و بویراحمد اظهار کرد: این استان در بین استان‌های کشور در زمینه مطالعه کتاب‌های غیردرسی رتبه ۱۵ کشور را دارد.</content>
  </text>
  <text id="162336">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر درمان تامین اجتماعی بوشهر گفت: اعتبارات درمانی تامین اجتماعی استان بوشهر ۹۰ درصد افزایش یافت و به ۱۹۳ میلیارد تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="162337">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و امور اقتصادی سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان گفت: ۶ هزار تن محصولات کشاورزی از استان سمنان صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="162338">
    <content>تیم فوتبال صنعت نفت آبادان از ساعت ۱۵ روز دهم دی ماه در ورزشگاه تختی آبادان با ملوان انزلی دیدار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162339">
    <content>در نهایت در تاریخ ششم تیرماه سال ۱۳۶۰ ایشان مورد سوء قصد قرار گرفته و حدود سه ماه در بیمارستان بستری بودند تا بهبود یافتند.</content>
  </text>
  <text id="162340">
    <content>تیم ملی ایران در چهارمین بازی خود در رقابت‌های انتخابی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه، مقابل عمان در مسقط به تساوی رسید اما صدرنشین ماند.</content>
  </text>
  <text id="162341">
    <content>براساس این گزارش، اس ۳۰۰ درحال‌حاضر یک خانواده است و انواع مختلفی از این سامانه با کاربردهای متفاوت در وزارت دفاع روسیه تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162342">
    <content>باوری گسترده وجود دارد که بخشی از شکست ایندیرا گاندی در انتخابات ۱۹۷۷ ناشی از نفرت عمومی نسبت‌به این برنامه بود.</content>
  </text>
  <text id="162343">
    <content>این روزها سال ۹۱ هم به ماه‌های پایانی خود رسیده است و در ماه بازگشایی مجدد مجموعه تئاتر شهر قرار داریم.</content>
  </text>
  <text id="162344">
    <content>در این زمینه پیگیری از گروه صنعتی ایران خودرو درباره وضعیت فروش این شرکت در طرح تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="162345">
    <content>فرهنگستان در آوریل مه ۱۹۳۸ به دستور شاه منحل شد تا بتواند بر پایه درست‌تری، دوباره سازماندهی شود.</content>
  </text>
  <text id="162346">
    <content>اردوخانی: هم‌اکنون حدود ۳۵۰ پرونده مربوط به استان تهران در بنیاد نخبگان استان تهران در دست بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="162347">
    <content>فرمانده حوزه بسیج شهدای شهرداری شیراز از اجرای ۲۰ برنامه متنوع در هفته بسیج در این حوزه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162348">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی از تامین اعتبار ۱۴۰۰ میلیارد تومانی برای طرح هادی روستاها در سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162349">
    <content>پزشکی قانونی تهران اعلام کرد در ۹ ماهه نخست سال جاری ۲۵۹ شهروند در حوادث کار جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162350">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی چهارمحال‌وبختیاری از افتتاح یک هزار و ۱۵۰ واحد مسکن مهر در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162351">
    <content>خبرگزاری فارس: در آیین گرامی‌داشت روز ملی مهارت از ۹ کارآفرین برتر استان ایلام با اهدای لوح یادبود تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="162352">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، این دوره آموزشی با حضور ۴۰ نفر از استان‌های مرکزی، همدان و سیستان‌وبلوچستان تا ۱۱ خرداد ماه جاری ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="162353">
    <content>به گفته حسینی، واقعه نگران‌کننده در این خصوص این است که از این تعداد ۸۵ میلیون کودک در جهان کارهای بسیار سخت انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="162354">
    <content>فرض کنید در یک مشارکت در خانه به پسر خود ۲۵ درصد از سود مشارکت محدود را هدیه کرده باشید.</content>
  </text>
  <text id="162355">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان از شماره‌گذاری ۳۲۲ دستگاه تراکتور فعال بخش کشاورزی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162356">
    <content>گروه سیاسی: یادواره ۳۰ دانش‌آموز شهید شهرستان انار روز گذشته با حضور والدین دانش‌آموزان در مدرسه دخترانه شاهد این شهرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="162357">
    <content>امروز در آبان‌ماه ۹۲ مدتی است که این سامانه غیر فعال شده و دیگر کد پستی را پیامک نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162358">
    <content>یک‌سال بعد در نوامبر ۲۰۱۲، در جریان مستقل شدن ۹ میلیارد دلار خسارت وارد شد که این موضوع بسیار مورد دادرسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162359">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول مرکز آفرینش‌های ادبی کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان استان کرمان گفت: ۱۰ انیمیشن طی سال جاری در این کانون تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="162360">
    <content>برایم جالب بود که دکتر کینگ در سال ۱۹۵۹ زمانی‌که به هند سفر کرده بود، آن را امضا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162361">
    <content>رئیس‌جمهور با انتقاد از افزایش تعداد بانک‌ها و شعبات بانکی در ۱۰ سال اخیر، گفت: باید برای این رشد، استاندارد و مبنایی وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="162362">
    <content>دیدار با تیم مرسین اسپورت، چهارشنبه ۲۴ تیرماه برگزار می‌شود و در آخرین دیدار هم سپاهانی‌ها یکشنبه ۲۸ تیرماه با تیم ملی ترکمنستان دیدار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162363">
    <content>ببینید که از ۱۵ خرداد تا کنون، عمده کسانی که وارد سیاست شده‌اند، همچنان در عرصه حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="162364">
    <content>تا سال ۱۳۴۷ به‌همراه خانواده‌اش در مریوان به زندگی ادامه داد و سه سال آخر خدمتش را به‌عنوان راهنمای تعلیماتی سپری کرد.</content>
  </text>
  <text id="162365">
    <content>شهردار گچساران به میزان اعتبار فاز نخست این پارک اشاره کرد و گفت: برای فاز نخست پارک جنگلی گچساران ۶ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162366">
    <content>گفت: داماش در هفته گذشته یک پیروزی پر گل را تجربه کرده و با نتیجه ۵ بر ۳ پیکان را شکست داده است.</content>
  </text>
</textCollection>