<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="162367">
    <content>در این گزارش آمده‌است ۹۳ درصد از بازداشت شدگان در فرگوسن بین سال‌های ۲۰۱۲ تا ۲۰۱۴ از سیاه‌پوست ها بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162368">
    <content>دولت این کشور از سال ۲۰۰۹ که سرکوب تبهکاران را آغاز کرده چهار هزار نیروی ارتش را برای تقویت پلیس به خیابان‌ها اعزام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162369">
    <content>در سال ۱۹۶۰، شما می‌توانستید یک ترانزیستور را با حدود یک دلار یا فقط بیش‌از ۸ دلار در با هزینه‌های امروز خریداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="162370">
    <content>طولانی‌ترین مرز ایران با کشور عراق و به طول ۱۴۵۸ کیلومتر است که بخش عمده این مرز در استان خوزستان است.</content>
  </text>
  <text id="162371">
    <content>این مراسم از ساعت ۱۵ روز یکشنبه اول دی ماه در سالن باشگاه دانشجویان دانشگاه تهران واقع در خیابان ۱۶ آذر برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="162372">
    <content>این ساختمان که به مدت ۴۹ سال توسط یک تاجر کرایه شد، اکنون به‌عنوان یک رستوران استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162373">
    <content>به گزارش ایسنا، میانگین ارزش طلا در هفته جاری ۱۱۱ هزار تومان و ۷۲۲ تومان بود که از میانگین هفته گذشته بالاتر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162374">
    <content>بر اساس این طبقه‌بندی، بین اعداد صفر تا ۱۰ به‌ترتیب از زیاد به کم کشورهای سومالی، کره شمالی و افغانستان قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162375">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان بوشهر از جذب ۷۱۶ حامی جدید برای حمایت از ایتام استان بوشهر در ماه رمضان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162376">
    <content>در سطح کشورهای عربی، میزان آوارگان فلسطینی دارای پرونده در آنروا در اردن به ۴۰ درصد و ۱۰ درصد در سوریه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162377">
    <content>بازار ارز امروز شاهد رشد نسبی دلار و یورو بود که با بهای ۳۵۱۴ و ۴۲۴۰ تومان به فروش رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="162378">
    <content>سازمان توسعه تجارت ایران در این گزارش می‌آورد: صادرات غیرنفتی به قاره آمریکا در طول دولت نهم ۳ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162379">
    <content>در بازار امروز هر گرم طلای ۱۸ عیار به قیمت ۹۶ هزار و ۴۰۵ تومان داد و ستد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162380">
    <content>طنین صوت آیات نورانی قرآن کریم از حدود ۲۰۰ مسجد و حسینیه در ایرانشهر فضای این شهرستان را در ماه مبارک رمضان نورانی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162381">
    <content>این دو سازمان گزارش‌های حسابرسی مربوط به ۵ میلیون دلاری را که در عرض دو سال گذشته هزینه شده بود، ثبت نکرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="162382">
    <content>از قاره آمریکای جنوبی دانشگاه سائوپولو در برزیل نخستین دانشگاه این قاره است که رتبه ای بین ۱۰۱ تا ۱۵۰ را کسب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162383">
    <content>برای همین نزدیک نوروز ۱۳۶۳ مرا به ایران فرستادند تا کمی استراحت کنم و در کنار خانواده انرژی بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="162384">
    <content>در بازی رفت فینال سپاهان موفق‌تر عمل کرد و با نتیجه ۳ بر ۲ استقلال تهران را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="162385">
    <content>طی سال‌های ۳۲ الی ۴۰ میزان کمک‌های نظامی آمریکا به ایران، حدود نیمی از مجموع کمک‌هایی بود که آمریکا به دیگر کشورهای جهان کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162386">
    <content>در این معدن که در ۴۵ کیلومتری شمال دامغان قرار دارد و بخش خصوصی آن را اداره می‌کند، ۱۰ نفر کار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162387">
    <content>دبیر ستاد نخستین یادواره پدران آسمانی شمال کشور گفت: تمبر ۳۸ پدر آسمانی شمال کشور امروز در مازندران رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="162388">
    <content>بیوت شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۸ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162389">
    <content>به گزارش جهان به نقل از فارس ادامه سیل در اروپای مرکزی بیش‌از ۷۰ هزار آتش نشان و ۱۱ هزار سرباز را بسیج کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162390">
    <content>با شروع مسابقات جام جهانی ۱۹۹۴ تماشاگران بار دیگر توانایی‌های مارادونا را به چشم دیدند و آن را تحسین کردند.</content>
  </text>
  <text id="162391">
    <content>بار دیگر وی یک کارت پستال عکس‌دار، که تصویری از پاریس در سال ۱۹۰۰ بود، برایم فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="162392">
    <content>شایان ذکر است، دومین نمایشگاه تجهیزات و مواد آزمایشگاهی ساخت ایران ۷ الی ۱۰ اردیبهشت ماه امسال در محل نمایشگاه بین‌المللی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162393">
    <content>گفتنی است، چهارمین دوره بازی‌های آسیایی ساحلی از ۲۳ آبان در پوکت تایلند آغاز می‌شود و به مدت ۱۰ روز این رقابت‌ها ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="162394">
    <content>این همایش شامگاه ششم فروردین ماه ۹۴ با حضور برخی مقامات کازرون در سالن نخبگان این شهرستان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="162395">
    <content>کارشناسان آلمانی در گزارش جدیدی اظهار داشتند که نزدیک به ۲۵ هزار ماده شیمیایی در آب معدنی وجود دارند که برای بدن مضر هستند.</content>
  </text>
  <text id="162396">
    <content>براساس مصوبه دولت، معلمان در ۵ رتبه مقدماتی، پایه، ارشد، خبره و عالی رتبه‌بندی حرفه‌ای می‌شوند اما هنوز در مورد میزان دریافتی ابهاماتی وجود داد.</content>
  </text>
  <text id="162397">
    <content>بر اساس این گزارش، در این حمله هوایی هشت نفر از مردم بی‌گناه یمن کشته و ۱۰ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="162398">
    <content>من زمانی‌که ۲۰ سالم بود با هم‌نسلان کیمیا زندگی کردم؛ ولی این‌بار قرار بود مادر این نسل باشم و این برای خودم بسیار جذاب بود.</content>
  </text>
  <text id="162399">
    <content>مدیرکل استاندارد استان همدان یادآور شد: در طول سه سال گذشته ۱۵ واحد تولیدی در استان به مراجع قضایی معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="162400">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از ایسنا، اولین مدال طلای مسابقات جهانی ۲۰۱۳ کشتی آزاد جهان به ایران رسید.</content>
  </text>
  <text id="162401">
    <content>پاسدار لشکر عملیاتی ۱۹ فجر با توجه به تهدیدات موجود در هر زمان در راستای دفاع از تمامیت ارضی ایران اسلامی آماده خدمت بود.</content>
  </text>
  <text id="162402">
    <content>طی ۱۱ ماه سال گذشته ۱۶ نفر از شهروندان خراسان شمالی به‌سبب گاز گرفتگی جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="162403">
    <content>مدیرکل فرودگاه بین‌المللی ارومیه گفت: چهار هزار و ۱۳۰ زائر در دو ماه بهمن و اسفند از فرودگاه ارومیه به مدینه منوره اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="162404">
    <content>شهیدی که در ۱۵ تیرماه متولد شد، ۵ تیرماه به شهادت رسید و ۱۱ تیرماه به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="162405">
    <content>دور پیشین مذاکرات ۲۹ اسفند در وین پایان یافت و اینک، دور سوم آن در همین شهر از سرگرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162406">
    <content>رئیس مجلس شورای اسلامی نقدینگی کشور را ۶۸۰ هزار میلیارد تومان عنوان و تاکید کرد: این منابع باید به سمت تولید بیاید.</content>
  </text>
  <text id="162407">
    <content>در ۱۲۹۷ ش وکلای شیراز آموزگار را به وزیر معارف وقت معرفی کردند وی نیز او را به ریاست مدرسه ادب رسانید.</content>
  </text>
  <text id="162408">
    <content>پس‌از گذشت نزدیک به ۳۰ سال این تیم آنقدر برای مردم شهر اهمیت داشت گویی هنوز هم هست و بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162409">
    <content>اسکورسیزی حدود ۲۰ سال پیش یکی از بانیان تاسیس بنیاد سینمای جهان بود که کارش ترمیم و حفاظت از فیلم‌های در خطر نابودی است.</content>
  </text>
  <text id="162410">
    <content>پلیس آمریکا طی فقط یک ماه، تعداد بیشتری از افراد را در مقایسه با قربانیان پلیس استرالیا در ۱۹ سال متمادی، کشته است.</content>
  </text>
  <text id="162411">
    <content>حال بیمار ۴۱ ساله هم‌اکنون خوب است و تا چند روز آینده با بهبودی کامل از بیمارستان مرخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162412">
    <content>دولت ترکیه تا آن زمان ۱۳ بانک مقروض را در اختیار گرفته بود و بازپرسی از مدیران آنان را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="162413">
    <content>کره جنوبی به‌دنبال کشته شدن یکی از توریست‌ها توسط یکی از نیروهای کره شمالی در سال ۲۰۰۸ این تورها را به حالت تعلیق درآورد.</content>
  </text>
  <text id="162414">
    <content>بااین‌حال بودجه امسال ورزش ۹۷ میلیارد تومان است که تا ۱۵ شهریورماه تنها ۶ میلیارد از آن پرداخت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="162415">
    <content>کشور کانادا در بازی‌های المپیک توانسته ۲۷۸ مدال در بازی‌های المپیک تابستانی و ۱۴۵ مدال در بازی‌های المپیک زمستانی کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="162416">
    <content>استان یزد با یک میلیون و ۵۰ هزار نفر جمعیت دارای افزون بر شش هزار اثر تاریخی و فرهنگی است.</content>
  </text>
  <text id="162417">
    <content>به گزارش فارس، شیروان با داشتن ۱۵۷ هزار نفر جمعیت در ۶۰ کیلومتری شرق استان خراسان شمالی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="162418">
    <content>مک کنی با تیم‌های مختلف جوانان ایالات‌متحده از جمله تیم‌های ملی زیر ۱۷ سال و زیر ۲۰ سال بازی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162419">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان همدان گفت: در ۶ ماه نخست سال جاری صادرات استان با رشد ۱۱۲ درصدی روبرو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162420">
    <content>جویباری که سال قبل سجاد را با قراردادی عالی به استقلال آورد و فقط برایش ۷۰۰ میلیون هزینه کرد.</content>
  </text>
  <text id="162421">
    <content>در دوران نخست‌وزیری او در فرانسه، خون‌های آلوده صادراتی از کشور او، ۳ هزار ایرانی را به بیماری ایدز مبتلا کرد!</content>
  </text>
  <text id="162422">
    <content>درحال‌حاضر در برخی پرونده‌ها شاکیان بیش‌از ۱۰۰ میلیون تومان برای سرمایه‌گذاری پرداخت و هیچ مدرکی دریافت نکرده‌اند و سرمایه‌شان را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162423">
    <content>در دقیقه ۵۵ ضربه بختیار رحمانی در میانه های راه تغییر مسیر داد ولی رحمتی در دو ضرب این شوت را مهار کرد.</content>
  </text>
  <text id="162424">
    <content>بلایای طبیعی از ابتدای سال گذشته تا کنون ۲ هزار میلیارد ریال به کهگیلویه و بویراحمد خسارت زده است.</content>
  </text>
  <text id="162425">
    <content>اگر ۳۰ سال درست کار کردید، ۳۰ سال این جامعه را جلو برده‌اید و ۳۰ سال پیش خدا ذخیره کرده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="162426">
    <content>در ۱۹۴۲، کلیسای کاتولیک به او دستور داد تا برنامه رادیویی‌اش را تمام کند و مجددا تبدیل به کشیش کلیسا شد.</content>
  </text>
  <text id="162427">
    <content>مقدس اولویت سوم پرداخت را افرادی ذکر کرد که از ۱۰۰ تا ۲۰۰ میلیون تومان به متهم پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162428">
    <content>این مسئول با اشاره به پیشرفت فیزیکی ۹۰ درصدی کار ساخت این مجتمع افزود: امیدواریم این مجتمع تا پایان سال جاری به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="162429">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شاخص بورس آخرین روز معاملاتی بازار سرمایه در هفته جاری را با افت ۹۴ واحدی به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="162430">
    <content>دو ناوگروه روسی پیش‌از این در سال‌های ۸۶ و ۹۳ به ایران سفر کرده و در بندر آستارا و انزلی پهلو گرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="162431">
    <content>رضا زین الدین در گفتگو با خبرنگار مهر، از پیشنهاد ۲۰ نفر از طرف اعضای شورای شهر برای انتخاب شهردار کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162432">
    <content>به‌همین دلیل در دهه‌ی ۱۹۵۰ شرکت‌های خصوصی در اردوگاه‌های کار اجباری از زندانیان برای کندن معدن‌های جیوه استفاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="162433">
    <content>ایران درحال‌حاضر روزانه دو میلیون و ۷۰۰ هزار بشکه نفت تولید و از این مقدار روزانه حدود یک میلیون بشکه صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162434">
    <content>البدر با این برد با کسب چهار امتیاز در رده ششم جدول ۱۰ تیمی سوپر لیگ باشگاه‌های کشور قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162435">
    <content>اما در این انتظار بازار برای خریداران، واحد تجاری در ولنجک از امروز اقدام به فروش آیفون‌های ۶ و ۶ پلاس کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162436">
    <content>سرانجام در ۲۵ اسفند سال ۱۴۰۰ خورشیدی این بخش از شهرستان لارستان منفک شد و به شهرستان ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="162437">
    <content>اوضاع به‌همین منوال ادامه داشت تا سال ۲۰۰۳ که آمریکا با عراق وارد جنگ شد و سربازانش را به عراق فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="162438">
    <content>به‌دنبال آن، آمریکا و کانادا قرار دارند که به ۹۷ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری در بخش پایین دستی نفت احتیاج دارند.</content>
  </text>
  <text id="162439">
    <content>سهرابی گفت: اعمال جراحی سنگین در استان ۱۰۰ درصد رشد را نشان می‌دهد این کار زمان‌بر و نیاز به برنامه‌ریزی دقیق و منظم داشت.</content>
  </text>
  <text id="162440">
    <content>ترکیب ۶ نفره تیم ملی تکواندو بانوان در حالی برای رقابت‌های جهانی روسیه معرفی شده که احتمال کاهش نفرات هم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="162441">
    <content>در نوامبر ۲۰۱۷ دانشگاه فضایی بین‌المللی در استراسبورگ همایشی را برگزار کرد که به پیدایش انجمن دهکده ماه انجامید.</content>
  </text>
  <text id="162442">
    <content>این مسئول تصریح کرد: از این مقدار طی سال‌های گذشته ۵ هزار متر بازسازی شده که اختصاص اعتبارات داده‌شده در این زمینه بسیار اندک است.</content>
  </text>
  <text id="162443">
    <content>علاوه‌بر این حقوق کارگران ۱۷ درصد افزایش داشته است که در کنار هزینه‌های جانبی هر کارگر ۲۲ درصد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162444">
    <content>اگر شما به این بیانیه شک دارید، سلامت آن را با پاسخ مکتوب ۲۸ سوال خود ارزیابی و تست کنید.</content>
  </text>
  <text id="162445">
    <content>در میان استقبال پرشور مردم و مسئولان ورزش فارس مدال‌آوران این استان در المپیک ناشنوایان ۲۰۱۳ بلغارستان، وارد شیراز شدند.</content>
  </text>
  <text id="162446">
    <content>ماجرای این کمدی سیاه و برجسته‌ی پیتر نیکولز در بخش مردان یک بیمارستان دولتی رو به ویرانی در دهه‌ی ۱۹۶۰ می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="162447">
    <content>تاچر در سال ۱۹۷۸ برای سومین دور انتخاب شد، اما در سال ۱۹۹۰ شانس وی تمام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="162448">
    <content>این فیلم در سال ۱۹۹۱ بازنگری شد و با تغییراتی در دیالوگ‌ها که به گونه‌ی شعر بود دوباره در تاجیکستان اکران شد.</content>
  </text>
  <text id="162449">
    <content>در ایران حتی پرداخت بهای ۱۵۰ تومانی بلیط اتوبوس برای مردم مشکل است و این یعنی زمینه جهش قیمتی آماده نیست.</content>
  </text>
  <text id="162450">
    <content>فرماندار شهرستان زهک نیز در این جلسه اظهار کرد: در سال جاری برای ۱۴۸ نفر در شهرستان زهک اشتغال ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162451">
    <content>پس‌از ۱۳۶۵، شورای عشایر استان و شورای عشایر شهرستان در همه سازمان‌های ایل سهم اساسی پیدا کرد و در رأس هرم قدرت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162452">
    <content>در این بازی ما در دو نیمه مختلف با دو ترکیب ۱۱ نفره متفاوت به میدان رفتیم و خوشبختانه همه بچه‌ها بازی کردند.</content>
  </text>
  <text id="162453">
    <content>به ادعای سایت آرا نیوز، منابع نظامی در استان حلب از ورود ۱۱۰۰ مبارز عراقی به فرمان سردار قاسم سلیمانی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="162454">
    <content>نایب رئیس شورای اسلامی شهر تهران عصر شنبه ۱۳ اردیبهشت ماه از بیست و هفتمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="162455">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر کل کنگره شهدای روحانی کشور از شناسایی چهار هزار و ۵۰۰ شهید روحانی کشور تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162456">
    <content>میرجعفریان در ادامه و در بازدید از طرح مسکن مهر مشگین‌شهر از آماده افتتاح شدن ۶۰۰ واحد مسکن مهر در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162457">
    <content>بدین ترتیب انتظار می‌رود تا یک دهه دیگر شمار طبیعت گردها که اکنون ۷ از کل مسافران جهان را شامل می‌شود به بیش‌از ۲۰ برسد.</content>
  </text>
  <text id="162458">
    <content>این گروه از سال ۸۷ روی روبات‌های مین‌یاب کار می‌کنند و آذرماه سال گذشته نیز در مسابقات کشوری مقام نخست را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="162459">
    <content>به گزارش جهان، ۱۰ دی ماه سال ۸۹ دختر نوجوانی در تماس با پلیس از قتل مادرش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162460">
    <content>در سال ۱۹۶۷ دولت امریکا ایران را یک کشور پیشرفته اعلام کرد و نام ایران را از گروه کشورهای در حال توسعه حذف نمود.</content>
  </text>
  <text id="162461">
    <content>دوره‌های روزنامه‌نگاری رابطان خبری حوزه‌های علمیه خواهران استان سمنان با حضور ۳۱ نفر و پس‌از برگزاری آزمون پایانی به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="162462">
    <content>این آمار نشان می‌دهد که هر ۱۰ میلیون تومان سرمایه‌گذاری در بازار ارز طی یک هفته گذشته ضرر ۲۰ هزار تومانی برجای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="162463">
    <content>به گفته فاطمه عباسی هزینه کمپ های مجاز بر اساس دستورالعمل سازمان بهزیستی برای هر نفر ۶۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="162464">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم نفت نوین آبادان در ایستگاه نهم رقابت‌های لیگ دسته ۲ کشور در برابر حریف خود به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="162465">
    <content>فرماندار قروه گفت: ۱۲۰ میلیارد ریال اعتبار از محل اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌ای استان برای اجرای طرح‌های عمرانی در قروه اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="162466">
    <content>بر اساس آمار سازمان ملل متحد تاکنون در جنگ یمن چهار هزار و ۳۰۰ نفر کشته شده‌اند که نیمی از آن‌ها غیرنظامی هستند.</content>
  </text>
  <text id="162467">
    <content>بازگشایی سفارت آمریکا در ایران و پرواز مستقیم به نیویورک دو موردی است که حسن روحانی در ۶ ماه نخست دولتش، وعده داده است.</content>
  </text>
  <text id="162468">
    <content>او باید برای یک‌سال به تیم ۱۸ میلیارد تومان می‌داد و ۲ میلیارد تومان هم پندار توفیقی از نزدیکان به امیررضا خادم تعهد کرد بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="162469">
    <content>با این گزارش بانک مرکزی نشان می‌دهد شاخص تولید کارگاه‌های بزرگ صنعتی کشور در سه ماه اول سال جاری با ۱۰ درصد رشد مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162470">
    <content>خبرگزاری فارس: در نخستین روز از ماه مبارک رمضان، ۴۰۰ نفر از مددجویان کمیته امداد شهرستان زاهدان در بیت امام جمعه این شهرستان اطعام شدند.</content>
  </text>
  <text id="162471">
    <content>به‌همین دلیل من یادم است که خرداد ۵۷، امام یک دستور خاصی صادر کردند و تظاهرات و درگیری نشد.</content>
  </text>
  <text id="162472">
    <content>پرونده‌های قضات کهریزک و دو نماینده مجلس که در جریان رسیدگی به پرونده فساد ۳ هزار میلیاردی محکوم شدند به دیوان عالی کشور ارجاع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162473">
    <content>گروه‌های معرفی شده در بخش خیابانی تا هفته اول شهریور ماه ۹۳ فرصت دارند اثر خود را برای بازبینی آماده کنند.</content>
  </text>
  <text id="162474">
    <content>در دیدار رده‌بندی نیز تیم مرند با نتیجه ۲۶ بر ۱۴ قم را شکست داد و بر سکوی سوم این رقابت‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162475">
    <content>تاج تصریح کرد: این‌چنین نیست که کی روش از ما خواسته باشد تا برای برگزاری اردو های تیم ملی ۱۲۰ روز لیگ را تعطیل کنند.</content>
  </text>
  <text id="162476">
    <content>مدیر درمان تامین اجتماعی مازندران ادامه داد: پزشکی که در بخش خصوصی درآمد ۱۰ برابری دارد رغبتی برای کار در بخش دولتی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="162477">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در استان ایلام حضور و مشارکت مردم ۸۲ درصد بود که جای تقدیر و تحسین فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="162478">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه سامان از اعزام ۲۵۰ نفر از دانش‌آموزان پسر شهرستان سامان به مناطق عملیاتی هشت سال حماسه و ایثار در استان خوزستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="162479">
    <content>این فرودگاه در شهر مریلند کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۲۱۴ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162480">
    <content>در ۱۹۹۹ برخی منابع روسی گزارش دادند که لایکا در روز چهارم بر اثر افزایش بیش‌از اندازه‌ی گرمای کابین مرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162481">
    <content>الوند هم در همدان پیروزی ۲ بر صفر را با تساوی عوض کرد تا همچنان در بین دو تیم قعرنشین قرار داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="162482">
    <content>فرنگی‌کار وزن ۷۱ کیلوگرم کشورمان در رقابت‌های کشتی فرنگی قهرمانی جهان با شکست در دومین دیدارش از حضور در دور سوم باز ماند.</content>
  </text>
  <text id="162483">
    <content>فرماندار شهرستان دهلران گفت: فرایند انتخابات در ۱۹۶ شعبه اخذ رای در حوزه جنوبی استان ایلام در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="162484">
    <content>این دشت بستر پر تراکم ترین نقاط روستایی کم جمعیت استان به شمار می‌رود و مساحت آن بالغ بر ۳۰ هزار هکتار است.</content>
  </text>
  <text id="162485">
    <content>کاپیتان یک لنج وقتی دور از چشم ملوانان به دریا افتاد بیش‌از ۸ ساعت و نیم روی امواج دریا دراز کشید تا نجات پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="162486">
    <content>در این توافق، ایران هم باید بتواند اورانیوم را تولید و در حد ۵ تحت نظارت بین‌المللی غنی‌سازی کند.</content>
  </text>
  <text id="162487">
    <content>قرار بود دانشجو، سرپرست کمیته جوانان هم به استودیوی ۹۰ بیاید تا مناظره‌ای با حضور این دو نفر برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="162488">
    <content>این زائر ادغام کردن نفرات متفرقه در گروه‌های ۲۰ نفره را دارای مشکلاتی دانست و گفت: می‌گویند ما دو نفر را در گروه ادغام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162489">
    <content>به گزارش توریسم آنلاین، او تاکنون ۵۰ هزار مایل را در ۵۰ روز پیموده تا جلوی مکان‌های مشهور دنیا نی انبان بنوازد.</content>
  </text>
  <text id="162490">
    <content>خودروهای کادیلاک به‌طور رسمی در بیش‌از ۵۰ کشور جهان فروخته می‌شوند و عمده فروش آن نیز در ایالات‌متحده و کانادا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="162491">
    <content>در حدود ۲ هزار کشتی به گل نشسته در سواحل این کشور می‌بینید که مربوط به ۵۰۰ سال پیش هستند.</content>
  </text>
  <text id="162492">
    <content>از سال ۱۳۶۸ که این نهاد صنفی فعالیت خود را آغاز کرده تاکنون همیشه این فراز و نشیب‌ها پیش روی آن قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="162493">
    <content>جانبازی موقت یعنی این‌که امکان دارد درصد مصدومیت جانباز بیشتر شود و اگر امروز به کمیسیون برود صد درصد ۷۰ درصد جانبازی اش احراز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162494">
    <content>سمانه بیرامی باهر که در بازی‌های المپیک زمستانی ۲۰۱۸ پرچم ایران را در دست داشت جدیدترین ورزشکار حامل پرچم کاروان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="162495">
    <content>دوایت شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۷۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162496">
    <content>انتخابات فدراسیون تیراندازی امروز ۲۶ آبان در محل فدراسیون تیر اندازی برگزار شد که در طی آن مهدی هاشمی به‌عنوان رئیس فدراسیون انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="162497">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل امور اقتصادی و دارایی استان اردبیل گفت: تاکنون بیش‌از ۸۰۴ هزار نفر در استان اردبیل سهام عدالت دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="162498">
    <content>این گروه بویژه از تولید کنندگان خود خواسته است قیمت خودروهای تولیدی تا سال ۲۰۱۳ را ۳۰ تا ۴۰ درصد کاهش دهند.</content>
  </text>
  <text id="162499">
    <content>آفتاب: این آستون مارتین یکی از ۱۰ ماشینی بود که برای چهارمین حضور دنیل کریگ در نقش مامور خیالی سرویس جاسوسی بریتانیا ساخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="162500">
    <content>دولت فنلاند برنامه دارد تا اواخر سال ۲۰۱۶ این برنامه را نهایی کند و از اوایل ۲۰۱۷ آن را به‌طور آزمایشی اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="162501">
    <content>بهنامیان از اختصاص ۲ میلیارد و ۹۰۰ میلیون ریال از محل اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌ای به هلال احمر گچساران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162502">
    <content>این رویداد نشان داد که فتنه سال ۸۸ منشاء خارجی دارد و مجرمان فتنه اصراری ندارند این سند خیانت را حتی پنهان کنند.</content>
  </text>
  <text id="162503">
    <content>در این روزها، علاوه‌بر میزان ذرات آلاینده، رطوبت هوا نیز بسیار بالا بوده‌است به شکلی که دیروز این میزان به ۷۶ درصد رسید.</content>
  </text>
  <text id="162504">
    <content>کشتی‌های با محموله مواد فله خشک از تعداد ۱۰۸ فروند کشتی در ماه مارس به تنها ۲۰ کشتی در ماه سپتامبر کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162505">
    <content>خط میخی فارسی باستان دارای ۳۶ نشانه برای واج‌ها و ۲ نشانه برای جدا کردن واژه‌ها از هم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="162506">
    <content>این آمار طی ۲۷ سال گذشته بی‌سابقه بوده‌است، چرا که تاکنون در طول یک روز جمعیتی به این اندازه وارد نمایشگاه نشده بودند.</content>
  </text>
  <text id="162507">
    <content>رئیس کل سازمان امور مالیاتی گفت: در ۱۱ ماهه سال ۹۴ از محل مالیات ۵۶ هزار میلیارد تومان وصول شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162508">
    <content>مدیرکل کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان استان کرمان گفت: ۱۰ هزار زبان‌آموز کرمانی در ۸ شعبه کانون زبان ایران در استان کرمان عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="162509">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست دارالقرآن کریم اداره کل تبلیغات اسلامی استان کردستان از برگزاری ۲۵ دوره تفسیر موضوعی قرآن کریم در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162510">
    <content>آن زمان دسته‌های سنگین با سه فروند شکاری و یک فروند ۲۱۴ که تیم پزشکی را به‌همراه داشت، پرواز می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="162511">
    <content>به گفته وی، این زمین ۵۴۰ متر است و کافی نیست و لازم است واحدهایی در اطراف زمین خریداری و زمین فارس بزرگ‌تر شود.</content>
  </text>
  <text id="162512">
    <content>پس‌از تحلیل دقیق، برایان به این نتیجه رسید که ارزش منصفانه و عادلانه بازار برای این خانه ۲۵۵ هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="162513">
    <content>در ماده ۴ در ۵۰ متر مختلط تیمی نیز استان خراسان رضوی با کسب ۱۸ امتیاز به قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="162514">
    <content>یعنی چه واردات و چه صادراتشان حداکثر در حد ۳ تا ۷ روز انجام می‌شود و هزینه این امور نیز بسیار پایین است.</content>
  </text>
  <text id="162515">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگان از اجرای ۱۷ پروژه بهداشتی و درمانی در شهرستان کنگان از محل اعتبارات سفر مقام معظم رهبری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162516">
    <content>مدیر بنیاد مسکن شهرستان دلفان گفت: برای اجرای این طرح‌ها در مجموع ۲۳۰ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162517">
    <content>این گروه از اجدادی متداول با تکامل میمون‌های جهان قدیم در حدود ۴۰ میلیون سال قبل به وجود آمدند.</content>
  </text>
  <text id="162518">
    <content>که ۲ برنامه برگرفته از این راهکار نیز فعال سازی شورای دانش‌آموزی و استفاده از ظرفیت تمامی همکاران در فعالیت‌های پرورشی مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="162519">
    <content>طبق آمار سازمان ملل سالانه یک میلیون و ۳۰۰ هزار نفر در تصادفات رانندگی جانشان را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="162520">
    <content>یزدانی ادامه داد: زمان بازپرداخت برای سرمایه‌های ثابت ۳ تا ۵ سال و برای سرمایه‌های در گردش یک‌سال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="162521">
    <content>بیشتر بخوانید: تعداد کسانی نیز که برای نخستین بار مواد مخدر سنگین مصرف کرده‌اند، سال گذشته در آلمان ۴ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="162522">
    <content>یکی شورای مرکزی که دارای ۵ عضو بود؛ و دیگری شورای هماهنگی که دوازده نفر آن را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="162523">
    <content>جمالی خاطر نشان کرد: ۶ درصد فضای آموزشی شهرستان گلپایگان دارای بافت فرسوده است که نیاز به بازسازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="162524">
    <content>سرمربی تیم فوتبال الوند همدان گفت: تیم ما تنها با ۵۰ درصد توان خود برابر شهرداری یاسوج قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162525">
    <content>تیم ایران که دریافت‌های اول حریف را مختل کرده بود در نخستین وقت استراحت فنی ست سوم ۸ بر ۴ برتری خود را ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162526">
    <content>معاون عمرانی استاندار تهران گفت: در کارگروه کاهش آلودگی هوای استان تهران که عصر امروز برگزار شد ۳۰ پیشنهاد برای کاهش آلودگی هوا ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="162527">
    <content>گاید راک شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۲۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162528">
    <content>استاندار مازندران بر لزوم تغییر کشاورزی سنتی در مازندران اشاره کرد و گفت: اختصاص ۴۵۰ میلیارد تومان، زمین‌های کشاورزی مازندران زه کشی و نوسازی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="162529">
    <content>شبانه گروهی ۵۰ نفره و با شهامت به فرماندهی عباس به سمت فرات یورش بردند اما تنها مقدار کمی مشک آب توانستند بیاورند.</content>
  </text>
  <text id="162530">
    <content>در حدود ۳۰ سال تجربه‌اندوزی و درواقع در تمام مدت عمرم به این نتیجه رسیده‌ام که بسیاری از زنان شادمان زندگی نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162531">
    <content>ارکستر گیتار کلاسیک زمان در سال ۱۳۹۰ تاسیس شده‌است و به‌عنوان نخستین ارکستر گیتار کلاسیک اولین کنسرت خود را هفته آتی برگزار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="162532">
    <content>این سه نفر متهم به ورود غیرقانونی به خاک ایران و جاسوسی هستند آخرین جلسه دادگاه آن‌ها حدود ۲۰ روز پیش برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="162533">
    <content>در مجموع ۴۵ دستگاه از مدل ب تولید گردید و در نبردهای لهستان، فرانسه و شوروی به‌کار گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="162534">
    <content>تیم‌های ملی سوئیس و اکوادور ترکیب ۱۱ نفره خود را برای دیدار امشب در جام جهانی برزیل اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="162535">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس جهاد کشاورزی شهرستان همدان گفت: امسال ۳ هزار و ۱۵۰ تن نهاده دامی بین بهره برداران مرغداری همدان توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162536">
    <content>در می ۲۰۱۶ او در نقش یکی از برادران هاوارد به‌همراه بن فاستر جلوی دوربین فیلم اگر سنگ از آسمان ببارد رفت.</content>
  </text>
  <text id="162537">
    <content>شهرستان سرپل ذهاب در غرب استان کرمانشاه قرار دارد و بیش‌از ۸۵ هزار نفر جمعیت را در خود جای داده است.</content>
  </text>
  <text id="162538">
    <content>این دو گروه در بین سال‌های ۱۹۹۰ تا ۲۰۰۰ به‌دلیل شکاف نظری در مورد اسراییل از هم فاصله گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="162539">
    <content>امارات همچنین ابتدا توسعه میدان شاه را به‌دلیل کم بودن پیچیدگی‌های آن آغاز کرده‌است؛ این میدان گازی قرار است در سال ۲۰۱۴ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="162540">
    <content>ن ۲: برخی دوستان در تلاش هستند تا از طریق بهزیستی یا کمیته امداد برای ایشان مستمری تعریف شود.</content>
  </text>
  <text id="162541">
    <content>این افشاگری به طرح دعوی در دادگاه از سوی بنیاد مرزهای الکترونیکی از ای‌تی اند تی در سال ۲۰۰۶ انجامید.</content>
  </text>
  <text id="162542">
    <content>در سال ۲۰۱۱، تجارت دوجانبه به بیش‌از ۱۶ میلیارد دلار رسید، و قرار است طبق برنامه‌ها در سال ۲۰۱۵ به بیش‌از ۳۰ میلیارد دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="162543">
    <content>براساس این گزارش، میزان بارش‌ها در دوره مشابه سال آبی گذشته ۲۰۵ میلی‌متر و دوره درازمدت در همین زمان ۲۲۰ میلی‌متر ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="162544">
    <content>طول خط لوله‌ی ایران به هند ۲، ۷۰۰ کیلومتر است و قرار است گاز صادراتی ایران را از مسیر پاکستان به هند منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="162545">
    <content>مدیر عامل شرکت غله و خدمات بازرگانی استان کرمانشاه پیش‌بینی کرد: میزان خرید گندم امسال در استان به ۴۰۰ هزار تن برسد.</content>
  </text>
  <text id="162546">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم زیر ۲۳ سال کشورمان در نخستین بازی خود در رقابت‌های والیبال قهرمانی بانوان آسیا مقابل میزبان به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="162547">
    <content>او در ۱۷ سالگی هم جایزه‌ی ادبی دیگری گرفته، و در این مدت سرگرم نوشتن این کتاب تازه بود.</content>
  </text>
  <text id="162548">
    <content>گزارش شده‌است که در روز نخست ملی پوشان مدت ۴۰ دقیقه در خیابان انتظار اتوبوس برای رفتن به محل تمرین تیم را کشیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162549">
    <content>تعداد اعضای هیئت علمی این دانشگاه ۱۷۰ نفر است که ۹۵ آنان دارای مرتبه استادیاری و بالاتر هستند.</content>
  </text>
  <text id="162550">
    <content>دو سال قبل، هدف بودجه ۲۴ میلیارد دلار بود حالا تقریبا سه برابر شده و به ۶۸ میلیارد دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162551">
    <content>یا به فوتبال داخلی خودمان نگاه کنیم که در سال ۹۳ برخی باشگاه‌ها دچار تغییرات مدیریتی بسیاری شدند و در حال از بین رفتن هستند.</content>
  </text>
  <text id="162552">
    <content>ادعا می‌شود که این پایگاه در شمال کشور مکزیک و در فاصله ۱۳ کیلومتری با مرز ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="162553">
    <content>خاوری به وجود ۱۶ راهدارخانه در شهرستان‌های مختلف اشاره کرد و یادآور شد: تعداد ۹ راهدارخانه سیار در استان داریم.</content>
  </text>
  <text id="162554">
    <content>حجت جهرمی روز دوشنبه در گفت‌وگو با ایرنا افزود: این اردو ۱۰ روزه است و به احتمال زیاد از اوایل هفته آینده برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162555">
    <content>در مقایسه با برخی از کشورهای آسیایی می‌توان گفت میزان تلفات تصادفات رانندگی در ایران ۲۵ برابر ژاپن و ۲ برابر ترکیه است.</content>
  </text>
  <text id="162556">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: در راستای سرشماری عمومی کشاورزی از مجموع روستاهای دارای سکنه شهرستان خدابنده تاکنون آمار بیش‌از ۲۰ روستا به‌طور کامل گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162557">
    <content>تروریست‌های داعش در پی تردیدها و مخالفت‌هایی که با حضور نیروهای مردمی می‌شد در ۲۷ اردیبهشت گذشته الرمادی را به اشغال خود درآوردند.</content>
  </text>
  <text id="162558">
    <content>کشتی‌گیر فرنگی کار وزن ۱۲۰ کیلوگرم ناشنوایان ایران با شکست در دیدار رده‌بندی، مدال برنز مسابقات المپیک را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="162559">
    <content>به‌همین دلیل ایران از سال ۱۳۷۶ تا ۱۳۸۳ بیش‌از ۴۰ میلیارد دلار برای توسعه و رشد میادین نفتی موجود و اکتشاف میادین جدید هزینه کرد.</content>
  </text>
  <text id="162560">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون عمرانی استانداری مازندران گفت: ساخت‌وساز در حریم ۶۰ متری سواحل دریای مازندران ممنوعیت قانونی دارد.</content>
  </text>
  <text id="162561">
    <content>کل بودجه محیط‌زیست برای یک‌سال ۲۷۰ میلیارد تومان است و ما هر ماه ۴ هزار میلیارد تومان برای یارانه می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="162562">
    <content>ما در مجموع ۱۷ مورد را به دولت پیشنهاد کرده‌ایم تا به‌صورت مشترک بین دولت و مجلس روی آن کار شود.</content>
  </text>
  <text id="162563">
    <content>باشگاه سپاهان به‌دلیل حضور ۳ بازیکنش در تیم‌های ملی از سازمان لیگ درخواست کرد تا بازی‌های این تیم به تعویق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="162564">
    <content>این مانند این است که به بانکی مراجعه کنید و به شما بگویند که مثلا پول ۲ هزار تومانی به تعداد مثلا ۲۰ قطعه ندارند.</content>
  </text>
  <text id="162565">
    <content>این دیدار در ضربات پنالتی با برتری ۴ بر یک و در مجموع ۵ بر ۲ پرسپولیس به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="162566">
    <content>فرمانده انتظامی استان مازندران با اشاره به اقدامات پلیس در کلانتری‌ها اذعان داشت: بیش‌از ۷۴ هزار پرونده مورد رسیدگی قرار گرفت.</content>
  </text>
</textCollection>