<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="162567">
    <content>این فدراسیون در سال ۱۹۹۰ تأسیس شد و تنها سازمان رسمی شناخته‌شده کاراته در کمیته بین‌المللی المپیک است و بیش‌از ده میلیون نفر عضو دارد.</content>
  </text>
  <text id="162568">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، پانزدهمین نمایشگاه کتاب اتریش از ۲۱ تا ۲۴ آبان ماه سال جاری در شهر وین برپاست.</content>
  </text>
  <text id="162569">
    <content>دارندگان این قبیل حساب ها پس‌از رسیدن به سن ۱۵ سال تمام می‌توانند از موجودی حساب خود برداشت کنند.</content>
  </text>
  <text id="162570">
    <content>او در سال ۱۳۵۰ به دانشکده هنرهای دراماتیک راه یافت و در سال ۱۳۵۴ موفق به دریافت مدرک کارشناسی در رشته نمایشنامه‌نویسی شد.</content>
  </text>
  <text id="162571">
    <content>قیمت هر دلار آمریکا ساعت ۱۷ و با نزدیک شدن به دقایق پایانی داد و ستدهای امروز ۲۰ تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="162572">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره هواشناسی آبادان گفت: بارندگی دو روز گذشته این شهرستان در ۱۰ سال اخیر بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162573">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم آمل در مجلس شورای اسلامی از وابستگی ۸۰ درصدی بودجه کشور به نفت انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="162574">
    <content>چنانکه حتی در زمان مصرف روزانه ۸۵ میلیون لیتر بنزین در کشور میزان واردات از ۵ میلیون لیتر در روز فراتر نرفته است.</content>
  </text>
  <text id="162575">
    <content>زهرا تالانی: سازمان بهزیستی در ۱۰۰ روز گذشته خدمات زیادی را در حوزه اجتماعی در زمینه دارو، مراکز ترک اعتیاد و بیمه انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="162576">
    <content>محسن اعرابی روز یکشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا در ساری تعداد این مدارس را حدود ۴۰۰ باب اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="162577">
    <content>بازار سکه در هفته گذشته دامنه تغییراتش افزایش یافت و بعد از نوسان در سه کانال قیمتی، افت ۲۴ هزار تومانی را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="162578">
    <content>اسپانسر ما و باشگاه پرسپولیس خوب است اما با این مبالغ اندک ۲۰ یا ۳۰ میلیارد نمی‌توان کار را پیش برد.</content>
  </text>
  <text id="162579">
    <content>ایران همچنین بیش‌از ۱۸ درصد از ذخایر گاز طبیعی جهان را در اختیار دارد که از میزان ذخایر روسیه هم بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="162580">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تیم‌های ملی ایران و ژاپن ۱۹ مهرماه امسال در ورزشگاه آزادی در دیداری تدارکاتی به مصاف هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="162581">
    <content>رئیس انجمن ملی خرمای کشور دراین‌باره بیان داشت: حدود ۴۰ درصد از خرمای تولیدی کشور در ماه رمضان به مصرف می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162582">
    <content>شاگردان صدیقی در این دیدار با امتیازهای ۲۵ بر ۱۷، ۲۵ بر ۹ و ۲۵ بر ۱۳ بازی را واگذار کردند.</content>
  </text>
  <text id="162583">
    <content>البته عامل اصلی که به رشد کانالی سکه کمک کرد، عبور اونس جهانی از مرز هزار و ۲۵۰ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="162584">
    <content>در کشورهای دیگر افراد از سنین حدود ۱۵ سالگی به فکر استقلال خود می‌افتند و به کارهای پاره‌وقت مشغول می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="162585">
    <content>گفته می‌شود که حجم نقدینگی کشور ۶۰۰ هزار میلیارد تومان است که برخی مواقع مانند سیل در یک بخش وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162586">
    <content>آموزش‌وپرورش در سال ۱۳۹۰ با این استدلال که بودجه مستقلی برای اجرای این قانون پیش‌بینی نشده است در سطح بسیار محدودی آن را اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="162587">
    <content>طبق برنامه‌ریزی انجام‌شده این برنامه از اول تا ۱۳ روز فروردین ماه به‌عنوان یک عیدانه ورزشی در ۳۱ استان و ۳۶۰ دهستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162588">
    <content>رئیس اداره ثبت احوال خدابنده از افزایش ۴ درصدی ازدواج در مهر ماه سال جاری نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162589">
    <content>مدیر سینما سیمرغ بیان داشت: بر این اساس از مسئولان تقاضای یک وام ۳۵۰ میلیون تومانی داشتیم و سایر مبالغ را خودمان تامین می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162590">
    <content>در دو سه سال گذشته هم تورم از حدود ۴۵ درصد به نزدیک ۱۰ درصد رسیده است و شاید به ۸ درصد هم نزدیک شود.</content>
  </text>
  <text id="162591">
    <content>سیم‌کارت صفر که سه نیز در صورت وجود حدود یک میلیون تومان خریداری شده و حدود یک میلیون و ۱۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162592">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر اداره جهاد کشاورزی فومن از پرداخت تسهیلات بالغ بر ۲۶ میلیارد ریال برای توسعه کشاورزی این شهرستان به متقاضیان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162593">
    <content>استاندار زنجان در ادامه خاطرنشان شد: طبق برنامه ۵ ساله توسعه کشور همه استان‌ها باید سالانه ۱۰ درصد در امر کاهش تلفات جاده‌ای برنامه‌ریزی کنند.</content>
  </text>
  <text id="162594">
    <content>محققان به ۳۰ نفر از مردان با کلسترول بالا به مدت ۳ ماه روزانه ۳ یا ۴ شات آب کلم دادند.</content>
  </text>
  <text id="162595">
    <content>در پایان هم خوشبختانه توانستیم در دقایق پایانی به گل پیروزی بخش دست یابیم و ۳ امتیاز را از آن خود کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162596">
    <content>این ساز در سمفونی شماره ۶ و ۹ اثر رالف وان ویلیامز استفاده شد و همچنین در اثری از ویلیام والتون مورد استفاده قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162597">
    <content>مینوشهر، شهر کوچکی در جزیره مینو است که دارای جمعیتی حدود ۱۲۰۰۰ نفر است و بیشتر کاربرد تفریحی برای مردم شهرهای آبادان و خرمشهر دارد.</content>
  </text>
  <text id="162598">
    <content>گزارش‌های رسمی حاکی از تحقق ۹۰ درصد درآمدهای مالیاتی کشور در سال گذشته و همچنین بیشتر شدن درآمد مالیاتی کشور از میزان درآمد نفتی است.</content>
  </text>
  <text id="162599">
    <content>حدود ۵۰۰ هوادار از بازی استقبال کردند که از محل دریافت هزینه ورودی، ۱۱۵ پوند درآمد برای باشگاه حاصل شد.</content>
  </text>
  <text id="162600">
    <content>مدیرعامل شرکت ملی پخش فراورده های نفتی ایران گفت: وزارت نفت از ابتدای سال تاکنون به‌طور میانگین حدود ۸ میلیون لیتر بنزین وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162601">
    <content>فتنه گر کسی است که بعد از انتخابات سال ۸۸ در آشوب های خیابانی شرکت داشته و دست به تخریب اموال عمومی زده است.</content>
  </text>
  <text id="162602">
    <content>سیداحمدی گفت: میانگین ارزش دلاری هر تن کالای صادر شده از گمرک سردشت در هشت ماه امسال یک هزار و ۳۱۸ دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162603">
    <content>این زن ۵۰ ساله در دادگاه به پیروی کورکورانه از عقاید و دستورات القاعده اعتراف و از این بابت عذرخواهی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162604">
    <content>بنابراین از ۵ کرسی پارلمان ایران، سه کرسی به مسیحیان تعلق‌گرفته که دو کرسی در اختیار ارمنی‌ها و یک کرسی در اختیار آشوری‌ها هست.</content>
  </text>
  <text id="162605">
    <content>رئیس پلیس راهور تهران گفت: خودروها به ازای هر باری که در زمان‌های مختلف از مقابل دوربین‌ها عبور کنند ۲۰ هزار تومان جریمه خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="162606">
    <content>این پرواز بین دبی و پاناما سیتی انجام می‌شود و به مدت ۱۷ ساعت و ۳۵ دقیقه طی مسیر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162607">
    <content>در مقابل، ۱۸۵ نفر از همین شمار افراد واکسینه نشده در گروه شاهد، مبتلا به بیماری شدند.</content>
  </text>
  <text id="162608">
    <content>تعمیرات اساسی سالانه واحد گندله سازی فولاد مبارکه با بیش‌از ۳۷ هزار نفر ساعت فعالیت تعمیراتی اسفند امسال به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="162609">
    <content>این فعال عربستانی که در سال ۲۰۱۲ بازداشت شده‌است، سال گذشته میلادی جایزه آزادی مطبوعات سازمان گزارشگران بدون مرز را آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="162610">
    <content>البته این مدافع در دیدار تدارکاتی مقابل شهرداری تبریز قهر کرد و بیشتر از ۱۰ دقیقه داخل زمین نبود.</content>
  </text>
  <text id="162611">
    <content>طول عمر میانگین شیطان‌ها در حیات وحش ۶ سال است که این میزان در اسارت به ۸ سال می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162612">
    <content>طبق برنامه‌ریزی انجام‌شده، قرار بود وزیر ورزش برزیل ۲۵ فروردین ماه نیز ملاقاتی با وزیر امور خارجه ایران داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="162613">
    <content>در چهاردهمین روز اعتراض کارگران هفت‌تپه در آبان ۱۳۹۷ نمایندگان این کارگران به‌همراه شماری دیگر از کارگران بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="162614">
    <content>اما یک چیز از تمام این شایعات مسلم است و آن‌هم تعیین قیمت بنزین بالای ۴۰۰ تومان دره ر لیتر است.</content>
  </text>
  <text id="162615">
    <content>از ابتدای امسال تاکنون ۱۲ هزار گردشگر خارجی از ۴۵ کشور جهان از جاذبه های باستانی شهرستان شوش دیدن کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162616">
    <content>راسته‌ای از گیاهان گل‌دار بالارونده با یک تیره و پانزده سرده و حدود ۸۵۰ گونه که بیشتر در نواحی گرمسیری یا معتدل گرم می‌رویند.</content>
  </text>
  <text id="162617">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان باشت از کشت محصولات صیفی در ۲۰۰ هکتار از اراضی کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162618">
    <content>ریزش آوار ساختمان در حال ساخت، در تهران بر سر ۷ کارگر، موجب مصدومیت این کارگران شد.</content>
  </text>
  <text id="162619">
    <content>به گفته این مسئول برای ایجاد ۳۲ زمین بازی ویژه کودکان ۱۱ میلیارد تومان اعتبار در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162620">
    <content>این کلیسا از اعضای خانواده‌ی کلیساهای آزاد می‌باشد و تعداد اعضایش در جهان بالغ بر ۴۷ میلیون نفر است.</content>
  </text>
  <text id="162621">
    <content>طبق شرایط قرارداد، دارسی باید شرکت بهره‌برداری اولیه را تا پایان ماه مه سال ۱۹۰۳ تشکیل می‌داد اما تا آن تاریخ به نفت نرسیدند.</content>
  </text>
  <text id="162622">
    <content>کاندیدای ریاست‌جمهوری در ادامه ۸ هزار شهید گیلان را ستارگانی درخشان توصیف کرد و افزود: هر چه داریم باید پای رهبر هزینه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162623">
    <content>چرا دیوان محاسبات در مبارزه با فساد ۳ هزار میلیارد تومان، ۱۲ هزار میلیاردی و نیز رانت ۶۵۰ یورویی ساکت است.</content>
  </text>
  <text id="162624">
    <content>بر اساس داده‌ها، او را باید در طبقه‌ای جای داد که دوره فعالیت آنان در حدود ۵۶۰ ۵۸۵ قمری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162625">
    <content>توربین های بادی سنتی در مواجهه با بادهای شدید ایسلند که از میانگین سرعت روزانه ۶۴ کیلومتر در ساعت برخوردار هستند چندان خوب عمل نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162626">
    <content>در طول ۳۴ سال گذشته این نخستین باری بود که وزیران امور خارجه ایران و آمریکا به‌طور دوجانبه، رو در روی یکدیگر نشستند.</content>
  </text>
  <text id="162627">
    <content>روز بعد، کاروان دیگری از دلتا با هوادارانی که در امتداد بزرگراه ۱، بزرگراه ترانس کانادا جمع شده بودند، حرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="162628">
    <content>یازده شهروند دیگر بحرینی از جمله هشت کودک به دستور دادستان این کشور برای تکمیل بازجویی به مدت ۴۵ روز بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="162629">
    <content>اما باید ۲۱ روز کار کنید تا آن شبکه‌ی فکری سالم تازه را جایگزین آن دیگری بکنید که کهنه است و سمی.</content>
  </text>
  <text id="162630">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان بوشهر گفت: در ۱۱ ماهه گذشته استان بوشهر رتبه نخست کشف سرقت در کشور را دارا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162631">
    <content>این اداره کل، فروردین و اردیبهشت‌ماه هر کدام با ۷ فوتی را در محاسبات آماری خود ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162632">
    <content>رئیس سازمان زندان‌ها گفت: در کشور بین ۲۰۰ تا ۲۵۰ کودک با مادران خود در زندان‌ها زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162633">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان فارسان از پرداخت یک میلیارد و ۶۵۰ میلیون ریال تسهیلات قرض‌الحسنه به نیازمندان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162634">
    <content>گزارش‌ها حاکی از آن است که در پی خشونت‌های شبه نظامیان مورد حمایت غرب بیش‌از ۱۵۰ هزار تن کشته و میلیون‌ها نفر آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162635">
    <content>راکی پوینت شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۹۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162636">
    <content>روزنامه الخلیج در پایان نوشت: زمان زیادی به پایان مهلت تمدید شده مذاکرات هسته‌ای ایران، که در ۲۴ ماه آینده به پایان می‌رسد، نمانده است.</content>
  </text>
  <text id="162637">
    <content>به‌عنوان مثال من هم ۲۵ داستان در این زمینه دارم که می‌توانند در یک کتاب این مجموعه به چاپ برسند.</content>
  </text>
  <text id="162638">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مسئول امور بانوان و خانواده فرمانداری ویژه آمل از تجلیل ۴۰ دختر نمونه این شهرستان در دهه کرامت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162639">
    <content>این سازمان که در سال ۱۹۳۵ تأسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های پان امریکن است.</content>
  </text>
  <text id="162640">
    <content>او از سال ۲۰۰۰ تا ۲۰۰۱ در بایرن مونیخ حضور کوتاهی داشت و بعد از آن تا سال ۲۰۰۶ برای هانزا روستوک بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="162641">
    <content>در فصل داغ جابجایی ها میانگین اجاره بها واحدهای ۶۵ تا ۷۰ متری در تهران ماهانه حدود یک میلیون تومان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162642">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، بازار امروز ۱۱ تیرماه، اولین روز منفی خود را در هفته جاری تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="162643">
    <content>اما آمارهای غیررسمی شمار تاجیکان این کشور را میان ۱۰ تا ۱۲ میلیون نفر یا ۳۰ تا ۴۰ درصد از جمعیت کل کشور برآورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162644">
    <content>دهقانی درباره کمک‌های خیرین به بیماران مستمند رامهرمز گفت: تاکنون ۲۸ میلیون ریال به انجمن کمک شده‌است که در حساب موجود است.</content>
  </text>
  <text id="162645">
    <content>بنابراین ما پیشنهاد دادیم موادی از این قانون که می‌گوید ۵ درصد سود سهام را می‌توان به اعضای هیئت مدیره داد، اصلاح و محدود کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162646">
    <content>فرماندار شهرستان خمینی‌شهر گفت: براساس آمار و اطلاعات موجود ۶۲ درصد از مردم شهرستان خمینی‌شهر در یازدهمین دوره از انتخابات ریاست‌جمهوری شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162647">
    <content>اکنون که ما در سال ۱۳۹۴ با شما صحبت می‌کنیم هنوز اقتصاد ایران دارای پایه و ساخت دولتی است.</content>
  </text>
  <text id="162648">
    <content>لیگ برتر فوتبال امروز با انجام ۳ دیدار وارد هفته نوزدهم شد، در یکی از حساس ترین بازی‌ها استقلال مقابل سایپا به پیروزی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="162649">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو شورای عالی استان‌های کشور گفت: تاخیر در طرح ۴ بانده شدن محور سوادکوه گریبان مردم و شهرداری‌ها را گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="162650">
    <content>در تابستان ۱۹۴۱ نیروهای شوروی وارد صفحات شمالی ایران و از جمله آذربایجان شدند و نیروهای بریتانیا جنوب ایران را اشغال کردند.</content>
  </text>
  <text id="162651">
    <content>در این مدت ۴۱ گالری نقاشی دیواری راه‌اندازی شد که اکثر آن‌ها تاریخ این شهر را به تصویر می‌کشند.</content>
  </text>
  <text id="162652">
    <content>این جشنواره از تاریخ ۹ الی ۲۰ خرداد ماه که مصادف با هفتادمین سالگرد یونسکو است، در ارمنستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162653">
    <content>بازارهای فرابورس ایران در روز جاری شاهد معامله ۱۲۴ میلیون و ۲۴۰ هزار ورقه بهادار در ۳۴ هزار و ۳۵۷ نوبت بود.</content>
  </text>
  <text id="162654">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان میانه از دستگیری سه نفر زورگیر در عرض ۱۵ دقیقه در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162655">
    <content>داده‌های ارائه‌شده از سوی مرکز ملی مبارزه با قاچاق انسان سال گذشته آمار قربانیان بردگی مدرن در بریتانیا را ۲۷۴۴ نفر عنوان کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162656">
    <content>برگ‌ها را از نیمه قطع کنید بطوری که طول آن‌ها از ۱۰ سانتی متر بیشتر نباشد و آن را در آب قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="162657">
    <content>امروز بازار طلای تهران با افت ارزش دلار و طلای جهانی از هر مثقال طلای ۱۷ عیار ۱۵۰۰ تومان کاست.</content>
  </text>
  <text id="162658">
    <content>این روستا در دهستان امامزاده عبدالله قرار دارد و براساس سرشماری عمومی نفوس و مسکن در سال ۱۳۹۵، جمعیت آن برابر با ۵۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162659">
    <content>خبرگزاری فارس: ۱۳۱ هزار و ۹۷۴ شیر سیلندر گاز مایع وارداتی غیراستاندارد در استان تهران و البرز معدوم شد.</content>
  </text>
  <text id="162660">
    <content>مبادلات بازرگانی ازبکستان با کره جنوبی در ۹ ماه ۲۰۱۵ از یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون دلار فراتر رفت.</content>
  </text>
  <text id="162661">
    <content>پیش‌بینی ها نشان می‌دهد تا سال ۲۰۲۰ میلادی، واردات نفت چین به ۹ میلیون بشکه در روز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="162662">
    <content>بافت مرکزی شهر وین بنا به درخواست دولت این کشور در سال ۲۰۰۱ میلادی از جانب سازمان یونسکو به‌عنوان میراث فرهنگی جهانی به ثبت رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162663">
    <content>در اقتصاد ایران و از اول انقلاب تا امروز که این کتاب نوشته‌شده است، قیمت سکه طلا تقریبا ۱۶ هزار برابر شده‌است!</content>
  </text>
  <text id="162664">
    <content>گارد مرزی اوکراین در این عملیات، ۵۱۳ تبعه روسیه را که روز شنبه در صدد ورود به خاک اوکراین بودند بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="162665">
    <content>مدیرعامل شرکت غله و خدمات بازرگانی کردستان از رشد ۴۶ درصدی خرید گندم از کشاورزان استان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162666">
    <content>در سال ۵۵ در یک درگیری مسلحانه زخمی و مدتی در بیمارستان بستری و سپس به زندان منتقل شد و تا سال ۵۶ زندانی بود.</content>
  </text>
  <text id="162667">
    <content>بسیاری این واقعه را ناشی از کینه عمیق والاس از انگلیسی‌هایی می‌دانستند که در سال ۱۲۹۱ پدر و برادر بزرگ‌تر او را کشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="162668">
    <content>سرپرست فرمانداری ریگان گفت: دراین‌راستا نخستین سرمایه‌گذاری بخش خصوصی با ۱۵ میلیارد ریال در این شهرستان انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="162669">
    <content>به گزارش مشرق، آمار اولیه تلفات این انفجار ۹ نفر بود که این تعداد به ۲۰ نفر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162670">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی مینودشت از آغاز برداشت پنبه در بیش‌از ۲۰۰ هکتار از مزارع پنبه این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162671">
    <content>ما تابع این ملت هستیم … ما دیدیم که خواست این ۳۵ میلیون جمعیت این بود که ما اسلام را می‌خواهیم.</content>
  </text>
  <text id="162672">
    <content>تکمیل ۶۶۰ کیلومتر از راه‌های روستایی تا پایان سال ۹۵ با اعتبار ۱۰۰ میلیارد تومان اجرایی و عملیاتی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162673">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن استان اردبیل گفت: سهمیه امسال استان اردبیل در بخش مقاوم‌سازی و بهسازی واحدهای مسکونی روستایی ۸ هزار واحد است.</content>
  </text>
  <text id="162674">
    <content>در استان نینوی هم تنها ۱۰ نماینده از ۳۱ نماینده توانستند کرسی خود را در پارلمان جدید حفظ کنند.</content>
  </text>
  <text id="162675">
    <content>بانک جهانی نیز وام ۹۰ میلیون دلاری که قرار بود برای تقویت نظام بهداشتی اوگاندا پرداخت شود را به تعویق انداخت.</content>
  </text>
  <text id="162676">
    <content>مسابقات جهانی دو و میدانی قطر از ۳۰ مهر با حضور ۱۲۰۰ ورزشکار آغاز می‌شود و به مدت ۱۰ روز ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="162677">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی آذربایجان غربی از پرداخت بیش‌از ۱۲۳ میلیارد ریال به مددجویان کمیته امداد استان در سه ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162678">
    <content>این مسئول اجرایی راهنمایی و رانندگی افزود: در ماده ۱۸ قانون جدید راهنمایی و رانندگی اجازه اجرای این طرح به راهنمایی رانندگی داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="162679">
    <content>تیاگو رکورد اشتایگر را شکست تیاگو رکورد باستین شوان اشتایگر هم تیمی خود را با ۱۵۱ پاس در یک بازی شکست.</content>
  </text>
  <text id="162680">
    <content>کارمندان شوراهای شهری بریتانیا در پنج سال گذشته به‌علت آسیب‌های وارده حین کار در مجموع رقمی معادل ۱۰۰ میلیون دلار را به کارمندان آسیب‌دیده داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162681">
    <content>فرماندار بیجار از افتتاح ۱۵۰ پروژه با اعتبار ۵۳ میلیارد و ۶۳۲ میلیون ریال در ایام دهه فجر در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162682">
    <content>عزیزی یک شب را در بند ۲۰۹ زندان اوین و ۶۵ روز دیگر را در انفرادی زندانی در اهواز گذراند.</content>
  </text>
  <text id="162683">
    <content>روسلینی در بیانیه‌ای که این بخش از جشنواره صادر کرد گفت: تجربه تماشای ۱۹ فیلم از ۲۱ کشور به‌یادماندنی است.</content>
  </text>
  <text id="162684">
    <content>اونس طلا روز دوشنبه تا قیمت ۱۲۰۰ دلار هم سقوط کرد، اما در نهایت چند دلار بالاتر از مرز روانی جدید بازار ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="162685">
    <content>این نرخ در مقایسه با ارقامی است که تا ۴۰ درصد هم در گذشته به‌ثبت‌رسیده است و آمارهای آن موجود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="162686">
    <content>اما ۴۸ ساعت مانده به برگزاری انتخابات، صفایی فراهانی مانع برگزاری این انتخاب شد و گفت که پروسه این انتخابات، دموکراتیک نیست.</content>
  </text>
  <text id="162687">
    <content>کشورمان در ۹۲ درصد روزهای فصل تابستان در پیک بار قرار دارد و تابستان شبکه برق با تمام ظرفیت در حال فعالیت است.</content>
  </text>
  <text id="162688">
    <content>کار خود را به‌درستی ادامه دهید و بدانید به ازای هر نفری که پاسخ منفی می‌دهد، ۵۰ پاسخ مطلوب دریافت خواهید کرد.</content>
  </text>
  <text id="162689">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خرمشهر از کشت کلزا در ۱۶۰ هکتار از اراضی کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162690">
    <content>با خودرو های استاندارد امکان سرمایه‌گذاری ۵۰۰۰ میلیارد تومانی مردم در صنعت خودرو و کاهش ۱۴ میلیون لیتری مصرف روزانه بنزین فراهم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162691">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرمانده نیروی انتظامی گفت: میزان کشفیات مواد مخدر کشور از ابتدای سال تاکنون بیش‌از ۱۰۰ تن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162692">
    <content>رئوفی‌نژاد در پایان ابراز امیدواری کرد که استان زنجان در زمانی کوتاه‌تر از زمان صرف شده از رتبه ۲ به رتبه یک ارتقا یابد.</content>
  </text>
  <text id="162693">
    <content>من ۲۰ سال هم در ساوه به‌عنوان پزشک زنان فعالیت می‌کردم و برای همین مردم با من آشنا بودند.</content>
  </text>
  <text id="162694">
    <content>این بازی‌ها پربیننده‌ترین رویداد ورزشی هستند به‌گونه‌ای که فینال جام جهانی ۲۰۰۶ را نزدیک به یک میلیارد نفر به‌صورت زنده در سراسر دنیا تماشا کردند.</content>
  </text>
  <text id="162695">
    <content>بعد از اتمام این اردو سه نفر از ۲۱ بازیکن حاضر در اردو خط می‌خورند تا لیست ۱۸ نفر نهایی آماده اعزام به قطر شوند.</content>
  </text>
  <text id="162696">
    <content>بعد از حدود بیش‌از ۱۸ ماه ماندن در مدرسه، ایوان پیشرفت نسبتاً کندی در درس خواندن و نوشتن داشت.</content>
  </text>
  <text id="162697">
    <content>حتی اگر این دو مسابقه برگزار نشد، برای مسابقات قهرمانی آسیا در سال ۲۰۱۴ می‌خواهیم از همین حالا تمرینات را داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="162698">
    <content>بارندگی ها در مرحله اول ساعت ۱۴ دیروز رخ داد که باعث جاری شدن سیل در این منطقه شد.</content>
  </text>
  <text id="162699">
    <content>چه زمانی باشد که باید ۱۰۰ درصد بر کار تمرکز کنید؛ چه زمانی‌که باید ۱۰۰ درصد به خانواده توجه کنید.</content>
  </text>
  <text id="162700">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرمانده انتظامی استان مرکزی از کشف یک هزار و ۱۱۸ کیلوگرم انواع مواد مخدر در هفت ماه گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162701">
    <content>حجم کنونی آب موجود در مخازن سدهای تامین کننده آب استان تهران ۱۱ درصد در مقایسه با زمان مشابه سال گذشته کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="162702">
    <content>در سال ۵۷۰ میلادی خسرو انوشیروان با گرفتن یمن راه دریای سرخ و اقیانوس هند را یکسره بر بیزانس بست.</content>
  </text>
  <text id="162703">
    <content>بنیامین بهادری بعد از برگزاری دو کنسرت موفق این هفته خود در جزیره کیش روز ۲۸ بهمن نیز در تهران به صحنه خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="162704">
    <content>روز سه‌شنبه ۱۳ مردادماه، نزدیک به ۸۰ هزار تن انواع کالا با ارزش حدود ۱۴۰۴ میلیارد ریال در بورس کالای ایران دادوستد شد.</content>
  </text>
  <text id="162705">
    <content>در ۷ ماه ایران به ۱۵۶ کشور صادرات داشته است تا سطح روابط تجاری کشور به‌اندازه ۱۵۸ کشور گسترده شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="162706">
    <content>این خودرو در پاییز ۲۰۱۹ به بازار راه یافت و در نسخه‌های هیبرید بنزین و پلاگین به فروش گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="162707">
    <content>فرماندار اردبیل ابراز داشت: در دوران خدمت دولت نهم افزایش اعتبار در فصل مقاوم‌سازی مدارس حدود ۱۴ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162708">
    <content>خدا را شکر بدون هیچ مشکلی سوت پایان بازی زده شد تا ما ۳ امتیاز را به دست بیاوریم.</content>
  </text>
  <text id="162709">
    <content>در دقیقه ۶۲ پریرا از راه دور شوتی زد که با واکنش دروازه‌بان السد همراه بود و توپ را به کرنر فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="162710">
    <content>در اوایل سال ۱۹۸۲ مقاله‌ای نوشتم و در آن گفتم که این تفاوت‌ها ناشی از نوسانات کوانتومی در دوره‌ی انبساطی است.</content>
  </text>
  <text id="162711">
    <content>امروز بازار تهران با ثبات طلای جهانی و در پی کاهش ۱۰ تومانی دلار داخل قدری به عقب نشست.</content>
  </text>
  <text id="162712">
    <content>تا قبل‌از برگزاری این دو مناظره، اوباما در حدود ۵ درصد در آمارهای گالوپ از رامنی پیش بود.</content>
  </text>
  <text id="162713">
    <content>خلیفه، در روز عروسی دخترش ۱۰۰ هزار درهم و به روایتی ۲۰۰ هزار درهم از بیت‌المال به دامادش هدیه داد.</content>
  </text>
  <text id="162714">
    <content>در اوایل دهه ۱۹۸۰ پاول بنی اف نشان داد که کامپیوتر از نظر اصولی می‌تواند براساس مکانیک کوانتومی کار کند.</content>
  </text>
  <text id="162715">
    <content>در اوایل دهه ۱۳۸۰، موجی در کشور پا گرفت و این روزها که ما در پایان این دهه هستیم، این موج، قوی و قوی‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162716">
    <content>تعداد مهاجرانی که وارد اسلوونی شده‌اند، معادل ورود ۵۰۰ هزار مهاجر در یک روز به خاک آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="162717">
    <content>این مرکز برای اولین‌بار در سال ۱۸۸۷ ساخته‌شده و در سال ۱۹۳۷ تجدید بنا شده و در دسامبر ۲۰۱۴ برای ساخت ساختمان‌های جدید بسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162718">
    <content>فقیهی ادامه داد: در سال جاری همایش کارگزاران عمره دانشگاهیان همچون سال گذشته در روزهای ۸ تا ۹ بهمن در مشهد مقدس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="162719">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر علمی همایش ملی و جشنواره علمی خرمای ایران از ارسال ۲۰۰ مقاله و خلاصه مقاله به دبیرخانه این همایش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162720">
    <content>گفتنی است، کنسرت گروه کر فیلارمونیک ایران ۲۲ و ۲۳ تیر در دو نوبت و در ساعت ۲۱ در تالار وحدت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162721">
    <content>امام جمعه مشهد بیان داشت: امروز برخی جریان‌های سیاسی کشور بعد از ۸۰ سال پایشان را جای پای رضاخان می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="162722">
    <content>ما هم حداکثر در ۲ ماه می‌توانیم ایم کار را بکنیم که دراین‌صورت یک میلیون تومان هم هزینه شما افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="162723">
    <content>لورکوزن در بازی رفت موفق شد جشنواره‌ای از گل به راه بیندازد و با ۴ گل تیم اوکراینی را در هم بکوبد.</content>
  </text>
  <text id="162724">
    <content>اولین‌بار مادها در قرن ۱۹ پیش‌از میلاد در تاریخ ظهور کردند، و این زمانی است که در متون آشوری معاصر ذکر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162725">
    <content>تاکنون چین مشارکت چندانی در بازسازی افغانستان نداشته و تنها ۲۵۰ میلیون دلار به این مساله اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="162726">
    <content>دبیر کل اتحادیه عرب اعلام کرد کنفرانس ژنو ۲ برای پایان دادن به جنگ داخلی سوریه قرار است در اوایل ماه آذر برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="162727">
    <content>زندان زنان شهر ری تنها محل نگهداری مجرمان زن استان تهران است که جمعیت حاضر در آن حدود ۱۲۰۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="162728">
    <content>زمانی‌که سهام بخش فناوری، بیش‌از سه میلیون دلار ارزشش را از دست داد، سراشیبی دیگری در بازار در پاییز سال ۲۰۰۰ اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="162729">
    <content>در تمام این ۱۳ سالی که برای پرسپولیس بازی کرده‌ام، مجموع قراردادهای من به پنجاه میلیون تومان هم نمی‌رسد!</content>
  </text>
  <text id="162730">
    <content>معاون امور مجلس و استان‌های سازمان تبلیغات اسلامی از فعالیت ۵۰ هزار مبلغ دینی در سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162731">
    <content>انقلابی که نتایج فاجعه باری برای مردم چین داشت و حدود ۱۰۰ میلیون نفر از مردم قربانی آن شدند.</content>
  </text>
  <text id="162732">
    <content>در مقابل، صادرات نفتی این کشور به ژاپن با ۲۹۰ هزار بشکه در روز به بالاترین سطح از ماه آوریل رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162733">
    <content>کارگردان و نویسنده فیلم سینمایی شیار ۱۴۳ گفت: همسران جانبازان کنار مشکلات و بیماری‌های همسرانشان همچون کوه استوار ایستاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162734">
    <content>در وین ۵ خواهیم دید که امریکا با درس گرفتن از ناکارآمد بودن اصرار بر لجاجت، رویکرد خود را تعدیل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162735">
    <content>مسابقات والیبال بانوان جام رمضان شهرستان بشرویه با شرکت ۱۱ تیم در دو گروه پنج و ۶ تیمی در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="162736">
    <content>این اصطلاحی است که با دیدن این گوشی هوشمند می‌توان گفت، البته کارشناسان از ۱۰ به آن ۷ داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162737">
    <content>اکبری اضافه کرد: سه هزار و ۴۹۵ مسافر نیز در زمان یاد شده به شکل حضوری به مراکز درمانی استان مراجعه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162738">
    <content>بریتانیا با ۱۷۵ تالاب بیشترین تعداد و کانادا با ۱۳ میلیون هکتار بیشترین وسعت از تالاب‌های خود را تحت پوشش این معاهده درآورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162739">
    <content>پیش فروش بلیت سفرهای دریایی از ۱۷ اسفند مدیرعامل کشتیرانی والفجر از آمادگی این شرکت جهت جابه‌جایی مسافران دریایی در دوره نوروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162740">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه رضوانشهر از اعزام ۲۵۲ دانش‌آموز این شهرستان به اردوی راهیان نور از ۲۰ آبان‌ماه جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162741">
    <content>اگر برای مثال، هر بازیکن چهار بلیط برای یک بازی داشته باشد و او به ۵ بلیط نیاز داشته باشد، خیلی راحت آن را می‌خرد.</content>
  </text>
  <text id="162742">
    <content>دو کشتی‌گیر اسرائیلی در کشتی فرنگی در وزن‌های ۵۹ و ۹۸ حضور دارند که ایران بخت اصلی دریافت مدال طلا را دارد.</content>
  </text>
  <text id="162743">
    <content>باقری فعالیت در سپاه پاسداران انقلاب اسلامی را از سال ۱۳۵۹ آغاز کرد و در طول جنگ ایران و عراق از اعضای این نهاد بود.</content>
  </text>
  <text id="162744">
    <content>بهمن عسکری، بیشترین آمار اقامت و اسکان مسافران نوروزی امسال در استان چهارمحال‌وبختیاری به میزان ۵۰ درصد، را مربوط به مدارس اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="162745">
    <content>بر این اساس در مرحله نهایی از حضور در بازی مقابل قطر که ۱۶ شهریور ۹۳ برگزار می‌شود، محروم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="162746">
    <content>پاریسی‌ها که صدرنشین لیگ به شمار می‌روند، امید به کسب ۳ امتیاز دیگر در راه قهرمانی مجدد دارند.</content>
  </text>
  <text id="162747">
    <content>منصوری اظهار داشت: دهلران با ۵۹ هزار و ۳۵۰ تن بیشترین مقدار تولید گندم را در میان شهرستان های استان به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="162748">
    <content>به گزارش خبرنگار بهداشت و درمان باشگاه خبرنگاران؛ سازمان بهداشت جهانی با بررسی ۱۱۴ کشور جهان از خطر افزایش مقاومت دارویی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162749">
    <content>رئیس فدراسیون ورزش‌های ناشنوایان ادامه داد: بعد از اتمام المپیک ما ۱۵ اردو برگزار کردیم و بیش‌از ۹۰۰ ورزشکار در این اردوها حضور داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162750">
    <content>مجاهدین خلق مدعی است که از سال ۴۳ و ۴۴ نبرد مسلحانه کرده تا دیکتاتوری را از میان بردارد.</content>
  </text>
  <text id="162751">
    <content>این نمایشگاه تا ۶ آذر ماه دایر خواهد بود و علاقه‌مندان می‌توانند همه روزه از ساعت ۱۶ تا ۲۰ از این آثار دیدن کنند.</content>
  </text>
  <text id="162752">
    <content>در نیمه‌ی دوم قرن بیستم در ایالات‌متحده، شیوع خودکشی در میان رده‌ی سنی ۱۵ تا ۴۰ سال سه برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162753">
    <content>به گزارش مهر، بیش‌از ۲۰۰ میلیون مسلمان هندی بنا بر فتاوای علمای دینی امروز سه‌شنبه را به‌عنوان نخستین روز از ماه مبارک رمضان آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="162754">
    <content>این اتفاق برای زنی ۵۱ ساله رخ داد که در یکی از بخش‌های بیمارستان دچار ایست قلبی کوتاهی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="162755">
    <content>اگر این مبلغ مساوی هم نباشد، باز هم بهتر است، ۱۰۰ تومان بیشتر، از کشاورز ایرانی خریداری شود تا از خارج، وارد شود.</content>
  </text>
  <text id="162756">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران رشت، مدیر جهاد کشاورزی شهرستان تالش گفت: این مقدار گردو از ۳۵۶ هکتار باغات گردو در این شهرستان برداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162757">
    <content>مربی تیم ملی کانو جوانان زیر ۲۳ سال گفت: اواخر اسفندماه تست گیری و تیم ملی بسته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162758">
    <content>مسئول اداره امور بهره‌برداری معادن سازمان صنعت، معدن و تجارت استان گفت: تاکنون در استان ۱۷۷ پروانه بهره‌برداری معدن صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162759">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار تایباد از رشد ۳۰ درصدی صادرات در هشت ماهه سال ۹۱ نسبت‌به مدت مشابه در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162760">
    <content>دقت در پر کردن سلول‌های مقابل هر گروه بازیگر بسیار مهم است چون تمامی ۱۰ ستون بعدی بر مبنای اطلاعات این ستون کامل خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="162761">
    <content>جدای از لطمات و درد ناشی از بروز بحران مالی در کشور، قرار بود در پاییز سال ۱۹۹۷ انتخابات ریاست‌جمهوری در کره‌ی جنوبی برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="162762">
    <content>در دومین حرکت هم ابتدا براری به روی تخته آمده و این‌بار در مهار وزنه ۱۷۶ کیلویی موفق بود.</content>
  </text>
  <text id="162763">
    <content>کشاورزی تنها بخش اقتصادی ایتالیا است که در شرایط بحران اقتصادی این کشور با رشد ۴ درصدی روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162764">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار رویان گفت: ۲۹ دی با سخنرانی سردار قربانی، دهمین یادواره سرداران و ۷۴ شهید شهر رویان و حومه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162765">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان مازندران گفت: ۱۴۶ طرح عمرانی امامزادگان و بقاع متبرکه در استان در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="162766">
    <content>درهمین‌حال کل درآمد کشورهای عضو سازمان کشورهای صادرکننده نفت در سال گذشته میلادی به ۵۷۱ میلیارد دلار رسیده بود.</content>
  </text>
</textCollection>