<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="162767">
    <content>البته مردان او با تحمیل شکست ۳ بر صفر به برزیل عنوان سومی جام بیستم را به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="162768">
    <content>برای نوشتن اطلاعات در حالت ۱ یا صفر، ماده بلوری باید تا دماهای بالا گرم شده و سپس، دوباره منجمد شود.</content>
  </text>
  <text id="162769">
    <content>با پیدایش انتخابات سال ۷۶، عنوان جریان دوم خرداد برای یک مدت کوتاهی به خود گرفت و در ادامه تبدیل به جریان اصلاحات شد.</content>
  </text>
  <text id="162770">
    <content>گفتنی است روسیه در سال ۲۰۱۰ ارسال این سامانه را به ایران به‌دلیل تصویب قطعنامه ۱۹۲۹ شورای امنیت سازمان ملل متحد ممنوع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162771">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری بروجرد گفت: بیش‌از ۳۰۰ نیروی حوزه معاونت خدمات شهری شهرداری بروجرد کار بازسازی معابر این شهرستان را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="162772">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار اردکان از افتتاح و بهره‌برداری ۱۵ پروژه عمرانی شهرداری اردکان با مجموع اعتبار ۴۵ میلیارد ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162773">
    <content>بعد از آن به تهران و دانشگاه امیرکبیر آمدم و ۳ ماه بعد، از رساله ام دفاع کردم.</content>
  </text>
  <text id="162774">
    <content>اولین برنامه‌های تلویزیونی آشپزی در ایران در اوایل دهه ۷۰، با آموزش‌های ساناز مینایی به مدت ۵ سال بر روی آنتن بود.</content>
  </text>
  <text id="162775">
    <content>تیم‌های زیادی از ما جلوتر هستند که البته یکی از آن‌ها هم قهرمانی دوره آخر جام جهانی و ۲ دوره اخیر اروپا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162776">
    <content>قبل‌از اتمام ماه نهم، با این ۵ نفر از بهترین مشتریان خود، ارتباطی بسیار قوی برقرار کرده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="162777">
    <content>بیش‌از ۲۰ تا ۳۰ میلیون دلار در سال ۱۹۸۰ هزینه داشت و در سال مالی منتهی به اکتبر ۱۹۸۷ به ۶۳۰ میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="162778">
    <content>رئیس ستاد انتخابات خراسان شمالی تاکید کرد: با حماسه‌ای که مردم در ۲۴ خرداد خلق خواهند کرد دشمنان از هم‌اکنون به هراس افتاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162779">
    <content>شاهد مثال این ادعا، ماجرای تسهیلات ۲۵ میلیون تومانی است، تسهیلاتی که پای نزدیک به ۱۳۰ هزار مشتری را به بازار خودرو باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="162780">
    <content>بر اساس این گزارش این واحد نانوایی سیار روزانه ۵ هزار قرص نان تولید می‌کند و در اختیار زلزله‌زدگان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162781">
    <content>با گذشت ۲۵ سال از فعالیت سیاسی، هیلاری کلینتون هنوز به یک ستاره در عرصه سیاست و فعالیت‌های سیاسی تبدیل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="162782">
    <content>این سینما که در شعبه هتل پارسیان در کرمانشاه قرار دارد، در ۱۰ خرداد ۱۳۹۷ با یک سالن سینما افتتاح شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162783">
    <content>تولید ناخالص ملی در کره شمالی ۱۹۰۰ دلار است و این رقم برای همسایه جنوبی ۲۸ هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="162784">
    <content>البته در کنار آن، حدود ۱۵ میلیارد دلار نیز صادرات بقیه مواد وجود دارد که می‌توان به پسته، فرش و زعفران اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="162785">
    <content>محمدحسن واحدی در گفتگو با خبرنگار مهر عنوان کرد: اردوهای هجرت استانی به ریاست استاندار و توسط ۳۰ دستگاه اجرایی در استان حمایت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162786">
    <content>این انیمیشن نیز در مراسم سال ۲۰۱۳ میلادی گلدن گلوب نامزد جایزه بهترین انیمیشن را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="162787">
    <content>علامه کاشانی کتب بسیاری را به رشته تحریر در آورده است و بیش‌از ۲۶۰ عنوان کتاب دست‌نویس از وی موجود است.</content>
  </text>
  <text id="162788">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران ملی‌پوشان ایران در هفتمین روز از مسابقات بازی‌های آسیایی امروز در ۸ رشته به رقابت خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="162789">
    <content>این مراسم فردا و از ساعت ۱۰ صبح در دفتر معظم له برگزار می‌شود و مداحان در این مراسم به مدیحه سرایی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="162790">
    <content>گفتنی است، سی و دومین جشنواره بین‌المللی تئاتر فجر با دبیری قادر آشنا تا ۱۲ بهمن در تهران و ۶ استان دیگر کشور ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="162791">
    <content>اخراج ۲۰۰۰ کارمند از کارکنان یاهو به معنی تعدیل نیروی ۱۴ درصدی در ۱۴۰۰۰ کارمند این شرکت در سرتاسر جهان است.</content>
  </text>
  <text id="162792">
    <content>در سال‌های ۱۹۵۹ و ۱۹۶۵ شوروی سابق کاوشگرهایی را برای تصویربرداری از رخ دورافتاده ماه به سمت این قمر روانه کرد.</content>
  </text>
  <text id="162793">
    <content>اجرای این اثر نمایشی از هفته اول تیرماه به مدت دو ماه در سالن مثبت ۲ پردیس سینمایی ملت آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162794">
    <content>این‌بار فضای داستانی که این ۲ طراحی کرده‌اند، در یک در خانه سالمندان بسیار شیک و به‌اصطلاح ۵ ستاره می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="162795">
    <content>این مقام اقتصادی آمریکایی به تعداد دفعات افزایش نرخ بهره بانکی در این کشور بر اساس ۴ اجلاس باقی‌مانده بانک مرکزی این کشور اشاره‌ای نکرد.</content>
  </text>
  <text id="162796">
    <content>براساس گزارش گمرک ایران در ۴ ماه نخست سال جاری بیش‌از ۲۵ میلیون دلار تجارت چمدانی وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="162797">
    <content>ملی‌پوشان والیبال ایران در دیدار قبلی مقابل ایتالیا موفق به پیروزی ۳ بر یک در خانه حریف شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="162798">
    <content>یاری اظهار کرد: نام‌نویسی اینترنتی از مسافران نوروزی کهگیلویه و بویراحمد برای اسکان در مدارس این استان از ۱۰ اسفند ۹۳ آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162799">
    <content>اگر به‌ازای حمایت از شش نفر در عرض یک هفته پاداش ۵۰ هزاردلاری می‌گرفتید، توانایی انجام این کار را پیدا می‌کردید.</content>
  </text>
  <text id="162800">
    <content>از کل کشته شدگان در اثر سلاح سرد در چهار ماه نخست امسال ۳۴ نفر مرد و ۱۱ نفر زن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162801">
    <content>آزادبخت ادامه داد: مکان عکاسی عکس‌ها باید در شهر و روستاهای تابع استان لرستان باشد و در سال ۹۴ گرفته شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="162802">
    <content>ایتالیا که بعد از المان و فرانسه سومین اقتصاد را در منطقه یورو دارد در سه ماهه سوم سال ۲۰۰۹ از رکود اقتصادی خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="162803">
    <content>پس‌از اعلام خبر پیروزی انقلاب در ۲۲ بهمن ۵۷ نخستین برنامه پخش شده از رادیو ایران، همین نوار هابیل و قابیل با صدای استاد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162804">
    <content>به‌همین خاطر استقلال با وجود بازی تهاجمی نتوانست در نتیجه‌گیری موفق باشد و ۲ بار از تیم اماراتی عقب افتاد.</content>
  </text>
  <text id="162805">
    <content>این مسئول تاکید کرد: در همان دقایق ابتدایی بازی ۲ گل از استقلال دریافت کردیم و دیگر نتوانستیم شرایط را به سود خود بازگردانیم.</content>
  </text>
  <text id="162806">
    <content>مدیر عامل شرکت کنترل ترافیک تهران از فعال شدن دوربین‌های محدوده زوج و فرد از رو شنبه ۲۲ فروردین ماه جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162807">
    <content>بری شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۶۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162808">
    <content>موج خوش‌بینی به نتیجه مذاکرات هسته‌ای سبب شد تا بازار سهام برای دومین هفته متوالی با رشد ۲ درصدی همراه شود.</content>
  </text>
  <text id="162809">
    <content>در نخستین روز از هفته‌ی دولت، ۸ طرح عمرانی در شهرستان سقز با اعتباری بالغ بر ۲۰ میلیارد ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="162810">
    <content>این آمار طی ۲۷ سال گذشته بی‌سابقه بوده‌است، چرا که تاکنون در طول یک روز جمعیتی به این اندازه وارد نمایشگاه نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="162811">
    <content>کشورهای عضو شورای همکاری با فرماندهی عربستان نزدیک به ۱۰ روز است که حمله علیه یمن را آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162812">
    <content>این دارو در سال ۲۰۱۵ توسط وزارت بهداشت کانادا مورد تأیید قرار گرفت و در ژانویه‌ی ۲۰۱۷ در دسترس قرار داده شد.</content>
  </text>
  <text id="162813">
    <content>در سال ۵۷ گمان غالب این بود که کار و نان و مسکن و بهداشت و بطور کلی امر معاش دیگر مشکل نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="162814">
    <content>شورای شهر در ادامه وارد دستور شد؛ نخستین لایحه هم ۱۰ مورد توافق‌نامه میان مالکان و شهرداری بود.</content>
  </text>
  <text id="162815">
    <content>درحالی‌که در ماه‌های آینده تقاضا در بازار اجاره افزایش می‌یابد نرخ واحدهای ۴۵ متری در شهر تهران حدود ۹۹۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="162816">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، روز جهانی تالاب‌ها در دوم فوریه ۱۹۷۱ در شهر رامسر، ایران در کنوانسیون رامسر به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="162817">
    <content>اولین فرزند او، شاهزاده مراد در سال ۱۵۲۱ به دنیا آمد و در ۱۲ اکتبر همان سال بر اثر بیماری آبله در گذشت.</content>
  </text>
  <text id="162818">
    <content>امیدواریم تا رسیدن به جام جهانی به آمادگی ۱۰۰ درصد دست یابیم و بتوانیم نتایج خوبی را کسب کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162819">
    <content>قطعا این ۱۳۰ هزار تومان پایین‌تر از خط فقری است که تاکنون از سوی کارشناسان این حوزه اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162820">
    <content>نبرد، بیست سال تمام جریان داشت و در بین سنوات ۱۹۰۷ و ۱۹۱۴ به حد اعلای خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="162821">
    <content>تیم زیر ۱۷ سال آمریکا در تکرار فینال ۲۰۱۲ با نتیجه ۹۹ بر ۹۲ استرالیا را در فینال شکست داد و به قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="162822">
    <content>داستان سریال در دهه ۶۰ و در شهر نیویورک رخ می‌دهد و حوادث زندگی پسری دوازده ساله به‌نام اولیور بین را به تصور می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="162823">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره مسافر حمل‌ونقل و پایانه‌های گیلان از فعالیت ۱۲۱ شرکت مسافری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162824">
    <content>در ادامه امیر سرتیپ منصور خمر فرمانده قرارگاه لشگر ۳۰ کربلا درباره اقدامات انجام‌شده در ارتش برای سرفرازی ایران اسلامی گزارشی را ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="162825">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس پلیس راهور ایلام از توقیف هشت خودرو با خلافی ۱۰ میلیون ریالی در ایلام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162826">
    <content>این عالم بزرگوار سرانجام در روز بیست و دوم شهریور ماه سال ۱۳۴۰ هجری شمسی پس‌از عمری خودسازی و سازندگی از این جهان پر کشید.</content>
  </text>
  <text id="162827">
    <content>معاون استاندار و فرماندار ویژه میناب از کشف ۹۰۰ کیلو گرم مواد مخدر طی ۲۴ ساعت گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162828">
    <content>آن‌ها با هم به ام‌آی ۶ پیوسته بودند، با هم به تماشای کریکت می‌رفتند و با هم شام می‌خوردند.</content>
  </text>
  <text id="162829">
    <content>خدا خیر دهد این مردم شهیدپرور را که قدر خون شهدایشان را دانستند و برای ۵ شهید خانواده‌ام سنگ تمام گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="162830">
    <content>مشاور امنیت ملی پاکستان در ادامه از نشست‌های متعدد کابل و اسلام‌آباد در مورد مسائل امنیتی ۲ کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162831">
    <content>گفتنی است هر دلار آمریکا در پایان معاملات روز پنج شنبه با ۱۰ تومان افزایش به ۳۱۴۰ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="162832">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران از در نظر گرفتن تخفیف ۴۰ درصدی برای خرید کتاب از نمایشگاه کتاب مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162833">
    <content>بنا بر این گزارش، این خط لوله ۷ تا ۸ درصد از کل نفت خام آمریکا را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162834">
    <content>تمامی این شرکت‌ها دارای ارزشی بیش‌از ۲ ترلیون دلار هستند که این رقم بیش‌از مجموع سایر شرکت‌های فناوری است.</content>
  </text>
  <text id="162835">
    <content>البته با توجه به منابعی که در اختیار داریم تصمیم گرفتیم انتخابات الکترونیکی را در ۹ کلان شهر برگزار کنیم.</content>
  </text>
  <text id="162836">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان مرکزی از برگزاری ۳۰ عنوان برنامه در هفته کاهش اثرات بلایای طبیعی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162837">
    <content>به گفته یان وود، یکی از مدیران سابق صنعت نفت انگلیس، این کشور تاکنون حدود ۴۲ میلیارد بشکه نفت از دریای شمال برداشت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162838">
    <content>تا امتیاز ۱۵ هر دو تیم دوبار سرویس‌های خودشان را پشت‌سرهم از دست دادند که این موضوع اعتراض مربیان هر دو تیم را به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="162839">
    <content>به‌دنبال شورش‌ها و جنایات فراوان بابیان در مازندران و زنجان و یزد حکومت وقت باب را در سال ۱۲۶۶ اعدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="162840">
    <content>خبرگزاری فارس: بخشدار مرکزی تهران از استقرار ۷۰ شعبه اخذ رای در این بخش در جریان برگزاری انتخابات دوره نهم مجلس شورای اسلامی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162841">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی نقده از اعطای بیش‌از ۴ میلیارد ریال وام کارگشایی به مددجویان نقده‌ای در طول امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162842">
    <content>فدراسیون ورزشی کر و لال‌های ایران در سال ۱۳۳۴ با فعالیت در سه یا چهار رشته ورزشی آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="162843">
    <content>سودان جنوبی ۹ ژانویه سال ۲۰۱۱ میلادی با برگزاری یک همه‌پرسی برای استقلال این کشور از سودان جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="162844">
    <content>اما از این تعداد ۵۷ عنوان مورد بازبینی قرار گرفت و در نهایت ۲۲ فیلم به بخش مسابقه راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="162845">
    <content>تیم نونهالان یزد در مجموع تیمی با کسب ۴۰ امتیاز اول شد و تیم‌های بوشهر و هرمزگان در رتبه‌های دوم و سوم ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="162846">
    <content>فیس‌بوک می‌گوید هکرها هر روز از اطلاعات سرقت رفته ورود به این سایت برای وارد شدن به نمایه ۶۰۰ هزار کاربر استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="162847">
    <content>از میان آن‌ها، چه‌بسا ۱۵ تایشان بسیار بسیار خطا بوده‌اند و تاوان این اشتباهات را در باقی زندگی‌مان خواهیم پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="162848">
    <content>اعضای سنای جدید که با رأی ۳۸ درصد از مردم آمریکا انتخاب شده‌اند، در اوایل زمستان سال جاری کار خود را شروع خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="162849">
    <content>بسیاری از تولیدکنندگان فیلم و سریال در ایران این زحمت را به خودشان نمی‌دهند که بروند ۴ تا آخوند را ببینند.</content>
  </text>
  <text id="162850">
    <content>از دیگر تمایزهای این بازی بهره‌گیری از محیط شهر کالیفرنیا در سال‌های ۱۹۸۰ و موسیقی پشت زمینه‌ای آن دوران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="162851">
    <content>به گزارش خبرنگار خبرگزاری فارس در اسلام‌آباد، وزیر امور خارجه چین قرار است ۹ فوریه برای سفری ۲ روزه وارد پاکستان شود.</content>
  </text>
  <text id="162852">
    <content>قالیباف از همان سال ۸۴ که بر صندلی شهردار تهران تکیه زد، سودای حضور در پاستور را همچنان در سر داشت.</content>
  </text>
  <text id="162853">
    <content>به‌دلیل قیمت بالا به ازای هر وات، نورپردازی‌های ال‌ای‌دی برای مصارف توان بسیار پایین، نوعاً زیر ۱۰ وات کاربرد دارند.</content>
  </text>
  <text id="162854">
    <content>مازندران با داشتن بیش‌از ۶۰ بازیکن در تیم‌های حاضر در لیگ های فوتبال کشوری، از جمله استان‌های سرآمد و برتر فوتبال کشور به شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162855">
    <content>خودروهای بدون راننده شرکت‌های خودروسازی دایملر و فورد قرار است به‌ترتیب تا سال‌های ۲۰۲۰ و ۲۰۲۱ در جاده‌ها مورد استفاده قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="162856">
    <content>اما در ایران از میان ۷۸ میلیون نفر جمعیت بیش‌از ۴ میلیون نفر یعنی معادل ۵ درصد مردم کشور را کارمندان دولتی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="162857">
    <content>شجاعی بیان کرد: در بخش انبار و سردخانه‌های استان نیز یک هزار و ۲۱ بازرسی انجام‌شده که در این زمینه نیز ۱۸۵ درصد رشد داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="162858">
    <content>قیمت سکه امروز در بازار روند کاهشی داشت درعین‌حال ارزها با افزایش همراه بودند و دلار ۳۵۰۲ تومان شد.</content>
  </text>
  <text id="162859">
    <content>به‌همین صورت موقعی که روز ۷ تیر هواپیماها بر سر شهر حاضر شدند برای مردم امری بسیار عادی و بدیهی بود.</content>
  </text>
  <text id="162860">
    <content>با استفاده از شیوه‌ی حراج، بور ساعت را ۴۰۰ دلار می‌خرد و ساعت را برمی‌دارد و به والی ۲۰۰ دلار می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="162861">
    <content>سعید ابراز داشت: در این تور ۲۱ خبرنگار از خبرگزاری‌ها، روزنامه‌ها، رادیو و باشگاه خبرنگاران جوان حضور داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162862">
    <content>تیم ۴ نفره بوکس استان به‌همراه ۳ داور دیروز به مدت یک هفته به مسابقات کشوری در کرج اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="162863">
    <content>اکنون شاخص کل در حالی از مرز ۷۲ هزار واحد عبور می‌کند که ارزش بازار نیز به بیش‌از ۳۵۳ هزار میلیارد تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162864">
    <content>این ۱۸ نفر ماحصل تلاش کادر فنی در رده سنی جوانان بود و درحال‌حاضر هم اردوی تیم با ۱۵ نفر در حال پیگیری است.</content>
  </text>
  <text id="162865">
    <content>در مسابقات ووشوی انتخابی باشگاه‌های گرمی نیز که به میمنت ایام دهه فجر برگزار شد ۴۰ ورزشکار در چهار رده سنی به مسابقه پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="162866">
    <content>دولت به‌راحتی از تخلفات در این مورد با نادیده گرفتن ماده ۱۵۱ قانون تجارت در سازمان حسابرسی عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="162867">
    <content>اوایل دهه‌ی ۶۰ و زمانی‌که در جبهه بودیم، خانواده‌های ما اصرار داشتند که در همان جبهه بمانیم و برای مرخصی به شهر برنگردیم.</content>
  </text>
  <text id="162868">
    <content>این مسئول زمان اعزام کاروان‌های ثبت‌نام شده برای اعزام به حج را ششم دی ماه تا دوم فروردین سال آینده با ۱۴ پرواز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="162869">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان بافت از کشف ۱۷۰ کیلوگرم تریاک و دستگیری دو متهم طی ایست و بازرسی‌های پلیس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162870">
    <content>روز ۱۲ رسید، ناصر ماشین را برد برای گل کاری علیرضا ماشین داشت ولی ناصر دلش می‌خواست ماشین خودمان باشد.</content>
  </text>
  <text id="162871">
    <content>مشکل دیگری که وجود دارد سیستمی است که برای نتایج امتحانات برنامه‌های آموزشی خارجی به مقیاس توجیهی، که درصدی از ۱۰۰ است، به‌کار بسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162872">
    <content>سوریه در سال ۱۹۹۰ به‌خاطر آزاد سازی کویت همکاری کرد و این همکاری در راستای خدمت به منافع آمریکا نبود.</content>
  </text>
  <text id="162873">
    <content>دیدار تیم‌های سفیر قم و مقاومت فرمانداری مهاباد از ساعت ۱۶ روز چهارشنبه ۱۵ بهمن در سالن بهزیستی قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162874">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد امام‌خمینی منوجان گفت: در سال جاری توسط حامیان بیش‌از ۷ میلیارد ریال به ایتام زیر پوشش این نهاد پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162875">
    <content>گفتنی است پنج نفر از مصدومان این حادثه به بیمارستان شهید چمران و ۱۸ نفر به بیمارستان شهید مدرس ساوه منتقل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162876">
    <content>این بسته غذایی به ۳ و نیم میلیون نفر از اقشاری که دولت آن‌ها را شناسایی کرده اعطا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162877">
    <content>بازیکن تیم ملی کشورمان درباره پیروزی ۳ بر یک ایران مقابل ترکمنستان گفت: سه امتیاز خیلی خوبی را کسب کرده و نمایش خوبی ارائه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="162878">
    <content>این ابرستاره آبی‌رنگ ۱۳۰۰ سال نوری از زمین فاصله دارد و بیش‌از ۴۰۰ هزار بار درخشان‌تر از خورشید است.</content>
  </text>
  <text id="162879">
    <content>اما دیگر مزیت تسهیلات ۲۵ میلیونی این است که مشتریان چندان درگیر بوروکراسی سخت دریافت وام نمی‌شوند و تسهیلات موردنظر را راحت‌تر دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="162880">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی مازندران تاکید کرد: ۱۱ ایستگاه مطالعه در مازندران ایجاد شده‌است تا کتاب به سهولت در دسترس افراد قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="162881">
    <content>رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی کهگیلویه و بویراحمد از بازسازی مراسم ۱۲ بهمن برای نخستین‌بار در همه شهرهای این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162882">
    <content>به‌دنبال این مداخله نظامی طالبان از قدرت خارج شد، اما پس‌از ۱۱ سال نیروهای خارجی هنوز نتوانسته‌اند که امنیت را در این کشور برقرار کنند.</content>
  </text>
  <text id="162883">
    <content>منصور هادی از تمام سران سیاسی کشور خواست تا در راستای قطعنامه شماره ۲۲۱۶ شورای امنیت اقدام مثبت و کارسازی ترتیب دهند.</content>
  </text>
  <text id="162884">
    <content>مدیرکل انتقال خون استان اردبیل گفت: مردم این استان در روزهای تاسوعا و عاشورای حسینی یک‌هزار و ۶۷۱ واحد خون اهدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="162885">
    <content>این خودرو همچنین با احتساب ارز آزاد نیز قیمتی برابر با ۳۵ میلیون و ۲۷۰ هزار تومان در سال ۹۱ داشته است.</content>
  </text>
  <text id="162886">
    <content>آخرین بازی تدارکاتی تیم ملی فوتبال ایران در اردوی اتریش، جمعه ۹ خرداد برابر آنگولا برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162887">
    <content>به گزارش مشرق، باشگاه داماش گیلان که یکی از اموال امیرمنصور آریا متهم اختلاس ۳ هزار میلیارد تومانی بود در آستانه انحلال گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="162888">
    <content>باید تأکید کنم که ۲۴ خرداد دیگر تکرار نخواهد شد و نباید اجازه داد این فرصت از بین برود.</content>
  </text>
  <text id="162889">
    <content>موشک جدید هندی دو موتور دارد و می‌تواند بین ۵۰۰ کیلو تا یک تن انواع کلاهک را با خود حمل کند.</content>
  </text>
  <text id="162890">
    <content>شهید میثم محسنی فرد در هنگام شهادت تنها ۲۲ سال سن داشت و درجه ستوان دومی دریافت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="162891">
    <content>تیم فوتسال شهرداری ساوه با این تساوی ۱۹ امتیازی شد و در رده یازدهم لیگ برتر فوتسال قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162892">
    <content>طی عملیات‌های سه ماه گذشته ارتش عراق در استان الانبار این نیروها موفق به کشتن بیش‌از ۱۰۰ سرکرده داعش شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162893">
    <content>این آپارتمان ۱۲ ساله از حداقل امکانات یعنی پارکینگ و انباری و بالکن برخوردار است و ۱۸۰ میلیون تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="162894">
    <content>این بازه ۶ ماهه هنوز آغاز نشده و طرفین در حال رایزنی برای توافق بر سر اجرای تعهدات هستند.</content>
  </text>
  <text id="162895">
    <content>شهبازی تصریح کرد: بخشی از گندم تولید شده در این استان به‌صورت آرد مصرف شده که این میزان سالانه حدود ۹۰ هزار تن است.</content>
  </text>
  <text id="162896">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم‌های راهنمای مسافران جمعیت جوانان هلال احمر استان قم بیش‌از ۸۱ هزار مسافر و زائر این استان را راهنمایی و هدایت کردند.</content>
  </text>
  <text id="162897">
    <content>دانشمندان پس‌از بیان این ۳ رکن بنیادین به رکن چهارم دموکراسی اشاره می‌کنند که مکمل ۳ رکن قبلی است.</content>
  </text>
  <text id="162898">
    <content>توسلی افزود: برای برق‌کشی این پارک که به‌صورت زمینی باید انجام شود، اداره برق ۱۵۰ میلیون تومان اعتبار درخواست کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162899">
    <content>براساس این گزارش، صندوق بین‌المللی پول اعلام کرد که میزان نیاز اسپانیا برای مهار کامل بحران اقتصادی حدود ۸۰ میلیارد یورو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="162900">
    <content>این مسئول در پایان متذکر شد: امسال یک میلیارد و ۳۵۰ میلیون ریال از این محل برای نیازمندان و فقرا جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="162901">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دادگستری استان قزوین از رسیدگی به دو هزار و ۵۰۰ پرونده قضایی در سال گذشته در دادگاه‌های استان قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162902">
    <content>قیمت ۴۰۵ نیز که در ایام پایانی سال معادل ۲۸ میلیون تومان بوده‌است هم‌اکنون ب ۳۰ میلیون و ۸۰۰ هزار تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162903">
    <content>استفاده از توان ۸۲ درصدی نیروی داخلی در این میدان وی همچنین گفت: ۸۲ درصد پروژه یاران شمالی ایرانی و ۱۸ درصد نیز خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="162904">
    <content>او در ۲۰۰۹ یک بالگرد با هزینه شخصی تهیه کرد تا در نپال و برای عملیات امداد و نجات مورد استفاده قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162905">
    <content>یکی از رخدادهای خبری داغ و جنجال برانگیز بهمن ماه ۹۰، تنش‌های ایجاد شده در همایش مشاوران جوان دولت بود.</content>
  </text>
  <text id="162906">
    <content>گفتنی است: در طول سه سال اخیر بیش‌از ۳۹ میلیارد و ۱۴۸ میلیون ریال تسهیلات به مشاغل خانگی در این استان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162907">
    <content>در دمای اتاق فرکانس ارتعاشی متداول، حدود ۱۰ ارتعاش در ثانیه بوده و این در حالی است که دامنه ارتعاش تنها چند هزارم نانومتر است.</content>
  </text>
  <text id="162908">
    <content>بندی در این قرارداد وجود دارد که چلسی می‌تواند در صورت رضایت، با پرداخت ۷ میلیون یورو قرارداد پاتو را دائمی کند.</content>
  </text>
  <text id="162909">
    <content>تا پیش‌از آن‌همه فکر می‌کردند سالانه سه هزار کشته داریم و رتبه جهانی کشور در تلفات انسانی مثلا ۶۰ است.</content>
  </text>
  <text id="162910">
    <content>گفته می‌شود این اسناد، پرونده‌های پلیس ترکیه درباره تحقیقاتی است که روز ۱۷ دسامبر و در پی عملیات نیروهای امنیتی علنی شد.</content>
  </text>
  <text id="162911">
    <content>بهمن فرزانه بازگشت بهمن فرزانه به وطن بعد از سال‌ها در بهار ۹۲ تصمیم او برای ماندن ایران خیلی‌ها را خوشحال کرد.</content>
  </text>
  <text id="162912">
    <content>این باشگاه سابقه یک‌بار قهرمانی لیگ قهرمانان آسیا و مقام سومی در جام باشگاه‌های جهان در سال ۲۰۰۸ را دارد.</content>
  </text>
  <text id="162913">
    <content>در شهر رشت، داماش برابر گسترش فولاد تن به شکست داد تا پنجمین باخت خود را در ۵ هفته گذشته تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="162914">
    <content>گام اول مربوط به بندهایی بود که در این توافق‌نامه دو طرف متعهد به اجرای آن برای مدت ۶ ماه شدند.</content>
  </text>
  <text id="162915">
    <content>البته در ۲۷ مرداد هم حزب توده هم به جان پان‌ایرانیست‌ها افتادند و به دفترشان حمله کردند و غارت کردند.</content>
  </text>
  <text id="162916">
    <content>شرکت ملی نفت ایران آماده پذیرش ملی شدن نفت ایران نبود و همچنان بر ادامه قرارداد ۱۹۳۳ اصرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="162917">
    <content>در نهایت تیم ملی این ست را ۲۵ بر ۲۲ برنده شد تا تلاش قزاقستان برای گرفتن یک ست از مدافع عنوان قهرمانی بی‌نتیجه بماند.</content>
  </text>
  <text id="162918">
    <content>بوستان فرهنگ شیروان با ۳ هزار متر مربع از دیگر پروژه‌هایی بوده که با صرف اعتبار بالغ بر ۲۴ میلیون ریال راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="162919">
    <content>دور اول نشست های سه جانبه افغانستان، پاکستان و ترکیه در سال ۲۰۰۷ در ترکیه برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="162920">
    <content>از این بین تنها طالبان بومی این کشور هستند و ۲ گروه دیگر در رقابت هستند تا بر این جغرافیا مسلط شوند.</content>
  </text>
  <text id="162921">
    <content>ماهان در سومین مسابقه نیز برابر مشهد الرضا با حساب ۳ بر صفر برنده شد تا صدرنشین گروه خود شود.</content>
  </text>
  <text id="162922">
    <content>سازمان ملل متحد در گزارشی از رشد ۱۴ درصدی تعداد کشته و زخمی شدگان در افغانستان در سال ۲۰۱۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162923">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی کردستان در ادامه بیان کرد: شهرستان سنندج با ۱۶ نفر مصدوم بیشترین آمار مصدومان را در استان کردستان داشت.</content>
  </text>
  <text id="162924">
    <content>آن‌ها هر سال در بازار جمع می‌شدند و روی ظرفی سفالی، نام کسی را که می‌خواستند به مدت ۱۰ سال از شهر تبعید شود، می‌نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="162925">
    <content>درحالی‌که قرار بود تمرین استقلال از ساعت ۱۳ در زمین شماره ۲ آزادی برگزار شود، تمرین تا این لحظه شروع نشده است.</content>
  </text>
  <text id="162926">
    <content>کشوری که ۵۰ هزار نفر نیرو در قشر استاد و معلم داشته باشد، تقریبا در مقابل دشمن واکسینه است.</content>
  </text>
  <text id="162927">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان ایلام نیز در این نشست گفت: تا پایان امسال ۵۰۰ مدرسه در ایلام هوشمندسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162928">
    <content>مدیرکل گمرکات استان کرمان گفت: درآمد اداره کل گمرکات این استان در ۶ ماه نخست امسال ۳۲۱ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="162929">
    <content>حمزه محمدی دیگر ورزشکار کشورمان در این دسته با بالا بردن وزنه ۱۸۵ کیلوگرمی مدال نقره را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="162930">
    <content>اگر یک مستخدم در سال، ۱۰۰ هزار دلار درآمد داشته باشد، شما باید ۲۰۰ هزار دلار داشته باشید تا برایتان غذا سرو کند.</content>
  </text>
  <text id="162931">
    <content>در این دوره از انتخابات ۱۸۵ نفر از مجموع حدود ۳۲۰ عضو اتاق که دارای کارت بازرگانی و شرایط رای دهی بودند شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="162932">
    <content>دقیقه ۷۷، مهرداد بیت آشور، بازیکن جدید تیم ملی ایران این فرصت را پیدا کرد که به میدان برود.</content>
  </text>
  <text id="162933">
    <content>اگر میزان استرس بالاتر از عدد ۳۰۰ باشد، استرسی از نوع شدید آن می‌باشد و باید بیمار تحت نظر درمانی روان‌پزشک قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="162934">
    <content>در سال ۲۰۰۵ در هانوی بشدت بیمار و فلج شد و سلامتی‌اش روزبه‌روز بدتر شد و از ماه فوریه سال ۲۰۱۲ در بیمارستان بستری بود.</content>
  </text>
  <text id="162935">
    <content>لیبروی سابق تیم ملی والیبال ایران پیراهنش را به قیمت ۱۰ میلیون و ۳۶ هزار تومان و برای اقدامی خیرخواهانه فروخت.</content>
  </text>
  <text id="162936">
    <content>دیوید کامرون به انگلیسی‌ها وعده داده بود که در صورت پیروزی در انتخابات، برای سال ۲۰۱۷ یک همه‌پرسی خروج از اتحادیه اروپا را برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="162937">
    <content>در این ویدئو شادی های بعد از گل جالب ۲۰ سال اخیر لیگ ام ال اس را مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="162938">
    <content>در لیگ ایران هیچ مربی را سراغ نداریم که در طول چهار سال ۷ تیم را هدایت کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="162939">
    <content>بوکس رشته‌ای است که تا ۴۰ سالگی یک ورزشکار می‌تواند فعالیت کند اما با شرایط حاکم در ایران کسی انگیزه ندارد.</content>
  </text>
  <text id="162940">
    <content>مدیرکل بهداشت و درمان سازمان زندان‌های کشور گفت: از سال ۸۱ حدود ۴۰ هزار نفر از زندانیان تحت پوشش درمان جایگزین اعتیاد قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162941">
    <content>پایان تعمیرات واحد بازیافت گوگرد شماره ۲ شرکت پالایش گاز ایلام تعمیرات واحد بازیافت گوگرد شماره ۲ شرکت پالایش گاز ایلام به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="162942">
    <content>از ابتدای سال جاری نیز رسانه‌های مختلف سوریه از کاهش ۹۴ درصدی درآمدهای بخش گردشگری از زمان آغاز بحران سیاسی این کشور خبر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162943">
    <content>در این عملیات نیروهای دشمن متحمل خسارات زیادی از جمله سه هزار کشته و زخمی و ۲۰۰ نفر اسیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="162944">
    <content>توزیع اوراق مالیاتی نیز از دیگر اقدامات اداره کل پست به شمار می‌آید که این تعداد برابر با ۹۴ هزار و ۷۸۳ فقره است.</content>
  </text>
  <text id="162945">
    <content>این پل در جنوب شهر لالی در خوزستان قرار دارد و با دهانه مرکزی ۲۵۶ متر بزرگ‌ترین پل کابلی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="162946">
    <content>خبرگزاری فارس: در نهمین روز از دهه مبارک فجر ۱۱ طرح عمرانی و خدماتی در شهرستان قروه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="162947">
    <content>این بازیکن همچنین بین سال‌های ۲۰۰۶ تا ۲۰۰۷، ۳ بار برای تیم ملی فوتبال برزیل به میدان رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="162948">
    <content>مدیر کمیته امداد کازرون از پرداخت ۶۹۵ مورد وام کارگشایی در ۹ ماهه نخست امسال به مددجویان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162949">
    <content>در سال ۲۰۰۴ دولت آمریکا، شبکه المنار را در فهرست گروه‌های تروریستی قرار داد خبرگزاری مهر این اقدام را با فشار لابی‌های صهیونیستی دانست.</content>
  </text>
  <text id="162950">
    <content>طرح هجرت ۳ در سال گذشته با رویکرد استانی و در مازندران به‌دلیل ماهیت کشاورزی با عنوان مزرعه تابستانی من اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="162951">
    <content>رخشانی مهر تصریح کرد: درحال‌حاضر تنها هفت روستای بالای ۲۰ خانوار در این شهرستان فاقد روشنایی هستند که تا پایان سال برق دار خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="162952">
    <content>از دیگر معاملات دوجانبه میان این دو هم‌پیمان می‌توان به قرارداد ساخت ۸ رآکتور هسته‌ای جدید برای تهران توسط مسکو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="162953">
    <content>این بارش معمولاً در روز ۱۱ دی‌ماه آغاز شده، در ۱۳ دی به اوج رسیده و در ۱۷ دی پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="162954">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۲۱ آوریل ۱۹۰۰ انجام شده‌است با نتیجه ۴ بر ۰ به سود تیم باشگاه فوتبال باری به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="162955">
    <content>پدیده ۱۳ امتیازی در هفته چهارم در مشهد موفق به شکست تیم تراکتورسازی شده بود تا تنها باخت تراکتورسازی مربوط به این تیم باشد.</content>
  </text>
  <text id="162956">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار قروه از اجرای ۱۲۰ برنامه متنوع فرهنگی و هنری به مناسبت دهه مبارک فجر در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162957">
    <content>با تلاش بی‌وقفه امدادگران هلال احمر شمار قربانیان سیل و طوفان ۲۸ تیر ماه در استان تهران و البرز به ۱۶ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="162958">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی خراسان شمالی گفت: یک خیر بجنوردی ۶۵ میلیون ریال برای راه‌اندازی شیرخوارگاه این شهر مشارکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="162959">
    <content>یعنی ۴۵ متهم جدید به این پرونده اضافه شده و تقریبا سه برابر شدند و ۳۱ نفر نیز در بازداشت به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="162960">
    <content>دلایل کاهش نرخ تورم در دو سال اخیر اقتصاد ایران در دو سال اخیر توانسته است کاهش ۲۵ درصدی در نرخ تورم را تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="162961">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران گفت: نمایشگاه بزرگ کتاب استان از ۱۴ بهمن در ساری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162962">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی استان کردستان از افزایش ۹۵ درصدی کشفیات مواد مخدر از ابتدای امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162963">
    <content>مدیرکل دفتر امور روستایی استانداری گلستان افزود: در فاز اول ۳۷۱ روستا در استان مشمول اجرای این طرح هستند.</content>
  </text>
  <text id="162964">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان، این مسابقات در روز چهارشنبه، ۲۲ مرداد ماه سال جاری و با حضور شرکت‌کنندگان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="162965">
    <content>بیش‌از ۲۰ میلیارد نفر ساعت سالانه‌ای که بخش عمده آن به رایگان در اختیار صیادان آشکار و پنهان فضای مجازی قرار گرفته است!</content>
  </text>
  <text id="162966">
    <content>آمار داده‌شده که بیش‌از ۵۰ هزار زندانی مشغول به‌کار در امور تولیدی و غیرتولیدی شده‌اند و حدود ۳۰ هزار نفر حرفه آموزی شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>