<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="162967">
    <content>بنا بر این گزارش، ارزش بازار نیز با افزایش ۳ هزار میلیارد تومانی نسبت‌به هفته گذشته به بیش‌از ۳۷۸ هزار تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="162968">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بهره‌برداری شرکت برق منطقه‌ای گیلان از رشد ۶ درصدی انرژی برق در نیمه نخست امسال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162969">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان استهبان از اختصاص ۳۰ میلیارد ریال اعتبار برای تکمیل ساختمان در حال ساخت دانشکده علوم قرآنی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162970">
    <content>شاید بتوان گفت که مهم‌ترین دستاورد صنعت ما در سال ۱۳۹۱ همین باشد که باور های مان عوض شد.</content>
  </text>
  <text id="162971">
    <content>در ۲ سال گذشته اقدامات خوبی در این زمینه انجام شد و حرکت خوبی آغاز شده که حاصلش را در سال‌های نه‌چندان دور خواهیم دید.</content>
  </text>
  <text id="162972">
    <content>ایالت تگزاس صدور مجوزهای حفاری نفت و گاز را در ماه نوامبر سال ۲۰۱۴ میلادی ۵۰ درصد کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="162973">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمانشاه گفت: ۱۶۰ برنامه در فعالیت‌های اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی به مناسبت فرارسیدن دهه کرامت تدارک‌دیده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="162974">
    <content>محمدی اظهار داشت: خراسان شمالی دارای ۸۳۴ روستا است که از این تعداد ۷۱۸ روستا بالای ۲۰ خانوار جمعیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="162975">
    <content>لازم به ذکر است که به مناسبت روز جهانی موزه بازدید از موزه‌ها در روزهای ۲۸ و ۲۹ اردیبهشت‌ماه رایگان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="162976">
    <content>یاوری حداقل دمای شهرستان کرمان طی ۲۴ ساعت گذشته را منفی دو درجه سانتی‌گراد و بیشترین درجه را هشت درجه سانتی‌گراد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="162977">
    <content>بر اساس این گزارش؛ خوشبختانه در این سانحه اعضای یک خانواده ۴ نفره از جمله مادر و نوزاد وی زنده مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="162978">
    <content>عارفیان ادامه داد: ۲۸ هزار تومان مابه التفاوت دو مرحله به‌طور تقریبی برای تمامی سرپرستان خانوار واریز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162979">
    <content>بر اساس آمار رسمی هم‌اکنون ۲۵۰ نفر در ورزش بوکس استان فعالیت داشته که عمده این ورزشکاران بیمه هستند.</content>
  </text>
  <text id="162980">
    <content>رئیس پلیس فتای استان خوزستان از دستگیری فردی به اتهام برداشت غیر مجاز از حساب بانکی به مبلغ ۵ میلیون ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162981">
    <content>احمدی در ادامه به تسهیلات دانشجویان دکتری اشاره کرد و گفت: ۴۰ میلیارد تومان تسهیلات برای دانشجویان دکتری در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162982">
    <content>به گفته حسین مسگرانی، سانس های ۹، ۱۷ و ۲۰ برای اکران این فیلم فاخر ایرانی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162983">
    <content>سلطان‌زاده بیان داشت: از سال گذشته تاکنون برای بیش‌از یک‌هزار نفر دوره‌های آموزشی برگزار شده که ۶۰۰ نفر آن سهمیه سال جاری است.</content>
  </text>
  <text id="162984">
    <content>تیم ملی والیبال با کسب این دو پیروزی در مجموع ۱۳ امتیازی شد و شانس بیشتری برای صعود به مرحله نهایی لیگ جهانی پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="162985">
    <content>با تصویب دولت مبلغ ۴۰ میلیارد ریال برای مبارزه با آفت زنجره خرما در شهرستان بم در اختیار استانداری کرمان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="162986">
    <content>بنده حتی عقیده ام این است که می‌توان بیش‌از ۵ دهک را حذف کرد و نیازمندان واقعی را مشمول یارانه قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="162987">
    <content>در دنیایی که تنها حدود ۱۰ درصد از مردم چپ دست هستند، خیلی راحت می‌توان این مساله را فراموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="162988">
    <content>مدیریت بنیاد شهید انقلاب اسلامی، استانداری کردستان و معاونت صندوق توسعه ملی از جمله سوابق کاری اسدالله رازانی استاندار ۵۲ ساله کرمانشاه است.</content>
  </text>
  <text id="162989">
    <content>سید مهدی رحمتی در سال ۲۰۱۰ به‌عنوان برترین دروازه‌بان آسیا انتخاب شد در سال ۲۰۱۳ به‌عنوان دومین دروازه‌بانان برتر آسیا انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="162990">
    <content>ماروین شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵، ۵۷۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162991">
    <content>رئیس سازمان امداد و نجات جمعیت هلال احمر کشور عنوان کرد: تاکنون به ۱۱ هزار و ۵۰۰ نفر در این مناطق امدادرسانی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="162992">
    <content>در این رقابت ها که روز گذشته در ترکیه پایان یافت، تیم ایران با ۶ مدال طلا، سه نقره و پنج برنز به قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="162993">
    <content>زانتی هفته گذشته اعلام کرد که در پایان فصل کفش‌هایش را آویزان می‌کند و به دوران ۲۰ ساله حضورش در اینتر پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="162994">
    <content>سنقری خاطرنشان کرد: نخستین همایش، ۲۲ شهریور ماه جاری در شهر کیلان و با همکاری شهرداری کیلان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="162995">
    <content>تقویم این هفته برنامه نود، یادآور تاریخی بود که هر دو تیم استقلال و پرسپولیس در یک روز ۴ بار دروازه‌شان باز شد.</content>
  </text>
  <text id="162996">
    <content>بدین ترتیب آمار تعداد مبتلایان به این ویروس، از زمان پیدایش آن در سپتامبر سال گذشته تا کنون به ۱۱۰ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="162997">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب شهرستان آبیک از توقف رشد جرایم در ۶ ماه نخست امسال نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="162998">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، با راه‌اندازی این تعداد بیمارستان، تعداد بیمارستان های صحرایی بر پا شده در سیستان‌وبلوچستان به ۴۳ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="162999">
    <content>گرفتن مابه التفاوت برنج وارداتی به ازای هر کیلوگرم ۵۰۰۰ ریال از سوی گمرک در این نامه الزام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163000">
    <content>مدیر عامل شرکت توتال از در نظر گرفتن قیمت احتمالی ۶۰ دلار برای هر بشکه در برنامه‌ریزی های سال ۲۰۱۵ این شرکت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163001">
    <content>خانم مولاوردی که از سال ۹۲ بر روی کار آمده‌اند، چطور قراردادی را امضا کرده‌اند که آغاز آن از سال ۹۰ بوده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="163002">
    <content>اما نمایندگان با آرایی که در جلسه ۲۴ مردادماه به صندوق‌ها ریختند، این سه تن را از عضویت در کابینه یازدهم باز داشتند.</content>
  </text>
  <text id="163003">
    <content>او همچنین در فیلم ۵۰ قرار اول در نقش برادر لوسی با بازی درو بریمور در کنار آدام سندلر هنر نمایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="163004">
    <content>کمیساریای عالی سازمان ملل در امور پناهندگان اعلام کرد که بیشترین میزان خروج اعضای گروهک منافقین از عراق در سال ۲۰۱۵ میلادی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="163005">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن استان ایلام از صدور سند مالکیت برای ۲۱ هزار واحد مسکونی روستایی در مناطق مختلف استان ایلام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163006">
    <content>قائم‌مقام ستاد سرشماری کشاورزی شهرستان دماوند از پایان مهلت سرشماری کشاورزی در ۱۶۰ شهر و روستای این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163007">
    <content>مدیرکل گمرکات استان قم گفت: در سه ماه نخست سال جاری درآمد کل گمرکات استان به ۷۵ میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163008">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان فردوس گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون یک‌هزار و ۱۵۰ فرصت شغلی در این شهرستان ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163009">
    <content>دست‌کم ۱۵۱ نفر در سال ۲۰۱۵ در عربستان اعدام شدند، که این میزان از سال ۱۹۹۵ تاکنون به بیشترین تعداد خود رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163010">
    <content>براساس قرارداد دو کشور پاکستان روزانه ۷۵۰ میلیون تا یک میلیارد فوت مکعب از گاز ایران را از طریق این خط لوله وارد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163011">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل هواشناسی استان ایلام گفت: بیشترین میزان بارندگی ۴۸ ساعت گذشته استان مربوط به ایوان است.</content>
  </text>
  <text id="163012">
    <content>آسبادها معمولاً در کنار هم و متصل به یکدیگر ساخته می‌شوند که یکی از دلایل آن مقاومت در برابر بادهای ۱۲۰ روزه است.</content>
  </text>
  <text id="163013">
    <content>او گفت که تا ساعت ۵ بیمارستان است و تا قبل‌از آن ساعت، خانه کاملاً در اختیار من است!</content>
  </text>
  <text id="163014">
    <content>در ۱۹۸۰ ایالات‌متحده، عربستان سعودی و پاکستان از شورشیانی که در این کشور بر علیه دولت دست نشانده‌ی شوروی بودند حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163015">
    <content>میامی در وقت اضافه با نتیجه ۸ بر ۵ بر حریف پیروز شد تا کار به بازی هفتم کشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="163016">
    <content>این مسابقات ۱۶ و ۱۷ آبان خواهد بود و در تلاشیم تا ویزای نفرات را بگیریم، البته تا امروز موفق به این کار نشده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="163017">
    <content>بر اساس آمارهای سازمان ملل تاکنون بیش‌از ۲ هزار نفر در درگیری‌های شرق اوکراین کشته و بیش‌از ۴۹۵۰ نفر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163018">
    <content>دلار در آستانه گزارشی که پیش‌بینی می‌شود کندی رشد شغل در آمریکا را نشان دهد، به پایین‌ترین سطح ۱۶ ماه گذشته در برابر یورو رسید.</content>
  </text>
  <text id="163019">
    <content>ایالات‌متحده درحالی‌که قوی‌ترین و پیشرفته‌ترین نیروی نظامی را روی این کره خاکی دارد به‌تنهایی ۱۷۷ میلیارد دلار در این کشور خرج کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163020">
    <content>استان چهارم یکی از ۱۰ استان کشور ایران بود که در ۱۹ دی ۱۳۱۶ خورشیدی، با اصلاح قانون تقسیمات کشوری به‌عنوان استان چهارم تعیین گردید.</content>
  </text>
  <text id="163021">
    <content>طبق گزارش رسانه‌های ایران، تا یازدهم دی ماه، در کل ۱۲ تن در جریان اعتراض‌ها کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163022">
    <content>من ۳ سال است در کنار ولاسکو کار می‌کنم و حالا با درک بهتر شرایط مسابقه امیدوارم بتوانم به تیم کمک کنم.</content>
  </text>
  <text id="163023">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون درمان و پیشگیری از اعتیاد سازمان بهزیستی کشور گفت: ۶۷ درصد کاهش آسیب اعتیاد در کشور بر عهده سازمان بهزیستی است.</content>
  </text>
  <text id="163024">
    <content>دهقانی تصریح کرد: در این مانور ۲۵ امدادگر خواهر، ۳۰ امدادگر برادر و ۵۰ امدادگر از شهرستان معین ارومیه شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="163025">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس جهاد کشاورزی شوشتر از کشت ذرت دانه‌ای در بیش‌از ۳ هزار هکتار از اراضی کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163026">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی زاهدان از دستگیری سه سارق گوشی همراه با ۵۰ فقره سرقت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163027">
    <content>بنا به اعلام بنیاد سینمایی فارابی، تا اول آبان ۴۷ فیلم سینمایی وارد مرحله تولید شده‌اند و یا آماده نمایش هستند.</content>
  </text>
  <text id="163028">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان ایلام گفت: منتخبین مدارس در مرحله شهرستان با هم رقابت کرده و ۱۴ نفر از شهرستان‌ها به مرحله استانی راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="163029">
    <content>باربرها از سال ۱۹۰۹ تلاش‌هایی را برای داشتن اتحادیه‌ی خودشان آغاز کرد بودند اما هر بار از جانب شرکت شکست می‌خوردند.</content>
  </text>
  <text id="163030">
    <content>انصار با این شکست وضعیت خود را بحرانی‌تر می‌بیند و برای رهایی از سقوط باید در ۲ بازی آخر خود حتما برنده شود.</content>
  </text>
  <text id="163031">
    <content>بر اساس گزارش اخیر بنیاد آسیا، ۷۳ درصد از شرکت‌کنندگان از رسانه‌ها ابراز رضایت کرده و آنان را مورد اعتماد دانستند.</content>
  </text>
  <text id="163032">
    <content>در سال ۱۳۰۶ به ریاست معارف مازندران منصوب شد و در سال ۱۳۱۴ با همین منصب به کرمان رفت.</content>
  </text>
  <text id="163033">
    <content>تحقیقات وزارت خزانه داری آمریکا نشان می‌دهد که این بانک دست‌کم ۱۰۰ میلیارد دلار به ایران، کوبا و سودان پول منتقل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163034">
    <content>یعنی زمانی‌که آمریکا در شهریور ماه ۹۲ گزینه اقدام نظامی را در دستور کار قرار داد، حتی انگلیسی‌ها و فرانسه هم از آن استقبال نکردند.</content>
  </text>
  <text id="163035">
    <content>قهرمان قمی سال‌های ۲۰۱۰ و ۲۰۱۱ کاراته نوجوانان و جوانان آسیا به تیم ملی کاراته رده سنی امید کشورمان دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="163036">
    <content>کی روش عصر امروز قرارداد جدید خود را به مدت ۴ سال دیگر تمدید و آن را امضا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163037">
    <content>رئیس اداره ارشاد اسلامی بروجرد ادامه داد: تعداد ۶۰۰ جلد کتاب به ارزش ریالی بیش‌از ۱۷ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163038">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت کاراته استان کردستان گفت: در ماه جاری کاراته‌کاران کردستانی موفق به کسب ۹۰ مدال قهرمانی در مسابقات کشوری و منطقه‌ای شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163039">
    <content>گلفشان بیان کرد: این همایش از ساعت ۱۵ تا ۱۷ روز یکشنبه ۲۰ مهرماه در سالن همایش‌های شهرداری قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163040">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان گرمسار از تولید و عرضه ۲ هزار و ۸۲۰ تن انواع فرآورده‌های دام و طیور در گرمسار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163041">
    <content>در اسفندماه سال جاری همایش برنامه‌ریزی درسی به مدت دو روز برگزار می‌شود که تاکنون ۳۵۰ مقاله پذیرفته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163042">
    <content>امیری با اشاره به حماسه ۲۴ خرداد ماه سال ۹۲، گفت: رای مردم به دولت تدبیر و امید اتفاق مبارک و خوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="163043">
    <content>سرپرست معاونت اداره کل بهزیستی گیلان افزود: در سال گذشته ۲۵ درصد از کودکان خیابانی توسط این سازمان به خانواده تحویل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163044">
    <content>با آغاز به‌کار بازارهای مالی جهان، روند نزولی قیمت طلا با کاهش ۸ دلار و ۲۰ سنتی ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="163045">
    <content>بنا شد ۶۰۰۰۰ یورو غرامت به او پرداخت شود، اما این پول تا چند سال دیگر به دست او نرسید.</content>
  </text>
  <text id="163046">
    <content>گفته می‌شود اجرای موفق این طرح از طریق گمرک، سالانه هزار و ۱۰۰ میلیارد تومان سود برای دولت به‌همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="163047">
    <content>که بیش‌از ۹۰ درصد مردم به این سوال پاسخ منفی داده و از عدم توازن موجود در توسعه استان‌های کشور اظهار نارضایتی کردند.</content>
  </text>
  <text id="163048">
    <content>درهمین‌رابطه مجری طرح ارزیابی اعتیاد در کشور از وجود بیش‌از ۸ هزار معتاد شدید به الکل در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163049">
    <content>میزان مبادله‌های برون‌مرزی برق ایران با کشورهای همسایه دیروز به ۱۹۰۶ مگاوات رسید که از این میزان ۱۳۰۰ مگاوات مربوط به صادرات است.</content>
  </text>
  <text id="163050">
    <content>اگر چه انتظار می‌رود که رای گیری درباره این طرح دست‌کم تا ۲۴ مارس به رای گیری گذاشته نشود.</content>
  </text>
  <text id="163051">
    <content>اتاق به‌دنبال آن است که تا پایان سال ۱۳۹۳ همه تشکل های اقتصادی را به سوی اتاق ایران سوق دهد.</content>
  </text>
  <text id="163052">
    <content>امام عزیز آنقدر به یاد خانواده‌ها و فرزندان شهدا بود، که در سال ۱۳۵۸ فرمان تاسیس بنیاد شهید را صادر نمود.</content>
  </text>
  <text id="163053">
    <content>آنچه از سوی مرکز امار ایران منتشر شده نشان می‌دهد متوسط هزینه‌های یک خانوار شهری به ۲۰۶ میلیون و ۳۴ هزار ریال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163054">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش استان مرکزی از ایجاد ۲۰ مدرسه با رویکرد قرآنی در سال تحصیلی آینده در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163055">
    <content>طبق گزارش کمیسیون اروپا، آمارها در سال گذشته نشان داد که ۲۵ درصد یونانی‌ها قادر به تامین نیازهای اولیه خود و فرزندانشان نبودند.</content>
  </text>
  <text id="163056">
    <content>رییس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان اردبیل گفت: میزان ذخایر کالاهای اساسی در این استان نسبت‌به سال‌های گذشته تا ۲۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163057">
    <content>قرارداد ۳ ساله دایی را که نمی‌توان دست زد و افشارزاده هم بعید است مخالفتی با امیر قلعه‌نویی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="163058">
    <content>در سال ۲۰۱۶ میلادی ۴۳ در صد افرادی که در داخل شهر کار می‌کردند، در خارج شهر سکونت شبانه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="163059">
    <content>تاجگردون افزود: بودجه شهرداری گچساران که سال گذشته ۱۵ میلیارد ریال بوده در سال جاری به ۷۵ میلیارد ریال افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163060">
    <content>جلسه دیگری در ژانویه ۱۹۸۸ برگزار شد تا راه را برای مذاکرات در جاکارتا در شش ماه بعد باز کند.</content>
  </text>
  <text id="163061">
    <content>بر فرض که ما ۶ ماه دیگر هم این کار را ادامه دهیم سرانجام هم شما مستهلک می‌شوی هم ما.</content>
  </text>
  <text id="163062">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش گرگان گفت: تا پایان سال جاری ۱۰۳ مدرسه در این شهرستان مرمت و بازسازی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163063">
    <content>از میان ۵ عامل اساسی که مایکل پورتر در بیان محیط رقابتی، مورد توجه قرار داد، یکی در مورد رقیبان بالقوه بود.</content>
  </text>
  <text id="163064">
    <content>این بازرگان در دو سال گذشته بیش‌از ۱۰۸ میلیون ریال به ایتام تحت حمایت کمیته امداد قائمیه کمک کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163065">
    <content>معاون فرماندار بهشهر از اسکان ۵۷۰ مسافر نوروزی در تعطیلات نخست نوروز ۹۳ در مدارس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163066">
    <content>گریس سیتی شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163067">
    <content>تیم ملی والیبال زیر ۲۳ سال کشورمان روز قبل نیز در برابر روسیه سه بر یک مغلوب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163068">
    <content>این باز شدن فضا در افغانستان بعد از سال ۲۰۰۱ باعث شده تا تمام نیروها برای خودشان امکاناتی ایجاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="163069">
    <content>آمده بود تا یک کیلوگرم بیشتر از وزنه‌ی ۱۱۰ کیلوگرمی را که در دور قبل به آن حمله کرده بود بالای سر ببرد.</content>
  </text>
  <text id="163070">
    <content>او پس‌از چند ماه تمرین؛ در همان سال به اولین گروهش ملحق شد که این همکاری ۳ ماه ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="163071">
    <content>در همین روز در بازار لندن هم بهای نفت خام برنت دریای شمال با ۳۵ سنت افزایش بشکه‌ای ۱۰۲ دلار و ۶۳ سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="163072">
    <content>البته من در سال ۵۶ به‌صورت مقدماتی قران را قرائت می‌کردم، اما در اسارت بهترین دوره برای یادگیری بود.</content>
  </text>
  <text id="163073">
    <content>او اعلام می‌کند این شرکت توانایی آغاز تولید روزانه ۴۲۵ هزار بشکه نفت خام از میدان‌های نفتی مصلا و صریر در شرق لیبی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="163074">
    <content>دوره جدید آموزش فیلم‌سازی انجمن سینمای جوانان ایران در مدت زمان ۷ ماهه و در ۳ گام اصلی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163075">
    <content>در این زمین لرزه حدود ۷۰ نفر از مردم آواز اعم از زن، مرد و پیر و جوان کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="163076">
    <content>در آلمان ۸۳ هزار باشگاه خصوصی وجود دارد که پایه و اساس ورزش این کشور را به وجود آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163077">
    <content>مدیرعامل کشتیرانی دریای خزر از دریافت گواهینامه پذیرش بازار سهام شرکت کشتیرانی دریای خزر و سهم ۱۰ درصدی در فرابورس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163078">
    <content>گفتنی است تئاتر خیابانی گنج زمان که از تاریخ ۴ خرداد ماه آغاز شده تا روز ۱۳ خرداد ماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="163079">
    <content>بدین ترتیب تیم حفاری خوزستان با ۱۵ امتیاز و شهرداری رشت با ۱۰ امتیاز به‌عنوان تیم‌های اول و دوم معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="163080">
    <content>گفتنی است این مسابقات از ۱۲ تا ۱۷ آذرماه جاری در سالن هفده شهریور زرین‌شهر استان اصفهان در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="163081">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس به نقل از خبرگزاری فرانسه، حدود ۱۰۰ نظامی فرانسوی مالی را ترک خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="163082">
    <content>در اواخر شهریور ۱۳۵۹ امریه بازنشستگی‌ام از تهران به منطقه دوم نیروی دریایی بوشهر آمد و من خودم را آماده رفتن به تهران کردم.</content>
  </text>
  <text id="163083">
    <content>نیاز به گفتن ندارد که انتخابات ۹۴ مجلس شرایط خاص خود را دارد و ما باید شرایط این انتخابات را درک کنیم.</content>
  </text>
  <text id="163084">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، هفته سوم دور برگشت لیگ برتر والیبال بانوان فردا با برگزاری ۳ دیدار در شهرهای مختلف پیگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163085">
    <content>در ادامه این نامه می‌خوانیم: انتخابات در حوزه هایی که تعداد داوطلبان به حد نصاب رسیده است، در تاریخ ۴ اسفندماه امسال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163086">
    <content>اجاره‌بهای یک دستگاه واحد مسکونی ۵۰ متری در خیابان پیروزی ۴۰ میلیون تومان رهن و ماهانه ۵۰۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="163087">
    <content>یعنی باید رشد اقتصادی ما در حدی باشد که بتواند برای جمعیت جویای کار ما سالانه حداقل ۸۰۰ هزار نفر شغل جدید ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="163088">
    <content>شرکت نفتی شل درباره همکاری‌های جدید نفتی و پرداخت بدهی ۲ میلیارد دلاری با مسئولان ایرانی در تهران صحبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163089">
    <content>بیشترین موارد مبتلایان به کرونا ویروس در عربستان با ۵۶۲ مورد و امارات متحده عربی با ۶۸ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163090">
    <content>بر پایه این گزارش، در یک دهه گذشته میانگین افزایش ذخایر ارزی جهان در سال ۸۲۴ میلیارد دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163091">
    <content>از نظر او عصبانیت هر کسی ریشه در کودکی او دارد و می‌تواند به دنیای او تا قبل‌از سن ۸ سالگی برگردد.</content>
  </text>
  <text id="163092">
    <content>در عملیات‌هایی که در چند روز گذشته از سوی نیروهای الجزایری انجام گرفته، حدود ۵۰ گروگان کشته شده‌اند و بسیاری نیز آزاد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163093">
    <content>این بود که در سال ۲۰۰۰ از شرکت اکسون استعفا دادم و به جستجوی محققینی که به این کار مبادرت ورزیده‌اند پرداختم.</content>
  </text>
  <text id="163094">
    <content>معاون بهبود تولیدات دامی سازمان جهاد کشاورزی استان بوشهر از تولید ۱۰ هزار ملکه اصلاح‌نژاد شده در ارم دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163095">
    <content>فوتبال در ایران حدود ۱۰۰ سال پیش با کارگران ایرانی شرکت نفت در مسجدسلیمان شروع شد و هنوز زمین آن در باشگاه نفت مسجدسلیمان است.</content>
  </text>
  <text id="163096">
    <content>اردوی پایانی ووشوکاران جوان تا ۲۰ اسفندماه در تهران ادامه خواهد داشت و سپس ووشوکاران راهی مسابقات جهانی در ترکیه خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="163097">
    <content>رئیس هیئت تنیس استان همدان از اعزام دختران زیر ۱۴ سال همدانی به مسابقات قهرمانی کشور که به میزبانی یزد برگزار می‌شود، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163098">
    <content>این تصاویر باورنکردنی یک تمساح ۴ متری را نشان می‌دهد که به وسیله یک فیل هراسان به هوا پرتاب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163099">
    <content>بیشترین سن شیوع بیماری ۲۵ تا ۳۰ سالگی و سنین بالاتر حتی ۶۰ سالگی هم در ایران مشاهده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163100">
    <content>شاید خاطره‌ی این رویداد بود که به اهالی چکسلواکی کمک کرد تا در سال ۱۹۹۰ آزادی را به دست آورند.</content>
  </text>
  <text id="163101">
    <content>حق بیان، متولد شهر سنندج و یکی از اساتید و هنرمندان برجسته استان است که دارای ۳۴ سال سابقه کار در رشته نازک کاری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="163102">
    <content>بیکی گفت: تخریب و بازسازی تعدادی از مدارس خراسان جنوبی نیازمند ۱۱ میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="163103">
    <content>رئیس پردیس فارابی دانشگاه تهران از برگزاری نخستین کنگره ملی شهدای دانشجوی مدافع حرم در دوم اسفند ماه ۹۴ در این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163104">
    <content>حتی من در ۱۰ سال گذشته دو هزار اشتباه داشتم که در این چند وقت آن را اصلاح کردم.</content>
  </text>
  <text id="163105">
    <content>مذاکرات سازش پس‌از ۳ سال وقفه بار دیگر از جولای امسال با تلاش‌های جان کری وزیر خارجه آمریکا از سر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163106">
    <content>فرزاد فرزین در سال ۲۰۱۶ برای برخی برنامه‌های کاری و فعالیت‌های هنری خود به آمریکا سفر کرد و پس‌از تقریباً دو ماه به ایران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="163107">
    <content>استقلال ۶ بار با الجزیره، ۳ بار با الوحده و ۴ بار با العین و ۲ بار با الشباب روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163108">
    <content>متأسفانه روزهای پایانی سال ۹۱ پدرم و دو سال بعد برادرم و هشت ماه پیش مادرم را از دست دادم.</content>
  </text>
  <text id="163109">
    <content>برنامه مروری بر سینمای دهه ۶۰ ایران در پردیس سینمایی چارسو، میزبان کیانوش عیاری و مسعود کیمیایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163110">
    <content>او دوباره دوم شد هر چند رای خود را افزایش داد و اکثریت کای را از ۷۱۷ به ۶۰۰ کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="163111">
    <content>این روایت به‌ویژه در جریان انقلاب دانشجویی سال ۱۹۶۸ در فرانسه شهرت زیادی به دست آورد و نام او را بر سر زبان‌ها انداخت.</content>
  </text>
  <text id="163112">
    <content>زمانی‌که صبح‌ها زود از خواب بیدار می‌شد تا تکرار بازی‌های جام جهانی ۹۴ را ببیند برای خودش بازی‌ها را با هیجان گزارش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="163113">
    <content>در دو ماه ابتدایی سال گذشته تعداد ۶ هزار و ۵۹۳ خودرو به ارزش ۳۷ میلیون دلار از ایران به کشورهای مختلف صادر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163114">
    <content>در این شرایط فعالان اقتصادی که در طول ۸ سال گذشته نامهربانی‌های بسیاری از سوی دولت دیده‌اند به تضمینی واقعی نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="163115">
    <content>اما برای رسیدن به این هدف، این کشور به ۵۳۰ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری در بخش انرژی و همچنین ثبات و امنیت نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="163116">
    <content>در همان سال ۱۹۸۹، سال دومی که در موناکو بودم، مبارزه با مارسی سخت‌تر هم شد و آن‌ها بودند که جام قهرمانی را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="163117">
    <content>فقط با این اعلام نزدیک به ۲ هزار داوطلب داریم که می‌خواهند بیایند و با ما ارتباط داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="163118">
    <content>رئیس بهزیستی دهلران از آموزش پیشگیری از معلولیت‌های ناشی از انفجار مین برای ۴۹ مربی پیش دبستانی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163119">
    <content>بخشدار مرکزی بهبهان گفت: ۶ روستای محروم این شهرستان با اعتباری بالغ بر یک میلیارد تومان به شبکه برق سراسری متصل شدند.</content>
  </text>
  <text id="163120">
    <content>در ۲ ماه گذشته حداقل ۱۳ اسرائیلی دیگر نیز اقدام به خودسوزی کرده‌اند که دراین‌بین ۲ نفر از آن‌ها به‌دلیل شدت جراحات وارده، کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163121">
    <content>بر این اساس شرکت‌کنندگان در این جشنواره تا ۳۰ آبان ماه فرصت دارند تا آثار خود را به دبیرخانه جشنواره ارسال کنند.</content>
  </text>
  <text id="163122">
    <content>با تکمیل طرح توسعه میدان فروزان در سال ۹۵ تولید این میدان حدود ۸۰ هزار بشکه در روز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163123">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، بنیاد فرهنگی حضرت مهدی در سال ۱۳۸۶ در این استان راه‌اندازی و هم‌اکنون ۱۵۰ نفر مربی دارد.</content>
  </text>
  <text id="163124">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی باشگاه خبرنگاران، امروز ۱۲ ابان ماه تالار شیشه‌ای با کمک نماد فارس توانست روز سبزی را سپری کند.</content>
  </text>
  <text id="163125">
    <content>سی و دومین جشنواره بین‌المللی تئاتر فجر با دبیری قادر آشنا از ۲۴ دی تا ۱۲ بهمن در تهران و دیگر استان‌های کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163126">
    <content>برونی که از سال ۱۸۸۸ تحت کنترل بریتانیا بود و از ابتدا درخواست پیوستن به مالزی را رد کرده بود، در سال ۱۹۸۴ مستقل شد.</content>
  </text>
  <text id="163127">
    <content>فرودگاه صحرایی ایالت فرمانت یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود بتن دارد و طول باند آن ۱۳۱۶ متر است.</content>
  </text>
  <text id="163128">
    <content>در دیگر دیدار نیمه نهایی دو تیم روسیه و سوئیس از ساعت ۲۰ به وقت تهران به مصاف یکدیگر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="163129">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار تهران گفت: مصلی تهران یکی از پروژه‌های نیمه‌تمام شهر به شمار می‌رود که قریب به ۳۰ سال است این پروژه باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="163130">
    <content>اختلاسی که سال ۹۰ در سیستم بانکی کشور به وقوع پیوست و هنوز هم اخبار مربوط به آن از تب و تاب نیافتاده است.</content>
  </text>
  <text id="163131">
    <content>این مسئول گفت: بیش‌از ۴۰ کشور در نمایشگاه دستاوردهای بانوان اصفهان حضور داشتند که یک تجربه ارزشمند برای بانوان استان به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="163132">
    <content>گروه اندیشه: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان گفت: بیش‌از ۱۵۰ برنامه فرهنگی هنری در دهه فجر در این استان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163133">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون درمان دانشگاه علوم پزشکی گیلان گفت: گیلان نیاز به ۱۳۰ دستگاه دیالیز برای جایگزین کردن آن با دستگاه‌های قدیمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="163134">
    <content>این اندازه ثبت‌شده از میزان تابش اشعه ماورای بنفش در رشته کوه‌های اند بولیوی در فاصله ۱۵۰۰ مایلی از خط استوا است.</content>
  </text>
  <text id="163135">
    <content>شورای نگهبان در نامه‌ای به رئیس مجلس شورای اسلامی، بخش دیگری از ایرادات این شورا به لایحه بودجه سال ۱۳۹۳ کل کشور را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="163136">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل جمعیت هلال‌احمر استان زنجان از استقرار ۱۳ پست امداد و نجات نوروزی در محورهای مواصلاتی استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163137">
    <content>این گروه، ۲۵۰ میلیون ریال اقلام بهداشتی و درمانی عمومی و تخصصی هم به‌صورت رایگان در اختیار اهالی این منطقه قرار خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="163138">
    <content>در مراسم امروز شهرستان اندیکا برآوردها بیش‌از ۱۲ هزار نفر را برای شرکت در این مراسم سراسر معنوی تخمین می‌زنند که جمعیت قابل‌توجهی است.</content>
  </text>
  <text id="163139">
    <content>به گزارش مانیتورینگ فارس، سیل در کره شمالی جان منجر به مرگ ۸۸ نفر و آواره شدن بیش‌از ۶۰ هزار نفر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163140">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از کرج، این باند متشکل از ۲۰ سارق، زورگیر و دختران معتاد است که به‌طور کامل شناسایی و متلاشی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163141">
    <content>اما در پاییز سال ۱۹۲۲ فردی به‌نام هاوارد کارتر و یکی از دوستانش، قبر پادشاه را می‌یابند و تابوت او را می‌گشایند.</content>
  </text>
  <text id="163142">
    <content>رییس کل سازمان توسعه تجارت ایران گفت: پارسال ۳۲ میلیارد دلار کالای غیرنفتی از طریق مرزهای کشور به سایر کشورها صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="163143">
    <content>مجموعه ما پس‌از ۳ سال به استقلال بازگشت و با وجود فراز و نشیب‌هایی که در همان سال اول داشتیم به مقام قهرمانی رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="163144">
    <content>در این شرایط، برگزاری دوره چهارم نمایشگاه نانو در مهر ماه سال ۹۰ فرصت ویژه‌ای برای توسعه بازار داخلی به شمار می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="163145">
    <content>رئیس سازمان تعاون روستایی کردستان گفت: ۴۶۳ هزار و ۵۰۰ تن گندم مازاد بر نیاز از کشاورزان کردستانی خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163146">
    <content>خزانه‌داری آمریکا یک شرکت عراقی را که ۹ فروند هواپیمای ایرباس را به ماهان ایر فروخته بود، در لیست سیاه تحریم قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="163147">
    <content>در آن زمان، حدود ۳۰ درصد سهام شرکت سپرده‌گذاری متعلق به سازمان کارگزاران بورس اوراق بهادار تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="163148">
    <content>مدت ماندگاری آجیل در یخچال نیز ۶ ماه است اما اگر در دمای اتاق قرار گیرد این زمان به ۳ ماه کاهش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163149">
    <content>صالحی با اشاره به این‌که خسارات دیرکرد ۱۰ سال گذشته را پیگیری می‌کنیم گفت: خسارات دیرکرد حق الناس است و باید پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="163150">
    <content>قیمت آن‌ها بسته به دسته‌ای که تیم در آن بازی می‌کند، معمولاً بین ۳ تا ۵ پوند است.</content>
  </text>
  <text id="163151">
    <content>گفتنی است مسابقات هندبال جوانان قهرمانی جهان و انتخابی مسابقات جهانی تیرماه ۹۳ به میزبانی شهرستان تبریز در استان آذربایجان شرقی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163152">
    <content>بر اساس این گزارش، ایران نیز در رتبه ۱۳ دنیا از نظر قدرت ضعیف خرید مسکن توسط خانوارهای ایرانی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="163153">
    <content>فدراسیون فوتبال ۷۰۰ میلیون تومان بودجه در بخش همگانی داشت ولی ما دیدیم که این در توسعه‌اش مانده است.</content>
  </text>
  <text id="163154">
    <content>در پی پی وی لاک داون ۲۰۰۹ استینگ سر انجام کمربند خود را از میک فولی شکست خورد و به وی واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="163155">
    <content>بنابراین وظیفه شما به‌عنوان یک مدیر این است که این ۵۰ درصد وقتی را که تلف می‌شود، از آن بهره‌برداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="163156">
    <content>این یعنی ما در رقابت با ۴۴ کشور دیگر برای گرفتن نیمی از مدال ها یعنی ۷۰۰ مدال جدال و تلاش خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="163157">
    <content>درحالی‌که ۷ روز بیشتر از اکران این فیلم نگذشته اما توانسته به فروش معادل ۵۰۰ میلیون تومان دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="163158">
    <content>مشکل کوچکی که داریم محدودیت برای کادر فنی است که تنها ۶ نفر آنان براساس قوانین اجازه حضور در المپیک را دارند.</content>
  </text>
  <text id="163159">
    <content>بنا به گفته او سازمان میراث فرهنگی با شهرداری همکاری نمی‌کند و همین عدم همکاری باعث از بین رفتن این درخت ۸۰۰ ساله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163160">
    <content>جودو در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۹۶ نام رویداد ورزش جودو در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۹۶ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163161">
    <content>تعداد دانش‌آموزان مسموم در زرند در حالی از سوی فرماندار این شهرستان ۷۶ نفر اعلام شده که علت مسمومیت آنان همچنان در دست بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="163162">
    <content>در معاملات امروز ارزش هر قطعه سکه ۱ گرمی بر ۱۷۱ هزار تومان ایستاد که افزایش ۱ هزار تومانی را به ثبت رساند.</content>
  </text>
  <text id="163163">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی کاشان، از پرداخت ۵۱ میلیارد ریال وام اشتغال به مددجویان و اقشار نیازمند از ابتدای سال جاری تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163164">
    <content>توطئه ای در کار نبود این مردم بودند که رأی دادند و ۹۰ این جوانان در مدرسه های کاتولیکی آموزش‌دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163165">
    <content>این خانواده اصفهانی از زرین شهر اصفهان کیلومترها را می‌پیمایند تا بعد از ۳۲ سال شهیدشان را در تهران ملاقات کنند.</content>
  </text>
  <text id="163166">
    <content>معاون وزیر خارجه روسیه از توافق تهران و مسکو در زمینه تحویل سامانه دفاع موشکی اس ۳۰۰ به ایران خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>