<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="163167">
    <content>به گزارش تلگراف؛ این مادر ۳ سال پیش به خشونت علیه کودکان متهم شده بود، ولی او تمام اتهام ها را رد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="163168">
    <content>در سال ۱۳۵۹ دوباره به مرکز تهران منتقل شد و تا دوره‌ی بازنشستگی و حدود هشت سال هم در مرکز تهران تدریس کرد.</content>
  </text>
  <text id="163169">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی دنیای ورزش باشگاه خبرنگاران جوان، رقابت‌های بسکتبال بانوان المپیک در گروه نخست این بازی‌ها با ۳ بازی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="163170">
    <content>مدیرکل دفتر منابع انسانی و تحول اداری استانداری خراسان‌رضوی از آغاز فرآیند ارزیابی عملکرد دستگاه‌های اجرایی استان در سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163171">
    <content>انتخابات برای همه‌ی مردم به جز افراد بین ۱۶ تا ۱۸ سال یا بالای ۶۵ سال و همچنین بی‌سوادها اجباری است.</content>
  </text>
  <text id="163172">
    <content>این شورا از ۵۴ دولت عضو تشکیل شده‌است که برای دوره‌های سه ساله از سوی مجمع عمومی انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163173">
    <content>میزان شهریه در مدارس غیرانتفاعی در پایه ابتدایی از ۳ میلیون تومان آغاز و تا ۷ میلیون تومان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163174">
    <content>سپاهان با این برد ۱۸ امتیازی شد و به رده سوم صعود کرد و پرسپولیس با ۱۷ امتیاز چهارم شد.</content>
  </text>
  <text id="163175">
    <content>در پایان روز ۷ مارس، خبر خاموشی سراسری در ونزوئلا پخش‌شده بود و دولت نیز وارد این درگیری‌ها شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163176">
    <content>معاون فرهنگی اداره‌کل اوقاف و امور خیریه استان چهارمحال‌وبختیاری از برگزاری برنامه احیای شب‌های قدر در ۱۲۵ امامزاده این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163177">
    <content>کتاب در ۱۹۳۵ در دوران به قدرت رسیدن نازیسم در آلمان هیتلری و استوار شدن کمونیسم در روسیه نوشته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163178">
    <content>کسانی که قصد بازدید از آن را دارند باید فاصله ۹ کیلومتر از شهر سروستان را به جنوب طی کنند.</content>
  </text>
  <text id="163179">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان قم از پرداخت ۹ میلیارد تومان خسارت به کشاورزان زیان‌دیده در بخش مرکزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163180">
    <content>آخرین دور رایزنی‌های هسته‌ای، ایران و آمریکا دوشنبه ۱۱ اسفند ماه به مدت سه روز در شهر مونترو سوئیس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163181">
    <content>حدادی گفت: سال گذشته ۲۸۰ طرح عمرانی با اعتبار ۵۳۴ میلیارد تومان در این شهرستان به بهره‌برداری رسید و مردم از خدمات آن بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="163182">
    <content>پروین تصریح کرد: درمان برای زنان، کودکان و نوجوانان زیر ۱۸ سال با دفترچه بیمه و دریافت تنها ۵ درصد از هزینه درمان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163183">
    <content>کیانی از مهر ماه سال ۹۱ یعنی یک‌سال و نیم است در قزوین در این سمت مشغول به‌کار است.</content>
  </text>
  <text id="163184">
    <content>با نتیجه‌ای که در بازی امروز به دست آمد پاسی‌ها همچنان با ۲۱ امتیاز آخرین تیم جدول رده‌بندی هستند.</content>
  </text>
  <text id="163185">
    <content>برخی تحلیلگران اعتقاد دارند، دلیل اصلی رشد قیمت دلار در سال ۹۱ نیاز دولت قبلی برای تامین مالی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163186">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار گلستان گفت: در ۱۰ سال آینده به بیش‌از ۷ میلیارد مترمکعب آب در استان نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="163187">
    <content>در این هنگام قوام بار دیگر به نخست‌وزیری رسید و در سال‌های ۱۳۲۴ و ۱۳۳۱ نیز در این مقام بود.</content>
  </text>
  <text id="163188">
    <content>رضا رضایی یکی از مترجم‌هایی است که این اثر را بار دیگر ترجمه و نشر ماهی آن را در سال ۱۳۹۵ منتشر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163189">
    <content>در سال ۱۹۸۱ رمان برنده‌ی جایزه‌ی پولیتزر شد و تا امروز این رمان به بیش‌از ده زبان زنده‌ی دنیا ترجمه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163190">
    <content>استان همدان حدود هشت هزار شهید، ۱۷ هزار جانباز و یک هزار آزاده را تقدیم انقلاب اسلامی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163191">
    <content>عربستان با صادرات روزانه یک میلیون بشکه نفت به چین، ۲۰ درصد نفت خام وارداتی این کشور را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163192">
    <content>این میدان در زمان امپراتوری جین که در سال‌های ۱۶۴۴ تا ۱۹۱۱ میلادی بر چین حکم می‌رانده ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163193">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: از این میزان اراضی کشاورزی ۷۰ هزار هکتار آن آبی و مابقی به‌صورت دیم کشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163194">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر اداره جهاد کشاورزی تیران و کرون گفت: در سال زراعی کنونی بیش‌از ۹۸ میلی‌متر بارندگی در تیران و کرون صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="163195">
    <content>از این سال‌ها ده سالش را من در ورزش بودم، اما این حرف و حدیث‌ها از همان ۲۵ سال پیش برای من آشناست.</content>
  </text>
  <text id="163196">
    <content>آیا زنگنه توانسته چینی‌ها را مجاب کند بعد از سال‌ها نوشیدن شهد ایران حالا بازارهایشان را ۲۰۰ هزار بشکه بیشتر روی نفت ایران باز کنند؟</content>
  </text>
  <text id="163197">
    <content>خیلی از آن ۵۰۰ پایان نامه دانشگاهی که گفتم در ارتباط با شعر ایشان نوشته‌شده اما او هنوز شناخته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="163198">
    <content>داور شهری در ایالت کنتاکی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۵۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163199">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۲۰ نفر در این جزیره زندگی می‌کند و بیش‌از ۱۲۰ گربه نیز در کنار این افراد در حال ادامه حیات هستند.</content>
  </text>
  <text id="163200">
    <content>باراک اوباما در سال‌های اخیر، یک‌بار در سال ۲۰۱۰ و بار دیگر در سال ۲۰۱۵، با اجرای این قطعنامه مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163201">
    <content>این گروه یکی از ۴۴ نامی است که در لیست وزارت امور خارجه ایالات‌متحده در سال ۲۰۰۸ سازمان‌های تروریستی خارجی ذکر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163202">
    <content>در سال ۸۳ شرکت رنو پارس تاسیس شد اما در سال ۸۴ با تغییر دولت پروژه رنو وارد اولین دست انداز خود شد.</content>
  </text>
  <text id="163203">
    <content>این مسئول اضافه کرد: خط انتقال گازرسانی به شهرستان مرزی مهران ۷۶ کیلومتر بوده که در دستور کار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163204">
    <content>این فرودگاه در شهر ساسکس غربی کشور انگلستان قرار دارد و در ارتفاع ۲ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163205">
    <content>گیلاسی ادامه داد: آتش‌سوزی مورد اشاره خوشبختانه تلفات جانی در برنداشت اما بیش‌از ۳۰۰ میلیون ریال به انبار چای خسارت وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163206">
    <content>با مهاجرت ۵ میلیون نفر به شهرها در هر ماه، فقر شهری به‌طور فزاینده‌ای به معضل پیچیده برای سیاست گذاران جهان تبدیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163207">
    <content>باریج اسانس کاشان نیز کماکان پس‌از ۱۶ بازی، با ۱۲ برد و ۳۷ امتیاز در صدر جدول جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="163208">
    <content>به گفته وی، مدتی قبل فروش سربازی شامل حال ۳۶۰ هزار نفر شد و افرادی که توان مالی نداشتند مجبور شدند به خدمت سربازی بروند.</content>
  </text>
  <text id="163209">
    <content>جام جهانی ۱۹۷۸ در آرژانتین برگزار شد و این تیم توانست به اولین قهرمانی خود در تاریخ دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="163210">
    <content>روسیه این نرخ بالای بیکاری را پیش‌از این در سال ۱۹۹۹ تجربه کرده بود، زمانی‌که اقتصاد کشور گرفتار روزهایی بحرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="163211">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان خوسف از کشف یک تن انواع مواد مخدر طی ۶ ماه گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163212">
    <content>احمدی افزود: این تعداد پرستار نسبت‌به تعداد تخت‌های بیمارستانی کم است که برای خدمت‌رسانی بهتر به مردم تعداد ۱۷۰ پرستار دیگر مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="163213">
    <content>در میانه ۱۹۴۲، از اردوگاه‌های کار خواسته شد تا زندانیان انتقالی جدید را برای ۴ هفته در قرنطینه نگهداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="163214">
    <content>به‌همین دلیل، این ساختمان مصوبه‌ی کمیسیون ماده‌ی ۵ را ندارد و از سازمان میراث فرهنگی و گردشگری نیز استعلام نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="163215">
    <content>به گفته محمودزاده در رتبه های کنکور نیز تعداد رتبه های زیر ۱۰۰ از دو نفر به پنج نفر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163216">
    <content>در این کتاب، ما در مورد کل روند فروش از دیدگاه فروشنده بحث کرده‌ایم و بیش‌از ۱۰۰ ابزار برای یک فروشنده مدرن به نمایش گذاشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="163217">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، کارگران و رانندگان مترو در یونان سال نو میلادی را با اعتصاب ۲۴ ساعته برای اعتراض به کاهش دستمزدها آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="163218">
    <content>کارت ورود به جلسه آزمون پایان پودمان دوره‌های کاردانی علمی کاربردی غیر حضور مدیریت خانواده از امروز ۱۰ شهریور تا ۱۴ شهریور توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163219">
    <content>فرماندار هیرمند ادامه داد: با اجرای عملیات بهسازی و آسفالت این محور، ۱۰ روستا با جمعیتی بالغ بر ۲۴۰ خانوار از مزایای آن برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163220">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان کرمانشاه از اختصاص ۱۲ هزار میلیون ریال تسهیلات به تعاونی‌های این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163221">
    <content>در این تبصره دولت منابع حاصل را از اجرای قانون هدفمندی یارانه ها را به ۶۳ هزار میلیارد تومان افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="163222">
    <content>روکو شهری در شهرستان روکو در استان بام در بورکینافاسوی شمالی است و جمعیت آن ۶، ۲۴۷ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="163223">
    <content>در دیگر دیدار معوقه این هفته مهرام در دربی تهران موفق شد دانشگاه آزاد را ۱۰۰ بر ۷۷ شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="163224">
    <content>در این ویدئو فیلم مسابقه‌ای که در اوایل دهه ۷۰ میزان محبوبیتش دست کمی از برنامه نود نداشت را می‌بینید.</content>
  </text>
  <text id="163225">
    <content>این گزارش حاکی است نرخ رسمی ارزها امروز در حالی اعلام شد که در سبد ارزی بانک مرکزی ۲۶ ارز روند کاهشی داشت.</content>
  </text>
  <text id="163226">
    <content>براساس گزارش خانه ملت، رحمانی ادامه داد: از طرف دیگر در شرایط کنونی برای اجرای طرح‌های حوزه معدن به ۶ میلیارد دلار اعتبار نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="163227">
    <content>این مشاوران افراد حرفه‌ای هستند که طرح را برای شما می‌نویسند و هزینه‌اش بین ۱۵۰۰ دلار تا ۵۰۰۰ دلار است.</content>
  </text>
  <text id="163228">
    <content>خاطرنشان می‌شود این برای نخستین بار است که ترکیه در جایگاه ۱۰ کشور نخست صادر کننده تسلیحات جهان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="163229">
    <content>در مورد قانون مدیریت خدمات کشوری نیز به ۴۰۰ هزار نفر از افراد تحت شمول ۱۶۰۰ میلیارد تومان مطالبه پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163230">
    <content>دفتر تحکیم وحدت در این بیانیه به ۴ نکته‌ی اساسی اشاره می‌کند که انتظار دارد مورد توجه دولت جدید قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="163231">
    <content>به گزارش خبرنگار گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از گرگان؛ مدیر جهاد کشاورزی این شهرستان گفت: برداشت انار از ۹۰ هکتار باغ انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163232">
    <content>در آستانه نوروز ۹۵ ستاد اجرای خدمات سفر استان همدان با حضور معاون عمرانی استاندار همدان در مجتمع صنایع دستی شهر همدان آغاز بکار کرد.</content>
  </text>
  <text id="163233">
    <content>این هنرمند ناشنوا نخستین فرد در دنیاست که موفق به دریافت مدال ابن‌سینا از سازمان یونسکو در سال ۲۰۰۲ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163234">
    <content>او در ترکیب تیم ملی ایران برای شرکت در بازی‌های پارالمپیک تابستانی ۲۰۱۶ به ریو دو ژانیرو، برزیل اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="163235">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان استان قزوین از نیمه‌تمام بودن ۹۰ پروژه ورزشی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163236">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران استان گلستان خاطرنشان کرد: برای تجهیز خودروهای برخوردار از سیستم ارتباطی بیش‌از ۲۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163237">
    <content>تیم فوتسال بانوان البرز شهرداری زنجان به‌عنوان میزبان بازی امروز با نتیجه نزدیک ۳ بر ۲ بازی را به تیم نوشهری واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="163238">
    <content>در ضمن، از نیت خواستم براساس صفر تا ۱۰۰ درصد مشخص کند که هر فعالیت را با چه درجه‌ای از کمال انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="163239">
    <content>مدیر کمیته امداد کازرون تصریح کرد: در این سفر بیش‌از ۲۰۰ میلیون ریال توسط این خیر نیکوکار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163240">
    <content>او گفت که حمله اسرائیل بهانه لازم برای زدن ضربه‌ای که ایران ۳۲ سال منتظر آن بوده را فراهم خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163241">
    <content>مدیر راهداری اداره کل راه و شهرسازی استان قزوین گفت: یک لاین از تونل شماره ۳ آزادراه قزوین رشت مسدود می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163242">
    <content>خبرگزاری فارس: ۵ نفر از نیروهای پلیس عراق امروز دوشنبه در جریان حمله انتحاری به موصل در شمال این کشور کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="163243">
    <content>در ثانیه‌های پایانی مسابقه هم پرسپولیسی‌ها نتوانستند گل خورده را جبران کنند و در نهایت برابر ملوان با نتیجه ۲ بر یک شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="163244">
    <content>پس در بهترین حالت احتمال دریافت پاسخ این پیام از سوی سیاره ای شبیه زمین ۲۰ سال و شاید هم ۲۰۰ سال طول بکشد.</content>
  </text>
  <text id="163245">
    <content>در ۲ اکتبر ۲۰۱۶ یک گل از گرت بیل باعث شد رئال مادرید در برابر ایبار یک امتیاز به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="163246">
    <content>دور جدید اعزام‌ها به عتبات عالیات از روز ۴ مهر آغاز شد و اعزام‌های زمینی نیز از روز گذشته از سر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="163247">
    <content>مسئول کمیته آمار و اطلاع‌رسانی ستاد اجرایی خدمات سفر استان زنجان از اسکان ۴۰ هزار نفر در اماکن اقامتی استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163248">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از رشت، نهمین دوره مسابقات والیبال ساحلی قهرمانی کشور از ۱۲ تا ۱۴ مردادماه جاری در منطقه آزاد انزلی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163249">
    <content>روزی روزگاری در سال‌های دهه ۱۳۳۰ که نگارنده در همین سنین بودم سینماهایی اختصاص به کودکان و نوجوانان آن‌هم در ساعات معین داشت.</content>
  </text>
  <text id="163250">
    <content>بر اساس بررسی ها تهدید فزاینده حملات سایبری سالانه خسارتی بالغ بر ۵۷۵ میلیارد دلار به اقتصاد بین‌المللی وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163251">
    <content>دانمارک در سال ۱۹۹۲ با درخشش پیتر اشمایکل و ستارگان آن روزهای دانمارک به قهرمانی جام ملت‌های اروپا دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="163252">
    <content>روسیه به موجب قراردادی که در سال ۲۰۰۷ با ایران امضا کرد باید دست‌کم پنج سامانه دفاع هوایی اس ۳۰۰ را به ایران تحویل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="163253">
    <content>در ادامه جانشین فرمانده سپاه بروجرد گفت: سال گذشته بیش‌از ۱۸ هزار نفر در این طرح شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="163254">
    <content>اما کودکانی که بین سنین ۶ و ۷ سال وزن خود را کاهش داده و به میزان طبیعی رساندند به مشکلات تنفسی دچار نشدند.</content>
  </text>
  <text id="163255">
    <content>دیترویت شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۱۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163256">
    <content>امیری تصریح کرد: برای توزیع سحری و افطاری در بین این تعداد از نیازمندان در شب‌های قدر بیش‌از ۱۵ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163257">
    <content>این مسئول در ادامه متذکر شد: این پروانه‌ها تنها برای یک روز و به مبلغ ۱۰ هزار ریال صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163258">
    <content>گزارشی بسیار مفصل در همان زمان تهیه شد و بررسی‌ها نشان داد که در آن زمان حجم تخلفات این گروه تنها ۷۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="163259">
    <content>طبق استانداردهای بین‌المللی، تعداد روزهای فراغت در کشورهای دیگر ۸۰ روز در سال بوده و این رقم در کشور ما، ۹۰ روز است.</content>
  </text>
  <text id="163260">
    <content>این مدافع ۲۹ ساله حدود هفتاد بازی در رقابت‌های مختلف برای تراکتور سازان انجام داده و ۵ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="163261">
    <content>صدام اعلام کرده بود که طی سه روز اهواز را اشغال خواهد کرد اما ۳۵ روز پشت دروازه خرمشهر ماند.</content>
  </text>
  <text id="163262">
    <content>دبیرخانه ۲۱ مین جایزه کتاب فصل اسامی آثار راه یافته به مرحله دوم داوری ها را در گروه دین اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="163263">
    <content>این کار در سال ۱۹۶۲ تکمیل شد و با فرمان شماره ۲۶۰ ریاست‌جمهوری این کشور به‌عنوان میراث ملی اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163264">
    <content>مسئول کمیته بهداشت و درمان ستاد اجرایی خدمات نوروزی مازندران گفت: از ابتدای نوروز تاکنون بیش‌از ۶ تن مواد غذایی فاسد در مازندران معدوم شد.</content>
  </text>
  <text id="163265">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی استان قزوین از دستگیری سه سارق با کشف ۲۲ فقره سرقت در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163266">
    <content>او در جریان دیدار دوستانه تاج برابر هامبورگ و در مسابقات فوتبال جام باشگاه‌های آسیا در سال ۱۳۴۹ به‌عنوان یار کمکی تاج به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="163267">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سود ۲ درصدی این پول که سال گذشته به مردم واگذار شده‌است بیش‌از ۱۲۸ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163268">
    <content>بیستمین نمایشگاه مطبوعات و خبرگزاری ها از روز شنبه ۱۷ آبان آغاز به‌کار کرده و روز جمعه ۲۳ آبان ماه به‌کار خود پایان خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="163269">
    <content>اگر دبیرخانه از بهمن سال ۹۲ کار خود را شروع کند، تا تیرماه سال آینده فرصت کافی برای ارسال آثار ناشران خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163270">
    <content>گردشگران در سال ۲۰۱۲ میلادی بیش‌از یک‌هزار میلیارد دلار هزینه کرده‌اند و ما سهم ناچیزی از این رقم‌ها داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="163271">
    <content>در اواخر پاییز یا اوایل دی ماه ۱۳۵۲، یک روز سرهنگ ستوده اعلام کرد نمایندگان بند دو بیایند.</content>
  </text>
  <text id="163272">
    <content>تعداد شاکی‌های پرونده این دو مسافربرنما در حالی به ۱۴ نفر رسید که با توجه به گستردگی زوایای این پرونده، افزایش تعداد شاکی‌ها پیش‌بینی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163273">
    <content>معاون شرکت فرودگاه‌های کشور از ارائه طرح‌های ناوبری ماهواره‌ای به ۹ فرودگاه بین‌المللی کشور تا پایان سال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163274">
    <content>در ماه‌های ژانویه تا ژوئیه سال جاری میلادی، میانگین واردات بنزین پاکستان ۱۱۰ هزار بشکه در ماه بود.</content>
  </text>
  <text id="163275">
    <content>در یک آن متوجه شدیم که چند نفر عراقی هم در ۲ یا ۳ متری ما روی جاده در حرکت هستند.</content>
  </text>
  <text id="163276">
    <content>در آلمان مسلمانان از لحاظ دینی آزادی دارند و مساجد متعددی در ۵۰ سال اخیر در سراسر این کشور ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163277">
    <content>برنامه دوره دکتری معماری در ایران نیز برای اولین‌بار در سال ۱۳۶۹ توسط دانشکده معماری تهیه و به تصویب شورای عالی برنامه‌ریزی وزارت علوم رسید.</content>
  </text>
  <text id="163278">
    <content>چین هدف‌گذاری کرده‌است که در سال ۲۰۲۰ اقتصاد اول جهان باشد و الان نیز دور از دسترس نیست که اقتصاد اول جهان شود.</content>
  </text>
  <text id="163279">
    <content>مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی از بارش برف در ۸ استان کشور و آغاز مجدد بارندگی در پایتخت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163280">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، یکی از بازیکنانی که پس‌از جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل مورد توجه سه تیم اروپایی قرار گرفته مهرداد پولادی است.</content>
  </text>
  <text id="163281">
    <content>تا ۳۰ ساعت می‌توان تی‌شرت را تن کرد و البته باید قبل‌از انداختن داخل لباس شویی تراشه ها را جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="163282">
    <content>بازار ارز امروز ۲۳ بهمن ۹۳، قدری به ارزش دلار افزود و این در شرایطی است که دلار رسمی ۳۴ ریال تقویت شد.</content>
  </text>
  <text id="163283">
    <content>بر اساس این اعلام اداره اطلاعات انرژی آمریکا این میزان تولید نفت نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۱۰۰ هزار بشکه در روز افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163284">
    <content>ابتلا به این ویروس محدودیت سنی خاصی ندارد ولی با افزایش سن و جنسیت ارتباط دارد حدود ۳ زن به ۱ مرد.</content>
  </text>
  <text id="163285">
    <content>مدیر بازاریابی و فروش گروه خودرو سازی سایپا از آغاز پیش فروش خودرو تندر ۹۰ و پارس تندر با شرایط ویژه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163286">
    <content>این زیردریایی قابلیت نصب ۵ تا ۶ موشک هسته‌ای را دارد و قادر است هفته‌ها زیر آب باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="163287">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از کرمان، مهدی مسعودی افزود: در مجموع برای این طرح‌ها حدود ۹ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163288">
    <content>این منبع آگاه اضافه کرده‌است: دوره‌هایی که این افراد می‌بینند متفاوت است و هریک بین ۱۵ روز تا یک ماه طول می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="163289">
    <content>فرهاد در سال ۳۵ میلادی تلاش کرد که تاج‌وتخت را از اردوان سوم بستاند اما اما اندکی پس‌از رسیدن به متصرفات، در اثر بیماری درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="163290">
    <content>بر اساس اعلام استاندار آذربایجان غربی در صورت اهتمام شهرداری ارومیه این پروژه تا شهریورماه ۹۱ به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="163291">
    <content>به گفته وی از مجموع ماموریت های امدادی ۳۰ مورد حوادث جاده‌ای، ۱۰ مورد عملیات رهاسازی و دو مورد حادثه در سیلاب بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163292">
    <content>پرونده بازپرس در ادامه به شعبه ۷۸ دادگاه کیفری استان تهران ارجاع شد و شهریور سال گذشته به آن رسیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="163293">
    <content>معاون بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان کرمانشاه گفت: ۴۵ هزار واحد روستایی تاکنون در استان کرمانشاه مقاوم‌سازی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163294">
    <content>خداداد به آبادان و سپاه برگشت و در خانه‌مان، همان که در بازارچه شرکتی ایستگاه ۵ بود، زندگی را شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="163295">
    <content>در سپتامبر ۲۰۰۷ روبان و لباس شایستگی افسر و در سال ۲۰۰۰ نشان شوالیه از جمهوری ایتالیا به او اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="163296">
    <content>پنج سال بعد در همان تاریخ، این بازیگر جوان مبلغی بیشتر از ۱۰ میلیون دلار برای بازی در فیلم بدست آورد.</content>
  </text>
  <text id="163297">
    <content>در سال ۱۳۹۴ چه کسانی در بازار مسکن ضرر کردند و بازندگان اصلی در این بازار چه کسانی هستند؟</content>
  </text>
  <text id="163298">
    <content>پاکستان در سال ۲۰۱۰ میلادی، روزانه ۴۱۰ هزار بشکه نفت وارد می‌کرده که بیشتر آن از طریق واردات تأمین می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163299">
    <content>از ۶ میلیارد وجوه ایران نزد هند، یک میلیارد برگشته و مابقی آن به کشور ما برخواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="163300">
    <content>اعلام پرداخت ۲۸ هزار میلیارد تومان یارانه نقدی از سوی دولت فرضیه‌های جدیدی را در زمینه یارانه نقدی هر ایرانی مطرح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163301">
    <content>این نمایش در ۱۹۸۰ در برادوی روی صحنه رفت و بیش‌از ۱۰۰۰ اجرا داشت و برنده یک جایزه تونی هم شد.</content>
  </text>
  <text id="163302">
    <content>یعنی شما با طی کردن هر ۲ متر و ۸۶ سانتی متر، یک متر در راستای عمودی بالاتر می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="163303">
    <content>میانگین دوری آن از خورشید در حدود ۷۷۸ میلیون و ۵۰۰ هزار کیلومتر است یعنی بیشتر از ۵ برابر دوری زمین از خورشید.</content>
  </text>
  <text id="163304">
    <content>برای نرها اما نزدیک به دو برابر این زمان طول می‌کشد تا به بلوغ جنسی در ۱۲ سالگی برسند.</content>
  </text>
  <text id="163305">
    <content>اما از ساعت ۴ بامداد، با روشن شدن هوا مقاومت دشمن شدت یافت و تلفات نیروهای خودی رو به افزایش نهاد.</content>
  </text>
  <text id="163306">
    <content>این خوشحالی ارزش دارد، اما اگر قرار باشد در جام جهانی کار خاصی بکنید، باید حداقل ۱۰ بازی تدارکاتی داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="163307">
    <content>برخی از رسانه‌ها به‌اشتباه این رقم را به نقل از رئیس کل بانک مرکزی منفی ۶ درصد اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163308">
    <content>به گفته این نماینده مجلس دهم، قاچاق دارو به این روش در شهریور ۹۷ به اوج رسید و موجب کمبود انسولین در ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="163309">
    <content>این اداره در پیش‌بینی ماه مه گذشته تولید گاز این کشور در سال ۲۰۱۱ را ۶۳ میلیارد و ۲۳۰ میلیون فوت مکعب اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="163310">
    <content>خیر، اتفاقات سال ۸۸ که اصلا درست نیست و آنقدر ابزار برای پرسیدن وجود دارد که لازم نیست به این سمت رفت.</content>
  </text>
  <text id="163311">
    <content>سلیمان توکلی افزود: در سال جاری ۳۰۰ میلیارد ریال در قالب سرمایه در گردش برای واحدهای تولیدی از سوی بانک تجارت اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163312">
    <content>فراخوان سیزدهمین دوسالانه عکس ایران که با دبیری اسماعیل عباسی دی ماه سال ۹۳ در موزه هنرهای معاصر تهران برگزار می‌شود، منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="163313">
    <content>قرارداد او با رئال تا سال ۲۰۱۹ اعتبار دارد ولی آینده او در جمع کهکشانی ها مبهم تر از همیشه به‌نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163314">
    <content>تا کنون ده‌ها نفر این شهر را ترک کرده‌اند اما برآوردها نشان می‌دهد، حدود ۲۵۰۰ نفر همچنان در این شهر جنگ زده در محاصره هستند.</content>
  </text>
  <text id="163315">
    <content>در جریان نیمه دوم تیم فوتبال هندوراس در دقیقه ۶۳ به گل دست یافت اما داور به نشانه آفساید آن را مردود اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="163316">
    <content>فرض من بر این است که خیلی از چپ های دهه ۶۰ در دهه هفتاد واقعا به‌اشتباه بودن کارهای قبلی شان پی بردند.</content>
  </text>
  <text id="163317">
    <content>روندی را طی می‌کند و در مدتی محدود می‌شود و بعد هم در پایان ۵ سال تمام تحریم‌ها متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163318">
    <content>اما دولت نشان داد با اجرای سیاست‌های کلی اصل ۴۴، به سوی بازار آزاد در حال حرکت است؟</content>
  </text>
  <text id="163319">
    <content>تمام این حملات در پاسخ به انتشار کاریکاتورهای محمد اتفاق افتادند و در دومین حمله ۱۲ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="163320">
    <content>مصلحی در ادامه به موضوع فتنه ۸۸ اشاره کرد و گفت: باز شدن اسناد فتنه نیاز به زمان دارد.</content>
  </text>
  <text id="163321">
    <content>آمریکا درحال‌حاضر به بهانه دفاع از تمامیت ارضی کره جنوبی در مقابل تهدید های هسته‌ای همسایه شمالی ۲۸ هزار نیروی نظامی در این کشور دارد.</content>
  </text>
  <text id="163322">
    <content>در دیگر دیدار ترکیه دست‌به‌کار بزرگی زد و موفق شد با ۲ گل رومانی را در بخارست شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="163323">
    <content>احمدی‌تبار عنوان داشت: روزانه ۸ تا ۱۰ هزار نفر از این پایگاه بازدید کرده و از مطالب ارائه‌شده در آن استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163324">
    <content>گفته می‌شود کارشناسان رسمی ارزش زمین این پروژه به انضمام تراکم آن را بالغ بر ۲ هزار میلیارد تومان تعیین کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="163325">
    <content>تعداد این افراد یک میلیون و ۳۰۰ هزار نفر است که ۳۲۰ هزار نفر آنان، مردان و ۹۸۰ هزار نفر آنان را زنان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="163326">
    <content>پزشکان حاضر در کاروان ایران در بازی‌های آسیایی به سجاد مرادی توصیه کرده‌اند در مسابقه دوی ۸۰۰ متر شرکت نکند.</content>
  </text>
  <text id="163327">
    <content>گفتنی است استان مرکزی ۲۹ هزار و ۵۰۰ کیلومتر مربع وسعت دارد و ۴۹۰ هزار هکتار از سطح این استان بیابانی و نیمه بیابانی است.</content>
  </text>
  <text id="163328">
    <content>الکساندر شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۶۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163329">
    <content>انگار این خودش به‌اندازه‌ی یک عمر خبر بدی نبود که تازه در دسامبر ۲۰۱۴ در کافه لینت گروگان هم گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="163330">
    <content>استنلی در سال ۲۰۰۰ به تیم ملی آمریکا دعوت شد و در ابتدای کار مدال نقره قهرمانی نورسکا ۲۰۰۱ را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="163331">
    <content>رییس مرکز فعالیت‌های دینی شهرداری تهران، پایتخت را فقیرترین شهر در دارا بودن مساجد عنوان کرد و گفت: تهران باید ۴۰۰۰ مسجد داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="163332">
    <content>حیدری توضیح داد: در هر هفت شهرستان به مدت ۲ روز و در هر روز ۶ خانوار مورد بازدید مسئولان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="163333">
    <content>پیش‌بینی می‌شود فاز دوم میدان شاه دنیز در سال ۲۰۱۸ میلادی تولید خود را آغاز و سالانه حدود ۱۶ میلیارد مترمکعب گاز تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="163334">
    <content>گزارش‌های رسمی حاکی است، شمار افراد در انتظار پیوند کلیه در استان ۱۱۰ نفر است که هزینه پیوند کلیه به طرق مختلف تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163335">
    <content>در سال ۲۰۱۲ افغانستان ۹۵ درصد ار مواد مخدر جهان را تولید کرد که اغلب این تولیدات به ایران، اروپا و روسیه رفت.</content>
  </text>
  <text id="163336">
    <content>در سال ۹۲ تعرفه‌ها پایین بود و بیمه‌ها هم در پرداخت خود تاخیر داشتند به‌همین دلیل این بنگاه اقتصادی ورشکست بود.</content>
  </text>
  <text id="163337">
    <content>تیم‌های نیجریه با ۴ و ایران با یک امتیاز دوم و سوم هستند و بوسنی و هرزگوین بدون امتیاز دیگر بختی برای صعود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="163338">
    <content>در گذشته برای ازدواج، جوان‌ها از بین ۲۰ دختری که در روستایشان بود یکی را انتخاب می‌کرد که خانواده و خصوصیات او را می‌شناخت.</content>
  </text>
  <text id="163339">
    <content>در بهار ۱۳۸۳ شهرام گروهی را تشکیل داد و برای اجرای زنده کارهای خود به شهرهای برلین، هامبورگ و روستوک آلمان سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="163340">
    <content>با انتشار مد قهوه داغ در سال ۲۰۰۵ برای ویندوز، بازتاب‌های فراوانی برای این مد به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="163341">
    <content>در ۱۹ اردیبهشت همایش روسای کمیته های آموزش هیات های استانی با حضور در هتل آکادمی ملی فوتبال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163342">
    <content>ما ۷۰ مدرسه فوتبال و آکادمی در سراسر کشور راه‌اندازی کرده و ۱۳ هزار فوتبال آموز در این مدارس مشغول به‌کار شدند.</content>
  </text>
  <text id="163343">
    <content>آی در معاملات میانی روز گذشته به ۱۱ دلار و ۸۳ سنت رسید که بالاترین رقم در دو هفته گذشته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163344">
    <content>فرودگاه یادبود جری تایلر یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود بتن دارد و طول باند آن ۱۲۵۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="163345">
    <content>پدر بزرگوار این شهید پس‌از ۱۸ سال پرستاری به‌دلیل رنج و مرارتی که متحمل شد، اینک در سکوت رسانه‌ای در بستر بیماری است.</content>
  </text>
  <text id="163346">
    <content>یک دریافت بد از ایران باعث شد تا برزیل توپ برگشتی را به امتیاز برابر در عدد ۲۲ تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="163347">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی قم از واگذاری ۳ هزار و ۵۷۷ واحد مسکن مهر به متقاضیان در هفته دولت در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163348">
    <content>این دو در سال ۲۰۰۹ با هم ازدواج کردند اما از سال ۲۰۱۳ جدا زندگی می‌کنند و قصد دارند از هم جدا شوند.</content>
  </text>
  <text id="163349">
    <content>البدری همچنین پیش‌بینی کرد تا پایان سال جاری میلادی، بهای نفت خام به پایین سطح ۱۰۰ دلار برای هر بشکه نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163350">
    <content>به گزارش ایرنا، این قانون براساس بخش ۳۵ قانون شهروندی استرالیا در خصوص تروریست هایی که تابعیت دوگانه دارند، اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163351">
    <content>با شروع در دهه ۱۹۶۰، او چیزی را ایجاد کرد که در آن زمان یکی از گسترده‌ترین شبکه‌های پارک ملی در سراسر جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="163352">
    <content>این نمایشگاه به مدت ۵ روز در زنجان دایر خواهد بود و رویکرد اصلی آن غار کتله‌خور زنجان است.</content>
  </text>
  <text id="163353">
    <content>این مقام نفتی لیبی که خواست نامش فاش نشود، اعلام کرد: تولید نفت میدان الشراره ۷۰ هزار بشکه در روز است.</content>
  </text>
  <text id="163354">
    <content>این شبکه در مورد ترکیب کابینه جدید مصر اعلام کرد که ۱۵ وزیر در پست‌های خود باقی‌مانده و ۱۲ وزیر تغییر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163355">
    <content>برای این پروژه نیز با مساحتی بالغ بر هزار متر مربع در سه طبقه یک میلیارد و ۴۰۰ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163356">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از خبرگزاری آلمان، آمریکا قصد دارد در سال جدید میلادی حدود ۱۵۰ دستگاه تانک در اروپا مستقر کند.</content>
  </text>
  <text id="163357">
    <content>احمدی همچنین از راه‌اندازی دانشگاه فرهنگیان در سال تحصیلی جدید خبر داد و گفت: این دانشگاه در ابتدای کار ۲۵ هزار نفر را پذیرش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163358">
    <content>فرمانده انتظامی تویسرکان از شناسایی یک کارگاه زیرزمینی تولید قلیان و کشف ۶ هزار و ۱۵۰ عدد قلیان از این کارگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163359">
    <content>ساعت ۱۱ و نیم باجه پرداخت اعلام کرد که موجودی ندارد و می‌تواند حواله بین بانکی صادر کند که با مخالفت اکثر مشتریان روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="163360">
    <content>در این حادثه ۶ نفر از کارگران و عوامل اجرایی مجروح شدند و پیمانکار پروژه هم جان خود را از دست داده است.</content>
  </text>
  <text id="163361">
    <content>منابع رسانه‌ای از جمله شبکه المیادین و نیز روزنامه گاردین خبر حضور احتمالی این ۶ وزیر را منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="163362">
    <content>در همین راستا هم اعلام شده که امسال گردشگران قزوینی بین ۱۳ تا ۱۵ ساعت خدمات گردشگری دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163363">
    <content>انقلاب ایران در سال ۱۹۷۹ و بروز بحران در روابط میان ایران و عراق و جنگ بین دو کشور، به افزایش قیمت نفت منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="163364">
    <content>این همان هدفی بود که کمیته برنامه‌ریزی استراتژیک دنبال می‌کرد و صدام می‌خواست در یک دوره ۱۰ ساله به تولید بمب اتمی دست پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="163365">
    <content>عالی اظهار داشت: در سال جاری مرکز فوریت‌های پزشکی ۱۱ هزار و ۱۱۱ ماموریت انجام داده‌اند که بیشترین ماموریت مربوط به بیماران قلبی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163366">
    <content>با گذشت بازی از دقیقه ۲۵، نیجریه‌ای‌ها هم از تب و تاب شان افتادند، حالا بازی داشت در شرایطی پایاپای تر برگزار می‌شد.</content>
  </text>
</textCollection>