<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="163367">
    <content>کمیساریای عالی انتخابات عراق اعلام کرده بود که نتایج این انتخابات را که شنبه گذشته برگزار شد، طی ۴ روز اعلام خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163368">
    <content>لازم به ذکر است از این تعداد ۱۴۵ نفر از شهرستان زنجان و ۱۳۵ نفر نیز از سایر شهرستان‌های استان به مناطق جنگی اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="163369">
    <content>فرمانده سپاه اراک تاکید کرد: حماسه ۹ دی ماه نمایشی از غیرت مردم ایران در دفاع از ارزش‌های نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="163370">
    <content>این مسئول در پایان ابراز داشت: برای احداث این بازداشتگاه تاکنون ۶۵۰ میلیون ریال اعتبار توسط سازمان زندان‌ها هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163371">
    <content>این برای نخستین بار از سال ۲۰۰۸ میلادی است که خلیج فارس بدون حضور متوالی ناوهای هواپیمابر آمریکایی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163372">
    <content>ماشینشان را پارک کردند و به ساحل نگاه کردند، جایی که در حدود ۱۸ نفر از قبل دور دو چاله‌ی آتش ایستاده بودند.</content>
  </text>
  <text id="163373">
    <content>براساس آخرین نتایج اعلام شده از همه پرسی استقلال در اسکاتلند، ۵۵ درصد اسکات‌ها به جدایی از بریتانیا رای منفی دادند.</content>
  </text>
  <text id="163374">
    <content>ترکیه نیز با در اختیار داشتن ذخایر اندک نفت و گاز، ۹۵ درصد از نیاز داخلی خود را از راه واردات تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163375">
    <content>به گفته رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت شهرستان نمین برای راه‌اندازی این واحد تولیدی ۴۵۰ میلیون تومان سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163376">
    <content>این فیلم که با هزینه ۵۸ میلیون دلار ساخته شد در نهایت در گیشه فروشی نزدیک به ۳۵۰ میلیون دلار را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="163377">
    <content>در سال ۵۹ در جبهه‌ی سوسنگرد به ایران پناهنده شده بود و با اطلاعات عملیات در بازجویی از اسرا و شنود همکاری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="163378">
    <content>پس‌از تشکیل مجلس خبرگان رهبری در سال ۱۳۶۱، او در دوره‌های اول و دوم و سوم نماینده مردم مازندران در این مجلس بود.</content>
  </text>
  <text id="163379">
    <content>فرمانده انتظامی ابرکوه ادامه داد: از این تعداد یک‌هزار و ۵۷ مورد نیز منجر به تشکیل پرونده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163380">
    <content>زارع با تاکید بر لزوم بازسازی این اثر برجسته تاریخی ابراز داشت: برای بازسازی کاروانسرای مشیر بیش‌از ۱۳ میلیارد ریال برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163381">
    <content>این امر در روابط ایران و افغانستان بسیار برجسته‌تر شده زیرا همواره بخش مهمی از تحولات داخلی ۲ کشور با یکدیگر پیوند خورده است.</content>
  </text>
  <text id="163382">
    <content>به گفته مدیرعامل شرکت ملی نفت، حدود ۲۰ هزار بشکه از تولید نفت ایران در سال جاری نسبت‌به سال گذشته کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163383">
    <content>بنی جمالی افزود: تیم نیروی زمینی از ۱۸ بازی خود ۲۸ امتیاز کسب کرده و در رده پنجم جدول رده‌بندی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163384">
    <content>در سال ۲۷۰ پیش‌از میلاد، او نیز به سطحی از خودآگاهی رسید که می‌دانست زمان زیادی در این جهان برایش باقی نمانده.</content>
  </text>
  <text id="163385">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار گیلان گفت: تاکنون برای ساخت تنها هتل پنج ستاره با ظرفیت گردشگری روستایی و کشاورزی در گیلان ۱۰۰ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163386">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان گلستان گفت: پیش‌بینی خرید روزانه ۲ هزار تن سیب‌زمینی در گلستان وجود دارد اما کشاورزان توانایی برداشت ندارند.</content>
  </text>
  <text id="163387">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه های خوزستان از رشد ۲۹ درصدی تردد مسافر در پایانه های مرزی این استان در طرح نوروزی ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163388">
    <content>مسئول بسیج ورزشکاران شهرستان تاکستان از اجرای طرح استعدادیابی ورزشی سنین هشت تا ۱۱ سال در مدارس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163389">
    <content>آیا او می‌توانست با تعمیرات موقت، و با استفاده از وسایلی که در دسترس داشت، ۲۰۰ مایل از داخل آن کوه‌ها عبور کند؟</content>
  </text>
  <text id="163390">
    <content>کونته همچنین ایتالیا را به بالای گروه رساند، این اولین‌بار در یک تورنمنت بزرگ از جام جهانی ۲۰۰۶ بود.</content>
  </text>
  <text id="163391">
    <content>قرارداد او با دورتموند ۴ میلیون یورو است و حالا تمام تیم‌های مطرح اروپا او را با رقم‌های کلان می‌خواهند.</content>
  </text>
  <text id="163392">
    <content>مدیرعامل شرکت مدیریت منابع آب ایران از بهره‌برداری از ۹ سد تا پایان سال آینده و کاهش سرعت اجرای ۴۳ سد در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163393">
    <content>زنگنه با اشاره به بهره‌برداران محصول پیاز در شهرستان گفت: تعداد بهره‌برداران از محصول زیر کشت پیاز در شهرستان طارم ۶۵۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="163394">
    <content>مقامات چین روز شنبه اعلام کردند شمار تلفات ناشی از سیل های اخیر در این کشور دست‌کم به ۵۷ نفر افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163395">
    <content>به‌دنبال کاهش قیمت طلا در پایان معاملات هفته، قیمت سکه در بازار داخل ۲ هزار تومان ارزان شد.</content>
  </text>
  <text id="163396">
    <content>بنابراین دولت می‌تواند فرصتی برای بازسازی عقب‌افتادگی‌های ۱۰ ساله اخیری که در این کشور، به وسیله سیاست‌های نامناسب تحمیل شده بود، داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="163397">
    <content>مختاری خاطرنشان کرد: ۲۰۵۰ پارک در شهر تهران وجود دارد که در روز ۱۲ و ۱۳ فروردین سال آینده تمهیداتی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163398">
    <content>تورم به زیر ۱۰ درصد کاهش یافته و تولید خالص داخلی هر ساله از رشد ۵ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="163399">
    <content>رییس سازمان پزشکی قانونی کشور از اجرایی شدن بانک ژنتیک در سال جاری با نمونه‌برداری از ۵ هزار مجرم باسابقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163400">
    <content>اتحادیه اروپا روزانه حدود ۹۰۰ هزار بشکه نفت از ایران وارد می‌کند که عمده آن به جنوب اروپا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="163401">
    <content>اشیای مکشوف در آن نشان می‌دهد که از حدود ۵۰۰ سال قبل‌از میلاد، انسان‌ها در این غار سکونت می‌کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163402">
    <content>او با موتور تصادف می‌کند و ۱۷ روز در بیمارستان شهید محمدی بندرعباس در کما بوده و سرانجام فوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163403">
    <content>این کارشناسان می‌گویند که تعداد اعضای گروه تروریستی داعش در عراق حدود ۳ هزار نفر و در سوریه ۷ هزار نفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="163404">
    <content>شبکه تلویزیونی سی‌ان‌ان: ۱۰ نفر بر اثر تیراندازی در یک کالج در شهر روز برگ در اورگان آمریکا جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="163405">
    <content>دکتر روحانی و وزیر محترم بهداشت اعلام کردند که سهم مردم از سرانه سلامت امسال ۱۰ درصد کاهش پیدا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163406">
    <content>کیلا شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۹۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163407">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار خراسان شمالی تصریح کرد: برای اجرای این طرح‌ها، ۸۴ میلیارد ریال نیز از سایر منابع تأمین و هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163408">
    <content>البته این روند روبه‌رشد از سال ۹۱ شروع شده و بیشترین رقم افزایش جمعیت در این مدت در سال گذشته اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="163409">
    <content>تخمین فروش روزانه رو برای اون ۳ ماه اول کم کنید و اگه لازمه باقی‌مانده‌ی فروش در ماه‌های دیگر سال پخش کنید.</content>
  </text>
  <text id="163410">
    <content>در همین دوره هزینه ساخت هر متر مربع واحد مسکونی از ۲۰۰ هزار تومان به ۵۶۰ هزار تومان جهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163411">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار ایلام گفت: از مصادیق این ادعا احراز مقام‌های قابل‌توجهی بوده که در سال ۹۱ در استان ایلام محقق شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163412">
    <content>تیم ملی والیبال بانوان ایران در دیدار پایانی خود در مرحله مقدماتی مسابقات قهرمانی آسیا برابر چین با نتیجه ۳ بر صفر مغلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="163413">
    <content>این قانون که مشتمل بر یک ماده است در جلسه بیستم مرداد ماه ۱۳۰۷ شمسی به تصویب مجلس شورای ملی رسید.</content>
  </text>
  <text id="163414">
    <content>این جشنواره از روز ۲۹ بهمن تا یک اسفند ماه با حضور ۱۰ کشور خارجی در تبریز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163415">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کمیته امداد امام‌خمینی دهگلان از کمک ۵ میلیارد و ۸۳۶ میلیون ریالی حامیان به ایتام این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163416">
    <content>براساس این مصوبه خریداران می‌توانند معادل ۸۰ درصد قیمت خودرو تا سقف ۲۵ میلیون تومان از این وام استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="163417">
    <content>او مقداری پیش رفت، بر زمین دراز کشید، و از فاصله ۲۰۰ متری اولین گلوله را به سوی اولین تانک پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="163418">
    <content>ترکیه کمک متحدان ناتو را پس‌از گلوله باران‌هایی که در مرز این کشور با سوریه در اکتبر ۲۰۱۳ به وقوع پیوست درخواست کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="163419">
    <content>دوره مربیگری درجه ۳ دوره بسیار خوبی بود و اکثر مربیان سطح اول والیبال ایران در این کلاس‌ها حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="163420">
    <content>در سال ۱۳۸۰ در سن ۱۷ سالگی اولین آلبوم خود به همراهی پدرش را با نام من و بابا منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="163421">
    <content>این روستا در دهستان قره ضیاءالدین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163422">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور روستایی استانداری زنجان گفت: ۵۷۰ پروژه از طریق دهیاری‌های استان زنجان در سال جاری اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163423">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور روستایی استانداری تهران از واگذاری ۱۰۰ دستگاه ماشین‌آلات سنگین و سبک حمل زباله به دهیاری‌های سطح استان تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163424">
    <content>این آبادی در دهستان پاقلعه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163425">
    <content>به گفته وی افراد زیر ۱۸ سال باید ۳۰۰ دقیقه در هفته فعالیت ورزشی و فیزیکی داشته باشند تا بتوان بیماری دیابتی را کنترل کرد.</content>
  </text>
  <text id="163426">
    <content>آرسنال در دیدار تکراری برابر هال‌سیتی توانست با نتیجه ۴ بر صفر به برتری برسد و حریف واتفورد در این مرحله شود.</content>
  </text>
  <text id="163427">
    <content>این تله فیلم ۱۱ تیرماه در کرج کلید خورد و همه لوکیشن های آن در تهران و کرج قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="163428">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی شهرستان زاهدان از کشف ۳۰ کیلو هروئین در راستای طرح برخورد با فروشندگان مواد مخدر در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163429">
    <content>شهرستان نیر در ۳۵ کیلومتری جنوب اردبیل و در مسیر جاده ترانزیتی استان‌های آذربایجان شرقی و اردبیل قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163430">
    <content>مبلغ وام بانک ملی ۴ میلیون تومان است که مشتری باید ظرف ۳۶ ماه و با سود ۱۲ درصد آن را به بانک برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="163431">
    <content>جدول پخش برنامه‌های ۱۲ خرداد ماه ۹۵ مرکز صدا و سیمای خراسان شمالی را در گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران مشاهده کنید.</content>
  </text>
  <text id="163432">
    <content>موج‌های گرما نیز تعداد مرگ‌ومیر بر اثر بیماری‌های قلبی را افزایش می‌دهند که برای نمونه می‌توان تابستان سال ۲۰۰۳ در پاریس را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="163433">
    <content>به‌دلیل برگزاری این مانور اعلام شده‌است که ماهیگیری و عبورومرور در این منطقه دریایی تا ۲۴ آگوست ممنوع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163434">
    <content>استاندار لرستان گفت: اعتبارات عمرانی استان لرستان در لایحه بودجه سال آینده با رشد ۴۱ درصدی به ۶۰۲ میلیارد تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163435">
    <content>او دراین‌باره در کنفرانس تد در سال ۲۰۰۵ سخن گفت و در ده‌ها برنامه‌ی رادیویی و تلویزیونی شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163436">
    <content>از سوی دیگر، مالاریا نیز برای نخستین بار از زمان رژیم سرهنگ‌ها که در دهه ۷۰ پایان یافت در جنوب این کشور شیوع یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163437">
    <content>در مجمع خیرین مدرسه‌ساز استان کردستان، اسکناس ۱۰۰ تومانی یک دانش‌آموز به قیمت ۵ میلیون تومان خریداری شد.</content>
  </text>
  <text id="163438">
    <content>سید محمد احمدی پیش‌بینی کرد که در نخستین روزهای تعطیلات شاهد حضور ۱۰ میلیون مسافری نوروزی در جای جای این استان باشیم.</content>
  </text>
  <text id="163439">
    <content>سوری بیان داشت: با تاکید و تلاش وزیر نفت ۵۲ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری داخلی در فازهای قدیم و فازهای باقیمانده پارس جنوبی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163440">
    <content>دیدارهای نهایی رقابت‌های جودو جام رمضان خراسان‌رضوی در تمامی اوزان با مشخص شدن نفرات راه یافته به فینال روز ۱۵ مردادماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163441">
    <content>مهلت ارسال مقالات برای شرکت در همایش گذر از علوم سیاسی غربی به علوم سیاسی اسلامی، تا تاریخ ۱۵ آبان ماه سال جاری تمدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163442">
    <content>با وجود این‌که نبردهای کمی در این ایالت به وقوع پیوست اما آلاباما حدود ۱۲۰۰۰۰ سرباز را به جنگ داخلی آمریکا فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="163443">
    <content>عیدها هم به او می‌گویم کربلایی مهدی چون هر سال عید می‌رود کربلا و ۲ بار هم با هم رفتیم که مسافرت خیلی خوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="163444">
    <content>این در حالی اشت که این محصول در استان سیستان‌وبلوچستان به بالاترین قیمت یعنی ۱۰۸ هزار و ۲۳ ریال معامله شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163445">
    <content>به گزارش ایسنا، کار ساخت موزه‌ی پاسارگاد از حدود سال ۱۳۵۳ آغاز شد، ولی این موزه تاکنون به بهره‌برداری نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163446">
    <content>در سال ۲۰۲۰ ایران در رتبه ۴۹ قرار گرفت که درحالی‌که در سال ۲۰۱۱ در رتبه ۲۹ قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="163447">
    <content>قیمت بلیت نیز بسیار متنوع است اما از ۳۰ هزار تومان آغاز شده و تا ۱۱۵ هزار تومان نیز می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163448">
    <content>رئیس کمیته امداد شهرستان کنگان گفت: در سال گذشته همچنین ۱۷۰ خانوار از انشعابات رایگان آب، برق و گاز در این شهرستان برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="163449">
    <content>از آغاز درگیری‌های داخلی تاکنون بیش‌از ۱۰۰۰ نفر در آفریقای مرکزی کشته شده و حدود یک میلیون نفر نیز آواره شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163450">
    <content>در مجموع تعداد اعضای این شورا به حدود ۳ هزار نفر می‌رسد که از تمام آنان به‌طور رسمی برای شرکت در نشست سالیانه دعوت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163451">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار اردبیل گفت: در سال آینده ۲۵۰ میلیارد تومان برای توسعه روستاهای مرزی استان اردبیل اختصاص می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="163452">
    <content>گفته می‌شود در چند روز اول روزانه ۴۰ مجلس ترحیم در هر یک از این دو شهر به‌همین مناسبت تشکیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="163453">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار زنجان از اختصاص ۵۰ هکتار زمین برای راه‌اندازی سایت بانوان در شهرک صنعتی شماره یک زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163454">
    <content>لیکن آمریکا در سال ۱۹۹۴ میزبان جام جهانی فوتبال بوده و سابقه حضور فعالی در بازی‌های جام جهانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="163455">
    <content>تیم چین که در بین تیم‌های آسیایی بالاترین رنکینگ را دارد بعد از غیبت در جام جهانی ۲ پله پایین آمد و چهاردهم شد.</content>
  </text>
  <text id="163456">
    <content>به گفته وی حجم نقدینگی کشور ۶۰۰ هزار میلیارد تومان است که برخی مواقع مانند سیل در یک بخش وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163457">
    <content>این عملیات نیروی دریایی در ۲۹ فروردین ۶۷ یک درسی بود مثل عاشورا که در برابر استکبار می‌توان ایستاد اگرچه از بین می‌رویم.</content>
  </text>
  <text id="163458">
    <content>این مدیر نشر همچنین گفت: کار کتاب‌های ما، مانند دومینو می‌ماند و اگر ۲ کتابمان شکست بخورد، کارمان بسیار بسیار دشوار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163459">
    <content>در سال ۱۹۴۱، برای مدت کوتاهی احتمال می‌رفت که دانشمندان بریتانیا و آمریکا بر روی برنامه‌ی مشترکی کار کنند.</content>
  </text>
  <text id="163460">
    <content>ست دوم دیدار حساس تیم‌های والیبال پیکان و میزان با نتیجه ۲۵ بر ۲۱ به نفع تیم میزان رقم خورد.</content>
  </text>
  <text id="163461">
    <content>باورهای ملت‌ها نیز نمایانگر توجه به عدد ۷ و نقش آن است که برای مثال باید به اعتقاد مصریان به هفت رکن قدرت اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="163462">
    <content>بنابراین اگر فردی نتواند ماهیانه ۱۳۳ هزار تومان را برای پرداخت هزینه اقامت در مسکن در تهران تهیه کند، بدمسکن محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163463">
    <content>یک مقام دیگر آمریکایی نیز گفت، بیش‌از ۱۰۰ میلیارد دلار از درآمدهای نفتی ایران در حساب‌های بانکی سراسر جهان قفل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163464">
    <content>در این حالت تنها گزینه‌ی منطقی او، کاهش قیمت به ۵ دلار است تا یک معامله‌ای پر سود را از دست ندهد.</content>
  </text>
  <text id="163465">
    <content>بانک مرکزی ترکیه قول داده است تا پایان ژانویه بیش‌از ۶ میلیارد دلار ارز خارجی به بازار این کشور تزریق کند.</content>
  </text>
  <text id="163466">
    <content>البته این بودجه در مقایسه با بودجه اطلاعاتی و جاسوسی هشتاد میلیارد دلاری آمریکا در سال ۲۰۱۲ بسیار کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163467">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مقامات مصر امروز از افزایش تلفات درگیری‌های اخیر میان نیروهای امنیتی و هواداران اخوان المسلمین به ۶۲ کشته خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="163468">
    <content>در ۲۵ اوت ۲۰۰۹ او به شایعات پیوستنش به تیم هوندا و دوکاتی با امضای قرارداد با یاماها پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="163469">
    <content>مدیرکل دفتر آمار و اطلاعات استانداری گیلان گفت: آمار و اطلاعات سرشماری اساس برنامه‌ریزی ۱۰ سال آینده کشاورزی کشور را تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163470">
    <content>زاهدی با اشاره به وجود بیش‌از یک‌هزار و ۵۰۰ پروژه نیمه‌تمام در استان گفت: اتمام این پروژه‌ها نیازمند ۷ هزار میلیارد تومان اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="163471">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی استان اصفهان از صدور مجوز برای ۱۵۰ مهد کودک جدید در استان اصفهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163472">
    <content>مدیر صنایع کشاورزی سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان از صدور ۶ فقره جواز تاسیس واحدهای تبدیلی و تکمیلی بخش کشاورزی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163473">
    <content>تا پیش‌از زندانی شدن همسرش در سال ۱۹۹۸ در سابقه او نشانه‌ای از فعالیت‌های سیاسی مشاهده نمی‌شود و در سایه فعالیت‌های شوهرش قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="163474">
    <content>مراسم چهل و هفتمین سالگرد از دست دادن جهان پهلوان تختی امروز ۱۷ دی در ابن بابویه شهر ری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163475">
    <content>کاردی بی در ۱۱ اکتبر ۱۹۹۲، در شهر برانکس از یک پدر دومینیکن و مادر ترینیداد متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="163476">
    <content>خبرگزاری فارس: تیم فوتسال بانوان شهرداری قروه، برای نخستین بار در تاریخ فوتسال بانوان کردستان، توانست به لیگ دسته ۲ باشگاه‌های کشور راه یابد.</content>
  </text>
  <text id="163477">
    <content>این بندر که در مجموع دارای ۳۰ پست اسکله است به‌تنهایی بیش‌از ۷۵ درصد تجارت کشور پاکستان را انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="163478">
    <content>در این بیانیه آمده‌است: دو تیم دیگر از نیروهای چینی ۲۳ و ۲۷ نوامبر عازم سودان جنوبی خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="163479">
    <content>مدیرکل گمرکات استان قم گفت: در دو ماه آغازین سال جاری، گمرکات استان درآمد بیش‌از ۹۵ میلیارد تومانی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163480">
    <content>مشاور وزیر نیرو در امور جانبازان و ایثارگران عنوان کرد: سالانه ۲۴ میلیارد تومان هزینه خدمات‌رسانی در بخش‌های مختلف به ایثارگران و خانواده آنان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163481">
    <content>سهم زنان از دارندگان مدرک دکتری در اقتصاد طی این سال‌ها از ۱۰ درصد به ۲ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="163482">
    <content>در این دیدار پیرامون افغانستان بویژه در ارتباط با تحولات مهم سال ۲۰۱۴ این کشور رایزنی و تبادل نظر شد.</content>
  </text>
  <text id="163483">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار آبادان گفت: بازار ماهی فروشان آبادان ظرف دو هفته آینده با هزینه‌ای بالغ بر ۲۵۰ میلیون تومان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163484">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان بوشهر از وجود بیش‌از ۳۹ هزار هکتار نخل در استان بوشهر و تولید سالانه ۷۵ هزار تن خرما خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163485">
    <content>سم از گروه مدیران خود خواسته بود که حداقل ۵ یا ۶ روز هفته را در فروشگاه‌ها سپری کنند.</content>
  </text>
  <text id="163486">
    <content>مشاور ۹۱ ساله من، فرانک به من آموخته است که برای انتخاب شریک باید دو درس مهم را مد نظر قرار دهم.</content>
  </text>
  <text id="163487">
    <content>تیم استقلال اولین تمرین خود را بعد از بازگشت از کشور کره از ساعت ۱۶ امروز در کمپ زنده‌یاد حجازی برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="163488">
    <content>جلسه علنی امروز با ۲۰ دقیقه تاخیر آغاز شد که به‌دلیل برگزاری سرودی به مناسبت میلاد امام حسن از سوی کانون جوانان کمیته امداد بود.</content>
  </text>
  <text id="163489">
    <content>سرپرست تیم فوتبال استقلال گفت: در ارمنستان ۱۲ بازیکن بیشتر در اختیار نداریم اما تمریناتمان به‌صورت مرتب برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163490">
    <content>به گزارش فارس، فومن ۳۷ شهید پاسدار دارد که برای دومین بار مراسم بزرگداشت این شهدا برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163491">
    <content>مهم‌ترین تصاویر خبری ۱۰ مرداد دنیا را در کیوسک جهانی اداره کل بین‌الملل و سیاست خارجی خبرگزاری فارس نگاه کنید.</content>
  </text>
  <text id="163492">
    <content>خبرگزاری فارس: کلاس‌های آموزش آشنایی با قانون برنامه بودجه و بودجه ۹۰ در دامغان برای نخستین بار در استان سمنان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163493">
    <content>ملوان به جز فصل ۸۲ که در دسته اول بود، در سایر ادوار لیگ برتر حضور داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163494">
    <content>این خانه به‌عنوان یک بنای تاریخی در سال ۱۹۸۴ مرمت شده و اکنون به‌عنوان یک موزه مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="163495">
    <content>اگر در سلول انفرادی در سال ۴۰ به ذهن من رسیده بود، بدون واهمه، با دندان‌هایم رگ‌هایم را باز می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="163496">
    <content>این ترمینال ظرفیت پذیرایی از ۲۵ میلیون مسافر در طول سال را داراست و پروازهای داخلی و خارجی از ترمینال واحد انجام می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="163497">
    <content>مقدسی گفت: از یارانه ۳۰۰ میلیارد تومانی که قرار بود ۴ ماهه آخر سال گذشته به دامداران پرداخت شود، ۷۰ درصد پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163498">
    <content>به گزارش فارس، سرپرست فرمانداری مشگین‌شهر نیز در این جلسه از در حال اجرا بودن گازرسانی به ۲۲ روستای مشگین‌شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163499">
    <content>سپس ناوهای جنگی آمریکا این کشتی را توقیف کردند و به‌همراه ۲۶ نفر از کارکنان باقی‌مانده آن با خود بردند.</content>
  </text>
  <text id="163500">
    <content>اگر هوا گرم شده‌است و استفاده از وسایل سرمایشی رشد کرده‌است پس چرا برای ۷۰ درصد مشترکان برق کشور اتفاقی رخ نداده است.</content>
  </text>
  <text id="163501">
    <content>پورابراهیمی این درآمدها را کسری بودجه پنهان خواند و گفت: به‌نظر من امسال ۵۰ هزار میلیارد تومان کسری بودجه پنهان داریم.</content>
  </text>
  <text id="163502">
    <content>میانگین ارزش طلا در هفته جاری ۱۱۱ هزار تومان و ۷۲۲ تومان بود که از میانگین هفته گذشته بالاتر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163503">
    <content>در قرآن هم آیه‌ای در رابطه با منع چند همسری برای زنان وجود ندارد و تنها مردان از اختیار بیش‌از ۴ همسر منع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163504">
    <content>جیمی فاکس سه بار به‌عنوان بهترین بازیکن زمین انتخاب شد و در سال ۱۹۵۱ به تالار مشاهیر ملی بیسبال راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="163505">
    <content>امروز در اسکاتلند قانونی لازم‌الاجرا شد که براساس آن مشتری‌هایی که کیسه بخواهند باید به‌اجبار ۵ پنی برای آن پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="163506">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار ایلام از اختصاص ۷۲ میلیارد تومان برای توسعه ایلام خبر داد و گفت: چشم‌انداز آینده این استان را آینده‌ای بسیار مثبتی می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="163507">
    <content>طبق ماده ۱۴۰ قانون اساسی، رئیس‌جمهور برای مدت چهار سال میلادی انتخاب و برای یک دوره دیگر هم می‌تواند کاندیدای این پست و انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="163508">
    <content>آیا اطلاعات موجود در این زمینه فقط در دسترس ۱ درصد از افراد جامعه قرار دارد یا بسیار گران است؟</content>
  </text>
  <text id="163509">
    <content>در گزارش فدراسیون جهانی از افتخارات تیم‌های شرکت‌کننده در جام بین‌قاره‌ای، برزیل با ۶۵ مدال در رده دوم قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="163510">
    <content>اعضای هیات مدیره اجلاس بازرسان کشورهای آسیایی از ۹ نفر تشکیل شده که برای یک دوره چهار ساله انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163511">
    <content>حدود ۲۵ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری ثابت برای تولید گاز از این میدان و ترانزیت آن با خط لوله به مرز ترکیه لازم است.</content>
  </text>
  <text id="163512">
    <content>در مسافت ۳۰۰ هزار مایلی که با این خودروها طی شده‌است گوگل اعلام کرده حتی یک تصادف هم رخ نداده است.</content>
  </text>
  <text id="163513">
    <content>خبرگزار فارس: معاون جهاد کشاورزی اردکان از توزیع ۱۷ هزار نهال زیتون، خرما و انار بین باغداران و کشاورزان شهرستان اردکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163514">
    <content>حامد مظاهریان در گفتگو با پایگاه خبری وزارت راه و شهرسازی گفت: میانگین سپرده گذاری این حساب ها ۱۷ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="163515">
    <content>این نمایشگاه به سال ۱۹۴۶ میلادی برگزار شد و زبیده نیز در این همایش، توانست جایزه اول را در مسابقه بهترین مجسمه کسب نمایند.</content>
  </text>
  <text id="163516">
    <content>تیم ملی والیبال آرژانتین در چهارمین بازی خود در مرحله دوم رقابت‌های قهرمانی جهان برابر آمریکا با نتیجه ۳ بر ۲ به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="163517">
    <content>فرماندار گچساران گفت: فردا و در راستای بررسی مشکلات گچساران، استاندار کهگیلویه و بویراحمد به‌همراه ۲۱ مدیرکل استانی به این شهرستان سفر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163518">
    <content>شما در جریان فتنه ۸۸ دیدید و شاید به این نتیجه هم رسیدید که کاندیداهای دامن زننده به فتنه، ابتدا مدعی حق بودند.</content>
  </text>
  <text id="163519">
    <content>به گفته وی بیشترین فرصت شغلی ایجاد شده در استان در بخش کشاورزی است و ۱۴ هزار نفر در این بخش مشغول به‌کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="163520">
    <content>یکی از نکات گفتنی این دیدار حضور بیش‌از ۲۰۰ تماشاگر کره‌ای با پرچم ایران بود که در طول بازی ملی پوشان ما را تشویق می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="163521">
    <content>شیمیزو با این برد ۳۶ امتیازی شد و تا قبل‌از برگزاری سایر دیدارها به مکان هشتم جدول رده‌بندی صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="163522">
    <content>اگر چه پوشیدن حجاب در خیابان اجازه داده‌شده بود، اما از سال ۱۹۲۵ میلادی در نهادهای دولتی این کشور ممنوع شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163523">
    <content>به گفته اشتاین مایر اقدامات روسیه در قبال اوکراین برای دعوت مجدد این کشور به گروه ۷ تعیین‌کننده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163524">
    <content>در سال ۱۹۶۰ یک درصد از پرداخت‌کنندگان مالیات، ۴۸ درصد از تمام سهامی را که در دست افراد است، مالک بودند.</content>
  </text>
  <text id="163525">
    <content>برای اولین‌بار در کشور ما قراردادی برای دریافت حقوق فوتبال از درآمد ارزش افزوده منعقد شد که این سامانه را شما به اسم ۶۰۹۰ می‌شناسید.</content>
  </text>
  <text id="163526">
    <content>شاگردان جعفر پناهی مقابل استیل آذین تهران به تساوی یک بر یک رسیدند و با این تساوی با ۱۸ امتیاز در رده دهم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="163527">
    <content>در سده‌های ۱۵ تا ۱۷، تأثیر ایتالیایی بسیار زیاد بود که منجر به ورود بسیاری از واژگان ایتالیایی در زمینه‌های معماری، مالی و موسیقی شد.</content>
  </text>
  <text id="163528">
    <content>این فازها با سرمایه‌گذاری ۳۰ میلیارد و ۱۷۸ میلیون دلار در قالب طرح‌های مهر ماندگار به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="163529">
    <content>این وعده محقق نشد و مهران مدیری با ارسال نامه‌ای به خبرگزاری فارس در تاریخ ۲۱ شهریور، از این بابت از مردم عذرخواهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="163530">
    <content>این ویدیو نگاهی دارد به آخرین آمار ازدواج زنان ایرانی با اتباع خارجی در سال ۹۲ که چندی پیش منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="163531">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان بوشهر گفت: در ماه گذشته حامیان مبلغی بیش‌از ۴ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال به ایتام کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="163532">
    <content>قیمت طلا در جریان معاملات امروز بازار جهانی ۶ دلار افزایش یافت و به ۱۱۵۹ دلار در هر اونس رسید.</content>
  </text>
  <text id="163533">
    <content>قیمت سکه که به ۷۲۰ هزار تومان رسیده بود تا روز چهارشنبه با ۱۰ هزار تومان افزایش به ۷۳۰ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="163534">
    <content>من هم ۱۰۰ درصد اشتباه کردم و اعتراضم به‌خاطر این بود که تیم نیاز زیادی به مالکیت توپ داشت اما مالکیت از ما گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="163535">
    <content>بررسی معاملات سیمان فارس نو نشان می‌دهد که این نماد از ۶ شهریور بر خلاف شرکت‌های همگروهی خود با رشد مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163536">
    <content>منابع بیمارستانی سوریه گزارش دادند که در پی این حمله خمپاره‌ای ۵ نفر از شهروندان سوری کشته و ۲۵ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="163537">
    <content>این در حالی است که در ماده ۱۲ و ۱۶ قانون توسعه بازار نیز نسبت‌به ضمانت اجرایی این قانون پیگرد کیفری نیز گنجانده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163538">
    <content>محمودی در دیدار پایانی با رقابت با نماینده کشور میزبان پرداخت و با نتیجه ۸ بر صفر شکست خورد تا صاحب مدال نقره شود.</content>
  </text>
  <text id="163539">
    <content>در نهایت از ۱۱ ماهی که تعداد روزهایشان فرد بود چهار تا ۳۱ روزه و هفت تا نیز ۲۹ روزه بودند.</content>
  </text>
  <text id="163540">
    <content>خبرگزاری فارس: آزمون داوری درجه ۳ بدمینتون با شرکت ۲۵ نفر از داوران بدمینتون شهرستان اردکان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163541">
    <content>این در حالی است که اسرائیل بین ۸۰ تا ۴۰۰ کلاهک هسته‌ای دارد و قبلا از بمب‌های نوترونی استفاده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163542">
    <content>البته در اسفند همان سال نام ۱۱ مدیر کشتیرانی که در فهرست تحریم‌ها قرار گرفته بودند نیز از شمول تحریم خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="163543">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به بهترین زمان، روانی ۳ و دانشکده پلیس اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="163544">
    <content>دراین‌میان چین به‌تنهایی نزدیک به ۱۶ میلیون تن نفت خام از خط لوله ای اس پی او دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163545">
    <content>تا کنون دست‌کم ۲۲ نفر بر اثر حملات هوایی عربستان و متحدانش به یمن جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163546">
    <content>شنیده‌ام پرسپولیس در ایران بیش‌از ۳۳ میلیون هوادار دارد اما ما هم آث‌میلان هستیم، تیمی که در دنیا همه او را می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="163547">
    <content>بازار بورس اوراق بهادار و سهام عربستان برای دومین هفته متوالی متحمل ضرر و زیان سنگینی به مبلغ ۱۴ میلیارد دلار شد.</content>
  </text>
  <text id="163548">
    <content>به گفته وی، از بین این ۲۶ اثر بازبینی شده در نهایت هشت اثر به مرحله نهایی جشنواره راه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="163549">
    <content>آزمون دوره ۲۲۲ ارتقای رده کمربند دان سه و چهار کشوری در خانه تکواندو به میزبانی هیئت تکواندوی استان تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163550">
    <content>آفتاب: تا پایان خردادماه سال جاری ۸۵۱ میلیارد ریال درآمدزایی این شیوه بوده‌است که این رقم در مقیاس با درآمد سایر سرویس‌ها چندین برابر است.</content>
  </text>
  <text id="163551">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار مازندران گفت: قطعات یک و ۴ آزادراه تهران شمال بهار سال‌های ۹۱ و ۹۲ به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163552">
    <content>مسابقات آزاد و رده‌بندی دسته برتر نوجوانان دختر در خانه تنیس روی میز اصفهان با درخشش ۲ بازیکن همدان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="163553">
    <content>فرماندار تاکستان با هشدار نسبت‌به خطرناک بودن سه محور این شهرستان گفت: ۷۵ درصد راه‌های اصلی شهرستان تاکستان چهار بانده است.</content>
  </text>
  <text id="163554">
    <content>این موضوع در جام جهانی ۲۰۱۰ وقتی او در زمین رهبری تیم را بر عهده داشت کاملا مشهود بود.</content>
  </text>
  <text id="163555">
    <content>کانال ۱۰ تلویزیون اسرائیل هم گزارش داده است که نتانیاهو دستور آزادسازی درآمدهای مالیاتی ماه ژانویه تشکیلات خودگردان را صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163556">
    <content>این رقابت‌ها دارای ۶۳ هزار دلار جایزه نقدی است که سهم قهرمان این رقابت ها ۲۵ هزار دلار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163557">
    <content>کمیسیون فدرال ارتباطات آمریکا تنها در سال ۲۰۱۴ بیش‌از ۲۱۵ هزار شکایت از مردم آمریکا در همین مورد دریافت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="163558">
    <content>در کانادا تمامی شهروندان و دارندگان اقامت دائم می‌توانند تا ۲۰ سالگی و تا سقف انتهای دبیرستان از تحصیلات رایگان دولتی استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="163559">
    <content>در سال ۲۰۱۳ میلادی، بیشترین میزان برق را ۱۴ میلیارد دستگاهی که به اینترنت متصل می‌شوند، مصرف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163560">
    <content>ادی ری روت در تمرینات تیراندازی ناگهان با تفنگش به سمت کایل چرخید و او و یک تیرانداز ۳۵ ساله را کشت.</content>
  </text>
  <text id="163561">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس از آمل، تیم والیبال کاله مازندران در دیداری تدارکاتی از ساعت ۱۷ امروز پنج‌شنبه به مصاف متین ورامین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="163562">
    <content>رییس و دبیر منطقه ۱۹ دانشگاه آزاد اسلامی با نماینده ولی فقیه در استان و امام جمعه اردبیل دیدار و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="163563">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شبکه بهداشت و درمان دشتستان از اجرا و بهره‌برداری از ۲۷ پروژه عمرانی بهداشتی در شهرستان دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163564">
    <content>ارکستر ملی صبح امروز با حضور ۵۰ نوازنده تمرین خود را به رهبری همایون رحیمیان در تالار رودکی شروع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163565">
    <content>فرودگاه راند ولی یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۱۱۹ متر است.</content>
  </text>
  <text id="163566">
    <content>در ۴۰ سال گذشته، او بیش‌از ۴۵۰ مقاله علمی منتشر کرده‌است و بیش‌از ۲۰۰ هزار بار به مقالات او استناد شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>