<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="163567">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت استان اردبیل از صدور جواز تأسیس برای سرمایه‌گذاری ۶ هزار و ۳۰۰ میلیارد تومانی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163568">
    <content>در حقیقت انسان وقتی کهکشانی را که ۱۳ میلیارد سال نوری با زمین فاصله دارد می‌بیند در حقیقت به ابتدای جهان و آفرینش نگاه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163569">
    <content>او بعد از ۴ فصل بازی در سایپا در سال ۸۲ همراه با مهدی امیرآبادی از سایپا به استقلال آمد.</content>
  </text>
  <text id="163570">
    <content>شرکت در اجلاس وین ۲ باعث شده رسانه‌های معاند با غلط دانستن سیاست ایران در سوریه تا به امروز، از ادبیات متفاوت تری بهره بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="163571">
    <content>البته این شانس را داریم که حتی در زمان بازی‌ها مثل جام جهانی آلمان یا بازی‌های ۲۰۱۰ بلیت بماند و در اختیار فدراسیون بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="163572">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شبکه بهداشت و درمان میناب گفت: در هفته سلامت یک هزار و ۲۰ نفر در میناب ویزیت رایگان شدند.</content>
  </text>
  <text id="163573">
    <content>این دانشگاه در بین ۵۱ دانشگاه جامع کشور در رتبه دوم قرار دارد و تنها دانشگاه تحصیلات تکمیلی جامع است.</content>
  </text>
  <text id="163574">
    <content>نام یک فیلم گمشده است که در سال ۱۹۲۲ میلادی در سبک درام و صامت به کارگردانی جک کانوی و فرانک مایو ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163575">
    <content>ساختمان در سال ۲۰۰۶ موفق به دریافت جایزه بهترین آسمان خراش رسید که تا آن زمان کامل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163576">
    <content>این نمایشگاه هر روز از ساعت ۹ تا ۱۳ و بعد از ظهرها از ساعت ۱۶ تا ۲۰ برای بازدید عموم آزاد است.</content>
  </text>
  <text id="163577">
    <content>کوهن افزود: به‌نظر من، بسیاری از مردم انتظار دارند قیمت‌های باز هم رشد کند و به سوی ۱۰۰ دلار برای هر بشکه برود.</content>
  </text>
  <text id="163578">
    <content>مدیرکل اداره راه و شهرسازی چهارمحال‌وبختیاری از افزایش ۱۰ درصدی داوطلبان آزمون ورودی به حرفه مهندسان این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163579">
    <content>در این گزارش پیش‌بینی‌شده که تقاضای جهانی نفت امسال به ۹۲ میلیون و ۸۰۰ هزار بشکه در روز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="163580">
    <content>روز دوشنبه هفتم اسفند ماه ساعت ۱۵ در ورزشگاه شهید بهشتی بوشهر برابر تیم رده سیزدهمی شاهین بوشهر به میدان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="163581">
    <content>به گفته گودرزی، مسئولان شرکت گاز بروجرد وعده داده‌اند که در سال ۹۳ اقدام به لوله‌کشی گاز در این روستا کنند.</content>
  </text>
  <text id="163582">
    <content>با توجه به بررسی عملکرد میزبانان تاریخ جام جهانی، شاهد هستیم که در ۶ دوره میزبانان جام جهانی توانستند قهرمانی را از آن خود کنند.</content>
  </text>
  <text id="163583">
    <content>در ادامه برنامه یک ربع زمان استراحت به نامزدها داده شد تا نیمه دوم مناظره اقتصادی این ۸ کاندیدا آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="163584">
    <content>این خودرو با سرعت ۱۵۰ کیلومتر در ساعت در جاده می‌رود و سپس با استفاده از یک چتر و پروانه روانه آسمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163585">
    <content>بر اساس اعلام منابع رسمی، این نیروگاه در ساحل مدیترانه استان مرسین ترکیه با ۴ رآکتور هسته‌ای ساخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163586">
    <content>بنابراین نقدینگی خلق شده در هفت ماه شهریور تا اسفند امسال برابر ۷۵ هزار میلیارد تومان پیش‌بینی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163587">
    <content>برای کم کردن ۵ کیلو از وزن خود هدف تعیین می‌کنید و انگیزه کافی برای نخوردن اسموتی در طول ۳۰ روز آینده را نیز دارید.</content>
  </text>
  <text id="163588">
    <content>بنابر این تنها می‌توان به آمار ۱۷ سال اخیر برای دانستن تعداد جان باختگان در حوادث رانندگی مراجعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="163589">
    <content>رئیس‌جمهور ایران در پایان سفر به آستانه گفت: ایران و قزاقستان قصد دارند میزان مبادلات تجاری را تا ۵ برابر افزایش دهند.</content>
  </text>
  <text id="163590">
    <content>از امروز تا فردا کلیه‌ی جوانان از ۱۳ سال به بالا باید زن بگیرند وگرنه اجباراً باید با یک پیرزن هشتاد ساله ازدواج نمایند.</content>
  </text>
  <text id="163591">
    <content>تیم ملی هلند در جام جهانی ۲۰۱۴ در گروه دوم این رقابت‌ها با تیم‌های ملی اسپانیا، شیلی و استرالیا رقابت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163592">
    <content>او در دوره‌ی کوتاه یک‌ونیم ساله‌ی تصدی ریاست فرهنگ، ۲۳۶ مدرسه را در لارستان و بنادر و جزایر جنوبی ایران راه‌اندازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="163593">
    <content>در اوایل سال ۲۰۱۲ در عرض یک روز قیمت هر گالن نفت در ایتالیا به ۱۰ تا ۱۶ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="163594">
    <content>شاید باورتان نشود ولی متخصصان می‌گویند تماشای تلویزیون برای کودکان و نوجوانان بین ۶ تا ۱۷ سال هم باید دو ساعت در هفته باشد.</content>
  </text>
  <text id="163595">
    <content>از سال ۱۳۳۶ و پس‌از آن سمت‌های مدرس، دانشیار و استاد زبان و ادب فارسی را در دانشگاه تربیت معلم و دانشگاه تهران به‌عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="163596">
    <content>تجارت اکثر اجناس تجملاتی و امور بانکی در دست حدود ۶۰۰ خانواده‌ای بود که در محله‌ای خاص از این شهر به سر می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="163597">
    <content>فرودگاه اوفا یک فرودگاه همگانی باربری است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۲۰۰۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="163598">
    <content>دراین‌بین درصد فرزندان نامشروع کشورهای اسلامی رو به صفر است که البته ترکیه هم ۲ درصد را مدیون ارتباط سیستماتیک با اروپاست.</content>
  </text>
  <text id="163599">
    <content>فارس: رسانه‌های ترک از وقوع یک انفجار در یکی از مناطق مرزی این کشور با سوریه و کشته شدن ۶ نفر خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="163600">
    <content>با پیگیری‌های صورت‌گرفته و نیاز شهرستان تاکنون بیش‌از ۱۱ هزار و ۵۰۰ واحد مسکونی در شهرستان ریگان ساخته‌شده و تحویل مردم این شهرستان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163601">
    <content>امروز سریال‌های ترکیه به بیش‌از صد کشور جهان صادر می‌شود و درآمدی نزدیک به ۲۰۰ میلیون دلار نصیب این کشور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163602">
    <content>این سند در همان ایام در روزنامه شاهد در فروردین ۳۱ چاپ شد و ترجمه آن‌هم از سوی دولت انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="163603">
    <content>او تاکید کرد: این دانشگاه برنامه دارد تا سال ۹۹ شاخص نسبت استاد به دانشجو را یک به ۳۷ نفر برساند.</content>
  </text>
  <text id="163604">
    <content>این برنامه از ۲۶ آبان تا ۲ آذر هر شب ساعت ۱۸ در مرکز همایش‌های برج میلاد تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163605">
    <content>تای این ۴ تکه طلا هرگز باز نشد و تا مدت‌ها به‌صورت امانی در بانک تجارت بوشهر نگهداری می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="163606">
    <content>یک کارگر ۱۷ ساله ایرانی در جریان حریق گسترده‌ای که شب گذشته در شهرک مرتضی گرد رخ داد جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="163607">
    <content>مصرف ماش آمریکا سالانه بیش‌از ده میلیون تن می‌باشد که بیش‌از ۷۵ ماش مصرفی این کشور از خارج وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163608">
    <content>سیب در هر ۱۰۰ گرم از این میوه ۵۲ کالری وجود دارد که در این لیست، سیب پیش‌ترین کالری را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="163609">
    <content>صنایع ماهشهر نیز که با ۱۲ امتیاز جایگاه هفتم را در اختیار دارد برای کسب رسیدن به جمع پنج تیم بالای جدول انگیزه‌های زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="163610">
    <content>در یکی از تماس‌ها، مادرش را پریشان یافت؛ داعشی ها، محمد برادر ۱۳ ساله‌اش را به‌همراه دیگران برده بودند.</content>
  </text>
  <text id="163611">
    <content>علاوه‌بر این غرفه دیگری برای ما در نظر بگیرند که در بی‌ینال ونیز ۲۰۱۶ معماری ایرانی به نمایش گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="163612">
    <content>شدت بارش برف در ۱۷ جاده استان شدت گرفته و پلیس راه اعلام کرد که مردم از ترددهای غیر ضروری خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="163613">
    <content>این شهرک که نخستین شهرک در زمینه برق، الکترونیک و آی تی است قرار است با آغاز به کارش برای ۲۰۰۰ نفر شغل ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="163614">
    <content>تولید پیکان توسط ایران ناسیونال آغاز ورود ایران به صنعت خودرو وی تاکید کرد: شرکت ایران ناسیونال در سال ۱۳۴۱ تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="163615">
    <content>در مراسم زادروز جهان پهلوان تختی، به مدال‌آوران کشتی آزاد و فرنگی ایران در مسابقه‌های جهانی ۲۰۱۴ خودرو سابرینا اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="163616">
    <content>دراین‌راستا پیش‌از این وزیر اقتصاد از اختصاص ۵ هزار میلیارد تومان و وزیر صنعت اعتبار ۳۴۰۰ میلیارد تومانی را برای این بخش پیش‌بینی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="163617">
    <content>اما این شاهزاده‌ی سعودی خود به‌تنهایی ۱۹۷۷ عدد از این پرنده نایاب را شکار کرده و همراهان او نیز ۱۲۳ پرنده دیگر را شکار کردند.</content>
  </text>
  <text id="163618">
    <content>از سوی دیگر، در بازار ارز شاهد رشد ۳۰ تومانی قیمت دلار و کاهش ۱۳ تومانی قیمت یورو بودیم.</content>
  </text>
  <text id="163619">
    <content>از طرف دیگر مسئولان سازمان نوسازی مدارس اعلام کرده‌اند که درحال‌حاضر ۳۰ درصد مدارس کشور برای گرمایش از بخاری نفتی کاربراتوری استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163620">
    <content>شهردار بروجرد تصریح کرد: همچنین بخشی از تسهیلات ۲۰ میلیارد تومانی برای ایجاد درآمد پایدار در املاک شهرداری در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163621">
    <content>شهردار مشهد اعتبار مصوب برای تامین هزینه خدمت‌رسانی این نهاد به زائران ایام اربعین حسینی در نجف و کربلا را ۴۰ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="163622">
    <content>به گزارش فارس، جشنواره پایانی این دوره در اردیبهشت ماه ۱۳۹۴ در مرکز همایش‌های بین‌المللی دانشگاه شهید بهشتی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163623">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال‌احمر استان در مراسم افتتاح این واحد گفت: برای راه‌اندازی این واحد تاکنون ۲۵۰ میلیون ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163624">
    <content>مدیر اداره بازیافت شهرداری منطقه ۱۵ از مشارکت شهرک‌های بالای ۲۰ واحد در طرح ویژه بازیافت در این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163625">
    <content>فلاح میزان سرمایه خارجی وارد شده به استان زنجان را از سال ۸۶ تاکنون در حدود ۱۶۳ میلیون دلار اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="163626">
    <content>ایران توانست در ضربات پنالتی برزیل را با نتیجه ۷ بر ۵ شکست دهد و دومین شگفتی خود را در این رقابت ها خلق کند.</content>
  </text>
  <text id="163627">
    <content>از اکتبر ۲۰۱۸، شهروندان قطر بدون نیاز به روادید یا با دریافت روادید در بدو ورود به ۸۵ کشور، سفر کنند.</content>
  </text>
  <text id="163628">
    <content>فرماندار دشتستان نیز اظهار داشت: بیش‌از ۴۵۰ میلیارد ریال به زیرساخت‌های دشتستان در بارندگی اخیر خسارت وارد آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163629">
    <content>این انبارها در سال ۱۴۲۴ هجری به شرکت آمریکایی آرامکو سپرده شد تا این شرکت نفتی آمریکایی اداره این انبارها را برعهده بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="163630">
    <content>رازانی ادامه داد: در اولین گام مصوب شد ۱ درصد از اعتبارات دستگاه‌های اجرایی در اختیار ورزش استان قرار گیرد که مبلغ قابل‌توجهی است.</content>
  </text>
  <text id="163631">
    <content>سید خداداد اجتهادی روز دوشنبه در گفت‌وگو با خبرنگار ایرنا افزود: تاکنون ۱۸ میلیارد ریال از اعتبارات ملی برای اجرای این طرح هزینه شد است.</content>
  </text>
  <text id="163632">
    <content>صیرفی در ژانویه ۲۰۱۰ به جرم تلاش برای انتقال کالاهای ممنوعه و مشمول تحریم به ایران از راه امارات، در آلمان بازداشت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163633">
    <content>بر اساس این گزارش، شرکت سنگ آهن مرکزی ایران در ۱۰ کیلومتری شمال شرقی شهرستان بافق در حاشیه کویر مرکزی ایران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163634">
    <content>به گفته وی، این آلبوم در ایام نوروز ۱۳۹۴ توسط سازمان جوانان جمعیت هلال احمر در مبادی ورودی شهرها رایگان بین مسافران نوروزی توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163635">
    <content>به‌عنوان مثال هستی و ستایش به‌همین دلیل در ۱۰ نام برتر دختران وارد شد و هنوز هم انتخاب نخست خیلی از زوج‌های ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="163636">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل پست استان قم از ارسال یک میلیون و ۷۰۰ هزار مرسوله پستی در قم طی سه ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163637">
    <content>شهردار باقرشهر در پایان تصریح کرد: ۱۳ آبان تجلی استکبار ستیزی ملت ایران در برابر ابرقدرت‌ها و ستمگران جهان است.</content>
  </text>
  <text id="163638">
    <content>رئیس ستاد مسابقات قرآن کریم شهرستان طرقبه شاندیز از شرکت هفت هزار و ۵۰۰ نفری در این دوره از مسابقات خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163639">
    <content>در واقع طی پنج ماه پایانی امسال حدود ۱۰ برابر میزان واردات در هفت ماهه نخست امسال باید گوشت قرمز وارد کنیم.</content>
  </text>
  <text id="163640">
    <content>مقایسه آماری دیدار تیم‌های کامرون و برزیل از مرحله گروهی جام جهانی ۲۰۱۴ حاکی از آن است که شاگردان فیلیپه اسکولاری تیم برتر میدان بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163641">
    <content>بورس ایران در سال گذشته ۶۲ درصد رشد داشته که نشان می‌دهد فشارهای اقتصادی که علیه ملت مان اعمال می‌کنند نتیجه‌ای نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="163642">
    <content>مت جونز ۲۴ ساله که مربی ورزش بود نیز میان کشته شده هاست، خواهر او مرگش را تایید کرده.</content>
  </text>
  <text id="163643">
    <content>با کاهش شدید قیمت نفت در بازارهای جهانی، درآمد کشورهای عضو اوپک در سال جاری ۵۰۰ میلیارد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163644">
    <content>مدیرکل امور تربیتی و جوانان کمیته امداد گفت: تابستان امسال ۲۲ هزار نفر دانش‌آموز و دانشجو از برنامه‌های متنوع کانون جوانان پیرو ولایت بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163645">
    <content>الان هم ۶۰ درصد قراردادم را نگرفته ام و پاداش صعود هم که از بین رفت و این اتفاقات به ضرر من تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="163646">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار همدان گفت: سال گذشته ۲۴ هزار واحد انواع مسکن در سطح استان همدان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163647">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس ارشد اجرای استاندارد بتن خراسان رضوی گفت: حدود ۸۵ درصد شرکت‌های تولید کننده بتن در خراسان رضوی استاندارد هستند.</content>
  </text>
  <text id="163648">
    <content>اگر از سوی دیگر در زمینه‌های نیروی کار ارزان نظیر رستوران‌های فست‌فود کار می‌کنید، درآمد واقعی شما باید ۴ برابر مجموع هزینه‌های نیروی کارتان باشد.</content>
  </text>
  <text id="163649">
    <content>تقی زاده، تعداد دفاتر خدمات مسافرتی این استان را ۳۰ دفتر ذکر کرد که مجوز هفت مورد آن در سال جاری صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163650">
    <content>در سال ۱۹۳۷ مجله روان‌شناسی مشاوره شروع به انتشار کرد و در سال ۱۹۳۵ انجمن روان‌شناسی آمریکا استانداردهای خود را برای روان‌شناسی بالینی وضع نمود.</content>
  </text>
  <text id="163651">
    <content>تیم ملی ایران در هفته پنجم مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه در چهارمین دیدار خود در این رقابت‌ها به مصاف تیم ملی عمان خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="163652">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگاور گفت: این شهرستان با برگزاری ۶۶ یادواره شهدا به استقبال کنگره ۹۴۰۰ شهید استان کرمانشاه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="163653">
    <content>دادستان کل کشور از دنبال کردن موضوع مصادره ۲ میلیارد دلاری اموال ایران توسط آمریکا، از طریق وزارت خارجه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163654">
    <content>حسینی در پایان از نمایندگان خواست در جهت اجرای الگوی بهره‌وری و سیاست‌های ابلاغی برنامه ۵ ساله توسعه به این لایحه رای موافق دهند.</content>
  </text>
  <text id="163655">
    <content>کارتر ادامه داد: واحد یاد شده دو تا ۳ هزار سرباز با تجهیزات کامل از قبیل سلاح‌های معمولی از تانک گرفته تا توپ را دارد.</content>
  </text>
  <text id="163656">
    <content>دفتر بان کی مون، دبیر کل سازمان ملل، تایید کرده‌است که ۴۳ صلحبان سازمان ملل در بلندی‌های جولان اسیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163657">
    <content>دایی در مصاحبه خود در مورد من عنوان کرده‌است که من برای یک نیم فصل ۸۰۰ میلیون پول درخواست کرده‌ام!</content>
  </text>
  <text id="163658">
    <content>شرکت معادن روی ایران اما در ساعت ۱۰ صبح در سالن همایش های دارالقرآن مجمع عادی سالیانه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="163659">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان منطقه آزاد ارس از صادرات ۱۰۵ میلیون دلار کالا از ابتدای سال جاری از این منطقه به کشورهای هدف خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163660">
    <content>به موجب ماده ۸ این قانون، رسیدگی در دادگاه خانواده با تقدیم دادخواست و بدون رعایت سایر تشریفات آیین دادرسی مدنی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163661">
    <content>افراد باید برای ۲۴ ساعت زندگی خود برنامه داشته باشند و هر کس باید نقشه راه و چشم‌انداز زندگی خود را ترسیم کند.</content>
  </text>
  <text id="163662">
    <content>میلادی یادآور شد: این میزان بارندگی در مقایسه با میانگین بلندمدت ۱۹ درصد و در مقایسه با سال گذشته ۱۰ درصد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="163663">
    <content>او از سال ۱۳۵۷ تا اکنون در حال فعالیت بوده‌است و در زمینه‌ی دستیار کارگردان و منشی صحنه نیز فعالیت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163664">
    <content>این درحالی است که نمایندگانی که علیه دولت آقای روحانی عمل می‌کنند از ۳۰ تا ۴۰ نفر بیشتر نیستند.</content>
  </text>
  <text id="163665">
    <content>به گفته رئیس پلیس آگاهی کردستان، ارزش ریالی کشفیات از این باند ۳ میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163666">
    <content>افاضلی در ادامه بیان کرد: این اردو قدم بزرگی برای تعیین سرنوشت تیم ملی زیر ۲۲ سال بود.</content>
  </text>
  <text id="163667">
    <content>عبدی به فعالیت خانه‌های قرآن روستایی در این شهرستان اشاره کرد و گفت: ۲۱ خانه قرآن روستایی در شهرستان دهلران در حال فعالیت مستمر هستند.</content>
  </text>
  <text id="163668">
    <content>با تایید ۳ نامزد از سوی دادگاه قانون اساسی سوریه، پروسه انتخابات ریاست‌جمهوری در این کشور وارد مرحله جدیدی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163669">
    <content>رییس جمهوری در حاشیه بازدید از نمایشگاه مطبوعات ادعا کرد با نفت ۵ دلاری هم می‌توان کشور را اداره کرد.</content>
  </text>
  <text id="163670">
    <content>به گزارش ایسنا، هفته دیابت از ۲۵ آبان ماه آغاز می‌شود و برنامه‌های پیش‌بینی‌شده برای آن تا اول آذر ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="163671">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار مشگین‌شهر از تولید و پخش ۳۰ هزار تن آسفالت از ابتدای امسال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163672">
    <content>این مسابقه برای اولین‌بار در سال ۱۹۷۶، برای دانش‌آموزان در پایتخت استرالیا برگزار شد و ۱۲۰۰ نفر شرکت‌کننده داشت.</content>
  </text>
  <text id="163673">
    <content>دور رفت بازی‌ها در روزهای ۲۰ و ۲۱ فوریه ۲۰۰۷ و دور برگشت در ۶ و ۷ مارس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163674">
    <content>ما ۹۰ میلیارد تومان در خرید شرکت خصوصی به دولت استفاده رسانده‌ایم، این کدام رانت هست که ۹۰ میلیارد باید بیشتر پول بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="163675">
    <content>ارزش این ارز بین‌المللی در پنج روز گذشته، ۷ درصد در برابر دلار آمریکا و ۱۰ درصد در برابر یورو افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="163676">
    <content>شهردار و معاون منطقه ۶ مشکلی نداشتند خبرنگاری از دادستان پرسید چرا شهردار و معاون شهردار که دستگیر شده‌اند در جای دیگر پست گرفته‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="163677">
    <content>در همین راستا، در ۲۴ فروردین سال جاری مطبوعات بحرین از مرگ افسر انگلیسی مسئول در دستگاه امنیتی این کشور خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="163678">
    <content>از جمله می‌دانیم که وی در ۹۳۶ ق، در حمله عبیدالله خان به هرات با خان همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="163679">
    <content>اقتصاد یونان مدت هفت سال است که گرفتار رکود شده و از سال ۲۰۱۰ با پول‌های بین‌المللی حمایت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163680">
    <content>یک سیارک ۲۰ متری فردا یکشنبه از یک دهمی فاصله مرکز زمین تا ماه از کنار زمین عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163681">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار همدان گفت: در سال جاری ۲۵ هزار شغل توسط اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163682">
    <content>از طرفی میزان تولید داخلی فولاد در سال جاری بر اساس خوشبینانه ترین برآوردها، حدود ۱۱ میلیون و ۹۰۰ هزار تن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163683">
    <content>فعلا تب ۳۰۰ فراگیر شده‌است و قرار است در رنکینگ جهانی رتبه خود را در آمارهای تولیدی ارتقا دهیم.</content>
  </text>
  <text id="163684">
    <content>حمله‌ای که بر اساس آخرین آمار رسمی اعلام شده از سوی مقامات فرانسه ۱۳۲ قربانی بر جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="163685">
    <content>رئیس اداره اوقاف ایذه در پایان زیر بنای این طرح را یک‌هزار و ۳۴۰ متر دانست و برای مستمر بودن مراحل ساخت ابراز امیدواری کرد.</content>
  </text>
  <text id="163686">
    <content>ساعت ۶ بعدازظهر قرار بود که امیر با ماشین عروس به آرایشگاه برود و نگار را با خود به جشن ببرد.</content>
  </text>
  <text id="163687">
    <content>تولید گاز این کشور نیز در دوره مورد بررسی با حدود ۲۵ درصد افزایش به ۳۴ میلیارد مترمکعب رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="163688">
    <content>بدین ترتیب از ۴۰ هزار سرباز خود در آذربایجان، ۸ هزار سرباز را در مرند و ۴ هزار سرباز را در تبریز مستقر کرد.</content>
  </text>
  <text id="163689">
    <content>تابستان سال ۱۹۵۴ بود که بارمان را بستیم و خانه را واگذاشتیم و رو به برلین سفر پرماجرای خود را آغاز کردیم.</content>
  </text>
  <text id="163690">
    <content>فیروز خدایی افزود: برای گازرسانی به این ۳۰ روستا، ۱۲۴ میلیارد ریال اعتبار در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163691">
    <content>در تیر امسال یکصد نفر در تصادفات رانندگی جان خود را از دست داده و سه هزار و ۷۰۸ نفر نیز مصدوم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163692">
    <content>رویکرد متفاوت این بود که اگر فدراسیون‌ها رویکرد ۱۰ درصد برای همگانی دارند برخی به ۳۰ درصد افزایش یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163693">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری تهران از پاک‌سازی تمامی معابر اصلی شهر از برف خبر داد و گفت: منطقه ۵ بیشترین بارش برف را داشت.</content>
  </text>
  <text id="163694">
    <content>این در حالی است که به‌نظر می‌رسد، انگلیس به‌مراتب امیدوارتر به نتایج این مذاکرات است و از ازسرگیری مذاکرات هسته‌ای در ۲۰ نوامبر استقبال کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163695">
    <content>کنراد در سال ۱۹۱۹ از ارتش کناره گرفت و به آمریکا بازگشت تا کسب از رونق افتاده خانواده را احیا کند.</content>
  </text>
  <text id="163696">
    <content>در ۱۰ یا ۱۵ سال آینده ثبت می‌شود که ایران به نیمه نهایی نرسیده است و من هم خوشحال نیستم.</content>
  </text>
  <text id="163697">
    <content>جایگاه تفتان در کیلومتر ۶۰ محور خاش به زاهدان قرار داشته که با مشکل سوخت دست به گریبان است.</content>
  </text>
  <text id="163698">
    <content>اگر تورم ما ۷ تا ۸ درصد و سود بانک‌ها نیز به‌همین اندازه بود، بانک‌های ما با مشکل مواجه نمی‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="163699">
    <content>بون شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۷، ۱۲۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163700">
    <content>در این روز شاخص بازار اول ۱۲۱ واحد افت کرد اما شاخص بازار دوم رشدی ۵۱۷ واحدی را به خود دید.</content>
  </text>
  <text id="163701">
    <content>دوره چهارم از ۲۲ بهمن ماه ۱۳۵۷ تا رحلت ایشان ادامه می‌یابد که دوران ۱۰ ساله رهبری جمهوری اسلامی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163702">
    <content>تمرینات تیم‌های ملی کاراته بانوان در تمام رده های سنی از صبح چهارشنبه ۳۱ تیرماه در سالن شهید کبکانیان تهران آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163703">
    <content>ما می‌خواستیم معاهده ۱۹۷۵ میان ایران و عراق برای تعیین مرزهای دو کشور از سوی عراق دوباره به رسمیت شناخته شود.</content>
  </text>
  <text id="163704">
    <content>صابرپور در دوران سرمربیگری خود ۳ دوره مقام قهرمانی و یک دوره نایب قهرمانی و یک دوره سومی را در لیگ برتر به دست آورده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163705">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون مشارکت‌های مردمی کمیته امداد استان اصفهان از کمک ۳۶ میلیارد تومانی مردم اصفهان به کمیته امداد امام‌خمینی استان اصفهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163706">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی استان مرکزی از برگزاری مراسم یادبود شهدای هفتم تیر در ۲۰ نقطه شهری و روستایی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163707">
    <content>چون کارهایی را برای جونیور انجام می‌داد که او می‌توانست یا می‌بایست خودش انجامشان می‌داد، چرا که ۵۷ سال داشت.</content>
  </text>
  <text id="163708">
    <content>خبرگزاری فارس: عضو کمیسیون بهداشت و درمان مجلس شورای اسلامی از تامین اعتبار اجرای ۲۰ طرح بهداشتی درمانی در خنج خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163709">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار گلستان گفت: در تاریخ ۱۲ لغایت ۱۳ تیرماه چهارمین کنگره ملی مدیریت ورزش کشور در گرگان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163710">
    <content>به گزارش فارس، نشست شورای هماهنگی ثبت احوال خراسان شمالی در محل سالن شماره ۲ استانداری با محوریت راهبردهای جمعیتی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163711">
    <content>زهرا تالانی: مجلس شورای اسلامی پس‌از ۳ هفته تعطیلی و برگزاری انتخابات یکشنبه این آینده، دو دستور کار مهم را در دستور کار خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="163712">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه قزوین با اشاره به برنامه‌ریزی‌های مراسم ۱۳ آبان، این روز را روز مرگ بر آمریکا و مبارزه با استکبار جهانی دانست.</content>
  </text>
  <text id="163713">
    <content>پنتاگون اعلام کرد که آمریکا قصد ندارد درخواست ناتو برای اعزام ۲۰۰۰ نیروی مازاد به افغانستان را بررسی کند.</content>
  </text>
  <text id="163714">
    <content>راندمان آبیاری در روش آبیاری موضعی تا ۸۰ درصد و در روش آبیاری بارانی تا ۷۰ درصد هم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163715">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی باشگاه خبرنگاران، هفته دوم لیگ تیر و کمان به‌جای ۲ شهرستان، به میزبانی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163716">
    <content>جمعیت کردها امروزه بین ۲۰ تا ۳۰ میلیون نفر تخمین زده می‌شود که به زبان کردی که یکی از زبان‌های اصیل ایرانی است، سخن می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="163717">
    <content>ازاین‌رو، تا به امروز ۱۲۰۰ میلیارد تومان از بانک‌ها تسهیلات گرفته شده‌است، در برنامه هست ۱۰۸۰ میلیارد تومان دیگر هم گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="163718">
    <content>این معادل خطر اضافه شده در اثر افزایش سن از ۳۰ سال به ۵۰ سال و بیش‌از دوبرابر خطر سیگاری بودن است.</content>
  </text>
  <text id="163719">
    <content>اعداد و ارقام آن‌چه علامتی را در سال اجرای چهارم این قانون به ما نشان می‌دهد و در سال ۹۳ چه افقی را ترسیم می‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="163720">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از نوشهر، مجتمع گردشگری سی سنگان در استان مازندران در حد فاصل کیلومتر ۲۵ جاده نوشهر به نور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163721">
    <content>در جدول لالیگا والنسیا با ۲۲ امتیاز در مکان هفتم و اسپانیول با ۲۰ امتیاز در مکان یازدهم حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="163722">
    <content>اگر ۱۰ کارخانه در کشور ایجاد کنیم قطعا به این صورت شاهد بالا رفتن قیمت نخواهیم بود و با تسهیلات بیشتری در اختیار قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="163723">
    <content>در ۱۷۸۳ بالونی نزدیک پاریس فرود آمد و دهقانان آن را تکه پاره کردند به این خیال که ماه است.</content>
  </text>
  <text id="163724">
    <content>به خانواده‌هایی که بر حمام کردن نوزادان پس‌از تولد تاکید دارند توصیه می‌شود حداقل ۶ ساعت پس‌از تولد این کار را انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="163725">
    <content>باید بدانیم چیزی در حدود ۲۵ میلیارد متر مکعب و یا شاید هم بیشتر آب در این مدت کم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163726">
    <content>این فرقه را شیخ احمد احسایی در سال ۱۸۰۰ م در بحرین بنیان نهاده، هزاران مرید و پیرو در اطرافش گرد آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="163727">
    <content>روحانی ادامه داد: حدود ۱۳۰۰ میلیارد تومان در بخش تولید برق کمک می‌شود تا بتوانیم خاموشی‌ها را جبران کرده و این بخش را ترمیم کنیم.</content>
  </text>
  <text id="163728">
    <content>بازی اول را با تیم تایلند که قهرمان سال قبل نیز بود با امتیاز ۲ بر صفر مغلوب خود ساختند.</content>
  </text>
  <text id="163729">
    <content>علی کریمی پیشنهادی از تیمی قطری دارد که مسئولان این تیم حاضر شده‌اند برای حضور جادوگر در تیمشان ۶۰۰ هزار دلار هزینه کنند.</content>
  </text>
  <text id="163730">
    <content>در درگیری‌های خشونت‌آمیز بنگلادش که از سال گذشته تاکنون ادامه داشته بیش‌از ۲۸۶ نفر جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163731">
    <content>شما نگاه کنید امروزه کسی حوصله ندارد ۱۳ ساعت کتاب بخواند تا سر کلاس برود و این را سیستم می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="163732">
    <content>این بازی بزرگ است، اما من در ۱۵ سال مربیگری‌ام شرایطی این‌چنینی را زیاد دیده‌ام و بازی‌های بزرگ فراوانی را تجربه کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="163733">
    <content>در سال ۲۰۰۰ ایالات‌متحده خود را برای کاربردی کاملاً جدید از این ابزارها به‌عنوان ابزار پرتاب موشک آماده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="163734">
    <content>مدیرکل استاندارد استان سمنان گفت: هم‌اکنون در این استان قریب ۹۴۰ واحد تولیدی، صنعتی و خدماتی دارای مجوز کاربرد علامت استاندارد هستند.</content>
  </text>
  <text id="163735">
    <content>گفته می‌شود بر اساس پیش‌بینی‌ها جمعیت کلمبیا تا دو سال دیگر به حدود بیش‌از ۵۰ میلیون نفر خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="163736">
    <content>آمریکا که نزدیک به ۳۰ هزار نیروی ثابت در کره جنوبی مستقر کرده هرساله چندین مانور نظامی مشترک با این کشور برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163737">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان کهگیلویه و بویراحمد از رشد ۶۰۰ درصدی کتب اهدایی به کتابخانه‌های عمومی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163738">
    <content>این رقم در مقایسه کلینتون و مارکو روبیو سناتور ایالت فلوریدا نیز به ۴۸ در برابر ۲۱ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163739">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی آمل در ادامه از برگزاری کلاس آموزش ۶۰ نفر از دانش‌آموزان رهپویان ولایت تحت حمایت این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163740">
    <content>این بروشور لیست ۶۱ شرکتی را که در آن سرمایه‌گذاری کرده‌است، یازده نفر از آن‌ها که به‌عنوان برندگان شناخته شده‌اند را معرفی کردند.</content>
  </text>
  <text id="163741">
    <content>پس‌از اتمام دوره متوسطه و در سال ۱۳۵۵ به آمریکا رفت و تحصیل در رشته موسیقی و در زمینه گیتار را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="163742">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، رقابت‌های کشتی قهرمانی جوانان آسیا روزهای ۱۷ تا ۲۱ تیرماه در کشور میانمار برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163743">
    <content>به گزارش فارس، ۳۹۰ دانشجو، استاد و مدیر کاروان از استان مازندران به سرزمین وحی مشرف می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163744">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان کرمان از صدور ۴۰۰ هزار شناسنامه مکانیزه و کارت هوشمند ملی برای کرمانی‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163745">
    <content>درهمین‌حال، مأموریت نزدیک به ۵۰ سفیر و نماینده ایران در کشورهای دیگر و سازمان‌های بین‌المللی رو به اتمام است.</content>
  </text>
  <text id="163746">
    <content>به گفته منابع آگاه، اجاره این ساختمان و هزینه‌های فعالیت در آن حدود ۵۰ میلیون یورو در سال برای پژو تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163747">
    <content>مور که در ۱۰۸ بازی ملی به‌طور کامل برای انگلیس بازی کرده بود، در سال ۱۹۹۳ به‌دلیل ابتلا به بیماری سرطان درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="163748">
    <content>به‌طور کلی کالایی که به بهانه ته لنجی وارد کشور می‌شود معادل ۷ تریلیون و ۸۶۴ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="163749">
    <content>در ماه اوت سال ۲۰۱۵ سازمان غذا و داروی آمریکا با فروش و توزیع این دارو در داروخانه‌های ویژه و مراکز مجاز موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163750">
    <content>به‌عنوان مثال جریانی که برای شارژ یک باتری ۱۲ ولت خودرو استفاده می‌شود خیلی با جریان مورد نیاز برای باتری تلفن همراه متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="163751">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره تبلیغات اسلامی رامهرمز از برگزاری یادواره شهدای روحانی، ۲۴ اسفندماه سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163752">
    <content>سپس به باغ خودش نگاه کرد و دید که ۲۰ درصد از خوشه‌های نخود، ۸۰ درصد از نخودها را در خودشان جای داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163753">
    <content>مدیرعامل بانک توسعه تعاون گفت: بخش تعاون سالانه ۲۰ هزار میلیارد تومان اعتبار نیاز دارد و دراین‌راستا باید تعاونی‌های اعتباری آزاد فعال شوند.</content>
  </text>
  <text id="163754">
    <content>اگرچه این شهر تنها از سال ۱۹۰۰ به این‌سو بنا شده اما بسیار پرجمعیت است و به‌سرعت نیز در حال رشد است.</content>
  </text>
  <text id="163755">
    <content>دراین‌میان حتی از ارقام نجومی و توهمی ۲۰ سال برای طول مدت راستی‌آزمایی نیز در برخی اظهارات سخن به میان آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163756">
    <content>به گزارش بی‌بی سی؛ خبرگزاری رویترز گفته که به ۲۰ هزار نفر گفته‌شده که خانه‌های خود را ترک کنند.</content>
  </text>
  <text id="163757">
    <content>روند کاهشی قیمت طلا و ارز در بازار تهران ادامه دارد؛ تا جایی که قیمت دلار ۹ تومان و سکه ۳۵۰۰ تومان کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="163758">
    <content>رئیس سازمان جوانان هلال احمر ایران از اجرای طرح ایمنی و سلامت مسافران نوروزی با حضور ۲۰ هزار جوان داوطلب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163759">
    <content>تیم ملی هندبال دانمارک موفق شد با شکست فرانسه، مدال طلای این رشته در ریو ۲۰۱۶ را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="163760">
    <content>او سپس در سال ۲ پیش‌از میلاد، فرهاد چهارم را مسموم کرد و خود به‌همراه فرهاد پنجم، بر شاهنشاهی اشکانی فرمان راند.</content>
  </text>
  <text id="163761">
    <content>این سرویس در سال ۱۹۹۷ میلادی افتتاح شده و تا سال ۲۰۰۹ میلادی به بیش‌از ۲۸۰ میلیون کاربر خدمات رسانی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163762">
    <content>در میان ۲۰۰ دانشگاه برتر جهان ۱۱۵ دانشگاه از آمریکا حضور دارند و دراین‌میان ۱۶ دانشگاه نیز متعلق به کانادا هستند.</content>
  </text>
  <text id="163763">
    <content>منابع خبری اعلام کردند که در این درگیری‌ها ۱۰ نفر دو طرف درگیری کشته و ۱۵ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="163764">
    <content>کارشناس امور عمرانی و معدنی فرمانداری دشتی ادامه داد: تولید این معادن در شش ماه اول سال ۱۳۹۲ حدود ۵۱۲ هزار و ۵۰۰ تن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163765">
    <content>سیلوا معتقد است برزیل مستحق پایانی بهتر از دریافت ۱۰ گل در دو بازی و کسب عنوان چهارمی بود.</content>
  </text>
  <text id="163766">
    <content>حدود ۱۰ هزار لوح سالم در دست داریم که کار مستندنگاری هر کدام از آن‌ها تقریبا هشت ساعت در روز زمان می‌خواهد.</content>
  </text>
</textCollection>