<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="163767">
    <content>او همچنین فینال جام جهانی فوتبال ۱۹۳۸ را داوری کرده‌است؛ و تنها داوری است که یک فینال جام جهانی را در کشور خودش داوری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163768">
    <content>رئیس سازمان صنعت معدن و تجارت لرستان از خریداری ۱۵۰۰ تن میوه برای تنظیم بازار در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163769">
    <content>بورس اوراق بهادار تهران از رشد ۲ هفته‌ای و مداوم خود دست کشید و سقوط سنگینی را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="163770">
    <content>زمانی‌که در سال ۱۳۷۵ برگزاری این همایش را آغاز کردیم، اساتید ابا داشتند که اقتصاد اسلامی تدریس کنند.</content>
  </text>
  <text id="163771">
    <content>بنابراین از سال گذشته احزاب عمده برای انتخابات فروردین ۱۳۹۳ برنامه‌ریزی‌هایی را برای حضور در دولت و نیز برای بدست آوردن کرسی ریاست‌جمهوری داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163772">
    <content>برزگری گفت: امسال ۳ هزار و ۸۰۰ عنوان پروانه کاربری استاندارد صادر شده که در مقایسه با سال‌های قبل بی‌نظیر است.</content>
  </text>
  <text id="163773">
    <content>مدیرکل پست خراسان شمالی گفت: ۲ میلیون و هزار ۶۵۹ مرسوله پستی طی نیمه اول امسال در این استان جابه‌جا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163774">
    <content>او همچنین افزود: قرار است این تیم را مدیریت کنیم و یک تیم خوب زیر ۲۱ سال بسازیم تا برای بازی‌های مقدماتی المپیک آماده شود.</content>
  </text>
  <text id="163775">
    <content>در این مدت استان‌های خوزستان با ۳۷، تهران با ۱۸ و مازندران با ۱۶ فوتی بیشترین آمار تلفات ناشی از غرق شدگی را داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163776">
    <content>فرودگاه کرانه یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود آسفالت دارد و طول باند آن ۱۲۸۰ متر است.</content>
  </text>
  <text id="163777">
    <content>بعضی از این انتقادها مبتنی بر تجربه ایالات‌متحده آمریکا در طول دهه ۱۹۷۰ بود که هم‌زمان دوره‌هایی از بیکاری بالا و تورم بالا را داشت.</content>
  </text>
  <text id="163778">
    <content>رقابت‌های جام جهانی کشتی فرنگی در سال ۲۰۱۴ میلادی روزهای ۲۵ و ۲۶ اردیبهشت ماه در سالن ۱۲ هزار نفری آزادی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163779">
    <content>مدیر مجموعه برج آزادی از پایان مرمت فاز یک، دو و سه این مجموعه تا ۲۲ بهمن ماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163780">
    <content>این دیدار راس ساعت ۱۶ با قضاوت سرداور مجید فراهانی و داور دوم حمید کاشانی آغاز گردید، ناظر داوری این بازی هم محمود فرجی بود.</content>
  </text>
  <text id="163781">
    <content>محمود عباس در سال ۲۰۱۲ در راستای مشارکت تشکیلات خودگردان در کنفرانس کشورهای غیرمتعهد به ایران سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="163782">
    <content>خبرگزاری فارس: ازسوی سرمربی تیم ملی فوتبال ایران ۲۴ بازیکن برای حضور در دور تازه تمرینات تیم ملی به اردو دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="163783">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل نوسازی و تجهیز مدارس گلستان از مقاوم‌سازی ۱۱ مدرسه در استان گلستان با اعتبار ۷ میلیارد تومان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163784">
    <content>شاگردان ولاسکو با کسب دومین پیروزی متوالی خود برابر این تیم قدرتمند، ۵ امتیاز از این تقابل مهم بدست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="163785">
    <content>درهمین‌حال، امروز در بازار ارز قیمت دلار ۱۱ تومان، یورو ۱۰ تومان، پوند ۲۰ تومان و درهم امارات ۲ تومان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="163786">
    <content>تعداد متخصصان در بیمارستان زینبیه خورموج به ۱۲ نفر افزایش یافته است که این قدم خوبی برای ارائه خدمت درمانی بیشتر برای مردم است.</content>
  </text>
  <text id="163787">
    <content>کارشناس داوری کشورمان اظهار داشت: در دقیقه ۲۰ کامرانی‌فر به‌خوبی توپی را که آفساید نبود را دستور به ادامه بازی داد.</content>
  </text>
  <text id="163788">
    <content>دانشگاه آمریکایی رم، دانشگاهی آمریکایی است که در سال ۱۹۶۹ میلادی در شهر رم در ایتالیا تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="163789">
    <content>مرحله بعدی اردوی این تیم در تاریخ ۱۱ شهریور آغاز و تا ۱۶ شهریور در آکادمی فوتبال ایران ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="163790">
    <content>مدیر کل اوقاف و امور خیریه استان اردبیل گفت: تاکنون ۵۰۰ مورد وقف در استان اردبیل انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163791">
    <content>سندی که روابط میان اسراییل و اعراب را تعریف می‌کند بر اساس طرحی است که در سال ۲۰۰۲ م.</content>
  </text>
  <text id="163792">
    <content>اگر روزی یک ساعت در زمینه کاری خود کتاب بخوانید، هفته‌ای یک کتاب و در سال ۵۰ کتاب می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="163793">
    <content>استان مرکزی واقع در شمال غربی ایران با جمعیت یک میلیون و ۴۱۴ هزار نفر، دارای دوازده شهرستان است.</content>
  </text>
  <text id="163794">
    <content>حسینی: کار قشنگی که ما انجام دادیم که تیم ملی بزرگسالان ما میانگین سنی ۳۰ سال داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163795">
    <content>انتظار می‌رود که این انتقال تا پایان سال میلادی جاری تحقق یافته و به‌این‌ترتیب شمار ۱۱۶ زندانی باقی‌مانده در گوانتانامو را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="163796">
    <content>سال ۲۰۱۵ رفته‌رفته به ایستگاه پایانی خود نزدیک می‌شود و بد نیست نگاهی به بهترین خودروهای اسپرت جهان در سالی که گذشت، بیندازیم.</content>
  </text>
  <text id="163797">
    <content>برای مدت ۲۷ سال، او نه‌تنها سیاست که نحوه رفتار، رهبری و تبدیل شدن به یک مرد را در زندان تمرین می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="163798">
    <content>امسال ۳ سریال برای پخش در ایام ماه مبارک رمضان انتخاب شد، سه سریالی که خبری از مسائل ماورائی در آن‌ها نبود.</content>
  </text>
  <text id="163799">
    <content>رسانه‌های مصر میزان مشارکت مردم از بامداد امروز چهارشنبه اولین روز انتخابات تا ساعت ۱۵ به وقت محلی بیش‌از ۵۰ درصد اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="163800">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل خدمات درمانی استان ایلام گفت: ۳۸۴ هزار ایلامی زیر پوشش بیمه خدمات درمانی استان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="163801">
    <content>با صدور ۷۴۰ تن کالا از نخستین بندر خصوصی ایران در آستارا ۱۳۵ هزار دلار ارز وارد کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163802">
    <content>به گفته او سه میلیون واحد مسکونی در استان تهران در قالب یک میلیون و ۳۰۰ هزار مشترک گاز مصرف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163803">
    <content>این نسبت مورد انتظاری است که بانک‌های بین‌المللی در کشورهای عضو تا پایان سال ۱۹۹۲ آن را رصد می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="163804">
    <content>جدول پخش برنامه‌های ۱۳ خرداد ماه ۹۵ مرکز صدا و سیمای خراسان شمالی را در گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران مشاهده کنید.</content>
  </text>
  <text id="163805">
    <content>سارقی که در یک شب ۶ میلیارد ریال عتیقه را از کاخ موزه نیاوران خارج کرده بود، در حین فروش آنان دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="163806">
    <content>با توجه به مجموعه‌ای از آثار که در جشنواره امسال ارائه می‌شوند، تصور می‌کنم سال ۱۳۸۹ سال بسیار خوبی برای سینمای ایران باشد.</content>
  </text>
  <text id="163807">
    <content>در این فیلم خواهیم دید: مادری ۴۰ ساله که صاحب دو فرزند به نام‌های مریم و سعید است.</content>
  </text>
  <text id="163808">
    <content>در سال ۱۹۸۲ موفق به دریافت مدرک کارشناسی در رشته اصول دین از دانشگاه اسلامی امام محمد بن سعود در عربستان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163809">
    <content>عمویم که تحصیل‌کرده نجف بود در سال ۱۳۱۰ به ایران آمد ولی نتوانست برگردد در نتیجه مقیم ایران شد و باید شناسنامه ایرانی تهیه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="163810">
    <content>روزنامه ایران ایشان در لیست خود، اسم ۱۷۰ نفر را داده که برخی نه نامزد مجلس بودند و نه نماینده.</content>
  </text>
  <text id="163811">
    <content>سال گذشته را در لیگ دسته دوم امارات بازی می‌کردم و حدود ۵ ماهی است که به لیگ اسلواکی آمدم.</content>
  </text>
  <text id="163812">
    <content>می‌گوید هر روز در این هفته مشغول بوده و پس‌انداز خوبی جمع کرده و تا ۲۶ اسفند در تهران می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="163813">
    <content>این اساسنامه در ۱۰ فصل و ۶۰ ماده تهیه شده و برابر مقدمه آن، ریاست افتخاری جمعیت با ولیعهد بود.</content>
  </text>
  <text id="163814">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی گچساران به میزان بزرگراه در این شهرستان اشاره کرد و گفت: درحال‌حاضر ۲۷ کیلومتر بزرگراه در این شهرستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="163815">
    <content>اگر ما بتوانیم سالی ۱۰ درصد از آمار مراجعین به دادگستری را کم کنیم، یعنی مشکل ۴ میلیون نفر را در سال حل کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="163816">
    <content>رویداد مهم دیگر این روز، ملاقات صدام حسین با جلال طالبانی و ۳ نفر از رهبران کرد عراق از جمله پسر ادریس بارزانی بود.</content>
  </text>
  <text id="163817">
    <content>در سال ۲۰۰۹ اتاق آن خانم را در خانه سالمندان، کمی بعد از آن‌که در نود و چهارسالگی فوت کرد، به پدر دادند.</content>
  </text>
  <text id="163818">
    <content>به عبارت دیگر بنزین مرغوبی با اکتان ۹۳ تولید می‌کنند که حتی بالاتر از استاندارد یورو ۴ و نزدیک به استاندارد یورو ۵ است.</content>
  </text>
  <text id="163819">
    <content>یکی دیگر از راهکارهایی که واشنگتن برای پایان دادن سیاسی به بحران سوریه دنبال می‌کند برگزاری اجلاس ژنو ۲ است.</content>
  </text>
  <text id="163820">
    <content>این مسئول امدادی در شهرستان کهگیلویه عنوان کرد: تاکنون ۷۰۰ نفر در قالب آوارگان سیل زده و مسافران جاده‌ای اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="163821">
    <content>مسابقات شمشیربازی ۲۰۱۵ جام جهانی جوانان در اسلحه سابر امروز شنبه با حضور نمایندگان ۷ کشور خارجی همراه با ایران در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163822">
    <content>در سال ۱۹۱۸ میلادی، بالفور برای اولین‌بار کمیته‌ای را جهت ارائه‌ی گزارش رسمی در مورد چنین سازمانی تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="163823">
    <content>در بودجه‌ی پیشنهادی دولت ایران برای سال ۱۳۹۴ برای این مرکز با ۲۱ درصد رشد بودجه‌ای ۵۰۷ میلیارد تومانی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163824">
    <content>معاون هماهنگ کننده نیروی انتظامی بوشهر از نجات پسر ۱۵ ساله‌ای که در حال غرق شدن در دریا بود خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163825">
    <content>مدیر کل بهزیستی استان فارس هم گفت: ۶۸ درصد از کودکان کار و خیابانی در استان فارس از اتباع خارجی افغانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="163826">
    <content>این در حالی است که در سال ۷۶ خاتمی نگفت من مستقل هستم بلکه کاندیدای جناح خط امام بود.</content>
  </text>
  <text id="163827">
    <content>از این‌رو از سال ۱۸۱۳ م، مبارزات استقلال طلبانه خود را آغاز نمود و بسیاری از سرزمین‌های این ناحیه را از استعمار اسپانیا آزاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163828">
    <content>به گفته منابع آمریکایی مصر تعداد زیادی از تانک‌های تی ۵۵ خود را در اختیار عراق قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="163829">
    <content>تاکنون حدود ۵۰۰ اتیوپیایی از عربستان اخراج شده‌اند و درگیری‌هایی میان شهروندان عربستانی و کارگران مهاجر اتیوپیایی بروز پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163830">
    <content>استاندار ایلام ادامه داد: دانشگاه آزاد اسلامی طی ۳۰ سال گذشته فعالیت‌های فراوانی را در حوزه آموزش و پژوهش در کشور داشته است.</content>
  </text>
  <text id="163831">
    <content>این فرودگاه در شهر بوج کشور هند قرار دارد و در ارتفاع ۸۲ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163832">
    <content>بر اساس این گزارش، دهلی‌نو در مارس ۲۰۱۳ بالغ بر ۱۷۸ هزار بشکه نفت از ایران خریداری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163833">
    <content>بازیکن تیم ملی فوتسال گفت: مقابل کلمبیا ۲ بار شکست‌خورده بودیم که برایمان سخت بود و برای تلافی به میدان آمده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="163834">
    <content>بیل اولین نمایشگاه بین‌المللی را در سال ۱۹۴۴ ترتیب داده و به ارتقا این سبک در آمریکای لاتین کمک کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="163835">
    <content>فرهاد خیرخواه در دقیقه ۹۳ توانست یکی از گل‌ها را جبران کند تا بازی با نتیجه دو بر یک به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="163836">
    <content>او در بخش دیگر سخنانش گفت: تصمیم داریم که ۲۰ مرکز استاندارد شده راه‌اندازی کنیم تا در آن با نمایش زنده میزبان نمایشگاه‌های لباس باشیم.</content>
  </text>
  <text id="163837">
    <content>از میان آثار راه یافته به جشنواره در هر بخش ۱۰ اثر و خالق آن کاندیدای دریافت جایزه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163838">
    <content>این کار دولت، بخشی از بسته نجات اقتصادی بوده که در جریان بحران مالی ۲۰۰۸ به این گروه اعطا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163839">
    <content>امروز شنبه ۲۰ دی ماه بانک مرکزی ارزش ۳۹ ارز رسمی را اعلام کرد که همه ارزها با ثبات بها معامله شدند.</content>
  </text>
  <text id="163840">
    <content>از سوی دیگر پراکندگی تراکم به‌گونه‌ای است که در جایی تراکم ۸۰۰ نفر و در جایی دیگر ۴۰ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="163841">
    <content>مرد دوست‌داشتنی کشورمان اوایل سال ۹۰ بعد از ۲ سال مبارزه جانانه با بیماری سرطان، جان به جان آفرین تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="163842">
    <content>آوه دره ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر لنکران استان قزوین قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="163843">
    <content>گروه سیاسی: یادواره شهدای دانشجوی دانشگاه پیام نور کرمان ۱۲ آذرماه جاری در این دانشگاه با حضور خانواده شهدا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163844">
    <content>این مقام کویتی ادامه داد: انتظار می‌رود تقاضای جهانی نفت در سه ماه چهارم امسال و و سه ماه اول ۲۰۱۱ افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="163845">
    <content>اسرائیل پیکر این دو برادر را پس‌از گذشت ۱۶ سال از مرگشان به دست سربازان اسرائیلی، به تشکیلات خودگردان تحویل داد.</content>
  </text>
  <text id="163846">
    <content>سرپرست بورس استان قزوین گفت: امروز ۱۰ میلیون و ۷۰۰ هزار سهم به ارزش ۱۷ میلیارد ریال در این بورس مبادله شد.</content>
  </text>
  <text id="163847">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه پیام نور کمیجان از ارائه شفاهی مقاله ۵ نفر از اساتید این دانشگاه در یکی از دانشگاه‌های تگزاس آمریکا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163848">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار باشت گفت: بیش‌از ۹۸ درصد دستگاه‌های دولتی در این شهرستان به شهرداری باشت بدهکار هستند که در پرداخت بدهی خود تعلل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163849">
    <content>می‌توانستم ۷ میلیارد تومان از اماراتی‌ها بگیرم، اما به‌خاطر این تغییر اسم برگشتم تا در ایران بازی کنم.</content>
  </text>
  <text id="163850">
    <content>بارون دو منتسکیو در قرن ۱۸ و ۱۹ معتقد بود دنیای مادی دارای قوانین خاصی است و هوش و فهم انسانی نیز قوانین خاصی دارد.</content>
  </text>
  <text id="163851">
    <content>صادرات گاز این شرکت نیز در دوره مورد بررسی با ۶۰ درصد افزایش به ۲ میلیارد و ۷۰ میلیون مترمکعب رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163852">
    <content>به گزارش شانا هم‌اکنون این طرح با پیشرفت حدود ۹۰ درصد از سوی شرکت ملی مهندسی و ساختمان نفت ایران در دست اجراست.</content>
  </text>
  <text id="163853">
    <content>با احتساب آمارهای ماه اکتبر، تعداد مهاجرانی که از ابتدای امسال تاکنون از طریق مدیترانه وارد اروپا شده‌اند به بیش‌از ۷۴۴ هزار نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="163854">
    <content>او در دهه ۱۹۲۰ به استالین کمک کرده بود تا حکومت خود را در گرجستان مستقر و تحکیم کند.</content>
  </text>
  <text id="163855">
    <content>معاون شرکت توسعه چای هند از صادرات ۱۰ تن چای ارتدوکس هندی به ایران در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163856">
    <content>مدیرعامل ستاد دیه گفت: مجلس در سال جاری بودجه ۲۰۰ میلیارد تومانی را در قالب پرداخت وام به زندانیان بدهکار مصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="163857">
    <content>جلیلوند پس‌از انقلاب ۱۳۵۷ ایران، مدت ۲۰ سال در امریکا به سر برد اما سرانجام به کشور بازگشت و کار دوبله را از سر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="163858">
    <content>فرماندار مهران گفت: پیش‌بینی می‌شود در ایام اربعین حسینی در مجموع ۱۰۰ هزار زائر در قالب کاروان از مرز مهران تردد کنند.</content>
  </text>
  <text id="163859">
    <content>کارکنان کمیته بین‌المللی صلیب سرخ که در تاریخ ۱۵ اسفند ماه وارد این شهر شده‌اند، شاهد اجساد رها شده در خیابان و خرابی‌های گسترده بودند.</content>
  </text>
  <text id="163860">
    <content>یک آنتن در میدان ونک ماهیانه حدود ۱۶ میلیون تومان، آنتن دیگری در تقاطع خیابان جردن و مدرس ماهیانه ۲۰ میلیون تومان اجاره دارد.</content>
  </text>
  <text id="163861">
    <content>الان ۱۹ ساله هستم و به پیشرفت خوبی در فوتبال روسیه هم رسیده‌ام، می‌خواهم در دو، سه سال آینده در تیمی باشم که بازی کنم.</content>
  </text>
  <text id="163862">
    <content>در جوامع صنعتی از هر ۲۰ نفر ۱ نفر به‌دلیل اضافه وزن هستند که این آمار در کشور های در حال توسعه بسیار بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="163863">
    <content>این کتاب در سال ۱۳۷۲ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب شایسته تقدیر معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="163864">
    <content>کالیبر ۵۰ را تو سپاه نقده، بارگذاری و آماده برای کار کردند و ما به‌همراه پنج آمبولانس به ارومیه اومدیم.</content>
  </text>
  <text id="163865">
    <content>از این بین بیش‌از ۸۳ درصد از دانشجویان با این طرح مخالف بوده و عده‌ای نیز به آن رای ممتنع دادند.</content>
  </text>
  <text id="163866">
    <content>کمیته بین‌المللی المپیک برنامه ویژه‌ای برای ۵ کشور در سال‌های ۲۰۱۵ و ۲۰۱۶ دارد اما اسامی این کشورها فاش نشده است.</content>
  </text>
  <text id="163867">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده ولی فقیه در استان و استاندار مازندران تاکید کردند: کسب مدال طلای بهداد سلیمی المپیک ۲۰۱۲، ودیعه الهی بود.</content>
  </text>
  <text id="163868">
    <content>دوره دبیرستان را در سال ۱۸۷۹ به پایان رسانید و همان سال وارد دانشگاه مسکو شد تا به تحصیل طب بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="163869">
    <content>در این بیانیه آمده‌است: بر اساس اطلاعات اولیه، ارزیابی می‌شود که بیش‌از ۳۰۰ تروریست کشته و بیش‌از ۴۰ خودرو و زره پوش منهدم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163870">
    <content>این حزب چندین سمینار در روستاهای شیعه‌ی بحرین برگزار کرد که اولین سمینار در ۶ مارس ۲۰۰۹ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163871">
    <content>یکی از بالاترین آمار مرگ‌ومیر و تصادفات شدید رانندگی در ایالات‌متحده و انگلستان مربوط به نوجوانان در رده سنی ۱۷ الی ۱۹ سال است.</content>
  </text>
  <text id="163872">
    <content>شنیده ها حاکی از آن است، مالک ملک سرای افشار در تیرماه ۹۰ از شهرداری درخواست تخریب و نوسازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="163873">
    <content>در آخرین بازی هم هند موفق شد در دیدار با چین به برتری ۶۵ بر ۵۸ دست پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="163874">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۱۰ نفر برای حضور در دوره دو روزه تربیت مدرس در رشته تنیس روی میز انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="163875">
    <content>خبرگزاری تسنیم: به مناسبت سالروز ورود امام راحل به ایران و ۱۲ بهمن ماه جامعه معلولان با آرمان‌های انقلاب اسلامی در زنجان تجدید پیمان کردند.</content>
  </text>
  <text id="163876">
    <content>شرکت سونی اعلام کرد درحال‌حاضر انتظار دارد زیان این شرکت در سال مالی منتهی به ماه مارس ۲۰۱۵، ۲۳۰ میلیارد ین باشد.</content>
  </text>
  <text id="163877">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران استان استان گلستان گفت: تعداد ۱۵ خط تلفن ماهواره‌ای برای دبیرخانه شورای هماهنگی مدیریت بحران شهرستان‌های تابعه استان خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163878">
    <content>این موشک از یک خودرو به سوی سفارت آمریکا شلیک شد و به ۲۰۰ متری سفارت که تحت تدابیر شدید امنیتی قرار دارد، اصابت کرد.</content>
  </text>
  <text id="163879">
    <content>چندین ماه از سال دما به‌طور پیوسته بالای ۲۵ درجه سانتی‌گراد و گاهی تا ۲۹ درجه سانتی‌گراد گرم است.</content>
  </text>
  <text id="163880">
    <content>پوتین برای شرکت در نشست ۸ کشور صنعتی جهان که قرار است در ایرلند شمالی برگزار شود، به انگلیس سفر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163881">
    <content>تصاویری که خواهید دید مربوط است به سال ۱۳۹۳ که شهید باقری به‌همراه دوستانش برای شرکت در مراسم پیاده‌روی اربعین عازم سرزمین کربلا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="163882">
    <content>حق‌دوست بیان کرد: بر اساس نرم سازمان بهداشت جهانی باید ۲۲ درصد زایمان‌ها سزارین باشند که در کشور ایران ۵۴ درصد زایمان‌ها سزارین است.</content>
  </text>
  <text id="163883">
    <content>در روز ۳ سپتامبر وزیر دفاع وقت دستور ایجاد نیرویی برای دفاع از پایتخت در برابر تهاجم نیروهای آلمانی را داد.</content>
  </text>
  <text id="163884">
    <content>به گزارش گروه استان‌های باشگاه خبرنگاران جوان از بجنورد، برات سلیمی افزود: این خیرین حمایت بیش‌از دو هزار و ۲۳۰ یتیم را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="163885">
    <content>رایانه قندی این کار را در حدود ۴۰ دقیقه انجام داد اما به گفته محققان، نتایج آن درست بودند.</content>
  </text>
  <text id="163886">
    <content>رئیس هلال احمر آستارا از استقرار ۴۰ امدادگر در پایگاه‌های ثابت و سیار هلال احمر این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163887">
    <content>در وزن ۸۰ کیلوگرم امیر فضلی نیز با شکست دو بر صفر نماینده روسیه دومین طلای ایران در رقابت‌های امروز بود.</content>
  </text>
  <text id="163888">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان شهرکرد گفت: مردم خیر این شهرستان امسال تاکنون بیش‌از ۹ میلیارد و ۴۴۰ میلیون ریال صدقه پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163889">
    <content>پرویزیان گفت: در سال ۹۲ دامنه نوسان محدودتر شده و در شهریورماه امسال فاصله قیمتی بین ۵ تا ۸ هزار ریال کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163890">
    <content>مسئول برگزاری این نمایش مدعی است این تور در بیش‌از ۹۰۰ نمایش پرتابی مورد استفاده قرار گرفته اما حتی یک‌بار نیز مشکلی پیدا نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="163891">
    <content>کریستین پست به نقل از یک دختر ایزدی ۱۵ ساله اعلام کرد که نیروهای داعش از زنان نیز به‌عنوان برده جنسی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="163892">
    <content>ماتریس‌های مرحله ۲ با هم مقایسه شده و استراتژی‌هایی را که سازمان باید بر آن اساس به‌کار گیرد، مشخص می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="163893">
    <content>علاوه‌براین هر یک از ۲ تیم استقلال تهران و شهرداری تبریز به‌دلیل تاخیر ۲ دقیقه‌ای ورود به زمین مسابقه ۴ میلیون ریال جریمه شدند.</content>
  </text>
  <text id="163894">
    <content>اما آماده است تا در جلسه بعدی که برای ۱۲ ژوئن سال جاری میلادی برنامه‌ریزی‌شده، در دادگاه شهادت دهد.</content>
  </text>
  <text id="163895">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بهاباد گفت: مردم بهاباد در دور دوم انتخابات مجلس شورای اسلامی آرای خود را در ۲۲ صندوق به‌صورت تمام مکانیزه می‌اندازند.</content>
  </text>
  <text id="163896">
    <content>برای حل مشکل اعتیاد هم‌اکنون ۵ هزار پزشک ترک اعتیاد وجود دارد که برای ترک اعتیاد باید به این افراد مراجعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="163897">
    <content>ارزش این معامله ۱۷۷ میلیارد تومان برآورد شد که خریدار طی ۳۰ روز کاری باید ۲۵ درصد آن را پرداخت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="163898">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل بنیاد مسکن استان اردبیل گفت: تهیه طرح هادی برای یک هزار و ۲۹ روستای استان اردبیل در حال اتمام است.</content>
  </text>
  <text id="163899">
    <content>ایستگاه متروی شهدای هفت‌تیر، یکی از ایستگاه‌های خط ۱ متروی تهران است که در میدان هفت‌تیر تهران واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163900">
    <content>بیش‌از ۲۲ هزار واحد مسکن مهر در استان ساخته می‌شود که از این مجموع تاکنون ۱۸ هزار واحد به متقاضیان تحویل داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="163901">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس دانشگاه علمی کاربردی چناران گفت: برای اولین‌بار در کشور ۴ دوره جدید فناوری ارشد در این دانشگاه طراحی و تدوین شد.</content>
  </text>
  <text id="163902">
    <content>دونالد ترامپ مدعی شد بیل کلینتون ۷۵۰ هزار دلار از شرکت اریکسون برای حمایت از ایران رشوه دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163903">
    <content>تا پایان امسال نیز ۵۰۰ واحد مسکن به متقاضیان تحویل و مابقی تا پایان شهریورماه سال آینده به اتمام می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="163904">
    <content>در دقیقه ۶۸ داور به سود استقلال اعلام پنالتی کرد که آرش برهانی این ضربه را تبدیل به گل کرد تا بازی مساوی شود.</content>
  </text>
  <text id="163905">
    <content>جواد منصوری در سال ۱۳۴۸ بعد از آزادی از زندان به این گروه پیوست و در کمیته مرکزی آن جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="163906">
    <content>دولت تلاش می‌کرد تا تولید نفت این ایالت را که پس‌از آغاز درگیری‌ها در ماه دسامبر ۲۰۱۳ متوقف شده بود، از سرگیرد.</content>
  </text>
  <text id="163907">
    <content>اما در وضعیت فعلی، کمیسیون ماده ۵ جایگاه قانونی برای تصمیم‌گیری دارد و این کار را هم انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="163908">
    <content>امام جمعه موقت شیراز افزود: شاید دشمنان فتنه‌ای شبیه به سال ۸۸ طراحی کرده باشند که مردم ایران امتحان‌های بسیاری را گذرانده‌اند و استوار می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="163909">
    <content>خبرگزاری فارس: نمایشگاه کتاب‌های لاتین با حدود ۲ هزار عنوان در دانشگاه آزاد اسلامی واحد دماوند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163910">
    <content>روز جمعه ۱۴ خرداد ۱۳۷۸، سمینار یک روزه‌ای از سوی انجمن اسلامی دانشجویان ایرانی مقیم در ایتالیا، در محل مدرسه ایرانیان برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="163911">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت پزشکی ورزشی استان کردستان از برخورداری بیش‌از ۳۰ هزار ورزشکار استان از بیمه ورزشی تا پایان تیرماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163912">
    <content>مقامات سوریه اعلام کردند ۳۵۰ نفر از زندانیان زندان مرکزی حلب را که در محاصره تروریست‌ها قرار دارد، آزاد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="163913">
    <content>آقای اوجالان از زمان دستگیری در سال ۱۹۹۹ میلادی در حال گذراندن دوران محکومیتش در زندان جزیره امرالی است.</content>
  </text>
  <text id="163914">
    <content>اجاره به شرط تملیک در سال ۹۱ سه مورد بوده که در سال ۹۲ به ۲۴ مورد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="163915">
    <content>فرمانده انتظامی دلیجان از دستگیری ۱۰ ساله‌ای که مبادرت به سرقت چندین دستگاه دوچرخه در این شهرستان کرده بود، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163916">
    <content>مراسم استقبال با شکوه از این شهدا روز یکشنبه ۲۶ مهر ماه ساعت ۱۵ در میدان بسیج انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163917">
    <content>درحال‌حاضر ۲۰۰ ناظر اروپایی در اوکراین به سر می‌برند و افزایش آن به ۵۰۰ نفر در دستور کار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163918">
    <content>از زمانی‌که برنامه مشترک اقدام اجرایی شد ایران آبشارهای ۱ و ۶ را به‌صورت به‌هم متصل به‌کار نیانداخته است.</content>
  </text>
  <text id="163919">
    <content>تا سال ۱۸۶۲، هر کسی که زمینش را بیش‌از دو ماه ترک کرده بود حق ادعای مالکیت بر زمین را از دست می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="163920">
    <content>به گزارش خبرنگار سیاسی خبرگزاری تسنیم، برابر اعلام ستاد انتخابات کشور، انتخابات در تهران تا ساعت ۲۳ تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="163921">
    <content>در ادامه فصل نیز او روند نه‌چندان خوبی را طی کرد و با کسب ۱۹۰ امتیاز در رده چهارم جدول رده‌بندی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="163922">
    <content>تیم فوتسال تاسیسات دریایی در اولین دیدار لیگ برتر مقابل شهرداری تبریز با نتیجه ۶ بر ۲ شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="163923">
    <content>در پاییز ۲۰۰۵ یک قرارداد جدید برای کار در رادیو با اتحادیه‌ی رادیوی نیویورک بستم که فقط برای چهار بازار کاری پخش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="163924">
    <content>در پایان دور دوم مرحله گروهی در گروه دوم، هلند و شیلی با ۶ امتیاز و به‌دلیل تفاضل گل در رده‌های اول و دوم ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="163925">
    <content>سه هزار و ۲۱۷ خانوار مددجوی در بهمئی از حمایت مادی و معنوی کمیته امداد این شهرستان برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="163926">
    <content>بیش‌از ۴ هزار سال پیش درخت همیشه سبز این میوه در این منطقه پیدا شده و کم‌کم میوه‌اش به سایر کشورها معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163927">
    <content>آفریقای جنوبی میزبان جام جهانی ۲۰۱۰ بود و این نخستین بار بود که این تورنمنت در آفریقا برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="163928">
    <content>مسابقات المپیاد ایرانیان پس‌از دو سال توقف، قرار است شهریورماه سال جاری در حدود ۲۰ رشته ورزشی و فقط در رده سنی نوجوانان برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="163929">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان تهران گفت: سال گذشته ۱۳ میلیون و ۵۰۰ میلیون تومان زکات در استان تهران و در مجموع شهرستان‌ها جمع‌آوری شد.</content>
  </text>
  <text id="163930">
    <content>سازمان امور دانشجویان نیز بنابر ادعای خود این فرمول را پذیرفته است، حال سوال اینجاست که آیا در این ۱۷۰ پرونده این فرمول رعایت شده‌است؟</content>
  </text>
  <text id="163931">
    <content>در گذشته نه‌چندان دور سازمان ملل با برگزاری کنفرانس ژنو ۱ خواست تا با یک اقدام بین‌المللی این بحران را پایان دهد.</content>
  </text>
  <text id="163932">
    <content>یک سایت بین‌المللی هواشناسی دراین‌باره نوشته است: در تابستان ۲۰۱۵ به‌دلیل گرم شدن کره زمین بسیاری از کشورهای دنیا گرمای بی‌سابقه‌ای را تجربه کردند.</content>
  </text>
  <text id="163933">
    <content>امروز معامله گران بورسی بیش‌از ۶۶ میلیون برگه بهادار در قالب ۱۳ هزار نوبت معامله و به ارزش ۶۹ میلیارد تومان داد و ستد کردند.</content>
  </text>
  <text id="163934">
    <content>براساس این گزارش، تعداد داوطلبان برای هر صندلی مجلس در کشور ۴۰ نفر اعلام شده که در استان ۴۷ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="163935">
    <content>این در حالی است که بهبود وضعیت اشتغال این کشور به‌همراه تحولات مصر با رشد ۶ دلاری قیمت جهانی نفت طی روزهای اخیر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163936">
    <content>چراکه موز در میادین میوه و تره بار ۴ هزار تومان و در مغازه‌های سطح شهر بین ۵۰۰۰ تا ۵۲۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="163937">
    <content>عنوان لیختن اشتاین از نام خاندان اتریشی لیشتن اشتاین که در قرن ۱۸ در این منطقه حاکم بودند، گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163938">
    <content>غار سفید خانی یکی از غارهای واقع در استان مرکزی می‌باشد که در ۱۸ کیلومتری جنوب شهر اراک و در کوه سفید خانی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="163939">
    <content>مامور سابق ام آی ۶ در ادامه با اشاره به میزان احتمال اقدام نظامی علیه دولت سوریه گفت: احتمال اقدام نظامی را نمی‌شود رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="163940">
    <content>رئیس دانشگاه علوم پزشکی شیراز گفت: از ۴۲ بیمارستان در حال احداث در استان فارس هشت بیمارستان در سال جاری به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163941">
    <content>این کارخانه در زمینی به مساحت ۲۰ هزار متر مربع وبا هزینه‌ای افزون بر ۱۵ میلیارد تومان با سرمایه‌گذاری بخش خصوصی راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163942">
    <content>درصورتی‌که این محاسبات مورد تایید قرار گیرد، هزینه تمام شده خودرو در کارخانه به عدد ۲۱ میلیون و ۵۰۰ هزار تومان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163943">
    <content>مقایسه آمارهای سال ۹۲ با نیمه اول سال جاری نشان می‌دهد که وضعیت اقتصادی کشور رو به بهبود است.</content>
  </text>
  <text id="163944">
    <content>به گفته وی، هزینه استفاده از قطار قم تهران چهار هزار تومان بوده و طی این مسیر یک ساعت و ۴۰ دقیقه زمان می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="163945">
    <content>اولین چاه در ایران در ۱۲۸۷ به نفت رسید و شرکت نفت ایران و انگلیس در ۱۲۸۸ تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="163946">
    <content>تیم میثاق تهران هم با تحمل این شکست ۲۳ امتیازی ماند و از رتبه دهمی خود در جدول تکان نخورد.</content>
  </text>
  <text id="163947">
    <content>سیروس ابراهیمی گفت: وجود استان لرستان در جاده‌ی اصلی ترانزیت کشور موجب ورود ۲ میلیون گردشگر به استان شد.</content>
  </text>
  <text id="163948">
    <content>خدا را شکر، این روحیه در تمام ما وجود دارد که کار را زمین نمی‌گذاریم و گاهی تا ۹ و ۱۰ شب کار می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="163949">
    <content>در همین حین، بزرگ‌ترین ماهی سالمون بهاری که حداقل وزن ۲۰ کیلویی را داشت را مشاهده کردم که در امواج رود در حال حرکت بود.</content>
  </text>
  <text id="163950">
    <content>این اتفاقات آخرین فصل سال را به چالشی ترین ۳ ماه سال برای مجموعه مدیران رسانه ملی تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="163951">
    <content>مدیر روابط عمومی اورژانس تهران از اقدام به خودکشی مرد ۳۵ ساله در ایستگاه مترو منیریه تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163952">
    <content>در چند روز گذشته نزدیک به ۵۰ میلی متر باران در شیراز بارید که موجب جاری شدن آب در خیابان‌ها و لطافت هوا شد.</content>
  </text>
  <text id="163953">
    <content>بنا بر اعلام کمیسیون انتخابات، مجموع هزینه‌های برگزاری انتخابات سراسری هند از زمان اولین دوره آن در سال ۱۹۵۲ تا به امروز ۸۴ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163954">
    <content>محققان برای درک میزان دقت این فرآیند از ۲۰ زن خواستند تا ۱۶ ماده را که نرم و در برابر گرما مقاوم بودند، لمس کنند.</content>
  </text>
  <text id="163955">
    <content>از سوی سرمربی تیم ملی ساحلی ۱۲ بازیکن به اردوی تدارکاتی برزیل و مسابقات بین قاره‌ای جهان دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="163956">
    <content>آذربایجان از سال ۲۰۰۷ میلادی صادرات گاز طبیعی را آغاز کرده‌است و بخش عمده گاز این کشور از میدان شاه دنیز برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163957">
    <content>سؤال من این است که در ۵ ماه شما از هر شرکتی که قبول دارید بپرسید که کدام قرارداد در این مدت به نتیجه می‌رسد؟</content>
  </text>
  <text id="163958">
    <content>روستای سرزو که در ۴۵ کیلومتری شمال قوچان بعد از سد تبارک قرار دارد یکی از روستاهای محروم استان است.</content>
  </text>
  <text id="163959">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های استان همدان نیز اظهار داشت: سرانه مطالعه در نهاوند به ازای هر نفر ۴۷ دقیقه است که باید سال‌به‌سال این میزان افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="163960">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس کمیسیون شوراها و امور داخلی مجلس از دیدار علی لاریجانی با علما و روحانیون همدان در ۹ بهمن ماه جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163961">
    <content>او مدرک دکترا را از دانشگاه برکلی دریافت کرد و تا سال ۱۹۴۲ به‌عنوان دستیار تحقیقات در همان دانشگاه مشغول به‌کار ماند.</content>
  </text>
  <text id="163962">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم ملی والیبال ایران در یازدهمین بازی خود در لیگ جهانی ۲۰۱۵ موفق به شکست میهمان خود روسیه شد.</content>
  </text>
  <text id="163963">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی مازندران گفت: شهرداری‌ها نسبت‌به صدور مجوز پایان کار برای پروژه‌هایی که تا ۷۰ درصد سفت‌کاری را انجام دادند تمکین کنند.</content>
  </text>
  <text id="163964">
    <content>ما مقابل تیمی بازی می‌کردیم که از دو بازی ۶ امتیاز گرفته بود و طبیعی بود که محتاط باشیم.</content>
  </text>
  <text id="163965">
    <content>در اسکندریه نیز دادستانی ۲۸۹ متهم از اعضای اخوان المسلمین را به مدت ۱۵ روز دیگر تحت بازداشت موقت قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="163966">
    <content>به گزارش ایسنا، دوازدهمین جشنواره فیلم تصویر از اول تا ۲۰ اسفندماه در خانه هنرمندان ایران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>