<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="163967">
    <content>متوسط قیمت خرده‌فروشی برخی از مواد خوراکی در تهران در هفته منتهی به ۹ آبان ماه سال جاری از سوی بانک مرکزی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="163968">
    <content>ماموریت‌های احتمالی اوریون در آینده برای چهار فضانورد طراحی‌شده است و شامل سفر به یک سیارک و کره مریخ تا سال ۲۰۳۰ است.</content>
  </text>
  <text id="163969">
    <content>برنامه‌های سال ۹۲ ترسیم شود استاندار تهران همچنین اظهار داشت: درحال‌حاضر، باید برنامه‌های سال ۹۲ هر مدیری برای او ترسیم شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="163970">
    <content>بر اساس پیش‌بینی مرکز بودجه و اولویت‌های سیاسی آمریکا در عرض سال‌های آینده شمار این افراد می‌تواند به ۵ میلیون نفر هم افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="163971">
    <content>کرمی عنوان داشت: ۲۵ نفر از استادان دانشگاه صنعتی قم در شهریور ماه به شهرکرد اعزام می‌شوند تا از کارگاه‌های معرفت‌افزایی بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="163972">
    <content>رسیدگی به پرونده این مرد چهار سال به طول انجامید و قضات دادگاه پس‌از بررسی شواهد و مدارک ۳۰ سال حبس برای او تعیین کردند.</content>
  </text>
  <text id="163973">
    <content>دولت ۸۹۰ تومان را برای هر دلار پیش‌بینی کرده‌است اما در کمیسیون بعدا در مورد این رقم بحث خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163974">
    <content>سپس روی خمیر را بپوشانید و حدود ۳۰ دقیقه در جای گرم قرار داده و به آن استراحت دهید تا ور بیاید.</content>
  </text>
  <text id="163975">
    <content>رقابت‌های آن سال با حضور ۲۴ تیم برگزار شده و نیمی باید در پایان فصل باید به رده‌ای پایین‌تر سقوط می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="163976">
    <content>افزون‌براین، گروه راهکاری ماندگار برای معدود افرادی که خودروهای نسخه ۱ را خریداری کرده بودند، ابداع کرد.</content>
  </text>
  <text id="163977">
    <content>این عکس مربوط به بازدید رهبری از نمایشگاهی در حاشیه دیدار با کارگزاران حج در ۳۱ مردادماه سال جاری است.</content>
  </text>
  <text id="163978">
    <content>تیم ملی ایران با ترکیب ۹ بوکسور در این رقابت‌ها حضور پیدا کرد که محمد ستارپور و جاسم دلاوری در این مسابقات وارد رینگ نشدند.</content>
  </text>
  <text id="163979">
    <content>زمانی‌که امکانات تفریحی و ورزشی مناسب نیست یک جوان باید چه‌کار کند می‌خواهد به استخر برود باید ۲۰ هزار تومان هزینه کند.</content>
  </text>
  <text id="163980">
    <content>اگر چه بازی را خوب آغاز کرد ولی در نهایت نیمه اول با حساب ۱۲ بر ۱۱ به نفع عربستان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="163981">
    <content>البته با افزایش دو درصدی نرخ مالیات بر ارزش افزوده، قیمت رسمی خودرو از ابتدای امسال ۲ درصد گران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="163982">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی استان فارس گفت: در دهه فجر امسال ۱۰۰ کیلومتر بزرگراه در فارس به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163983">
    <content>در بخش نشسته، تیم ملی ایران با تیم مشترک ویتنام و چین روبرو شد و با نتیجه ۳ بر ۲ به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="163984">
    <content>در سال ۲۰۱۰ او یکی از دویست و پنجاه نفری بود که از میان پنج هزار نفر داوطلب برای تئاتر ملی جوانان انگلستان برگزیده شدند.</content>
  </text>
  <text id="163985">
    <content>ظاهر شاه که از قدرت گرفتن سریع داود در افغانستان می هراسید، درنهایت، وی را در هفتم مارس ۱۹۶۳ م از کار برکنار کرد.</content>
  </text>
  <text id="163986">
    <content>تروریست‌های داعش امروز سه‌شنبه ۱۱ نیروی مبارز مردمی را که چندی پیش به اسارت گرفته بودند، اعدام کردند.</content>
  </text>
  <text id="163987">
    <content>رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران گفت: تا پایان سال جاری عملیات بهسازی ۱۵ درصد از گلزار شهدا در کشور به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163988">
    <content>با وجود این، با شنیدن دو جمله بعدی ۹۹ درصد از آنچه را باید در مورد این مسئله بدانید درک خواهید کرد.</content>
  </text>
  <text id="163989">
    <content>او در سال‌های ۵۷ تا ۵۲ در زاهدان حضور دارد و سر انجام بر اثر درگیری خیابانی دوران پیش‌از انقلاب به شهادت می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="163990">
    <content>رئیس کمیسیون ورزشی شورای اسلامی شهر کاشان از تصویب بودجه ۳۳ میلیارد ریالی شورای شهر برای تکمیل چهار سالن نیمه‌کاره کاشان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163991">
    <content>دستوان بیان داشت: در حوزه دریایی پنج هزار و ۵۰۰ ظرفیت ایجاد شده که تا دو برابر قابل افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="163992">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار جوانرود از اختصاص ۴۰ میلیارد ریال اعتبار برای ساخت فضاهای آموزشی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163993">
    <content>مازندران ۴۶۰ هزار هکتار اراضی زراعی و باغی دارد و هم‌اکنون شالیزارهای استان با کمبود آب برای نشا کاری مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="163994">
    <content>الان من باید ۷۷ میلیون تومان مالیات فصل گذشته را بدهم اما از کجا باید این پول را تامین کنم؟</content>
  </text>
  <text id="163995">
    <content>طهماسبی همچنین از شناسایی ۲۷۰ بیمار کلیه در استان زنجان خبر داد و گفت: این افراد شناسایی شده و تحت مراقبت هستند.</content>
  </text>
  <text id="163996">
    <content>سرمربی تیم کاراته باشگاه آوای رزم قم از حضور ۶ کاراته‌کای این باشگاه به نمایندگی از قم در مسابقات بین‌المللی ارومیه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="163997">
    <content>در این گزارش به برخی از اختراعات که به امید تغییر شیوه زندگی در سال ۲۰۱۵ طراحی‌شده اند، اشاره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="163998">
    <content>این مقام ترک تصریح کرد، این بند از قرارداد با آذربایجان نیز در سال ۲۰۱۵ برداشته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="163999">
    <content>افزایش مرخصی زایمان مادران به ۹ ماه، هرچند از سوی دولت اجرا شده‌است، اما برخی از دستگاه‌های دولتی این مصوبه را اجرا نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164000">
    <content>کابلی در ادامه افزود: سال گذشته طرح‌های مشارکتی در ۸ روستا اجرا شد و قرار است امسال اجرای این طرح در ۱۷ روستا اجرا شود.</content>
  </text>
  <text id="164001">
    <content>کاک جلال سال ۱۳۵۸ به‌همراه تعدادی از وفاداران به اسلام و انقلاب از طریق کوه‌ها و دره‌ها به‌عنوان مهاجر به استان کرمانشاه مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164002">
    <content>یکی از آرزوهای من این است که در المپیک بازی کنم و احتمال حضور تیم ملی ایران در المپیک ۲۰۱۶ ریو نیز زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="164003">
    <content>برای مثال در مدارس عادی کشور حدود ۱۰ تا ۱۲ درصد والدین دانش‌آموزان عادی با هم نسبت فامیلی دارند.</content>
  </text>
  <text id="164004">
    <content>فردیناند که سه فرزند از همسرش دارد در یک مورد با یک طراح داخلی منزل برای ۱۳ سال رابطه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164005">
    <content>در همین راستا طرح قدیم سکه بهار آزادی نیز با افت ۴۵۰۰ تومانی بر بهای ۹۳۸ هزار تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164006">
    <content>زاهدی خاطرنشان کرد: ارزش ریالی این وسایل توزیع شده در بین کانون‌های مساجد خراسان جنوبی ۳۲ میلیون تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164007">
    <content>او با تعیین چند آستانه مشخص کرد که آن‌ها باید از پیش توافق لازم را برای بیش‌از ۱۰۰ میلیارد دلار قرارداد نظامی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="164008">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار زنجان گفت: میانگین جذب اعتبارات ماهانه مسکن استان زنجان در سال گذشته ۴۰ میلیارد تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="164009">
    <content>گفتنی است اجلاس غیرمتعهدها موسوم به نم از پنجم تا دهم شهریور ماه سال جاری با حضور ۱۵۰ کشور در تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164010">
    <content>رئیس سازمان امور مالیاتی گفت: درآمد مالیاتی ۴۸ هزار میلیاردتومانی در ۱۰ ماه امسال محقق شد، ولی ۱۲ هزار میلیارد تومان مالیات معوق وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="164011">
    <content>بیمارستان نظامی ۳۰۱ بیمارستانی در شهر پکن کشور چین است که در اکتبر ۱۹۵۳ میلادی ساخته شد و دارای ۴۰۰۰ تخت است.</content>
  </text>
  <text id="164012">
    <content>باوجود کاهش قیمت طلا در بازارهای جهانی، رشد قیمت دلار موجب شد تا بهای سکه در بازار داخلی تنها ۴ هزار تومان کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="164013">
    <content>از وزارت راه نیز ۴۰ درصد هواپیمایی هما و از وزارت بازرگانی ۲۴ درصد شرکت کشتیرانی در سبد سهام عدالت جای گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164014">
    <content>در این رده‌بندی تیم بزرگسالان مردان ایران با کسب ۱۶ امتیاز و صعود سه پله ای در مکان ۳۰ جهان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164015">
    <content>قرارداد این مربی چینی با فدراسیون ووشوی ایران تا تاریخ ۳۰ نوامبر برابر با ۹ آذرماه سال جاری اعتبار خواهد داشت و قابل تمدید است.</content>
  </text>
  <text id="164016">
    <content>او برای ادامه تحصیل به آمریکا رفت و در سال ۱۳۷۴ از دانشگاه مارکت در ایالت ویسکانسین دکترای ریاضی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164017">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان زنجان از احیای ۲۵۰ میلیارد تومان از موقوفات استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164018">
    <content>تلاش ما این بود که علاوه‌بر این ۱۰۰ نفری که مستقیم حضور دارند، ۱۰۰ نفر دیگر را هم درگیر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="164019">
    <content>رضوی اعلام کرد: با بهره‌برداری این پروژه‌ها درصد خانوار بهره‌مند روستایی استان از نعمت گاز به ۴۰ درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="164020">
    <content>شناگر جوان ایران در ماده ۲۰۰ متر قورباغه رکورد ملی را شکست، اما نتوانست به فینال مسابقات راه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="164021">
    <content>التاجر از آگوست سال ۲۰۱۳ در زندان به سر می‌برد و نظام به‌صورت تعمدی از درمان این شهروند بحرینی خودداری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164022">
    <content>ضمن این‌که دست‌کم ۷۰ از کل بارش باید در نیمه‌ای از سال باشد که مرطوب‌ترین ماه در آن نیمه قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="164023">
    <content>سرپرست دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک از برگزاری سومین جشنواره سراسری نقطه طی روزهای ۱۴ و ۱۵ دی ماه جاری در اراک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164024">
    <content>پلیس استرالیا افزود: کودکانی که در این حادثه به قتل رسیده‌اند بین ۱۸ ماه تا ۱۵ سال سن داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164025">
    <content>بااین‌حال برای رسیدن به توافق ایران باید گام بلندی بردارد و برای کاهش سانتریفیوژها به زیر ۱۰ هزار دستگاه موافقت کند.</content>
  </text>
  <text id="164026">
    <content>غنی‌سازی را در حد ۵ و ۲۰ درصد انجام می‌دهد و این پیشرفت‌ها با هزینه گزافی به دست آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164027">
    <content>بیست و نهمین جشنواره بین‌المللی تئاتر فجر از ۱۶ بهمن تا ۱ اسفند ماه سال جاری در تهران و شهرستان‌ها برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164028">
    <content>شرکت کره‌ای سامسونگ نیز در نظر دارد تا با فروش ۱۰۰ میلیون تبلت در سال جاری از رقیب دیرینه خود پیشی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="164029">
    <content>به‌طور مثال نفت کوره به بهای ۸۵ ریال به صنعت داده می‌شود درحالی‌که بهای آن برای اقتصاد ملی ۱۵۰۰ ریال است.</content>
  </text>
  <text id="164030">
    <content>او در عرض یک هفته میزان دویدن خود را از ۱۲۰ به ۱۴۰ تا ۱۸۰ مایل افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="164031">
    <content>این در حالی است که حجم کل مشارکت بنیاد برکت در این طرح‌ها بالغ بر ۳۱ هزار و ۸۶۰ میلیارد ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164032">
    <content>سالی که مقاله او منتشر شد، ۶۸ درصد تمام پنبه بریتانیا از ایالات‌متحده می‌آمد و بیشتر آن را برده‌ها کشت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="164033">
    <content>رئیس کلانتری ۲۲ آزادگان فرماندهی انتظامی شیراز از دستگیری سارقان خودرو و کشف ۲۵ کیلو تریاک در شیراز در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164034">
    <content>آن دو در سال ۱۹۹۶ در یخ و انجماد قرار داده شدند، و به‌تدریج جرم و جنایت در جامعه از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="164035">
    <content>این زوج ۱۰ سال پیش ازدواج کرده بودند و خود را برای برگزاری جشن یازدهمین سالگرد ازدواجشان آماده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="164036">
    <content>خبرگزاری فارس: امام جمعه لوشان گفت: ۱۳ آبان روز نمایش استقامت مردم ایران در برابر استکبار است.</content>
  </text>
  <text id="164037">
    <content>این دبیرستان در سال ۱۳۰۱ خورشیدی به مکان کنونی خود در چهارراه کالج انتقال یافت و در آن زمان کالج البرز نامیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="164038">
    <content>پلیس آمریکا اعلام کرد: ۴ نفر از جمله کودکان روز جمعه بر اثر تیراندازی در شهری در ایالت واشنگتن جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="164039">
    <content>جمعیت هلال احمر استان در نوروز ۹۲ با اجرای طرح‌های امداد و نجات و راهنمایی مسافرین به دو میلیون گردشگر خدمات مورد نیاز ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164040">
    <content>این شهر بعد از لیما، دومین شهر پرجمعیت کشور است که بر اساس سرشماری ملی سال ۲۰۱۷، بیش‌از یک میلیون جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164041">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن استان اردبیل گفت: در روستاهای استان اردبیل ۳۵ هزار واحد مسکونی نیاز به مقاوم‌سازی دارند.</content>
  </text>
  <text id="164042">
    <content>این روستا در دهستان قلعه عسگر قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164043">
    <content>توافق‌نامه‌ی شنگن توافق‌نامه‌ای است که به برداشته شدن مرز بین ۶ کشور اروپایی انجامید و امکان مسافرت بدون روادید بین این کشورها را فراهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="164044">
    <content>کدهای ۶ همراه اول نیز با قیمتی حدود ۴۲۰ هزار تومان خریداری و بالای ۵۰۰ هزار تومان به فروش می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="164045">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی امنیتی استاندار زنجان گفت: حق مطلب در مورد ۱۲ فروردین در جامعه ادا نشده است.</content>
  </text>
  <text id="164046">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی خاطرنشان کرد: تا پایان شهریور ماه سال آینده، طرح بهسازی و نوسازی ۵۵ هزار هکتار در تمام کشور آماده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164047">
    <content>تا اوایل سال ۲۰۱۲، شواهد نشان می‌داد که تحریم‌ها توسط ایالات‌متحده و متحدان این کشور به ایران آسیب رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="164048">
    <content>استاندار خوزستان با اشاره به ۲۳۰ میلیارد تومان افزایش درآمدهای مالیاتی گفت: دنبال این هستیم این مبلغ را در طرح‌های نیمه‌تمام هزینه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="164049">
    <content>گفتنی است، عدم توجه به نکات ایمنی و هشدارهای پلیس منجر به ۱۰ مورد غرق شدگی در شهرستان بندر انزلی در تابستان امسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164050">
    <content>این به آن دلیل است که ارز تخصیص برای واردات این کالای اساسی از ۱۲۲۶ تومان به ۲۴۷۷ تومان تغییر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164051">
    <content>ایران امتیاز ۱۲ را هم با توپی که آلمان‌ها بیرون زدند بدست آورد اما سرویس سوم معروف را مهمانان آلمانی به امتیاز بدل کردند.</content>
  </text>
  <text id="164052">
    <content>روسیه هم با نتیجه ۵ بر ۲ برابر ساحل عاج پیروز شد تا همانند برزیل، دومین برد خود در این جام را جشن بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="164053">
    <content>من فقط ۳ سال از طول زندگی‌ام را ایران بودم و نمی‌توانم بگویم ایرانی هستم اما ایران را خیلی دوست دارم.</content>
  </text>
  <text id="164054">
    <content>حدود ۱۰۰ نفر از مسافران این پرواز نامه‌ای را امضا کردند، که نشان می‌دهد، آن‌ها معتقدند خلبان اولیه پرواز مست بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164055">
    <content>گزارش‌ها از چین حاکی است ۱۲ تا ۲۰ نفر از قربانیان این حادثه نجات داده‌شده و یک نفر نیز جان باخته است.</content>
  </text>
  <text id="164056">
    <content>مسعود قاسمی گفت: مسابقات لیگ برتر بانوان و دسته یک آقایان در رشته دارت روزهای ۱۳ و ۱۴ تیرماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164057">
    <content>او ادامه داد: ۷۰ درصد انگیزه ایران برای ادامه برنامه هسته‌ای‌اش حفظ شان است و ۳۰ درصد باقیمانده به‌دلیل رفع نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="164058">
    <content>قرار بود دنباله‌های بیشتری از سیندرلا ساخته شود اما بعد از ساخت سیندرلا ۳، والت دیزنی اعلام کرد که قسمت دیگری از انیمیشن سیندرلا نمی‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="164059">
    <content>اگر بخواهیم همان ۶ کیلو را تصور کنیم، عددی بیشتر از ۳۰۰ هزار تن تولید را در سال به ما می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="164060">
    <content>اندازه نوشته‌ها و خواندن از فاصله‌ی دور برای متن‌هایی که از فاصله‌ای بیشتر از ۵ متر خوانده می‌شوند، بلندی متن ۱۵ سانتی‌متر پیشنهاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164061">
    <content>موضوعی که با نزدیک شدن به ۲ ماه گروگان گرفته شدن مرزبانان ایرانی در مناطق مرزی با پاکستان بیشتر مورد توجه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164062">
    <content>تقریبا طی سال در استان‌های مختلفی برنامه اجرا می‌کنیم که به‌طور میانگین هر استان ۲ یا ۳ سال یک‌بار برنامه کلید می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="164063">
    <content>به‌طور نمونه، یکی از املاک ایران در آمریکا ملکی است در سنترال پارک در منهتن در شهر نیویورک که در سال ۱۸۹۰ ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="164064">
    <content>با خط خوردن چهار بازیکن، اسامی ۲۳ نفر نهایی تیم ملی فوتبال ایران برای حضور در جام ملت‌های آسیا اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="164065">
    <content>فرمانده انتظامی سبزوار از کشف ۵۰ کیلو مواد مخدر از یک کامیون در یکی از محورهای مواصلاتی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164066">
    <content>بازارهای سهام هم در اولین فصل سال ۲۰۱۶ با نوسان‌های زیادی همراه بودند؛ امری که به رشد طلا کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="164067">
    <content>در پاچنار یا همان بازار خرازی تهران نیمی از ۱۲۰ دکان خرازی مشغول به فروش اتیکت و برندهای خارجی هستند.</content>
  </text>
  <text id="164068">
    <content>فرماندار کاشمر حضور بیش‌از ۲۲ هزار شرکت‌کننده در سی و ششمین دوره مسابقات قرآن کریم را یک افتخار برای این شهرستان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="164069">
    <content>در سال ۱۹۶۲ سیریل هازارد رهسپار بیابان‌های استرالیا شد تا از تلسکوپی رادیویی که به‌تازگی تکمیل شده بود استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="164070">
    <content>باباخانی افزود: ۴۰ درصد از لارو های میگو تولید شده به ارزش ۱۰ میلیارد تومان به استان‌های سیستان‌وبلوچستان، بوشهر و گلستان ارسال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164071">
    <content>کتی شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164072">
    <content>بر همین اساس ارزش هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده بر بهای ۹۶ هزار و ۸۰ تومان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164073">
    <content>فرماندار سمیرم گفت: با فعالیت ۱۰ مرکز توزیع سبد کالا در سمیرم، تاکنون ۹ هزار خانوار در این شهرستان سبد کالای حمایتی دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="164074">
    <content>موسوی افزود: در استان قم ۳۵ هزار میلیارد ریال سرمایه‌گذاری داخلی بدون هزینه‌های انجام‌شده در پروژه‌های شهرداری مورد استفاده قرار گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164075">
    <content>او ادامه می‌دهد: همچنین درحالی‌که استاندارد آلایندگی یورو ۴ اجباری شده اما شورای رقابت هزینه مربوط به این استاندارد را به‌عنوان آپشن‌های اختیاری اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164076">
    <content>این فهرست که بر پایه ۹ شاخص تهیه شده‌است بر پیشانی خود دو شرکت زیراکس و اپل را دارد.</content>
  </text>
  <text id="164077">
    <content>در سال ۱۹۵۰، اپس دارای ۶ برده‌ی مرد و ۲ برده‌ی زن از سنین ۱۱ تا ۴۰ سال بود.</content>
  </text>
  <text id="164078">
    <content>ابوترابی، روزهایی که در رمادیه ۷ بود سعی کرد تا با همکاری اسرای قدیمی نظم و انسجام موصل ۳ را برای اسرا برقرار کند.</content>
  </text>
  <text id="164079">
    <content>من ۱۰ سال پیش در استقلال فوتبالم را شروع کردم و با حضور در تیم جوانان و امید به فوتبال ایران معرفی شدم.</content>
  </text>
  <text id="164080">
    <content>شمار ۶۵ هزار نفر تماشاگر از مسابقه پایانی در این تورنمنت که تیم منتخب اتریش در برابر رفقای آلمانی خود پیروز شد، دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="164081">
    <content>استاد دانشگاه کلایتون اعتقاد دارد که اوپک کارتلی است که برای ۵ دهه توانسته بازار انرژی را تنظیم کند.</content>
  </text>
  <text id="164082">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل شیلات مازندران گفت: سال گذشته ۱۴ میلیون دلار محصولات شیلاتی از مازندران به خارج از کشور صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="164083">
    <content>عبدی ادامه داد: از روستاهای یادشده ۴۰ روستا در بخش مرکزی و ۴۰ روستا نیز در بخش تخت سلیمان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164084">
    <content>جوان‌های خوبی در کشورمان داریم که باید از فرصت پیش‌آمده استفاده کنند و بتوانند به تیم ملی در جام جهانی ۲۰۱۸ کمک کنند.</content>
  </text>
  <text id="164085">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی مریوان از افتتاح ۸ پروژه کشاورزی با بیش‌از یک میلیارد ریال سرمایه‌گذاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164086">
    <content>احدی مدعی شد که احسان روزبهانی در میان ۸ بوکسور جهان به‌عنوان قهرمانی در مسابقه‌ی قهرمانان جهان دست پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164087">
    <content>انتخابات برای نخستین بار در تایوان توسط دولت استعمار ژاپن در ۲۲ نوامبر ۱۹۳۵ برگزار شد و نیمی از شورای شهر و شهرداری‌ها انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="164088">
    <content>مسابقات قهرمانی سوارکاری پرش با اسب با شرکت ۴۰ شرکت‌کننده از سراسر استان در باشگاه سوارکاری شبدیز کرمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164089">
    <content>معاون سیاسی استانداری مرکزی تصریح کرد: سوگیری سیاست‌های دولت به سمت پرداخت ۷۰ درصد هزینه‌های بهداشتی و درمانی افراد جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="164090">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره راه و شهرسازی فردوس گفت: حدود ۶۵ درصد راه‌های این شهرستان نیاز به بهسازی و روکش آسفالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164091">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد تسهیلات سفرهای نوروزی استان بوشهر گفت: در ایام نوروز ۱۰ نمایشگاه صنایع دستی در استان بوشهر برپا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164092">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر اداره جهاد کشاورزی شهرستان تاکستان گفت: در سال گذشته بیش‌از ۳۳۰ هزار تن محصول انگور از مزارع این شهرستان برداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="164093">
    <content>این بخش تاریخی امروزه در شهرداری سن خوان در ایالت مکزیک جای گرفته‌است و در حدود ۴۵ کیلومتری شمال خاوری مکزیکو سیتی است.</content>
  </text>
  <text id="164094">
    <content>ابزار جدید، طبقه‌بندی سلول را ۲۰ برابر بیش‌از ابزارهای پیشین ارتقا داد و این امر، امکان انجام آزمایشات با نمونه خون بیماران را فراهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="164095">
    <content>این مدرسه که در زمینی به مساحت ۲ هزار و ۳۲۰ متر مربع احداث و در سه طبقه شده، ۲۰ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164096">
    <content>این فیلم ۱۹۳ میلیون دلار در سراسر جهان فروش داشت و از سوی منتقدان نظرات مثبتی را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164097">
    <content>بانکوک یکی از مراکز مهم مصرف هروئین در تایلند است و حدود ۵ هزار نفر به این ماده مخدر اعتیاد دارند.</content>
  </text>
  <text id="164098">
    <content>در این مراسم که از ساعت ۱۰ صبح فردا آغاز می‌شود، از برخی چهره‌های فعال در ستاد وی تقدیر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164099">
    <content>این نیروها در سال ۱۹۷۵ م حکومت نظامی را سرنگون کردند و خود زمام امور را به دست گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="164100">
    <content>این دوست من می‌گفت من الان ۷۰۰ هزار تا یک میلیون تومان ماهانه پول گاز می‌دهم یعنی باید بیشتر پرداخت کنم؟</content>
  </text>
  <text id="164101">
    <content>فرمانده پلیس راه اردبیل، سراب از امداد رسانی به ۳۰ خودرو سبک و سنگین در گردنه صائین اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164102">
    <content>فوتبال در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۰ نام رویداد ورزش فوتبال در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۲۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164103">
    <content>داستان بازی معروف ۶ تایی های استقلال و پرسپولیس باعث کری خوانی مدیر عاملین سابق این دو تیم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164104">
    <content>بامداد جمعه ۳۰ مرداد گروهی از ساکنان استان‌های یزد و اصفهان رویت شیئی نورانی ناشناسی در آسمان را گزارش کردند.</content>
  </text>
  <text id="164105">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان استان کرمانشاه گفت: شهر کرمانشاه با ۱۲ درصد کمترین سرانه فضای ورزشی را نسبت‌به دیگر شهرستان‌های استان دارد.</content>
  </text>
  <text id="164106">
    <content>به گفته وی، در پایان مرحله سوم اردوها ۱۲ نفر برتر به عضویت تیم ملی کاراته دانشجویان در می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="164107">
    <content>تیموتی به ولز می‌رود اما در ۱۴ نوامبر برای سر زدن به دخترش برمی‌گردد اما کریستی از نشان‌دادن دخترش به او سر باز می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="164108">
    <content>سازگاری ویندوز جدید مایکروسافت با برنامه‌های موبایلی قطعی شده و اجرای این برنامه‌ها بر روی ویندوز ۱۰ امکان‌پذیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="164109">
    <content>بدین ترتیب پرسپولیس ۵۱ امتیازی شد و به رده دوم جدول صعود کرد تا برای رسیدن به قهرمانی به دو هفته باقیمانده امیدوار باشد.</content>
  </text>
  <text id="164110">
    <content>بیابانی گفت: مجوزی برای واردات مرکبات از غرب کشور صادر نشده و واردات پیله وری فقط برای محدوده ۴۰ کیلومتری از مرز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164111">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان آمل از کشت مجدد برنج در بیش‌از ۱۱ هزار و ۷۶۰ هکتار از شالیزارهای این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164112">
    <content>بنابراین با کاهش دما، اپراتور مجبور به خاموش کردن توربین شده که این کار سالانه ۱۴ تا ۲۰ درصد تولید انرژی را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="164113">
    <content>مدیر کل امور اداری و منابع انسانی سازمان فنی‌وحرفه‌ای تصریح کرد: این نظام در ۲۲ ماده به سازمان ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164114">
    <content>بر همین اساس از روز چهارشنبه ۲ دی ماه اعضای تحریریه همکاری خود با این مجموعه را قطع کردند.</content>
  </text>
  <text id="164115">
    <content>دوستی‌ای که با علی دایی و بچه‌های تیم ملی در سال‌های ۹۴ تا ۹۸ دارم، عقبه ۲۰ ساله دارد.</content>
  </text>
  <text id="164116">
    <content>برهمین اساس والدین وی به اجبار از نوعی کلاه برای تنظیم وضعیت سر او استفاده می‌کنند که ۲ هزار پوند قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164117">
    <content>مدیرکل زندان‌های خراسان جنوبی از توزیع یک هزار و ۷۸۰ سبد غذایی در بین خانواده‌های زندانیان استان در سه ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164118">
    <content>لازم به ذکر است، مسابقات رشته ۲۵ متر تپانچه بانوان نیز، امروز برگزار می‌شود که در این رشته نماینده ای از کشورمان حضور ندارند.</content>
  </text>
  <text id="164119">
    <content>برخی رایانه‌های وزارت خزانه داری مربوط به ۵۶ سال قبل هستند و حاوی اطلاعات فراوانی در مورد مالیات دهندگان و ارزیابی مالیاتی هستند.</content>
  </text>
  <text id="164120">
    <content>مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی خراسان شمالی گفت: بهار امسال پروانه کاربرد علامت استاندارد ۱۶ واحد تولیدی باطل شد.</content>
  </text>
  <text id="164121">
    <content>حالا جالب است که نشریه‌ی ایشان در سال ۷۸ داعیه‌دار آزادی بیان و دانستن حق مردم است، بود.</content>
  </text>
  <text id="164122">
    <content>دوباره ساعت ۵ صبح بازدیدها شروع شد کسی که بتواند علمی را وارد عمل کند باید آن را درک کند.</content>
  </text>
  <text id="164123">
    <content>آندره با لیدیا که مادر مجرد بود و دختر ۱۰ ساله او، دیزی، در کلیسا آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="164124">
    <content>امروز در بازار تهران هر سکه طرح جدید به قیمت یک میلیون و ۳۰ هزار تومان و دلار به نرخ ۳۱۲۰ تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="164125">
    <content>بر پایه این گزارش، سال گذشته درمجموع یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون لیتر فرآورده نفتی از سوی ایران صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164126">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل آبفای کشور از بدهی دو هزار ۲۰۰ میلیارد تومانی این شرکت به پیمانکاران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164127">
    <content>بر همین اساس برنامه‌های پلیس راهور از ساعت ۱۲ شب روز پنجشنبه آغاز و تا پایان مراسم روز جمعه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164128">
    <content>به‌هرحال فاکتورهای موفقیت در آیفون جدید در مقایسه با آیفون ۵ شاید یکی از این مواردی باشد که در آینده خود را نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="164129">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی شهرستان سلطانیه گفت: بیش‌از ۸ هزار تن قیر برای لکه‌گیری محورهای این شهرستان استفاده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164130">
    <content>این در حالی است که در روز دوشنبه شمار قربانیان گرمای طاقت‌فرسا در کراچی به هزار و ۲۲۹ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="164131">
    <content>معاون بهداشت وزیر بهداشت درمان و آموزش پزشکی گفت: هزینه‌های درمان اختلالات روانی در سنین ۱۵ تا ۶۴ سال سالانه بیش‌از ۹۶۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="164132">
    <content>درست ۴ سال پیش بود که خبر برداشت ۳ هزار میلیارد تومانی بانک مرکزی از حساب بانک‌ها مطرح گردید.</content>
  </text>
  <text id="164133">
    <content>سال ۴۳ ارتباط ما با شهید سعیدی یک مقدار خانوادگی شده بود و ایشان با خانواده‌ام هم در ارتباط بودند.</content>
  </text>
  <text id="164134">
    <content>ناصرالدین‌شاه در سال ۱۲۶۷ سفر خود به اصفهان را آغاز کرد و در این سفر امیر کبیر نیز با او همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="164135">
    <content>آمریکا به همان عملیات استعماری دست زد که انگلستان در ۱۹۶۱ انجام داد و کویت را از عراق جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="164136">
    <content>یک عده‌ای که حدود ۳ میلیون نفر می‌شدند در ایران به نتیجه انتخابات اعتراض داشتند و این در اکثر کشورها می‌تواند رخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="164137">
    <content>این استاد دانشگاه منچستر انگلستان اضافه کرد: ۲۰ میلیون انسان در دنیا پدر خود را نمی‌شناسند و این جای تأسف فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="164138">
    <content>با تصمیم پارلمان یونان مردم این کشور می‌توانند در روز تنها ۶۰ یورو از دستگاه‌های خود پرداز پول برداشت کنند.</content>
  </text>
  <text id="164139">
    <content>قیمت این شیشه‌ها از ۱۰ هزار تومان شروع می‌شود و تا ۲۰۰ هزار تومان هم می‌رسد اما گران‌ترین بخش قلیان مربوط به تنه قلیان است.</content>
  </text>
  <text id="164140">
    <content>من به شما می‌گویم: به شما ۵۰۰ هزار تومان پاداش می‌دهم اگر از روی این تخته عبور کنید.</content>
  </text>
  <text id="164141">
    <content>گزارش‌های پزشکی نیز که از پاریس برای صفویان و ایادی فرستاده می‌شد، صرفاً به بیمار شماره ۲ اشاره می‌کرد بیمار شماره ۱ خود علم بود.</content>
  </text>
  <text id="164142">
    <content>ست سوم: ۲۵ بر ۲۲ به سود کره جنوبی کره جنوبی در ست سوم این مسابقه چیزی برای از دست دادن نداشت.</content>
  </text>
  <text id="164143">
    <content>محاسبات خبرگزاری رویترز نشان می‌دهد واردات نفت خام چین در ماه مارس ۲۰۱۲ نسبت‌به ماه فوریه این سال کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164144">
    <content>به گزارش فارس، این نمایشگاه از تاریخ چهار تا ۲۷ مرداد نیز در مصلی تهران برای نمایش عموم برپاست.</content>
  </text>
  <text id="164145">
    <content>برآورد شرکت‌های سازنده حدود ۱۰ میلیون دلار بود که در مقایسه با هزینه بازسازی ماراکانا پول خرد هم حساب نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="164146">
    <content>برای اولین‌بار در تاریخ ایران، ۵۰ درصد از کودکان یهودی به مدرسه عبری می‌رفتند و زبان عبری به‌صورت رسمی به آنان تدریس می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="164147">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فدراسیون صنایع آلمان اعلام کرده‌است که صادرات به ایران احتمالا می‌تواند به ۱۰ میلیارد یورو در میان مدت افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="164148">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده نیروی انتظامی خراسان جنوبی از کشف ۵۰۰ دستگاه ماهواره در سه ماه نخست امسال در سطح استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164149">
    <content>بورانی افزود: این صنعت در استان از سال ۱۳۸۶ با استقبال علاقه‌مندان و کشاورزان شتاب بیشتری به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164150">
    <content>اکنون نیز شما می‌بینید همان اتفاقی که ۳۳ سال پیش در جریان انقلاب اسلامی رخ داد، امروز در کشورهای منطقه در حال تکرار است.</content>
  </text>
  <text id="164151">
    <content>الهه منصوریان نماینده وزن ۵۲ کیلوگرم تیم ملی ووشوی بانوان در نخستین دیدار خود نماینده اندونزی را شکست داد و به‌دور دوم راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="164152">
    <content>البته ما چند موقعیت صد درصد گل هم داشتیم که با بدشانسی هدر رفت وگرنه باید ۳ امتیاز بازی با نفت تهران به ما می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="164153">
    <content>اوکراینی‌ها خود را برای حضوری قدرتمند در رقابت‌های قهرمانی اروپا که اردیبهشت ماه سال ۹۲ برگزار خواهد شد، آماده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="164154">
    <content>به گفته او هم‌اکنون انتقال مجروحان ترافیکی در شهر ۸ دقیقه و در جاده‌ها ۱۴ دقیقه طول می‌کشد که این با استاندارد جهانی برابری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164155">
    <content>نارنجی‌پوشان شهرداری که با ۳۱ امتیاز مکان ششم جدول رده‌بندی گروه الف را در اختیار دارند در این مسابقه استرس بازی‌های گذشته را ندارند.</content>
  </text>
  <text id="164156">
    <content>دبیر منطقه ۱۳ دانشگاه آزاد اسلامی بر تعامل و همکاری مسئولان دانشگاه با اعضای شورای اداری و مدیریت شهرستان تاکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="164157">
    <content>سالانه حدود ۳۵۰ هزار بیمار دارای شکستگی جدی به بیمارستان‌های انگلستان مراجعه می‌کنند و پنج تا ۱۰ درصد از این موارد بهبود نمی‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="164158">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون درمان دانشگاه علوم پزشکی استان گلستان گفت: برای تجهیز بیمارستان صیاد شیرازی ۱۲۰ میلیارد ریال نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="164159">
    <content>طبق قول و قرارهای گذشته باید تاکنون ۲۰۰ میلیون تومان پول می‌گرفتم ولی این پول به من داده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="164160">
    <content>در این آیین از ۶ نیکوکار نمونه استان که فعالیت‌های چشمگیری در امر مشارکت‌های مردمی با این نهاد داشته‌اند، تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="164161">
    <content>ارتفاع این غار از سطح دشت حدود ۳۰ متر است و دهانه آن به سمت رودخانه کر و در فاصله ۱۰۰ متری آن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164162">
    <content>در رشته علوم مهندسی و رایانه، این دانشگاه در یک رده‌بندی در سال ۲۰۰۹ رتبه هشت جهان را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="164163">
    <content>فرمانده انتظامی ازنا از توقیف یک محموله دو میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریالی انواع کالا قاچاق در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164164">
    <content>سپس در همین کشور به عضویت سازمان بین‌المللی کار درآمد و تا سال ۱۹۹۷ با این نهاد بین‌المللی همکاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="164165">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار شوشتر از اختصاص اعتباری بیش‌از ۳ میلیارد ریال به شهرداری شوشتر برای آسفالت معابر شوشتر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164166">
    <content>بازی ایران و نیجریه که اولین بازی بدون گل جام‌جهانی ۲۰۱۴ برزیل بود، بازتاب‌هایی را در رسانه‌های فرانسه به‌دنبال داشت.</content>
  </text>
</textCollection>