<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="164167">
    <content>حسین و یارانش در برابر یزید ایستادگی نمود ولی همگی در اکتبر ۶۸۰ م در نبرد کربلا کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="164168">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان دهلران از توزیع ۲۱۰ کلاه ایمنی رایگان به مناسبت ایام دهه فجر در بین موتورسواران دهلرانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164169">
    <content>مدیر درمان قم گفت: هم‌اکنون استان قم شامل ۴۰ مرکز خیریه درمانی است که به همه‌ی مردم استان خدمات می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="164170">
    <content>در ادامه این جلسه نماینده مردم گرگان و آق قلا در مجلس شورای اسلامی نیز گفت: ۹۰ درصد مراجعات مردمی به نمایندگان برای اشتغال است.</content>
  </text>
  <text id="164171">
    <content>محموله امروز که در کل ۲۱ میلیون و ۹۳۸ هزار دلار ارزش داشت، اواخر تیر ماه در بندر عباس به خریدار تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164172">
    <content>حداقل ۳ بار در روز اهدافتان را با صدای بلند بخوانید و معنا و مقصود زندگی‌تان را در نظر داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="164173">
    <content>تیم ملی والیبال کشورمان دو مسابقه گذشته خود را با نتیجه مشابه ۳ بر یک به آمریکا واگذار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164174">
    <content>زمان انقلاب همین عراق ۷ میلیون جمعیت داشت و این در حالی بود که ایران ۳۵ میلیون جمعیت داشت.</content>
  </text>
  <text id="164175">
    <content>مسابقه‌ای که در روز جمعه ۲۵ اردیبهشت باز هم به میزبانی ماهشهر برگزار می‌شود و شرایطی مشابه بازی پنجم خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="164176">
    <content>در ۲ کیلومتری روستای توسه، روستای توریستی و زیبای خرم کش وجود دارد که ۱۵۰۰ متر بعد از آن با آبشار دود وزن خرم است.</content>
  </text>
  <text id="164177">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، رده‌بندی تکواندوکاران المپیکی در ماه اگوست را اعلام کرد و امتیازات این ماه تا پایان رقابت‌های جولای ۲۰۱۵ محاسبه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164178">
    <content>این مانور مجموعه‌ای از تمرینات نظامی مشترک است که از ۱۶ فوریه تا ۹ مارس در کشورهای نیجر، نیجریه، کامرون و تونس نیز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164179">
    <content>این گزارش در حالی منتشر می‌شود که گزارش‌های جدید حکایت از افزایش ۵۰ درصدی تجاوز جنسی در ارتش آمریکا در سال ۲۰۱۳ میلادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164180">
    <content>این اولین‌بار از قرن ۱۸ میلادی است که پادشاه یا ملکه انگلیسی در جلسه کابینه این کشور حضور می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="164181">
    <content>ثبت‌نام از علاقه‌مندان به شرکت در این دوره‌ها که از امروز شنبه ۷ شهریورماه آغاز شده تا روز شنبه ۱۴ شهریورماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164182">
    <content>تنها ۳۲ درصد مردم فرانسه با محدود شدن آزادی‌های خود مخالف بودند که بخش زیادی از این مخالفت ها از سوی جوانان فرانسوی ابراز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164183">
    <content>او می‌گوید تعدادی از مشتریان شرکت گفتند ما می‌خواهیم گوشی بخریم اما ۷۰۰ دلار برای ما کمی گران است.</content>
  </text>
  <text id="164184">
    <content>تیم ملی فوتبال آلمان نیز در این رده‌بندی با ۱۷۲۴ امتیاز در مکان نخست برترین تیم‌های جهان جای گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164185">
    <content>سرسنگی عنوان داشت: برنامه‌ای ویژه فرهنگیان برگزیده کشوری، استانی و ناحیه‌ای در ۱۷ اردیبهشت برگزار شده و از فرهنگیان در این مراسم تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164186">
    <content>برای اولین‌بار یک پالایشگاه بزرگ نفت در هرات با ۳۰ میلیون دلار سرمایه افتتاح و مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164187">
    <content>این فیلم که به‌صورت سیاه و سفید می‌باشد در سال ۲۰۰۱ جایزه‌ی بهترین کارگردانی جشنواره‌ی کن را برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="164188">
    <content>به گفته حمیدی، این رسانه تاکنون در معرفی سرداران شهید استان و حضور حماسی لشگر ۲۵ کربلا اقدام به ساخت برنامه‌های فاخری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164189">
    <content>این رژیم جوانان بالای ۱۸ سال رانده شده را زندانی کرد؛ و تا اکنون هیچ‌یک از خانواده‌های رانده شده اثری از جنازه‌ی فرزندانشان نیافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164190">
    <content>دولت هند نیز در حال برنامه‌ریزی برای برگزاری نخستین دور از مناقصه های شیل گس خود تا پایان سال ۲۰۱۳ است.</content>
  </text>
  <text id="164191">
    <content>درحالی‌که بیکاری جوانان بحرانی است، ۲ میلیون شغل در اختیار مهاجران خارجی قرار دارد و کارفرمایان می‌گویند استفاده از نیروی ایرانی مقرون‌به‌صرفه نیست.</content>
  </text>
  <text id="164192">
    <content>این گوشی هوشمند برای بازار میان رده ارائه خواهد شد که از پردازنده چهار هسته‌ای با صفحه نمایش ۵ اینچی بهره می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="164193">
    <content>تیم نفت و گاز گچساران تاکنون ۷ بازی تدارکاتی برای کسب آمادگی بیشتر خود برگزار کرده‌است، آیا در این بازی‌ها به اهداف مورد نظر رسیده‌اید؟</content>
  </text>
  <text id="164194">
    <content>از یکی از نامه‌های نوشته‌شده در سال ۱۸۲۱ در می‌یابیم که احساسات دو جوان دیگر برای یکدیگر شناخته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164195">
    <content>امید سلیمی بنی: زمان انتشار این گزارش، دلار با نرخ آزاد روی مرز ۴ هزار تومان بالا و پایین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164196">
    <content>بهمن ماه امسال تولید سوزوکی گراند ویتارا نیز با کاهش صد درصدی از ۷۳ دستگاه در بهمن ماه ۹۱ به صفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="164197">
    <content>برای بازسازی، مرمت، دیوارنویسی و زیباسازی این تعداد مدارس اعتباری بالغ بر ۹۵ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164198">
    <content>شیلی در اولین دیدار خود در رقابت‌های جهانی به مصاف اسلوونی رفت که ۳۶ بر ۲۳ نتیجه را به این تیم واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="164199">
    <content>خبرگزاری روسی ایتارتاس گفت: بیش‌از ۱۰ شرکت بزرگ شیلات ایرانی برای صادرات انواع ماهی و محصولات دریایی به روسیه اعلام آمادگی کردند.</content>
  </text>
  <text id="164200">
    <content>منطقه ۷ جیان یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر جیان استان فارس قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="164201">
    <content>گزاره ۲ و ۳ فوق دال بر این است که آموزش، پرورش و یادگیری حین انجام کار از اهمیت روزافزونی برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="164202">
    <content>به‌علاوه، به هر افسری از قرار ۲۵ روبل در ماه پول جیبی می‌دادند و در آن‌وقت در سیبری فراوانی و ارزانی بود.</content>
  </text>
  <text id="164203">
    <content>به‌ویژه داشتن رشد اقتصادی ۳ درصد هم که با وجود دو سال متوالی رشد منفی می‌تواند پیام خوبی برای اقتصاد ایران باشد.</content>
  </text>
  <text id="164204">
    <content>آن‌هم به همه؛ به همه بگویم که ما بیش‌از ۵ هزار سال قدمت در ادبیات داستانی ایران داریم.</content>
  </text>
  <text id="164205">
    <content>رسول که یکی از هجومی‌ترین مربی های کشتی دنیاست در ۴ سال گذشته جنگندگی کشتی گیران ایرانی را متحول کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164206">
    <content>او اولین گل خود در لیگ قهرمانان اروپا را با نتیجه ۲ بر یک به سود لیل در ۲ اکتبر به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="164207">
    <content>چین سال گذشته میلادی ۲۵۰ نفر از مقام‌های ارشد شهرها، استان ها و وزارتخانه‌ها را به‌دلیل فساد مالی تحت پیگرد قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="164208">
    <content>لیگ برتر والیبال بانوان یک گام تا پایان هفته سیزدهم رقابت‌های لیگ برتر والیبال بانوان باشگاه‌های کشور روز جمعه ۲۵ بهمن ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164209">
    <content>این درحالی است که در مدت مشابه سال ۹۲ تنها ۱۱۳ میلیون دلار گوشت یخ‌زده به کشورمان وارد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164210">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی کردستان گفت: امسال تاکنون ۱۳۰ تعاونی جدید در این استان ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164211">
    <content>مدیر پایگاه انتقال خون یزد گفت: مردم این استان در ماه مبارک رمضان دو هزار و ۲۷۲ واحد خون اهدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="164212">
    <content>سال گذشته افزون بر ۶۶ میلیون دلار کالا از گمرک خراسان شمالی به خارج از کشور صادر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164213">
    <content>بعد از بازگشت به فرانسه به‌مرور ایمان مسیحی او شدت یافته و بالاخره در سال ۱۸۹۰ تارک دنیا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164214">
    <content>تفاوت محتوایی در شکل برنامه‌هایی که هر یک از سه نامزد در آن حاضر بودند شاید در گفتار این ۳ هم تغییراتی ایجاد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="164215">
    <content>برهمین اساس، وصول بدهی زنجانی به وزارت نفت، اعتبار یارانه نقدی ۷۶ میلیون ایرانی برای مدت ۳ ماه را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164216">
    <content>آمار گمرک نشان می‌دهد که ایران طی شش ماهه نخست امسال به ارزش بیش‌از ۵۴ هزار دلار میمون را از هند خریده است.</content>
  </text>
  <text id="164217">
    <content>با همان فصل اول و فیلم الماس ۳۳ به دنیایی وارد شدم که در آن، سینما رنگ و بویی دیگر داشت.</content>
  </text>
  <text id="164218">
    <content>دکتر عبدی در مصاحبه اختصاصی با خبرنگار صدا و سیما گفت: ۸ هزار نفر از این بیماران در تهران درمان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="164219">
    <content>قهرمان وزنه‌برداری المپیک در سال‌های ۲۰۰۸ و ۲۰۱۲ یکی از کسانی است که گفته می‌شود نامش در بین ورزشکاران دوپینگی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164220">
    <content>این کوارتر را تیم قزاقستان ۲۲ بر ۱۶ برد تا دو تیم در پایان کوارتر سوم برابر ۶۴ شوند.</content>
  </text>
  <text id="164221">
    <content>البته اولویت جانبازان بالای ۲۵ درصد است و اگر در یک منطقه‌ای این جانبازان نبودند، جانبازان تا ۲۰ درصد و ایثارگران هم می‌توانند استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="164222">
    <content>پلیس انگلیس بعد از بازداشت این پسر بچه اعلام کرد او در این مدت حدود ۴۰ هزار پوند با زندانیان معامله کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164223">
    <content>امروز یورو نیز با نوسان افزایشی بر بهای ۳۵۴۵ تومان قرار گرفت اما پوند انگلیس با کاهش بها به ۵۰۰۰ تومان دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="164224">
    <content>ال نینو ۱۹۹۷ در شرق آفریقا منجر به باران شدیدی شد که باعث شد بیماری زیادی مانند مالاریا شیوع پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="164225">
    <content>آفتاب: انتخابات نظام پرستاری قرار است ۲۹ خرداد ماه سال جاری در ۱۲۰ استان کشور که دارای هیئت مدیره نظام پرستاری هستند برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="164226">
    <content>در زمان جمهوری ترکیه قانون بانک مرکزی در سال ۱۹۳۰ به تصویب رسید و این نهاد از سال ۱۹۳۲ کار خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="164227">
    <content>در ماجرای هرات، ایران در زمان محمد شاه ۶۶ ماه ایستادگی کرد اما جنگ افغانستان در دوره ناصرالدین‌شاه به چند ماه بیشتر نرسید.</content>
  </text>
  <text id="164228">
    <content>با وجود واکنش روسیه، اولین مانورهای مشترک گرجستان با ناتو در سال ۲۰۰۱ انجام شد و پس‌از آن بارها تکرار شد.</content>
  </text>
  <text id="164229">
    <content>به گفته او دولت باید در بودجه سال ۹۴ این رقم را به مجلس پیشنهاد می‌کرد اما چنین نشد و این اعتبار مصوب نشد.</content>
  </text>
  <text id="164230">
    <content>پنی سیاه اولین مرتبه در بریتانیا و به تاریخ یکم می ۱۸۴۰ چاپ و در ششم می همان سال صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="164231">
    <content>رئیس مجلس شورای اسلامی گفت: برای نشر فرهنگ دینی در سال آینده بودجه‌ای ۵۰۰ میلیارد تومانی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164232">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان گلستان گفت: ۳ حوزه انتخابیه در استان گلستان برای انتخاب نمایندگان مجلس شورای اسلامی باید در دور دوم انتخابات شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="164233">
    <content>میلان در پایان این دور با کسب ۱۳ امتیاز از ۶ بازی به‌عنوان سر گروه به‌دور بعدی پیکارهای لیگ قهرمانان اروپا صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="164234">
    <content>این منبع نظامی یمنی گفت: در میان این ۱۴ مزدور که کشته شده‌اند، یک مستشار انگلیسی، یک استرالیایی و یک فرانسوی است.</content>
  </text>
  <text id="164235">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار اردبیل گفت: نیمه نخست امسال بیش‌از ۱۸ میلیارد تومان عملیات عمرانی در شهر اردبیل انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164236">
    <content>این بنا در سال ۱۳۷۳ به موزه تبدیل شد و در اوایل دهه ۱۳۸۰ نیز مورد مرمت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164237">
    <content>استاندار مرکزی تصریح کرد: با تعامل دستگاه‌های اجرایی، کمک مردم و اعتبارات دولتی فاز دوم بیمارستان در ۳ سال آینده به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="164238">
    <content>این بازیکن ۲۷ ساله نمایش خوبی در ترکیب تیم ملی شیلی ارائه کرد تا مقام‌های یونایتد با جدیت بیشتری برای خرید او اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="164239">
    <content>اسمیت آن را به زبان انگلیسی برگردانده‌اند که در انتشارات دانشگاه کلمبیا در سال ۲۰۱۴ به چاپ رسیده و مبنای ترجمه فارسی کتاب بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164240">
    <content>برادران مستقر در رادیو برای ساعت ۳ دعوت کردند که در مراسمی که به مناسبت بازنشسته شدن یکی از همکارانشان تشکیل می‌دهند، شرکت کنم.</content>
  </text>
  <text id="164241">
    <content>با توجه به اهمیت برگزاری کرسی‌های تلاوت، امسال در ۵۰ مسجد استان تهران به‌صورت مستمر کرسی تلاوت قرآن کریم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164242">
    <content>او برای گذراندن تحصیلات دانشگاهی‌اش به آمریکا رفت و در سال ۱۹۸۳ مدرک مدیریت بازرگانی خود را از دانشگاه دولتی ایندیانا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164243">
    <content>حق بیمه پرداختی برای استفاده از بیمه تمام عمر به‌طور متوسط از بیمه ساده زمانی ۵۰ درصد بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="164244">
    <content>رسانه‌های خبری از آغاز انتخابات سراسری پارلمانی در پاکستان و واجد شرایط بودن بیش‌از ۸۶ میلیون پاکستانی در این انتخابات خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="164245">
    <content>دکلی به ارزش ۷۸ میلیون دلار که در سال ۱۳۹۰ و توسط دولت گذشته از کشور ترکیه خریداری شد ولی هرگز وارد ایران نشد.</content>
  </text>
  <text id="164246">
    <content>به گفته وی، مبلغ ۲۰ میلیارد ریال برای آماده‌سازی محورهای مواصلاتی گیلان در ایام نوروز ۹۳ در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164247">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از آستارا، بارش ۲۵ سانتی‌متری برف که از شب گذشته در آستارا آغاز شده همچنان با شدت ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164248">
    <content>تیم‌های استقلال و پرسپولیس با مشکلات مالی و نداشتن زمین تمرین و مسابقه روبرو هستند این ۲ تیم بازدهی مناسبی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="164249">
    <content>پسرهایی بین ۱۵ تا ۲۰ ساله از مسجد ما بودند که برای جنگ با ارتش صدام دست به اسلحه بردند.</content>
  </text>
  <text id="164250">
    <content>حوادث کاخ الاتحاد به سال ۲۰۱۲ باز می‌گردد که مرسی برکنار شده و درگیری‌های خونباری میان حامیان و مخالفان وی رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="164251">
    <content>شهردار برازجان با اشاره به تقدیم لایحه بودجه به شورای اسلامی برازجان گفت: بودجه پیشنهادی شهر برازجان در سال آینده ۴۰۰ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="164252">
    <content>از یک خانه ۱۰۰ متری با ودیعه ۷۰ میلیون تومانی و اجاره بهای ۷۰۰ تومانی هم حرف به میان می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="164253">
    <content>ملک محمد محمودیان افزود: از این میزان اعتبار تاکنون ۸۰ میلیارد ریال محقق و در اختیار دهیاری ها قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164254">
    <content>کمیسیون کاری مشترک وزارت کشور افغانستان و ایران با حضور معاونان امنیتی از وزارتخانه‌های ۲ کشور در کابل تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="164255">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش در پایان گفت: این برنامه‌ها از ۲۰ تا ۲۷ دی در مدارس و مجتمع های شهرستان زابل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164256">
    <content>به گزارش مشرق، یازدهمین روز جام جهانی والیبال فردا با ۶ دیدار در دو سالن شهر توکیو پیگیری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164257">
    <content>پیش‌از بازی ایران فرانسه با نتیجه ۳ بر ۲ بلژیک به پیروزی رسید و امتیازهای خود را به عدد ۱۲ رساند و صدرنشین ماند.</content>
  </text>
  <text id="164258">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور شهری شوراهای استانداری اصفهان گفت: ۸۷ شهرداری در سطح استان جمع‌آوری تمام زباله‌های روستاهایی استان را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="164259">
    <content>در جریان برگزاری رزمایش نیروی دریایی ارتش، ۳ فروند موشک کروز نور از ساحل و دریا به سمت اهداف از پیش تعیین‌شده شلیک شد.</content>
  </text>
  <text id="164260">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداره‌کل ورزش و جوانان استان مرکزی از برگزاری ۲۲۰ برنامه به مناسبت هفته دفاع مقدس در استان مرکزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164261">
    <content>امروز نرخ رسمی دلار با ۲ ریال افزایش به ۲۹۹۷ تومان رسید که باز هم رکورد دیگری در نرخ رسمی این ارز است.</content>
  </text>
  <text id="164262">
    <content>دولت بهار: مسلمانان نیمکره شمالی زمین امسال یکی از دشوارترین ماه‌های رمضان در بیش‌از ۳۰ سال گذشته را پیش رو دارند.</content>
  </text>
  <text id="164263">
    <content>مسابقات کشوری دراگون بوت در دو رده سنی زیر ۱۸ سال و آزاد روز پنجشنبه در بوشهر برگزار و برترین های این رشته مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="164264">
    <content>بر اساس این گزارش این آمار نشان می‌دهد که آمریکا از آغاز عملیات نظامی علیه داعش در عراق تاکنون حدود ۵۰۰ میلیون دلار هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164265">
    <content>بر اساس این طرح قرار است به هر جوان ۱۲۶۰ یورو و به هر کودک نیز ۶۲۵ یورو در ماه از سوی دولت پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="164266">
    <content>به گزارش ایرنا از شرکت بازرگانی دولتی ایران، علی قنبری افزود: این میزان گندم به ارزش ۳ هزار و ۷۰۰ میلیارد تومان خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164267">
    <content>رابرتس با ترجمه‌ی محمد دانش است که در سال ۱۳۷۰ منتشر و در مراسم کتاب سال جمهوری اسلامی ایران به‌عنوان کتاب برگزیده معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="164268">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، دیدارهای تیم ملی والیبال زیر ۲۳ سال ایران در مسابقات قهرمانی جهان به‌صورت زنده از رادیو ورزش پخش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164269">
    <content>سیر زمانی این مجموعه که از ۱۱ داستان تشکیل شده از قبل‌از پیروزی انقلاب اسلامی تا جانبازی شخصیت داستان است.</content>
  </text>
  <text id="164270">
    <content>بنابراین اگر تنها صد مشتری دارید، اما شش ماه، ماهیانه ۱۰ درصد رشد داشته‌اید، این برای سرمایه‌گذاران جذاب است.</content>
  </text>
  <text id="164271">
    <content>اسپانیا دارای پنج نیروگاه هسته‌ای فعال با هفت رآکتور است که ۲۱ درصد از برق این کشور را در سال ۲۰۱۳ تولید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164272">
    <content>اما درحال‌حاضر که درآمد شرکت از مرز ۱۱ میلیارد دلار گذشته، بعید است بتواند خود را از انظار دور نگاه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164273">
    <content>طی ماه‌های اخیر اخبار مختلفی از ورود محدود اسکناس‌های ۱۰ هزار تومانی تقلبی از سوی مردم به‌همراه مستندات آن اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164274">
    <content>از درآمد این شرکت بهای تمام شده کالای فروش رفته کسر شد و سود ناخالص دوره به ۳۵۰ میلیارد و ۶۰۹ میلیون ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="164275">
    <content>خبرگزاری فارس: ۵۱ طرح عمرانی و خدماتی کردستان پیش‌از ظهر امروز با اعتباری بیش‌از ۱۱۹ میلیارد ریال در استان کردستان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="164276">
    <content>شورای امنیت اعلام کرد گروه تروریستی داعش حدود ۳۰ هزار تبعه خارجی دارد که از ۱۰۰ کشور جهان برای جنگ به سوریه و عراق آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164277">
    <content>خبرگزاری فارس: در آیینی با حضور امام جمعه و فرماندار دشتی از ۵۰ کارگر و کارفرمای نمونه شهرستان دشتی تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="164278">
    <content>به گزارش ایرنا، دومین دیدار تیم ملی والیبال ایران برابر آمریکا در هفته ششم لیگ جهانی از ساعت ۲۱ امشب آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164279">
    <content>از جشن نوروزی که در نیمه دوم سال و هوای معتدل پائیزی آغاز و دهمین روز مهر تا ۱۶ مهر خورشیدی است.</content>
  </text>
  <text id="164280">
    <content>گفتمان غرب در مورد اسلام این روزها تفاوت زیادی با گفتمان آلمان نازی در مورد یهودیان در دهه ۸۰ قرن گذشته ندارد.</content>
  </text>
  <text id="164281">
    <content>انفجار ۲ ساختمان در جنوب تهران انفجار مواد منفجره در تهران جراحت شدید ۲ جوان را در پی داشت.</content>
  </text>
  <text id="164282">
    <content>به گزارش ایرنا، مسابقات قهرمانی جهان در رشته آب‌های آرام از فردا در مسکو آغاز می‌شود و تا ۱۹ مرداد ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="164283">
    <content>در نوروز ۹۲ اتفاقی که مردم همدان و حتی میهمانان و مسافران این استان را شگفت‌زده کرد، افزایش قیمت پرتقال بود.</content>
  </text>
  <text id="164284">
    <content>حدود ۹۰۰ کیلومتر مرز آبی و زمینی میان ترکیه و سوریه وجود دارد که سال‌های اخیر شاهد تحرکاتی در این مرزها بودند.</content>
  </text>
  <text id="164285">
    <content>بخشی از صحبت‌های رویانیان در این برنامه به این شرح است: آرزو می‌کنم که سال ۹۳ فوتبال ایران عاری از حاشیه‌ها و ابهامات باشد.</content>
  </text>
  <text id="164286">
    <content>خطاب من به دورتموند هم هست که از این تیم ۸ یا ۹ بازیکن در جام جهانی حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="164287">
    <content>عماد ۵ فرزند داشت که راه پدر را پذیرا نبودند و با هدف خدمت به مردم به ارتش و شهربانی و کار دولتی وارد شدند.</content>
  </text>
  <text id="164288">
    <content>مدیرکل مسکن و شهرسازی استان خوزستان ادامه داد: متراژ مسکن‌های این استان از ۷۵ متری تا ۱۳۰ متری است.</content>
  </text>
  <text id="164289">
    <content>روزنامه القدس العربی فاش کرد که مصر برای مشارکت در حمله به یمن از کشورهای عربی درخواست رشوه‌ای ۲۰۰ میلیارد دلاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164290">
    <content>قهرمانی جهان در سال ۱۳۵۸ کشور ترکیه و دارنده دان ۹ جهان از دیگر افتخارات این ورزشکار آذربایجانی است.</content>
  </text>
  <text id="164291">
    <content>به گزارش فارس، گردهمایی رزمندگان ۸ سال دوران دفاع مقدس به همت کنگره ملی سرداران و شهدا شهرستان خمینی‌شهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164292">
    <content>شورای عالی ورزش وزارت نفت این تصمیم را گرفته و معتقد است که نمی‌تواند ۲ تیم را در لیگ برتر والیبال زنان پشتیبانی کند.</content>
  </text>
  <text id="164293">
    <content>در پایان دور مقدماتی رقابت‌های کشتی آزاد قهرمانی آسیا در بانکوک تایلند ۳ نماینده کشورمان به فینال رسیدند و یونس سرمستی راهی دیدار رده‌بندی شد.</content>
  </text>
  <text id="164294">
    <content>در این اجلاس که در سالن اجلاس سران کشورها برگزار می‌شود بیش‌از ۲۰ هیئت خارجی از کشورهای آسیایی حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="164295">
    <content>اداره کل مطبوعات و خبرگزاری‌های داخلی، از رسانه‌ها خواست برای دریافت یارانه بیمه ۳ ماهه نخست سال ۹۴ اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="164296">
    <content>آیا در مقابل دریافت ۲۰۰ ملیارد دلار سربازان خود را به یمن اعزام خواهد کرد و درگیر جنگ زمینی خواهد شد؟</content>
  </text>
  <text id="164297">
    <content>این کتاب ماجراجویی‌های هیجان انگیزی دارد و بخشی از فعالیت‌های جاسوسان روس را در دهه ۱۹۸۰ به رشته تحریر در آورده است.</content>
  </text>
  <text id="164298">
    <content>این در حالی است که اکنون این برتری تنها به ۴ درصد رسیده که به‌معنای کاهش اعتماد به رئیس‌جمهور آمریکا در مسائل اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="164299">
    <content>به گزارش فارس، دومین مرحله تمرینات تیم ملی وزنه‌برداری جانبازان و معلولان برای اعزام به رقابت‌های جهانی امارات از ۱۷ اسفند آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164300">
    <content>کاهش قیمت طلا در بازارهای جهانی سبب کاهش قیمت سکه تمام بهار آزادی امروز در بازار تهران به ۹۳۳ هزار و ۵۰۰ تومان شد.</content>
  </text>
  <text id="164301">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر پایگاه انتقال خون استان زنجان گفت: در سال گذشته ۵۹ هزار واحد خون و فرآورده‌های خونی در استان زنجان تولید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164302">
    <content>این مسئول ادامه داد: بیشترین کلاس درس در سال ۹۳ در مناطق حاشیه‌نشین شهرهای چابهار و زاهدان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164303">
    <content>در دیدار دیگر تیم فوتبال تاتنهام موفق شد با نتیجه ۳ بر صفر استوک سیتی را از پیش رو بردارد.</content>
  </text>
  <text id="164304">
    <content>برگزاری مسابقات باشگاه‌های تهران فوتبال ایران در سال ۱۳۴۶ مسابقات باشگاه‌های تهران را به‌عنوان مهم‌ترین رویدادهای خود تجربه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="164305">
    <content>در ماه سپتامبر ۲۰۱۳ گروه امنیتی که برای رسیدگی به این پرونده انتخاب‌شده بود، مکان نگهداری فولی را شناسایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="164306">
    <content>البته کسانی که در این ۲ مرحله انتخاب‌شده‌اند همچنان کارها و برنامه‌های خود را دنبال می‌کنند تا قابلیت‌هایشان ارتقا پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="164307">
    <content>جمعیت هلال‌احمر شهرستان دیر در مراسمی از خانواده شهیدان بکران و احمدی و ۱۸۰ نفر از اعضای برتر تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="164308">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار فارسان از شناسایی ۹۶۰ واحد صنفی متخلف در بیش‌از ۱۰ هزار بازرسی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164309">
    <content>کسری بودجه آمریکا در سال مالی گذشته به ۶۸۰ میلیارد دلار رسیده و پیش‌بینی می‌شود این رقم امسال به ۵۰۶ میلیارد دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="164310">
    <content>من آن زمان حدود ۹ سال سن داشتم و ایشان ۱۹ الی بیست سال چون یازده سال با هم اختلاف سنی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="164311">
    <content>یارانه مرحله سی و دوم مربوط به مهر ماه سال جاری، امشب ۲۳ مهر ماه به حساب سرپرستان خانوار واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164312">
    <content>این کنسرت در روز جمعه ۳۰ مرداد ماه و در یک سانس ساعت ۱۴ در مجموعه ورزشی آزادی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164313">
    <content>الیاس علی‌اکبری نماینده استان در وزن ۷۳ کیلوگرم به‌همراه ۲ کوراش کار دیگر کشورمان به این مسابقات اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="164314">
    <content>در حوزه اعتیاد روزانه یک ماده جدید تولید می‌شود، ۴ میلیون و ۲۰۰ هزار نفر از این سیستم ضرر دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164315">
    <content>روز هفدهم فروردین ۱۳۶۵ که فرا رسید، گروهی از دوستان جدید را که در غرب اسیر شده بودند، به اردوگاه وارد کردند.</content>
  </text>
  <text id="164316">
    <content>برنا هم با این‌که به این مسایل اعتقادی نداشت، اما یک سکه ۵۰ سنتی خرج این تفریح ساده کرد.</content>
  </text>
  <text id="164317">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بیمارستان ۱۷ شهریور آمل گفت: مردی معتاد فرزند دو و نیم ساله خود را از پنجره به بیرون انداخت.</content>
  </text>
  <text id="164318">
    <content>ایرانی‌ها در این کشور آن‌قدر اورانیوم غنی‌شده انبار کرده بودند که اگر می‌خواستند می‌شد با آن ۸ تا ۱۰ بمب اتمی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="164319">
    <content>این اقدام یک ماه پس‌از آن صورت گرفت که روسیه اعلام کرد روزانه ۵۰۰ هزار بشکه نفت از ایران برای مصارف داخلی اش خواهد خرید.</content>
  </text>
  <text id="164320">
    <content>با توجه به آمار منتشر شده پیش‌بینی می‌شود که امسال شاهد رشد ۲۰ درصدی کتاب‌های لاتین در بیست و هشتمین نمایشگاه کتاب باشیم.</content>
  </text>
  <text id="164321">
    <content>منچستر سیتی نیز با شکست ۵ بر ۱ کریستال پالاس در خانه، بهترین برد خود در این پیکارها را پیش‌از فینال ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164322">
    <content>تا آن مرحله، سن پوتین به بیش‌از ۷۰ سال خواهد رسید و بر اساس قانون اساسی دیگر نمی‌تواند برای دو دوره متوالی رئیس‌جمهور باشد.</content>
  </text>
  <text id="164323">
    <content>باید به‌خاطر داشته باشیم که آزمایش‌های هسته‌ای که در مه سال ۱۹۸۸ توسط هند و پاکستان انجام شد ترسی را ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="164324">
    <content>مجلس شورای اسلامی مرکب از ۲۹۰ نماینده است که هیات رییسه آن به‌صورت سالانه و به شیوه رای گیری با ورقه انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="164325">
    <content>گفتنی است: دومین مرحله رقابت‌های لیگ کورسی جوانان در مواد پیست با حضور ۱۰ تیم در پیست آزادی تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164326">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران بندرعباس تیم ملی کشورمان روزهای ۱۹ و ۲۱ اردیبهشت مقابل تیم ملی زیر ۱۷ سال امارات به میدان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="164327">
    <content>این فرودگاه در شهر تولوز کشور فرانسه قرار دارد و در ارتفاع ۱۵۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164328">
    <content>این داستان مکرر در قرآن هر بار با اطوار تازه‌ای حکایت شده‌است که نخستین بار آن را در سوره بقره، آیه ۲۴، می‌خوانیم.</content>
  </text>
  <text id="164329">
    <content>این گزارش می‌افزاید، در ادامه این مراسم ۱۰ نفر از پژوهشگرانی که مقالات آن‌ها برگزیده شده بود به ارائه مقاله علمی خود پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="164330">
    <content>بازداشت ۴۵۰ تروریست در مرز لبنان و سوریه نیروهای امنیتی لبنان توانستند ۴۵۰ تروریست تندرو را در مرز مشترک این کشور با سوریه بازداشت کنند.</content>
  </text>
  <text id="164331">
    <content>در این بیانیه آمده‌است: ۹۰ درصد از حملات این عاملان انتحاری تاثیر گذار نبوده است و نتوانسته‌اند خساراتی برجای بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="164332">
    <content>اجلاس گروه ۲۰ امروز در دومین و آخرین روز از اجلاس گروه ۲۰ در استرالیا بر مساله تقویت رشد اقتصادی جهان تمرکز بود.</content>
  </text>
  <text id="164333">
    <content>استفاده از این شیوه برای اولین‌بار در زمان هنری سوم گزارش شده، اما رسماً از سال ۱۳۵۱ در انگلیس به شکل قانون در آمد.</content>
  </text>
  <text id="164334">
    <content>مدیر سرای روزنامه‌نگاران استان کرمان گفت: استان کرمان به‌لحاظ رشد کمی با دارا بودن ۱۷۰ نشریه رتبه سوم کشوری را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="164335">
    <content>به گزارش سازمان ملل، از سال ۲۰۱۶ تاکنون صدها تن از مردم منطقه کاسای طی خشونت و درگیری میان نیروهای دولتی و شورشیان کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="164336">
    <content>بنا به گفته خانواده او، در سال ۱۷۷۴ بنا به دستور ملکه او را از زندان آزاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="164337">
    <content>یا آن یکی سه میلیارد و ۱۰۰ میلیون تومان بوده یا این را بگویند که ۲۸۶۸۶۶ هزار میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164338">
    <content>مدیرکل بودجه و تلفیق منابع سازمان بهزیستی کشور گفت: پرداخت مستمری ماهانه برای معیشت خانواده‌های معلول در ماه حدود ۳۰۰ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="164339">
    <content>اما اگر کارهای غیرمولد را کنار بگذاریم، میزان نرخ بیکاری کشورمان همان ۱۴ درصدی است که مرکز آمار پیش‌از این اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="164340">
    <content>دهمین نمایشگاه قرآن کریم به مدت هفت روز از هفت تا ۱۳ بهمن ماه در محل دائمی نمایشگاه‌های بین‌المللی استان قزوین دایر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164341">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره راه و شهرسازی مهریز از تکمیل زیرگذر امام علی مهریز تا ۱۵ روز آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164342">
    <content>آغاز تاریخ ضرب اولین سکه‌ی ساسانی که نام فرمانروایان ساسانی جایگزین نام شاهان دودمان پیشین شد، حدود سال ۲۰۹ میلادی دانسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164343">
    <content>این یک قاعده جهانی است که بر اساس آن وقتی به ۷۰ درصد عملکرد برسیم باید به سمت توسعه رفت.</content>
  </text>
  <text id="164344">
    <content>در دوره ۱۰ ساله، برای هر پروژه‌ای که به مرحله نمونه سازی برای تست مکانیکی رسید، ارایه کامل و تصویب کمیسیون مشترک لازم است.</content>
  </text>
  <text id="164345">
    <content>در استان شمال سینا نیز جشنی به مناسبت سی و نهمین سالروز پیروزی‌های ۶ اکتبر سال ۱۹۷۳ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164346">
    <content>بر اساس این گزارش برای بازسازی زیرساخت‌ها و منازل ویران شده غزه به ۸۰۰ هزار کامیون مصالح نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="164347">
    <content>مسلم قادری بیان داشت: در این شهرستان ۱۲۰ کیلومتر راه روستایی آسفالته و ۵۰ کیلومتر راه روستایی دردست‌اقدام وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="164348">
    <content>استاندار و عوامل اجرایی استانداری مازندران به‌همراه خبرنگار برای رسیدن به چشمه آب‌معدنی سورت حدود ۱۶۰ کیلومتر از مرکز استان مازندران فاصله گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="164349">
    <content>معاون وزیر امور خارجه گفت: برای آزادی ۵ مرزبان ربوده شده، آنچه در توانمان بود را انجام داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="164350">
    <content>بر این اساس ۶۲ درصد از دمکرات ها و رای دهندگان به نامزدهای این حزب از نامزدی کلینتون در انتخابات ۲۰۱۶ حمایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164351">
    <content>بلیزر در سال ۲۰۱۳ در دادگاهی در نیویورک دست به افشاگری زد که اکنون برای نخستین بار منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164352">
    <content>به گفته وی، پیشنهاد بنیاد مسکن انقلاب اسلامی ۱۸ میلیون تومان بوده‌است و امیدواریم بانک مرکزی با این پیشنهاد موافقت کند.</content>
  </text>
  <text id="164353">
    <content>در این چند روز هم سرگرم بررسی وضعیت مالی باشگاه بودیم و خوشبختانه باشگاه استقلال ۴۰۰ میلیارد تومان دارایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164354">
    <content>این کامیون های هوشمند به‌گونه‌ای طراحی‌شده اند که تا ۱۰ سال دیگر می‌توانند در بزرگراه های آلمان تردد کنند.</content>
  </text>
  <text id="164355">
    <content>آتشی که تا الان هم ادامه دارد و حتما ۹۰ این هفته را هم تحت تاثیر قرار خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="164356">
    <content>بعد از گذشت یک ساعت کف سینی را چرب کنید و با دمای ۱۸۰ درجه سانتی گراد نان‌ها را درون فر قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="164357">
    <content>مدیر کل نوسازی و تجهیز مدارس استان قزوین از تحقق ۶۵ درصدی تعهدات خیران مدرسه‌ساز این استان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164358">
    <content>اگر در کشورهای دیگر برای دو برابر شدن مصرف انرژی ۴۵ سال زمان می‌برد، در ایران با ۱۲ سال، مصرف انرژی ما دو برابر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164359">
    <content>به گفته خدابخشی کل میزان تخلیه و بارگیری این بندر در نیمه نخست سال جاری ۸۰۶ هزار تن و در سال ۶۱۴ هزار تن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164360">
    <content>این بحث در دولت دهم مورد توجه قرار گرفت و در ابتدای سال ۸۹ شاهد اقداماتی از سوی دولت در این زمینه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="164361">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس اداره استعدادهای درخشان آموزش‌وپرورش استان اصفهان از رقابت ۲۱ هزار دانش‌آموز برای ورود به مدارس استعدادهای درخشان در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164362">
    <content>گودرزی در این دیدار با نتیجه ۱۰ بر صفر مغلوب چول کوم ری از کره شمالی شد و به مدال نقره رسید.</content>
  </text>
  <text id="164363">
    <content>بر پایه ارزیابی این بانک، بهای نفت خام عربستان در سال ۲۰۱۴ به میانگین ۷۵ دلار و ۲۰ سنت برای هر بشکه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="164364">
    <content>به‌همین علت و به درخواست من، با فروشنده به محضر رفتم و پس‌از پرداخت بیش‌از ۳۰ میلیون تومان خودرو را خریداری کردم.</content>
  </text>
  <text id="164365">
    <content>اما حزب کمونیست از سال ۱۹۷۸ بازسازی و احیای این سنت را در شکلی به‌مراتب مدرن‌تر در دستور کار قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="164366">
    <content>بااین‌وجود بیشترین اقبال بازی‌ها در بازار از سال ۲۰۰۱ به بعد رنگ دیگری به خود گرفت و قابل قیاس با دهه‌های گذشته خود نیست.</content>
  </text>
</textCollection>