<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="164367">
    <content>فرودگاه شهری نبراسکا سیتی یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود بتن دارد و طول باند آن ۱۳۷۲ متر است.</content>
  </text>
  <text id="164368">
    <content>این مسئول بالاترین میزان هرم سنی را در استان کهگیلویه و بویراحمد مربوط به جوانان و سنین بین ۱۹ تا ۲۴ سال ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="164369">
    <content>به گفته وی، در این همایش از ۲۰۰ بازنشسته دعوت به‌عمل‌آمده که با حضور خود به‌همراه خانواده در این مراسم شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="164370">
    <content>این اجلاس به بررسی برنامه کاری و بیانیه دوربان، تصویب شده در کنفرانس دوربان در آفریقای جنوبی در سال ۲۰۰۱ می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="164371">
    <content>این مسئول با اشاره به حضور بیش‌از ۹ میلیون جمعیت در مازندران گفت: ما قرار نیست زباله مسافران را جمع کنیم.</content>
  </text>
  <text id="164372">
    <content>زمانی‌که کودکی ۵ ماهه بود با کالسکه او را بیرون می‌بردم و نوشته‌های خیابان را برایش می‌خواندم تمام توجهش را به‌کار می‌گرفت تا یاد بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="164373">
    <content>این در حالی است که ارتش و نیروهای مردمی یمن امروز با شلیک ۵۰ موشک، شهر نجران عربستان را هدف قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="164374">
    <content>برای همین پیکان ۴۶ همیشه بهتر از پیکان ۵۶ بود و پیکان ایران ناسیونال از تمام پیکان‌های تولید ایران خودرو یک‌سر و گردن بالاتر.</content>
  </text>
  <text id="164375">
    <content>به گفته وی، ۳ سالن ورزشی نیز با هماهنگی اداره ورزش شهرستان به‌منظور اسکان میهمانان نوروزی آماده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164376">
    <content>تعداد کشته شدگان بین ۱۰۳ تا ۱۵۰ نفر تخمین زده می‌شود که بسیاری از آن‌ها در روستاهای همسایه دفن شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164377">
    <content>شهر ملایر تولیدکننده بیش‌از ۶۳ درصد مبل ایران می‌باشد و هرساله جشنواره مبل و منبت در این شهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164378">
    <content>ماژیک قرمزی در پائین تخته بود و کنار تخته یک سینی قرار داشت که یک ۲۰ دلاری تا شده در آن قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="164379">
    <content>بهمن ماه ۱۳۵۹ بود که از طرف عیال نامه‌ای به دستم رسید که تا یک ماه دیگر فرزند دوممان به دنیا می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="164380">
    <content>این منبع که خواست نامش فاش نشود پیش‌بینی کرد که زمان این کنفرانس از ۶ تا ۹ آوریل آینده باشد.</content>
  </text>
  <text id="164381">
    <content>احمد خمینی در دو دوره پیاپی از سال ۱۳۶۸ تا هنگام درگذشت، نماینده رهبری در شورای عالی امنیت ملی بود.</content>
  </text>
  <text id="164382">
    <content>کمیته داوران اسامی داوران بین‌المللی فوتبال، فوتسال و فوتبال ساحلی آقایان و بانوان در سال ۲۰۱۵ را به فیفا ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="164383">
    <content>در روز ۲۶ فوریه روس‌ها حدود ۱۵۰ هزار نفر از نیروهای خود را برای یک رزمایش در طول مرزهای اوکراین مستقر کردند.</content>
  </text>
  <text id="164384">
    <content>در این گفتگوی ۱۵ دقیقه‌ای که توسط مترجمان ترجمه شد، روحانی و اوباما تمایل خود را برای حل سریع مساله هسته‌ای ایران ابراز کردند.</content>
  </text>
  <text id="164385">
    <content>فرماندار چالدران یادآور شد: برای اجرای این طرح تاکنون بیش‌از ۳ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164386">
    <content>الان به آقای تاج که می‌گویی، می‌گوید استقلال ۱ میلیارد و ۲۰۰ میلیون به سازمان لیگ بدهی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164387">
    <content>این ربطی به بحث غنی سازی ۲۰ درصد و مسائلی از این دست هم ندارد و این امر به حوزه‌های دفاعی و نظامی ما می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164388">
    <content>دستگیری ۲۸ سارق در بویین‌زهرا فرمانده انتظامی شهرستان بویین‌زهرا، از دستگیری ۲۸ سارق در تیر ماه سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164389">
    <content>شهر بجنورد مرکز استان خراسان شمالی با دارا بودن دو منطقه شهری و همچنین شهرداری مهر ۲۱۱ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164390">
    <content>شرکت گازپروم ماه آوریل گذشته اعلام کرده بود که درخواست هایی برای توسعه ۲۰ میدان گازی در قطب شمال ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="164391">
    <content>خبرگزاری فارس: در آستانه بازگشایی مدارس ۱۲ نمایشگاه فروش پاییزه برای عرضه کالا و اجناس مورد نیاز مردم در استان کردستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164392">
    <content>طریقت منفرد گفت: قراردادهایی که قرار بود بیمه در ۷ استان کشور در ابتدای سال با پزشکان خانواده ببندد.</content>
  </text>
  <text id="164393">
    <content>در سال ۵۰۰ پس‌از میلاد تعداد این کشتی‌ها، که زمانی به ۱۸۵ فروند رسیده بود، تا بیست فروند کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="164394">
    <content>او زمانی‌که در سن سیزده سالگی وارد دبیرستان شد ۱۸۲ سانتی متر قد داشت، که از میانگین قد یک مرد بالغ بلند تر است.</content>
  </text>
  <text id="164395">
    <content>بیست و سومین جشنواره تئاتر استان هرمزگان از ۲۳ مهر ماه در شهرستان رودان آغاز و تا ۲۷ مهر ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="164396">
    <content>مابقی کامنت‌ها که ۳۷ درصد را شامل می‌شود بیشتر به بیان دیدگاه‌های خاص خود پرداخته‌اند یا پاسخی به کامنت‌های دیگر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164397">
    <content>دامادی عدم توازن‌ها در اقتصاد کشور را حاصل فسادهای مالی خواند و گفت: بهترین شاخص این عدم توازن ۱۰۰ هزار میلیارد تومان دیون بانکی است.</content>
  </text>
  <text id="164398">
    <content>شهر بجنورد مرکز خراسان شمالی با داران بودن دو منطقه شهرداری و همچنین شهرداری مهر، ۲۰۰ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164399">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز خراسان شمالی از افتتاح ۱۰ پروژه گازرسانی به مناسبت هفته دولت در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164400">
    <content>آمریکا در سال ۲۰۱۱ ناوگان شاتل‌های خود را تعطیل کرد و از آن زمان برای انتقال فضانوردان خود به مدار زمین، به روسیه متکی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164401">
    <content>نبی‌نیا با اشاره به عمر ناوگان باری گیلان، تصریح کرد: عمر ناوگان باری استان به ۱۷ سال و ۷ ماه کاهش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164402">
    <content>معاون درمان وزارت بهداشت در جریان بازدید از روند اجرای طرح تحول نظام سلامت، از بکارگیری ۱۷ هزار پرستار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164403">
    <content>با استقلال ۵۹ جهان شدیم مربی مثل پدری است کسی که پدر است و با کسی که فرزند ندارد فرق دارد.</content>
  </text>
  <text id="164404">
    <content>سیدرضا افتخاری با اعلام این خبر به فارس، گفت: قرار است که در فصل آینده ۲۰ تیم در لیگ دسته اول حضور داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="164405">
    <content>این پروژه در ۲۱ خرداد سال گذشته کلنگ زنی شد و قرار است تا اواخر امسال فاز نخست آن راه‌اندازی شود.</content>
  </text>
  <text id="164406">
    <content>این اردو تا ۱۳ فروردین ماه ادامه خواهد داشت و در حوزه‌های عمرانی، بهداشتی، اقتصادی، آموزشی و فرهنگی کار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164407">
    <content>این گزارش می‌افزاید: حق مسکن کارگران ماهیانه ۱۰۰ هزار ریال است که با مصوبه امروز هیئت وزیران به ۲۰۰ هزار ریال افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="164408">
    <content>تیم‌های ملی والیبال روسیه و ایران از ساعت ۱۹ و ۴۰ دقیقه امروز به وقت تهران به مصاف هم رفتند.</content>
  </text>
  <text id="164409">
    <content>براساس سرشماری سال ۹۰، ۳۴ هزار نفر در گروه سنی ۱۰ تا ۵۰ سال در استان بوشهر محروم از سواد هستند.</content>
  </text>
  <text id="164410">
    <content>او با ۱۰ میلیون و ۷۳۷ هزار و ۴۱۸ دلار و ۲۴ سنت در برابر ۳ میلیون دلار شما این رقابت را به پایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="164411">
    <content>تیم منچسترسیتی نیز تاکنون چهار بار در فینال این بازی‌ها حضور داشته‌است که حاصل آن ۳ عنوان قهرمانی و یک دومی در این رقابت‌ها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164412">
    <content>در این مناطق آثاری به‌دست‌آمده که حاکی از اقامت انسان ایستاده بین ایام ۸۰۰ الی ۹۰۰ هزار سال قبل در این نواحی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="164413">
    <content>در آستانه سال نوی میلادی مردم منطقه تولدوی اسپانیا می‌توانند فعلا میزان بیکاری ۲۵ درصدی این کشور را فراموش کنند.</content>
  </text>
  <text id="164414">
    <content>در سلسله انفجارهای که امروز در شهر به وقوع پیوست، تاکنون ۳۲ جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164415">
    <content>ناصرالدین‌شاه در سال جمادی الثانی ۱۲۶۵ ق امر داد، که سالار را با فرزندش امیر اصلان خان و برادر وی به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="164416">
    <content>بنابراین گزارش، ذخایر ارز و طلای ایران در سال ۲۰۱۱ میلادی بیش‌از ۳۰ میلیارد دلار افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="164417">
    <content>بنابر این اعلام شد که مذاکرات برای تدوین متن نهایی توافق به مدت ۴ ماه تا ۲۴ نوامبر تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="164418">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران گفت: بیش‌از ۴ هزار بسته فرهنگی توسط کاروان فرهنگی و سینمایی در استان مازندران توزیع شد.</content>
  </text>
  <text id="164419">
    <content>عملیات بازداشت این گروه از دزدان به‌دنبال اعلام شکایتی از سوی یک زن در کلانتری ۱۴ معلم شهر ساری در دستور کار پلیس قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164420">
    <content>سال ۲۰۱۲ بود که برای خرید به فروشگاه محلی رفت و راه برگشت را گم کرد و بالاخره پس‌از سه ساعت به خانه برگشت.</content>
  </text>
  <text id="164421">
    <content>موسوی امجد خاطرنشان کرد: بهزیستی ماهیانه بابت هر پرونده ۱۲ هزار تومان یارانه به این مراکز پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164422">
    <content>در کشور ما نیز آمار فروش سیگار واقعا تکان‌دهنده است چرا که آمارها حکایت از مصرف روزانه ۳۰ میلیارد تومان سیگار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164423">
    <content>ایران سال جدید را با نفت ۱۱۰ دلار آغاز کرد و هر بشکه نفت خود را بیش‌از رقم مذکور در بازار بفروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="164424">
    <content>سال ۲۰۰۶ ملکه الیزابت به او مقام فرمانده امپراطوری بریتانیا را داد که یک پله پایین‌تر از شوالیه است.</content>
  </text>
  <text id="164425">
    <content>این تیپ ویژه ۱۵۰۰ نفری بناست در ماه آوریل از سایر یگان های ارتش جدا شده و در شهر نوبری برکشایر به فعالیت بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="164426">
    <content>شاید بتوان در پایان سال ۹۵ به آمارهای سال ۹۴ دست یافت اگرچه جرقه‌های بهبود بنیادین بازار در سال جاری غیرقابل کتمان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="164427">
    <content>بر اساس اعلام فدراسیون جهانی وزنه‌برداری ۵ سهمیه برای وزنه‌برداران کشورمان برای حصور در المپیک ۲۰۱۶ ریو در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="164428">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان بوشهر از بهره‌برداری ۳۱۱ واحد مسکونی مددجویی تا پایان سال جاری در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164429">
    <content>لازم به ذکر است که در این دوره آموزشی ۲ هزار و ۵۰۰ دانشجو از سراسر کشور شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="164430">
    <content>این گزارش حاکیست، فرماندار شیراز در ملاقات مردمی خود به تقاضای ۴۸ نفر از مردم شهرستان رسیدگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="164431">
    <content>دور قبلی این مسابقات در تاریخ ۲۳ الی ۲۵ بهمن ماه سال ۱۳۹۲ به میزبانی دانشگاه آزاد اسلامی نیشابور برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164432">
    <content>دوره‌ی بارداری روباه‌ها ۵۲ یا ۵۳ روز بوده و روباه ماده به‌طور میانگین ۴ یا ۵ نوزاد به دنیا می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="164433">
    <content>فغانی هنوز از جام جهانی برنگشته اعلام کرد که از همین امروز برای قضاوت در جام جهانی ۲۰۱۸ برنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164434">
    <content>قمشه ادامه داد: سالانه هفت میلیون و ۵۰۰ هزار نفر از خدمات کمیته امداد امام‌خمینی در کشور بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="164435">
    <content>برای مثال، در سال ۹۲ بیش‌از ۶۰ درصد کالاهای صادراتی ما به عراق، از مرزهای کردستان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164436">
    <content>درحال‌حاضر حدود ۷۰ تا ۸۰ درصد بیمارانی که از خارج برای درمانی وارد کشور می‌شوند توسط دلالان وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164437">
    <content>ستاد مشترک ارتش روسیه اعلام کرد، حدود ۱۳ هزار نیرو در رزمایش مشترک روسیه و بلاروس در ماه سپتامبر سال جاری میلادی شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="164438">
    <content>در سال ۱۳۹۰ درآمدهای ارزی کشور ۱۵۰ میلیارد دلار بود، ۱۲۰ میلیارد دلار نفت و گاز، ۳۰ میلیارد دلار هم از فروش کالاهای دیگر.</content>
  </text>
  <text id="164439">
    <content>این انیمیشن کامپیوتری که تابستان امسال به روی پرده سینماها رفت، در جدول گیشه نمایش سینماهای آمریکای شمالی حدود ۳۶۴ میلیون دلار فروش کرد.</content>
  </text>
  <text id="164440">
    <content>رئیس شورای اداری چاروسا بیان کرد: در هفته دولت باید گزارش عملکرد نظام جمهوری اسلامی در ۳۶ سال گذشته برای مردم بیان شود.</content>
  </text>
  <text id="164441">
    <content>او در سال ۱۹۹۰ با بازیگر آمریکایی تام کروز ازدواج کرد و در سال ۲۰۰۱ از یکدیگر جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="164442">
    <content>فرمانده سپاه ثارالله استان کرمان با صدور بیانیه‌ای از مردم برای حضور در آیین ۹ دی دعوت به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="164443">
    <content>کویت از سال ۲۰۰۲، زمانی‌که آمریکا خود را برای حمله به عراق آماده می‌کرد، همکاری خوبی با آمریکا در استقرار تاسیسات عمده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164444">
    <content>از سوی دیگر آمارهای بانک مرکزی تایید می‌کند طی سال‌های ۸۴ تا ۹۰ میزان کسری بودجه خانوار سه برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164445">
    <content>تنها در طول دو سال و نیم گذشته رهبران طالبان در وزیرستان نشسته‌اند و در مجموع بیش‌از ۲۵۰ حمله انتحاری را هدایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164446">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمران روستایی بنیاد مسکن انقلاب اسلامی کشور از تهیه طرح هادی در ۲۸ هزار روستای کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164447">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی امید ایران موفق شد در یک دیدار تدارکاتی نماینده شهر کیش را با نتیجه ۳ بر صفر شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="164448">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل مسکن و شهرسازی کردستان از افتتاح ۸ هزار و ۵۰۰ واحد مسکونی در این استان در آینده‌ای نزدیک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164449">
    <content>خبرگزاری فارس: مسئول اداری مالی اداره کل کتابخانه‌های عمومی خراسان شمالی از شرکت ۲۲۰ نفر در آزمون استخدامی نهاد کتابخانه‌های عمومی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164450">
    <content>اعداد و ارقام مختلفی برای این بدهی ها اعلام شده‌است؛ از ۲ هزار میلیارد تومان تا ۳۳ هزار میلیارد تومان.</content>
  </text>
  <text id="164451">
    <content>بازی شهرداری تبریز با راه ساری ساعت ۱۶ روز چهارشنبه ۲۵ بهمن در سالن شهید پورشریفی تبریز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164452">
    <content>شنیده می‌شود این فهرست ۲۰۰ نفری شامل افرادی است که منتقد دولت بوده و در انتخابات اخیر از نامزدی غیر از نامزد منتخب حمایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164453">
    <content>فروردین امسال تولید کامیون کشنده فراز شرکت ایران خودرو دیزل با کاهش صد درصدی از ۲۳ دستگاه در فروردین ۱۳۹۴ به صفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="164454">
    <content>به گزارش ایسنا، حدود سه ماه آینده سال میلادی ۲۰۱۴ به پایان رسیده و سال ۲۰۱۵ آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164455">
    <content>ساعت برگزاری دیدارهای تیم ملی والیبال ایران مقابل ایتالیا در چارچوب لیگ جهانی ۲۰۱۴ که در تهران برگزار می‌شود تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="164456">
    <content>به‌همین دلیل باید گفت که وزارت صنعت، معدن و تجارت تنها در بخشی از این ۳۰ درصد سهم دارد.</content>
  </text>
  <text id="164457">
    <content>شهرستان خوانسار یک بخش مرکزی است که شامل سه دهستان به نام‌های چشمه سار، گلسار و کوهسار می‌باشد و ۵۵ روستا در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="164458">
    <content>در سال ۲۰۰۹، دولت برنامه‌ای ۱۲۵ میلیارد دلاری برای فراهم کردن خدمات مراقبت‌های بهداشتی و درمانی برای همه چینی‌ها تا سال ۲۰۲۰ تدوین کرد.</content>
  </text>
  <text id="164459">
    <content>تیم والیبال ایران در نخستین بازی خود دیروز با نتیجه ۳ به صفر برابر مصر قهرمان آفریقا شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="164460">
    <content>به گزارش مشرق، تیم‌های ایتالیا و آلمان در دو دهه ۸۰ و ۹۰ بازیکنانی در ترکیب خود داشتند که تبدیل به ستارگان دنیای فوتبال شدند.</content>
  </text>
  <text id="164461">
    <content>در جلسه کمیته داوران قرار شد از هر از استان فقط ۱ نفر اعزام شود ولی چرا از استان البرز ۲ نفر معرفی شدند؟</content>
  </text>
  <text id="164462">
    <content>مسابقات تنیس انفرادی مردان یکی از رویدادهای بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۱۶ است که از ۶ تا ۱۴ اوت ۲۰۱۶ برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164463">
    <content>اما در مورد این‌که امیدی به اصلاح نظام بعد از ۳۰ سال اقدام در این زمینه هست یا خیر؟</content>
  </text>
  <text id="164464">
    <content>آقای خسروانی زمانی در پالایشگاه تهران بودند در آن زمان ریفورمیت پالایشگاه اراک با بنزن ۴ تا ۵ درصدی وارد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="164465">
    <content>اسفند سازمان بازرسی کل کشور اعلام کرد پرونده اختلاس دایر بر صدور حق ماموریت نرفته ۱۲ میلیاردی را در شیراز کشف کرده.</content>
  </text>
  <text id="164466">
    <content>شما در ۲۸ سال گذشته ما را محاصره اقتصادی و تحریم کردید، اما امروز ملت ایران هسته‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="164467">
    <content>سازمان پزشکان بدون مرز می‌گوید ۱۰ نفر از مهاجران آسیب‌دیده در درگیری را در مرز یونان و مقدونیه درمان کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164468">
    <content>مدیرکل تعزیرات حکومتی استان کرمان افزود: در هر شهرستانی برای ایجاد شعبه‌ای از تعزیرات باید ۲۴۰ پرونده در ماه وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="164469">
    <content>بیستم فروردین، یاد آور اقتدار ملی و فناوری هسته‌ای کشورمان در سال ۸۵ است که توسط فرزندان این سرزمین رقم خورده است.</content>
  </text>
  <text id="164470">
    <content>این گمرک در سال ۱۳۰۵ ساخته شده‌است که تنها مرز ۲۴ ساعته و بین‌المللی مابین ایران و ترکیه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="164471">
    <content>خبرگزاری فارس: اداره امنیت اوکراین می‌گوید ۱۵ نفر را که قصد داشته‌اند در شرق این کشور ناآرامی و کودتای مسلحانه به راه بیاندازند، بازداشت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164472">
    <content>در این کارگاه در هر چهار یا پنج روز بیش‌از ۳۰۰ فیلتر برای خودروهای سبک و سنگین ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164473">
    <content>برای مثال در سال ۱۳۱۳ ش دانشگاه تهران در چهار رشته برق، راه‌وساختمان، معدن و مکانیک دوره کارشناسی ارشد دایر کرد.</content>
  </text>
  <text id="164474">
    <content>بر اساس برنامه قرار است تا بخش دختران مسابقات هنری دانش‌آموز کشور از ۱۹ شهریور تا ۲۳ همین ماه در بجنورد برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="164475">
    <content>به گزارش عصر ایران، هزینه ساخت و راه‌اندازی تمامی فازهای فرودگاه جدید دبی تا سال ۲۰۲۵ نیز ۳۰ میلیارد دلار اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164476">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار زنجان از اختصاص ۳۰ درصدی قانون مالیات بر ارزش افزوده به شهرداری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164477">
    <content>در این ایام ۱۴۳ پایگاه شامل پایگاه‌های جاده‌ای، شهری، ایستگاه‌های سلامت و یادمان های شهدا به‌همراه ۱۸۰ دستگاه آمبولانس امداد رسانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="164478">
    <content>فرمانده انتظامی مشهد در ادامه بیان داشت: از این متهمان یک دستگاه خودروی سواری پراید و ۵ دستگاه تلفن همراه مسروقه کشف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164479">
    <content>شهریه پیش دبستانی در مناطق شمالی پایتخت با کلاس‌های جانبی و اردوها گاهی ۱۰ میلیون تومان راهم رد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164480">
    <content>راهیابی ۳ ورزشکار گلستانی به پنجمین اردوی تیم ملی والیبال جوانان همچنین سه ورزشکار گلستانی به پنجمین اردوی تیم ملی والیبال جوانان راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="164481">
    <content>زمانی‌که یزدی از سرمربیگری استقلال اهواز برکنار شد این تیم پنجم جدول بود و حالا در رده سیزدهم جدول ۱۴ تیمی گروه خود قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164482">
    <content>می‌گوید پنج سال پیش طلاق گرفته ولی الان برای این به دادگاه خانواده آمده تا بتواند دختر ۹ ساله اش را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="164483">
    <content>زیرا آمارها نشان می‌دهد که ایالات‌متحده مقدار بسیار زیادی از واردات نفت خود کاسته است و نسبت‌به سال ۲۰۰۳ حدود ۲۰ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164484">
    <content>فرمانده نیروهای ویژه عراق در ادامه توضیح داد که از این ۴ هزار انتحاری ۳۰۰ نفر دارای ملیت سعودی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164485">
    <content>شبکه اسکای نیوز عربی هم از درگیری در روی پل ۱۵ می قاهره خبر داده و تصاویری زنده از این مکان هم پخش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164486">
    <content>فرمانده انتظامی مشهد گفت: دو مرد و دو زن که از متهمان پرونده فروش نوزاد ۲۳ روزه در مشهد بودند دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="164487">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم شازند در مجلس شورای اسلامی گفت: پروژه ۴ بانده کردن محور ورودی به شازند تا پایان امسال آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164488">
    <content>نایب رئیس شورای عالی سازمان نظام پرستاری گفت: برای جبران موقت کمبود پرستار دوران خدمت طرح نیروی انسانی پرستاری ۲ برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164489">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار اردبیل در دور جدید سفرهای شهرستانی از ۲۵ پروژه نیمه‌تمام و در دست اجرای خلخال بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="164490">
    <content>در رده‌ی ملی، او ۱۷ بازی برای تیم ملی فوتبال ایتالیا انجام داد و عضوی از ترکیب ایتالیا در جام جهانی فوتبال ۱۹۶۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="164491">
    <content>این مسئول متوسط دوره این جایگاه را ۱۶۲ میلیون تومان اعلام کرد و افزود: پرونده این جایگاه در دادگاه است.</content>
  </text>
  <text id="164492">
    <content>در طول این ۱۱ سال، سال ۲۰۰۷ میلادی با ۵۹۰۰ تن تریاک بالاترین میزان رشد را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164493">
    <content>سنا به ۶۷ رای برای گریز از وتوی احتمالی ریاست‌جمهوری ایالات‌متحده نیازمند است، تا اوباما را از دستور رفع تحریم‌های بیشتر به کنگره بازدارد.</content>
  </text>
  <text id="164494">
    <content>در ابتدای ماه آوریل ۲۰۱۴، این کشور برای ارتقای دو پالایشگاه با سه کنسرسیوم بین‌المللی قراردادی به ارزش ۱۲ میلیارد دلار امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="164495">
    <content>برای تشکیل شدن لایه ای از خاک به قطر یک سانتی متر، بیشتر از ۲۰۰ سال وقت لازم است.</content>
  </text>
  <text id="164496">
    <content>دشوار است که ارزش اعتبارات خصوصی را برآورد نمود، اما تخمین زده می‌شود که میزان آن حدود ۳ هزار میلیارد دلار باشد.</content>
  </text>
  <text id="164497">
    <content>عاملان کشتار ۱۷ شهریور تیرباران شدند امروز ۶ نفر از عاملان کشتار مردم به حکم دادگاه انقلاب اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="164498">
    <content>بر اساس گزارش‌های دریافتی آدم ربایان در ازای رهایی طفل، ۲۰۰ هزار دلار از پدر کودک درخواست کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="164499">
    <content>دوران حکومت وی با جنگ داخلی در کشور گواتمالا مصادف شده بود که حدود ۲۰۰ هزار نفر را به کشتن داد.</content>
  </text>
  <text id="164500">
    <content>ارکستر جوانان جهان با حضور در ایران به مدت ۱۲ روز، سه روز اجرای مشترک با ارکستر سمفونیک تهران در تالار وحدت برگزار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="164501">
    <content>او در سال ۲۰۱۳ میلادی از سوی رادیو دولتی فرانسه به‌عنوان موزیسین برگزیده سال انتخاب‌شده و جایزه فرانس موزیک ۲۰۱۳ را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164502">
    <content>بیشترین میزان کشفیات سوختی در شهرستان دماوند حدود ۹۰ هزار لیتر گازوییل بوده که این میزان کشف تاکنون در شهرستان دماوند بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164503">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار خوزستان گفت: بسته جامع عملیاتی سفر تا ۲۰ شهریور ماه امسال در استان تدوین و ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164504">
    <content>بر اساس ارزیابی مکانی بیشترین زمین‌لرزه‌های بالای ۴ ریشتر در تیرماه در استان‌های ایلام، هرمزگان، و خوزستان رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="164505">
    <content>حدود ۵ تا ۶ روز در زندان شهربانی، مدتی را در انفرادی و بقیه‌اش را در زندان ارتش گذراندم.</content>
  </text>
  <text id="164506">
    <content>این در حالی است که سال گذشته بالاترین میزان مصرف گاز بخش خانگی و تجاری به ۵۳۰ میلیون متر مکعب در روز رسید.</content>
  </text>
  <text id="164507">
    <content>من درباره حمایت مردمی از مقاومت باید بگویم که ملت ما همیشه حامی مقاومت بوده‌است و از ۱۰۰ سال قبل تاکنون مقاومت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164508">
    <content>موسوی همچنین به هویت بخشی ۱۶ هزار راس دام اشاره کرد و ادامه داد: سند توسعه کشاورزی در جنوب استان کرمان در حال تدوین است.</content>
  </text>
  <text id="164509">
    <content>افتخاری می‌خواست اثر ۲۰ سال پیش را برای شما اجرا کند، درحالی‌که ظرافت و دقت شهبازیان را در کنارش دارد.</content>
  </text>
  <text id="164510">
    <content>کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۸ نام رویداد ورزش کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۰۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164511">
    <content>برنامه‌هایی که در حال اجراست، شرکت‌های نفتی که آمده‌اند، برنامه‌های ۱۲ میلیون بشکه در روز را ریختند و به‌زودی به ۵ و ۶ میلیون می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="164512">
    <content>این شرکت در تحقیقاتی که در سال ۲۰۱۴ انجام داد تهران را یکی از پرخطرترین شهرهای جهان معرفی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164513">
    <content>اوباما قرار بود پیش‌از سفر به سن پترزبورگ برای شرکت در اجلاس سران گروه ۲۰ به ریاست روسیه، با پوتین در مسکو دیدار کند.</content>
  </text>
  <text id="164514">
    <content>اما خودروی تازه‌ای به بازار معرفی شده که تمام آن از کامپوزیت است و با سرعتی معادل ۹۷ کیلومتر در ساعت حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164515">
    <content>این منبع امنیتی تاکید کرد که ۱۳ نفر در این دو انفجار کشته و ۵۰ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="164516">
    <content>به گفته باقری حدود ۲۵ کیلومتر از این مسیر ۱۶۰ کیلومتری، آسیب کلی دیده و نیاز به مرمت و بازسازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164517">
    <content>دور مقدماتی مسابقات والیبال قهرمانی زیر ۲۳ سال جهان از ۱۴ مهرماه آغاز می‌شود و به مدت ۶ روز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164518">
    <content>پایگاه‌های اینترنتی کلمه و رادیو فردا دیروز در گزارش‌هایی نوشتند که ۱۸ زندانی در زندان های رجایی شهر و اوین دست به اعتصاب غذا زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164519">
    <content>در ادامه می‌توانید تمامی مداحی های حاج محمود کریمی در محرم الحرام سال ۱۳۹۲ در مسجد الهادی را دریافت کنید.</content>
  </text>
  <text id="164520">
    <content>این بازار در دهه ۱۳۶۰ شمسی با لباس‌های دست دوم و اجناسی وارداتی از عراق فعالیت آن آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164521">
    <content>مساله ای که در قبال مسی اتفاق افتاد به‌خاطر کم کاری ما طی ۱۵ سال گذشته رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="164522">
    <content>با بهره‌برداری کامل از فاز سوم، مجموع تولید بنزین در این پالایشگاه به حدود ۱۵ میلیون لیتر در روز افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="164523">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی استان قزوین از کاهش ۱۰۰ درصدی سرقت از طلافروشی‌ها در این استان طی شش ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164524">
    <content>در ادامه دو همدست او به‌نام های بهرام ۲۸ ساله و نادر ۲۲ ساله شناسایی شده و در عملیاتی غافلگیرانه در یاسوج دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="164525">
    <content>مشتریان برای خرید این خودرو در تیر ۹۳ اقدام کرده بودند که حال با تأخیر ۶ ماهه خودروی خود را تحویل می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="164526">
    <content>کابینه دوم برنامه ۹ ماده‌ای پیش روی داشت و این در شرایطی بود که روزبه‌روز فشارهای خارجی و اختلافات داخلی بیشتر بروز می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="164527">
    <content>در انتخابات ۸۸ مکانیزمی بود که آن را روی سایت آوردیم و با رایانه عمل کردیم، به‌همین دلیل سرعت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164528">
    <content>امیدوارم با این مرحله از درمان و ۴۸ ساعت استراحت شرایط شان خوب شود و کار به مراحل دیگر نرسد.</content>
  </text>
  <text id="164529">
    <content>این مسئول ادامه داد: دانشگاه پیام نور واحد آبیک از شهریور ماه سال ۸۶ راه‌اندازی شده که تاکنون مشکل زمین آن رفع نشده است.</content>
  </text>
  <text id="164530">
    <content>استاندارد این خط آهن برای قطارهای مسافربری و باربری با سرعت ۱۶۰ کیلومتر بر ساعت در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164531">
    <content>تعدیل تحریم‌ها هدف ابتدایی ایران دستیابی به ۱۰۰ میلیارد دلار اموال بلوکه شده در بانک‌های خارجی و پایان دادن به تحریم‌های سنگین است.</content>
  </text>
  <text id="164532">
    <content>کارخانه‌ای گفت: به این ماجرا شکل سیاسی دادند و مردم را در رسانه‌ها مشغول کردند، درحالی‌که بنزین وارداتی هم کیفیتی بهتر از یورو ۲ نداشت.</content>
  </text>
  <text id="164533">
    <content>البته بعد از مدتی ۳ سوله را از ما گرفتند و آن را در اختیار سریال های تلویزیونی گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="164534">
    <content>این سازمان‌ها باید حق بیمه کارکنانشان، که تا پایان سال ۹۵ حدود ۸۰۰ میلیارد برآورد می‌شود را پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="164535">
    <content>احدیان ادامه داد: اما این دستاوردی ۱۲ ساله است و همه مردم به‌رغم تمام مشکلات در آن نقش دارند.</content>
  </text>
  <text id="164536">
    <content>مهاتما گاندی را در نظر بگیرید که قهرمانانه به مردم هند کمک کرد استقلال خود را از قوانین استعماری ۱۹۴۷ به دست آورند.</content>
  </text>
  <text id="164537">
    <content>میمند از تشکیل انجمن مذکور در ۱۰ شهرستان استان کرمان خبر داد و بیان داشت: هیئت مدیره این انجمن‌ها نیز شکل‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164538">
    <content>این فرودگاه در شهر ترا اوت، ایندیانا کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۱۵۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164539">
    <content>پاسور تیم ملی والیبال ایران گفت: شش بازی نخست ما در لیگ جهانی ۲۰۱۵، خارج از خانه و شش بازی بعدی در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="164540">
    <content>استان همدان دارای ۲۰۰ مجموعه ورزشی است که ۱۶۰ مورد از این تعداد سالن ورزشی و ۴۰ مورد زمین فوتبال هستند.</content>
  </text>
  <text id="164541">
    <content>براساس این بیانیه، عملیات ویژه نیروهای امنیتی در ۱۳ استان آغاز شده‌است و طی ساعات اولیه عملیات، بیش‌از ۳۰۰ تن بازداشت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164542">
    <content>با استفاده از سازماندهی خوب، توانستیم باخت ۵ بر صفر بازی رفت را با این نتیجه جبران کرده و به‌گونه‌ای انتقام بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="164543">
    <content>شیر باید فرصت بودن در ۷۰ درصد از کره زمین را فراموش کند زیرا این بخش از آب پوشیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164544">
    <content>در سال ۱۳۱۶ به دست معماران و حجاران هنرمند ایرانی و به سرپرستی مهندسان آلمانی کاخ رامسر ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="164545">
    <content>دولت در لایحه احکام برنامه سهم ۲۰ درصدی برای دو سال آینده برای صندوق توسعه ملی از در آمد های نفتی در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164546">
    <content>در پایان این مراسم به ۱۷ نفر از دانش‌آموزان ممتاز تحصیلی لوح تقدیر همراه با هدایایی به رسم یاد بود اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="164547">
    <content>دو دقیقه پس‌از این گل، ایناشو در دقیقه ۲۵ بازی دومین گل نیجریه را وارد دروازه ایران کرد.</content>
  </text>
  <text id="164548">
    <content>کامرون قرار است ادامه آواتار را در چهار قسمت بسازد که دومین قسمت آواتار در دسامبر سال ۲۰۲۱ اکران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164549">
    <content>مدیر پایانه مرزی بازرگان گفت: ۹ ماه امسال ترانزیت از پایانه مرزی بازرگان از رشد ۹ درصدی نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="164550">
    <content>کنگره ۱۰ هزار شهید اصناف و بازار صبح دوشنبه سوم شهریور ماه در سالن همایش های سازمان صدا و سیما برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164551">
    <content>از مردادماه که اردوگاه را ترک کرده بودیم تا روز ۲۲ شهریور که آمدیم، فرازونشیب زیادی طی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164552">
    <content>بر اساس این گزارش، سهم هر اماراتی بالغ از سرمایه کلی کشور ۱۲۷ هزار دلار و سهم هر کویتی بالغ بر ۱۱۹ هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="164553">
    <content>بله الان ۲۰ درصد از فروش سهم تالار دولتی و ۸۰ درصد سهم گروه خواهد شد که ایده‌آل ما نیست.</content>
  </text>
  <text id="164554">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار تهران گفت: از ۲۵ اسفند و در ایام نوروز تاکنون در بازار گوشت و میوه آرامش نسبی حاکم بوده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="164555">
    <content>این نشست از ساعت ۱۶ تا ۱۸، سی ام فروردین ماه در اتاق شورای دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه تهران برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164556">
    <content>این مدافع میانی توانست اولین بازی خود در لالیگا را با حضور در ترکیب اصلی سال ۲۰۰۱ در سن ۲۱ سالگی تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="164557">
    <content>در ایالت متحده آمریکا درآمدی بالغ بر ۱۲۰ میلیارد دلار در سال ۲۰۰۵ برای ۱۰ تعاونی برتر این کشور ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164558">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان زنجان گفت: ۵۲ هزار نفر در سال گذشته از خدمات بهزیستی استان زنجان بهره‌مند شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164559">
    <content>با این‌همه، در طول چهار سال بعدی، به امید پیروزی در انتخابات ۱۹۶۸ به سراسر کشور سفر کرد و کارزار انتخاباتی خود را پی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164560">
    <content>به گفته وی، دراین‌راستا ۱۸۰ پیشنهاد توسط فرمانداری‌ها، ادارات و سازمان‌های خراسان رضوی به مجریان طرح آمایش سند استان ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164561">
    <content>محسن کریمی با ۲۰ سال سن، پدیده باشگاه استقلال است و عملکرد بسیار خوبی در ترکیب این تیم دارد.</content>
  </text>
  <text id="164562">
    <content>در این صعود که به مناسبت سالگرد نهم دی ماه انجام شد ۷۰ کوهنورد کارگر استان به قله قره قوزی در شهرستان اسفراین صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="164563">
    <content>کار به‌جایی رسیده که وقتی دانشگاه‌های ایرانی در بین ۲۰۰ دانشگاه برتر در یکی رتبه‌بندی قرار می‌گیرند، از این اتفاق به‌عنوان یک موفقیت نام‌برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164564">
    <content>رئال مادرید، با این تساوی، ۴۴ امتیازی شد و در رده سوم جدول هم جایش را در خطر دید.</content>
  </text>
  <text id="164565">
    <content>میزان وفاداری خریداران این گوشی هم از ۷۳ درصد در پایان سال ۲۰۱۱ به ۹۰ درصد در ماه مارس سال ۲۰۱۴ افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="164566">
    <content>این مذاکرات مقدمه‌ای بود برای مذاکرات اصلی که قرار بود از روز ۲۷ اسفند در مقر سازمان ملل در وین آغاز شود.</content>
  </text>
</textCollection>