<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="164567">
    <content>با همه این‌ها، اندکی پس‌از بارور شدن این دستگاه در اوایل دهه ۱۹۸۰ چیزهای دیگری سر بر آورد.</content>
  </text>
  <text id="164568">
    <content>از برخورد این دو محور، ماتریسی با ۳۵ امکان تولید می‌شود که از منظر دیالکتیکی تمامی تصاویر ایستای ژانرهای ادبی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164569">
    <content>ایران در سال ۲۰۰۵ به‌عنوان عضو ناظر به سازمان همکاری شانگهای پیوست و یک‌سال بعد برای عضویت کامل در این سازمان درخواست داد.</content>
  </text>
  <text id="164570">
    <content>سپاه مسلمانان به‌سرعت تمامی مناطق این قلمرو را تصرف کردند تا این‌که در سال ۱۰۰۰ میلادی این امپراتوری به‌کلی از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="164571">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا دو ۲۵۰۰ متر با مانع در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۰ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="164572">
    <content>کار عمرانی در طول ۱۹ کیلومتر از این خط به اتمام رسیده و به‌زودی نیمه جنوبی این خط به‌طور کامل به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="164573">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اوقاف و امور خیریه خراسان‌جنوبی از برگزاری نمایشگاه آرامش بهاری در جوار ۳۰ امامزاده استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164574">
    <content>بر اساس اعلان رسمی کاخ الیزه، فرانسه بالغ بر ۱۵ میلیارد دلار با ایران قرارداد تجاری و تفاهم‌نامه امضا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164575">
    <content>این در حالی است که ارزش افزوده ساختمان بخش خصوصی در این سال رشد ۴ درصدی داشته که فراتر از متوسط رشد بلندمدت خود بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164576">
    <content>یک‌سال پیش در چنین روزی درگیری و شورشی در اردوگاه موصل یک به وجود آمد و منجر به شهادت ۲ تن از اسرا شد.</content>
  </text>
  <text id="164577">
    <content>شهیده سیده طاهره هاشمی دختر نوجوان ۱۴ ساله آملی است که از بین شهدای والامقام کشور و استان به‌عنوان شهیده شاخص سال جاری معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="164578">
    <content>بر اساس این گزارش ذخایر ارزی ایران در سال ۲۰۱۳ نسبت‌به سال قبل‌از آن ۶ میلیارد دلار کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164579">
    <content>یکی از آمریکایی‌های کشته شده در این حادثه یک سرباز زن ۲۴ ساله بوده و آمریکایی دیگر یکی از عوامل سیا در افغانستان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164580">
    <content>جام باشگاه‌های جهان ۲۰۱۱ هشتمین دوره‌ی مسابقات جام باشگاه‌های جهان بود که در سال ۲۰۱۱ میلادی به انجام رسید.</content>
  </text>
  <text id="164581">
    <content>برآورد من این است که اگر عزم و اراده جدی وجود داشته باشد می‌شود ظرف ۱۰ ماه تجهیزات شیرین‌سازی را به‌طور کامل وارد کارگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="164582">
    <content>سرپرست فرمانداری کرمانشاه گفت: نوروز امسال حدود یک میلیون و ۳۷۰ هزار نفر در اماکن اقامتی شهرستان کرمانشاه اقامت کردند.</content>
  </text>
  <text id="164583">
    <content>آن‌ها اولین جام خود با مورینیو را در سال ۲۰۱۰، با برد یک بر صفر خود برابر بارسلونا و در فینال جام حذفی بدست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="164584">
    <content>منتقد دیگری به ایراد از قیمت دلار پرداخت و اعلام کرد: تا زمانی‌که قیمت دلار به زیر ۲۰۰۰ تومان بازنگردد، بازار همین‌طور باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="164585">
    <content>بازی ۲ تیم در ابتدای نیمه نخست برابر بود و العین تحت تاثیر امتیاز میزبانی به‌دنبال رسیدن به گل بود.</content>
  </text>
  <text id="164586">
    <content>اقوامی میزان محکومیت صادر شده برای متهمان این پرونده‌ها را رقمی افزون بر ۵۳۹ میلیارد و ۹۸ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="164587">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار خراسان رضوی گفت: نیروی انتظامی استان تاکنون ۱۰ هزار برگه جریمه برای مقابله با تردد وسایل نقلیه فرسوده صادر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164588">
    <content>فرمانده انتظامی خراسان شمالی از دستگیری مردی که همسر خود را با ۱۹ ضربه چاقو به قتل رسانده بود در بجنورد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164589">
    <content>اولین دلیل آن است که این جریان یک جریان تقریبا ۲۰ درصدی در مقابل جریان ۶۰ درصدی مخالفان از جمله شیعیان است.</content>
  </text>
  <text id="164590">
    <content>تراکتورسازی حریف خوزستانی خود را با نتیجه دو بر یک برد و با ۳۸ امتیاز در رده دوم جدول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164591">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور فرهنگی سازمان بهزیستی کشور از فعالیت ۱۴ هزار و ۷۰۰ مهد کودک در استان‌های سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164592">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده انتظامی استان البرز از کشف ۹ کیلوگرم ماده مخدر شیشه در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164593">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا تنیس روی میز دو نفره در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۸۸ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="164594">
    <content>تیم کاراته استان زنجان که با ترکیبی ۱۰ نفره در مسابقات بین‌المللی ترکیه حضور یافته بود در بازگشت از این مسابقات مورد استقبال قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164595">
    <content>شیوا اکبری تصریح کرد: ۳۰ درصد از معابر پیاده استان البرز هر ساله باید برای معلولان و نابینایان مناسب‌سازی شود.</content>
  </text>
  <text id="164596">
    <content>خبرگزاری فارس: شمار زیادی از پروژه‌های عملیاتی شده در سرخه با اعتباری بالغ بر ۱۹۰ میلیارد ریال در دهه فجر بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="164597">
    <content>سی و نهمین جشنواره بین‌المللی فیلم مسکو از ۲۹ خرداد تا ۷ تیر ماه سال جاری در کشور روسیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164598">
    <content>در بودجه سال ۲۰۱۲ که ۴۵ درصد پرداخت نفتی ما به تهران با روپیه انجام می‌شد، پالایشگاه‌های هندی از مالیات معاف بودند.</content>
  </text>
  <text id="164599">
    <content>حتی یکی از دوستان ایرانی ما که همسر یهودی‌اش ۳۰ سال پیش مرده بود، با خانواده‌اش در اسرائیل پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="164600">
    <content>آی آمریکا در سال جاری میلادی، ۹۲ دلار و در سال آینده میلادی، ۹۹ دلار و ۵۰ سنت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164601">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست شرکت گاز استان مرکزی گفت: عملیات گاز رسانی به ۳ روستا از توابع شهرستان شازند در استان مرکزی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164602">
    <content>امسال تا پایان سال ۲۲ هزار میلیارد تومان برای بودجه عمرانی اعتبار تخصیص دادیم و این بسیار مهم و رشد قابل ملاحظه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="164603">
    <content>مدیر شیلات شمال استان کرمان گفت: با اجرای طرح توسعه شیلات استان کرمان برای بیش‌از ۸۰۰ نفر اشتغال ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164604">
    <content>شهر خورموج در ۹۰ کیلومتری جنوب شرق بندر بوشهر و در میانه استان بوشهر قرار دارد و مرکز شهرستان دشتی است.</content>
  </text>
  <text id="164605">
    <content>در ادامه وزیر ورزش و جوانان کلنگ عملیات اجرایی استخر دانشگاه را در زمینی به مساحت ۲ هزار متر مربع بر زمین زد.</content>
  </text>
  <text id="164606">
    <content>این سازمان که در سال ۱۹۱۱ تاسیس شده مسئول آماده‌سازی و اعزام ورزشکاران به بازی‌های المپیک، بازی‌های المپیک جوانان و بازی‌های آسیایی است.</content>
  </text>
  <text id="164607">
    <content>دختر ۲۰ ساله دانمارکی با رها کردن درس و دانشگاه خود به صفوف مدافعین کوبانی در شمال سوریه پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="164608">
    <content>در سال ۲۰۱۳ میلادی مسئولیت زندان بگرام به نیروهای افغان داده شد و صدها زندانی آن به‌دلیل بی‌گناهی از این زندان آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="164609">
    <content>با کشته شدن این نظامی آمریکایی، تعداد تلفات نظامیان آمریکایی از آغاز سال جاری میلادی تاکنون به ۱۵ تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="164610">
    <content>برتری تیم چین در کوارتر دوم بازی هم ادامه داشت و در نهایت نیمه نخست با پیروزی ۳۶ بر ۱۹ چین خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="164611">
    <content>فرماندار اصفهان گفت: آب رودخانه زاینده رود برای کشت پاییزه کشاورزان از ۱۵ آبان امسال در شهرستان اصفهان به مدت ۲۸ روز جاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164612">
    <content>به گزارش ایرنا، برای احداث این واحدهای مسکونی بیش‌از یک میلیارد و ۹۲۰ میلیون ریال از محل اعتبارات مسکن مهر هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164613">
    <content>آفتاب: امروز در بازار تهران قیمت سکه تمام بهار آزادی ۳ هزار تومان و دلار ۴۱ تومان افزایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="164614">
    <content>شهریار مهردادی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار کرد: از این تعداد معلول بیش‌از ۵۰ درصد مستمری‌بگیر این سازمان هستند.</content>
  </text>
  <text id="164615">
    <content>در معاملات امروز، بهای سایر سکه‌ها ثابت ماند و نیم سکه با بهای ۴۶۷ هزار تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="164616">
    <content>با موافقت نمایندگان معادل یک درصد از درآمدهای مالیات مستقیم به شهرداری‌ها و دهیاری‌های شهرهای زیر ۲۵۰ هزار نفر جمعیت پرداخت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164617">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان کرمان متذکر شد: تا پایان سال جاری ۱۳۵ کیلومتر دیگر از راه‌های استان باید بهسازی و اصلاح روکش آسفالت شوند.</content>
  </text>
  <text id="164618">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی اهر از مبارزه با آفت سن گندم در ۱۵۰۰ هکتار از اراضی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164619">
    <content>میرمحمدی می‌گوید: دولت در برنامه‌های ۱۰۰ روزه اقدامات مثبت و منفی داشته اما باید دید در سال آینده چه اقداماتی انجام خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="164620">
    <content>برای‌اینکه ببینیم چرا در سال ۶۸ در سینما رونق داشتیم و چرا الان نداریم باید تحلیل درستی انجام دهیم.</content>
  </text>
  <text id="164621">
    <content>آفتابی اعتبار بازسازی این سینما را ۵۰۰ میلیون تومان عنوان کرد و افزود: سیستم صوتی این سینما دالبی است.</content>
  </text>
  <text id="164622">
    <content>از همه‌ی این‌ها بالاتر این بود که این خانم خبرنگار در آن پاییز ۱۹۴۱ یکی از زیباترین زنان مورد توجه همه در واشنگتن بود.</content>
  </text>
  <text id="164623">
    <content>فرمانده نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی ایران گفت، پنج دستاورد این نیرو، ۲۶ فروردین ماه رونمایی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164624">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از سمنان، ارزش معاملات سهام در هفته گذشته در این بورس، بیش‌از ۴۸ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال اعلام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164625">
    <content>بارده در سال ۲۰۱۶ در مرحله‌ی بیستم تور دو فرانس به پیروزی رسید و به رتبه‌ی دوم صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="164626">
    <content>تیم تراکتورسازی تبریز روز ۲۵ بهمن در دیدار نهایی جام حذفی کشور در کرمان به مصاف مس این شهر خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="164627">
    <content>قرار ۱۳۲ میلیون تومان به ما کمک شود، اما چون گفتند ایران تحریم است این پول در فدراسیون بلوکه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164628">
    <content>فیلم‌های فرهادی تاکنون و در مدت هفت سال اخیر، در مجموع ۱۰ بار نامزدی دریافت جایزه این جشنواره سینمایی را به دست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164629">
    <content>درعین‌حال بیشترین یارانه روی مشتقات نفتی مربوط به ایران است که در سال ۲۰۰۴ حدود ۲۵ میلیارد دلار برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164630">
    <content>در آوریل ۱۹۹۲، درگیری شدیدی که در اسلوونی و کرواسی آغاز شده بود با تمام قوا به بوسنی رسید.</content>
  </text>
  <text id="164631">
    <content>رئیس سازمان صنعت، معدن و تجارت خراسان شمالی از رشد ۲۳۱ درصدی صادرات سیمان از این استان طی امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164632">
    <content>انستیتوی فیلم آمریکا در سال ۱۹۹۹ او را در در رده دوم برترین هنرپیشگان مرد تاریخ سینما قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="164633">
    <content>مشایخی بیان داشت: این طرح با قرار گرفتن در فهرست طرح‌های مهر ماندگار تا پایان اردیبهشت ماه سال ۹۲ به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="164634">
    <content>این بیمارستان دارای چهار بخش بستری اعم از داخلی، زنان و زایمان، نوزاد و جراحی است که در زمینی با وسعت ۶ هکتار احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164635">
    <content>آمارهای مرگ‌ومیر در سال ۸۹ بیانگر مرگ سالانه بیش‌از چهار هزار و ۲۸ نفر بر اثر بیماری‌های تنفسی در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="164636">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس پلیس راهور استان کردستان گفت: در ایام نوروز ۲۰ تیم گشت خودرویی درون شهری نامحسوس در جاده‌های استان استقرار پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="164637">
    <content>معاون کنسولی وزارت خارجه گفت: دیروز در سردخانه پاکستانی‌ها ۲ ایرانی شناسایی شدند و این نشان از تلاش مضاعف تیم ایرانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164638">
    <content>بر همین اساس سرانه هر فرد ۴ هزار تومان می‌شود که سعی داریم با این عدد بازنشستگان را بیمه عمر و حوادث کنیم.</content>
  </text>
  <text id="164639">
    <content>سلیمه احرام، رئیس انجمن بانوان مسلمان استرالیا نیز خود در جریان سفر به اندونزی در سال ۱۹۷۶ مسلمان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164640">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان ایلام گفت: ۲۰۲ هزار نفر از مردم استان ایلام در پای صندوق‌های رای حضور یافتند.</content>
  </text>
  <text id="164641">
    <content>او می‌گفت تا ساعت ۷ به خانه می‌آید اما زنش با توجه به بدقولی او انتظار داشت که دیر بیاید.</content>
  </text>
  <text id="164642">
    <content>در چهارمین روز از هفته هلال‌احمر با حضور استاندار خراسان جنوبی و دیگر مسئولان استانی و شهرستانی از ۲۳۰ امدادگر برتر هلال‌احمر استان تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="164643">
    <content>البته کسب آرای ۲۵ درصد در شهرستان‌ها و ۸۵ درصد در مراکز استان را نیز باید به این شرایط افزود.</content>
  </text>
  <text id="164644">
    <content>ما باید برای جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه کارمان را با قدرت شروع کنیم و نگاه اصلی‌مان یک آماده‌سازی بسیار خوب باشد.</content>
  </text>
  <text id="164645">
    <content>مدیر کمیته امداد بانه خاطرنشان کرد: سازمان نظام مهندسی بانه ۳ میلیون تومان، اداره اوقاف ۲ میلیون تومان کمک نقدی به کمیته امداد اهدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164646">
    <content>فرماندار ویژه شهرستان جهرم گفت: ۲ هزار و ۶۳۵ نفر نیروی اجرایی برای برگزاری انتخابات در این شهرستان تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164647">
    <content>چون نفت تیمی است که هنوز در ۳ جام مدعی است و این تیم برای هر سه جام به‌عنوان یک مدعی ظاهر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164648">
    <content>سی و یکمین جشنواره بین‌المللی فیلم کوتاه تهران از ۲۲ تا ۲۷ مهر ماه سال جاری در پردیس سینمای ملت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164649">
    <content>استان ۵۸۵ هزار نفری ایلام با داشتن دو حوزه انتخابیه اصلی ایلام و دهلران دارای سه نماینده در قوه قانون‌گذاری کشور است.</content>
  </text>
  <text id="164650">
    <content>در سال ۱۵۰۲ مدرک پایان تحصیلی خود را از این دانشگاه گرفت و سه سال دیرتر به درجه‌ی استادی فلسفه رسید.</content>
  </text>
  <text id="164651">
    <content>براساس این گزارش، سحر و جواهر قدرتمندترین مرد عربستان را متهم کرده‌اند که آن‌ها و دو خواهر دیگرشان را از ۱۲ سال قبل زندانی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164652">
    <content>آیا جامعه‌ای که سالانه ۱۰ هزار کشته ناشی از تصادفات با میانگین سنی ۳۵ سال دارد جامعه‌ای سالم است؟</content>
  </text>
  <text id="164653">
    <content>در ۱۷۸۱، قیمت پنبه در بریتانیا بین دو تا سه برابر بیشتر از قیمت آن در یک دهه پیش بود.</content>
  </text>
  <text id="164654">
    <content>رقابت‌های دسته برتر بزرگسالان ایران با حضور ۱۲ بازیکن، روزهای ۱۷ و ۱۸ دی ماه در تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164655">
    <content>عمر تولید فیلم‌های سینمایی در ایران حدود ۷۰ سال است و سال‌ها پس‌از اختراع سینما، تولید فیلم در ایران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="164656">
    <content>مدت زمانی هم که این هواپیما می‌تواند پرواز کند نیز افزایش یافته و می‌تواند بین ۳۰ تا ۳۶ ساعت پرواز کند.</content>
  </text>
  <text id="164657">
    <content>با وجود این کریستین همواره تلاش می‌کند تا برای پیر نشدن نخندد و این حالت را ۴۰ سال است که حفظ کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164658">
    <content>گفتنی است؛ نمایشگاه نو سنت‌گرایی در هنر معاصر ایران به مدت ۳ ماه در موزه هنرهای تهران ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164659">
    <content>این در حالی است که ایران در سال ۲۰۱۴ میلادی در تامسون رویترز، ۳۱ هزار و ۵۵۰ مدرک ثبت و نمایه‌سازی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164660">
    <content>او از برندگان جایزه روز استقلال در سال ۲۰۰۴ بود و این جایزه را از حکومت بنگلادش دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164661">
    <content>در سن ۵ تا ۷ ماهگی بیشتر نوزادان دچار دردهای مربوط به درآوردن اولین دندان‌ها می‌شوند که یکی از عوامل بیدار شدن آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="164662">
    <content>مدیرکل بنادر و دریانوردی هرمزگان از هدف‌گذاری‌های انجام گرفته برای جابه‌جایی سالانه ۱۵۰ میلیون تن کالا در بندر شهید رجایی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164663">
    <content>سال ۹۱ شروع بحران فروش نفت ایران بود که در سال ۹۲ به اوج رسید و تحریم جای خود را پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="164664">
    <content>جان رابرت راس در رساله دکترای خود در سال ۱۹۶۷، به وجود محدودیت‌هایی بر حرکت سازه‌ها اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="164665">
    <content>مدیر شرکت لاستیک‌سازی بیرجند گفت: کویر تایر خراسان جنوبی ۲۰ درصد تایر مورد نیاز کشور را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164666">
    <content>مسافت بین شهرستان‌های بزرگ استان سمنان حداقل ۱۰۰ کیلومتر بوده و در ضمن استان سمنان در مسیر اصلی مسافرت‌های کشور قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164667">
    <content>این اولین‌بار در ۱۵ سال گذشته بود که یک مقام ارشد کره شمالی در اجلاس مجمع عمومی سازمان ملل متحد شرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="164668">
    <content>شهر بجنورد مرکز خراسان شمالی با دارا بودن دو منطقه شهری و همچنین شهرداری مهر ۲۰۰ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164669">
    <content>در سال ۲۰۰۷، کشورهای این منطقه روزانه ۱ میلیون بشکه نفت برداشت کرده‌اند که معادل ۴۰ درصد برداشت جهانی آن محصول در آن سال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164670">
    <content>سه تن از نمایندگان مجلس شورای اسلامی درباره دانشجویان ستاره‌دار از وزیر علوم به کمیسیون اصل ۹۰ شکایت کردند.</content>
  </text>
  <text id="164671">
    <content>جلالی عنوان کرد: از چهار هزار نفر شتر در شهرستان ریگان تنها ۲ هزار و ۷۰۰ نفر دارای ممیزی مرتع هستند.</content>
  </text>
  <text id="164672">
    <content>اسماعیلی افزود: سامانه موشکی ارتفاع پایین نیز در مراحل نهایی خود قرار دارد که در ۲۹ فروردین رونمایی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164673">
    <content>آمریکا متعهد است که سالانه بیش‌از ۳ میلیارد دلار برای کمک به امنیت اسرائیل تا سال ۲۰۱۸ تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="164674">
    <content>خبرگزاری تسنیم: ۵۶۰ هزار تن انواع کالا به ارزش بیش‌از ۹ هزار میلیارد ریال در هفته‌ای که گذشت در بورس کالا دادوستد شد.</content>
  </text>
  <text id="164675">
    <content>به گزارش گروه خواندنی‌های خبرگزاری فارس، تحقیقاتی در آمریکا نشان داده است که آموزش به نوزادان زیر ۱۸ ماه بی‌اثر است.</content>
  </text>
  <text id="164676">
    <content>ابراهیم باغبانی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ساری اظهار داشت: از زمان راه‌اندازی این سامانه، روزانه ۲۰۰ تماس با سامانه ۴۰۵۰ گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164677">
    <content>او در سال ۱۹۴۳ از ارتش اخراج شد، چرا که بدون اجازه به مرخصی رفته بود و با زنی در خانه دیده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164678">
    <content>یافته‌های آن‌ها نشان داد که بیش‌از ۸۰ درصد بیماران از مذهب استفاده می‌کردند تا آن‌ها را در سازگاری کمک نمایند.</content>
  </text>
  <text id="164679">
    <content>تیم ملی فوتبال ایران از ساعت یازده با حضور ۲۲ بازیکن تمرین خود را در زمین اصلی کمپ تیم‌های ملی دنبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="164680">
    <content>به گزارش فارس، دیدار رفت دو تیم در تاریخ ۱۲ مهر و دیدار برگشت در تاریخ ۲۶ آبان در ورزشگاه آزادی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164681">
    <content>در فروردین ۱۳۴۰ آیت‌الله بروجردی از دنیا رفتند و عزاداری‌های باشکوهی برای ایشان در قم برگزار شد که تا چهلم ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="164682">
    <content>مانیل شهری در ایالت یوتا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۱۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164683">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس‌جمهوری اسلامی ایران، ۱۸ بهمن ماه سال جاری برای شرکت در اجلاس سران سازمان همکاری‌های اسلامی عازم مصر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164684">
    <content>این متخصص بیماری‌های دهان عنوان کرد: تاکنون ۳۵۰ نفر در درمانگاه درد دانشگاه علوم پزشکی کرمان مورد ارزیابی و درمان قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164685">
    <content>سرپرست اداره تبلیغات اسلامی شهرستان همدان گفت: در سال جاری با همکاری ادارت تعداد ۸ هزار نفر در همدان در برنامه اعتکاف شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="164686">
    <content>می‌گوید از کسی گلایه ای ندارد و از مسئولان استیل آذین ممنون است که او را ۲۵ هفته تحمل کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164687">
    <content>این ایستگاه در کیلومتر ۱۴ اتوبان تهران کرج، جنب باشگاه ایران خودرو و کارخانجات ایران خودرو واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164688">
    <content>کار ساختن در ماه مه ۲۰۰۵ به موازات تکمیل کارهای مرحله اول آغاز شد که شامل کار طراحی بود.</content>
  </text>
  <text id="164689">
    <content>زمین جنگلی ۳۴ هکتاری که مدرسه بر آن قرار گرفته است کلیه جنبه‌های برنامه درسی را در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164690">
    <content>با وجود آن‌که آرسنال از سال ۱۹۹۴ تاکنون به کریستال پالاس نباخته اما ونگر معتقد است پیروزی در خانه کریستال پالاس برای همه آسان نیست.</content>
  </text>
  <text id="164691">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، شهرستان شوشتر در سایت مسکن مهر بیش‌از ۴ هزار و ۴۰۰ واحد مسکونی در حال ساخت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164692">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: با آغاز برداشت گندم ۶۰ مرکز خرید در استان اردبیل فعال شده و کار خرید را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="164693">
    <content>محمدبیگی با اشاره به برگزاری انتخابات سالم در ۲۴ خرداد، از دهیاران و مسئولان که در تحقق حماسه سیاسی تلاش کرده‌اند قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="164694">
    <content>گفتنی است، برگزاری جشنواره این دوره، در اردیبهشت ماه سال ۱۳۹۵ در مرکز همایش‌های بین‌المللی دانشگاه شهید بهشتی تهران خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="164695">
    <content>این قیمت طی ۲ سال گذشته کمترین نرخ طلا بوده‌است ولی در قیاس با روزهای های ابتدای هفته جاری قدری بهبود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164696">
    <content>رئیس سازمان امداد و نجات جمعیت هلال احمر کشور گفت: امدادرسانی به ۴۵۰۰ نفر در ۱۰ استان درگیر سیلاب انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164697">
    <content>از صبح امروز برق در محدوده هایی از ده ونک قطع شده که تا ۸ ساعت ادامه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164698">
    <content>در زمینه آموزش عالی سفیر ایران تاکید کرد که تعداد بورس تحصیلی دانشگاهی ایران به تونسی ها از چهار عدد به ۲۰ عدد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="164699">
    <content>رضایی عنوان کرد: از ابتدای سال جاری تاکنون هفت هزار و ۳۹۶ اعمال قانون برای نبستن کمربند ایمنی در جاده‌های استان داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="164700">
    <content>امانی بیان کرد: حقوق کارگران رسمی این شرکت بیش‌از ۶ ماه به‌تعویق‌افتاده و کارگران قراردادی نیز سه ماه است که حقوق خود را دریافت نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164701">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس دانشگاه علوم پزشکی مازندران گفت: این دانشگاه هم‌اکنون ۲۰۰ هزار میلیارد تومان به کارکنان و بیمارستان های استان بدهکار است.</content>
  </text>
  <text id="164702">
    <content>تا ماه مارس سال جاری میلادی، باراک اوباما، رئیس‌جمهوری آمریکا ۳۹ مورد عفو صادر کرده که ۱۷ مورد از آن تنها در همان ماه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164703">
    <content>در سال ۱۹۰۵، او نظریه‌ی نسبیت خود را منتشر کرد و با این کار به شهرت جهانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="164704">
    <content>با اکران ۱۶ فیلم در فصل بهار سال ۱۳۹۲ رقمی حدود هفت میلیارد و ۷۰۰ میلیون تومان از سینماهای تهران به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="164705">
    <content>به گزارش ایرنا، شهرستان فارسان ۹۰ هزار نفر جمعیت دارد و مرکز آن در ۳۵ کیلومتری شهرکرد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164706">
    <content>مسئول گزینش جمعیت هلال احمر استان همدان افزود: اگر این دستگاه‌ها امروز از بازار تهیه شود، باید برای هر دستگاه ۵۰ میلیون ریال هزینه کرد.</content>
  </text>
  <text id="164707">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمران استاندار گیلان گفت: مجوز قطار شهری رشت گرفته شده و از سال ۹۱ اجرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164708">
    <content>پس‌از بازگشت به ایران، وی در دانشگاه شیراز به تدریس مشغول شد و در سال ۱۳۵۱ به مرتبه استادی رسید.</content>
  </text>
  <text id="164709">
    <content>به گزارش ایرنا، این دو طرح در مجموع با سرمایه‌گذاری حدود ۴۰۰ میلیارد ریال اجرا و بهره‌برداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164710">
    <content>مراسم تعزیه‌خوانی از روز شنبه ۲۵ مهر ماه از ساعت ۱۷ در فضای باز خانه هنرمندان ایران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164711">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان کهگیلویه و بویراحمد از بهره‌مندی ۲۵ روستای شهرستان بویراحمد از نعمت گاز در این استان طی دهه فجر امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164712">
    <content>استالین در سال ۱۹۴۸ دستور داد همسر مولوتف، که از مدیران ارشد رژیم نیز بود، دستگیر و به اردوگاه کار اجباری فرستاده شود.</content>
  </text>
  <text id="164713">
    <content>مرکز بستر درمانی باشت به همت یک خیر نیکوکار به‌نام محمد علی نبی و اهدای یک میلیارد و ۴۳۰ میلیون ریال تجهیز و بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="164714">
    <content>او گفت: این در حالی است که این عدد نسبت‌به سال گذشته ۱۰۰ درصد افزایش داشته است که این موضوع نگران‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="164715">
    <content>از طرف دیگر در خیابان قزوین مالکی واحد نوساز ۳۶ متری خود را برای فروش با قیمت ۱۰۰ میلیون تومان به بازار معرفی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164716">
    <content>اسلام کریم اف ۷۵ ساله رئیس‌جمهوری ازبکستان از ۲۵ سال پیش قدرت را در این کشور جدا شده از شوروی در دست دارد.</content>
  </text>
  <text id="164717">
    <content>معاون درمان سازمان تامین اجتماعی امروز خبر داد که تعرفه‌های پزشکان در سال آینده از ۴۰ تا ۱۰۰ درصد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="164718">
    <content>ساعت کار معلمان ابتدایی تا سال گذشته ۲۸ ساعت بود که در سال جاری به ۲۴ ساعت کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="164719">
    <content>عنایتی در پاسخ به این سوال که در چند دربی حضور داشته است گفت: من در ۸ دربی حضور داشتم و دو بار گل زدم.</content>
  </text>
  <text id="164720">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ستاد بازسازی عتبات عالیات درمیان گفت: در تابستان امسال مرزنشینان درمیان ۱۴ میلیون تومان به بازسازی عتبات عالیات در عراق کمک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164721">
    <content>کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۸۸ نام رویداد ورزش کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۸۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164722">
    <content>بر اساس این گزارش شورای قانون اساسی الجزایر ۱۰ روز فرصت دارد تا صلاحیت نامزدهای شرکت‌کننده در این انتخابات را بررسی کند.</content>
  </text>
  <text id="164723">
    <content>خبرگزاری فارس: ۳۳ پروژه عمرانی با اعتبار ۲۰ میلیارد ریال با حضور معاون استاندار هرمزگان در سیریک به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="164724">
    <content>حاتمی و اومانیا هم مصدوم بودند برخلاف صبا که در این ۲۰ روز تیم کاملی داشت ما تیم کاملی نبودیم.</content>
  </text>
  <text id="164725">
    <content>قرارداد ۳ ساله با این باشگاه دارم و به‌همین دلیل هنوز از جدا شدن و پیوستن به تیم جدیدی صحبت نکرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="164726">
    <content>دبیر اولین اجلاس بین‌المللی بیداری اسلامی از حضور ۱۰۰ متفکر از ۸۰ کشور جهان در این اجلاس که اواخر شهریور برگزار می‌شود، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164727">
    <content>شریفی تصریح کرد: به‌عنوان مثال استان کرمانشاه دارای ۳۵ نشریه محلی است، این درحالی است که استان ایلام دارای ۲۸ نشریه محلی است.</content>
  </text>
  <text id="164728">
    <content>به گزارش مشرق، کمیته داوران اسامی داوران قضاوت کننده در ۴ دیدار از هفته بیست و ششم لیگ برتر را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="164729">
    <content>برنامه ۹۰ در این دوشنبه نیز آیتم های جالبی داشت و این‌بار هم مهمانان جدیدی به برنامه فردوسی پور اضافه شدند.</content>
  </text>
  <text id="164730">
    <content>این مسئول اضافه کرد: مرغداران و دامداران صنعتی برای دریافت ۲ میلیارد و ۴۰۰ میلیون ریال برای سرمایه در گردش به بانک‌های عامل معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164731">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، تیم ملی والیبال ایران برای حضوری قدرتمندانه در لیگ جهانی والیبال سال ۲۰۱۴ با تیم‌های مطرح جهان دیدار تدارکاتی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164732">
    <content>در جریان رقابت‌های انتخاباتی سال ۲۰۰۸ میلادی، اوباما مانور زیادی بر روی تشدید بحران اقتصادی در آمریکا داد.</content>
  </text>
  <text id="164733">
    <content>علاوه‌بر این، همسر وی نیز به‌طور جداگانه در تیر ۷۹، به‌همراه جمعی از زنان دربار اردن وارد ایران شدند.</content>
  </text>
  <text id="164734">
    <content>یزدانی ۱۵ آوریل در دور نهایی مسابقات انتخابی تیم ایران برای حضور در المپیک ریو ۲۰۱۶ در تهران شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164735">
    <content>مریوان مرکز شهرستان مریوان یکی از شهرستان‌های مرزی با عراق به شمار می‌رود که در ۱۲۵ کیلومتری غرب شهرستان سنندج، مرکز استان کردستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164736">
    <content>سرمربی تیم ملی وزنه‌برداری ایران، اعضای تیم ملی در سفر به لهستان برای حضور در رقابت‌های قهرمانی ۲۰۱۳ جهان را همراهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164737">
    <content>پس‌از مدت کوتاهی از زمان اعلام این خبر، سهام این شرکت به میزان ۶ درصد افزایش پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="164738">
    <content>شان پن در سال ۲۰۰۳ در چهار فیلم بازی کرد که دو فیلم از میان آن‌ها او را به اوج قله‌ی موفقیت رساندند.</content>
  </text>
  <text id="164739">
    <content>به گزارش فارس، چهارمین کنگره ادبیات پایداری ۹ و ۱۰ اسفند ماه جاری در تالار وحدت دانشگاه شهید باهنر کرمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164740">
    <content>در ۱۷۵۲ برای همیشه دانشگاه را کنار گذاشت اما نامش در دفتر دانشگاه باقی ماند تا بتواند در مسابقات شعر شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="164741">
    <content>البته افشین در ادامه در دقیقه ۷۴ از بازی اخراج شد تا تیم ملی ۱۰ نفره شود اما این اخراج خللی در پیروزی ایران نداشت.</content>
  </text>
  <text id="164742">
    <content>دبیر اتاق بازرگانی استان اردبیل گفت: با پیگیری‌های اتاق بازرگانی و مسئولان استان اردبیل ۱۵ کشور هدف صادراتی استان شناسایی شد.</content>
  </text>
  <text id="164743">
    <content>میانگین فروش روزانه این فیلم به ۱۲ میلیون تومان کاهش پیدا کرده اما همچنان کف فروش آن پایین نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="164744">
    <content>بازی به وقت های اضافه کشیده شد و دو تیم در ۱۵ دقیقه اول باز هم به تساوی بدون گل رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="164745">
    <content>خواننده گرامی، من انتظار نداشتم که از من بپرسد در این ۴۱ سال در زندان و اردوگاه‌های استالینی و غربت بر من چه گذشت.</content>
  </text>
  <text id="164746">
    <content>این متهم ۶۴ ساله به درخواست آمریکا و به دست نیروهای اسرائیلی، زمانی‌که تلاش می‌کرد از اسرائیل فرار کند، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="164747">
    <content>آزادی تکریت مقدمه آزادسازی موصل است که از ۱۹ خرداد ماه سال جاری در تصرف تروریست های داعش قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164748">
    <content>تا سال ۲۰۱۴ میلادی بیش‌از صد و بیست هزار مسلمان در بلاروس زندگی می‌کند که بیست هزار نفر آنان شیعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="164749">
    <content>در آن موقعیتی که داشتم با این تمرینات کم یعنی با حدود ۵۰ روز تمرین این مدال را کسب کردم.</content>
  </text>
  <text id="164750">
    <content>بهراد مهرجو: ۱۲۰ نفر برای تماس‌های تلفنی و ۴۰ نفر برای رسیدگی به نامه‌های مردمی، در سامانه سامد در مرکز شهر زاهدان جمع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164751">
    <content>سال ۱۹۱۵ مربی آژاکس شد و طی سی و دو سال بعد بیست و پنج سال را در سه دوره در این باشگاه سپری کرد.</content>
  </text>
  <text id="164752">
    <content>آن زمان بازیکنی که می‌خواست به استقلال یا پرسپولیس بیاید باید ۳ سال در تیم خودش در حد فوق‌ستاره بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="164753">
    <content>حال آن‌که ما بیش‌از ۵۵ درصد داروهای ثبت‌شده سرطان در دنیا را در ایران داریم که این وضعیت بسیار عالی است.</content>
  </text>
  <text id="164754">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان اردبیل گفت: روستاییان شهرستان اردبیل بیش‌از ۳۰۰ میلیون ریال در قالب طرح احسان حسینی به نیازمندان کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="164755">
    <content>منطقه ۸ شهرداری کرج رتبه اول درآمدی را در فروردین و اردیبهشت ماه سال جاری به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="164756">
    <content>استار اسکول شهری در ایالت مونتانا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۵۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164757">
    <content>ضیایی ادامه داد: این واحد تولیدی در زمینی به مساحت ۶۰ هزار متر مربع و با زیربنای ۲۰ هزار متر مربع در حال ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="164758">
    <content>دهمین جشنواره فیلم کوتاه دانشجویی نهال از پنجم تا ۱۲ آبان‌ماه به میزبانی تالار فارابی در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164759">
    <content>او در بیش‌از ۲۰ نمایشگاه انفرادی و گروهی داخلی و خارجی شرکت داشته است و داوری سمپوزیوم های مجسمه سازی را بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164760">
    <content>فرودگاه راک کانتی یک فرودگاه همگانی بهره‌برداری هوایی است که یک باند فرود بتن دارد و طول باند آن ۱۴۳۲ متر است.</content>
  </text>
  <text id="164761">
    <content>برترین های بازی ژو کی با ۱۶ امتیاز، ۶ ریباند و ۴ بلاک شات بهترین بازیکن دیدار فینال بود.</content>
  </text>
  <text id="164762">
    <content>سهرابی افزود: ارزش ارزی این میزان صادرات در مقایسه با صادرات سه ماهه دوم امسال ۵۲ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164763">
    <content>از آن سال به بعد هم تاکنون با وجود انبوهی از هشدارها، حدود ۲۰ درصد عملیات سازه‌ای آن انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164764">
    <content>این تیم در تهران با یک گل به شاگردان قلعه‌نویی باخت و بازی برگشت آن‌ها هم ۲۷ شهریور در تایلند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164765">
    <content>کریم‌زاده در پایان بیان کرد: ۲۱۰ نفر کار خدمات‌رسانی در امر اسکان مسافران نوروزی در آموزش‌وپرورش استان مرکزی را برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="164766">
    <content>من در حال سخنرانی در رویداد اریک ور گو پرو در منچستر انگلستان با حدود ۲۰۰۰ شرکت‌کننده برای خاتمه دادن به این رویداد بودم.</content>
  </text>
</textCollection>