<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="164767">
    <content>اگر وزن فرد به حد افراط افزایش یابد، این فرد ۶۰ برابر افراد معمولی شانس ابتلا به دیابت دارد.</content>
  </text>
  <text id="164768">
    <content>اختلاس ۱۲۳ میلیارد تومانی یک فساد مالی بود که توسط فاضل خداداد و با تبانی با کارمندان بانک صادرات ایران در سال ۱۳۷۴ روی داد.</content>
  </text>
  <text id="164769">
    <content>یکی از این خواسته‌ها این بود که از مجلس بخواهیم به اصل ۷۷ قانون اساسی در خصوص پرونده هسته‌ای استناد کند.</content>
  </text>
  <text id="164770">
    <content>تاکنون ۲ رام قطار برای خط ۲ قطار شهری کرج خریداری شده و به استان البرز انتقال یافته است.</content>
  </text>
  <text id="164771">
    <content>خبرگزاری فارس: در راستای هوشمند سازی مدارس نمایشگاه هوشمندسازی با دایر کردن ۷۰ غرفه در استان زنجان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164772">
    <content>قرار است چهاردهمین دور مذاکرات جامع هسته‌ای بین ایران و شش کشور روز پنجشنبه ۱۴ اسفند ماه در شهر مونترو برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="164773">
    <content>کواچ در این لحظه تقاضای تایم اوت کرد ولی در نهایت این ست با برتری ۲۵ بر ۱۹ تیم برزیل به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="164774">
    <content>در محرم سال ۸۸ زمانی‌که جریان فتنه به‌دنبال زمینه‌سازی برای براندازی بود، برای عرض اندام خود روز عاشورا را انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="164775">
    <content>این خزانه ماه پیش طرحی را برای تزریق ماهانه ۴۰ میلیارد دلار به بازارهای اقتصادی برای مدتی نامحدود اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="164776">
    <content>فورد می‌گوید: به‌طور حتم سوریه دیگر آن کشوری نیست که من در سال ۲۰۱۰ به آن وارد شود.</content>
  </text>
  <text id="164777">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، خراسان شمالی دارای ۱۶۸ هزار دانش‌آموز بوده که در دو هزار و ۱۰۰ آموزشگاه این استان تحصیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="164778">
    <content>حدود ۷۰ درصد تمام سیگاری‌های آمریکا، که بیشترشان از داروخانه‌ها خرید می‌کنند، بیان کرده‌اند که دوست دارند ترک کنند.</content>
  </text>
  <text id="164779">
    <content>این همایش یکی از پنج همایشی بود که در آن‌ها شرکت داشتم و اولین آن در سال ۲۰۰۵ در لاس‌وگاس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164780">
    <content>زاهدی خاطرنشان کرد: ۵۰ درصد ساختمان‌های مدارس استان کرمان فرسوده بوده و نیاز به بازسازی، نوسازی و یا مقاوم‌سازی دارند.</content>
  </text>
  <text id="164781">
    <content>مهدی رضایی ۳۰ تیر ۱۳۳۱ در تهران به دنیا آمد و در کنار برادرانش احمد و رضا فعالیت‌های سیاسی را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="164782">
    <content>در این خصوص تعهد شرکت ملی گاز برای گازرسانی به نیروگاه‌ها در ماه‌های سرد سال روزانه حدود ۳۰ میلیون متر مکعب است.</content>
  </text>
  <text id="164783">
    <content>اصلحی ادامه داد: یک باند دو نفره دیگری نیز دستگیر شده که به ۲۰ مورد سرقت داخل خودرو اعتراف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164784">
    <content>مسابقات انتخابی بوکس جوانان استان مرکزی با معرفی نفرات و تیم‌های برتر در مجموعه ورزشی شهدای ۵ مرداد اراک به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="164785">
    <content>معاون راه روستایی اظهار داشت: در قانون بودجه برای حدود ۳ هزار کیلومتر روکش راه در کشور برنامه‌ریزی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164786">
    <content>به گزارش مشرق، سابقه خشک شدن زاینده رود برای ماه‌های متمادی در سال، به ۶ سال قبل می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="164787">
    <content>با وجود افزایش قیمت طلا در این روز، بهای طلا برای چهارمین فصل متوالی در سه ماهه دوم سال ۲۰۱۵ با افت مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="164788">
    <content>گوام دیگر تیم حاضر در این گروه بود که تیم کشورمان موفق به شکست ۲ بر صفر آن شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164789">
    <content>در این فهرست میگل اره را سرمربی تیم مکزیک با دستمزد سالانه ۱۲۵ هزار پوند در رده آخر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164790">
    <content>بر اساس این گزارش کاترین اشتون امشب نیز ساعت ۲۰ به وقت استانبول در ضیافت شام کنسولگری ایران در وین حضور خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="164791">
    <content>فقط آن ۷ سالی که به‌عنوان نماینده امام در اتاق بازرگانی بودیم، کاملا در جریان مسایل قرار می‌گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="164792">
    <content>این نیروها با نیروهای متفقین در کره همکاری کرده و تا زمان تسلیم ژاپن در سال ۱۹۴۵ میلادی به جنگ ادامه دادند.</content>
  </text>
  <text id="164793">
    <content>این رقابت‌ها با حضور ۱۸۰ رزمی‌کار از ۱۱ استان کشور در سالن ۶ هزار نفری انقلاب در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="164794">
    <content>خسروی به برخورداری ۱۳ روستای تویسرکان از اینترنت پرسرعت خبر داد و گفت: تجهیز ۱۵ روستای دیگر در برنامه مخابرات قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="164795">
    <content>میراسماعیلی در ادامه اظهار داشت: مولایی در وزن ۷۳ کیلوگرم باید دور اول با نماینده کویت مبارزه کند.</content>
  </text>
  <text id="164796">
    <content>اردوی آمادگی تیم ملی وزنه برداری جانبازان و معلولین در جیف رود رشت از مورخه ۱۴ تیر ماه لغایت ۲۲ تیرماه در برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164797">
    <content>این رمان آمریکایی، در دهه‌های ۱۹۵۰ و ۱۹۶۰ در ایالات‌متحده جریان دارد و به مسائل تاریخی و سیاسی آن دوران می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="164798">
    <content>بهای هر اونس نقره نیز با یک دلار افزایش برابر ۲۲ دلار و پنج سنت داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="164799">
    <content>او مرگی پرمعنا داشت در سن ۶۵ سالگی در پشت میز کارش و در حین کار و در بین همکارانش درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="164800">
    <content>در مورد دربی سال ۷۹ صحبت کن که به درگیری کشیده شد و در نهایت تو هم با استیلی بزن بزن کردی؟</content>
  </text>
  <text id="164801">
    <content>او بابت فعالیت‌های هنری‌اش برنده‌ی جوایز گوناگونی شد که از آن میان می‌توان به جایزه تالیا و مدال لیاقت در سال ۲۰۰۱ اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="164802">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: دراین‌راستا ۲۵۰ راهدار در محورهای مختلف این استان مستقر شده و آمادگی کامل برای ارائه خدمات به مردم را دارند.</content>
  </text>
  <text id="164803">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مسئولان داماش اعلام کرده‌اند حاضر نیستند بازی این تیم برابر تراکتورسازی در ساعت ۱۷ برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="164804">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان فارس ابراز داشت: بیش‌از ۲۲ میلیون تن کالا در سال در سطح استان فارس جابه‌جا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164805">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۱ مارس ۱۹۷۵ انجام شده‌است با نتیجه ۱ بر ۰ به سود تیم باشگاه فوتبال استون ویلا به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="164806">
    <content>در این مراسم، خیرین و نیکوکاران تهرانی، مبلغی بالغ بر ۲۰۰ میلیون تومان برای کمک به خانواده زندانیان نیازمند تعهد کردند.</content>
  </text>
  <text id="164807">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان زنجان از جابه‌جایی ۵ میلیون تن کالا در استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164808">
    <content>به گفته این مقام مسئول، در استان خوزستان بیش‌از ۳ هزار بیمار خاص وجود دارد که به‌صورت مستمر نیازمند دریافت خون هستند.</content>
  </text>
  <text id="164809">
    <content>چون بالای ۹۰ درصد از هزینه‌ها توسط مالیات پوشش داده می‌شود و دولت آمریکا نیازی به مداخله در سیاست‌های پولی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="164810">
    <content>با نزدیک شدن به پایان سال، برخی خودروسازان کشور برای جلب نظر مشتریان اقدام به فروش فوری خودروها با مدل ۹۵ در اسفندماه امسال کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164811">
    <content>مدیر عامل صندوق بازنشستگی کشوری از تاسیس خانه‌های امید برای یک میلیون و ۲۰۰ هزار بازنشسته کشوری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164812">
    <content>این دو نمایشگاه از ۷ تا ۱۰ آبان ماه طی ساعات بازدید ۱۵ تا ۲۱ در این محل برپاست.</content>
  </text>
  <text id="164813">
    <content>بر این اساس، آغاز بررسی بودجه سال ۹۴ کشور در مجلس شورای اسلامی می‌تواند حسن ختامی بر برخی ابهامات موجود باشد.</content>
  </text>
  <text id="164814">
    <content>درمانی که به شخصی ۱۰ سال زندگی با بدنی سالم اعطا می‌کند بهتر از درمانی است که به شخصی ۱۰ سال زندگی در کما می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="164815">
    <content>از سوی دیگر بر اساس این قانون استفاده از شبکه‌های اجتماعی نیز برای اعتراض به دولت دست‌کم ۵ سال زندان با اعمال شاقه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="164816">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کل دادگستری استان گلستان از افزایش ۲۳ درصدی ورودی پرونده به دستگاه قضایی استان ابراز نگرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="164817">
    <content>حدود ۴ سال از تولید این محصول می‌گذرد و قیمت آن در ایران نزدیک به ۵۰ میلیون تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164818">
    <content>این مسئول افزود: ما برای این تخلف شرکت مخابرات به دیوان عالی کشور شکایت کرده‌ایم که این شکایت به شعبه ۱۵ دیوان ارجاع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164819">
    <content>در کم‌تر از ۲۴ ساعت موفق شدند کاروانی با حدود پانزده هزار نفر زن و مرد را مهیای جنگ با ایران کنند.</content>
  </text>
  <text id="164820">
    <content>شهردار اروندکنار ادامه داد: یکی از این پروژه‌ها موزه این شهر است که هم‌اکنون بیش‌از ۸۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164821">
    <content>استاندار تهران گفت: در سال گذشته ۸۶۰ واحد در بستر رودخانه ساخته‌شده بود که با پیگیری استانداری و دستورات غذایی تخریب شد.</content>
  </text>
  <text id="164822">
    <content>زیرا، آن زمان در حالی مذاکرات در جریان بود که ایران تعداد بسیار اندکی سانتریفیوژ داشت و اکنون دارای حدود ۲۰ هزار دستگاه است.</content>
  </text>
  <text id="164823">
    <content>درهای این قلعه که در سال ۱۳۳۷ میلادی بنا شده و بسیاری معتقدند تسخیر شده‌است، از ماه آینده به روی بازدیدکنندگان باز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164824">
    <content>آفتاب: وزیر بهداشت امروز در نشستی عنوان کرد که بسیاری از بیمارستان‌های دولتی بیش‌از ۵۰ سال قدمت داشته و قابل نوسازی و بازسازی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="164825">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار مازندران گفت: ۱۵۰ میلیارد ریال اعتبار که بخشی از مصوبات سفر دولت بود، برای حوزه درمان مازندران اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="164826">
    <content>لازم به ذکر است که پیش‌از این نیز پاکستان رزمایش هوایی مشترکی را با ترکیه اجرا کرد که در تاریخ ۱۷ اکتبر به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="164827">
    <content>مکزیک کشوری پیشگام در استفاده از اعداد دائمی در فوتبال بود که در دهه ۱۹۸۰ در دسته برتر فوتبال مکزیک این کار را انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="164828">
    <content>به گزارش ایرنا، این بدمینتون‌باز شاخص و شایسته زنجانی ۲۵ سال دارد و مدت ۱۶ سال است که در این رشته ورزشی فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164829">
    <content>ارز یورو ۱۰ درصد کاهش یافته و این ارزان شدن نقش اساسی در کاهش قیمت تک‌تک نهاده های تولید خودرو دارد.</content>
  </text>
  <text id="164830">
    <content>شرکت گازی گیل هند تنها ۱۰ درصد سهام را خریداری خواهد کرد که حدود ۳۰۰ میلیون دلار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164831">
    <content>سال گذشته استانداری خوزستان دستور به حضور خبرنگاران در ۱۵ دقیقه آخر جلسات استانداری داده بود که با حاشیه‌های گوناگون همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="164832">
    <content>آیت‌الله محمدی گیلانی از ۳۰ اردیبهشت ماه به‌دلیل عفونت ریه، در یکی از بیمارستان های تهران بستری شده بود.</content>
  </text>
  <text id="164833">
    <content>لبنانی ها که تا قبل‌از این بازی تیم دوم گروه بودند و ۱۰ امتیاز داشتند توانستند پس‌از کره جنوبی به‌دور بعد راه پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="164834">
    <content>شاگردان حمید استیلی در پایان ۹۰ دقیقه، با نتیجه سه بر یک این تیم دسته سومی را شکست دادند.</content>
  </text>
  <text id="164835">
    <content>آمارهایی که پیش‌از این منتشر شده نشان می‌دهد که تاکنون حدود ۴۰۰ تبعه انگلیس برای حضور در جنگ سوریه به این کشور سفر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164836">
    <content>دارنده ۲ مدال طلای جهان دو بار دیگر نیز حریف آمریکایی خود را خاک کرد تا ۶ بر صفر پیش باشد.</content>
  </text>
  <text id="164837">
    <content>در جدول رده‌بندی هم‌اکنون صنعت ساری با ۱۹ امتیاز پنجم است و دریای محمودآباد با هفت امتیاز در رده چهاردهم جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="164838">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی همدان از رشد ۱۰۰ درصدی تجهیز کتابخانه‌های استان در راستای شادابی و پویاسازی بخش کودک و نوجوان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164839">
    <content>با آغاز خزانه گیری برنج در شالیزارهای خوزستان پیش‌بینی می‌شود امسال ۴۵۰ هزار تن برنج از شالیزارهای استان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="164840">
    <content>زبان روندی یکی از زبان‌های بانتو است که بیش‌از ۸ میلیون گویشور دارد که در کشورهای بوروندی، اوگاندا، تانزانیا و جمهوری دموکراتیک کنگو می‌زیند.</content>
  </text>
  <text id="164841">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر ستاد تسهیلات سفرهای نوروزی خراسان شمالی تاکید کرد: امسال ۹۰ درصد بازرسی‌ها برای ارزیابی ستاد تسهیلات نوروزی در استان نامحسوس است.</content>
  </text>
  <text id="164842">
    <content>معاون وزیر خارجه ایران که به روسیه سفر کرده گفت که تهران به‌زودی موشک‌های اس ۳۰۰ را تحویل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="164843">
    <content>تیم‌های حاضر در لیگ دسته ۳، سه تیم بود که دو تیم از این تعداد مربوط به آقایان و یک تیم هم از بانوان بودند.</content>
  </text>
  <text id="164844">
    <content>تا دیروز یک چک ۲۰ میلیاردی داده بودند و ۶ میلیارد وثیقه بانکی بوده و ۲ میلیارد نقدی داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="164845">
    <content>این جوان ۲۰ ساله که به مرد ژله ای معروف است روزها به شهرستان سپیدان می‌رفت و پس‌از خرید کاه و یونجه به شیراز می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="164846">
    <content>برنامه‌ی افراد گروه این بود که کمپ‌های خود را در همان محل‌هایی بنا کنند که از آن‌ها در ۱۹۳۸ استفاده کردند.</content>
  </text>
  <text id="164847">
    <content>به عبارت دیگر، بین اوج این شراره و سطح خورشید می‌توان بیش‌از ۱۵ سیاره زمین را جای داد.</content>
  </text>
  <text id="164848">
    <content>جنگنده‌های نیروی هوایی ارتش جمهوری اسلامی ایران در روز ۲۹ فروردین ماه در آسمان تهران رژه هوایی خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="164849">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار دشتستان از احداث بیش‌از ۱۲ هزار مسکن مهر شهری و روستایی در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164850">
    <content>بر اساس گزارشی که در سال ۱۳۹۶ منتشر گردید، از هر ۱۰۰ ایرانی، ۳۵ نفر گیمر هستند و نیمی از این گیمرها آنلاین بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="164851">
    <content>مدیرکل حمل‌ونقل و پایانه‌های مازندران از وقوع ۹ کشته در تصادفات جاده‌ای مازندران خبر داد و گفت: ۱۰۰ خودروی امدادی در محورهای استان مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="164852">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی آستارا از توقیف یک دستگاه خودروی سمند با ۲۲ میلیون و ۹۰۰ هزار ریال خلافی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164853">
    <content>مدیر صنایع خودرو سازی و نیرو محرکه گفت: مراجعه تعمیراتی خودرو باید به زیر ۲ درصد در سال برسد.</content>
  </text>
  <text id="164854">
    <content>مقام‌های آمریکایی اذعان کردند که یک مرد را ۱۳ سال به‌صورت نادرست و اشتباهی در زندان گوانتانامو بازداشت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164855">
    <content>تیم ملی ایران در دیدار مقابل گوام در رقابت‌های مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ با ۶ گل به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="164856">
    <content>پیش‌از این نیز شبکه خبری سی‌ان‌ان اعلام کرده بود که آمریکا ۱۰۰ تن از نیروهای نظامی ویژه خود را از یمن خارج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="164857">
    <content>رئیس پلیس آگاهی استان همدان از انهدام باند سارقان سیم برق و کشف ۱۸ فقره سرقت در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164858">
    <content>به گزارش فارس دور جدید رایزنی‌های هسته‌ای از روز دوشنبه ۱۱ اسفند ماه به مدت چهار روز در شهر مونترو سوئیس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="164859">
    <content>میرخانی رشتی در پاسخ به خاکساری گفت: ۸ هزار کشته از آمارهای اعلام شده موتورسوارها هستند و ربطی به خودرو ندارد.</content>
  </text>
  <text id="164860">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار زنجان گفت: در سال جاری ۱۵۲ پروژه عمرانی برای استان زنجان در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164861">
    <content>گفتنی است شهرستان گچساران دارای ۱۲۹ هزار نفر جمعیت بوده که از این تعداد ۱۰۰ هزار نفر شهری، ۲۹ هزار نفر روستایی است.</content>
  </text>
  <text id="164862">
    <content>استاندار مازندران گفت: وزیر کار برای پروژه بیمارستان ۳۲ تختخوابی شیرگاه، ۱۰ میلیارد تومان اعتبار مصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="164863">
    <content>با انتشار خبر دستگیری عامل انفجار حزب جمهوری اسلامی در رسانه‌ها انتظار می‌رود این پرونده ۳۵ ساله بار دیگر باز شود.</content>
  </text>
  <text id="164864">
    <content>ایران پیش‌از این با هزینه کردن میلیون‌ها دلار ۹۰۰ کیلومتر از این خط لوله را در مرزهای خود احداث کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164865">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار اردبیل گفت: تنها ۴۶ درصد از واحدهای مسکونی روستایی در استان اردبیل کم دوام یا بی‌دوام هستند.</content>
  </text>
  <text id="164866">
    <content>گفته می‌شود از آغاز درگیری‌های جدایی طلبان شرق اوکراین با نیروهای دولتی این کشور دست‌کم ۶ هزار تن کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164867">
    <content>رسته الهیات از جمله معدود رسته‌های نیروی زمینی می‌باشد که پس‌از انقلاب ۱۳۵۷ ایران به سازمان ارتش افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="164868">
    <content>به گزارش رسانه‌ها حدود ۱۷ هزار سرباز آمریکایی و ۳۰۰ هزار سرباز کره جنوبی در این رزمایش شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="164869">
    <content>فرماندار شهرستان زیرکوه اظهار امیدواری کرد با ابلاغ اعتبارات ماده ۱۸۰ و سایر ردیف های بودجه‌ای سهم این شهرستان نیز افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="164870">
    <content>مدت اجاره‌ی او ۱۲ ماه است و می‌تواند پس‌از اتمام این زمان، یک‌سال دیگر نیز آن را تمدید کند.</content>
  </text>
  <text id="164871">
    <content>عربستان سعودی در سال جدید میلادی به‌سرعت به سوی چهار برابر کردن تعداد اعدام‌های این کشور در مقایسه با سال ۲۰۱۵ پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="164872">
    <content>از اخبار متوجه شدیم که آقای مالکی از آمریکا درخواست کمک کرده‌است و گفته می‌شود ۴ هزار نیروی آمریکایی به عراق آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164873">
    <content>این نامه در تابستان سال ۱۹۳۸ میلادی، در اوج بیماری آتاتورک به قصر می‌رسد و در فهرست نامه‌های دریافتی درج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164874">
    <content>در سال ۲۰۱۰، اعلام شد که کوکاکولا به اولین مارکی تبدیل شده‌است که از فروش ۱ میلیارد پوندی سالانه مواد غذایی انگلیس برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="164875">
    <content>از همان ساعت، دوران اسارت من آغاز شد؛ اسارتی که تا مرداد سال ۱۳۶۹ به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="164876">
    <content>مرمریت ۳۳۱۶ یک اندیس مصالح ساختمانی است که در حوالی شهر سوریان استان فارس قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مرمریت است.</content>
  </text>
  <text id="164877">
    <content>تیم‌های ایران و کویت پیش‌از این صعود خود را به مرحله نهایی جام ملت‌های آسیا که سال ۲۰۱۵ در استرالیا برگزار می‌شود، قطعی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="164878">
    <content>خواجه‌ای عنوان کرد: بیشترین جابه‌جایی مسافران نوروزی درون استانی با اتوبوس در شش فروردین به تعداد ۷۳۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164879">
    <content>کرملین با صدور بیانیه‌ای اعلام کرده‌است که در حاشیه این نشست ۵ جانبه ولادیمیر پوتین و پترو پروشنکو دیدار دوجانبه ای خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="164880">
    <content>برای اجرای این پروژه‌ها ۲۴ میلیارد تومان اعتبار هزینه می‌شود که تاکنون ۶ میلیارد تومان آن اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="164881">
    <content>گفتنی است هر دلار آزاد برای فروش ۳ هزار و ۲۴۰ تومان و هر یورو ۴ هزار و ۲۸۰ تومان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="164882">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و امور جوانان استان ایلام گفت: ۳ بانوی ورزشکار ایلامی به اردوی تیم ملی فوتبال دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="164883">
    <content>بازی دو تیم منتخب خراسان و تیم ملی ۹۸ با برتری چهار بر صفر تیم ۹۸ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="164884">
    <content>دومی اختلاس ۹ تا ۱۲ هزار میلیارد تومان بود که متهم آن بابک زنجانی است هنوز حکمی درباره آن صادر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="164885">
    <content>در آذرماه سال ۱۳۹۳، خبرگزاری فارس گزارش داد که با آماده شدن بهره‌برداری معدنی این مجموعه باستانی در خطر نابودی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164886">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از خبرگزاری فرانسه، شمار کشته های رانش زمین در نپال به ۹۷ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="164887">
    <content>تیم ملی فوتبال قطر در دیداری تدارکاتی به مصاف کره شمالی رفت و توانست با نتیجه ۳ بر یک خود را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="164888">
    <content>روس و اهل اتحاد جماهیر شوروی، از سال ۱۹۹۳ تا به امروز ساکن کلیولند در ایالت اوهایو است.</content>
  </text>
  <text id="164889">
    <content>روی کین هم با توجه به مشکلاتی که در جام جهانی ۲۰۰۲ داشت، دوباره به میادین بازگشته و بشدت مورد توجه بود.</content>
  </text>
  <text id="164890">
    <content>حلبی پس‌از کودتای ۲۸ مرداد از سیاست کنار رفت و افزایش تعداد بهائیان در ایران را زیر نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="164891">
    <content>این مسابقات با حضور ۱۰ باشگاه از شهرستان‌های ورامین، پیشوا، شهرری و تهران در چهار رده سنی و ۲۲ وزن برگزار گشت.</content>
  </text>
  <text id="164892">
    <content>در دقیقه ۴۳ شوت از راه دور ایوب کلانتری با اختلاف بسیار کمی از روی دروازه استقلال خوزستان به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="164893">
    <content>او می‌گوید تمام رقم قرارداد مربی پرتغالی ۱۰ میلیارد تومان هم نمی شده که حالا بتواند به ازای آن ۵ برابرش پول بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="164894">
    <content>مهرور افزود: ساخت این بیمارستان در زمینی به مساحت ۲۴ هزار مترمربع و در ۱۰ طبقه در دستور ساخت قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="164895">
    <content>این تیم به‌ترتیب با امتیازات ۲۵ بر ۱۸، ۲۵ بر ۲۲ و ۲۵ بر ۱۶ برنده شد و به دیدار نهایی راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="164896">
    <content>دادستان‌های فدرال بلژیک اعلام کردند که پلیس این کشور ۲ نفر را به اتهام مشارکت در فعالیت‌های یک گروه تروریستی بازداشت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164897">
    <content>در سال ۱۹۵۱ او به‌همراه ارنست والتون جایزه نوبل در فیزیک را برای تقسیم هسته اتمی به وسیله ذرات اتمی دارای شتاب دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="164898">
    <content>این منبع گفت جنگنده های فرانسوی بامداد امروز از روی این ناو در ۲۰۰ کیلومتری شمال بحرین به سمت عراق به پرواز درآمدند.</content>
  </text>
  <text id="164899">
    <content>او که ۲۶ سال دارد، با رقم ۴۰ میلیون یورو راهی روسیه شده و کمی از فضای اول فوتبال دور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164900">
    <content>درهمین‌حال، در شهریورماه واردات جو نداشتیم اما در مهرماه ۴۰ هزار و ۲۰۷ تن جو به ارزش بیش‌از ۳۳۹ میلیارد ریال وارد کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164901">
    <content>برای فرود بدون اشکال فضاپیماها در این محل، به دایره‌ای تخت و نرم با قطری معادل ۱۲ مایل نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="164902">
    <content>این مراسم ساعت ۱۸ روز جمعه، چهارم مرداد ماه با حضور جمعی از فعالان قرآنی در سالن همایش های برج میلاد تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="164903">
    <content>این مورد شامل مردی تحصیل‌کرده و ۳۰ ساله است که همه‌ی علائم هیستری شدید را از خود نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="164904">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور اجتماعی اداره کل بهزیستی استان اردبیل از زیر پوشش بودن ۳۲ هزار معلول در استان اردبیل در حوزه بهزیستی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164905">
    <content>سال ۲۰۱۵ شاهد بیشترین تعداد حملات سایبری بوده‌ایم و در مجموع ۳۰۴ میلیون نمونه بد افزار در این سال شناسایی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164906">
    <content>در دقیقه ۴۵ بازی علی قربانی می‌توانست کار را به تساوی بکشد که ضربه او به دیرک دروازه برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="164907">
    <content>در سال ۱۹۹۲ میلادی شواردنادزه به گرجستان بازگشت تا ریاست شورای دولتی جمهوری این کشور را بر عهده گیرد.</content>
  </text>
  <text id="164908">
    <content>سلیمانی اظهار کرد: طرح امداد و نجات و ایمنی و سلامت مسافران نوروزی تا ۱۵ فروردین سال ۹۴ ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="164909">
    <content>بیات‌پور افزود: استان فارس همچنین ۲۹ شهرستان دارد که در تمام شهرستان‌ها نیز شوراهای شهرستان دایر بوده و ۱۸۸ نفر عضو این شوراها هستند.</content>
  </text>
  <text id="164910">
    <content>شهرداری تبریز با این شکست و کسب ۱۵ امتیاز به پایین‌ترین رده خود در لیگ برتر که دهمی است، سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="164911">
    <content>رزمایش شیر آماده در اراضی اردن با مشارکت هشت هزار نظامی از آمریکا و ۱۸ کشور دیگر آغاز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164912">
    <content>از بین رفتن پل ها و جاده‌ها و بارش شدید باران سبب مرگ سه تن و مجروح شدن دست‌کم ۵۰ نفر در کل کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164913">
    <content>این دو اتاق فکر به‌طور میانگین ماهانه بین ۲ تا ۵ مقاله مهم و یا کتابچه درباره ایران منتشر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="164914">
    <content>یک روزی در سال ۶۰ از من دعوتی کردند تا در استادیوم دوازده‌هزارنفری تهران برای رزمندگان و پاسداران شعری بخوانم.</content>
  </text>
  <text id="164915">
    <content>در سومین روز از هفته سلامت مسئولان گچسارانی از بیماران ۱۴ بخش بیمارستان شهید رجایی این شهرستان عیادت کردند.</content>
  </text>
  <text id="164916">
    <content>رئیس پلیس راهور کردستان از کاهش ۴ درصدی تلفات ناشی از تصادفات درون‌شهری در ۶ ماه نخست سال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164917">
    <content>این گزارش مقایسه‌ای است بین مصاحبه‌های بازیکنانی که در دو جام جهانی ۲۰۰۶ و ۲۰۱۴ از تیم ملی خط خورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164918">
    <content>بعد از ۱۷ روز از زمان ریزش این ساختمان یک دختر ۱۸ ساله سالم از زیر آوار بیرون آورده شد.</content>
  </text>
  <text id="164919">
    <content>کانوی شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۸۳۶ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164920">
    <content>این در حالی است که رقیب هم وطن آن رنو ۱۳ بیشتر از سال گذشته محصولاتش را روانه بازار کرد.</content>
  </text>
  <text id="164921">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان کنگان از کشف یک محموله قاچاق کالا به ارزش ۲۰ میلیارد ریال در شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164922">
    <content>در زمان حمله آمریکا به عراق گرین به‌همراه سه سرباز دیگر در ماه مارس ۲۰۰۶ به خانه یک خانواده عراقی در محمودیه عراق وارد شدند.</content>
  </text>
  <text id="164923">
    <content>این مسئول اضافه کرد: این درحالی است که در گذشته تنها ۱۰ هزار کیلومتر شبکه ریلی در کشور وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="164924">
    <content>در سال ۱۹۱۷، تنها برادرش در اثر بیماری روماتیسم قلبی از دنیا رفت و به یکباره بار مسئولیت خانواده بر گردن او افتاد.</content>
  </text>
  <text id="164925">
    <content>تیم ملی ایران نیز روز چهارشنبه ۲۴ اردیبهشت راهی صوفیه بلغارستان می‌شود تا با این تیم چند دیدار تدارکاتی برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="164926">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استانداری قزوین از راه‌اندازی نیروگاه بادی در استان قزوین با تولید ۴۰۰ مگاوات انرژی برق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164927">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان قم از برگزاری هفته فرهنگی قم در کشور مالزی از روز ۲۶ خرداد ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164928">
    <content>رئیس پلیس راهور گیلان از برخورد پلیس راهور با ۴۶۵ راننده بدون کارت سرویس مدارس در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164929">
    <content>سرپرست جمعیت هلال احمر شهرستان آبادان ادامه داد: این کلاس‌ها برای ۶۰ نفر از کارآموزان دختر و پسر شهرستان آبادان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="164930">
    <content>سرمربی تیم ملی زیر ۱۹ سال ایران گفت: وضعیت زمین بازی‌ها بهتر شده اما باز هم کیفیت لازم را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="164931">
    <content>تنها چیزی که می‌شود بدون بررسی قیمت داد نرخ شام است که حدود ۴۰ هزار تومان برای هر نفر است.</content>
  </text>
  <text id="164932">
    <content>آخرین انتخابات سنا در دوم مارس ۲۰۰۸ م انجام شد و انتخابات بعدی قرار است در مارس ۲۰۱۴ م برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="164933">
    <content>لیبروی تیم ملی والیبال گفت: به‌نظر من تیم ایران می‌تواند در شش مسابقه خود در تهران ۱۸ امتیاز کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="164934">
    <content>در پاریس، در ۱۹۰۰، این نکته نظرم را جلب کرد که پیانو و شاگردانش از دقتی برخوردار اند که در دیگران نیست.</content>
  </text>
  <text id="164935">
    <content>رئیس جهاد دانشگاهی استان قم از انجام بیش‌از ۳۰ هزار مراجعه به مرکز درمان ناباروری جهاد دانشگاهی قم در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164936">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل آموزش‌وپرورش گیلان از ورود ۳۱ هزار دانش‌آموز کلاس اولی در مهر امسال به مدارس ابتدایی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164937">
    <content>فارس نوشت: در معاملات امروز بازارهای مالی اصفهان بورس ثابت ماند و دلار باز هم به بالای سقف ۳ هزار و ۵۰۰ تومانی رفت.</content>
  </text>
  <text id="164938">
    <content>رییس اداره ثبت احوال اشترینان گفت: در سه ماهه نخست امسال ۲۷ نفر در راستای تغییر نام خانوادگی خود در اشترینان اقدام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164939">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار تبریز گفت: سال ۹۳، سال حرکت با برنامه در شهرداری و سال تحول در عمران و آبادانی تبریز است.</content>
  </text>
  <text id="164940">
    <content>اداره آمار کار آمریکا اعلام کرد در سال ۲۰۱۵ بیش‌از ۱۳۱ هزار شغل در بخش معدن این کشور از دست رفت.</content>
  </text>
  <text id="164941">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به مبارز خیابانی، رهیاب و هزارپای انسانی ۳ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="164942">
    <content>بروز آرتروز میان خانم‌ها شایع‌تر است و افراد مسن را بیشتر درگیر می‌کند؛ به‌طوری‌که افراد بالای ۵۰ سال بیشتر در معرض این بیماری قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="164943">
    <content>سومین روز از سیزدهمین دوره جام جهانی والیبال امروز با ۶ دیدار پیگیری شد و تیم‌های آمریکا، لهستان، ایتالیا همچنان بدون شکست باقی ماندند.</content>
  </text>
  <text id="164944">
    <content>بیست و سومین جشنواره تئاتر هرمزگان از امروز در شهرستان رودان آغاز و تا ۲۷ مهرماه جاری ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="164945">
    <content>ممکن است در مدت ۴ سال این درآمد از بودجه جدا نشود، ولی حداقل به کمترین میزان خود خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="164946">
    <content>رشیدی خاطرنشان کرد: اگر برای تلفات نیز چاره‌ای اساسی اندیشیده نشود باید در سال ۹۴ شاهد زیان سالانه ۱۰۰ میلیارد تومانی باشیم.</content>
  </text>
  <text id="164947">
    <content>شاید کل برخورد ۱ دقیقه طول کشید و او به کارش ادامه داد و من را با خودم تنها گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="164948">
    <content>این در حالی است که طبق آمارهای رسمی نرخ اجاره بها در مقایسه با یک ماه گذشته حدود ۵ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="164949">
    <content>سه هزار و ۵۰۰ نفر از روستاییان محروم اصفهان از ابتدای امسال تاکنون از خدمات درمانی و بهداشتی طرح کاروان سلامت بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="164950">
    <content>مدیر بافت تاریخی منطقه‌ی ۱۲ تهران از برقراری تعامل میان شهرداری، اداره‌ی اوقاف و سازمان میراث فرهنگی با هدف سامان‌دهی بازار تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164951">
    <content>عملیات بازی دراز در چنین روزی در سال ۱۳۶۰ توسط نیروهای سپاه و ارتش جمهوری اسلامی و با پشتیبانی هوانیروز کرمانشاه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="164952">
    <content>بسیاری دیگر از مهندسین، دانشمندان و معرفت شناسان، مانند ماریو بانگ در دهه ۱۹۶۰ از تئوری جعبه سیاه استفاده کرده و آن را کامل کردند.</content>
  </text>
  <text id="164953">
    <content>این در حالی است که حجم معاملات تجاری بین ازبکستان و ایران با توجه به نتایج سال ۲۰۱۴ بیش‌از ۲۵۰ میلیون دلار را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="164954">
    <content>تاکنون ۴ دیدار تدارکاتی و ۳ اردوی آماده‌سازی تیم ملی را قطعی کرده‌ایم که البته کار بسیار سختی بود.</content>
  </text>
  <text id="164955">
    <content>بعد از انقلاب جنگ بود و جوانان وارد جنگ شدند اما در دهه ۷۰ و ۸۰ که دوران سازندگی بود به فکر جوانان افتادند.</content>
  </text>
  <text id="164956">
    <content>مردان ایکس فیلمی اکشن و ابرقهرمانی آمریکایی، به نویسندگی دیوید هیتر و کارگردانی برایان سینگر و محصول سال ۲۰۰۰ است.</content>
  </text>
  <text id="164957">
    <content>این روستا که در ۶۳ کیلومتری شهرستان صحنه قرار دارد، یکی از اجزای دهستان کندوله به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="164958">
    <content>معاون امور دانشجویی دانشگاه فرهنگیان کشور گفت: تا پایان امسال ۱۵ کلینیک مشاوره در مراکز پردیس دانشگاه فرهنگیان در سراسر کشور راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164959">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل سازمان میادین و میوه و تره‌بار شهریار از عرضه مستقیم کالا در بازار روزهای این شهرستان با تخفیف ۵ درصدی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164960">
    <content>او قصد دارد بازی‌های مرحله نیمه‌نهایی و مسابقه رده‌بندی و فینال جام جهانی را از نزدیک تماشا کند و ۱۶ تیر به ایران برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="164961">
    <content>فرد در اوج کسادی بازار در دهه ۱۹۳۰ توانست تجارت املاک را توسعه و رونق بخشد و برتری خود را به اثبات برساند.</content>
  </text>
  <text id="164962">
    <content>ابراهیمی ادامه داد: تعداد کارکنان کارگری استان ۳ هزار و ۲۱۹ نفر و تعداد قراردادی ۲۰ هزار و ۶۶۶ نفر را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="164963">
    <content>به گزارش مشرق تیم والیبال جوانان ایران با پیروزی ۳ بر صفر مقابل چین برای پنجمین بار به مقام قهرمانی جوانان آسیا رسید.</content>
  </text>
  <text id="164964">
    <content>با وام ۳ میلیون تومانی و دستمزدهای یک میلیونی جوانان می‌توان چند درصد از این مخارج کمرشکن را تامین کرد؟</content>
  </text>
  <text id="164965">
    <content>تاکنون ۵۴ هزار واحد مسکن مهر در استان افتتاح شده و ۵ هزار واحد دیگر نیز آماده بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="164966">
    <content>تیم ملی والیبال کشورمان با درخشش ۲ بازیکن فصل قبل شهرداری ارومیه تایلند را هم از پیش رو برداشت.</content>
  </text>
</textCollection>