<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="164967">
    <content>صفرزاده گفت: ۲۰ میلیارد تومان برای استان کرمان در نظر گرفته شده و در صورت جذب کامل اعتبار، امکان واگذاری بیش‌از این نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="164968">
    <content>خلیلی ادامه داد: طول دوره بعضی از کلاس‌های نوجوانان بالای ۱۳ سال سه هفته یا سه ماه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="164969">
    <content>علاوه‌بر این در این ۲ میدان سالن‌های مد بسیاری از معروف‌ترین طراحان لباس دنیا و شرکت‌های مشهور مد قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="164970">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بانه تقدیم ۸۵۰ شهید در راستای دفاع از ارزش‌های انقلاب را برگ زرینی از افتخارت مردم شهید پرور این شهرستان دانست.</content>
  </text>
  <text id="164971">
    <content>در چهره‌ام زنی را می‌بینید که کودکی‌اش را در دهه‌ی ۱۹۷۰ گذرانده و می‌تواند شما را به آن سال‌ها پیوند دهد.</content>
  </text>
  <text id="164972">
    <content>در این بیانیه گفته‌شده است که در این عملیات‌ها ۲ شبه نظامی طالبان نیز زخمی و ۱۵ تن دیگر دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="164973">
    <content>پلیس مبارزه با مواد مخدر کلمبیا از کشف محموله مواد مخدر به ارزش ۲۹ میلیون دلار و برای اولین‌بار در این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164974">
    <content>این فیلم در مجموع ۷ بار کاندید دریافت جایزه از فستیوال‌های جهانی فیلم شد و ۲ بار موفق به دریافت جایزه گردید.</content>
  </text>
  <text id="164975">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اردل گفت: مزارع پرورش ماهی فعال در این شهرستان سالانه ۷۰۰ میلیارد ریال درآمدزایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="164976">
    <content>پوریا شفیعی فرد و محمد دانیال قارونی در رده زیر ۱۳ سال با حساب ۳ بر صفر نمایندگان قطر را از پیش رو برداشتند.</content>
  </text>
  <text id="164977">
    <content>این ماده از برجام زمانی قابل تامل می‌شود که در کنار آن، به الزامات در نظر گرفته شده برای ایران در قطعنامه ۲۲۳۱ توجه شود!</content>
  </text>
  <text id="164978">
    <content>سهام شرکتی که او خریداری کرده بود اکنون ارزشی نداشت، اما هنوز بابت آن ۷۰ هزار دلار بدهکار بود.</content>
  </text>
  <text id="164979">
    <content>رییس پلیس راه فرماندهی انتظامی استان مرکزی ادامه داد: در این مدت تلفات جاده‌ای این استان نسبت‌به مدت مشابه سال قبل ۱۸ درصد کاهش دارد.</content>
  </text>
  <text id="164980">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بهزیستی شهرستان دامغان گفت: عمر متوسط سالمندان در ایران تا سال ۱۴۰۰ بر اساس آمارهای ارائه‌شده به ۷۰ سال خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="164981">
    <content>ژاپن که برای واردات حدود ۸۰ درصد نفت خام مورد نیاز خود به خاورمیانه تکیه دارد سعی دارد منابع واردات نفت خود را متنوع کند.</content>
  </text>
  <text id="164982">
    <content>باجول با اشاره به میزان شیرابه تولیدی در شهر اصفهان تاکید کرد: درحال‌حاضر ۲۰ درصد از پسماند تولید شده در شهر اصفهان شیرابه است.</content>
  </text>
  <text id="164983">
    <content>منظورم این است که آیا تا قبل‌از سال ۱۹۳۵ و زمانی‌که این بازی با نام دارو معرفی گردید آیا اسکات این بازی را می‌شناخته است؟</content>
  </text>
  <text id="164984">
    <content>به‌عنوان نمونه برنامه تولید ۷۰۰ هزار بشکه نفت در روز با بهره‌برداری از میدان‌های غرب کارون مورد نظر دولت است.</content>
  </text>
  <text id="164985">
    <content>بیشترین تلفات از میان این ۱۱ نفر مربوط به خط ۴ مترو ریو دو ژانیرو است که سه نفر در آن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="164986">
    <content>تیم او استحقاق رسیدن به این گل را داشت و او نیز از فاصله ۲۰ متری به‌خوبی اقدام به گشودن دروازه تیم چینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="164987">
    <content>دیدار دو تیم پدیده و استقلال تا دقیقه ۳۰ با نتیجه یک بر صفر به سود استقلال در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="164988">
    <content>در ماده ۹۶ همان قانون به بیمه‌ها هم اجازه داد تا با یک ضابطه خاص مسائل مالی و اداری‌شان را ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="164989">
    <content>دبیر شورای امنیت ملی و دفاعی اوکراین امروز سه‌شنبه اظهار داشت بیش‌از ۴۰ هزار سرباز روس در مرز اوکراین مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="164990">
    <content>خاکباز گفت: نفرات برتر هر رشته به مسابقات کشوری این رقابت‌ها که تابستان ۹۱ در تهران و یا نیشابور برگزار می‌شود، راه خواهند یافت.</content>
  </text>
  <text id="164991">
    <content>او یکی از چهره‌های پیشرو در شورش‌های ۱۸۵۷ هند شد و از نمادهای ملی مقاومت علیه استعمار بریتانیا در هند بشمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="164992">
    <content>رئیس دانشگاه شهید بهشتی از اعطای بورس شهید شهریاری به ۴۰ نفر از دانشجویان برتر این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164993">
    <content>محمد امین رضازاده افزود: از حدود ۴۵۰ مراسمی که در سراسر کشور به مناسبت روز دانشجو برگزار شد برای چهار مراسم مجوزی صادر نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="164994">
    <content>در اجرای این دو طرح مهم گازی، سهم بانک صادرات ایران ۸۰ درصد و سهم شرکت ملی گاز ایران ۲۰ درصد تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="164995">
    <content>گروه ادب: براساس آمار خانه کتاب عناوین کتاب‌های دینی در کشور در ۹ ماهه سال جاری ۲۲ درصد رشد را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="164996">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل استاندارد و تحقیقات صنعتی خراسان جنوبی از توقیف ۱۰ مورد کالای فاقد علامت استاندارد در نیمه نخست امسال در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="164997">
    <content>این نام برای ادای احترام به مردانی که کشور ایالات‌متحده را در سال ۱۷۷۶ تأسیس کردند، انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="164998">
    <content>در دیدار نهایی چلسی موفق شد با نتیجه ۲ بر ۱ پالمیراس را شکست دهد و برای اولین‌بار قهرمان جام باشگاه‌های جهان شود.</content>
  </text>
  <text id="164999">
    <content>این نامه ۲۹ فروردین ۹۵ به شورا ارسال شد، اما توصیه‌های وزیر برای افزایش قیمت خودرو چندان خوشایند اعضای شورا قرار نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="165000">
    <content>اجرای این برنامه از سال ۱۳۸۲ در شبکه ۲ سیمای جمهوری اسلامی ایران آغاز شد و با فواصل زمانی مختلف تا کنون ادامه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="165001">
    <content>صدرالدین حسین خانی در ادامه عنوان کرد: این کنسرت ۲۲ اسفندماه در برج میلاد در دو سالن به تهیه‌کنندگی بنده برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165002">
    <content>چه کسی باید با مقصران اصلی برباد رفتن ۷ هزار میلیارد تومان از اموال کشور که به تک‌تک مردم ایران است، برخورد کند؟</content>
  </text>
  <text id="165003">
    <content>از میان فیلم‌های متقاضی شرکت در جشن خانه در سه روز دوم داوری‌ها ۱۲ فیلم برای داوران هفدهمین جشن سینمای ایران به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="165004">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون بقاع متبرکه اداره کل اوقاف و امور خیریه استان مازندران گفت: ۲۰ درصد از بقاع متبرکه مازندران نیازمند بازسازی هستند.</content>
  </text>
  <text id="165005">
    <content>العبادی در این دیدار تاکید کرد: عراق در معرض جنگی قرار دارد که ۷۰ درصد آن روانی است و ۳۰ درصد جنگ میدانی است.</content>
  </text>
  <text id="165006">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار بیرجند گفت: تعداد ۷۰۰ نیروی انسانی و ۲۰ دستگاه خودرو در ایام نوروز آماده ارائه خدمات به مسافران نوروزی خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="165007">
    <content>براساس آمار در سال ۱۹۸۵ میلادی در کشورهای رو به توسعه ۱۴۶ شهر با جمعیت بیش‌از یک میلیون نفر وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="165008">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد کنارک گفت: امسال، ۱۸۶ میلیون و ۵۰۰ هزار ریال در راستای حمایت از دانش‌آموزان شهرستان کنارک هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165009">
    <content>گفتنی است بیست و یکمین جشنواره بین‌المللی تئاتر کودک و نوجوان از ۱۵ تا ۲۱ مهر ماه سال جاری در استان همدان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165010">
    <content>مبارزان کرد پس‌از درگیری‌های شدید با گروه تروریستی داعش توانستند ۱۰ روستا را در حومه استان حسکه سوریه از این گروه بازپس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="165011">
    <content>ملایی افزود: تا پایان سال جاری این طرح در سطح ۱۵ هزار هکتار از باغات شمال استان کرمان اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165012">
    <content>کمیت تولید مقاله‌های علمی به زبان فارسی براساس آخرین گزارش‌ها افزایش یافته است و رتبه زبان فارسی در تولید مقاله‌های علمی به ۱۷ دنیا رسید.</content>
  </text>
  <text id="165013">
    <content>این همایش یک‌روزه با شرکت بیش‌از ۱۵۰ نفر از دست‌اندرکاران انتخاباتی شهرستان‌های منطقه ارسباران در محل سالن اجتماعات فرمانداری اهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165014">
    <content>چندی پیش حسین طلا رییس مجمع نمایندگان تهران از بررسی دوباره دفاتر ۲۲ گانه فرمانداری در تهران خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="165015">
    <content>میانگین بارش سالانه در حدود ۳۱۵ میلی‌متر و حداقل بارش سال در اواخر خرداد و حداکثر آن در فروردین ماه به ثبت رسیده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165016">
    <content>به موجب این طرح سازمان تعاون روستایی شیر خام تولیدی دامداران را با قیمت ۱۴۴۰ تومان برای تبدیل به شیر خشک خریداری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165017">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، تولید خودرو در ۴ ماهه ابتدای سال جاری از مرز ۳۵۰ هزار دستگاه عبور کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165018">
    <content>در این مسابقه سردار آزمون بازیکن ایرانی کازان از دقیقه اول به میدان رفت و ۷۰ دقیقه در ترکیب تیمش حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="165019">
    <content>اداره کل هواشناسی خوزستان دمای هوای اهواز را شش درجه بالای صفر و میزان رطوبت را ۱۰۰ با وزش باد ملایم اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="165020">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل صدا و سیمای خراسان جنوبی گفت: از امروز ۱۶ کانال از شبکه دیجیتال در شهرستان قاین قابل دریافت است.</content>
  </text>
  <text id="165021">
    <content>اکوادور روزانه حدود ۵۰۰ هزار بشکه نفت خام تولید می‌کند که حدود ۷۰ درصد از این مقدار به وسیله شرکت‌های دولتی این کشور تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165022">
    <content>من بیشتر از ۳۰ مستند ساخته‌ام، در آن دوران حرفم را به شکلی و در این مدیوم به شکل دیگری زدم.</content>
  </text>
  <text id="165023">
    <content>این تهیه کننده سینما ادامه داد: ما ۲۰، ۳۰ نفر بودیم که به وزارت ارشاد رفتیم و درباره این مهلت اندک اعتراض کردیم.</content>
  </text>
  <text id="165024">
    <content>این در حالی است که با توجه به آخرین اعلام بانک جهانی، رتبه اقتصادی ایران در اسل ۲۰۱۴، ۲۴ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165025">
    <content>مرحوم علامه امینی در الغدیر نام ۸۶ اثر او را بیان کرده یکی از کتاب‌های وی دیوان معروف او با بیست هزار بیت است.</content>
  </text>
  <text id="165026">
    <content>سوریه یکی از متحدان خاورمیانه‌ای روسیه اکنون ۳ سال است درگیر جنگی شده که غرب آن را تدارک و هدایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165027">
    <content>البته به‌دلیل فیلترینگ شدید در ایران، در پایان بهمن ۱۳۸۹ این سایت در جایگاه پنجمین سایت پربازدید ایران در رتبه‌بندی سایت الکسا قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165028">
    <content>در کنار ایجاد اشتغال برای سه هزار و ۵۰۰ نفر فولاد سبلان خواهد توانست معادن آهنی استان را فعال سازد.</content>
  </text>
  <text id="165029">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون تولیدات دامی سازمان جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: ۲ برابر مصرف مردم در استان ایلام گوشت قرمز تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165030">
    <content>تیم فوتسال تاسیسات دریایی در اولین دیدار خود در لیگ برتر مقابل شهرداری تبریز با نتیجه ۶ ۲ شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="165031">
    <content>درحالی‌که در سال ۱۹۷۰، آن‌ها تنها ۲ الی ۶ درصد از درآمد خانوار را تامین می‌کردند، هم‌اکنون این آمار به ۴۰ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165032">
    <content>تا کنون شش دوره از دوره‌های تربیت مربی فلسفه برای کودکان برگزار شده‌است که در هر دوره ۲۵ نفر آموزش می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="165033">
    <content>در جریان این درگیری سه دندان محمد آشتیانی بازیکن تیم آلومینیوم خرد شد و به گفته وی، پایش ۱۵ بخیه خورد.</content>
  </text>
  <text id="165034">
    <content>دولت ریگان در سال ۱۹۸۶ در فیلیپین به مارکوس کمک کرد تا از آن کشور خارج شود و راه انتخابات را هموار کرد.</content>
  </text>
  <text id="165035">
    <content>این در حالی است که چهار سرباز و ۲ شهروند پاکستانی همچنان مفقود هستند و جستجو برای یافتن آنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165036">
    <content>کمالی خاطرنشان کرد: ۱۰۸ هزار برچسب کالا برای استان کرمان درخواست شده که ۸۰ هزار مورد تاکنون ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165037">
    <content>بر اساس گزارش مرکز درمان امراض مسری یونان آنفلوانزا تا کنون جان ۱۲۹ نفر را در این کشور گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="165038">
    <content>این در حالی بود که از مارس ۲۰۱۳، آرامشی نسبی در مرزهای شمال عراق و ترکیه برقرار است.</content>
  </text>
  <text id="165039">
    <content>در این ۱۰ ماه که بیشتر سر کلاس‌های مربیگری بودم بیشتر نتایج را دنبال می‌کردم و فرصت نمی‌شد بازی‌ها را تماشا کنم.</content>
  </text>
  <text id="165040">
    <content>این مشکل در سنین زیر ۳ تا ۴ سال به‌ندرت دیده می‌شود و سن اوج آن ۱۱ تا ۱۲ سالگی است.</content>
  </text>
  <text id="165041">
    <content>دبیر فدراسیون کشتی می‌گوید که سال ۹۴ فدراسیون کشتی برای اجرای برنامه‌هایش به بودجه‌ای ۱۰۰ میلیارد تومانی نیاز خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165042">
    <content>به گفته رییس سازمان حج و زیارت تعداد کشته شده های ایرانی فعلا افزایش نیافته و ۴۳ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="165043">
    <content>براساس این گزارش، کمک‌های انسانی شامل ۲۵ تن مواد غذایی است که برای حدود ۳۵۰۰ خانواده ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165044">
    <content>در نهایت او در عملیات والفجر ۲ درحالی‌که که یک دست نداشت و بدنش پر از ترکش بود، به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="165045">
    <content>خبرگزاری ایسنا: دیدار تدارکاتی میان تیم‌های پرسپولیس و پدیده که در زمین شماره ۲ آزادی برگزار شد با تساوی یک بر یک به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="165046">
    <content>رئیس اداره آموزش‌وپرورش چرام از آمادگی ۸۰ کلاس درس برای استقبال از مسافران نوروزی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165047">
    <content>این مسئول اضافه کرد: تمام این ۱۱ پروژه تا پایان امسال با اعتباری بالغ بر ۱۵ میلیارد تومان آماده بهره‌برداری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165048">
    <content>اما زمانی‌که مسابقه از سر گرفته شد، ایران به حریف امتیاز داد و دوباره اختلاف امتیازات به عدد ۷ رسید.</content>
  </text>
  <text id="165049">
    <content>فرماندار شهرستان دلفان گفت: در شهرستان دلفان انتخابات شوراهای شهر و روستا در دو شهرستان نورآباد و هفت چشمه و ۲۶۱ روستایی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165050">
    <content>تیم ملی اما حالا با این تجربه تعطیل می‌شود تا ۲۰ اردیبهشت زمانی‌که ۲ هفته اردو خواهد داشت برای رسیدن به جام جهانی.</content>
  </text>
  <text id="165051">
    <content>این درحالی است که حداقل ۳۰۰۰ طرح عمرانی نیمه‌تمام در کشور وجود دارد اما زبان فریاد زدن برای تکمیل در آن‌ها نیست.</content>
  </text>
  <text id="165052">
    <content>فردای آن روز یک فروند سی ۱۳۰ آمد، من و هفده نفر دیگر از همافران، افسران و درجه‌داران پایگاه را به تهران منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="165053">
    <content>در این دیدار منوچهر محمدی رئیس جهاد کشاورزی شهرستان بویراحمد قول داد تا اجرای عملیات آبیاری قطره‌ای این روستا تا ۲۰ روز دیگر انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="165054">
    <content>مثلا داستان زمرد درباره‌ی جادوگری بود که از مردی از ساکنان ماه باردار می‌شود و زمردی ۷۳۳۵ قیراطی به دنیا می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="165055">
    <content>در درس انگلیسی از نمره ۸۰ به ۷۲ رسیده بود و افت نمره اش در زبان لاتین نیز مشهود بود.</content>
  </text>
  <text id="165056">
    <content>این گروه برای اولین‌بار در قرن ۱۱ میلادی وارد افریقا شدند و در منطقه‌ای که هم‌اکنون کشور چاد در آن واقع شده‌است، سکنی گزیدند.</content>
  </text>
  <text id="165057">
    <content>البته این گروه در ۴، ۵ سال گذشته با همین نسبت در بازار سرمایه حضور داشت ولی دارای چنین حجم و ارزش معاملاتی نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="165058">
    <content>یکی از نشریات مهمی که از حامیان قوی سیاست‌های پهلوی اول بود نشریه‌ی عالم نسوان بود که توانست ۱۴ سال دوام بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="165059">
    <content>به‌این‌ترتیب در شهر ۱۲ میلیون نفری تهران ۱۰ هزار صندلی استاندارد وجود دارد که سهم هر ۱۲۰۰ تهرانی یک صندلی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165060">
    <content>این به این دلیل بود که خودم فوتبالیست بودم و می‌دانم که پای بازیکن از دقیقه ۷۰ به بعد چه می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="165061">
    <content>مقامات ایران و پاکستان تأکید کردند برای گسترش و استحکام بیشتر روابط ۲ کشور نیاز به رایزنی‌های سیاسی بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="165062">
    <content>افزون بر آن بیش‌از ۱۲۰ شرکت کره‌ی جنوبی در ملاقات تجاری با بیش‌از ۴۹۰ خریدار ایرانی در هتلی در تهران دیدار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="165063">
    <content>امروز سهام‌داران ۲۵۰ میلیون سهم را به ارزش ۵۶۵ میلیارد و ۷۲۳ میلیون ریال در تالارهای بورس اوراق بهادار سراسر کشور خرید و فروش کردند.</content>
  </text>
  <text id="165064">
    <content>این استان به ۸ کانتون تقسیم شده و از طریق یک بزرگراه چهار بانده به سن خوزه متصل است.</content>
  </text>
  <text id="165065">
    <content>سجادی خاطرنشان کرد: پیش‌بینی می‌شود در این انتخابات ۵۰ تا ۶۰ نفر در استان کاندیدای انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی شوند.</content>
  </text>
  <text id="165066">
    <content>رئیس راه و شهرسازی نیر گفت: به‌دنبال بارش برف اخیر با تلاش راهداران راه ارتباطی ۹۰ روستا در شهرستان نیر بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="165067">
    <content>سیروس خاطرنشان کرد: این نمایشگاه ۱۶ خرداد در ۷ گالری خانه هنرمندان ایران برگزار می‌شود و تا ۲۵ خرداد نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165068">
    <content>در نهایت در روز ۱۹ دسامبر ۲۰۱۴، کمیته اجرایی فیفا کشور باهاما را میزبان این دوره از رقابت‌ها اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="165069">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان کرمانشاه از کاهش ۷۰ درصدی میزان مطالبات از مشترکان این شرکت در ۶ ماه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165070">
    <content>خبرگزاری فارس: بخشدار مرکزی فیروزکوه از راه‌اندازی شورای اسلامی و دهیاری در ۲۶ روستای این بخش در شهرستان فیروزکوه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165071">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان سوادکوه همچنین از آغاز برداشت سیر در بیش‌از ۱۱۰ هکتار از زمین‌های کشاورزی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165072">
    <content>رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت ملایر از انجام ۱۳ هزار و ۵۷۰ مورد بازرسی در سال جاری توسط بازرسان این اداره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165073">
    <content>بهائیت یکی از فرقه‌های مشتق شده از اسلام است که در اواسط قرن ۱۹ میلادی در ایران ظهور یافت.</content>
  </text>
  <text id="165074">
    <content>بر اساس آمارهای ارائه‌شده از سوی مسئولان، سالانه افزون بر ۱۵ میلیون زائر و مسافر از محورهای استان خراسان شمالی تردد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165075">
    <content>آخرین دیدار دو تیم نیز در مقدماتی جام ملت‌های ۲۰۱۱ آسیا بود که ایران با تک گل نکونام تایلند را در تهران شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="165076">
    <content>مجله رولینگ استون در سال ۲۰۰۳ و در رده‌بندی ۱۰۰ گیتاریست برتر تمامی دوران، جک وایت را در رتبه هفتادم قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="165077">
    <content>بنابراین ما دریافته‌ایم که این مسائل می‌تواند به بهترین نحو در جلسات فردی بازیابی شده، در واقع مرحله‌ی ۱ درمان در جلسات فردی حل شود.</content>
  </text>
  <text id="165078">
    <content>از سوی دیگر شرکت خودروسازی بریتانیایی جگوار لندرور نیز اقدام به فراخوان ۳۰ دستگاه از خودروهای دیسکاوری با موتور دیزلی خود از بازار چین کرد.</content>
  </text>
  <text id="165079">
    <content>این بازار دارای ۱۸ راسته است که در گذشته به‌صورت پیوسته به یکدیگر متصل بود و یکی از طولانی‌ترین بازارهای سرپوشیده خاورمیانه به حساب می‌آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165080">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان فارس درباره اقدامات انجام‌شده این نهاد طی سال ۹۴ و برنامه‌های پیش‌بینی‌شده در سال جاری توضیحاتی ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="165081">
    <content>تقدیر از ۲۰ دانشجوی رشته رایانه در مقطع کاردانی دانشکده سما رشت نیز از دیگر بخش‌های این مراسم بود.</content>
  </text>
  <text id="165082">
    <content>بهای نفت خام دریای شمال نیز جمعه گذشته برای تحویل در ماه ژانویه ۱۱۰ دلار و ۹۳ دلار برای هر بشکه بود.</content>
  </text>
  <text id="165083">
    <content>تارا گفت: مادر نوزادان تحت مراقبت مرکز بهداشت درمان درگز و در ۲ هفته اخیر مراقبت در منزل بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165084">
    <content>استاندار فارس گفت: پس‌از ۵۰ سال نخستین راکتور آب سنگین و مرکز پرتودهی خارج از تهران فردا در شیراز راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165085">
    <content>آمارهای دولتی نشان می‌دهد تولید نفت و گاز الجزایر در سال گذشته میلادی با ۶ درصد کاهش روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165086">
    <content>بله ما با این بازی‌ها، بالای ۹۰ درصد شانس داریم مگراین‌که اتفاقات دیگری مانند اشتباهات داوری یا آسیب‌دیدگی برای تیم به وجود بیاید.</content>
  </text>
  <text id="165087">
    <content>شهرری ایرنا رییس اداره کتابخانه‌های شهرستان ری از تخصیص ۵۰ میلیون تومان برای خرید کتب جدید به کتابخانه‌های شهرستان ری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165088">
    <content>در تابستان سال جاری بیش‌از ۶ میلیارد لیتر بنزین در کشور مصرف شد که نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته نیم میلیارد لیتر رشد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165089">
    <content>مدیرعامل باشگاه نفت تهران گفت: ما بازیکن یک میلیاردی نداریم و بودجه‌مان بین ۱۵ تا ۱۸ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="165090">
    <content>بیش‌از ۳۰ هزار نفر از یهودیان، لهستانی‌ها، روس‌ها و بسیاری از کشورهای دیگر در این اردوگاه به قتل رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="165091">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از راشاتودی، با اعزام یک کشتی جدید روسی به مدیترانه شمار ناوهای روسیه در این منطقه به ۱۱ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="165092">
    <content>بیش‌از ۷۰ درصد مدال‌های جهانی و المپیک در ورزش ایران در کشتی بدست آمده و مردم علاقه ویژه‌ای به این رشته ورزشی دارند.</content>
  </text>
  <text id="165093">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی به‌منظور بهره‌برداری از پروژه ۸ خطه محور ری ورامین وارد شهرستان ری شد.</content>
  </text>
  <text id="165094">
    <content>شهر نوش آباد از توابع آران و بیدگل و در فاصله ۵ کیلومتری این شهرستان و شهرستان کاشان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="165095">
    <content>سرانجام اشرف به‌سختی توانست ۱۰۰۰۰ تن از سپاهیان پراکنده و پریشان خود را گرد آورده به سوی تهران بدر رود.</content>
  </text>
  <text id="165096">
    <content>کمپانی اپل اختراعی را به ثبت رسانده است که می‌تواند نسل جدیدی از روزنامه و نشریات دیجیتالی را وارد بازار رسانه‌های قرن ۲۱ کند.</content>
  </text>
  <text id="165097">
    <content>در نخستین قرن های هزاره‌ی دوم پیش‌از میلاد، روش‌های دستوری در زبان بابلی پی‌ریزی شد که تا ۲۵۰۰ سال دوام آورد.</content>
  </text>
  <text id="165098">
    <content>او گفت مردم خودشان در گروه‌های ۳۶ نفری، تیرهای برق را به چوب‌هایی بسته‌اند و آن را تا بالای کوه آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165099">
    <content>به گزارش گروه اقتصادی باشگاه خبرنگاران به نقل از راشاتودی، تراز تجاری روسیه در دو ماه اخیر رشد ۴ درصدی را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="165100">
    <content>معاون امور عمرانی استانداری چهارمحال‌وبختیاری گفت: برای اجرای این پروژه یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165101">
    <content>بنا به گفته معاون وزیر راه و شهرسازی مزایده جذب سه اپراتور در سه فاز بندر شهید رجایی تا ۶ ماه آینده برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165102">
    <content>به غیر از این تیم، تراکتورسازی هم تیم خوبی دارد اما همان‌طوری که گفتم رقابت بین آن ۴ تیم است.</content>
  </text>
  <text id="165103">
    <content>برای ۸۰ هزار واحد مسکونی در روستاهای مرزی، به ازای هر واحد مسکونی ۲۰ میلیون تومان وام با سود ۵ درصد اعطا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165104">
    <content>او در سخنانی که روزنامه سان انگلیس منتشر کرد، گفت: در سال ۲۰۱۳ تنها یک بازیکن از من بهتر بود و آن کریستیانو رونالدو بود.</content>
  </text>
  <text id="165105">
    <content>اشرف ربیعی از زندانیان سیاسی زمان شاه همسر یکی از اعضای سازمان به‌نام علی‌اکبر نبوی نوری بود که در درگیری‌های سال ۱۳۵۵ کشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="165106">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و امور اقتصادی سازمان جهاد کشاورزی مازندران از اجرای طرح جاری آمار محصولات کشاورزی از ۱۶ آبان‌ماه در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165107">
    <content>این دوره از بازی‌ها با قهرمانی مکزیک پایان پذیرفت که در دیدار نهایی موفق شد برزیل را با نتیجه‌ی ۴ به ۳ شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="165108">
    <content>خبرگزاری رویترز گزارش داد که شماری از شهروندان بومی به‌دلیل اعتقاد به پدیدار شدن این موجودات خون‌آشام ۵ نفر را کشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165109">
    <content>سویفت دراین‌باره اعلام کرده‌است که این اقدام پیرو تصمیم شورای اروپایی که نماینده ۲۷ کشور اتحادیه اروپا است، عملی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165110">
    <content>موسیقی این سریال را رامین جوادی ساخت و در سال ۲۰۰۶، نامزد دریافت جایزه امی بهترین موسیقی متن شد.</content>
  </text>
  <text id="165111">
    <content>این رقابت‌ها در غالب ۱۷ تیم تا ۲۸ تیرماه ادامه خواهد داشت و چینی‌ها با دو تیم در این مسابقات شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165112">
    <content>با جایگزینی موتورهای برقی به‌جای موتورهای بنزینی در مرکز شهر تهران حدود ۳۰ درصد از آلایندگی ذرات معلق در این محدوده از تهران کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165113">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۳۴۹ هزار تن انواع کالا در بازار فیزیکی بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165114">
    <content>بعد از پایان آموزشی با انتقال به پایگاه تبریز باز هم هر دو به گردان ۲۱ شکاری منتقل شدیم.</content>
  </text>
  <text id="165115">
    <content>تیم ملی والیبال مردان ایران در ۲۷ شهریور ۱۴۰۰ برای چهارمین سال پیاپی با شکست تیم ملی والیبال مردان ژاپن قهرمان آسیا شد.</content>
  </text>
  <text id="165116">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان گیلان از واگذاری ۱۴۰ مکان ورزشی این استان به هیئت‌های ورزشی و ۱۱۳ مکان به شوراها و دهیاری‌ها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165117">
    <content>او در سال ۲۰۰۴ میلادی در مسابقات داخلی ایتالیا دو مقام نخست و یک مقام دومی را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="165118">
    <content>این در حالی است که مهدی طارمی، رامین رضاییان و کمال کامیابی نیا سه بازیکنی هستند که قراردادشان با پرسپولیس مبلغ ۸۰۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="165119">
    <content>به گفته وی، سالن شهدای کومله از سال ۸۴ اقدام به ساخت شد و با اعتباری حدود یک میلیارد تومان در هفته دولت افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165120">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل اسناد هویتی کشور گفت: تنوع نام دختران در ایران بیش‌از ۲۵۰ هزار نام است و این خود رقم بسیار زیادی است.</content>
  </text>
  <text id="165121">
    <content>این در حالی است که براساس مشاهدات خبرنگار فارس مرغ منجمد برزیلی در بازار فراوان و قیمت ۵ هزار و ۶۰۰ تومان عرضه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="165122">
    <content>رسانه‌های محلی می‌گویند در جریان تیراندازی در یک کلینیک ایالت کلرادو سه نفر کشته و ۹ تن دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="165123">
    <content>رکس شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۵۵ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165124">
    <content>البته آن‌ها حدود ۲۰۰ متر مانده به اسکله عراق از قایق پایین پریده و بقیه راه را شنا کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165125">
    <content>دبیر جشنواره فیلم عمار در استان زنجان از اکران ۶۹ فیلم از فیلم‌های این جشنواره در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165126">
    <content>معاون امور پیشگیری بهزیستی استان زنجان گفت: ۹ مرکز میان مدت اقامتی معتادین در استان زنجان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="165127">
    <content>پارسانیا خاطرنشان کرد: آمار طلاق در همین مدت، هزار و ۱۲۶ مورد بوده‌است که از این میزان ۶۷ مورد روستایی و بقیه شهری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165128">
    <content>این سالن نیز در مساحت ۶۰۰ متر مربع و با هزینه‌ی بالغ بر ۶ میلیارد ریال از محل اعتبارات وزارت نفت ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165129">
    <content>در ادامه این نشست سعید سیدزاده ادامه داد: ما کار را ۲۲ بهمن ۹۰ کلید زدیم و خرداد ۹۱ کار به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="165130">
    <content>رئال مادرید با این پیروزی پرگل ۶۷ امتیازی شد و با یک بازی بیشتر نسبت‌به بارسلونا به یک امتیازی این تیم رسید.</content>
  </text>
  <text id="165131">
    <content>ستون ۲۰: کل ارزش تقریبی سایر املاک و مستغلات هر فرد مالک را به میلیون ریال در این ستون درج کنید.</content>
  </text>
  <text id="165132">
    <content>برای هریک از این فرایندها، مثال‌هایی که نمونه‌هایی از برنامه‌های کاربردی وب ۲ هستند ارائه‌شده و ارتباط آن با فرایندهای مدیریت دانش سنتی مشخص شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165133">
    <content>معاون اجتماعی فرماندهی انتظامی استان همدان از افتتاح ۵ پروژه عمرانی در پنجمین روز از هفته ناجا در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165134">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی نهاوند گفت: ۱۲ هزار تن گندم مازاد بر نیاز کشاورزان در شهرستان نهاوند با قیمت تضمینی خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165135">
    <content>مدیرکل دادگستری استان کرمان ادامه داد: در سال گذشته انجمن خیران حمایت از زندانیان توانسته بودند حدود ۷۰۰ میلیون تومان کمک مالی را جذب کنند.</content>
  </text>
  <text id="165136">
    <content>روس‌ها حضور خود در کریمه را از قرن ۱۸ میلادی توسعه دادند و پایگاه دریایی خود در کریمه را در سال ۱۷۸۳ تاسیس نمودند.</content>
  </text>
  <text id="165137">
    <content>از وی ۱۸ اثر ادبی باقی‌مانده که نیمی از آن را به‌تنهایی برشته تحریر درآورده و در نوشتن بقیه شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165138">
    <content>اولین کاری که دولت می‌تواند انجام دهد، اجرای مصوبه خودش در سال ۹۳ است که تثبیت شن‌های روان است.</content>
  </text>
  <text id="165139">
    <content>شهرام امیریان امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار کرد: دیروز پایان بازی نوجوان ۱۰ ساله در کنار استخر پرورش ماهی غم‌انگیز شد.</content>
  </text>
  <text id="165140">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن فارس از تحویل ۵۰۰ واحد مسکونی مهر تا پایان سال جاری در شهرستان ارسنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165141">
    <content>فرماندار ایرانشهر بیان کرد: در هفته دولت ۵۰ طرح و پروژه با اعتبار ۴۰۰ میلیارد ریال در زمینه‌های مختلف در ایرانشهر به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="165142">
    <content>به گزارش ایرنا از فدراسیون فوتبال، این اردو از ۱۷ فروردین ماه امسال در کمپ تیم‌های ملی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165143">
    <content>گفته می‌شود که شمار کسانی که در جریان سرکوب قیام در شهر سرت کشته شدند، دست‌کم ۷۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165144">
    <content>امیدوار است پرونده هسته‌ای ایران با موفقیت به پایان برسد اما تاکید دارد ۸۰ درصد مشکلات کشور مربوط به بی‌تدبیری است و نه تحریم.</content>
  </text>
  <text id="165145">
    <content>این لنج آبان ماه امسال راهی استرالیا بود که به‌علت زیاد بودن مسافران غرق شد و ۲۸ نفر از مسافران، جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="165146">
    <content>خبرگزاری‌ها به نقل از وزارت دفاع گزارش داده‌اند که ۶ سرباز این کشور بر اثر انفجار بمبی در، کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165147">
    <content>مرادی افزود: ۲۰۰ میلیون ریال نیز بابت تجهیز این ساختمان هزینه شده که ۱۰۰ میلیون ریال آن توسط سازمان نظام مهندسی ساختمان تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165148">
    <content>برند باشگاه استقلال نیز در ۱۳۹۲ و در دهمین جشنواره ملی قهرمانان صنعت ایران به‌عنوان یکی از ۱۰۰ برند برتر ایران شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="165149">
    <content>این در حالی است که در گذشته، گاهی بچه‌های کم‌تر از ۵ سال مکلف بودند در جامعه کار کنند و دوران کودکی نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="165150">
    <content>دست راستم مصدوم بود و شاید ۳۰ درصد توان معمولش را داشت، اما مشکل این دست نبود، بدنم از درون خالی بود.</content>
  </text>
  <text id="165151">
    <content>معاون اداری مالی ستاد عالی کانون‌های فرهنگی هنری مساجد کشور گفت: امسال یک هزار و ۵۰۰ کانون فرهنگی هنری در کشور تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="165152">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران استان کرمانشاه گفت: از ۱۰۰۰ آزاده در استان کرمانشاه تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165153">
    <content>بیش‌از ۱۴۰ انجمن و شرکت فعال در صنعت گاز که ۹۵ درصد از بازار جهانی گاز را در اختیار دارند، در این نهاد عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="165154">
    <content>قبل‌از این بهرام پارسایی با بیش‌از ۲۰۰ هزار رای و فرج الله رجبی با بیش‌از ۱۹۰ هزار رای به‌عنوان نمایندگان شیراز معرفی شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165155">
    <content>مدیرکل کتابخانه‌های عمومی استان سمنان از اهدای بیش‌از ۲ هزار جلد کتاب طی ماه گذشته به کتابخانه‌های عمومی استان سمنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165156">
    <content>ایمانی‌تبار عنوان کرد: در روز ۲۱ بهمن ماه سال جاری جشنواره فرهنگی ورزشی عشایر و روستائیان و مسابقه شترسواری در کرمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165157">
    <content>فرماندار ویژه ملایر گفت: بیش‌از ۵ هزار نفر در شهرستان ملایر مسئولیت برگزاری امر خطیر انتخابات را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="165158">
    <content>معاون فرماندار شهرستان شوط از آموزش ۲۰ کارشناس فنی و اجرایی برای سرشماری کشاورزی در شهرستان شوط خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165159">
    <content>این کشور در ماه دسامبر سال گذشته میلادی ائتلاف جدیدی از ۳۴ کشور برای مبارزه با تروریسم تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="165160">
    <content>مشاور وزیر نیرو ابراز امیدواری کرد که با همکاری کارکنان شرکت سهامی آب منطقه‌ای در استان‌ها، ۳۰ شرکت در سال جاری اوراق مشارکت بفروشند.</content>
  </text>
  <text id="165161">
    <content>چند روزی از فروردین ۱۳۵۸ نگذشته بود که از طرف فرماندهی گردان اعلام شد که قرار است رفراندوم برگزار بشود.</content>
  </text>
  <text id="165162">
    <content>در تاریکی شب ۲۹ بهمن، ما را با یک وانت به جلو بردند و ماشین گردان به پایگاه موشکی بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="165163">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل راه و شهرسازی استان همدان از خلع ید بیش‌از ۲۳ هکتار اراضی ملی در نیمه نخست امسال در همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165164">
    <content>شنبه در لندن که جان کری هم بود و ۱۰ روز پیش در بروکسل با سه کشور اروپایی و من.</content>
  </text>
  <text id="165165">
    <content>فرماندار سرایان پیش‌از استقبال از رئیس‌جمهور گفت: شهرستان سرایان در ۱۶۰ کیلومتری بیرجند مرکز استان خراسان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165166">
    <content>باهنر گفت: طی ۵۰ سال گذشته ۲۰ هزار دلار پسته از کشور صادر شده که برای تولید این میزان محصول ۴۰ میلیارد آب هزینه شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>