<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="165167">
    <content>اکنون در فهرست ۳۰ خودروساز برتر جهان که هر ساله توسط انجمن بین‌المللی خودروسازان منتشر می‌شود، نامی از خودروسازان ایرانی به چشم نمی‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="165168">
    <content>در اعتراضات سه سال اخیر ۲۰ مرد جوان کشته شده‌اند، و صدها نفر دیگر زخمی یا زندانی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165169">
    <content>در این هنگام خبرنگار مهر گفت: من نمره ۱۴ را با وجود تمام انتقادهایی که به عملکردتان در این حوزه دارم می‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="165170">
    <content>به گزارش گروه ورزشی باشگاه خبرنگاران؛ احمد احمدی تنها نماینده ایران بود در پایان ۱۲ دور از برگزاری این مسابقه جایگاه نهم را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="165171">
    <content>البته باید این موضوع را در نظر داشت که این سینما تنها یک سالن نمایش با ۲۳۰ صندلی دارد.</content>
  </text>
  <text id="165172">
    <content>رئیس مرکز بهداشت خراسان رضوی اظهار کرد: آمار ابتلا به فشار خون بالا در استان ۲۰ درصد مردان و ۱۷ درصد زنان را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165173">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس سازمان چای کشور، گفت: ۱۰۰ درصد چای برداشت شده بهاره گیلان و مازندران تا به امروز درجه ۱ است.</content>
  </text>
  <text id="165174">
    <content>در این کشف فردی اقدام به کشت ۵۴ بوته ماری‌جوانا در خانه خودکرده بود که شامل ۶۰ کیلو از این نوع مواد مخدر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="165175">
    <content>دودمان آل‌سعود قدرت را از سال ۱۹۳۲ میلادی در کشور عربستان در دست دارد و نام کشور را منسوب به‌نام دودمان خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165176">
    <content>در دی ۱۳۴۹ اعلام شد که لیلا امامی به‌دلیل بیماری، به‌همراه هویدا برای درمان، در سفری غیررسمی به فرانسه رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="165177">
    <content>تاجگردون طول این جاده را دو کیلومتر اعلام کرد و گفت: تاکنون بیش‌از ۱۵ میلیارد ریال برای اجرای این طرح هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165178">
    <content>قرارداد ۱۶ میلیون یورویی او با تیم انگلیس نه‌تنها زمینه‌ساز چنین عنوانی شد بلکه ارزش تیم استرالیا را هم به میزان زیادی افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="165179">
    <content>ارتش آمریکا در سال ۲۰۰۴ میلادی برای سازندگان اتومبیل‌های بدون راننده مسابقه‌ای تشکیل داد که جایزه اول آن یک میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="165180">
    <content>در ۵ اوت ۲۰۱۶ شرکت یاهو رسماً خبر از کار افتادن این برنامه را اعلام کرد و برای همیشه این برنامه را غیرقابل استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="165181">
    <content>به گفته وی، یک هزار میلیارد ریال برای نیم سال اول به تسهیلات ازدواج جوانان اختصاص یافته که ۳۵ هزار نفر را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165182">
    <content>این خبر حاکی است، ۳۳ درصد از کارکنان کمیته امداد استان خراسان شمالی از ایثارگران و جانبازان هشت سال دفاع مقدس هستند.</content>
  </text>
  <text id="165183">
    <content>کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۳۶ نام رویداد ورزش کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۳۶ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165184">
    <content>خبرگزاری تسنیم: در استان ایلام تنها ۲ زورخانه وجود دارد و سومین زورخانه این استان به‌زودی در شهر چوار با ۶۰۰ میلیون اعتبار ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165185">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری تهران ادامه داد: زباله‌های تهران ۴۰ تا ۵۰ سال است که به کهریزک منتقل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="165186">
    <content>شهرستان مرزی مهران از آوردگاه‌های مهم دفاع مقدس است و ۱۰ یادمان دفاع مقدس در این شهرستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="165187">
    <content>مهاجم ۳۰ ساله منچستریونایتد در فصل جاری در ۷ بازی که برای این تیم به میدان رفته ۴ گل به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="165188">
    <content>دو ساعت مانده به دومین میزبانی ایران در لیگ جهانی ۲۰۱۵ سالن ۱۲ هزار نفری آزادی مملو از تماشاگر شد.</content>
  </text>
  <text id="165189">
    <content>ایندیپندنت گزارش داده است که گروه تروریستی داعش تا ۱۲ ماه آینده از پاکستان سلاح هسته‌ای خریداری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165190">
    <content>این میزان صادرات شامل ۴۸ قلم کالای صادراتی است که از طریق گمرک استان به ۳۰ کشور جهان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165191">
    <content>درآمد هفتگی برخی از ستاره‌های تراز اول دنیای فوتبال از مرز ۲۰۰ هزار دلار در هفته عبور می‌کند که رقم سرسام آوری است.</content>
  </text>
  <text id="165192">
    <content>بخصوص که در این دوره سن ورزشکاران یک‌سال افزایش یافته بود و ۱۷ ساله‌های خوبی از سوی کشورها به میامی اعزام شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165193">
    <content>تظاهرات تا دو روز بعد از ۱۵ خرداد نیز ادامه یافت و ۳۲ نفر در این تظاهرات کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="165194">
    <content>اگرچه آمار مرگ‌ومیر در میان زنان باردار کاهش یافته اما بیماری‌های قلبی در زنان باردار موجب مرگ ۱۵ درصد از آن‌ها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165195">
    <content>دیدار دو تیم پدیده و استقلال تا دقیقه ۱۵ با نتیجه یک بر صفر به سود استقلال در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="165196">
    <content>به گفته وی، ۱۱ نفر این کودکان به وسیله نیروهای اورژانس و ۵ نفر به وسیله نیروهای امداد و نجات به مراکز درمانی منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="165197">
    <content>به گفته وی مرحله دوم طرح تابستانه پلیس نیز از سه روز مانده به پایان ماه مبارک رمضان تا ۳۱ شهریور ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165198">
    <content>شهردار دماوند از اختصاص ۵ میلیارد ریال در راستای مشارکت با بخش خصوصی برای ساخت پارکینگ در دماوند خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165199">
    <content>سرپرست تیم فوتبال امید ایران اعلام کرد دومین مرحله اردوی آماده‌سازی این تیم از روز شنبه ۲۰ اردیبهشت‌ماه در کمپ تیم‌های ملی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165200">
    <content>مدیر عامل شرکت گاز استان اصفهان در گفتگو با خبرنگار شانا اظهار کرد: برای گازرسانی به این پروژه‌ها، ۴ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165201">
    <content>روند این شکایت از سوی تعدادی از وکلای دادگستری صورت گرفت و درنهایت نیز شکایت برای رسیدگی به شعبه ۱۵ دادسرای کارکنان دولت ارجاع شد.</content>
  </text>
  <text id="165202">
    <content>این هم یکی از بندهایی است که در لایحه بودجه سال ۹۴ آمده و کمیسیون هم مانند دیگر موارد، ملزم به بررسی آن است.</content>
  </text>
  <text id="165203">
    <content>میری از چاپ ۱۰ مجله علمی در این دانشگاه در سال ۹۰ خبر داد و گفت: این، آمار قابل قبولی در این بخش است.</content>
  </text>
  <text id="165204">
    <content>در اوایل آوریل ۲۰۱۰، کی پی ام‌جی اعلام کرد که پیوندهای خود را با بیت رایان رابط ایران قطع کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165205">
    <content>این بنا که در سال ۷۶ به ثبت ملی رسید طی چند سال اخیر از سوی اداره کل میراث فرهنگی استان مرمت و نورپردازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165206">
    <content>از ژوئن سال ۲۰۱۲ که تحریم‌های اتحادیه اروپا علیه ایران آغاز شد، این اولین محموله نفتی از ایران است که وارد ایتالیا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165207">
    <content>رئیس دانشگاه شهید بهشتی اعلام کرد: این دانشگاه با برخورداری از ۸۰۰ عضو هیات علمی، رتبه دوم را از این نظر در کشور داراست.</content>
  </text>
  <text id="165208">
    <content>جعفر خانی گفت: ۹ دی روز تاریخی و فراموش‌نشدنی است و باید با پاس داشتن این روز اجازه فتنه دیگر را به دشمنان نداد.</content>
  </text>
  <text id="165209">
    <content>بنابراین مرغداری که در برزیل است با ۱۷۰ دلار در حال تولید است، مرغدار ایرانی با ۳۱۰ دلار تولید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165210">
    <content>این شهر که قرار است جزو برترین معماری‌های خاورمیانه شود، گفته‌شده تا سال ۲۰۳۵ ساخت آن پایان خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="165211">
    <content>معاون سیمای مرکز گیلان از تدوین و تصویب ۱۱ برنامه پخش زنده شهرهای این استان در ماه محرم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165212">
    <content>مهر امسال تولید انواع کامیون در رایان فن گستر دیزل با افت صد درصدی از ۱۰ دستگاه در مهر ۱۳۹۳ به صفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="165213">
    <content>یک نکته حائز اهمیت در مورد این شرکت این است که در جمع ۵ شرکت منفور دنیا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165214">
    <content>جمعیت استان لرستان بیش‌از یک میلیون و ۷۰۰ هزار نفر است و مردم لرستان برای سرنوشت ۹ کرسی در خانه ملت رای می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="165215">
    <content>بماند که در همان سوره توبه، هم نام الله به‌تنهایی ۱۶۸ بار تکرار شده‌است و می‌دانیم که الله اسم جامع خداوند است.</content>
  </text>
  <text id="165216">
    <content>مرقد این بزرگ‌مرد، در میان ۱۶۰ تن از شهدای این سرزمین، در باغ بهشت شهدای بهار، زیارتگاه مردمان این دیار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165217">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز کردستان گفت: عملیات گازرسانی به چهار روستای شهرستان سنندج با هزینه ۳۰ میلیارد ریال در حال اتمام است.</content>
  </text>
  <text id="165218">
    <content>در تابستان سال ۱۹۹۵، دولت آمریکا به تلاش‌های خود برای فشار آوردن بر متحدان آمریکا برای تحدید تجارت خود با ایران افزود.</content>
  </text>
  <text id="165219">
    <content>حافظی گفت: در خارج از مرزهای ایران خیری وجود دارد که ۸۰ میلیارد تومان برای ساخت مدارس سرمایه‌گذاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165220">
    <content>رئیس سازمان لیگ فدراسیون کشتی از برگزاری مرحله نیمه نهایی و نهایی لیگ برتر کشتی آزاد در روز ۵ دی ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165221">
    <content>به گفته وی، ضمن آن‌که با استانداردهای روز کشور نیز هماهنگ شده ازاین‌رو حدود ۸۰ درصد هتل های مشهد استانداردسازی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165222">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره ایمنی و ترافیک اداره کل حمل‌ونقل و پایانه‌های مازندران گفت: تلفات در جاده‌های روستایی استان مازندران ۵۰ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="165223">
    <content>سایت رسمی این باشگاه با اعلام این خبر عنوان کرده که سردار در فصل جدید پیراهن شماره ۶۹ را خواهد پوشید.</content>
  </text>
  <text id="165224">
    <content>جعفری ابراز داشت: در کشور افزون بر ۶۳ هزار نقطه روستایی وجود دارد که از این تعداد ۲۵ هزار و ۷۰۰ روستا دارای دهیاری است.</content>
  </text>
  <text id="165225">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار سمنان از اختصاص ۲۰ میلیارد تومان به تجهیز و رفع نقص دو بیمارستان استان سمنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165226">
    <content>قرارداد ۲ سال با وی امضا کرده‌ایم و ۲ نفر دیگر را هم هر موقع نهایی شد اعلام می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="165227">
    <content>مرگ کودکان یک تا ۵۹ ماهه زاهدان و ایرانشهر نیز نسبت‌به کشور بالاتر است که باید کاهش داده شود.</content>
  </text>
  <text id="165228">
    <content>یک مقام آمریکایی پس‌از پایان مذاکرات هسته‌ای گفت ایران به بیش‌از ۱۰۰ میلیارد دلار از دارایی‌های بلوکه‌شده خود در خارج دسترسی خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="165229">
    <content>رسول خادم تاکید کرد تنها کشتی گیرانی در مسابقات جهانی ۲۰۱۵ شرکت می‌کنند که در مسابقه انتخابی به میدان رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165230">
    <content>این مربی رقمی بیش‌از ۲ میلیون دلار به‌همراه کادرش برای پرسپولیس هزینه برمی‌دارد و ۲ دستیار خارجی را به همراهش خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="165231">
    <content>به‌همین صورت ۸۴۰ امام جمعه و نمایندگان ولی فقیه سازماندهی شدند که از حدود ۳۰۰۰ نفر از جانبازان عزیز در سراسر کشور دیدار داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="165232">
    <content>مدیر بنیاد کودک خراسان جنوبی نیز گفت: بنیاد کودک در ۱۰ کشور و ۲۵ استان در داخل ایران شعبه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165233">
    <content>گفتنی است: ۱۶ نامزد برای ریاست فدراسیون ووشو کاندید شدند که مهدی علی نژاد نیز برای این سمت کاندید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165234">
    <content>تعاونی‌های مسکن که از زمان تشکیل در سال ۱۳۳۱ در ایران صدها هزار نفر را خانه‌دار کرده‌اند پس‌از انقلاب ۲۱ برابر شدند.</content>
  </text>
  <text id="165235">
    <content>عمر زنان طولانی‌تر از مردان است و انتظار می‌رود که آن‌ها بتوانند ۷ تا ۱۰ سال بیشتر از بقیه مردها عمر کنند.</content>
  </text>
  <text id="165236">
    <content>میانگین بهای نفت خام سنگین ایران در دسامبر سال گذشته میلادی هر بشکه ۱۰۶ دلار و ۵۶ سنت بود.</content>
  </text>
  <text id="165237">
    <content>به گزارش فارس، شهربازی سیرجان دارای ۵۴ وسیله بازی است که روزانه بیش‌از ۷ هزار نفر از این وسائل استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165238">
    <content>فرماندار اردبیل از برگزاری نمایشگاه ضیافت و عرضه کالاهای اساسی در آستانه ماه مبارک رمضان با دایر شدن ۱۲۰ غرفه در اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165239">
    <content>مساح درباره این دوره‌ها نیز گفت: دوره‌های اصفهان شناسی ۶۰ ساعت بوده که ۲۰ ساعت آن به‌صورت عملی و در بناهای تاریخی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165240">
    <content>به هر نفرمان حدود ۲۰۰ هزار تومان می‌رسید ولی آقای شاه‌حسینی که رئیس سازمان تربیت بدنی بود پول‌های ما را نداد.</content>
  </text>
  <text id="165241">
    <content>مدیر امور شعب بانک مسکن استان کردستان از افزایش ۸۰ میلیارد ریالی مطالبات معوق این بانک تا پایان آبان‌ماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165242">
    <content>تیم ملی کاراته کشورمان برای شرکت در سیزدهمین دوره رقابت‌های کاراته قهرمانی آسیا به میزبانی ژاپن بامداد شنبه ۷ شهریورماه عازم این کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165243">
    <content>رویین تن عنوان کرد: این بازیگر از ابتدا تا انتهای این اثر حضور دارد اما این حضور تنها ۷ یا ۸ دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="165244">
    <content>براساس این گزارش سهمیه آبان ماه برای خودروهای سواری نیز همانند ماه‌های قبل ۶۰ لیتر و به قیمت ۴۰۰ تومان عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165245">
    <content>در ایالات‌متحده هزینه‌های درمان برای کارگران مسن‌تر اغلب دوبرابر هزینه برای کارگران سنین ۲۰، ۳۰ و ۴۰ سال است.</content>
  </text>
  <text id="165246">
    <content>از وی در یکی از جشنواره موسیقی در دهه ۶۰ به‌عنوان پنج صدای ماندگار نوایی ایران نیز تقدیر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165247">
    <content>این شرایط جنگی که تاکنون ۲۵۰ هزار قربانی گرفته و ۱۰ میلیون نفر را آواره کرده‌است همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165248">
    <content>مسیر ما برای رمی جمرات خیابان سوق العرب در نظر گرفته می‌شود و ما را از خیابان ۲۰۴ دور می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165249">
    <content>لیگ برتر فوتبال امروز با انجام ۲ دیدار وارد هفته بیستم می‌شود و در یکی از حساس‌ترین بازی‌ها استقلال به مصاف تیم پیکان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165250">
    <content>گروه اجتماعی: رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی استان کرمانشاه از برگزاری ۱۲ هزار برنامه در دهه فجر امسال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165251">
    <content>بر اساس تعداد سربازان آلمانی این میزان شکایت بالاترین حالت از سال ۱۹۵۹ بوده‌است که سیستم ضبط شکایات راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="165252">
    <content>شیما مهری در سال ۲۰۱۳ در کشورهای اتریش و مجارستان مسافتی حدود ۲۰۰۰ کیلومتر را در مدت ۳ هفته با موتور زیر پا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="165253">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه از برنامه‌ریزی برای ایجاد ۸ شهرک گلخانه‌ای جدید به مساحت ۲۰۰ هکتار در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165254">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر شهری و شوراهای استانداری خراسان شمالی گفت: ۲۱ طرح مطالعاتی و زیرساختی برای شهرداری‌های استان انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165255">
    <content>ایسنا نوشت: رییس جامعه خیرین مدرسه ساز کشور گفت: بیش‌از ۶۰۰ هزار خیر مدرسه ساز در کشور و ۱۰۰۰ خیر ایرانی برون مرزی داریم.</content>
  </text>
  <text id="165256">
    <content>از هر کجا برایم حواله می‌کنی، من امروز ۲۰ هزار تومان پول نیاز دارم، باید برایم فراهم کنی.</content>
  </text>
  <text id="165257">
    <content>قربانیان در بیمارستان معالجه می‌شد ند؛ کاری برای انجام دادن نبود جز این‌که برای ۱۵ نفر سوپ درست کنند.</content>
  </text>
  <text id="165258">
    <content>خبرگزاری فارس می‌گوید ۵۰ نفر از مدیران شرکت‌های نفتی در ایران حقوق ماهانه‌ای بیشتر از ۵۰ میلیون تومان می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="165259">
    <content>در آمار ارایه شده از سوی نمایشگاه ۱۴۹ هزار و ۹۲۱ نفر از بازدیدکنندگان را نمایندگانی از دیگر کشورهای جهان تشکیل داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165260">
    <content>آفتاب: نخستین بار چند سال پیش اداره کل استاندارد تهران از آلودگی ۱۳ نوع برنج وارداتی به کشور خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="165261">
    <content>خودرو پورشه ۹۱۱ او با وجود گارد ریل کنار جاده به داخل جنگل رفته و با درخت برخورد شدیدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="165262">
    <content>عدنانی عنوان کرد: در دو ماه ابتدایی سال کمک‌های جمع‌آوری شده مشارکت‌های مردمی در این شهرستان بالغ بر یک میلیارد و ۹۹۰ میلیون ریال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165263">
    <content>سایت اتحادیه جهانی کشتی رنکینگ برترین آزادکاران ماه جدید میلادی را اعلام کرد که ۵ کشتی‌گیر از کشورمان در جمع برترین‌ها قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="165264">
    <content>کشاورز بارگاهی افزود: تبیین دستاوردهای حماسه ۹ دی امری لازم است و همه مسئولان باید در این مسیر اهتمام ورزند.</content>
  </text>
  <text id="165265">
    <content>اما از سن ۴ سالگی کلاس ژیمناستیک را شروع کرد و آن را تا ۱۳ سال بعد هم ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="165266">
    <content>برای احداث و اتمام کار دیگر کتابخانه‌های استان هم به ۹ میلیارد و ۲۰۰ میلیون تومان بودجه احتیاج داریم.</content>
  </text>
  <text id="165267">
    <content>در مجموع استقلال از ابتدای فعالیتش در ۱۳۲۴ تا به کنون ۱۶ مدیر داشته که این مدیران در ۲۰ نوبت به مدیریت استقلال پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165268">
    <content>با این تساوی المپیک مارسی با ۱۹ امتیاز در رده یازدهم جدول قرار گرفت و موناکو ۲۴ امتیازی در مکان هفتم جدول ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="165269">
    <content>از این میزان دو میلیون و ۳۰۰ هزار بشکه صادر و چهار میلیون و ۲۰۰ بشکه در داخل مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165270">
    <content>طریق دیگر فرار از کشور یک قایق ماهیگیری موتوری بود که می‌توانست ۷ الی ۸ نفر را از بندر انزلی به آستارای شوروی انتقال دهد.</content>
  </text>
  <text id="165271">
    <content>ایرانیان روز ۱۶ آذر را که روز شهادت ۳ دانشجوی دانشگاه تهران به دست عوامل رژیم شاه است را به‌عنوان روز دانشجو گرامی می دارند.</content>
  </text>
  <text id="165272">
    <content>افرادی که از این روش استفاده کرده‌اند، به‌راحتی توانسته‌اند ۳۵ درصد از افکار مزاحم را در طول ۴ هفته در خود کاهش دهند.</content>
  </text>
  <text id="165273">
    <content>براساس اعلام سازمان پزشکی قانونی ۴۵۲۳ تن در بهار امسال در تصادفات رانندگی جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="165274">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار گناباد گفت: حدود ۲ هزار نفر از غرفه شهرداری گناباد در دومین نمایشگاه جامع مدیریت شهری و دستاوردهای شهرداری‌های کشور بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="165275">
    <content>در سال جاری، ۲۸۵ روستا با ۴۰۲۶ خانوار جمعیت برق دار شدند که برای این کار ۱۸۲ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165276">
    <content>صنعت مس کرمان با ۱۰ امتیاز در رده پنجم و شهرداری تبریز با ۱۱ امتیاز در جایگاه چهارم جدول رده‌بندی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="165277">
    <content>برزیل به‌عنوان کشور میزبان به‌صورت مستقیم در این بازی‌ها حضور دارد و ۳۱ تیم دیگر با برگزاری مسابقات مقدماتی در تمامی قاره‌ها انتخاب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165278">
    <content>مدیرکل پزشکی قانونی استان کرمانشاه از مرگ ۸۶ نفر در استان در نیمه ابتدای امسال بر اثر انواع مسمومیت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165279">
    <content>او در می ۲۰۱۸ هنگام حضور در کن با بلا حدید در حال بوسه دیده شد که گواهی برای شروع دوباره رابطه آن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="165280">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست فرمانداری شادگان از اختصاص ۳۰۰ میلیون تومان اعتبار به ساخت دبیرستان دخترانه در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165281">
    <content>این ورزشکاران افغان در حالی کشته شدند که در چند روز اخیر ۲ حمله دیگر نیز ورزشکاران افغان را هدف قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="165282">
    <content>گینه با جمعیتی بالغ بر ۶۰۰ هزار نفر، یکی دیگر از کشورهای آفریقایی است که در این فهرست قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165283">
    <content>بر اساس مستندات تاریخی، این مناره در ابتدا کاملاً عمودی و دارای ارتفاعی بالغ بر ۳۰ متر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165284">
    <content>زاهدی نیا افزود: بر این اساس نسبت جنسیتی استان ۹۹ به ۱۰۰ است یعنی به ازای هر ۹۹ مرد، ۱۰۰ زن در استان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="165285">
    <content>در ماه فوریه، این گروه در یک مدرسه شبانه‌روزی در روستایی در استان یوبه، کشتاری به راه انداخت که اغلب ۴۳ قربانی آن، پسر بودند.</content>
  </text>
  <text id="165286">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی ایران از ساعت ۱۳ به وقت کشورمان در دومین دیدار تدارکاتی خود در اردوی پرتغال به مصاف بنفیکا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165287">
    <content>دهمین نمایشگاه ملی صنایع دستی کشور در شهرستان نوشهر جنب پارک نگین این شهر تا ۱۲ فروردین ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165288">
    <content>بعد از آن بدشانسی که ۳ امتیاز بازی تبریز را از ما گرفت همه مصمم بودیم که دوباره به بالای جدول برگردیم.</content>
  </text>
  <text id="165289">
    <content>گره‌های برگ و نیم برگ می‌توانند شامل تعدادی از عناصر داده‌ها باشد که از ۱ تا حداکثر سایز آرایه داده‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="165290">
    <content>کاپیتان سابق بارسلونا و تیم ملی اسپانیا در آستانه بازی‌های نیمه نهایی زیر ۲۳ سال آسیا در اردوی میزبان حاضر شد.</content>
  </text>
  <text id="165291">
    <content>مکنون در ادامه به سرانه آب اشاره کرد و گفت: اگر سرانه آب برا هر فرد ۱۷۰۰ متر مکعب در سال شود، وارد بحران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165292">
    <content>کره جنوبی هم ۱۶ بازی برای رسیدن به آمادگی انجام داد که از بین این ۱۶ تیم ۱۱ تیم در جام جهانی ۲۰۱۴ حاضر بودند.</content>
  </text>
  <text id="165293">
    <content>در کنوانسیون قانون اساسی، حداقل ۲۹ نفر در ارتش قاره‌ای خدمت کرده بودند که بیشتر در سمت‌های فرماندهی بودند.</content>
  </text>
  <text id="165294">
    <content>زمانی‌که من به‌عنوان رئیس فدراسیون جهانی انتخاب شدم این بودجه را ۵ برابر و امسال آن را دو برابر کردم.</content>
  </text>
  <text id="165295">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان پارس آباد از ساحل بندی ۴۷ کیلومتر از رود ارس با ۱۹ میلیارد تومان اعتبار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165296">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره میراث فرهنگی و گردشگری شهرستان فردوس از رشد ۳۰ درصدی اسکان مسافران نوروزی در ایام عید نوروز امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165297">
    <content>در آمریکا، میزان طلاق، تا ۵۰ درصد گزارش شده که این میزان در سال‌های بعد از ۲۰۰۰، به بیش‌از ۶۰ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165298">
    <content>تاکنون ۸۰ درصد تیم سازمان‌یافته شده و تنها حضور چند بازیکن در تیم برای رسیدن به ترکیب نهایی باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="165299">
    <content>پیش‌از این شهردار ورامین طی سخنانی برنامه مدیریت شهری ورامین در خصوص اجرای مراسم ۱۴ و ۱۵ خرداد را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="165300">
    <content>موضوع از این‌جا کم‌کم بحرانی می‌شود که بدانید شما کل این بیست سال را وقت ندارید، تنها ۲۰ بار فرصت دارید که بروید.</content>
  </text>
  <text id="165301">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس هیئت تیراندازی استان ایلام گفت: ۳ تیرانداز برتر ایلامی به اردوی استعدادیابی تیم ملی دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="165302">
    <content>به‌طور تقریبی هر ۳ تا ۵ سال، بازار مسکن با رکود مواجه می‌شود که طول این رکود بین یک تا دو سال به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="165303">
    <content>بر این گزارش تعداد معاملات امروز بورس اوراق بهادار تهران ۴۳ هزار فقره و ارزش معاملات ۲۲۸ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165304">
    <content>این در حالی است که با دریافت وام ۴۰ میلیون تومانی مجموع اصل و سود تسهیلات به حدود ۸۲ میلیون تومان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="165305">
    <content>گفتنی است تا قبل‌از این تاریخ، هایزر چند بار به ایران سفر کرده بود و آخرین آن در تابستان سال ۱۳۵۷ انجام‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="165306">
    <content>کارخانه در سال ۱۳۳۷ با مدیریت او و برادر دیگرش سیاوش ارجمند که مهندس برق از دانشگاه مونیخ بود اداره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="165307">
    <content>در مرحله پایانی هم از بین این ۳۶ بازیکن، ۲۳ نفر را برای حضور در برزیل انتخاب خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="165308">
    <content>رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی نهبندان از تهیه و بازنگری طرح هادی در ۱۲ روستای این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165309">
    <content>ماه میلادی آینده فستیوالی در بریتانیا برگزار خواهد شد که انتظار می‌رود بیش‌از ۵۰۰ برنامه‌نویس و هکر پیشروی جهان در آن گردهم آیند.</content>
  </text>
  <text id="165310">
    <content>اما وضعیت بیکاری در استان تهران به این صورت است که ۵۲۹ هزار و ۵۶۶ نفر مرد و زن بیکار داریم.</content>
  </text>
  <text id="165311">
    <content>معاون سیاسی اجتماعی استانداری خوزستان گفت: این پارلمان بنا به تصمیم جلسات شورای استان هر ۶ ماه یک‌بار و یا سالی یک‌بار برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165312">
    <content>مدیرکل استاندارد استان قزوین گفت: با بررسی‌های انجام‌شده در استاندارد قزوین، ۵۰ روستای استان قزوین پایلوت رعایت اصول استاندارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165313">
    <content>اعتمادی خاطر نشان کرد: با افتتاح این راه‌های روستایی بیش‌از ۹ روستا و ۳ هزار خانوار از نعمت راه مناسب برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="165314">
    <content>قیمت هر کیلو سیب گلاب در میادین میوه و تره بار درجه یک ۳ هزار تومان و درجه دو، ۲ هزار و ۳۰۰ تومان است.</content>
  </text>
  <text id="165315">
    <content>دبیر قرارگاه مرکزی راهیان نور کشور در شیراز گفت: امسال ۵ میلیون نفر در قالب اردوهای راهیان نور به مناطق عملیاتی اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="165316">
    <content>اتلتیکومادرید درحالی‌که میهمان مالاگا بود و حتی در نیمه دوم ۱۰ نفره شد، با باخت و بدون امتیاز به خانه بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="165317">
    <content>سال ۸۴ و در واقع در ۶ ماهه اول دولت نهم بود که ایشان نامه‌ای نوشت و بعد هم نامه دیگری را نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="165318">
    <content>آمارهای فوق نشان می‌دهد با گذشت ۴ ماه از اجرای برجام، همچنان مشکلات و گره‌های مبادلات تجاری بر سر راه تجار ایران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165319">
    <content>الاهلی احتمالا با اولین شکست خود به امارات برمی‌گردد و سپاهان هم آخرین برد سال ۹۲ را دشت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165320">
    <content>در سال‌های ۱۹۱۰ تا ۱۹۱۲ به‌همراه گروهی به ریاست فرد کارنو سراسر امریکا را زیر پا گذاشت و نمایش اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="165321">
    <content>کارشناس اداره آمار اداره کل هواشناسی استان زنجان پایین‌ترین دمای گزارش شده از شهر قیدار را طی ۲۴ ساعت گذشته چهار درجه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="165322">
    <content>قله هفت‌تنان این قله که در ارتفاع بالای ۴۰۰۰ متری قرار دارد از جمله ارتفاعاتی است که مورد استفاده کوهنوردان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="165323">
    <content>گفتنی است، این مسجد با اعتباری بالغ بر ۴۵۰ میلیون ریال توسط خیر مسجدساز و با همکاری اداره راه و شهر سازی استان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165324">
    <content>تیم ملی هندبال بانوان ایران در اولین دیدار در مسابقات قهرمانی آسیا روز ۱۷ آذر به مصاف اندونزی خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="165325">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی خراسان شمالی گفت: تا نیمه اول سال ۹۵ بیمارستان ۲۱۲ تختخوابی شیروان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="165326">
    <content>در آن سال، ۹۴ درصد از پروازهای آن بدون تاخیر انجام شد و تنها برای ۱۲ درصد از فرودهای آن تاخیر به ثبت رسید.</content>
  </text>
  <text id="165327">
    <content>کن در دهه ۱۹۵۰ میلادی به یک جشنواره جهانی الف در دنیا تبدیل شد و با پایان جنگ، دوران تبادلات و همکاری‌های جدید هموار شد.</content>
  </text>
  <text id="165328">
    <content>تیم شهرداری اردبیل از ۱۵ بازی و کسب ۱۷ امتیاز در رده دهم جدول لیگ جام آزادگان کشور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165329">
    <content>اداره کل هواشناسی خراسان شمالی میزان بارندگی به‌ثبت‌رسیده این استان در سال ۹۲ را حدود ۱۴۱ میلی متر عنوان کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165330">
    <content>حمید باکری نیز متولد ۱۳۳۴ در شهرستان ارومیه و از فرماندهان سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در جنگ ایران و عراق است.</content>
  </text>
  <text id="165331">
    <content>حجم کل بازار سوخت ترکیه ۵۰ میلیارد دلار ارزیابی شده‌است و دولت از مالیات اعمال شده بر سوخت سالانه ۲۵ میلیارد دلار درآمد کسب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165332">
    <content>ساعتی پیش نیروهای مرزبانی پاکستان در حمله به مقر شبه نظامیان متهم به ربودن سربازان ایرانی، ۱۱ نفر از آنان را دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="165333">
    <content>در این رستوران بود که سرمایه‌دارها در ۱۹۱۴ جام‌های شامپانی را پشت‌سرهم بالا می‌انداختند، درحالی‌که پوزه کارگران به خاک مالیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="165334">
    <content>اگر در هنگام بازرسی به هر دلیلی به مامور بودن افراد شک کردید، فورا با پلیس ۱۱۰ تماس بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="165335">
    <content>این شرکت کره‌ای در سال ۲۰۱۳ میلادی نیز در رتبه هشتم اینتربرند قرار گرفته و با رشد ۱۵ درصدی نسبت‌به سال گذشته مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165336">
    <content>یعنی هر بار که دولت به ۷۵ میلیون نفر یارانه پرداخت می‌کند مجموع این پول ۴ هزار میلیارد تومان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165337">
    <content>مدیر خدمات بیمه بانک کشاورزی استان زنجان ادامه داد: میزان خسارت پرداختی برای گندم دیم در سال زراعی گذشته ۳۶ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="165338">
    <content>در این شهر که جزو دارنده‌های کارآمدترین سیستم‌های خدمات درمانی در سراسر جهان است، بیش‌از ۸۰ درصد ساکنان آن از خدمات بهداشت عمومی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165339">
    <content>رئیس اداره ایمنی و ترافیک سازمان حمل‌ونقل و پایانه‌های استان همدان گفت: ۳۳ مدرسه واقع در حاشیه راه‌های این استان سال گذشته ایمن‌سازی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165340">
    <content>متوسط واردات روزانه برق ایران در دوازدهمین ماه سال ۹۲ از دو کشور همسایه به ۳۶۵ مگاوات ساعت رسید.</content>
  </text>
  <text id="165341">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر عامل سازمان انتقال خون ایران گفت: ۹۴ درصد اهدا کنندگان خون در کشور را مردان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="165342">
    <content>مدیرعامل سازمان بهسازی و نوسازی شهرداری زاهدان گفت: ۲۰ درصد از مساحت شهر زاهدان را بافت‌های فرسوده تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="165343">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان سمنان از برداشت حدود ۳ هزار کیلوگرم پسته از باغ‌های استان سمنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165344">
    <content>در مارس ۱۹۹۳، هزاران نفر از ساکنان شهر در قالب کاروان‌های کمیساریای عالی پناهندگان سازمان ملل، شهر را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="165345">
    <content>این اسکناس در شرایطی به بازار عرضه می‌شود که هنوز یک ماه از انتشار اسکناس ۱۰۰ میلیون دلاری نگذشته است.</content>
  </text>
  <text id="165346">
    <content>کاری که تمام عمرم برای آن تمرین و تلاش کردم اجرا کردن بود؛ اما برای ۱۲ سال آن را کنار گذاشتم.</content>
  </text>
  <text id="165347">
    <content>در ۶ ماه بعید است دولت بتواند اشتغال ایجاد کند، رشد اقتصادی ایجاد کند و یا تورم را کم کند.</content>
  </text>
  <text id="165348">
    <content>این مراسم با رونمایی از ۲۰ طرح فناور و تجاری‌سازی شده نخبگان استان فارس، در شهر شیراز پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="165349">
    <content>تازه ترین گزارش بررسی آماری انرژی جهان در سال ۲۰۱۴، آمریکا را در صدر فهرست تولید کنندگان گاز جهان قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="165350">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور عشایر خراسان شمالی گفت: زیرساخت‌های اسکان عشایر این استان در ۴ کانون اسکان در حال تأمین است.</content>
  </text>
  <text id="165351">
    <content>احمد ابراهیمی درگذشت احمد ابراهیمی استاد آواز ایران، در سن ۸۷ سالگی، در بیمارستان فرمانیه تهران درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="165352">
    <content>استاندار همدان از اختصاص ۳۵ میلیارد تومان اعتبار برای انتقال پساب فاضلاب به نیروگاه شهید مفتح در دیدار با وزیر نیرو خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165353">
    <content>بالاخره با پا یا با سر باید گل بزنی، خوشحالم که این کار را انجام دادم و تیمم ۳ امتیاز بازی را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165354">
    <content>بازرگان در ۲۰ کیلومتری ماکو و در کنار مرز ایران و ترکیه واقع است و مهم‌ترین مرز زمینی کشور محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165355">
    <content>بادی که دیروز ظهر به بعد در استان تهران وزید و ۶ متر بر ثانیه سرعت داشت، موجب گرد و غبار در تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="165356">
    <content>آقایان نیز در سنین بالای ۴۰ سالگی دچار افت قدرت باروری می‌شوند درست مانند همان اتفاقی که بعد از ۳۰ سالگی برای خانم‌ها می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="165357">
    <content>گفتنی است سفر رییس‌جمهور به استان گیلان، نخستین سفر استانی هیات دولت در سال ۹۴ و پانزدهمین سفر استانی در دولت یازدهم است.</content>
  </text>
  <text id="165358">
    <content>استعدادی تصریح کرد: استان همدان دارای ۳۵ کانون ادبی است که در این کانون‌ها بیش‌از ۴۰ نقد شهرستانی صورت‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="165359">
    <content>به‌همین دلیل ۹۵ قرص را خوردم و در خیابان ۱۰۴ گلسار بیهوش شدم اما بچه‌ها به دادم رساندند و من را به بیمارستان بردند.</content>
  </text>
  <text id="165360">
    <content>با تمام مشکلات و دیالوگ های متضادی که ما داریم اگر ۵ درصد ۳۰۰ هزار میلیارد تومان را انتخاب کنیم ۱۵ هزار میلیارد آن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165361">
    <content>تیم جوانان نفت تهران با این برد ۳۰ امتیازی شد و در جایگاه هشتم جدول لیگ آسیا ویژن استان تهران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165362">
    <content>در ادامه دیدارهای جام ملت‌های آفریقا لیبی به‌دنبال کسب ۳ امتیاز از دیدار با اتیوپی است و غنا دیداری حساس با کنگو دارد.</content>
  </text>
  <text id="165363">
    <content>تا کنون حدود ۶ مجوز برای فعالیت کارگزاران بورس تهران در کشورهایی همچون امارات، کویت و آمریکا صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165364">
    <content>به گزارش تسنیم، بازی تیم‌های استقلال تهران و استقلال اهواز با نتیجه ۲ بر یک به سود تیم استقلال تهران خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="165365">
    <content>باتوجه به وارونگی دما و تجمع آلاینده ها در هوای شهر تهران، مرکز پایش آلودگی هوای استان تهران ۷ دی ماه اطلاعیه ای صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="165366">
    <content>مدیرکل ثبت احوال استان کرمانشاه میزان ولادت‌ها در استان را از ابتدای امسال تا پایان آبان‌ماه ۲۲ هزار و ۹۶۵ مورد اعلام کرد.</content>
  </text>
</textCollection>