<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="165367">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، حریف یاران مهاجم فوتبال کشورمان در بازی فینال که روز ۲۱ ماه آینده برگزار می‌شود تیم قدرتمند بوریرام است.</content>
  </text>
  <text id="165368">
    <content>بر اساس این گزارش، این احزاب فرصت دارند که تا ۱۸ سپتامبر، اسامی نامزدهای خود را به این کمیساریا ارائه دهند.</content>
  </text>
  <text id="165369">
    <content>در تماس با دفتر استعداد درخشان یکی از دانشگاه‌ها متوجه شدم که در کل دانشگاه کسی امتیاز ۷۰ را نیاورده.</content>
  </text>
  <text id="165370">
    <content>به مناسبت ایام‌الله دهه فجر انقلاب اسلامی، امسال ۱۸ هزار برنامه در تمامی شهرستان‌های استان یزد برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165371">
    <content>در جریان برخورد یک قطار مسافربری با یک خودرو در حومه شمال نیویورک، ۷ تن جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="165372">
    <content>اما برخی از ستارگانی که با چشم غیر مسلح نیز دیده می‌شوند بیش‌از ۱۵ هزار سال نوری از ما فاصله دارند.</content>
  </text>
  <text id="165373">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار ایلام گفت: در سال جاری ۳ میلیارد و ۷۰۰ میلیون تومان اعتبار برای توسعه روستاها اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="165374">
    <content>بهترین دوچرخه سوار ایران یعنی مهدی سهرابی ۶۰ میلیون تومان در سال دریافت می‌کند که در مقایسه با سایر رشته‌ها اصلا پولی نیست.</content>
  </text>
  <text id="165375">
    <content>شاگردان کاستا با این تساوی خانگی ۶ امتیازی شدند تا همچنان در رده هفدهم جدول رده‌بندی قرار داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="165376">
    <content>این مستند در شبکه اول سیما بعد از خبر ساعت ۲۱ و در شبکه دوم سیما بعد از خبر ساعت ۲۲ به روی آنتن می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165377">
    <content>در این مورد می‌توان انتقال آب زاینده رود برای مصرف شهرهای اطراف و در نتیجه خشک شدن آن در سال ۱۳۷۹ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="165378">
    <content>فرماندار رشت به ۵۰ نقطه خطرآفرین ساحل دریا در این شهرستان اشاره کرد و گفت: مدیریت ساحل رشت به دهیاران واگذار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165379">
    <content>برای اولین‌بار در ۹۰۲ میلادی از او به‌عنوان فرماندار ری نامبرده شده، که توسط اسماعیل بن احمد به این عنوان منصوب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165380">
    <content>اتحادیه آزادی‌های مدنی آمریکا نیز ۱۸ اداره پلیس دیگر را که از این تجهیزات جاسوسی استفاده کرده‌اند، شناسایی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165381">
    <content>دریا آردن در بازی نهایی با کسب برتری ۱۵ بر هشت برابر سونیا بی‌نظیر به مقام قهرمانی و مدال طلای مسابقات دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="165382">
    <content>خبرگزاری تسنیم: نماینده مردم ارومیه در مجلس شورای اسلامی گفت: ۲۵ هزار و ۲۶ نفر بیمار دیالیزی در کل کشور شناسایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="165383">
    <content>این جایزه از سال ۲۰۱۴ میلادی برپا شده‌است و نخستین مراسم آن در ۲۹ مارس ۲۰۱۴ میلادی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165384">
    <content>مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی کشور نسبت‌به بارش باران در حداقل ۷ استان و کاهش ۶ درجه‌ای دما در نیمه شمالی هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="165385">
    <content>مراسم جوایز بالیوود عربی هندی در دبی برگزار می‌شود و از ۲۷ تا ۳۰ ماه می به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="165386">
    <content>این گزارش همچنین تعداد کسانی را که در کشور خود آواره شده‌اند، ۳۳ میلیون و ۳۰۰ هزار نفر عنوان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165387">
    <content>حتی هندرسون که تا ۹ مارس بر این باور بود که می‌تواند به سخنان دیکتاتور نامی اعتماد کند، پذیرفت که دیگر این‌گونه نیست.</content>
  </text>
  <text id="165388">
    <content>زیرا علاوه‌بر هتل و برگزاری و آن‌ها ۵۰ درصد اعزام مسافران را نیز با پروازهای خود در قرار دادها برعهده گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165389">
    <content>حدود ۲۰ روز پیش هم رانش زمین در ولایت تخار در همسایگی ولایت بدخشان ۱۲۰ خانواده را مجبور به ترک خانه‌های شان کرد.</content>
  </text>
  <text id="165390">
    <content>این مسابقه که در تاریخ ۴ مه ۱۹۵۷ انجام شده‌است با نتیجه ۲ بر ۱ به سود تیم باشگاه فوتبال استون ویلا به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="165391">
    <content>در سن ۱۹ سالگی مدرسه را برای تمرکز کامل روی نقاشی‌هایش و شرکت کردن در سالن نقاشان آزاد رها کرد.</content>
  </text>
  <text id="165392">
    <content>تصاویری که به دست ما رسیده، نشان می‌دهد کارگران شهرداری تهران در ساعت ۱۰ صبح مشغول بارگیری درختانی هستند که ریشه‌کن کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165393">
    <content>شرکت مخابرات استان قم از ایجاد اختلال شدید در اینترنت استان قم خبر داد که این شبکه از ساعت ۱۷ امروز قطع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165394">
    <content>بر اساس این گزارش، بیست و هفتمین نمایشگاه بین‌المللی کتاب تهران از تاریخ ۱۰ تا ۲۰ اردیبهشت ماه ۱۳۹۳ در مصلای تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165395">
    <content>شرکت مخابرات امارات ۷۰ شماره تلفن از شماره‌های رند را در یک مزایده علنی برای دوست داران این نوع شماره‌ها عرضه کرد.</content>
  </text>
  <text id="165396">
    <content>تنها اختلاف ساعت بین ایران و اینچئون که حدود ۵ ساعت جلوتر از ایران است کار رسانه‌ای اش را کمی سخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165397">
    <content>مهاجم تیم ملی کشورمان، عکسی از دوران حضورش در تیم ملی زیر ۱۲ سال ایران را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="165398">
    <content>مهاجر خوشحال است که ۲ شب متوالی باران باریده و امکان بروز هرگونه آتش‌سوزی ناشی از کنده‌های نیم‌سوز را از بین برده است.</content>
  </text>
  <text id="165399">
    <content>اما دیگر نماینده فوتبال تبریز در هفته بیست و هفتم روز یکشنبه ۲۷ بهمن در کرج مهمان تیم سایپای این شهر است.</content>
  </text>
  <text id="165400">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی خراسان جنوبی خاطرنشان کرد: برای اتمام این پروژه یک‌هزار و ۵۲۰ میلیارد ریال اعتبار مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="165401">
    <content>در هفته نخست این دوره از رقابت‌ها که امسال با حضور ۱۲ تیم و حدود ۱۷۰ بازیکن دنبال می‌شود شش دیدار برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165402">
    <content>او در سال ۱۲۰۲ کتاب محاسبات را نوشت که مفهوم کاربرد این اعداد برای جایگزینی با سیستم قدیمی اعداد رومی را به اروپا معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="165403">
    <content>شاید در بین اخباری که در شش ماهه اول سال ۹۳ وزارت نیرو را بیشتر خبر ساز کرد بحث افزایش قیمت‌ها و بحران آب بود.</content>
  </text>
  <text id="165404">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار بوشهر از افتتاح ۲۳ میلیارد ریال پروژه ورزشی در استان بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165405">
    <content>به گفته این مسئول هرکسی که به نیازمندان کمک کند خداوند ۱۰ برابر آن را به او می‌بخشد و زندگی پر برکتی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165406">
    <content>این اعمال جراحی در سال ۲۰۱۲ انجام شد و حالا که نوزادان می‌توانند به‌راحتی نفس بکشند برای نخستین بار به خانه رفتند.</content>
  </text>
  <text id="165407">
    <content>اما در هر صورت این پروژه یکی از بهانه‌های اصلی برای تیرگی روابط ۲ کشور طی یک دهه اخیر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165408">
    <content>ابراهیمی مقدم بیان کرد: زمان خواب هر فردی متفاوت است ولی معمولا مقدار زمانی‌که فرد به خواب نیاز دارد ۶ تا ۸ ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="165409">
    <content>من سه پاس گل در دربی دادم و البته یک اشتباه هم انجام دادم که در آن بازی ۲ بر یک به پرسپولیس باختیم.</content>
  </text>
  <text id="165410">
    <content>برای مراسم امسال، دیوارهای سالن با ۱۷۰ کاریکاتور تزیین می‌شوند که از ستارگان در نقش فیلم‌های نامزد دریافت اسکار امسال، کشیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165411">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر امور ماهیان خاویاری مازندران گفت: مرکز فرآوری شهید محبوبی بابلسر در مازندران توان فرآوری ۵۰ تن خاویار را دارد.</content>
  </text>
  <text id="165412">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، ۳۰۳ هزار و ۴۲۸ تن انواع کالا راهی بازار فیزیکی بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165413">
    <content>این بانوی ورزشکار ۲۷ ساله مشهدی با دریافت کارت اهدای عضو در چند سال گذشته توانست جان تازه‌ای به چند بیمار دیگر ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="165414">
    <content>روز ۲۹ مهرماه سال جاری راننده کامیونی با مراجعه به کلانتری ۱۶۷ حسن‌آباد از گرفتار شدن در دام راهزنان جاده‌ای خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165415">
    <content>در این گیر و دار خود را به پشت کوه رسانده، در خرابه‌ای مخفی شدیم و تا ساعت ۱۱ شب آن‌جا ماندیم.</content>
  </text>
  <text id="165416">
    <content>در سال ۱۳۸۸ هم بنده به‌همراه آقای دکتر احمد احمدی به دفتر ایشان رفتیم و از ایشان خواهش کردیم که وارد انتخابات شوند.</content>
  </text>
  <text id="165417">
    <content>مارادونا در رده ملی، ۹۱ بار برای تیم ملی آرژانتین به میدان رفت و ۳۴ بار گل‌زنی کرد.</content>
  </text>
  <text id="165418">
    <content>مجله اکونومیست نیز پیش‌بینی کرده که نرخ بیکاری در یونان در سال جاری میلادی معادل منفی ۱ درصد باشد.</content>
  </text>
  <text id="165419">
    <content>سرپرست اداره کل انتقال خون آذربایجان شرقی گفت: در ایام تاسوعا و عاشورای حسینی دو هزار و ۴۰۰ واحد خون در این استان اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="165420">
    <content>به گفته او این قاعده برای دارندگان کارت‌های پایان خدمت که پس‌از سال ۸۵ صادر شده‌اند هم صدق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165421">
    <content>این رزمایش در نوع خود کم سابقه است و ۱۳ هزار سرباز در آن مشارکت دارند و همچنین از انواع سلاح‌ها استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165422">
    <content>در یک برنامه ۴ ساله فضای ورزشی کشور دو برابر شده و ما نباید به این نگاه کنیم که چند پروژه انجام نشده.</content>
  </text>
  <text id="165423">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار کرمانشاه گفت: استان کرمانشاه به‌تنهایی ۵۲ درصد از صادرات به عراق را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="165424">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان بهشهر از توانمندسازی هزار و ۱۰۰ خانواده مددجوی کمیته امداد شهرستان بهشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165425">
    <content>حتی در شرایطی که نیروهای امریکایی طلبان را هدف قرار می‌دهد باز هم ۵۰ درصد از مردم این حملات را نادرست می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="165426">
    <content>تمرینات هر یک از این گروه‌ها حدود ۴۵ دقیقه دنبال شد و بعد از آن گروه‌ها جای خود را برای دنبال کردن تمرینات جابه‌جا کردند.</content>
  </text>
  <text id="165427">
    <content>در دور قبلی اجرای پروتکل در ایران آژانس ۲۷ بار از تاسیسات نظامی در ایران بازدید کرد و با دانشمندان نظامی ما گفت‌وگو داشت.</content>
  </text>
  <text id="165428">
    <content>فیلمی مربوط به سال ۶۳ از من موجود است که در ابتدای ورود به جبهه گرفته شده بود و این فعالیت‌ها را به‌خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="165429">
    <content>به گزارش خبرنگار باشگاه خبرنگاران رشت: طرح عمرانی و عام‌المنفعه با ۱۲ میلیارد ریال هزینه در ماسال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="165430">
    <content>این اجساد، همان ۲۸ نفری بود که عراقی‌ها آن‌ها را در اوایل آبان‌ماه، از روستاهایشان ربوده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165431">
    <content>در ۱۴ سالگی تمرین تنفس با شکم را آغاز کردم و تا به امروز بی‌وقفه به این کار ادامه داده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="165432">
    <content>اعضای این کمیسیون همچنین ابراز علاقمندی کردند که بتوانند در سال ۲۰۱۴ از ایران بازدید کرده و با همتایان خود گفت‌وگو کنند.</content>
  </text>
  <text id="165433">
    <content>یاهو می‌گوید آلمان در شش ماه اول سال جاری میلادی ۴۲۹۵ درخواست دسترسی به اطلاعات کاربران برای این کمپانی فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="165434">
    <content>ریاض همچنین به افرادی که در درگیری‌های خارج از این کشور می‌جنگند، ۱۵ روز فرصت داده است تا باز گردند.</content>
  </text>
  <text id="165435">
    <content>کسائیان گفت: درحال‌حاضر ۱۱۵ میلیارد دلار ایران در بانک‌های خارجی بلوکه شده‌است و باید راهکارهایی برای آزاد سازی آن در دستور کار قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="165436">
    <content>او به مدت ۱۶ سال هر زمستان گروهی از پیشاهنگان را به شمال نوادا می‌برد و در آن اردو هفت روز گشت‌وگذار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="165437">
    <content>از سال ۸۸ روند مصرف روزانه قلیان رشد بالایی یافته و مصرف مواد دخانی در بین دختران بیشتر از پسران گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165438">
    <content>به گزارش فارس ۹ معلم بازداشت شده ایرانی در العین امارات پس‌از چند روز بازداشت ساعتی پیش آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="165439">
    <content>از جمله مهم‌ترین رقبای این خودرو در منطقه آزاد ارس می‌توان به تنها فراری ۴۵۸ وارد شده اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="165440">
    <content>تبریز با ۲۵۰۰ هکتار بافت فرسوده بعد از تهران، بیشترین وسعت بافت فرسوده کشور را داراست که حدود ۵۰۰ هزار نفر در آن ساکن هستند.</content>
  </text>
  <text id="165441">
    <content>درخواستی برای بازی من در تیم وجود نداشت، بچه‌ها بالای ۱۲ سال بودند و من فقط ۶ سال داشتم.</content>
  </text>
  <text id="165442">
    <content>در روز شنبه ۱۵ خرداد ماه مرحله نیمه نهایی برگزار و در روز یکشنبه آخرین روز از این تورنمنت، مسابقات رده‌بندی و فینال انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165443">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا به ارسال نامه‌ای از داوران ایرانی برای قضاوت در یک دیدار از دور دوم انتخابی جام جهانی ۲۰۱۸ دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="165444">
    <content>در فصل دوم او گنجی ۵ میلیون دلاری را یافته و به پاناما می‌گریزد اما در پاناما به جرم قتل به زندان می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="165445">
    <content>من خودم تنها ۱۵ درصد از قراردادم و یک ماشین از باشگاه گرفتم که سند ندارد و به مشکل برخوردم.</content>
  </text>
  <text id="165446">
    <content>مهرداد پولادی ۲۷ ساله که در تیم پرسپولیس بازی می‌کند، بهترین بازیکن تیمش در بازی با نیجریه بود.</content>
  </text>
  <text id="165447">
    <content>از حضور حقیر در تظاهرات ۹ دی یاد کردید که به حمایت از رهبری و خط ترسیم شده بعد از آن بود.</content>
  </text>
  <text id="165448">
    <content>مغازه ای دیگر در مرکز شهر نیز هر شانه ۳۰ عددی از این محصول را ۱۰ هزار تومان به فروش می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="165449">
    <content>منابع نفت و گاز این جزیره به وسیله کنسرسیوم های بین‌المللی و در ۳ فاز در حال توسعه و بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="165450">
    <content>مجموع اعتبارات در نظر گرفته شده برای اجرای این طرح‌ها در حدود ۱۳ میلیارد و ۸۰۰ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="165451">
    <content>پلیس فرانسه از دستگیری ۴ نفر از اعضای یک گروه تروریستی که در راستای اعزام تروریست‌ها به سوریه فعالیت می‌کند، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165452">
    <content>قیمت تویوتا کمری هیبریدی در حالی در بازار آمریکا ۲۶ هزار دلار است که قیمت تویوتا کمری عادی ۲۲ هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="165453">
    <content>جایزه نقدی این مسابقات برای نفرات اول ۵ هزار دلار، نفرات دوم ۳ هزار دلار و نفرات سوم ۲ هزار دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="165454">
    <content>بختیار برای پیدا کردن پایگاه اجتماعی با همراهی گسترده نظامیان و خانواده‌هایشان در ۵ بهمن اجتماعی در تهران برپا کرد.</content>
  </text>
  <text id="165455">
    <content>مجوز نشر ۱۱ عنوان بازی آنلاین ایرانی را معاونت نظارت و ارزشیابی بنیاد ملی بازی‌های رایانه‌ای تا پایان آذرماه صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="165456">
    <content>در سوئیس من دیدم که اگر کسی تصادف کند و معتاد باشد درمان اجباری دارد که طول آن ۶ ماه است.</content>
  </text>
  <text id="165457">
    <content>در جریان پرونده اختلاس ۳ هزار میلیارد تومانی هم اعلام شد مه آفرید امیرخسروی هم در شمال کشور اسکله اختصاصی در اختیار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="165458">
    <content>من و رابرت با هدف ایجاد دارایی‌هایی که جریان نقدی در پی داشته باشند شروع به‌کار کردیم و در سال ۱۹۹۴ به بازنشستگی رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="165459">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، دولت باراک اوباما اعلام کرده ۱۹۵ میلیون دلار کمک دیگر را روانه سوریه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165460">
    <content>بازیکنی که بیش‌از ۴ سال متوالی ست که مدام آسیب می‌بیند و بازی‌ها را از دست می‌دهد، درست مثل امسال!</content>
  </text>
  <text id="165461">
    <content>این در حالی است که با حدود ۳۰۰۰ میلیارد تومان سرمایه‌گذاری جدید، می‌توان ۱۸۰ تا ۲۰۰ هزار شغل جدید برای کشور ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165462">
    <content>نام تیم تراکتورسازی تبریز برای نخستین‌بار در رده‌بندی برترین تیم‌های جهان به چشم خورد و این تیم در مکان ۳۱۱ جهان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165463">
    <content>طول خط لوله ایران به هند ۲۷۰۰ کیلومتر است و قرار است گاز صادراتی ایران را از مسیر پاکستان به هند منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="165464">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال طلا به‌همراه تیم ملی هندبال زنان دانمارک در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۴ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="165465">
    <content>این حکم در پی درگیری حامیان مرسی و اهالی منطقه حلوان صورت گرفت که منجر به زخمی شدن ۱۸ نفر در این درگیری‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="165466">
    <content>رقم مالی این توافق به گفته منابع ایرانی به ۳۰ میلیارد دلار بالغ می‌شود و مدت زمان اجرای آن‌هم ۲۵ سال خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="165467">
    <content>معاون فرماندار شهرستان بهار گفت: ۳۲۰ واحد مسکن در شهر بهار در حال ساخت است که این پروژه بیش‌از ۹۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="165468">
    <content>به گزارش مشرق، اولین تمرین تیم ستارگان پرسپولیس برای بازی با میلان ساعت ۱۵ عصر امروز در ورزشگاه شماره ۲ کارگران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165469">
    <content>می‌توانید توانایی‌تان برای کاهش غیبت و افزایش بهره‌وری را نشان دهید که ارزش کار شما برای سه جلسه تمرینی برابر با ۷۵۰۰۰ دلار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165470">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، ساختمانی که در روز سیزدهم ماه می در کره شمالی فروریخته است، بین ۴۰۰ تا ۴۰۹ کشته بر جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="165471">
    <content>بیسبال در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۴ نام رویداد ورزش بیسبال در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۲۰۰۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165472">
    <content>او از سال ۱۳۸۷ عضو تیم ملی نوجوانان بوده و مدتی هم کاپیتانی تیم ملی جوانان را هم در کارنامه‌اش دارد.</content>
  </text>
  <text id="165473">
    <content>در این کارگاه در مجموع ۳۴ نفر سرگروه از سراسر کشور شامل هفت نفر از قزوین و یک نفر از دیگر استان‌ها شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="165474">
    <content>الکساندر پاتو که در ۱۸ سالگی به ستاره میلان تبدیل شد، این روزها به‌دور از فوتبال اروپا برای سائو پائولو بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165475">
    <content>پیله ور خاطرنشان کرد: این نمایشگاه از ۱۹ اردیبهشت ماه الی ۲۲ خرداد ماه از ساعت ۱۶ الی ۲۱ برای بازدید علاقه‌مندان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="165476">
    <content>بسکتبال در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۰ نام رویداد ورزش بسکتبال در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۲۰۰۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165477">
    <content>برزیلی ها در مسابقات جام جهانی سال ۱۹۳۸ که به میزبانی فرانسه برگزار شد مقام سوم را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="165478">
    <content>بی‌احتیاطی یک خانواده در کلات به قیمت جان جوان ۲۳ و مسمومیت شدید مادر و خواهر وی تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="165479">
    <content>ممکن است بتوان ۲۰ درصد معلمان کلاس ششم را از نیروهای مازاد دوره ابتدایی تامین کرد اما ۸۰ در صد کلاس‌ها بدون معلم می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="165480">
    <content>این برنامه که امسال وارد یازدهمین سال پخش خود می‌شود، قرار است از ۲۷ خرداد ماه پخش خود را از تلویزیون آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="165481">
    <content>ملی پوشان کشورمان در خرداد ماه ۱۳۵۱ برای حضور در جام جهانی کوچک یا همان جام استقلال برزیل به این کشور رفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="165482">
    <content>بلیچر ریپورت اقدام به انتخاب ۱۱ مرد برتر تیم‌های آسیایی در این جام کرده که سه بازیکن ایرانی هم در این ترکیب حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="165483">
    <content>کشتیرانی ایران ۱۶۵ کشتی در اختیار دارد ولی در سال‌های اخیر به‌دلیل تحریم خارجی، با مشکلات زیادی مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165484">
    <content>برآورده نشان می‌دهد که ساخت این ناو به‌همراه سه کشتی همراهش در مجموع بیش‌از ۴۰ میلیارد دلار هزینه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165485">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی‌امنیتی فرماندار رودبار از تشکیل ستاد دهه فجر با عضویت ۱۷ کمیته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165486">
    <content>در ادامه کار زرین‌کمر کشتی‌گیر هندی را چندین‌بار دیگر خاک کرد تا در نهایت ۱۰ بر صفر پیروز شود.</content>
  </text>
  <text id="165487">
    <content>اظهارات وزیر کشور فرانسه در شرایطی است که در حوادث تروریستی اخیر در فرانسه بیش‌از ۲۰ نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165488">
    <content>صالح آبادی اظهار داشت: ارزش بازار فرابورس به حدود ۹۳ هزار میلیارد تومان رسیده است درحالی‌که ابتدای سال حدود ۵۰ هزار میلیارد تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="165489">
    <content>فرودگاه سندی بای یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود شن دارد و طول باند آن ۸۷۸ متر است.</content>
  </text>
  <text id="165490">
    <content>دولت سال گذشته با هدف کاهش حجم واردات و افزایش تولید سیگار مالیات بر این کالا را ۴۰ درصد افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="165491">
    <content>تسلط این نیروها بر فناوری چنان بود که زمانی‌که به ایران برگشتند، در گزارش خود حدود ۲۰ مورد ایراد از میکسر آلمانی گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="165492">
    <content>نانوایی‌های استان تهران با مصرف بیش‌از یک میلیون و ۲۰۰ هزار تن آرد خبازی در سال گذشته رکورددار مصرف این نوع آرد بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165493">
    <content>او نخستین بار زمانی‌که ۱۶ ساله بود، در یک میهمانی در خانه‌ی خانواده‌ی کامرون، شوهر آینده‌اش را ملاقات کرد.</content>
  </text>
  <text id="165494">
    <content>در آوریل ۲۰۱۸، بازیگر آمریکایی هیلی ریچاردسون فاش کرد که او و دایر نامزد کرده‌اند و از او خواستگاری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165495">
    <content>گزارش‌های مرکز آمار ایران نشان می‌دهد ۴۰ درصد پروانه های ساختمانی صادر شده طی دو سال گذشته به مرحله ساخت نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165496">
    <content>لکن ما حتی ۹۰ درصد از آثار یونان و روم را از دست داده‌ایم، و تعداد متن‌های زرتشتی ایران باستان بسیار اندک است.</content>
  </text>
  <text id="165497">
    <content>این ترانه در بریتانیا یکی از موفق‌ترین ترانه‌های سال ۲۰۰۵ بود و به دفعات از ایستگاه‌های رادیویی پخش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="165498">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: برای اجرای این تعداد شغل در مجموع ۱۷۰ میلیارد تومان اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165499">
    <content>دو نفر از رفقای سال ۴۶ از زندان آزاد شده بودند که ما علتش را نمی‌دانستیم ولی به‌هرحال آزاد شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165500">
    <content>بر اساس قوانین افغانستان، اعضای کمیسیون مستقل انتخابات افغانستان برای ۶ سال تعیین شده‌اند و تا پایان ماموریت خود حق ادامه کار دارند.</content>
  </text>
  <text id="165501">
    <content>داستان تلخ و آزاردهنده‌ای است که نویسنده در زمان نوشتنش ۲۱ ساله بوده و به شکلی داستان از تجربیات خودش ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165502">
    <content>اوج حضور بانک‌ها در بازار برنج به سال ۹۱ بازمی‌گردد که توانستند سهمی حدود ۲۰ درصد از بازار را در اختیار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="165503">
    <content>این در حالی است که در سال ۱۹۹۳ رفاه و ثروت در آمریکا بیش‌از دو برابر رفاه و ثروت در سال ۱۹۵۷ بود.</content>
  </text>
  <text id="165504">
    <content>خلیفه سلطانی افزود: کلیه هادر همین بیمارستان به ۲ نیازمند اهدا و کبد این کودک هم به بیمارستان نمازی شیراز فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="165505">
    <content>این دو در برکلی، کالیفرنیا نامزد کردند و با برگزاری یک عروسی برهنه در تالار شهر در ۱۹ دسامبر ۲۰۱۳ ازدواج کردند.</content>
  </text>
  <text id="165506">
    <content>سرمایه‌ی ابتدایی ۶ میلیون پوندی این بانک در بازار بورس لندن، بیانگر محدودیت منابع مالی داخلی ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="165507">
    <content>دبیر شورای هماهنگی ستاد مبارزه با مواد مخدر گیلان گفت: ۸۰ درصد از معتادانی که پاک می‌شوند دوباره به اعتیاد گرایش پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165508">
    <content>به گزارش فارس نخستین سودی که همراه اول در مجمع خود پس‌از ورود به فرابورس تعیین کرد ۵۰۰ تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="165509">
    <content>البته این ایده از سال‌های دهه ۱۹۶۰ میلادی وجود داشت، اما این مطالعه شواهد تازه‌ای برای تایید این مطلب، فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165510">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان مرکزی از استقرار ۳۱ پایگاه امدادی هلال احمر در ایام نوروز در محورهای مواصلاتی استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165511">
    <content>مدیر فنی و اجرایی اداره کل راه و شهرسازی استان اصفهان از احداث ۶ طرح جدید بهداشتی درمانی در اصفهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165512">
    <content>بر همین اساس هر گرم طلای ۱۸ عیار ساخته نشده با نرخ ۱۰۵ هزار و ۲۹۱ تومان در بازار تهران داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="165513">
    <content>اگر ۳ میلیون دلار برای شما کافی نیست، بهتر است بدانید در هر ساعت چندین بیلیون دلار از هیچ ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165514">
    <content>از ریاست فیفا استعفا داد و پس‌از ۴۰ سال از اولین روزی که پای بر این دفتر گذاشته بود، از آن‌جا جدا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165515">
    <content>قله ای که حدود ۲۵۱۰ متر ارتفاع دارد و یکی از بهترین گزینه‌های کوهنوردی در زمستان به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165516">
    <content>برای بهسازی و بازسازی این برج‌ها، در سال ۱۳۸۶ بیش‌از یکصد میلیون ریال از اعتبارات استانی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165517">
    <content>این در حالی است که تعداد حلقه‌های چاه حفاری شده در کانادا طی پنج سال متوالی تا ۲۰۱۴ سالانه بیش‌از ۱۱ هزار مورد بود.</content>
  </text>
  <text id="165518">
    <content>این دور از اردوی تیم ملی جودو دو روز به طول می‌انجامد و ملی‌پوشان هر روز ۲ نوبت جلسه تمرینی را تجربه خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="165519">
    <content>این تپه یکی از قدیمی‌ترین محل اسکان بشر در خاور میانه می‌باشد که قدمتی برابر با ۷۰۰۰ سال پیش‌از میلاد را دارا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="165520">
    <content>او که ۳ بازیکن سال قبلش را امسال در فولاد می‌بیند، خوب می‌داند با این تیم راحت‌تر می‌تواند مربیگری کند.</content>
  </text>
  <text id="165521">
    <content>به گفته وی در این مراکز بیش‌از ۱۰۰ نوع برنامه داریم که ۲۵ نوع از فعالیت‌ها در قالب کلاس‌ها و کارگاه‌ها انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165522">
    <content>بر اساس مصوبه امروز شورای اسلامی شهر مشهد انتخاب پیمانکار پارک حاشیه خیابان در مشهد باید تا ۲۴ تیر ماه امسال معرفی شود.</content>
  </text>
  <text id="165523">
    <content>کارشناسان امیدوار هستند، از طریق کار آزمایی بتوانند متن بیش‌از ۷۰۰ کتیبه باستانی که در شهر ناپل قرار دارند را شناسایی کنند.</content>
  </text>
  <text id="165524">
    <content>رشید تصریح کرد: برای اجرای پروژه‌های گازرسانی به شهرها و روستاهای استان خراسان جنوبی حدود ۶۰۰ میلیارد تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165525">
    <content>سهم صادرات کشورهای در حال توسعه طی ۲۰ سال گذشته ۲ برابر شده و به ۲۵ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165526">
    <content>خبرگزاری فارس: یک مقام آمریکایی اعلام کرد که در سال آینده میلادی کمک‌های نظامی این کشور به تاجیکستان افزایش ۲ برابری خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="165527">
    <content>ایران می‌گوید که این محدودیت‌ها برای ۱۰ سال به طول می‌انجامد حال‌آنکه آمریکایی‌ها می‌گویند که برخی از محدودیت‌ها بیش‌از ده سال به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="165528">
    <content>دم کرده یا جوشانده ۳۰ تا ۵۰ گرم گیاه در یک لیتر آب به مقدار دو تا سه فنجان در روز است.</content>
  </text>
  <text id="165529">
    <content>کشاورز بیان کرد: به‌همین منظور از سال گذشته تاکنون به ۳۰ نفر از معتادان بهبود یافته وام خود اشتغالی ۱۰ میلیون تومانی پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165530">
    <content>عرب‌ها خواستار بازگشت مام جلال بودند و الان هم که مام جلال گرفتار بیماری شده، دیگر ۳ ماه بیشتر نمانده.</content>
  </text>
  <text id="165531">
    <content>این پیکارها در ۱۱ وزن انجام می‌شود و هر تیم می‌تواند در شش وزن حضور داشته و به مبارزه با رقبا بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="165532">
    <content>تیم ایران که بازی را آغاز کرده بود توانست با گذشت تنها ۲۰ ثانیه از بازی توسط محمد طاهری به گل برسد.</content>
  </text>
  <text id="165533">
    <content>سرمربی تیم والیبال جواهری گنبد گفت: تیم من تنها با ۱۰ بازیکن به تبریز آمد که در نیمکت دست ما خالی بود.</content>
  </text>
  <text id="165534">
    <content>مهربانیان تصریح کرد: این رقابت‌ها در ماده‌های مختلف و در رده‌های سنی ۱۳ تا ۱۵ سال و ۱۵ تا ۱۷ سال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165535">
    <content>رئیس شورای اسلامی شهرستان هندیجان گفت: هزینه‌های جاری شهرداری این شهر، امسال، ۳۵ درصد رشد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="165536">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار آمل از تکمیل و راه‌اندازی دو بیمارستان بخش خصوصی ۲۰۰ تخت جدید بیمارستانی در آمل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165537">
    <content>کامرون قول داده است، همه پرسی عضویت انگلیس در این اتحادیه را تا پایان ۲۰۱۷ میلادی برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="165538">
    <content>کارشناسان این نتایج را با تحقیق بر روی هزار و ۵۰۰ زن و هزار و ۳۰۰ مرد مدیر بدست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165539">
    <content>تیم کیان پلاست کاشان در هفته پنجم این رقابت‌ها روز دوشنبه ۲۷ آبان در امیدیه به دیدار نفت امیدیه خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="165540">
    <content>بازوند ادامه داد: دراین‌راستا به‌منظور کمک به متولیان امر استانداری لرستان متقبل شده‌است که ۸۰ میلیون تومان هزینه خرید و تملک زمین را پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="165541">
    <content>به گفته محمد پور علاوه‌بر ۲۰۰ واحد صنفی نزدیک به ۶۰۰ کارگر و ۱۰۰ راننده نیسان در این بازار برای خانواده خود روزی می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="165542">
    <content>ذوبی‌ها پس‌از آن ساعت ۲۱ به تبریز رسیدند و راهی هتل شهریار این شهر شدند تا برای دیدار با تراکتورسازی تبریز آماده شوند.</content>
  </text>
  <text id="165543">
    <content>فورلان بازی‌های درخشانی برای این تیم انجام داد و سپس در سال ۲۰۰۷ با ۲۱ میلیون یورو به اتلتیکو مادرید پیوست.</content>
  </text>
  <text id="165544">
    <content>رستمیان تصریح کرد: مسئولان وزارت نفت قول دادند تا بنزین تولیدی کشور را به حد استانداردهای یورو ۴ برسانند.</content>
  </text>
  <text id="165545">
    <content>دادگاه حریری در سال ۲۰۱۲ سعی کرد همچنان خود را در صدر توجهات مسئولان لبنانی قرار دهد، اما در این روند ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="165546">
    <content>این کشور از سال ۱۹۶۲ دارای قانون اساسی مدون بوده و برخوردار از پارلمان منتخب و مطبوعات آزاد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="165547">
    <content>به گزارش ایرنا از بنیاد برکت، برای ساخت مساجد یاد شده، این بنیاد اجتماعی و اقتصادی در مجموع ۱۰ میلیارد ریال هزینه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165548">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور بانوان و خانواده استان مازندران گفت: در جشنواره خانواده کارآفرین و زنان فناور، خانواده‌های کارآفرین ۶ استان کشور تجلیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="165549">
    <content>ملوان هم تیمی است که در ۵ هفته اخیر فقط یک امتیاز گرفته و در شرایط بحرانی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165550">
    <content>اسنایدر شهری در ایالت نبراسکا کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۰۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165551">
    <content>رئیس ستاد انتخاباتی استان ادامه داد: هم‌اکنون میزان تایید صلاحیت ها در استان ۶۰ درصد است که نسبت‌به میانگین کشوری در جایگاه مناسبی قرار گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="165552">
    <content>روستای حاجی‌آباد زبرخان دارای ۲ نانوایی است که یکی در شمال روستا و دیگری در جنوب روستا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165553">
    <content>حالا دیگر تمامی طرفین ماجرا تایید می‌کنند که در جریان خرید این دکل، ۲۰ میلیون دلاری قرار بود کمیسیون پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="165554">
    <content>به گزارش شانا از ابتدای امسال تا پایان آذرماه، سه میلیارد و ۳۶۶ میلیون لیتر بنزین در استان تهران توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165555">
    <content>دهستان قلات یکی از دو دهستان بخش بیدشهر در شهرستان اوز، استان فارس است که در مهر ۱۳۹۸ براساس مصوبه هیئت وزیران ایران تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165556">
    <content>از ۱۵۰ نفر داوطلب ۲۰ نفر انتخاب می‌شوند با گذشتن از میدان مین راه برای عبور بقیه باز شود.</content>
  </text>
  <text id="165557">
    <content>تبصره ۳: در مواردی که نمرات افراد مساوی باشد تدبیر برای تعیین نفرات اول تا سوم بر عهده استاد کارگاه است.</content>
  </text>
  <text id="165558">
    <content>این شرکت هم‌اکنون با ۵ فروند هواپیما در دو فرودگاه مهرآباد تهران و دشت ناز ساری در حال فعالیت است.</content>
  </text>
  <text id="165559">
    <content>آپارتمان ایشان هم در یکی از برج‌های لوکس ایران است که پول پیش ان ۳۰ میلیون و اجاره‌اش ۳ میلیون در ماه است.</content>
  </text>
  <text id="165560">
    <content>این در حالی است که برگزار کنندگان این تظاهرات، از حضور ۵ هزار نفر در این تظاهرات سخن می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="165561">
    <content>گزارشگران بدون مرز در گزارش سال ۲۰۲۱ خود علی خامنه‌ای و ۳۷ نفر دیگر را در فهرست درندگان آزادی رسانه‌ها در جهان قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="165562">
    <content>مدیرکل ورزش و امور جوانان استان ایلام گفت: مسابقات آسیایی فوتبال بانوان زیر ۱۹ سال کشور در کشور ویتنام برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165563">
    <content>سقف این وام در تهران ۸۰ میلیون، در شهرهای بالای ۲۰۰ هزار نفر جمعیت ۶۰ میلیون و برای سایر مناطق شهری ۴۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="165564">
    <content>دیدار تیم‌های فولاد خوزستان و نفت تهران در هفته پایانی رقابت‌های لیگ برتر روز جمعه ۲۰ اردیبهشت‌ماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165565">
    <content>در مدل من بیننده روحی است که درون کالبدی ۴ لایه قرار دارد ازاین‌رو شبیه وجود روح در یک دستگاه است.</content>
  </text>
  <text id="165566">
    <content>انتخابات مجلس خبرگان هم انتخابات بسیار مهمی است و باید دانست که انتخابات ریاست‌جمهوری سال ۹۶ بستگی زیادی به این انتخابات دارد.</content>
  </text>
</textCollection>