<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="165567">
    <content>پرونده کوی دانشگاه نسبت‌به هر ۳ دسته اقدام شده، یک دسته کسانی بودند که اقداماتی را علیه دانشجویان انجام داده بودند واز بیرون آمده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165568">
    <content>در فاصله ۱۰۰ روزه از عمر دولت یازدهم، ۲۵ استان از ۳۱ استان کشور تغییر استانداران خود را شاهد بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165569">
    <content>مردی پس‌از ۲۰ سال کارتن‌خوابی در یک خرابه از شدت سوختگی و سرمای هوا جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="165570">
    <content>مرکز آمار ایران گزارش داد ۴ میلیون بهره‌بردار و ۱۶ میلیون هکتار اراضی قابل کشت در سال ۹۳ وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="165571">
    <content>بار اول ۳۷ روز بیمارستان مفید بستری بودم که وقتی برای اولین‌بار داروی شیمی درمان را به من تزریق کردند، موهایم ریخت.</content>
  </text>
  <text id="165572">
    <content>در تیر ماه سال ۱۳۸۹ چهار لودر و تعدادی کامیون شبانه خانه تعدادی از بهائیان این روستا را تخریب نمودند.</content>
  </text>
  <text id="165573">
    <content>دیدارهای تیم ایران و روسیه در سالن سی وی سنت پترزبورگ کازان که ۶ هزار نفر ظرفیت دارد، برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165574">
    <content>دولت پیش‌بینی کرده‌است که این بسته تا سال ۹۴ کاملا اجرایی می‌شود اما بعید می‌دانم تا آن زمان این اتفاق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="165575">
    <content>ما با فرستاده سازمان ملل به یمن با سند ۱۰ بندی در مسقط برای پایان درگیری‌ها موافقت کردیم اما ائتلاف مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="165576">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و امور جوانان استان ایلام گفت: ۲ فوتبالیست ایلامی به اردوی تیم ملی دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="165577">
    <content>مراسم ادای سوگند در کاخ ریاست‌جمهوری در حالی برگزار شد، که فردی با تیراندازی در برابر دفتر نخست‌وزیری ۲ نفر را زخمی کرد.</content>
  </text>
  <text id="165578">
    <content>بیش‌از ۲ هزار درخواست برای ثبت مجوز وجود داشت که از این تعداد در سایت ایران مجوز بیش‌از ۱۲۰۰ مجوز احصا شد.</content>
  </text>
  <text id="165579">
    <content>گفتنی است؛ ارسلان ازهاری معاون برنامه‌ریزی استاندار کردستان است که در سال ۸۸ به طواف خانه خدا مشرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165580">
    <content>این منطقه به‌دلیل جمعیت بیشتر روسی زبانش که از اتحاد با رومانی نگران بودند استقلال خود را در سال ۱۹۹۰ اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="165581">
    <content>شهردار اندیمشک از انجام پروژه بهسازی و آسفالت ۱۴ خیابان اصلی کوی ولایت این شهر با اعتبار ۱۵ میلیارد ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165582">
    <content>براساس آمار وزارت بهداشت، ۷ هزار و ۳۸۷ نفر در کشور به‌علت ابتلا به ایدز جانشان را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165583">
    <content>یک کشتی حامل ۶۳ هزار تن شکر که از برزیل راهی ایران بود، روز دوشنبه در اقیانوس هند ربوده شد.</content>
  </text>
  <text id="165584">
    <content>علاقه‌مندان برای حضور در این نشست می‌توانند دوشنبه ۲۰ مرداد از ساعت ۱۷ به تالار استاد شهناز خانه هنرمندان ایران مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="165585">
    <content>این ایرباس که متعلق به شرکت هواپیمایی امارات است، با حدود ۲۰۰ مسافر به مقصد ایران پرواز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165586">
    <content>شب گذشته بیش‌از ۷۰۰ نفر در قالب کاروان‌هایی از روستای مزینان و شهرستان داورزن به شهرستان سبزوار وارد شدند.</content>
  </text>
  <text id="165587">
    <content>اما در دقیقه ۵۹ این تیم نسف قارشی بود که توانست از اشتباه سنگربان تراکتور نهایت استفاده را ببرد و بازی را به تساوی بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="165588">
    <content>بر اساس گفته‌های مدیر روابط عمومی سازمان هدفمندی یارانه‌ها در میانه بهمن، یارانه نقدی ماه جاری روز سه‌شنبه ۱۸ بهمن به حساب مردم واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165589">
    <content>این موضوعی است که امریکا و روسیه هم که سند پایانی ژنو ۱ را مورد تایید قرار دادند هنوز درباره آن مباحث زیادی دارند.</content>
  </text>
  <text id="165590">
    <content>جاده‌های نامناسب، خودروهای بی کیفیت و فرهنگ پایین رانندگی سالانه بیش‌از ۲۰ هزار ایرانی را به کام مرگ می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="165591">
    <content>گفتنی است چاپ اول این کتاب بهمن ماه سال گذشته در ۲ هزار نسخه روانه بازار کتاب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="165592">
    <content>ایران بیش‌از ۱۰۰۰ مشاور نظامی در کنار نیروهای سرشناس به عراق فرستاده است و بیش‌از یک میلیارد دلار جهت کمک نظامی هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165593">
    <content>اولین بازی رسمی این تیم در تاریخ ۱۱ آوریل ۱۹۶۳ میلادی در برابر تیم ملی فوتبال نیجریه برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165594">
    <content>به ۶ استان بخش فجر استانی این امکان داده‌شده تا از طریق پرتال هایی که در اختیارشان قرار می‌گیرد اخبار و اطلاعاتشان را عرضه کنند.</content>
  </text>
  <text id="165595">
    <content>تیم ملی فوتبال ایران برای راهیابی به المپیک ۱۹۷۲ مونیخ سه بازی سخت را با کره شمالی انجام داد تا در نهایت راهی المپیک شد.</content>
  </text>
  <text id="165596">
    <content>در سال ۱۹۳۶ کمیته های کارگری و صنفی کمونیست‌ها و سوسیالیست ها در انتخابات اسپانیا پیروز می‌شوند و دولت را در دست می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="165597">
    <content>معاون امداد و نجات کشور گفت: سیل شب گذشته در سراسر کشور تاکنون جان ۱۰ نفر را گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="165598">
    <content>براساس توافقاتی که در ۲ سال اخیر بین مسکو و دوشنبه بدست آمد زمان حضور این پایگاه برای ۲۹ سال دیگر نیز تمدید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165599">
    <content>اسامی ۱۲ بازیکن تیم ملی والیبال برزیل برای برگزاری دو مسابقه مقابل ایران در هفته چهارم لیگ جهانی ۲۰۱۴ اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="165600">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان سمنان گفت: شمار داوطلبانی که برای انتخابات شوراهای اسلامی شهر و روستا در این استان ثبت‌نام کرده‌اند، به ۷۶۸ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="165601">
    <content>در این دوره آموزشی نیز دانشجو باید ۴ ماه دوره زمینی خود را بگذراند که هزینه اش مشابه با دوره خلبانی شخصی است.</content>
  </text>
  <text id="165602">
    <content>فرماندار اقلید از کشف حدود ۱۵۷ کیلوگرم مواد مخدر از ابتدای سال جاری تاکنون در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165603">
    <content>از سوی دیگر منابع امنیتی از هلاکت ۶ تک تیرانداز داعشی در منطقه هیت در استان الانبار خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="165604">
    <content>ایران در حدود ۱۳۰ میلیارد دلار ذخایر خارجی دارد که در حساب‌های بانک مرکزی در خارج از کشور موجود است.</content>
  </text>
  <text id="165605">
    <content>بر اساس قوانین ترکیه، حداقل ۳۰ ماه بعد از انتخابات عمومی در این کشور نمی‌توان انتخابات دیگری برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="165606">
    <content>سرپرست فرمانداری شهرستان اردل گفت: ۲۳ فروشگاه در شهرها و روستاهای شهرستان جهت دریافت سبد کالای رایگان مردم در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="165607">
    <content>کل نیاز ما به تجهیزاتی مانند ام آر ای حدود ۳۰ دستگاه است، ولی در تهران هم‌اکنون ۸۵ دستگاه در حال کار است.</content>
  </text>
  <text id="165608">
    <content>مهدی شاه کرمی در ۳۱ خرداد ۵۴ و برادرش محمد در ۲۸ بهمن آن سال در درگیری با پلیس امنیتی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="165609">
    <content>فرمانده نیروی انتظامی ممسنی استان فارس از توقیف محموله بار پتوی خارجی به ارزش سه میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال در آن شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165610">
    <content>ایالات‌متحده آمریکا در سال ۲۰۱۳ چهار راکتور را از دور خارج کرد و قرار است یک نیروگاه دیگر نیز پاییز امسال از دور خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="165611">
    <content>ما امروز در حال بنیان نهادن برنامه‌های بلندمدتی هستیم که تا حدود زیادی قابلیت‌های ما برای بقای ملی در سال ۱۹۶۹ را تعیین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="165612">
    <content>برای مسکن مهر پردیس ۲۵ میلیون تومان پرداخته ایم اما به یکباره اعلام کرده‌اند ۱۲ میلیون تومان دیگر بپردازید.</content>
  </text>
  <text id="165613">
    <content>این طرح‌ها با اعتباری افزون بر ۴۸۷ میلیارد و ۹۲۹ میلیون ریال در این شهرستان آماده بهره‌برداری در هفته دولت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165614">
    <content>رئیس سازمان بسیج سازندگی مازندران از اعزام ۱۳ هزار بسیجی در اردوهای جهادی برای کمک به کشاورزان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165615">
    <content>این نامه با ۳۲ امضا در روز ۳۰ خرداد به خانه موسیقی جهت درج در سایت آن نهاد ارسال و منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="165616">
    <content>به گزارش سرویس ورزشی جام نیوز، فرهاد مجیدی در سال ۲۰۰۰ از استقلال راهی اتریش شد و پیراهن تیم راپیدوین را بر تن کرد.</content>
  </text>
  <text id="165617">
    <content>این درحالی است که میزان پهنای باند اینترنت بین‌الملل به ازای هر کاربر اینترنت ۱۷ کیلوبیت بر ثانیه تخمین زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165618">
    <content>بر اساس آخرین آمار وزارت بهداشت، روزانه ۱۳ مورد خودکشی با میانگین سنی ۲۹ سال در ایران اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="165619">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی استان بوشهر از کاهش ۱۵ درصدی جرائم خشن در استان بوشهر در ۱۰ ماهه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165620">
    <content>درحالی‌که اولین بازی‌های المپیک لندن تنها ۲۰ هزار پوند هزینه داشت، امسال بازی‌ها با هزینه‌ای حدود ۱۰ میلیارد پوند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165621">
    <content>من ۱۴ بار به سینما رفتم هر ۱۴ بار که او را دیدم لباسش تا همان‌جای رانش بود و بالاتر نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="165622">
    <content>افزایش بیش‌از ۴۵ درصدی واردات بنزین سبب می‌شود تا میزان واردات از ۱۵ میلیون لیتر در روز نیز فراتر رود.</content>
  </text>
  <text id="165623">
    <content>مرسدس شماره ۵ نیز زمان دور خود را بهبود نداد و جلسه را هفتم با شکست به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="165624">
    <content>تشدید خشونت های داخلی در بنگلادش در شرایطی است که این کشور برای برگزاری انتخابات سراسری ۵ ژانویه آماده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165625">
    <content>از این ۳ میلیارد، ۴۶ میلیون و ۸۰۰ هزار نفر ایرانی و از این تعداد ۲۳ میلیون و ۶۰۰ هزار نفر جوان هستند.</content>
  </text>
  <text id="165626">
    <content>مدیرکل دفتر اقتصادی و امور بین‌الملل استانداری خراسان شمالی نیز خواهان برنامه‌ریزی مدون برای توسعه صادرات این استان در قالب برنامه ۱۴۰۴ شد.</content>
  </text>
  <text id="165627">
    <content>مادرش نام وی را به‌دنبال آهنگ کری آن از گروه راج در ۱۹۶۷ که در ماه مه همان سال منتشر شده بود انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="165628">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل از کاهش بارندگی‌ها در مهر ماه و رسیدن آن به سقف ۵ میلی‌متر به‌شدت ابراز نگرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="165629">
    <content>مقامات آرژانتینی گفته‌اند که مقرهای دریایی این کشور ۷ تماس تلفن ماهواره‌ای که ارتباط آن برقرار نشده‌است را ردیابی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165630">
    <content>دختران فوتبالیست ایران ۲۹ یا ۳۰ تیرماه راهی این کشور خواهند شد و ۲ دیدار دوستانه با آذربایجان برگزار خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="165631">
    <content>محرابیان با اشاره به وضعیت ساخت بیمارستان ۳۲ تختخوابی سربیشه عنوان کرد: برای ساخت این بیمارستان ۴۰ میلیارد تومان اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165632">
    <content>در ادامه رئیس ستاد انتخابات استان لرستان گفت: ۱۲ اسفند ماه روز جشن ملی و سیاسی ملت بزرگ ایران اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="165633">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان آوج از دستگیری ۹ سارق و کشف ۱۲ فقره سرقت در این شهرستان در تیر ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165634">
    <content>قرارداد من قرار بود که با قهرمانی در لیگ، قهرمانی در جام حذفی و قهرمانی در آسیا به ۲ میلیارد برسد.</content>
  </text>
  <text id="165635">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار گچساران از اختصاص ۱۰ میلیارد ریال اعتبار به بافت فرسوده این شهرستان در سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165636">
    <content>علاوه‌بر این، آر ۳ امیدوار است که بسیاری از سیستم‌ها و رویکردهای اساسی ارزیابی و تجدیدنظر می‌شوند و زیرساخت‌های مالی جدید پدیدار خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="165637">
    <content>بازار تهران در روز سه‌شنبه با توجه به نوسان افزایشی دلار و اونس ارزش هر مثقال را به ۴۳۹ هزار تومان رساند.</content>
  </text>
  <text id="165638">
    <content>این در حالی است که در چهار ماه سال جاری نرخ کاهش واردات ۲۶ درصد و نرخ کاهش صادرات شش درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="165639">
    <content>پس اگر دولت امسال هم بتواند به ۲۸ هزار میلیارد تومان دست پیدا کند، حدود ۲۰ هزار میلیارد کسری بودجه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165640">
    <content>این شهر در حدود ۳۰۰۰۰۰ نفر جمعیت داشته و بیشتر از هر مقصد ساحلی دیگری سرزنده بوده و ماهیت شهری دارد.</content>
  </text>
  <text id="165641">
    <content>خبرگزاری فارس: جانشین فرمانده نیروی انتظامی از اجرای طرح ارتقای امنیت اخلاقی در ۱۰ استان کشور پس‌از تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165642">
    <content>مدیرکل هواشناسی مازندران گفت: دمای هوای مازندران از روز یک‌شنبه ۱۰ فروردین ماه کاهش می‌یابد و تا روز سه‌شنبه نیز تداوم دارد.</content>
  </text>
  <text id="165643">
    <content>اجرا نشدن حدود ۴۰ درصد از قانون مالیات بر ارزش افزوده دیگر موضوعی بود که وی به آن اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="165644">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرهنگی اداره‌کل ارشاد اسلامی کهگیلویه و بویراحمد از اجرای ۸۰ برنامه ارشاد اسلامی این استان برای دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165645">
    <content>رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی شهرستان سمنان از اشتغال ۳۴ هزار نفر از کارگران فعال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165646">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان پردیس از برگزاری مسابقات ورزشی جام فجر در شرق استان تهران در ۱۲ رشته ورزشی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165647">
    <content>کندی در خصوص باراک اظهار داشت که او از بسیاری جهات برای من تداعی‌گر کندی در دهه ۶۰ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="165648">
    <content>دبیر اجرایی طرح گفتمان دینی تبلیغات اسلامی استان اردبیل از برگزاری ۴۲۰ جلسه گفتمان دینی در مدارس استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165649">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان همدان ادامه داد: بیشترین آموزش برای زنان سرپرست دارای فرزند در خانه با تعداد ۲ هزار و ۴۷۱ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165650">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۶۷ هزار تن انواع کالا در بازار فیزیکی بورس کالای ایران عرضه را تجربه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165651">
    <content>شرکت ایران خودرو و سایپا به‌عنوان بزرگ‌ترین شرکت‌های خودروسازی داخلی در سال جدید مالی به فروش ۳۵ هزار میلیارد تومانی دست پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="165652">
    <content>این شرکت موفق شده‌است تا تولید انرژی با این فیلم‌ها را به‌خوبی بهینه‌سازی کند، به‌طوری‌که در حالت مات کارایی پیل را به ۱۲ رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="165653">
    <content>چطور شد که تیم ملی توانست در حالی ازبکستان را شکست دهد که ۱۰ بازیکنش اولین بازی یا اولین بازی‌های ملی‌شان را تجربه می‌کردند؟</content>
  </text>
  <text id="165654">
    <content>به گزارش فارس، قرار است تا امسال نیز روز ملی صادرات با حضور شرکت‌های معتبر صادرکننده ایرانی و مسئولان روز ۲۸ مهر برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="165655">
    <content>او در سال ۱۹۶۹ به‌عنوان نخستین افغانستانی کارمند بانک جهانی شد و ۱۸ سال در این بانک کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="165656">
    <content>یکی از ۳ نفری که دراین‌رابطه دستگیر شده‌است، فاش کرده‌است که این محموله از سوی جمعیت خیریه وابسته به اخوان المسلمین در ترکیه ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="165657">
    <content>محاکمه هاشمی روز ۱۵ مه گذشته آغاز و برای چندمین بار بنا به خواست تیم مدافع وی به تاخیر افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="165658">
    <content>روی یکی از کارت‌ها نام کارگری درج شده بود که بابت ۴ روز کار، روزی هم ۱۵ ساعت، ۶ فرانک دریافت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="165659">
    <content>این محصول در ۶ ماه نخست سال قبل درحالی جایگاه چهارمین محصول وارداتی را داشته است که ۵۱۷ میلیون دلار از آن وارد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="165660">
    <content>در بحث تبلیغات کاندیداهای شورای اسلامی شهر رشت هر کاندیداها می‌تواند ۱۰ ستاد با هر متراژی که می‌خواهد دایر کند.</content>
  </text>
  <text id="165661">
    <content>به گفته خودش او از نسل خاکسار است که این نسل سابقه ۳۰۰ ساله دارد و تنها بازمانده نسل مذکور است.</content>
  </text>
  <text id="165662">
    <content>کاظمی گفت: براساس اصل ۲۹ قانون اساسی کشور این بیمه برای کلیه روستاییان با مزیت از کارافتادگی ناشی از کار، مستمری و بازنشستگی است.</content>
  </text>
  <text id="165663">
    <content>ایران به‌طور بالقوه تمامی امکانات لازم برای تحقق این خواسته را طی مدتی بین ۵ تا ۱۰ سال دارد.</content>
  </text>
  <text id="165664">
    <content>این شرکت ۱۶ مخزن نفتی و سه مخزن گازی دارد که کار تولید و بهره‌برداری نفت و گاز را انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="165665">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور مدیرکل راه و شهرسازی جنوب کرمان و فرماندار منوجان، ۵۴ کیلومتر راه روستایی در شهرستان منوجان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="165666">
    <content>مدیر باغبانی سازمان جهاد کشاورزی استان همدان افزود: از این گلخانه ها سالانه ۵۴۰ میلیارد ریال در آمد زایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165667">
    <content>دولت سوییس در بیانیه‌ای که در این زمینه صادر کرده، اظهار امیدواری نموده که تا اواسط سال ۲۰۱۷ شارژرهای استاندارد در عرصه جهانی تولید شوند.</content>
  </text>
  <text id="165668">
    <content>این تحریم‌ها در مورد عراق در دهه ۹۰ میلادی فروش نفت که جریان حیاتی اقتصادی این کشور بود، را هم شامل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="165669">
    <content>در سال ۱۹۰۹، او اولین زن در این کشور بود که مدرک پزشکی گرفت و بسیار مورد احترام بود.</content>
  </text>
  <text id="165670">
    <content>این در حالی است که تعداد افراد فوت شده در حوادث رانندگی سه ماه اول سال گذشته ۲۲۸ نفر در سطح استان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165671">
    <content>به‌همین دلیل مسئولان باشگاه موناکو که قراردادی ۴ ساله با این بازیکن دارند برای جدایی جیمز پیشنهاد رقم ۸۰ میلیون یورو را داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165672">
    <content>به گفته سمنانی‌ها قبرها اگر در بالای گورستان، زیر درخت و جای خنک باشد بیش‌از ۱۲ میلیون تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="165673">
    <content>ما اطلاع پیدا کردیم که تعداد زندانیان ۸۰۰ نفر می‌باشند و قرار است آنان را در چهار گروه دویست نفری تبعید شوند.</content>
  </text>
  <text id="165674">
    <content>این بازداشت‌ها که در ۵ استان این کشور صورت گرفت، شدیدترین دستگیری افسران نظامی ترکیه از سال ۲۰۱۳ به این‌سو است.</content>
  </text>
  <text id="165675">
    <content>معاون مسکن و ساختمان وزارت راه و شهرسازی گفت: طبق آمار اداره برق ۲۴۰ هزار خانه خالی در تهران وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="165676">
    <content>حرکت او فریادهای بلند مرفاوی را به‌همراه داشت اما او چنددقیقه‌ای برای خودش رفته بود بیرون تا مس ۱۰ نفره بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="165677">
    <content>در همین لحظه بود که فرشته نجات اسماعیلی از راه رسید و توانست او را از دست ۳ جوان خشن نجات دهد.</content>
  </text>
  <text id="165678">
    <content>ستاره ۳۱ ساله تیم ملی بسکتبال کشورمان گفت: نمی‌دانم سال بعد برای تیم ملی ایران بازی خواهم کرد یا نه.</content>
  </text>
  <text id="165679">
    <content>استاندار ایلام از اعلام آمادگی ۱۰ شرکت و هلدینگ برای سرمایه‌گذاری در حوزه نفت، گاز و پتروشیمی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165680">
    <content>در دهه ۱۹۹۰ کارخانه بوگاتی با سرمایه یک کارآفرین ایتالیایی برای تولید محدود خودروهای اسپورت، بار دیگر راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="165681">
    <content>کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۲۴ نام رویداد ورزش کشتی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۲۴ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165682">
    <content>این مسابقات به میزبانی مشترک اکراین و لهستان از ۱۹ خردادماه شروع می‌شود و ۱۱ تیرماه با برگزاری مسابقه فینال به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="165683">
    <content>به‌همین دلیل است که ما باید برای خودسازی مدام در معرض آیات الهی قرار گیریم و روزانه حداقل ۵۰ آیه را تلاوت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="165684">
    <content>این کنسرت در ۷۶ کشور دنیا پخش شد و تخمین زده می‌شود که ۱ میلیارد نفر آن را دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165685">
    <content>امانی ادامه داد: این طرح‌ها دارای ۲۸ میلیارد ریال اعتبار بوده و هم‌اکنون ۱۴ درصد پیشرفت فیزیکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="165686">
    <content>حسین‌زاده گفت: ادارات تعهد داده‌اند که تا پایان سال جاری برای یک هزار و ۹۵۰ نفر شغل ایجاد کنند و این تعهد باید عملی شود.</content>
  </text>
  <text id="165687">
    <content>به گفته وی در مدت یک‌سال تعداد یک میلیون و ۵۰۰ هزار نفر کتاب‌ها را به‌صورت امانت دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165688">
    <content>رضایی گفت: ۶۵ هزار تومان به یارانه‌ها اضافه می‌کنیم و یارانه‌ها را به ۱۱۰ هزار تومان برای هر نفر می‌رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="165689">
    <content>مرد جوان که بر سر اختلافات خانوادگی خواهر و همسر برادرش را به قتل رسانده بود در جریان ۷ ساعت عملیات پلیس دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="165690">
    <content>امریکا با وجود داشتن ۵ درصد جمعیت کل زمین دارای بیشترین زندانی یعنی ۲۵ درصد زندانیان کل دنیا است.</content>
  </text>
  <text id="165691">
    <content>به گزارش فارس، رهبر انقلاب اسلامی ۱۹ مهر ماه سال گذشته به مدت هشت روز به خراسان شمالی سفر کردند.</content>
  </text>
  <text id="165692">
    <content>قیمت این خودرو از ۸۱ هزار و ۳۰۰ دلار آغاز می‌شود و پاییز جاری روانه بازار فروش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165693">
    <content>برای این طرح با مساحت ۳۰۰ متر مربع، اعتباری برابر با ۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165694">
    <content>به گزارش اخبار بانک به نقل از ایسنا، در بازار امروز هر گرم طلای ۱۸ عیار بیش‌از ۱۰۳ هزار تومان قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="165695">
    <content>مشاور وزیر بازرگانی تایلند نیز در خرداد ۱۳۸۳ به کشورمان سفر کرد و از آبادان و خرمشهر دیدن نمود.</content>
  </text>
  <text id="165696">
    <content>رئیس‌جمهور آمریکا بودجه وزارت امنیت داخلی این کشور را در سال مالی ۲۰۱۶ میلادی حدود ۳ میلیارد دلار افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="165697">
    <content>این فیلم که با بودجه‌ای ۳ میلیون دلاری ساخته شد، دومین فیلم پرفروش این آخر هفته در سینماهای آمریکای شمالی بود.</content>
  </text>
  <text id="165698">
    <content>کرم دور چشم روز را باید روزانه حداقل ۲ تا ۳ بار استفاده کرد و کرم‌های دور چشم شب را باید هر شب استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="165699">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل سازمان همیاری شهرداری‌های استان زنجان از ارسال ۱۰۰ طرح به جشنواره تندیس‌های یخی و برفی در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165700">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن مازندران از اختصاص ۱۲ میلیارد ریال تسهیلات مسکن روستایی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165701">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل منابع طبیعی استان کردستان از شناسایی و استعدادیابی ۲۳ هزار هکتار از اراضی کشاورزی در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165702">
    <content>شورای امنیت سازمان ملل متحد روز ۱ مارس ۲۰۱۴ در نیویورک تشکیل شد تا در مورد اوکراین به شور و مشورت بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="165703">
    <content>این محموله با کشتی ای که در تاریخ ۲۵ اکتبر از بندرعباس، ایران حرکت کرده بود، وارد مصر شد.</content>
  </text>
  <text id="165704">
    <content>بعد از آن ماجرا، دیگر خانم سرابی را ندیدم تا سال ۶۹ که خانه‌های پردیسان برای خلبان‌ها آماده شد.</content>
  </text>
  <text id="165705">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان بوشهر یادآور شد: با گازرسانی به این روستاها قریب به ۴ هزار خانوار از نعمت گاز برخوردار خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="165706">
    <content>بارش شدید باران و تگرگ و جاری شدن سیل بیش‌از ۶۵ میلیارد ریال به ۵ شهرستان شمالی آذربایجان غربی خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165707">
    <content>این مسابقات از روز ۲۳ ماه جاری با حضور بیش‌از ۲۵۰ ورزشکار از ۲۷ استان کشور به مدت پنج روز در ارومیه جریان داشت.</content>
  </text>
  <text id="165708">
    <content>استاندار خوزستان گفت: درحال‌حاضر میزان ارزش افزوده استان که چیزی حدود ۶۰۰ میلیون تومان است تا پایان سال جاری به ۱۰۰ میلیون تومان خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="165709">
    <content>در غیر این صورت، ۲۰۱۳ سالی خواهد بود که آمریکا باید ایران اتمی را بپذیرد یا وارد جنگ با این کشور شود.</content>
  </text>
  <text id="165710">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان خدابنده گفت: در راستای اجرای سرشماری عمومی کشاورزی تاکنون آمار بیش‌از ۲۰ روستا در شهرستان خدابنده به‌طور کامل گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165711">
    <content>دانشگاه علوم پزشکی مازندران یک میلیارد و ۵۳۵ میلیون تومان برای بیماران سرطانی در داروخانه ۱۳ آبان در دریافت دارو کمک مالی داشت.</content>
  </text>
  <text id="165712">
    <content>تمامی این اقدامات و برنامه‌ریزی‌ها درحالی شکل می‌گیرد که از هر ۳ دلار صادرات غیر نفتی ایران، یک دلار به عراق می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165713">
    <content>در گیم نخست جوانان قزاقستان با ۱۵ امتیاز اختلاف و با نتیجه ۲۵ بر ۱۰ بازی را به سود خود به پایان رساندند.</content>
  </text>
  <text id="165714">
    <content>عراقی‌های حاضر در کشور استرالیا حدود ۱۲ هزار بلیت دیدار این تیم با ایران در مرحله یک‌چهارم نهایی جام ملت‌های آسیا را خریداری کردند.</content>
  </text>
  <text id="165715">
    <content>برای باز نگاه داشتن محورهای ارتباطی استان در همین روز برای تردد مسافران نوروزی ۷۲۲ تن شن و نمک در محورهای برف گیر پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="165716">
    <content>البته ایران این فاصله را یک امتیاز کم کرد اما دوباره ژاپن به امتیاز ۲۲ رسید و ایران همچنان ۱۹ امتیازی بود.</content>
  </text>
  <text id="165717">
    <content>مدیر کل انتقال خون است، گفت: از ابتدای امسال تا کنون ۱۸ هزار و ۶۱۸ نفر در استان موفق به اهدای خون خود شدند.</content>
  </text>
  <text id="165718">
    <content>به گزارش ایرنا از فدراسیون فوتبال، اردوی آماده‌سازی تیم فوتبال زیر ۲۳ سال ایران از ۱۵ تا ۲۷ آبان در کشور امارات برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165719">
    <content>سبحانی افزود: در مدت مزبور بیشترین تردد در محورهای خراسان شمالی در ساعات ۱۰ الی ۱۳ و ۱۷ الی ۲۰ روی داده است.</content>
  </text>
  <text id="165720">
    <content>او در طول ۵۳ بازی که برای تیم فاینورد به میدان رفت، ۲ گل زد و ۷ پاس گل داد.</content>
  </text>
  <text id="165721">
    <content>بنابراین قیمت ۱۰۰ دلاری با توجه به قیمت‌های نسبی سایر کالاها قیمت معتدلی بوده و چند سالی هم در دنیا تجربه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165722">
    <content>این مسئول ادامه داد: با بهره‌برداری از این پروژه‌ها ۲۶ هزار و ۵۰۰ نفر از مزایای آب سالم و بهداشتی بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="165723">
    <content>ایران تقسیم به‌صورت متساوی و ۲۰ درصد برای هر یک از کشورها را هم بر اساس اصل انصاف دنبال کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165724">
    <content>یک جدال زیبا و برتر در روزی که تقریبا همه افتخارات کشتی آزاد ایران در ورزشگاه ۱۲ هزار نفری آزادی بودند.</content>
  </text>
  <text id="165725">
    <content>از برخی بیماران نیز خواسته می‌شود که سر خود را برای مدت زمان مشخصی حداقل ۳۰ درجه بالا نگه دارند.</content>
  </text>
  <text id="165726">
    <content>کمالی سابقه ۱۲ سال تکیه بر صندلی وزارت کار و امور اجتماعی را در پرونده خود دارد و سه دوره نمایندگی مجلس را تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165727">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، چهارمین دوره شب‌های داستان از یکم تا هفتم شهریور ۹۳ در مرکز همایش‌های برج میلاد تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165728">
    <content>این بازیگر ۲۵ ساله برنده جایزه اسکار با به اشتراک گذاشتن عکسی از این دیدار در شبکه‌های اجتماعی با تایید هوادارانش روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="165729">
    <content>این میزگرد در روزهای شنبه و یکشنبه ۹ و ۱۰ آبان ماه و با حضور کارشناسان ایرانی و ژاپنی این حوزه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165730">
    <content>علی دایی در جلسه‌ای ۹۰ دقیقه‌ای با محمد رویانیان به توافق اولیه رسید و چند روزی از ایران رفت.</content>
  </text>
  <text id="165731">
    <content>این گزارش می‌افزاید: ۵ کشور عمده صادر کننده کالا به ایران در این مدت کشورهای چین، امارات متحده عربی، هند، جمهوری کره و ترکیه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165732">
    <content>حیرتی در حالت مستی به سال ۹۶۱ ه ق از بام منزلی در کاشان افتاد و دیده از جهان فروبست.</content>
  </text>
  <text id="165733">
    <content>او تعهدی به وزارت نفت داده است مبنی براینکه تا ۶ اردیبهشت ۹۳ چک دو میلیاردی خود را پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="165734">
    <content>البته در پوزیشن دیگر، بهای خرید زمین با کاربری تجاری برای احداث مال متر مربعی بالای ۱۰ تا ۱۵ میلیون تومان برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165735">
    <content>شوان در ۱۹۳۵ میلادی از الجزایر و مراکش بازدید کرد و در ۱۹۳۸ میلادی پس‌از بیست سال مکاتبه با رنه گنون دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="165736">
    <content>این موشک از فاصله ۳۰۰ متری می‌تواند مورد شلیک قرار بگیرد و این رادار می‌تواند بر روی شناورهای کشتی و خشکی قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="165737">
    <content>با ایجاد شرایطی این برد تا ۶۰ کیلومتر هم می‌رسد که نمونه‌ی بارز آن در کویرهای ایران اتفاق افتاده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165738">
    <content>یعنی ۴۸ هزار میلیارد تومانی که پیش‌بینی‌شده بود با این شرایط رکودی کشور نمی‌توان بودجه اش را تامین کرد.</content>
  </text>
  <text id="165739">
    <content>او ادامه داد: برای آزادسازی اطراف حرم و خریداری منازل مسکونی ۵۰ میلیون تومان در سال گذشته و به مین میزان امسال اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="165740">
    <content>آبی‌های لندن اکنون با ۹ امتیاز صدر جدول رده‌بندی را در اختیار دارند و استوا بخارست هم با سه امتیاز قعرنشین است.</content>
  </text>
  <text id="165741">
    <content>امام جمعه ریگان در ادامه با اشاره به سالروز ۹ دی گفت: مراسم بزرگداشت ۹ دی باید باشکوه‌تر از سال‌های گذشته در شهرستان برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="165742">
    <content>سرگرمی با سایدبای‌ساید حدود ۳ سال است که سامسونگ محصول تازه‌ای را به بازار ارائه کرده که توانسته هواداران زیادی را به خودش اختصاص بدهد.</content>
  </text>
  <text id="165743">
    <content>از سال ۱۹۹۸ تا کنون بیش‌از ۵ میلیون نفر به‌دلیل خشونت‌های جنگی در این منطقه جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165744">
    <content>شهردار بیجار از اختصاص ۱۱۰ میلیون تومان به بخش فرهنگ و هنر در بودجه سال آینده شهرداری به این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165745">
    <content>شهردار فلاورجان افزود: این شهرداری در سال آینده با بودجه ۱۷۰ میلیارد ریالی در بخش عمرانی شهر فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165746">
    <content>در ۱۵ دسامبر به مدت شش ساعت به‌عنوان یکی از اعضای تیم جدید وزارت اطلاعات و امنیت ملی امریکا با سایرین دیدار کردم.</content>
  </text>
  <text id="165747">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان گرمسار از آموزش نحوه مبارزه با تب ۳ روزه دامی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165748">
    <content>فرماندار ایرانشهر گفت: ۲۰۰ کلاس درس و ۷۰ چادر در سطح شهرستان برای اسکان و رفاه حال مسافران نوروزی پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165749">
    <content>مرمریت ۳۴۰۲ یک اندیس مصالح ساختمانی است که در حوالی شهر ده بید استان فارس قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مرمریت است.</content>
  </text>
  <text id="165750">
    <content>حدود ۴۰۰۰ نفر از طلاب و هواداران آنان در روز ۱۹ ماه دی در تظاهرات به سردادن شعار پرداخته و با پلیس درگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="165751">
    <content>آفتاب: تیم ملی والیبال ایران در دور نهایی لیگ جهانی والیبال با نتیجه ۳ بر یک برزیل را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="165752">
    <content>این روند تا امتیاز ۲۷ ادامه داشت و ایرانی‌ها با یک دفاع خوب روی تور و ضربه‌ای تمام کننده ست دوم را نصیب خودشان کردند.</content>
  </text>
  <text id="165753">
    <content>به‌همین دلیل این توافق ایجاب می‌کند که ۳۰ اسیر فلسطینی در ۲۹ ماه مارس سال جاری میلادی آزاد شوند.</content>
  </text>
  <text id="165754">
    <content>این اولین سفر اون به خارج از کشور پس‌از رسیدن او به مقام رهبری کره شمالی از سال ۲۰۱۱ تا کنون محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165755">
    <content>به گزارش خبرنگار بازار باشگاه خبرنگاران، گران‌ترین خانه ویلایی در تهران، دارای مساحت ۱۰۰ مترمربع زیربنا بوده و در محله جردن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165756">
    <content>برای شستشوی این مخازن افزون بر دو میلیون ریال هزینه شد که ۶۷۴ خانوار از مزایای آن بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="165757">
    <content>مدیرکل هواشناسی استان البرز گفت: طی روزهای آینده با تشدید روند سرد شدن هوا، شاهد کاهش حدود ۱۰ درجه‌ای دما در این استان خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="165758">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی از افتتاح ۴۲ هزار واحد مسکن مهر در خراسان شمالی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165759">
    <content>قیمت طلا در بازار جهانی در معاملات روز جاری حدود ۵ دلار افزایش یافت و به ۱۱۸۲ دلار در هر اونس رسید.</content>
  </text>
  <text id="165760">
    <content>اولین بازی رسمی این تیم در تاریخ ۱۱ آوریل ۱۹۵۳ میلادی در برابر تیم ملی فوتبال کره جنوبی برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165761">
    <content>در اخبار داشتیم که نمایندگان کنگره آمریکا قرار است تمدید تحریم‌های ده‌ساله علیه ایران که در سال ۲۰۱۶ منقضی می‌شود را به رای بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="165762">
    <content>به گزارش فارس، شهرستان مرزی راز و جرگلان در ۲۸ اسفند ۲ سال قبل به‌عنوان هشتمین شهرستان استان خراسان شمالی تاسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="165763">
    <content>از همین شرکت یک سواری زیبا نیز با نام کیزاشی در بازار هست که مدل اتوماتیک نیمه فول آن ۱۱۹ میلیون قیمت دارد.</content>
  </text>
  <text id="165764">
    <content>کافی است گفته شود حجم روابط تجاری ترکیه با اتحادیه اروپا در سال ۲۰۱۰ بیش‌از ۱۰۰ میلیارد یورو و ۵ برابر ایران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165765">
    <content>رانا نیز کاهشی ۳۰۰ هزار تومان تومانی داشته و این هفته روی ۳۱ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165766">
    <content>اسامی برگزیدگان در ماه اکتبر اعلام و جوایز در مراسمی در ۱۰ دسامبر و به مناسبت سالروز درگذشت آلفرد نوبل به‌طور رسمی اهدا می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>