<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="165767">
    <content>مرز بازرگان در منتهی الیه شمال کشور و ۲۰ کیلومتری ماکو یکی از مرزهای مهم در ورود و خروج مسافر به کشور محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165768">
    <content>گردان ۱۷ اولین گروه از ۳۲ زنی بودند، که برای گذراندن دوره‌ها و تمرینات لازم برای نیروی عادی شدن، به پلیس سوار کانادا پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="165769">
    <content>بهادر خاطرنشان کرد: در سال گذشته بیش‌از ۳۷۳ هزار هکتار اراضی دولتی در سامانه کاداستر استان جانمایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165770">
    <content>الوندیان آمار آتش‌نشانان بیجار را ۲۰ نفر دانست که در دو ایستگاه مرکزی و ایستگاه شماره یک فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="165771">
    <content>رئیس اداره استاندارد شهرستان سیرجان گفت: ۷۰ واحد صنعتی در سیرجان پروانه استاندارد تولید محصول خود را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="165772">
    <content>گوش دادن به برنامه‌های شنیداری و یادگیری تکی، می‌تواند افزایش ۱۰۰۰ درآمد را در اختیار شما قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="165773">
    <content>ملی پوشان ایران پس‌از توقفی چند ساعتی در این شهر راهی گوام شدند و پس‌از ۴ ساعت به این کشور رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="165774">
    <content>امام جمعه موقت شهرضا با اشاره به فرار شاه در ۲۶ دی ماه گفت: به فرموده امام راحل فرار شاه معدوم نخستین گام پیروزی بود.</content>
  </text>
  <text id="165775">
    <content>فرهمند ادامه داد: تمامی زائران مدینه بعد با ۱۱۲ پرواز دو شرکت هواپیمایی ماهان و ایران ایر به کشور منتقل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="165776">
    <content>مدیرعامل شرکت آب منطقه‌ای استان مرکزی در ادامه از برگزاری جشنواره ناجیان آب استان از ۹ تا ۱۱ اردیبهشت ماه در اراک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165777">
    <content>سندیکا با استفاده از قدرت خود قیمت را هم، از ۱۴ مارک در فوریه ۱۸۹۹ به ۱۷ مارک برای دوره دو ساله، بالا برد.</content>
  </text>
  <text id="165778">
    <content>مدیرکل آموزش‌وپرورش استان ایلام گفت: در کنکور امسال نیز برای نخستین‌بار رتبه ایلام از میانگین کشوری بالاتر رفته و به پله ۲۰ کشور رسیده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="165779">
    <content>به گفته شهردار تبریز، برای اجرای این طرح در فاز اول ۱۰ میلیارد ریال اعتبار از سوی بخش خصوصی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165780">
    <content>این کشور همانند بریتانیا قانون اساسی مدون ندارد، اما قانون مشروطه سال ۱۹۸۶ مقررات پایه این حکومت را بیان کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165781">
    <content>این نمایشگاه ۵ روزه را اداره کل آموزش‌های شهروندی معاونت اجتماعی و فرهنگی شهرداری تهران با همکاری نشر شهر برگزار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165782">
    <content>البته به گفته کارشناسان این نگاه همچنان خوشبینانه است و احتمال دارد این ۴ فاز تا پایان سال ۹۱ نیز روی افتتاح و بهره‌برداری نبینند.</content>
  </text>
  <text id="165783">
    <content>این تیم در نخستین روز این رقابت‌ها موفق شده بود تیم ورامین را با نتیجه ۱۷ بر ۱۳ شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="165784">
    <content>دانشمندانی که در این تاسیسات خرج علم‌اندوزی آنان شده که تا ۲۰ سال باید بیکار شوند چه هزینه‌ای روی دست آموزش عالی ما خواهد گذاشت؟</content>
  </text>
  <text id="165785">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار اردبیل گفت: استان اردبیل جزو ۱۰ استان برتر کشور در حوزه گردشگری و تأمین زیرساخت‌های مورد نیاز در پیشتازی این حوزه است.</content>
  </text>
  <text id="165786">
    <content>مدیر امور کتابخانه‌های عمومی شهرستان بیجار از عضویت ۳ هزار و ۱۸۹ نفر در کتابخانه‌های این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165787">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی خراسان شمالی از برگزاری جشن اردیبهشت تئاتر خراسان شمالی در ۱۵ اردیبهشت ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165788">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی سوادکوه گفت: سیل اخیر بیش‌از ۲۵ میلیارد ریال به محصولات کشاورزی و دامی این شهرستان خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165789">
    <content>جمعیت ایران ۷۷ میلیون نفری ایران، در هر سال حدود ۴۲ هزار میلیارد تومان دولت باید به مردم بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="165790">
    <content>پس‌از آن و از سال ۱۳۷۳ به ریاست سازمان بازرسی کل کشور گمارده شد و این سمت را تا سال ۱۳۸۳ عهده‌دار بود.</content>
  </text>
  <text id="165791">
    <content>در بازی رده‌بندی نیز تیم تایلند با نتیجه ۵ بر یک از سد اندونزی گذشت و روی سکوی سوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="165792">
    <content>به‌هرحال باید دید در این دیدار حساس که از ساعت ۱۶ فردا در آبادان برگزار می‌شود کدام تیم موفق به کسب نتیجه دلخواه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165793">
    <content>روندا شهری در ایالت کارولینای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۴۱۷ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165794">
    <content>سرانجام مالکیت این گروه صنعتی برای دومین بار در اردیبهشت ۱۳۹۷ به بانک ملی ایران که یک بانک دولتی بود، سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="165795">
    <content>این عکس تقریبا برای ۲۰ سال قبل است، زمانی‌که کریمی هنوز راه زیادی برای رسیدن به قله داشت.</content>
  </text>
  <text id="165796">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی سازمان جهاد کشاورزی استان زنجان گفت: در سال جاری در ۱۰ هزار هکتار از اراضی استان آبیاری تحت فشار انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165797">
    <content>مدیر عامل شرکت گاز استان زنجان از مطالبات یک هزار و ۶۵۵ میلیارد ریالی شرکت گاز استان از مشترکین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165798">
    <content>برای کودکانی که در سنین زیر ۶ سال به سر می‌برند تماشای برنامه‌های آموزشی و سرگرمی تلویزیون ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="165799">
    <content>در اوایل سال ۲۰۰۹ دفتر سازمان ملل برای همکاری در امور بشر دوستانه، نرخ شگفت‌انگیز ۹۴ درصدی را برای بیکاری در این کشور ادعا کرد.</content>
  </text>
  <text id="165800">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار قزوین گفت: داربستی کردن باغات انگور امر مهمی است که برای تحقق آن در استان قزوین ۵۰۰ میلیارد تومان اعتبار نیاز داریم.</content>
  </text>
  <text id="165801">
    <content>این دیدار با برتری ۳ بر یک مکزیک به پایان برسد و شاگردان کواچ از دور رقابت‌های جام بیستم کنار رفتند.</content>
  </text>
  <text id="165802">
    <content>حوالی ظهر روز عاشورای سال ۸۸ بود و همانند هر روز خود را برای رفتن به مراسم عزاداری آماده می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="165803">
    <content>جانی ادامه داد: ما ۳۱ اسپانسر در تیم ملی جذب کردیم و در بخش باشگاه داری اولین اقدامات را ما انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="165804">
    <content>تیم پیروز میدان با یک بازی بیشتر و با این نتیجه همانند بوردو ۱۳ امتیازی شد اما به‌خاطر تفاضل گل بهتر در صدر جدول ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="165805">
    <content>بنابراین گزارش، این گردهمایی به مدت ۳ روز و به همت اتحادیه انجمن‌های اسلامی دانشجویان در اروپا و مجمع انجمن‌های اسلامی دانشجویان آلمان برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165806">
    <content>او احتمالا تابلوها را در دهه‌های ۱۹۳۰ و ۱۹۴۰ به بهای کم از یهودیانی که قصد فرار از آلمان را داشتند، خریداری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165807">
    <content>این دارو، یکی از گران‌ترین داروهای تولیدی است و سالیانه حدود ۵۶۷، ۴۱۲ دلار آمریکا برای هر بیمار هزینه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165808">
    <content>این منبع گفت: خرید نفت چین از ایران با ثبات خواهد بود و ترکیه روزانه ۱۰۵ هزار بشکه نفت از ایران وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165809">
    <content>بااین‌حال تولید نفت در نیمه نخست سال جاری بالاتر از میانگین تولید روزانه ۶۴۵ هزار بشکه ای نفت در سه ماه نخست آن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165810">
    <content>این شهر در جنوب تاری قرار دارد و جمعیت آن در سال ۲۰۱۶، برابر با ۱۲۵۲ تن بود.</content>
  </text>
  <text id="165811">
    <content>امارات در نظر دارد ظرفیت تولید نفت خام خود را تا سال ۲۰۱۸ به سه میلیون و ۵۰۰ هزار بشکه در روز افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="165812">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، این نمایش پس‌از اجرای عمومی در تالار شمس و در پاییز ۹۲ توانست در چند کشور دیگر هم اجرا داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="165813">
    <content>آمارهای رسمی ترکیه نشان می‌دهد، تعداد بیکاران این کشور در ماه ژوئن افزایش یافته و به ۱۰ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165814">
    <content>این قرارداد ارزشی در حدود ۲ میلیارد تومان دارد و خلعت باید از آن پول رضایت نامه عجمان را بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="165815">
    <content>حملات انگلستان در دقایق پایانی حاصلی نداشت تا این بازی در نهایت با نتیجه ۲ بر ۱ به سود اروگوئه به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="165816">
    <content>برخی کارشناسان معتقدند که هر ساعت حدود ۱۵۰ نفر به جمعیت بیکاران افزوده می‌شود و این آمار، نگرانی بابت بحران بیکاری را دو چندان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165817">
    <content>بر اساس این گزارش شمار هفتگی متقاضیان بیمه بیکاری در آمریکا در دو هفته پیش به ۲۹۸ هزار نفر رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="165818">
    <content>امروز معامله‌گران فرابورسی بیش‌از ۶۰ میلیون برگ بهادار در قالب ۱۱ هزار نوبت معامله و به ارزش ۵۰ میلیارد تومان داد و ستد کردند.</content>
  </text>
  <text id="165819">
    <content>منابع خبری ترکیه از فرار ۵۰ تن از نیروهای گروه موسوم به ارتش آزاد سوریه به ترکیه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="165820">
    <content>این مقام عرب گفته است تعداد محموله‌های هوایی سلاح ارسال شده به کشورهای اردن و ترکیه طی ۴ هفته گذشته دو برابر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165821">
    <content>از وقتی در بازار با هم کار می‌کردیم هادی مداحی را شروع کرد فکر می‌کنم حوالی سال ۸۲ بود.</content>
  </text>
  <text id="165822">
    <content>در جدول ۲ این شامل ۱۱ عمل از جمع کلی ۲۱ عمل است بنابراین اعمال انسان و ماشین به‌صورت برابر در تعادل قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="165823">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار بوشهر گفت: بیش‌از ۱۱ هزار و ۵۰۰ واحد مسکن مهر در استان در حال تکمیل است.</content>
  </text>
  <text id="165824">
    <content>شورای اطلاعات ملی آمریکا در این گزارش اعلام کردا که ایران پس‌از سال ۲۰۰۳ تلاش برای دستیابی به سلاح هسته‌ای را متوقف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165825">
    <content>این ۵۰۰ قلم شامل داروهای مورد نیاز بیماران ام اسی، هموفیلی، شیمی‌درمانی، دیالیزی، تالاسمی و پیوندی است.</content>
  </text>
  <text id="165826">
    <content>براساس این گزارش، حدود ۸۵۷ کرد سوری نیز که در درگیری‌های کوبانی مجروح شده بودند، برای مداوا به ترکیه انتقال یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165827">
    <content>معاون استاندار هرمزگان و فرماندار ویژه میناب از بهره‌برداری از ۷۰ واحد مسکونی مددجویی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165828">
    <content>استاندار گیلان گفت: وام مسکن مهر گیلان از مبلغ ۲۵ میلیون تومان به ۳۰ میلیون تومان افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165829">
    <content>مدیرعامل انجمن بیماران کلیوی کشور گفت: سالانه بین ۱۲ تا ۱۷ درصد به تعداد بیماران دیالیزی و مبتلا به نارسایی حاد کلیوی اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165830">
    <content>این درگیری خشونت‌بارترین درگیری از سال ۲۰۰۲ به شمار می‌رود که حزب عدالت و توسعه قدرت را در این کشور دست گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="165831">
    <content>فرماندار کنگان گفت: بر اساس آمار موجود بیش‌از ۹۸ درصد از جمعیت این شهرستان از نعمت سواد برخوردار هستند.</content>
  </text>
  <text id="165832">
    <content>پلیس عراق از کشته شدن ۱۴ تن و زخمی شدن ۱۹ تن دیگر در درگیری‌های اخیر در این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165833">
    <content>در کنگره ۶۰ به معتاد خواهان رهایی از دام اعتیاد مسافر اطلاق می‌گردد که سفر خود را آغاز نموده است.</content>
  </text>
  <text id="165834">
    <content>روز دوشنبه قیمت نفت برای نخستین بار در ۶ جلسه گذشته توانست اندکی افزایش یابد که امروز این افزایش‌ها را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="165835">
    <content>این آسیب در حدود ۵۰۰ هزار پوند برآورد شده و تعمیر آن نیز برای چند ماه این زیردریایی را از خدمت خارج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165836">
    <content>این کافی شاپ توانسته است ۲۸ هزار یورو بیشتر از درآمد معمولی خود از این راه بدست آورد و مشتریان نیز راضی تر هستند.</content>
  </text>
  <text id="165837">
    <content>محمد جمشیدی در این دیدار ۲۰ امتیاز و ۶ ریباند و پویا تاجیک ۱۲ امتیاز و ۱۰ ریباند داشتند.</content>
  </text>
  <text id="165838">
    <content>اعضای دولت انتقالی در حالی در روز ۳ مه سوگند یاد کردند که برخی از پست‌های کابینه هنوز خالی بود.</content>
  </text>
  <text id="165839">
    <content>این مدال باارزش زمانی ارزشش دوچندان می‌شود که برای اطلاعات از آمار مدال‌های کشورمان در این رشته می‌بایست به تاریخ ۹ دهه گذشته برگردیم.</content>
  </text>
  <text id="165840">
    <content>شهردار منطقه ۸ از ثبت شدن ۴ هزار تماس در سامانه ۱۳۷ از سوی شهروندان ساکن این منطقه در نیمه اول سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165841">
    <content>به گفته این فرد، مدت زمان پرداخت این تسهیلات از زمان تکمیل مدارک، ۱۰ روز کاری است.</content>
  </text>
  <text id="165842">
    <content>ارزش گروه‌های ۱۲ مرحله‌ای در این است که هسته‌ی اصلی و ساختار جلسات به‌راحتی برای بهبود هر مشکلی کاربردی است.</content>
  </text>
  <text id="165843">
    <content>زمانی‌که او ۴ سال داشت به‌همراه خانواده‌اش به پاریس مهاجرت کردند و پس‌از مدتی برای ادامه زندگی به لندن رفتند.</content>
  </text>
  <text id="165844">
    <content>چهار واحد عمده در تهران وجود دارد و در ۳۱ نقطه کشور و در چهار لایه تهران، استان‌های درجه یک، دو و سه نیرو داریم.</content>
  </text>
  <text id="165845">
    <content>مدیر پیش‌بینی اداره کل هواشناسی خوزستان از رشد ابر و وزش بادهای قابل ملاحظه در استان خوزستان در ۲۴ ساعت آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165846">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان کنگان از مشارکت ۵ هزار فعال دینی و فرهنگی این شهرستان در برنامه‌های دهه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165847">
    <content>در هلند، این فیلم در شماره ۷ جدول شروع به‌کار کرد و در هفته دوم خود به رتبه دهم رسید.</content>
  </text>
  <text id="165848">
    <content>در واقع زیرسازی جاده به‌خوبی انجام و مقداری از آن‌هم انجام‌شده و تنها حدود ۱۰ درصد از کار باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="165849">
    <content>معاون امور بهداشت وزیر بهداشت، درمان و آموزش پزشکی از شناسایی ۱۵ فرد مبتلا به وبا در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165850">
    <content>این اردو ۱۹ دی‌ماه در خانه کشتی تهران برای حضور در رقابت‌های بین‌المللی جام جهان پهلوان تختی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165851">
    <content>خبرگزاری فارس: کلاس داوری درجه ۳ فوتبال بانوان گیلان با حضور ۲۸ نفر از بانوان ورزشکار در رشت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165852">
    <content>به گفته مدیر عامل شرکت کارگزاری رضوی، این شرکت در سال ۱۳۹۳ حدود ۹ هزار میلیارد ریال اوراق بهادار و مشارکت خرید و فروش کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165853">
    <content>سپس در سال ۱۳۷۰ دو شهرستان بیله سوار و پارس‌آباد از آن جدا شده و تبدیل به شهرستان شدند.</content>
  </text>
  <text id="165854">
    <content>مهدوی عنوان کرد: اگر بنا به هر دلیلی تعدادی از این ۳۰ نفر تایید نشدند هیئت اداری باید نفرات دیگری را جایگزین و معرفی کند.</content>
  </text>
  <text id="165855">
    <content>این ترانه در استرالیا و کانادا در جایگاه پایین رتبه جدول بود و به‌ترتیب در شماره ۶۱ و ۸۴ جدول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165856">
    <content>امروز، نهم شهریور ماه، سالروز ربوده شدن امام موسی صدر و دو نفر از همراهانش در کشور لیبی در سال ۱۳۵۷ است.</content>
  </text>
  <text id="165857">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کامیاران گفت: تاکنون بیش‌از ۷۶ هزار نفر از جمعیت این شهرستان برگه سهام عدالت دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165858">
    <content>مدیرکل دفتر امور شهری و شوراهای استانداری گلستان از معرفی شهرداری گنبدکاووس شهرداری برتر استان در سال ۱۳۹۱ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165859">
    <content>اسپانیا بازی مقابل شیلی را هم با نتیجه ۲ بر صفر واگذار کرد تا اسپانیا از دور رقابت‌ها کنار برود.</content>
  </text>
  <text id="165860">
    <content>این روزنامه امریکایی در خبر خود اشاره کرده که روند گفت‌وگوها طولانی خواهد بود و احتمالا تا سال ۲۰۱۶ میلادی به طول خواهد انجامید.</content>
  </text>
  <text id="165861">
    <content>این منو ظاهری شبیه به پوسته متروی ویندوز ۸ دارد و ازاین‌رو با ظاهر و آیکن های این ویندوز هماهنگ است.</content>
  </text>
  <text id="165862">
    <content>معاون فرماندار بستک ادامه داد: این شبکه برای برق رسانی به ۴۰ خانوار ساکن در شهرک صالح آباد ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165863">
    <content>درحالی‌که حدود ساعت ۶ جمعیت به میدان آزادی رسیده بود، انتهای جمعیت هنوز در میدان فردوسی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="165864">
    <content>شاگردان شمسایی توانستند با پیروزی ۴ بر ۳ در این دیدار خانگی نخستین شکست خود را در لیگ برتر فراموش کنند.</content>
  </text>
  <text id="165865">
    <content>این در حالی است که رئیس‌جمهور اسلامی ایران نیز ظرف ۱۰ ماه آینده قرار است برای سفری دوجانبه عازم مسکو شود.</content>
  </text>
  <text id="165866">
    <content>شما می‌دانید پس‌از انقلاب گروهک‌هایی در داخل ایران به ترور مردم ایران پرداختند و بیش‌از ۱۷ هزار نفر در کشور ما قربانی تروریسم هستند.</content>
  </text>
  <text id="165867">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از فارس سرانجام از روز ۱۵ مردادماه جاری تعرفه همراه اول در سراسر کشور یکسان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165868">
    <content>رونق اقتصادی این بندر موجب شده تا حدود ۲۷ درصد از آمار بزه های رخ داده در این شهر بندری کم شود.</content>
  </text>
  <text id="165869">
    <content>به گزارش فارس، شورای اسلامی بجنورد در دور چهارم دارای ۱۳ کرسی بوده که نسبت‌به دور قبل با ۶ کرسی افزایش همراه است.</content>
  </text>
  <text id="165870">
    <content>مردم مصر اما ۱۷ شبانه‌روز تمام در خیابان ماندند و در میدان ها چادر زدند تا دوره جدیدی را فارغ از سایه دیکتاتوری تجربه کنند.</content>
  </text>
  <text id="165871">
    <content>این همان رمزی است که ۳۵ سال است ما را سرپا نگه‌داشته و دشمن را نیز پشت در خانه ما علاف نموده است.</content>
  </text>
  <text id="165872">
    <content>محمدزاده ادامه داد: در همه‌ی شهرستان‌های استان نمایشگاه بهاره برگزار شده که پارسال با ۸۲۰ و امسال با ۱۱۷۰ غرفه برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165873">
    <content>یک روز داشتم می‌رفتم به این اتاق ۳۰۶ که دیدم مریم روی سکویی نشسته و دارد با سوزنی تاول های پاهایش را می ترکاند.</content>
  </text>
  <text id="165874">
    <content>تیم مراغه نیز با ۱۰ امتیاز در سکوی دوم این دوره از مسابقات قرار گرفت و به‌همراه تیم لار به مرحله بعدی مسابقات راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="165875">
    <content>فلاحتیان، معاون وزیر نیرو در امور برق و انرژی از برنامه‌ریزی برای واردات برق از روسیه برای تابستان ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165876">
    <content>جانشین معاون نیروی انسانی ناجا از آمادگی نیروی انتظامی برای پذیرایی و اسکان حدود ۳ هزار نفر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165877">
    <content>فرماندار شهرستان دیر گفت: سیل، بارندگی شدید همراه با تگرگ بالغ بر ۳۰ میلیارد ریال به کشاورزی بخش مرکزی دیر خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165878">
    <content>این را گفتیم، پس بگوییم که امروز کسی در اسمال آباد برای ترک اعتیاد اعلام آمادگی کرد که از ۵ سالگی معتاد بود.</content>
  </text>
  <text id="165879">
    <content>پلیس راه فرماندهی انتظامی مازندران در اطلاعیه‌ای از اعمال محدودیت‌های ترافیکی ایام نوروز در محورهای مواصلاتی استان از ۲۶ اسفندماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165880">
    <content>مقامات ترکیه تلاش می‌کنند ۸۰ شهروند این کشور شامل کارکنان کنسولگری در موصل و راننده های کامیون ربوده شده را سالم به کشور بازگردانند.</content>
  </text>
  <text id="165881">
    <content>معاون حمایت و سلامت خانواده کمیته امداد آذربایجان غربی از همکاری ۶۰ مرکز بیمارستانی و درمانگاهی برای درمان مددجویان کمیته امداد استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165882">
    <content>شوروی از اوایل دهه‌ی ۱۹۷۰ به بعد برای تامین یک چهارم از نیازهای غذایی خود به بازار جهانی غلات وابسته بود.</content>
  </text>
  <text id="165883">
    <content>چین نیز در بیست سال آینده ۳۰ نیروگاه خواهد ساخت که دوتای آن‌ها در حال اتمام بوده و کار ساخت شش‌تای دیگر نیز آغازشده است.</content>
  </text>
  <text id="165884">
    <content>دو شرکت ایران خودرو و پارس خودرو در هشت ماهه سال گذشته ۱۸ هزار و ۲۰۵ دستگاه خودرو تندر ۹۰ تولید کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="165885">
    <content>دیدارهای تنیس خاکی نیز با حضور ۱۶ تنیسور از کشورهای دانمارک، عراق و شهر ارومیه در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="165886">
    <content>دن براون برای سومین بار از سال ۲۰۰۴ تاکنون موفق شد تا نام خود را به‌عنوان نویسنده پرفروش‌ترین کتاب سال در آمریکا به ثبت برساند.</content>
  </text>
  <text id="165887">
    <content>این دو رویداد در تاریخ روابط تیره آمریکا و ایران از زمان انقلاب اسلامی در سال ۱۳۵۷ تاکنون بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165888">
    <content>این ایستگاه رادیویی در سال ۲۰۱۳ میلادی و با کمک مالی و مساعدت فنی سازمان یونسکو آغاز به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="165889">
    <content>درحالی‌که جامعه هنری حرفه‌ای ما ۱۰ برابر این تعدادی است که حراج تهران در یک دوره ۱۰ ساله می‌تواند معرفی کند.</content>
  </text>
  <text id="165890">
    <content>براساس جدیدترین آمارهای بانک مرکزی، حجم نقدینگی در پایان بهمن ماه سال گذشته به بیش‌از ۷۰۰ هزار میلیارد تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165891">
    <content>این مسئول اظهار کرد: بدهی‌های دولت به بانک در اوراق مشارکت ۹۰ هزار میلیارد تومان شده‌است که بسیاری از این بدهی‌ها به دولت گذشته برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="165892">
    <content>فعالیت سیاسی این گروه بیشتر از نیمه دوم سال ۱۳۵۹ و تهاجم و اشغال دفتر این سازمان و نشریه ادامه نیافت.</content>
  </text>
  <text id="165893">
    <content>یک تیم باید آنقدر قدرت داشته باشد که از ۴ موقعیت گل دوتای آن را به ثمر برساند و نباید ایرادات داوری گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165894">
    <content>جانشین انتظامی استان ایلام از دستگیری سه مجرم سابقه دار و فراری و کشف بیش‌از ۵۰ میلیون ریال ایران چک و اسکناس جعلی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165895">
    <content>این نمایشگاه ۴ دی ماه افتتاح و تا ۱۴ دی همه روزه به جز سه‌شنبه ها از ساعت ۱۶ تا ۲۰ ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165896">
    <content>غلامی در ادامه بیان داشت: امسال ۱۴ هزار هکتار از اراضی کشاورزی دره شهر زیر کشت گندم آبی و دیم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165897">
    <content>دیدار فینال جام حذفی قرار است ساعت ۱۶ در ورزشگاه باهنر کرمان بین دو تیم مس کرمان و تراکتورسازی برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="165898">
    <content>شروع زمانی مشخصی نمی‌توان برای دوره پارینه سنگی میانی بیان کرد، اما می‌توان شروع آن را بعد از ۲۰۰ هزار سال پیش دانست.</content>
  </text>
  <text id="165899">
    <content>پدرو از لاماسیا به بارسلونا منتقل شد و ۶ سال است که در تیم اصلی آبی اناری ها توپ می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="165900">
    <content>ستاد اشیا پیدا شده شرکت بهره‌برداری مترو تهران ماهانه حدود ۲۵۰ وسیله پیدا شده را به صاحبان خود تحویل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="165901">
    <content>تحصیلات دانشگاهی برای درجه کارشناسی تا ۶ سال و برای کارشناسی ارشد یا دکترا تا ۱۲ سال به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="165902">
    <content>او برای یافتن شوهر تلاش زیادی کرد و در مدت کوتاهی به ۷۴ درخواست دوستی پاسخ داد تا بتواند همسری برای خود انتخاب کند.</content>
  </text>
  <text id="165903">
    <content>با نزدیک شدن به روزهای پایانی سال خودروسازان باز هم موضوع افزایش قیمت خودرو در سال ۹۳ را پیش کشیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165904">
    <content>به گزارش سرویس اقتصادی جام نیوز، از ۲۷ دکلی که در گزارش‌های بین‌المللی در حال کار برای ایران اعلام شده‌اند، بخش مهمی اجاره‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="165905">
    <content>اردوی آمادگی تیم ملی فوتبال ناشنوایان کشور از ۲۴ تیرماه تا پنجم مردادماه جاری در اردبیل و سرعین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165906">
    <content>مسابقات کشتی آزاد و فرنگی قهرمانی نوجوانان آسیا از ۲۱ خرداد ماه آغاز شده و تا ۲۴ خرداد ماه در شهر دهلی نو ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165907">
    <content>در نتیجه گروه گیتی ۳ بار آماده‌ی اجرای نمایش شد اما یک قدم مانده به اجرا جلوی کار را می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="165908">
    <content>قرار بود اداره‌کل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان تهران امروز ۲۴ آذر مراسم اختتامیه این جشنواره را برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="165909">
    <content>این موزه با مشارکت سازمان‌های میراث فرهنگی و جهاد کشاورزی و اعتباری بالغ بر ۷۰۰ میلیون تومان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165910">
    <content>این دومین باری بود که در تاریخ ۱۱ فوریه سال ۱۹۰۶ میلادی و در ۱۲ اوت ۱۹۴۲ میلادی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="165911">
    <content>این در حالی است که در سال ۲۰۰۷ کاربران اینترنتی تنها پنج درصد از زمان خود را در شبکه‌های اجتماعی می‌گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="165912">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان کرمان گفت: ۱۴ هزار و ۹۵۸ نفر برای انتخابات شوراهای شهر و روستا در استان کرمان ثبت‌نام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165913">
    <content>رئیس اداره پیش‌بینی اداره‌کل هواشناسی همدان از تداوم افزایش نسبی دمای هوای استان در ۳ روز آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165914">
    <content>این گروه‌ها در حدود ۵ تا ۱۰ هزار جنگجوی خارجی را از ۱۲۰ کشور دنیا در خود جای داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165915">
    <content>رئیس پلیس راهور گیلان از اجرای طرح ترافیکی نوروزی از ۱۷ اسفند ماه جاری تا ۱۷ فروردین سال ۹۳ در جاده‌های این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165916">
    <content>مدیرکل امنیتی و انتظامی استانداری البرز از کشف کشف هشت میلیارد ریال کالای قاچاق از ۳۱ دستگاه خودرو در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165917">
    <content>عالی پور گفت: ارزش ریالی پرونده‌های تشکیل شده از این مراکز به ارزش ۲ میلیارد و ۸۶۴ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="165918">
    <content>معاون اجتماعی فرماندهی انتظامی استان همدان گفت: امسال ۴ هزار نفر از خدمات مشاوره‌ای فرماندهی نیروی انتظامی استان همدان برخوردار شدند.</content>
  </text>
  <text id="165919">
    <content>سرمربی تیم ملی نوجوانان درباره برنامه‌ها و اردوهای این تیم گفت: هر ۱۰ روز یک‌بار اردویی را در آکادمی فوتبال برگزار خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="165920">
    <content>یادآور می‌شود این مسابقات از روز دوشنبه ۸ دی ماه در مجتمع فرهنگی شاه سیدعلی در حال برگزاری است و تا جمعه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="165921">
    <content>من از آرارات پولی نگرفتم، بعد از آن سال ۷۴ بود که به سپاهان پیوستم و ده سال برای این تیم فوتبال بازی کردم.</content>
  </text>
  <text id="165922">
    <content>القاعده به یک زندان حمله کرد و ۳۰۰ زندانی از جمله یکی از سرکرده های خود را آزاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="165923">
    <content>بانوان کشورمان ست چهارم را با نتیجه ۲۵ بر ۱۴ واگذار کردند تا برنده این دیدار در ست پنجم مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="165924">
    <content>اما باز نمی‌توان این موضوع را رد که این نمودار جدید، رشد ۱۰ درصدی را، ۱۰۰ درصدی القا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165925">
    <content>تیم ملی والیبال ایران ساعت ۲۰ امشب به وقت تهران در نخستین دیدار خود در مرحله نهایی لیگ جهانی به مصاف روسیه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="165926">
    <content>به گزارش خبرگزاری اسپوتنیک از قاهره، در بیانیه وزارت کشور مصر آمده‌است در این تیراندازی ۱۰ نفر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="165927">
    <content>این مسئول اضافه کرد: خوشبختانه در استان ایلام شش راس گوزن ایرانی تحویل داده شد که امروز این شش راس به ۳۰ راس افزایش یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165928">
    <content>رئیس ستاد انتخابات خراسان جنوبی ۱۶ خردادماه را آغاز رسمی تبلیغات شوراهای اسلامی شهر و روستا در این استان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="165929">
    <content>به گزارش فارس، استان یزد با چهار حوزه انتخابیه در ۱۰ شهرستان، چهار کرسی در مجلس شورای اسلامی دارد.</content>
  </text>
  <text id="165930">
    <content>در مجموع بازی سختی را پیش رو داریم زیرا مجبوریم ۳ امتیاز کامل را در این بازی کسب کنیم.</content>
  </text>
  <text id="165931">
    <content>فردی که ۵ درصد برایش اهمیت دارد، با فردی که ۲۰ درصد درآمدش است، متفاوت است و افراد غیر نیازمند یارانه نگیرند، بهتر است.</content>
  </text>
  <text id="165932">
    <content>رئیس هیئت ورزش روستایی و بومی سلماس گفت: با فرا رسیدن ایام تابستان ۱۵ مدرسه فوتبال و والیبال در این شهرستان راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165933">
    <content>این دوره در ۲۰ هفته آموزشی برگزار می‌شود که از آذرماه آغاز و تا ابتدای اردیبهشت‌ماه سال آینده ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="165934">
    <content>ما در ۸ بازی نتوانستیم به‌اندازه کافی امتیاز بگیریم اما همه بچه‌ها با همه مشکلات شان از تمام وجود شان مایه گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="165935">
    <content>به‌گزارش این نهاد ظرف چهارسال درگیری داخلی در سوریه دست‌کم ۱۰ هزار کودک جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="165936">
    <content>رئیس دانشگاه علمی کاربردی استان اردبیل گفت: با برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده ۴ مرکز جدید دانشگاه علمی کاربردی در استان اردبیل راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165937">
    <content>به گفته مرکز آمار ایران آخرین رقم درآمد خانوارهای شهری نیز در فصل بهار به عدد یک میلیون و ۸۰۰ هزار تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="165938">
    <content>به گفته وی، تقاضای انرژی ترکیه در ۱۰ سال گذشته دو برابر شده و در ۱۰ سال آینده نیز مجددا دو برابر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="165939">
    <content>این گزارش امروز ۱۴ مرداد در بخش خبری پیک بامدادی رادیو ایران و چند بخش دیگر خبری پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="165940">
    <content>این بازی همچنین آخرین بازی این تیم در مدت حیات کوتاهش بود که با کارنامه‌ی ۹ برد ۹ تساوی و ۱۶ باخت به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="165941">
    <content>گرجی ادامه داد: در ۱۰ و ۱۱ مهرماه سال جاری مازندران میزبان قصه‌گویان کشورهای خارجی و استان‌های کشور است.</content>
  </text>
  <text id="165942">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر راهداری اداره کل راه و شهرسازی استان اردبیل گفت: کنترل جاده‌های استان با ۳۳ دستگاه دوربین نظارت تصویری به‌طور کامل انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165943">
    <content>در کلاس ۲۵۰ این مسابقات نیز موتورسواران قزوینی بالاتر از همه رقیبان عنوان‌های اول تا سوم را از آن خود کردند.</content>
  </text>
  <text id="165944">
    <content>به‌همین علت، بازه زمانی بین روزهای ۱۱ تا ۱۷ آوریل همان سال برای اولین پرواز فضایی شوروی در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="165945">
    <content>فرماندار فیروزه از پیش‌بینی تولید ۱۲ هزار تن گندم از مزارع آبی این شهرستان در سال زراعی جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165946">
    <content>المصری در سال ۲۰۰۳ در مرز مقدونیه بازداشت و به افغانستان برده شد و ماه‌ها مورد آزار و شکنجه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="165947">
    <content>رئیس اداره ایمنی و ترافیک اداره کل حمل‌ونقل و پایانه‌های مازندران از سهم ۲۱ درصدی تلفات موتورسواران در محورهای برون‌شهری استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165948">
    <content>گفتنی است برکات بالاترین مقام مصری است که بعد از کودتای نظامی در این کشور و سقوط دولت محمد مرسی در سال ۲۰۱۳ کشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165949">
    <content>سال اولی که استقلال را گرفتم ۱۳ ستاره از تیم رفتند و من ۱۳ بازیکن جوان و گمنام به استقلال آوردم.</content>
  </text>
  <text id="165950">
    <content>بنابر عرف بازار، در ازای کم کردن یک میلیون تومان از ودیعه، ۳۰ هزار تومان به اجاره‌بهای ماهیانه اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165951">
    <content>در مارس ۲۰۱۳، فاش شد که امانوئل با مصاحبه‌ای که بری ویلیامز از وی و دو برادرش انجام شد ناراضی بود.</content>
  </text>
  <text id="165952">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سلماس گفت: امسال برای هشت هزار و ۴۴۲ نفر از افراد جویای کار در این شهرستان شغل جدید ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165953">
    <content>به‌هرحال وی در سن ۳۳ سالگی قرار دارد و ممکن است حضور او در مسابقات با محدودیت همراه باشد.</content>
  </text>
  <text id="165954">
    <content>مدیر عامل ستاد دیه گفت: ۶ هزار و ۵۰۰ زندانی در کشور منتظر دریافت کمک از سوی ستاد دیه برای آزادی هستند.</content>
  </text>
  <text id="165955">
    <content>بر اساس این گزارش از ابتدای تعطیلات نوروزی تاکنون بیش‌از ۲۸ هزار نفر در زائرسراهای استان فارس اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="165956">
    <content>با این حساب وزیر با خبر اعلام تولید در هر دو خودروساز فقط فصلی بر داستان طولانی تندر ۹۰ افزود.</content>
  </text>
  <text id="165957">
    <content>تفاوت بین افرادی که در ۸۰ درصد پایین و افرادی که در ۲۰ درصد برتر قرار دارند، چیست؟</content>
  </text>
  <text id="165958">
    <content>در دیگر دیدار دوستانه در آستانه جام جهانی اسپانیا موفق شد ۷۹ بر ۷۳ دومنیکن را از پیش رو بردارد.</content>
  </text>
  <text id="165959">
    <content>تیم ملی فوتبال کشورمان ۱۲ فروردین سال ۸۸ در دیداری دوستانه برابر تیم ملی فوتبال سنگال به تساوی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="165960">
    <content>مدیر درمان تامین اجتماعی استان زنجان گفت: در طول نیمه نخست امسال رشد ۱۴ درصدی مراجعین سالمند به مراکز درمانی تامین اجتماعی استان را داشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="165961">
    <content>سعیدی ادامه داد: در این دوره از مسابقات ۱۷ کارآموز برتر از استان چهارمحال‌وبختیاری به چهاردهمین دوره مسابقات ملی مهارت راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="165962">
    <content>در این مدت ۹ هزار و ۴۸۵ نفر در مسیرهای برون شهری و چهار هزار و ۳۰۹ نفر در شهرها کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="165963">
    <content>کمال‌الملک به مدت ۵ سال بر روی این اثر کار کرد و در آن نقاشی، ناصرالدین‌شاه در تالار دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165964">
    <content>برگشت پول از سازمان لیگ هم حدود ۱۰ میلیارد، این دو راه حداقل ۲۰ میلیارد درآمد وارد باشگاه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="165965">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار درمیان از کاهش ۵۰ درصدی میزان طلاق در شهرستان درمیان نسبت‌به مدت مشابه سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165966">
    <content>رضا شیریان امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در شهرکرد، اظهار داشت: برای تامین مسکن این خانواده‌ها یک میلیارد و ۶۵۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
</textCollection>