<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="165967">
    <content>بنابراین این گروه ده‌ها نفری در تاریخ ۱۷ آذر ۱۳۸۹ از مرز هوایی به ایران وارد شد و هواپیما در زاهدان فرود آمد.</content>
  </text>
  <text id="165968">
    <content>این نمایشگاه در محل دانشگاه پیام نور واحد بجنورد به مدت یک هفته از ساعت ۹ تا ۱۹ برای بازدید دانشجویان و دانشگاهیان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="165969">
    <content>در نیمه دوم بازی خوبی انجام دادیم تا دقیقه ۸۲ که داور و کمک او گل را تقدیم ایران کردند.</content>
  </text>
  <text id="165970">
    <content>در پی توافق گازی میان روسیه و اوکراین، بهای گاز صادراتی روسیه به اوکراین ۳۰ درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="165971">
    <content>از این به بعد او با داشتن ۵ سال واقعی که در شناسنامه ۷ سال بود می‌توانست به‌طور قانونی تحصیل نماید.</content>
  </text>
  <text id="165972">
    <content>در این نظرخواهی که حدود ۸ هزار نفر شرکت کردند، ۷ درصد نیز به گزینه‌های دیگر رای دادند.</content>
  </text>
  <text id="165973">
    <content>در فهرست پانصد ترانه برتر کل تاریخ که در توسط رولینگ استون منتشر شد این ترانه در جایگاه ۲۵ قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="165974">
    <content>اجاره خانه ایشان ۱۰۰ تومان بود، درحالی‌که شهریه آن زمان که مرحوم بروجردی به ما می‌داد بیشتر از ۷۵ تومان نبود.</content>
  </text>
  <text id="165975">
    <content>بهای دلار آمریکا در بازار اولین روز از هفته کاری ۳۴۵۲ تومان و یورو اروپا به ۳۹۳۰ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="165976">
    <content>فیفا فهرست تیم‌های برتر جهان را اعلام کرد و تیم کشورمان در رده ۶۱ جهان و چهارم آسیا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="165977">
    <content>فرماندار ریگان خاطرنشان کرد: ادارات شهرستان ریگان در مراسم ۹ دی حضوری باشکوه دارند و اطلاع‌رسانی در این زمینه انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165978">
    <content>در این مورد بانک همین کار را می‌کند، بانک ۹۰ درصد ریسک را می‌پذیرد ولی شما سهم سود آن را برمی‌دارید.</content>
  </text>
  <text id="165979">
    <content>او در انتخابات شورای اسلامی شهر و روستا ۱۳۹۶ ثبت‌نام کرد اما در نهایت از این انتخابات انصراف داد.</content>
  </text>
  <text id="165980">
    <content>حیدری ادامه داد: این گروه پزشکی در ۸ خرداد به سمت کشور عراق اعزام شدند و در ۱۶ خرداد به ایران بازمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="165981">
    <content>حریری نیز اعلام کرد اتهام اسرائیل به سوریه شبیه اتهام امریکایی‌ها به عراق پیش‌از حمله به این کشور در سال ۲۰۰۳ است.</content>
  </text>
  <text id="165982">
    <content>خبرگزاری فارس: سایت فدراسیون جهانی والیبال اسامی ۱۲ والیبالیست ایران برای حضور در المپیک ۲۰۱۶ ریو را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="165983">
    <content>در ۲۳ آوریل ۲۰۱۹ اعلام شد که این سریال در ۲۴ ماه مه ۲۰۱۹ به نمایش در خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="165984">
    <content>فرمانده انتظامی لرستان از کشف زمین‌خواری ۶۰ میلیارد ریالی و دستگیری دو تن از عوامل آن در شهرستان بروجرد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="165985">
    <content>گفتنی است، رقابت‌های قهرمانی جودوی جوانان جهان از ۲۵ مهر ماه با حضور برترین جودوکاران دنیا به میزبانی آمریکا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165986">
    <content>حال که قرار است کورتانا در ویندوز ۱۰ در کنار کاربران باشد، بهتر است با چگونگی بیان احساسات کورتانا آشنا شویم.</content>
  </text>
  <text id="165987">
    <content>دیدار تیم‌های ملی ایران و هند از هفته چهارم مقدماتی جام جهانی ۲۰۱۸ روسیه با برتری ملی‌پوشان کشورمان به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="165988">
    <content>در ۱۷۶ ق رشید وی را والی مغرب از انبار تا تونس کرد و او جانشین خود را فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="165989">
    <content>بر اساس اعلام سفیر ایران در هند، دو کشور موافقت کرده‌اند، که ۴۵ درصد از طلب نفتی ایران به روپیه پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="165990">
    <content>ایران در سال ۲۰۰۵ دوبار به بازرسان اجازه داد تا پارچین را ببینند، درحالی‌که هیچ الزام قانونی‌ای برای این کار نداشت.</content>
  </text>
  <text id="165991">
    <content>این ماهی قادر است شوک‌های الکتریکی قوی تا ۸۶۰ ولت تولید و از آن برای شکار و دفاع از خود استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="165992">
    <content>پس‌از طرح این شکایت در دادسرای کارکنان دولت پرونده برای رسیدگی به شعبه ۷۶ دادگاه کیفری استان تهران فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="165993">
    <content>سایپا در حالی برای دومین سال به‌عنوان صادر کننده ممتاز کشور شناخته شد که ۷ سال متوالی نیز به‌عنوان صادر کننده نمونه کشوری شناخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="165994">
    <content>این ۴ نفر در اظهاراتشان از دو جریان سیاسی که در کشور ما از ابتدای انقلاب در عرصه سیاسی حضور داشتند، تبری جستند.</content>
  </text>
  <text id="165995">
    <content>به گفته رئیس اداره تعاون، کار و رفاه اجتماعی شفت، تا پایان امسال ۱۱ تعاونی جدید در این شهرستان راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="165996">
    <content>این جوان در بازجویی‌ها خود را ساسان و ۲۵ ساله معرفی کرد و اظهار داشت به‌خاطر این‌که مدارک موتور همراهش نبوده فرار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165997">
    <content>برای ساختمان مسکونی از چاه ارت زیر ۵ اهم استفاده می‌شود و برای شرکت‌ها و کارخانه‌ها از چاه ارت زیر ۲ اهم استفاده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="165998">
    <content>این طرح اولین‌بار در سال ۱۳۸۴ آغاز شد و از آن زمان تاکنون در ماه میانی هر فصل اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="165999">
    <content>او حتی سال گذشته هم در کنفرانس مطبوعاتی که ترتیب داده بود، در مورد این حرف زد که ۲۰ میلیارد تومان در ورزش هزینه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166000">
    <content>فاو بخش مهمی از عراق بود که از سال ۶۴ در دست ما بود و خیلی روی فتح فاو مانور می‌دادیم.</content>
  </text>
  <text id="166001">
    <content>به گزارش تسنیم، در سال ۲۰۱۳ تنها ۷۴۳ هزار دستگاه خودرو در ایران تولید شده و ایران بیستمین خودروساز جهان شناخته‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="166002">
    <content>ببینید، همین چند هفته پیش که اغلب تیم‌های ملی دنیا ۲ بازی انجام دادند و در اردو بودند، تیم ملی ما بازی نکرد.</content>
  </text>
  <text id="166003">
    <content>چرا در کشوری که هزاران پرونده فساد مالی وجود دارد، برخی از نیروها به بازکردن پرونده‌ای به قدمت ۲۲ سال دست می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="166004">
    <content>استاندار کرمان افزود: ۳۶ سال است که با مواد مخدر مبارزه می‌کنیم و آخر به این نکته رسیدیم که باید اطلاع‌رسانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="166005">
    <content>جنگ دوم کنگو که از سال ۱۹۹۸ آغاز شده و همچنان در جریان است، این کشور را ویران کرد.</content>
  </text>
  <text id="166006">
    <content>ناصر طاهری ادامه داد: این امامزاده در مدت ۸ ماه با هزینه ۶۰۰ میلیون ریال بدست کارشناسان و استادکاران میراث فرهنگی استان اصفهان مرمت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166007">
    <content>براساس این گزارش علی لاریجانی به‌منظور شرکت در کنگره ۲۴۰۰ شهید استان چهارمحال بختیاری به این استان سفر کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166008">
    <content>در سال ۱۹۹۵ آمریکا از خاک هندوراس برای برگزاری تمرین‌های نظامی استفاده می‌کرد و به احداث چندین پایگاه نظامی در این کشور اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166009">
    <content>محمدزاده هزینه اجرای این طرح برای این تعداد از مددجویان را افزون بر یک میلیارد و ۱۰۰ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166010">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار شهرستان خوی از ورود ۱۲ هزار نفر مسافر و گردشگر از طریق مرز رازی در ایام تعطیلات نوروزی امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166011">
    <content>بعد از مواد مخدر، سرقت و ربودن مال غیر در رتبه دوم جرایم استان قرار دارد که حدود ۲۵ درصد جرایم استان را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166012">
    <content>با این اقدام برخی اقلام مجازی مورد استفاده در بازی‌های ویدیویی آنلاین به ارزش بیش‌از ۱۲۰۰ دلار سرقت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166013">
    <content>ارزنده در چند سال گذشته چندین رکورد بالای ۸ متر را داشته است و کسب مدال در اینچئون دور از دسترس نیست.</content>
  </text>
  <text id="166014">
    <content>درهمین‌حال گزارش‌ها حاکی است، سربازان فرانسوی ۱۰ تن از افراد مسلح در این جمهوری را به قتل رسانده اند.</content>
  </text>
  <text id="166015">
    <content>شاگردان پیمان اکبری موفق شدند با نتیجه ۳ بر یک شهرداری زاهدان را شکست دهند و سه امتیاز ارزشمند را با خود به تهران ببرند.</content>
  </text>
  <text id="166016">
    <content>بر اساس تازه‌ترین آمار، حجم مبادلات تجاری بین روسیه و لبنان به ۹۰۰ میلیون دلار در سال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166017">
    <content>به گفته مرادی‌فر، ۶۰ میلیون تومان نیز برای خرید تجهیزات مورد نیاز کتابخانه‌های این شهرستان هزینه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166018">
    <content>در ایران بیش‌از ۲۰ کتاب مستقل از آثار این نویسنده وجود دارد و تقریبا تمامی آثار او به زبان فارسی ترجمه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166019">
    <content>رایزنی‌های فرهنگی ما در ۷۰ کشور کلاس‌های زبان فارسی را برای مخاطبین عموم دارند و این افراد حدود ۲۰ هزار نفر هستند.</content>
  </text>
  <text id="166020">
    <content>بنا بر اعلام این مرکز، بازداشت فلسطینی‌ها در سال جاری در مقایسه با مدت مشابه در سال گذشته به میزان ۱۱۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="166021">
    <content>دادستان کل تاجیکستان گفت که بیش‌از ۱۰۰ تبعه این کشور که به داعش پیوسته بودند، در سوریه و عراق کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166022">
    <content>حضور سرتاسری مردم این دیار در هشت سال دفاع مقدس ۶ شهید و ده‌ها جانباز و اسیر را به ارمغان آورده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166023">
    <content>پیش‌از این رئیس شورای رقابت اعلام کرده بود، قیمت خودرو به شهریور ماه امسال بازمی‌گردد و تنها ۶ درصد به بهای آن اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166024">
    <content>بنیاد بیماری‌های نادر ایران، نهادی غیرانتفاعی است که در سال ۱۳۷۸ به همت داودیان تأسیس شده و به‌طور مستقل فعالیت خود را ادامه داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166025">
    <content>در این پرونده هم همچون پرونده فساد ۳ هزار میلیاردی شناسایی اموال بابک زنجانی برای بازپس‌گیری بدهی دولتی وی از اهمیت بالایی برخوردار بود.</content>
  </text>
  <text id="166026">
    <content>به این آزمون، باید سنگینی مرگ برادرش کارل در اواخر سال ۱۸۱۵ را هم افزود که کارمند بانکی در وین بود.</content>
  </text>
  <text id="166027">
    <content>در هر حال قرار شده سه بازی آخر بازی‌های هر سه تیم زیر ۱۷ سال کانادا، اتریش و آرژانتین را هم بدستمان برسانند.</content>
  </text>
  <text id="166028">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس فرودگاه بین‌المللی آبادان گفت: دوربین‌های مدار بسته فرودگاه بین‌المللی این شهرستان با اعتباری بالغ بر ۱۰ میلیارد ریال راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="166029">
    <content>زنیت با این پیروزی با ۵۰ امتیاز صدرنشین لیگ روسیه شد و روبین کازان با ۲۸ امتیاز در رده دهم لیگ ۱۶ تیمی باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="166030">
    <content>سرپرست آموزش نیروی انسانی مجتمع گاز پارس جنوبی اظهار امیدواری کرد که در ۶ ماه نخست سال جاری کارگاه‌های یاد شده راه‌اندازی شود.</content>
  </text>
  <text id="166031">
    <content>دیدار فولاد خوزستان و تراکتورسازی تبریز از هفته سیزدهم لیگ برتر باشگاه‌های ایران است روز ۲۷ ماه جاری در ورزشگاه تختی اهواز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166032">
    <content>با این خطا بازیکن سابق پرسپولیس دومین کارت زرد خود را دریافت کرد تا پدیده ۱۰ نفره به‌کار خود ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="166033">
    <content>قطره گفت: با شنیدن صدای تیراندازی نیروهای امنیتی افغان به محل اعزام شدند و ۳ نفر را بازداشت کرده‌اند اما تحقیقات ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166034">
    <content>این رقم گویای این است که ماهانه ۳۳۳ هزار تومان به هرکدام از مقرری بگیران بیمه بیکاری پرداخت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166035">
    <content>معاون عمرانی استاندار همدان از اختصاص ۱۰ میلیارد ریال اعتبار برای آغاز کار ساخت‌وساز بیمارستان قائم تویسرکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166036">
    <content>علی صیاد شیرازی در چهارم خرداد ۱۳۲۳ هجری خورشیدی در شهرستان درگز استان خراسان رضوی و در خانواده‌ای متدین دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="166037">
    <content>این خانقاه از سال ۱۳۷۴ به موزه ادب و عرفان تبدیل شده‌است که تنها موزه‌ی عرفان در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="166038">
    <content>او برای مدتی کوتاه معلم مدرسه بود اما این کار را ترک کرد و در سال ۱۹۷۷ گروه موفق پلیس را تاسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="166039">
    <content>در سال ۱۳۵۶ سازمان سپاه بهداشت و مراکز بهداشتی و درمانی روستاها، در حدود ۱۴۲۲ مرکز در روستاهای ایران داشت.</content>
  </text>
  <text id="166040">
    <content>اگر ۱۰ وزیر هم بیایند و بروند، این کار باید انجام شود؛ قانون باید به مراکز درمانی خصوصی و دولتی حاکم شود.</content>
  </text>
  <text id="166041">
    <content>جانشین فرمانده انتظامی دورود از کاهش ۵۸ درصدی وقوع جرم از ابتدای مرداد ماه در شهرستان دورود خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166042">
    <content>در بازی‌های لندن ۲۰۱۲ ایران بهترین عملکرد خود را در طی تاریخ برگزاری بازی‌های پارالمپیک از خود نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="166043">
    <content>چون نمونه خود را باید از میان ۱۵ مقدار انتخاب کنیم، تنها می‌توان اعداد ۱ تا ۱۵ را به‌کار برد.</content>
  </text>
  <text id="166044">
    <content>به گزارش خبرنگار ایرنا، این هیات متشکل از سفرا و دبیران اول ۳۰ کشور مقیم در جمهوری اسلامی ایران هستند.</content>
  </text>
  <text id="166045">
    <content>او همچنین در بازی‌های جهانی سوارکاری ۲۰۱۰ شرکت کرد و به مقام ۱۳ ام تیمی و ۵۴ انفرادی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="166046">
    <content>این نماینده مجلس گفت: تمرکز ۱۰ درصد از منابع بانکی کشور در سه استان رتبه نخست بیکاری کشور می‌تواند انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="166047">
    <content>این شرکت همچنین ۱۷ هزار و ۴۰ دستگاه کیت را نیز در همین مدت زمان برای مونتاژ به ایران ارسال کرد.</content>
  </text>
  <text id="166048">
    <content>برای مثال، در ایالات‌متحده گربه‌های ولگرد سالانه یک تا چهار میلیارد پرنده و ۶ تا ۲۲ میلیارد پستاندار را شکار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166049">
    <content>البته تیم ایران با توجه به کسب ۲ مدال طلا در روز اول از نظر کیفیت مدالی نیز در جایگاه نخست قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="166050">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از اهواز دیدار بین دو تیم استقلال خوزستان و تراکتورسازی تبریز ساعت ۱۵ و ۳۰ دقیقه امروز برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166051">
    <content>او برای تحصیل به کاراکاس رفت و در سال ۱۹۳۷ به‌عنوان یک گوینده و کمدین در رادیو شروع به‌کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="166052">
    <content>در پایان این دوره از مسابقات چین در مجموع دو بخش ساندا و تالو با ۱۴ طلا و یک نقره قهرمان شد.</content>
  </text>
  <text id="166053">
    <content>تعداد ۱۶ نفر هم از تمام بندها را که آن دو منافق شناسایی کرده بودند، را احضار کردند.</content>
  </text>
  <text id="166054">
    <content>بر پایه برآورد انجمن صنعت گاز اسپانیا، این کشور قادر است حدود ۱۰ درصد از صادرات کنونی گاز روسیه را به اروپا بر عهده گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166055">
    <content>بازار ارز امروز شاهد نوسان ارزها بود که با قرار گرفتن دلار بر بهای ۳۳۶۱ تومان افت ۴ تومانی را نسبت‌به روز گذشته شاهد بود.</content>
  </text>
  <text id="166056">
    <content>دادگاه این پرونده همچنان ادامه دارد اما به احتمال زیاد او به ۴۵ تا ۶۰ سال زندان محکوم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166057">
    <content>تولید کنونی نفت خام عراق حدود دو میلیون و ۵۰۰ هزار بشکه در روز است که روزانه حدود دو میلیون بشکه آن صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166058">
    <content>مدیرکل تعاون روستایی استان فارس از خریداری ۱۹۰ هزار تن گندم به‌صورت تضمینی از کشاورزان این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166059">
    <content>در اصل حدود ۸۰ هزار دلار برای این خانه‌ی ییلاقی پرداخت کرده و برآورد می‌کند که حالا ۱۷۰ هزار دلار ارزش دارد.</content>
  </text>
  <text id="166060">
    <content>پرورش ادامه داد: در گام اول ۲ تا ۴ فروند از این هواپیما در پایان سال ۲۰۱۶ تحویل هما می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166061">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار تهران از ذخیره‌سازی ۱۰ هزار تن گوشت مرغ در انبارهای این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166062">
    <content>ارزش این بازیکن اهدایی که با تیم اسپانیا در سال ۲۰۱۰ قهرمان جهان شد، حدود ۶۰ میلیون یورو تخمین زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166063">
    <content>عادل غلامی امتیاز برابر ۲۱ را برای تیم ایران به دست آورد وقتی ملی پوشان دست به حرکات سرعتی می‌زنند کار برای ایتالیا سخت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166064">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نیشابور از بهره‌برداری ۱۲۲ پروژه عمرانی، خدماتی و تولیدی با اعتبار ۹۱۵ میلیارد ریال در هفته دولت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166065">
    <content>از اواخر سال ۲۰۱۴ اینستاگرام حدود ۲۰۰ میلیون کاربر فعال دارد که به‌طور میانگین روزانه ۶۰ میلیون عکس در این سایت بارگذاری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166066">
    <content>آسمان گیلان در آخرین روز از نخستین ماه زمستان کمی تا قسمتی ابری و دمای هوا حدود ۱۵ درجه سانتی گراد بالای صفر است.</content>
  </text>
  <text id="166067">
    <content>در این ۲۰ سال اخیر همیشه روی تشک کشتی بوده‌ام، همیشه با ورزش درگیر بوده‌ام و سختی‌های آن را با تمام وجود لمس کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="166068">
    <content>در یکی از روزهای پاییزی سال ۱۵۰۰ میلادی، دو پسر در یک روز و یک تاریخ در لندن به دنیا آمدند.</content>
  </text>
  <text id="166069">
    <content>جانشین انتظامی استان کرمانشاه از دستگیری حدود ۶۰ روزه‌خوار از ابتدای ماه مبارک رمضان تاکنون در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166070">
    <content>روند ثبت‌نام از کاندیداهای چهارمین دوره انتخابات شوراهای اسلامی شهر و روستا همه روزه از ساعت ۸ تا ۱۷ انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166071">
    <content>مدیرکل کمیته امداد استان کردستان گفت: بیش‌از ۱۰ هزار و ۶۰۰ دانش‌آموز و دانشجو در استان تحت حمایت‌های این نهاد هستند.</content>
  </text>
  <text id="166072">
    <content>خیرمقدم به تمامی افراد که با حسن نیت تمایل به کمک و تشکیل فعالیت‌های آزادسازی این ۵ نفر و بازگرداندن آنان به خانه را دارند.</content>
  </text>
  <text id="166073">
    <content>این کار در سال ۱۳۳۳ عملی شد و تا سال ۱۳۵۸ که او در ایران بود با همان دندان غذا می‌خورد!</content>
  </text>
  <text id="166074">
    <content>در سال‌های اخیر درگیری‌های لفظی مقامات افغانستان و پاکستان با فراز و فرودهایی همراه بوده اما در ۲ هفته اخیر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="166075">
    <content>در مدت مشابه سال گذشته در استان ۱۱ نفر بر اثر استنشاق منوکسید کربن جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="166076">
    <content>آغاز لابی‌ها از یک‌سال و نیم پیش اولین خبرها برای حضور شهردار تهران در ماراتن بهارستان، بهمن ۹۲ منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="166077">
    <content>مراسم شب وداع با پیکر ۴ شهید یمنی در شهر آمل با مشارکت گسترده مردم این شهر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="166078">
    <content>طبق اعلام مسئولان باشگاه هنرمندان ایران حضور تیم ستارگان جهان در کشورمان بدهی ۳۱۲ میلیونی برای این باشگاه به بار آورده است.</content>
  </text>
  <text id="166079">
    <content>با پیروزی انقلاب اسلامی، به کردستان رفت و در سال ۱۳۶۰ لباس سبز پاسداری را به تن کرد.</content>
  </text>
  <text id="166080">
    <content>پیکان ۴ بر یک به نفت تهران باخت؛ این بدان معنی است که ابراهیم میرزاپور یک روز بسیار بد را در اکباتان تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166081">
    <content>بیست و هشتمین جشنواره بین‌المللی فیلم فجر از ۵ تا ۱۵ بهمن ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166082">
    <content>سپس به تعهدات ایران درباره مواد اورانیومی ۵ درصدی پرداخته و در انتها سایر تعهدات مربوط به برنامه غنی سازی ایران را بررسی می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="166083">
    <content>قرار است رایزنی هیأت ایرانی با سه کشور اروپایی به‌صورت چهارجانبه ۲۰ شهریور ماه در شهر وین برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="166084">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از جنوب استان تهران، بانوان شورایار منطقه ۲۰ رتبه‌های برتر مسابقات شنا و آمادگی جسمانی را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="166085">
    <content>عملیات ناتو در افغانستان تا پایان سال ۲۰۱۶ برنامه‌ریزی‌شده است و باید در پایان این نیروها تنها روی پایتخت کابل متمرکز شوند.</content>
  </text>
  <text id="166086">
    <content>باغبانی حداقل در آمد برای خارج شدن از سیستم حمایتی از کمیته امداد را بیش‌از ۸ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166087">
    <content>در این جلسه پیشنهاد شده از برخی مراجع برای وی وقت ملاقات گرفته شود تا در روز ۱۹ دی به قم سفر کند.</content>
  </text>
  <text id="166088">
    <content>به هر روی آن‌چه مهم است این است که ما تا پایان سال ۹۱ تقریبا همه بدهی‌های فوری را تسویه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="166089">
    <content>معاون مسکن روستایی بنیاد مسکن در ادامه اظهار داشت: ۹۰ درصد از کار کارشناسی و تعیین میزان خسارت واحدهای مسکونی به اتمام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166090">
    <content>به گزارش مشرق، سال ۱۳۹۲ در واپسین روزهای خود قرار دارد و سال جدید با آرزوها و امیدهای جدید در راه است.</content>
  </text>
  <text id="166091">
    <content>اما به فضل خدا امروز در ۷۰۰ شهر کشور ایران نماز جمعه برپاست که برکات و آثاری را دارد.</content>
  </text>
  <text id="166092">
    <content>حسین توکلی از ۱۳ وزنه بردار جوان برای حضور در مرحله دوم اردوهای تیم وزنه برداری جوانان کشورمان دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166093">
    <content>به‌این‌ترتیب، در نهایت به گفته وزیر کار در مرحله اول این سبد کالا بین شش میلیون خانوار توزیع شد و ۴ میلیون بدون سبد ماندند.</content>
  </text>
  <text id="166094">
    <content>در استان کرمانشاه فصل برداشت گندم از ۱۵ اردیبهشت در مناطق گرمسیر آغاز می‌شود و تا پایان مرداد در مناطق سردسیر ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166095">
    <content>بعدها نیز آموزش مدیران و کارکنان مورد توجه فراوان قرار گرفت اما در دهه ۱۹۵۰ این میزان آموزش کارکنان بی‌سابقه بود.</content>
  </text>
  <text id="166096">
    <content>آمارهای بانک مرکزی نشان می‌دهد تعداد کارت بانک‌های صادر شده در پایان اردیبهشت ماه به ۹۱ میلیون عدد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166097">
    <content>رقابت‌های تکواندو دومین دوره مسابقات جهانی هنرهای رزمی از یکم آبان ماه به مدت ۲ روز در روسیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166098">
    <content>بر اساس این گزارش، وی توضیح داد: این محموله به میزان ۲ میلیون بشکه است و تحت پوشش بیمه‌ای ایران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166099">
    <content>این روستا دارای ۲۵ خانوار با جمعیتی بالغ بر ۱۲۰ نفر بوده که شغل اصلی آن‌ها دامداری و کشاورزی است.</content>
  </text>
  <text id="166100">
    <content>اگرچه به‌طور رسمی هنوز موافق نشده است، اما ایران از هند خواسته تا ۵۵ درصد دیون نفتی خود به تهران را به یورو پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="166101">
    <content>سی و هشتمین جشنواره فیلم انسی پس‌از نمایش فیلم‌های ارسال شده از سراسر دنیا روز ۲۴ خرداد به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="166102">
    <content>زمانی‌که ۱۶ ساله و یتیم شده بود به شهر ریو برانکو رفت تا تحت درمان بیماری هپاتیت قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166103">
    <content>تا این دقیقه تیم ایران ۵۳ درصد مالکیت توپ را در اختیار داشت اما در عمل تیم برتر میدان قطر بود.</content>
  </text>
  <text id="166104">
    <content>این انتشارات امسال نیز برای نمایشگاه کتاب، کتاب‌های جدیدی را منتشر کرده‌است و ۳۶ کتاب جدید را به نمایشگاه کتاب رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="166105">
    <content>علاوه‌بر ۱۵ عضو شورای امنیت سازمان ملل قرار است نماینده دائم اوکراین در سازمان ملل نیز در این نشست شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="166106">
    <content>ارزش بازار بورس تهران حدود ۴۰۶ هزار میلیارد تومان است که نسبت‌به ابتدای سال که ۱۷۰ هزار میلیارد تومان بوده‌است ۱۳۸ درصد رشد نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166107">
    <content>سرانه درمان از درآمد ناخالص کشور زیر ۴ درصد است، درحالی‌که در آمار اعلام می‌شود بالای ۵۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="166108">
    <content>سید محمد حسینی گفت: ۱۳ اکیپ سیار در جاده‌های ورودی به استان مسافران نوروزی را برای اسکان و توقف راهنمایی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166109">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رسانه‌های آمریکایی فاش ساختند، یک شهروند این کشور که ۶ سال پیش در ایران ناپدید شد مامور سازمان جاسوسی سیا بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166110">
    <content>بر اساس اطلاعات مرکز آمار ایران از گردشگری ملی، ۵۴ درصد خانوارهای ایرانی در تابستان حداقل یک سفر داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166111">
    <content>در این نمایش ۴۰۰ سرباز ارتش جمهوری اسلامی ایران به‌کار گرفته‌شده‌اند و با یک تمرین ۱۷ روزه شروع به‌کار کرده و به ایفای نقش پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166112">
    <content>مردم باید این را بدانند تا قدر معجزه ۹ دی را بیشتر درک کنند و قدر کاری که خودشان انجام دادند را بیشتر بفهمند.</content>
  </text>
  <text id="166113">
    <content>در اواسط دهه‌ی ۱۸۲۰ میلادی اختلافات فرقه‌ای میان دروزیان و مارونی‌ها دامن زده شد و بر اثر درگیری‌های حاصل از آن، هزاران نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="166114">
    <content>چه کسی باور می‌کرد خودرو که همه قیمت ۷ میلیونی آن را زیاد می‌دانستند به بیش‌از ۱۵ میلیون برسد.</content>
  </text>
  <text id="166115">
    <content>انوشه در سال ۱۳۶۶ پس‌از پایان دوره راهنمایی در سن ۱۶ سالگی به‌همراه خانواده‌اش ایران را ترک گفت و به آمریکا مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166116">
    <content>او در فصل ۸۵ و اولین حضور مس کرمان در لیگ برتر به این تیم پیوست اما فرصت زیادی برای بازی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="166117">
    <content>علیزاده در ادامه و برای راهیابی به جمع ۴ تکواندوکار برتر باید با برنده دیدار انگلیس و چین تایپه رقابت کند.</content>
  </text>
  <text id="166118">
    <content>استان کرمان سه هزار و ۲۰۰ هکتار گلستان گل محمدی دارد که از این مقدار، ۲ هزار و ۷۰۰ هکتار مربوط به شهرستان بردسیر است.</content>
  </text>
  <text id="166119">
    <content>متین ورامین در این دیدار در سه ست متوالی به‌ترتیب با نتایج ۲۵ بر ۲۳، ۲۵ بر ۱۶ و ۲۵ بر ۲۱ برنده شدند.</content>
  </text>
  <text id="166120">
    <content>او در چهره‌نگاری نیز به تبحر خاصی رسید و تا سال ۱۳۳۶ در مدرسه به‌عنوان استاد به‌کار خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="166121">
    <content>این میزان افزایش قیمت مربوط به یک‌سال منتهی به شهریور ماه است که تورم کل کشور حدود ۱۵ درصد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166122">
    <content>بیش‌از ۹۷ هزار نفر از مهاجران در ایتالیا و بیش‌از ۹۰ هزار و ۵۰۰ نفر نیز در یونان سکونت پیدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166123">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر اجرایی سومین جشنواره ادبیات داستانی بسیج استان سمنان از ارسال ۸۰ اثر داستانی به دبیرخانه این جشنواره خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166124">
    <content>گردشگران موجود در سومین گروه سنی: بخشی از بازار است که شامل بازنشستگان و افراد ۶۰ سال به بالا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166125">
    <content>این خطر به‌خصوص در مردان دارای اندازه دور کمر بیش‌از ۱۱۰ سانتی‌متر و در زنان با اندازه بیش‌از ۹۵ سانتی‌متر بسیار جدی است.</content>
  </text>
  <text id="166126">
    <content>در ماه فوریه سال ۲۰۱۳ نیز چند نماینده دومای روسیه در چارچوب کمیته دوستی پارلمانی ایران و روسیه به تهران سفر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="166127">
    <content>دیدار تیم‌های فوتبال سایپا و تراکتورسازی تبریز امروز شنبه در کرج برگزار شد و این مسابقه با نتیجه تساوی ۳ بر ۳ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="166128">
    <content>گفتنی است شهرستان بهارستان ۱۷۰ شهید تقدیم اسلام و انقلاب کرده‌است و دارای ۷۰۰ جانباز و ۴۰ آزاده است.</content>
  </text>
  <text id="166129">
    <content>به گزارش سایت جهانی کیتکو هر اونس طلای جهانی نیز امروز با کاهش ۴ دلاری در بازارهای جهانی به ۱۳۶۳ دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="166130">
    <content>ایده‌هایی همچون قانون مور یک قرارداد مهم در صنعت رایانه که قدرت رایانه را هر ۱۸ ماه دوبرابر می‌کند، دلیلی مثبت بر این نگرش است.</content>
  </text>
  <text id="166131">
    <content>او نخستین بازی خود را برای این تیم در ۲۱ نوامبر ۲۰۰۹ و در مقابل تیم ملی فوتبال زنان بلاروس انجام داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166132">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان کرمانشاه گفت: بیش‌از ۲۱۰ هزار تن ذرت دانه ای از مزارع این شهرستان برداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166133">
    <content>صادق آبادی گفت: از ۲۰ خرداد ماه کار آماده‌سازی زمین واحدهای پالایشی سیراف آماده می‌شود که هشت ماه زمان خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="166134">
    <content>بهتر است که به هریک نفر اپراتور، یک ماشین اختصاص داده شود، حال که ۱۸ ماشین داریم به ۱۸ نفر نیروی انسانی نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="166135">
    <content>مرحله سوم این جام هم از روز ۲۴ شهریورماه برگزار می‌شود، تیم‌های دسته دوم و دسته اول به جدول مسابقات وارد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="166136">
    <content>براساس این بیانیه، مسئولان دفتر سازمان ملل ۱۳ بیمار را که نیازمند مراقبت‌های فوری پزشکی بوده‌اند به بیمارستان پایگاه سازمان ملل در ملکال منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="166137">
    <content>آبیدال می‌گوید: رابطه من با دنی آلوز فراتر از این است که او این فصل پیراهن شماره ۲۲ من را به تن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166138">
    <content>ما معتقد نیستیم که کسی بعد از ۳۰ یا ۴۰ سال کار کردن باید با مشکل عدم اطمینان درباره امور مالی روبه‌رو باشد.</content>
  </text>
  <text id="166139">
    <content>در این مراسم از ۷۰ نفر از قهرمانان، ورزشکاران و مربیان برتر رشته‌های مختلف ورزشی این شهرستان با اهدای لوح و هدیه قدردانی شد.</content>
  </text>
  <text id="166140">
    <content>این آبادی در دهستان اندوهجرد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166141">
    <content>بیست و سومین فیلم مامور ۰۰۷ دو هفته پیش‌از اکران در آمریکای شمالی در بریتانیا و ایرلند روی پرده می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="166142">
    <content>ضخامت سامانه ابداعی ۱۰ هزار برابر کوچک‌تر از موی انسان است اما نوری که ساطع می‌کند را می‌توان با ابزار اندازه‌گیری استاندارد مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="166143">
    <content>این شرکت در هفته ۲ پرواز به فرودگاه جده داشت که اضافه بر آن پروازهایی نیز به ترکیه و مصر داشت.</content>
  </text>
  <text id="166144">
    <content>در بین‌النهرین با دختری آسوری به‌نام سیتی معانی ازدواج کرد و در سال ۱۶۱۵ با وی عازم ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="166145">
    <content>این روند با اجرای کتاب ارزش‌های نسبی خدمات سلامت آغاز شده و اجرای کامل آن ۳ تا ۵ سال زمان می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="166146">
    <content>مدرسه ۲۲ بهمن حدود بیست معلم ایرانی داشت و بچه‌های کارکنان سفارت و ایرانی‌های مقیم ترکیه به آن مدرسه می‌رفتند.</content>
  </text>
  <text id="166147">
    <content>بیش‌از ۴ میلیون نفر را آموزش داده‌ام و هزاران میلیونر در زمینه‌های کارفرمایی، فروش و مدیریت بازرگانی تربیت کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="166148">
    <content>منابع عراقی از هلاکت ۲۵ تروریست داعش از جمله برخی از سرکردگان این گروه تروریستی در استان الانبار خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="166149">
    <content>از دیدگاه اندیشمندان دینی، عقل مدرن مبتنی بر نفی ادیان الهی و ربوبیت خدا و نشاندن انسان در ۲ جایگاه خداست.</content>
  </text>
  <text id="166150">
    <content>یعنی در ایران، ۱۰ برابر بیشتر از کشورهای توسعه‌یافته، افراد در تصادفات جاده‌ای، جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="166151">
    <content>گفتنی است اردوی تیم ملی نوجوانان کشور به مدت ۱۱ روز طی روزهای ۲۲ تیرماه لغایت یکم مرداد در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166152">
    <content>به گفته هاشمی، در ۳۰ روستای این شهرستان به‌خاطر جمعیت پایین‌تر از ۲۰ خانوار انتخابات شورای روستا برگزار نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166153">
    <content>درآمدهای سه ماه نخست سال جاری میلادی شرکت توتال با ۶ درصد کاهش به ۴۸ میلیارد و ۱۰۰ میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="166154">
    <content>گزارش‌ها حاکی از آن است که عربستان در حال ارسال ۳۰ دستگاه تانک به بحرین برای کمک به حاکم این کشور برای سرکوب ملت است.</content>
  </text>
  <text id="166155">
    <content>در تاریخ ۱۴ شهریور ۱۳۹۱ امتیاز یک تیم لیگ برتری برای ورامین خریداری شد که پس‌از آن با نام متین ورامین خوانده و ثبت شد.</content>
  </text>
  <text id="166156">
    <content>به گفته فرماندار رباط کریم، بودجه ۷ میلیارد ریالی فوق از محل اعتبارات تملک دارایی‌های سرمایه‌ای شهرستان تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166157">
    <content>دومین دوره نمایشگاه‌های مدرسه انقلاب در بیش‌از ۳۵۰۰ دبیرستان و تعدادی مدرسه راهنمایی کشور در دهه فجر امسال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="166158">
    <content>بهای این فلز زرد رنگ در حالی امروز کاهش یافت که پیش‌از این برای ۸ هفته متوالی با افزایش قیمت همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="166159">
    <content>پوتین در بخش دیگری از سخنان خود افزود: سرمایه‌گذاری‌های روسیه در اوکراین در سال میلادی جاری به ۳۳ میلیارد دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166160">
    <content>دولت برزیل نگران افزایش قیمت و تورم در خلال برگزاری رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ به میزبانی این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="166161">
    <content>رییس مرکز مدیریت بیماری‌های واگیر وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی از شناسایی ۳ مورد مشکوک به کرونا ویروس در استان کرمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166162">
    <content>شایان ذکر است، چهارمین جشنواره و نمایشگاه ملی علم تا عمل از امروز تا ۱۴ آبان ماه در مصلی تهران دایر است.</content>
  </text>
  <text id="166163">
    <content>این شرکت زمانی‌که کالاهای اساسی را با ارز ۱۲۲۶ تومانی وارد کرده هیچ زمان براساس همان نرخ در بین مردم توزیع نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="166164">
    <content>بررسی قیمت مرغ در ۱۰ سال گذشته نشان می‌دهد که این کالا با نوسان قیمتی شدیدی طی این مدت روبرو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166165">
    <content>خبرگزاری فارس: در ششمین روز از دهه فجر با حضور استاندار خراسان جنوبی و با اعتبار ۵۰۰ میلیون تومانی دانشکده معدن نهبندان راه‌اندازی شد.</content>
  </text>
  <text id="166166">
    <content>به‌عنوان مثال این کشور مدتی پیش ۳ ربات انسان نمای اندرویدی را معرفی کرد که براحتی می‌توانند با انسان ارتباط برقرار کنند.</content>
  </text>
</textCollection>