<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="7801">
    <content>اما هیتلر به عنوان رهبر اعتقاد داشت که پیروزی ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="7802">
    <content>به طور کل با خانم فرشچی از اول همراه بوده‌ام، ولی باید بگویم که نویسنده اثر خانم فرشچی هستند.</content>
  </text>
  <text id="7803">
    <content>یک برتری جانبی، بهره‌گیری از چندین دیسک سخت به شکل یک دیسک مجازی، گنجایش بالاتر دیسک‌های سخت مجازی است.</content>
  </text>
  <text id="7804">
    <content>همگی آن‌ها از فلزات واسطه هستند که در بلوک دی جدول تناوبی جای می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="7805">
    <content>این دشت همچنین در فصل بهار و به خصوص اردیبهشت‌ماه، مملو از گل‌های وحشی شقایق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7806">
    <content>ترجیع‌بند از جهت معنی، در مجموع شعری است که یک مقصود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="7807">
    <content>مساحت این استان، کمتر از سه هزار و ششصد کیلومتر مربع است.</content>
  </text>
  <text id="7808">
    <content>این تالاب دارای بزرگ‌ترین منبع سولفات سدیم در جهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7809">
    <content>این ابداع جدید می‌تواند انقلابی در روش‌های تشخیص نقص‌های ژنتیک ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="7810">
    <content>اما اگر دارای یک لگن است، ابتداء ظروف را در آن شست‌وشو دهید، سپس ظروف را داخل جاظرفی یا آب‌چکان قرار دهید و بالأخره با شیر دوش یا یک ظرف آب، آن‌ها را آبکشی کنید.</content>
  </text>
  <text id="7811">
    <content>برخی از محققین در مورد تغییرات غلظت گاز رادون، به منظور پیش‌بینی زمین لرزه تحقیق کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7812">
    <content>تصویب اعتبارنامه‌ها: خبرنگار پارلمانی روزنامه رسالت خبر داده است اعتبارنامه حجت‌الإسلام محتشمی و دکتر حداد عادل به تصویب خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="7813">
    <content>رئیس هیئت‌مدیره انجمن نخبگان، مهم‌ترین مشکل بر سر راه انجمن را نبود امکانات کافی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="7814">
    <content>بعد از نماز مغرب، طلاب و انقلابیون با حمله به مسجد اعظم حرم فاطمه معصومه، از برگزاری مراسم ختم منتظری جلوگیری کردند.</content>
  </text>
  <text id="7815">
    <content>بدون الیاف نخل، ساخت و ساز از طناب و تورهای ماهی‌گیری را متوقف کرد.</content>
  </text>
  <text id="7816">
    <content>توضیح دادن، سبب وجود این پستی و بلندی‌ها با یک مدل ساده هیجان‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="7817">
    <content>این حمله تا بامداد امروز، پنجشنبه ادامه یافته است.</content>
  </text>
  <text id="7818">
    <content>برای فرایند شکل‌دهی اکستروژن تیتانیوم می‌توان به انتخاب نوع فرایند اکستروژن و نوع و فاز تیتانیوم توجه داشت.</content>
  </text>
  <text id="7819">
    <content>در کنار ایشان، داریوش ربیعی هم نگارش چند قسمت را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7820">
    <content>در مورد تجاوز توسط شوهر یا شریک زندگی جنسی بلندمدت، پیشینه آن رابطه بر واکنش قربانی تأثیر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="7821">
    <content>اگرچه آتش‌بس ادامه یافت، اما تلاش‌های سازمان ملل متحد در تأمین صلح فراگیر با شکست مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="7822">
    <content>به گفته این منبع مطلع، شاکیان قوچانی را هیئت رزمندگان اسلام، نیروی انتظامی، دو شاکی خصوصی و مدعی‌العموم تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="7823">
    <content>وزیر مسکن و شهرسازی، از پروژه یک هزار واحد مسکونی استیجاری پاکدشت دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="7824">
    <content>برنامه‌های این شرکت، شامل کتاب درسی، ژورنال، مقاله، آثار حرفه‌ای و مرجع به صورت چاپ یا آنلاین است.</content>
  </text>
  <text id="7825">
    <content>بوف کور، صفحه نه: در زندگی زخم‌هایی هست که مثل خوره روح را آهسته در انزوا می‌خورد و می‌تراشد.</content>
  </text>
  <text id="7826">
    <content>همون موقع «همسران» پیش اومد و الآن که فکر می‌کنم، می‌بینم که واقعاً نقشه بود تا تئاتری‌ها به سریال و تلویزیون کشیده بشن.</content>
  </text>
  <text id="7827">
    <content>روش اصلی آن‌ها برای شکار، تعقیب یواشکی و دزدکی و سپس پریدن به روی طعمه در فرصت مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="7828">
    <content>آن‌ها هم روایاتی ساختند که وی را خشنود نمود.</content>
  </text>
  <text id="7829">
    <content>این قورباغه در رنگ‌های مختلف اعم از سبز، قهوه‌ای مایل به زرد، قرمز و قهوه‌ای دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7830">
    <content>توجه اصلی در این طرح به چگونگی سقوط اسرارآمیز بعضی از ماهواره‌ها معطوف شده است.</content>
  </text>
  <text id="7831">
    <content>درعین‌حال از پژوهش‌های تجربی و تحقیقاتی در جریان فرهنگ‌پذیری افراد در زمینه ترافیک نباید غفلت کرد.</content>
  </text>
  <text id="7832">
    <content>مولوی‌شناسان باید که با روح او در بسط و ترجمه پهناور متن مثنوی و دیوان کبیر، مأنوس و مرتبط باشند.</content>
  </text>
  <text id="7833">
    <content>انسان محکوم به تبعیت از عوامل مادی و یا سیر تاریخی و جبر تاریخ یا حرکت کواکب و افلاک نیست.</content>
  </text>
  <text id="7834">
    <content>بعد از پایان کنسرت در همان شب، گروه با اتوبوس اختصاصی خود برای اجرای کنسرت در شب بعد عازم کپنهاگ دانمارک شدند.</content>
  </text>
  <text id="7835">
    <content>تأکید و تزیین نمای بیرونی، بسیار محتاطانه بود و حداکثر در اطراف درب ورودی شکل می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7836">
    <content>اطمینان از انجام مسئولیت و پاسخ‌گویی، شاید سخت‌ترین مسئله مربوط به ایجاد یک مؤسسه موفق ضد ارتشا است.</content>
  </text>
  <text id="7837">
    <content>دستگاه دیپلماسی ما، یک تنه رویاروی همه این تمرکز بین‌المللی بود.</content>
  </text>
  <text id="7838">
    <content>بنابراین کشیدن روکش به منظور توزیع وزن بدن بر روی نشیمنگاه به‌تنهایی کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="7839">
    <content>لازم به ذکر است، توزیع مرغ توسط وزارت بازرگانی، با قیمت مصوب، به منظور تنظیم بازار، ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="7840">
    <content>با ابداع الفبای ارمنی و سپس برگردان انجیل به این زبان، توسعه ادبیات ارمنی آغاز گشت.</content>
  </text>
  <text id="7841">
    <content>برهان‌الدین ربانی به ایران می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="7842">
    <content>این ماجراء پس از قریب هفده سال مذاکره، بالأخره با ابتکار رهبر پروتستان‌ها به نقطه روشنی رسید.</content>
  </text>
  <text id="7843">
    <content>در حضور بزرگان علم و دانش، اشتباهات فکری الغ بیگ را تذکر می‌داد و سر تعظیم فرود نمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="7844">
    <content>در داخل برخی از این حفره‌ها، حوضچه‌هایی مستطیلی‌شکل توسط ساکنان احتمالی حفر شده است.</content>
  </text>
  <text id="7845">
    <content>این تقابل، تقابلی تاریخی است، تقابل اندیشه با دشنه و گلوله، آزادی با استبداد، مهر و شفقت با قساوت و کینه‌جویی.</content>
  </text>
  <text id="7846">
    <content>اظهار نظری که جنید می‌کند و ادب مریدان ابوحفص را با ادب پادشاهان قیاس می‌کند، خالی از طعنه نیست.</content>
  </text>
  <text id="7847">
    <content>دکتر حسین کشی افشار، مؤسس و بنیان‌گذار مؤسسه ژئوفیزیک و استاد ممتاز دانشگاه تهران، در سن هشتاد و پنج سالگی درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="7848">
    <content>اگر ضریب عبور متناسب با میدان اعمالی باشد، پس با شدت نور اولیه رابطه معکوس دارد.</content>
  </text>
  <text id="7849">
    <content>روز سی تیر آیت‌الله کاشانی با دولت قوام مخالفت کرد و اعلام نمود: کفن می‌پوشم و پیشاپیش حرکت می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="7850">
    <content>او ستاره پرطرفدار نمایش موزیکال معروف لندن به نام عشق هرگز نمی‌میرد، و همچنین چهره زیر ماسک ترسناک نمایش موزیکال شبح بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7851">
    <content>این ابزار تصویری شما را به تفکر تصویری و نوشتن تصویری وامی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="7852">
    <content>برای هر مترمکعب آب استخرها، حدود چهار تا هشت گرم کلر به صورت پودر استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7853">
    <content>این سیستم سازه‌ای افقی، بار سقف را با تحمل خمش به جرزها انتقال می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="7854">
    <content>در یک هزار و نهصد و چهارده، به دستور حکومت تزاری توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="7855">
    <content>متریک کر، یک جواب دقیق برای معادلات میدان اینشتین در نظریه نسبیت عام است.</content>
  </text>
  <text id="7856">
    <content>با این وجود، این ضریب بازتابندگی بعداً به عنوان شاخص درجه بلوغ بر روی ذرات انتخاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7857">
    <content>نظیر این وضع در مورد رستاخیز رنسانس اروپا نیز پیش آمد، هم جنگ سبب آن گشت و هم گشوده شدن پنجره‌ها به سوی شرق.</content>
  </text>
  <text id="7858">
    <content>حضرت علی علیه‌السلام در شب هجرت پیامبر به مدینه، در بستر آن حضرت خوابید تا رسول خدا به سلامت هجرت کند.</content>
  </text>
  <text id="7859">
    <content>این واکسن در کشور ما در دو مرتبه «در نه ماهگی و پانزده ماهگی» به کودکان تزریق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7860">
    <content>او سپس در دور یک هشتم لیگ اروپا هم درخشید و گل پیروزی تیمش را در بازی رفت مقابل لیورپول به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="7861">
    <content>گالاتاسرای، قهرمان سوپر جام تیم گالاتاسرای ترکیه، با پیروزی مقابل تیم رئال مادرید اسپانیا فاتح مسابقه‌های فوتبال سوپر جام باشگاه‌های اروپا شد.</content>
  </text>
  <text id="7862">
    <content>مسئله‌ای که قلب هویت یهودیان و مسلمانان، و هویت مذهبی پیروان هر سه مذهب در آن جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="7863">
    <content>برای مثال، در سری قبل داستان یک شهر، شاهد پایانی ناخوشایند و اندوهناک بودیم.</content>
  </text>
  <text id="7864">
    <content>هواپیما تکه‌تکه شده بود و آن‌ها مجبور شدند تکه‌های هواپیما را به هاوایی منتقل کنند.</content>
  </text>
  <text id="7865">
    <content>توزیع روزانه گوشت مرغ با نرخ دولتی در فروشگاه‌های شهروند: فروشگاه‌های شهروند، روزانه هشتاد تن مرغ با نرخ مصوب دولتی تا پایان سال توزیع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7866">
    <content>بر اساس کیفرخواست تنظیمی وی به جعل و استفاده از سند مجعول و چاپ مقاله‌های موهن در روزنامه لغوامتیازشده نشاط متهم شده است.</content>
  </text>
  <text id="7867">
    <content>حتی آشنایی با تاتیانا، دختری زیبا و باطراوت، نمی‌تواند کرختی و بی‌حسی قلب او را چاره کند.</content>
  </text>
  <text id="7868">
    <content>تلویزیون دولتی کویت توافق به‌عمل‌آمده را نهایی خواند ولی از ذکر هر گونه جزئیات خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="7869">
    <content>الگوی رسول اکرم در نشر تعالیم اسلامی همواره باید راهنمای ما قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7870">
    <content>این مجوز می‌تواند مربوط به امکان ویرایش کل پرتال، یک صفحه از پرتال یا حتی یک ماژول از صفحه‌ای خاص باشد.</content>
  </text>
  <text id="7871">
    <content>شاید این جماعت از من حیا کنند و کوشک را آتش نزنند؛ فضل، بازوی خلیفه را چسبید و از من خواست که در اسطرلاب نگاه کنم.</content>
  </text>
  <text id="7872">
    <content>نیروگاه سیکل ترکیبی، نیروگاهی است که شامل تعدادی توربین گاز و توربین بخار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7873">
    <content>لباس امام درشت و خوراک حضرت ساده و خشک و سلاح وی شمشیر، حالت سمبلیک دارد و در سایه شمشیر، مرگ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="7874">
    <content>لذا بسیجیان ما باید روزبه‌روز بر آگاهی و بصیرت خود بیفزایند و با شناخت دشمن، مانع از تحقق توطئه‌ها و ترفندهای گوناگون او شوند.</content>
  </text>
  <text id="7875">
    <content>پارلمان هلند، قوه مقننه دو مجلسی هلند می‌باشد که از مجلس علیا یا سنا و مجلس سفلی یا مجلس نمایندگان تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="7876">
    <content>در اینجا شایان ذکر است راهکارهای کنترل وضعیت فوق‌الذکر، عمدتاً برای ماهواره‌های پایدار چرخشی مفید می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="7877">
    <content>این سیل در کشورهای ژاپن، تایلند، کامبوج، لائوس و ویتنام زیان‌ها و تلفات زیادی به جای گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="7878">
    <content>در این میان خط‌های ملودیک سوپرانو و باس به طور معمول مهم‌ترین خط‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="7879">
    <content>سپس باد بسیار سختی آمد و چادر مشرکان را از جا کند.</content>
  </text>
  <text id="7880">
    <content>یعنی در صورت آلوده شدن، امکان تصفیه نمودن و تنفس نکردن آن وجود ندارد و لذا صرفاً باید به فکر آلوده نکردن هوا باشیم.</content>
  </text>
  <text id="7881">
    <content>دستور زبان فارسی، دو دوره کامل ابتدایی و نهایی که با همکاری همان چهار نفر و با سرپرستی مرحوم ذکاءالملک فروغی تألیف یافته.</content>
  </text>
  <text id="7882">
    <content>در سدیم کلرید، اتم سدیم، یک الکترون از دست می‌دهد و به یک یون مثبت تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7883">
    <content>نه کشور آفریقایی و هفت کشور آسیایی، عراق، سیلان، اندونزی، اردن، لبنان، نپال و یمن این قطعنامه را امضا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7884">
    <content>بنابراین عمل عجولانه در مواقع حساس و بحرانی، بدون شناخت موقعیت و در هنگام خشم خودویرانگر است.</content>
  </text>
  <text id="7885">
    <content>جهان، افسون‌زدایی و اسطوره‌زدایی می‌شود؛ ولی ابزارها و فناوری به جای افسانه‌ها بر انسان تسلط می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="7886">
    <content>در این نوع شیرینی آرد، کره، شکر و تخم مرغ به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="7887">
    <content>من ذاتاً آدم پرشروشوری نیستم و سعی کرده‌ام ارتباطاتم با بچه‌ها، چه در محیط کار و چه در خانواده، مهرآمیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="7888">
    <content>مهاجرانی نفهمید یا خود را به نفهمی زد که آن چمدان را حواله به امریکا کرد.</content>
  </text>
  <text id="7889">
    <content>شورای شهر تهران در جلسه علنی امروز، نرخ بلیت مترو را تا پایان امسال تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="7890">
    <content>از دیگر ویژگی‌های قرون جدید، پیشرفت علوم تجربی و توسعه اختراعات در اروپا بود.</content>
  </text>
  <text id="7891">
    <content>برگزاری تظاهرات روز جهانی قدس در بیت‌المقدس، همه ساله موجب نگرانی و وحشت رژیم صهیونیستی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7892">
    <content>تمایل نویسنده به یکی از این قالب‌ها، لزوماً از تجربیات بسیار و تسلط او بر آن قالب نشئت نمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7893">
    <content>نوش‌آفرین انصاری، استاد دانشگاه، نویسنده و پژوهشگر علوم کتابداری و اطلاع‌رسانی ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="7894">
    <content>این رمان توسط سهیل سمی به فارسی ترجمه شده و انتشارات ققنوس آن را چاپ کرده است.</content>
  </text>
  <text id="7895">
    <content>یزید آن‌چنان فاسد و عیاش و حرمت‌شکن بود که حتی زیادبن‌ابیه وقتی طرف مشورت معاویه قرار گرفت که می‌خواهد برای یزید بیعت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="7896">
    <content>حال و هوای یهودستیزی در تمام طول زندگی و کار ناتاشا با او همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="7897">
    <content>زن با انگشت، ماهی‌ها را به کودک نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="7898">
    <content>سالیان دراز، حوزه علمیه مشهد را با درس فقه و تفسیر و عقاید، رونق بخشید و طلاب و فضلای زیادی را مستفیض گردانید.</content>
  </text>
  <text id="7899">
    <content>طبق برخی اسناد معمولاً جشن همگانی تا پنجمین روز فروردین ادامه داشت و جشن ویژه نوروز تا آخر ماه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="7900">
    <content>روز هفتم آوریل، طبق روزشماری ایاد کلیسای حواری ارمنی، با جشن بشارت و باروری حضرت مریم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7901">
    <content>در ابتدا لازم است که تفاوت این دو شیوه با یکدیگر مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="7902">
    <content>جشنواره پویانمایی زاگرب، یک جشنواره فیلم بین‌المللی سالانه است که در زاگرب کرواسی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7903">
    <content>پدرش علی شفایی، از کارمندان عالی‌رتبه و تحصیل‌کرده راه‌آهن سراسری و اولین تولیدکنندگان آسفالت در خرمشهر بود.</content>
  </text>
  <text id="7904">
    <content>در این جدول، عناصر به ترتیب عدد اتمی در سطرها و ستون‌هایی جای گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7905">
    <content>از دیگر معلمان دارالفنون، سرتیپ شهاب، معلم ورزش ما بود که آن وقت‌ها درجه سروانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7906">
    <content>یعنی قلعه دور شهر پاریس و قلعه‌جات کوچک دور پاریس که از همه بزرگ‌تر همین مون والرین است.</content>
  </text>
  <text id="7907">
    <content>این یک ماده کلیدی است.</content>
  </text>
  <text id="7908">
    <content>رویداد مزبور را، سازمان حقوق بشر، مستقر در مسکو به نام انجمن یادبود گزارش نموده است.</content>
  </text>
  <text id="7909">
    <content>شلیک تیر هوایی در سلول از جمله شکنجه‌هایی بود که علیه وی اعمال شد.</content>
  </text>
  <text id="7910">
    <content>شاه از چندی پیش نظام تک‌حزبی را جایگزین دیکتاتوری نظامی کرده و حزب رستاخیز را بنیان نهاده بود.</content>
  </text>
  <text id="7911">
    <content>با نهایت تأثر و تأسف درگذشت ناگهانی مرحوم مغفور حاج نجف توکلی دارستانی را به اطلاع کلیه اقوام و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="7912">
    <content>همچنین این طایفه معتقد است که منسوب به حیدر سلطان جنید، پدر شاه اسماعیل صفوی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="7913">
    <content>وجود چنین تپه‌های باستانی در شهرستان دزفول سبب شده که دزفول را شهری از سپیده‌دم تاریخ بنامند.</content>
  </text>
  <text id="7914">
    <content>در صفحه شصت و دو، تحلیل و بررسی سفرنامه ناصر خسرو با عنوان سیر آفاق از سوی دکتر غلامحسین یوسفی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="7915">
    <content>پدرم در خوش‌نویسی معتقد بود که اول باید خط نسخ را بنویسند و بعد که دست قوت گرفت، به خط نستعلیق بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="7916">
    <content>هنرجوها نشسته‌اند و استاد حضور دارد و شاگردها درسشان را پس می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="7917">
    <content>تحقیقات او بیشتر بر روی تاریخ ادیان و مذاهب ایرانی به ویژه زرتشتی و بهائی متمرکز است.</content>
  </text>
  <text id="7918">
    <content>در اجرای این طرح شصت و پنج کیلومتر شبکه داخلی و خط انتقال و دو مخزن بتونی با ظرفیت ذخیره جمعاً هفتصد متر مکعب آب، احداث شده است.</content>
  </text>
  <text id="7919">
    <content>این گفت‌وگو تقابل آشکار و خونین دو جریان امامت و سلطنت، یا قرآن و سلطان است.</content>
  </text>
  <text id="7920">
    <content>اختلال دوقطبی به صورت معمول در آخر دوره نوجوانی یا اوایل دوره بزرگسالی تظاهر پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7921">
    <content>روزی یک حبه سیر پخته در غذایم می‌خوردم و در مواقعی نیز یک حبه یا نیم حبه سیر خام مصرف می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="7922">
    <content>بعد یک میمون تفنگ به دستش دادند بی‌گلوله، سگ کوچکی را هم آموخته بودند به نشانه گذاشته، میمون سگ را زد، سگ دروغی خودش را به مردن زد.</content>
  </text>
  <text id="7923">
    <content>نور طلایی‌رنگ خورشید تمام اتاق را پر کرد و گرمای دل‌چسبی به اتاق بخشید، مرد دست به کار چیدن وسایلش شد.</content>
  </text>
  <text id="7924">
    <content>بشتاب و خردمندان را به خود واگذار تا همچنان به بحث و فحص مشغول باشند، اما به باغ‌های پرگل رو و سراغی از خیام گیر.</content>
  </text>
  <text id="7925">
    <content>حمله‌های هوایی و توپ‌خانه رژیم صهیونیستی به مناطق مسکونی جنوب لبنان دست‌کم یک شهید و چهار زخمی بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="7926">
    <content>علی‌رغم اینکه بعضی از مشایخ اهل فتوت جوش و خروش مولوی را نتوانستند تحمل کنند به ایراد از وی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="7927">
    <content>شورش ارمنی‌ها با عفو عمومی پایان یافت، که باعث شد ارمنستان به امپراتوری ساسانی برگردد.</content>
  </text>
  <text id="7928">
    <content>به طور کلی کودکان کم‌سن‌وسال در تفکیک اطلاعات مربوط و نامربوط به موضوعات در موقعیت‌های یادگیری اشکال دارند.</content>
  </text>
  <text id="7929">
    <content>سپس نرم‌افزاری ویژه به نام عامل ارتباط مجموعه داده‌ها را شبیه‌سازی و تلفیق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7930">
    <content>وی به خاطر شورش علیه حکومت هلندی‌ها و به تلافی قتل دو مبلغ مذهبی، اعدام شد و سرش به هلند فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="7931">
    <content>نه‌تنها هیچ رودخانه‌ای به دریاچه نمی‌ریزد، بلکه رودخانه مریوان نیز از آن سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7932">
    <content>در شهرهای کاشمر، فردوس، تربت حیدریه، قائن و بیرجند نیز در پی سفر، هنرمندان زبده دوتارنواز شرق خراسان این، ساز نواخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7933">
    <content>پس از این واقعه که پدرش را سخت خشمگین کرد، مدت کوتاهی به گارد ساحلی پیوست.</content>
  </text>
  <text id="7934">
    <content>سعود ناصر الصباح، وزیر نفت کویت، دیروز اظهار داشت که توسل احتمالی به ذخایر راهبردی نفت آمریکا تأثیری بر قیمت‌های نفت خام نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="7935">
    <content>یک شعر طولانی ملال‌آور نیز در مدح شاه و خانواده‌اش به وسیله یک شاعر متوسط خوانده شد.</content>
  </text>
  <text id="7936">
    <content>کتاب تجدد بومی و بازاندیشی تاریخ، از او برای خوانندگان فارسی آشناست.</content>
  </text>
  <text id="7937">
    <content>از این رو، با ظهور نهادهای جدید، فرهنگ بیمه نیز رو به رشد گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="7938">
    <content>مهم‌ترین توصیه غذایی برای بیماران مبتلا به آرتریت روماتویید این است که از مصرف غذاهای آلرژی‌زا اجتناب کنند.</content>
  </text>
  <text id="7939">
    <content>به گفته وی انگیزه و دلیل این گروگان‌گیری نیز، هنوز نامعلوم است.</content>
  </text>
  <text id="7940">
    <content>در منحنی عبور نور از شیشه سرخ‌رنگ و منحنی جذب نور درمورد کلروفیل که موجب می‌شود برگ‌ها سبز دیده شوند، دقت کنید.</content>
  </text>
  <text id="7941">
    <content>وی دروس پایه خود را تا رسیدن به درس خارج در محضر مجتبی لنکرانی و سید حسن مدرسی یزدی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="7942">
    <content>دانشمندان دریافته‌اند که سطح ازون با تغییر فصل‌ها، وزش باد و تغییرات خورشید نیز تغییر می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="7943">
    <content>کارخانه قند میبد که تاکنون شصت و دو درصد پیشرفت داشته با مشکل کمبود نقدینگی روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="7944">
    <content>پزشکان معتقدند وی ابداع‌کننده درمان نوعی نزدیک‌بینی بدون استفاده از عینک بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7945">
    <content>گفت‌وگوی تمدن‌ها خطابه نیز نیست. ماده خطابه از مشهودات و مقبولات است و منظور از خطابه، اقناع عامه مردم است و این‌جا نیز قصد اقناع عموم مردم نیست.</content>
  </text>
  <text id="7946">
    <content>چند زن گل‌فروش جلوی در ورودی صومعه ایستاده بودند و هر دسته گل میخک را به بهای پنج روبل می‌فروختند.</content>
  </text>
  <text id="7947">
    <content>هر شب بین عباس و اکبر بر سر فرستادن اشرف، خواهر عباس و همسر اکبر، به زیارت مرافعه می‌شود و مستأجر آن‌ها، میرزا، از سرکارغضنفر استمداد می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="7948">
    <content>تغییرات آب‌وهوایی، بادهای قدرتمند را همراه با گردوغبار خاک و موجودات زنده به سوی منطقه غربی اقیانوس اطلس می‌فرستند.</content>
  </text>
  <text id="7949">
    <content>می‌توانید یک کپسول سیر را باز کنید، پودر سیر درون آن را در آب بریزید و غرغره کنید.</content>
  </text>
  <text id="7950">
    <content>قسمتی که پیرمرد و پیرزن با هم ازدواج می‌کنند که سوژه واقعی است.</content>
  </text>
  <text id="7951">
    <content>همچنین در بازرسی از خانه‌ای در خیابان دام‌پزشکی، مقدار هفت کیلوگرم تریاک کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="7952">
    <content>جلوی عمارت؛ یعنی حیاط خانه دو باغچه بزرگ مستطیل‌شکل هست پر از درخت‌های بید و گردو که پای آن همیشه بنفشه کاشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7953">
    <content>تبادل افکار و دانش‌ها و اطلاعات و هنرها و تبلیغات، در حجم و سرعت گیج‌کننده‌ای در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="7954">
    <content>با نهایت تأثر و تألم، درگذشت شادروان حاجیه خانم شمس جهرمی‌فر را به اطلاع فامیل و دوستان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="7955">
    <content>دست‌ها را در امتداد صورتش تا روی گردن پایین کشید و روی بازوانش لغزاند.</content>
  </text>
  <text id="7956">
    <content>بدیهی است پس از انقضای مدت مذکور، هیأت‌مدیره نسبت به واگذاری سهام مذکور به هر نحو و شکل که مقتضی بداند، اقدام می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="7957">
    <content>او در جریان تساوی یک بر یک تیم منتخب تهران برابر باشگاه استوک سیتی، دروازه گوردون بنکس را گشود.</content>
  </text>
  <text id="7958">
    <content>وی متهم به وارد کردن سه کیلوگرم هروئین از طریق فرودگاه به کویت است.</content>
  </text>
  <text id="7959">
    <content>انسان‌ها به روال معمول دو نسخه از این کرومزوم را دارند.</content>
  </text>
  <text id="7960">
    <content>نادر با زیرکی اتهام همکاری فتحعلی خان با ملک محمود را به شاه گزارش داد.</content>
  </text>
  <text id="7961">
    <content>وحید غفاری، کشتی‌گیر وزن پنجاه و هشت کیلوگرم جوانان ایران نیز به مرحله نیمه‌نهایی راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="7962">
    <content>اگر هم کم‌وکاستی‌ای بود به نظر من باید به تجربه آدم‌ها نگاه کرد و مطالعه.</content>
  </text>
  <text id="7963">
    <content>اکنون یک کمیسیون پارلمانی نیز مأمور رسیدگی به چگونگی وضعیت مالی در حزب دموکرات مسیحی شده است.</content>
  </text>
  <text id="7964">
    <content>براندون تصمیم می‌گیرد که در بنگاه شرط‌بندی مشغول به کار شود.</content>
  </text>
  <text id="7965">
    <content>این مسابقه‌ها با شرکت شطرنج‌بازان نه کشور در کوالالامپور، پایتخت مالزی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7966">
    <content>عکس را مقابل چهره خود می‌گیرد و در آینه تصویر منعکس‌شده عکس مادرش دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7967">
    <content>اما من خیلی دلم می‌خواست هیچ‌کس در این کار با لهجه صحبت نکند، چون آن‌جا کسی فارسی با لهجه حرف نمی‌زند، همه گیلکی حرف می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="7968">
    <content>نتایج محرمانه، نوعی اخطار به شمار می‌رفتند، ظرفیت اضافه موجود نبود و تولد همچنان رو به نزول بود.</content>
  </text>
  <text id="7969">
    <content>اگرچه اسرائیل دامنه تسلط خود را به شرق اورشلیم و بلندی‌های جولان نیز گسترش داده بود.</content>
  </text>
  <text id="7970">
    <content>مذهب تا اعماق زندگی روزانه مردم نفوذ داشت که نمونه کوچک آن استعمال سهل و آسان کلمه خدا در صحبت‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7971">
    <content>با اینکه مادربزرگش یک خواننده حرفه‌ای اپرا بود، اما ذائقه تیلور بیشتر به سمت موسیقی کانتری بود.</content>
  </text>
  <text id="7972">
    <content>در دوران فوتبالش بیشتر لباس مشکی می‌پوشید از این رو به «گربه سیاه» معروف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="7973">
    <content>حتی برخورد با متهم و مجرم هم باید در چارچوب‌های مشخص و تعیین‌شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="7974">
    <content>یک راه تشخیص آن، دقت به پاشش آب توسط لاستیک خودروها است که در صورت یخ‌زدگی جاده دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7975">
    <content>نمی‌دونم تلویزیون چه اصراری داره کارهای خوبی رو که سابق پخش شده دوباره به صورت خیلی بد پخش کنه.</content>
  </text>
  <text id="7976">
    <content>دانشمندان، با تسریع در امر توسعه روش‌های ردیابی عملکرد یک ژن مخصوص، اکنون می‌توانند آهنگ این اکتشافات را شتاب بخشند.</content>
  </text>
  <text id="7977">
    <content>کمیته امداد استان یزد با صرف پانصد میلیون ریال، جهیزیه دویست و چهل نوعروس زیر پوشش را تهیه و توزیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="7978">
    <content>خوب که دقت کردم، متوجه شدم که کفش‌های مرا نگاه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7979">
    <content>و گویند هرکه بدان آب سر و تن شوید، رنج‌ها و بیماری‌های مزمن از او زایل شود.</content>
  </text>
  <text id="7980">
    <content>اکتفای لبنان به عقب‌نشینی رژیم صهیونیستی تا خط آتش‌بس به معنای عقب‌نشینی این رژیم از روستاهای هفت‌گانه و اراضی اشغالی‌اش نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7981">
    <content>رژیم صهیونیستی: پلیس رژیم صهیونیستی دیروز، چهارشنبه، به سوی تظاهرکنندگان فلسطینی در بیت‌المقدس آتش گشود و شماری از آنان را زخمی کرد.</content>
  </text>
  <text id="7982">
    <content>از این دو باند سرقت، بالغ بر دویست میلیون ریال اموال مسروقه، شامل زیورآلات طلا، وسایل منزل و خواروبار کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="7983">
    <content>ما مکالمه بین لاک و رابرتسون را از ضبط صوت می‌شنویم و ملاقات آن دو را از دریچه ذهن و در خیال لاک می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="7984">
    <content>دو دریای آتلانتیک و مدیترانه، در دو سوی اروپا نقش مهمی در شکوفایی تمدن و دفاع غرب ایفاء کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7985">
    <content>هرچند، در این مورد فاکتورهای محیطی همچون دما یا خصوصیات ماده سازنده مقاومت، می‌تواند منحنی غیرخطی بسازد.</content>
  </text>
  <text id="7986">
    <content>انگار که خواب ببیند، پلک‌هایش تکان می‌خورد و از خودش صدا درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="7987">
    <content>افراد از دستور سرپیچی می‌کنند و مشروعیت دفاع از خرمشهر را به زیر سؤال می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="7988">
    <content>دیجیتال‌سازی فرم‌ها، جمع‌آوری داده را برای مطالعه بیماری‌های واگیر و مطالعات بالینی تسهیل می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="7989">
    <content>واردات اصلی از آسیای مرکزی شامل ماشین‌آلات، توربین، تانکر بخار، بنزین و مواد معدنی بود.</content>
  </text>
  <text id="7990">
    <content>رئیس‌جمهوری با تجلیل از مقام شامخ شهدای انقلاب اسلامی، یاد و خاطره شهیدان والامقام تفت را گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7991">
    <content>رضا صاحبی، ضربه پنالتی را برای تیم ذوب‌آهن اصفهان به گل تبدیل کرد و اختلاف گل را در این مسابقه به حداقل رسانید.</content>
  </text>
  <text id="7992">
    <content>کوکائین کشف‌شده در بسته‌های آرد و ذرت، به وسیله کشتی از طریق ونزوئلا به مقصد لیسبون حمل شده و قرار بود از طریق خط آهن به شمال پرتغال حمل شود.</content>
  </text>
  <text id="7993">
    <content>بر طبق حقوق بین‌الملل، حقوق و تعهدات دولت‌ها با تغییر دستگاه حکومتی آن‌ها از بین نرفته و لغو نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7994">
    <content>از سوی دیگر، روزنامه الوطن چاپ کویت، دیروز به نقل از شیخ صباح‌الاحمدالصباح، وزیر امور خارجه کویت، نوشت: میانجی‌گری از سوی الجزایر، بین کویت و عراق، صورت نمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7995">
    <content>البته رفراندوم توسط تعدادی از گروه‌های اقلیت سیاسی مانند حزب دموکراتیک ملی و مجاهدین خلق تحریم شد.</content>
  </text>
  <text id="7996">
    <content>پس از تقسیم شدن این حکومت، بخش جنوبی به پادشاهی یهود و بخش شمالی به پادشاهی اسرائیل تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="7997">
    <content>اگرچه در مورد عیسی، میان مسلمان و مسیحیان اختلافاتی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7998">
    <content>در زمان غزنویان برای حجاج، مالیاتی تعیین شده بود که ملکشاه سلجوقی آن مالیات را هم لغو کرد.</content>
  </text>
  <text id="7999">
    <content>اگر سعی کنی که مشتت را باز کنی، هرچه بیشتر سعی کنی، انگشت‌ها محکم‌تر مشت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8000">
    <content>سهم ریسک سیاسی در شاخص کلی ریسک، بیست و دو درصد، ریسک سیاست اقتصادی، بیست و هشت درصد، ریسک ساختار اقتصادی، بیست و هفت درصد و ریسک نقدینگی، بیست و سه درصد می‌باشد.</content>
  </text>
</textCollection>