<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="166167">
    <content>تاکنون ۱۰ قسمت از این سریال به نگارش درآمده است و امروز سه‌شنبه ۲۷ مردادماه چهارمین روز از تصویربرداری سریال است.</content>
  </text>
  <text id="166168">
    <content>او در دوره‌ی ریاست مهدی کروبی بر بنیاد شهید انقلاب اسلامی در دهه‌ی ۱۳۶۰، رئیس برخی از مراکز درمانی این بنیاد بود.</content>
  </text>
  <text id="166169">
    <content>به گفته وی، احداث این پروژه یک هزار میلیارد ریال هزینه در بردارد که تاکنون ۱۰ میلیارد ریال کمک‌های خیرین و مردمی را جذب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166170">
    <content>مادری ۳۸ ساله در عربستان در پدیده‌ای نادر در جهان پس‌از چهار ماه مرگ مغزی نوزادی کاملا سالم به دنیا آورد.</content>
  </text>
  <text id="166171">
    <content>تیم منتخب پرورش اندام ایران با کسب ۱۰ مدال رنگارنگ بیشترین سهم را از مدال‌های توزیع شده در چهارمین دوره مستر المپیای آماتورهای جهان داشت.</content>
  </text>
  <text id="166172">
    <content>به گفته آمانو ۱۷ کشور از طرح درخواست بودجه بیشتر دراین‌راستا حمایت کرده‌اند و تلاش‌ها برای پیوستن دیگر اعضای ۳۵ گانه شورا ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166173">
    <content>عناصر احمد الاسیر سال قبل با نیروهای ارتش لبنان در جنوب این کشور درگیر شده و ۲۰ نفر از نیروهای ارتش را به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="166174">
    <content>روزنامه القدس العربی پیش‌از این فاش کرده بود که مصر برای مشارکت در حمله به یمن از کشورهای عربی درخواست رشوه‌ای ۲۰۰ میلیارد دلاری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166175">
    <content>معاون ستاد کل نیروهای مسلح از تشکیل ستادهای مردمی برگزاری مراسم ۱۳ آبان، روز ملی مبارزه با استکبار جهانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166176">
    <content>این مقام مسئول بیان کرد: این جشنواره در تاریخ ۱۷ و ۱۸ مهرماه در شهر ایلام برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166177">
    <content>براساس این گزارش ۲۳ نفر از محکومان به ۱۵ سال زندان و یک نفر دیگر به زندان ابد محکوم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166178">
    <content>به گزارش گروه بین‌الملل باشگاه خبرنگاران جوان از ابتدای سال جدید میلادی بیش‌از ۴ هزار میلیارد دلار از جهان اقتصاد به‌کلی محو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166179">
    <content>تا سال ۲۰۱۳ این پایگاه داده بیش‌از ۴۰ میلیون توالی پروتئین را دارا بوده که البته تعداد توالی‌های آن به‌صورت تصاعدی در حال رشد است.</content>
  </text>
  <text id="166180">
    <content>تقریبا تمام کاری که انجام‌شده بود باید دور ریخته می‌شد، هزاران خط برنامه‌نویسی که در طول ۶ ماه تولید شده بودند هدر رفت.</content>
  </text>
  <text id="166181">
    <content>آفتاب: به گزارش ایسنا، شهر استانبول تابه‌حال ۵ بار برای میزبانی المپیک تابستانی نامزد شده‌است اما هر بار میزبانی به شهر دیگری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166182">
    <content>در این برنامه قرار است ۲۷ فیلم از سینمای ایران که طی سال‌های ۱۹۹۳ تا ۲۰۰۶ ساخته شده‌اند به نمایش درآیند.</content>
  </text>
  <text id="166183">
    <content>این افزایش به‌معنای آن است که سهم مطالبات بالاتر از ۱۰۰ میلیارد ریال حدود ۶ درصد کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="166184">
    <content>در این طرح همچنین نیروی دریایی آمریکا سالانه می‌تواند ۲ ناوشکن و ۲ زیردریایی جدید خریداری کرده و به ناوگان خود اضافه کند.</content>
  </text>
  <text id="166185">
    <content>ایرباس ای ۴۰۰ ام تا همین امروز دست‌کم با سه سال تاخیر در آغاز خط تولید خود مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="166186">
    <content>رسولی در پایان افزود: این تیم‌ها باید بار دیگر از هفته نخست دور برگشت و هفته چهاردهم در روز ۲۶ دی با هم‌بازی کنند.</content>
  </text>
  <text id="166187">
    <content>پس بد نیست تمهید دیگری بیندیشیم: دسته‌ای از زنان را بررسی کنیم که همگی اظهار کرده‌اند از ۲۳ سالگی برای باردار شدن تلاش کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166188">
    <content>براساس این گزارش، ابراهیم توماس با شماره ۱۲ از تیم دانشگاه آزاد به‌عنوان بهترین و امتیازآورترین بازیکن این بازی شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="166189">
    <content>در مدرسه حکمت تبریز درس خواند، در سال ۱۳۰۵ به تهران عزیمت کرد و به مدرسه صنعتی ایران و آلمان وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="166190">
    <content>در این مرحله حداکثر ۴ پیام از طرف سرور به کلاینت ارسال می‌شود که ۳ تا از آن‌ها اختیاری است.</content>
  </text>
  <text id="166191">
    <content>یکی از رسانه‌های پوشش اخبار بهائیان ایران گزارش داده که ۲۴ شهروند بهائی در استان گلستان در مجموع به ۱۹۳ سال زندان محکوم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166192">
    <content>با شروع بحران سال ۲۰۰۷ افراد بسیاری باور داشتند که آموزش مالی دیده‌اند و می‌توانند از پس این بحران برآیند.</content>
  </text>
  <text id="166193">
    <content>این فستیوال از دوم تا یازدهم ماه اکتبر برگزار و در بخش رقابتی جایزه ۳۰ هزار دلاری به فیلم برگزیده اهدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166194">
    <content>این در حالی است که تنها در حدود ۲۰ درصد آمریکایی‌ها، آمریکا را قدرت اقتصادی شماره یک جهان می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="166195">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی خراسان شمالی گفت: تاکنون به‌طور میانگین ۲۹ درصد از معابر عمومی شهرهای این استان مناسب سازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166196">
    <content>تا مدتی این معاهده برقرار ماند و شما شاهد بودید که روس‌ها در مقابل حمله به طالبان در سال ۲۰۰۱ م فعال نبودند.</content>
  </text>
  <text id="166197">
    <content>این نمایش را از امروز ۱۷ تا ۲۰ آبان ماه ساعت ۱۰ صبح در سالن اصلی مرکز همایش های برج میلاد تهران اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="166198">
    <content>بر اساس پروانه‌ای که در دو مقطع از شهرداری گرفته شد، مجوز شروع به‌کار و پروانه اولیه در اردیبهشت ۹۱ صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="166199">
    <content>مکان مقبره شاه سلیمان که به‌تازگی تغییر داده‌شده در فاصله ۲۵۰ متری مرز ترکیه با سوریه است و در داخل خاک این کشور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166200">
    <content>سرمربی تیم کبدی استاندارد جوانان خراسان رضوی افزود: این مسابقات امروز ۴ شهریور ماه در شهر کردکوی استان گلستان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166201">
    <content>شبکه‌های اجتماعی با قابلیت هایی که در اختیار کاربران خود قرار می‌دهند به ۵ اولویت اول کاربران اینترنت تبدیل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166202">
    <content>به‌طوری‌که براساس آمار، میانگین سن ازدواج در مناطق روستایی نیز بالا رفته و به ۲۶ سال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166203">
    <content>در نیمه دوم چین با یک بازی کاملا هجومی در دقایق ۶۹ و ۸۰ دوبار دیگر دروازه ایران را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="166204">
    <content>او با وجودی که به مرز ۴۰ سالگی می‌رسید و معتاد به تریاک و الکل بود هنوز از قیافه نیفتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="166205">
    <content>براساس این گزارش، احتمالاً تلفات این حمله بیش‌از ۵۰ نفر خواهد بود و یکی از خونین ترین حملات تروریستی در ماه‌های اخیر در سومالی است.</content>
  </text>
  <text id="166206">
    <content>سال ۲۰۱۹ جک استراو کتابی را درباره مناسبات سیاسی ایران و بریتانیا به چاپ رساند که در ایران نیز بازخورد قابل‌توجهی به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="166207">
    <content>استفن کوری ستاره گلدن استیت ۳۳ امتیاز و ۹ پاس گل در این بازی داشت اما این امتیازات برای صعود تیم کافی نبود.</content>
  </text>
  <text id="166208">
    <content>البته در یک بخشی از مسیر، ما را با وانت آوردند و نزدیک به ۴۰ نفر را سوار کردند.</content>
  </text>
  <text id="166209">
    <content>مدیر ارشد استان ادامه داد: ظرف ۲۳ سال آینده در بخش مدیرت پسماند استان اقدامات مناسبی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166210">
    <content>برنامه او این بود که این نمایشگاه از اول اردیبهشت تا آخر خرداد ۱۳۰۲ در تکیه دولت تهران برپا شود.</content>
  </text>
  <text id="166211">
    <content>کریمی ادامه داد: در مجموع تاکنون ۲۰ دستگاه اجرایی برنامه‌های خود را به ستاد عمران روستایی و مهاجرت معکوس استان زنجان ارائه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166212">
    <content>معمای ناپدید شدن مرموز دختر جوان با گذشت ۹۴ ماه از ماجرا هنوز در هاله‌ای از ابهام قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166213">
    <content>ایران و آژانس در پایان مذاکرات فشرده خود توافق کردند تا دور بعدی این مذاکرات در روز ۲۰ آبان در تهران از سر گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="166214">
    <content>معاون امور فرهنگی و پیشگیری سازمان بهزیستی خراسان جنوبی اعتبار صرف شده برای برگزاری این کارگاه‌های آموزشی را ۹۵ میلیون تومان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166215">
    <content>به‌این‌ترتیب بود که در بهار سال ۱۹۲۹، به آلن اعلام کردند که سلامتش را بازیافته و اجازه دارد دوباره وارد جامعه شود.</content>
  </text>
  <text id="166216">
    <content>میدان نفتی یاران جنوبی در دشت آبادان و در ۱۰۰ کیلومتری غرب اهواز، به موازات مرز ایران و عراق قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="166217">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل راه و شهرسازی خراسان شمالی گفت: هفت هزار و ۵۱۷ واحد مسکن مهر در استان خراسان شمالی ناتمام مانده است.</content>
  </text>
  <text id="166218">
    <content>با بودجه ۵۰۰ میلیون تومانی نمی‌توانیم به سطح بالایی در ورزش اسکی برسیم و امیدواریم که حمایت‌های بیشتری را از این رشته ورزش شاهد باشیم.</content>
  </text>
  <text id="166219">
    <content>بنا بر این گزارش، در ۱۳۳۰ ق تعمیراتی در آن آستان انجام گرفت و ایوانی در آن تعبیه شد.</content>
  </text>
  <text id="166220">
    <content>گروه سوم: بردگان آفریقایی که از سال ۱۵۳۰ تا پایان دوران انتقال برده در سال ۱۸۵۰ به برزیل وارد شدند.</content>
  </text>
  <text id="166221">
    <content>براساس سندی دیگر، او در ۱۳۰۶ ش با اعانه‌ای که اکراد عراق به او ارسال می‌کردند گذران زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="166222">
    <content>دادگاهی در شهر آنتالیا ترکیه پدری که دخترش را در اختیار یک تاجر قرار داده بود به ۷ سال و ۶ ماه زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="166223">
    <content>استاندار ایلام گفت: آمار زائران اربعین وارد شده از طریق پایانه مرزی مهران به کشور از ۴۵۰ هزار نفر گذشت.</content>
  </text>
  <text id="166224">
    <content>در سال ۲۰۱۲ دنگ شو به ایران بازگشت و به‌دلیل نداشتن اجازه کنسرت در ایران به ساخت موسیقی برای فیلم و سریال پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="166225">
    <content>این تیم به‌همراه کلوپ ایران و کلوپ توفان اولین دوره رسمی جام باشگاه‌های تهران را در سال ۱۳۰۲ برگزار کردند.</content>
  </text>
  <text id="166226">
    <content>ایستگاه متروی ۲۹ بهمن یکی از ایستگاه‌های متروی تبریز است که در سه‌راه راهنمایی و در بلوار ۲۹ بهمن واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166227">
    <content>جذب سالانه بیش‌از ۳۰ میلیون توریست نیز در کشوری که دارای جاذبه های فراوان گردشگری و مدیریتی بسامانی است، چندان دور از انتظار نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="166228">
    <content>فرماندار شهرستان دماوند در پایان از مردم و مسئولان خواست رسالت خود را با خلق حماسه سیاسی با حضور در انتخابات ۲۴ خردادماه ایفا کنند.</content>
  </text>
  <text id="166229">
    <content>بنابر سرشماری مرکز آمار ایران، در سال ۱۳۸۵، تنها ۳ خانواده در این روستا زندگی می‌کرده‌اند که شامل ۶ نفر مرد و ۵ زن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166230">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، ساخت و تندیس و سامان‌دهی میدان ۱۷ شهریور شوشتر از سال ۱۳۸۹ آغاز شده‌است و تا کنون نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166231">
    <content>ایران و ۶ قدرت جهانی در حال مذاکره برای دستیابی به توافقی جامع و کاهش تحریم‌ها علیه تهران بر سر برنامه هسته‌ای این کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="166232">
    <content>در پاس منجر به گل هم صمد نیکخواه بهرامی با ۷ مورد بهترین بازیکن ایران در این بخش بود.</content>
  </text>
  <text id="166233">
    <content>در درگیری‌های بین عناصر تروریستی داعش و نیروهای سوری ۳ تن از نیروهای سوری کشته و تعدادی زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="166234">
    <content>شیروانی تاکید کرد: درصورتی‌که خیران و نیکوکاران ۶ میلیارد و ۳۰۰ میلیون ریال کمک کنند این افراد از زندان رهایی می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="166235">
    <content>در تعطیلات نوروزی سال ۱۳۹۳ شهرداری تهران ۲۰ مسیر گردشگری برای مسافران و علاقمندان به تهران گردی در نظر گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="166236">
    <content>از اوایل سال ۱۹۰۶، اولین ملاقاتشان، پیکاسو او را در دیدارهای همیشگی که به استودیوی ماتیس داشت می‌دید.</content>
  </text>
  <text id="166237">
    <content>لامعی افزود: مدارس باید ۱۰۰ درصد سیستم گرمایشی استاندارد داشته باشند و در استان هیچ مدرسه‌ای وجود ندارد که زمستان امسال فاقد سیستم گرمایشی باشد.</content>
  </text>
  <text id="166238">
    <content>اولین بازی رسمی این تیم در تاریخ ۱۱ آوریل ۱۹۶۳ میلادی در برابر تیم ملی فوتبال لیبریا برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166239">
    <content>در این گزارش گفته شد که سیمین دانشور نگارش این رمان را قبل‌از تیر ۱۳۸۶ یعنی قبل‌از بیماری تمام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166240">
    <content>با توجه به ضعف سیستم ایمنی در شیرخواران برای این گروه محدودیت دارد و از سفر بردن شیرخوران زیر ۴۵ روز خودداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="166241">
    <content>سیمین کلهری افزود: این دوره آموزشی تا ۲۹ آبان ماه با حضور ۲۴ نفر از بانوان و آقایان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166242">
    <content>برای افزایش توان خرید وام مسکن به قدرت خرید سال ۸۴ باید به‌جای ۲۰ میلیون تومان وام خرید به ۷۸ میلیون تومان افزایش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="166243">
    <content>سلامی ادامه داد: انقلاب اسلامی کاری کرد که این رژیم با تانک‌هایش نتوانست بیشتر از ۲۰۰ متر جلوتر برود.</content>
  </text>
  <text id="166244">
    <content>دسامبر ۲۰۱۲، امارات اعلام کرده بود هسته‌ای را منهدم کرده‌است که اقداماتی تروریستی را در امارات و عربستان سعودی طراحی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="166245">
    <content>مترو این شهر، ۱۷ ایستگاه دارد و در هر ایستگاه یک دیوار فرهنگی ساخته شده‌است که در واقع نگارخانه هنری زیر زمینی است.</content>
  </text>
  <text id="166246">
    <content>می‌توانست ۲۰۰۰ فرانسوی را که در باربادوس اسیر بودند برهاند و سنت لوسی را هم از چنگ انگلیسی‌ها دربیاورد.</content>
  </text>
  <text id="166247">
    <content>ارزش اشیای کشف شده از خودروی این باند سارق، ۴۰ میلیارد ریال تخمین زده شده‌است و پرونده این متهمان برای رسیدگی تحویل مراجع قضایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166248">
    <content>تیم ملی فوتبال نوجوانان زیر ۱۶ سال ایران فردا گام نخست را در راه تکرار قهرمانی آسیا در ازبکستان برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="166249">
    <content>البته مگان در حال تولید در ایران نسل دوم این خودرو محسوب می‌شود که تولید آن از سال ۲۰۱۰ در اروپا متوقف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166250">
    <content>بر اساس آمار یاد شده، کره جنوبی در نوامبر ۲۰۱۶ در مجموع دو میلیون و ۹۱۶ هزار بشکه نفت از ایران وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166251">
    <content>این فرودگاه در شهر مادرید کشور اسپانیا قرار دارد و در ارتفاع ۶۹۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166252">
    <content>حسنی مبارک هم‌اکنون به اتهام دست داشتن در کشتار مردم مصر در جریان انقلاب ۲۵ ژانویه این کشور در زندان به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="166253">
    <content>این روستا در ۲۰ کیلومتری شمال شهرستان نکا قرار دارد و فاصله آن تا شهر تهران، ۳۰۰ کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="166254">
    <content>تیم پزشکی دستور اعزام به تهران را دادند و با هواپیمای سی ۱۳۰ که پر از تخت بود، از تبریز به تهران انتقال یافتم.</content>
  </text>
  <text id="166255">
    <content>در پایان از میان این ۱۹ کاندید حداکثر ۱۰ نفر از قهرمانان به عضویت کمیته قهرمانان فیلا در می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="166256">
    <content>رییس ستاد مرکزی هماهنگی خدمات سفر از رشد ۱۷ درصدی اقامت مسافران در نوروز امسال در مقایسه با مدت زمان مشابه سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166257">
    <content>مدیر امور شیلات و آبزیان استان زنجان همچنین از تولید ۱۱۳ میلیارد و ۵۳۸ میلیون ریالی آبزیان در استان زنجان در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166258">
    <content>پیش‌بینی‌شده بیش‌از ۲۴ میلیارد ریال برای بهره‌برداری این واحدها مورد نیاز باشد که کل این رقم توسط سید باقر رکن‌الدینی خیر یزدی تعهد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166259">
    <content>در سال ۱۳۵۰ وقتی‌که شاه درآمدهای نفتی را دید سازمان برنامه را به سمتی برد که به بازوی فکری حکومت تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="166260">
    <content>فرماندار بجنورد از انصراف ۲ نامزد از انتخابات شورای اسلامی این شهر پس‌از انتشار اسامی نامزدهای انتخابات دور چهارم شوراها خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166261">
    <content>او گفت: ما هم کار مهمی کردیم و رساندن نتیجه ۴ بر یک به ۴ بر ۴ آن‌هم برابر بارسلونا کار راحتی نبود.</content>
  </text>
  <text id="166262">
    <content>پیکر او ۱۰ سال بعد به دست خانواده رسید و در قطعه ۵۰ بهشت زهرای تهران به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="166263">
    <content>این نماینده مجلس بیان داشت: کل منابع در نظر گرفته شده برای این موضوع ۲۵۰۰ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="166264">
    <content>این مسئول یادآور شد: اعتبار اجرایی این شبکه آبیاری این طرح ۷ میلیارد ریال است که از محل اعتبارات ملی تامین و هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166265">
    <content>شهردار اردبیل در ادامه سخنان خود به مراجعات مردمی اشاره کرد و ابراز داشت: ۷۰ درصد مراجعات مردم به شهرداری به‌دلیل نارضایتی از املاک است.</content>
  </text>
  <text id="166266">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار سیستان‌وبلوچستان گفت: ۱۷ طرح مهر ماندگار در حال آماده‌سازی برای راه‌اندازی در اسفندماه جاری در استان است.</content>
  </text>
  <text id="166267">
    <content>علیزاده از یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان هزینه برای اجرای صحیح نیات واقفان در هشت ماهه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166268">
    <content>به گزارش خبرنگار مهر، این فهرست شامل ۱۰ دونده مرد و ۱۰ دونده زن است که توسط گروهی از کارشناسان دوومیدانی انتخاب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166269">
    <content>گنجی با اشاره به برگزاری ۴۷۰ کرسی آزاداندیشی در سال جاری، خاطرنشان کرد: این کرسی‌ها در سال آینده نیز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166270">
    <content>به گفته کاملی، یک هزار و ۷۳۵ بسته خرید اینترنتی نیز از سطح خراسان شمالی قبول و به سایر استان‌ها ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166271">
    <content>خبرگزاری تسنیم: سردار حسین سلامی جانشین فرمانده کل سپاه پاسداران به مناسبت حماسه ۸ دی مردم گیلان به این استان سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166272">
    <content>شهرداری تبریز دارای ۱۲ منطقه شهری، ۱۹ سازمان و سه شرکت وابسته با حدود ۱۵ هزار نفر نیروی انسانی است.</content>
  </text>
  <text id="166273">
    <content>سال ۲۰۰۶ را کافی است به یاد آورید زمانی‌که مراد محمدی در فینال مسابقات جهانی با یک هل توانست قهرمان جهان شود.</content>
  </text>
  <text id="166274">
    <content>بر اساس اعلام این مقام مسئول، این ناشران از حضور در نمایشگاه کتاب تهران در سال ۹۴ هم محروم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166275">
    <content>بعد از گذشت یک‌سال از مدیری کل ورزش و جوانان استان زنجان، ۲ تن از معاونان این اداره کل را تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="166276">
    <content>ما الآن حدود ۱۲ میلیارد دلار با عراق تجارت داریم و این رقم قابلیت رسیدن به ۳۰ میلیارد دلار را هم دارد.</content>
  </text>
  <text id="166277">
    <content>اولین کتاب خود را در سال ۲۰۰۱ منتشر کرد که توجه بسیاری از نویسندگان و منتقدان را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="166278">
    <content>در دیگر دیدار این هفته تیم دانشگاه آزاد تهران توانست مهمانش توزین الکتریک کاشان را با نتیجه ۸۳ بر ۵۱ از پیش رو بردارد.</content>
  </text>
  <text id="166279">
    <content>او فرزند شاه محمد خدابنده و پنجمین شاه از دودمان صفوی است که بر ایران به مدت بیش‌از ۴۲ سال با اقتدار شهریاری نمود.</content>
  </text>
  <text id="166280">
    <content>یادآور می‌شود نهمین دوره رقابت‌های قهرمانی کاراته جهان از امروز ۲۱ آبان ماه در جاکارتا آغاز شده و تا ۲۴ آبان ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="166281">
    <content>البته باید دید آیا اهلیت هدایتی و دوستانش که در مزایده ۱۴ اردیبهشت تایید نشده بود این‌بار مورد تایید قرار خواهد گرفت یا نه؟</content>
  </text>
  <text id="166282">
    <content>سازمان نظام مهندسی از سال ۱۳۷۵ فعالیت خود را آغاز کرده‌است و تنها ۱۷ سال است که وارد سیستم کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166283">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بر اساس مصوبه امروز شورای شهر تهران بوستان ایرانیان با نمادهای فرهنگ و سنت‌های استان‌های کشور در منطقه ۱۹ احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166284">
    <content>برای مقابله با ۳ گرگی که سوار اتوبوس تو نشده‌اند، من قانون شماره‌ی ۵ را در اختیار دارم.</content>
  </text>
  <text id="166285">
    <content>یادآور می‌شود نهمین دوره رقابت‌های قهرمانی کاراته جهان از دیروز ۲۱ آبان ماه در جاکارتا آغاز شده و تا ۲۴ آبان ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="166286">
    <content>پارسال نتایج خوبی گرفتیم و الشباب را با آن مربی که در جام باشگاه‌های جهان افتخار داشت در امارات با ۴ گل شکست دادیم.</content>
  </text>
  <text id="166287">
    <content>در این مراسم طی حکمی از سوی مدیرکل ورزش و جوانان استان محمد مرادی به‌عنوان دبیر ستاد بازی‌های آسیایی ۲۰۱۴ در استان منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="166288">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر، سایت شابک در ابتدای سال ۱۳۹۳ به‌روز رسانی و امکانات و قابلیت‌های متعددی را در اختیار ناشران قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="166289">
    <content>سیستم آموزشی به نر باسوادی ۹۹ رسیده‌است و میانگین میزان تحصیل هم برای آقایان و هم برای زنان ۱۲ سال است.</content>
  </text>
  <text id="166290">
    <content>ترک‌زاده به برخی اقدامات صورت‌گرفته برای بهسازی مسیر ورودی روستاهای شهرستان اشاره کرد و ادامه داد: بیش‌از ۹۰ درصد روستاهای تنگستان دارای طرح هادی هستند.</content>
  </text>
  <text id="166291">
    <content>این در حالی است که خودروهای الکتریکی تولید شده توسط رقبای این شرکت مانند نیسان ژاپن توانایی طی مسافت ۷۰ تا ۱۰۰ مایل را دارند.</content>
  </text>
  <text id="166292">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس کل دادگستری خراسان شمالی گفت: این استان با ثبت و صدور ۹۸ درصد اسناد برای اراضی ملی در زمره استان‌های برتر است.</content>
  </text>
  <text id="166293">
    <content>بانک مرکزی فرایند دریافت تسهیلات ۱۰ میلیون تومانی کالا به‌عنوان دیگر گزینه زوجین برای دریافت وام خاص این گروه را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166294">
    <content>شهردار تهران گفت جلسه‌ای ۴ ساعته با منتخبان شورای چهارم داشته و گزارش عملکرد شهرداری تهران را ارائه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166295">
    <content>مرد روس چیزی نمی‌خواست جز این‌که بنایی را ویران کند که مافیای ایتالیا در زمینه‌ی مواد مخدر از سال‌های ۱۹۵۰ ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="166296">
    <content>اولاند در میان کسانی که از زمان تأسیس جمهوری پنجم در سال ۱۹۵۸ در این کشور به قدرت رسیده‌اند، پایین‌ترین میزان محبوبیت را دارد.</content>
  </text>
  <text id="166297">
    <content>کسانی که این آموزه‌ها را نادیده بگیرند همان‌هایی خواهند بود که زمینه را برای نازل شدن دوباره‌ی آن بلای خانمان‌سوز سال ۲۰۰۰ فراهم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166298">
    <content>فرمانده ارشد انتظامی در استان کهگیلویه و بویراحمد ادامه داد: برای مثال با یک تصادف با سه کشته آمار ما ۱۵ درصد بالاتر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="166299">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه همدان از اطعام ۸۰ هزار عزادار حسینی در دهه نخست ماه محرم در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166300">
    <content>در میان این مناطق بوسنی با داشتن جمعیت پیرامون ۵۰ درصدی صرب و کروات بیشترین مورد مناقشه را دارا بود.</content>
  </text>
  <text id="166301">
    <content>توپچی ۳۲ ساله ای که به‌تنهایی یونان را از ریل خارج کرد و در ملاقات های دیگر تیمش در جام جهانی نیز ستاره بود.</content>
  </text>
  <text id="166302">
    <content>ستاد برگزاری دهمین جشنواره بین‌المللی تئاتر خیابانی مریوان بنا به درخواست گروه‌های نمایشی مهلت ارسال را تا ۲۵ مرداد ماه تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="166303">
    <content>در آن سال هم این تیم در مقدماتی رقابت‌های جام جهانی در مقابل تیم باهاماس نتیجه را ۱۰ بر صفر واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="166304">
    <content>مالی و موریتانی حدود ۲۳۰۰ کیلومتر مرز مشترک دارند و این می‌تواند خطری بزرگ برای کشور به‌همراه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="166305">
    <content>شدیدترین درگیری‌ها در این منطقه در فوریه گذشته روی داد که طی آن بیش‌از ۱۰۰ نفر از دو طرف درگیری کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="166306">
    <content>رایان ریچاردز با ۱۸ امتیاز و ۱۲ ریباند بهترین بازیکن دانشگاه آزاد بود و حامد حدادی هم ۱۳ امتیاز و ۱۴ ریباند برای مهرام داشت.</content>
  </text>
  <text id="166307">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار ویژه میناب از بهره‌برداری ۵۶ پروژه در ایام دهه فجر در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166308">
    <content>این فرودگاه در شهر تورنتو کشور کانادا قرار دارد و در ارتفاع ۷۷ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166309">
    <content>حسن حبیبی اطلاعیه‌ای را پیش‌از خبر ساعت ۱۴ خواند که رادیو نیاز به گوینده دارد و امتحان ورودی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166310">
    <content>شیردل تعداد نیروهای فصلی را بیش‌از ۱۰ نفر برشمرد و گفت: این نیروهای مردمی به‌صورت افتخاری در این زمینه همکاری دارند.</content>
  </text>
  <text id="166311">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران استان تهران گفت: دوره زلزله در تهران ۱۵۰ سال پیش‌بینی‌شده است که چند سالی از این دوره گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="166312">
    <content>در سال ۱۳۸۶ تعداد پروازهای دوبی به دو بار در روز افزایش و پرواز بانکوک را به‌صورت روزانه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="166313">
    <content>این درحالی است که حدود ۲ میلیون و ۸ هزار نفر برای شرکت در این انتخابات و ریختن آرا خود به صندوق‌ها نام‌نویسی کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="166314">
    <content>در بازی تکراری که در ۱۴ مه ۱۹۸۱ برگزار شد باشگاه فوتبال تاتنهام با نتیجه سه بر دو به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="166315">
    <content>با تلاش‌های گروه امداد و نجات استان کرمان جسد کوهنورد مشهدی پس‌از ۶ ماه در کوه هزار راین پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="166316">
    <content>البته یک ترین از پالایشگاه این دو فاز با گاز فاز ۶، ۷ و ۸ پارس جنوبی در حال راه‌اندازی است.</content>
  </text>
  <text id="166317">
    <content>مدیر امور باغبانی سازمان جهاد کشاورزی کردستان گفت: امسال ۲۴۴ میلیارد تومان خسارت به باغات کردستان وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="166318">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان میانه از کاهش بیش‌از ۱۹ درصدی وقوع جرم در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166319">
    <content>موج گرمای طاقت‌فرسا در آمریکا تاکنون در نیمی از این کشور ۳۰ نفر را به کام مرگ فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="166320">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل ستاد دیه کشور از زندانی شدن ۲۰ هزار در کشور بر اثر اختلافات خانوادگی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166321">
    <content>فرمانده سپاه فجر استان فارس گفت: برای نخستین بار یادواره شهید آیت‌الله ربانی شیرازی با حضور علما ۳۰ بهمن ماه جاری در شیراز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166322">
    <content>ما با وجود این‌که سالانه ۱۰۰ میلیارد دلار درآمد نفت داشتیم، اما شاهد بودیم که نرخ بهره‌وری بسیار پایین آمد.</content>
  </text>
  <text id="166323">
    <content>به گزارش مشرق، در سال ۱۳۸۳ اعلام شد که خودروهای خارجی با ساز و کار و قوانین خاصی می‌توانند وارد ایران شوند.</content>
  </text>
  <text id="166324">
    <content>گفتنی است هر دلار آزاد برای فروش ۳ هزار و ۱۸۰ تومان و هر یورو ۴ هزار و ۲۵۰ تومان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="166325">
    <content>کمیته عالی دفاع از قربانیان تروریسم در عراق از جایزه ۱۰۰ میلیون دیناری برای کمک به دستگیری معاون صدام دیکتاتور سابق این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166326">
    <content>براساس همین قانون، ساعت رسمی کشور در ساعت ۲۴ روز سی ام شهریور نیز به وضعیت سابق برگردانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166327">
    <content>در آن درخواست بیان کرده بود که ۳۹ سال دارد و در خیابان ۵۰ شرقی پلاک ۲۸ سکونت دارد.</content>
  </text>
  <text id="166328">
    <content>طول راه‌های برون شهری این استان چهارهزار و ۸۹۲ کیلومتر است که دو هزار و ۸۱۲ کیلومتر آن راه‌های شریانی است.</content>
  </text>
  <text id="166329">
    <content>تیم ملی والیبال ایران در ست اول دیدار با تیم ملی لهستان با نتیجه ۲۵ بر ۱۷ مغلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="166330">
    <content>به گفته مقامات در انفجار یک خودرو مملو از مواد منفجره ۶۰ نفر جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="166331">
    <content>عمان در اوایل سال جاری میلادی اعلام کرده بود: بودجه این کشور در سال ۲۰۱۱ بر مبنای تولید روزانه ۸۷۰ هزار بشکه تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="166332">
    <content>در هفته منتهی به ۱۸ مهر ۱۳۹۲ صنعت گیم ایرانی با صدور مجوز برای یک بازی رایانه‌ای به رونق خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="166333">
    <content>باید در حدود ۱۰ تا ۱۲ ژنرال آمریکا را با خودم ببرم و به ده‌هزار نفر از بهترین سربازان آمریکایی نیاز دارم.</content>
  </text>
  <text id="166334">
    <content>این بازیکن ۳۱ ساله متولد تبریز است و نخستین بار با پیراهن شهرداری تبریز در لیگ برتر شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="166335">
    <content>دولت برای این مهم ۹ میلیارد دلار هزینه خواهد کرد تا دولت منتخب با آرامش بیشتری به کارها بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="166336">
    <content>تنها نماینده فوتسال بانوان مازندران در این رقابت ها درحال‌حاضر با ۱۹ امتیاز در رده پنجم جدول رده‌بندی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166337">
    <content>مدیران رسانه ملی ما به هر دلیلی پذیرفته‌اند که یک نفر را بیاورند لب بزند، برای ۵ دقیقه دو میلیون تومان به او بدهند.</content>
  </text>
  <text id="166338">
    <content>گفتنی است تیم ملی ایران با اتمام کاپ آسیا برای مسابقات جام جهانی ۲۰۱۴ آماده می‌شود که از ۸ شهریور در اسپانیا آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166339">
    <content>تا سال ۱۹۷۶ هر سال تابستان اسامه همراه مادرش به دیدن نیمه‌ی سکولارتر خانواده‌ی مادری‌اش در سواحل مدیترانه‌ای سوریه می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="166340">
    <content>اندیشه‌ی مرگ نیز به‌صورت مکرر و ۳۲ بار روایت شده‌است که ۴ درصد از کل موارد را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166341">
    <content>این قهرمانی پس‌از ۴۸ سال خارج از ایران به دست آمد و آخرین قهرمانی ایران به سال ۲۰۰۲ تهران باز می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="166342">
    <content>صیاد بورانی ابراز داشت: برای این پروژه‌ها اعتباری بالغ بر ۲ میلیارد و ۸۷۵ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166343">
    <content>شهردار بهار افزود: همچنین برای راه‌اندازی ایستگاه‌ها که در ۳۲ متر مربع است ۵۵۰ میلیون تومان از محل اعتبارات داخلی شهرداری هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166344">
    <content>شش میلیون نفر سیگاری در کشور داریم که با احتساب افرادی که قلیان می‌کشند به حدود ۱۱ میلیون نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="166345">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی افزود: در شهری مانند پردیس باید ۴۰۰ هزار نفر جمعیت را مستقر کنیم و این جالب است.</content>
  </text>
  <text id="166346">
    <content>این مسئول در ادامه ابراز داشت: عملیات احداث این پل درحدود ۲۵۰ میلیون تومان هزینه در برداشته است.</content>
  </text>
  <text id="166347">
    <content>سرقت مسلحانه فروردین امسال در گرگان پرده از جنایت های باند هولناکی برداشت که قتل ۱۳ گلستانی را در پرونده خود دارند.</content>
  </text>
  <text id="166348">
    <content>به گفته مدیر گروه پیشگیری و مبارزه با بیماری‌های مرکز بهداشت خوزستان، حدود ۱۵ درصد کل هزینه‌های بهداشتی برای این بیماری صرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166349">
    <content>در مورد پاراگراف‌های مربوط به تمرین مکرر، هر مورد از آن‌ها برای این مرد، ۴ مرتبه خوانده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166350">
    <content>یک دیدار حساس نیز در ارومیه بین ۲ تیم شهرداری ارومیه و تبریز برگزار می‌شود که حساسیت‌های خاص خودش را به‌عنوان دربی آذربایجان دارد.</content>
  </text>
  <text id="166351">
    <content>در جدول زیر بخشی از مهم‌ترین اتفاقات روی داده در سال ۹۱ در حوزه بهداشت و درمان کشور را بخوانید.</content>
  </text>
  <text id="166352">
    <content>او قبل‌از جام جهانی پیشنهاد قرارداد ۱۶ میلیارد تومانی داده بود و حالا این رقم افزایش پیدا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="166353">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار اردبیل گفت: بودجه سالانه شهرداری اردبیل به‌همراه سازمان‌های تابعه با رقم پیشنهادی ۱۱۵ میلیارد تومان آماده ارائه به شورای شهر اردبیل است.</content>
  </text>
  <text id="166354">
    <content>لیل شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166355">
    <content>سفیر عراق در سازمان ملل ادامه داد: بقایای برنامه سابق سلاح شیمیایی عراق در در ۲ اتاق امن در زیر زمین قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="166356">
    <content>علیزاده در پایان همچنین به مرمت خانه اتحادیه در منطقه ۱۲ اشاره کرد و افزود: مرمت این خانه نیز در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="166357">
    <content>بر اساس این اطلاعیه کاهش دمای هوا در جای جای استان محسوس خواهد بود به‌طوری‌که تا ۱۰ درجه افت دما از امروز رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166358">
    <content>قیمت وام ۲۰ میلیونی خرید مسکن در بازار به غیر از هزینه‌های دفترخانه و کارشناسی بانک، دو میلیون و ۵۰۰ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="166359">
    <content>این محصول کاربران را در محیط ۳۶۰ درجه قرار داده و به کاربران اجازه می‌دهد تا از قدرت عمل بیشتری برای حرکت برخوردار باشند.</content>
  </text>
  <text id="166360">
    <content>از میان ۳۵ نفر فقط یکی از آن‌ها کادو داده و بقیه چندین ماه و سال گذشته هدیه نداده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166361">
    <content>در باشگاه‌ها نیز با در نظر گرفتن یک میلیون هوادار با هزینه روزانه ۲۰۰ تومانی به مبلغ ۶ میلیارد در ماه می‌رسیم.</content>
  </text>
  <text id="166362">
    <content>این روش چندان قابل‌اعتماد نیست و احتمال بارداری ناخواسته در این روش، بین ۸ تا ۴۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="166363">
    <content>خبرگزاری فرانسه گزارش داد که داعش بیش‌از ۵۰۰ ایزدی عراقی را به قتل رسانده و حدود ۲۰ هزار ایزدی از کوه سنجار فرار کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166364">
    <content>این آبادی در دهستان تکاب قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166365">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی گفت: پروژه ۱۰ ساله میدان بهشتی تبریز تا پایان سال ۹۱ به بهره‌برداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="166366">
    <content>سبب کار به کسب این مدال طلا بسنده نکرد و موفقیت خود را در ماده ۴۰۰ متر با مانع را ادامه داد.</content>
  </text>
</textCollection>