<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="166367">
    <content>فیفا خودش هم ۱۰ درصد از پولی که به تیم‌های حاضر در جام جهانی است را به مربیان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166368">
    <content>این شرکت در سال ۲۰۰۸ تاسیس شده و در پایان سال ۲۰۱۴، یک میلیارد دلار سرمایه تحت مدیریت خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="166369">
    <content>گفتنی است سفارت کانادا در ایران پس‌از فراری دادن ۶ جاسوس آمریکایی از سوی این سفارت خانه تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="166370">
    <content>این در حالی است که ۴۷ درصد عقیده داشتند این امر خطر تروریسم داخلی را در آینده افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166371">
    <content>حریف این تیم در فینال آلمان بود که در دیدار نیمه پایانی موفق شده بود با ۷ گل برزیل میزبان را در هم بکوبد.</content>
  </text>
  <text id="166372">
    <content>این شاهراه نخستین شاهراه افغانستان است که در سال ۲۰۰۳ میلادی کار آسفالت آن کلید خورد و خیلی زود تکمیل و به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="166373">
    <content>این روستا در دهستان مرغا قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن ۲۳۴ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166374">
    <content>بسیاری از شهرهای مهم چین در سراسر این کشور اکنون از قطارهای تندرویی استفاده می‌کنند که سرعتی معادل ۳۰۰ کیلومتر در ساعت دارد.</content>
  </text>
  <text id="166375">
    <content>یعنی این درآمد کل به‌طور میانگین هر سال بین ۱۲۰ تا ۲۷۰ تا ۵۵۰ میلیارد دلار در نوسان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166376">
    <content>عملیات نظامی عربستان سعودی در یمن از سال ۲۰۱۵ تاکنون منجر به بروز بحران در این کشور انسانی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166377">
    <content>سفر نوروزی تونی به دبی خبر برگزاری اردوی ۵ روزه تراکتورسازی در امارات هم اصلاً به‌همین بهانه مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="166378">
    <content>اگر ما احساس می‌کردیم که این پایگاه برای ۴۹ سال ضروری است، ما خودمان خواهش می‌کردیم که پایگاه در این مدت در تاجیکستان باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="166379">
    <content>اما گروه ۱۹۳۸ نیز با خود بی‌سیم نداشتند و چندین سال طول کشید تا استفاده از این وسایل در کی ۲ رواج پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="166380">
    <content>این نهاد در ۱۷ مه ۱۹۳۰ میلادی تأسیس گردید و بدین روی قدیمی‌ترین سازمان مالی بین‌المللی جهان به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="166381">
    <content>بررسی ها حاکی است این حادثه روز جمعه ۸ آبان ماه روی داده و از آن زمان تا کنون تحقیقات جنایی دراین‌باره ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166382">
    <content>در طول قرون ۱۹ و ۲۰ این موزه رشد فراوانی کرد و توانست بازدیدکننده‌های فراوانی را از سراسر جهان جذب خود کند.</content>
  </text>
  <text id="166383">
    <content>کمپانی چینی لی نینگ یک قرارداد بلند مدت با دوان وید به امضا رساند که سالانه ۱۰ میلیون دلار به او می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="166384">
    <content>در این بازی، از مجموعه‌ای از کارت‌ها یا مربع‌ها که از ۲ تا ۱۵ شماره‌گذاری شده‌اند، استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166385">
    <content>این طرح شامل ۴۰۰ میلیارد دلار برای گسترش مراقبت از سالمندان و افراد معلول در خانه یا جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="166386">
    <content>سلیمان تایید می‌کند که در مقابل این عملیات انفجاری ۱۰۰ هزار لیره سوری معادل ۵۰۰ دلار آمریکایی دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166387">
    <content>یکی از چاپخانه‌داران ایلامی که کار خود را از سال ۶۶ آغاز کرده درد دل‌های خود و صنف چاپخانه داران را در ایلام بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="166388">
    <content>او در مصاحبه‌ای با کیهان فرهنگی در سال ۱۳۶۶ گفته‌است به او ستمی نشده و اگر هم شده باشد، به آن بی‌اعتناست.</content>
  </text>
  <text id="166389">
    <content>خبرگزاری فرانسه در خبری فوری اعلام کرد دست‌کم ۸ غیرنظامی در این حملات جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="166390">
    <content>بنابراین، در تابستان ۱۹۸۱ ما بار سفر را برای پاریس بستیم و بنجامین را هم که آن موقع ۱۲ ساله بود با خودمان بردیم.</content>
  </text>
  <text id="166391">
    <content>امیری نژاد ادامه داد: هر کدام از نمایشگاه ها در زمینی به مساحت ۸۰ متر مربع دایر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166392">
    <content>برای سفر به کربلا در اربعین خرم ۳۰۰ هزار تومان به من قرض داد که این پول را پس دادم.</content>
  </text>
  <text id="166393">
    <content>شایان ذکر است؛ براساس اعلام اداره کل راه و شهرسازی هرمزگان ۲ میلیون و ۱۹۷ هزار خودرو در ایام نوروز وارد استان هرمزگان شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166394">
    <content>این خانواده‌ی ۲۳ نفره هر یک سرنوشتی پیدا کرده‌اند، که رمان شاید فراموشت کنم پرده از این سرنوشت برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="166395">
    <content>خسارت اولیه بارش یک متری برف در غرب مازندران تاکنون بیش‌از یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166396">
    <content>حسین‌آبادی با تقدیر از دانش‌آموزان در همکاری با شهرداری گفت: همکاری دانش‌آموزان و همیاران شهردار با شهرداری در ایام نوروز ۹۲ قابل تقدیر است.</content>
  </text>
  <text id="166397">
    <content>در این زمینه برنامه‌ای با عنوان محله انقلاب اسلامی در ۲۲ منطقه شهر تهران آغاز به‌کار خواهند کرد که ماکت آن نیز استقرار پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166398">
    <content>با همه این تفاسیر ملی پوشان ایران که کمی هم خوش‌شانسی آوردند توانستند به جمع ۸ تیم برتر جهان راه پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="166399">
    <content>در بازرسی از یک کامیون مقدار ۲۰۰ کیلوگرم تریاک که به‌صورت ماهرانه‌ای در باک خودرو جاسازی شده بود، کشف و راننده آن دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="166400">
    <content>جنس نر می‌تواند تا ۶ یا ۷ ماه به زندگی ادامه دهد و ماده‌ها، ممکن است بین ۲ تا ۳ سال به حیات ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="166401">
    <content>باراک اوباما قول داده است تا همه نیروهای نظامی آمریکا را تا سال ۲۰۱۶ میلادی از افغانستان خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="166402">
    <content>سازمان ملل، رشد اقتصاد جهانی را در نیمه دوم سال جاری میلادی و سال ۲۰۱۶ میلادی با روند آهسته پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="166403">
    <content>رشدی، راوی داستان، روزنامه‌نگاری مصری است که داستان سفر خود به عمان در سال ۱۹۹۲ را شرح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166404">
    <content>آمریکا با بیش‌از ۳ میلیون و عربستان با بیش‌از یک میلیون بیشترین جمعیت فیلیپینی‌های مهاجر را در خود جای داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166405">
    <content>این را هم بگویم که کمیته ملی المپیک از ما خواست با همه قوا و با بردن ۳ بازیکن بزرگسال به بازی‌های آسیایی برویم.</content>
  </text>
  <text id="166406">
    <content>این مدال تاریخی تنیس روی میز ایران پس‌از گذشت ۵۲ سال انتظار در بازی‌های آسیایی و در بخش انفرادی و با سرمربیگری او بدست آمد.</content>
  </text>
  <text id="166407">
    <content>او در ادامه تصریح می‌کند: بر اساس قانون، پیکان‌ها تا پایان قانون برنامه چهارم باید استاندارد یورو ۴ را کسب کنند.</content>
  </text>
  <text id="166408">
    <content>میرزاده افزود: امیدوارم در سال ۹۴ تبادل استاد و دانشجو بین واحدهای دانشگاه و سازمان سما در مقاطع کاردانی با قوت بیشتری دنبال شود.</content>
  </text>
  <text id="166409">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس سازمان مسکن و شهرسازی مازندران گفت: ۲ هزار و ۴۰۰ میلیارد تومان هزینه اجرایی پروژه‌های مسکن مهر در مازندران است.</content>
  </text>
  <text id="166410">
    <content>بر اساس این گزارش ایران در سه ماهه نخست سال ۲۰۱۲ نیز ۲۲ میلیارد دلار درآمد از محل فروش نفت کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166411">
    <content>درحالی‌که شمار اعدام ها در سال گذشته ۸۷ نفر بود شمار افرادی که در چهار ماه نخست امسال اعدام شدند به ۷۱ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="166412">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان کاشان از هزینه ۵۲ میلیارد ریالی برای تجهیز و بهسازی مدارس این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166413">
    <content>این بازی اولین فینال لیگ اروپا بود که در این ورزشگاه، یکی از مکان‌های برگزاری جام ملت‌های اروپا ۲۰۱۲ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166414">
    <content>این کنفدراسیون که نمایندگی ۱۱ اتحادیه را برعهده دارد، دولت را به تهدید دموکراسی در کشور متهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166415">
    <content>مدیرعامل گروه صنعتی ایران خودرو خاطرنشان کرد: بنز ابراز تمایل کرده‌است تا ۵۰ درصد از سهام شرکت ستاره ایران را خریداری کند.</content>
  </text>
  <text id="166416">
    <content>مدیرعامل سازمان فرهنگی ورزشی شهرداری اصفهان از بهره‌برداری از ۷۷ زمین روباز ورزشی در این استان در آینده نزدیک خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166417">
    <content>رسانه‌های سودانی گزارش دادند: جمهوری سودان در سال جاری بیش‌از ۲۳۰ میلیون دلار از ترانزیت نفت سودان جنوبی درآمد کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166418">
    <content>تقوایی یاد آور شد: میزان اهدای خون در ماه مبارک رمضان امسال در مقایسه به مدت مشابه سال قبل ۱۰ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166419">
    <content>مهدی تارتار کارنامه موفقی در تیم گسترش فولاد داشته و این تیم با ۳۲ امتیاز در جایگاه هشتم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166420">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان زنجان از فعالیت ۲۳۷ کانون فرهنگی و هنری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166421">
    <content>رییس سازمان غذا و دارو از راه‌اندازی ۱۰ درمانگاه تخصصی در ۱۰ قطب دانشگاهی برای بیماران ای بی‌خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166422">
    <content>این حساب بر اساس حداقل مانده سالانه در حساب به نسبت ۷۰ درصد در سود سرمایه‌گذاری ها شریک است.</content>
  </text>
  <text id="166423">
    <content>در مورد حمایت هلند از جنگ عراق وی همچنین برای حمایت از رسانه‌های آزاد ایرانی، روز و رادیو زمانه با ۱۵ میلیون یورو اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166424">
    <content>در این بازی سردار آزمون ۶۰ دقیقه بازی کرد که بیشترین حضور در بین لژیونرهایی ایرانی بود که یکشنبه شب در اروپا به میدان رفتند.</content>
  </text>
  <text id="166425">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل گروه خودروسازی سایپا گفت: تعدیل شده خودروی تندر ۹۰ تا پایان امسال وارد بازار خودرو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166426">
    <content>بررسی‌های آماری نشان می‌دهد که زمین‌های زیر کشت برای تولید مواد مخدر در افغانستان پس‌از ورود نیروهای خارجی ۳۰ برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="166427">
    <content>در سال ۱۳۴۶، بار دیگر فرانسویان در ناحیه کرسی شکست خوردند و سال بعد بندر کاله به دست انگلستان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="166428">
    <content>از جمله خواسته‌های دولت برای مقابله با معترضان صدور احکام زندان برای تنبیه معترضان از ۲ سال به بالا است.</content>
  </text>
  <text id="166429">
    <content>از ماه مه ۲۰۱۸، او ماهانه اهدا کننده به یونیسف کره بوده و درخواست کرده‌است که کمک‌های مالی وی در آن زمان خصوصی بماند.</content>
  </text>
  <text id="166430">
    <content>اما ما قانون کنترل جمعیت داریم در کشور ما تنها از خانواده‌ها خواسته می‌شود که ۳ فرزند داشته باشند و جمعیت خانواده‌ها کنترل کنند.</content>
  </text>
  <text id="166431">
    <content>معاون سازمان مالیاتی کشور گفت: زمان ارائه اظهارنامه های مالیات بر ارزش افزوده ۳ ماهه تابستان امسال تا ۱۵ مهرماه است.</content>
  </text>
  <text id="166432">
    <content>به‌علت ماهیت مزمن و پیش رونده بیماری اعتیاد، برنامه ۱۲ قدم برای بهبودی از این بیماری یک برنامه روزانه را پیشنهاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166433">
    <content>این شهر در استان کرمانشاه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، جمعیت آن ۲، ۶۲۹ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166434">
    <content>حدود ۱۷۶ هزار هکتار اراضی بیابانی در استان وجود دارد که از این میزان ۹۸ هزار هکتار کانون‌های بحرانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="166435">
    <content>روسیه در ماه سپتامبر سال ۲۰۱۳ بلاروس را تهدید کرد که صادرات خود را به این کشور، برای چند ماه متوقف خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="166436">
    <content>ستاره‌شناسان تصویر جدیدی از کودکی جهان را منتشر کرده‌اند که ۹ سال داده‌های یک فضاپیمای بازنشسته را در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="166437">
    <content>احمدیان ابراز داشت: در صورت تامین اعتبار لازم پیش‌بینی می‌شود که این طرح تا سال ۹۶ به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="166438">
    <content>در این بازار سه هزار و ۵۰۰ تن انواع ضایعات با ارزشی بالغ بر ۳۵ میلیارد ریال معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="166439">
    <content>این در حالی است که بیش‌از ۱۸۰ فلسطینی نیز در این حملات زخمی شده‌اند که همگی به بیمارستان منتقل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166440">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، دیدار تیم‌های ملی ایران و ژاپن از ساعت ۱۷ امروز در دیداری دوستانه به مصاف هم خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="166441">
    <content>استاندار گیلان خاطرنشان کرد: در چشم‌انداز آینده استان گیلان با تلاش همه دستگاه‌ها و جوانان باید در جایگاه ۱۰ سرانه مطالعه در کشور قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166442">
    <content>گفته می‌شود مختار بالمختار حمله اخیر به تاسیسات گازی الجزایر را که در آن ۳۶ گروگان کشته شدند را سازماندهی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="166443">
    <content>با این اعترافات پرونده به دادگاه کیفری استان تهران فرستاده شد و احسان در شعبه ۷۱ دادگاه کیفری پای میز محاکمه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="166444">
    <content>آمریکا با ۶ امتیاز صدرنشین است، لهستان و روسیه هم به‌ترتیب با ۵ و یک امتیاز در رده‌های دوم و سوم ایستاده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166445">
    <content>سازمان ملل در رابطه به ادامه بحران انسانی در عراق و به دام افتادن بیش‌از ۲۰ هزار کودک در فلوجه عراق هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="166446">
    <content>بهای هر گرم طلا در ایران با توجه به افزایش نرخ آن در بازارهای جهانی حدود ۵۳۰ تومان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="166447">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون اداری و مالی سازمان تعاون روستایی استان همدان گفت: تاکنون ۱۳۷ تشکل بخش کشاورزی استان همدان به سیستم سیترا مجهز شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166448">
    <content>موسوی گفت: در سال جاری ۷۲۰ میلیون دلار از کالاهای تولیدی استان توسط شرکت‌های تعاونی به خارج از کشور صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166449">
    <content>حالا نتانیاهو ماند و حداقل ۶۱ کرسی که او باید آن‌ها را به حمایت از کابینه خود متقاعد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="166450">
    <content>در این فهرست توماس مولر آلمانی با کسب نه ممیز ۷۵ امتیاز صدرنشین است و بالاتر از مهرداد پولادی مدافع تیم ملی ایران ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="166451">
    <content>با این قیمت شما در استاندارد جهانی می‌توانید به مدت دو سال از اینترنت پرسرعت با سرعت بالای ۵۰ مگابیت و حجم نامحدود بهره‌مند شوید.</content>
  </text>
  <text id="166452">
    <content>مانند همان کاری که بسیاری از مردم ساکن منطقه ۶ تهران کرده‌اند؛ منطقه کلا اداری و تجاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166453">
    <content>آن زمان شرکت زیرساخت در پاسخ به این انتقادات سهم این شرکت را در قیمت اینترنت کاربر نهایی ۲۰ درصد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166454">
    <content>این مرحله از تمرینات تیم نوجوانان بسکتبال ایران از روز چهارشنبه آغاز شده و به مدت ۱۰ روز ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="166455">
    <content>در این مراسم مشعل نمایشگاه نیز به دوبی داده شد که اکسپوی جهانی را در سال ۲۰۲۰ برپا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166456">
    <content>تیم نفت و گاز گچساران اکنون با ۱۹ امتیاز در رده یازدهم جدول رده‌بندی رقابت‌ها قرار دارد و دو بازی آینده این تیم تشریفاتی است.</content>
  </text>
  <text id="166457">
    <content>این دستگاه قادر است در کنتر از ۳۰ ثانیه با هشدار دادن و تغییر رنگ بسیاری از بیماری‌ها را در بدن مشخص کند.</content>
  </text>
  <text id="166458">
    <content>برخی افراد در شیراز آگاهانه با این بنیاد همکاری کردند که از سوی دادگاه به ۹ ماه تا ۶ سال حبس محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="166459">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار خراسان جنوبی ادامه داد: این سالن ورزشی در زمینی به مساحت یک هزار و ۲۵۰ متر مربع ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="166460">
    <content>رئیس دانشگاه پیام نور آبادان گفت: با اعتباری بالغ بر یک میلیارد و ۴۵۰ میلیون تومان، فاز اول این دانشگاه به اتمام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166461">
    <content>خلیلیان درعین‌حال واردات گوشت قرمز از ابتدای سال تا پایان دی ماه سال جاری را ۹۸ هزار تن اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166462">
    <content>مدیرکل گمرک استان مرکزی گفت: میزان واردات به استان مرکزی در ۶ ماهه امسال از نظر تعداد ۱۹ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166463">
    <content>شاخص بورس تهران در معاملات امروز نیز به رشد خود ادامه داد و با افزایش ۱۴۷ واحدی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="166464">
    <content>این کارخانه در زمینی به مساحت ۳۰۰ هکتار با صرف اعتبار ۶ هزار و ۱۰۰ میلیارد ریال ششم تیرماه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="166465">
    <content>در هر صورت نظامیان ترکیه از سال ۱۹۶۰ چهار بار دولت دموکراتیک منتخب در این کشور را از قدرت برکنار کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166466">
    <content>استاندار خوزستان بیان کرد: ارزش سرمایه‌گذاری‌های داخلی ۶ هزار میلیارد تومان است که نشان‌دهنده پیشرفت بسیار خوبی است.</content>
  </text>
  <text id="166467">
    <content>خبرگزاری فارس: ۱۵ عنوان کتاب جدید در کرمان از سوی اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی کرمان مجوز نشر دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="166468">
    <content>مدیر بورس منطقه‌ای استان فارس از معامله ۹۳ میلیون و ۳۳ هزار سهم در بورس استان فارس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166469">
    <content>دانشگاه اژه در ترکیه نیز که دارای رتبه ۴۷۴ است بعد از دانشگاه‌های تربیت مدرس و تهران دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166470">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز خراسان شمالی بیان داشت: بر اساس اعلام شرکت غله استان تاکنون ۶۰ درصد از نانوایی‌های استان به سوخت دوم مجهز شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166471">
    <content>او کار بر روی این بنا را در سال ۱۸۸۴ آغاز کرد و تا زمان مرگش در ۱۹۲۶ دست از آن برنداشت.</content>
  </text>
  <text id="166472">
    <content>جانشین ستاد انتخابات استان اردبیل از راهیابی ۵۴۲ نفر به پارلمان محلی در مناطق شهری و روستایی استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166473">
    <content>در قانون اساسی تصریح شده‌است که قانون بر اساس نظارت ۵ نفر از فقهای طراز اول قانونیت پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166474">
    <content>ازهمین‌رو، این بانک در نظر دارد بین ۲۲ تا هزار تا ۲۵ هزار نفر از نیروهای خود را اخراج کند.</content>
  </text>
  <text id="166475">
    <content>در کلاس ۷ مردود شده و پس‌از کلاس ۱۱ مدرسه را ترک کرده و شروع به کارهای کم مزد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166476">
    <content>بیلی لیدل با ۲۹ بار حضور برای تیم ملی اسکاتلند توانسته بود ۸ گل را برای این تیم به ثمر برساند.</content>
  </text>
  <text id="166477">
    <content>بر اساس این گزارش، هنگ‌کنگ و سئول از دیگر شهرهای آسیایی هستند که در میان ۱۰ شهر گران جهان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="166478">
    <content>امروز معامله‌گران بورسی بیش‌از یک میلیارد برگه بهادار در قالب ۱۰۰ هزار نوبت معامله و به ارزش ۲۳۲ میلیارد تومان داد و ستد کردند.</content>
  </text>
  <text id="166479">
    <content>به گزارش ایران دیپلماتیک، این نشریه ارمنستان در تحلیل خود نوشت: سال ۲۰۱۰ برای ایران به حد کافی دشوار بود.</content>
  </text>
  <text id="166480">
    <content>شرکت خودروساز آمریکایی قصد داشت تا اتومبیلی را به بازار عرضه کند که تنها با استفاده از باطری بتواند ۴۰ مایل مسافت را طی نماید.</content>
  </text>
  <text id="166481">
    <content>کارشناسان امیدوار هستند با انجام این آزمایش که دقتی معادل ۹۰ درصد دارد، بتواند از انجام خودکشی در بسیاری از افراد جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="166482">
    <content>در ماه می ۳ فرد که مظنون به کمک به دولت اسلامی در عراق و شام بودند بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="166483">
    <content>دور مقدماتی این دوره از رقابت‌ها در روزهای پایانی سال ۹۰ به‌کار خود خاتمه داد که هشت تیم نخست هر گروه وارد مرحله بعد شدند.</content>
  </text>
  <text id="166484">
    <content>استان خراسان شمالی با ۸۶۷ هزار نفر جمعیت در شمال شرق کشور و در همسایگی کشور ترکمنستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166485">
    <content>مراسم تودیع و معارفه روز شنبه ساعت ۱۵ در تالار مهتاب با حضور مقامات وزارتی و استانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166486">
    <content>رئیس دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرند از اضافه شدن ۵ رشته کارشناسی ارشد به رشته‌های این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166487">
    <content>به گفته وی، همچنین براساس برنامه‌ها قرار است ۶ هزار میلیارد تومان تسهیلات ریالی تا پایان سال جاری به بخش کشاورزی و صنعت پرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="166488">
    <content>مدیر شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی گیلان از توزیع ۲۰۰ میلیون لیتر نفت سفید از ابتدای سال جاری تاکنون در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166489">
    <content>او تمام تلاش خود را برای نجات جهان در آخرالزمان ۲۰۰۰ انجام داد، اما دراین‌بین بیشتر به کشتار افراد مسئول پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="166490">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، دیدار تیم‌های ایران و لهستان در لیگ جهانی والیبال از ساعت ۲۱ در سالن ۱۲ هزار نفری آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="166491">
    <content>ابراهیمی گفت: میزان معوقات بانکی در این استان طی دو ماه امسال نسبت‌به مدت دو ماه پایانی سال گذشته حدود ۴۰ درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="166492">
    <content>سوره مبارکه محمد، آیه ۱۱: این بدان سبب است که خدا دوستدار و مولای کسانی است که ایمان آوردند، ولی کافران را مولایی نیست.</content>
  </text>
  <text id="166493">
    <content>استادی با اشاره به‌کار دانشجویی در این دانشگاه افزود: در سال گذشته ۱۲۰ نفر از دانشجویان به‌صورت کار دانشجویی در این دانشگاه فعالیت کردند.</content>
  </text>
  <text id="166494">
    <content>این مسئول گفت: بر اساس آمار موجود از ابتدای سال جاری ۵۰ نفر در البرز جان خود را بر اثر حوادث رانندگی از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166495">
    <content>اردوی تیم ملی بسکتبال جوانان از بعداز ظهر امروز یکشنبه در سالن آزادی برگزار می‌شود و قرار است ۲۶ خرداد راهی مجارستان شود.</content>
  </text>
  <text id="166496">
    <content>برای نخستین بار ۴۰ شکارچی مازندرانی دست از شکار می‌کشند و توبه خود از شکار را به‌صورت رسمی اعلام می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166497">
    <content>یک کار تاکتیکی از ملی پوشان و پرتاب سه امتیازی موفق روزبه ارغوان را در پی داشت و امتیازهای ایران را به ۳۷ رساند.</content>
  </text>
  <text id="166498">
    <content>لذا نامه‌ای صادر شد و در آن ابلاغ گردید که رییس‌جمهور میزان جایزه را از ۲ هزار دینار به ۱۰ هزار دینار افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="166499">
    <content>درحالی‌که در پایان ژوئن تعداد این افراد ۱۰۰ مورد بود این آمار حالا به ۱۲۰ نفر افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166500">
    <content>جمهوری اسلامی ایران از زمان تاسیس گروه ۷۷ برای اولین‌بار در روز چهارشنبه ششم بهمن ۱۳۸۹ ریاست این گروه را در وین احراز کرد.</content>
  </text>
  <text id="166501">
    <content>به گفته رستمیان، برای تکمیل پارک طبیعی اسلام آباد شهرستان دلفان دو میلیارد و ۳۰۰ میلیون ریال اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="166502">
    <content>در این رزمایش، ۱۰ هزار نفر از نظامیان کره جنوبی و سه هزار نفر از نظامیان آمریکایی حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="166503">
    <content>او از دست فروشی در بازار امام رضا مشهد شروع کرده و حالا برای در سن ۳۹ سالگی همچنان سر زبان هاست.</content>
  </text>
  <text id="166504">
    <content>به گفته وی ۶۴ درصد از جمعیت دو هزار و ۴۸۷ نفری مجرمان دستگیر شده این استان در بهار امسال، مجرمان مواد مخدر بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166505">
    <content>شهرستان شوش در شرایط کنونی با بیش‌از ۱۰۰ هزار نفر جمعیت به‌عنوان شهری کهن در شمال خوزستان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166506">
    <content>آقای بویری نیز نزدیک به ۷ سال است در سوریه همکاری می‌کنند و به‌طور مستقیم با پروژه ما دو سال است که همکاری دارند.</content>
  </text>
  <text id="166507">
    <content>این به معنی گشوده شدن درهای بازار ۸۰ میلیون نفری ایران به روی سرمایه، تکنولوژی، کالا و خدمات است.</content>
  </text>
  <text id="166508">
    <content>میلیون‌ها نفر از مردم سراسر جهان واکسینه شده‌اند و تخمین زده می‌شود که این امر موجب نجات جان بیش‌از ۲۵۰۰۰۰ نفر در سال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166509">
    <content>چندی پیش فرمانده نیروی انتظامی استان کرمان گفته بود ۲۶ درصد معتادان در کرمان به مواد مخدر صنعتی اعتیاد دارند.</content>
  </text>
  <text id="166510">
    <content>در دوران همین وزیر همچنین معاون وزیر آموزش‌وپرورش ایران، اعلام داشت که ۳۰ درصد دانش‌آموزان ایرانی در دوران کرونا از ادامه‌ی تحصیل محروم و بازمانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166511">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور روستایی و عشایری استانداری گیلان از انتخاب ۶۰ روستای هدف گردشگری استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166512">
    <content>معاون سیاسی و امنیتی استانداری مازندران گفت: در هفته دولت پروژه‌هایی در استان مازندران ۷۶۲ پروژه با اعتبار ۴۷۱ میلیارد تومان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="166513">
    <content>ما در گام اول ۳ هدف برگرفته از این فرمایشات را در اسکواش مشخص کردیم تا اهالی این رشته بر آن تمرکز کنند.</content>
  </text>
  <text id="166514">
    <content>از نیمه تیرماه سال جاری تا دهه سوم شهریور ماه بالغ بر ۲۶۵ هزار نفر از صف در انتظار دریافت وام ازدواج کاسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166515">
    <content>یازدهمین نمایشگاه کتاب کرمانشاه ۲۸ مهرماه با فروش یک میلیارد و ۱۰۰ میلیون تومان کتاب به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="166516">
    <content>رشیدیان به نتایج نمونه برداری اشاره کرد و گفت: ۲۲ نانوایی در مجموع بیش‌از نمک حد مجاز در نان‌های خود استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166517">
    <content>در ایران اما اصل ۱۶۷ قانون اساسی و عرف موجود باعث شده‌است که در مورد رعایت این اصل تردید باشد.</content>
  </text>
  <text id="166518">
    <content>حیدری افزود: از این تعداد بیمار ۵۶۴ نفر برای مداوا در بیمارستان بستری، و مابقی در محل، درمان شدند.</content>
  </text>
  <text id="166519">
    <content>شناگرهای استرالیایی در تمام مسابقات شنای آزاد بازی‌های تابستانی ۱۹۵۶ که در ملبورن برگزار شده بود، پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="166520">
    <content>اما اکنون بعد از ۱۶ سال زندگی از پشت میله‌های زندان از خوشی ها و دردها و ناکامی های زندگی خود می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="166521">
    <content>داریوش در بندهای ۱۳ و ۱۶ کتیبه‌ی بیستون به‌صراحت می‌نویسد که به یاری اهورامزدا و به دست خود بردیا را کشته است.</content>
  </text>
  <text id="166522">
    <content>مقامات دادستانی آلمان روز جمعه خواستار مجازات حبس برای یک مرد ۲۰ ساله شدند که به پیوستن به داعش در جنگ در سوریه متهم است.</content>
  </text>
  <text id="166523">
    <content>فردی یکی از ۳ نماینده استان تهران، حاضر در فینال مسابقات سراسری قرآن کریم تلاوت خود را در این مرحله اجرا کرد.</content>
  </text>
  <text id="166524">
    <content>میدانی در مورد انتقال آب از سرشاخه‌های دز به شهرستان ساوه گفت: این طرح بسیار سنگینی است و پیش‌بینی اعتبار ۲۵۰ میلیارد تومانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="166525">
    <content>کاستاریکا در دیدار پیش ۷ گل به شاهین زده بود و همه با بیم از حمله‌ای شان حرف می‌زدند.</content>
  </text>
  <text id="166526">
    <content>کسی که نام مرکز ۱۷ ایالت از ۵۰ ایالت آمریکا را می‌داند، ممکن است به دانش خود افتخار کند.</content>
  </text>
  <text id="166527">
    <content>پلیس افغان گفته است، ۳ متهم دیگر این پرونده متواری هستند و تلاش برای دستگیری آنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166528">
    <content>یک مقام عالی رتبه در وزارت خارجه آمریکا واریز ۵۵۰ میلیون دلار به حساب ایران را در تاریخ اول فوریه تایید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166529">
    <content>آنومالی تویسرکان ۵ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر تویسرکان استان همدان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، طلا است.</content>
  </text>
  <text id="166530">
    <content>امروز معامله‌گران بورسی بیش‌از ۳۹۰ هزار برگ بهادار به ارزش ۱۰۱ میلیارد تومان و در ۳۰ هزار نوبت معامله داد و ستد کردند.</content>
  </text>
  <text id="166531">
    <content>گزارش حسابرسی در مورد بانک‌های اسپانیا، نشان می‌دهد که چهارده بانک اصلی این کشور نیاز به ۵۹ میلیارد یورو کمک مالی دارند.</content>
  </text>
  <text id="166532">
    <content>برای مثال کشوری چون آمریکا که شاید به‌اندازه ۲۰۰ سال هم از منظر هنری خاطره‌ای ندارد قابل قیاس با کشوری چون ایران و ایتالیا نیست.</content>
  </text>
  <text id="166533">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی خوی از اجرای ۲۷۲ طرح توان‌افزایی و خودکفایی در کمیته امداد این شهرستان تا پایان شهریور ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166534">
    <content>اما اگر تا ۳۰ روز بعد مجلس این دستور را تایید نکند، سربازان باید از آن کشور خارج شوند.</content>
  </text>
  <text id="166535">
    <content>به گزارش نامه نیوز و به گفته غلامرضا بهروان دیدار نماینده ایران در پلی آف لیگ قهرمانان آسیا در ۱۹ بهمن برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166536">
    <content>پرورش خاطر نشان کرد: این در حالی است که میزان سرانه مصرف آب هر نفر در کشورهای اروپایی روزانه ۱۰۰ تا ۱۵۰ لیتر است.</content>
  </text>
  <text id="166537">
    <content>در همایشی که در ۲۴ مهر برگزار شد اعلام کردیم دانش‌آموزانی که موفق به کسب رتبه بالایی در کنکور شده باشند، می‌توانند بورسیه شوند.</content>
  </text>
  <text id="166538">
    <content>بهترین بازیکن جهان در سال ۲۰۱۳ موفق شد یک رکورد جدید در رده ملی از خود بر جای بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="166539">
    <content>بنابر روایات ایشان در واقعه کربلا بین ده تا سیزده سال سن داشتند، بنابر این تولد ایشان میان سال‌های ۴۷ تا ۵۰ هجری قمری است.</content>
  </text>
  <text id="166540">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی از افتتاح و بهره‌برداری از ۱۰۰ هزار واحد مسکونی در دهه مبارکه فجر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166541">
    <content>در سایر بازی‌ها، بایرلورکوزن در بازی پرگل و مهیج بازی سه بر یک باخته را در نهایت ۴ بر ۳ از سد اشتوتگارت برد.</content>
  </text>
  <text id="166542">
    <content>این مسئول تعداد ورزشکاران سازمان‌یافته این شهرستان را ۱۷ هزار نفر اعلام کرد و ادامه داد: همه این ورزشکاران از خدمات بیمه ورزشی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166543">
    <content>به گفته فرماندار شهرستان دهگلان، با بهره‌برداری از این طرح‌ها، تعداد طرح‌های هادی اجرا شده در روستاهای این شهرستان به ۲۶ مورد افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="166544">
    <content>به گفته‌ی او، در سال ۱۳۸۹، ۱۰ هزار مدرسه برای اسکان مسافران نوروزی و امسال ۱۳ هزار مدرسه آماده شد.</content>
  </text>
  <text id="166545">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی استان همدان از اسقاط ۲ هزار و ۲۳۰ دستگاه خودروی فرسوده در استان همدان از ابتدای امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166546">
    <content>آنومالی تویسرکان ۳ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر تویسرکان استان همدان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، طلا است.</content>
  </text>
  <text id="166547">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن استان ایلام گفت: طرح هادی در ۱۰۰ روستای ایلام در حال اجراست.</content>
  </text>
  <text id="166548">
    <content>گیت شماره ۱۴ برای دارندگان کارت هواداری که بلیت های خود را به‌صورت اینترنتی شارژ کرده‌اند در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166549">
    <content>این مجتمع که دارای ۹ هزار و ۵۰۰ متر مربع زیربنا است از سال ۸۳ تاکنون ۱۲۰ میلیارد ریال هزینه در بر داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166550">
    <content>در این دوره از نمایشگاه کتاب تهران دفاتر پست مصلی در ۴ واحد به ارایه خدمات پستی خواهند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="166551">
    <content>در همان موقع برخی از مسئولان شرکت ملی گاز ایران اعلام کردند تا پایان شهریور ماه سال ۹۲ می‌توان گاز را به عراق وصل کرد.</content>
  </text>
  <text id="166552">
    <content>یعنی یک سهم درآمدهای ماست که ۷۵۰ میلیارد است و یک سهم دولت است که باز هم همین رقم است.</content>
  </text>
  <text id="166553">
    <content>درحالی‌که مردم ایران طی ۲۵ سال، مستمراً حکومت شاه را بیگانه‌ای می‌دانستند که در لباس ایرانی و با زبان ایرانی بر ایران حکومت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166554">
    <content>این عناصر در این مدت با حمله به پایگاه‌های ارتش لبنان، ۴۲ تن از سربازان و نیروهای امنیتی این کشور را ربودند.</content>
  </text>
  <text id="166555">
    <content>استیون اسپیلبرگ تهیه‌کننده این سریال است و گفته می‌شود اپیزود اول بین ۱۰ تا ۲۰ میلیون دلار هزینه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166556">
    <content>این روستا در دهستان طیبی گرمسیری شمالی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، جمعیت آن ۵۱۳ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166557">
    <content>شهر موش‌ها ۲ از اعتبار سری اولش نان نمی‌خورد بلکه این سری دوم است که خاطره اولی را هم زنده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166558">
    <content>در ایران اگر هر فرد یک‌سوم درآمدهای سالیانه خود را پس‌انداز کند پس‌از ۳۶ سال امکان خرید خانه را پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166559">
    <content>بانک مرکزی این ضرورت را احساس کرده‌است که قانون ۳۲ ساله بانکی را با تغییراتی در دستور کار قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="166560">
    <content>به گزارش خبرگزاری صدا و سیما، این رقابت ها به مدت ۲ روز با حضور ۳۱ تیم از ۳۰ استان کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166561">
    <content>خراسان شمالی دارای هفت شهرستان، ۱۸ شهر و ۸۵۰ روستا بوده که ۸۳۶ هزار نفر در این استان سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="166562">
    <content>یادم هست گفتید ۳۳ میلیون دلار به ایرباس داده‌اید اما من را بدهکار نگه داشتید و حالا برنده ماجرا هستید.</content>
  </text>
  <text id="166563">
    <content>از سال ۱۹۹۵، این باشگاه به‌عنوان بانوان اورتون کارش را ادامه داد و اکنون بخشی از باشگاه فوتبال اورتون است.</content>
  </text>
  <text id="166564">
    <content>پرداخت ۴ میلیارد ریال برای احداث بازارچه، از دیگر وعده‌های استاندار بوشهر برای کمک به شهرداری گناوه بود.</content>
  </text>
  <text id="166565">
    <content>در ادامه دیدارهای امروز تیم ملی ایران صدر نشین گروه از ساعت ۱۷ و ۳۰ دقیقه به مصاف تیم عربستان رفته است.</content>
  </text>
  <text id="166566">
    <content>در همین دوره هم که به جام جهانی صعود کردیم شاهد دریافت ارزش مالی ۱۵ میلیون دلاری آن هستیم و تمام هزینه‌ها برگشت.</content>
  </text>
</textCollection>