<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="166567">
    <content>این در حالی است که در اثر این حملات وحشیانه زمینی، هوایی و دریایی بیش‌از ۱۰ هزار نفر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166568">
    <content>این آمارهای روحانی نشان می‌دهد که از نگاه او برای ایجاد هر شغل در کشور به‌طور متوسط ۶۸ میلیون تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="166569">
    <content>پی اس وی آیندهوون نیز دومین شکست پیاپی خود را تجربه کرد و در خانه رودا جی سی تن به شکست ۲ بر یک داد.</content>
  </text>
  <text id="166570">
    <content>ژرمن ها سپس در سال ۱۹۹۰ برای آخرین بار در جام جهانی ایتالیا قهرمانی را از آن خود کردند.</content>
  </text>
  <text id="166571">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی ملایر از کشف ۱۷ درصدی مواد مخدر در هفت ماهه نخست سال جاری در ملایر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166572">
    <content>بر اساس توافق اولیه میان ایران و پاکستان، ارسال نخستین بسته گاز ایران باید در ۳۱ دسامبر ۲۰۱۴ صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166573">
    <content>اتوبوسی به شماره ۱۱ را سوار می‌شود و همه فکر می‌کنند اتفاقی در پیش است اما کاهیل به‌دنبال موقعیتی برای این رویداد است.</content>
  </text>
  <text id="166574">
    <content>امسال صدا و سیما برای ماه مبارک رمضان ۳ سریال را از شبکه‌های یک، دو و سه روی آنتن فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="166575">
    <content>حرف ما این است که چرا نفت باید ۱۰ روز استراحت کند اما ما هر ۴ روز یک‌بار بازی کنیم؟</content>
  </text>
  <text id="166576">
    <content>این کلاس‌ها با حضور پر افتخارترین کشتی گیران جهان، داوران نامدار در دور روز پیش‌از شروع جام جهانی ۲۰۱۴ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166577">
    <content>مقام‌های رسمی می‌گویند برای تکمیل پروژه و آغاز بارگیری نفت خام از این پایانه نفتی، به ۱۰ روز زمان نیاز دارند.</content>
  </text>
  <text id="166578">
    <content>فرمانده سپاه ناحیه اردل از برگزاری بیش‌از ۴۰ عنوان برنامه به مناسبت هفته بسیج در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166579">
    <content>بر همین اساس، با هماهنگی که با دوستان و کارشناسان متعدد انجام داده‌ایم، منطقه ۱۲ را به‌عنوان پایلوت این کار قرار داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="166580">
    <content>این کالا نهمین کالای صادراتی کشورمان لقب گرفته است و در ۶ ماهه نخست امسال ۳۳۰ میلیون دلار از آن صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166581">
    <content>این کشور ۳۰ پله در فهرست گزارشگران بدون مرز ارتقا یافته و خود را به رتبه ۹۶ رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="166582">
    <content>سال ۱۹۹۸، اف‌بی‌آی وارد ماجرا شد و ساتر را به اتهام همدستی در کلاه‌برداری به دادگاه فرا خواند.</content>
  </text>
  <text id="166583">
    <content>معاون تدوین و ترویج سازمان ملی استاندارد گفت: در سال گذشته بیش‌از ۳۵۰۰ نشان استاندارد در سطح کشور تدوین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166584">
    <content>پیش‌بینی می‌شود در بیست و ششمین دوره برگزاری این کنفرانس جهانی ۳۵۰ شرکت از سراسر جهان حضور داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="166585">
    <content>یک داور برای یک مسابقه ۴۰۰ هزار تومان می‌گیرد و یک بازیکن برای همان مسابقه ۱۰ میلیون تومان دستمزد داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166586">
    <content>در نهایت در ازای ۸ میلیون پوند به او اجازه جدایی دادیم، درحالی‌که او را با ۱۸۰ هزار پوند به خدمت گرفته بودیم.</content>
  </text>
  <text id="166587">
    <content>گفته می‌شود که چین این پتانسیل را دارد که در ۱۵ تا ۲۰ سال آینده به گروه اقتصادهای با درآمد بالا بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="166588">
    <content>یکی از ایراداتی که به طرح گرفته شده بحث بار مالی آن است که آن را مغایر با اصل ۷۵ قانون اساسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166589">
    <content>اشرفی ادامه داد: در این شهرستان حدود ۱۰۰۰۰ مستاجر داریم که اقدامات قانونی هر یک جداگانه انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="166590">
    <content>استفاده از وازلین نیز تقریبا همانند روغن زیتون است با این تفاوت که شاید مجبور باشید ۲ بار در روز از آن استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="166591">
    <content>بعضی از افرادی که پس‌از انتخابات سال ۸۸ در ایران دستگیر شده بودند، به این آموزش‌ها اقرار کردند.</content>
  </text>
  <text id="166592">
    <content>گفتنی است، کارشناسان اعتقاد دارند با استفاده از این کار میزان کالری برنج تا ۶۰ درصد کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="166593">
    <content>عبداللهی اظهار کرد: تا پایان امسال ۲ هزار ماشین زباله توسط شهرداری خریداری شده و در اختیار تمامی دهیاران قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166594">
    <content>رتبه های اول تا سوم جایزه داستان تهران به‌ترتیب ۷۰ میلیون ریال، ۵۰ میلیون ریال و ۳۰ میلیون ریال دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166595">
    <content>این تیم اصفهانی در ۱۷ بازی خود توانست ۲۸ گل را وارد دروازه‌ی حریفان کرده و در مقابل ۱۸ گل از آنان دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="166596">
    <content>در اوایل سال ۹۳ اعلام شد که وی در جریان ترمیم شورای مرکزی حزب کارگزاران سازندگی به شورای مرکزی این حزب پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="166597">
    <content>کمپانی تایوانی تی اس ام سی بعد از ۲ سال در سال ۲۰۱۱ بقیه تعهد خود را عمل کرده و پول وی را هم می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166598">
    <content>بریتانیایی‌ها با دادن رأی بالا به ایران، آن را در میان سه مقصد محبوب گردشگران در سال ۲۰۱۶ قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="166599">
    <content>رئال مادرید با پیشنهاد اسپانیول برای به خدمت گرفتن کیکو کاسیا موافقت کرد و با قراردادی ۵ ساله این دروازه‌بان را به خدمت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="166600">
    <content>برای‌اینکه درک بهتری از میزان کم‌نور بودن این کهکشان داشته باشید، کهکشان راه شیری ما با درخشش معادل ۲۰ میلیارد خورشید در حال نورافشانی است.</content>
  </text>
  <text id="166601">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار لرستان از رشد ۸۸ درصدی داوطلبان دهمین دوره مجلس شورای اسلامی نسبت‌به دوره قبل در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166602">
    <content>سایپا شمال با ۴ امتیاز و صدرای زیرآب هم با ۲ امتیاز در جایگاه سوم و چهارم این گروه قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="166603">
    <content>برداشت دوم نیز همین اکران نوروزی و بهار ۸۸ است که یک جهش را در آشتی مخاطبان با سینما نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166604">
    <content>سالانه ۳ میلیون و ۶۰۰ هزار جلسه درمان دیالیز در کشور صورت می‌گیرد که حدود یک میلیون جلسه در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="166605">
    <content>مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس از راه‌اندازی دو ترین پالایشگاه فازهای ۱۷ و ۱۸ میدان پارس جنوبی تا اواخر امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166606">
    <content>معاون وزیر اقتصاد در این جلسه خبر داد که استاندار کرمان ۳۵ میلیارد دلار فاینانس را برای طرح‌های توسعه ای تعریف کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166607">
    <content>می‌توان از مسجد پادشاهی در شهر لاهور که در سال ۱۶۷۳ میلادی ساخته‌شده است به‌عنوان یکی از این موارد نام برد.</content>
  </text>
  <text id="166608">
    <content>ماده ۱۷ متمم قانون اساسی قطر به امیر این کشور اختیار صدور فرامین براساس توصیه شورای وزراء و رایزنی با شورای مشورتی را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166609">
    <content>رانندگان فرمول یک درخواست کردند از سال ۲۰۱۷ با نصب وسیله‌ای به کابین راننده، امنیت بیشتری برای آن‌ها تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="166610">
    <content>مقتول جوانی ۳۰ ساله بود که سر او را از زیر گلو بریده و عریان در چاه قنات انداخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="166611">
    <content>روز دوشنبه نیز ۳۲ تن از شهروندان ترکیه در جنوب این کشور و در حمله‌ای انتحاری که به داعش نسبت داده می‌شود کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="166612">
    <content>این میزان حقوق در مقایسه با ۴ هزار دلاری که استاندارد ایل به من می‌پرداخت، بسیار ناچیز بود.</content>
  </text>
  <text id="166613">
    <content>مهدوی تصریح کرد: برای کمربندی جنوبی ۴۵ میلیارد تومان اعتبار در نظر گرفته شد که امیدواریم تا پایان سال جاری به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="166614">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان دماوند از صدور اسناد مالکیت در ۳۰ روستای این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166615">
    <content>برای مثال درصورتی‌که بعد از جمع این نمرات شما نمره‌ای بین ۰ تا ۱۵۰ دریافت کنید احتمال بیماری در شما پایین است.</content>
  </text>
  <text id="166616">
    <content>این شرکت اطلاعات ۱۲ استادیومی که مسابقات جام جهانی در آن برگزار می‌شود را به نقشه‌های خود افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="166617">
    <content>گفتنی است، این اردو از ۱۲ تا ۱۸ تیرماه زیر نظر کادر فنی در تاکستان قزوین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166618">
    <content>سر انجام در ۲۶ دسامبر ۱۹۷۴ در بیمارستانی در بیروت جان سپرد و پیکر او در قاهره نزد خواهر و برادرش به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="166619">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار عنبرآباد گفت: این شهرستان با ۱۰۰ هزار نفر جمعیت و وسعت فراوان با کمبود نیروی انسانی در فرمانداری مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="166620">
    <content>مدیر شبکه بهداشت و درمان تویسرکان از برگزاری آزمون بهیاری با رقابت ۱۲۰ داوطلب مرد از ۳ استان در هنرستان تویسرکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166621">
    <content>این فرودگاه در شهر المیرا، کانادا کشور کانادا قرار دارد و در ارتفاع ۳۸۱ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166622">
    <content>کسی که تا ساعت ۱۰ صبح نیمی از کارهایش را به انجام نرسانده باشد، شانس انجام نیمه‌ی دیگرش را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166623">
    <content>دولت اسپانیا به‌تازگی برای رسیدن به استاندارد اروپا، حداقل سن ازدواج را از ۱۴ سال به ۱۶ سال افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="166624">
    <content>در این بازار اوراق امتیاز و تسهیلات خرید مسکن افزایش یک تا ۲ درصدی قیمت داشت و در برخی نمادها قیمت کاهشی بود.</content>
  </text>
  <text id="166625">
    <content>کتاب‌هایی که در این دوره از جایزه ادبی پروین اعتصامی داوری خواهد شد، باید در سال ۹۱ و ۹۲ منتشر شده باشند.</content>
  </text>
  <text id="166626">
    <content>مسئول سازمان بسیج دانش‌آموزی مازندران از برگزاری یادواره هزار و ۷۴۰ شهید دانش‌آموزی استان در هفته آینده در مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166627">
    <content>بنابراین گزارش، متهم اواسط تابستان سال جاری، با استفاده از سلاح گرم ۲ نفر از شهروندان کرمانشاهی را مجروح کرده و متواری شده بود.</content>
  </text>
  <text id="166628">
    <content>معاون برنامه‌ریزی سازمان جهاد کشاورزی استان کرمانشاه گفت: ۱۹۶ واحد کشاورزی بحران زده استان تا پایان امسال راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166629">
    <content>شورای استان الانبار، امروز از آزادسازی ۱۶ روستا در شهر هیت، واقع در غرب این استان از سیطره داعش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166630">
    <content>این پسر ۱۲ ساله در پاسخ به سوال مجری برنامه که با این خودرو چه خواهی کرد گفت: این خودرو را به پدرم تقدیم می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="166631">
    <content>ارتش آمریکا آن‌طوری که وزارت دفاع این کشور اعلام کرده ۵ هزار پایگاه دارد که ۶۰۰ مورد آن در کشورهای دیگر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="166632">
    <content>این کتاب در زمینه کلیات بوده و در زمستان ۱۳۹۷ در فهرست نامزدهای دریافت جایزه کتاب سال قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="166633">
    <content>به‌هرحال آن ۸۰ تا ۸۵ درصد مورد نیاز را باید به شکلی تأمین کنیم که راه آن، واردات است.</content>
  </text>
  <text id="166634">
    <content>این احتمال وجود دارد که حدود ۳۰۰ پلیس کمکی از کیف به سازماندهی کشتار در بابی یار کمک کرده باشند.</content>
  </text>
  <text id="166635">
    <content>سعید سبحانی افزود: سالانه ۴ میلیون مسافر و ۴ میلیون تن بار با بارنامه در استان جابه‌جا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166636">
    <content>با آغاز کار این حوزه، زمینه کار برای هزار نفر فراهم می‌شود اما سپس تا به ۱۲ هزار تن افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="166637">
    <content>این در حالی است که در این کشور هر هفته ۱۲ نفر در سن کم‌تر از ۳۵ سالگی بر اثر ایست قلبی ناگهانی می‌میرند.</content>
  </text>
  <text id="166638">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عملیات فرماندهی انتظامی استان مازندران از تماس ۲۶۰ هزار شهروند و مسافر با پلیس ۱۱۰ استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166639">
    <content>دبیر کمیته بهداشت و درمان ستاد اجرایی خدمات سفر مازندران گفت: تلفات ناشی از تصادفات در مازندران به ۱۵ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="166640">
    <content>من روزی آرزو داشتم با پیراهن استقلال بازی کنم و خدا را شکر که ۱۵ سال با این لباس بازی کردم.</content>
  </text>
  <text id="166641">
    <content>به گفته کارشناسان این پروژه ۲۲ میلیارد دلار هزینه در بر دارد و ساخت آن از سال ۲۰۱۶ آغاز و ۱۰ سال طول خواهد کشید.</content>
  </text>
  <text id="166642">
    <content>گینه بیسائو این کشور با گینه و سنگال هم مرز است و یک میلیون و ۷۰۰ هزار نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="166643">
    <content>پیش‌از این دولت کویت ۳۰۰ میلیون دلار تحت عنوان کمک‌های انسان دوستانه در اختیار شورشیان سوریه قرار داده بود.</content>
  </text>
  <text id="166644">
    <content>گفتنی است، استقلال در دو بازی انجام‌شده دو برد و ۶ امتیاز کسب کرده‌است که می‌تواند نتایج قابل قبولی باشد.</content>
  </text>
  <text id="166645">
    <content>این در شرایطی بود که لیبرال‌ها و در رأس آن‌ها بنی‌صدر ۱۰ ماه زمان و امکانات را از دست دادند و توفیقی به دست نیاوردند.</content>
  </text>
  <text id="166646">
    <content>این تیم گوام آن تیم ۱۹ صفر باخته نیست و ما یک بازی تنگاتنگ را با ایران خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="166647">
    <content>این فیلم هنوز در چین و ژاپن اکران نشده و انتظار می‌رود در نهایت در دنیا بیش‌از ۶۰۰ میلیون دلار به دست بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="166648">
    <content>در طی سخنرانی به پزشکی اشاره کرده بودم که او را در ورمونت دیده بودم و ۳۰۰ هزار دلار به دانشگاه بدهی داشت.</content>
  </text>
  <text id="166649">
    <content>روز نو: عضو شورای اسلامی شهر تهران گفت: ۵ اتاق مادر و کودک در ۵ ایستگاه متروی تهران به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166650">
    <content>این در حالی است که روند صعودی در سال ۲۰۱۵ ممکن است برای مقامات نفتی عربستان قدری راحتی ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="166651">
    <content>به گزارش فارس در پایان این مراسم از دو تولیدکننده برگزیده کشوری و ۳۶ تولیدکننده برگزیده استانی تقدیر و تشکر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="166652">
    <content>این تصمیم به این معنی است که بیش‌از ۶۲ هزار سرباز مستقر در پایگاه‌های آمریکایی، به این روزنامه دسترسی نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="166653">
    <content>از آن زمان اکنون ۴۰ سالی است که می‌گذرد و در طی این مدت طولانی همواره از ایشان در هر برخورد نکته‌ای آموخته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="166654">
    <content>فاصله بین دو بارداری باید به ۳ سال برسد فاصله بین ۲ بارداری برای حفظ سلامت مادر و کودک دست‌کم باید به ۳ سال برسد.</content>
  </text>
  <text id="166655">
    <content>بهای طلا در بازارهای جهانی روز جمعه به هزار و ۸۷۸ دلار و ۱۵ سنت در هر اونس رسید.</content>
  </text>
  <text id="166656">
    <content>کار ما از روز دوشنبه ۲ آذر شروع شده و تا روز ۱۵ بهمن ماه که جشنواره به پایان می‌رسد ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="166657">
    <content>موریتانی هم که در جنوب مراکش قرار دارد در سال ۱۹۰۴ میلادی مستعمره فرانسه شد و در سال ۱۹۶۰ میلادی استقلال یافت.</content>
  </text>
  <text id="166658">
    <content>مثلا یکی از دانشجویان من فهرستی از اسامی انواع خرما در جهرم تهیه کرده بود که ۲۸ نام در آن آورده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166659">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی بیان کرد: برای ایام نوروز امسال ۱۹ هزار و ۵۰۰ دستگاه انواع اتوبوس آماده خدمات‌دهی به مسافران نوروزی هستند.</content>
  </text>
  <text id="166660">
    <content>علوی خاطرنشان کرد: از این تعداد ۴۰ کتاب ارسال شده به این جشنواره به مرحله داوری راه یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166661">
    <content>قیمت نفت در ساعات اولیه معاملات تا ۵۸ دلار نیز پایین آمده بود که توانست اندکی از خسارت‌های خود را جبران کند.</content>
  </text>
  <text id="166662">
    <content>او در پاریس به تحصیل رشته معماری اشتغال داشت که شاه برای نخستین بار در ۱۹۵۸ او را دید.</content>
  </text>
  <text id="166663">
    <content>الان ولی ۵ سالی می‌شود که طلاق گرفته و خرج بچه‌هایش را با کار کردن در خانه‌های مردم می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166664">
    <content>چندی پیش گفتند که ۵۰ میلیارد دلار پول در داخل کشور و نزدیک ۱۰۰ میلیارد دلار پول در تحریم و در دست کشورهای دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="166665">
    <content>البته آخرین خبرها حاکی از آن است که از ۷۱ نفر بازداشت شده ۱۴ نفر در بازداشت مانده‌اند و بقیه آزاد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166666">
    <content>مربی تیم ملی کاراته زیر ۲۱ سال امید ایران گفت: تیم کاراته ایران در قاره آسیا هیچ حریفی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="166667">
    <content>در پی تصادف یک دستگاه سواری ال ۹۰ با اتوبوس اسکانیا دو نفر جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="166668">
    <content>یدالله رویایی، یکی از بنیادگذاران شعر حجم در ایران است که از سال ۵۸ در خارج از کشور به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="166669">
    <content>معاون بهبود تولیدات گیاهی سازمان جهاد کشاورزی کرمانشاه از کاشت ۴ هزار و ۲۰۰ هکتار کلزا در استان کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166670">
    <content>بر اساس آخرین آمار مرکز آمار ایران، ایرانی‌ها در تابستان امسال ۱۰۲ میلیارد و ۴۱۰ میلیون تومان صرف سفرهای خارجی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166671">
    <content>داده‌های سال ۲۰۱۴ همچنین حاکی از افزایش صادرات نفت خام و میعانات گازی ایران در مقایسه با سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="166672">
    <content>به گفته وی، هم‌اکنون افزون بر ۲۰۰ بیمار دیالیزی در استان وجود داشته که خدمات لازم را به‌صورت رایگان دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166673">
    <content>او اولین بازی خود را برای این باشگاه در بازی لیگ برتر زیر ۱۸ سال مقابل ساندرلند در ۲۸ اکتبر ۲۰۱۷ انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="166674">
    <content>رییس اداره هواشناسی فریدن گفت: میزان بارندگی‌های سه روز اخیر در شهرستان فریدن به میزان ۳۱ میلی‌متر رسید.</content>
  </text>
  <text id="166675">
    <content>او با تبلیغ فراوان، تجار و بازرگانان ایرانی را برای حضور در این دو نمایشگاه ترغیب کرد و وعده یارانه ۹۰ درصدی را نیز داد.</content>
  </text>
  <text id="166676">
    <content>ضرباتی که در دوره هنری جدید و نمایشی به هنر این کشور زده شد، ۵۰ سال ماندگار است.</content>
  </text>
  <text id="166677">
    <content>امیدوارم برای خودش فکری کند و با ۳۵ سال سن و مینیسک عمل شده بداند که دیگر نمی‌تواند فوتبال بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="166678">
    <content>حدود ۵۰ هزار تن از این افراد منصب‌هایی را از آن خود ساختند که در رده‌های متوسط و بالای رژیم رده‌بندی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166679">
    <content>عرضه نفت اوپک در ماه نوامبر ۱۳۰ هزار بشکه افزایش یافت و این درحالی است که تولید نفت ایران در این ماه ثابت باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="166680">
    <content>او من را با همدستی ۲ مرد ناشناس ربود و با انتقال من به یک کمپ ترک اعتیاد مرا در این مکان حبس کردند.</content>
  </text>
  <text id="166681">
    <content>مدیرکل تعاون، کار و رفاه اجتماعی استان ایلام گفت: این برنامه‌ها در طول سال ۱۳۹۱ نیز در استان ایلام استمرار خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="166682">
    <content>میزان گندم خریداری شده از کشاورزان شهرستان مهاباد، امسال بیش‌از ۲۵۸ درصد در مقایسه با پارسال افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="166683">
    <content>اما امروز بعد از گذشت ۱۰ سال و هزینه شدن ۸۰ میلیارد تومان، این طرح‌ها هنوز به بهره‌برداری کامل نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166684">
    <content>آفرین بیان کرد: به‌صورت میانگین بیش‌از ۲۴ هزار میلیون ریال نیز تسهیلات مالی نیز برای اجرای این طرح‌ها در شهرستان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166685">
    <content>اکنون باید خود را آماده کنیم تا ۳ امتیاز ۳ بازی باقی‌مانده را هم بگیریم تا بتوانیم شانس قهرمانی داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="166686">
    <content>اما آقای شافعی زاده تمام این ۴ سال را داخل ماشینش سپری کرده‌است به امید روزی که می‌تواند داخل کلبه اش بخوابد.</content>
  </text>
  <text id="166687">
    <content>سازمان آمار اتحادیه اروپا در ۱۵ نوامبر اعلام کرد که اقتصاد اسپانیا برای پنجمین دوره‌ی متوالی کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166688">
    <content>این درب مطهر جهت زیارت مردم در تاریخ ۶ اسفند سال جاری وارد شهرستان سروستان شده و روز بعد به شهرستان کوار منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166689">
    <content>بر اساس برنامه اعلام شده مراحل ساخت و تکمیل این پروژه در نیمه دوم سال ۲۰۱۶ به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="166690">
    <content>به گزارش فارس در این سانحه بیش‌از ۴۰ نفر از مسافران جان باختند، این هواپیما حدود ۵ نفر مسافر و کرو پروازی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166691">
    <content>قیمت قلیان با تنباکوی میوه‌ای ترکیبی در این سفره خانه‌ها، از ۲۰ هزار تومان تا ۵۰ هزار تومان، نوسان دارد.</content>
  </text>
  <text id="166692">
    <content>گزارش‌های مکرر تاریخی مبین آن است که این رخداد در سال ۲۷۵ م در زمان بهرام اول انجام‌شده و کمی پس‌از آن شاه بهرام درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="166693">
    <content>در این مسابقات ۳۳۰ ورزشکار از ۵۹ کشور جهان حضور دارند و تیم ملی کشورمان نیز با ۱۳ وزنه بردار در این مسابقات شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166694">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار اردبیل از تحویل ۱۱ هزار کلید مسکن مهر به متقاضیان در شهرهای بالای ۲۵ هزار نفر تا پایان آذرماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166695">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از ساری، تیم راه ساری در هفته شانزدهم لیگ برتر فوتسال باشگاه‌های کشور امروز ۲۳ دی‌ماه میهمان تیم شهرداری ساوه است.</content>
  </text>
  <text id="166696">
    <content>در سال ۱۹۵۸ در همان سالی که برادرم ازدواج کرد من با معرفی یکی از دوستان پدرم با یک ماهیگیر ماهی ساردین ازدواج کردم.</content>
  </text>
  <text id="166697">
    <content>در سال ۳۸۲ ق بغرا خان به قلمروی سامانیان حمله کرد و با شکست دادن شاه سامانی به سمت بخارا پیش روی کرد.</content>
  </text>
  <text id="166698">
    <content>با سفیر برزیل در حالی چند روز گذشته دیدار داشتم که ۸ سال گذشته نیز با یکی دیگر از سفرای برزیل در تهران ملاقات کردم.</content>
  </text>
  <text id="166699">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال جوانان ایران اسامی ۱۲ بازیکن شرکت‌کننده در هفدهمین دوره مسابقات قهرمانی جهان را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166700">
    <content>مدیر آموزش‌وپرورش شهرستان بهار گفت: جشنواره خیرین مدرسه‌ساز شهرستان بهار ۲۸ آبان ماه در تالار پذیرایی بهاران این شهر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166701">
    <content>تعداد آثار راه یافته به این دوره جشنواره بیش‌از هزار و ۹۸ اثر بوده و این جشنواره به مدت چهار روز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166702">
    <content>پوستر تیم ملی والیبال ایران در لیگ جهانی ۲۰۱۵ با محوریت تماشاگران ایرانی به‌عنوان حامیان اصلی تیم ملی کشورمان رونمایی شد.</content>
  </text>
  <text id="166703">
    <content>این سد یکی از طرح‌های ملی است که ساخت آن از سال ۸۵ آغاز و تاکنون برای ساخت آن ۵۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166704">
    <content>ما می‌توانیم این زمین را بفروشیم و به جایش زمینی را در کیلومتر ۷ اتوبان تهران به کرج دیدم که ۱۷ هکتار زمین دارد.</content>
  </text>
  <text id="166705">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار ایرانشهر از افتتاح و بهره‌برداری از ۲۳ طرح و پروژه عمرانی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166706">
    <content>به گفته وی، هم‌اکنون ۸۵ درصد از اعتبارات کشور در اختیار وزارتخانه‌ها قرار داشته ازاین‌رو باید سهم استان به‌نحو شایسته از این اعتبارات گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="166707">
    <content>یکی از قدیمی‌ترین مدارس کشور در سال ۱۳۰۰ خورشیدی در این شهر با نام کنونی مدرسه رضاقلی نیکوکار تاسیس شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166708">
    <content>گویا اذعان داشت: هزینه درمان سل مقاوم به درمان در افراد رو به بهبودی بین ۴۵۰ هزار تومان تا ۲۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="166709">
    <content>رضا شاه بودجه نفتی نداشت و در همان دورانی که برخی کارهای سازندگی در ایران صورت می‌گرفت، سهم بودجه از درآمدهای نفتی ۱۶ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="166710">
    <content>بشار اسد که در اوت سال ۲۰۱۱ باراک اوباما خواستار برکناری او از قدرت در سوریه بود اکنون در موقعیت قدرتمندتری است.</content>
  </text>
  <text id="166711">
    <content>حدود ۸۰۰ نفر ساختمان وزارت داخلی تایلند را محاصره کرده و از کارمندان خواسته‌اند که محل کار خود را ترک کنند.</content>
  </text>
  <text id="166712">
    <content>ازاین‌رو این گروه، چهار نیروی جدید را برای مهندسی فروش به‌کار گرفت و شبکه توزیع نوینی را متشکل از ۱۵ نفر در کشور سامان داد.</content>
  </text>
  <text id="166713">
    <content>پیرو این اقدامات در ۲۰ خرداد ۴۲ توسط فرمانداری نظامی دستگیر و روانه زندان شد و اواخر تیر همان سال آزاد گردید.</content>
  </text>
  <text id="166714">
    <content>از الان تا سال ۲۴۰۰، تعداد افرادی که در سطح سه زندگی می‌کنند از دو میلیارد به چهار میلیارد نفر افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="166715">
    <content>کلیه ها و پانکراس او به بیمار کلیوی و دیابتی ۲۱ و ۲۶ ساله از شیراز پیوند زده شد.</content>
  </text>
  <text id="166716">
    <content>بنابه گزارش خبرگزاری فرانسه، با افزایش شمار بیکاران اسپانیایی در ماه اکتبر، شمار بیکاران اسپانیایی هم‌اکنون به ۴ میلیون و ۱۸۰ هزار نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166717">
    <content>جاری شدن سیل ۱۴ خرداد در مازندران ۹۲ میلیارد تومان به بخش‌های زیر ساختی، کشاورزی و مسکونی خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="166718">
    <content>مدیر عمرانی دانشگاه پیام نور مازندران تصریح کرد: پیش‌بینی اعتبار عمرانی دانشگاه پیام نور مازندران برای سال ۹۳ نیز حدود ۱۸۰ میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="166719">
    <content>استاندار خراسان جنوبی گفت: با راه‌اندازی فرستنده دیجیتال در شهرستان فردوس، ۵۰ درصد جمعیت استان از دیجیتال بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="166720">
    <content>اما تا پیش‌از این، استفاده از چنین روشی در درونی‌ترین نواحی کهکشان راه شیری که ۱۰۰ هزار سال نوری عرض دارند، بسیار دشوار بود.</content>
  </text>
  <text id="166721">
    <content>این مسئول به اقدامات انجام‌شده برای احداث پل کابلی داراب نیز اشاره کرد و گفت: براساس برنامه این پل ۹ ماه آینده به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="166722">
    <content>باستان‌شناسان هنگام کاوش در گوری ۵ هزار ساله جامی را پیدا کردند که نقش یک بز همراه با یک درخت روی آن دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166723">
    <content>پدر ۹۰ ساله او که ۶۰ سال از عمرش را در راه خدمت به مردم گذاشته چند سالی بیمار است و برای او دعا می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="166724">
    <content>معتادان را می‌گویم، زنان و مردانی که بر اساس آخرین آمار، مرگ روزانه ۹ نفرشان در کشور اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="166725">
    <content>ریاضی ابراز داشت: جزای نقدی بابت کل این پرونده‌ها نیز ۴۶ میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال بوده که حدود پنج میلیارد آن دریافت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166726">
    <content>بهره‌برداری از پروژه‌های شهرداری اسلامیه همچنین در پنجمین روز از هفته دولت پروژه‌های شهرداری اسلامیه با اعتبار ۷۰۰ میلیون تومان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="166727">
    <content>به گزارش فارس، یازدهمین همایش سراسری آبیاری و کاهش تبخیر از روز ۱۸ تا ۲۰ بهمن ماه در دانشگاه شهید باهنر کرمان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166728">
    <content>در مستعمرات دیگر مانند تاسمانی در دهه ۱۸۶۰ و استرالیای جنوبی در دهه ۱۸۷۰ نیز قوانین مشابه‌ای برای بازی‌ها در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="166729">
    <content>بر اساس این گزارش امروز در معاملات امروز شاخص صنعت و بازار دوم با روند افت ۳۲ و ۱۴۸ واحدی به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="166730">
    <content>این نمایش از ابتدای خرداد به مدت ۱۰ روز به مناسبت روز مقاومت در تالار فرهنگ و ارشاد اسلامی به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="166731">
    <content>در این ورزشگاه مسابقات فوتبال انجام می‌شود اما تا سال ۱۹۹۰ میلادی در آن بازی‌های فوتبال آمریکایی انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166732">
    <content>جایی که شرایط مورد نیاز برای حفظ همه‌ی شکل‌های حیات را در خود دارد و تا بیشتر از ۱۰ میلیارد سال پابرجا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="166733">
    <content>بر اساس گزارش مرآت البحرین این افراد دستمزدی ۴ برابر دستمزدی که در اردن دریافت می‌کنند در بحرین دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="166734">
    <content>آبادان روزی شهر سینماها بود، سینماهایی که سالن‌هایش جا برای سوزن انداختن نداشتند اما حالا از ۱۵ سینما فقط یک سینما فعال مانده است.</content>
  </text>
  <text id="166735">
    <content>این ساختمان در ۳ هزار متر مربع مساحت با ۳ میلیارد و ۸۶۰ میلیون تومان هزینه از محل اعتبارات عمرانی دادگستری استان همدان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="166736">
    <content>شهردار منطقه ۱۶ از رشد ۱۲ برابری اعتبارات عمرانی شهرداری منطقه ۱۶ در دوره مدیریت شهردار تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166737">
    <content>به‌هرحال سال‌ها از آخرین حضور استقلال در مشهد گذشته است و به‌همین خاطر این بازی می‌تواند برای هواداران ۲ تیم در شهر مشهد جذاب باشد.</content>
  </text>
  <text id="166738">
    <content>اورین شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۲۲ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166739">
    <content>تیم ما امسال بیش‌از ۶۰ درصد تغییر داشت و برای همین در نیم فصل نیازی به جابجایی های زیادی نداریم.</content>
  </text>
  <text id="166740">
    <content>پالایشگاه اودیسه که در دریای سیاه واقع شده‌است دراین‌میان، ظرفیت تولید ۷۰ هزار بشکه در روز را داراست.</content>
  </text>
  <text id="166741">
    <content>یزدان پناه با اشاره به وجود ۱۱۲ مرکز ترک اعتیاد در استان گفت: قرار است این تعداد تا پایان امسال به ۱۵۰ مرکز افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="166742">
    <content>در این بیانیه آمده‌است، افراد بازداشت شده که تعداد آنان ۵ نفر است در حادثه انفجار تروریستی مشکوک در جزیره ستره دست داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166743">
    <content>کریستن استوارت نیز در این فیلم در نقش سفیدبرفی بازی خواهد کرد و فیلم قرار است تا تابستان سال ۲۰۱۲ میلادی، اکران شود.</content>
  </text>
  <text id="166744">
    <content>پیش‌بینی می‌شود که ایران در تابستان سال جاری، به واردات حداقل ۳ میلیون تن گندم احتیاج داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="166745">
    <content>آیا برای بنده ای که پنج عنوان قهرمانی به دست آورده‌ام یک میلیارد و ۳۰۰ میلیون تومان زیاد است؟</content>
  </text>
  <text id="166746">
    <content>او نزدیک به ۳۰۰ بار برای پرستون نورث اند بازی کرد و همچنین چند بار برای اسکاتلند به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="166747">
    <content>گفتنی است، در این برخورد ۵ نفر از سرنشینان خودروها مجروح شدند که به مراکز درمانی انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="166748">
    <content>براساس آمار سازمان جهانی بهداشت از ۱۵۰ میلیون نفر در سال ۲۰۰۴ به ۳۰۰ میلیون نفر در سال ۲۰۲۵ خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="166749">
    <content>لیگ بیسبال اصفهان با حضور دو تیم آغاز شده و با برگزاری ۲۰ مسابقه در دی ماه به‌کار خود پایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166750">
    <content>این‌ها آقای روحانی را محلی از اعراب نمی‌دانستند اما کاندیدای آن‌ها همان آقایی بود که ۴ میلیون رای آورد.</content>
  </text>
  <text id="166751">
    <content>او در سال ۱۹۱۲ به‌خاطر اختراع شیرهای خودکار، که در فانوس‌های دریایی و راهنماهای شناور به‌کار می‌رود، این جایزه را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166752">
    <content>در صورت نیاز به برد بیشتر باتری‌های اضافی می‌توانند فاصل قابل ردیابی را به بیش‌از ۱۰۰ متر افزایش دهند.</content>
  </text>
  <text id="166753">
    <content>کشور رومانی در سال ۲۰۱۰ بر طبق گزارش‌های بدست آمده از کارمندان، دارای بالاترین درصد تأثیر منفی ناشی از استرس کار بر سلامتی است.</content>
  </text>
  <text id="166754">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۲۲۱ هزار تن انواع کالا در بازارهای فیزیکی بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166755">
    <content>خبرگزاری تسنیم: تیم سیاه‌جامگان که قرار است امروز در دیداری حساس به مصاف گسترش فولاد برود ۲ محروم برای این دیدار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166756">
    <content>سرمربی تیم ملی نیجریه فهرست ابتدایی و ۳۰ نفره این کشور برای حضور در جام جهانی را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="166757">
    <content>براساس آمار رسمی در دور نخست سفرها و تا روز چهارشنبه گذشته بیش‌از چهار میلیون و ۲۰۰ گردشگر در مازندران ساکن شدند.</content>
  </text>
  <text id="166758">
    <content>بنابراین مشاهده می‌کنید که هرچند شیمی درمانی ۱۱ درصد در بهبود بیماران تاثیر داشته اما بیشترین هزینه و وقت در این زمینه مصرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166759">
    <content>به گفته وی، ۵۰۰ شرکت در بورس و فرابورس فعال هستند که ارزش این بازار ۴۰۰ هزار میلیارد تومان برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166760">
    <content>دا لامر شهری در ایالت داکوتای شمالی کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۳۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166761">
    <content>این شبکه تحت همین عنوان، در سال ۲۰۰۷ میلادی اقدام به استفاده از کودکان عراقی برای انجام عملیات انتحاری و کشتار مردم این کشور می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="166762">
    <content>اما مهم‌تر از همه این‌ها این بود که در سال ۱۳۲۲ انتخابات آزاد و راهیابی نمایندگان واقعی مردم به مجلس بود که اعمال شد.</content>
  </text>
  <text id="166763">
    <content>آمریکا که دیگر مین تولید نمی‌کند از این مین ها برای آخرین بار در طول جنگ خلیج فارس در سال ۱۹۹۱ استفاده کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166764">
    <content>اما این کالا هم همچون سایر کالاهای اساسی و مهم در سبد مصرفی خانوارها، در سال ۹۱ با فراز و نشیب‌های بسیار مواجه بود.</content>
  </text>
  <text id="166765">
    <content>در دفاع روی تور عملکرد ایران بهتر بود و ۱۵ امتیاز به دست آورد درحالی‌که بلغارستان به ۶ امتیاز رسید.</content>
  </text>
  <text id="166766">
    <content>اولین مربیگری او در سال ۲۰۱۲ بود که هدایت تیم ملی ساحل عاج را برعهده گرفت و تا سال ۲۰۱۴ در این تیم بود.</content>
  </text>
</textCollection>