<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="166767">
    <content>به عبارت دیگر تعداد سالمندان که در سال ۲۰۰۰ برابر با ۶۰۵ میلیون نفر بود، در سال ۲۰۵۰ به رقم دو میلیارد خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="166768">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار سمنان در جریان سفر یک‌روزه خود به دامغان، از ۱۷ پروژه عمرانی در دست اجرای این شهرستان بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="166769">
    <content>قرار است هر کدام داستان خود را در بخش خارج از مسابقه ارائه دهند و در مراسم اختتامیه جایزه، ۶ داستان این هنرمندان رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166770">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار درمیان گفت: سیل به اراضی زارعی و باغی ۳ روستای شهرستان درمیان خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="166771">
    <content>خودروهای فراری و بنز همچنان صدر جدول گران‌قیمت ترین خودروهای وارداتی ایران را در ۹ ماهه سال جاری به خود اختصاص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166772">
    <content>از افتخارات وی می‌توان به کسب مدال برنز در دو ۱۱۰ متر با مانع در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۱۶ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="166773">
    <content>در این ویژه‌نامه همچنین دوازده کشوری که در سال ۲۰۱۴ دارای بالاترین رشد اقتصادی در جهان خواهند بود، معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166774">
    <content>امینی گفت: این واحد تولیدی قادر است ۴ میلیون قطعه جوجه یکروزه در طی دوره تولیدی را تامین کند.</content>
  </text>
  <text id="166775">
    <content>امام جمعه شهمیرزاد گفت: سران فتنه ۸۸ اسیر مقام و ریاست شده و اهداف امام و شهدا را فراموش کردند.</content>
  </text>
  <text id="166776">
    <content>به گزارش مشرق، جام ملت‌های اروپا در سال ۲۰۲۰ برای اولین‌بار قرار است به‌صورت دوره‌ای در قاره اروپا برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="166777">
    <content>براساس گزارش‌های سازمان آمار آمریکا، تعداد افراد فقیر در آمریکا در سال ۲۰۱۰ به بیش‌از ۴۶ میلیون نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166778">
    <content>ما به ازای هر یک کیلومتر مربع ۹۰۰ نفر جمعیت داریم که بنابر استاندارد جهانی باید ۴۵ نفر باشد.</content>
  </text>
  <text id="166779">
    <content>مدیران این مجموعه ها در ۵ سال گذشته بارها و بارها تغییر کرده‌اند و همین تغییر مدیریت علت اصلی کاهش توان رشد این شرکت‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="166780">
    <content>افزون بر ۵۰ هزار نفر از نیروهای انتظامی با شرکت در طرح نوروزی، امنیت و آرامش را برای مسافران فراهم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166781">
    <content>قلعه یزدان روستایی است در شهرستان نیشابور استان خراسان رضوی ایران و در ۳۰ کیلومتری شهر فیروزه واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166782">
    <content>تیم ملی فوتبال ۵ نفره ایران در دومین دیدار خود در تورنمنت برزیل مغلوب تیم اول این کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="166783">
    <content>زهرا تالانی: در ۴ سال گذشته یعنی از سال ۸۶ تا کنون سازمان تامین اجتماعی سه مدیر را بر خود دیده است.</content>
  </text>
  <text id="166784">
    <content>در همین ۴ ماه اخیر دو مکاتبه شورای عالی با وزارت علوم داشته که چرا این مصوبه اجرا نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166785">
    <content>در ابتدای کار، من و همسرم ۵۰ هزار دلار برای سرمایه‌گذاری در آن شرکت به او پول داده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="166786">
    <content>در سیاست‌های اصل ۴۴ تمام موانع برداشته شده‌است، اما کسی که باید باور و اجرا کند، انجام نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="166787">
    <content>استاندار سمنان گفت: با طرح‌هایی که در دهه فجر امسال در استان سمنان بهره‌برداری می‌شود، برای یک‌هزار و ۲۰۰ نفر شغل ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166788">
    <content>کمپین نهایی او در اواخر دهه ۹۰ میلادی علیه پرونده بیماری‌های مقاربتی بود که همچنان در شبه قاره بریتانیا اجرا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166789">
    <content>احمدی‌نژاد در دوران مسئولیت خود بیش‌از ۷ هزار مدیر ارشد را در سطح ستاد و استان ها و شهرستان ها تربیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166790">
    <content>کره جنوبی نیز خرید نفت از ایران را از ۱۳۵ هزار بشکه در روز به ۶۵ هزار بشکه تقلیل داده است.</content>
  </text>
  <text id="166791">
    <content>مربی یونانی که برای المپیک ۲۰۰۸ هدایت یونان را بر عهده داشت و به واسطه حضور در این بازی‌ها از تیم‌های آسیایی شناخت زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="166792">
    <content>بر اساس این گزارش، نزدیک به ۱۰۰ زندانی مصری با اتهامات جنایی در زندان‌های عراق به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="166793">
    <content>بر اساس برآوردها، حدود ۴ میلیارد بشکه نفت خام درجا در مخزن این میدان وجود دارد که ۲۰ درصد آن قابل برداشت است.</content>
  </text>
  <text id="166794">
    <content>مدیرکل ارشاد مازندران در ادامه از ترجمه المناقب ابن شهر آشوب ساروی بعد از ۸۰۰ سال خبر داد و گفت: این کتاب امروز رونمایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166795">
    <content>خبرگزاری تسنیم: بر اساس نقشه‌های پیش‌بینی هواشناسی، هوای مازندران از امروز تا روز دوم فروردین ۹۳ ابری و بارانی است.</content>
  </text>
  <text id="166796">
    <content>در مسابقات این دوره ۲۴ نفر در رده سنی جوانان و ۳۱ نفر در رده سنی نوجوانان در بخش انفرادی دختران با یکدیگر رقابت دارند.</content>
  </text>
  <text id="166797">
    <content>به گزارش خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، دیدار تیم‌های فوتبال ایران و گوام با برتری ۶ بر صفر به سود ملی‌پوشان ایران به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="166798">
    <content>کشور هایی که از دوران رونق بازار نفت استفاده نکرده‌اند در اجلاس ۱۵ مارس به‌دنبال افزایش فوری قیمت‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="166799">
    <content>یادمان مذکور در ۳۲۰ کیلومتری استان همدان از ابتدای آبان ماه آماده بازدید علاقه‌مندان در قالب کاروان‌های راهیان نور است.</content>
  </text>
  <text id="166800">
    <content>امارات اعلام کرد که شمار نظامیان این کشور که در حمله موشکی ارتش یمن به استان مأرب کشته شده‌اند به ۴۵ نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166801">
    <content>گردان زنان تکاور بخشی از ارتش سوریه است که در تابستان سال ۲۰۱۴ تاسیس شد و حدود ۸۰۰ نیرو دارد.</content>
  </text>
  <text id="166802">
    <content>ما روز گذشته مقابل صبا دو بازیکن از تیم جوانان و نه حتی امید یعنی دو بازیکن زیر ۱۹ سال را وارد زمین کردیم.</content>
  </text>
  <text id="166803">
    <content>اما رحمان احمدی نیز در این فصل ۱۵ کلین شیت داشته و ۳ گل نیز بیشتر از نیلسون دریافت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166804">
    <content>تصمیم بر آن شد که ۵ گذر از میان ایستگاه از سالن ورودی تا جایگاه و مسیر برگشت صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166805">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان تفرش از برگزاری کلاس ۱۰ تئوری مربیگری درجه سه در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166806">
    <content>یک مار ۴ متری از داشبورد بیرون زد و روی پای یک زن درحالی‌که داشت رانندگی می‌کرد، افتاد.</content>
  </text>
  <text id="166807">
    <content>مدیر صندوق بیمه اجتماعی عشایر و روستائیان استان ایلام گفت: اکنون ۷۰ خانوار در استان ایلام از مزایای مستمری باز ماندگان استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="166808">
    <content>این مسابقات که با حضور ۱۲ استان و ۶۲ بازیکن برگزار شد، عصر امروز با برگزاری مراسم اختتامیه به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="166809">
    <content>بر اساس آمار اعلام شده حدود ۸ میلیون ایتالیایی در فقر زندگی می‌کنند که ۱۴ درصد مردم این کشور را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="166810">
    <content>براساس گزارش اداره کل حمل‌ونقل و پایانه‌های استان ۹۰۰ هزار مسافر از ابتدای طرح نوروزی تاکنون به استان سفر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166811">
    <content>مهدی عراقی اظهار داشت: استانی که ۱۰۰ کیلومتر جاده چهار بانده ندارد چطوری دولت می‌تواند محرومیت ها را از روی کردستان بردارد.</content>
  </text>
  <text id="166812">
    <content>بدین ترتیب آلمان پس‌از ۲۴ سال قهرمان جام جهانی شد و مسی باز هم نتوانست در رده ملی به افتخاری دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="166813">
    <content>در این سال تولید دو خودروساز بزرگ کشور ۴۷ درصد کاهش یافت و به یکباره قیمت خودروهای داخلی بیش‌از دو و نیم برابر رشد کرد.</content>
  </text>
  <text id="166814">
    <content>گردهمایی آموزشی اعضا تعاونی های دهیاری های شهرستان بردسیر با حضور ۷۰ نفر در محل فرمانداری بردسیر برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="166815">
    <content>از این تعداد ۲۲ مدل خودروی سواری وارداتی بوده و ۲۶ مدل نیز از خودروهای تولیدی یا مونتاژ شده در داخل کشور بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166816">
    <content>در پایان این مراسم از ۳۰۰ نفر از دانش‌آموزان استان قزوین که در مسابقه نقاشی ترافیکی برگزیده شده‌اند تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="166817">
    <content>مسئول برگزاری این نمایشگاه نیز گفت: این نمایشگاه در مساحت ۳ هزار و ۵۰۰ متر مربع برای پنجمین سال متوالی است که برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166818">
    <content>میزان بیکاری در این کشور به ۲۶ درصد می‌رسد درحالی‌که میزان بیکاری جوانان زیر ۲۴ سال به بیش‌از ۵۵ درصد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="166819">
    <content>این فرش بیش‌از ۵۰ سال است که در خانواده ما نگهداری می‌شود و امروز وقف بر آستان قدس رضوی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166820">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و اشتغال استانداری تهران، از کاهش ۵۰۰ ریالی نان سنتی بربری و همچنین آغاز به‌کار بازرسی از خبازی های پایتخت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166821">
    <content>تیم استقلال تهران برای پنجمین بار در طول تاریخ خود در ورزشگاه آزادی از یک تیم بیش‌از ۳ گل دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166822">
    <content>کان که روز پنج‌شنبه برای سفر ۴ روزه وارد تایوان شد روز جمعه از یکی از سه نیروگاه هسته‌یی این کشور بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="166823">
    <content>گفتنی است این نمایشگاه به مدت پنج روز از ساعت ۷ تا ۱۷ برای بازدید علاقمندان در ورودی ساختمان مرکزی شهرداری کرج دایر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="166824">
    <content>رابط امام با ورزشکاران سال ۵۸ دیگر امام در جماران مستقر شده بودند که روزی بزرگان شاهین از من خواستند مدیریت را قبول کنم.</content>
  </text>
  <text id="166825">
    <content>مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران مازندران گفت: یک‌هزار و ۲۰۰ یادواره شهدا تا پایان اجلاسیه ۱۰ هزار شهید مازندرانی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166826">
    <content>این جایزه نخستین بار در سال ۲۰۰۷ میلادی اهدا شد و هر سال، در یکی از پایتخت‌های کشورهای اسپانیایی‌زبان، برگزار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166827">
    <content>کتاب نامیرا در بیست و هشتمین دوره جایزه کتاب سال جمهوری اسلامی ایران در سال ۱۳۸۹ شایسته تقدیر شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="166828">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی از بهره‌برداری قطعه ۲۴ آزادراه تهران شمال در سال ۹۱ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166829">
    <content>مسلمی در ادامه به وضعیت جوی استان طی ۲۴ ساعت گذشته اشاره کرد و گفت: طی این مدت هوای استان با وزش باد همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="166830">
    <content>در شش ماه اول امسال نیز طلاق ۶ درصد افزایش داشته این در حالی است که ازدواج ۵ درصد کم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166831">
    <content>ایرباس ای ۳۸۰ توانایی جابجایی شمار زیادی مسافر دارد و کاربرد آن در سفرهای بین‌المللی و مسافت‌های طولانی است.</content>
  </text>
  <text id="166832">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار کرمانشاه از افزایش ۵۳ درصدی مصرف آب در چهار ماه نخست امسال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166833">
    <content>تخت شاهی تصریح کرد: از محل منابع ملی هم که سهم استان ۱۵ میلیارد تومان بوده ۷ میلیارد تومان آن دریافت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166834">
    <content>خود را مجبور کنید که ۲۰ مورد متفاوت را که می‌توانید انجام دهید تا درآمدتان دو برابر شود، بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="166835">
    <content>در پنج سال آینده پیش‌بینی می‌شود این رقم به ۱۰۰ تومان به ازای هر یک کیلو وات ساعت برسد.</content>
  </text>
  <text id="166836">
    <content>در نامه‌های منتشرشده بر روی سایت کدال از ۲ نهاد نفتی، گفته‌های متناقضی وجود دارد که فعالان بازار سرمایه را سردرگم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166837">
    <content>قیمت مگان در بازار ۶۱ میلیون تومان بود که با تعیین قیمت جدید کارخانه‌ای آن، قیمت بازار این خودرو به ۶۶ میلیون تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166838">
    <content>آبیاری قطره‌ای پارک فدک، بوستان شهید رجایی و میدان مادر شهر آبیک با ۱۰ میلیارد ریال اعتبار امروز به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="166839">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی مازندران از کاهش ۴۰ درصدی تصادفات در شش ماه گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166840">
    <content>ابراهیمی هزینه‌های صرف شده برای بهره‌برداری از این پروژه را مبلغ ۴۰ میلیون تومان از محل اعتبارات استانی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="166841">
    <content>این تیم البته دو امتیاز فاصله را کاهش داد ولی ایران در وقت دوم استراحت فنی ۱۶ بر ۱۰ برتری خود را ثبت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166842">
    <content>مدیرکل کمیته امداد خراسان شمالی افزود: از این میزان سهم مددجویان کمیته امداد خراسان شمالی ۷۰ درصد و سهم بهزیستی استان ۳۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="166843">
    <content>احداث یادمان شهدای هور در محل شهادت شهید علی هاشمی ۵۰ درصد پیشرفت دارد که امیدواریم تا پایان سال به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
  <text id="166844">
    <content>تیم گاز مازندران با ۲۶۰ امتیاز دوم شد و کفایتی مشهد نیز با ۲۰۰ امتیاز بر سکوی سوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="166845">
    <content>درحال‌حاضر ۲۵ هزار و ۵۱۰ نفر از زایران ایرانی در مدینه حضور دارند و این زایران تا ۱۱ دی‌ماه به کشور بازمی‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="166846">
    <content>بیدارگری نام فیلمی آمریکایی به کارگردانی پنی مارشال و محصول سال ۱۹۹۰ است که بر اساس کتاب خاطرات الیور ساکس، به‌همین نام ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166847">
    <content>یکی از بلیط‌های دیدار تیم فوتبال ستارگان فوتبال جهان برابر ستارگان ایران، به قیمت ۵ میلیون تومان به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="166848">
    <content>پروین از فردوسی پور خواست تا به او در برنامه ۲ ساعت زمان بدهد تا بتواند تمام حرف‌هایش را بزند.</content>
  </text>
  <text id="166849">
    <content>او نخستین دانشیار دانشگاه تهران بود و مدتی بعد استاد و به مدت ۶ سال رئیس دانشکده فنی دانشگاه تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="166850">
    <content>از جمله ماجراجویی های او که کمترین توجه را داشت، سفر او به ناروا با شارل دوازدهم در سال ۱۷۰۰ بود.</content>
  </text>
  <text id="166851">
    <content>تماشاگران صبا از این بازی استقبال بسیار خوبی داشتند و حدود ۴ هزار تماشاگر صبا از این بازی استقبال کردند.</content>
  </text>
  <text id="166852">
    <content>پلیس شهرستان بینالود خراسان رضوی، سارقی را که از کارت عابر بانک مشتری رستوران ۶ میلیون ریال وجد نقد برداشت کرده بود دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="166853">
    <content>مقامات آمریکا از اعدام زنی در ایالت جورجیا خبر دادند، این نخستین زنی است که در ۷۰ سال اخیر در ایالت جورجیا اعدام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166854">
    <content>امروز ۲۵ آوریل و روز آزادی کشور از فاشیسم است، اما امروز باید به نماد مبارزه با شرایط کنونی هم باشد.</content>
  </text>
  <text id="166855">
    <content>تاکنون حدود ۲۷ گونه از این گیاه شناسایی شده که ۳ گونه آن در آب‌های راکد و شیرین بیشتر جاهای ایران یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166856">
    <content>در مقابل، ایران متعهد شد که سالانه ۴۰ هزار تن شکر برای مصرف ایالت‌های شمالی کشور، از روسیه خریداری کند.</content>
  </text>
  <text id="166857">
    <content>در جدول بالا میزان رشد اسلام و مسیحیت و دیگر ادیان سنتی قاره سیاه از سال ۱۹۰۰ تا ۲۰۱۰ را به‌روشنی نشان‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="166858">
    <content>در جدول رده‌بندی البدر بندر کنگ با ۱۴ امتیاز در رده دوازدهم و پرسپولیس شمال با ۹ امتیاز در رده سیزدهم جای دارند.</content>
  </text>
  <text id="166859">
    <content>دولت تاجیکستان از روسیه در مه سال ۲۰۰۴ خواست که بخشی از ۲۰ هزار نیروی خود از مرز تاجیکستان و افغانستان را بردارد.</content>
  </text>
  <text id="166860">
    <content>روزهایی که باید رمز ساختن تیمی را پیدا می‌کرد که میانگین دویدن استانداردش ۷ کیلومتر بود و باید این شرایط تا ۱۰ کیلومتر افزایش می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="166861">
    <content>الان ۵ تیم استادیوم ندارند، سه استادیوم هم که چمن مصنوعی دارند و استادیوم های دیگر هم که زمین‌های بدی دارند.</content>
  </text>
  <text id="166862">
    <content>در دهه ۱۹۳۰ مشتریان آلمانی او که بسیاری از یهودیان بودند آینده خود را در طول ظهور نازی‌ها از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="166863">
    <content>منتقدین همچنین میزان وفاداری داستان به بازی اصلی از سال ۱۹۹۷ را ستایش کردند، درحالی‌که آن را گسترش نیز داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="166864">
    <content>روز ۲۲ بهمن قرار می‌شود که نیروهای باقی‌مانده‌ی گردان کمیل به دستور ابراهیم هادی، سه نفر سه نفر به عقب بروند.</content>
  </text>
  <text id="166865">
    <content>سردار علی دولتی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار داشت: دریافت وام ۳ میلیاردی با مدارک جعلی در ایلام کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="166866">
    <content>کنفرانس امنیتی مسکو به مدت دو روز و با حضور ۴۰ کشور جهان از جمله ایران در پایتخت روسیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166867">
    <content>مدیر شیلات سازمان جهاد کشاورزی قزوین از رهاسازی ۶۰ هزار قطعه انواع ماهیان گرمابی در آب‌های این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166868">
    <content>محمد و احمد العمر دو برادر استرالیایی هستند که در سال ۲۰۰۵ در رشته بوکس شهرتی را برای خود کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="166869">
    <content>از قرن ۱۵ تا ۱۹، عبور و مرور از رود موز واقع در واندر، با کشتی انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="166870">
    <content>در همان سال طوماری در چین با ۱۱ میلیون امضا که خواستار پایان جشنواره شده بود به دفاتر دولتی یولیان در پکن ارائه گردید.</content>
  </text>
  <text id="166871">
    <content>سرانجام در نوامبر سال ۱۹۱۵ انشتین در پی انتشار مقاله‌ای راه‌حل نهایی این معمای ده‌ساله را به جهانیان عرضه کرد.</content>
  </text>
  <text id="166872">
    <content>محمودی افزود: این نمایشگاه به مدت ۱۰ روز ادامه خواهد داشت و درصورتی‌که نیاز به تمدید باشد امکان تمدید آن وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="166873">
    <content>آرامگاه شیخ عدی در سده‌ی ۱۳ میلادی ساخته شده‌است و در سمت راست ورودی آن تندیس یک مار سیاه که بر دیوار چسبیده دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166874">
    <content>البته با علم امروز ۲۰ درصد از مبتلایان قابل درمان نیستند و به واسطه همین بیماری فوت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="166875">
    <content>حدود ۷۰۰ گونه از مارهای دنیا زهری هستند و شامل چندین مار هستند که می‌توانند انسان را به هلاکت برسانند.</content>
  </text>
  <text id="166876">
    <content>خبرگزاری ایسنا بعد از ۱۰ سال به بهانه بازی ایران و ژاپن، پرونده مرگ ۷ هوادار فوتبال در آزادی را مرور کرد.</content>
  </text>
  <text id="166877">
    <content>بازی‌هایی برای فکر کردن شامل بیش‌از ۱۰۰ بازی است که افراد، گروه‌های کوچک یا کلاس‌ها می‌توانند در خانه یا مدرسه انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="166878">
    <content>این کارخانه در مساحتی بالغ بر یک هکتار احداث می‌شود که تاکنون فاز اول آن با اعتبار ۱۸ میلیارد ریال به اتمام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="166879">
    <content>این مسابقات از ۲۸ آبان ماه تا چهار آذر در دبی برگزار می‌شود که حضور ایران در این مسابقات اتفاق بسیار خوبی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="166880">
    <content>به گفته وی، با تلاش عوامل راهداری راه‌های اصلی باز و بیش‌از ۹۵ درصد از مسیرهای ارتباطی روستاها این شهرستان نیز تاکنون بازگشایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166881">
    <content>در این گروه پتروشیمی جم نیز با کد به کد شدن ۴ میلیون سهم به ارزش بیش‌از ۴ میلیارد تومان روبرو بود.</content>
  </text>
  <text id="166882">
    <content>لطف او بود که توانستیم بازی باخته را به نفع خودمان به پایان ببریم و ۳ امتیاز بازی را از آن خود کنیم.</content>
  </text>
  <text id="166883">
    <content>اینترنت در ۱۹۹۶ م به تایلند وارد شد و این کشور سومین کشور آسیای جنوب شرقی بود که این شبکه ارتباطی را به‌کار می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="166884">
    <content>برای کشوری که ۷۰ درصد کالاهای اساسی مورد نیازش را از طریق واردات تامین می‌کند، این مشکل بزرگی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166885">
    <content>با کشته شدن این ۲ نظامی، تعداد نظامیان خارجی کشته شده در افغانستان در ماه میلادی جاری به ۴۲ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="166886">
    <content>بر اساس این گزارش، در این حمله بر اساس آمار اولیه ۵ نفر کشته و ۲۴ نفر دیگر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="166887">
    <content>دراین‌باره وزیر نفت اعلام کرده بود که به‌این‌ترتیب توان تولید میدان جفیر به روزانه ۳۰ هزار بشکه خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="166888">
    <content>بعد از آن مادرم به قطر آمد و در ۲ بازی توانستم ۴ گل بزنم که این خیلی برایم خوب بود.</content>
  </text>
  <text id="166889">
    <content>در این حوادث ۱۰ هزار و ۳۷۱ مرد و سه هزار و ۱۰۰ زن جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166890">
    <content>امروز در بازار فرابورس با تقویت معاملات، ۲۰۱ میلیون ورقه بهادار به ارزش بیش‌از ۲ هزار و ۹۴۶ میلیارد ریال داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="166891">
    <content>مدیر مسکن و ساختمان اداره کل راه و شهرسازی همدان گفت: ۵ هزار واحد مسکن مهر در همدان آماده تحویل به متقاضیان است.</content>
  </text>
  <text id="166892">
    <content>او در سال ۱۹۲۸ با امیلی شیندلر ازدواج کرد و با او دارای دو فرزند پسر و دختر شد.</content>
  </text>
  <text id="166893">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تیم ملی فوتبال بانوان ازبکستان ۱۷ بهمن‌ماه برای برگزاری سه دیدار دوستانه به تهران می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="166894">
    <content>سبحانی افزود: بیشترین تردد در محورهای این استان، در ساعات ۹ الی دوازده و ۱۷ الی ۲۰ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166895">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز خراسان شمالی از بهره‌برداری ۳۷ پروژه گازرسانی به مناسبت ایام الله دهه فجر در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166896">
    <content>ردیف موسیقی ایران به روایت نی حسن کسایی منتشر شده که در برگیرنده ۷۰ سال تجربه او در نوازندگی است.</content>
  </text>
  <text id="166897">
    <content>این مسئول بیان داشت: در ۱۰ روز آینده نیز درمانگاه شبانه‌روزی شهر اردبیل افتتاح شده و در اختیار شهروندان اردبیلی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166898">
    <content>براساس اسناد وزارت امور خارجه آمریکا، این گروه در دهه ۶۰ توسط عده‌ای از دانشجویان مارکسیست و در مخالفت با شاه ایران تشکیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="166899">
    <content>باید دید که چرا این قانون از سال ۶۷ تاکنون کارآیی و بازدارندگی لازم را در جامعه نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="166900">
    <content>گزارش جدید بانک جهانی از ۱۰ کشوری که از نظر تسهیل در تجارت در مکان آخر ایستاده‌اند پرده برداشت.</content>
  </text>
  <text id="166901">
    <content>لازم به ذکر است تیم والیبال شهرداری زاهدان در هفته بیستم ۱۶ بهمن نیز در زاهدان پذیرای تیم پیکان تهران است.</content>
  </text>
  <text id="166902">
    <content>اتحادیه اروپا در سال ۲۰۱۲ دانشگاه شریف را به اتهام همکاری با برنامه هسته‌ای ایران مشمول تحریم مالی کرد.</content>
  </text>
  <text id="166903">
    <content>مدیران بازار سرمایه از رفع محدودیت حضور بانک‌ها در بورس و امکان دریافت وام تا ۵۰ درصد ارزش سهام خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="166904">
    <content>بازی بین دو تیم الوند همدان و سیاه جامگان مشهد شنبه، هفتم دی ماه ساعت ۱۴ در استادیوم قدس همدان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166905">
    <content>فستیوال فیلم کن ۲۰۱۵ از روز سیزدهم ماه می آغاز خواهد شد و تا روز بیست و چهارم این ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="166906">
    <content>کسی که خواهان تشکیل این همایش شده بود، توانست در پایان برنامه ۶۰۰۰ وسیله آرایشی را به شرکت‌کنندگان در همایش به فروش برساند.</content>
  </text>
  <text id="166907">
    <content>خبرگزاری فارس: دبیر فدراسیون بدمینتون از برگزاری مسابقات قهرمان کشوری رده نوجوانان از ۲۸ مهر ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166908">
    <content>بنابراین ۳۱ تا ۳۲ میلیارد دلار منابعی است که آزاد می‌شود و از این میزان نزدیک به ۴ میلیارد دلار متعلق به دولت است.</content>
  </text>
  <text id="166909">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان کرمانشاه از انجام کارهای عمرانی در ۱۷ امامزاده با مساحتی بالغ بر ۵ هزار متر مربع خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166910">
    <content>این حالی است که در مدت مشابه سال ۱۳۹۱، نود و دو مورد فوت ناشی از سلاح سرد مرد و ۲۸ مورد زن بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166911">
    <content>سوریه از نیمه‌های ماه مارس ۲۰۱۱ میلادی تاکنون شاهد ناآرامی‌هایی است که طی آن شمار زیادی از جمله نیروهای امنیتی کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166912">
    <content>ملی پوشان هندبال ایران باید از ۲۵ دی ماه سالی جاری در هفدهمین دوره مسابقات قهرمانی آسیا و انتخابی جام جهانی شرکت کنند.</content>
  </text>
  <text id="166913">
    <content>آن‌ها برای بالا بردن التهاب در کشور روز ۲۸ مرداد هم‌زمان با سالگرد کودتا دست به کاری زدند که با هماهنگی برخی چهره‌های انقلابی بود.</content>
  </text>
  <text id="166914">
    <content>این روستا در دهستان طیبی سرحدی غربی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166915">
    <content>اما برای بازی حداقل به ۱۲۰ هرتز یا بیش‌از آن نیاز داریم تا ۶۰ هرتز به ازای هر چشم را تامین کند.</content>
  </text>
  <text id="166916">
    <content>اوایل زمستان سال ۱۳۶۰ ناهید به‌شدت بیمار شد و برای مداوا به درمانگاهی در میدان مرکزی شهر سنندج مراجعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="166917">
    <content>سی و یکمین جشنواره بین‌المللی فیلم کوتاه تهران از ۲۲ تا ۲۷ مهر ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166918">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی والیبال ایران در نهمین بازی خود در جام جهانی والیبال با نتیجه ۳ بر صفر مغلوب استرالیا شد.</content>
  </text>
  <text id="166919">
    <content>ثقفی اعتبارات سال گذشته صدا و سیمای استان را ۱۳۰ میلیون تومان دانست و ادامه داد: این اعتبار برای ساخت یک ایستگاه نیز کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="166920">
    <content>بر اساس ارزیابی‌های دی ان وی، خطرهای موجود در قطب شمال برای یک کشتی مسافربری ۳۰ درصد بیشتر از مسیرهای متعارف است.</content>
  </text>
  <text id="166921">
    <content>در پایان رقابت‌های انتخابی تیم ملی نوجوانان ۳۲ جودوکار به اردوی این تیم برای حضور در رقابت‌های قهرمانی جهان راه پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="166922">
    <content>مدیر کل دفتر امور اجتماعی استانداری زنجان گفت: وضعیت باسوادی استان زنجان ۲ درصد از میانگین کشوری بالاتر است.</content>
  </text>
  <text id="166923">
    <content>در روز پنجشنبه ۲۹ بهمن ماه، چین جایگاه نخست خود در صدر لیست کشورهای واردکننده کالا به ایران را به برزیل داده است.</content>
  </text>
  <text id="166924">
    <content>اما مهم این است که در این کمینه و بیشینه، ۲۱۰ هزار نفر سالانه به واسطه مصرف غیرقانونی مواد می‌میرند.</content>
  </text>
  <text id="166925">
    <content>برهمین اساس اولین جلسه کاری این کمیسیون بعد از گذشت ۱۳ روز از سال جدید در خانه ملت تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166926">
    <content>در ایام نوروز یک‌هزار و ۵۲۳ کلاس در استان برای اسکان مسافران به‌ویژه فرهنگیان سراسر کشور در نظر گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="166927">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار کرمان گفت: در دهه فجر سال جاری ۳۰۰ میلیارد تومان پروژه در استان کرمان بهره‌برداری و کلنگ‌زنی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166928">
    <content>در سومین دیدار پر گل در هفته هشتم، فجر با نتیجه ۶ بر یک در شیراز از داماش را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="166929">
    <content>باز هم در هر یک از این موارد، میانگین مبلغی که مردم برای پرداخت آن اعلام آمادگی کردند، حدود ۸۰ دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="166930">
    <content>با برقراری این پرواز تعداد پروازهای هفتگی این شرکت در ایران به ۶۹ پرواز در هفته افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="166931">
    <content>درحال‌حاضر او سالی ۲ میلیون و ۸۰۰ هزار دلار برای خودش و یک میلیون و ۲۰۰ هزار دلار برای دستیارانش درخواست کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166932">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان کمیجان از ایجاد یک هزار و ۵۳۵ فرصت شغلی تا پایان سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166933">
    <content>کوهساری همچنین از بارگیری ۱۴ هزار و ۳۴۰ دستگاه خودروی حمل بار از این بندر با هشت و یک دهم درصد رشد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166934">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار زاهدان گفت: به‌منظور آماده کردن شهرستان زاهدان برای استقبال از مسافران نوروزی، ۱۰ کمیته برنامه‌ریزی در این شهرستان تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166935">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شفت از اجرای ۱۰۰ برنامه فرهنگی و جشن انقلاب در دهستان‌ها، شهرها و روستاهای این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166936">
    <content>پیش‌بینی می‌شود با کارا نبودن مداخلات این میزان به ۱۲۶ هزار و ۳۰۰ مورد در ۵ سال آینده برسد.</content>
  </text>
  <text id="166937">
    <content>برای صادرات کالا از طریق مرزها در ایران به ۷ مدرک معتبر نیاز است که نسبت‌به سال گذشته تغییری نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="166938">
    <content>مدل ام ۳ هم که اولین‌بار در نبرد اوکیناوا در واقع ام ۲ همراه با دوربین مادون قرمز دید در شب بود.</content>
  </text>
  <text id="166939">
    <content>به گزارش فارس، شانزدهمین کنگره ملی شیمی ایران از ۱۶ تا ۱۸ شهریور ماه در دانشگاه یزد برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="166940">
    <content>بیست و سومین جشنواره تئاتر استانی امروز ۲۳ مهرماه در شهرستان رودان آغاز و تا ۲۷ مهرماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166941">
    <content>در فیش های شماره ۲ و ۶ و ۱۱ و ۱۸، این دگرسانی و همراهی را می‌توان مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="166942">
    <content>شاخص کل بورس و اوراق بهادار در حالی به‌کار خود پایان داد که با کاهش ۱۴۲ واحدی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="166943">
    <content>دفتر مطبوعاتی والی خوست در شرق افغانستان از کشته شدن ۲۷ نفر و پایان درگیری در این ولایت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166944">
    <content>روی جلد این مجله سوپرمن را درحالی نشان می‌دهد که ماشینی را بر بالای سر برده، قیمت روی جلد این شماره ۱۰ سنت است.</content>
  </text>
  <text id="166945">
    <content>اما این وعده را تا پایان عمر خویش وفا نکرد و در سال ۹۶۲ هجری در شهر دهلی از بام خانه فرو افتاد و درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="166946">
    <content>سرمربی کامرون ۲۸ بازیکن این کشور را برای حضور در جام جهانی ۲۰۱۴ به اردوی آماده‌سازی این کشور دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166947">
    <content>از دیگر موزه‌های اولیه ایران می‌توان به موزه مردم‌شناسی تهران در سال ۱۳۱۲ هجری شمسی اشاره کرد که در آغاز، دایره‌ی انسان‌شناسی نامیده شد.</content>
  </text>
  <text id="166948">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیر بورس منطقه‌ای استان فارس از معامله بیش‌از ۲۹ میلیون سهم در بورس این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166949">
    <content>مدیر کل پست استان خراسان شمالی همچنین شمار واحدهای پستی در سطح استان را افزون بر ۲۵۰ واحد عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="166950">
    <content>رسانه‌های ترکیه ای اعلام کردند یک تاجر ایرانی به اتهام فساد و قاچاق در روز ۱۷ دسامبر در ترکیه بازداشت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166951">
    <content>این در حالی است که عبدالله موحد ۵ مدال طلای جهان و یک مدال طلای المپیک را در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="166952">
    <content>رئیس پلیس فتای استان کرمانشاه گفت: فردی که با استفاده از اینترنت بیش‌از یک میلیارد و ۱۲۰ میلیون ریال سرقت کرده بود، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="166953">
    <content>با وجود افت صادرات گاز روسیه در ماه فوریه، تولید گاز این کشور در این ماه به ۶۰ میلیارد و ۲۳۸ میلیون مترمکعب رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="166954">
    <content>براساس اطلاعات دادستانی کل این کشور حدود ۵۰ نفر در درگیری‌های روز چهارشنبه زخمی شده و دو نفر هم در اثر جراحات وارده کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166955">
    <content>آمارها نشان می‌دهد تا سال ۲۰۳۰ میلادی افزون بر یک میلیارد و ۳۰۰ میلیون نفر در جهان بدون برق خواهند ماند.</content>
  </text>
  <text id="166956">
    <content>دولت نهم در حالی در پاستور مستقر شد که دولت به بانک‌ها حدود سه هزار و ۳۸۸ میلیارد تومان بدهی داشت.</content>
  </text>
  <text id="166957">
    <content>تمام بودجه پیشنهادی دولت برای وزارت علوم و مجموعه‌های وابسته به آن برای سال آینده بیش‌از هزار و ۲۰۸ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="166958">
    <content>آرسنال مرا انتخاب کرد و این برای من یک افتخار بزرگ است که بتوانم ۱۷ سال در این تیم باشم.</content>
  </text>
  <text id="166959">
    <content>این برنامه از ساعت ۹ صبح برای علاقه‌مندان برگزار می‌شود و برنامه‌های شاد و متنوعی را در نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="166960">
    <content>این سری برای ۳۷ سال متوالی پرفروش ترین تراک آمریکا و ۳۲ سال پرفروش ترین خودروی این شرکت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166961">
    <content>رئیس پلیس راهنمایی و رانندگی استان کردستان از افزایش ۷ درصدی تصادفات فوتی در ۹ ماهه امسال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166962">
    <content>تعداد خودروهایی که در این ایام با مراجعه به جایگاه‌ها، سوخت گیری کرده‌اند به‌طور میانگین روزانه بیش‌از سه میلیون و ۹۰۰ هزار دستگاه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166963">
    <content>برای اجرای این طرح که در زمینی به مساحت ۱۰۰ متر مربع احداث شده‌است از محل اعتبارات استانی ۳۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="166964">
    <content>البته قیمت امسال خرید و فروش کلیه که انجمن حمایت از بیماران کلیوی اعلام کرده، ۹ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="166965">
    <content>مدیر توزیع برق شهرستان آمل در پایان گفت: هشت پروژه به ارزش پنج میلیارد و ۱۲۰ میلیون ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166966">
    <content>این رقم در مورد مایکروسافت در همین بازه زمانی‌که تا پایان سال ۲۰۱۲ را شامل می‌شود، به ۳۱ هزار حساب کاربری می‌رسد.</content>
  </text>
</textCollection>