<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="166967">
    <content>روزه داری به مدت ۲۴ ساعت برای کسی که از نظر بدنی سالم و سلامت است، دشوار نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="166968">
    <content>در این عملیات گسترده که چهارمین روز خود را سپری می‌کند، بیش‌از ۱۰ هزار نیروی ارتش ترکیه شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166969">
    <content>این فضانورد ۵۷ ساله امیدوار است در ماموریت بعدی خود رکوردش را به ۱۰۰۰ روز اقامت در فضا برساند.</content>
  </text>
  <text id="166970">
    <content>این عکس از ۴۰۰ کیلومتری بالای سطح زمین گرفته شده و در آن هواپیمایی دیده می‌شود که در بالای یکی از جزایر باهاماس پرواز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="166971">
    <content>مذاکرات ایران و ۶ قدرت جهانی از روز چهارشنبه دوره تازه‌ای را برای دستیابی به توافق درباره موضوع هسته‌ای ایران آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166972">
    <content>تراکتور سازی بعد از ۲۲۷ روز انتقام تساوی منجر به از دست دادن قهرمانی را از نفت تهران گرفت.</content>
  </text>
  <text id="166973">
    <content>سیاست‌گذار پولی و ارزی همیشه به این ۲۰ تا ۲۵ میلیارد دلار توجه کرده تا شوک‌های ارزی ناشی از آن را کنترل کند.</content>
  </text>
  <text id="166974">
    <content>به گزارش فارس، ۱۱۰ کیلومتر از محور هراز در حوزه استحفاظی اداره کل راه و شهرسازی استان مازندران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="166975">
    <content>خبرگزاری فرانسه خبر داد که پس‌از حملات تروریستی در پاریس ۵۰ حمله علیه مسلمانان در این کشور انجام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="166976">
    <content>برای هر برد ۳ امتیاز، برای تساوی ۱ امتیاز و برای باخت صفر امتیاز به تیم‌ها تعلق می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166977">
    <content>مسئول طرح طاها اداره کل استاندارد استان قزوین از یک هزار و ۵۰۰ مورد بازرسی از مراکز عرضه کالا در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166978">
    <content>آرش در دو مسابقه پایانی خود به مصاف تیم‌های پارسا و آرمان می‌رود و امیدوار به کسب ۶ امتیاز از این ۲ مسابقه است.</content>
  </text>
  <text id="166979">
    <content>به گفته وی، ۷ درصد از سهم بیمه از سوی این افراد تامین و مابقی توسط دولت به حساب تامین اجتماعی واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166980">
    <content>مسگرانی افزود: همچنین اهدا کتاب به تمامی ادارات ارشاد اسلامی و مدارس و کتابخانه‌های استان به ارزش ۱۷۰ میلیون تومان در این هفته صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="166981">
    <content>با این پیروزی تیم سوریه با ۳ امتیاز و بالاتر از تیم‌های نامدار ژاپن و عربستان در صدر گروه دوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="166982">
    <content>در نوامبر ۲۰۱۴ در پارلمان اونتاریو از او به‌عنوان فعال در بخش مدیای جامعه ایرانیان کانادا قدردانی شد و لوح افتخار دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="166983">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس شوراهای حل اختلاف استان تهران از رسیدگی به ۷۵۰ هزار پرونده در شوراهای حل اختلاف این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="166984">
    <content>از میان این تعداد، ۳ هزار نفر در سلول‌های انفرادی با امنیت بسیار بالا موسوم به سلول‌های امنیتی در کالیفرنیا محبوب هستند.</content>
  </text>
  <text id="166985">
    <content>رانا به‌عنوان دومین خودرو ملی ایران‌خودرو، بعد از آغاز رکود بازار به ۳۲ میلیون و ۲۰۰ هزار تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="166986">
    <content>تمرینات تیم بسکتبال پتروشیمی بندرامام در حالی در جریان است که ۲ بازیکن سهمیه ملی و خارجی این تیم حضور ندارند.</content>
  </text>
  <text id="166987">
    <content>از زمان روی کار آمدن دولت اسلامی ایران در سال ۱۳۵۷ تا کنون دولت انگلیس بارها در مسائل داخلی و خارجی ایران دخالت داشته است.</content>
  </text>
  <text id="166988">
    <content>حفاری اهواز هم مقابل ماهان تندیس به تساوی ۴ بر ۴ دست یافت و با ۳۲ امتیاز در رده سوم باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="166989">
    <content>بیشترین نرخ اجاره بها را یک واحد ۲۵۰ متری در فرمانیه با قیمت رهن یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون داراست.</content>
  </text>
  <text id="166990">
    <content>در بازی برابر برزیل نیز اگر شانس داشتیم می‌توانستم تا قبل‌از ۹۰ دقیقه بازی را به سود خود به پایان برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="166991">
    <content>معاون عمرانی استاندار کرمان گفت: ۴۴۴ میلیارد تومان اعتبار طی سال جاری به شهرداری‌های استان کرمان اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="166992">
    <content>در دهه ۸۰ میلادی هم تعدادی از مسلمانان روسیه پس‌از پایان جنگ افغانستان و روسیه در این ولایت ساکن شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="166993">
    <content>در سال ۲۰۲۰، گزارشی از خانه‌ی آزادی ایران را به‌همراه چین به‌عنوان نمونه‌هایی از بسته‌ترین اینترنت‌های جهان به‌کار برد.</content>
  </text>
  <text id="166994">
    <content>این مسئول افزود: اولویت ما در سال جاری راه‌اندازی شهرک‌های صنعتی شهرستان است که با راه‌اندازی آن میزان اشتغال تا ۱۰ هزار نفر پیش‌بینی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="166995">
    <content>خب تا سال ۱۹۸۸ دولت کودتا پابرجا بود تا این‌که تن به یک رفراندوم داد و مردم به ماندن پینوشه رای منفی دادند.</content>
  </text>
  <text id="166996">
    <content>افرادی که دارای پوست تیره و ماتی هستند باید ۱۰ برابر بیشتر از افرادی که پوستی روشن و رنگ‌پریده دارند در معرض نور آفتاب باشند.</content>
  </text>
  <text id="166997">
    <content>دانشمندان به این ۴ کلاغ یک سری تصاویر رنگی از انسان‌ها نشان دادند که موهای آن‌ها پنهان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="166998">
    <content>پزشکان توصیه می‌کنند مادران باردار مصرف ۳ وعده از این گوشت در روز می‌توانند دوران بارداری خود را سالم سپری کنند.</content>
  </text>
  <text id="166999">
    <content>به گزارش فارس، امسال بیش‌از ۲۰۰ مسجد استان مازندران آماده برگزاری مراسم معنوی اعتکاف هستند که این آمار امکان افزایش نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="167000">
    <content>جنسیس برخی اصلاحات ساختاری را نیز برای این مدل اعمال کرده و پلتفرم این خودرو مقاوم تر از سری ۵ بی ام و گزارش شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167001">
    <content>حتی کار به‌جایی رسیده که رزرو سالن ۱۲ هزار نفری آزادی برای اجرا نیز انجام گرفته و ما در این زمینه هم مشکلی نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="167002">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی بیرجند، آمار ایتام شناسایی شده شهرستان را ۶۲۴ نفر برشمرد و گفت: تمامی ایتام شهرستان از حمایت حامیان نیز برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167003">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان شهرستان کوهدشت ادامه داد: در حال رسیدگی به ۱۳ نفر باقی‌مانده هستیم و امیدواریم که رو به بهبودی بروند.</content>
  </text>
  <text id="167004">
    <content>محور ۱۰۰ کیلومتری سوادکوه سال‌ها است برای چهار بانده شدن منتظر مانده است و به‌طور میانگین دو تصادف در روز را شاهد است.</content>
  </text>
  <text id="167005">
    <content>از کریم بوذرجمهری که ۱۰ سال و یک ماه شهردار بود تا مرحوم زواره ای که ۱۴ روز شهردار بود.</content>
  </text>
  <text id="167006">
    <content>رئیس دانشگاه پیام نور استان همدان گفت: دومین همایش ادب مقاومت پارسی ۲۰ اسفند ماه جاری در همدان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167007">
    <content>این در حالی است که او ۶ سال پیش به‌عنوان شهید گمنام به‌همراه ۴ شهید دیگر در دانشگاه امیرکبیر به خاک سپرده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167008">
    <content>شب بعد حدود ساعت ۲ آمدند و نگهبانی را که برای من گذاشته بودند به جایم روی تخت خواباندند و مرا همراه خود بردند.</content>
  </text>
  <text id="167009">
    <content>گاز ترش تولیدی فاز ۱۶ پارس جنوبی تا اوایل مهر امسال با راه‌اندازی سکو از دریا به خشکی منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167010">
    <content>با آن‌که هاوارد دین موفق شد از وب برای ایجاد حمایت‌های اولیه استفاده کند، اما در سال ۲۰۰۴ به پیروزی نرسید.</content>
  </text>
  <text id="167011">
    <content>تا پایان این جلسه جان به ن ۶ رفته و سپس از جدول نادیده‌گرفتن بیرون آمده و وارد قراردادی برای حل مسئله شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167012">
    <content>در این رتبه‌بندی دانشگاه‌های جهان بر اساس شاخص‌های تعیین‌شده در این پایگاه در جایگاه های یک تا ۴۰۰ قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167013">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره استعدادهای درخشان استان اصفهان از تأسیس ۶ مدرسه تیزهوشان در سال آینده در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167014">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال نشسته ۱۶ بازیکن را برای حضور در هشتمین و آخرین اردوی آماده‌سازی در سال جاری معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="167015">
    <content>بهادری گفت: با توجه به مشکل کمبود آب در روستاهای استان در ۱۰ سال آینده مردم آذربایجان غربی اقدام به مهاجرت از این استان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167016">
    <content>ادا شهری در ایالت کانزاس کشور ایالات‌متحده آمریکا است که جمعیت آن در سرشماری سال ۲۰۱۰ میلادی، ۱۰۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167017">
    <content>به این معنا که می‌توان در مواردی محتوایی را از مصادیق ان ۲۸ مورد دانست، و با تلقی دیگر، می‌تواند نباشد.</content>
  </text>
  <text id="167018">
    <content>قرار است این فضاپیما به جز پرواز روز شنبه خود، ۲ پرواز دیگر در سال آینده داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="167019">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و اداری مالی فرمانداری شهرستان ورامین، اظهار داشت: در سال گذشته اجرای ۱۸۶ پروژه در شهرستان ورامین پیش‌بینی‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167020">
    <content>سرمربی تیم ملی کانوی ایران می‌گوید با توجه به کسب سهمیه چین در مسافت ۲۰۰ متر، ایران شانس زیادی برای کسب سهمیه در اندونزی دارد.</content>
  </text>
  <text id="167021">
    <content>البته این بازیکن در اولین دوره رقابت‌های این فصل برای دانشگاه مذکور به میدان رفت و رکورد ۶۴ متر را به ثبت رساند.</content>
  </text>
  <text id="167022">
    <content>این مسائل فاجعه است و می‌بینیم که تیم امید ما که باید آینده‌ساز فوتبال ما باشد در بازی‌های آسیایی ۴ گل از ویتنام می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="167023">
    <content>کمپ ۸: با توجه به این‌که این اردوگاه در استان الانبار واقع شده بود، آن را الانبار نامیدند.</content>
  </text>
  <text id="167024">
    <content>در روزهای پایانی سال ۸۸ وزیر مسکن خبر پرداخت قرض الحسنه وام مسکن مهر به داد ولی از میزان این اعتبار حرفی به میان نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="167025">
    <content>خبرنگار مجله تایم اسامی ۱۶ نفر از مقامات وزارت خارجه آمریکا را که فردا با نمایندگان ایران در وین دیدار و گفت‌وگو می‌کنند، منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="167026">
    <content>البته کار به‌همین جا ختم نشد و ایمان بازیاری در فینال ۹۰ کیلو با حریف مصری روبرو شد که نتوانست بر وی غلبه کند.</content>
  </text>
  <text id="167027">
    <content>به‌گونه‌ای که از این تعداد ۱۰۵۰ هزار واحد مسکونی در مرحله پی سازی و بعد از آن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="167028">
    <content>در آن زمان دولت شوروی هواپیماهایی ساخته بود به‌نام ایل ۱۲ و ایل ۱۴ که دوازده تا چهارده نفر جا داشت.</content>
  </text>
  <text id="167029">
    <content>به یاد داشته باشید که باید این فرایند را حداقل ۳ تا ۵ سال، بدون در نظر گرفتن نتایج، ادامه دهید.</content>
  </text>
  <text id="167030">
    <content>رییس دانشگاه آزاد تهران شمال از سود ۱۰ میلیاردی در سال ۹۴ و تعداد دانشجویان و دانش آموختگان این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167031">
    <content>زمانی فرمول تولید شیشه ۱۷۰ میلیون تومان خرید و فروش می‌شد، اما الان به‌راحتی در دسترس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="167032">
    <content>شبکه مایکروسافت در جولای همان سال دایر شد و بیش‌از ۵۰۰ هزار مشترک را تا پایان سال جذب کرد.</content>
  </text>
  <text id="167033">
    <content>انتخابات ریاست‌جمهوری سوریه در سال ۲۰۱۴ اولین انتخاباتی است که بر اساس قانون اساسی تصویب شده در سال ۲۰۱۲ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167034">
    <content>این اولین کار مشترک من و ساعدی بود و بعد از آن ۱۱ نمایشنامه از ۱۳ نمایشنامه ساعدی را من اجرا کردم.</content>
  </text>
  <text id="167035">
    <content>تعداد کاربران کانون جوانه‌های بانک ملی ایران در سال ۹۶، با رشد ۴۶ درصدی به حدود ۱ میلیون نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="167036">
    <content>در آن سال، سازمان ملل متحد هدف دو برابر کردن فقر را در برنامه ۲۵ سال خود تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="167037">
    <content>طی بیش‌از ۲۰ سال گذشته نتانیاهو و دیگر مقامات ارشد اسرائیلی بارها و بارها دستیابی ایران به بمب اتم را نزدیک خوانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167038">
    <content>به یاد داشته باشید این قدم‌هایی که می‌خواهید بردارید، فقط برای ۹۰ روز آینده هستند و برای رسیدن به اهدافی که دارید، طراحی نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167039">
    <content>برای افتتاح این پروژه ۲ میلیارد و ۵۶۰ میلیون ریال اعتبار از محل اعتبارات ملی و استانی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167040">
    <content>او ادامه می‌دهد: پرونده‌ای که در این متن به آن اشاره شده، در حقیقت مربوط به زنی ۴۰ ساله به‌نام مریم است.</content>
  </text>
  <text id="167041">
    <content>تیم ملی فوتبال ساحلی ایران در دومین دیدار تدارکاتی خود مقابل بلاروس به برتری ۴ بر صفر دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="167042">
    <content>در انتخابات نهمین دوره مجلس در گیلان ۶ کاندیدا به‌دور دوم راه یافتند که برای کسب سه کرسی با هم رقابت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167043">
    <content>در تازه ترین درگیری‌ها میان هواداران حاضر در رقابت‌های یورو ۲۰۱۶ هواداران تیم‌های ملی ولز و انگلیس با روس‌ها در شهر لیل درگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="167044">
    <content>به گفته رضایی این نمایشگاه از ساعت ۹ تا ۱۳ و ۱۷ تا ۱۹ برای بازدید عموم دایر است.</content>
  </text>
  <text id="167045">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده انتظامی شهرستان شازند از انهدام باند سارقان سیم برق و کشف ۸ فقره سرقت سیم در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167046">
    <content>آن‌ها از ۶ بازی خود تنها ۴ امتیاز گرفتند و با دو بازی بیشتر نسبت‌به نفت ۳ امتیازی، در رده چهاردهم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="167047">
    <content>فرمانده انتظامی استان یزد از کشف بیش‌از ۴ هزار و ۵۰۰ کیلوگرم مواد مخدر در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167048">
    <content>این خودروی جذاب پنج سرنشین را می‌توان یکی از بهترین های بازار دانست که قرار است با بهایی حدود ۴۵ هزار پوند به فروش برسد.</content>
  </text>
  <text id="167049">
    <content>آمارهای رسمی نشان می‌دهد، حدود ۱۰ هزار نفر دیگر پشت مرزهای تانزانیا در انتظار دریافت مجوز برای ورود به کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="167050">
    <content>این روبات حدود نیم متر طول دارد و قادر است ۷ و نیم پوند وزن را در شرایط سخت بر دوش خود جابه‌جا کند.</content>
  </text>
  <text id="167051">
    <content>این خانه در سال ۱۳۷۰ خریداری شده و پس‌از بازسازی در سال ۱۳۸۵ به‌عنوان موزه قاجار به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="167052">
    <content>او که حدود ۱۳۰ ساعت در حال پرواز خواهد بود، در این مدت تنها در زمان‌های ۲۰ دقیقه‌ای می‌تواند استراحت کند.</content>
  </text>
  <text id="167053">
    <content>به دلایل مختلف زمان برای ما ازدست‌رفته است و در ۲۰ روز نمی‌شود به‌طور کامل یک تیم را آماده کرد.</content>
  </text>
  <text id="167054">
    <content>امروز هم ما دفاتر استانی خود را در ۳۱ استان که آخرین آن هفته پیش بود، کامل کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167055">
    <content>بااین‌حال ایران اجلاس نم را با حضور حدود ۱۱۸ کشور عضو برگزار می‌کند و امیدوار است که اعتبار بالایی را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="167056">
    <content>معاون ستاد عتبات عالیات خراسان جنوبی از کمک یک میلیارد و ۳۰۰ میلیون تومانی مردم این استان به بازسازی عتبات مقدسه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167057">
    <content>این موضوع به این معنی است که در صورت حضور وی در رقابت‌های جهانی ۲۰۱۵ او باید در ماه نوامبر ۲۰۱۳ در تست شرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="167058">
    <content>خبرگزاری فارس: سرمربی تیم ملی فوتبال امید زیر ۲۲ سال کشورمان دو بازیکن صبای قم را به اردوی آماده‌سازی این تیم فرا خواند.</content>
  </text>
  <text id="167059">
    <content>در این دوره ۱۵ تا ۲۰ سانتی متر به قد و ۲۰ تا ۲۵ کیلوگرم به وزن تو و دوستانت اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167060">
    <content>در زمان استراحت برای ناهار، ۳۰ دقیقه پیاده‌روی سریع انجام دهید که این کار خود ۳۰۰۰ قدم از میزان مورد نیاز روزانه را جبران می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167061">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل نهاد کتابخانه‌های عمومی مازندران گفت: برای حمایت از نمایشگاه کتاب مازندران ۳۰ میلیون تومان کتاب برای کتابخانه‌های عمومی استان خریداری کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167062">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان خراسان رضوی از نشت‌یابی ۱۶ هزار کیلومتری شبکه گاز این استان در ۹ ماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167063">
    <content>الیاس نادران یارانه ماهانه پنهان پرمصرف‌ها در برق حداقل ۳۰۰ هزار تومان و در گاز بیش‌از یک میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="167064">
    <content>به من گفتند احمد دیگه ۲۷ ساله است و این پرونده اوست، عمر احمد در دنیا تمام است.</content>
  </text>
  <text id="167065">
    <content>شهرستان شوش با جمعیتی بیش‌از ۱۰۰ هزار نفر در شمال خوزستان واقع است و این شهرستان دارای اراضی بسیار وسیع کشاورزی است.</content>
  </text>
  <text id="167066">
    <content>برای مثال کودکان در سنین ۵ الی ۲ سالگی به مدت کوتاهی بیشترین اختلال سیالی را از خود نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="167067">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان از اختصاص ۲ میلیارد و ۳۵۰ میلیون ریال اعتبار برای ساخت این مساجد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167068">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان همدان از اجرای تدابیر امنیتی و ترافیکی برای برگزاری باشکوه بزرگداشت مراسم ۹ دی در همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167069">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان جهرم استان از توقیف ۳۰ دستگاه خودرو با خلافی بیش‌از ۱۰ میلیون ریال در آن شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167070">
    <content>درصورتی‌که شهر شوش در خوزستان یکی از ۱۰ شهر جهان است که از ۵ هزار سال پیش تاکنون محلی برای سکونت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167071">
    <content>درجه حرارت هوا امروز در دوحه به‌شدت افزایش پیدا کرده و بازی در دمای ۴۱ درجه این شهر برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167072">
    <content>فساد اداری که در این چند سال اخیر پیش آمد در طول حدود ۱۰۰ سالی که نظام اداری ما مکتوب شده بی‌سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="167073">
    <content>تقی نژاد گفت: با گازرسانی به این روستاها، تعداد روستاهای برخوردار از گاز استان خراسان شمالی از مرز ۳۲۰ روستا گذشت.</content>
  </text>
  <text id="167074">
    <content>به بازیکنی که ۷۵۰ میلیون تومان پیشنهاد داده بودیم با گرفتن ۶۰۰ میلیون به تیم دیگر رفته و مسائل دیگری را در نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="167075">
    <content>تیزر در حال کار بر روی ساخت یک نارنجک با این شکل برای وزارت دفاع است که می‌تواند در محدوده ۶۰ متری عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="167076">
    <content>اما از میان ۱۷ تکواندوکار ایرانی که تاکنون فرصت حضور در میدان جهانی را پیدا کرده‌اند، تنها چهار نفر موفق به کسب مدال شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167077">
    <content>بازی دارای ۲۴ تیم قدرتمند جهان است که شما می‌توانید تیم مورد علاقه تان را انتخاب کنید و به مصاف حریفان بروید.</content>
  </text>
  <text id="167078">
    <content>گفتنی است، شرکت ویزا یکی از سه صادرکننده معتبر کارت‌های اعتباری جهان است که کارت‌های آن در بیش‌از ۲۰۰ کشور جهان قابلیت استفاده دارد.</content>
  </text>
  <text id="167079">
    <content>او پس‌از وزن کشی ۲۰ ساعت فرصت برای ریکاوری دارد و امیدوارم فردا مردم کشتی‌های خوبی از او ببینند.</content>
  </text>
  <text id="167080">
    <content>در بسیاری از شب‌ها جنگنده‌های آمریکایی از سوی ناوگانی از جنگنده های اف ۱۶ که در اختیار نیروی هوایی امارات قرار دارد، همراهی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167081">
    <content>این روستا در دهستان زرآباد غربی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167082">
    <content>این در حالی است که قیمت نفت خام در روندی صعودی تا ۳۸ دلار و ۴۹ سنت نیز داد و ستد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167083">
    <content>از فعالیت‌های برجسته سهراب‌پور در سال‌های اخیر می‌توان تهیه سریال‌های ساخت ایران ۱ و ساخت ایران ۲ را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="167084">
    <content>به‌همین دلیل شاید این رهیافت در دهه ۷۰ و اوایل دهه ۸۰ مفید بوده اما نیازمند تغییر در دهه‌های بعدی است.</content>
  </text>
  <text id="167085">
    <content>گشایشی تاکید کرد: تاکنون بیش‌از ۱۰۰ میلیارد تومان از مسیرهای سطح شهر بهسازی شده‌است و تا سال آینده تمام مسیرهای داخل شهر بهسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167086">
    <content>رئیس کمیسیون برنامه، بودجه و عمران شورای اسلامی شهر شهریار از افزایش ۶۱ درصدی بودجه شهرداری این شهرستان در سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167087">
    <content>آخرین رویارویی دو تیم ۳۵۶ روز پیش و در تهران بود که دو تیم در بازی رفت به تساوی بدون گل رضایت دادند.</content>
  </text>
  <text id="167088">
    <content>رئیس اداره آمار اداره کل هواشناسی استان زنجان یادآور شد: از آغاز سال زراعی ۱۴۲ میلی‌متر بارش در این استان روی داده است.</content>
  </text>
  <text id="167089">
    <content>این درحالی است که مقامات دولتی اعلام کرده‌اند که افراد مسلح به نیروهای امنیتی حمله کرده‌اند که در این درگیر ۷ نظامی جیبوتی زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="167090">
    <content>توکار تابه‌حال ۹۸ بازی ملی برای تیم ملی عربستان انجام داده و در ۸ سال گذشته همواره مهره ای ثابت برای تیم ملی کشورش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167091">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان آبیک از برگزاری بیش‌از ۷۰۰ نشست دینی در سال گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167092">
    <content>حدود ۶۰۰ تا ۶۵۰ نفر برای ساخت این انیمیشن کار کردند که از این میان ۷۰ نفر تیم نورپردازی را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="167093">
    <content>براساس این رمان که در سال ۱۹۵۵ منتشر شد دو فیلم به کارگردانی استنلی کوبریک و آدرین لین ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="167094">
    <content>ما می‌توانیم تنها ۴ درصد از ماده موجود در جهان را ببینیم و ۹۵ درصد باقیمانده، تاریک است.</content>
  </text>
  <text id="167095">
    <content>دولت ایران بلافاصله این کشور را پس‌از استقلال از هند به رسمیت شناخت و در اسفند ۲۸ شاه سفری به این کشور نمود.</content>
  </text>
  <text id="167096">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل توسعه، تجهیز و نوسازی مدارس استان ایلام گفت: خیر ایلامی بیش‌از ۲ میلیارد ریال برای ساخت مدرسه در ایلام کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="167097">
    <content>ایران در ۱۲ بازی خود در جام جهانی تنها در یک دیدار پیروز شده و آن‌هم یک پیروزی بزرگ مقابل آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="167098">
    <content>این دستگاه‌ها در اواخر دهه ۱۹۸۰ تولید شدند و در انواع برنامه‌های تجاری و نظامی مورد استفاده قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="167099">
    <content>مسابقات والیبال ساحلی قهرمانی کشور که از ۳۰ مهرماه آغاز شد و با معرفی هشت تیم برتر به‌کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="167100">
    <content>این پست بیش‌از دو میلیون بار دیده شد و سرانجام، به فاصله سه ماه بعد، ۱۴۵ نفر برای پیگیری درمان به اداره پلیس مراجعه کردند.</content>
  </text>
  <text id="167101">
    <content>با ورود سیب‌زمینی استان همدان در حجم زیاد به بازارهای مصرف، قیمت در میادین مرکزی میوه و تره‌بار میانگین به کیلویی ۸۰۰ تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167102">
    <content>از درآمد این شرکت بهای تمام شده کالای فروش رفته کسر شد و سود ناخالص دوره به ۳۸ میلیارد و ۲۳ میلیون ریال رسید.</content>
  </text>
  <text id="167103">
    <content>رئیس سازمان بسیج مهندسان سمنان از عضویت ۲ هزار نفر از مهندسان سمنانی در کانون بسیج مهندسان در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167104">
    <content>ایزدپور به کارهای انجام‌شده در طول دوره کوتاه مدیریت خود در این استان اشاره کرد و مهم‌ترین آن را برگزاری ۲۲ مجمع انتخاباتی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="167105">
    <content>در این ۶ سال تمام دادگاه‌ها را باختیم، ولی ماهی نبود که من پرونده‌ام را در دادگاه مطرح نکرده باشم.</content>
  </text>
  <text id="167106">
    <content>در این درگیری که نزدیک به ۱۵ دقیقه ادامه داشت به خبرنگاران و عکاسان اجازه حضور در این منطقه داده نشد.</content>
  </text>
  <text id="167107">
    <content>این شرکت همچنین اعلام کرده‌است که بر اساس برنامه‌های موجود، بازدهی نیروگاه‌های کشور سالانه ۱ درصد افزایش خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="167108">
    <content>این در حالی است که ارزش دلار طی روزهای اخیر کاهش یافته و در برابر یورو به پایین‌ترین سطح طی ۸ ماه گذشته رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167109">
    <content>در سوی دیگر شاگردان مجید جلالی بهترین فرصت را برای رسیدن به فولاد از دست دادند تا ۲۴ امتیاز در رده چهارم جدول قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="167110">
    <content>بازیکن ۲۸ ساله‌ای که سابقه یک بازی در تیم‌ملی اسلواکی را دارد و البته طی ۴ سال، تنها یک بازی برای شالکه انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="167111">
    <content>طی ۲ هفته اول فروردین ماه جاری سوریه شاهد تحولات میدانی گسترده‌ای بود که از شمال تا جنوب آن را فرا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167112">
    <content>امارات در نظر دارد تولید روزانه ۵۰۰ میلیون متر مکعب گاز ترش از میدان گازی شاه را در سال ۲۰۱۴ آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="167113">
    <content>معاون ستاد اقامه نماز گفت: طرح ملی مبین امسال در ۷ هزار مدرسه کشور در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="167114">
    <content>حالا ما دو عبارت جدید داریم و زمانی‌که این فرایند، کامل شود دوباره یک جمعیت ۱۰۰ تایی داریم.</content>
  </text>
  <text id="167115">
    <content>حالا هم ۲ همدست دیگرم، این پسر جوان را در خانه‌ای در حاشیه شهر زندانی کرده و از او مراقبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167116">
    <content>براساس اعلام دیده‌بان حقوق بشر در سوریه، این بحران تاکنون جان بیش‌از ۲۰۰ هزار نفر از مردم این کشور را گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167117">
    <content>این حادثه در خصوص سربازانی که در بیست و هفتمین روز از ماه می سال ۱۹۶۰ در براندازی دولت نقش داشتند هم تکرار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167118">
    <content>این سامانه تعلیق از ساده‌ترین و قدیمی‌ترین سامانه تعلیق هاست و از سال ۱۹۸۵ بر روی وسایل نقلیه استفاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="167119">
    <content>در ابتدا مسئولان این شهرستان برای افتتاح نمادین سیستم گرمایشی ۱۰ مدرسه روستایی چالدران در یکی از روستاهای این شهرستان حضور یافتند.</content>
  </text>
  <text id="167120">
    <content>تیم ملی ایران با ۳ پیروزی پیاپی مقابل تیم‌های ملی عراق، جوانان ایران و ترکمنستان به این قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="167121">
    <content>یکی از دلایلی که ما آن کسادی را نداشتیم، چیزی که در سال ۱۹۳۰ رخ داد، این بود که امروز بدهکار شدن خیلی راحت است.</content>
  </text>
  <text id="167122">
    <content>حال فرنگی کار ۸۴ کیلوگرم ایران خوب است و مشکل زیادی برای این ملی پوش ایران به وجود نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="167123">
    <content>قلعه‌ها ۲ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر ده سلم استان خراسان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="167124">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، به‌دلیل فرارسیدن ایام ۹ دی سومین جشنواره مردمی فیلم عمار در کشور در حال برگزار است.</content>
  </text>
  <text id="167125">
    <content>معاون دریایی و بندری اداره کل بنادر و دریانوردی استان خوزستان از انجام موفقیت‌آمیز ۸ عملیات جستجو در بهمن و اسفند جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167126">
    <content>این غار به‌عنوان محل اقامت سابقه‌ای طولانی دارد و از ۷۰۰ سال پیش مورد استفاده قرار می گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167127">
    <content>این رقابت‌ها با حضور ۱۰ کشور از آمریکای جنوبی و دو کشور میهمان هر چهار سال یک‌بار برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167128">
    <content>برای نخستین بار در استان خراسان شمالی جراحی بسته سنگ‌های کلیوی از طریق شکاف ۵ میلی متری در پوست انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="167129">
    <content>پاسخ این سوال را جان کری وزیر خارجه آمریکا در ۵ فرودین سال ۱۳۹۴ در نشست سالانه سفیران ایالات‌متحده در سراسر جهان داده است.</content>
  </text>
  <text id="167130">
    <content>از سال ۱۳۸۹ به بعد شهرهای سرخه و مهدی‌شهر از شهرستان سمنان جدا شده‌اند، اما در بسیاری از آمارها هنوز با هم آورده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167131">
    <content>این میزان صادرات از نظر وزنی یک میلیون و ۱۹ هزار تن بوده و رشد ۳۸۳ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="167132">
    <content>رئیس اتحادیه میوه و تره‌بار مشهد از افزایش ۱۰ تا ۱۵ درصدی قیمت میوه در این شهرستان از ایام عید قربان تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167133">
    <content>امسال ۲ هزار و ۳۰۰ نفر از استان خراسان جنوبی برای شرکت در مراسم سالگرد ارتحال بنیان‌گذار انقلاب اسلامی به تهران اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="167134">
    <content>مدیر کل حمل‌ونقل و پایانه های استان اردبیل گفت: ترانزیت کالا در سه ماهه اول امسال در استان اردبیل ۳۱ درصد رشد داشت.</content>
  </text>
  <text id="167135">
    <content>این آبادی در دهستان جوشان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167136">
    <content>محمدی ادامه داد: بر اساس برنامه‌ریزی های انجام‌شده، گازرسانی به بیش‌از ۲۰ شهرک صنعتی استان نیز تا پایان سال انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167137">
    <content>در خلال دهه ۹۰، نیازهای نفت خام این کشور از وارداتی که از عراق و دیگر کشورهای همسایه می‌شد تأمین می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="167138">
    <content>در سال ۲۰۰۱، متوسط عمر به هفتاد و هفت سال رسیده است و هر سال بر این رقم افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167139">
    <content>در دو بسته ارائه‌شده حق بیمه فرهنگیان در بسته اول ۱۵ هزار تومان و در بسته دوم ۱۰ هزار تومان پیش‌بینی‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="167140">
    <content>این بارش معمولاً هر سال از حدود روز ۱۰ ماه مهر تا حدود روز ۱۶ ماه آبان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="167141">
    <content>سپس میلانی‌ها در یک هتل پنج ستاره اقامت خواهند کرد و قرار است ۲۶ نفر را با خود به تهران بیاورند.</content>
  </text>
  <text id="167142">
    <content>فعالیت ۴ مرکز خرید جو مازاد بر نیاز در نهاوند وی خاطرنشان کرد: چهار مرکز خرید برای جو مازاد بر نیاز کشاورزان امسال فعال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167143">
    <content>در سال ۲۰۱۰ سازمان بین‌المللی کار طرحی را درباره برابری جنسیتی پایه‌ریزی کرد که تا سال ۲۰۱۵ باید به انجام برسد.</content>
  </text>
  <text id="167144">
    <content>ناتو در ماه آوریل سال ۲۰۱۴ نیز یک تیم خنثی‌کننده مین را برای انجام مانور به دریای بالتیک فرستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="167145">
    <content>در آن زمان محرومیت زیاد بود و این قصه برای سال‌های ۵۰ به بعد است که من ۵، ۶ سالم بود.</content>
  </text>
  <text id="167146">
    <content>مدیر کل استاندارد استان قزوین گفت: بیش‌از ۵۰۰ واحد تولیدی در استان قزوین تحت پوشش استاندارد در این استان فعالیت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167147">
    <content>مهاجران یهودی به سرزمین اشغالی ۱۰ روز گذشته را در میانه‌ای از بیم و نگرانی گذرانده و آب و خوراک به پناهگاه‌ها برده بودند.</content>
  </text>
  <text id="167148">
    <content>این رکورد پیش‌از این در دست یک وزنه بردار آمریکایی بود که ۱۶ بارفیکس در یک دقیقه رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="167149">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهور روز گذشته از مصوبه واردات ۲۴ میلیارد دلاری در کارگروه تنظیم بازار برای تامین ۲۰ کالای اساسی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167150">
    <content>روسیه از امضای قراردادی با دو شرکت فرانسوی و انگلیسی برای پرتاب ۶۷۲ ماهواره در مدار زمین خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="167151">
    <content>کاهش تقریبا ۹ درصدی ارزش سهام بازارهای بورس چین در روز دوشنبه دوم شهریور ماه به‌شدت قیمت نفت در بازارهای جهانی را کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="167152">
    <content>نادر حسینی افزود: هم‌اکنون شهرداری های این استان بیش‌از یک میلیارد و ۶۰۰ میلیارد تومان به نهاد کتابخانه‌ها بدهکار هستند.</content>
  </text>
  <text id="167153">
    <content>ایمانی ابراز داشت: در ۷۰ سال اخیر این آرامستان رها شد و برخی سنگ قبرهای با ارزش آن مورد سرقت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167154">
    <content>سردار علی دولتی امروز در گفت‌وگو با خبرنگار فارس در ایلام اظهار داشت: ۲ شرور سابقه‌دار در شهر ایلام گردانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="167155">
    <content>بر اساس این گزارش، بیشینه و کمینه امروز تهران به‌ترتیب ۱۱ و ۶ درجه سانتی گراد اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167156">
    <content>کره شمالی در ۱۰ بازی اخیر خود در مرحله نهایی رقابت‌های جام ملت‌ها ۸ شکست و دو تساوی در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="167157">
    <content>در این حادثه ۳ تن در دم جان باخته اند و از سرنوشت مصدومان تا این لحظه خبری به دست نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="167158">
    <content>این استاد دانشگاه ادامه داد: سرانه مصرف آب هر اصفهانی طی تحقیقات و آمارها در سال جاری به ۱۶۰ در لیتر در روز رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167159">
    <content>معاون امور استان‌های حوزه‌های علمیه کشور از ورود ۱۳ هزار طلبه به حوزه‌های علمیه برادران در استان‌های مختلف خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167160">
    <content>دراین‌میان پیروزی ۱۴ مارس در انتخابات پارلمانی لبنان برای بنیامین نتانیاهو و دولت راست‌گرای او دارای دو جنبه متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="167161">
    <content>اما ماشین‌آلات دست دوم که عمرش بیشتر از ۵ سال نباشد و فرسوده نباشد را مجوز دادیم که وارد شود.</content>
  </text>
  <text id="167162">
    <content>آن دولتی که مدام ۸ سال گفت ساختیم، یک بازی را ببرند در جاهایی که ساخته‌اند برگزار کنند.</content>
  </text>
  <text id="167163">
    <content>این بسکتبالیست که متولد آمریکا و شهروند ترکیه هم بود در سن ۳۵ سالگی جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="167164">
    <content>در سال ۱۹۹۶ آن دو از هم جدا شدند ولی دنیس به استفاده از نام خانوادگی ریچ ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="167165">
    <content>مجله ماری کلر در ۳۳ کشور و به ۱۷ زبان منتشر می‌شود و هر ماه در جهان ۱۵ میلیون خواننده دارد.</content>
  </text>
  <text id="167166">
    <content>من زمان ۵ وزیر، نماینده بودم و همواره تمام تلاشم را کردم کاندیدای معرفی شده از سوی دولت رای بیاورد تا نوبت خودم نشود.</content>
  </text>
</textCollection>