<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="167167">
    <content>مجمع عمومی عادی سالیانه‌ی سازمان نظام مهندسی ساختمان استان تهران، عصر روز ۲۲ شهریور ماه سال جاری در سالن همایش های رازی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="167168">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی ایران در ششمین بازی خود در لیگ جهانی والیبال با نتیجه ۳ بر صفر، روسیه را در کازان شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="167169">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان اردبیل گفت: بالغ بر دو هزار و ۵۰۰ خیر مرتبط با خدمات بهزیستی در این استان شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167170">
    <content>خبرگزاری تسنیم: رئیس مجمع نمایندگان استان کرمان گفت: ۲ پروژه فولاد استان کرمان در شهرهای بردسیر و سیرجان تا فروردین ماه امسال به بهره‌برداری می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="167171">
    <content>ایران در ماه ژانویه سال ۲۰۱۴ برای اولین‌بار از ماه مارس سال ۲۰۱۲ تاکنون به‌صورت دومین صادر کننده نفت به هند درآمد.</content>
  </text>
  <text id="167172">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: این واحد دارای ۵۰ رأس ظرفیت بوده که در شهرستان آبدانان به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167173">
    <content>این فیلم در ۱۶ کشور دیگر از جمله بریتانیا به نمایش درآمد که توانست در دو هفته متوالی در صدر جدول پرفروش‌ها قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="167174">
    <content>این میزان دارایی چینی‌ها که چندان تمایلی به اعلام رسمی آن ندارند، در سال ۲۰۰۹ حدود هزار و ۵۴ تن طلا گزارش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167175">
    <content>خبرگزاری تسنیم: کوبانی امروز وارد بیست و نهمین روز درگیری خود شد و تاکنون ۱۲۸ کشته را برای دفاع از منطقه خود داده است.</content>
  </text>
  <text id="167176">
    <content>اختلاف های درون تیمی اش هم مزید بر علت شده تا امروز تیم او در انتهای جدول فقط ۳ امتیاز داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="167177">
    <content>محققان بریتانیایی برای اولین‌بار در دنیا و تا سال ۲۰۱۷ میلادی به تولید خون مصنوعی دست پیدا خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="167178">
    <content>تیم دوستان میرک با پیروزی ۳ بر ۲ بر تیم میرک کیش، نخستین شکست این تیم را در این دوره از مسابقات رقم زد.</content>
  </text>
  <text id="167179">
    <content>اتحادیه اروپا علاوه‌بر این بستن قرارداد با بیش‌از ۳۰ سازمان ایرانی از سوی تجار اروپایی را ممنوع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="167180">
    <content>برای تولید فیلم ۳۰ میلیون دلار هزینه شد و تماشاگران آمریکای شمالی حدود ۱۲ میلیون دلار برای دیدن آن پرداخت کردند.</content>
  </text>
  <text id="167181">
    <content>تا امروز ۱۹ سال است که از مادرت جدا شده‌ام؛ شش سال بیشتر از کل زمانی‌که همسر او بوده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="167182">
    <content>این اسناد به یک گروه ۵۰۰ نفری از مبارزان استناد می‌کند که نیمی از اعضای آن شهروند عربستان سعودی بودند.</content>
  </text>
  <text id="167183">
    <content>دوازدهمین نمایشگاه هوایی راهیان نور از یکم تا ۱۱ فروردین برای بازدید کاروان های راهیان نور و مسافران نوروزی در پایگاه چهارم شکاری دزفول برپاست.</content>
  </text>
  <text id="167184">
    <content>حتی امیر عابدینی مدعی شده که اگر این بدهی بیش‌از ۲۰۰ میلیون تومان باشد در این شرکت را می بندیم!</content>
  </text>
  <text id="167185">
    <content>او در سال ۱۳۶۵ خورشیدی، برنامه فانوس خیال را برای رادیوی فارسی بی‌بی‌سی تهیه کرد که سیر تاریخی سینمای ایران را بازگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="167186">
    <content>بیش‌از ۹۰ درصد صادرات گاز ایران برابر با حدود ۱۰ میلیارد مترمکعب گاز در سال در یک قرارداد ۲۵ ساله به ترکیه صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167187">
    <content>مارکوس برگ در دقیقه ۲۰ روی پاس زلاتان دروازه ایران را باز کرد تا سوئد سوار بر بازی شود.</content>
  </text>
  <text id="167188">
    <content>زرتشتیان هر ساله از روز ۲۴ خرداد به مدت چهار روز در این زیارتگاه دور هم جمع شده و به نیایش می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="167189">
    <content>این روستا در دهستان جعفرآباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167190">
    <content>بورس هم تنها طی دو هفته بازدهی ۶ درصدی را تجربه کرد و در دیگر ایام سال بازدهی منفی داشت.</content>
  </text>
  <text id="167191">
    <content>در گذشته این مبالغ را در قالب ماده ۱۶ به سازمان‌ها پرداخت می‌کردیم و سازمان مالیات این را درآمد اتفاقی حساب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="167192">
    <content>دروازه‌بان تیم زنان آمریکا سپ بلاتر را به آزار جنسی در سال ۲۰۱۳ و در جریان برگزاری مراسم برترین‌ها متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="167193">
    <content>در این رقابت‌ها ۱۸ تیم از استان‌های مختلف در این رقابت‌ها شرکت دارند و در دو روز با هم به رقابت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="167194">
    <content>این آبادی در دهستان استبرق قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167195">
    <content>ملت بحرین از سال ۲۰۱۱ در مخالفت با دیکتاتوری خاندان حاکم در این کشور اعتراض های گسترده‌ای را علیه این خاندان آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167196">
    <content>دو هزار واحد صنعتی و تولیدی در استان سمنان فعالیت دارند که سال گذشته صادراتی به میزان بیش‌از ۱۳۸ میلیون دلار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="167197">
    <content>بنا بر این گزارش طی دو روز اخیر، شهرستان ساری با افزایش دمای بی‌سابقه هوا در ۱۵ سال اخیر مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167198">
    <content>تیم ملی ایران امروز با پیروزی یک بر صفر بر کره جنوبی با ۱۶ امتیاز به جام جهانی برزیل صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="167199">
    <content>بر اساس این قرار داد روسیه از سال ۲۰۱۸ به مدت ۳۰ سال به چین گاز طبیعی صادر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="167200">
    <content>سازنده با تولید اولین فیلم ۳۵ میلی‌متری خود نشان داد که در سینمای حرفه‌ای نیز حرف‌های زیادی برای گفتن دارد.</content>
  </text>
  <text id="167201">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور روستایی استانداری مازندران گفت: حدود ۹۰ درصد از روستاهای مازندران از خدمات ارائه‌شده توسط دهیاری‌ها بهره‌مندند.</content>
  </text>
  <text id="167202">
    <content>این شاخص در میان ۱۳۶ کشور جهان اندازه‌گیری می‌شود و در سال ۲۰۱۱ میلادی رتبه ایران در میان ۱۳۶ کشور ۵۹ اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167203">
    <content>دو کارشناس یادشده بر این باورند که اسرائیل از مواد کافی برای تولید ۱۱۵ تا ۱۹۰ کلاهک هسته‌ای برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="167204">
    <content>این برای سومین بار است که معاونان وزیران خارجه ایران و آمریکا درباره موضوعات مورد اختلاف با یکدیگر بعد از مذاکرات وین ۶ دیدار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167205">
    <content>بر اساس این گزارش، این امر به ضرر بانک‌های مرکزی جهان تمام شده و این بانک‌ها با بیشترین زیان، معادل ۵۶۰ میلیارد دلار مواجه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167206">
    <content>بزرگی ادامه داد: مصدومان پس‌از انجام اقدامات پیش بیمارستانی برای ادامه درمان به بیمارستان ۱۷ شهریور آمل منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="167207">
    <content>به گفته بهبهانی این دومین حادثه با این وسعت طی ۲ سال و نیم گذشته در کشور است که آمار بالایی محسوب نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167208">
    <content>گفتنی است دیدار تیم‌های راهیان کرمانشاه و فولاد یزد از ساعت ۱۵ روز جمعه ۱۸ مهر ماه در یزد برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167209">
    <content>مارادونا با اهدای پیراهن شماره ۱۰ و قابی از مراسم آغاز آن بازی، از این داور خاطی تشکر کرد!</content>
  </text>
  <text id="167210">
    <content>اگر ما می‌خواهیم روی ایران اهرم فشار داشته باشیم تنها یک راه وجود دارد و آن رسیدن نفت به بشکه‌ای ۶۰ دلار است.</content>
  </text>
  <text id="167211">
    <content>در ۱۳۰ کیلوگرم نیز بشیر باباجان زاده که مدال برنز جهان را در اختیار دارد به‌همراه بهنام مهدی‌زاده حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="167212">
    <content>این کاری بود که در سایر کشورهای اروپایی هم انجام دادند ولی ۹۵ درصد محتواهای غیراخلاقی کماکان در تلگرام وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="167213">
    <content>قنبری گفت: در کشور ما این نیاز ۷۵۰۰ مگاوات است و برای این مقدار باید سرمایه‌گذاری بسیاری شود.</content>
  </text>
  <text id="167214">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی چهارمحال‌وبختیاری از کمک ۱۲۰ میلیارد ریالی مردم خیر استان به نیازمندان استان در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167215">
    <content>از سوی انجمن بیس بال و سافت بال ۲۲ بازیکن به مرحله سوم اردوی آماده‌سازی تیم ملی سافت بال دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="167216">
    <content>سیاه کلان روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان کرج در استان البرز ایران است که تا رجایی شهر حدود ۳ کیلومتر فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="167217">
    <content>به نوشته این روزنامه این مدیر بانکی در اسفند ماه ۹۴ در مجموع ۲۳۴ میلیون تومان دریافتی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="167218">
    <content>در امریکا حدود ۸ میلیون مسلمان وجود دارد و بسیاری از امریکایی‌ها بر این باورند که مسلمانان در این کشور تحت فشار و تبعیض هستند.</content>
  </text>
  <text id="167219">
    <content>علوی ادامه داد: بیمارستان جدید شهرستان فردوس نیز از پیشرفت ۷۵ درصدی برخوردار بوده در دست بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="167220">
    <content>عراقی‌ها کار دشواری در مقابل تیم ملی ایران، که در این ۳ بازی هیچ گلی دریافت نکرده‌اند، دارند.</content>
  </text>
  <text id="167221">
    <content>انجام ۵۰ سفر به شهرها و روستاهای کشور حاکی از این است که وزارت ارشاد می‌خواهد امکانات فرهنگی را عادلانه بین کل کشور تقسیم کند.</content>
  </text>
  <text id="167222">
    <content>جهرمی در سن ۲۴ سالگی استاندار زنجان شد و پس‌از آن نیز استانداری استان‌های لرستان، سمنان، همدان و فارس را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="167223">
    <content>فرماندار صومعه‌سرا به ساخت ساختمان جدید فرمانداری این شهرستان اشاره کرد و یادآور شد: این ساختمان با ۳۰۰ میلیون تومان اعتبار ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167224">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بازرگانی ساری گفت: در شش ماهه اول سال جاری ۱۴ هزار مورد بازرسی از واحدهای اقتصادی شهرستان ساری به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="167225">
    <content>شجاعی در پایان گفت: با ۳ امتیازی که در دیدار برابر لبنان به دست آوردیم صدرنشینی خودمان را در این گروه قطعی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167226">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل سازمان انتقال خون استان قزوین از رشد بیش‌از ۴۰ درصدی اهدای خون در ماه مبارک رمضان در استان قزوین خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167227">
    <content>از هر ۳ جوان یک نفر بیکار است و شرکت‌های خصوصی با انبوهی از بدهی دست به گریبان اند.</content>
  </text>
  <text id="167228">
    <content>او در سال ۱۹۹۴ پناهندگی خود را در کشور کانادا گرفت و به اولین طلایی تاریخ کشتی این کشور تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="167229">
    <content>قرار بود فرانسوی‌ها دو راکتور ۹۰۰ مگاواتی را برای ما در دارخوین بسازند که با انقلاب در عمل این قرارداد متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="167230">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان ملکان از صادرات ۱۰۰ تن فرآورده‌های لبنی از این شهرستان به عراق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167231">
    <content>آزاده مسلم گلستان زاده فرزند دوم خانواده در سال ۱۳۳۷ در شهرستان کازرون در استان فارس به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="167232">
    <content>بر اساس آمار ارائه‌شده، هزینه تامین محل زندگی و دفتر کار برای یک فرد در لندن به حدود ۱۲۰ هزار دلار در سال بالغ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167233">
    <content>یکی از شهروندخبرنگاران ما فیلمی از رها کردن لوله ها برای لوله کشی آب آشامیدنی به مدت ۴ سال برای ما ارسال کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167234">
    <content>او فرزند عبدالوهاب قاسمی نماینده ساری در مجلس شورای اسلامی بود که در ۷ تیر سال ۶۰ به شهادت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="167235">
    <content>خبرگزاری فارس: با حضور وزیر کشور و استاندار جدید اردبیل ۱۵ پروژه عمران شهری در اردبیل به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="167236">
    <content>البته او در ۱۸ دیدار پیشین این تیم در کلیه رقابت‌ها به شکل ثابت برای رئال به میدان رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="167237">
    <content>الان ستاره در فوتبال ایران کم است و می‌بینید که هنوز مجیدی و علی کریمی به‌عنوان ته‌مانده‌های نسل ۹۸ همچنان ستاره فوتبال ایران هستند.</content>
  </text>
  <text id="167238">
    <content>اداره امور کارمندان آمریکا اعلام کرد اطلاعات حدود ۴ میلیون کارمند کنونی و پیشین دولت این کشور ممکن است مورد حمله سایبری قرار گرفته باشد.</content>
  </text>
  <text id="167239">
    <content>فرماندار شهرستان کامیاران گفت: در ایام‌الله دهه مبارک فجر ۱۳۴ پروژه با اعتباری بالغ بر ۱۱۰ میلیارد ریال در این شهرستان به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="167240">
    <content>قرار است او سپس برای دیداری دو روزه عازم اراضی اشغالی شود که اولین سفر وی به این سرزمین پس‌از ۲ سال محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167241">
    <content>این بندپا می‌توانست تا ۲۴۰ سانتی متری رشد کند که این عدد از قد یک انسان معمولی بسیار بالاتر است.</content>
  </text>
  <text id="167242">
    <content>خبری که پس‌از ۹ سال بار دیگر تکرار شد و نماینده‌ای از جمهوری اسلامی ایران توانست بر سکوی اول قرائت مسابقات مالزی جای بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="167243">
    <content>به گفته احمدی، مهاجمان انتحاری در محاصره نیروهای امنیتی قرار دارند و تاکنون ۲ انتحار کننده کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167244">
    <content>او اکنون ۹ روز است که برای چندمین بار به‌علت ناراحتی‌های ناشی از عوارض گازهای شیمیایی هشت سال جنگ تحمیلی در بیمارستان ساسان بستری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167245">
    <content>به گفته وی، مطالعات نشان داده که چاقی در مردان شهری ۱۱ درصد و در مردان روستایی حدود ۶ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="167246">
    <content>این برآورد از رقم دو میلیون و ۴۰۰ هزار نفری هم که رییس جمهوری مدتی پیش به آن اشاره کرده بود چندان دور نیست.</content>
  </text>
  <text id="167247">
    <content>رئیس سازمان حسابرسی گفت: آمار دارایی‌های شرکت‌های دولتی که در این سازمان رسیدگی شده ۱۱ میلیون و ۸۷۱ هزار میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="167248">
    <content>رونالدو اکنون ۲۰ بار برای رئال مادرید از روی ضربه کاشته گل زده است که یکی بیشتر از رکورد رونالدینیو در بارسلونا است.</content>
  </text>
  <text id="167249">
    <content>ریگا می‌گوید این افسران وی را از خودرو به بیرون کشیدند، و مادر ۶۱ ساله وی دخالت کردند.</content>
  </text>
  <text id="167250">
    <content>چرا که اگر این موارد را اعلام نکنیم جریمه و خسارتی بیش‌از ۲۵ میلیارد دلار به کشور تحمیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167251">
    <content>این در حالی است که بر اساس مصوبه مجلس، دولت باید در سال اول حداکثر ۲۰ هزار میلیارد تومان درآمد کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="167252">
    <content>رییس پلیس راه استان همدان خاطرنشان کرد: هم‌اکنون ۱۱۶ تیم پلیس راه امنیت جاده‌های این استان را در نوروز امسال تامین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167253">
    <content>این یعنی برخلاف او که ۱۷ سال پس‌انداز کرده شما به مدت ۲۷ سال این کار را انجام می‌دهید.</content>
  </text>
  <text id="167254">
    <content>تیم ملی والیبال کشورمان ساعت ۲۰ امشب به وقت تهران در دیدار مرحله رده‌بندی به مصاف تیم ایتالیا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="167255">
    <content>رشد جمعیت پیر در این کشور به‌گونه‌ای است که بیش‌از ۵۰ درصد بودجه درمانی این کشور به این قشر اختصاص پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167256">
    <content>این ۳ برادر در ادامه رشد و استقلال پیدا کردند و ابتدا محدوده کرج نزدیک به اراک فعلی را فتح کردند.</content>
  </text>
  <text id="167257">
    <content>کریمی خواستار راه‌اندازی فاز بعدی تصفیه خانه عمران آباد شد و افزود: با این مهم آب ۴۰ روستا تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167258">
    <content>رباعی ۲ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر کلاته استان سمنان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، سرب است.</content>
  </text>
  <text id="167259">
    <content>به گفته این مقام مسئول، سهم ۱۰ درصدی شهرداری از زمین‌هایی که راه و شهرسازی واگذار کرده، به شهرداری پرداخت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="167260">
    <content>سرمربی تیم ملی ایران، مهاجم بوسنی و دروازه‌بان نیجریه در فکر به باد دادن رویای مسی در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="167261">
    <content>در سال ۱۳۵۳ سفری به یونان و سپس به مصر کرد و در دی‌ماه همان سال در اولین نمایشگاه هنری بین‌المللی تهران شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="167262">
    <content>مردم در دو انتخابات ریاست‌جمهوری ۹۲ و مجلس ۹۴ رای به تغییر دارند و باید این رای باید در ریاست مجلس دیده شود.</content>
  </text>
  <text id="167263">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، تمرینات تیم ملی ایران در برزیل برای حضور این تیم در رقابت‌های جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="167264">
    <content>بر این اساس، حدود ۱۵۰۰ خانوار یا ۱۳ هزار نفر منازل خود را در این منطقه ترک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167265">
    <content>این کار را به همان شکل که در حالت شماره‌ی ۲ انجام دادید اجرا کنید و درهمین‌حال نفس بکشید.</content>
  </text>
  <text id="167266">
    <content>این روزنامه فرانسوی در ادامه ادعاهای خود نوشت: ۶۸۷ نفر طی سال ۲۰۱۳ در ایران اعدام شده‌اند که تعدادی از این اعدام‌ها سیاسی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167267">
    <content>این در حالی است که تیم او به‌خاطر دریافت هفت کارت زرد در بازی برابر وستهام به‌صورت خودکار ۲۵ هزار پوند جریمه نقدی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167268">
    <content>من یک‌بار روزنامه‌ای را به خانه آورده بودم که در آن فردی می‌گفت ما خود را وقف مردم کرده‌ایم و روزی ۱۶ ساعت کار می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167269">
    <content>دو هفته است که در پاکستان باران‌های موسمی قطع نشده‌اند و آبی که می‌بایست طی ۴ ماه می‌بارید، در یک هفته بر زمین فرو ریخت.</content>
  </text>
  <text id="167270">
    <content>قرار بود این سد دی ماه امسال افتتاح شود و الان می‌بینید که سد به گفته خودشان در وضعیت پیشرفت ۳۰ درصدی است.</content>
  </text>
  <text id="167271">
    <content>اما این برنامه از محتوای خالی است زیرا ۱۶ میلیارد آن از بودجه اتحادیه اروپا و پنج میلیارد دیگر آن از بانک سرمایه‌گذاری اروپا است.</content>
  </text>
  <text id="167272">
    <content>بر فراز این آرامگاه مجسمه نادر شاه سوار بر اسب به ارتفاع ۵ متر که در کشور ایتالیا ساخته‌شده به نمایش گذاشته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167273">
    <content>درحالی این اولین دیدار سران دو کشور از زمان انقلاب اسلامی ایران است که از سال ۲۰۱۱ روابط دیپلماتیک دو کشور به پایین‌ترین سطح رسید.</content>
  </text>
  <text id="167274">
    <content>امسال نیز اگر شرایط به‌همین منوال پیش برود در سال آتی میلادی مسابقات در ابوظبی و در ۲ سال آینده در روسیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167275">
    <content>معاون امور عمرانی استانداری خراسان‌رضوی، افزود: اعتبار مورد نیاز برای طرح‌های مهر ماندگار استان ۹ هزار میلیارد و ۲۶۰ میلیون ریال است.</content>
  </text>
  <text id="167276">
    <content>در ایران سالانه حدود ۸۵ هزار نفر به سرطان مبتلا می‌شوند که ۵۵ هزار نفر از آنان جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="167277">
    <content>لازم به یادآوری است رسانه هایی که قبل‌از مهر سال ۹۳ مجوز فعالیت دریافت کرده‌اند، باید اطلاعات خود را در این سامانه به‌روز کنند.</content>
  </text>
  <text id="167278">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی خراسان رضوی از آسفالت و زیرسازی بیش‌از ۲۰۰ کیلومتر راه روستایی در سبزوار و شهرستان‌های جدا شده از آن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167279">
    <content>تامین اجتماعی تا ۱۰ روز آینده حدود ۵۰۰ میلیارد تومان از بدهی خود به شرکت‌های دارویی را پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167280">
    <content>مدیر کل فرهنگ و ارشاد اسلامی گیلان از بازدید ۱۰۰ هزار نفر از نمایشگاه کتاب این استان طی یک هفته گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167281">
    <content>با شروع به‌کار دولت نهم در سال ۸۴ میزان واردات بنزین به کشور با افزایشی ۹ درصدی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="167282">
    <content>بیش‌از ۱۸ هزار تن کالای استاندارد ایرانی به ارزش اقتصادی ۴۵۵ میلیارد ریال سال گذشته از گیلان به ۹ کشور خارجی صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="167283">
    <content>برای مثال اگر از چنین فردی خواسته شود که ساعتی را نقاشی کند، بیمار تنها شماره‌های ۶ تا ۱۲ را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="167284">
    <content>رسانه‌های برزیلی میزان فساد مالی انجام‌شده در فروش غیرقانونی بلیت های جام جهانی را ۹۰ میلیون دلار برآورد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167285">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از ساری، نمایندگان مازندران در مجلس شورای اسلامی برای حضور حداکثری در انتخابات ۲۴ خردادماه بیانیه‌ای صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="167286">
    <content>این دو مدل در سال ۱۹۸۵ معرفی شدند، در همان سال نیز مدل‌های اولیه سری آتاری اس تی معرفی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167287">
    <content>خبرگزاری فارس: شهردار اندیمشک از کاشت ۱۵ هزار اصله نهال در این شهرستان در راستای توسعه فضای سبز شهری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167288">
    <content>این شرکت در سال ۱۹۶۴ در شراکت با شرکت بی‌ام‌سی بریتانیا، در ازمیر کار خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="167289">
    <content>این کشور در سال قبل نیز با نمره ۱، ۵ در مقام دوم از لحاظ فساد اداری در میان کشورهای جهان قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="167290">
    <content>این دستور ۸ روز بعد به‌وسیله‌ی دولت اجرایی شد و طی آن وام ۱۰ میلیونی با سود ۱۴ درصد برای دهیاران در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="167291">
    <content>اقدام به این کار می‌تواند شما را از آن ۹۹ درصد همکارانتان جدا کند و جزو آن یک درصد قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="167292">
    <content>به گزارش فارس مرکز آماری ایران در گزارش اطلاعات پروانه‌های ساختمانی صادر شده توسط شهرداری‌های کشور در سال ۹۳ را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="167293">
    <content>این کتاب که شامل ۸ فصل است، هر آنچه را که یک فروشنده و بازاریاب به آن نیاز دارد، در اختیار شما قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="167294">
    <content>تکفیری ها به این امر نیز بسنده نکرده و پیکرها را در خیابان‌ها بر روی زمین کشیده و ۲ پیکر را به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="167295">
    <content>به گفته عادلی نفرات نخست رده‌های سنی زیر ۱۶ سال و بالای ۱۶ سال به مسابقات کشوری خوزستان در اسفند سال جاری اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167296">
    <content>از فیلم‌هایی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به حمله به کلانتری ۱۳ و مسابقه تا کوه جادوگران، ناله مار سیاه اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="167297">
    <content>امیر زاده ادامه داد: مصدومان این سانحه بلافاصله به بیمارستان اعزام شدند و ۱۴ نفر در بیمارستان تحت مداوا قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="167298">
    <content>در هر حال، کاندولیزا رایس در مأموریت خود برای حمایت از دولت سنیوره و نیروهای ۱۴ مارس به بیروت سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="167299">
    <content>رسانه‌های پاکستان از کشته شدن ۱۰ نفر در پی حمله هواپیمای بدون سرنشین آمریکا در وزیرستان شمالی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="167300">
    <content>زمان در این مرحله با نتیجه ۲ بر یک مقابل ابراهیمی شکست خورد و از دور رقابت ها کنار رفت.</content>
  </text>
  <text id="167301">
    <content>برهمین اساس امروز دو پرونده تخلف تشکیل شد که رقم جریمه آن برای هر دو پرونده ۱۰ میلیون ریال بود.</content>
  </text>
  <text id="167302">
    <content>دومین حریف تیم ملی فوتبال ایران در جام جهانی ۲۰۱۴ برزیل ویترین ستارگان ریز و درشت جهان است که البته با اشکالاتی نیز مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="167303">
    <content>تیم فوتسال دبیری تبریز نماینده ایران در باشگاه‌های آسیا بوده و در روز ۲۷ مرداد برای برپایی آخرین اردوی تدارکاتی خود اعزام تایلند می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167304">
    <content>این هشدار بعد از اعدام کردن سه نفر و رسیده تعداد افراد اعدام شده از آغاز سال ۲۰۱۵ به ۴۴ نفر صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167305">
    <content>برخی از متخصصان بر این باور هستند که این عدد در سه سال آینده به بیش‌از ۲۵۰ میلیون نفر خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="167306">
    <content>ما درباره روندی که به راهکاری سازنده از جمله گام نخست برای اقدامات اولیه ۲ جانبه در طول ۶ ماه است، موافقت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167307">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی بوشهر از احداث ۳۲ هزار مسکن مهر در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167308">
    <content>مردی را تصور کنید که گفته بود اگر می‌توانست شغلی با درآمد ۸۰ هزار دلار در سال پیدا کند، احساس امنیت مالی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="167309">
    <content>سپس وی اسب خود را به ۲ متکا بست و آن‌ها را پاره کرد که بتواند افسار اسب خود را از میان آن‌ها بگذراند.</content>
  </text>
  <text id="167310">
    <content>این برای نخستین بار بعد از انقلاب سال ۱۳۵۷ است که ارتش جمهوری اسلامی ایران در عملیات فرامرزی مشارکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167311">
    <content>این اتهام بر اساس قوانین جدید بحرین تا هفت سال زندان و ۲۶ هزار و ۵۰۰ دلار جریمه نقدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="167312">
    <content>فرماندار شهرستان همدان از ثبت‌نام ۱۸ کاندیدای مجلس شورای اسلامی و هفت کاندیدای مجلس خبرگان رهبری از استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167313">
    <content>سردار دهقان گفت: با روس‌ها قرارداد بسته‌ایم و سامانه اس ۳۰۰ را تا پایان همین سال میلادی تحویل خواهیم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167314">
    <content>این در حالی است که چین روز پنج شنبه ۵۷۱ نفر از شهروندان خود را از این کشور خارج کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167315">
    <content>در جریان دیگر دیدارها شیمیدر تهران مهمان آینده‌سازان میهن بود که با نتیجه ۸۶ بر ۶۸ به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="167316">
    <content>ستاد انتخابات استان کردستان با توجه به استقبال گسترده مردم، خواستار تمدید ساعت انتخابات تا ۱۰ شب شد.</content>
  </text>
  <text id="167317">
    <content>اعضای این کمیسیون در روز سه‌شنبه از وزیر کشور برای پاسخ به سوال ۱۱ نماینده در این کمیسیون دعوت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167318">
    <content>بعدها دستگیر شده و به یک اردوگاه کار اجباری فرستاده شد و به سال ۱۹۴۱ در همان‌جا از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="167319">
    <content>مقبلی به‌همراه چهار زن و هفت مرد دیگر از میان ۱۸ هزار فرد داوطلب برای شرکت در این دوره، برگزیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167320">
    <content>از دیگر موارد این توافق، ثابت ماندن میزان صادرات نفت ایران به میزان متوسط صادرات پایان سال ۲۰۱۳ بود.</content>
  </text>
  <text id="167321">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار کرمانشاه گفت: سهم کرمانشاه از کل میزان صادرات کشور از ۶ درصد به ۸ درصد ارتقا یافته است.</content>
  </text>
  <text id="167322">
    <content>در روزهای پایانی سال ۹۲ مروری کوتاه داریم بر زندگی و فعالیت‌های اهل قلمی که امسال از میان ما کوچ کردند.</content>
  </text>
  <text id="167323">
    <content>دراین‌میان می‌توان به زمین خواری ۳۰۰ میلیارد تومانی در شهرک صنفی کاوه در سال ۹۳ و زمین خواری تپه سیران اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="167324">
    <content>آزادسازی کشتی تجاری حامل ۱۰ هزار تن کالا به مقصد ایران توسط نیروی دریایی ارتش جمهوری اسلامی ایران انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="167325">
    <content>به‌هرحال تلاش این است که در اولین فرصت ممکن برگزار شود ولی ممکن است تا پایان سال ۹۲ برگزار نشود.</content>
  </text>
  <text id="167326">
    <content>ملی‌پوشان فوتبال ایران در این دیدار توانستند در ورزشگاه آزادی تهران با نتیجه ۵ بر صفر پیروز میدان شوند.</content>
  </text>
  <text id="167327">
    <content>بسیار عالی است که همه این سربازان دارند به آمریکا برمی‌گردند، البته به جز ۱۵۰ نفری که برای آموزش نیروهای افغان باقی می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="167328">
    <content>رئیس سازمان اقتصادی و دارایی خراسان رضوی اظهار داشت: یارانه نقدی در این دوره نیز به حساب ۹۸ درصد خانواده‌های استان واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167329">
    <content>این رقابت‌ها که هنوز میزبان آن از سوی ای اف سی اعلام نشده است از تاریخ ۲۱ تا ۲۹ شهریور ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167330">
    <content>زمان بازدید از این نمایشگاه از ساعت ۱۶ الی ۲۲ شب بوده و مردم می‌توانند در این ساعت اعلام شده به نمایشگاه مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="167331">
    <content>حالا اسپانیا پا در همان راهی می‌گذارد که پیش‌از این قهرمانان دیگر هم در ۴ دوره اخیر جام جهانی گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167332">
    <content>به گزارش ایسنا، هر کدام از حرکات یوگا را باید به‌اندازه پنج تا ۱۰ دم و باز دم ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="167333">
    <content>شاهد این گفته نیز قرارداد ۳۷۰ میلیون دلاری بین چین و ایران است که مدت اندکی بعد از اعلام تمدید مذاکرات بسته شد.</content>
  </text>
  <text id="167334">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی و برنامه‌ریزی فرماندار همدان گفت: شهرستان همدان ۲۸ روستای بالای ۳۰۰ خانوار دارد که تاکنون هشت روستا دارای خانه عالم هستند.</content>
  </text>
  <text id="167335">
    <content>در مارس ۱۹۷۰، امام صدر برای پیگیری امور مربوط به لبنان به قاهره سفر کرد و مرا نیز در آن سفر همراه خود برد.</content>
  </text>
  <text id="167336">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از رشت، مرحله پایانی لیگ برتر فوتسال امیدهای ایران برای معرفی تیم‌های برتر از ساعت ۱۶ فردا در رشت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167337">
    <content>مدیر کل بندر و دریانوردی خرمشهر از رشد ۳۷ درصدی صادرات کالا از بندر خرمشهر به عراق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167338">
    <content>در تمرین زیر شما باید تصویری را مجسم کنید که دوست دارید ۵ سال یا ۱۰ سال دیگر به واقعیت تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="167339">
    <content>در معاملات اولین روز اسفند سکه تمام بهار آزادی ۹۹۰ هزار تومان و نیم بهار آزادی ۵۰۰ هزار تومان شد.</content>
  </text>
  <text id="167340">
    <content>شرکت بل در این سال بر اساس نیاز ایران دست به طراحی مدلی گرفت که بعد ها مدل ۲۱۴ اصفهان نام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167341">
    <content>شما می‌توانید با ۹۰ درصد امتیاز هم در صدر جدول باشید اما امکان ندارد با کسب ۱۰۰ درصد امتیاز دوم شوید.</content>
  </text>
  <text id="167342">
    <content>در دانشگاه آزاد اسلامی نیز ۱۶ واحد دانشگاه باید انتخاب شوند که امیدواریم این کار تا پایان آذرماه سال جاری انجام پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="167343">
    <content>بازار ارز امروز با نوسان ارزها روبرو شد که درحال‌حاضر دلار ۵ تومان از نرخ بسته شده روز گذشته بالاتر ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="167344">
    <content>در همان سال وی به‌عنوان رئیس انجمن مترجمان ادبی لهستان منصوب شد و این سمت را برای دو دوره تا سال ۲۰۱۷ در اختیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="167345">
    <content>این از بین رفتن را امام آن روز دیدند و امروز بعد از ۲۵ سال از ارتحال ایشان، در جامعه شاهد تحقق این آرمان هستیم.</content>
  </text>
  <text id="167346">
    <content>او را بشناسید، اولین کسی که به من در سن ۲۰ سالگی حکم داد و من به رادیو آمدم.</content>
  </text>
  <text id="167347">
    <content>امیرانی ادامه داد: در قانون اساسی اصل ۲۱ و ۲۹ بر حمایت یکسان افراد از نعمات و امکانات جامعه تاکید شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167348">
    <content>برای خرید هر خشت ۲ میلیون و ۱۵۰ هزار تومان در نظر گرفته شده و نام خریدار و یا خریداران در پشت خشت‌ها حک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167349">
    <content>برای این‌که او را ملاقات کرده و متقاعدش کنم که به خانه بازگردد از وی درخواست کردم ساعت ۵ در رستوران منتظرم باشد.</content>
  </text>
  <text id="167350">
    <content>امروز بیشترین تولید فولاد کشور در استان اصفهان است و حدود ۶۰ درصد فولاد کشور در اصفهان تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167351">
    <content>معاون سیاسی امنیتی استاندار لرستان گفت: هفته فرهنگی استان ۱۰ تا ۲۰ مردادماه سال جاری در پارک گفت‌وگوی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167352">
    <content>امسال رتبه های اول تا سوم جایزه داستان تهران به‌ترتیب ۷۰ میلیون ریال، ۵۰ میلیون ریال و ۳۰ میلیون ریال دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167353">
    <content>به ما گفتند باید مبلغ ۶۰ هزار دلار به حسابش واریز کنیم تا بتواند برای ما ویزای کار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="167354">
    <content>اگر مجلس بخواهد این کار را بکند باید حدود ۲۲ هزار میلیارد تومان از هزینه‌های دولت را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="167355">
    <content>مارپیچی در میان راه‌های تودرتو وجود دارد که عمقی برابر با ۶ متر دارد و یکی از عمیق‌ترین حفره‌ها در راه‌های زیرزمینی است.</content>
  </text>
  <text id="167356">
    <content>در پایان این مراسم به ۳۰ تن از هیات امنا، مدیران مراکز فرهنگی و خادمین برتر بقاع متبرکه نشان مودت اهدا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167357">
    <content>درآمد حاصل از این خرید باید از مقدار سودی که در صورت خرید سهام ۱۰ ساله دولت آمریکا عایدتان می‌شود بیشتر باشد.</content>
  </text>
  <text id="167358">
    <content>ناسا از سال ۲۰۱۰ حدود ۲۰۰ میلیون عکس از خورشید گرفته است که تعدادی از این تصاویر را در ادامه مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="167359">
    <content>این در حالی است که خوان کارلوس پادشاه اسپانیا ۱۷۵ هزار یورو در سال حقوق می‌گیرد که در بین سران کشورهای اروپایی کمترین است.</content>
  </text>
  <text id="167360">
    <content>ماجرا به اسفناج هم کشیده می‌شود و در همین سال ۲۰ مورد مسمومیت با باکتری ای کولای در اسفناج تایید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167361">
    <content>سی و سومین دوره رقابت‌های قهرمانی کشور پسران رده سنی جوانان با شرکت ۲۴۰ بدمینتون‌باز از ۲۴ استان در شهر شیراز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="167362">
    <content>سیاری به کمبود ۵۶۰۰ نفری بهورز در کشور اشاره کرد و گفت: برآوردهای لازم برای این کمبودها انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="167363">
    <content>به گفته وی برای اجرای پروژه‌های یاد شده اعتباری معادل ۸۹ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال از سوی شرکت مخابرات ایران هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167364">
    <content>روزی بیش‌از ۶۰ نفر در تصادفات از بین رفته‌اند که در ساعت مساوی با یک نفر کشته در تصادفات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167365">
    <content>خبر خوب در این مطالعه صورت‌گرفته این است که ۳ هزار میلیارد درخت در جهان وجود دارد که ۷ برابر تخمین قبلی دراین‌باره است.</content>
  </text>
  <text id="167366">
    <content>شهردار تهران با اشاره به امضای سند همکاری شهرداری‌های تهران و مسکو گفت: برنامه‌ریزی ۳ ساله برای همکاری نزدیک تهران و مسکو انجام شد.</content>
  </text>
</textCollection>