<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="167367">
    <content>سال ۱۳۲۰ رو به پایان بود و سهیلی توانسته بود تا حدی اعتماد دربار و مجلس را جلب کند.</content>
  </text>
  <text id="167368">
    <content>رئیس سازمان جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: پیش‌بینی‌شده در سال زراعی جاری ۳۰۰ هزار تن گندم در استان ایلام تولید و روانه بازار مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="167369">
    <content>یکی از شهروندان دراین‌باره به خبرنگار المیادین گفت که ما از ساعت ۵ صبح در صف می‌ایستیم تا نان تهیه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167370">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگان از افتتاح چهار طرح عمرانی با اعتبار ۳۳ میلیارد ریال در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167371">
    <content>روی تپه‌ای در روستای شوش در شهرستان گچساران دو ستون سنگی به اندازه‌های ۱۸۰ و ۲۰۰ سانتی متری دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167372">
    <content>او ۲۰ درصد از حقوق خود را در کل زندگی کاری‌اش به خیریه اهدا کرده‌است که یکی از بهترین نمونه‌هایی است.</content>
  </text>
  <text id="167373">
    <content>ایران به امتیاز ۲۰ هم رسید و حالا باید بازی را با دو پوئن اختلاف مدیریت می‌کرد و صاحب ست می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="167374">
    <content>در ادامه مسابقات هفته دهم لیگ دسته اول ۲ دیدار از چهار مسابقه با نتیجه مساوی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="167375">
    <content>در واقع آغاز کار من از سال ۱۳۳۰ به بعد بوده‌است و در این سال‌ها کتاب شعر بیرون دادم.</content>
  </text>
  <text id="167376">
    <content>اگرچه بازی‌های زمستانی آسیا در حال بررسی بود که در سال ۲۰۰۹ در لبنان برگزار شود، اما در نهایت برگزار نشد.</content>
  </text>
  <text id="167377">
    <content>این کتاب در سال ۲۰۱۶ میلادی به آلمانی ترجمه شد و مورد توجه منتقدان ادبی این کشور قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167378">
    <content>یک جانباز عکس علی دایی را در ورزشگاه در دست داشت و به تماشاگران عدد ۶ را به نشانه کری برای استقلال نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="167379">
    <content>اتلتیکومادرید با این برد، مانند بارسلونا ۴۳ امتیازی شده و در رده دوم جدول رده‌بندی لالیگا باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="167380">
    <content>اما در شش ماهه ابتدایی سال دولت به بانک‌ها بدهکارتر شده به‌گونه‌ای که میزان بدهی آن در این مدت ۱۶ هزار میلیاردی اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167381">
    <content>الان شبکه مخابرات روزی ۲۵ میلیارد تومان به دولت پرداخت می‌کند و خود شرکت هم روزی ۲۵ میلیارد تومان درآمد دارد.</content>
  </text>
  <text id="167382">
    <content>خبرگزاری فارس: ادامه درگیری در لیبی بین نیروهای ارتش با شبه نظامیان قبیله‌ای ادامه یافته و تلفات افراد کشته شده به ۱۸ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="167383">
    <content>با حضور معاون توسعه و فناوری سازمان صدا و سیما بهره‌برداری از سامانه پخش دیجیتال در ۵ فرستنده از این استان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="167384">
    <content>تیم بایرن مونیخ آلمان دو بار به ایران سفر کرده‌است و یک شکست سنگین ۶ گله نیز در کارنامه بایرنی‌ها در تهران ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="167385">
    <content>ایلام نماینده ایلام در مجلس شورای اسلامی اعلام کرد: ۲۰ میلیارد ریال اعتبار به‌تازگی برای ساخت مجتمع هنرستانی در مرکز استان اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="167386">
    <content>این گزارش بر اساس آمار ۲۸ کشوری که زائران خود را در این فاجعه از دست داده‌اند، تنظیم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167387">
    <content>این روستا در دهستان سغدر قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167388">
    <content>این میزان در استان ۲۲ هزار نفر تحت پوشش است که ۵۰ درصد مرد و ۵۰ درصد زن است.</content>
  </text>
  <text id="167389">
    <content>مسی‌ها با ۱۰ امتیاز در رده پنجم قرار دارند و آذرخش نیز با ۶ امتیاز در رده یازدهم قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167390">
    <content>فرمانده انتظامی استان قزوین افزود: برای ساخت و بهره‌برداری از کلانتری ۱۵ جانبازان قزوین دو میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167391">
    <content>به گفته وی این گردهمایی امسال نیز در روز ۲۸ اردیبهشت‌ماه سال جاری با حضور ایثارگران، خانواده‌های شهدا و جانبازان و مسئولان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167392">
    <content>مدیرکل راه‌وترابری استان سمنان گفت: در این پروژه‌ها افزون بر شش میلیارد و ۲۸۶ میلیون ریال از محل استانی و ملی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167393">
    <content>سرپرست بنیاد مسکن خوانسار تاکید کرد: برای بهره‌برداری از هر واحد مسکن مهر در شهرستان خوانسار ۳۳ میلیون تومان هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167394">
    <content>چرا جهان در ۲ دهه اخیر به مولانا روی آورده است و کتاب‌ها و مقالات فراوان درباره او نوشته می‌شود؟</content>
  </text>
  <text id="167395">
    <content>این باید در نرخ برابری خود را نشان دهد و دلار با ۱۵ درصد افزایش از ۳۰۰۰ تومان به ۳۴۵۰ تومان برسد.</content>
  </text>
  <text id="167396">
    <content>او در این گروه با نتیجه ۷ بر ۲ نماینده بلاروس را شکست داد و با قرار گرفتن بر سکوی سوم جهان، مدال برنز گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167397">
    <content>این جنایت در حالی اتفاق افتاد که پسربچه ۵ ساله شاهد آن بود و با فریاد و زاری برای رها شدن خواهرش التماس می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="167398">
    <content>از سال ۱۹۸۲ که گابریل گارسیا مارکز برنده نوبل ادبیات شد، یوسا اولین نویسنده از آمریکای لاتین بود که این جایزه را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="167399">
    <content>در فرودگاه بود که با آمدن مادرم هم موافقت شد و ما ۵۵۰ هزار تومان برای آمدن او پرداخت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167400">
    <content>او ۱۲۵۰ دلار را برای هزینه‌های زندگی‌اش برمی‌دارد و بقیه را به نهادها و سازمان‌های خیرخواهانه و بشردوستانه اهدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167401">
    <content>دست‌کم از هر ۱۰ خانواده انگلیسی ۸ خانواده در سال ۲۰۱۳ میلادی برای کودک خود یکی از ابزارهای فناوری را خریداری کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167402">
    <content>گفتنی است، این دو پسر هم‌اکنون ۲۱ ساله سن دارند و نیاز به مراقبت ۲۴ ساعته برای زنده ماندن دارند.</content>
  </text>
  <text id="167403">
    <content>مثلا در مورد پدیده سیل، گزارش‌های رسمی در دولت داریم که نشان می‌دهد طی ۵۰ سال گذشته تعداد موارد سیل در ایران چندین برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167404">
    <content>مدیرکل بحران استانداری ایلام یادآور شد: ۱۲۰ میلیارد ریال از این اعتبار متعلق به شهرستان مرزی دهلران است.</content>
  </text>
  <text id="167405">
    <content>در زنانی که تازه از همسران خود جدا شده‌اند، ۲۲ درصد احتمال افزایش وزن به میزان اندک مشاهده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167406">
    <content>پیش‌بینی می‌شود امسال این بدهی ۱۵ هزار میلیارد تومان افزایش یابد و سود اوراق مشارکت هم به این بدهی افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167407">
    <content>در این ویرایش ۲۵ نفر از پژوهشگران با فرهاد قربان زاده همکاری داشتند که نام تمامی آن‌ها در ابتدای این ویراست از فرهنگ آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167408">
    <content>گارد رأس فرانسه به سرمربی این تیم اعلام کرده‌است که در سال ۲۰۱۵ نیز این تیم را برای مسابقات جام ملت‌های اروپا همراهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167409">
    <content>ایجاد یک ایستگاه فضایی در برنامه‌های ایران وجود دارد و قرار است ماهواره طلوع در مدار ۷۰۰ کیلومتری بالا رود.</content>
  </text>
  <text id="167410">
    <content>به گزارش فارس، انجمن ام اس مازندران در سال ۸۲ تاسیس و تا کنون هزار و ۶۵۰ بیمار عضو این انجمن شدند.</content>
  </text>
  <text id="167411">
    <content>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس، امروز در بازار تهران قیمت دلار از مرز ۳ هزار تومان عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="167412">
    <content>عملیات ساخت بوستان اندیشه با اعتباری بالغ بر ۲۱۵ میلیون تومان از مرداد ماه سال ۹۰ آغاز و خرداد ماه سال ۹۱ به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="167413">
    <content>مدیرعامل سازمان خدمات اجتماعی شهرداری تهران از انتقال ۲۵ نفر از زنان بهبود یافته به یکی از مراکز بهاران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167414">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ستاد دیه استان همدان گفت: ۴۱ نفر در استان همدان به‌خاطر مهریه در زندان به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="167415">
    <content>در برنامه‌های ۱۲ قدمی از ماهیت اعتیاد پرور ما به‌عنوان حد اعلای خود محوری یاد می‌شود و همین مساله در واقع ریشه‌ی مشکل ما است.</content>
  </text>
  <text id="167416">
    <content>این نگاه، نگاه غالبی است که در این ۲۵ سال گذشته هم شاید مبنای برنامه‌ریزی برای بازسازی و اصلاحات در کشور بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167417">
    <content>مسابقات ووشو کمیته ساندا قهرمانی نوجوانان و جوانان مازندران در ۱۱ وزن رده سنی نوجوان و ۷ وزن رده سنی جوانان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="167418">
    <content>مردان او در آخرین بازی تدارکاتی برابر فرانسه که گابی روبر مربی‌اش بود و میشل پلاتینی را در اختیار داشت، ۳ ۴ پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="167419">
    <content>بر اساس این گزارش، امروز بازار ارز شاهد ریزش ارزها بود که دراین‌میان دلار در هنگام تنظیم این خبر به ۳۱۸۱ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="167420">
    <content>در این قصر سرانجام به سال ۱۹۲۴ به روی عموم باز شده و بعد از انقلاب در آن تعمیراتی انجام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167421">
    <content>به گزارش استاندارد، با گذشت ۳۰ سال از درگیری خونین کردهای مخالف با دولت ترکیه، امیدها برای پایان یافتن این جنگ داخلی، افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="167422">
    <content>در سال ۱۳۱۵ بود که دانشگاه‌های کشور همانند مشهد، تبریز، و تهران آموزش پرستاری مدرن را در ایران آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="167423">
    <content>دولت اوباما در حال آماده کردن مجموعه محرک مالی دو ساله به ارزش ۸۵۰ میلیارد دلار در کنار دیگر اقدامات جدی است.</content>
  </text>
  <text id="167424">
    <content>الان که رئیس سازمان تربیت بدنی همراه تیم ملی بسکتبال به ترکیه رفته است، مسابقه ایران در یک سالن ۱۵ هزار نفری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167425">
    <content>او از سال ۲۰۰۷ در کنار تیم ملی است و کروش با وجود شجاعی، این بازیکن را کاپیتان دوم تیمش کرد.</content>
  </text>
  <text id="167426">
    <content>محسن انتظاری هروی افزود: این کمیته متشکل از ۲ نماینده از شورا، ۲ نماینده از شهرداری و ۲ نماینده از وزارت بهداشت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="167427">
    <content>اپل امیدوار است تا پایان سال جاری میلادی بین ۷۰ تا ۸۰ میلیون واحد از گوشی‌های جدید آیفون خود را به فروش برساند.</content>
  </text>
  <text id="167428">
    <content>بیش‌از ۷ هزار نفر ساعت آموزش مدیران کنترل کیفیت واحدهای تولیدی سمنان به همت اداره کل استاندارد استان سمنان انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="167429">
    <content>دروازه بان ملی پوش تیم پرسپولیس در دیدار تیم‌های ملی ازبکستان و کانادا به میدان رفت و ۹۰ دقیقه بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="167430">
    <content>استوک هم که با ۲۲ امتیاز رتبه دوازدهم را در اختیار گرفته می‌تواند با کسب سه امتیاز خود را دو پله بالا بکشد.</content>
  </text>
  <text id="167431">
    <content>اشتاین مایر درباره روند مذاکرات هسته‌ای ایران، گفت: من در مذاکرات ایران بیش‌از ۱۰ سال است که در سمت‌های مختلف درگیر بودم.</content>
  </text>
  <text id="167432">
    <content>البته در این روز ارزهای رقیب دلار یعنی یورو و پوند نیز از افت بها به‌دور نماندند و کاهش ۵۰ تومانی را به ثبت رساندند.</content>
  </text>
  <text id="167433">
    <content>رئیس مرکز فرش ایران از ثبت ملی و جهانی فرش اراک که قدمتی ۲۰۰ ساله و شهرت جهانی دارد تا سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167434">
    <content>در کشور های توسعه‌یافته بیش‌از ۵۰ درصد مردم از خانه‌های استیجاری که دولت متولی اجرای آن بوده‌است استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167435">
    <content>در نیمه دوم فابین دلف در دقیقه ۵۴ گل دوم را به ثمر رساند تا این تیم در نهایت برنده این بازی حساس باشد.</content>
  </text>
  <text id="167436">
    <content>پیش‌بینی ما برای اجرا ماه‌های اول ۹۵ است و امیدوارم بتوانیم تا آن زمان همه شرایط را فراهم کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167437">
    <content>او در سال ۵۸۱ میلادی برای مذاکره با زکریا، فرستاده روم، به دارا در مرز ایران و روم رفت.</content>
  </text>
  <text id="167438">
    <content>او عضوی از تیم ملی بود که در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۸۰ در مسکو مدال طلا را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="167439">
    <content>مرکز آمار ایران اعلام کرد: نرخ تورم روستایی در دوازده ماه منتهی به مرداد ماه سال ۹۴ معادل ۱۳ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="167440">
    <content>افزایش قیمت پلکانی خودروهای داخلی که می‌توان گفت از ۲ هفته گذشته آغاز شده در حالی است که بازار وارداتی‌ها این روزها رونق چندانی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="167441">
    <content>خبرگزاری تسنیم: محمد شایگان کاراته کای قمی به تیم ملی کاراته امید که با حضور ۱۲ کاراته کا در ارومیه برگزار می‌شود ملحق شد.</content>
  </text>
  <text id="167442">
    <content>درحالی‌که قیمت نهایی تندر ۹۰ پارس خودرو و ایران خودرو در کارخانه با هم تفاوتی ندارند و گرانی یکی نسبت‌به دیگری مربوط به بازار است.</content>
  </text>
  <text id="167443">
    <content>بر اساس این خبر در فهرست جدید اسم ۱۹ نفر از اوکراین و روسیه اضافه خواهد شد و در برگیرنده نام ۹ شرکت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="167444">
    <content>او در سال ۱۹۹۸ همراه با تیم ملی فرانسه برنده‌ی جام‌جهانی شد، و در سال ۲۰۰۰ جام ملت‌های اروپا را به فرانسه برد.</content>
  </text>
  <text id="167445">
    <content>پارسافر خاطرنشان کرد: دراین‌ارتباط ۲ متهم شناسایی و دستگیر شدند و تلاش برای دستگیری سرکرده این باند ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="167446">
    <content>گزارش‌های منتشر شده در انگلیس نشان داد که سالانه ۸۰ هزار زن در این کشور مورد تجاوز جنسی قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="167447">
    <content>کسی که ده تا دوست دارد، ۹ تا دوستش را می‌گذارد کنار و کارهای دهمی را توجیه می‌کند!</content>
  </text>
  <text id="167448">
    <content>علی مرادخانی که معاونت هنری ارشاد را بر عهده دارد از سال تا کنون ۱۳۸۸ ریاست موزه موسیقی را نیز بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="167449">
    <content>طباطباییان برادر همسر رییس فدراسیون است و کی روش بیش‌از ۱۰۰ بار این بنده خدا را اذیت کرد تا شاید کنار برود.</content>
  </text>
  <text id="167450">
    <content>این مسئول در پایان از ساخت سالن همایش در دانشگاه مازندران با ظرفیت بیش‌از یک هزار و ۷۰۰ نفر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167451">
    <content>به‌همین دلیل سال ۹۲ سال سختی برای دانشگاه‌های ایران بود و به‌نظر می‌رسد، این دشواری تا حدی زیادی نیز به سال ۱۳۹۳ نیز سرایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167452">
    <content>با حضور تیم‌های ملی انگلیس و اتریش به‌ترتیب در رده‌های نهم و دهم، جمه ۱۰ تیم برتر جهان در ماه دسامبر کامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167453">
    <content>دو سال پس‌از استقرار این برنامه، بهره‌وری کارکنان در بخش‌هایی که از برنامه استفاده‌شده بود تا ۳۵ درصد افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="167454">
    <content>این اثر در سال ۲۰۱۴ به زبان آلمانی ترجمه شد و بازار کتاب این کشور را هم تسخیر کرد و به فروش میلیونی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="167455">
    <content>رشد سرمایه‌گذاری در سال ۹۳ در حالی است که در سال ۹۲ در حدود ۳۹ هزار میلیارد ریال سرمایه پیش‌بینی‌شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167456">
    <content>فکر می‌کنم تعداد مسابقه‌های ملی من باید بیشتر از ۵۰ تا می‌شد اما دو دلیل داشت که این اتفاق نیفتاد.</content>
  </text>
  <text id="167457">
    <content>سرپرست اداره ورزش و جوانان اقلید از برگزاری یادواره شهدای ورزشکار و انقلاب در ۱۵ بهمن‌ماه امسال در سالن ورزشی انقلاب این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167458">
    <content>استاندار زنجان از اختصاص ۲۵ میلیارد تومان برای گاز استان خبر داد و گفت: این تسهیلات برای توسعه گاز شهری و روستایی اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="167459">
    <content>استاندار گلستان گفت: مرکز جامع سلامت رامیان با هزینه اولیه ۴۰۰ میلیون تومانی آغاز شده و نیازمند ۷۰۰ میلیون تومان دیگر برای اتمام است.</content>
  </text>
  <text id="167460">
    <content>در ۱۰ دقیقه چهارم نیز این برتری ادامه داشت و جوانان کشورمان توانستند ۲۵ بر ۱۱ به پیروزی برسند.</content>
  </text>
  <text id="167461">
    <content>بر اساس این گزارش در سال ۲۰۱۴ میلادی پروپان مایع شده بوتان مایع شده و پلی اتیلن اقلام عمده صادرات در مدت یاد شده هستند.</content>
  </text>
  <text id="167462">
    <content>در پایان سال، درآمد گل‌فروشی وس بری از ۶۰ هزار دلار در سال به حدود ۵۰۰ هزار دلار در سال رسید.</content>
  </text>
  <text id="167463">
    <content>سجادی در بخش پایانی سخنانش خود گفت: اسامی کاروان ایران برای حضور در بازی‌های آسیایی ۲۴ مرداد اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167464">
    <content>فردا با حضور جمعی از مقامات کشوری و استاندار زنجان از صادرکنندگان برتر استان در سال ۹۴ تجلیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167465">
    <content>طبق پیش‌بینی شورای امور اقتصادی و توسعه عربستان این است که در چهار سال آینده این درآمد به سالی ۲۰ میلیارد دلار خواهد برسد.</content>
  </text>
  <text id="167466">
    <content>صادرات آلمان به ایران در این مدت نسبت‌به ماه قبل رشد ۱۴ درصدی و واردات از ایران نسبت‌به ماه قبل رشد ۱۳ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="167467">
    <content>به گزارش مشرق، تیم فوتبال امید ایران قرار است در تاریخ ۱۲ شهریورماه سال جاری برای برگزاری اردویی تدارکاتی راهی هلند شود.</content>
  </text>
  <text id="167468">
    <content>در این مسابقات ۲ تیم به نمایندگی از استان اصفهان شرکت کردند و در هر تیم ۱۲ ورزشکار حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="167469">
    <content>خبرگزاری فارس: دونده کرمانی در مسابقات قهرمانی کشور دوی ۸۰۰ متر عنوان قهرمانی را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="167470">
    <content>بر اساس برآوردهای این اداره، درآمدهای نفتی عربستان از رقم ۲۲۲ میلیارد دلار در سال ۲۰۱۰ به ۳۱۱ میلیارد دلار در سال گذشته رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167471">
    <content>من هم وقت با باب شریک شدم همین کار را کردم و حالا حدود ۹ سال است که با هم همکار هستیم.</content>
  </text>
  <text id="167472">
    <content>این در حالی است که به فرموده رهبر انقلاب سیاست‌های ایران و آمریکا در منطقه و از جمله سوریه، ۱۸۰ درجه با هم متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="167473">
    <content>مدیر عامل سازمان مدیریت پسماند شهرداری اصفهان از فروش ۵ هزار تن کود استاندارد کمپوست در سه ماهه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167474">
    <content>این میزان در بهار و اسفند ماه سال ۱۳۹۰ به‌ترتیب ۲۸۳ هزار میلیارد و ۳۳۰ هزار میلیارد تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="167475">
    <content>معاون امور عمرانی استاندار خوزستان بر تکمیل و به سرانجام رساندن ۲۱ مصوبه وزارت راه و شهرسازی این تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="167476">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی ایرانشهر گفت: اعتباری بالغ بر ۴۰ میلیارد ریال برای آسفالت محورهای روستایی ایرانشهر هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167477">
    <content>فرمانده انتظامی استان البرز از کاهش ۳۸ درصدی تلفات جاده‌ای در استان البرز طی چهار ماه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167478">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌داد که این مرد از سال ۷۴ تا ۸۶ بارها به اتهام سرقت دستگیر و راهی زندان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167479">
    <content>شهر دارابگرد در شهرستان داراب نیز از کهن‌ترین شهرهای ایران و جهان محسوب می‌شود که پیشینه آن به بیش‌از ۲۵۰۰ سال می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="167480">
    <content>به‌دنبال این فشارها بان کی مون اعلام کرد که دعوت خود را از ایران برای مشارکت در ژنو ۲ پس گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167481">
    <content>افزایش ۲ تا ۵ میلیون تومانی قیمت انواع خودرو به‌هرحال اکنون بیشتر خودروها با افزایش قیمت در بازار مواجه بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167482">
    <content>پاس در هفته سی و هشتم در خانه با نتیجه ۳ بر یک از سد مس کرمان گذشت و در لیگ دسته اول ماند.</content>
  </text>
  <text id="167483">
    <content>مدیر زراعت سازمان جهاد کشاورزی مازندران از برداشت مکانیزه برنج در ۶ هزار و ۵۲۵ هکتار از شالیزارهای استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167484">
    <content>تیمی که او از فرانک رایکارد تحویل گرفت فصل را در مکان سوم و ۱۸ امتیاز اختلاف با رئال مادرید قهرمان به پایان برده بود.</content>
  </text>
  <text id="167485">
    <content>بااین‌همه، صادرات ایران به آلمان تنها به ۲۸۰ میلیون یورو رسیده که تنها کمی بیش‌از ۱۳ درصد واردات این کشور از آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="167486">
    <content>دوباره ساعت حدود ۱۳ تماس گرفتم و اعلام کردم هنوز خبری نشده و ما به سمینار نرسیده ایم و در گرما هم مانده ایم!</content>
  </text>
  <text id="167487">
    <content>در گزارش این رسانه اسرائیلی آمده‌است که موشک ۲۷ متری جدید ایران در نزدیکی تهران و در سکوهای پرتاب قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167488">
    <content>رضوی افزود: روند کاهش دمایی در سطح استان که با ورود این سامانه بارشی با ۱۲ درجه کاهش پیش‌بینی می‌شد تا فردا کامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167489">
    <content>اما در مقابل تیم شهرداری تبریز تنها توانست ست دوم را با نتیجه ۲۵ بر ۲۲ تیم کاله را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="167490">
    <content>مدیرکل هواشناسی استان ایلام گفت: امسال میزان بارش‌ها در ایلام ۷۱ درصد در مقایسه با سال گذشته افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="167491">
    <content>معاون سینمایی وزیر فرهنگ افزود: برنامه‌ای داریم که در ۱۰ محور دور نمای ۱۰ ساله سینمای ایران را ترسیم کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167492">
    <content>مدیر اداره برق شهرستان بم نیز از خسارت ۵۰ میلیون تومانی سیلاب به تاسیسات برق در منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167493">
    <content>این شهر هرچند ۵۰۰۰ نفر جمعیت دارد ولی در طول تاریخ همواره بزرگانی به ایران اسلامی معرفی کرده که بر اهمیت این شهر می‌افزاید.</content>
  </text>
  <text id="167494">
    <content>اسدی تا سال ۱۳۴۵ در شهر آبادان به‌کار معلمی ادامه داد و پس‌از آن به تهران آمد و به ادامه تحصیل پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="167495">
    <content>تا سال ۱۶۵۰، جنگ‌های سی ساله خاتمه یافته و اروپای مرکزی و شمالی درمانده و خسته‌ای بر جای مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="167496">
    <content>پدرش از یهودیان روس بود و زمانی‌که ۱۵ سال داشت، برای فرار از خدمت سربازی روسیه را ترک کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="167497">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل گمرکات مازندران از واردات بیش‌از ۹۷ هزار تن نهادهای دامی به گمرکات استان از ابتدای سال تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167498">
    <content>دبیری تبریز که با ۱۰ امتیاز در صدر جدول قرار دارد مهمان تیم دوم جدول گیتی پسند ۸ امتیازی است.</content>
  </text>
  <text id="167499">
    <content>رئیس کمیسیون عمران شورای شهر ایلام گفت: اجرای ماده ۱۱۰ قانون شهرداری‌ها در ایلام امری لازم و ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="167500">
    <content>زمانی این سازمان وجود داشت و باز هم ما تورم بالای ۴۰ درصد و افزایش نرخ ارز را تجربه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167501">
    <content>خبرگزاری تسنیم: شهردار ماسال گفت: بیش‌از ۷ میلیارد ریال پروژه عمرانی ماسال به اتمام رسیده و آماده بهره‌برداری هستند.</content>
  </text>
  <text id="167502">
    <content>لوله‌های خط انتقال آب این سد برای اجرای شبکه آبیاری خریداری شده و برای این منظور دو میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167503">
    <content>در سال ۱۳۳۱ درحالی‌که از مدرسین معروف و از امیدهای آینده حوزه به شمار می‌رود به تهران مهاجرت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167504">
    <content>در واقع این اعداد حاکی از کسری ۶۲۹ هزار تن شکر است که باید در پنج ماهه پایانی امسال وارد شود.</content>
  </text>
  <text id="167505">
    <content>من ۱۰ سی‌دی بازیکن در خانه دارم اما من در این روزها مدیرعاملی ندیدم که درباره مشکلات با او حرف بزنم.</content>
  </text>
  <text id="167506">
    <content>مدیرکل بانوان و امور خانواده استانداری زنجان اضافه کرد: بر اساس طرح آماده شده ۱۴۰ نفر معلمان در کارگاه‌های برگزار شده حضور می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="167507">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ناظران سازمان ملل اعلام کرد که تمامی ۳۰۰ ناظر اعزامی به سوریه تا پایان ماه می وارد این کشور می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167508">
    <content>کروش هم وقتی سامانه دفاعی استقلال را در تیم ملی پیاده کرد توانست از ۳ بازی ۹ امتیاز بگیرد و قهرمان شود.</content>
  </text>
  <text id="167509">
    <content>لیگ دسته یک والیبال زنان ایران ۱۳۷۹ نهمین دوره مسابقات دسته یک والیبال بانوان کشور و بالاترین سطح والیبال باشگاهی بانوان در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="167510">
    <content>دختر جوانی که ۴۰ روز در خانه دو برادر اسیر بود بعداز آزادی از شکنجه‌هایی که در این مدت تحمل کرده بود، سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="167511">
    <content>قرار است که در سال ۲۰۱۵ قطارهای گردشگری با مسافران اروپایی بیشتری وارد کشور شود تا شاید شاهد افزایش رشد آمار گردشگری در کشور باشیم.</content>
  </text>
  <text id="167512">
    <content>من در اهواز جزو لیست ۱۸ نفره بودم و در بازی تدارکاتی که بعد از آن داشتیم نیز به میدان رفتم.</content>
  </text>
  <text id="167513">
    <content>این مسئول ادامه داد: برای تجهیز و تکمیل این واحد تولیدی بیش‌از ۱۲ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167514">
    <content>در مهرماه ۱۳۶۵ آیت‌الله راستی کاشانی در نامه‌ای به امام، از ایشان خواستند تا با استعفای ایشان و انحلال سازمان موافقت فرمایند.</content>
  </text>
  <text id="167515">
    <content>او و تیمش دقایقی قبل و راس ساعت ۱۰ هتل شان در اراک را ترک کردند و به سمت دورود راه افتادند.</content>
  </text>
  <text id="167516">
    <content>بلاتر زمان کافی برای توجه به دلایل ۴ سال ریاست دیگر با وجود خشم زیاد جهانیان در برابر سازمان و شخصیت خودش داشت.</content>
  </text>
  <text id="167517">
    <content>ارتش ایران با یک پیروزی و ۲ شکست عنوان دوم گروه را بدست آورد و از راهیابی به مرحله بعد بازماند.</content>
  </text>
  <text id="167518">
    <content>برای عبور از این تونل باید پارتی دولتی داشت و گرچه ۲۴ ساعته باز است، به‌ندرت کسی از آن رد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167519">
    <content>پاتر به انتشار کتاب‌های کودکان با وارن ادامه داد و تا سال ۱۹۰۵ خود را از نظر مالی مستقل یافت.</content>
  </text>
  <text id="167520">
    <content>آنان در این مسیر طولانی بیش‌از هر عاملی به توان مالی نیاز دارند تا بتوانند هزینه‌های تبلیغاتی پرخرج را در ۵۰ ایالت پرداخت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="167521">
    <content>تکواندو در بازی‌های المپیک تابستانی ۲۰۰۰ نام رویداد ورزش تکواندو در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۲۰۰۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="167522">
    <content>اگرچه این سرباز کهنه‌کار مدعی است که از این جنگ متنفر بوده که منجر به کشته شدن ۶۰ میلیون انسان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167523">
    <content>عملکرد وزنه برداری ایران در سال ۹۱ فدراسیون وزنه برداری ایران یکی از موفق ترین فدراسیون ها در سال ۹۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="167524">
    <content>در این نشست، جانشین ستاد انتخابات استان یزد و فرماندار یزد نیز به ارائه برنامه‌های خود برای ۲۴ خرداد پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="167525">
    <content>براساس این اطلاعات پیش‌بینی می‌شود که باتری ۱۵ درصد از ظرفیت خود را با ۱۰ سال استفاده روزانه از دست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="167526">
    <content>سوسیداد با این برد ۳۲ امتیازی شد اما همچنان در رده پنجم قرار گرفت و بیلبائو با ۳۳ امتیاز در رده چهارم جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="167527">
    <content>سازمان ملل روز جمعه اعلام کرد که در جریان درگیری‌های این استان هم مرز سوریه، نزدیک به ۴۸۰ هزار نفر این منطقه را ترک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167528">
    <content>قیمت سکه در بازار آزاد نیز هزار تومان افت داشت و هر سکه تمام بهار آزادی ۴۵۵ هزار تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="167529">
    <content>به گفته وی، ۵۷ میلیون و ۱۲۳ هزار ریال نیز در این مدت برای کمک به خانواده‌های محروم و نیازمند هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167530">
    <content>بنا بر اطلاعات این اداره، این پنجمین ماه پی‌درپی است که میانگین روزانه واردات نفت خام چین از مرز ۵ میلیون بشکه فراتر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="167531">
    <content>قرار شده بود که این ملک به‌صورت مزایده به فروش برسد به‌همین دلیل در روزنامه همشهری ۳ بار برای فروش آن فراخوان گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="167532">
    <content>خبرگزاری پارس اعلام کرد یکی از میدان‌های شهر به میدان جنگ شباهت پیدا کرد و تعداد کشته‌ها در پایتخت را ۳ هزار نفر گزارش کرد.</content>
  </text>
  <text id="167533">
    <content>بررسی تورم ۱۲ گروه کالایی در بهمن ماه سال جاری نشان می‌دهد قیمت ۹ گروه کالایی نسبت‌به دی ماه از افزایش برخوردار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167534">
    <content>او در این دیدار ۵ باز از کارت زردش استفاده کرد که سه کارت زرد سهم، آلبا، نیمار و سوارز شد.</content>
  </text>
  <text id="167535">
    <content>در آن سال ۱۴ میلیون تن گندم مصرف شده بود که ۶ میلیون تن از آن باید به‌صورت دیم تامین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="167536">
    <content>فرمانده انتظامی استان ایلام گفت: فردی که با جعل مدارک اقدام به اخذ وام ۳ میلیارد ریالی در شهرستان آبدانان کرده بود، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="167537">
    <content>استان کرمان درحال‌حاضر مشتمل بر ۱۶ شهرستان است که مرکز آن شهر کرمان است ارتفاعات استان کرمان دنباله رشته‌کوه‌های مرکزی ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="167538">
    <content>فرماندار درمیان گفت: ۳ تشکل مردمی در حوزه پیشگیری، درمان و مبارزه با مواد مخدر در این شهرستان فعالیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="167539">
    <content>با اتمام سفر رییس جمهوری، این سامانه در استانداری خراسان شمالی در بجنورد نیز با همان شماره ۱۱۱ آماده دریافت نقطه نظرات مردم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="167540">
    <content>الاتحاد عربستان با ۶ امتیاز تیم دوم گروه بوده و تراکتورسازی نیز با ۵ امتیاز در مکان سوم قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167541">
    <content>پس‌از آن در سال ۱۳۹۸ قرار بر این شد که این کاخ بازسازی شود و به‌عنوان هتل مورد استفاده قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="167542">
    <content>شاید از این جمعیت ۱۰ درصد به‌دلیل نیاز خودرو می‌خرند اما باز هم این فرد سود پولش را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="167543">
    <content>در ۱۰۰ سال گذشته عدم اعتقاد به قانون و قانون گریزی مشکل کشور بوده که زمامداران نتوانستند قانون را در کشور نهادینه کنند.</content>
  </text>
  <text id="167544">
    <content>شما سال‌ها دبیرکل وزنه‌برداری آسیا بودید، اما این کرسی با ارزش بعد از ۱۲ سال از دست رفت.</content>
  </text>
  <text id="167545">
    <content>این قرارداد در سال ۲۰۲۱ منقضی شده و بعد از آن باید ایران خودش اورانیوم مورد نیاز بوشهر را غنی سازی کند.</content>
  </text>
  <text id="167546">
    <content>سایت‌های پروازی این افراد را به‌همراه یک خلبان به آسمان می‌فرستند و برای یک ربع ساعت پرواز در آسمان نفری ۱۵۰ هزار تومان دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167547">
    <content>در این زمینه می‌توان به حمله هوایی به شهر هیت در غرب رمادی اشاره کرد که به کشته شدن ۱۸ غیر نظامی انجامید.</content>
  </text>
  <text id="167548">
    <content>آسمانی مقدم بیان کرد: برای سال جاری پیش‌بینی‌شده ۱۰۰ روستای دیگر استان با اعتبار یک میلیارد تومان تهیه طرح هادی شود.</content>
  </text>
  <text id="167549">
    <content>می‌توان به جرات گفت دیدن تمام آیین‌هایی که در شهرهای مختلف کشور برگزار می‌شود بیش‌از ۱۰ سال زمان لازم دارد.</content>
  </text>
  <text id="167550">
    <content>شیلی با ۸ میلیون تن ذخایر لیتیوم بیشترین میزان ذخایر این ماده معدنی را در جهان در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="167551">
    <content>لازم است ذکر شود که این سیستم در ابتدا بر روی زمین و در سال ۲۰۱۰ مورد آزمایش قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167552">
    <content>در تاریخ ۱۰ فروردین ماه رسانه‌های داخلی داعش با انتشار تصاویر جدید عمر شیشانی از زنده بودن وی خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="167553">
    <content>تیم استقلال تهران با ۲۶ امتیاز در صدر جدول قرار دارد و تراکتورسازی تبریز با ۱۸ امتیاز تیم نهم جدول است.</content>
  </text>
  <text id="167554">
    <content>امیری ادامه داد: برای رفاه حال میهمانان نوروزی از ۱۵ اسفند ماه تا ۱۵ فروردین کار حفاری و کنده‌کاری در سطح شهر متوقف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167555">
    <content>لازم به ذکر است این جانباز سرافراز در سال ۶۲ در عملیات خیبر بینایی خود را از دست داد و به درجه جانبازی نائل آمد.</content>
  </text>
  <text id="167556">
    <content>خانواده‌ی الهه سرور به‌دنبال تهاجم شوری پیشین به افغانستان به ایران مهاجرت کردند و ۱۴ سال مقیم ایران بودند.</content>
  </text>
  <text id="167557">
    <content>به هر یک از موارد زیر توجه کنید و جلوی هر موردی که در ۶ ماه اخیر آن را تجربه کرده‌اید، علامت بزنید.</content>
  </text>
  <text id="167558">
    <content>محمدی از شهروندان استان خواست تا در صورت نیاز به خدمات امدادی با تلفن ۱۴۷ ندای امداد تماس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="167559">
    <content>ایرنا نوشت: رییس کمیته دارت استان البرز گفت: دی ماه ۹۴ این استان میزبان رقابت‌های دارت قهرمانی کشور خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="167560">
    <content>این‌بار تایم ۷ ماهه و بیش‌از ۷ بازی ملی نه‌چندان مهم پیش روی ماست تا بتوانیم تیم ملی را از نو بسازیم.</content>
  </text>
  <text id="167561">
    <content>در بخش مردان نیز حسین باقری با قرار گرفتن در جایگاه سی و چهارم تفنگ بادی ۱۰ متر بهترین جایگاه را بین تیراندازان کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="167562">
    <content>بارزانی گفت: از نظر ما ماده ۱۴۰ پایان یافته است، و از این به بعد در مورد آن سخن نخواهیم گفت.</content>
  </text>
  <text id="167563">
    <content>حسن رکنی معاون بهبود امور دامی وزیر جهاد دولت یازدهم است، ۸ سال پیش هم در سمت ریاست سازمان جهاد کشاورزی استان تهران فعالیت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="167564">
    <content>شهردار ناحیه تاریخی یزد از اختصاص بالغ بر ۱۰ میلیارد تومان اعتبار عمرانی برای بافت تاریخی یزد در سال جاری از سوی شهرداری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167565">
    <content>مدیرکل نوسازی، توسعه و تجهیز مدارس استان سمنان از وجود ۷۲ مدرسه در دست ساخت در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167566">
    <content>شهرستان ۴۰ هزار نفری بندر سیریک دارای ۷۹ روستا و ۳۷ دهیاری است، این شهرستان در مجاورت ساحل خلیج فارس و دریای عمان قرار دارد.</content>
  </text>
</textCollection>