<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="167567">
    <content>گاه شناختن کسی که بتواند شما را توصیه کند، شما را ۵ سال در کارتان به جلو می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="167568">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار چهارمحال‌وبختیاری گفت: امسال ۴۰ میلیون دلار بادام از این استان به خارج از کشور صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="167569">
    <content>دلیل کاهش قیمت نفت، از سرگیری تولیدات نفت لیبی است که میزان تولید خود را به ۳۴۰ هزار بشکه در روز رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="167570">
    <content>بر اثر این حمله ۱۵ نفر از کارگران و مهندسان ایرانی به‌همراه ۳ نفر از اتباع عراقی شهید شدند.</content>
  </text>
  <text id="167571">
    <content>مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران گفت: اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران ۸ هزار جلد کتاب را میان این کاروان‌ها توزیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="167572">
    <content>دراین‌راستا، ایالات‌متحده آمریکا دولت‌های خریدار نفت ایران را مکلف کرده بود هر ۶ ماه خرید نفت ایران را به میزان ۱۸ درصد کاهش دهند.</content>
  </text>
  <text id="167573">
    <content>منابع امنیتی از افزایش شمار قربانیان حمله انتحاری به جشن نوروزی کردهای سوری در استان حسکه به ۸۰ کشته خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="167574">
    <content>من یک مورد را درباره بازی مس کرمان و راه‌آهن در برنامه ۹۰ گفتم و گفتم که به نتیجه بازی شک داریم.</content>
  </text>
  <text id="167575">
    <content>میروسلاو کلوزه با ۱۴ گل پس‌از او قرار دارد که امیدوار است در این دوره از رقابت‌ها رکورد رونالدو برزیلی را بشکند.</content>
  </text>
  <text id="167576">
    <content>تیم ملی فوتبال دختران زیر ۱۹ سال ایران در ۳ بازی با دریافت ۲۹ گل به‌کار خود در مسابقات قهرمانی آسیا پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="167577">
    <content>بر اساس این گزارش این تجمع که از سوی شورای خلیفه‌گری ارامنه تهران ترتیب داده‌شده است، فردا از ساعت ۱۱ آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167578">
    <content>بیشترین میزان هوای پاک مربوط به ماه آذر است که شامل ۹ روز می‌شود و ماه فروردین که ۴ روز هوای پاک داشته است.</content>
  </text>
  <text id="167579">
    <content>رئیس اداره راه و شهرسازی نوشهر از احداث زیرگذر در کمربندی این شهرستان با اعتباری بالغ بر ۲ میلیارد ریال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167580">
    <content>خط فقر عمومی در تهران نیز برای یک خانواده ۵ نفری از سوی کارشناسان ۲ و نیم میلیون تومان برآورد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167581">
    <content>او نخستین بازی خود را در سن ۱۶ سالگی برای این تیم در تاریخ ۱۳ دسامبر ۲۰۱۵ انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="167582">
    <content>اسفراینی از همان سال تا ۴۰۱ وزارت محمود را داشت و در آن سال مغضوب و برکنار و زندانی شد و در زندان درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="167583">
    <content>محدودیت وضع شده در تراکنش های خرید پایانه‌های فروش به میزان ۵۰۰ میلیون ریال در ابتدای امسال توسط بانک مرکزی نیز در همین راستا بود.</content>
  </text>
  <text id="167584">
    <content>مالی یکی از فقیرترین کشورهای جهان است و بیش‌از ۱۵ میلیون نفر جمعیت دارد که بیش‌از ۱۰ درصد از آن‌ها در پایتخت ساکنند.</content>
  </text>
  <text id="167585">
    <content>این در حالی است که روزنامه گاردین از شنود تلفن‌های ۳۵ نفر از رهبران جهان توسط آمریکا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167586">
    <content>رئیس مرکز مدیریت بیماری‌های واگیر وزارت بهداشت گفت: پیگیری ردپای این بیماری کماکان در حال انجام است و تا ۲۰ روز آینده ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="167587">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی استاندار گیلان از ایجاد ۱۱ هزار و ۵۰۰ فرصت شغلی در دو ماه گذشته در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167588">
    <content>ارزش کالاهای وارداتی استان خراسان رضوی نیز در این مدت از افغانستان ۱۷ میلیون و ۶۱۸ هزار دلار اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167589">
    <content>اوحدی می‌گوید: در ازای این پوشش بیمه ای، ۱۵ میلیون تومان برای امکانات بیمارستانی و ۱۱۴ میلیون تومان برای دیه تعیین‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="167590">
    <content>این مرز از بدو بازگشایی از سال ۸۲ تاکنون مورد استقبال تجار و زوار دو کشور ایران اسلامی و عراق قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167591">
    <content>براساس این گزارش، دادستان، همچنین پیش‌از ملاقات با خانواده‌ها با حضور در زندان اوین با ۱۷ تن از زندانیان ملاقات کرد.</content>
  </text>
  <text id="167592">
    <content>این بازیگر برنده ۲ جایزه اسکار دیروز در نیویورک با گریم و لباسی که شبیه کاپیتان مشهور است، دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="167593">
    <content>تمام دارایی من یک خودرو به‌نام همسرم و شش میلیون و ۵۰۰ هزار تومان سهام است که از بانک گرفته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="167594">
    <content>مدیر بنیاد مسکن انقلاب اسلامی شهرستان شیراز از صدور ۴۷ هزار و ۵۰۰ سند روستایی در شهرستان شیراز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167595">
    <content>میانگین بهای نفت خام سنگین ایران در آوریل سال جاری میلادی هر بشکه ۹۹ دلار و ۷۱ سنت بود.</content>
  </text>
  <text id="167596">
    <content>از وی دو فرزند به نام‌های شاهین و شیدا به‌جای مانده‌است و همسر وی نیز در سال ۱۳۸۱ در پی سرطان در گذشت.</content>
  </text>
  <text id="167597">
    <content>در روایتی از معصومان ۸ آمده‌است: کسی که خود را برای اداره‌ی زندگی‌اش به‌سختی اندازد، مانند مجاهدی است که در راه خدا جهاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167598">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان بروجن گفت: از ابتدای سال جاری تاکنون بیش‌از ۱۴ هزار تن کالا از گمرک این شهرستان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167599">
    <content>در قرن نوزدهم این مدت به ۱۷ سال و در سال ۱۹۹۴ این مدت به ۲۰ سال افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="167600">
    <content>روز حادثه ۳ تن از افراد اسپانیا به ویلای این مرد رفتند تا بر اساس حکم بین‌المللی او را بازداشت کنند.</content>
  </text>
  <text id="167601">
    <content>در هفتم نوامبر سال ۲۰۰۹ دادگاه استیناف حکم داد که انور ابراهیم اجازه ندارد که به محتوای پرونده دسترسی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="167602">
    <content>امامی: سالانه حدود ۲۰ تا ۲۵ هزار جراحی زیبایی بینی در کشور انجام می‌شود که سن افراد معمولا بین ۲۰ تا ۲۵ سال است.</content>
  </text>
  <text id="167603">
    <content>سودی که ایران در این ۵ سال به صندوق بین‌المللی پول پرداخت کرده‌است نیز ۳۰ میلیون دلار برآورده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167604">
    <content>این روستا در دهستان نصرت‌آباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167605">
    <content>گفتنی است این نخستین بار از زمان استقلال پاکستان در سال ۱۹۴۷ است که انتقال قدرت با روندی دمکراتیک و برگزاری انتخابات انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="167606">
    <content>برای کاروان های راهیان نور ۲۵ پست را در یادمان های دفاع مقدس و محل تردد راهیان نور برپا کردیم.</content>
  </text>
  <text id="167607">
    <content>این برنامه در ۱۶۶ کشور دنیا فعال بوده و به این کشورها برای حل چالش‌های توسعه‌ی ملی و جهانی یاری می رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="167608">
    <content>سامانه ۱۴۹۰ و ۱۵۹۰ آماده ارایه گزارشات و شکایت های مردمی در ایام نوروز امسال به مرکز فوریت های پزشکی استان همدان است.</content>
  </text>
  <text id="167609">
    <content>گفتنی است در سال جاری سایت‌هایی که در این جشنواره شرکت کرده‌اند توسط ۱۰۰ داور و به‌صورت آنلاین مورد بررسی قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="167610">
    <content>این ورزشگاه یکی از قدیمی‌ترین ورزشگاه‌های فوتبال در ایران است که طی ۲ دهه اخیر ۳ بار مورد بازسازی اساسی قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="167611">
    <content>شهر تهران دارای سه میلیون و ۴۰۰ مشترک آب است که از این میزان سه میلیون و ۲۰۰ مشترک، خانگی هستند.</content>
  </text>
  <text id="167612">
    <content>این فیلم بر اساس اولین رمان هارولد رابینز که در سال ۱۹۴۸ با همین عنوان منتشر شد، ساخته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167613">
    <content>با خبر شدیم که به‌زودی رونی کلمن دارنده رتبه نخست ۸ دوره پیکارهای مستر المپیا برای حضور در یک همایش راهی ایران خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167614">
    <content>راندمان حرارتی کنونی برای موتورهای بنزینی کنونی حدود ۳۰ درصد است که با این روش تا ۱۵ درصد کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="167615">
    <content>باید اعلام کنم که در همین راستا موتورسیکلت ها نیز تا ۸ برابر یک خودرو آلایندگی تولید می‌کنند که باید مورد توجه قرار بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="167616">
    <content>گفته می‌شود شرکت ایران خودرو تولید و عرضه بیش‌از پنج هزار خودروی جدید دنا را در سال ۹۲ در دستورکار قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="167617">
    <content>طاهری خاطرنشان کرد: در همین راستا امسال ۱۳ هزار نفر از ارگ تاریخی راین و ۱۷ هزار نفر از آبشار راین بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="167618">
    <content>در این پیکارها شمار نمایندگان کشورمان به عدد ۵ می‌رسد چرا که پوریا عمرانی نیز در برلین به چهار بازیکن دیگر ایران اضافه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167619">
    <content>او بسیار دوست داشت که سی‌دی دوره پیشرفته من را نیز بخرد، اما هزینه ۳۰۰ دلاری آن را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="167620">
    <content>این یک افتخار و امتیاز فوق‌العاده برای من بود که توانستم در این ۳ سال مربی چنین تیمی باشم.</content>
  </text>
  <text id="167621">
    <content>به گفته وی زائران مدینه بعد با ۱۱۲ پرواز دو شرکت هواپیمایی ماهان و ایران ایر به ایستگاه‌های پروازی در کشور منتقل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167622">
    <content>اولین شهردار بیرجند، آقای افشار بود که به مدت ۶ سال سمت ریاست شهرداری را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="167623">
    <content>یک مرد که از حساب بانکی یکی از دوستان خود ۲۰ میلیون ریال سرقت کرده بود، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="167624">
    <content>با آغاز صادرات گاز ایران به پاکستان در سال ۲۰۱۴ میلادی، این کشور پس‌از ترکیه، دومین دریافت کننده گاز طبیعی از ایران خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="167625">
    <content>پس‌از فروپاشی شوروی در سال ۱۳۹۱ و استقلال جمهوری های بازمانده از شوروی، این دریا بین ۵ کشور قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="167626">
    <content>در این دوره زمانی قیمت مسکن ۱۲۵ درصد رشد پیدا کرد و متوسط آن به بهای بیش‌از ۵ میلیون تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="167627">
    <content>به گفته فردین حشمتی دمای شهر ریگان به ۵۰ درجه رسیده است و در پی آن ده نفر دچار گرمازدگی شدید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167628">
    <content>سفیر روسیه در سازمان ملل از اقدام کشورش برای کمک به پناه جویان اوکراینی در مرز مشترک ۲ کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167629">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۱۴۲ هزار تن انواع کالا روی تابلوهای معاملاتی بورس کالای ایران می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="167630">
    <content>در مورد حجم معاملات آتی بورس کالا نیز باید بگویم که در سال جاری ۱۶ هزار میلیارد تومان حجم این معاملات بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167631">
    <content>بازی‌ها پیشینه وسیعی را دربرمی‌گیرد که می‌تواند از ۱۰۰ سال گذشته تا ۵۰ سال آینده در یک خانواده را شامل شود.</content>
  </text>
  <text id="167632">
    <content>بیش‌از ۵ میلیون تن در پی این طوفان ناچار به ترک خانه‌های خود شدند و ۲۵ هزار خانه نیز ویران شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167633">
    <content>این آبادی در دهستان خورسند قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167634">
    <content>سودابه مرادیان اولین فیلم بلند سینمایی خود را با نام پولاریس در سال ۱۳۹۴ در کشور آمریکا نویسندگی و کارگردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="167635">
    <content>به گفته این مسئول این مراکز با افزایش ۳۰ درصدی در سال جاری به ۱۷ مرکز با ۱۴۰ غرفه در استان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167636">
    <content>از بازار ارز هم خبر می‌رسد قیمت دلار در بازار با کاهش روبرو شده و هم‌اکنون قیمت آن به ۳۳۴۰ تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167637">
    <content>خاطر نشان می‌شود با کشته شدن این افراد، شمار افرادی که از آغاز ماه جولای کشته شده‌اند، به بیش‌از ۳۸۰ نفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="167638">
    <content>تیم ملی فوتبال فرانسه در ۱۹ دوره‌ای که مسابقات جام جهانی برگزار شده‌است توانسته یک‌بار این جام را فتح کند.</content>
  </text>
  <text id="167639">
    <content>مدیرکل دفتر مدیرعامل سازمان بیمه ایرانیان گفت: بیمه سلامت مازندران ۴۰ میلیارد تومان به مراکز دانشگاهی بدهکار است.</content>
  </text>
  <text id="167640">
    <content>در تابستان ۱۹۵۰ آن‌ها به تور اسپانیا رفتند و مقابل مادرید، اسپانیول و تیم ملی اسپانیا بازی کردند.</content>
  </text>
  <text id="167641">
    <content>با هر بدبختی بود خود را به قطار بعدی رساند و سوار همان واگن اول شد که درجه ۱ بود.</content>
  </text>
  <text id="167642">
    <content>در ۵ سال اخیر، من مشاهده کرده‌ام که این تجهیزات مهم چه نقش اساسی در برقراری امنیت ما داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167643">
    <content>امتحانات از ۱۷ خرداد تا ۵ تیر برگزار می‌شود ولی دانشگاه تصمیمی برای تغییر در این تقویم را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="167644">
    <content>کار به شکایت رسید چرا که همسایه نباید ظرف را در آن مکان قرار می‌داده و کارگر ۳۳ ساله روانه زندان شد.</content>
  </text>
  <text id="167645">
    <content>تنها گفت: روستای خور از توابع شهرستان خوسف است که طرح بهسازی بافت با ارزش در سال ۸۸ در این روستا تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167646">
    <content>بنابراین گزارش، در کشورهای با درآمد پایین و متوسط از هر چهار سالمند بالای ۶۵ سال تنها یک نفر پس‌انداز مالی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="167647">
    <content>سازمان تروریستی منافقین بیش‌از ۱۷ هزار شهروند ایرانی اعم از مسئول و شهروند عادی را در جنایت‌های متعدد تروریستی به شهادت رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167648">
    <content>گفتنی است این نخستین بار از زمان استقلال پاکستان در سال ۱۹۴۷ است که انتقال قدرت با روندی دموکراتیک و برگزاری انتخابات انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167649">
    <content>این کاروان متشکل از استاندار، معاونین استاندار و ۳۰ مدیر اجرایی استان، در بخش محروم مارگون شهرستان بویراحمد حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="167650">
    <content>ارتفاع دهانه فوقانی این بادگیر هشت طرفه ۱۱ متر است و باد از هر سمتی که بوزد به درون ساختمان هدایت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167651">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور اقتصادی استانداری مازندران گفت: ۹۰ میلیارد تومان برای مشاغل خانگی در مازندران در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167652">
    <content>سبحانی همچنین از جابه‌جایی ۳ میلیون و ۶۰۶ هزار تن کالا توسط ناوگان باری استان در مبادی درون و برون استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167653">
    <content>این روستا در دهستان بهمئی گرمسیری جنوبی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167654">
    <content>رئیس‌جمهور گفت: استان خوزستان یعنی مردم مقاومی که ۸ سال نه در برابر صدامیان که در برابر جهان ایستادند و پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="167655">
    <content>خادمی افزود: زندان گچساران هم دارای قدمتی ۴۰ تا ۵۰ ساله بوده و لازم است مکان این زندان به بیرون از شهر انتقال داده شود.</content>
  </text>
  <text id="167656">
    <content>در ۲۳ ایالت آمریکا قوانینی برای ممنوعیت استفاده از شریعت اسلامی در دادگاه‌های این کشور به تصویب رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167657">
    <content>الان که من امتحانم را دادم تست شدم ۱۵ هم نگرفتم، باید بروم یک نفر دیگر که خودتان می‌دانید را بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="167658">
    <content>به گفته مرادی فاصله این دو حرم بیش‌از ۶۰ کیلومتر است و در طول مسیر مردم از دوندگان ولایی استان البرز استقبال خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="167659">
    <content>طرح حمایت از مادران باردار و شیرده از سال ۱۳۸۸ آغاز شد و تاکنون بیش‌از ۲۵۰ هزار مادر از این طرح بهره‌مند شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167660">
    <content>یک مقام بلند پایه از وزارت انرژی امارات متحده عربی از بهبود قیمت نفت در بازارهای جهانی در سال ۲۰۱۶ ابراز امیدواری کرد.</content>
  </text>
  <text id="167661">
    <content>رئال‌مادرید که کورسوی امیدی به قهرمانی در لیگ داشت برابر سلتاویگو با ۲ گل شکست خورد تا امیدهای قهرمانی این تیم از دست برود.</content>
  </text>
  <text id="167662">
    <content>تصمیم دادستان افغانستان برای آزادی این زندانیان در حالی است که آمریکا پیش‌از این نسبت‌به آزادی ۸ زندانی بگرام هشدار داده است.</content>
  </text>
  <text id="167663">
    <content>این افتخار را داشتم که از جوانی در تیم ملی و از سال ۱۹۸۸ در کنار قهرمانان ۱۹۸۶ بازی کنم.</content>
  </text>
  <text id="167664">
    <content>این تیم هم‌اکنون با ۹ امتیازی که دشت کرده، در رده چهارم جدول ده تیمی گروه دوم مسابقات قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="167665">
    <content>شهریار مهردادی افزود: تمام هزینه‌های ساخت این شیرخوارگاه که بیش‌از ۱۰ میلیارد ریال است را آقای حمید شاه حسینی خیر مقیم استان تهران تقبل کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167666">
    <content>اتحاد جماهیر شوروی ۲۷ میلیون نفر را در جریان جنگ از دست داد که این میزان تقریباً به‌اندازه نیمی از کشتگان این جنگ است.</content>
  </text>
  <text id="167667">
    <content>مانور نظامی سالانه آمریکا و کره جنوبی، قرار است روز دوشنبه آینده آغاز شده و در تاریخ ۱۰ مارس به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="167668">
    <content>در سال ۱۹۹۸ یکی از این قطارها از ریل خود خارج شد و از بالای یک که ارتفاع زیادی نداشت به پایین پرتاب شد.</content>
  </text>
  <text id="167669">
    <content>این روستا در دهستان حومه کنگان قرار دارد و بر اساس سرشماری سال ۱۳۹۵ جمعیت آن ۲۷ نفر است.</content>
  </text>
  <text id="167670">
    <content>رستگار از وجود ۴ هزار و ۵۰۰ یتیم در این استان خبر داد و اظهار داشت: ۱۲۰ هزار حامی از این تعداد یتیم حمایت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167671">
    <content>انک مرکزی جمهوری اسلامی ایران در گزارشی تحولات بازار مسکن شهر تهران در مهرماه سال ۱۳۹۲ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="167672">
    <content>قیمت نفت در آخرین روز سال ۲۰۱۵ باز هم کاهش یافت و کارشناسان ادامه روند کاهشی را برای سال آینده نیز پیش‌بینی کردند.</content>
  </text>
  <text id="167673">
    <content>سال‌ها بود که مشتریان قبلی ما که همراه با خانواده به سینما می‌آمدند و ۱۰ تا ۲۰ بلیت می‌خریدند به سینما نمی‌آمدند.</content>
  </text>
  <text id="167674">
    <content>در ادامه این مسابقات و در ۱۰۰ و ۳۰۰ متر فرداد قاضی مقدم مقام چهارم این دوره از رقابت ها را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="167675">
    <content>بنابر اطلاعاتی که مدیر برنامه‌های او در اختیار سی‌ان‌ان گذاشته رادمن قرار است ۴ هفته تا ۳۰ روز در این کمپ درمانی بستری شود.</content>
  </text>
  <text id="167676">
    <content>دودمان شانزدهم مصر باستان دوره‌ای از تاریخ مصر است که در آن شاهان علیایی برای نزدیک به ۵۰ سال در جنوب این کشور حکومت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="167677">
    <content>در روزهای اخیر تیبا نیز با افزایش قیمت ۳۰۰ هزار تومانی به قیمت ۲۴ میلیون تومان در بازار خرید و فروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167678">
    <content>او افزود: بر اساس حواله‌های صادره، ادارات کل ارشاد اسلامی برای دریافت کتاب‌های مورد نیاز استان تا پایان سال ۱۳۹۳ فرصت خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="167679">
    <content>به گفته مدیرکل امور مالیاتی خوزستان، تاکنون ۴۳ هزار نفر اظهار نامه مالیاتی خود را به سازمان ارائه داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167680">
    <content>در سال ۱۹۰۸ این دو برادر نام تجاری رولکس را برای بیزینس خود انتخاب کردند و دفتر خود را در سوئیس باز کردند.</content>
  </text>
  <text id="167681">
    <content>شمار نیروهای این کشور تا اخیر سال ۲۰۱۲ به ۹ هزار کاهش یافت و قرار است تا پایان سال جاری به ۵۲۰۰ سرباز کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="167682">
    <content>در آخرین بازی‌های این رقابت‌های جهانی امروز دومینیکن با نتیجه ۳ بر ۲ مقابل برزیل پیروز شد و عنوان قهرمانی را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="167683">
    <content>این در حالی است که تازه ترین فیلم آبیار درحال‌حاضر به سرگروهی سینما آزادی با ۶۵ سینما در سراسر کشور در حال اکران است.</content>
  </text>
  <text id="167684">
    <content>مدرسه کمال تا ۱۳۵۴ همچنان فعال بود ولی در این سال‌ها ساواک متوجه شده بود این مدرسه کانون سیاسی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167685">
    <content>تیم ملی جوانان ما اگر در این بازی‌ها حاصل تلاشش را بگیرد، تیمی است که ۳ سال بعد می‌تواند ما را المپیکی کند.</content>
  </text>
  <text id="167686">
    <content>ببینید بالاخره انتخاباتی انجام‌شده بود و از میان ۴ نفر یک نفر باید انتخاب می‌شد و شور انتخابات هم بالا بود.</content>
  </text>
  <text id="167687">
    <content>بعد از آن پیشنهادات زیادی به من شد اما من گفتم که اشتباه گرفته‌اند و من با ۹۳ بازی ملی به کسی باج نمی‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="167688">
    <content>در ماجرای فتنه سال ۸۸ نیز این رویه در چند مرحله انجام شد و بالاخره منتهی به نظریه برگزاری رفراندوم سیاسی شد.</content>
  </text>
  <text id="167689">
    <content>میراسماعیلی سال ۲۰۰۹ نیز برای عضویت در این کمیسیون نامزد شده بود که به‌همین بهانه نام او از حضور در انتخابات خارج کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="167690">
    <content>در استان کرمانشاه بیش‌از ۱۵ هزار کاراته کا فعالیت می‌کنند که بالغ بر ۶ هزار نفر آنان بیمه شده هستند.</content>
  </text>
  <text id="167691">
    <content>ایران شاید اندازه این تیم‌ها معروف نباشد اما تیمی است که مردم آن انتظار زیادی از موفقیت آن در جام جهانی ۲۰۱۴ دارند.</content>
  </text>
  <text id="167692">
    <content>از آن‌جا با پرواز مسافری دیگری به داکار پایتخت سنگال رفتیم که این مسیر حدود ۱۰ ساعت پرواز است.</content>
  </text>
  <text id="167693">
    <content>آن زمان که شاید تنها ۵۰۰ میلیون سال از عمر زمین می‌گذشت، زمین به اندازه‌ای پایدار و سرد شده بود که حیات بتواند تکامل یابد.</content>
  </text>
  <text id="167694">
    <content>برای چشم‌انداز شرکت در سال ۱۴۰۴ تولید ۱۶ هزار واگن باری برای ورود به ناوگان کشوری را در دستور کار داریم.</content>
  </text>
  <text id="167695">
    <content>به گزارش خبرنگار اعزامی فارس از اینچئون، مسابقات تیراندازی در این دوره از بازی‌های آسیایی در ۱۰ روز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167696">
    <content>مسئولان برگزاری بازی‌های المپیک ۲۰۱۶ خبر دادند که قصد کم کردن هزینه‌های راه‌اندازی و برگزاری این بازی‌ها را تا جای ممکن دارند.</content>
  </text>
  <text id="167697">
    <content>اولین پیش پرده این بازی در نمایشگاه رسانه و تجارت ای ۳ ۲۰۱۷ در کنفرانس مایکروسافت به نمایش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="167698">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور شهری استانداری زنجان میزان تولید زباله در استان زنجان را به‌صورت روزانه ۵۰۰ تن اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="167699">
    <content>از هر روشی که استفاده می‌کنید، می‌توانید مانع از این شوید که ۶ سال از عمر واقعی‌تان کم شود.</content>
  </text>
  <text id="167700">
    <content>اداره هواشناسی استان اصفهان افزایش دما بین یک تا دو درجه سانتی گراد برای هوای این خطه را در ۲۴ ساعت آینده پیش‌بینی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167701">
    <content>این فروشگاه قرار است ۳ دسامبر در کناره ساحل دبی افتتاح شود و به مدت سه روز باز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="167702">
    <content>به گزارش ایرنا، این افراد براساس قانون مجازات مالزی امکان دارد با حداکثر ۳۰ سال زندان روبرو شوند.</content>
  </text>
  <text id="167703">
    <content>این استادیوم جایی است که ماندلا برای آخرین بار در مراسم اختتامیه مسابقات جام جهانی فوتبال سال ۲۰۱۰ در ملا عام حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="167704">
    <content>مایکروسافت برای مجبور کردن کاربران ویندوز ۸ به خرید این سیستم عامل از پایان خرده‌فروشی سیستم عامل ویندوز ۷ در سراسر جهان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167705">
    <content>در این سال که اسپانیا میزبانی رقابت‌ها را بر عهده داشت برای نخستین‌بار ۲۴ تیم برگزار کننده مسابقات بودند.</content>
  </text>
  <text id="167706">
    <content>دبیر ستاد انتخابات استان کرمان گفت: تعداد نامزدهای انتخابات دهمین دوره مجلس شورای اسلامی در این استان به ۱۴۸ نامزد رسید.</content>
  </text>
  <text id="167707">
    <content>اما وقتی کار آغاز شد یک سند مکتوب نوشتند که ۱۰ درصد از سود به ما و ۹۰ درصد به استانداری خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="167708">
    <content>ماریو جانی بازیکن فوتبال اهل ایتالیا است که از سال ۱۹۲۷ میلادی عضو تیم ملی فوتبال ایتالیا بوده و در ۶ بازی ملی حضور داشته‌است.</content>
  </text>
  <text id="167709">
    <content>در استان کرمان بیش‌از پنج هزار و ۱۷۸ روستا وجود دارد که از این تعداد دو هزار و ۴۸۲ روستا بالای ۲۰ خانوار جمعیت دارند.</content>
  </text>
  <text id="167710">
    <content>رشیدی اظهار داشت: تعداد روز های ناسالم در نیمه اول مهر ماه در سال ۹۰ معادل ۱۴ روز و روزهای سالم ۱ روز بود.</content>
  </text>
  <text id="167711">
    <content>این بازیکن درحالی‌که روز گذشته با استقلال تمرین کرد اما پس‌از پایان تمرین نام وی از لیست ۱۸ نفره خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="167712">
    <content>دولت جدید یونان باید بسته نجات مالی ۳ ساله ای را که پارلمان در ماه گذشته به تصویب رسانده، اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="167713">
    <content>بانک مرکزی در همان وقت اعلام کرد ما به وام نیاز نداریم چطور هاشمی با نفت ۱۴ دلار کشور را بعد از جنگ اداره کرد.</content>
  </text>
  <text id="167714">
    <content>این روستا در دهستان سرفیروزآباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167715">
    <content>آمار گمرک ایران حاکی از آن است که کشورمان در سال گذشته از ۵۶ کشور انواع محصولات دارویی وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167716">
    <content>این شرکت برای تسویه بدهی خود مبادرت به مزایده دارایی‌های مشهود خود با رقمی بالغ بر ۳ ملیارد دلار نمود.</content>
  </text>
  <text id="167717">
    <content>مدیرکل منابع انسانی استانداری خراسان شمالی گفت: مراحل جذب ۳۲۰ نیروی انسانی جدید در دستگاه‌های این استان در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="167718">
    <content>خبرگزاری فارس: وزیر راه و شهرسازی گفت: تا پایان سال جاری ۱۷ هزار کیلومتر راه در سراسر کشور افتتاح و به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="167719">
    <content>دومین متن ایلامی، سه ستون با ۱۸۰ سطر و با بندهای ۱ تا ۷۰ متن فارسی باستان هماهنگ است.</content>
  </text>
  <text id="167720">
    <content>معاون عمرانی استانداری لرستان گفت: میانگین سن ناوگان اتوبوسرانی استان ۳۰ سال است که باید در جهت نوسازی آن تلاش کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167721">
    <content>منصوریان که ۱۵ سال در استقلال بازی کرده ف برای اولین‌بار است که در تاریخ فوتبالش روبروی استقلال می‌ایستد.</content>
  </text>
  <text id="167722">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۱۰۸ هزار تن انواع کالا روانه تالارهای مختلف بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167723">
    <content>این نمایشگاه از امروز تا ۲۲ بهمن ماه همه روزه از ساعت ۱۵ تا ۲۱ برای بازدید عموم علاقمندان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="167724">
    <content>پس به این امید که سه‌شنبه ۲۱ مهر ماه روزی باشد که شاگردان کروش به این فکر کنند، باختن به ژاپن برایشان افت دارد.</content>
  </text>
  <text id="167725">
    <content>این بازی تاریخی با حساب ۷ بر یک به سود ژرمن‌ها خاتمه یافت و برزیل از راهیابی به بازی فینال باز ماند.</content>
  </text>
  <text id="167726">
    <content>در سال ۱۳۸۴ قیمت هر دلار امریکا در بازار آزاد ارز تهران ۹۰۴ تومان بود که در مرداد ماه به ۳۱۸۰ تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="167727">
    <content>بعد از اردیبهشت ۹۱، چند باری به تهران دعوت شد و میهمان اعضای شورای شهر و شهرداری تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="167728">
    <content>براساس این گزارش تازه، شمار پناهندگان و آوارگان در سال ۲۰۱۳ به بیشترین حد خود از زمان جنگ جهانی دوم رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167729">
    <content>در این گزارش تصویری ۱۴ محصول و ایده تولید شده و یا رونمایی شده خودروساز فرانسوی رنو در سال ۲۰۱۵ را مرور می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167730">
    <content>استاندار کردستان با اشاره به وجود یک‌هزار و ۵۰۰ پروژه نیمه‌تمام در استان گفت: اتمام این پروژه نیازمند ۷ هزار میلیارد تومان اعتبار است.</content>
  </text>
  <text id="167731">
    <content>این مسئول گفت: روستاهای لرستان از نظر تعداد جمعیت دارای رتبه پانزده کشوری است که از نظر روستاهای بالای ۲۰ خانوار دارای رتبه یازدهم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="167732">
    <content>مولایی با اشاره به واحد مشاوره در امداد اظهار داشت: کارگاه پیشگیری از اعتیاد برای ۱۵۰ دانش‌آموز برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167733">
    <content>شرکت کریستین دیور اولین دفتر خود را در میلان در سال ۲۰۰۲ افتتاح کرد و ۱۳۰ جایگاه با فعالیت کامل را اداره نمود.</content>
  </text>
  <text id="167734">
    <content>تیم ملی والیبال نوجوانان ایران امروز شنبه ساعت ۱۷ به وقت محلی برای رسیدن به دیدار نهایی به مصاف روسیه خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="167735">
    <content>آفریقای مرکزی از زمان استقلال از فرانسه در سال ۱۹۶۰ میلادی با کودتاها و درگیری‌های سیاسی داخلی زیادی روبر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167736">
    <content>سازمان هواشناسی از کاهش ۵ تا ۱۰ درجه‌ای دمای هوا طی روز چهارشنبه در استان‌های گیلان، مازندران، گلستان و خراسان شمالی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167737">
    <content>تخمین زده می‌شود که مالیات پزشکان ۷۰۰ میلیارد تومان در سال باشد اما اکنون این قشر ۱۵۰ میلیارد تومان مالیات می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="167738">
    <content>تیم تا امتیاز ۵ خوب پیش رفت و توانست ۳ امتیاز پیش باشد اما آمریکایی‌ها توانستند خود را به امتیاز ۵ برسانند.</content>
  </text>
  <text id="167739">
    <content>در پایان این برنامه مجری اعلام کرد که محمدرضا داورزنی ۵۴ ساله شده و قرار است جشن تولدی برای او در نظر گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="167740">
    <content>در بهترین حالت ۳۹ درصد باشگاه‌های یک استان مجوز دارند و استانی هم وجود دارد که تنها ۲ درصد از باشگاه‌هایش با مجوز هستند.</content>
  </text>
  <text id="167741">
    <content>محمد بیان داشت: به دست آوردن مقام‌های برتر کشوری و بین‌المللی از دیگر دستاوردهای این قرارگاه از بدو تاسیس در سال ۱۳۷۱ تاکنون بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167742">
    <content>خبرگزاری فارس: نشست هم‌اندیشی کمیته داوران فدراسیون فوتبال با حضور داوران ۱۹ استان و روسای کمیته داوران استان‌ها در زنجان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="167743">
    <content>تابه‌حال ۶۰ درصد اجرایی شده‌است و ۴۰ درصد باقیمانده نیاز به تدوین و تصویب دارد که در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="167744">
    <content>سال گذشته علی دایی در پایان هفته ششم راه‌آهن را با ۹ امتیاز در رده نهم جدول قرار داده بود.</content>
  </text>
  <text id="167745">
    <content>در معاملات میان روز چهارشنبه، بهای نفت به مرز ۱۰۰ دلار نیز رسید که این قیمت نیز در ۲ سال گذشته بی‌سابقه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167746">
    <content>شمار مهاجرانی که در همین دوره زمانی در سال ۲۰۱۴ به مرزهای اتحادیه اروپا رسیده بودند، ۱۲۳ هزار نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167747">
    <content>مدیرکل بیمه سلامت گیلان از اجرای ۱۰۰ درصد طرح پزشک خانواده در روستاها و شهرهای زیر ۲۰ هزار نفر این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167748">
    <content>جام ملت‌های آمریکای جنوبی قدیمی‌ترین مسابقات قاره ای از این دست است که از سال ۱۹۱۶ سابقه برگزاری دارد.</content>
  </text>
  <text id="167749">
    <content>تا این جای خبر مورد تازه‌ای نداشت اما این‌که هیوندای تصمیم دارد قیمت این خودرو را زیر ۴۰ هزار دلار حفظ کند ارزش توجه دارد.</content>
  </text>
  <text id="167750">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از بروجرد، طرح هادی روستای برده سره بخش اشترینان بروجرد با اعتبار ۲۵۰ میلیون تومان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="167751">
    <content>در سال ۲۰۱۲ او به‌عنوان دهمین نویسنده‌ای که کتاب‌هایشان بیشتر در کتابخانه‌های بریتانیا امانت گرفته شده‌است، شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="167752">
    <content>برای این پروژه که در طول دو کیلومتر عملیاتی می‌شود ۲ میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال اعتبار در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167753">
    <content>بودجه نظامی ایران ۱۵ میلیارد دلار است، این در حالی است که کشورهای حاشیه خلیج فارس سالیانه بالغ بر ۱۳۰ میلیارد دلار هزینه نظامی دارند.</content>
  </text>
  <text id="167754">
    <content>بنابه آماری که در سال ۲۰۰۸ منتشر شد، ۵۶ از برنامه‌های تجاری با استفاده از این زبان تولید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167755">
    <content>مدیرعامل شرکت مخابرات مازندران در پایان گفت: شرکت مخابرات مازندران دارای دو میلیون و ۴۰۰ هزار مشترک است.</content>
  </text>
  <text id="167756">
    <content>به گزارش فارس، تیم امیدهای نساجی مازندران با کسب ۱۶ امتیاز در رده نهم جدول رده‌بندی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="167757">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور مالیاتی استان کرمان گفت: ۵۸ هزار اظهارنامه مالیاتی در استان کرمان تکمیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167758">
    <content>سوالاتی که فردا از کاندیداها پرسیده خواهد شد، از میان بیش‌از ۲ هزار پرسشی انتخاب‌شده‌اند که از سوی مردم به صداوسیما فرستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="167759">
    <content>علاوه‌بر این افزایش وام خرید مسکن به ۳۵ میلیون تومان حداقل در شهرهای دیگر به جز تهران محرک خوبی برای این بازار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="167760">
    <content>این شهرستان اکنون ۳۰ درصد از نفت کشور را تولید می‌کند و سهم بسزایی در درآمدزایی در کشور دارد.</content>
  </text>
  <text id="167761">
    <content>بر اساس این گزارش، کلان شهر تهران با حاشیه های رو به گسترش در دامنه رشته‌کوه‌های البرز از سال ۱۷۳۵ پایتخت ایران است.</content>
  </text>
  <text id="167762">
    <content>این در حالی است که هم‌اکنون مدت زمان مورد نیاز برای شروع فعالیت اقتصادی به ۲۰ روز کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="167763">
    <content>براساس این گزارش انتهای جیحون و بلوار فردوس غرب ارزان ترین و گران ترین واحدهای ۵۵ متری در چند سال ساخت به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="167764">
    <content>در سال ۶۵ کل درآمد نفتی ما ۷ میلیارد دلار شد که با این مقدار توان اداره جنگ و حتی معیشت مردم را نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="167765">
    <content>این روستا در دهستان کوهک قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، جمعیت آن صفر نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167766">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان بانه در پایان افزود: ۱ واحد تولیدی خوراک دام و طیور دردست‌احداث است که امیدواریم امسال به بهره‌برداری برسد.</content>
  </text>
</textCollection>