<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="167767">
    <content>بنا بر اعلام وزارت نفت عراق، این کشور در ماه آوریل روزانه سه میلیون و ۳۰ هزار بشکه نفت خام تولید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167768">
    <content>بارش‌های زیاد و رعد و برق‌های فراوان که در شهرهای امریکا در ۱۹۹۵ دیده شد، می‌توانند ناشی از آن باشند.</content>
  </text>
  <text id="167769">
    <content>بودجه مراکز تربیت معلم افزایش خوبی داشته و از ۲ میلیارد تومان سال گذشته به ۳ میلیارد تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167770">
    <content>شاگردان رضا مهاجری که در تهران اردو زده‌اند روز سه‌شنبه ۶ بهمن نیز در دومین دیدار دوستانه خود به مصاف تیم استقلال خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="167771">
    <content>مطابق این گزارش باشگاه مارسی به وی برای ادامه همکاری پیشنهاد کرده و خواهان امضا قراردادی تا سال ۲۰۱۷ شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167772">
    <content>رئیس کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان دشتستان از پرداخت مستمری به ۱۰ هزار و ۴۴ خانوار دشتستانی در تیر ماه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167773">
    <content>این باشگاه که در سال ۱۹۹۷ تاسیس شده سابقه دو قهرمانی در لیگ دسته دوم فوتبال استونی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="167774">
    <content>حال مسئولان دولتی باید پاسخ دهند که چرا ایران قهرمان فرار مالیاتی در دنیا است و حدود ۶۰ درصد فرار مالیاتی دارد؟</content>
  </text>
  <text id="167775">
    <content>ایران در رده‌بندی امسال در جایگاه صدو پنجم قرار گرفته است و در گزارش سال جاری نسبت‌به گزارش پارسال ۵ رتبه بهبود پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167776">
    <content>آسمان گلستان هم‌اکنون نیمه ابری توام با وزش باد و بارش باران است و دمای هوا نیز بین ۱۳ تا ۱۵ درجه سانتی‌گراد متغیر است.</content>
  </text>
  <text id="167777">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان گفت: بیش‌از ۷۰ کیلومتر راه روستایی و روکش آسفالت در استان در هفته دولت به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="167778">
    <content>به هر رو در پایان معاملات امروز بورس، تعداد ۱۸ میلیون سهم به ارزش حدود ۳ میلیارد تومان معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="167779">
    <content>تیم نفت و گاز در هفته بعد در روز جمعه ۲۹ آبان‌ماه در آبادان باید به مصاف تیم نفت این شهر برود.</content>
  </text>
  <text id="167780">
    <content>در همین راستا در آینده‌ای نزدیک هشت ساختمان پلیس راه به ارزش حداقل ۱۰ میلیارد تومان در استان احداث خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167781">
    <content>این مجموعه دارای ۲ مجموعه جدید و قدیمی می‌باشد و سالانه پذیرای میهمانان از هر گوشه دنیا با استانداردهای بین‌المللی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="167782">
    <content>به گزارش جهان به نقل از مهر، شاگردان کارلوس کی روش در این بازی ۳ بر یک برابر عمان شکست خوردند.</content>
  </text>
  <text id="167783">
    <content>مدیر امور زراعت سازمان جهاد کشاورزی فارس در ادامه سخنان خود از افزایش ۲۰ درصدی سطح زیر کشت کنجد در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167784">
    <content>سعیدی گفت: جمهوری اسلامی به ازای هر ۶۰ متر مربع یک شهید داده است و امروز در برابر خون‌های جاری شده مدیون هستیم.</content>
  </text>
  <text id="167785">
    <content>رییس جمعیت هلال احمر شهرستان ریگان نیز گفت: این اداره در سال گذشته بیش‌از ۲۶۵ مورد امداد رسانی انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="167786">
    <content>زینه برای تبلیغات در شبکه‌های اینترنتی با ۳۱ درصد رشد در سال جاری به سه میلیارد دلار خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="167787">
    <content>روسیه با افزایش ۲۳ درصدی صادرات نفت خام خود به بازارهای آسیا در سال ۲۰۱۵، جایگاه خود را در این بازار تقویت کرد.</content>
  </text>
  <text id="167788">
    <content>در سال ۱۹۳۶ میلادی به دستور رضا شاه مدارس ارمنیان در سراسر ایران بسته شد و اجرای نمایشنامه به زبان ارمنی ممنوع گشت.</content>
  </text>
  <text id="167789">
    <content>او گفت: من خانه مسکونی در تهران سراغ دارم که شبی ۵۰ میلیون تومان اجاره داده می‌شود که مساحت آن بیش‌از هزار متر است.</content>
  </text>
  <text id="167790">
    <content>گفتنی است تابه‌حال این ۲ تیم ۳ بار رو در روی یکدیگر قرار گرفته‌اند که سهم نماینده آسیا ۲ پیروزی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167791">
    <content>اریتره بیست و پنجم ماه مه هر سال را که سالگرد استقلال آن از اتیوپی در سال ۱۹۹۱ میلادی است جشن می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="167792">
    <content>به گزارش فارس، نمایشگاه عرضه مستقیم کالا در مرکز استان مازندران از صبح امروز به مدت ۱۰ روز در جاده ساری به نکا دایر است.</content>
  </text>
  <text id="167793">
    <content>انتظاری که تاکنون با رافت نظام اسلامی هنوز اجرا نشده و سران فتنه با برخوردی که مردم در ۹ دی فریاد زدند مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="167794">
    <content>به یاد داشته باشید که ۷۵ معامله‌گران جدید در سه ماه اول و ۹۰ آن‌ها در شش ماه اول دست از کار می‌کشند.</content>
  </text>
  <text id="167795">
    <content>طرح آرامش بهاری در ایام نوروز در جوار ۱۱ بقعه متبرکه شهرستان نایین استان اصفهان در حال برگزاری است.</content>
  </text>
  <text id="167796">
    <content>بر اساس این گزارش وزیر امور خارجه کشورمان از روز دوم مذاکرات با کاترین اشتون به‌عنوان نماینده ۶ کشور مذاکره کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167797">
    <content>بازار انرژی به توافق هسته‌ای ایران و قدرت‌های جهانی واکنش نشان داده و قیمت نفت با افت ۵ درصدی روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167798">
    <content>مجلس ملی این کشور ۶۶ کرسی دارد که نمایندگان آن با رای مردم برای دوره‌ای پنج ساله انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="167799">
    <content>پیروانی هم از ما حمایت کرد ولی بین ۴ تا ۶ ماه است که او را ندیده‌ام ولی حرفش به دلم چسبید.</content>
  </text>
  <text id="167800">
    <content>در مورد ارتباط افراد خارجی با این ابزار هم باید گفت که تابه‌حال بیش‌از ۱۴ میلیون بار از طریق کاربران اینترنتی دانلود شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167801">
    <content>کمی ارده و رزماری تازه‌ی خردشده روی آن بریزید و در حدود ۲۰ تا ۲۵ دقیقه در فر قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="167802">
    <content>اولین دیدار امروز جمعه و دومین بازی یکشنبه ۳۱ خرداد و هر دو بازی راس ساعت ۲۱ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167803">
    <content>پلانک در اردیبهشت ماه دو ماه پیش در اروپایی ۲۰۱۴ به مدال نقره دست یافت و در رده‌بندی بین‌المللی نیز نفر اول این وزن است.</content>
  </text>
  <text id="167804">
    <content>این روستا در دهستان طیبی سرحدی شرقی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167805">
    <content>رضا براتی ۲۹ بهمن ماه سال گذشته به‌دلیل برخی تنش ها در این بازداشتگاه در جزیره مانوس جان خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="167806">
    <content>بر اساس آمار گمرک در دو ماهه نخست سال جاری بیش‌از ۲۵ میلیون دلار صرف واردات سیگار به کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="167807">
    <content>اقتصاد اسپانیا در نیمه دوم سال ۲۰۰۸ میلادی دچار رکود شد و از آن زمان تاکنون بر شمار بیکاران این کشور افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167808">
    <content>شب از در دانشگاه که بیرون رفت تمام خیابان شهید ریگی را تا میدان ۲۲ بهمن پیاده رفت و پشت سرش را هم نگاه نکرد.</content>
  </text>
  <text id="167809">
    <content>شهردار رویان از هزینه ۱۵ میلیارد ریالی برای بازگشایی خیابان ۱۸ متری ارتباطی شهدا به ورزش با هدف کاهش ترافیک در این شهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167810">
    <content>از روستا تا ابتدای آبشار، جاده‌ای خاکی در میان این دره زیبا احداث شده‌است که در حدود ۱۰ کیلومتر مسافت دارد.</content>
  </text>
  <text id="167811">
    <content>استان خراسان جنوبی از ۸ شهرستان تشکیل شده که پیشینه هر کدام از این شهرها بمانند پیشینه خود استان جالب و شنیدنی است.</content>
  </text>
  <text id="167812">
    <content>آژانس و ایران در ماه نوامبر بر روی یک برنامه ۶ مرحله‌ای برای رفع نگرانی‌ها درباره برنامه هسته‌ای این کشور به توافق رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="167813">
    <content>تا ۲۷ درصد از افراد بالاتر از ۵۰ سال ممکن است کیست ساده کلیوی داشته باشند که علامتی ایجاد نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167814">
    <content>این در حالی است که برای دیدار فینال که در ورزشگاه ماراکانا در ریودوژانیرو برگزار می‌شود ۷۵۱ هزار و ۱۶۵ درخواست تهیه بلیت ارائه‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="167815">
    <content>میزان صادرات پیاز در سال ۹۰ به‌طور متوسط ماهی ۱۴ هزار تن بوده که دولت برای مهار بازار آن را ممنوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="167816">
    <content>شاید این حدود نیمی از رای دهندگان انتخابات ۹۲ نیز پیامی داشته‌اند که لازم است دولت یازدهم آن را هم بشنود.</content>
  </text>
  <text id="167817">
    <content>شهرداری ارومیه، شورای شهر و سازمان فرهنگی ورزشی با تامین بیش‌از ۷۰ درصد هزینه‌های این مسابقات نقش مهمی در برگزاری آن داشت.</content>
  </text>
  <text id="167818">
    <content>آماری که به اعتقاد کارشناسان طی ۷ سال گذشته و باتوجه به افزایش مشکلات اقتصادی در ایران باید به بیش‌از ۲ میلیون نفر رسیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="167819">
    <content>محمد عمر پزشک تیم الاهلی پس‌از پایان بازی گفت که این مصدومیت به جراحی نیاز دارد و زندی ۹ ماه از میادین دور است.</content>
  </text>
  <text id="167820">
    <content>این سرویس قرار است در نیمه اول سال ۲۰۱۴ به‌صورت تجاری به واسطه ابزارها و وسایل خانگی سامسونگ وارد بازار جهانی شود.</content>
  </text>
  <text id="167821">
    <content>حسین علیزاده که در روزهای پایانی سال ۸۹ پدر خود را از دست داده بود در نوروز ۹۰ در سوگ مادر نیز نشست.</content>
  </text>
  <text id="167822">
    <content>اژدری از دیگر موارد صورت‌گرفته در شهرداری راور را تخصیص بالغ بر ۲۰۰ میلیون ریال برای اجرای اتوماسیون اداری در این ارگان بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="167823">
    <content>تورنمنت مجارستان با حضور ۵ تیم شهریورماه امسال برگزار می‌شود که ایران هم در این مسابقه حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="167824">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی استان بوشهر گفت: حامیان ایتام در استان بوشهر سالانه یک میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان به ایتام کمک می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167825">
    <content>اگر کشور ما ۱۰۰ سال بر روی پای خود ایستاده است چرا اکنون باید مجبور به واردات بنزین باشیم؟</content>
  </text>
  <text id="167826">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور روستایی و شوراهای اسلامی استانداری زنجان گفت: ۵۰۰ پروژه در ۵۰۴ دهیاری در سال جاری در استان زنجان اجرایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167827">
    <content>اداره ملی فضایی چین اعلام کرده‌است این کشور قصد دارد ایستگاه فضایی خود را در سال ۲۰۲۰ راه‌اندازی کند.</content>
  </text>
  <text id="167828">
    <content>رئال مادرید با این برد ۴۷ امتیازی شد و فاصله خود را با تیم‌های بارسلونا و اتلتیکو مادرید در صدر جدول به ۳ رساند.</content>
  </text>
  <text id="167829">
    <content>اولین قهرمانی برزیل در ششمین دوره جام جهانی که در سال ۱۹۵۸ و در کشور سوئد برگزار شده بود به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="167830">
    <content>در موردی دیگر تا پایان سال ۱۳۸۹ بایستی ۳ هزار میلیارد تومان در صنعت خودرو کشور سرمایه‌گذاری می‌شد اما نشد.</content>
  </text>
  <text id="167831">
    <content>خبرگزاری فارس: سیاسی‌ترین فیلم سینمایی تاریخ سینمای ایران دوشنبه ۲۸ فروردین در تعدادی از دانشگاه‌های استان اکران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167832">
    <content>سازمان غذا و دارو برای مقابله با تبلیغات داروهای ماهواره ای ۳۰۰ سیم کارت افرادی که توزیع کننده این داروها بودند را سوزاند.</content>
  </text>
  <text id="167833">
    <content>در سال ۲۰۱۶، آلبانی با تبدیل شدن به کشوری که بیشترین تعداد کافه سرا های جهان را در اختیار دارد، از اسپانیا پیشی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167834">
    <content>زمانی‌که تمام مواد اولیه را در دست داشته باشید تهیه این غذا در حدود ۱ ساعت زمان خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="167835">
    <content>کارشناسان شرکت ادعا کرده‌اند که عمر باتری در این گوشی‌ها بسیار بالا است و فروش جهانی آن از سال ۲۰۱۴ آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="167836">
    <content>از سوی دیگر در اثر دو انفجار در باب الهوی در مرز سوریه با ترکیه ۹ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="167837">
    <content>مدیرعامل شرکت گاز استان کردستان اظهار داشت: در پایان هفته دولت امسال شمار روستاهای برخوردار از گاز استان کردستان به ۷۲۳ روستا افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="167838">
    <content>معاون سیاسی فرماندار نهبندان گفت: شهرستان نهبندان با بیش‌از ۱۲ هزار نفر شتر ۸۰ درصد شتر استان و حدود ۱۰ درصد شتر کشور را داراست.</content>
  </text>
  <text id="167839">
    <content>ملت ایران از حقوق خودشان بهره‌مند هستند و با ۱۰ سال ایستادگی و پیشرفت دانشمندان این را نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="167840">
    <content>اولین تجربه موتورسواری موتوری به قیمت ۳۰ میلیون تومان خریداری کردم البته موتور سواری در پیست هزینه‌های جانبی بالایی نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="167841">
    <content>این آبادی در دهستان کویرات قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167842">
    <content>به این معنا که انتظار می‌رود در سال جاری، تنها ۲۹۳۱ میلیون دستگاه از این نوع رایانه در سراسر جهان به فروش برسد.</content>
  </text>
  <text id="167843">
    <content>در دقیقه ۷۷ این دیدار حسینی با دریافت کارت زرد دوم اخراج شد تا تیم ایران ۱۰ نفره به‌کار خود ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="167844">
    <content>بنا بر نتایج جدیدی که اعلام شده، اکنون دو جناح با هم در تعداد کرسی‌ها برای شده و به هریک ۶۰ کرسی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167845">
    <content>در سن ۲۱ سالگی پدرش را از دست داد و همراه مادر و برادرش به‌کار تئاتر در گروه‌های سیار نمایشی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="167846">
    <content>با تحقق این امر نفت صرف توسعه ملی می‌شود و این درسی است که باید از ۱۰۰ سال تولید نفت در کشور بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="167847">
    <content>سال گذشته درگیری میان مسلمانان و بودائیان منجر به کشته شدن حداقل ۲۰۰ نفر و آواره شدن صدها هزار مسلمان میانماری شد.</content>
  </text>
  <text id="167848">
    <content>مدیرکل امور کتابخانه‌های ایلام گفت: برای توسعه و تجهیز کتابخانه‌های استان در سال جاری ۲۳ میلیارد ریال هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167849">
    <content>او در منچستر یونایتد از محبوبیت بسیار بالایی برخوردار بود و پیراهن ۷ را در این باشگاه بر تن می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="167850">
    <content>انتظار می‌رود اورن که که چهار سال سفیر اسرائیل در آمریکا بوده، در ماه می ۲۰۱۳ این سمت را ترک کند.</content>
  </text>
  <text id="167851">
    <content>رئیسی ادامه داد: در سال ۲۰۱۴ نیز ۲۴۶ مورد ابتلا به بیماری مالاریا شناسایی شد که ۱۲ مورد بومی بود.</content>
  </text>
  <text id="167852">
    <content>گفتنی است در هفته دوم خرداد سال ۹۳ طوفانی پیش‌بینی نشده تهران را در نوردید که خسارت های زیادی به شهر زد.</content>
  </text>
  <text id="167853">
    <content>در مورد خطرهایی که مردم شرق اروپا در دهه ۴۰ میلادی به جان خریدند تا یهودی‌ها را پنهان کنند، داستان‌های بی‌شماری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="167854">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس انجمن حمایت از بیماران کلیوی استان زنجان: در ۱۰ ماهه سال جاری ۴ هزار و ۲۰۰ بیمار کلیوی در استان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="167855">
    <content>فکر می‌کنم بین ۱۲ تا ۱۶ ماه زمان نیاز داریم تا این پروژه تکمیل شود و بتوانیم آن را به بهره‌برداری برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="167856">
    <content>این پسر ۱۵ ساله خیلی خوش‌شانس بود که مادرش فهمیده بود، او به اولین درس برقراری ارتباط نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="167857">
    <content>پدری که از سال ۱۹۷۰ قدرت را در سوریه در دست داشت و خیابان‌های سوریه مملو از تصاویر او بود.</content>
  </text>
  <text id="167858">
    <content>مدیر عامل سازمان مدیریت پسماند شهرداری اراک از تولید سه هزار و ۲۹۴ تن پسماند در ۱۴ روز نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167859">
    <content>یارانه نقدی آبان ماه به میزان ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومان بامداد امروز چهارشنبه واریز و قابل برداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="167860">
    <content>این مطالعات نشان داده است، این مشتقات می‌تواند از ۴۰۰۰ مرگ ناشی از این بیماری در سال را جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="167861">
    <content>این در حالی است که در پایان روز پنجم کاروان ایران با ۲ طلا، ۶ نقره و ۲ برنز در جایگاه هشتم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167862">
    <content>به گفته وی، در دوره نخست این جشنواره ۱۴ استان شرکت کردند و در دوره کنونی ۲۷ استان حضور یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167863">
    <content>در سال ۲۰۰۴ میلادی کالین پاول وزیر امور خارجه وقت آمریکا سفری را به دمشق داشت و در این سفر با بشار اسد دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="167864">
    <content>درگیری بین نیروهای امنیتی با معترضان کرد در شرق این کشور منجر به کشته شدن یک نفر و زخمی شدن ۱۰ تن شد.</content>
  </text>
  <text id="167865">
    <content>تیم ملی والیبال برزیل در دور نهایی لیگ جهانی والیبال با نتیجه ۳ بر یک روسیه را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="167866">
    <content>سرمربی ۴۷ ساله تیم ملی فوتبال فرانسه به شاگردانش هشدار دارد که نباید با دو برد در دو دیدار دوستانه مغرور شوند.</content>
  </text>
  <text id="167867">
    <content>آخرین بازی ایران و عربستان در جام ملت‌های آسیا در سال ۱۹۹۶ برگزار شد که ایران با حساب ۳ بر صفر به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="167868">
    <content>بیش‌از ۳۰ سال است که از آغاز اجرای قانون عملیات بانکی بدون ربا گذشته و در طی این سال‌ها نیاز به اصلاح دارد.</content>
  </text>
  <text id="167869">
    <content>دبیر هیئت تیراندازی استان قم از قرار گرفتن نام ۲ تیرانداز قمی در جمع برترین‌های مسابقات تیراندازی با سلاح‌های بادی کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167870">
    <content>به گزارش فارس، اجرای طرح امداد زمستانی جمعیت هلال احمر استان خراسان شمالی تا ۲۰ اسفند ماه سال جاری ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="167871">
    <content>رئیس کل سازمان امور مالیاتی کشور گفت: یکی از اقدامات مهم این سازمان افزایش ۵۰ درصدی نیروی انسانی نسبت‌به دو سال اخیر بود.</content>
  </text>
  <text id="167872">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار فارس از افتتاح ۲۰۰ میلیارد تومان پروژه راه و شهرسازی در دهه فجر امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167873">
    <content>دهدار گفت: باید توان مالی مردم در سال ۹۱ را نیز در نظر گرفت تا برای پرداخت عوارض در شهرداری مشکلی ایجاد نشود.</content>
  </text>
  <text id="167874">
    <content>د لوسیا در همان دوران کودکی روزانه ۱۰ ساعت تمرین می‌کرد و توانست در ۱۱ سالگی اولین کنسرتش را برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="167875">
    <content>ازاین‌پس مسلمانان سخت‌ترین دوران را در این کشور آغاز کردند، در ۱۳۷۰ ش مردم بوسنی به استقلال این کشور رای دادند.</content>
  </text>
  <text id="167876">
    <content>در این هفته بانک مرکزی بهای رسمی دلار را افزایش داد تا قیمت آن از ۲۹۰۰ تومان عبور کند.</content>
  </text>
  <text id="167877">
    <content>این در حالی است که ۵ سال قبل خبرگزاری بلومبرگ اعلام کرده بود، ریال ایران دهمین پول کم‌ارزش دنیاست.</content>
  </text>
  <text id="167878">
    <content>اولین بازی رسمی این تیم در تاریخ ۱۰ نوامبر ۱۹۷۲ میلادی در برابر تیم ملی فوتبال ترینیداد و توباگو برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167879">
    <content>یکی دیگر از موارد قطعنامه اجرای ماده ۱۰ قانون نوسازی بود که با اجرای این قانون کارگران با ۲۵ سال سابقه می‌توانند بازنشسته شوند.</content>
  </text>
  <text id="167880">
    <content>بر اساس این توافق، ۴ زندانی آمریکایی در مقابل ۷ شهروند ایرانی که در آمریکا زندانی بودند، آزاد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167881">
    <content>در تیر ماه سال ۱۳۹۱، جمعی از استادان دانشگاه، با انتشار بیانیه‌ای در سایت الف، برکناری فوری رئیس دانشگاه را خواستار شدند.</content>
  </text>
  <text id="167882">
    <content>معاون راهداری اداره کل راه‌وترابری استان سمنان اعتبار اجرایی این پروژه را بالغ بر ۸ میلیارد و ۶۰۰ میلیون ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="167883">
    <content>براساس گزارش منتشر شده از سوی مرکز آمار ایران کسری بودجه خانوارهای ایرانی طی سال ۹۰ سیر نزولی پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167884">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی گرمی از پرواربندی یک‌هزار و ۶۰۰ راس بره و گوساله در این شهرستان در سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167885">
    <content>از این ۸۰ رای بیست و چند تا از خود آسیا بود و بعد رای آفریقایی ها را هم گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="167886">
    <content>مشاور وزیر کشور گفت: تا به امروز برای ۲۳ استان مشاوران روحانی تعیین‌شده است و سایر استان‌ها هم به‌زودی مشاوران روحانی خود را خواهند شناخت.</content>
  </text>
  <text id="167887">
    <content>خانه‌ای که ۲۵ سال در آن زندگی کرده بودیم، فقط برای ما دو نفر در نظر گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="167888">
    <content>کامران افزود: مزاج من در این ۲۰ سال کاملا روشن است که دفاع از مردم و محرومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167889">
    <content>میانگین راندمان آبیاری در روش‌های سنتی ۳۵ درصد بوده اما در روش آبیاری بارانی ۷۰ درصد و قطره‌ای بیش‌از ۹۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="167890">
    <content>این روستا در دهستان کاخک قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167891">
    <content>مدیرعامل بنادر و دریانوردی بیان کرد: بر اساس برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده، در برنامه پنج ساله ما باید ۵ هزار نفر نیروی انسانی تربیت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167892">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار قزوین گفت: این استان در ۱۰ سال گذشته یک هزار و ۸۰۰ میلیارد تومان از بلایای طبیعی خسارت دیده است.</content>
  </text>
  <text id="167893">
    <content>شهرستان سامان شهرستانی تازه تاسیس در استان چهارمحال‌وبختیاری است که در فاصله ۲۲ کیلومتری شهرکرد مرکز استان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="167894">
    <content>شهر بافت توسط سازمان بهداشت جهانی به‌عنوان یکی از ۷۰ شهر سالم ایران و یکی از هزار شهر سالم جهان معرفی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167895">
    <content>ملی پوشان ایران در این تمرین ۹۰ دقیقه‌ای برنامه‌های سرمربی تیم ملی را برای بازی روز سه‌شنبه برابر سوئد مرور کردند.</content>
  </text>
  <text id="167896">
    <content>گوشی‌هایی که این روزها در بازار می‌توان پیدا کرد معمولا قیمتی بین ۳۴۵ هزار تا دو میلیون و ۱۶۰ هزار تومان دارند.</content>
  </text>
  <text id="167897">
    <content>این در حالی است که برخی منابع خبری آمار تایید قانون جدید از سوی مصری‌ها در این‌همه پرسی را بیش‌از ۶۰ درصد اعلام می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167898">
    <content>سازمان ملل متحد اعلام کرد که ۱۳ گروگان وابسته به این سازمان امروز دوشنبه در سودان جنوبی آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="167899">
    <content>به گزارش تسنیم، تازه ترین گزارش روزنامه اسپانیایی ای بی سی نشان می‌دهد که بیش‌از ۱۵۰ میلیون نفر در سراسر جهان نام محمد دارند.</content>
  </text>
  <text id="167900">
    <content>حال به نقطه‌ای رسیده‌ایم که نرخ تورم ما از ۴۰ درصد به ۲۵ درصد رسیده است اما این عدد باز هم بالا است.</content>
  </text>
  <text id="167901">
    <content>کوبانی در مرز سوریه با ترکیه قرار دارد و از توابع استان حلب است و ۱۵۰ کیلومتر با آن فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="167902">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره تبلیغات اسلامی شهرستان کامیاران از برگزاری ۱۳۰ گفتمان دینی در سطح مدارس و مساجد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167903">
    <content>تیم ملی والیبال بانوان کشورمان در بازی حساس خود در مسابقات قهرمانی آسیا با نتیجه ۳ بر یک شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="167904">
    <content>ایران هم در بازی امروز سه‌شنبه مقابل عمان پس‌از ۱۵ سال موفق به شکست این تیم شد و به‌دور بعدی راه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="167905">
    <content>این در حالی است که پیش‌از این مدیرعامل باشگاه استقلال تاریخ اردوی تیم فوتبال این باشگاه از ۱۶ تا ۲۸ تیرماه اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="167906">
    <content>بکر در هنگامی‌که باران تیر بر خیمه‌گاه حسین آغاز شد، به میدان رفت و در حمله اول در ۵۰ سالگی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="167907">
    <content>این ساختار بازمانده آن امارت اسلامی افغانستانی است که از سال ۱۹۹۶ تا ۲۰۰۱ با رهبری ملا عمر بر شورا حکومت کرد.</content>
  </text>
  <text id="167908">
    <content>این روستا در دهستان حسنلو قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167909">
    <content>سازمان هواشناسی کشور به‌سبب بارش برف و باران در روز یکشنبه پیش‌بینی کرد در جاده‌های بیش‌از ۱۰ استان کشور اختلال در تردد ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167910">
    <content>او از ۱۹۳۹ میلادی در شوروی، روسیه زندگی می‌کرد و بسیاری از خانواده‌اش را در هولوکاست از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="167911">
    <content>برخی شواهد موجود است که سازمان تامین اجتماعی به برخی از کارکنان خود ماهانه ۹ میلیون تومان پول می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="167912">
    <content>مرضیه تنها ۶ ماه است که کار خود را آغاز کرده و همچنین این اولین اعزام نوجوانان ما به مسابقات مهم است.</content>
  </text>
  <text id="167913">
    <content>برای احداث این بیمارستان ۵۰ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده و طبق نظر کارشناسان برای رفع نواقص این بیمارستان ۴۰ میلیارد ریال اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="167914">
    <content>این درخت در سراسر کانادا گسترده‌است، در همه ۱۰ استان و هر ۳ قلمرو قطب شمال کانادا یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167915">
    <content>در این دیدار که در قالب هفته دوازدهم برگزار می‌شود، تیم پیروزی گرمسار از ساعت ۱۴ به مصاف تیم شهرداری جویبار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="167916">
    <content>بر این اساس یارانه هر فرد ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومان بوده که طبق زمان اعلام شده به حساب سرپرستان خانوار واریز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167917">
    <content>مدیر اجرایی انجمن حمایت از بیماران کلیوی ایلام گفت: در ابتدای کار تنها ۱۷ بیمار کلیوی زیر پوشش انجمن حمایت از بیماران کلیوی ایلام بود.</content>
  </text>
  <text id="167918">
    <content>این تیم در جام جهانی فوتبال ۲۰۱۰ پس‌از ۳۲ سال برای سومین بار به فینال جام جهانی راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="167919">
    <content>جانشین فرمانده نیروی دریایی سپاه پاسداران گفت: در دوره سوم اردوهای راهیان نور دریایی فروردین امسال بیش‌از ۴ هزار نفر عازم جزیره مقاوم خارک شدند.</content>
  </text>
  <text id="167920">
    <content>این اصل بر اساس محور اول بیانیه ژنو ۱ است که توقف خشونت و درگیری در سوریه را خواستار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167921">
    <content>این روستا در دهستان سرچشمه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167922">
    <content>به گزارش شانا مدیر عامل شرکت گاز استان قزوین از برنامه‌ریزی برای بهره‌برداری ۳۰ روستا از نعمت گاز در سال ۹۳ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167923">
    <content>عربستان قصد دارد درآمدهای غیر نفتی خود را شش برابر کرده و از ۴۳ میلیارد دلار در سال به ۲۶۷ میلیارد دلار برساند.</content>
  </text>
  <text id="167924">
    <content>جوانان ایران با حمایت هواداران و انجام یک بازی منطقی موفق شدند کره‌ای ها را با اختلاف ۲۲ امتیازی به برتری برسند.</content>
  </text>
  <text id="167925">
    <content>در دهه ۱۹۳۰ که والدین ما بزرگ می‌شدند، تصور بر این بود که پدر و مادر باید اراده فرزند خود را بشکنند.</content>
  </text>
  <text id="167926">
    <content>اما سال گذشته در این ماه افزایش قیمتی روی این محصولات نداشتیم و امسال حدود ۸ تا ۱۰ درصد افزایش پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167927">
    <content>در میان همه موجودات و جانداران زنده، انسان، یکی از ۱۰ میلیون گونه نادر و کمیابی است که در نظام خلقت جایگاه ارزشمندی دارد.</content>
  </text>
  <text id="167928">
    <content>اگر یک میلیارد و چهارصد میلیون تومان انصاری فرد را به من می‌دادند ۴ تا گل برای این تیم می‌زدم.</content>
  </text>
  <text id="167929">
    <content>فرماندار اهر گفت: ۹ نفر از کاندیداهای چهاردهمین دوره شورای اسلامی شهر اهر حائز اکثریت آرا شده به شورای اسلامی شهر اهر راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="167930">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان ایلام گفت: تاکنون با رایزنی‌های صورت‌گرفته استانداری ایلام ۵ میلیارد ریال آن را مصوب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167931">
    <content>مروری بر تاریخ سیاسی جهان در طول ۱۰۰ سال گذشته نشان می‌دهد که آمریکا در بسیاری از فجایع دنیا دست داشته است.</content>
  </text>
  <text id="167932">
    <content>روسیه در راستای مانورهای دریایی و بازدارنده هسته‌ای خود ۴ موشک دوربرد بالستیک با قابلیت حمل کلاهک اتمی از خشکی و زیر دریا پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="167933">
    <content>مرکز معماری ایران مسابقه دانشجوی معمار برتر سال ۹۳ را با همکاری سازمان نظام مهندسی استان تهران برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="167934">
    <content>آمار گمرک ایران نشان می‌دهد که مبادلات تجاری بین ایران و اوکراین در سال ۹۳ در حدود ۲۳۳ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167935">
    <content>فان باستن همچنین ۵۸ بار برای تیم ملی هلند به میدان رفت و ۲۴ گل برای این تیم به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="167936">
    <content>با کامل شدن و کاربردی بودن برنامه در سال ۱۹۸۸، جان به توماس پیشنهاد تجاری سازی اش را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="167937">
    <content>رستگار بیان کرد: در صورت تامین اعتبار ۱۶ طرح از این تعداد در دهه فجر امسال به بهره‌برداری خواهند رسید.</content>
  </text>
  <text id="167938">
    <content>از ابتدای امسال تاکنون، ۳۳ طرح عمران شهری با اعتبار ۱۴۰ میلیارد ریال در مهاباد به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="167939">
    <content>این خودرو دارای موتور ۱۶۰۰ سی‌سی و دنده اتوماتیک است که گفته می‌شود قیمت بالایی بران آن تعیین خواهد شد!</content>
  </text>
  <text id="167940">
    <content>دولت اکوادور در سال ۲۰۱۰ میلادی دستور داد شرکت‌هایی که پیش‌از آن شریک میدان‌های نفتی این کشور بودند، به پیمانکار تبدیل شوند.</content>
  </text>
  <text id="167941">
    <content>به گزارش ایسنا، این رستوران در سال ۲۰۰۰ میلادی تاسیس شده و هدف آن، ایجاد اشتغال برای مبتلایان به معلولیت سندرم داون است.</content>
  </text>
  <text id="167942">
    <content>در ۶۹ کیلو جابر و سجاد بهروزی را داشتیم که مدال نگرفتیم اما جابر رکورد ایران را بعد از ۱۴ سال ترقی داد.</content>
  </text>
  <text id="167943">
    <content>حجم سیاره‌ی بهرام برابر با ۱۵ درصد حجم زمین است و می‌توان بیش‌از شش سیاره به‌اندازه‌ی مریخ را درون زمین جای داد.</content>
  </text>
  <text id="167944">
    <content>علاوه‌بر این محدود اعمال شده برای کاهش ذخایر اورانیوم ایران بیش‌از ۱۰ سال است و به ۱۵ سال می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="167945">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان از اجرای ۸۵ عنوان برنامه به مناسبت هفته کتاب در استان کرمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167946">
    <content>بسیاری از شاخه‌های سازمان اولی در پاییز همان سال از آن جدا شدند و تا ۱۹۷۰ یکسره از دور خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="167947">
    <content>مدل در هم تنیدگی و استفاده از فناوری‌های روز دلیل انتخاب این سازه به‌عنوان سازه برتر سال ۲۰۱۵ میلادی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167948">
    <content>مدیرکل کمیته امداد امام‌خمینی خراسان شمالی گفت: همایش شکرانه توانمندسازی ۲ هزار و ۶۱۴ خانواده کمیته امداد این استان نیمه آبان ماه امسال برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167949">
    <content>دوندگانی از ۳۰ کشور در تخت جمشید گرد هم آمده‌اند تا در یک ماراتن، امنیت ایران را انعکاس جهانی دهند.</content>
  </text>
  <text id="167950">
    <content>سالیانه بیش‌از دو میلیون نفر از میهمان نوروزی و کاروان های راهیان نور از منطقه عملیات والفجر ۸ دیدن می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="167951">
    <content>کارشناسان اعتقاد دارند این حجم از فلزات و گازها برای تامین انرژی مورد نیاز سیاره زمین به مدت ۱۰ هزار سال کافی است.</content>
  </text>
  <text id="167952">
    <content>در ابتدای امر تالار شهر نیویورک برگزاری این پروژه را برای مدت یک هفته در نظر گرفته بود که به ۳۰ روز افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="167953">
    <content>این مسئول ابراز امیدواری کرد تا سال ۱۳۹۱ قرین خیر و برکت و پیروزی اسلام بر کفر جهانی باشد.</content>
  </text>
  <text id="167954">
    <content>سایت مسابقات هم نوشت اگر کاپیتان ایران درست گفته باشد، تیم ایران تنها تیمی است که از حضور ۱۲ هزار نفر در سالن نمی‌ترسد.</content>
  </text>
  <text id="167955">
    <content>در درگیری بین نیروهای امنیتی مصر با دانشجویان در دانشگاه الازهر یک دانشجوی این دانشگاه کشته شد و ۷ نفر نیز دراین‌ارتباط بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="167956">
    <content>علوم دینی را در مدرسه صدر به پایان رساند و در سال ۱۳۲۵ به قم رفت و تحصیل خود را پی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167957">
    <content>با افتتاح رادیو در ایران، شهبازیان سال‌ها به‌عنوان نوازنده و رهبر ارکستر شماره ۳ رادیو ایران فعالیت داشته و با خوانندگان بسیاری همکاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="167958">
    <content>از ۷ میلیاردی که گفتم در واقع ۳ میلیارد آن طلب پیمان کار است که می‌توانیم آن را در سال آینده پرداخت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="167959">
    <content>در سایر نقاط دنیا نیز هر سال ۳۰۰۰ مسابقه ماراتن دیگر برگزار می‌شود که بیش‌از یک میلیون نفر را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167960">
    <content>من صحنه‌ای را ندیدم که بازیکنی ۱۰ یا ۱۱ خطای خشن را انجام داده و داور به او کارت نشان نداده باشد.</content>
  </text>
  <text id="167961">
    <content>درگیری‌های شرق اوکراین از آوریل گذشته آغاز شده و تاکنون بیش‌از ۶ هزار نفر جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167962">
    <content>به گفته آذری جهرمی ابررایانه بعدی ایران که مراحل ساخت آن شروع شده ۱۰۰ برابر این ابررایانه قدرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="167963">
    <content>مازندران با هزار و ۳۲۹ امامزاده دومین استان کشور از نظر تعداد امامزادگان و بقاع متبرکه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="167964">
    <content>ایلخانی در ادامه اظهار داشت: ۱۵ پرواز آمریکایی در قالب ۷ شرکت باری و مسافری نیز از فضای هوایی ایران برای پرواز استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167965">
    <content>این بازیگر با بیان این‌که در ستایش ۲ فضای کلی داستان تغییر کرده‌است، افزود: من سری اول سریال ستایش را خودم دنبال می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="167966">
    <content>استان سمنان دارای بیش‌از یک هزار اثر تاریخی است که تاکنون حدود ۸۰۰ اثر این استان به ثبت ملی رسیده است.</content>
  </text>
</textCollection>