<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="167967">
    <content>میانگین وزنی بهای نفت خام سنگین ایران نیز در دوره یاد شده افزایش یافت و به ۱۰۷ دلار و ۷۴ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="167968">
    <content>استان‌های گیلان و مازندران ۳۴ هزار هکتار باغ چای دارند که دو هزار هکتار آن در غرب مازندران و مابقی در استان گیلان واقع است.</content>
  </text>
  <text id="167969">
    <content>اما در مورد پتروشیمی نمی‌توانید به‌راحتی همین ۱۹ تا ۱۵ میلیون تنی که از ایران صادر شود را تحریم کنید.</content>
  </text>
  <text id="167970">
    <content>به گزارش مشرق به نقل از ایسنا، معاون داروی سازمان غذا و دارو یارانه امسال دارویی را ۴۰۰۰ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="167971">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان کردستان از جذب اعتبار لازم برای بهره‌برداری از سالن ۱۲۰۰ نفره و استخر شنا در شهرستان بانه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167972">
    <content>به گزارش ایرنا به نقل از هواشناسی مازندران بیشینه دمای امروز هوای ساری ۱۷ درجه و کمینه دمای هوای ساری ۵ درجه سلسیوس اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="167973">
    <content>قدیمی‌ترین اسناد به‌جای مانده در مورد سیر مربوط به کتیبه‌های سومریان است که از ۲۶۰۰ سال قبل‌از میلاد مسیح به‌جای مانده است.</content>
  </text>
  <text id="167974">
    <content>به گفته وی تا پایان روز هشتم فروردین ماه بیش‌از ۴۰۰ هزار نفر از جاذبه‌های گردشگری در استان بازدید کردند.</content>
  </text>
  <text id="167975">
    <content>مشکلات بیمه، موجب ایجاد اخلال در برنامه‌های ایران برای افزایش صادرات نفت این کشور به بیش‌از ۱ میلیون بشکه در روز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167976">
    <content>علاوه‌بر این میزان مرگ‌ومیر در سیگاری‌هایی که ترک کرده بودند نیز ۱۵ درصد بالاتر از سالمندان غیر سیگاری بود.</content>
  </text>
  <text id="167977">
    <content>از جمله همین کمک موردی حدود ۱۰۰ هزار تومانی برای هر نفر که مجلس و دولت بر سر آن به تفاهم رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167978">
    <content>با توافقی که علی دایی و مهدی تارتار، سرمربیان این دو تیم با یکدیگر داشته‌اند این دیدار قرار است روز سه‌شنبه ۱۷ آذرماه برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="167979">
    <content>معاون امور عمرانی استاندار بوشهر گفت: ۳۵۰ میلیارد تومان اعتبار عمران شهری در اختیار ۳۷ شهرداری استان بوشهر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="167980">
    <content>در این زمینه پرونده قضایی در دادسرای ناحیه ۶ تهران تشکیل شده و تحقیقات درباره این پرونده ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="167981">
    <content>استاندار کرمانشاه از استخدام بیش‌از ۱۰۵۵ نفر از جوانان کرمانشاهی در دستگاه‌های مختلف اجرایی این استان در آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="167982">
    <content>در ماده‌ی ۲۰ قانون عملیات بانکی بدون ربا نیز به بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران اختیار نظارت داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="167983">
    <content>لامونت در سال ۱۹۷۹ لیسانس و کارشناسی ارشد خود را در رشته تئوری سیاسی در دانشگاه اتاوا به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="167984">
    <content>او نوروز سال ۱۳۹۴ همراه با میلاد حجت‌الاسلامی و حسین جوادی برای تهیه گزارش از تیم ملی ایران به اتریش سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="167985">
    <content>این در حالی است که به گفته این مقام آگاه، در ماه جاری میلادی ۱۲۳۵ تکفیری در سوریه و عراق کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="167986">
    <content>از سال ۱۸۹۵ او در نمایشگاه‌های مهمی شرکت کرد از آن جمله نمایشگاه سالن پاییزی که خود از بانیان آن بود.</content>
  </text>
  <text id="167987">
    <content>در این بیانیه تصریح شده‌است: این به آن معناست که از هر ۸ انسان یک نفر با مشکل گرسنگی روبروست.</content>
  </text>
  <text id="167988">
    <content>این روستا در دهستان طیبی گرمسیری جنوبی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167989">
    <content>گفتنی است؛ اجلاسیه ۴ هزار شهید هر سال در یکی از استان‌های کشور برگزار می‌شود و در سال ۱۳۹۵ گلستان میزبان برگزاری این کنگره است.</content>
  </text>
  <text id="167990">
    <content>این فیلم که در تالار استاد ناصری اکران می‌شود، با حضور امیر پوریا دوشنبه ۲۰ مرداد ماه ساعت ۱۷ نقد و بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="167991">
    <content>بازیکن تیم پرسپولیس گفت: امروز از آن روزهایی بود که اگر تا ۱۰ روز دیگر هم این بازی ادامه داشت توپ‌های ما وارد دروازه نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="167992">
    <content>به گفته وی، دولت اوکراین در سال ۲۰۱۳ تنها یک میلیارد و ۳۰۰ میلیون دلار از بدهی گازی خود را پرداخت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167993">
    <content>براساس تحقیقات انجام‌شده، بیش‌از ۷۰ تا ۸۰ درصد از بیماران ادای بیمار شدن را از خود بروز می‌دهند و در واقع بیمار نیستند.</content>
  </text>
  <text id="167994">
    <content>به گزارش فارس این نمایشگاه تا تاریخ ۱۶ خرداد سال جاری در خانه هنرمندان اصفهان برای بازدید عموم دایر است.</content>
  </text>
  <text id="167995">
    <content>این شرایط در حالی است که اوباما در سال ۲۰۰۶ و آغاز ریاست‌جمهوری ۸ ساله وعده‌های دیگری به مردم داده بود.</content>
  </text>
  <text id="167996">
    <content>در این بازی باید قوای جسمانی بالایی داشته باشند چون گاهی به مدت ۵ دقیقه یا بیشتر باید به‌همین شکل به مبارزه ادامه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="167997">
    <content>یک روش خوب برای تصور کردن نحوه اختصاص دادن دارایی‌ها این است که دارایی‌های مالی را در ۳ سبد قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="167998">
    <content>در سال ۱۳۹۲ نیز واردات از کشور پرتغال در حدود ۱۰ میلیون دلار و صادرات به این کشور ۴۲ میلیون دلار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="167999">
    <content>شهردار بجنورد گفت: بدهی ادارات و سازمان‌های دولتی بجنورد به این شهرداری از مرز ۱۶۰ میلیارد ریال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="168000">
    <content>گفتنی است: این تمرینات، نخستین اردوی سال ۹۴ است که از ۱۶ فروردین آغاز شده و تا ۲۷ فروردین ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168001">
    <content>اما در جلسه هایی که با مشاورین املاک در وزارت مسکن برگزار شده‌است سعی داریم اجاره بها در سال ۹۰ را ثابت نگه داریم.</content>
  </text>
  <text id="168002">
    <content>به گزارش جام نیوز، پیش‌از این عنوان شده بود قرارداد نوری ۴۰۰ هزار دلار است و به مدت یک‌سال نیز اعتبار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168003">
    <content>یکی در فدراسیون به ما می‌گفت اتفاقاتی که برای الوند همدان می‌افتد را در ۵۰ سال گذشته ندیده بودم.</content>
  </text>
  <text id="168004">
    <content>در همان سن ۱۳ سالگی نیز برای اولین‌بار کسی را اخراج کردم که به قیمت از دست دادن رابطه دوستی‌ام با بهترین دوستم تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="168005">
    <content>در یکی از دیدارهای این هفته تیم کاشی نیلوی اصفهان از ساعت ۱۷ روز جمعه ۱۳ شهریور در مشهد میهمان تیم فردوسی این شهر است.</content>
  </text>
  <text id="168006">
    <content>مربی ۶۸ ساله بایرن اضافه کرد: ما دست به کاری زده‌ایم که تا پیش‌از این انجام نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="168007">
    <content>پرسپولیس در ۸ بازی گذشته خود در کرمان یک برد و ۲ باخت و ۵ مساوی در این شهر بدست آورده است.</content>
  </text>
  <text id="168008">
    <content>بر اساس اعلام وزارت خارجه مصر تابه‌حال ۵۰ کشور آمادگی خود را برای شرکت در این کنفرانس اعلام کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168009">
    <content>سال ۱۹۹۹ بود که پیتر اشمایکل باشگاه را ترک کرد و کار بسیار سختی بود که کسی برای او جانشین پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="168010">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان کنگاور از بهره‌برداری ۲۰ طرح عمرانی در دهه فجر در شهرستان کنگاور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168011">
    <content>این در حالی است که بهای طلا در اول وقت روز پنج شنبه هفته گذشته هنوز بالاتر از ۱۳۰۰ دلار برای هر اونس بود.</content>
  </text>
  <text id="168012">
    <content>در ادامه متهم اوایل اسفند سال ۸۹ در شهرستان کرج استان البرز دستگیر شد و به جنایت ها اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="168013">
    <content>برای افرادی که در سن ۱۰۰ سالگی زندگی می‌کردند، شانس رسیدن خواهر و برادرهایشان به سن ۱۰۰ سالگی، ۹ بار بالاتر از حد نرمال بود.</content>
  </text>
  <text id="168014">
    <content>این تعداد اسرا در حالی به اسارت ما درآمدند که تنها ۷۰۰ نفر از رزمندگان ما در خرمشهر حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="168015">
    <content>باراک اوباما اعلام کرد که تلاش ۵۰ ساله آمریکا برای به انزوا کشاندن کوبا در نهایت بی‌اثر و بیهوده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168016">
    <content>در حدود ۲۵ از رویدادهای صاعقه‌ها در سراسر جهان ناشی از برخورد میان اتمسفر و اشیا زمینی است.</content>
  </text>
  <text id="168017">
    <content>این بیانیه در نشست سران جی یی سی اف که ۱۰ تیر ماه در کاخ کرملین برگزار می‌شود، قرائت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="168018">
    <content>این نشست، از برنامه‌های جانبی همایش است که امروز از ساعت ۱۵ تا ۱۷ در تالار سلمان هراتی حوزه هنری برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="168019">
    <content>بعد از کمی پیشروی در نیزارها کمین ۲ و در سی‌متری عراقی‌ها کمین ۱ قرار داشت که دسته‌ی ۱ در آن مستقر بود.</content>
  </text>
  <text id="168020">
    <content>این فیلم که در ۱۰۳ سینمای کشور اکران می‌شود، توانست رکورد پرفروش ترین فیلم تاریخ سینمای ایران را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="168021">
    <content>در این زمان انصاری گفت: این مشکلات مربوط به ۸ سال دولت نهم و دهم است که ۸ سال بودجه کشور از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="168022">
    <content>جلالی ضمن تشکر از خیرین استان بیان کرد: در میان خیرین کسی بوده‌است که آورده ۲۲ خانواده را تأمین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168023">
    <content>این مسئول گفت: این مسابقه‌ها از تاریخ ۱۰ بهمن ماه سال جاری به مدت چهار روز در شهر اصفهان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168024">
    <content>این خودرو به‌طور رسمی جانشین فراری کالیفرنیا تی است و برای بار نخست در نمایشگاه خودروی فرانکفورت ۲۰۱۷ از آن پرده برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="168025">
    <content>اما آژانسی دیگر برای ۱۴ روز اقامت ایرانی‌ها در برزیل و در هتل ۵ ستاره ۵۰ میلیون تومان دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168026">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان دیر گفت: در سال جدید بیش‌از ۲۸ میلیارد ریال بر ای عمران روستایی و مبلمان شهری در بردخون اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="168027">
    <content>باراک اوباما در آوریل ۲۰۱۰ او را در فهرست افرادی قرار داد که به‌دلیل اقدامات تروریستی سازمان مرکزی اطلاعات آمریکا مجاز به کشتنشان بود.</content>
  </text>
  <text id="168028">
    <content>بنا به این گزارش در این درگیری‌ها دست‌کم دو تن از انقلابیون کشته و ۱۵ تن دیگر نیز زخمی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168029">
    <content>مائو این هدف بنیادین را درست از همان زمانی‌که چین در اکتبر ۱۹۵۰ وارد جنگ کره شد، در دستور کار خود قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="168030">
    <content>دومین نشست هم اندیشی مدیران شبکه تلویزیونی بازار با روسای اتحادیه‌های تهران روز سه‌شنبه ۶ مرداد سال جاری، در شبکه بازار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168031">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی ایران ۴۳ سال پیش در چنین روزی برای دومین بار راهی بازی‌های المپیک شد.</content>
  </text>
  <text id="168032">
    <content>صادرات سیمان از گمرکات مازندران در ده ماه امسال به یک میلیون و ۹۴۲ هزار تن و به ارزش حدود ۱۱۷ میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="168033">
    <content>روستای دوان در پنج کیلومتری شمال کازرون در میانه کوه بنان کوه دوان است و شهرستان کازرون در ۱۲۰ کیلومتری غرب شیراز قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168034">
    <content>در ادامه رقابت‌های لیگ جهانی والیبال ۲۰۱۵، تیم ملی والیبال لهستان در دیدار برابر تیم ملی والیبال روسیه یک امتیاز حساس را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="168035">
    <content>او دو گزینه داشت: یا ۵۰۰ دلار را به بانک بدهد یا از ۳۰۰ دلار آن برای نام‌نویسی در آن دوره استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="168036">
    <content>اجرا: روش اساسی این است که جدولی ساده با سه یا چهار ستون و حدود ۲۰ ردیف را ایجاد کنید.</content>
  </text>
  <text id="168037">
    <content>به گفته وی، در کنار این زمین ۸ هکتاری که به‌تازگی آزادسازی شده‌است واحد مشاور املاکی نیز راه‌اندازی شده بود که تخریب شد.</content>
  </text>
  <text id="168038">
    <content>معاون سیاسی و امنیتی استاندار بوشهر از رشد ۱۲۶ درصدی اعتبارات پروژه‌های عمرانی استان بوشهر در دهه فجر امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168039">
    <content>فرمانده انتظامی گلستان از دستگیری ۲۷ تبعه افغان در این استان خبر داد که با استفاده از شناسنامه افراد فوت شده یارانه نقدی دریافت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="168040">
    <content>خبرگزاری رویترز در گزارشی به ۷ موردی که به ادعای این رسانه انگلیسی موارد اختلافی بین ایران و قدرت‌های جهانی در مذاکرات هسته‌ای هستند پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="168041">
    <content>گذرگاه‌های اردبیل پوشیده از برف است سنگین ترین برف سال ۱۳۹۰ در اردبیل در واپسین روزهای زمستان در این استان و سایر مناطق آن بارید.</content>
  </text>
  <text id="168042">
    <content>از ابتدای مهرماه سال گذشته تا پایان تیرماه سال جاری، میزان بارندگی در ۹ استان کشور نسبت‌به سال آبی گذشته با کاهش روبرو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168043">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار کرمانشاه گفت: هدف و برنامه خود را در زمینه تجارت دستیابی به میزان ۱۰ میلیارد دلار قرار داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="168044">
    <content>طبق قانون مدیریت خدمات کشوری، دریافتی امسال مدیران دولتی نباید از ۵ میلیون تومان در ماه بیشتر باشد.</content>
  </text>
  <text id="168045">
    <content>تیم‌های تراکتورسازی تبریز با استقلال تهران در حالی ساعاتی دیگر به مصاف هم می‌روند که ۱۳ بازیکن دو تیم در آستانه محرومیت قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="168046">
    <content>این بورس در پایان قرن ۱۹ میلادی ۲۵۰۰ سهم را در تابلوی خود داشت و یکی از مهم‌ترین مراکز مالی اروپا به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="168047">
    <content>این فرودگاه در شهر میامی کشور ایالات‌متحده آمریکا قرار دارد و در ارتفاع ۲ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168048">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون تربیت‌بدنی استان ایلام از کسب ۲ مدال رنگی توسط بانوان نابینای ایلام در مسابقات قهرمان کشوری دو و میدانی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168049">
    <content>این سوال از زمانی‌که ال اسمیت کاتولیکی که در سال ۱۹۲۸ کاندیدای ریاست‌جمهوری شد از کاندیداهای مشاغل سیاسی پرسیده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168050">
    <content>به گزارش خبرنگار فارس، شاگردان دانیل بانیولی در ست اول با نتیجه ۲۵ بر ۲۲ میهمان خود را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="168051">
    <content>معاون فرماندار بهار ابراز داشت: ۱۵۰ میلیون تومان هزینه از محل درآمد دهیاری‌ها برای اجرای این پروژه‌ها تأمین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168052">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون امور عمرانی استاندار اصفهان از افتتاح ۶ خانه عالم در شهرستان خور و بیابانک در سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168053">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از هیرمند، این خانه بهداشت با اعتبار ۴۰۰ میلیون ریال در روستای حسین صفدر هیرمند به زمین شده شد.</content>
  </text>
  <text id="168054">
    <content>سکه تمام بهار طرح قدیم نیز در بهار پارسال قیمتی بین ۹۴۰ تا یک میلیون و ۱۰ هزار تومان در نوسان بود.</content>
  </text>
  <text id="168055">
    <content>میر حسین موسوی، در آستانه ۹ دی و برای فرار از اتهامات خود، دست به دامان مفسدان اقتصادی شد.</content>
  </text>
  <text id="168056">
    <content>یارانه ۴۵ هزار و ۵۰۰ تومانی مرحله سی و نهم از ساعات اولیه بامداد امروز واریز و قابل برداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="168057">
    <content>دادگاه اعلام کرده که این حکم با اعمال شاقه همراه خواهد بود و از ۳ سال به یک‌سال و نیم تقلیل پیدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168058">
    <content>این مساله جای سوال دارد که بازیکن عراقی آبی پوشان پایتخت با اجازه از چه فردی پیراهن شماره ۷ استقلال را بر تن کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168059">
    <content>این محصولات ظرف ۲ تا ۳ هفته آینده وارد بازار خواهد شد و بر این اساس قیمت میوه در بازار کاهش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168060">
    <content>داستان در مورد ۵ کارگر بیکار و بی‌پول است که برنده‌ی ۱۰۰ هزار فرانک در قرعه کشی بانک می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168061">
    <content>اجاره روزانه این ماشین‌ها بسته به مدل ماشین از ۱۲۰ هزار تومان شروع و تا ۴۰۰ هزار تومان پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="168062">
    <content>مدیرکل پیش‌بینی و هشدار سریع سازمان هواشناسی از بارش باران پراکنده در ۶ استان کشور طی ۳ روز آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168063">
    <content>براساس این آمار که در سال ۲۰۱۲ جمع‌آوری شده بهای روزنامه در لندن و نیویورک ارزان‌تر از بهای روزنامه در بسیاری از شهرهای بزرگ دنیاست.</content>
  </text>
  <text id="168064">
    <content>تأکید بر روی برنده شدن ۹۹ درصد افراد میدان را بازنده می‌کند که بیشتر آنان در واقع اهمیت زیادی به برنده شدن نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="168065">
    <content>این دروازه‌بان ۱۸۲ سانتی‌متری که متولد سال ۱۹۸۰ بوده و ۳۳ سال سن دارد، تاکنون ۲۰ بازی ملی برای تیم ملی ارمنستان انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="168066">
    <content>زهرا نیز در این زمینه اظهار می‌کند: هزینه تالار ۹ میلیون تومان می‌شود که همراه با میوه و شیرینی بیش‌از ۱۰ میلیون تومان خرج برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="168067">
    <content>کهزاد جوادی فر رییس هیات مدیره نظام پرستاری سمنان نیز از عضویت یک هزار و ۶۰۰ پرستار در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168068">
    <content>این سال حدوداً معادل ۲۶ سال زمین است که در آن ستارگان گردش خود را به‌دور زمین کامل می‌کنند و به‌جای اولیه باز می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="168069">
    <content>در این کتاب، این ۲۰ درصد مهم از مهارت‌های مدیریتی را که انجام آن به موفقیت مدیر می‌انجامد بررسی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168070">
    <content>این دیدار با نتیجه یک بر صفر به سود شاگردان منصوریان به پایان رسید تا نفتی‌ها ۳ امتیاز با ارزش را کسب کنند.</content>
  </text>
  <text id="168071">
    <content>با فرض این‌که خانواده‌ای توان تامین ۵۰ میلیون تومان از این مبلغ را داشته باشد، می‌بایست مابقی آن را از بانک وام بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="168072">
    <content>مدیرعامل سازمان انتقال خون ایران، از اهدای خون ۱۶ هزار و ۳۰۰ نفر از عزاداران حسینی در روز تاسوعا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168073">
    <content>امینی گفت: بیشترین آمار ثبت فوتی‌ها در ماه‌های آبان با ۲۰ مورد، مهر با ۱۹ مورد و اردیبهشت با ۱۸ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168074">
    <content>او برای طراحی این سه سایت ۷ میلیون می‌خواهد اما مهندس، با ۵ میلیون سر و ته کار را بهم می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="168075">
    <content>دراین‌راستا ایالات‌متحده با ۲۰ کشور درباره‌ی ارسال نکردن سلاح به ایران وارد مذاکره شد تا آن‌ها را مجاب کند که سلاح به ایران نفروشند.</content>
  </text>
  <text id="168076">
    <content>در سرتاسر زمین ۱۸۰ هواپیما در راه بودند که در مجموع صد هزار مسافر را با خود به‌همراه داشتند.</content>
  </text>
  <text id="168077">
    <content>در میان ما مردی حدوداً ۷۰ ساله بود که هر روز روزه می‌گرفت تا غذای خود را به بیماران اردوگاه بدهد.</content>
  </text>
  <text id="168078">
    <content>شما نه‌تنها اصل پول سرمایه اولیه خود را برداشت می‌کنید بلکه دو برابر یا ۳ برابر آن نیز برایتان باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="168079">
    <content>به‌صورت کلی سهم بیکاری زنان نسبت‌به مردان در سال‌های فعالیت دولت‌های نهم و دهم به‌مراتب بیشتر از مردان و تا ۲ برابر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168080">
    <content>او پس‌از طی دوران کودکی خود در شهر مادری، در سن ۶ سالگی همراه با خانواده به گرگان مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="168081">
    <content>او نیز شگفتی دیگر این مسابقه بود چرا که او وزنه ۲۰۳ کیلوگرمی را در گروه بی این دسته مهار کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="168082">
    <content>تیم ملی والیبال ب کشورمان در سومین بازی خود از سری مسابقات کاپ آسیا ۳ بر یک از سد تیم استرالیا عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="168083">
    <content>در سال ۲۰۱۰ سازمان ملل نوروز را جشن جهانی اعلام کرد و کل تاجیکستان را شادی و سروری زیاد فرا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="168084">
    <content>این تعداد شامل ۱۲ گروهان نیروی هوایی، ۱۲ گروهان نیروی زمینی و ۱۲ گروهان نیروی دریایی به‌همراه تعدادی از واحدهای اس اس بودند.</content>
  </text>
  <text id="168085">
    <content>حالا آمریکا برای اعمال فشار بر چین برای هدایت این کشور به سمت افزایش ارزش یوان، گروه ۲۰ را برگزیده است.</content>
  </text>
  <text id="168086">
    <content>دانشمندان بر این باورند که حدود ۳۰ میلیون گونه از گیاهان، جانوران و ریز موجودات در کره‌ی زمین زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168087">
    <content>کسی که خواب است می‌توانیم بیدارش کنیم اما کسی که خود را به خواب زده ۵۰ نفر هم بیایند نمی‌توانند بیدارش کنند.</content>
  </text>
  <text id="168088">
    <content>اما تاریخ نشان داده است که برخی از نوابغ موسیقی ایران در همین دهه ۵۰ تا ۶۰ عمر خود به دیار باقی شتافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168089">
    <content>این سایت نوشته است در بریتانیا ۱۰۷ پرونده در مورد دادگاه‌های غیرعادلانه وجود دارد که برخی از آن‌ها نیازمند رسیدگی فوری و جدی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168090">
    <content>به گفته وی ۵۵۰ نفر از گرفتاران در برف و کولاک به مناطق امن انتقال و اسکان داده شدند.</content>
  </text>
  <text id="168091">
    <content>پدر، در اولین نامه‌اش که در سال ۱۹۹۳ به دستمان رسید، به ما هشدار داده بود که هیچ‌کس نباید از نامه‌ای که فرستاده باخبر شود.</content>
  </text>
  <text id="168092">
    <content>این کارت‌ها به‌صورت هوشمند و دو زبان بوده و قرار است به یک میلیون و ۸۰۰ هزار نفر کارت‌های جدید داده شود.</content>
  </text>
  <text id="168093">
    <content>به گفته وی برای دو فاز این طرح اعتباری افزون بر ۲۰۰ میلیون ریال از محل منابع داخلی شهرداری هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168094">
    <content>که ۱۱ فرد مسلح در این درگیری‌ها کشته شدند و گمان می‌رود که این افراد از اعضای القاعده بودند.</content>
  </text>
  <text id="168095">
    <content>مدیرکل فرهنگی و اجتماعی استانداری مازندران گفت: ۱۳۰ سازمان مردم نهاد در زمینه مبارزه با مواد مخدر از استانداری مازندران مجوز فعالیت گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="168096">
    <content>در نشست معاون سیما با ۱۱۵ نفر از کارگردانان، این معاونت در مجموع بیش‌از ۱۰۰ میلیون تومان کارت هدیه به میهمانان اهدا کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168097">
    <content>فرماندار شهرستان گرگان گفت: سال ۱۳۹۱ در حالی سپری شد که اوج تعامل فرمانداری، اداره‌ها و شورای اسلامی شهر گرگان بود.</content>
  </text>
  <text id="168098">
    <content>تعداد زندانیان ایرانی در ترکمنستان حدود ۲۵۰ نفر و تعداد زندانیان ترکمن در جمهوری اسلامی ایران یازده نفر هستند.</content>
  </text>
  <text id="168099">
    <content>شهرداری ارومیه و متین ورامین به‌ترتیب با ۲۱ و ۱۸ امتیاز در رتبه های اول و دوم جدول گروه دوم لیگ برتر والیبال قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="168100">
    <content>مرحله بعدی بین ۶ تا ۹ ماه است که طی آن ایران باید کلیه تعهداتش در زمینه هست ای را اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="168101">
    <content>رونالدینیو که در سال ۲۰۰۲ با برزیل قهرمان جام جهانی شد بعید است در جام جهانی ۲۰۱۴ در ترکیب تیم ملی کشورش به میدان برود.</content>
  </text>
  <text id="168102">
    <content>روسیه میزبان نشست گروه ۸ است بنابراین باراک اوباما سومین سفر خود به روسیه را سال آینده انجام خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="168103">
    <content>تعداد کارت‌های صادر شده در طرح کارت اعتباری خرید کالا تا پایان سال اردیبهشت ماه امسال به ۶۵ هزار فقره رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168104">
    <content>کاندیداهای نمایندگی در مجلس باید بالای ۱۸ سال سن داشته باشند، شهروند آلمان باشند و ۳ ماه در ایالت براندنبورگ زندگی کرده باشند.</content>
  </text>
  <text id="168105">
    <content>این در حالی است که برخی از مهم‌ترین تحولات این طرح در بازار مسکن سال ۹۲ مربوط به ماه‌های پایانی حیات دولت دهم است.</content>
  </text>
  <text id="168106">
    <content>اروپا یک‌سوم از گاز مورد نیاز خود را از روسیه وارد می‌کند که ۴۰ درصد آن از مسیر اوکراین و اسلواکی وارد اروپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168107">
    <content>فروزان عنوان کرد: در سال جاری به ازای هر ۶ طلاق یک ازدواج در شهرستان رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="168108">
    <content>به‌همین دلیل این جانور ساعت‌های طولانی را بر روی شاخه‌های درخت می‌خوابد که به ۲۰ ساعت در روز نیز می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168109">
    <content>این برنامه‌ریزی را انجام دادیم و سپس دولت از ما خواست تا ۵۰۰ میلیارد تومان را برای رفع کمبودها به دولت بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="168110">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان فیروزکوه از اداره‌های این شهرستان خواست تا بدهی‌های جاری خود را تا پایان فروردین ۹۲ تسویه کنند.</content>
  </text>
  <text id="168111">
    <content>این روستا در دهستان فتح‌آباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168112">
    <content>این مسئول اضافه کرد: برای تکمیل این پروژه ورزشی در استان ایلام به ۶ میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="168113">
    <content>سایت فدراسیون جهانی همچنین نوشته این دو تیم تابه‌حال ۵ بار با هم‌بازی کرده‌اند که سهم ایران ۳ پیروزی و دو شکست بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168114">
    <content>رئیس اداره بنیاد شهید و امور ایثارگران شفت از برگزاری گردهمایی آزادگان سرافراز این شهرستان به مناسبت ۲۶ مرداد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168115">
    <content>استاندار مازندران گفت: در سال جاری با اعتباری که در بخش تملک دارایی مازندران اختصاص داده شد ۵۰ درصد طرح‌های نیمه‌تمام مازندران به سرانجام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168116">
    <content>مدیرعامل سازمان عمران شهرداری مشهد نیز گفت: امسال به میزان ۵۴ میلیارد ریال در این پارک عملیات عمرانی انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="168117">
    <content>در بند الحاقی ۱۰ فقط به شهرداری‌ها و دهیاری‌ها اشاره شده‌است درحالی‌که در قانون همه دستگاه‌ها را مدنظر قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="168118">
    <content>تیم ما به زیبایی توانست تاکتیک خود را به حریف دیکته کند و در نهایت ۳ امتیاز را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="168119">
    <content>بارش باران در استان فارس در روزهای پایانی سال ۹۳ و روزهای آغازین سال ۹۴ جلوه زیبایی به طبیعت این استان بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="168120">
    <content>اما سال ۱۹۲۹ فرا رسید و اتحادیه‌ی فوتبال ایتالیا بار دیگر او را به رهبری تیم ملی فرا خواند.</content>
  </text>
  <text id="168121">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده سازمان زنان شهرستان دماوند از اعزام ۱۲۰ مبلغ زن در سال جاری به مساجد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168122">
    <content>که حسین هدایتی با اهدای مبلغی حدود به ۱۰۰ میلیون تومان رکورد دار کمک همت عالی در این مراسم شد.</content>
  </text>
  <text id="168123">
    <content>سانتوس در ادامه گفت این پایان بیش‌از ۵۰ سال خشونت در کلمبیا و آغاز فصل نوینی برای کشور است.</content>
  </text>
  <text id="168124">
    <content>خدمت رسمی آن در نیروی دریایی فرانسه در سال ۱۹۷۱ آغاز شد و برای مدت بیست سال در خدمت باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="168125">
    <content>جمعیت این کشور در سال ۲۰۲۰ میلادی برابر با ۴۳۶ هزار نفر است و زبان رسمی آن زبان مالایی است.</content>
  </text>
  <text id="168126">
    <content>بیستمین دور از کنفرانس بین‌المللی ایدز قرار است در روزهای ۲۰ تا ۲۵ جولای در شهر ملبورن برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168127">
    <content>در آن زمان بلیط اگر یک تومان بود سینما شبی ۱۰۰ هزار تومان فروش می‌کرد که به‌اندازه ۱۰۰ میلیون الان بود.</content>
  </text>
  <text id="168128">
    <content>این برنامه به‌زودی با حضور این ۴ بازیکن به روی آنتن می‌رود و احتمالا برای هواداران این جذاب خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="168129">
    <content>کارشناس سازمان هواشناسی آسمان تهران را در ۱۲ ساعت آینده کمی تا نیمه ابری به‌همراه وزش باد پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="168130">
    <content>این در حالی است که بانک مرکزی ایران می‌گوید براساس معاهده سال ۱۹۵۵ بین دو کشور، آمریکا حق ندارد به این پول دست بزند.</content>
  </text>
  <text id="168131">
    <content>از این دو نمایشگاه ۴ میلیون نفر دیدن کردند که برای کشور جوانی مانند استرالیا رقمی بسیار موفقیت‌آمیز بود.</content>
  </text>
  <text id="168132">
    <content>پرده که کنار می‌رود بیش‌از ۱۴۰ نوازنده و گروه کر را می‌بینی که این‌بار برخی از والدین کودکان هم گروه را همراهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168133">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب ایلام از دستگیری جاعلین فیش‌های دریافت سبد کالا در استان که ۷۰ قلم سبد کالا دریافت کرده بود، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168134">
    <content>به گفته وی در این استان حدود ۲۵ امامزاده با استفاده از طرح جامع بازسازی و تکمیل خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="168135">
    <content>تیم ملی فوتبال هندوراس در دومین دیدار خود در مسابقات جام جهانی برزیل با نتیجه یک به ۲ برابر اکوادور شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="168136">
    <content>فرمانده انتظامی خراسان رضوی اظهار داشت: این شورا ۷۰ درصد توان خود را در راستای اقدامات پیشگیرانه به‌کار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="168137">
    <content>الماسی ادامه داد: امروز سالروز دیدار زنان جانباز ۷۰ درصد به بالای استان کرمانشاه با رهبر معظم انقلاب اسلامی در سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="168138">
    <content>بااین‌وجود تنها ۱۰ کشور از توانایی پرتاب ماهواره به مدار برخوردار هستند که یکی از آن‌ها جمهوری اسلامی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="168139">
    <content>ما با این یک میلیون و ۲۰۰ هزار تومان نمی‌توانیم از پس مخارجمان بر بیاییم چه برسد به ورزشکارانی که ۲۰۰ هزار تومان می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="168140">
    <content>فرمانده انتظامی کازرون استان فارس از پیدا شدن جسد مرد ۵۰ ساله‌ای که ۸ ماه پیش مفقود شده بود در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168141">
    <content>منابع خبری یمن گزارش دادند که بیش‌از ۲۰۰ کودک یمنی نیز در این تجاوزات جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="168142">
    <content>سرمربی لهستان در برتری ۱۴ بر ۷ ایران تایم اوت دیگری گرفت تا وقفه‌ای را در روند تیم کشورمان ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="168143">
    <content>در دقیقه‌ی ۷۴ این دیدار هادی نوروزی از میدان خارج و بجای او کریم انصاری فرد به میدان آمد.</content>
  </text>
  <text id="168144">
    <content>در این مطلب تصویری از یک مرد هندی را خواهید دید که ۳۸ سال دست راست خود را بالا نگه‌داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168145">
    <content>امام جمعه بجنورد هم در این مراسم وجود ۷۲ شهید روحانی در استان خراسان شمالی را برگ زرینی برای افتخارات استان برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="168146">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل اوقاف و امور خیریه استان البرز از برگزاری مراسم‌های ویژه شب‌های احیا در ۲۰ امامزاده این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168147">
    <content>اما از دیگر برنامه‌ها برای وضع ۳۰ ساعت کار در هفته پس‌از مقاومت از سوی کارفرمایان از میان رفت.</content>
  </text>
  <text id="168148">
    <content>دیروز و در این زمان شاخص هوای ارومیه با قرار گیری در عدد ۶۵ در محدوده سالم قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="168149">
    <content>کنگره آمریکا به ممنوعیت ۴۰ ساله صادرات نفت این کشور پایان داد که شاید در آستانه انتخابات یک بازی سیاسی باشد.</content>
  </text>
  <text id="168150">
    <content>حداقل بیایند و طلبی را که ۳، ۲ سال است پرداخت آن را به امروز و فردا می‌اندازند، بدهند.</content>
  </text>
  <text id="168151">
    <content>الان برای یک دوره فوق لیسانس دانشگاه‌های سراسری تهران در رشته‌های فنی حدود ۱۰ میلیون تومان برای آزاد کردن مدرک می‌خواهند.</content>
  </text>
  <text id="168152">
    <content>مسایل داوری کاری ۱۰۰ درصد تخصصی است که تجربه می‌خواهد و کسی باید در راس قرار بگیرد که با داوری زندگی کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="168153">
    <content>در این شهر که در بین پرجمعیت‌ترین شهرهای جهان است، میانگین ساعات کاری در سال ۲۲۷۷ ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="168154">
    <content>سفر اشتون به اصفهان بهانه‌ای شده‌است تا مادر ۳ شهید اصفهانی برای وی نامه‌ای بنویسد و وی را مورد خطاب قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="168155">
    <content>این هفته ۲۵ گل به ثمر رسید که میانگین بیش‌از ۳ گل در هر بازی را به بار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="168156">
    <content>دیدارهای دور رفت در روزهای ۱۵ و ۱۶ اردیبهشت و بازی‌های دور برگشت در روزهای ۲۲ و ۲۳ اردیبهشت برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="168157">
    <content>اما کشتی‌گیر جوان کشورمان در همان ۳۰ ثانیه با رساندن خود به پاهای حریف او را خاک می‌کند تا اولین دو امتیاز را کسب کند.</content>
  </text>
  <text id="168158">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرمانده نیروی دریایی ارتش جمهوری اسلامی ایران از تست ۲ موشک جدید کروز دریایی در رزمایش ولایت ۹۲ این نیرو خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168159">
    <content>در مرحله بعدی مشخص شد این افراد ۲ تا ۶ ماه است که در این مکان با شرایط بهداشتی نامناسب زندانی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168160">
    <content>این کنگره در محل کانون جوانان بسیج ارومیه و با حضور بیش‌از ۵۰۰ نفر از خانواده شهدا و مسئولان کشوری، استانی و شهرستانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168161">
    <content>در حاشیه برگزاری دیدارهای متوالی میان مقامات ایرانی با مقامات کشورهای غربی ظریف ساعت ۱۱ به وقت تهران با اشتون دیدار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="168162">
    <content>این روستا در دهستان بهنام سوخته جنوبی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168163">
    <content>او از آن دست تهیه‌کنندگانی است که سینمای داخلی را در دهه ۱۳۶۰ زنده کردند و به اوج رساندند.</content>
  </text>
  <text id="168164">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فنی شرکت بازرسی کیفیت و استاندارد ایران از تهیه گزارش فنی از خودروهای با کارکرد بالای ۴۰ هزار کیلومتر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168165">
    <content>مدیر عامل شرکت توانیر نیز در این بازدید گفت: ۳۰ هزار میلیارد ریال برای تولید انرژی بادی و خورشیدی سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168166">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل شرکت گاز بوشهر از گازرسانی به ۳ هزار خانوار جدید در این استان در آینده نزدیک خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>