<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="168167">
    <content>الان حدود ۱۰۰ سال بعد از این ماجرا باستان شناسان اشیا زیادی دارند که همراه با تکنولوژی جدید هستند.</content>
  </text>
  <text id="168168">
    <content>این شرکت یک سازمان تولید رسانه‌ی خانوادگی است که در سال ۱۹۷۵ به دست مدیر عامل و رئیس فعلی آن سوراب ایرانی بنیان شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168169">
    <content>در این اردوگاه شدیدترین روش‌های شکنجه اعمال می‌شد و شایع بود که تا آن روز ۳۲ نفر در این اردوگاه زیر شکنجه کشته شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="168170">
    <content>بیش‌از ۲۰ جلسه استانی برگزار کرده‌ایم و انتظار داریم در راستای ارائه راهبرد پیش رویم و از مشکلات و گلایه‌ها کم شود.</content>
  </text>
  <text id="168171">
    <content>در فینال مسابقات که روز جمعه در تهران برگزار شد، برترین های این ماراتن علمی ۱۰ هزار نفره مشخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="168172">
    <content>مدیرعامل جمعیت هلال احمر استان ایلام گفت: ۳۰۰ امدادگر از ۹ استان کشور در قرارگاه بین جاده‌ای ایلام به مهران حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="168173">
    <content>ارزش روز بازار هم با حدود یک هزار میلیارد تومان رشد به حدود ۲۸۴ هزار میلیارد تومان افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="168174">
    <content>این فرودگاه در شهر پالرمو کشور ایتالیا قرار دارد و در ارتفاع ۲۰ متری از سطح دریا واقع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168175">
    <content>بیش‌از ۴۷ هزار قرارداد مسکن در خرداد ماه امسال در استان تهران در سامانه املاک و مستغلات ثبت‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="168176">
    <content>مدیرکل برنامه‌ریزی و بودجه استانداری مازندران از اختصاص ۳ میلیارد و ۲۱۵ میلیون تومان برای ایجاد فضای کتابخانه‌ای در مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168177">
    <content>سازمان هواشناسی نسبت‌به بارش باران و رعد و برق در حداقل ۱۵ استان و کاهش تا ۱۰ درجه‌ای دما در کشور هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="168178">
    <content>مدیر معماری و شهرسازی اداره کل راه و شهرسازی استان زنجان گفت: بیش‌از ۵۰۰ پرونده در کمسیون ماده ۵ زنجان بررسی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168179">
    <content>در سال ۱۹۸۹ در طی چهار ماه تمرین با تیم ملی والیبال ایتالیا، مدال طلای قهرمانی اروپا را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="168180">
    <content>این سال اولین سال از دهه‌ی ۱۳۰۰، دومین سال از سده ۱۴ و سیصد و دومین سال از هزاره دوم هجری شمسی بود.</content>
  </text>
  <text id="168181">
    <content>عملیات اجرایی این بنا در شهریور سال ۹۰ مشتمل بر ۱۲ سرا در سه طبقه آغاز و در خرداد سال جاری به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="168182">
    <content>در این جنگ ۱۴ میلیون نفر به بازداشتگاه‌های نازی فرستاده شدند و میلیون‌ها نفر از آنان با روش‌های کشتار دسته‌جمعی کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="168183">
    <content>این در حالی است که باید ۳۰ درصد از حجم گمرکات کاهش پیدا کند که این قانون به‌صورت کامل اجرایی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="168184">
    <content>آمار سفر ایرانیان به این شهر در شش ماه نخست سال نیز نزدیک به ۶۲ هزار و ۵۰۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168185">
    <content>شایان ذکر است با پایان یافتن هفته سوم داوری های شانزدهمین جشن سینمای ایران ۶۵ فیلم سینمایی برای داوران این بخش به نمایش در آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168186">
    <content>مدیرکل صدا و سیمای همدان افزود: برای تجهیز صدا و سیمای کل استان به سامانه دیجیتال تاکنون ۱۱ میلیارد تومان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168187">
    <content>دلیل وی برای این مدعا، همین ۲۰۰ تا ۴۰۰ کلاهک هسته‌ای اسرائیل است که باید در برابر آن موازنه‌ای ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="168188">
    <content>سفیر ایران در کوالالامپور گفت که این دو تبعه ایران در تاریخ ۲۲ فوریه با پاسپورت ایرانی از کشور خارج شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168189">
    <content>در امتیازهای پایانی مهدی مهدوی جایگزین سعید معروف شد و این ست با نتیجه ۲۵ بر ۲۰ به سود ایران خاتمه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="168190">
    <content>در دیگر بازی‌های گروه نخست جام، اسپانیا با اختلاف ۱۹ امتیاز برزیل را شکست داد تا به صدرنشینی خود در این گروه ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="168191">
    <content>پدر و مادر او را در تابستان ۲۰۰۷ ملاقات کردم و آن‌ها با روی گشاده از من استقبال کردند.</content>
  </text>
  <text id="168192">
    <content>این خلبانان ۶ ماه را در سوئد مانده و تمرینات پروازی خود را ادامه می‌دهند و تبدیل به اولین مربیان خلبانی این جنگنده خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="168193">
    <content>این آبادی در دهستان خبر قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168194">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۴۲۷ هزار تن انواع کالا روانه بازار فیزیکی بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168195">
    <content>سردخانه کشاورز واقع در باراندوز جنوبی شهرستان ارومیه بوده که با بهره‌برداری از این سردخانه امکان اشتغال برای ۱۵ نفر ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168196">
    <content>دانشگاه صداوسیما یک دانشگاه دولتی در تهران و وابسته به سازمان صداوسیمای ایران است که در سال ۱۳۴۸ خورشیدی در ایران تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="168197">
    <content>دیناروند افزود: امسال دولت در حدود ۱۱۰۰ میلیارد تومان یارانه دارو برای حمایت از داروهای گران‌قیمت پرداخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168198">
    <content>سید مدنی در قرن ۱۵ میلادی از شهر مدینه عازم کشمیر شد تا به گسترش دین اسلام در این منطقه کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="168199">
    <content>ایام کشیک این اداره از تاریخ ششم تا ۱۱ اردیبهشت ماه از ساعت ۱۷ تا ۲۰ هر روز است.</content>
  </text>
  <text id="168200">
    <content>کسانی که درد کمر یا درد مفاصل دارند می‌توانند از شربت خرما که در شماره ۲ آمده‌است استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="168201">
    <content>جنابعالی از اولین افرادی بودید که کاندیداتوری خود در انتخابات ۹۲ را اعلام کردید که از نظر برخی زود بود.</content>
  </text>
  <text id="168202">
    <content>دادیار دادسرای دیوان عالی کشور از نیاز دستگاه قضایی کشور برای استخدام ۵۰۰ قاضی مشاور زن در دادگاه‌های خانواده سراسر کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168203">
    <content>کارل منگر یک دانش‌آموز از هانس هان بود و دکترای خود را از دانشگاه وین در سال ۱۹۲۴ دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="168204">
    <content>می‌گویم یکی بدهی، بس است اما او اصرار دارد ۶ پوستر را با دو سی دی با هم می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="168205">
    <content>در اوایل تولید این خودروها در ایران، پیکان به قیمت حدود ۱۷ هزار تومان و ژیان به قیمت حدود ۱۲ هزار تومان به فروش می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="168206">
    <content>من ساعتی ۱۰ سنت به شما خواهم داد و هر روز باید به مدت ۳ ساعت فقط روزهای شنبه برایم کار کنید.</content>
  </text>
  <text id="168207">
    <content>استان مازندران ۲۲۰ هزار هکتار اراضی شالیزاری دارد که با تولید حدود یک میلیون تن، بیش‌از ۴۰ درصد برنج کشور را تامین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168208">
    <content>کنترل ادرار و مدفوع یکی از موارد مهمی است که باید درحدود ۴ سالگی به این کودکان آموزش داده شود.</content>
  </text>
  <text id="168209">
    <content>این در حالی است که نرخ دستمزد نیروهای کار در ۱۰ ساله گذشته با رشد ۶۰ برابری روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168210">
    <content>برندن راجرز همان ۱۱ نفری که وستهام را در هفته گذشته شکست داده بودند را در ترکیب اصلی تیم قرار داده بود.</content>
  </text>
  <text id="168211">
    <content>سه دیدار دیگر روز سه‌شنبه برگزار شد که مس کرمان و شهرداری تبریز به تساوی در عدد ۲۵ رضایت دادند.</content>
  </text>
  <text id="168212">
    <content>در همین سال واردات آلمان از ایران ۳۲ میلیون یورو بوده‌است که عمده آن را فرش، پسته و نفت تشکیل داده بوده.</content>
  </text>
  <text id="168213">
    <content>به عبارت دیگر، میزان تولید این محصولات در دنیا به ازای هر نفر ۱۰ کیلوگرم و در ایران این میزان ۴۵ کیلوگرم است.</content>
  </text>
  <text id="168214">
    <content>در آن قطعنامه بندی آمده بود که پایه‌گذاری برگزاری مراسم برای صنعت در ۱۰ تیرماه هر سال را خواستار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="168215">
    <content>این نامه در تاریخ ۱۸ شهریور ماه یعنی در حدود یک ماه قبل نوشته‌شده و برای روحانی ارسال شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168216">
    <content>رسانه‌های دولتی آمریکا از مرگ یک نوزاد ۱۴ ماهه در پی ماندن به مدت سه ساعت درون خودرو و به‌دلیل گرمازدگی شدید خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="168217">
    <content>در کاربردهایی با توان بالا از جمله راه اندازه موتور خودرو، میزان توان‌های تأمین شده در فواصل زمانی کوتاه به بیش‌از ۱۰۰۰ وات می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168218">
    <content>بر اساس این گزارش تنها در این دوره زمانی حدود ۷۰۰ میلیون یورو برای بهبود مراحل پناهندگی هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168219">
    <content>مدیرکل شیلات استان اردبیل از رهاسازی ۸ میلیون قطعه بچه ماهی در استخرهای پرورش ماهی در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168220">
    <content>سرعت افزایش وزن این دو گروه از نوزادان، در پایان ماه اول نزدیک به ۲۸ گرم در روز است.</content>
  </text>
  <text id="168221">
    <content>فرماندار سراوان گفت: سراوان یکی از شهرستان‌های فرهنگی و تاریخی استان بوده و دارای بیش‌از ۴۲۰ اثر تاریخی است.</content>
  </text>
  <text id="168222">
    <content>توافق شراکت سال ۲۰۰۲ میان این دو خودروساز به رنو حق داده سه مدیر ارشد نیسان را انتخاب کند.</content>
  </text>
  <text id="168223">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، حدود ۲۲۰ هزار تن انواع کالا راهی تالارهای مختلف بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168224">
    <content>این روستا در دهستان سپیددشت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168225">
    <content>اختلاف را به لایه‌های درونی تیم می‌کشاند و استقلالی که سال ۹۰ بی‌شک یکی از بهترین های لیگ ایران بوده را به بن‌بست می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="168226">
    <content>میدان آزادی برای این مراسم انتخاب‌شده است زیرا سال ۶۹ یکی از محل‌های استقبال از آزادگان همین میدان بود.</content>
  </text>
  <text id="168227">
    <content>تیم ایران که در سال ۲۰۱۳ میزبان مسابقات جام جهانی در سالن آزادی تهران بود توانست با اقتدار به‌عنوان قهرمانی برسد.</content>
  </text>
  <text id="168228">
    <content>یعنی از دست رفتن بیش‌از ۸۰ میلیارد دلار از اوایل سال ۲۰۱۲ که ایران هرگز نمی‌تواند آن را جبران کند.</content>
  </text>
  <text id="168229">
    <content>بنابراین اعتبار مورد نیاز برای ایجاد یک میلیون و ۲۰۰ هزار شغل در شش سال، به شکل خودرو در خیابان‌های کشور بنزین دود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168230">
    <content>به گفته شهردار اصفهان، مدیریت شهری اصفهان اراده قطعی دارد تا فاز نخست آن را در ۲ سال آینده مورد بهره‌برداری قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="168231">
    <content>را راه‌اندازی نمود که امکان ارسال ۲ روزه‌ی رایگان بسیاری از محصولات را به ازای یک هزینه سالانه ناچیز فراهم می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="168232">
    <content>ارتش اوکراین در عملیات ویژه خود در شرق این کشور ۱۴ فروند از هواپیماها و بالگردهای خود را از دست داده است.</content>
  </text>
  <text id="168233">
    <content>رئیس هیئت کاراته استان کرمانشاه گفت: مسابقات کاراته قهرمانی کشور انتخابی تیم ملی در ۲ بخش مردان و بانوان در استان کرمانشاه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168234">
    <content>حالا اگر دراین‌بین ۱۰ فیلم هم با اشکالاتی روبرو باشد که دلیل نمی‌شود تا بگویند پرونده کاری ایشان سیاه است.</content>
  </text>
  <text id="168235">
    <content>در سال بعد، در مرحله‌ی دوم تور کناره‌گیری کرد و در سال ۱۹۲۱ نیز نتوانست مسابقه را به پایان برساند.</content>
  </text>
  <text id="168236">
    <content>میلاد ۵ دقیقه بزرگ‌تر از مهرداد است و سابقه بازی در تیم ملی امید و بزرگسالان ایران را دارد.</content>
  </text>
  <text id="168237">
    <content>بهتر از این بود که در پناهگاه از ترس خود را جمع کند درست همان کاری که در جنگ ۱۹۱۴ می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="168238">
    <content>با وجود تمام این مشکلات شهرداری تابه‌حال ۴ بوستان در این منطقه ساخته و اکنون ۸ بوستان در پردیسان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="168239">
    <content>پیش‌از این مسابقه استقلال با ۲۱ امتیاز در رده دوم جدول است و پدیده ۱۶ امتیازی در رده هشتم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168240">
    <content>کسانی که بیش‌از ۱۸ ساعت در روز بازی می‌کنند و کار و زندگی خود را روی جوایز مسابقه‌های اپراتورها بنا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168241">
    <content>او در بازی نخست خود ۱۵ نوامبر مقابل تایلند بازی کرد که ایران با نتیجه ۳ بر صفر به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="168242">
    <content>بالاترین نرخ تغییر باروری، سهم ایران است و ایران پیش‌از سایر کشورها، کاهش حدود ۷۰ درصد باروری را از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168243">
    <content>معاون عمرانی استاندار تهران از رفع تصرف دو هزار و ۲۰۰ هکتار زمین در پایتخت در دو سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168244">
    <content>در بازار بورس اردبیل در سال گذشته به ارزش ۵ هزار و ۱۸۲ میلیارد ریال معاملات در قالب سهام ارائه‌شده به انجام رسید.</content>
  </text>
  <text id="168245">
    <content>تیم ملی کشتی آزاد روسیه با ۳ فینالیست در روز دوم پیش‌از برگزاری مسابقات نهایی عنوان قهرمانی جهان را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="168246">
    <content>در همین حوالی حدود هشت روستا در دامنه کوه‌ها پراکنده شده بودند و هر روستا حدود ۲۰ خانوار جمعیت داشت.</content>
  </text>
  <text id="168247">
    <content>دولت عراق در نظر دارد طی سال‌های آینده تولید نفت خود را به بیش‌از ۵ میلیون بشکه در روز برساند.</content>
  </text>
  <text id="168248">
    <content>معاون برنامه‌ریزی و اشتغال استانداری تهران از برگزاری نمایشگاه‌های بهاره از ۶ اسفند در ۵ نقطه تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168249">
    <content>این نوزاد که هنوز نامی برایش انتخاب نشده در بیمارستانی تحت مراقبت‌های ویژه است و تنها ۵۰ درصد شانس زنده ماندن دارد.</content>
  </text>
  <text id="168250">
    <content>این دو هنرمند با پاهای خود روی این پیانوی مدرن ۶ متری رفته و آهنگی زیبا را می نوازند.</content>
  </text>
  <text id="168251">
    <content>این وزارت با انتشار بیانیه‌ای نوشت، پارلمان این کشور تصویب کرده تا نیروهای این کشور تا پایان سال ۲۰۱۶ میلادی در افغانستان باقی بمانند.</content>
  </text>
  <text id="168252">
    <content>این روستا در دهستان حسین‌آباد گروه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168253">
    <content>شاید یک روز کشتی پول نداشت تا کارها پیش رود اما الان وضع بدتر است و ۹ میلیارد بدهی دارد.</content>
  </text>
  <text id="168254">
    <content>بر اساس این گزارش، از پاییز ۲۰۱۲، سازمان‌های اطلاعاتی آمارهایی دارند که نشان می‌دهد شمار افرادی که به سوریه رفته‌اند افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168255">
    <content>تا امروز ایرانی‌ها با گرفتن شهروندی کشورهای اروپایی، استرالیا و نیوزیلند و ۳۸ کشور دیگر نیازی به گرفتن ویزای آمریکا نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="168256">
    <content>یادم هست که در ۴ جای مسیر، ماشین از روی زمین بلند شد و روی دست مردم رفت.</content>
  </text>
  <text id="168257">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس، در پایان این برنامه ۸۰ درصد از بینندگان ورزش از نگاه ۲ خواستار حضور زین‌الدین زیدان در این برنامه شدند.</content>
  </text>
  <text id="168258">
    <content>اما اگر همین کار را ۱۰ طبقه بالاتر و بین دو ساختمان از شما بخواهم تعداد محدودی می‌توانند آن را انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="168259">
    <content>مسئول برگزاری این دوره آموزشی به خبرنگار ایرنا گفت: ۲۵ نفر از سراسر کشور در این دوره شرکت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168260">
    <content>ماجرای دانشگاه ایرانیان و برداشت ۱۶ میلیارد تومان از بودجه نهاد ریاست‌جمهوری برای این دانشگاه هم هنوز فراموش نشده.</content>
  </text>
  <text id="168261">
    <content>مدیر کل جهاد کشاورزی استان زنجان اعتبار هزینه شده برای پروژه‌های سرمایه‌ای را را ۶۵ میلیارد ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="168262">
    <content>این فیلم را که سیلوستر استالونه نوشته و کارگردانی کرده‌است، در سال ۲۰۰۶ اکران عمومی شد و منتقدین از آن استقبال کردند.</content>
  </text>
  <text id="168263">
    <content>در این سانحه ۳۹ نفر از مسافران و کادر پروازی جان خود را از دست دادند و ۹ نفر دیگر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="168264">
    <content>به گفته رئیس اتاق بازرگانی استان کرمانشاه، استان کرمانشاه از محل مورد اول و دوم بیش‌از دو میلیارد و ۶۰۰ میلیون دلار کسب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168265">
    <content>به تعبیر رهبری در نماز عید فطر حدود ۱۲ سال است ۶ کشور جهان ایران را از هسته‌ای باز می‌دارند.</content>
  </text>
  <text id="168266">
    <content>طاهری از برگزاری همایش سرمایه‌گذاری در البرز خبر داد و گفت: براساس برنامه‌ریزی‌های انجام‌شده این همایش در بهار ۹۳ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="168267">
    <content>این فیلم در ۲۹ مهر ماه ۱۴۰۰ به‌عنوان نماینده سینمای ایران برای رقابت در نود و چهارمین دوره جوایز اسکار معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="168268">
    <content>در همان وقت، او ساعات کاری را از دو شیفت ۹ ساعت کاری را به ۸ ساعت و سه شیفت کاری تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="168269">
    <content>این در حالی است که در فرانسه ۵ میلیون نفر مسلمان وجود دارد که عمده آن‌ها مهاجران آفریقای شمالی هستند.</content>
  </text>
  <text id="168270">
    <content>این مبلغ با ۲ میلیون هوادار می‌تواند به ۱۲ میلیارد در ماه هم برسد که در سال رقمی شگفت‌انگیز را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="168271">
    <content>بر همین اساس هند و کره جنوبی هر یک به میزان هزار و ۱۰۰ تن، و آلبانی ۱۶ تن تسلیحات شیمیایی را از بین برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168272">
    <content>ایشان تا ساعت ۱۰ شب در حضور امام بودند و با ایشان مذاکره می‌کردند و در این ساعت اقامتگاه را ترک گفتند.</content>
  </text>
  <text id="168273">
    <content>این قرارداد در سال ۱۹۹۳ بار دیگر توسط مقامات دو کشور تمدید شد که از آن به‌عنوان الیمامه ۲ نام‌برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168274">
    <content>رایزنی های انتخاباتی چند ماهی است که آغاز شده و هر ۲ جناح سیاسی کشور در حال مهیا کردن خود برای انتخابات هستند.</content>
  </text>
  <text id="168275">
    <content>گفتنی است تیم والیبال میزان مشهد با کسب این نتیجه با ۳ امتیاز از ۲ بازی در جایگاه هشتم لیگ برتر والیبال کشور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168276">
    <content>در گروه دوم تیم استقلال با ۳۳ امتیاز اول شد و دارایی با ۲۷ امتیاز عنوان دومی را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="168277">
    <content>این استان بخشی از استان مازندران بود که در سال ۱۳۷۶ به‌صورت استانی مستقل به‌نام گلستان درآمد و گرگان به‌عنوان مرکز آن برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="168278">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل راه و شهرسازی مازندران از افتتاح بیش‌از ۹ هزار واحد مسکونی مسکن مهر تا سه ماه آینده در مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168279">
    <content>بر این اساس هر اونس طلا در بازارهای جهانی تا لحظه انتشار این خبر به مرز ۱۲۳۶ دلار برای هر اونس رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168280">
    <content>در دولت ایشان اگر از تجربه کسانی که ۳۰ سال است در عرصه مدیریتی کشور توان اجرایی و عملی خود را اثبات کرده‌اند، استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="168281">
    <content>اما پیش‌بینی ما این است که حدود ۴ درصد در زمینه پرواز و مسافر و حدود ۸ درصد در پروازهای عبوری رشد داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="168282">
    <content>اولیایی ادامه داد: سهم خراسان جنوبی ۳۰ روستا است و بعد از تصویب نهایی در این کمیته به تهران معرفی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="168283">
    <content>تمام ۱۰۱ داستان این کتاب با عناوین آن‌ها فهرست شده‌اند تا به شما در یافتن داستان مناسب کمک کنند.</content>
  </text>
  <text id="168284">
    <content>صدفی ابراز امیدواری کرد: با هماهنگی با شورای شهر و شهرداری کرمان مکانی در سطح شهر بنام ۱۲ فروردین مزین شود.</content>
  </text>
  <text id="168285">
    <content>کمیته امنیتی استان دیالی از دستگیری ۱۷ تروریست که درصدد فرار با لباس زنانه از استان صلاح الدین بودند، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168286">
    <content>رضایی در ادامه سخنان خود تاکید کرد: تا پایان سال ۹۳ باید طرح هادی تمامی روستاهای این شهرستان به اتمام برسد.</content>
  </text>
  <text id="168287">
    <content>دبیر شورای نام‌گذاری شهرداری دماوند بیان کرد: استمرار حماسه ۹ دی، استحکام و دوام انقلاب اسلامی ما را به‌همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="168288">
    <content>جالب است که در این مقاله برای اولین‌بار ۱۱۳ کشور مورد بررسی قرار گرفته‌اند و در پایان هم نویسنده فرضیه‌ی نفرین منابع را تایید کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168289">
    <content>حدود ۱۰ هزار تبعه هند در عراق کار می‌کنند و پرستاران هندی در این کشور درآمدی بیشتر از کشور خودشان دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168290">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استاندار خراسان رضوی از افتتاح ۱۵ هزار واحد مسکن مهر در ۱۱ شهرستان استان تا پایان هفته جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168291">
    <content>ارزش کل معاملات سهام و حق تقدم تالار بورس مشهد از ابتدای سال جاری تا پایان مهرماه به ۲۶ هزار میلیارد ریال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168292">
    <content>این در حالی است که نشست ژنو ۲ نیز قرار است در ۲ بهمن با حضور معارضان سوری و نمایندگان دولت سوریه برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168293">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان قم از دستگیری کلاهبردار ۱۷ میلیارد ریالی با شگرد دریافت وام مسکن در قم خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168294">
    <content>معاون توسعه مدیریت و منابع انسانی استاندار خراسان رضوی از فعالیت بیش‌از ۵۳ هزار کادر آموزشی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168295">
    <content>قطعنامه ۱۹۲۹ برای اولین برنامه اتمی ایران را به اهداف نظامی ارتباط داد که تهران همواره آن را رد کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="168296">
    <content>معاون وزیر دادگستری و رییس کارگروه انتقال محکومین از انتقال ۵ تن از اتباع ایرانی از کشور تایلند به کشورمان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168297">
    <content>تیمی از ستاره‌شناسان با همکاری یک دانشمند ایرانی موفق به کشف دورترین کهکشان جهان در فاصله ۳۰ میلیارد سال نوری با زمین شدند.</content>
  </text>
  <text id="168298">
    <content>ایران در مرحله نهایی با کسب ۱۴ امتیاز از ۶ برد و ۲ تساوی مقتدرانه برای اولین‌بار راهی جام جهانی شد.</content>
  </text>
  <text id="168299">
    <content>این فیلم در شهرستان ها به فروش ۳۰ میلیون تومان نائل شده‌است و در کل ۲۲۰ میلیون تومان دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="168300">
    <content>به گزارش فارس، میز کشوری ترکمنستان با حضور ۲۰۰ نفر از مهمانان کشوری و خراسان شمالی در بجنورد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168301">
    <content>چاپ بیست و دوم از این کتاب را انتشارات سوره مهر با قیمت ۱۶ هزار تومان روانه بازار کتاب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168302">
    <content>از آن زمان ادوارد باند که تاکنون بیش‌از ۵۰ نمایشنامه نوشته، جز در مواردی اجازه نداد این نمایشنامه اجرا شود.</content>
  </text>
  <text id="168303">
    <content>رییس‌جمهور همچنین در این دیدار از اهدای پاداش ۳۰ میلیون تومانی به قهرمانان تیم ملی کشتی آزاد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168304">
    <content>حداقل ۶ ساعت خواب برای یک انسان مورد نیاز است در این مدت زمان بدن باید طوری به خواب برود که استراحت عمیق احساس شود.</content>
  </text>
  <text id="168305">
    <content>احمدی‌تبار در ادامه به اقدامات پلیس آگاهی در سال جاری اشاره کرد و گفت: در فروردین ماه امسال بیش‌از ۷۵۰ پرونده برای متهمین تشکیل شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168306">
    <content>مشاور وزیر نفت در امور گازرسانی گفت: یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون دلار برای گازرسانی به صنایع کشور در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168307">
    <content>این مسابقه با شرکت ۷۲ قهرمان استانی و کشوری از ۱۲ تیم دقایقی پیش در شهرستان ورامین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168308">
    <content>بر اساس این گزارش، جشنواره بین‌المللی فیلم کوتاه تهران از ۲۰ تا ۲۶ آبان ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168309">
    <content>تلاش دولت در ۲۱ ماه گذشته بر این بوده که به وعده‌هایمان به مردم عامل باشیم و به آن عمل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168310">
    <content>در این بازدید مقرر شد بانک‌های عامل تسهیلات خود را از ۲۲ میلیون تومان به ۲۵ میلیون تومان به ازای هر واحد افزایش دهند.</content>
  </text>
  <text id="168311">
    <content>رییس اداره راه‌وترابری قروه در مراسم بهره‌برداری از این طرح گفت: برای اجرای این پروژه ۲ میلیارد و ۷۰۰ میلیون ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168312">
    <content>یعنی در سال ۱۳۳۸ به مدت ۲ شبانه‌روز ماشینی که از شیراز به یزد برود و ما را سوار کند پیدا نشد.</content>
  </text>
  <text id="168313">
    <content>این روستا در دهستان سبزدشت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168314">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان آبیک از تولید سه میلیون و ۱۰۰ هزار قطعه انواع ماهی زینتی در سال گذشته در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168315">
    <content>ماشین سازی در دهه ۷۰ نیز یک‌بار بهترین تیم شهرستانی شد اما در نهایت دوران افول این تیم از اواسط دهه ۷۰ آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="168316">
    <content>فرماندار همدان ادامه داد: برای ساخت این شهرک ۳۵ میلیارد تومان در نظر گرفته شده که شامل زیرساخت‌های آب، گاز و برق است.</content>
  </text>
  <text id="168317">
    <content>او در نظریه خود ۶ اصل را بیان کرد که اگر سازمانی بتواند آن‌ها را به‌درستی انجام دهد، می‌تواند عملکرد بسیار زیادی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="168318">
    <content>مربیان، پسران را به دسته‌های ۵۰ نفری تقسیم می‌کردند و ریاست هر دسته را به یکی از پسران شاه یا یکی از امیر زادگان می‌سپردند.</content>
  </text>
  <text id="168319">
    <content>این روستا در دهستان جلگه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168320">
    <content>این بازیکن ۲۴ ساله انگلیسی از کاری که کرده بود به‌شدت پشیمان بود و اعتراف کرد که کار بسیار اشتباهی را مرتکب شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168321">
    <content>برای مثال در سال ۲۰۱۰ میانگین سن مسلمانان ۲۳ سال بوده درحالی‌که میانگین سن غیر مسلمانان در همین سال ۳۰ سال بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168322">
    <content>مدیرکل پست استان سمنان از رشد ۳۳ درصدی ترافیک پستی در سمنان در شش ماهه سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168323">
    <content>درآمد ایران از صادرات پوشاک در سال ۹۱ افزایش یافت و دراین‌بین آمارها حکایت از استقبال اماراتی ها برای خرید پوشاک ایرانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="168324">
    <content>این سفر اولین حضور تاجران آمریکایی در ایران بعد از پیروزی انقلاب در سال ۷۹ میلادی به این‌سو بود.</content>
  </text>
  <text id="168325">
    <content>با اعتراف این پسر وی با قرار قانونی روانه زندان شد و تحقیقات در این خصوص در دادسرای ناحیه ۵ تهران ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="168326">
    <content>به‌طوری‌که از زمان اجرای این سیاست تاکنون تعدادی از پروازهای خروجی این فرودگاه به مقصد ایران با ایستایی و تاخیر بیش‌از ۱۰ ساعت انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="168327">
    <content>این یعنی دور ریختن ۲ میلیارد دیگر از هزینه‌های تیمی که مستقیم از بیت‌المال برداشت می‌کند و مستقیم زیر نظر سازمان ورزش اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168328">
    <content>بدین ترتیب در ۶ استان کشور که دارای ۹ کرسی این مجلس هستند تعداد نامزدها و کرسی‌ها برابر است.</content>
  </text>
  <text id="168329">
    <content>این ویروس در سال ۲۰۰۱ توانست به ۲۰۰ هزار سرور که به هرکدام آن‌ها میلیون‌ها رایانه متصل بود برسد و همه آن‌ها را نابود کند.</content>
  </text>
  <text id="168330">
    <content>ایشان من را می‌شناختند، من بیش‌از ۲۰ سال با ایشان کار کرده بودم و با هم آشنا بودم.</content>
  </text>
  <text id="168331">
    <content>این به این معنی است که داور وسط حدود ۲ هزار دلار و هر کدام از کمک‌های او، ۱۳۰۰ دلار دریافت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="168332">
    <content>سفیر سوریه در تهران از مشارکت بیش‌از ۹۵ درصدی سوری‌های مقیم ایران در انتخابات ریاست‌جمهوری این کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168333">
    <content>بر پایه این گزارش، در بازه زمانی یاد شده میانگین مصرف بنزین در تهران چهار میلیون و ۲۱۰ هزار لیتر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168334">
    <content>سالاری برای سومین بار نیز وزنه ۱۰۵ کیلویی را انتخاب و موفق شد این وزنه را هم مهار کند.</content>
  </text>
  <text id="168335">
    <content>این ناوگان روز ۲۰ سپتامبر وارد بندرعباس شد و به مدت ۵ روز با نیروی دریایی ایران تعامل داشت.</content>
  </text>
  <text id="168336">
    <content>ایتالیا بعد از ۱۰ سال و برای ششمین بار میزبان مرحله نهایی لیگ جهانی والیبال در سال ۲۰۱۴ شد.</content>
  </text>
  <text id="168337">
    <content>منظور ۲، ۳ نفری هستند که در این یکی، دو سال از استقلال جدا شدند و قراردادهای بالایی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="168338">
    <content>در سال ۲۰۱۶ مقامات دستور دادند که تعداد راهبان این صومعه باید به دو هزار زن و هزار و پانصد مرد کاهش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="168339">
    <content>مدیر بوستان ولایت از برگزاری مراسم تقدیر از دختران نخبه منطقه ۱۹ و برگزاری ویژه برنامه‌های روز ملی دختر در این بوستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168340">
    <content>بیش‌از ۳۰۰ روز آفتابی در استان سمنان وجود دارد و شرایط مناسبی برای بهره‌گیری از باد به‌منظور تولید برق در استان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="168341">
    <content>این شرکت با فرآوری بیش‌از ۱۳۰ هزار تن شیر در سال حضور پر رنگی در بازارهای داخلی و خارجی دارد.</content>
  </text>
  <text id="168342">
    <content>این دو برادر شهید که در عملیات بدر در سال ۶۳ به شهادت رسیده بودند متعلق به شهر نیشابور هستند.</content>
  </text>
  <text id="168343">
    <content>داودی از سال ۸۲ کار داوری کشتی را آغاز کرده و از سال ۸۵ نیز موفق به درجه داوری ممتاز ملی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168344">
    <content>ارزش بازار سرمایه در هشت سال گذشته ۷ برابر شده و اعتماد مردم و فعالان اقتصادی به بازار سرمایه افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="168345">
    <content>بازی این دو تیم در دور برگشت قرار است از ساعت ۱۵ روز پنجشنبه ۱۲ بهمن ماه در سالن پیروزی شهر اصفهان برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168346">
    <content>زارعی ادامه داد: این تسهیلات با کارمزد چهار درصد بوده و ۷۰ میلیارد ریال به جوانان بیکار وام پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168347">
    <content>در امتداد این ناحیه از ساحل دریا و حدود ۱۰ تا ۱۵ متر به سمت داخل دریا، تورها و دام هایی تعبیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168348">
    <content>این سریال برنده جایزه گلدن گلوب برای بهترین سریال درام شد و در سال ۲۰۰۷ برنده جایزه امی شد.</content>
  </text>
  <text id="168349">
    <content>مسابقات نهایی خواهران، هفتم و هشتم آذرماه سال ۹۴ در مشهد و مسابقات نهایی برادران در بهمن ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168350">
    <content>البته این اولین باری نبود که این پدیده در ایران اتفاق می‌افتاد، بلکه در دهه ۵۰ نیز شاهد آن بودیم.</content>
  </text>
  <text id="168351">
    <content>این اثر مربوط به بازی تاریخی ایران و استرالیا است که در سال ۱۹۷۸ میلادی در مقدماتی جام جهانی به مصاف هم رفتند.</content>
  </text>
  <text id="168352">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از ایلام، واقعه مهمی در روز ۲۳ بهمن سال ۶۵ در استان ایلام روی داده که هرگز فراموش‌شدنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="168353">
    <content>به گفته حسینی برگزاری این نوع اردوها به مدت شش ماه مبلغ ۱۲۰ میلیون ریال هزینه در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="168354">
    <content>در ساخت این ۵۰ هزار کیلومتر اتوبان حداقل ۵۰ میلیون آدم را از شهرها برای ساخت جاده به بیرون کشاند و شورش شهری را خواباند.</content>
  </text>
  <text id="168355">
    <content>این رسانه‌ها در سال ۲۰۰۳ میلادی و در جریان تجاوز نظامی آمریکا علیه عراق نیز همین کار را انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="168356">
    <content>به‌همین دلیل و برای استفاده بیشتر از روشنایی روز، در فصل‌های بهار و تابستان ساعت رسمی را ۱ ساعت به جلو می‌کشند.</content>
  </text>
  <text id="168357">
    <content>در بخش خارجی در ۶ رشته جایگاه جهانی و آسیایی داریم و مدال های مختلف را بانوان ما به دست آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168358">
    <content>کل اعتباراتی که بنیاد برکت برای مدرسه سازی در این استان در نظر گرفته است، مبلغ ۳۵ میلیارد و ۸۲۰ میلیون ریال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168359">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور مالیاتی استان همدان از افزایش ۲۵ درصدی وصول مالیات در همدان طی سه ماهه نخست سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168360">
    <content>بخش زیادی از مردم دیگر برای دیدن موسیقی زنده به بیرون نمی‌روند و حضور در سینما به کمترین میزان خود از سال ۱۹۹۵ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168361">
    <content>بازار خودرو ایران جزو ۱۰ بازار بزرگ دنیا است و ایران زیرساخت‌های مناسبی را در دوره اصلاحات در صنعت خودرو ایجاد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168362">
    <content>رئیس انجمن واردکنندگان خودرو از واردات ۷۰ هزار خودرو در سال جاری تاکنون خبر داد و گفت: این میزان معادل ۱۰ درصد تولیدات داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="168363">
    <content>قیمت هر کیلو هندوانه در تهران در آخرین روز پاییز ۴ هزار تومان و قیمت هر کیلو انار ۵ هزار تومان است.</content>
  </text>
  <text id="168364">
    <content>فعالان بازارهای جهانی نفت خام بر این باورند که این عوامل نیز می‌تواند در سال ۲۰۱۳ نیز بر قیمت‌ها تاثیر گذار باشد.</content>
  </text>
  <text id="168365">
    <content>تیم ملی ایران برای حضور در مقدماتی جام جهانی ۱۹۹۴ بیشتر اردوهای آمادگی خود را در تهران برپا کرد.</content>
  </text>
  <text id="168366">
    <content>در استرالیا او روی آلبوم رؤیای ایرانی کار می‌کند که قرار بوده تا آخر سال ۲۰۱۳ وارد بازار شود.</content>
  </text>
</textCollection>