<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="168367">
    <content>مدیر شیلات سازمان جهاد کشاورزی استان ایلام گفت: پارسال بیش‌از ۱۰۰ هزار قطعه بچه ماهی در استخرهای پرورشی این استان رهاسازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168368">
    <content>به‌این‌ترتیب یکی از بالاترین میانگین‌های فروش را با فروشی بیش‌از ۱۳۰ هزار دلار در هر سالن سینما به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="168369">
    <content>از جمع امتیازات که ۳۰۰ امتیاز بود، ۲۰ امتیاز مربوط به تعداد مشتریان بود که به‌هرحال از امتیازات بالا بود.</content>
  </text>
  <text id="168370">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان اراک از اجرای ۵۵ عنوان برنامه به مناسبت هفته ورزش و جوانان در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168371">
    <content>در واقع درسی که این فاجعه نزدیک به ۱۰۰ سال پیش به ما داد، برای افراد مدرن امروزی نیز به‌کار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="168372">
    <content>تا حدی که جنگجویان این جنبش از ۳۰ هزار رزمنده فراتر رفتند که سن این افراد بین ۱۵ سال و سی سال در نوسان بود.</content>
  </text>
  <text id="168373">
    <content>رئیس پلیس مرکز کنترل ترافیک راه‌های کشور از بارش برف و باران در جاده‌های ۷ استان کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168374">
    <content>ما می‌دانیم که اکنون در کشور در حدود ۵۰۰ هزار ایرانی ایرانی‌الاصل داریم که فاقد شناسنامه و مهجور هستند.</content>
  </text>
  <text id="168375">
    <content>این روستا در دهستان بهنام عرب جنوبی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168376">
    <content>یکی از مهم‌ترین اهداف شاه از شهریور ۲۰ به بعد، جا انداختن این ایده بود که وجود یک شاه قدرتمند در ایران ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="168377">
    <content>بر اساس این مدل، هر فرد دارای ۵ نیاز اساسی دارد که البته برآورده‌سازی این نیازها نیز به‌صورت سلسله‌مراتبی است.</content>
  </text>
  <text id="168378">
    <content>سادات ابراهیمی گفت: حوزه شهرستان‌های شوشتر و گتوند دارای بیش‌از ۲۰۰ روستاست و محرومیت در این روستاها بسیار زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="168379">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کمیته امداد امام‌خمینی کاشان از فعالیت بیش‌از ۱۵۰ مدرسه و پایگاه در این شهرستان برای دریافت کمک‌های مردمی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168380">
    <content>خبرگزاری فارس: دو طرح کشاورزی با اعتبار یک میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال در شهرستان اردکان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="168381">
    <content>این در حالی است که پیش‌از این شایعه شده بود اسپانسر استقلال ۴۵ میلیارد تومان برای یک فصل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="168382">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع حدود ۱۷۵ هزار تن انواع کالا در بورس کالای ایران عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168383">
    <content>مدیر سازمان تعاون روستایی استان همدان گفت: برآورد می‌شود امسال ۱۰۰ هزار تن گندم در سطح استان همدان خریداری شود.</content>
  </text>
  <text id="168384">
    <content>این در حالی است که حدود ۲۶۰۰ تا ۳۰۰۰ سرکرده گروه‌های مسلح حضار در درعا از این شهر پا به فرار کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168385">
    <content>در ادامه دو امتیاز دیگر مهدی کامرانی نیز وارد سبد چین شد که نتیجه را ۲۹ بر ۲۴ کرد.</content>
  </text>
  <text id="168386">
    <content>میامی ۴ امتیاز نخست بازی را از آن خود کرد و در تمام ۴۸ دقیقه این دیدار ۲ امتیاز از نیویورک پیش بود.</content>
  </text>
  <text id="168387">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنادر و دریانوردی بوشهر از رشد ۱۷ درصدی تخلیه و بارگیری در بندر بوشهر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168388">
    <content>به‌منظور اجرای این مالیات در ایران، لایحه آن برای اولین‌بار در دی ماه ۱۳۶۶ به مجلس شورای اسلامی برده شد.</content>
  </text>
  <text id="168389">
    <content>این روستا در دهستان کشکوئیه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168390">
    <content>رئیس کل سازمان امور مالیاتی به معرفی برخی متواریان مالیاتی پرداخت و گفت: مالیات پرداختی یک دهم درصد از افراد بیش‌از ۵۰ میلیون تومان است.</content>
  </text>
  <text id="168391">
    <content>سیس گودین در سال ۲۰۰۱ اشاره کرد که بازاریابان باید به‌جای سهم بازار به‌دنبال تمرکز برروی سهم مشتری باشند.</content>
  </text>
  <text id="168392">
    <content>ما از تجربیات گذشته استفاده نکردیم و بار دیگر اتفاقات ۲ سال پیش در حال رخ دادن است و بار مالی باشگاه را بیشتر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168393">
    <content>مدیر ساخت و توسعه راه‌های استان از اعتبار ۸۰۰ میلیارد ریالی برای اجرایی شدن ۱۲۲ پروژه راه سازی گلستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168394">
    <content>سالی که ما با استقلال قهرمان آسیا شدیم آن تیم با پنج میلیون بسته شده بود اما حالا باید بودجه ۲۵ میلیارد تومانی داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="168395">
    <content>پیش‌از این نیز در اردیبهشت ماه سال ۱۳۹۰ وزیر دفاع کشور ترکمنستان به جمهوری اسلامی ایران سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="168396">
    <content>با برگزاری بازی‌های این دور از بازی‌ها تاکنون پنج تیم از این استان موفق به صعود به جمع ۱۶ تیم شدند.</content>
  </text>
  <text id="168397">
    <content>من در این ۲ سال و ۸ ماهی که با شهید نوروزی زندگی کردم، خاطرات زیادی از ایشان دارم.</content>
  </text>
  <text id="168398">
    <content>حدود ۱۰۰ نفر از جمله شبه نظامیان کرد که در نبرد با داعش به اسارت گرفته شده بودند، موفق به فرار از زندان تروریست‌ها شدند.</content>
  </text>
  <text id="168399">
    <content>تیم والیبال پیکان با ۱۱ دوره قهرمانی، عنوان پرافتخارترین تیم شرکت‌کننده در مسابقات والیبال قهرمانی باشگاه‌های برتر ایران در سال جاری را در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168400">
    <content>فرمانده انتظامی استان سمنان گفت: ۵۰ درصد از سارقانی که در ۱۰ ماه امسال دستگیر شدند، به مواد مخدر اعتیاد داشتند.</content>
  </text>
  <text id="168401">
    <content>قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران نیز در بند ۱۴ اصل سوم و اصول نوزدهم و بیستم به این مهم پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="168402">
    <content>دادستان مصر برای چهارمین بار متوالی دستور بازداشت رهبر اخوان المسلمین و ۸ تن دیگر از رهبران این جنبش را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="168403">
    <content>اردوی تدارکاتی تیم ملی جوانان به مدت ۴ روز ادامه خواهد داشت و در ۲۴ اردیبهشت به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168404">
    <content>این نخستین بار است که یکی از جمهوری‌های پیشین شوروی سابق به مدت ۶ ماه ریاست اتحادیه اروپا را بر عهده می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="168405">
    <content>اما رویاهای او زیاد دوام نیاورد و ۱۶ آذر امسال، ساناز پس‌از درگیری با همسرش راهی بیمارستانش شد و به کما رفت.</content>
  </text>
  <text id="168406">
    <content>تاخیر در تحویل پراید ۱۱۱ با موتور معمولی این نگرانی را ایجاد کرده که متقاضیان این خودرو برای عید بدون ماشین خواهند ماند.</content>
  </text>
  <text id="168407">
    <content>ما یک بازی بد را تجربه کرده‌ایم اما برای داربی ۸۰ انگیزه فراوانی داریم و تنها به پیروزی فکر می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168408">
    <content>سال گذشته معاون وزیر جهاد کشاورزی اعلام کرد نمی‌توانیم به این اهداف برسیم چون به ۲۳۰۰ میلیارد تومان اعتبار لازم است که به ما نداده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168409">
    <content>یک کلت کالیبر ۴۵ به کمر بسته بود و اندامی ورزیده داشت و حرکات و راه رفتنش مردانه بود.</content>
  </text>
  <text id="168410">
    <content>اگر تمرین برای ایده‌ی شماره ۱۴۱ را انجام نداده‌اید، به فصل قبل بروید و همین الان آن را انجام دهید.</content>
  </text>
  <text id="168411">
    <content>در این بازی که با حضور ۵ هزار تماشاگر در شهر دوحه انجام شد علی دایی زننده هر دو گل تیم کشورمان بود.</content>
  </text>
  <text id="168412">
    <content>پورقاسمیان اظهار کرد: گازرسانی به ۳۶ روستای شهرستان بروجرد با همکاری مسئولان استانی بهره‌برداری از این پروژه در سال آینده دستور کار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168413">
    <content>من و همسرم در مدت ۴ سال میلیونر شدیم و در مدت ۵ سال توانستیم به استقلال مالی برسیم.</content>
  </text>
  <text id="168414">
    <content>او گفت: منطقه سیستان با آمار ابتلا سالانه ۵۰۰ نفر به سل، بالاترین میانگین کشوری ابتلا به این بیماری را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="168415">
    <content>تور جهانی پانداها هر ساله با ساخت بین از ۱۶۰۰ پاندای کاغذی و ۲۰۰ خرس سیاه در تایوان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168416">
    <content>اما باید بگویم که بودجه ما ۲۰ درصد از استقلال بیشتر است آن‌هم به این دلیل که ما امسال در لیگ قهرمانان حضور داریم.</content>
  </text>
  <text id="168417">
    <content>گفتنی است، هزینه احداث این نیروگاه ۶ میلیارد تومان بوده‌است که از سه سال گذشته آغاز و امروز به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="168418">
    <content>بیش‌از ۳۲۱۰ مهاجر نیز در مسیر عبور از دریای مدیترانه جان خود را از دست داده یا ناپدید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168419">
    <content>مهدی هاشمی نسب در این روزها در جام ستارگان در تیم ۹۸ بازی می‌کند که حضورش در این مسابقات جالب است.</content>
  </text>
  <text id="168420">
    <content>دایی سرمربی پرسپولیس ۳۵ میلیون هواداری است و هواداران دوست دارند که علی دایی با آرامش کار خود را دنبال کند.</content>
  </text>
  <text id="168421">
    <content>مدیر امور شیلات و آبزیان سازمان جهاد کشاورزی استان مرکزی گفت: ۹۰ درصد از ماهیان زینتی کشور در استان مرکزی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168422">
    <content>مرادخانی افزود: از این میزان ۴ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان توسط اداره بهزیستی و بیش‌از ۱۰ میلیون تومان هم به همت خیرین تامین شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168423">
    <content>این شرکت با تغییر فناوری و ارتقای مهارت‌های کارگران خود موفق می‌شود میزان تولید سالانه خود را به ۱۲۰۰ کامیون برساند.</content>
  </text>
  <text id="168424">
    <content>سه‌گانه در بازی‌های المپیک تابستانی نام رویدادهای ورزش سه‌گانه در بازی‌های المپیک تابستانی است که هر چهار سال یک‌بار از سال ۲۰۰۰ برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168425">
    <content>دبیر ستاد اجرایی خدمات سفر استان قم از بازدید ۱۷ هزار و ۱۸۵ نفر از سه موزه این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168426">
    <content>رئیس سازمان بازرسی کل کشور اعلام کرد: در جریان پرونده فساد ۳ هزار میلیارد تومانی چند معاون وزیر در زندان به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="168427">
    <content>استادیوم ۱۵ هزار نفری یاسوج در حالی افتتاح شد که اکنون تیمی در استان برای جولان دادن در این سازه عظیم بتنی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="168428">
    <content>این پایانه در سومین روز دهه فجر سال ۱۳۹۲ با اعتباری بالغ بر ۲ میلیارد و ۶۰۰ میلیون ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="168429">
    <content>قاعده و قانون این است که کسانی که بیش‌از ۵ سال در لیست الیت داور بودند به‌طور اتوماتیک دعوت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168430">
    <content>آرتروز زانو از شایع ترین علل ایجاد درد در ناحیه زانو است که در سنین ۵۰ به بالا بروز می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="168431">
    <content>این روستا در دهستان شهید مدرس قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن ۲۶۰۰ تن بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168432">
    <content>پیش‌از این بیشترین ارزش روز مربوط به ملی مس و مخابرات بود که حدود ۱۶ هزار میلیارد تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="168433">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرعامل سازمان پایانه‌های شهرداری اهواز گفت: سیستم مانیتورینگ شهرداری اهواز در پایانه‌های مسافربری این شهر ۲۴ دی ماه امسال به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168434">
    <content>الان تقریبا بیش‌از ۵۰ درصد بازی‌های ساخته‌شده در جهان را می‌توان هک کرد و این اصلا کار سختی نیست.</content>
  </text>
  <text id="168435">
    <content>درحالی‌که در این ۱۰ سال بسیاری از اجناس تا ۱۰ برابر افزایش قیمت داشتند، قیمت خودرو تنها دو و نیم برابر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="168436">
    <content>اما مجارستان از این دوران جان سالم به‌در برد و بعدها در ۱۹۸۹ به‌عنوان کشوری آزاد و دموکراتیک احیا شد.</content>
  </text>
  <text id="168437">
    <content>قیمت نفت خام دریای شمال در اول مارس به ۱۲۸ دلار رسید که بالاترین قیمت از جولای سال ۲۰۰۸ بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168438">
    <content>معاون هوانوردی سازمان هواپیمایی کشوری از ورود ۱۰ فروند هواپیمای مسافرتی جدید به ناوگان کشور تا پایان سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168439">
    <content>براساس مصوبه شورای شهر شیراز ماهیانه ۲ میلیارد تومان در قالب پرداخت عمرانی برای فاز دو خط یک به سازمان قطار شهری شیراز پرداخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168440">
    <content>رسانه‌های داخلی ترکیه روز جمعه اعلام کردند ۱۵ نفر دیگر از افسران پلیس از سمت های خود در اداره پلیس ملی این کشور برکنار شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168441">
    <content>او در سال ۱۳۱۷ به دنیا آمد و تحصیلات خود را در رشته سینما در فرانسه و آمریکا انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="168442">
    <content>روز ۳۱ تیرماه از زندان با ما تماس گرفتند و اعلام کردند که برادرم از چهارپایه افتاده و به بیمارستان شهید مدنی کرج انتقال‌داده‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="168443">
    <content>در سراسر جهان نیز کووید ۱۹ نتیجه‌ی ده‌ها سال پیشرفت در زمینه‌ی فقر و بیماری را بر باد داده است.</content>
  </text>
  <text id="168444">
    <content>بر اساس این گزارش این تجمع که از سوی شورای خلیفه گری ارامنه تهران ترتیب داده‌شده است، فردا از ساعت ۱۱ آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168445">
    <content>این در حالی است که دولت میانمار ۹۰۰ میلیون دلار به بانک جهانی و بانک آسیایی توسعه بدهکار است.</content>
  </text>
  <text id="168446">
    <content>بنای اصلی که بیمارستان بود به مدرسه تبدیل و در سال ۱۳۱۲ خورشیدی توانست امتیاز دوره کامل متوسطه را دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="168447">
    <content>دراین‌میان ۷۰ نفر در این داوری‌ها شرکت کردند که در تاریخ ۱۵ ساله انجمن این میزان مشارکت و این تعداد داور بی‌سابقه و بی‌نظیر است.</content>
  </text>
  <text id="168448">
    <content>این تیم تاکنون در بازی‌های امسال توانسته تنها ۲ پیروزی کسب کند و با ۴ امتیاز در قعر جدول قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="168449">
    <content>این در حالی است که برای رسیدن به اهداف سند چشم‌انداز لازم است که سالانه ۳۰ تا ۳۵ میلیارد دلار سرمایه‌گذاری کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168450">
    <content>انتظار نداشته باشید، بچه زمانی‌که گرسنه است از خواب بیدار شود، شما باید هر ۱ تا ۲ ساعت او را برای شیر خوردن بیدار کنید.</content>
  </text>
  <text id="168451">
    <content>این سومین بار در ۵ سال گذشته است که قیمت سوخت به یک رکورد تازه در آمریکا دست می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="168452">
    <content>او زمانی‌که ۱۳ ساله بود برای اولین‌بار از کامرون به اسپانیا آمد بی‌پول و تنها که توسط استعدادیاب‌های مادرید شناسایی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="168453">
    <content>ساخت این اثر را نیز نزدیک به ۲ هفته است که شروع کرده‌ایم و تا یک ماه دیگر نیز به اتمام خواهیم رساند.</content>
  </text>
  <text id="168454">
    <content>رییس سازمان جهاد کشاورزی استان لرستان از اجرای ابیاری نوین در ۵ هزار هکتار از اراضی کشاورزی لرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168455">
    <content>مورد سام یک مسافرت به نیویورک را به من اختصاص نداد، مرا مجبور کرد به این سفر بروم شامل کاربرد منفی در شماره ۲ است.</content>
  </text>
  <text id="168456">
    <content>کلیه گروه‌ها در طول ۳۰ سال و اندی گذشته به‌طور اساسی رشد کرده‌اند و بیشترین درصد رشد در بخش مالی اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="168457">
    <content>این روستا در دهستان تمبی گلگیر قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168458">
    <content>در حقیقت سازمان لیگ برای صدور کارت این بازیکن به قوانین بین‌المللی سال ۹۰ استناد کرده که دیگر اعتباری ندارد.</content>
  </text>
  <text id="168459">
    <content>یکی از داورها به او امتیاز ۳ داد؛ دو داور دیگر هم امتیاز ۴ را برایش در نظر گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="168460">
    <content>پیش‌از این دیدار هر دو تیم ۱۵ امتیازی بودند و برای کسب مکان نخست جدول نیاز به پیروزی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="168461">
    <content>کسی که فنی و وزنه‌بردار است و وجدان دارد، می‌فهمد که کوروش باقری چه کمکی به وزنه‌برداری ایران در این ۴ سال اخیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="168462">
    <content>تانزانیا در سال ۲۰۰۹ میلادی تولید نفت نداشته و همه نیاز ۳۴ هزار بشکه خود را به این کالا، از روش‌های واردات تأمین می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="168463">
    <content>این روستا در دهستان محمدآباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168464">
    <content>او می‌گوید این تیم باید با بدهی ها اما دارایی‌هایش به‌صورت پیمانی ۵ ساله به یک گروه واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="168465">
    <content>به گفته وی، ۱۴۷ روزنامه در کشور در حال انتشار است که ۹۹ مورد آن سراسری است و ۴۸ مورد نیز استانی است.</content>
  </text>
  <text id="168466">
    <content>در آن دوران که او ۱۷ ساله بود، من یک کودک بودم و محبت‌های برادرانه او را به‌خوبی به یاد دارم.</content>
  </text>
  <text id="168467">
    <content>بازی با همین یک گل به پایان رسید تا استقلال ۱۹ امتیازی شود و فاصله اش را با صدر جدول کم کند.</content>
  </text>
  <text id="168468">
    <content>ابتدا مارادونا برای این سفر رقم بالایی نمی خواسته اما بعد از مدتی از رویانیان طلب ۵۰۰ هزار دلار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168469">
    <content>در کنار این مسائل این مطلب را اضافه کنید که کشور ایران از سال ۲۰۰۹ در کانون توجه ما قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="168470">
    <content>این روستا در دهستان بهنام وسط جنوبی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168471">
    <content>این گزارش حاکی است: بیش‌از ۲۸۷۲ مهاجر غیر قانونی نیز در این مدت در دریای مدیترانه جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168472">
    <content>بر اساس این گزارش، عمده صادرات خودرو سواری به مقصد کشور عراق بوده‌است، بیش‌از هزار و ۱۰۰ خودرو به این کشور صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168473">
    <content>این درحالی است که آخرین قیمت برای نفت نفت در بازارهای جهانی ۶۱ دلار اعلام شده‌است و نفت اوپک نیز به ۶۰ دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168474">
    <content>این رقابت‌ها از تاریخ ۲۷ مهرماه تا سوم آبان سال ۹۰ در سایت تیراندازی با کمان برج میلاد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168475">
    <content>حفاری تا پیش‌از دیدار با هلال احمر با ۵۰ امتیاز در رده سوم ایستاده و با صدر جدول تنها سه امتیاز فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="168476">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان بهار از مبارزه با آفات غلات این شهرستان در ۵۳ هزار هکتار از اراضی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168477">
    <content>رشد روز یکشنبه دلار بیشترین میزان افزایش آن از ۸ خرداد و قیمت ثبت‌شده برای این ارز بالاترین بها از ۱۷ فروردین بود.</content>
  </text>
  <text id="168478">
    <content>در این بازی که در ورزشگاه تختی تهران در حال انجام است، فرشاد احمدزاده در دقیقه ۲۷ درحالی دروازه پیکان را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="168479">
    <content>گرین در انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا که در سال ۲۰۲۰ میلادی برگزار شد از جو بایدن حمایت کرده و از سیاست‌های دونالد ترامپ انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="168480">
    <content>به گفته وی این پروژه با اعتباری حدود ۸۹ میلیارد ریال اجرایی شده و پیمانکار اجرایی آن مرکز داده‌ای نوین بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168481">
    <content>دراویش گنابادی در ایران نیز با تجمع‌های اعتراضی و انتشار نامه از بیش‌از ۲۰ استان کشور اعتراض و نگرانی خود را ابراز کردند.</content>
  </text>
  <text id="168482">
    <content>یکی از پرونده‌ها ۱۶ سال در دستور کار کارآگاهان قرار داشت و قاتلان پرونده دوم بعد از حدود یک ماه فرار، سرانجام به دام افتادند.</content>
  </text>
  <text id="168483">
    <content>این مقام ترکیه همچنین گفت که ۲۰ درصد از تجارت میان تهران و آنکارا در سال گذشته با پول ملی دو کشور انجام‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="168484">
    <content>از سال انقلاب این جمعیت در طول چهار دهه، دو برابر شده و نیمی از آن‌ها زیر ۳۵ سال دارند.</content>
  </text>
  <text id="168485">
    <content>بازار سکه در سومین هفته متوالی شاهد کاهش سکه‌ها و افت بیش‌از ۱۷ هزار تومانی سکه بهار آزادی بود.</content>
  </text>
  <text id="168486">
    <content>مدیر کمیته امداد شهرستان زاهدان گفت: ۳۵۰ نفر از ایتام توسط یکی از خیران تهرانی در کمیته امداد این شهرستان اطعام شدند.</content>
  </text>
  <text id="168487">
    <content>رسانه‌های خارجی از بسته شدن موقت مرزهای اردن با سوریه و آوارگی ۲۵۰ نفر از آوارگان سوری در مرزهای دو کشور خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="168488">
    <content>در نهایت داور مسابقه در سوت خود دمید و کلمبیا به دومین پیروزی خود در جام جهانی ۲۰۱۴ دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="168489">
    <content>این روستا در دهستان قلعه حمام قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168490">
    <content>به گزارش فارس، پیش‌از این ناتو از روسیه خواسته بود تا سالانه ۱۰ میلیون دلار به نیروهای امنیتی افغانستان کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="168491">
    <content>زاهدی نیا افزود: برای راه‌اندازی هریک از این نمایندگی ها اعتباری بالغ بر ۳۰۰ میلیون ریال در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168492">
    <content>به گفته او، تا کنون ۸۰ درصد از کاربران آلمانی به سرویس‌های بومی موجود در این کشور مهاجرت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168493">
    <content>با برنامه‌هایی که به ما ارائه کرده‌اند قرار است ۹ روز تمرینات مشترک و ۱۲ تا ۱۵ مبارزه نیز جودوکاران در روز داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="168494">
    <content>ماجرای دوستم در اسکاتلند را برایتان تعریف کردم که کلیسایی ۱۵۰ ساله را خرید و آن را به دارایی تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="168495">
    <content>در ۱۲ ماهگی اگر همین کار را نیز تکرار کنیم، او دست خود را دراز می‌کند تا آینه را لمس کند.</content>
  </text>
  <text id="168496">
    <content>با توجه به باوری که به اندیشه مثبت دارید، براساس مقیاس صفر درصد تا ۱۰۰ درصد به خود امتیاز بدهید.</content>
  </text>
  <text id="168497">
    <content>تکاملی اعتبار هزینه شده برای این میزان برون سپاری را ۹۰۰ میلیون تومان عنوان کرد و افزود: بایت هر پرونده ۶ هزار تومان هزینه کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="168498">
    <content>گویا این ماده یعنی ماده ۲۱۶ رویاروی ماده ۱۲۹ قانون مدنی فرانسه نهاده شده اما رساتر از آن است.</content>
  </text>
  <text id="168499">
    <content>میوه‌ها سفت و دیسکی و در حاشیه بال دارند و بر روی محوری به طول ۲۰ تا ۴۵ سانتی متر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="168500">
    <content>این روستا در دهستان آجم قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168501">
    <content>آن زمان ما با ۳ یا ۴ خواننده نامدار ایران صحبت کرده بودیم که ترانه‌ای را برای تیتراژ پایانی این سریال تولید کنند.</content>
  </text>
  <text id="168502">
    <content>از سران اصلی القاعده در عربستان که در ۱۵ مارس ۲۰۰۴، در درگیری با نیروهای امنیتی این کشور کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="168503">
    <content>این دفترچه ها در روزهای ۱۴ تا ۲۰ مرداد نیز از در باجه های پستی سراسر کشور نیز توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168504">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار خمین از اسکان یک‌هزار و ۵۰۰ خانوار در مدارس و مکان‌های پیش‌بینی‌شده این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168505">
    <content>منابع دولت هند اعلام کردند که این کشور باید واردات نفت از ایران را نسبت‌به سه ماهه اول ۲۰۱۴ به میزان دو سوم کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="168506">
    <content>دستور داد آهن و زنجیر را باز کردند و به من نیکی کرد و ۱۰ هزار درهم نیز بخشید.</content>
  </text>
  <text id="168507">
    <content>اردوی آماده‌سازی تیم ملی کشتی فرنگی نونهالان برای حضور در رقابت‌های المپیکی‌های آینده از یک تا ۱۰ مهر امسال در تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="168508">
    <content>این روستا در دهستان اشکنان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن ۸۹ نفر در ۱۸ خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168509">
    <content>برای این پروژه ۳ میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان هزینه در نظر گرفته شده بود و سازمان زیباسازی مدیریت این پروژه را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="168510">
    <content>بر اساس این گزارش، در پایان این مراسم از کارکنان پایور و وظیفه نمونه ستاد نیروی دریایی ارتش در سال ۹۲ تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="168511">
    <content>به گفته وی پروژه بیمارستان این شهرستان ۹۰ درصد پیشرفت فیزیکی دارد که انتظار می‌رود با تامین اعتبار تا پایان سال جاری تکمیل شود.</content>
  </text>
  <text id="168512">
    <content>رئیس شبکه بهداشت و درمان گچساران گفت: طرح ملی ارتقای سلامت ایرانیان از امروز در این شهرستان آغاز شده و تا ۱۰ روز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="168513">
    <content>شب‌های داستان قرار است تا پایان سال ۹۲ در یک دوره دیگر نیز با حضور نویسندگان و مترجمان برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168514">
    <content>یک خدمتکار ۲۱ ساله که تنها با عنوان مارتین دی از او یاد شده قهرمان این روزهای یونانی‌ها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168515">
    <content>اروپا تعهد داده است که میزان تولید دی اکسید کربن خود را از سال ۱۹۹۰ تا سال ۲۰۲۰ به میزان بیست درصد کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="168516">
    <content>اولین دوره آن در سال ۲۰۰۴ در اندونزی برگزار شده‌است و از آن سال به‌طور منظم و سالانه در کشورهای مختلف برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168517">
    <content>یعنی ما در تهران ۴ میلیون خودرو در حال تردد داریم ولی به‌اندازه ۹ میلیون خودرو آلایندگی ایجاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168518">
    <content>استان لرستان دارای ۹ کرسی نمایندگی در مجلس شورای اسلامی است که پنج نماینده استان در انتخابات مرحله اول انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="168519">
    <content>تیم سایپا نیز با یک مقام نایب قهرمانی در سال ۲۰۰۵ به‌کار خود در این مسابقات پایان داده است.</content>
  </text>
  <text id="168520">
    <content>فرماندار هامون از افتتاح ۴ طرح تجاری و دامداری در چهارمین روز از هفته دولت در هامون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168521">
    <content>فرماندار املش از برآورد اولیه خسارت ۲۲ میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومانی بحران برف در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168522">
    <content>اما، این هنوز درصد کمی از بیش‌از ۱۰۰۰ ستاره کوتوله سفیدی است که در این محدوده کشف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168523">
    <content>بنابراین نباید تعجب کرد چرا واردات کشور در دهه اخیر از ۲۰ میلیارد دلار به ۸۰ میلیارد دلار کنونی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168524">
    <content>این روستا در دهستان احمدآباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168525">
    <content>آمار تلفات موتور سواری یک نفر در ازای هر ۱۰۰۰ موتور سوار است که با وجود میلیون‌ها موتور در دنیا واقعا آماری بسیار زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="168526">
    <content>از مجموع کل افرادی که این پیر دوران دیده را همراهی کرده‌اند ۴۵ نفر واجد شرایط رای دادن هستند.</content>
  </text>
  <text id="168527">
    <content>براساس این گزارش در ماه مارس، مبادلات ایران با دیگر اعضای اتحادیه پایاپای آسیایی رشد ۱۵ درصدی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168528">
    <content>روزنامه ایران نوشته است: ایران در سه روز اخیر میزبان اولین وزیر خارجه اروپایی بعد از ۸ سال تحریم شد.</content>
  </text>
  <text id="168529">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون عمرانی استاندار مازندران گفت: ساخت کمربندی ساری ۱۸ سال پیش در استان مازندران مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="168530">
    <content>کوه میخ انبار ۱ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر کردگان استان خراسان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="168531">
    <content>سه ماه و ۱۰ روز از سال ۹۴ گذشته است و مردم تهران بیش‌از یک ماه هوای ناسالم را تنفس کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168532">
    <content>یادم هست از بازار مشوش آن روزها یکی از دوستان من ۱۰ برابر سرمایه اولیه‌اش سود کرده بود ولی من نتوانستم.</content>
  </text>
  <text id="168533">
    <content>این انجمن در سال ۱۹۷۷ تاسیس شده‌است و از چند کشور مانند اسپانیا و ایتالیا و انگلیس عضو دارد.</content>
  </text>
  <text id="168534">
    <content>در ۱۹۰۰ از راه دریا به لندن رفت، به شهری که حالا دیگر مکان دلخواه او برای تبعید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="168535">
    <content>در مقابل هر ۱ نفری که نیاز جامعه را به تئاتر در حد کم عنوان کرده‌است، ۷ نفر این نیاز را در حد زیاد دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168536">
    <content>ما می‌خواهیم ۵ بازی باقیمانده را ببریم و می‌بریم زیرا من این توانایی و پتانسیل را در تیم خود می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="168537">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار بهبهان گفت: بالغ بر ۲ هزار نیرو برای برگزاری انتخابات نهمین دوره مجلس شورای اسلامی در این شهرستان تلاش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168538">
    <content>صادرات انواع لوله و پروفیل از گمرکات استان مازندران در سال گذشته حدود ۲۸ میلیون دلار درآمد برای استان مازندران به‌همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="168539">
    <content>در آن، یک بیمار هم‌سن و سال من و یک ایرانی حدود ۶۰ ساله که از ناحیه ریه بیمار بود، بستری بود.</content>
  </text>
  <text id="168540">
    <content>کوه میخ انبار ۲ یک اندیس فلزی است که در حوالی شهر کردگان استان خراسان قرار دارد و ماده‌ی معدنی موجود در آن، مس است.</content>
  </text>
  <text id="168541">
    <content>بیش‌از ۲ هزار اردنی در میان مخالفین سوری و عراقی می‌جنگند و صدها نفر از این افراد تا کنون کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="168542">
    <content>اسلوبودان کواچ اسامی ۱۴ بازیکن تیم ملی ایران را برای شرکت در رقابت‌های والیبال قهرمانی مردان جهان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="168543">
    <content>در بازار ارز نیز هر دلار آمریکا با اندکی کاهش در برابر ۱۰۲ و ۲۰ صدم ین معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="168544">
    <content>کاهش تقاضا و تامین پایدار گاز، بهای این کالای مهم در بازار انرژی انگلستان را به پایین‌ترین حد از سال ۲۰۱۰ تاکنون رساند.</content>
  </text>
  <text id="168545">
    <content>در سال ۲۰۱۹ میلادی، مجله‌ی نیوزویک این بیمارستان را در رتبه‌ی هفتم از ۱۰ بیمارستان برتر جهان قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="168546">
    <content>از سوی دیگر این مستند سال ۸۸ تولیدش به اتمام رسید و زمانی بود که کشور در شرایط بحرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="168547">
    <content>ما مثل همیشه برای سه امتیاز به میدان می‌رویم و می‌خواهیم در این بازی ۶ امتیازی هر ۶ امتیاز را بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="168548">
    <content>در آن فصل، او در ۸ بازی برای تیم آماتور بایرن به میدان رفت، و همراه با این تیم قهرمان لیگ دسته سوم آلمان شد.</content>
  </text>
  <text id="168549">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بهزیستی اردبیل از راه‌اندازی ۹۱۹ پایگاه شهری و روستایی سنجش بینایی در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168550">
    <content>این روستا در دهستان سخت‌سر قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168551">
    <content>در تابستان ۲۰۱۸ او یک بازی برای تیم ملی زیر ۱۶ سال انگلیس انجام داد، اما در بازی‌های بعدی در ترکیب نبود.</content>
  </text>
  <text id="168552">
    <content>بر اساس گفته‌های رئیسیان، او در روز ۲۷ مرداد برای اعلام وکالت در این پرونده به دادسرای امنیت و بازپرس پرونده مراجعه کرد.</content>
  </text>
  <text id="168553">
    <content>این تیم خود را برای حضور در تورنمنت بین‌المللی روسیه که از ۱۵ تا ۲۰ اردیبهشت ماه برگزار می‌شود، آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168554">
    <content>بابادی در سال ۱۳۹۲ عنوان بهترین ورزشکار مرد استان خراسان رضوی در بخش جانبازان و معلولین را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="168555">
    <content>ماده‌های دارای فرزند در سن ۵۵ سالگی و نیز ماده‌هایی که در ۶۱ سالگی از فرزندان خود مراقبت می‌کرده‌اند، دیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168556">
    <content>این روستا در دهستان چشمه زیارت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168557">
    <content>تیم داوری بازی ایران و ایتالیا با قضاوت مغرضانه خود ۳ ستاره کشورمان را از حضور در دیدار نیمه نهایی محروم کرد.</content>
  </text>
  <text id="168558">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور روستایی استانداری اصفهان گفت: در سال گذشته ۶۰ میلیارد تومان اعتبار برای روستاهای استان اصفهان هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="168559">
    <content>این نتیجه در حالی بدست آمد که نتیجه نیمه اول بازی با حساب ۱۷ بر ۱۰ به سود ایران پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="168560">
    <content>از این زاویه می‌توان به ۹ نمونه از نوازش مثبت و منفی اشاره کرد که بایستی برای آن برنامه‌ریزی شود.</content>
  </text>
  <text id="168561">
    <content>اگر خسته باشند یعنی ما ۴ بازیکن اساسی تیم مان را در اختیار نخواهیم داشت که خیلی کارمان را سخت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168562">
    <content>سرمربی تیم ملی آلمان قصد دارد قرارداد خود را با تیم ملی این کشور تا پایان سال ۲۰۱۶ تمدید کند.</content>
  </text>
  <text id="168563">
    <content>پی نیز در دوره مورد بررسی با ۳۴ درصد افزایش به ۱۵ میلیارد و ۳۰۰ میلیون دلار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168564">
    <content>او کارشناسی ارشد خود را در رشته حقوق بین‌المللی در دانشگاه ملی استرالیا در سال ۱۹۹۱ به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="168565">
    <content>داستان در حال بازسازی، در سال ۱۹۱۰ منتشر شد و از جمله داستان‌هایی است که بر اساس تجربه‌های شخصی نویسنده است.</content>
  </text>
  <text id="168566">
    <content>تاکنون ۵۰ هزار درخواست از سوی ایرانیان مقیم سوئد برای تماشای این بازی صورت‌گرفته اما هنوز بلیت فروشی برای این بازی دوستانه انجام نشده است.</content>
  </text>
</textCollection>