<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="168567">
    <content>زرگر ادامه داد: در طول این مدت بیش‌از ۵ هزار نفر در چادرهای نماز برپا شده در محورهای مواصلاتی استان نماز خوانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168568">
    <content>ستاره اسکندری پیش‌از این در سال ۷۸ در نمایش دندون طلا بازی کرده بود سری سوم مجموعه دندون طلا ۲ شهریور وارد بازار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168569">
    <content>بر اساس این گزارش، داده‌های دولتی آمریکا نشان می‌دهد که این افراد بیش‌از ۵۰ هزار دلار برای انتخاب مجدد اوباما هزینه کردند.</content>
  </text>
  <text id="168570">
    <content>در کنار ایران، پاکستان در سال ۲۰۱۰ میلادی به انجام یک پروژه به ارزش ۱۰ میلیون دلار اقدام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168571">
    <content>شان مردم ایران بسیار بالاتر از این است که بعد از ۳۳ سال برایشان درباره خوبی یا بدی ممیزی بحث کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168572">
    <content>در این دیدار ابتدا اتلتیکو در ثانیه ۶۰ با گل تورس به پیش افتاد اما نیمار خیلی زود بازی را به تساوی کشاند.</content>
  </text>
  <text id="168573">
    <content>یکی از کارهایی که کرد، این بود که در زمستان ۴۷ اولین یادبود نیما را در دانشگاه تهران برگزار کرد، در دانشگاه هنرهای زیبا.</content>
  </text>
  <text id="168574">
    <content>رونالدو با ۱۵ گل زده در نیمه اول، از این تعداد در لالیگا در جایگاه اول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168575">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن استان ایلام نیز در این دیدار گفت: پارسال ۲۰ هزار متقاضی مسکن مهر روستایی به بانک‌های عامل استان معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168576">
    <content>مدیر کل دفتر امور روستایی استانداری خراسان شمالی هم در این آیین گفت: بیش‌از ۹۵ درصد روستاهای خراسان شمالی زیر پوشش دهیاری هستند.</content>
  </text>
  <text id="168577">
    <content>بله، من با تیم ریکای کرواسی مقابل رئال بازی کرده‌ام که ۳ بر یک در بازی رفت و در زمین خودمان رئال را بردیم.</content>
  </text>
  <text id="168578">
    <content>مسئول ستاد کنگره سرداران، امیران، فرماندهان و ۹۸۰۰ شهید استان کرمانشاه از برگزاری یادواره شهدای دانشجوی استان کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168579">
    <content>در اوایل دهه ۱۹۴۰ داشتن استوری برد در تولید بسیاری از فیلم‌ها معمول و تبدیل به یک استاندارد برای تصویرسازی، پیش‌از تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="168580">
    <content>این روستا در دهستان حومه دهگلان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168581">
    <content>این داده هم اهمیت دارد که به هیچ جنگی میان دو برادر اشاره نشده و بنابراین به احتمال زیاد آنچه در سال ۲۱۶ م.</content>
  </text>
  <text id="168582">
    <content>این آبادی در دهستان راور قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168583">
    <content>این روستا در دهستان بجستان قرار داشته و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168584">
    <content>اکوادور تولید نفت خود را در سال ۲۰۱۴ میلادی افزایش داده است و بیش‌از مقدار پیش‌بینی ها تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168585">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی استان تهران از تصویب طرح هادی همه روستاهای بالای ۲۰ خانوار استان تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168586">
    <content>محمد نمر افزود: وی برای نخستین بار از زمان دستگیری با مادر و دختر ۱۳ ساله اش دیدار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168587">
    <content>شرکت لبنیاتی دانون از شریکان شرکت لبنیاتی سحر در ایران است و در سال ۲۰۱۱ کارخانه‌ای در این کشور راه‌اندازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="168588">
    <content>باید توجه کرد که همراه داشتن مواد مخدر در عربستان ۲ تا ۱۰ سال زندانی و حکم اعدام دارد.</content>
  </text>
  <text id="168589">
    <content>در این رده‌بندی ایران با وجود این‌که بیشترین پیشرفت را در زمینه شاخص ثبات کسب کرده‌است اما در رده ۴۴ جهانی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168590">
    <content>سی و چهارمین دوره مسابقات سراسری قرآن تا ۳۰ بهمن ماه در دو بخش خواهران و برادران در بندرعباس ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="168591">
    <content>در یک درگیری با مزدوران صدام، تعداد ۲۵ نفر از مزدوران را به هلاکت رساندیم که یکی از برادران نیز به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="168592">
    <content>در این دوره از مسابقات ۱۹۲۰ مسابقه در ۳۸۱ شهرستان برگزار شده و برگزیدگان به این دوره از مسابقات راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="168593">
    <content>اربابان بردگان به رهبر شورشیان، محمد ابرکوهی پیغام دادند که در برابر هر برده ۵ دینار بگیرد و آنان را به اربابانشان تسلیم کند.</content>
  </text>
  <text id="168594">
    <content>کاشانی هم به این بازیکن وعده داده اگر بتواند در ۴ بازی باقی‌مانده بدرخشد، جریمه های او را می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="168595">
    <content>اما من فکر می‌کنم مشکل گرته برداری از ۱۲۰۰ سال پیش در زبان فارسی وجود داشته و ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="168596">
    <content>این کتاب به ۳۹ زبان زنده دنیا ترجمه شده‌است و در بسیاری از کشورهای دنیا از جمله ایران، آمریکا و انگلستان منتشر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168597">
    <content>اور بانگا در دقیقه ۳۷ روی اشتباه کلودیو براوو دروازه‌بان بارسلونا دروازه این تیم را باز کرد تا میزبان به بازی برگردد.</content>
  </text>
  <text id="168598">
    <content>او نتوانست در سن سیرو در ترکیب اصلی تیم جا بیفتد و تنها ۲۰ بازی برای این تیم در سری آ انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="168599">
    <content>رایزن فرهنگی جمهوری اسلامی ایران با تایید خبر آزادی ۴ مرزبان ایرانی گفت، اکنون سربازان کشورمان تحویل نیروهای امنیتی ایران شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168600">
    <content>قریبی در ادامه گفت: جمهوری اسلامی ایران تاکنون هزینه زیادی در این زمینه پرداخته و ۱۷ هزار قربانی ترور گواهی روشن این امر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="168601">
    <content>فرماندار شهرستان بندرگز از بارش ۶۳ میلی متر باران طی ۶۰ دقیقه در روز چهارشنبه در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168602">
    <content>پست ۱۳۲ کیلوولتی اسفراین در نزدیکی روستای مراوه این شهرستان راه‌اندازی شده که برای ایجاد آن ۴۰ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168603">
    <content>این رکورد پیش‌از این در اختیار حسین رضازاده در بازی‌های ۲۰۰۲ بوسان بود که وزنه ۲۴۰ کیلوگرم را بالای سر برده بود.</content>
  </text>
  <text id="168604">
    <content>استاندار اردبیل گفت: روز چهارشنبه ۲۳ مهر ماه جاری وزیر کشور از سری سفرهای دوره‌ای به اردبیل سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168605">
    <content>کاهش دلار در بازار در حالی است که دلار رسمی امروز ۳۰ ریال افزایش یافت تا فاصله چندانی با مرز ۲۸۰۰ تومان نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="168606">
    <content>سودان با ۳ دستگاه و بنگلادش با ۵ در ازای هر هزار نفر نیز از کشورهای پایین خودرو هستند.</content>
  </text>
  <text id="168607">
    <content>از ابتدای نیمه دوم ۵ بازیکن سپاهان و هفت بازیکن صبا در کنار زمین چمن خود را برای ورود به زمین گرم کردند.</content>
  </text>
  <text id="168608">
    <content>ساعت ۱۰ صبح بود که به خانه برگشتم ولی خبری از امیر نبود و میهمانان خانه‌ام گفتند که امیر از پنجره خانه فرار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168609">
    <content>این افزایش قیمت در حالی است که سال گذشته در همین ماه‌ها قیمت خط‌های کد یک در این ماه‌ها حدود ۸۰۰ هزار تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168610">
    <content>این در حالی است که ما تنها ۱۸۰ هزار جنبنده قابل شکار در کشور داریم که بسیار ناچیز است.</content>
  </text>
  <text id="168611">
    <content>بر اساس آمار رسمی، سال گذشته ۹ درصد بازار و امسال تاکنون ۲۴ درصد بازار مورد معامله قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="168612">
    <content>او کار خود را از سال ۱۹۷۷ در سینما آغاز کرد و در چند فیلم سینمایی دستیاری کارگردان را تجربه کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168613">
    <content>او گفت: اگر این رای و مساله، سیاسی بود، می‌گفتند باید ۳۰ سال از کارهای دولتی محروم شوند.</content>
  </text>
  <text id="168614">
    <content>این ویروس از سال ۲۰۰۸ تا ۲۰۱۱ میلادی مورد استفاده قرار گرفته و در سال ۲۰۱۳ میلادی بار دیگر به‌روز شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168615">
    <content>اگر ایران را دوست داشته باشیم باید آرزو کنیم برجام به فرجامی نیکو برسد و در ۱۰ سال پیش رو منافع مردم را تامین کند.</content>
  </text>
  <text id="168616">
    <content>مورخی از ۲۸ مناره‌ی سرهای بریده در دروازه‌های شهر حکایت می‌کند که بسان نشانه‌ای از انتقام برپا شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="168617">
    <content>پروین قبلا گفته بود انتخاب ۱۱ نفر از بین این‌همه ستاره برایم سخت است و از هدایت تیم کناره‌گیری کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="168618">
    <content>شما شاید یادتان نباشد اما در میانه‌های دهه ۶۰ در دولت آقای موسوی با بازاریان همین برخوردها صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="168619">
    <content>انتخاب رشته به مدت یک هفته ادامه خواهد داشت و این مهلت در روز ۲۲ مرداد ماه به پایان خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="168620">
    <content>دو سه نامه هم از از ۳ ماه پیش به صدا و سیما داده‌ایم که هنوز هیچ پاسخی به ما نداده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168621">
    <content>مدیر راهداری اداره‌کل راه و شهرسازی کردستان از انجام عملیات خط‌کشی در ۶۰۰ کیلومتر از راه‌های استان از سال گذشته تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168622">
    <content>او در سال ۲۰۰۳ جایزه پسر طلایی را دریافت کرد و به نخستین کسی تبدیل شد که این جایزه را از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168623">
    <content>خبر آمد خبری در راه است مسعود ده نمکی با انتشار این جمله در اینستاگرام، از آمدن فیلم رسوایی ۲ خبر داده است.</content>
  </text>
  <text id="168624">
    <content>ابراهیم علیزاده: سال ۹۱ از معدود سال‌های اخیر بوده که در آن میزان درآمد خانوار شهری ایرانی به‌اندازه هزینه‌هایش بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168625">
    <content>او آنقدر محبوب است که در بد ورود به زمین ۵۰ هزار هوادارا استقلال را وادار به تشویق کردن کرد.</content>
  </text>
  <text id="168626">
    <content>فرماندار کرمان گفت: در کمیته برنامه‌ریزی شهرستان برای بخش راین سال جاری ۲۷ میلیارد و ۲۴۰ میلیون ریال برای پروژه‌های عمرانی در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168627">
    <content>این در حالی است که نامبرده به واسطه یکی از مواد قانون مجازات اسلامی به ۳ سال حبس محکوم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168628">
    <content>اتیوپی با ۲ دستگاه به ازای هر ۱۰۰۰ نفر نیز کمترین سرانه خودرو در جهان را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="168629">
    <content>او در طول ۵ سال گذشته در هر مصاحبه‌ای که انجام داده، به انتقاد شدید از این مربی پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="168630">
    <content>مدبری اظهار داشت: ۱۰ سال پایانی عمر خواجوی کرمان به سفر میان شهرهای کرمان و شیراز و دربار حاکمان آن زمان سپری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168631">
    <content>قرار است که تولید گاز ترکمنستان در راستای برنامه توسعه صنعت نفت و گاز این کشور به ۱۱۰ میلیون تن در سال افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="168632">
    <content>مدیر کل کمیته امداد استان زنجان از بهسازی و مقاوم سازی نیز ۳ هزار و ۸۹۳ واحد روستایی در استان زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168633">
    <content>این زمان امروز ۳ یا ۴ ساعت است و فردا می‌تواند ۱۲ یا ۲۴ ساعت و فراتر از آن باشد.</content>
  </text>
  <text id="168634">
    <content>باید این روند خوب را تکمیل می‌کردیم و خدا را شکر که ۳ امتیاز بازی با سیاه جامگان را گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="168635">
    <content>این برای نخستین بار است که لیگ دوومیدانی در ۵ مرحله برگزار می‌شود که پیش‌از این در ۳ مرحله انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="168636">
    <content>البته در ماده ۱۹ قانون فوق دارنده کسی است که از وسیله نقلیه استفاده می‌کند و باید بیمه‌نامه وسیله را به‌همراه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="168637">
    <content>سفارت شیلی در تهران در آینده نزدیک بعد از ۳۵ سال بار دیگر فعالیت خود را در تهران از سر خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="168638">
    <content>او که ۵ سال پیش‌از آن در درس گفتارهای امی نوتر در کالج برین مایر حاضر بود در سال ۱۹۳۵ جانشین او شد.</content>
  </text>
  <text id="168639">
    <content>خادمی بیان کرد: یک هزار و ۸۰۰ پروژه نیمه‌تمام در استان وجود دارد که با این اعتبارات سال‌ها طول می‌کشد تا به بهره‌برداری برسند.</content>
  </text>
  <text id="168640">
    <content>مدیر کل انتقال خون استان یادآور شد: سالیانه ۶ تا ۷ هزار واحد خون به تهران ارسال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168641">
    <content>مدیرعامل شرکت مخابرات خراسان شمالی شمار روستاهای برخوردار از اینترنت پرسرعت در این استان را ۱۸ روستا عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="168642">
    <content>این ست با برتری ۲۵ بر ۱۸ تیم آمریکا خاتمه یافت تا کار دو تیم به ست پنجم کشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="168643">
    <content>اما سرویس ایتالیا بعد از این وقت استراحت خراب شد و ایران هم مثل ایتالیا به امتیاز ۱۶ رسید.</content>
  </text>
  <text id="168644">
    <content>در سفارت ما یک بخش بزرگ برای این مهاجرت قانونی به استرالیا وجود دارد که سالیانه ۲ هزار ویزا می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="168645">
    <content>در سال جاری بیش‌از ۱۰ هزار گردشگر خارجی در سفر به ایران از آثار باستانی شوش از جمله قلعه باستانی دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="168646">
    <content>بسیاری از کانادایی‌ها ادعا می‌کنند که ایران ظرف ۵ سال آینده به سلاح هسته‌ای دست خواهد یافت و به استفاده از آن نیز تمایل دارد.</content>
  </text>
  <text id="168647">
    <content>درحالی‌که این در گذشته تعداد ۵۰۰ پرواز در روز بوده‌است و این نشان می‌دهد آسمان ایران بسیار امن برای عبور هواپیماهای بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="168648">
    <content>این روستا در دهستان آب رئیس قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168649">
    <content>طول این رود ۱۲ کیلومتر بوده و در مسیر جنوب باختری جریان دارد و در حوضه دریای مازندران قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="168650">
    <content>مهدیان در ادامه یادآور شد: با افزایش میزان کارشناسان و بازرسان آمار واحدهای خسارت دیده به ۲ هزار واحد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168651">
    <content>البته برنامه‌های این فدراسیون ۸ ساله تدوین شده و امید داریم که چهار سال بعد در کره بتوانیم مدال هایی بیشتر کسب کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168652">
    <content>سید احسان امیرحسینی گفت: این نمایشگاه از امروز به مدت ۱۰ روز تا ۲۹ مهر ماه برای بازدید علاقه‌مندان دایر است.</content>
  </text>
  <text id="168653">
    <content>این اختلاف امتیاز سبب شد تا امریکایی‌ها این ست را خیلی ساده و ۲۵ بر ۱۹ به سود خود تمام کنند.</content>
  </text>
  <text id="168654">
    <content>این روستا در دهستان کوه پنج قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168655">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی امنیتی استاندار گیلان از برگزاری دور دوم انتخابات مجلس در حوزه‌های رشت و تالش در ۱۵ اردیبهشت سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168656">
    <content>بر اساس اعلام ستاد تسهیلات نوروزی اسکان مسافران نوروزی در بیرجند در سال جدید ۲۵ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168657">
    <content>لوئی پاستور و امیلی رو در سال ۱۸۸۵ واکسنی ساختند که جان میلیون‌ها نفر را از این بیماری نجات داده است.</content>
  </text>
  <text id="168658">
    <content>در چهار کشور میزان باورها تغییری نداشت و تنها در ۱۴ کشور این باورها با اندک تغییری روبه‌رو شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168659">
    <content>با این حساب من برای پارک یک ساعته ۱۵۰۰ تومان باید بپردازم اما پارک کردن در کنار خیابان هزینه‌ای برای من نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="168660">
    <content>با این توافق ما نظارت های ۲۴ ساعته و در طول کل هفته را بر تاسیسات هسته‌ای ایران اعمال خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="168661">
    <content>از سوی دیگر گوشی های اندرویدی با قیمت پایین‌تر و اسکرین هم سایز ۱۳۲۰ را نیز می‌توان در بازار یافت.</content>
  </text>
  <text id="168662">
    <content>این گزارش نشان می‌دهد که ۸۱۰ نفر از زمان بحران مالی جهانی در سال ۲۰۰۹ به این‌سو میلیاردر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168663">
    <content>در این منطقه افراد خانه‌های چند اتاقه خود را به معتادان و سارقان اجاره می‌دهند و در هر اتاق هم ۲۰ نفر می‌خوابند.</content>
  </text>
  <text id="168664">
    <content>سرمربی تیم ملی زیر ۱۷ سال اسامی ۲۳ بازیکن این تیم را برای حضور در اردوی آماده‌سازی آلمان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="168665">
    <content>یک ماه است که به باشگاه این موضوع گفته‌شده اما اقدامی برای آن نشده است که این موضوع هم به‌دلیل پرداخت ۵ درصد مالیات است.</content>
  </text>
  <text id="168666">
    <content>به گزارش مشرق، تیم ملی ایران در راه آماده‌سازی خود در جام جهانی ۲۰۱۴ ناکام بوده و نتوانسته است بازی دوستانه‌ای ترتیب دهد.</content>
  </text>
  <text id="168667">
    <content>ما با بازیکنانی که داریم در ۵ روز گذشته مقابل ۲ قهرمان فوتبال ایران بازی کردیم که این موضوع جای تشکر دارد.</content>
  </text>
  <text id="168668">
    <content>سی و دومین جشنواره بین‌المللی فیلم کوتاه تهران از ۲۰ تا ۲۶ آبان ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168669">
    <content>در سال زراعی جاری شهرستان دره‌شهر با بیش‌از یک هزار و ۵۰۰ هکتار مقام اول کشت باقلا در استان را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="168670">
    <content>طبق قانون، ۱۰ هزار میلیارد تومان برای اجرای قانون مصوب مجلس در اختیار دولت است که با این اعتبارات باید شهرداری ها را حمایت کند.</content>
  </text>
  <text id="168671">
    <content>در یک دانشگاه گاهی در طول یک ترم ۲ کرسی برگزار شده درصورتی‌که بایستی بسیار بیش‌از این تعداد کرسی برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168672">
    <content>گزارش‌ها حاکی از آن است که یک مرد ۵۱ ساله اهل فلوریدا قرار است با استفاده از این دارو که هنوز امتحان نشده اعدام شود.</content>
  </text>
  <text id="168673">
    <content>این روزنامه در یکی از تیترهای خود نوشته است که رقم فسخ قرارداد تراکتور با تونی ۲ میلیارد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="168674">
    <content>امروزه میزان تولد کودکان مبتلا به سندرم دان، در مادران زیر ۳۵ سال بیشتر از زنان بالای ۳۵ سال است.</content>
  </text>
  <text id="168675">
    <content>تورس به‌صورت قرضی از میلان به اتلتیکو پیوسته است و قرار است با پیراهن شماره ۱۹ به میدان برود.</content>
  </text>
  <text id="168676">
    <content>به گفته قاضی محمدی کشکولی در این جلسات پرونده ۲۸ نفر از متهمان اختلاس از شرکت بیمه ایران و استانداری تهران در حال رسیدگی است.</content>
  </text>
  <text id="168677">
    <content>این معلم ماندگار ۴۰ ساله حدود ۱۷ سال تجربه معلمی دارد که بیماری هم نتوانست او را از رسالت معلمی خود بازدارد.</content>
  </text>
  <text id="168678">
    <content>در ادامه ملی پوشان به دو تیم تقسیم شدند و بازی درون تیمی را در بین ۶ دروازه کوچک تعبیه شده انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="168679">
    <content>در تیم شما بازیکنی به اسم کرار جاسم بود که در یک مسابقه کاری کرد ۱۰ هزار صندلی بشکند.</content>
  </text>
  <text id="168680">
    <content>معاون عمرانی استانداری کرمانشاه درپایان گفت: وعده‌ای که پیمانکاران پروژه برای اتمام کار داده‌اند که تا پایان سال مالی ۱۳۹۴ قطار به کرمانشاه برسد.</content>
  </text>
  <text id="168681">
    <content>مایلی کهن ادامه داد: ما حتی بازی ۳ بر یک باخته را به تساوی کشاندیم اما گل چهارم را خیلی راحت دریافت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="168682">
    <content>چنین سامانه‌هایی از روش‌های قدیمی‌تری به‌نام سامانه‌های نمادی در اوایل دوران نوسنگی برابر با هزاره ۷ قبل‌از میلاد در چین به وجود آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168683">
    <content>برای واردات کالا از طریق مرزهای ایران نیز به ۸ مدرک و سند نیاز است که تغییری نسبت‌به سال گذشته نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="168684">
    <content>او با بیان این‌که گرمابه شیک و به‌روز وجود ندارد ادامه داد: به‌طور کل می‌توان گفت از ۲۰ سال گذشته گرمابه جدیدی ساخته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="168685">
    <content>البته برای یک روستایی که هزینه درمان اگر ۱۰ میلیون تومان می‌شود پرداخت ۳۰۰ هزار تومان هم زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="168686">
    <content>این در حالی است که سهم قرارداد اجاره خرداد ماه ۷۲ هزار بوده‌است که نسبت‌به اردیبهشت ۷ هزار مورد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168687">
    <content>مدیر تالار بورس استان گلستان گفت: مبلغ دو میلیارد و ۶۵۷ میلیون ریال کالا در هفته گذشته در این تالار داد و ستد شد.</content>
  </text>
  <text id="168688">
    <content>براساس گزارش بهداشت عمومی بین ۶ جولای تا ۱۴ این ماه ۶۵۰ نفر بر اثر گرما در انگلستان جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168689">
    <content>دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۵۶ نام رویداد ورزش دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۵۶ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168690">
    <content>مدیرکل بهزیستی استان زنجان ابراز کرد: به‌عنوان دوازدهمین استان کشور به طرح تامین مالی خرد با اعتباری بیش‌از ۲ میلیارد پیوستیم.</content>
  </text>
  <text id="168691">
    <content>اندازه این گیاه گاهی اوقات به ۴ متر می‌رسد و اندازه‌ی دانه آن بین ۳ تا ۴ میلی‌متر است.</content>
  </text>
  <text id="168692">
    <content>تیم ملی زیر ۱۹ سال ایران خود را برای رقابت‌های مقدماتی قهرمانی آسیا که مهرماه برگزار می‌شود آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168693">
    <content>یادآور می‌شود اواخر زمستان پارسال نیز بدلیل بارش سنگین برف و باران به بیش‌از ۲۰۰ روستای مازندران بیش‌از ۱۲ میلیارد تومان خسارت وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="168694">
    <content>مخالفان در این دیدار فهرستی از اسامی افراد پیشنهادی خود برای مشارکت در کنفرانس ژنو ۲ به الابراهیمی تحویل دادند.</content>
  </text>
  <text id="168695">
    <content>چیزی که از شما می‌خواهم این است که خود را در ۵ سال در آینده تصور کنید که سبک زندگی ایده‌آل خود را دارید.</content>
  </text>
  <text id="168696">
    <content>مقایسه این آمار با تعداد نظامیانی که در سال ۲۰۱۱ دست به خودکشی زده‌اند، نشان می‌دهد که این آمار روندی روبه‌رشد دارد.</content>
  </text>
  <text id="168697">
    <content>این در حالی است که بیمه نوین با خرید و فروش ۷۱۶ سهم کمترین حجم معاملات را در میان سایر شرکت‌ها از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="168698">
    <content>سودان جنوبی جوان ترین جمعیت جهان به شمار می‌رود و از ۱۵ دسامبر تاکنون با درگیری‌های خونین داخلی روبرو شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168699">
    <content>شروع کار با این نرم‌افزار رایگان است، ولی اگر خواهان ادامه باشید، ۱۲ دلار و سالیانه ۶۶ دلار هزینه در بر دارد.</content>
  </text>
  <text id="168700">
    <content>از دیگر تحولات بازار نفت، افت ۱۷۰ هزار بشکه ای بارگیری روزانه نفت خام از پایانه های جنوبی عراق در ماه جاری میلادی بود.</content>
  </text>
  <text id="168701">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، بیش‌از ۲۵۸ هزار تن انواع کالا راهی بازار فیزیکی بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168702">
    <content>سهم ریلی از بازار بار آمریکا به ۴۳ درصد افزایش یافت که بالاترین میزان بین همه کشورهای ثروتمند است.</content>
  </text>
  <text id="168703">
    <content>آئین پایانی، ششمین جشنواره وب ایران در کنار جشنواره موبایل ایران در روزهای ۳۰ بهمن و ۱ اسفند ماه سال جاری در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168704">
    <content>این در شرایطی است که در قراردادمان عنوان شده بود که ۴ روز پیش‌از اتمام پروژه با ما تسویه کنند.</content>
  </text>
  <text id="168705">
    <content>حجم آب ورودی به مخازن سدهای استان تهران در دی ماه امسال در مقایسه با مدت مشابه سال گذشته با افزایش ۴۰ درصدی مواجه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168706">
    <content>اقتصاد جهانی که از بحران مالی ۲۰۰۸ رهایی یافته برای ادامه روند رشد و رونق خود نیازمند برقراری ثبات در بازار جهانی نفت است.</content>
  </text>
  <text id="168707">
    <content>استقلال برای دستیابی به مقام قهرمانی فوتبال باشگاه‌های تهران در سال ۶۴ کار خود را با دو چهره متفاوت به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="168708">
    <content>به گزارش فارس، شهرستان ریگان یکی از شهرستان‌های خرماخیز شرق استان کرمان است که سالانه ۳۰ هزار تن محصول خرما از این شهرستان برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168709">
    <content>برآورد اداره اطلاعات نشان می‌دهد میانگین تولید نفت این سازمان در سال آینده میلادی ۲۹ میلیون و ۲۰۰ هزار بشکه در روز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="168710">
    <content>کمیسیون عالی مستقل انتخابات عراق از مشارکت ۶۰ درصدی نیروهای وابسته به نهادهای امنیتی این کشور در انتخابات شوراهای استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168711">
    <content>شرافت و انسان دوستی مردان، برای ۵۵ درصد مردان و ۹۸ درصد زنان، از اهمیت بیشتری برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="168712">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار آمل گفت: بارش باران و جاری شدن سیل ۱۵ میلیارد و ۵۰۲ میلیون ریال به آمل خسارت وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="168713">
    <content>این روستا در دهستان تلنگ قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168714">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از صومعه‌سرا، بارش ۲ متری برف در این شهرستان مشکلات بسیاری را برای مردم شهر و روستاهای آن فراهم کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168715">
    <content>دولت سوریه اعلام کرده‌است که در جریان مبارزه با گروه‌های مسلح تا کنون ۲ هزار نیروی امنیتی کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168716">
    <content>دو هفته جشن برای نوروز باستانی مانند جشن نوروز که از چهارشنبه آخر سال شروع شده و تا روز ۱۳ فروردین سال بعد ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="168717">
    <content>این تعرفه باید عادلانه باشد و تعرفه ای در حدود ۱۵ تا ۲۰ درصد برای واردات فولاد کافی است تا این بحران طی شود.</content>
  </text>
  <text id="168718">
    <content>شناگر کشورمان در ماده ۱۰۰ متر کرال سینه دوم شد و مدال نقره بازی‌های آسیایی را به گردن آویخت.</content>
  </text>
  <text id="168719">
    <content>در سده ۱۲ میلادی گونه‌ی نوینی از زبان انگلیسی که امروزه آن را با نام انگلیسی میانه می‌شناسیم در بین مردم رشد یافت.</content>
  </text>
  <text id="168720">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی شهرستان رابر از کاهش بیش‌از ۶۰ درصدی محصول تولیدی گردو طی سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168721">
    <content>این روستا در دهستان فنوج قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168722">
    <content>گرگانی ها که برتری را از کوارتر اول آغاز کرده بودند در پایان نیمه هم با نتیجه ۳۲ بر ۲۷ برنده شدند.</content>
  </text>
  <text id="168723">
    <content>ازدواج مور و ویلیس بیشتر از ۱۳ سال دوام نیافت و این دو در سال ۲۰۰۰ از یکدیگر جدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="168724">
    <content>گازرسانی به شش روستای شهرستان آمل با اعتبار ۲۱ میلیارد ریال با حضور مدیرعامل شرکت گاز مازندران و نماینده مردم آمل بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="168725">
    <content>سومین روز مسابقات والیبال قهرمانی مردان جهان با ۶ دیدار پیگیری خواهد شد که تیم ملی والیبال ایران نیز به مصاف آمریکا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="168726">
    <content>رئیس دانشگاه جامع علمی کاربردی از ارائه ۲۹ درخواست برای راه‌اندازی رشته‌های کارشناسی ارشد در این دانشگاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168727">
    <content>در یکی از این موارد در مارس ۲۰۱۴، جنگ بین این دو گروه در شمال سوریه بیش‌از یک هزار کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="168728">
    <content>یازدهمین دوره مسابقات وزنه برداری نابینایان و کم بینایان قهرمانی جهان ۱۹ تا ۲۸ مهر در شهر آنتالیا ترکیه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168729">
    <content>فرماندار ریگان گفت: وزش توفان های شدید شن و ورود ریزگردها بیش‌از ۶۳ روستای این شهرستان را در محاصره قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="168730">
    <content>این نمایشگاه هر سال با حضور ۱۰۰۰ ناشر برگزار شده و بیش‌از نیم میلیون نفر از آن بازدید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168731">
    <content>اما امتیاز ۲۵ استرالیا روی اوت دفاع ایران ثبت شد، دفاع استرالیا هم امتیاز ۲۵ را به ایران داد.</content>
  </text>
  <text id="168732">
    <content>قرن ۲۱ با بیان عمومی نگرانی عمده در باره نیاز به فراهم کردن مدارس ایمن برای بچه‌ها شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="168733">
    <content>تاکنون ۶ هزار تا ۸ هزار بیماری نادر در جهان شناسایی شده که ۵۸ نوع آن در ایران شیوع بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="168734">
    <content>انتخاب دو نفر از میان ۴ بازیکنی که مدت‌ها است در کنار هم تمرین می‌کنند، بسیار سخت است.</content>
  </text>
  <text id="168735">
    <content>جنگی ویرانگر ۸ ساله به ما تحمیل شد و همه از کشوری که به ما حمله کرد دفاع و حمایت کردند.</content>
  </text>
  <text id="168736">
    <content>تا پیش‌از این دولت فقط قصد داشت که ۱۰۰ هزار خودرویی که در انبار خودروسازان مانده بود را برایشان بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="168737">
    <content>این روستا در دهستان چلاو قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168738">
    <content>این فیلم داستان مرد ایسلندی ۴۰ ساله ای را روایت می‌کند که با مادرش زندگی می‌کند و به‌عنوان کارمند زمینی در فرودگاهی نزدیک کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168739">
    <content>کادر فنی تیم فوتبال پرسپولیس برای سفر به رشت و دیدار برابر ملوان با ۲۰ بازیکن راهی شمال کشور می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168740">
    <content>رحمت آبادی با اشاره به کمبود بارش ها در سال زراعی جاری از پیش‌بینی کاهش ۲۰۰ هزار تنی برداشت گندم در استان کرمانشاه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168741">
    <content>پرونده زمین‌هایی که ۲۵ سال پیش برای فرهنگیان تشکیل شده بود، بار دیگر با شکایت متهمان پرونده به جریان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="168742">
    <content>رئیس کمیته درمان شورای هماهنگی مبارزه با مواد مخدر کرمان از فعالیت ۴۰۰ مرکز درمانی مجاز ترک اعتیاد در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168743">
    <content>خبرگزاری تسنیم: فرماندار دامغان از برگزاری اجلاسیه سرداران و ۶۱۴ شهید این شهرستان در بهمن ماه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168744">
    <content>تیم ملی ایران که تا یک دقیقه آخر با ۴ امتیاز از حریف پیش بود به یکباره ناکام ماند و بازی را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="168745">
    <content>اما حقیقت این است که در سال ۲۰۱۵ کاربران به نیروی رایانشی بی‌سابقه‌ای در قبال هزینه پرداختی دسترسی دارند.</content>
  </text>
  <text id="168746">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر امور شیلات سازمان جهاد کشاورزی قم گفت: در سال جاری ۴۰۰ تن ماهی گرمابی در استان برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168747">
    <content>سویا با ۱۰ امتیاز و اتلتیکو مادرید هم با ۸ امتیاز به‌ترتیب در رده‌های دوم و سوم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="168748">
    <content>این روستای زیبا حجم بالای گردشگر را در خود جای می‌دهد به‌طوری‌که در ایام نوروز، روزانه تا ۱۲ هزار نفر از این روستا بازدید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168749">
    <content>اما او به‌دلیل ۱۰۰۰ دلاری که پرداخته بود به بازی کردن ادامه می‌داد، و با هر بار بازی کردن شرایطش بدتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="168750">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون برنامه‌ریزی فرماندار آبادان از تشکیل ۸ کمیته استقبال از مهمانان نوروزی در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168751">
    <content>مدیرکل زندان های استان اردبیل گفت: امسال با مشارکت مردمی ۱۵۵ زندانی جرایم مالی و غیر عمد از زندان های استان آزاد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168752">
    <content>این شرکت همچنین اعلام کرد: حدود ۸۰۰ میلیون دلار سرمایه لازم است تا این میدان برای تولید گاز آماده شود.</content>
  </text>
  <text id="168753">
    <content>استان خراسان شمالی در مسیر شرق و شمال کشور قرار دارد، طبق آمار اعلام شده سالانه ۲۰ میلیون نفر از محورهای خراسان شمالی گذر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="168754">
    <content>دیگر بازی این گروه را تیم‌های لیون و خنت انجام دادند که در پایان خنت با حساب ۲ بر یک میزبان خود را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="168755">
    <content>در روزهای گذشته معترضین به نخست‌وزیر این کشور که از سال ۲۰۰۶ قدرت را در این کشور در دست دارد به خیابان آمدند.</content>
  </text>
  <text id="168756">
    <content>این روستا در دهستان اشکنان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن ۴۴ نفر در ۸ خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168757">
    <content>این تیم که اکنون با ۴۴ امتیاز رده دوم جدول را در اختیار دارد، در دیدارهای خارج از خانه تاکنون نتیجه‌های خوبی نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="168758">
    <content>این مسئله نگران‌کننده است که در بین آن‌ها بیشتر مردان جوانی در سنین بین ۱۸ تا ۲۵ سال هستند.</content>
  </text>
  <text id="168759">
    <content>فرمانده پلیس راه استان کرمان از کاهش ۳۲ درصدی تصادفات رانندگی در استان کرمان خبر داد و افزود: این آمار بسیار خوب و امیدوارکننده است.</content>
  </text>
  <text id="168760">
    <content>که در مقایسه با پارسال، ۳۰ درصد و در مقایسه با میانگین سالانه ۱۲ درصد کاهش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168761">
    <content>این مسئول اضافه کرد: در استان ایلام نیز تا ۵۰ میلیارد تومان اجازه هزینه در این بخش صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168762">
    <content>این بازیکن بار دیگر توانست در سال ۲۰۰۹ درحالی‌که بیش‌از یک‌سال و نیم استراحت کرده بود به میدان بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="168763">
    <content>با این نتیجه، تیم ایران که سابقه ۲ عنوان نایب‌قهرمانی این پیکارها را در کارنامه دارد، از رسیدن به فینال بازماند.</content>
  </text>
  <text id="168764">
    <content>خبرگزاری فارس: جشنواره فرهنگی ورزشی بانوان شهرستان ری به همت امور ورزش بانوان اداره ورزش و جوانان این شهرستان ۲۰ اسفند ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168765">
    <content>تیم شیمیزو با ۱۸ امتیاز نهم است و تیم سرزو اوساکا با ۱۶ امتیاز در رده دهم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168766">
    <content>به گزارش خبرگزاری تسنیم از اراک، این مسابقات با حضور ۱۰ گروه با ۵۰ کشتی‌گیر از همه شهرستان‌های استان در این برگزار شد.</content>
  </text>
</textCollection>