<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="168767">
    <content>مردم ۱۰ روز ۱۵ روز یک ماه دوماه در آن کار می‌کنند و می‌روند و این کار را یک عبادت برای خود به حساب می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="168768">
    <content>سرمربی تیم ملی از همه می‌خواهد تا در کنار هم تلاش کنیم این ۳ بازی آخر، ایران را جهانی کند.</content>
  </text>
  <text id="168769">
    <content>مدیر گمرک خراسان شمالی پیش‌بینی کرد صادرات کالاهای تولیدی این استان از گمرک در سال جاری به حدود ۷۰ میلیون دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="168770">
    <content>ما نامه را ۲۷ تیر به کمیته استیناف فرستادیم و در آن به همه مسائل اشاره شده‌است اما کسی پیگیر آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="168771">
    <content>در این شش ماه ما فقط می‌توانیم ۲۳ بازیکن خود را آماده تر کنیم تا برای حضور در رقابت‌های جام جهانی آماده تر شوند.</content>
  </text>
  <text id="168772">
    <content>این توانایی در بچه‌های تیم ملی وجود دارد تا بتوانند اتفاقی که در سال ۲۰۱۱ افتاد را تکرار کنند.</content>
  </text>
  <text id="168773">
    <content>این اولین مدال وزنه‌برداری ایران در مسابقات جهانی در وزن ۱۰۵ کیلوگرم در طول تاریخ بوده و ساروی‌ها به‌همین دلیل قدردان من هستند.</content>
  </text>
  <text id="168774">
    <content>استاندار بوشهر خاطر نشان کرد: ما ۳۳ سال روی پای خود ایستاده‌ایم و این بالاترین سند اقتدار نظام جمهوری اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="168775">
    <content>عماد ۵ سال بعد از این مسابقات راهی لیگ برتر ایران شد و پیراهن فولاد خوزستان را بر تن کرد.</content>
  </text>
  <text id="168776">
    <content>رئال مادرید دارای ۲، ۳۱۱ کانون هواداری رسمی در سرتاسر جهان است و از این منظر دارای رتبه نخست در میان تمام باشگاه‌های فوتبال است.</content>
  </text>
  <text id="168777">
    <content>ابتلای وی به بیماری در شرایطی است که این شخص پزشکی با تجربه بود و ۳ بار در روز دمای بدن خود را اندازه می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="168778">
    <content>جمهوری اسلامی همچنین بیشترین ذخایر گاز جهان را در اختیار دارد که ۱۸ درصد از همه گاز موجود در جهان را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="168779">
    <content>گفتنی است این مدافع ۲۷ ساله از ابتدای فصل تا کنون ۵ بار پیراهن بارسا را بر تن کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168780">
    <content>اسلامی افزود: در سال‌های گذشته بین ۱۸ تا ۱۹ درصد پرتی آب داشتیم و در امسال هم باید در همین حد و اندازه‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="168781">
    <content>میگرن یکی از سردردهای مزمن به شمار می‌آید که ۸ تا ۱۰ درصد از افراد جامعه را گرفتار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168782">
    <content>پس‌از بازگشت به ایران در سال ۱۳۵۰، بار دیگر به تدریس در دانشگاه تهران ادامه داد و چند سال بعد به رتبه‌ی دانشیاری ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="168783">
    <content>مدیر ساخت و توسعه راه‌های اداره راه و شهرسازی استان زنجان ابراز کرد: ارزش احداث پروژه‌های در دست اجرا ۱۰ هزار میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="168784">
    <content>علاوه‌بر این، باید بیش‌از ۲۰۰ بار در سال از آن استفاده شود و قیمت آن‌هم نباید بیشتر از ۲۰۰ یورو باشد.</content>
  </text>
  <text id="168785">
    <content>اردن در سال گذشته میلادی حدود ۹۰ میلیون دینار گازهای همراه، ۹۳ میلیون دینار بنزین و ۱۹ میلیون دینار گاز وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168786">
    <content>زیج‌های بسیاری در دوران اسلامی نوشته شده‌اند که واپسین آن‌ها در سده ۱۸ میلادی و در هند تهیه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168787">
    <content>این مربی هم اما خیلی زود جایش را به فرهاد کاظمی داد که با قراردادی ۶۰۰ میلیون تومانی برای ۱۸ ماه به تیم اصفهانی آمده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168788">
    <content>این روستا در دهستان کوه یخاب قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168789">
    <content>تالیا از ورشکستگی بیرون می‌آید عضو هیات مدیره تالیا از نیاز این شرکت به اعتباری ۲۰۰ میلیارد تومانی برای بازسازی شبکه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168790">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال کشورمان اسامی ۱۲ بازیکن را برای شرکت در دیدار مقابل تیم ملی روسیه در مسابقات لیگ جهانی والیبال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="168791">
    <content>میانگین وزنی بهای نفت خام سنگین ایران نیز در دوره یاد شده افزایش یافت و به ۱۱۱ دلار و ۳۸ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="168792">
    <content>از این روی طی ۳ هفته گذشته معاونین و مدیران کل استانی را در همایشی گرد هم آورده و آموزش دادیم.</content>
  </text>
  <text id="168793">
    <content>یک میلیون و ۱۰۰ هزار نفر از هواداران این گروه در اروپا و آمریکا به تماشای برنامه‌های آن‌ها نشستند.</content>
  </text>
  <text id="168794">
    <content>تمریناتمان تا روز چهارشنبه ادامه دارد و بعد از آن تیم به تعطیلی می‌رود و کار خود را از ۲ فروردین آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168795">
    <content>بر اساس این گزارش تاکنون جسد ۱۸ تن از این قربانیان شناسایی و برای آنان جواز دفن صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168796">
    <content>شاکری افزود: هستند وزیرانی که هزار میلیارد دارایی دارند یا مدیری که ماهانه ۱۲۰ میلیون تومان حقوق دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168797">
    <content>اگرچه سرماخوردگی تنها از دهه‌ی ۱۹۵۰ شناخته شده‌است، اما این بیماری از دوران باستان با انسان همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168798">
    <content>دولت مرکزی لیبی اعلام کرد که محاصره پایانه‌های نفتی به وسیله شورشیان بیش‌از ۱۴ میلیارد دلار به این کشور زیان وارد کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168799">
    <content>این روستا در دهستان بهمئی گرمسیری شمالی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168800">
    <content>این عادتی است که در ۲۰ سال گذشته با دانشجوهایم در میان گذاشته‌ام و تا جایی که بتوانم آن را بازگو خواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="168801">
    <content>البته این مقدار آب برای استفاده کشاورزان هندیجانی تا ۸ روز است و شهرهای بالا دست نباید حق برداشت داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="168802">
    <content>در دهه‌ی ۱۹۶۰ میلادی، بیشتر سازندگان ساز در ایران ارمنی و بسیاری از نوازندگان و خوانندگان یهودی بودند.</content>
  </text>
  <text id="168803">
    <content>این کاهش قیمت طلا در ایران همراه با کاهش اونس جهانی و کاهش ۱۳ تومانی دلار و یورو همراه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168804">
    <content>تیم ملی والیبال ترکیه در بازی امروز خود مقابل تیم ملی هند با نتیجه ۳ بر صفر به برتری دست پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="168805">
    <content>ازاین‌رو از اعطای وامی ۲۵ میلیارد دلاری شوروی حمایت می‌کرد تا به این وسیله امکان اتحاد ۲ آلمان را فراهم کند.</content>
  </text>
  <text id="168806">
    <content>امینی اظهار داشت: این کیت از ابتدای ۹۴ تولید شده ولی دو سال است که این شرکت در زمینه ساخت کیت‌ها فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168807">
    <content>در تهران از هر سه ازدواج یکی به طلاق می‌انجامد و در شهرهای شمالی بزرگ این آمار بالاتر از ۴۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="168808">
    <content>آمارهای بانک مرکزی تایید می‌کند در این دوره زمانی همچنان میزان کسری بودجه خانوار به میزان ۱۰ تا ۱۵ درصد وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="168809">
    <content>اصفهان بیشترین واحدهای استاندارد کشور را دارد، از ۲۲ واحد استاندار کشور که امسال تقدیر می‌شوند، هشت واحد در استان اصفهان مستقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="168810">
    <content>انگلیس در حالی امسال رتبه چهارم را به خود اختصاص داد که در سال ۲۰۱۰ میلادی در رتبه دهم این جدول قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="168811">
    <content>روسیه به‌ویژه میزان دارایی‌های طلای خود را در سه ماهه دوم سال جاری میلادی ۵۴ تن افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="168812">
    <content>بیگی به ۱۷ کانون مصلی اشاره کرد و گفت: متولیان این کانون ها امامان جمعه هر شهر هستند.</content>
  </text>
  <text id="168813">
    <content>رئیس شورای اسلامی شهر قم گفت: در ۳۵ میلیارد دلار فاینانس دولت برای سال آینده جایی برای شهرداری‌ها در نظر گرفته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="168814">
    <content>معاون امور عمرانی استاندار لرستان ادامه داد: با بهره‌برداری از پروژه‌های گازرسانی یاد شده ۵۶ روستای استان از نعمت گاز بهره‌مند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168815">
    <content>سرمایه‌ای که از تکمیل این کریدور اقتصادی وارد پاکستان می‌شود تقریبا ۲ برابر سرمایه خارجی است که از سال ۲۰۰۸ وارد این کشور شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168816">
    <content>مرحله ۲: به این باور برسید که نیروی برتر از خودمان می‌تواند ما را به سلامت عقل بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="168817">
    <content>فرمانده انتظامی استان مرکزی از متلاشی شدن باند کلاهبرداران تلفنی از ۱۵۰ حساب بانکی افراد در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168818">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی خراسان شمالی نیز گفت: اکنون عملیات ساخت ۴۲۳ کیلومتر راه روستایی در این استان در دست ساخت قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168819">
    <content>این گزارش می‌افزاید: تا به امروز، ایران این سامانه که توافق تحویل آن در سال ۲۰۰۷ صورت گرفت را به دست نیاورده است.</content>
  </text>
  <text id="168820">
    <content>علیزاده گفت: ۱۵ میلیارد ریال اعتبار از محل اعتبارات ستاد بحران وزارت کشور برای راه‌اندازی بیمارستان صحرایی مدیریت بحران کرمان هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168821">
    <content>فولاد با ۳۹ امتیاز سوم است و میزبان پرسپولیسی است که با ۴۰ امتیاز در رده دوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168822">
    <content>در پایان دور رفت پس‌از شهرداری صدرنشین، ماهان زاهدان با ۱۴ و انتقال خون زاهدان با ۱۱ امتیاز در رده‌های دوم و سوم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="168823">
    <content>در این روز ۱۱ داوطلب با مراجعه به ستاد انتخابات این حوزه در فرمانداری مراغه مدارک خود را برای نمایندگی به این ستاد ارائه کردند.</content>
  </text>
  <text id="168824">
    <content>گفتنی است تمرینات تیم ملی تا روز سه‌شنبه در تهران ادامه پیدا می‌کند و تیم با ۱۳ بازیکن در پایان هفته عازم اسلوونی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168825">
    <content>اما تغییر رفتار و نگرش مردم زمان می‌برد و نمی‌توان گفت ۵ یا ۱۰ سال این کار شدنی است.</content>
  </text>
  <text id="168826">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار سیریک در راس هیئتی طی بازدید از ۱۸ روستای این شهرستان مشکلات و درخواست‌های مردم این روستاها را مورد بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="168827">
    <content>رئیس اداره استاندارد مراغه از افزایش ۲۰ درصدی صادرات غیر نفتی این شهرستان در سه ماهه امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168828">
    <content>میلاد خسروی نیز نقره جوانان آسیا در سال ۲۰۰۹ را در پرونده خود دارد و شرایط خوبی در این وزن دارد.</content>
  </text>
  <text id="168829">
    <content>مردی که مادرش را به‌خاطر اعتراض به انجام بازی‌های رایانه‌ای در کره جنوبی کشته بود به ۲۰ سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="168830">
    <content>این امر به این گمان منجر شد که شاید معمایی وجود نداشته باشد که با ۱۶ راهنمایی به پاسخی یکتا برسد.</content>
  </text>
  <text id="168831">
    <content>خاتمی گفت: ما بیش‌از ۲۰ درصد رای نداریم و در انتخابات ۸۸ نیز عده‌ای از روی لجبازی وارد انتخابات شده و به ما رای دادند.</content>
  </text>
  <text id="168832">
    <content>بر این اساس قرار شد مرحله نهایی لیگ جهانی والیبال از ۱۵ تا ۱۹ جولای به‌عنوان دومین رشته به میزبانی ریو برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168833">
    <content>از زمان ابتلا به ایدز در اوایل سال‌های ۱۹۸۰، این بیمار در بسیاری از آزمایشات دارویی شرکت کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168834">
    <content>او در سال ۲۰۱۰ ۶ تکل داشت زیرا در اواخر همان سال زمان بیشتری را در مرحله دوم دید.</content>
  </text>
  <text id="168835">
    <content>سلیمی اعتبار این پروژه را دو میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال اعلام کرد که با تکمیل آن، در فروردین سال ۹۲ به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168836">
    <content>سوریه از مارس ۲۰۱۱ با بحران خونینی دست به گریبان بوده که به کشته شدن حدود ۲۰۰ هزار نفر منجر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168837">
    <content>یکی بحث اجلاس امسال سازمان بین‌المللی کار است که بعد از ۳۶ سال ریاست آن را به ایران سپرده بودند اما ایران انصراف داد.</content>
  </text>
  <text id="168838">
    <content>این درحالی است که این آمار در مورد پسران فقط نزدیک به دو درصد افزایش یافته و به عدد ۱۵ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168839">
    <content>میانگین بهای نفت خام برنت در نیمه نخست سال جاری میلادی ۱۱۳ دلار و ۶۰ سنت برای هر بشکه بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168840">
    <content>در سال ۱۹۶۱ بریتانیای استعمارگر به بوتسوانا قانون اساسی اعطا کرد که برگرفته از قوانین اساسی خود بریتانیا بود.</content>
  </text>
  <text id="168841">
    <content>این روستا در دهستان میمند قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168842">
    <content>قیمت خروس‌ها بین ۲۰۰ هزار تومان تا یک میلیون تومان در نوسان است و گاهی قیمت آن در تهران به ۷ میلیون تومان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168843">
    <content>بر اساس آماری که داریم در دوره ۱۵ ساله، مردم سالانه حدود ۷۶۰ هزار مسکن در کشور ساخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168844">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار خراسان رضوی از وصول ۳۷ میلیارد و ۶۰۰ میلیون تومان از اعتبارات زیارت به استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168845">
    <content>بیشترین میزان بارش در یک روز، در دوم ماه مه ۱۹۵۷ رخ داد و ۵۲ میلی‌متر باران در این شهر بارید.</content>
  </text>
  <text id="168846">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و امور جوانان استان ایلام گفت: ۲۰ هزار ورزشکار در ایلام سازماندهی شدند.</content>
  </text>
  <text id="168847">
    <content>النعیمی متهم است که یک میلیون و ۲۵۰ هزار پوند در هر ماه برای سازمان القاعده در عراق فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="168848">
    <content>ارزش بازار سرمایه در سال ۸۶ معادل ۴۶ هزار میلیارد تومان بود که این میزان در سال ۸۸ به ۶۵ هزار میلیارد تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="168849">
    <content>محمد وکیلی در این برنامه که روز شنبه برگزار شد مسائل و مشکلات ۲۵ نفر از شهروندان استان سمنان را مورد بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="168850">
    <content>اگر قرار است این‌گونه تیم‌ها به تهران بیایند باید از دو ماه قبل به ما خبر بدهند تا ۱۵ جلسه تمرین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168851">
    <content>غار سیر ۶۴ متر طول دارد و دارای ۲ دهانه ورودی است که به فاصله نیم متر روی‌هم قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168852">
    <content>در این شهرک قریب به ۱۰۰ خانواده از سر اجبار و گرانی ساکن هستند و هر روز با مشکلات فراوانی روبرو هستند.</content>
  </text>
  <text id="168853">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نمین از بهره‌برداری ۳۰ پروژه اقتصادی و تولیدی در این شهرستان با ۱۸۰ میلیارد ریال اعتبار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168854">
    <content>این روستا در دهستان چوپانان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168855">
    <content>فرماندار شهرستان فارسان گفت: ۷۰۰ نفر برگزاری انتخابات ریاست‌جمهوری و شوراهای شهر و روستا را در فارسان برعهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="168856">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره بازیافت شهرداری منطقه ۲۰ تهران از راه‌اندازی کلبه‌های بازیافت در مدارس این منطقه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168857">
    <content>گفتنی است هشتمین نمایشگاه کتاب استان مرکزی از ۲۷ شهریور تا ۲ مهر ماه سال جاری در اراک برپا است.</content>
  </text>
  <text id="168858">
    <content>امروزه ۹۰ درصد از خوانندگان از ایمیل برای برقراری ارتباط استفاده می‌کنند و تصمیم گرفته‌اند که تمامی ارتباطات خود را از این راه ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="168859">
    <content>اگر ۱۰۰ درصد سهام را او بخرد، ۲۰ درصد سود مال او است و ۸۰ درصد در ایران هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168860">
    <content>بر اساس این گزارش قرار است آمریکا ۴ فروند اف ۱۶ نیز تا پیش‌از پایان سال جاری میلادی به مصر تحویل دهد.</content>
  </text>
  <text id="168861">
    <content>میزان مشارکت در این انتخابات که در سال ۲۰۰۸ در حدود ۴۴ درصد بود یکی از کلیدهای اصلی این انتخابات به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="168862">
    <content>این آمار بر اساس تعداد کاربرانی است که طی ۳۰ روز گذشته به حساب کاربری خود در فیس‌بوک وارد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168863">
    <content>در همان سال تاتارها بازگشت به کریمه را آغاز کردند و امروزه ۱۲ درصد از جمعیت کریمه را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168864">
    <content>لازم به یادآوری است که تاکنون بیش‌از ۵۰۰ میلیارد ریال اختلاس در این پرونده محرز شده و اسناد دیگر آن نیز در دست بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="168865">
    <content>تاکنون ۸۳۰۰ نفر برای حمایت از این رایانه اعلام آمادگی کرده‌اند و ۴۰۱ هزار دلار در همین راستا جمع اوری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168866">
    <content>این نیاز به امکانات دارد و با توجه به ۶۴۰ هزار هکتار جنگل در استان، باید یکی دو بالگرد آب پاش در استان موجود باشد.</content>
  </text>
  <text id="168867">
    <content>دادگاه اروپا در ماه دسامبر خواستار حذف نام حماس از این فهرست برای نخستین بار از سال ۲۰۰۱ میلادی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="168868">
    <content>در سال ۲۰۱۵ او به‌عنوان اولین زن از کشور هندوراس بود که در جام جهانی فوتبال زنان داوری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="168869">
    <content>براساس این گزارش پیرمرد ۸۶ ساله تهرانی با وجود تلاش‌های بسیار پزشکان در بیمارستان جان خود را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="168870">
    <content>این مرد چند روز قبل‌از آن به دبی سفر کرده بود و دومین مورد در مردی ۴۹ ساله در قطر که او نیز در گذشت.</content>
  </text>
  <text id="168871">
    <content>تیم‌های فوتبال زیر ۱۵ سال و زیر ۱۶ سال ایران برای برگزاری دیدارهای تدارکاتی به دو کشور عربی سفر خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="168872">
    <content>تیم ملی فوتبال نونهالان ایران در نخستین دیدار خود در مسابقات زیر ۱۴ سال آسیا برابر تیمور شرقی به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="168873">
    <content>محمدی در ادامه گفت همین‌که بن لادن از سال ۲۰۰۱ زمان تاکنون زنده بوده‌است نشان از ناتوانی آمریکا دارد.</content>
  </text>
  <text id="168874">
    <content>او ۴ جایزه اسکار را از آن خود کرد و ۸ بار دیگر نامزد دریافت این جایزه بود اما اعتقادی به جایزه نداشت.</content>
  </text>
  <text id="168875">
    <content>سفیر ایران در روسیه از به جریان افتادن روند تحویل سامانه موشکی اس ۳۰۰ به ایران، توسط روسیه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168876">
    <content>اما بعد دوباره افزایش یافت تا در زمان قبیله اینکا به ۵۰ برابر مقداری رسید که در سال ۱۵۵۰ بعد از میلاد رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="168877">
    <content>در آستانه سال نو هستیم و امیدوارم که مردم ایران سال ۹۴ را در آرامش و سلامتی سپری کنند.</content>
  </text>
  <text id="168878">
    <content>به گفته معاون امور عمرانی استانداری کرمانشاه، ۳۲ شهر در استان کرمانشاه وجود دارد و کرمانشاه نهمین شهر پرجمعیت کشور است.</content>
  </text>
  <text id="168879">
    <content>حامد حسین زاده با ۱۹ امتیاز، ۵ ریباند و ۴ پاس گل بهترین بازیکن ایران در این دیدار بود.</content>
  </text>
  <text id="168880">
    <content>جانشین نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی ایران از رونمایی دستاورد جدید این نیرو در روز ۲۹ فروردین ۹۵ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168881">
    <content>درپی افزایش سرمایه هزار میلیارد ریالی یک شرکت تامین سرمایه، صنعت تامین سرمایه ایران ۲۰ هزار میلیارد ریالی شد.</content>
  </text>
  <text id="168882">
    <content>شیطان خاردار یک مارمولک استرالیایی است و تا رشد طولی دارد و می‌تواند از ۱۵ تا ۲۰ سال عمر نماید.</content>
  </text>
  <text id="168883">
    <content>مدیرکل اوقاف و امور خیریه استان مازندران از برگزاری ۱۵ محفل انس با قرآن با تلاوت قاری مصری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168884">
    <content>پارسا اعتبار هزینه شده در این آزمایشگاه را ۹۰ میلیون ریال عنوان کرد و گفت: به‌زودی آزمایشگاه دیگری در این شهرستان برای دانش‌آموزان راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168885">
    <content>این بررسی باید اساسی برای تصمیمات آینده این ائتلاف نظامی در پاییز درباره ادامه استقرار نیروها در سال ۲۰۱۶ و بعد از آن باشد.</content>
  </text>
  <text id="168886">
    <content>ساکی با اشاره به میزان مرگ‌ومیر مادران در استان گفت: در یک‌سال گذشته ۱۲ مرگ مادر باردار در استان به‌ثبت‌رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168887">
    <content>دولت یمن پیش‌بینی کرده‌است که ۴۰۰ هزار نفر از اتباع بیکار این کشور طی ماه‌های آینده به یمن باز گردند.</content>
  </text>
  <text id="168888">
    <content>آن‌ها به مدت ۵ تا ۱۰ سال از خانواده خود دور افتاده بودند و در شرایطی اسف بار زندگی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="168889">
    <content>مردم بر این باورند که وی در کنار درخت کهن‌سالی که می‌گویند ۳۰۰۰ ساله است، زندگی می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="168890">
    <content>پدر بازیکن بارسلونا با شرکت دادن پسرش و دیگر ستاره‌های فوتبال در این بازی‌ها بین ۱۰ تا ۲۰ درصد سهم برد.</content>
  </text>
  <text id="168891">
    <content>این روستای کهن، یک درخت ۱۵۰۰ ساله‌ی پسته را میزبانی می‌کند و افسانه‌های زیادی را در دل خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="168892">
    <content>به گزارش خبرگزاری فارس از مشهد این کنگره از تاریخ ۲۷ بهمن ماه سال جاری آغاز شده و در ۳۰ بهمن ماه پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="168893">
    <content>این دو تن در اعترافات خود فاش کرده‌اند که برای ترور این مولوی انقلابی اه سنت، حدود ۶۰۰ ملیون تومان از جریان‌های وهابی رشوه گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168894">
    <content>آرشیو کیهان اسنادی از دیدار استقلال و همایون که با ۸ گل به سود آبی‌ها به پایان رسیده را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="168895">
    <content>کلانتری اعتبار موردنیاز برای اجرایی شدن چنین پیشنهادی را سالانه ۱۵۰۰ میلیارد تومان و به مدت سه سال ۴۵۰۰ میلیارد تومان عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="168896">
    <content>این روستا در دهستان پلنگانه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168897">
    <content>در بازی دوم من مصدوم بودم و درون دروازه نایستادم که در نیمه اول ۲، ۳ گل دریافت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="168898">
    <content>میانگین تولید عسل برای هر کندو در شهرستان به ۹ کیلوگرم و حدود دو برابر تولید پارسال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168899">
    <content>سرانه‌های آموزشی و خدماتی نیز در این دو شهر بالاتر از استانداردهای شهرهای زیر ۵۰ هزار نفر تعریف‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="168900">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار مرکزی گفت: در سال ۸۵ استان مرکزی ۱۰ شهرستان داشت که دو شهرستان فراهان و خنداب به استان اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168901">
    <content>بله، همان‌طورکه این انتخابات در تراز ملت ایران بوده انتخابات سال ۸۸ هم در تراز ملت ایران بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168902">
    <content>پیش‌از این نمایندگان تیم ملی ایران در رقابت‌های جهانی در بین ۴۰ تیم، در رده ۱۳ تا ۲۰ این رقابت‌ها قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="168903">
    <content>این روستا در دهستان سیدعباس قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168904">
    <content>این در حالی است که بانک مرکزی در سال ۱۳۹۱ بیش‌از سه میلیارد دلار ارز مرجع به واردات دارو اختصاص داده بود.</content>
  </text>
  <text id="168905">
    <content>دایره دسته‌بندی شیوه اندیشه فرد شماره ۱ می‌تواند واکنش‌هایی را در درون خود کارکنان شماره ۲ به‌دنبال داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="168906">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس اداره نظارت بر اجرای استاندارد از تمدید ۲۹ پروانه کاربرد علامت استاندارد اجباری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168907">
    <content>این رقابت در ۱۶ ماده ورزش دوومیدانی برگزار می‌شود و در پایان نفرات برتر به مسابقات قهرمانی کشور در شیراز اعزام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="168908">
    <content>این مرد توانسته است ۷۲ متر به‌صورت عمودی وارد آب‌های سر شود و رکورد این بخش را نیز در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168909">
    <content>بنا در جام جهانی ۲۰۱۰ ارمنستان هم درخشید و توانست تیم ملی کشتی فرنگی ایران را برای نخستین بار قهرمان جام جهانی کند.</content>
  </text>
  <text id="168910">
    <content>به گزارش فارس، آستارا در ۲۰۰ کیلومتری مرکز استان واقع شده و از بنادر مهم زمینی و دریایی گیلان است.</content>
  </text>
  <text id="168911">
    <content>در شرایط کنونی، این کشور برای نخستین بار از سال ۲۰۰۹ در سال جاری با کسری بودجه مواجه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168912">
    <content>مدیر ستاد اقامه نماز استان زنجان با اشاره به وجود ۹۶۰ مسجد در استان زنجان عنوان کرد: این مساجد در روستاها و شهرها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="168913">
    <content>در سی و پنجمین دوره کتاب سال ایران آثار منتشر شده در بازه زمانی فروردین تا اسفند ۹۵ مورد ارزیابی و داوری قرار گرفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="168914">
    <content>فرمانده انتظامی شهرستان آبیک از دستگیری ۱۳۴ سارق در سه ماه نخست سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168915">
    <content>در کشوری با جمعیت و وسعت ایران که حدود ۷۰ میلیون نفر را در خود جای داده است، حداقل ۲ میلیون معتاد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="168916">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان اردبیل از در حال اجرا بودن ۳۰۰ طرح در بخش راه و شهرسازی در سطح استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168917">
    <content>این ربات دارای ۱۲ درجه آزادی در پاها، ۸ درجه آزادی در دست‌ها و دو درجه آزادی در سر است.</content>
  </text>
  <text id="168918">
    <content>این تحقیقات ۱۷۰ ساله به هر بیماری شهامت می‌دهد که از میوه‌های ویتامین‌دار بخورد و خود را سالم کند.</content>
  </text>
  <text id="168919">
    <content>باراک اوباما در ماه دسامبر سال گذشته میلادی اعلام کرد که آمریکا و کوبا در حال پایان دادن به ۵۰ سال دشمنی و خصومت هستند.</content>
  </text>
  <text id="168920">
    <content>امسال کارگران بیان می‌کنند که سبد معیشت خانوار کارگری حدود ۲ میلیون و ۷۰۰ هزار تومان هزینه دربر دارد.</content>
  </text>
  <text id="168921">
    <content>این در حالی است که با شناسایی سیزده فرد دیگر آلوده به این ویروس، شمار افراد آلوده در کره جنوبی به ۱۰۸ نفر رسید.</content>
  </text>
  <text id="168922">
    <content>بر این اساس شورای فنی تیم‌های ملی نام ۲۰ فرنگی‌کار خوزستانی را برای حضور در رقابت‌های جام یادگار امام اعلام کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168923">
    <content>گیتی‌پسند با وجود پیروزی در این هفته اما نتوانست امتیازات خود را به دبیری برساند و با ۵۹ امتیاز در رده دوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="168924">
    <content>من باور ندارم که ۶۰ هزار نفر از مردم کابل کشته شده باشند، من هر روز از بیمارستان‌ها آمار کشته‌ها را جمع می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="168925">
    <content>این روستا در دهستان زنجان‌رود پایین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168926">
    <content>استاندار خراسان رضوی گفت: تا امروز یک‌هزار و ۱۰۰ واحد مسکن مهر در خراسان رضوی به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168927">
    <content>به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از بی‌بی سی، سومین روز از درگیری‌های فرقه‌ای در میانمار با کشته شدن دست‌کم ۵ نفر دیگر پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="168928">
    <content>بابایان تصریح کرد: در این جشنواره ۳۵ نفر از برترین های خیران مدرسه ساز استان و خارج استان تقدیر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168929">
    <content>در کنار پیام یک تیک به معنی فرستاده شدن به سرور است و ۲ تیک به معنی رسیدن به دستگاه مخاطب است.</content>
  </text>
  <text id="168930">
    <content>این تیم با درخشش بازیکن شماره ۱۰ خود نیمه نخست را با برتری ۱۵ بر ۱۱ به سود خود پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="168931">
    <content>براساس این قانون، از میان کارهایی که در طول روز انجام می‌دهیم، تنها ۲۰ درصد دارای اهمیت واقعی هستند.</content>
  </text>
  <text id="168932">
    <content>خبرگزاری فارس: کارشناس اداره نظارت بر اجرای استاندارد خوزستان از انهدام ۲۰ هزار شیر سیلندرهای گاز مایع خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168933">
    <content>به گفته این مسئول بر این اساس تاکنون بابت خرید گندم بیش‌از ۳۲۰ میلیارد ریال به کشاورزان استان پرداخت شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168934">
    <content>اما رقابت‌های اصلی و ملی همه ساله در روز ۱۴ فروردین در گود زینل خان شهرستان اسفراین برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168935">
    <content>از میان کسانی که دستمزد ماهانه ۳۰ دلار را قبول کردند، کسانی بودند که ۲۵ دلار را برای خانواده‌هایشان می‌فرستادند.</content>
  </text>
  <text id="168936">
    <content>این کتاب با اقبال بسیار خوبی از جانب منتقدان روبرو شد و بسیاری از انتشاراتی‌ها آن را در زمره بهترین رمان‌های سال ۲۰۱۰ قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="168937">
    <content>امروز قرار است دور جدیدی از مذاکرات هسته‌ای بین تیم مذاکره کننده جمهوری اسلامی ایران و نمایندگان ۶ کشور در وین برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168938">
    <content>زنی جوان در سن ۱۹ سالگی پس‌از ربوده شدن در این اتاق زندانی می‌شود و هفت سال را در آن سپری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168939">
    <content>مدیر درمان تامین اجتماعی استان زنجان طی سال جاری ۲ میلیارد و ۹۰۰ میلیون تومان هم دارو و تجهیزات خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168940">
    <content>به گزارش فارس در شهرستان ریگان تاکنون ۴۰ معدن و محدوده معدنی شناسایی شده‌است که از این تعداد تنها دو معدن در حال فعالیت است.</content>
  </text>
  <text id="168941">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر انجمن بیماران کلیوی استان بوشهر از رشد بیش‌از ۲۶۰ درصدی پیوند کلیه در استان بوشهر در نیمه نخست امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168942">
    <content>مدیرکل مدیریت بحران استان اردبیل در ادامه از وارد آمدن ۲۱۰ میلیارد تومان خسارت در سال زراعی گذشته به بخش کشاورزی استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168943">
    <content>این آبادی در دهستان ماهان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168944">
    <content>اما امسال در سکوت تمام کارها را انجام داده‌ایم، طوری که ۸۰ درصد تیم را ستاره‌ها تشکیل داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168945">
    <content>این روستا در دهستان چمن قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168946">
    <content>بازی‌های خارج از خانه تراکتورسازی ۹ بازی در خارج از تبریز برگزار کرده پنج برد، دو تساوی و دو شکست آمار این بازی‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="168947">
    <content>بوستان مادر در خیابان آیت‌الله کاشانی تهران با وجود دارا بودن ۵۰۰ اصله درخت در حال نقشه برداری و ساخت ساز است.</content>
  </text>
  <text id="168948">
    <content>در این دیدار بازیکن ایرانی که از ابتدا در ترکیب بود، در دقیقه ۵۴ نخستین کارت زرد خود را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="168949">
    <content>معاون فرماندار کامیاران از برگزاری مراسم هفتم ۵ شهید کامیاران با حضور مسئولان کشوری و لشکری در سالن استقلال این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168950">
    <content>ما در سال ۷۱ تعدادی از اسامی کارگردان‌ها را اعلام کردیم که این افراد می‌توانند بدون پروانه ساخت و پروانه نمایش فیلم بسازند.</content>
  </text>
  <text id="168951">
    <content>اعضای این گروه همه ساله در ۱۵ اوت در یکی از شهرهایی که فعالیت دارد نشست ملی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="168952">
    <content>او از سال ۶۲ به مدت ۲ سال پایان عمر خود را به‌عنوان رزمنده در جبهه های جهاد به سر برد.</content>
  </text>
  <text id="168953">
    <content>در این انتخابات ۳۳ کرسی سنا به رای گذاشته می‌شود که در ۱۰ تای این کرسی ها رقابت بسیار نزدیک است.</content>
  </text>
  <text id="168954">
    <content>این باغ دارای ۲۰ هزار اصله درخت گردو است و از این تعداد، ۱۴ هزار اصله درخت بارده است.</content>
  </text>
  <text id="168955">
    <content>در این مدت یک میلیارد و ۵۶۳ میلیون و ۱۱۰ هزار دلار انواع کالا از ایران به چین صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="168956">
    <content>گفتنی است برای اجرای این طرح‌ها بالغ بر ۴ میلیارد و ۵۰۰ میلیون ریال از محل اعتبارات ملی، استانی و دهیاری‌ها هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168957">
    <content>ایران در این مدت بیش‌از ۱۹ هزار تن انواع کالا به ارزش تقریبی ۸۶ میلیون دلار از آمریکا وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="168958">
    <content>این رقم واردات ۱۵ میلیون و ۵۹۰ هزار تنی ال ان جی چین در این دوره را نیز شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168959">
    <content>رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی استان تهران بیان کرد: بیش‌از ۸۰ درصد مشکلات مردم در بخش بهداشت و درمان در استان تهران رفع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168960">
    <content>خلیفه گفت: تمرینات تیم ملی در روزهای پایانی اردو در فاز سرعتی دنبال می‌شود و با همان ۶ بازیکن اعزامی اردوها ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="168961">
    <content>این مسابقه برای اولین‌بار در سال ۱۹۸۹ میلادی انجام شد و تا سال ۲۰۰۷ میلادی، ۱۰ بار برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168962">
    <content>گفته می‌شود در طول سال، حدود ۳۰۰ روز هوای آفتابی در ایران وجود دارد که البته این آمار در خوزستان بسیار بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="168963">
    <content>بر این اساس هزینه‌های ناشی از این جنگ تا چهار دهه آینده برای آمریکایی‌ها به بیش‌از ۶ تریلیون دلار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168964">
    <content>در سال آذر ماه ۱۳۹۹ دهیار و دو تن از اعضای شورای این روستا به اتهام رشوه دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="168965">
    <content>پرونده بازی‌های هفته بیست و هفتم لیگ برتر با انجام ۲ دیدار امروز و یک بازی فردا بسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168966">
    <content>سرپرست فرمانداری دهگلان از ورود بیش‌از ۳۵ هزار مسافر نوروزی تا پایان روز سه‌شنبه به این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
</textCollection>