<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="168967">
    <content>معاون دریایی و بندری اداره‌کل بنادر و دریانوردی هرمزگان ادامه داد: این رقم ۱۰ درصد عملیات تخلیه و بارگیری بنادر استان بود.</content>
  </text>
  <text id="168968">
    <content>درحالی‌که تقریبا یک ساعت به داربی ۷۳ مانده است هنوز نیمی از ورزشگاه آزادی خالی است و هواداران استقبال چندانی از این بازی نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="168969">
    <content>اما سیم‌کارت‌های کد صفر که به‌تازگی وارد بازار شده‌اند این روزها با قیمتی حدود ۲۰۰ هزار تومان در بازار معامله می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="168970">
    <content>این احتمال وجود دارد که بازی‌های تیم صنعت نفت در همین ورزشگاه ۱۵ هزارنفری خرمشهر که دارای استانداردهای خیلی خوبی است برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="168971">
    <content>برای انجام این ورزش‌ها باید ۳۰ ثانیه ورزش شدید انجام دهید و به همان اندازه استراحت کنید و دوباره ورزش کنید.</content>
  </text>
  <text id="168972">
    <content>یکی از مواردی که بسیاری از ما آن را به یاد داریم درگیری‌های نژادی است که در طول دهه‌ی ۱۹۶۰ در شهرهای آمریکا اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="168973">
    <content>به گزارش فارس پیش‌از این عباس آخوندی، وزیر راه و شهرسازی، دستور داده بود هواپیماهای دارای سن بالاتر از ۱۵ سال وارد کشور نشود.</content>
  </text>
  <text id="168974">
    <content>به‌همین دلیل در این وزن بین سپهوند و محرابی ۲ بار انتخابی برگزار شد که در نهایت سپهوند پیروز میدان شد.</content>
  </text>
  <text id="168975">
    <content>دراین‌میان ایران در پایین جدول رتبه‌بندی مدارس جهان قرار گرفته است و رتبه ۵۱ را از میان ۷۶ کشور از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168976">
    <content>دولت بهار: فرمانده انتظامی استان بوشهر از کشته شدن ۲ نفر در درگیری شبانه در دشتستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168977">
    <content>این وام امسال ۹۰ میلیارد تومان بود و سال آینده ۱۲۰ میلیارد تومان خواهد شد که با بهره کم و بازپرداخت طولانی می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="168978">
    <content>دو طرف بعد از این دیدار یک بیانیه مشترک صادر کردند که اولین بیانیه مشترک میان وزارت امور خارجه ۲ کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="168979">
    <content>دما مورد نیاز: بهتر است که این گیاه را در دمای ۱۰ الی ۳۵ درجه سانتی گراد نگهداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="168980">
    <content>آمار معتادان دائمی و تفننی انواع مواد در ایران دو میلیون نفر و الکلی ها ۲۰۰ هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="168981">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، بیش‌از ۱۶۵ هزار تن انواع کالا راهی بازار فیزیکی بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168982">
    <content>استقلال در هفته های اول ۷ بار میزبان و ۶ بار میهمان بوده‌است که این فصل تعداد میهمانی ها نیز به ۷ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="168983">
    <content>در بهار امسال فقط در شهر تهران بیش‌از ۱۱۸ میلیارد تومان سفته و برات در شعب دادگستری تهران واخواست شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168984">
    <content>این طرح با اعتباری بالغ بر ۵۰ میلیارد ریال اعتبار داخلی و ۲ میلیون یورو اعتبار ارزی به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="168985">
    <content>به ما قول داده شد که به میزان ۳۵۰ تا ۴۰۰ هزار تن گندم مورد نیاز خودمان را بتوانیم وارد کنیم.</content>
  </text>
  <text id="168986">
    <content>کادر کروش سالی ۱۵ میلیارد می‌خواهد الان کروش در ایران نیست که بتوانیم با او مذاکره کنیم ولی ما با ایشان زیادی بحث کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="168987">
    <content>طارمی ۶ مین بازی تیم ملی خود را برابر ژاپن انجام می‌دهد و تا کنون سه گل برای ایران زده است.</content>
  </text>
  <text id="168988">
    <content>این آبادی در دهستان راین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، خالی‌ازسکنه دائم بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168989">
    <content>قبل‌از بازی در این سریال سال ۹۱ قرار بود با آقای سهیلی‌زاده در سریالی همکاری کنم اما بنا به دلایلی این سریال ساخته نشد.</content>
  </text>
  <text id="168990">
    <content>قربانت گردم این ریش دستاویز ۱۴۰ نفر نان‌خور بنده است که هر یک از ایشان مویی در اختیار دارند و دست‌بردار نیستند.</content>
  </text>
  <text id="168991">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور بانوان استانداری زنجان از برگزاری کنگره ملی ۷ هزار شهیده زن در زنجان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168992">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار نهاوند گفت: ۱۴ کمیته برای ایجاد زیرساخت‌های مناسب نهاوند برای استقبال از مسافران نوروزی در این شهرستان ایجاد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="168993">
    <content>دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۸۸ نام رویداد ورزش دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۸۸ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="168994">
    <content>کنسول ایران در مالزی اعلام کرد که بیش‌از ۸۰ زن و مرد ایرانی در زندان‌های مالزی در انتظار اعدام هستند.</content>
  </text>
  <text id="168995">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون فرماندار ساری گفت: برای اعزام جوانان به اردوهای راهیان نور به اعتبار ۶۸۵ میلیون تومانی در سطح شهرستان ساری نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="168996">
    <content>مدیر کل امور اقتصاد و دارایی استان اردبیل از اعلام آمادگی ۱۷ سرمایه‌گذار خارجی در امر تولید در استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="168997">
    <content>مدیرکل بازرسی استان کرمان گفت: طی سال گذشته ۲ هزار پرونده شکایات مردمی در استان کرمان مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="168998">
    <content>براساس این گزارش، در این روز و در مجموع، ۱۵۱ هزار تن انواع کالا راهی بازار فیزیکی بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="168999">
    <content>ترابیان جهت وزش باد برای امروز را شرقی اعلام کرد و ادامه داد: سرعت وزش باد برای امروز بین ۱۰ تا ۲۵ درجه سانتی‌گراد است.</content>
  </text>
  <text id="169000">
    <content>روزنامه‌ی آمریکایی از رسیدن درآمدهای گروه تروریستی به یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون دلار در سال ۲۰۱۴ میلادی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169001">
    <content>ایران با هدف افزایش صادرات نفت خود سال گذشته از برنامه کشور برای ساخت ۵ پالایشگاه نفت در اندونزی خبر داده بود.</content>
  </text>
  <text id="169002">
    <content>او در ۱۹۴۳ و در گیرودار جنگ جهانی دوم افسر سازمان ام آی ۶ بریتانیا در سفارت این کشور در تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="169003">
    <content>این طرح در استان خراسان رضوی طی سه سال اجرا و از سوی استانداری خراسان رضوی حدود ۶۰۰ میلیون تومان برای این طرح هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="169004">
    <content>پس‌از سقوط شهر رقه در شمال سوریه در مارس ۲۰۱۳ این دومین شهر مرکز استان در سوریه است که به دست نیروهای شورشی افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="169005">
    <content>رسانه‌های محلی اعلام کردند که ۱۰ نفر بر اثر گردباد در شرق هند جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="169006">
    <content>این روبات بنا بر ادعای سازندگان خود قرار است در سال ۲۰۱۵ با قیمت حدود ۲۰۰۰ پوند راهی بازارهای جهانی شود.</content>
  </text>
  <text id="169007">
    <content>خبرگزاری فارس: سرپرست اداره زندان‌های استان مرکزی از آزادی ۸۶ نفر از زندانیان مهریه توسط ستاد دیه استان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169008">
    <content>خبرگزاری فارس: مجری طرح گفتمان‌های دینی اداره کل تبلیغات اسلامی استان سمنان از برگزاری ۱۸۰ گفتمان دینی طی سال جاری در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169009">
    <content>در این روزها تمامی سرمایه‌گذاران در انتظار بازدهی نامه ۴ وزیر برای بازگشت رشد و اعتماد به بازار هستند.</content>
  </text>
  <text id="169010">
    <content>امتحانات ترم اول کارشناسی‌ام را هم دادم و حالا ۲ هفته‌ای است که برنامه‌های تمرینی‌ام را بار دیگر استارت زده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="169011">
    <content>این در شرایطی است که وزیر خارجه ۷۱ ساله آمریکا به‌دلیل شکستی پای راستش ۱۱ روز است که در بیمارستانی در شهر بوستون بستری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169012">
    <content>شما می‌توانستید در هر ماه و در هر وضعیتی آن ۱ دلار را در بازار سهام ایالات متحد سرمایه‌گذاری کنید.</content>
  </text>
  <text id="169013">
    <content>میانگین قیمت هر یک میلیون بی تی یو ال ان جی وارداتی کره جنوبی در این دوره ۱۵ دلار و ۲۱ سنت اعلام شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169014">
    <content>او گفت: از ابتدای سال کمبود فراوانی در بازار دارویی کشور به وجود آمد که بیش‌از ۳۵۰ قلم دارو را شامل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="169015">
    <content>بازیکن تیم ملی آرژانتین مسی را ستاره اول این تیم در جام جهانی ۲۰۱۴ خواند و از او حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169016">
    <content>بررسی ها نشان می‌دهند، ورم سینه در مادران شیرده از هر ۱۰ زن در یک مورد بروز می‌کند و می‌تواند باعث التهاب شود.</content>
  </text>
  <text id="169017">
    <content>این در حالی است که این حجم معاملات نسبت‌به مهر ماه سال گذشته از رشد ۹ درصدی برخوردار بود.</content>
  </text>
  <text id="169018">
    <content>در دیدار دیگر این رده سنی، تیم گرگان با حساب ۲۱ بر ۹ برابر نماینده کردکوی به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="169019">
    <content>به ژانگ برای خانه‌اش حدود ۹ هزار دلار پیشنهاد دادند، و برای‌اینکه این پیشنهاد بسیار کم بود او این درخواست را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="169020">
    <content>من در ۹ هفته ابتدایی لیگ به‌صورت کامل بازی کردم و سه دیدار است که به من بازی نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169021">
    <content>تمامی محصولات سواری ایران خودرو بر اساس استانداردهای ۵۵ گانه مصوب و ملی تولید و به بازار عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169022">
    <content>این مانور آخرین بار در ماه ژوئن سال ۲۰۱۲ در هاوایی برگزار شده بود که در آن مانور روسیه نیز حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="169023">
    <content>او نماینده تیم تراکتورسازی بود و با حضور او در برنامه ۹۰ انگار تیم تراکتورسازی به این برنامه دعوت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="169024">
    <content>کلیم پسر هندی است که دستان خاصی به وزن ۳۷ کیلوگرم دارد که انجام کارهای سخت با انها را برای وی بسیار دشوار کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169025">
    <content>در همین زمینه و بر اساس بررسی‌های به‌عمل‌آمده، در سال ۲۰۱۴ میلادی تمایل شهروندان ایتالیایی برای خریداری کردن خانه نیز کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="169026">
    <content>اما امیدواریم که بتوانیم در نهایت بودجه‌ی ۹۳ را به‌گونه‌ای به تصویب برسانیم که اعتبارات مورد نیاز تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="169027">
    <content>شهر بایزید که در اصلیت خود شهری ارمنی بود توسط ارتش ترکیه ویران شد و در سال ۱۹۳۰ کردها در آن جای گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="169028">
    <content>کلانتری بیان داشت: تاکنون ۱۰۰ کاریکاتوریست از سراسر کشور آثار خود را به جشنواره ارسال کرده‌اند که این آمار استقبال خوبی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="169029">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان ملارد از برگزاری همایش پیاده‌روی خانوادگی ۵۰ هزار نفری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169030">
    <content>اما در اول اردیبهشت ۱۳۸۸ و با شکل و شمایلی جدید بار دیگر فعالیت خود را آغاز و تا کنون ادامه داده است.</content>
  </text>
  <text id="169031">
    <content>رئیس ستاد انتخابات استان تهران از تشکیل ۴ کمیته تخصصی در این ستاد برای انجام فرایندهای انتخابات خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169032">
    <content>این قانون جدید به شماره ۱۳ سال ۲۰۱۶ میلادی است و دو بند جدید درباره جمعیت های سیاسی در آن مندرج شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169033">
    <content>این گزارش حاکی از آن است که تنها در ماه ژانویه دست‌کم ۱۱۷ نیروی امنیتی در پاکستان جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169034">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی کردستان از اختصاص ۳۶ میلیارد تومان به بحث راهداری استان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169035">
    <content>اردوی تیم ملی کشتی ساحلی بزرگسالان و جوانان از روز ۱۶ اردیبهشت ماه و در خانه کشتی شماره ۲ تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169036">
    <content>دمای کنونی بدن انسان ۲۸ درجه سانتی گراد است و این میزان دما می‌تواند ۱۵ میلی آمپر برق تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="169037">
    <content>این در حالی است که رهبری بازار فروش سلاح در جهان در اختیار آمریکاست که صادرات تسلیحات آن به میزان ۲۳ درصد افزایش داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169038">
    <content>در دی ۱۳۲۰ جمعی از اهالی ارومیه که در تبریز بودند طی نامه‌ای به شاه خواستار رسیدگی به وضعیت خود شدند.</content>
  </text>
  <text id="169039">
    <content>خبرگزاری فارس: نماینده مردم بندر انزلی از سرمایه‌گذاری یک هزار و ۲۰۰ میلیارد تومانی دولت در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169040">
    <content>امتیازی هم که به خریداران داده‌شده، بهره‌مندی از قاب چرمی رایگانی است که قیمت ۶۰۰ هزار تومان دارد.</content>
  </text>
  <text id="169041">
    <content>برای گازرسانی به این ۴ روستا از محل اعتبارات سفر مقام معظم رهبری به استان کردستان ۱۲ میلیارد ریال هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169042">
    <content>تیمی که با ۷ بازیکن جدید به این مسابقات رفت ناهماهنگ بود و این دلیل این بود که ما ناهماهنگ بودیم.</content>
  </text>
  <text id="169043">
    <content>رئیس اداره ورزش و جوانان شهرستان ورامین گفت: باید ورزش در سال ۹۳ با قدرت بیشتری در جریان باشد.</content>
  </text>
  <text id="169044">
    <content>بر اساس آخرین اعلام اداره آمار که در سال ۹۰ از خانه‌های خالی گرفته شد، در کشور یک میلیون و ۶۰۰ هزار خانه خالی داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="169045">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان کوهرنگ گفت: میزان مشارکت‌های مردمی در این شهرستان امسال به بیش‌از ۷ میلیارد ریال رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169046">
    <content>به گفته رئیس سازمان جهاد کشاورزی خراسان جنوبی اعتباری بالغ بر ۳۰ میلیارد ریال برای خرید این دام ها هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169047">
    <content>مدیر جهاد کشاورزی کازرون از افزایش ۲۰ درصدی تولید انار در مقایسه با سال گذشته در سطح این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169048">
    <content>در آخرین دیدار دور رفت، نفت ایران از ساعت ۱۹ امروز در ورزشگاه آزادی میزبان الاهلی امارات خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169049">
    <content>سالانه بیش‌از ده‌هزار تن گلاب در این شهر تولید می‌شود که بیش‌از ۶۰ درصد آن به خارج از کشور صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169050">
    <content>در این مدت تولید نیسان تیانا نیز با افت صد درصدی از ۱۳۶ دستگاه در بهمن ماه ۹۱ به صفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169051">
    <content>این شرکت در انتهای سال گذشته میلادی اعلام کرد هزینه‌های سرمایه‌ای نزدیک به ۴۵ میلیارد دلار در سال ۲۰۱۳ داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169052">
    <content>این مستند در ۱۵ برنامه ۲۰ دقیقه‌ای تهیه شده و کارگردانی آن را نیز محمدعلی مردانی انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="169053">
    <content>بخش فناوری ۱۸ درصد کارکنان را در استخدام خود دارد که تقریبا دو برابر این میزان در بیشتر پایتخت‌های اروپایی است.</content>
  </text>
  <text id="169054">
    <content>تیم‌های ایران و کره جنوبی پیش‌از این ۳۱ بار با هم روبرو شده بودند که سهم تیم ملی کشورمان هشت پیروزی بود.</content>
  </text>
  <text id="169055">
    <content>در گروه دوم تیم ایتالیا با ۱۷ امتیاز صدرنشین است، روسیه با ۱۶ امتیاز در مکان دوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169056">
    <content>راکفلر سه سال در این شرکت ماند تا این‌که با درخواست او برای دریافت سالانه ۸۰۰ دلار مخالفت شد.</content>
  </text>
  <text id="169057">
    <content>این اپلیکیشن طراحی و کاربری ساده‌ای دارد و پایان دوران بنزین ۴ لیتری را شعار خود قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="169058">
    <content>در دوران مدیریت خود شما قراردادهای ۲۰۰ میلیونی بسته می‌شد که در تناسب با نرخ تورم آن زمان رقم بالایی بود.</content>
  </text>
  <text id="169059">
    <content>رهبر فرزانه انقلاب از چهارشنبه ۱۹ مهرماه سال جاری به خراسان شمالی سفر کردند و به مدت هشت روز میهمان مردم این استان خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="169060">
    <content>بر اساس برنامه قرار است تا اعتبار ۹ میلیارد تومان مورد نیاز تکمیل این طرح از محل مهر ماندگار تأمین شود.</content>
  </text>
  <text id="169061">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن انقلاب اسلامی خراسان شمالی از آغاز آمارگیری از واحدهای مسکونی روستایی در ۲۱۶ روستای این استان از امروز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169062">
    <content>او در سال ۱۳۳۳ با خانم اقبال اخوان ازدواج کرد و اکنون دو فرزند به نام‌های بابک و بهار از او به یادگار مانده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169063">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار اهر گفت: ۱۳ آبان روز درهم شکستن ابهت استکبار جهانی در برابر اراده ملت ایران است.</content>
  </text>
  <text id="169064">
    <content>گزینه دیگر این بود که قرار گیری این دکل ها در فاصله ۵۰۰ متری حدود دو و نیم میلیارد تومان هزینه لازم داشت.</content>
  </text>
  <text id="169065">
    <content>مجمع جهانی اقتصاد در تازه‌ترین گزارش خود اعلام کرد که ایران بالاترین میزان تورم را در بین ۱۴۸ کشور دنیا در سال ۲۰۱۲ داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169066">
    <content>رسانه‌های محلی ایتالیا از سفر وزیر خارجه این کشور به ایران برای افزایش سطح روابط میان ۲ کشور طی روزهای آینده خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="169067">
    <content>استفان کنستانتین سرمربی تیم ملی فوتبال هند ۲۳ بازیکن تیم ملی این کشور را برای بازی در مقابل ایران انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="169068">
    <content>بنا به اعلام مدیر کل اوقاف استان زنجان امسال اجرای برنامه آرامش بهاری تا ۱۶ فروردین ماه سال آینده در جوار امامزادگان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169069">
    <content>امنیت عراق برای ایران بسیار مهم است چون ۱۳۰۰ کیلومتر مرز با این کشور داریم و همچنین میلیون‌ها ایرانی به این کشور سفر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169070">
    <content>رئیس دانشکده کویرشناسی دانشگاه سمنان از اجرای ۱۳ برنامه در دومین همایش ملی بیابان که در سمنان در حال برگزاری است، خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169071">
    <content>کارمندانی که بیش‌از ۱۴ روز در سال مرخصی می‌روند و به اهداف کاری خود نیز می‌رسند، شناسایی شده و پاداش مالی دریافت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169072">
    <content>ماندگاری از ایران به‌عنوان امن‌ترین کشور جهان یاد کرد و افزود: ثبت ۳۰ هزار اختراع از برکات امنیت در ایران به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="169073">
    <content>به گفته وی، با توانمند سازی و راه‌اندازی این واحدها زمینه اشتغال چهار هزار و ۷۱۶ نفر در استان فراهم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169074">
    <content>این روستا در دهستان تنگ هفت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169075">
    <content>گزارشی که شورای بنیادها در سال ۱۹۹۸ منتشر کرد حاکی از آن است که مشارکت زنان از این هم بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="169076">
    <content>با خروج نیروهای شوروی از خاک ایران، ارتش ایران در زمستان سال ۱۳۲۵ ه ش بدون درگیری وارد مهاباد شد.</content>
  </text>
  <text id="169077">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار شهرستان انار گفت: مسافرت به شهرستان انار در نوروز امسال نسبت‌به سال‌های قبل رشد ۲ برابری را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="169078">
    <content>این برنامه با موفقیت چندانی روبرو نشد و در دو ماه تنها ۱۴۰۰ مهاجر از این برنامه استفاده کردند.</content>
  </text>
  <text id="169079">
    <content>سفر این نیروها به اوکراین از ۶ الی ۱۲ ماه مارس طول کشیده و از بندر اودسا آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169080">
    <content>رئیس اداره تبلیغات اسلامی شهرستان جم از برگزاری ۶۰ نشست دینی در نیمه دوم سال در مدارس و مساجد این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169081">
    <content>او در سال ۱۹۶۶ در تهران و در خانواده‌ای مرفه به دنیا آمد و در یک مدرسه‌ی بین‌المللی به زبان انگلیسی درس خواند.</content>
  </text>
  <text id="169082">
    <content>مازندران دارای ۲۳۰ هزار هکتار اراضی شالیزاری است که به‌طور متوسط سالانه یک میلیون و ۳۰۰ هزار تن شالی از ان برداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169083">
    <content>این روستا در دهستان کوهستانی تالش قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169084">
    <content>مدیرعامل اتحادیه دامداران استان البرز گفت: براساس آمار موجود سالانه ۴۰۰ هزار تن در استان البرز تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169085">
    <content>یکی دیگر از انتقادها به او این است که همه این سال‌ها نتوانسته حتی ۲ نفر قوی انتخاب کند.</content>
  </text>
  <text id="169086">
    <content>بیشترین دمای امروز استان تهران، ۲۴ درجه سانتی گراد و کمترین دمای امشب استان، ۱۲ درجه سانتی گراد است.</content>
  </text>
  <text id="169087">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان ایلام گفت: ۳۰۰ میلیون تومان برای هفته پایداری ایلام در تهران هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="169088">
    <content>این در حالی است که در دولت دهم برخی از دستگاه‌ها به‌تنهایی ۵۰ تا ۷۰ هزار نفر را استخدام کردند.</content>
  </text>
  <text id="169089">
    <content>سنگ آهن نیز در تالار صادراتی این بخش به میزان ۳۰۰ هزار تن برای صادرات به بازارهای جهانی مورد معامله قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169090">
    <content>این روستا در دهستان چانف قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169091">
    <content>معاون هماهنگی امور عمرانی استانداری البرز از تردد سالانه بیش‌از ۲۵ میلیون خودرو از محور اتوبان کرج تهران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169092">
    <content>این نمایشگاه از امروز برپا شده و تا ۲۷ آذر ماه سال جاری دایر است و علاقمندان می‌توانند از این نمایشگاه دیدن کنند.</content>
  </text>
  <text id="169093">
    <content>در ادامه حامد تاتاری و کمیل قاسمی هم برابر حریفانشان به پیروزی رسیدند تا ایران با نتیجه ۶ بر یک قهرمان شود.</content>
  </text>
  <text id="169094">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار خوزستان متذکر شد: با برنامه‌ریزی‌هایی که انجام شد قرار است این برنامه بین ۳ تا ۵ سال در استان انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="169095">
    <content>راه ساری هم‌اکنون از سه دیدار گذشته خود با یک پیروزی و دو شکست با سه امتیاز در رده هشتم جدول ۱۴ تیمی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169096">
    <content>در باره این هواپیما برخی رسانه‌ها از جمله فارس و ایلنا نوشته‌اند که ۲۰ نفر از مسافران آن اسرائیلی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169097">
    <content>این شهر از کهن‌ترین شهرهای ایران است و قدمت بلدیه و شهرداری در آن به سال ۱۳۱۶ بر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="169098">
    <content>به او ۲۰۰ پوند دادم و او هم به من اطمینان داد سودش به‌قدری بوده که ارزش این سفر را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169099">
    <content>این درحالی است که ترکیه نیز در هفته گذشته ۶۰۰ از آوارگان سوری را از این کشور اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="169100">
    <content>این مقام مسئول در استان زنجان به کل مرگ‌ها در استان زنجان اشاره کرد و افزود: این میزان در سال جاری ۳۴۸ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169101">
    <content>مدیرکل امور بانوان و خانواده استانداری بوشهر گفت: دو هزار و ۴۲۰ فعالیت برای بانوان استان در مناطق شهری و روستایی شکل‌گرفته و اجرا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169102">
    <content>ممکن است روزی بتوانم این کار را انجام دهم اما در حالت فعلی در سال ۲۰۲۰ میلادی مقدر نیست.</content>
  </text>
  <text id="169103">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار مازندران گفت: دولت نهم و دهم هزار و ۵۰۰ تخت بیمارستانی در مازندران احداث کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169104">
    <content>به گزارش ایرنا، در این جشنواره که تا ۲۲ بهمن ادامه دارد، چندین اثر سینمایی از کارگردانان کشورمان به روی پرده خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="169105">
    <content>این درحالی است که دستمزد پرویز پورحسینی به نوشته این روزنامه برای بازی در همین فیلم ۱۲ هزار تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169106">
    <content>او در ۶ سالگی به‌همراه مادرش به کانادا مهاجرت کرده‌است و مدرک کارشناسی رشته هنر از دانشگاه دولتی شهر تورنتو را دارد.</content>
  </text>
  <text id="169107">
    <content>سرزمین هلند بسیار پایین‌تر از سطح دریا قرار گرفته و تنها نیمی از زمین‌های این کشور ۱ متر بالا تر از دریا قرا دارند.</content>
  </text>
  <text id="169108">
    <content>در مدت اقامت در قاهره با سارینا سیمون از اهالی رومانی آشنا شد و در ۱۹۳۲ با وی ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="169109">
    <content>گیلان دارای ۱۳ نماینده در مجلس شورای اسلامی است که ۱۰ نفر در دور نخست انتخابات به مجلس راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="169110">
    <content>این روستا در دهستان جنگل قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169111">
    <content>ایجاد خط تولید خودرو کاروان در سال ۱۳۷۹ به پایان رسید و تولید نمونه‌ای از این محصول نیز در همین سال انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="169112">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار دشتستان از ارائه پیشنهاد اعتبار ۲۴۰۰ میلیارد ریالی برای عمران و آبادانی دشتستان به شورای برنامه‌ریزی استانداری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169113">
    <content>اردوی تیم ملی کشتی فرنگی نوجوانان برای حضور در رقابت‌های جهانی از روز ۹ تیر در خانه کشتی شماره ۲ تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169114">
    <content>شهردار آبادان از اهدای ۱۵ دستگاه موتورسیکلت برای ارتقای هر چه بیشتر امنیت شهری به فرماندهی انتظامی این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169115">
    <content>او در ادامه تاکید می‌کند که رشد همکاری‌های تجاری میان دو کشور می‌تواند پنج تا هفت سال دیگر به ۱۰ میلیارد یورو افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="169116">
    <content>این کتاب را آزاد مونسی و عزت ملا ابراهیمی نوشته‌اند و انتشارات دانشگاه تهران آن را در همین سال ۹۳ به بازار کتاب فرستاده است.</content>
  </text>
  <text id="169117">
    <content>تیم شهرداری تبریز با این پیروزی ۳۲ امتیازی شد و صنعت نفت آبادان با ۳۹ امتیاز در رده دهم ایستاده است.</content>
  </text>
  <text id="169118">
    <content>این مسئول امنیتی پیشین مصر ادامه داد: از میان زندانیان گریخته شده تنها ۱۰ هزار تن بار دیگر بازداشت و به زندان‌ها بازگردانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="169119">
    <content>در این دیدار سباستین کل کاپیتان دورتموند نخستین گل خود را بعد از نزدیک به ۲ سال برای این تیم به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="169120">
    <content>در جریان معاملات امروز بازار سرمایه، شاخص بورس برای سومین روز متوالی در این هفته منفی بود و افت ۲۱۶ واحدی را به خود دید.</content>
  </text>
  <text id="169121">
    <content>چه کسی اختلاس ۳ هزار میلیاردی که به‌اندازه یارانه یک ماه مردم است را شناسایی کرد و این دوستان کجا بودند؟</content>
  </text>
  <text id="169122">
    <content>شیوع آن زیر ۱۰ سال نادر است ولی در بالغین جوان ۱۵ و در مردان نابارور ۲۰ تا ۴۰ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="169123">
    <content>به گفته این استاد دانشگاه ما در کشور دارای ۲۳ دانشگاه هستیم که حداقل در یک رشته جزو یک درصد اول دنیا قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="169124">
    <content>در نهایت این مزرعه در سال ۱۳۹۵ به بهره‌برداری رسید و نخستین محصول آن در این سال راهی بازار گردید.</content>
  </text>
  <text id="169125">
    <content>علی بهاروند با اشاره به اعتبارات هزینه شده در این زمینه، اظهار داشت: ۳۴۰ میلیارد ریال برای اجرای این پروژه هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169126">
    <content>از کل اشتراک‌های آب سراسر ایران که حدود ۲۰ میلیون مشترک است، یک چهارم این تعداد در استان تهران قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="169127">
    <content>ما در همان انتخابات سال ۷۶ به آقای خاتمی رای دادیم و در سال ۸۰ هم مجددا به ایشان رای دادیم.</content>
  </text>
  <text id="169128">
    <content>در یکی از بندهای قرارداد سوارز آمده‌است هر تیمی که خواستار به خدمت گرفتن این مهاجم است باید ۷۵ میلیون پوند به بارسلونا پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="169129">
    <content>مدیر کمیته امداد امام‌خمینی شهرستان آشتیان از کمک یک میلیارد و ۳۱ میلیون ریالی مردم این شهرستان به نیازمندان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169130">
    <content>رییس کل دادگستری استان تهران از کاهش ۵۰ درصدی پرونده‌های مسن دادگستری کل استان تهران در سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169131">
    <content>شاید هم گروهی ایران و استرالیا، هیجان بازی‌های تاریخی مقدماتی جام جهانی ۱۹۹۸ را باری دیگر برای ایرانیان تکرار کند.</content>
  </text>
  <text id="169132">
    <content>در این‌جا تمرینی هست که می‌توانید برای دو برابر یا سه برابر کردن تأثیر روش ۱۲۰ ایده‌ای از آن استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="169133">
    <content>تختی پس‌از کودتای ۲۸ مرداد به یاری خانواده‌های زندانیان سیاسی شتافته و بسیاری از آنان را تحت حمایت خود قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="169134">
    <content>برخی خبرگزاری‌های دیگر نیز از بیشتر بودن این آمار خبر دادند و آمار کنونی را ۱۷ نفر تخمین زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169135">
    <content>این در حالی بود که در همین مدت به هزینه تولید کشوری مانند ترکیه حدود ۲۵ درصد اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169136">
    <content>تیم ایران نیز با کسب ۱۵ امتیاز بعد از تیم‌های روسیه و ارمنستان در رده سوم تیمی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169137">
    <content>استان همدان ۷ حوزه برای انتخابات مجلس شورای اسلامی دارد که در مجموع ۹ نماینده را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="169138">
    <content>در حرکت دوم وزنه ۲۵۵ کیلوگرم را باید بالای سر می‌برد که ای وزنه را نیز بالای سر برد.</content>
  </text>
  <text id="169139">
    <content>این بی‌عدالتی است که شما ۲ میلیارد را به ده نفر بدهید، اگر بدهی به دویست نفر، این می‌شود عدالت.</content>
  </text>
  <text id="169140">
    <content>خیلی خوب است ما در رده های پایه ۵ یا ۶ بازیکن ملی داریم، ۴ تیم اصلی در تهران داریم.</content>
  </text>
  <text id="169141">
    <content>در حدود ۴۰ سال است که الازهر ساکت است زیرا صدای دلارهای نفتی و مفتیان سعودی بلند تر از الازهر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169142">
    <content>علاوه‌بر این ۵۰ درصد برزیلی‌ها نیز برای حل بحران سیاسی این کشور خواهان برگزاری انتخابات جدید در سال جاری میلادی هستند.</content>
  </text>
  <text id="169143">
    <content>تیم متین ورامین در ست اول با امتیاز ۲۳ بر ۲۵ نتیجه این ست را به حریف خود واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="169144">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی گفت: تا پایان امسال ۱۱ بیمارستان از ۲۱ بیمارستان در حال ساخت در سطح کشور به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="169145">
    <content>این رهبر ارکستر در ادامه بیان داشت: ۵۰ سال است در موسیقی ایران تعارف وجود دارد ما باید واقعیت را ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="169146">
    <content>این در حالی است که آمارهای رسمی از وجود حدود ۷۰ کافی نت بدون مجوز در محدوده شهر تهران حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="169147">
    <content>یکسری اختلافات میان او با سرمربی باشگاه و مدیرشان در استقلال مانده بود را من در دیداری بین این ۳ حلش کردم.</content>
  </text>
  <text id="169148">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان استان ایلام گفت: استان ایلام امسال امکان میزبانی ۱۰ مسابقه قهرمان کشوری را دارد.</content>
  </text>
  <text id="169149">
    <content>شرایط طوری شده که امسال هر کسی که می‌خواست در تیم امید تست بدهد باید ۲۰ هزار تومان به حساب باشگاه واریز می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="169150">
    <content>در میسان بینندگان فیلم ایرانی هایی بودند که با ۱۲ پرواز از جنوب آمریکا به این جشنواره آمده بودند.</content>
  </text>
  <text id="169151">
    <content>داستانی که از چهل سال پیش تا کنون در همه ۱۲ ماه سال جز روزهایی اندک، در حال روایت و تکرار است.</content>
  </text>
  <text id="169152">
    <content>دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۳۲ نام رویداد ورزش دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۳۲ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169153">
    <content>گفتنی است، زمان برگزاری دوره کارشناسی ارشد، ۱۱ اردیبهشت ماه و دوره دکتری نیز اول خرداد ماه سال جاری برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169154">
    <content>حسن روحانی، رییس‌جمهور ایران در دیداری که با بلاتر داشت از او خواست تا از میزبانی کشورمان برای سال ۲۰۱۹ حمایت کند.</content>
  </text>
  <text id="169155">
    <content>حتی در سنین بالای ۵۰ و ۶۰ سال، باز هم بسیاری از زنان مایل به آشنایی با او بودند.</content>
  </text>
  <text id="169156">
    <content>این کشور اکنون در سال ۲۰۱۴ در رده اول از نظر شاخص توسعه انسانی در میان کشور های آمریکای جنوبی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169157">
    <content>این روستا در دهستان بکش یک قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169158">
    <content>در ۱۱ اوت سال ۲۰۰۰ در روز تولد برناردی روبان شوالیه و نشان شایستگی جمهوری ایتالیا به او اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="169159">
    <content>مدیر کل شیلات و آبزیان استان افزود: با استفاده از تمامی منابع آبی استان، اردبیل توان تولید ۱۰ هزار تن ماهی را دارا است.</content>
  </text>
  <text id="169160">
    <content>در نتیجه ما با توجه به معیارهای موجود به این نتیجه رسیدیم که این ۱۲ بازیکن بهترین نفرات ما هستند.</content>
  </text>
  <text id="169161">
    <content>مارادونا به‌تنهایی ناپولی را به افتخارات زیادی رساند و بعد از رفتن مارادونا این باشگاه پیراهن شماره ۱۰ او را بازنشسته کرد.</content>
  </text>
  <text id="169162">
    <content>در ماه‌های پایانی اسارت، این برادر را به اردوگاه ۱۸ منتقل کردند و چند روزی بعد از ما به وطن برگشت.</content>
  </text>
  <text id="169163">
    <content>آیا دولت کنونی در همان نظام و در همان سیستم انتخاباتی و با همان مجری انتخابات سال ۸۸ بر سر کار نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="169164">
    <content>این روستا در دهستان مرغا قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169165">
    <content>تاکنون از ۳۱ استان کشور، استانداران ۳۰ استان با تایید هیات دولت منصوب شده‌اند و تنها استاندار خراسان رضوی باقی‌مانده است.</content>
  </text>
  <text id="169166">
    <content>بایرن مونیخ با این تساوی ۳۱ امتیازی شد و با دورتموند که در رده دوم قرار دارد ۸ امتیاز اختلاف دارد.</content>
  </text>
</textCollection>