<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="169167">
    <content>معاون استاندار سمنان با اشاره به اعتبار اجرای این سد؛ از صرف بیش‌از ۱۸۰ میلیارد ریال برای به بهره‌برداری رسیدن سد مجن خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169168">
    <content>ایران تاکنون ۴ بار به جام جهانی رفته، ۹ بازی انجام داده، یک برد به دست آورده، ۲ مساوی و ۶ باخت در کارنامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="169169">
    <content>این روستا در دهستان دشت عباس قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169170">
    <content>در این درگیری‌ها که از دیروز آغاز شده، نزدیک به ۱۵ سرباز سوری و ۲۰۰ تروریست کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169171">
    <content>فرماندار تکاب میزان خسارت وارد شده به بخش راه‌های این شهرستان را ۱۵۶ هزار و ۶۰ میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169172">
    <content>مدیر کل راه و شهرسازی خراسان شمالی گفت: هم‌اکنون ۴۵۰ کیلومتر راه در این استان در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="169173">
    <content>بر اساس این گزارش این سه کشور تولیدکننده ۳ بشکه از هر ۵ بشکه نفت وارداتی بازار آمریکا در سال گذشته بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169174">
    <content>این روستا در دهستان طراح قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169175">
    <content>این روستا در دهستان سیارستاق ییلاقی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169176">
    <content>تیم ایران ۲۵ بر ۱۷ روسیه را شکست داد و بار دیگر اقتدار خود را به رخ جهانیان کشاند.</content>
  </text>
  <text id="169177">
    <content>به گفته کریمیان، هم‌اکنون بیش‌از ۷ هزار نفر اهداکننده خون در این استان به‌صورت مستمر در سال دو بار خون اهدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169178">
    <content>این برنامه را نخستین بار در دهه ۱۹۶۰ میلادی تهیه کردند و هر ساله نیز چند مرتبه به‌روز رسانی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169179">
    <content>کریمان ادامه داد: مدت زمان برگزاری این اردوی زیارتی ۴ روز در نظر گرفته شده‌است و از ۶ شهریور آغاز و نهم به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="169180">
    <content>دو تیم در امتیاز ۲ برابر بودند که ایران با امیر غفور و اسپک زیبای او به امتیاز ۳ رسید.</content>
  </text>
  <text id="169181">
    <content>حتی اگر دیر به محل کار بروید، باز هم این ۹۰ دقیقه کار پیوسته می‌تواند بازدهی یک روز کاری کامل را برایتان به‌همراه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169182">
    <content>این مسئول خاطرنشان کرد: استان خراسان جنوبی دارای ۱۳ موزه بوده که از این تعداد شش موزه در مرکز استان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169183">
    <content>مدیرکل نوسازی مدارس البرز گفت: ۸۰ کلاس درس جدید در هفته دولت امسال در این استان به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="169184">
    <content>فرنگی کار کشورمان در دیدار رده‌بندی با نماینده ترکیه رقابت کرد و با امتیاز ۷ بر ۵ مغلوب شد و از رسیدن به مدال بازماند.</content>
  </text>
  <text id="169185">
    <content>مدیرکل کمیته امداد کردستان گفت: بیش‌از ۹۲ درصد شغل‌های کمیته امداد در کردستان پایدار است که این آمار ۶ درصد از میانگین کشوری بالاتر است.</content>
  </text>
  <text id="169186">
    <content>این رادیو روزانه بین ۳ تا ۴ ساعت برنامه به زبان هورامی و کردی و زبان کردی و هورامی پخش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169187">
    <content>به گزارش ایسنا، سی و هفتمین کنگره جامعه جراحان ایران از ۱۴ تا ۱۸ اردیبهشت ماه سال جاری در سالن همایش‌های رازی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169188">
    <content>خبرگزاری فارس: فرمانده پلیس راه گیلان از اعمال محدودیت ترافیکی با نزدیک شدن به ۱۳ فروردین در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169189">
    <content>شهرستان اندیمشک دارای پنج شهر و ۲۰۰ روستا می‌باشد که دو شهر و هشت روستا در بخش مرکزی این شهرستان قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="169190">
    <content>اداره کل استاندارد استان تهران در سال گذشته برای ۳۰ هزار و ۴۶۶ محموله وارداتی گواهینامه انطباق با استاندارد صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="169191">
    <content>ایران قرار است ۴۰۰ میلیون دلار دیگر از طلب خود را از کشور هند بابت فروش نفت دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="169192">
    <content>از بازار سراتو هم خبر می‌رسد که این خودرو قیمتی برابر با ۱۱۲ میلیون تومان دارد و این یعنی قیمت آن تغییری نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="169193">
    <content>اسرائیل پیش‌از این در سال ۲۰۱۰ میلادی نیز ۱۹ فروند از این هواپیماها را از آمریکا خریداری کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="169194">
    <content>قائمی دو سه امتیاز سرویس برای ایران گرفت اما دیگر دیر شده بود و استرالیا به پیروزی ۲۵ ۲۱ رسید.</content>
  </text>
  <text id="169195">
    <content>کارشناسان معتقدند ایران با سرمایه‌گذاری و بستر سازی می‌تواند در بین ۱۰ کشور مهم صادر کننده گل در جهان باشد.</content>
  </text>
  <text id="169196">
    <content>یک شاهد عینی گفته است که سرعت خودرو هنگام ورود به این میدان در حدود ۱۰۰ کیلومتر در ساعت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169197">
    <content>فردی که برای بازی در این نقش انتخاب می‌شود یک جوان ۳۰ ساله‌ای است که باید به بازیگری تسلط کامل داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169198">
    <content>این روستا در دهستان کوشک قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169199">
    <content>این فیلم در چندین کشور جهان اکران شده‌است و حتی در سال ۲۰۱۸ بعد از ۳ سال در سینماهای چین به روی پرده‌ی سینماها رفت.</content>
  </text>
  <text id="169200">
    <content>این در حالی است که در مدت مشابه سال گذشته، ارزش دلاری تمام کالاهای واردشده آمریکایی به ایران، بیشتر از ۱۰۶ میلیون دلار نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="169201">
    <content>برخی رسانه‌ها گمانه‌زنی کرده‌اند که این نامه‌نگاری می‌تواند راه را برای اولین دیدار سران دو کشور بعد از انقلاب ۱۳۵۷ ایران هموار کند.</content>
  </text>
  <text id="169202">
    <content>در دوازده هفته‌ی اول، ۱۰ درصد از وزنم را از دست دادم و سرانجام کارم به بیمارستان و سرم کشید.</content>
  </text>
  <text id="169203">
    <content>روزنامه لبنانی الاخبار از هراس شاه بحرین از نخست‌وزیر این کشور خبر داد که بیش‌از ۴۰ سال است قدرت را در دست دارد.</content>
  </text>
  <text id="169204">
    <content>استاندار کرمان با قدردانی از دست‌اندرکاران ستاد اجرایی خدمات سفر استان کرمان گفت: شرایط مطلوبی در نوروز ۹۳ برای گردشگران نوروزی در کرمان فراهم شد.</content>
  </text>
  <text id="169205">
    <content>از ابتدای سال جدید تا ۱۵ فروردین ماه سال جاری ۸۰ هزار نفر در قالب یک‌هزار روز نفر در مدارس استان همدان اسکان یافتند.</content>
  </text>
  <text id="169206">
    <content>چون یک فرمانروا ممکن است در کار شماره ۱ به‌درستی رفتار کرده ولی کار شماره ۲ را اشتباه کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="169207">
    <content>این روستا در دهستان بیاض قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169208">
    <content>این روستا در دهستان جبل قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169209">
    <content>اگر شما مبتلا به دیابت بارداری می‌باشید خوب است که بدانید در ۹۰ درصد موارد بعد از تولد نوزاد، این بیماری از بین خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="169210">
    <content>چون هزینه‌ها و پیدا کردن نوازنده هایی که توانایی اجرای خوب ساز ایرانی داشته باشند محدود است با ۲۵ نفر ارکستر را درست کردم.</content>
  </text>
  <text id="169211">
    <content>بنابراین همان قولی که در سال ۲۰۰۴ را داده‌ام بار دیگر تکرار می‌کنم اما با این تفاوت که این‌بار من هم یکی از شما هستم.</content>
  </text>
  <text id="169212">
    <content>خسروی از حمایت کمیته امداد امام‌خمینی از ۵۰۰ خانواده زندانیان در استان خبر داد و گفت: خدمات کمیته امداد به این خانواده‌ها شایسته تقدیر است.</content>
  </text>
  <text id="169213">
    <content>در نهایت، با کاشان و فرمانداری این شهرستان هماهنگی‌هایی انجام دادیم تا این اجرا برای ۱۰ و ۱۱ اردیبهشت‌ماه امسال مجوز بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="169214">
    <content>برای مثال در ادامه رسیدگی به پرونده اختلاس از بیمه ایران به اتهامات یک مرد ۷۵ ساله رسیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="169215">
    <content>به این دلیل که آن زمان ۸، ۹ بازیکن تیم ملی کنار گذاشته شدند و این فرد به تیم ملی رفت.</content>
  </text>
  <text id="169216">
    <content>این گروه از داروها در اوایل دهه ۱۹۲۰ به بازار عرضه شدند و برای نخستین بار برای درمان بی‌خوابی و صرع مورد استفاده قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="169217">
    <content>اعزام کاروان راهیان نور استان سمنان از ۲۷ اسفند ماه آغاز شده‌است و تا ۱۱ فروردین ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="169218">
    <content>بانوان ایران در آخرین رقابت خود با نتیجه ۲ بر صفر بازی را به مالزی واگذار کرده و از کسب مدال بازماندند.</content>
  </text>
  <text id="169219">
    <content>بر اساس این گزارش، در این روز و در مجموع، بیش‌از ۸۲ هزار تن انواع کالا راهی بازار فیزیکی بورس کالای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169220">
    <content>شما در انجام هر کاری قانون ۸۰ به ۲۰ را اعمال کرده و همواره به بهترین نحو از زمان خود استفاده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="169221">
    <content>به ازای هر سه نفری که بیش‌از ۵۰ بیلیون دارند، می‌تواند یک نفر وجود داشته باشد که ۱۰۰ بیلیون دلار یا بیشتر داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169222">
    <content>سهام بورس هند ۶ درصد رشد کرد سهام بورس هند برای سومین بار متوالی در سه ماه اخیر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="169223">
    <content>علاوه‌بر استان‌ها، کمیته امداد و بهزیستی نیز وارد این مقوله شدند و امروز نیز ۱۶ استان در این مراسم حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="169224">
    <content>مدیر کمیته امداد شادگان از پرداخت ۱۷ میلیارد و ۳۱۷ میلیون ریال مستمری به مددجویان کمیته امداد این شهرستان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169225">
    <content>تیم ملی فوتسال بانوان ایران در نخستین دیدار خود به مصاف تیم روسیه رفت که این بازی را با نتیجه ۲ بر یک واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="169226">
    <content>این مسابقات با ۱۴ تیم آغاز شد و در ادامه با کناره‌گیری دو تیم تبریزی از لیگ با ۱۲ تیم به‌کار خود ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="169227">
    <content>بیش‌از ۸۰ درصد از اعضای مجلس نمایندگان آمریکا در نامه‌ای به وزیر خارجه این کشور درباره برنامه هسته‌ای ایران ابراز نگرانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="169228">
    <content>بخشدار مرکزی بهبهان از اجرای طرح گازرسانی به ۱۵ روستای این شهرستان از ابتدای سال جاری تاکنون خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169229">
    <content>این روستا در دهستان شعبه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169230">
    <content>این میزان هزار نفر بیشتر از ۹۸۰۰ سربازی است که بر اساس برنامه اولیه قرار بود در افغانستان باقی بمانند.</content>
  </text>
  <text id="169231">
    <content>این خبری بود که در روز ۱۲ جولای ۲۰۱۵ در راس تیترهای خبری همه رسانه‌های ورزشی دنیا قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169232">
    <content>تعداد آوارگانی که سال گذشته با عبور از دریای مدیترانه به اروپا رسیده‌اند به ۲۱۹ هزار نفر رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="169233">
    <content>سرمربی تیم فوتبال جوانان ایران اسامی ۲۸ بازیکن دعوت شده به اردوی آماده‌سازی این تیم در تهران را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169234">
    <content>دبیر ستاد انتخابات استان تهران همچنین اعلام کرد: ۹۷ هزار نفر دست‌اندرکار برگزاری انتخابات این دوره در استان تهران هستند.</content>
  </text>
  <text id="169235">
    <content>میانگین بارندگی ۲۲۹ میلی‌متر و بیشتر بارندگی آن در آذر ماه تا فروردین ماه و به‌طور کلی در دی و بهمن ماه است.</content>
  </text>
  <text id="169236">
    <content>مدیر کل اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی استان همدان گفت: کانون‌های فرهنگی و هنری مساجد استان باید به ۶۰۰ کانون در سال جاری برسد.</content>
  </text>
  <text id="169237">
    <content>با توجه به بعد مسافت و هزینه‌های اقامت این افراد حدود ۸۰ میلیون تومان برای نمایشگاه هزینه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169238">
    <content>این موارد برای والدینی توصیه شده که فرزندشان نیاز به مراقبت داشته و سن او زیر ۹ سال است.</content>
  </text>
  <text id="169239">
    <content>به‌دنبال تلاش کشورهای وارد کننده نفت ایران برای ادامه واردات نفت، آمریکا ۷ کشور دیگر را از تحریم نفت ایران معاف کرد.</content>
  </text>
  <text id="169240">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، وی ابراز امیدواری کرد که این دستاوردها در سایه کنفرانس ژنو ۲ ادامه یابد.</content>
  </text>
  <text id="169241">
    <content>اولین فاز این نیروگاه قرار است در سال ۲۰۲۳ به بهره‌برداری برسد و در سال ۲۰۲۸ بهره‌برداری از آن کامل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169242">
    <content>عشایر استان ایلام در مجموع دارای یک میلیون و ۳۰۰ هزار رأس دام بوده و از راه پرورش این میزان دام امرار معاش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169243">
    <content>این روستا در دهستان سفلی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169244">
    <content>در ادامه این گزارش مروری داریم بر این کتاب‌ها و پیشنهادهایی که نویسندگان نشر آرما برای این ۳ طیف دارند.</content>
  </text>
  <text id="169245">
    <content>این روستا در دهستان قلعه بیابان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169246">
    <content>رسیدگی به پرونده اختلاس از شرکت بیمه ایران و استانداری تهران از یکم خرداد ماه امسال در شعبه ۷۶ دادگاه کیفری استان تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="169247">
    <content>پیریایی در پایان این مراسم از ۲۵ بانوی برگزیده استان با اهدای لوح و هدایایی تجلیل به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="169248">
    <content>صنعت خودرو در جمع صد شرکت برتر ایران دارای ۱۸ کرسی است و همین قدرت و توان مالی آن را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="169249">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر جهاد کشاورزی شهرستان زرندیه از پیش‌بینی برداشت ۸ هزار تن پسته در سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169250">
    <content>این روستا در دهستان سرله قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169251">
    <content>بعد این سال‌ها جامعه مسلمانان به رشد خود ادامه داد و از سال ۱۹۷۰ م به بعد شتاب فزاینده‌ای یافت.</content>
  </text>
  <text id="169252">
    <content>بدون شک دارایی افسانه‌ای ۲۵ هزار میلیارد تومانی این فرد، از راهی به غیر از رانت های گسترده حاصل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="169253">
    <content>شاید ۱۰ سال بود که سینمای ایران را به‌صورت واحد می‌دیدم و اختلافات سینمای ایران برای من بسیار ناچیز است.</content>
  </text>
  <text id="169254">
    <content>آمار مردمی مشارکت مردمی در این انتخابات ۶۰ درصد اعلام شده که بیشترین میزان در ۳۰ سال گذشته بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169255">
    <content>در این بازی که در تبریز برگزار شد شاگردان معدنی با حساب ۳ بر ۲ از سد باریج اسانس گذشتند.</content>
  </text>
  <text id="169256">
    <content>در این بازارچه ۲۸ غرفه از تولیدات بانوان شهرستان نیر دایر شده و قرار است هر جمعه در این منطقه فعال باشد.</content>
  </text>
  <text id="169257">
    <content>افزایش دو برابری صادرات سیمان صادرات سیمان از استان اصفهان به خارج از کشور بیش‌از ۲ برابر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="169258">
    <content>گفتنی است این نمایشگاه تا چهارم اردیبهشت ماه ادامه دارد و از ساعت ۱۶ الی ۲۰ آماده بازدید علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="169259">
    <content>تیم ملی یونان و هندوراس با ۵ کارت زرد بیشترین کارت زرد ر در بین تیم‌های حضور یافته در جام بیستم دریافت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169260">
    <content>به‌طوری‌که در استان سمنان حدود ۲۰۰ روستا خالی از جمعیت شده و این رقم در سایر استان‌های کشور به‌طور مشهود دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169261">
    <content>میزان تولید ما در این کشور بسیار بالا است و ۸۰ تا ۸۵ درصد خودروهای فروش‌رفته در این کشور همان‌جا تولید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="169262">
    <content>فارس گزارش داده که این رمان از زمان اولین انتشار که ۵۰ سال پیش بوده، همواره با مشکل و انتقاد روبه‌رو بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169263">
    <content>این آثار حالا قرار است هم در قالب یک کتاب منتشر شوند و هم از روز ۱۷ مرداد در گالری ایده به نمایش در بیایند.</content>
  </text>
  <text id="169264">
    <content>اولین‌بار در میانه دهه ۳۰ و دومین بار در پایان دهه ۵۰ اسدالله پایش به محافل مهم سیاسی باز شد.</content>
  </text>
  <text id="169265">
    <content>در اغلب موارد ۵۰ درصد امکان دارد یک مادر فرزندی را با جنسیتی که به آن تمایل دارد، به دنیا بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="169266">
    <content>ایران در امتیازهای اولیه از حریف پیش بود اما ایتالیا روی دو اشتباه از تیم کشورمان ۵ بر ۴ پیشی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169267">
    <content>پس‌از آن بود که در ۱۵ فروردین سال ۹۴ اوباما اعلام کرد که تحریم‌ها نتوانست ملت ایران را به زانو در بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="169268">
    <content>این روستا در دهستان نرگسان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169269">
    <content>این در حالی است که عراق به‌دلیل کاهش بهای نفت در سال گذشته، با کسری ۲۱ میلیارد دلاری بودجه در سال جاری مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="169270">
    <content>خود ایشان در مورد این ایده می‌گوید: این فکر برای بنده در سال ۱۳۵۰ در دوران محنت‌بار یک امتحان و ابتلای دشوار پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="169271">
    <content>دهه ۹۰ را می‌توان دهه مستاجران نامید به‌طوری‌که در این سال‌ها از خریداران مسکن کاسته شده و به مستاجران اضافه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169272">
    <content>علاوه‌بر آن، این دانشگاه در ۱۰ دانشگاه برتر در استرالیا و در ۲ درصد بالای دانشگاه‌های سراسر جهان در رتبه‌بندی دانشگاه‌های جهان رتبه‌بندی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169273">
    <content>تبادلات تجاری ایران و ترکیه حدود ۱۰ میلیارد دلار برآورد می‌شود و به نوشته روزنامه‌های ترکیه در دو سال آینده می‌تواند ۳ برابر شود.</content>
  </text>
  <text id="169274">
    <content>او به‌اندازه ای با هوش است که بتواند در بدترین روزهای برنامه ۹۰ ورق را با نوع گریم و رفتارهایش به نفع خود برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="169275">
    <content>او گفت: من خانه‌ای هزار متری در تهران سراغ دارم که شبی ۵۰ میلیون تومان اجاره داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169276">
    <content>فرماندار هیرمند از افزایش صادرات از پایانه مرزی میلک در هشت ماهه امسال به میزان ۲۴ درصد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169277">
    <content>این مراسم در تهران در سالن همایش‌های برج میلاد روز ۲۱ اردیبهشت ماه ساعت ۱۶ الی ۲۰ برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169278">
    <content>در این دوره از رقابت ها ۱۴ تیم حضور دارند که تیم ملی کشورمان با ترکیب ۴ تنیسور در این بازی‌ها حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="169279">
    <content>خبرگزاری فارس: استاندار تهران از برگزاری نخستین شورای برنامه‌ریزی مشترک این استان در شهرستان پردیس پیرامون بودجه سال ۹۲ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169280">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرعامل جمعیت هلال احمر مازندران از امضای قراردادی با استانداری مازندران برای اجرای پروژه ۵ میلیارد تومانی هلال احمر در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169281">
    <content>این بازی برای دو تیم مهم است تا بتوانند ۳ امتیاز بازی را از آن خود کنند تا شرایط خود را در جدول ارتقاء دهند.</content>
  </text>
  <text id="169282">
    <content>تیم استقلال تهران با ۶ بازیکن بیشترین تعداد نفرات را در لیست اعزامی تیم ملی به جام ۲۰۱۵ استرالیا دارد.</content>
  </text>
  <text id="169283">
    <content>چرا که ال کلاسیکو درست ۱ روز بعد از پایان مهلت رای گیری برای انتخاب بهترین بازیکن سال جهان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169284">
    <content>اسماعیلی ادامه داد: تولید داستان سامرا از اواسط سال ۸۷ آغاز شده و در سال ۹۰ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169285">
    <content>تیم ایران برای حضور در بازی‌های کشورهای اسلامی ساعت ۲۲ روز بیست و هفتم شهریورماه راهی اندونزی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169286">
    <content>حتی حالا که دیگر خبری از نفت ۱۱۵ دلاری نیست اما باز هم این روزها نفت ۵۰ دلاری برای خودش اعتباری دارد.</content>
  </text>
  <text id="169287">
    <content>مرحله دوم از اردوی آماده‌سازی تیم ملی کاراته نوجوانان ایران در بخش پسران ۲۵ تیر ماه در مازندران آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169288">
    <content>مدیر بازرگانی شرکت پایانه‌های نفتی ایران، ارزش کالاهای ساخت داخل این شرکت در دو ماه گذشته را بیش‌از ۷ میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169289">
    <content>از بین این‌ها ۸۳ مورد به‌صورت مستقیم در ۵ نوع فرایند بازسازی دی‌ان‌ای به‌کار رفته‌اند که در نمودار نشان داده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169290">
    <content>درست است که جمعیت کانادا بالغ بر ۳۳ میلیون نفر است، اما مصرف سرانه انرژی در این کشور از هر کشوری در دنیا بالاتر است.</content>
  </text>
  <text id="169291">
    <content>این در حالی است که کسری بودجه بیش‌از ۶ درصد، در تمامی کشورهای جهان، منجر به بحران مالی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169292">
    <content>پرداخت یارانه نقدی ۲۰ برابر بودجه عمرانی کشور است درحالی‌که وزارت نیرو ۲۰ هزار میلیارد تومان به پیمانکاران و نیروگاه ها بدهی دارد.</content>
  </text>
  <text id="169293">
    <content>بر این اساس، افزایش تولید نفت این میدان به روزانه ۶۰۰ هزار بشکه نیز در فاز دوم توسعه میدان مدنظر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169294">
    <content>مادر ما در طول ۸ سال جنگ تحمیلی در اهواز ساکن شده بود و حاضر نمی‌شد به شهر یا استان دیگری برود.</content>
  </text>
  <text id="169295">
    <content>در این بازی تیم میهمان نمایش بهتری داشت و توانست با نتیجه ۱۱ بر ۸ حریف خود را از پیش رو بردارد.</content>
  </text>
  <text id="169296">
    <content>تیم ملی اسکیت فری استایل ایران خود را جهت حضور در مسابقات جهانی ایتالیا که از ۴ تا ۹ آبان ماه برگزار می‌شود، آماده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169297">
    <content>میدان نفتی اروند حداکثر در مدت ۱۸ ماه به بهره‌برداری خواهد رسید و نفت تولیدی از این میدان به پالایشگاه آبادان منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169298">
    <content>سی ان پی سی ۶۰ درصد و شرکت پی دی وی اس ای ۴۰ درصد از سهام این سرمایه‌گذاری مشترک را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="169299">
    <content>او ۹ سال است که دنیا را ترک کرده تا دورانی خاص از فضای سیاسی و اقتصادی ایران را تجربه نکرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="169300">
    <content>زیرا منابع داخلی اورانیوم ایران به‌اندازه اورانیوم غنی شده مورد نیاز در راکتور بوشهر که ۳۰ تن در سال است، نیست.</content>
  </text>
  <text id="169301">
    <content>ما تیمی بودیم که در ۱۱ بازی فقط ۸ گل خورده داشتیم اما سایپا در یک بازی ۵ بار دروازه‌مان را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="169302">
    <content>او با اشاره به وجود ۴۲۰ بنای تاریخی در تهران، بیان کرد: ممکن است برخی از این بناها در اختیار سایر ارگان‌ها باشند.</content>
  </text>
  <text id="169303">
    <content>سن این سرطان در کودکان از ۲ تا ۵ سالگی است، اما در سن بالاتر هم دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169304">
    <content>معاون بازرسی اتحادیه املاک استان تهران تاکید کرد: در تهران افزایش اجاره بها در تابستان امسال بین ۱۸ تا ۲۵ درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="169305">
    <content>سازمان استاندارد تا سال ۱۳۹۰ روی استاندارد بنزین نظارت داشت اما در قانون بودجه سال ۱۳۹۱ این کار به وزارت نفت محول شد.</content>
  </text>
  <text id="169306">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی امنیتی استاندار مازندران از اعزام ۴۰ هزار زائران برادر و خواهر مازندرانی برای شرکت در مراسم ارتحال حضرت امام خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169307">
    <content>رئیس سازمان بازرسی کل کشور از ادعای خسارت ۵ هزار میلیارد ریالی از سوی فردی در ارتباط با اتوبانی در پایتخت خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169308">
    <content>بحران داخلی سوریه از ۳ سال پیش تاکنون ادامه داشته و در این مدت بیش‌از ۱۴۶ هزار نفر جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169309">
    <content>سازمان تامین اجتماعی دارای ۷۳ بیمارستان ملکی در سراسر کشور است که به بیمه شدگان خدمات درمانی رایگان ارائه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169310">
    <content>این روستا در دهستان شلیل قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169311">
    <content>شهرستان نمین با ۶۵ هزار نفر جمعیت در شمال شرقی اردبیل و در جاده ترانزیتی اردبیل به استان گیلان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169312">
    <content>این در حالی است که نرخ بیماری‌های روانی در شهرها، که بیشتر خصلت رفتاری دارند، ۳۰ درصد بیشتر از روستاهاست.</content>
  </text>
  <text id="169313">
    <content>بر این اساس روزانه بیش‌از ۴۰۰ تن آلودگی به وسیله خودروهای سواری کاربراتوری تولید شده و در هوای شهر تهران منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169314">
    <content>این نویسنده در دیترویت ۱۰ می ۱۹۴۰ در دیترویت به دنیا آمد، و دوران کودکی و نوجوانی خود را در این شهر گذراند.</content>
  </text>
  <text id="169315">
    <content>این روستا در دهستان رباط قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169316">
    <content>مدیرکل ورزش و جوانان خراسان شمالی از ساخت ۲ گود ورزش باستانی در بجنورد تا پایان امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169317">
    <content>مدیرکل بهزیستی خراسان جنوبی از افزایش ۵۰ زن سرپرست خانوار شهری به آمار بهزیستی استان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169318">
    <content>تعداد راهبان در این مراسم باید فرد باشد و گاهی از سه‌تا ۹ راهب در این مراسم شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169319">
    <content>او به من گفت که برادرش با ۲ نفر از دوستانش برای پیاده‌روی به پارک رفته و خیلی زود برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="169320">
    <content>فرزاد تقی زاده یک از خوانندگان باشگاه شبانه ایمیلی را برای ما ارسال کرده‌است که در آن تعدادی تصویر از محرم ۹۳ در اردبیل است.</content>
  </text>
  <text id="169321">
    <content>این روستا در دهستان لاله‌زار قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169322">
    <content>این گروه که گمان می‌رود بیش‌از ۱۰۰ تن را در ماه جاری میلادی قتل‌عام کرده، برای کشتن قربانیان خود از تبر و ساتور استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169323">
    <content>آیرو پیش‌از این ۳۰ می را برای برگزاری این کنفرانس بین‌المللی پیشنهاد داده بود ولی جان کری نمی‌توانست در این تاریخ در کنفرانس شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="169324">
    <content>در برنامه ویتامین ۳ من برنامه‌هایی می‌بینم و گریه‌ام درمی‌آید که این برنامه‌ها را در بی‌بی سی و سی‌ان‌ان نمی‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="169325">
    <content>از سال ۶۷ قرار است مصلی تهران ساخته شود و هنوز به‌اندازه برگزاری نماز جمعه در تمام سال هم آماده نیست.</content>
  </text>
  <text id="169326">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار کنگان از احداث حوزه علمیه برادران کنگان با اعتبار ۲۰ میلیارد ریال در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169327">
    <content>رقابتی که پیروزی ایران در آن سبب می‌شود تا برای اولین‌بار ایران در جمع ۸ تیم برتر دنیا باشد.</content>
  </text>
  <text id="169328">
    <content>به‌رغم این هشدار که شهریور سال ۹۱ رسانه‌ای شد، از میزان سفر جوانان ایرانی به تایلند کاسته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="169329">
    <content>در ادامه صدام به این ۲۳ نوجوان وعده می‌دهد که به‌زودی آنان را آزاد می‌کند و به آنان اجازه می‌دهد که به ایران بازگردند.</content>
  </text>
  <text id="169330">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس ستاد سرداران و ۳ هزار شهید استان سمنان از تشکیل دفاتر شهرستانی ستاد سرداران و ۳ هزار شهید استان سمنان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169331">
    <content>بهای نفت خام برنت تاکنون در سال جاری میلادی به میانگین ۱۱۳ دلار و ۷۶ سنت برای هر بشکه رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169332">
    <content>سرمایه اولیه برای راه‌اندازی تولید، اندک است و تنها پنج تا ۱۰ میلیون دلار برای راه‌اندازی یک چاه کافی است.</content>
  </text>
  <text id="169333">
    <content>معاون مدیرکل استان و سرپرست اداره راه و شهرسازی نیشابور از اختصاص ۸۷ میلیارد ریال اعتبار برای ساخت راه‌های نیشابور در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169334">
    <content>قراردادی که برای ساخت این پل داشتیم، ۶۴۰ میلیارد تومان بود و در قالب همان قرارداد، کارمان را انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="169335">
    <content>اما ربع سکه امروز اندکی افزایش یافت و با رشد ۱ هزار تومانی و با بهای ۳۰۷ هزار تومان در بازار به فروش رسید.</content>
  </text>
  <text id="169336">
    <content>سازمان هواشناسی در گزارشی اعلام کرده که بارش برف و باران در استان خراسان رضوی در ۲۴ ساعت گذشته به بیش‌از ۴۰ میلی‌متر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169337">
    <content>جشنواره آکادمی استعدادیابی استانی والیبال در رده سنی نوجوان و نونهال با حضور ۶ تیم از شهرهای استان کردستان در بیجار برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169338">
    <content>شروان به سرزمینی گفته می‌شد که در شمال رود کور واقع است و تنها در قرن ۱۵ تا ۱۶ دوباره آن را شیروان گفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169339">
    <content>میانگین وزنی بهای نفت خام سنگین ایران نیز در دوره یاد شده کاهش یافت و به ۹۵ دلار و ۱۲ سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="169340">
    <content>این در حالی است که یک منبع امنیتی اعلام کرده که تعداد افراد کشته شده به ۵۰ تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="169341">
    <content>تیم ملی امید به‌منظور برگزاری اردوی تدارکاتی و انجام چند بازی دوستانه بامداد روز شنبه با ۱۹ بازیکن به ایروان سفر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169342">
    <content>رییس مجمع خیرین مدرسه ساز استان کرمان گفت: ۳۲ مجمع خیرین مدرسه ساز تاکنون در این استان راه‌اندازی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169343">
    <content>در ست دوم این دیدار، این تیم پیکان بود که با جبران ناکامی ست گذشته با امتیاز ۲۵ بر ۱۸ حریف را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="169344">
    <content>دیگر من از سال ۹۰ او را ندیدم تا الان؛ ولی از راه دور خبرهایی داشتم که چه کارهایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169345">
    <content>العامری به‌همراه ۴ هزار نیروی مبارز خود در استان دیاله از پایتخت این کشور در برابر هجمه تروریست‌ها دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="169346">
    <content>فرماندار شهرستان همدان اضافه کرد: ستاد انتخابات شهرستان همدان با تشکیل ۱۳ کمیته از فروردین ماه سال جاری کار خود را آغاز کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169347">
    <content>اظهار کرد: امروز خبرنگاران استان ایلام رسالت خود را در شناساندن مقاومت ۸ ساله این استان تا چه حد انجام داده‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="169348">
    <content>معاون امور عمرانی استاندار قزوین گفت: در سال جاری قریب به ۲ میلیون متر مربع پروانه از سوی شهرداری‌های استان صادر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169349">
    <content>این شرکت همچنین اعلام کرد در نظر دارد ۱۵ میلیارد دلار از تجهیزات و دارایی‌هایش را طی دو سال به فروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="169350">
    <content>افراد دارای ۴ گروه خونی هستند که هر کدام براساس گروه خونی خود دارای ساز و کارهایی در محیط هستند.</content>
  </text>
  <text id="169351">
    <content>بر پایه آمار رسمی ارائه‌شده از سوی مرکز آمار کانادا در سال ۲۰۱۶ میلادی حدود ۲۱۰ هزار ایرانی یا ایرانی‌تبار ساکن کانادا بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169352">
    <content>پرونده هایی که دراین‌باره مطرح شد ۳۵ مورد است در شرایطی که آمار این پرونده‌ها در سال ۲۰۱۳ میلادی ۲۰ مورد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169353">
    <content>زنی که در مرکز این تصویر قرار دارد، ۱۰ ساعت در روز کار می‌کند و ماهی ۷۵ دلار درآمد دارد.</content>
  </text>
  <text id="169354">
    <content>او برای شرکت در انتخابات شورای شهر تهران در سال ۱۳۹۶ نامزد شد و در لیست امید قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169355">
    <content>این شهر در سال ۲۴ میلادی خواننده را باید تا این سال به عقب برگردانیم یکی از مهم‌ترین شهرهای ساحل غربی ایتالیا بود.</content>
  </text>
  <text id="169356">
    <content>این روستا در دهستان طارم قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169357">
    <content>کیانی بیان کرد: سود دهی این تعاونی نیز ۳۰۰ میلیون ریال است و به‌صورت سهام بین دامداران توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169358">
    <content>رئیس سازمان امور مالیاتی کشور گفت: سرجمع مالیات این گروه بیش‌از ۲ و نیم برابر مالیاتی است که باید پرداخت کنند.</content>
  </text>
  <text id="169359">
    <content>این روستا در دهستان مسکون قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169360">
    <content>به گفته وی یک هزار و ۸۵۲ کیلومتر از راه‌های استان شهری است که یک هزار کیلومتر از این میزان به‌عنوان راه شریانی معرفی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169361">
    <content>با بهره‌برداری از این پل بیش‌از ۱۳ هزار نفر از اهالی دهستان اسفندقه از راه روستایی مناسب بهره‌مند شدند.</content>
  </text>
  <text id="169362">
    <content>این در حالی است که نیروهای مردمی کرد در ۲۶ ژانویه اعلام کردند که کنترل شهر کوبانی را کاملا به دست گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169363">
    <content>شهردار مشهد گفت: برای پایان دادن به پروژه بازسازی بافت فرسوده شهر مشهد به ۱۰ هزار میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="169364">
    <content>ساکی در ادامه از یک نوبته شدن مدارس در استان خبر داد و گفت: امروز ۸۳ درصد از مدارس استان در نوبت صبح دایر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="169365">
    <content>مدیر کل گمرک خراسان شمالی عمده کالاهای صادراتی از این استان به خارج از کشور را مربوط به ۲۰ کشور دنیا دانست.</content>
  </text>
  <text id="169366">
    <content>خراسان شمالی از استان‌های پرتردد بوده که بر اساس آمار رسمی سالانه ۱۵ میلیون زائر و مسافر از استان گذر می‌کنند.</content>
  </text>
</textCollection>