<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="169367">
    <content>امام‌جمعه شیراز ادامه داد: کشور ما ۱۲ سال ایستادگی کرد تا قدرت‌های دنیا به خواست بر حق ملت ایران تن دادند.</content>
  </text>
  <text id="169368">
    <content>امسال ۶۰۰ میلیارد تومان در اختیار وزارت راه‌وترابری قرار گرفته است که امیدواریم از سال آینده این رقم افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="169369">
    <content>بر اساس این گزارش، سازمان‌های امنیتی آلمان بعد از حملات تروریستی خونین پاریس در ۱۳ نوامبر ردی از این ترور در آلمان کشف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169370">
    <content>از جمله این گونه‌ها می‌توان به آهوی ایرانی اشاره کرد که حداقل ۲۵ هزار راس از آن در کشور وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="169371">
    <content>این در حالی است که تلاش مورگان برای سفر به سوریه در می ۲۰۱۴ برای پیوستن به داعش ناموفق بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169372">
    <content>مدیر تعاون روستایی استان همدان گفت: ۱۱ هزار تن آرد در بین روستاییان و عشایر این استان توزیع شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169373">
    <content>شایان ذکر است: تیم ملی جودو ایران هم با ۸۰ امتیاز در کنار اکوادور در مکان بیست و پنجم جهان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169374">
    <content>اما ۱۵ سال گذشت تا این جشنواره با عنوان کن و با شرکت ۱۶ کشور از سراسر جهان راه‌اندازی شود.</content>
  </text>
  <text id="169375">
    <content>دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۱۲ نام رویداد ورزش دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۱۲ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169376">
    <content>اردوی فوق از روز ۱۰ فروردین آغاز می‌شود که ملی پوشان در دو تیم الف و ب در این اردو حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="169377">
    <content>بر این اساس می‌توان به‌طور میانگین رشد ۷ هزار تومانی قیمت نیم سکه را در هفته‌ای که سپری شد برآورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="169378">
    <content>قیمت نفت در جریان معاملات امروز بازارهای جهانی با افتی ۴ دلاری به پایین‌ترین حد در سه سال گذشته رسید.</content>
  </text>
  <text id="169379">
    <content>پیش‌از این اعلام شده بود که افزایش کمک هزینه مسکن کارگران از ۱۰ به ۲۰ هزار تومان از مردادماه امسال اعمال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169380">
    <content>معماری برای کودکان ۱ تا ۳ ساله باید آسان، سهل و بدون ریزه کاری های بافت مینیاتوری باشد.</content>
  </text>
  <text id="169381">
    <content>در سال ۲۰۱۰ یک ویدیو برای خانواده لوینسون فرستاده شد که وی را با ریش و موهای بلند نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="169382">
    <content>این روستا در دهستان ربع شامات قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169383">
    <content>براساس این گزارش، این سفر از بوداپست آغاز شد و از قرار معلوم برای هر نفر ۳۱ هزار دلار هزینه در برداشته است.</content>
  </text>
  <text id="169384">
    <content>تهرانی ها در سه ماه ابتدای سال بیش‌از ۷۶ هزار میلیارد تومان با استفاده از کارت‌هایشان نقل‌وانتقال مالی انجام داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169385">
    <content>رشته دانشگاهی علوم تربیتی یکی از رشته‌های درسی است که در ایران دارای ۴ گرایش در سطح کارشناسی است.</content>
  </text>
  <text id="169386">
    <content>خبرگزاری تسنیم: معاون وزیر راه و شهرسازی از نیاز ۴ هزار میلیارد تومانی برای تکمیل پروژه‌های بیمارستانی در کشور خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169387">
    <content>فهرستی که نام ۱۵ تن در آن آمده بود، برای گزارشگرانی که اوباما را در سفر به افغانستان همراهی می‌کردند، فرستاده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="169388">
    <content>در سال ۱۹۸۱ برای نخستین بار در تور دو فرانس شرکت کرد و آن را با رتبه‌ی ۳۵ به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="169389">
    <content>دکتر دیناروند، گفت: سالانه ۳۰ داروی جدید که تابه‌حال در کشور تولید نداشته و از طریق واردات نیاز کشور تامین می‌شد در کشور تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169390">
    <content>به باور برخی کارشناسان سندرز ۷۴ ساله می‌تواند رویای کلینتون را برای ورود به کاخ سفید بر باد دهد.</content>
  </text>
  <text id="169391">
    <content>این روستا در دهستان حومه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169392">
    <content>سرپرست هواشناسی استان ایلام گفت: بارندگی امسال استان در مقایسه با پارسال از رشد ۱۳ درصدی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="169393">
    <content>این در حالی است که فرماندار شهرستان دماوند از اجرای طرح‌های مسکن مهر در ۱۱۴ هکتار از اراضی این شهرستان خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="169394">
    <content>در دوران معاصر، ایتالیایی‌ها در میانه‌های مارس ۱۹۱۴ این شهر را اشغال کرده و آن را به‌طور کامل ویران کردند.</content>
  </text>
  <text id="169395">
    <content>باید سعی کنیم در مسابقه‌هایی که پیش رو داریم که در رده زیر ۱۶ سال برگزار می‌شود اول شویم.</content>
  </text>
  <text id="169396">
    <content>دهمین بازی دربی سرخابی‌ها در ۱۴ دی ۱۳۸۶ برگزار شد این بازی با تساوی یک بر یک به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169397">
    <content>این استان با قانون دولت در سال ۱۳۸۳ و پس‌از تقسیم استان خراسان به سه استان، ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="169398">
    <content>مدیر کمیته امداد زنجان از پرداخت یک میلیارد و ۴۰۰ میلیون ریال هزینه‌های درمانی به مددجویان این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169399">
    <content>او سعی می‌کرد ماشینی بسازد که بتواند او را از خانه به محل کار به مسافتی ۳۲ مایلی ببرد.</content>
  </text>
  <text id="169400">
    <content>به گزارش مشرق، بحرین اعلام کرد گارد ساحلی این کشور ۸ بحرینی را بازداشت کرده که به ادعای گارد، در حال فرار به ایران بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169401">
    <content>گفتنی است پاکستان یکی از مشتریان بالگردهای ام ای ۳۵ روسیه است و عنوان می‌شود از این بالگردها برای مبارزه با تروریسم استفاده می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="169402">
    <content>در ادامه رقابت‌های نیمه نهایی نیز برگزار شد و قایقرانان ایران در ۲ ماده به مصاف حریفان خود رفتند.</content>
  </text>
  <text id="169403">
    <content>این روستا در دهستان دشت لاله قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169404">
    <content>این تعداد به ۴۰۰ هزار نفری که پیش‌از این طی شش ماه گذشته این استان را ترک کرده بودند افزوده شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169405">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل امور زندان‌های مازندران گفت: ۷۰ درصد زندانیان در مازندران در سن جوانی به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="169406">
    <content>از تعدادی از ادارات دولتی و استان‌های عراق نیز خواسته شده‌است که برای بازداشت ۲۹ نفر دیگر همکاری کنند.</content>
  </text>
  <text id="169407">
    <content>این روستا در دهستان محمدیه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169408">
    <content>تیر و مرداد سال ۸۴ از ماه‌های ماندگار برای اینجانب است، زیرا تولد خبرگزاری فارس در خراسان جنوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="169409">
    <content>این روستا در دهستان دشت زرین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169410">
    <content>در ماه‌های بعد او با ۴ مرشد کامل دیگر که همراه با باباجان ۵ مرشد کامل نامیده می‌شوند در ارتباط قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169411">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی شمال استان کرمان گفت: اداره کل راه و شهرسازی شمال کرمان بیش‌از ۱۵۰ میلیارد تومان به پیمانکاران بدهکار هستیم.</content>
  </text>
  <text id="169412">
    <content>اما من فکر می‌کنم با ابتکارات بیشتر می‌توانیم این هزینه را به ۱۰۰ دلار به‌ازای هر تن برسانیم، بنابراین از این عدد استفاده خواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="169413">
    <content>جواد نکونام نیز تاکنون ۴ بازی در جام جهانی انجام داده است و در بازی مقابل بوسنی به آمار ۵ بازی در جام جهانی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="169414">
    <content>رحمانی در دیدار دوستانه مقابل عمان در یک خرداد ۱۳۹۲ برای اولین‌بار برای تیم ملی بزرگسالان ایران به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="169415">
    <content>این بازی از رقابت‌های لیگ بود و در تاریخ ۳ مه برگزار شد که با تساوی بدون گل به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169416">
    <content>اما خودروسازان مهلت یک ماهه دارند تا خودروهای یورو ۲ که تا ابتدای تیرماه تولید شده‌است را تحویل بازار دهند.</content>
  </text>
  <text id="169417">
    <content>از سوی دیگر بر همین معیار نخستین کشور در میان کشورهای خاورمیانه است و ۵۴ درصد کاربران خاورمیانه را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="169418">
    <content>سودی در حدود ۱۰۰ تا ۲۰۰ درصد در بازار میوه برای دلالان مثالی است که در چند ماه گذشته در رسانه‌ها نیز مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="169419">
    <content>دیدار او با ایادی از هفته‌ای ۳ روز به هر روز تبدیل شد و دیدار هر روزه به کلیه ساعات فراغت کشید.</content>
  </text>
  <text id="169420">
    <content>مدیرکل امور مالیاتی خراسان جنوبی از دریافت ۵۲ هزار اظهارنامه مالیاتی طی تیرماه سال جاری در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169421">
    <content>تیم ایران در سال ۲۰۱۳ در رده نهم و سال ۲۰۱۴ در رده چهارم این رقابت ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169422">
    <content>مورینیو در فوریه ۲۰۱۴ پیشنهاد داده است که قرارداد این بازیکن به مدت یک‌سال دیگر در این تیم تمدید شود.</content>
  </text>
  <text id="169423">
    <content>در ادامه این مراسم مدیرکل بنیاد شهید و امور ایثارگران استان زنجان از وجود ۴۳۰ شهید زیر ۱۷ سال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169424">
    <content>این روستا در دهستان نورعلی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169425">
    <content>شبکه تلویزیونی پرس تی وی در خبری فوری از تایید کشته شدن ۹ نفر در تیراندازی در یک کلیسا در ایالت کارولینای آمریکا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169426">
    <content>در گذشته شکایت مردمی از سازمان اتوبوسرانی شهرداری قزوین و حومه روزانه ۱۰ مورد بوده‌است، اما امروز آمار این شکایت به یک مورد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169427">
    <content>اما اکنون مردم ۲۰ استان از ۳۲ استان ایران، یکی دو روز از هفته را با گرد و خاک سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169428">
    <content>دنیرو پیش‌از این نیز برای بازی در این نقش در دهه ۱۹۹۰ انتخاب‌شده بود و قرار بود مایکل مان آن را بسازد.</content>
  </text>
  <text id="169429">
    <content>امیرحسین صادقی به‌دلیل مصدومیتی که دارد حدود ۶ هفته از میادین دور است و تا کنون نتوانسته برای استقلال به میدان برود.</content>
  </text>
  <text id="169430">
    <content>در همین راستا طبق برنامه قرار بود اولین اردوی فولاد خوزستان از روز ۶ تیر در کردان کرج برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="169431">
    <content>ملوان انزلی یک بازی معوقه با استقلال تهران دارد که قرار است این دیدار در ۹ فروردین ۹۱ برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="169432">
    <content>بررسی صورت‌های مالی و دارایی‌های دو خودروسازی اصلی کشور نشان می‌دهد که سالانه ۱۲ هزار میلیارد تومان از منابع عمومی به هدر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="169433">
    <content>بر این اساس فرمانداری گرگان با استناد به ماده ۳۷ آئین نامه مالی شهرداری با افزایش ده میلیارد ریالی بودجه تیم بسکتبال مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169434">
    <content>برای راه‌اندازی این پایگاه از محل اعتبارات سفر مقام معظم رهبری به استان کردستان ۲ میلیارد ریال اعتبار هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169435">
    <content>در واقع ما ۵ ماه اول سال را از دست دادیم و اگر در این مدت مسابقاتی برگزار می‌شد از فشردگی آن کم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="169436">
    <content>ما در دوره مهرعلی در کل یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون تومان از وزارت ورزش بودجه گرفته‌ایم اما هزینه‌هایمان ۱۱ میلیارد تومان بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169437">
    <content>رمانی که در دست دارید سومین رمان این نویسنده است که در سال ۲۰۱۳ منتشر و سال بعد برنده‌ی جایزه‌ی بوکر عربی شد.</content>
  </text>
  <text id="169438">
    <content>این در حالی است که صلیب سرخ افغانستان سال ۲۰۱۳ میلادی را خونین‌ترین سال برای این کشور خوانده بود.</content>
  </text>
  <text id="169439">
    <content>این روستا در دهستان زردلان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169440">
    <content>این در حالی است که آمار رمان‌های تابستانی امسال بیشتر از پارسال است که ۵۵۵ عنوان کتاب در فصل تابستان منتشر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="169441">
    <content>کارشناسان این کمیته قرار است تا اوایل سال ۲۰۱۵ میلادی توصیه‌های خود را تدوین کرده و در اختیار مسئولان سازمان بهداشت جهانی قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="169442">
    <content>این روستا در دهستان گشت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169443">
    <content>سناتورهای حامی اوباما توانستند با کسب ۴۲ رای مانع از برگزاری رای گیری در رد یا تایید توافق هسته‌ای با ایران شوند.</content>
  </text>
  <text id="169444">
    <content>مدیر کل راه و شهرسازی استان بوشهر از آمادگی ۳۰ اکیپ راهداری برای استقبال از مسافران نوروزی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169445">
    <content>انصاری میزان اعتبار در نظر گرفته شده برای اجرای فاز دوم این کمربندی را افزون بر ۵۰ میلیارد ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="169446">
    <content>آیین چهارمین جایزه کتاب سال سینمای ایران ۲۹ مهر ماه در تالار سیف اله داد خانه سینما برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169447">
    <content>گفتنی است فراخوان این جشنواره از مهرماه سال جاری آغاز و تا پایان دی ماه بیش‌از ۱۲۰ اثر از شاعران گیلانی به دبیرخانه ارسال شد.</content>
  </text>
  <text id="169448">
    <content>این روستا در دهستان بالا لاریجان قرار داشته و بر اساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۵، متروکه و بدون جمعیت بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169449">
    <content>یکی از مهم‌ترین فعالیت‌های شما در سال‌های اخیر رهبری ارکستر ملی ایران بود که به‌طور مداوم به مدت ۱۱ سال این کار را انجام دادید.</content>
  </text>
  <text id="169450">
    <content>او ۱۰ سال پیش و زمانی‌که در اوج بود دوست داشت هدایت تیم ملی ایران را بر عهده بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="169451">
    <content>این روستا در دهستان حومه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن بالای ۲۰۰ نفر بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169452">
    <content>به گفته معاون امداد و نجات هلال احمر خراسان شمالی این مانورها با شرکت افزون بر ۲۲ هزار نفر از امدادگران برگزار شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169453">
    <content>مدیرکل بنیاد مسکن استان اردبیل گفت: بیش‌از ۱۰ میلیارد ریال برای زیباسازی سیمای روستایی در استان اردبیل سرمایه‌گذاری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169454">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر بنادر و دریانوردی آبادان از تخلیه ۳ هزار و ۲۶۳ تن کالای ملوانی در این بندر خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169455">
    <content>دیدار تیم‌های ستارگان ایران و جهان امروز ساعت ۱۸ در ورزشگاه آزادی آغاز می‌شود و علی پروین سرمربی تیم ستارگان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="169456">
    <content>این روستا در دهستان رودبار محمد زمانی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169457">
    <content>تهران ایران ۱۹۲ نماینده مجلس شورای اسلامی در بیانیه‌ای با گرامی داشت روز ۱۳ آبان، بر ادامه مبارزه با استکبار جهانی تاکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="169458">
    <content>الان مشکلی که دارم، برای اردوی اتریش بین ۸ تا ۱۲ بازیکن از لیست من، از بازیکنانی هستند که در تیم امید هم‌بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169459">
    <content>رئیس سازمان نوسازی مدارس استان همدان در پایان سخنانش از برگزاری مرحله نهایی همایش خیرین مدرسه ساز در ۳۱ اردیبهشت در استان همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169460">
    <content>پیروزی ایران در حالی رقم خورد که نیمه نخست این مسابقه با نتیجه ۱۶ بر ۱۲ به سود ایران به پایان رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="169461">
    <content>بابام از قرار در سن بیست و شش سالگی ماشین خریده بود و باید که تا ۴۰۰ کیلومتر آن را امتحان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="169462">
    <content>این روستا در دهستان کرکس قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169463">
    <content>این روستا در دهستان سردشت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169464">
    <content>قابل ذکر است حدود ۶ دوره تا کنون برگزار شده که ۲ مورد در تهران و ۴ مورد در شهرستان‌ها بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169465">
    <content>می‌گویند ستاره‌ای در دور دست آسمان است که ۱۲ میلیون سال نوری طول می‌کشد تا نورش به زمین برسد.</content>
  </text>
  <text id="169466">
    <content>این روستا در دهستان مه ولات جنوبی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169467">
    <content>به گزارش فارس، در پایان این مراسم از ۴۲ نفر از کارمندان ادارات و نهادهای دولتی لامرد تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="169468">
    <content>این نویسنده برای داستانش از تمام اتفاقات دوران ۸۸ ساله تاچر و ماجرای ترور او را برای پرداخت داستانی انتخاب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169469">
    <content>مشایخی بیان داشت: از این میزان جریمه در سال جاری ۱۶ میلیون و ۱۰۰ هزار ریال وصولی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169470">
    <content>میانگین پرداخت از جیب مردم در گذشته ۴۵ درصد بوده این در حالی است که این میزان در سال ۹۴ به ۱۲ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169471">
    <content>در بخشی از این برنامه معاون ستاد مبارزه با مواد مخدر، معتادان ایران را ۳ میلیون نفر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169472">
    <content>این بازی‌ها به مدت یک هفته در این شهر برگزار می‌شود و ایران با ۶۴ پسر و ۱۴ دختر در این بازی‌ها حاضر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169473">
    <content>این روستا در دهستان لات لیل قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169474">
    <content>مدیرکل راه و شهرسازی استان ایلام گفت: در محدوده شهری استان ایلام یک هزار و ۸۰۰ هکتار بافت فرسوده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="169475">
    <content>با این اقدام اولین نشانه‌های منفی بسته سال ۹۰ با خودداری بانک‌ها از تسهیلات دهی در اولین ماه سال جدید نمایان شد.</content>
  </text>
  <text id="169476">
    <content>در ژانویه ۲۰۱۸، گزارشی در رسانه‌های درون ایران منتشر شد که از راه ندادن زنان بدون چادر به بیمارستان‌هایی در ایران می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="169477">
    <content>درمان بیماری‌های روانی تنها در انگلستان سالانه ۱۲۵ میلیارد دلار هزینه دارد و هزینه‌های ملموس و عینی آن به مرز ۸۰ میلیارد دلار نزدیک شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169478">
    <content>در نهایت هم استیل البرز با برتری ۵ بر ۳ مقابل شهرداری ورامین شد، سکوی سوم را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="169479">
    <content>با توجه به عدد بودجه سال ۹۲ این میزان دارایی معادل بیش‌از دو سال و نیم درآمدهای ایران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169480">
    <content>لهستان امتیاز بعدی را گرفت و خود بازیکن این تیم هم سرویس را به تور زد تا ایران ۲۱ شود.</content>
  </text>
  <text id="169481">
    <content>میدان نفتی منصورآباد از میدان‌های نفتی ایران است، که در استان خوزستان و در فاصله ۱۰ کیلومتری از شمال شرقی شهرستان بهبهان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169482">
    <content>اما در نهایت امروز اعلام شد کلیه ها و کبد این کودک ۱۲ ساله در بیمارستان مسیح دانشوری اهدا شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169483">
    <content>چرا که بر اساس محاسبات کنونی ارزش ۴۵ هزار تومان یارانه به‌اندازه ۱۵ هزار تومان کاهش یافته بر همین اساس باید تورم را مهار کرد.</content>
  </text>
  <text id="169484">
    <content>مدیرکل ورزش و امور جوانان استان ایلام گفت: با تلاش و درایت ورزشکاران ایلامی در سال جاری ۱۴۰ مدال رنگی را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="169485">
    <content>اگر قرار است درباره بورسیه ها عدالت برقرار شود، باید تمامی موارد از سال ۶۸ تا امروز بررسی شود.</content>
  </text>
  <text id="169486">
    <content>در دومین روز این هفته جلسه شورای شهر تهران در بوستان تازه تاسیس ۱۴۰۰ هکتاری در شرق تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169487">
    <content>اوکراین اکنون حداقل به ۳ تا ۴ میلیارد دلار نیاز دارد تا بتواند از پس پرداخت هزینه‌های داخلی تا انتخابات ماه مه بر بیاید.</content>
  </text>
  <text id="169488">
    <content>بر اساس ماده ۱۶ اساسنامه رم شورای امنیت می‌تواند رسیدگی به یک پرونده را تا یک‌سال به تاخیر اندازد.</content>
  </text>
  <text id="169489">
    <content>به کسب پیروزی در این مسابقه نیاز مبرم داریم و تمام تلاشمان را می‌کنیم تا در این دیدار ۳ امتیاز را کسب کنیم.</content>
  </text>
  <text id="169490">
    <content>در سال ۲۰۱۵ با پایان یافتن دوره ریاست درخشان ایشان، پرفسور استاد ری آونگ سان به ریاست ای تی اف برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="169491">
    <content>با این نتیجه، اینتر با ۱۶ امتیاز در رده‌ی نهم و ورونا با ۱۴ امتیاز در رده‌ی دهم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="169492">
    <content>این روستا در دهستان هلیل قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169493">
    <content>او که با برزیل سه بار جام جهانی را بالای سر برده است بین سال‌های ۱۹۵۸ تا ۱۹۷۰ در تیم ملی حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="169494">
    <content>قرار است شرکت ایران خودرو تبریز در سال آینده ۳۰ هزار دستگاه از این خودرو را به‌صورت انبوه به بازار عرضه کند.</content>
  </text>
  <text id="169495">
    <content>رسانه‌ها در مهر ۱۳۹۰ مدعی فرار وی شدند اما وی در مصاحبه با روزنامه اعتماد گفت که برای درمان به شهرستان رفته‌است.</content>
  </text>
  <text id="169496">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی از ساخت ۲۱ بیمارستان با بیش‌از ۲ هزار تخت در سطح کشور تا پایان امسال خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169497">
    <content>این روستا در دهستان چین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169498">
    <content>در این برنامه بیمارستان های نمازی و چمران شیراز نیز در جمع ۳۳ بیمارستان دیگر کشور به‌عنوان برترین ها اعلام شدند.</content>
  </text>
  <text id="169499">
    <content>این روستا در دهستان سرفاریاب قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169500">
    <content>لهستان با ۱۰ برد پیاپی در آستانه قهرمانی در این مسابقات قرار گرفته و فردا جدال حساسی را برابر ایتالیا برگزار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="169501">
    <content>در هر دوره‌ای که من بودم او به مسابقات اعزام شد و در ۲ مسابقه جهانی هم شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169502">
    <content>تاکنون ۲۰ کشور برای حضور در این رقابت ها که از امسال در دو رشته آزاد و فرنگی برگزار خواهد شد اعلام آمادگی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169503">
    <content>مدیر پذیرش و بازاریابی بورس کالای ایران از پذیرش ۲ کالای جدید در تالار صادراتی این بورس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169504">
    <content>دومین مرحله اردوی تیم ملی در زنجان از امروز آغاز می‌شود و تا ۱۹ مرداد ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="169505">
    <content>این دریا در دوران جنگ جهانی دوم و نبرد لیته در ۱۹۴۴ شاهد درگیری‌های دریایی و هوایی بسیاری بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169506">
    <content>این روستا در دهستان دلفارد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169507">
    <content>استاندار کردستان بیان کرد: از آغاز استقلال اقلیم کردستان تا کنون شرکت‌های ایرانی سه برابر و شرکت‌های ترکیه ای ۱۱ برابر افزایش یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169508">
    <content>این روستا در دهستان سجادرود قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169509">
    <content>به گفته معاون وزیر بهداشت وبا از سال ۴۴ در کشور ما وجود داشته که هر ساله در مقاطعی از سال دوباره بروز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169510">
    <content>حالا مقامات روس در این فضا وارد مذاکره با ایران شده‌اند تا روزانه ۵۰۰ هزار بشکه نفت ایران را با کالاهایشان تهاتر کنند.</content>
  </text>
  <text id="169511">
    <content>رئیس اداره آموزش و تدوین اداره کل استاندارد قزوین از ثبت ۸ استاندارد کارخانه‌ای در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169512">
    <content>معاون عمرانی استاندار همدان از اختصاص ۱۰۶ میلیارد تومان اعتبار در بخش عمرانی برای همدان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169513">
    <content>در مدت زمانی بیش‌از ۲۵ سال که سعی کرده‌ام تا به افراد پریشان یاری رسانم، این یادگیری بسیار ساده روی دوش من سنگینی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169514">
    <content>این در حالی است که در سال گذشته ۲۲۰ میلیون دلار صرف واردات داروهای مشتق از پلاسما به کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="169515">
    <content>به گزارش منابع ایتالیایی این در حالی است که بلیت های جایگاه ویژه این بازی بزرگ در بازار سیاه به ۳۵۰۰ یورو هم رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169516">
    <content>این بارش‌ها باعث کاهش شش تا ۱۰ درجه‌ای دمای هوا در استان شده که این کاهش دما تا روز یکشنبه نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="169517">
    <content>تعداد بینندگان آن در هفدهمین روز اکران از ۲ میلیون نفر و در سی و سومین روز اکران از ۳ میلیون نفر فراتر رفت.</content>
  </text>
  <text id="169518">
    <content>این روستا در دهستان کوهستان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169519">
    <content>مدیر کل دفتر امور صید و صیادی سازمان شیلات ایران از پیش‌بینی حدود ۹ هزار تن میگوی دریایی در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169520">
    <content>در سنین بالای ۴۰ سال نیز بهتر است از ماموگرافی استفاده شود و هر ۲ سال یک‌بار تکرار شود.</content>
  </text>
  <text id="169521">
    <content>این همایش از سال ۲۰۰۴ برگزار می‌شود و مسلمانانی از سراسر جهان در آن شرکت کرده و برنامه‌های زیادی را به نمایش می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="169522">
    <content>این پول از قرارداد ۶۰ میلیاردی سال اول کسر شد تا دریافتی سازمان لیگ از این قرارداد نزدیک به ۴۱ میلیارد باشد.</content>
  </text>
  <text id="169523">
    <content>براساس این شایعه سرمایه اولیه بانک از ۳۰ میلیارد تومان در سال ۸۲ به ۲۰۰ میلیارد تومان در سال ۸۳ رسیده بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169524">
    <content>در سایر شهرها و مناطق دنیا نیز هر سال ۳۰۰۰ ماراتن برگزار می‌شود که بیش‌از یک میلیون دونده دارند.</content>
  </text>
  <text id="169525">
    <content>مرد و زنی را در نظر بگیرید که هر کدام به ازای هر ساعت کار، ۱۰ دلار بهره‌وری دارند.</content>
  </text>
  <text id="169526">
    <content>این مسابقه که در شهر سن سباستین برگزار می‌شود از سال ۱۹۸۱ تاکنون سالانه در یک روز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169527">
    <content>این روستا در دهستان دودانگه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169528">
    <content>این روستا در دهستان جزیره مینو قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169529">
    <content>یکی از مشتریان من توانست تنها با یک ایده که به او دادم فروش خود را ۶۰ میلیون دلار افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="169530">
    <content>بر اساس این گزارش، روسیه با این قرار داد ۵ ساله در زمینه‌های مختلفی به ایران کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169531">
    <content>اما ماده ۱۱۳۰ قانون مدنی به همه سرگشتگی‌های زنانی که شوهرشان آنان را به امید خود رها کرده‌اند پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="169532">
    <content>این روستا در دهستان الموت پایین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169533">
    <content>در سال ۱۹۹۸ از او حمایت کردم اما در ۲۰۱۴ این کار را نمی‌کنم و در آینده هم این کار را نخواهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="169534">
    <content>این فرد خیر متعهد شد تا به ازای هر یتیم ماهانه ۲۰۰ هزار ریال و در مجموع ۲۰ میلیون ریال پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="169535">
    <content>این در حالی است که وی سوم آوریل سال جاری بازداشت شده بود اما با قرار وثیقه ۱۰۰ هزار دلاری آزاد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="169536">
    <content>او که به قول خودش سال ۲۰۱۱ وارد ایران شده‌است و یک‌سال در ایران مانده است، مشاهدات خودش از زندگی ایرانیان را کتاب کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169537">
    <content>مسابقات کاراته قهرمانی امیدهای جهان ۱۷ تا ۲۰ آبان ماه سال جاری به میزبانی کشور اسپانیا برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169538">
    <content>اولین جشنواره در ۱۴ مه ۱۹۴۹ میلادی برگزار شد و تا به امروز نیز سنت برگزاری این جشنواره در این شهر برقرار مانده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169539">
    <content>براساس آمار مرکز کنترل بیماری‌ها، ایالات متحده‌ی آمریکا بیشترین میزان بارداری نوجوانان زیر ۲۰ سال را در سراسر جهان دارد.</content>
  </text>
  <text id="169540">
    <content>در این مطلب آمده‌است: در ۱۰ سال گذشته موردی از بیماری شاربن در جمعیت دامی استان مشاهده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="169541">
    <content>زبان فارسی دارای ۱۱ آوای رسا است که از این میان ۶ آوا واکه و ۵ آوا همخوان است.</content>
  </text>
  <text id="169542">
    <content>در جمع همه این شهرها، تهران در میانه قرار دارد و رتبه ۸۰ را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="169543">
    <content>تیراندازان ایران در روز دوم رقابت‌های قهرمانی آسیا نیز خودی نشان دادند و تیراندازی ایران را صاحب ۲ مدال رنگین دیگر کردند.</content>
  </text>
  <text id="169544">
    <content>در سده‌ی ۱۵۰۰ میلادی، گروه‌های بازیگران از شهری به شهر دیگر سفر کرده و در میدان شهر نمایش اجرا می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="169545">
    <content>میانگین وزنی بهای نفت خام سنگین ایران نیز در دوره یاد شده افزایش یافت و به ۱۱۲ دلار و هفت سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="169546">
    <content>فرمانده مرزبانی نیروی انتظامی میزان اعتبار سالانه مرزبانی برای اشراف بر مرزهای کشور را ۸ هزار میلیارد ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="169547">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار مازندران با اشاره به برگزاری آزمون استخدامی شهرداری‌های استان، گفت: ۱۵۰۶ نفر برای سال آینده در شهرداری های مازندران استخدام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="169548">
    <content>پیش‌از این دیدار استقلال با ۱۶ امتیاز در صدر جدول است و پدیده هم با ۹ امتیاز در رده نهم جدول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169549">
    <content>این در حالی است که بازده آب در کشور، تنها ۳۰ الی ۴۰ است که رقم بسیار پایینی است.</content>
  </text>
  <text id="169550">
    <content>این روستا در دهستان رضوان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169551">
    <content>ما تنها ۱۰ کارگردان خوب در کشور داریم که هر بازیگری در صورت پیشنهاد گرفتن از سوی این کارگردانان با آن‌ها همکاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169552">
    <content>فاز اول و دوم حدود ۵۰ میلیارد تومان اعتبار ریالی و حدود ۵۰ میلیون دلار اعتبار ارزی نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="169553">
    <content>براساس آمارهایی که به‌تازگی اماراتی‌ها ارایه کرده‌اند، در سال ۲۰۱۴، ایران و امارات نزدیک به ۱۸ میلیارد دلار تبادل تجاری داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169554">
    <content>این روستا در دهستان امیرآباد قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169555">
    <content>در ۲۵ ماه مه باید به توان خود در برابر چالش‌ها اعتماد داشته باشیم ما از اسرائیل و تهدیدات آن هراسی نداریم.</content>
  </text>
  <text id="169556">
    <content>بیش‌از ۴۰ هزار نفر از شهروندان این شهر طی دو روز گذشته این شهر را ترک کرده و به مرز ترکیه رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169557">
    <content>اگر چه گزارش میدانی در روزهای پایانی فروردین ماه سال جاری از بازار عمده‌فروشان افزایش ۸ تا ۱۰ درصدی قیمت کالاهای اساسی را تایید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="169558">
    <content>یک مسافر راضی برود تا ده مسافر دیگر بیایند، ده مسافر راضی بروند تا ۱۰۰ توریست دیگر بیایند.</content>
  </text>
  <text id="169559">
    <content>مدیر کل راه و شهرسازی استان لرستان از خریداری انشعابات دولتی ۱۸ هزار واحد مسکن مهر در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169560">
    <content>این نمایشگاه از ۲۰ مردادماه سال جاری به مدت چهار روز از ساعت ۱۷ تا ۲۲ برای بازدید عموم دایر است.</content>
  </text>
  <text id="169561">
    <content>این روستا در دهستان دشت لالی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169562">
    <content>در این نیمه مهدی کامرانی، گارد راس تیم ملی با کسب ۱۶ امتیاز، بهترین بازیکن ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="169563">
    <content>ماجرای ۱۵ میلیون تومانی که بین دو تیم استیل آذین و نیروی زمین ردو بدل شده بود تایید شد.</content>
  </text>
  <text id="169564">
    <content>البته شاید هم توجه بیشتر رسانه‌های ایرانی به مالزی، به این خاطر است که در این کشور بیشتر از ۷۰۰۰ ایرانی زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169565">
    <content>این در حالی است که بازار سیاه بلیت قبل‌از این مسابقه حسابی داغ است و قیمت هر بلیت به ۲ هزار دلار هم رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169566">
    <content>بیست و یکمین دوره هفته کتاب جمهوری اسلامی ایران از ۲۵ آبان ماه تا ۲ آذر ماه سال جاری در سراسر کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>