<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="169567">
    <content>بازی ایران و غنا تیرماه سال ۸۶ در ورزشگاه آزادی انجام شد که با نتیجه چهار بر دو به سود ایران به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169568">
    <content>این دیدار در حالی به پایان رسید که وزرای خارجه ۶ کشور مذاکره کننده با ایران قرار است امروز در ژنو گرد هم آیند.</content>
  </text>
  <text id="169569">
    <content>این دوره از بازی‌ها با قهرمانی تیم ملی فوتبال فرانسه پایان گرفت که برزیل را در بازی پایانی با نتیجه ۳ به ۰ شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="169570">
    <content>شرکت سازنده تلاش می‌کند تا این روبات را با قیمت ۳۹۹ دلار و از ماه نوامبر روانه بازارهای جهانی کند.</content>
  </text>
  <text id="169571">
    <content>این آمار مربوط به شش ماهه دوم سال ۹۱ است که از مهر تا پایان اسفند را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="169572">
    <content>استان مازندران با نزدیک به ۷۶ کاندیدا برای ۱۲ سهم مازندران در بهارستان، در ماراتن پایانی حضور ۱۱ منتخب مردم استان را مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="169573">
    <content>رحمانی استان کرمان را دارای کمترین میزان تنش کارگری عنوان کرد و گفت: یک‌هزار و ۵۰۰ مورد برقراری مقرری بیمه بیکاری در استان کرمان داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="169574">
    <content>فرمانده انتظامی استان مرکزی از کشف بیش‌از ۳۰ میلیارد ریال کالای قاچاق در اردیبهشت امسال در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169575">
    <content>این طرح از ۱۶ فروردین ماه سال ۹۳ آغاز و تا پایان شهریور ماه سال جاری در دست اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="169576">
    <content>ملکی ادامه داد: این برنامه‌ها از ۲۰ شهریور ماه آغاز و تا ۱۰ مهر ماه ادامه خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="169577">
    <content>او تمام این خاطرات را در کتابی با عنوان یک‌سال در میان ایرانیان در سال ۱۸۹۳ میلادی منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="169578">
    <content>سرمربی تیم ملی زیر ۲۲ سال ایران گفت: اول دی ماه با تیم ملی امید کره جنوبی در شهر کیش بازی دوستانه‌ای انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="169579">
    <content>مدیرکل امور مالیاتی استان زنجان خاطرنشان کرد: این بدان معنی است که درآمدهای مالیاتی استان در مدت ۱۰ سال گذشته شش برابر شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169580">
    <content>آن‌ها مردهای بالغی بودند و در جشنی که شما در بهار سال ۲۰۰۳ در خانه برپا کردید به دیدارتان آمده بودند.</content>
  </text>
  <text id="169581">
    <content>فرانسوی‌ها ۵۰ تن اورانیوم غنی سازی شده را به ما نداده‌اند و امیدواریم که پس‌از این توافق آن را به ما بدهند.</content>
  </text>
  <text id="169582">
    <content>این در حالی است که تلاش داریم تا ۶ ماه ابتدای سال ۹۴، فاز بعدی را نیز به بهره‌برداری برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="169583">
    <content>تیم تراکتورسازی که علی کریمی را در فهرست خود نداشت با این شکست ۳۹ امتیازی باقی ماند و در رده ششم جدول ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="169584">
    <content>در این مدت، میانگین سود در دوران قبل و سال‌های انتخابات سالی ۱۷ در مقابل ۵ سود سالانه در سال‌های پس و میان انتخابات بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169585">
    <content>این آمار و ارقام نشان می‌دهد که در سال جاری، تراز تجاری ایران با چین حدود ۱۳ میلیارد دلار و مثبت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169586">
    <content>در همین دوره زمانی تعداد خانوارهای اجاره نشین از ۴۰ خانوار در هر ۱۰۰ خانوار به ۶۵ خانوار در هر ۱۰۰ خانوار رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169587">
    <content>حدود ۳ هزار میلیارد تومان از اموالی که شناسایی شده بود، کارشناسی شده و هنوز نمی‌دانیم او اموال بیشتری دارد یا نه.</content>
  </text>
  <text id="169588">
    <content>امروز ارزش دلار در برابر ین به بیشترین میزان از سال ۲۰۰۲ رسید و ارزش سهام بورس‌های آسیا را کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="169589">
    <content>در سال ۱۳۲۵ برای ادامه تحصیل، به شیراز آمد و از مدرسان و استادان بزرگ آن دیار بهره‌های بسیار برد.</content>
  </text>
  <text id="169590">
    <content>به گفته وی مسابقات گروه اول که تیم کردستان در آن حضور دارد ۱۹ تا ۲۲ ماه جاری در کاشان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169591">
    <content>این روستا در دهستان جی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169592">
    <content>تصمیم اش سختگیرانه بود و می‌شد کارت زرد دوم را ندهد ولی این کار را انجام داد و ما را ۱۰ نفره کرد.</content>
  </text>
  <text id="169593">
    <content>این شاید امیدواری زیادی ایجاد کند تا یک تیم ایرانی بتواند پس‌از ۱۲ سال در آسیا به مقام قهرمانی برسد.</content>
  </text>
  <text id="169594">
    <content>در سال‌های اخیر ۱۸۰ هزار نخبه از کشور خارج شده‌اند که این امر ۵۰ میلیارد دلار خسارت برای کشور به‌دنبال داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169595">
    <content>به این معنا که می‌شود تا ۱۰۰ میلیارد دلار پروژه در کشور تعریف و از این محل تامین اعتبار کرد.</content>
  </text>
  <text id="169596">
    <content>او که دوازده سال از عمر خود را در زندان به سر برده‌است در سال ۱۹۸۵ مورد عفو قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169597">
    <content>این در حالی است که پیش‌از این پیش‌بینی‌شده بود که ۱۵ هزار تا ۲۰ هزار نفر در این تظاهرات شرکت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="169598">
    <content>ایران روز شنبه اعلام کرد که آماده است تا صادرات نفت خود را ۵۰۰ هزار بشکه در روز افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="169599">
    <content>در این مدت دمای هوا نیز در استان‌های خراسان شمالی و خراسان رضوی بین ۵ تا ۱۰ درجه کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="169600">
    <content>اولین مشکلی که در دولت مواجه شدیم این بود که دیدیم ماهانه ۲۰۰۰ میلیارد کسر داریم برای پرداخت یارانه.</content>
  </text>
  <text id="169601">
    <content>این روستا در دهستان هلیلان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169602">
    <content>بر اساس اعلام سازمان بین‌المللی انرژی این کشور در سال گذشته ۳۲ درصد نفت خود را از ایران تامین کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169603">
    <content>اسدیان گفت: این در حالی است که میزان صادرات کالا از ترکمنستان به کشورمان در سال گذشته حدود ۷۷ میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="169604">
    <content>فرستنده دیجیتال ۲۰ واتی شهر گرمسار با هزینه یک میلیارد ریالی از محل اعتبارات ملی سازمان صدا و سیما به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="169605">
    <content>دبیرخانه دایمی این رویداد فرآیند داوری نهایی آثار ارایه شده به این جشنواره را از اول شهریور تا ۱۵ مهرماه سال جاری اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169606">
    <content>تفسیر من در پاسخ به این سوال این است که امام از نمره پایین ۱۴ راضی نبوده و اهداف بالاتری را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169607">
    <content>شهردار ایلام گفت: طی سال گذشته حدود ۹ میلیارد ریال برای ایجاد و بازسازی میادین ایلام هزینه شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169608">
    <content>رسانه‌های اسپانیایی از توافق ۵ میلیون یورویی بارسا با باشگاه کروات بر سر به خدمت گرفتن این بازیکن خبر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169609">
    <content>استان یزد یک میلیون و ۵۰ هزار نفر جمعیت دارد و روزانه افزون بر ۲۰۰ هزار تردد در جاده‌های این استان انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169610">
    <content>این روستا در دهستان سورسور قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169611">
    <content>خبرگزاری فارس: معاون سیاسی امنیتی استاندار گیلان از ازدواج سالانه ۱۵ هزار زوج در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169612">
    <content>این تیم در هفته بیست و چهارم در تاریخ ۱۰ فروردین ۹۲ در همدان میزبان تیم پارسه ایرانیان است.</content>
  </text>
  <text id="169613">
    <content>فرماندار شهرستان بیله سوار از پرداخت ۳۰ میلیارد ریال تسهیلات برای توسعه بخش کشاورزی در این شهرستان در شش ماه اول سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169614">
    <content>آخرین بازی دو تیم در ۲۰ آذر سال ۸۹ در تهران انجام‌شده که این بازی نیز گلی در بر نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="169615">
    <content>برف و کولاک راه‌های ۶۰۰ روستای استان کردستان را هم از جمعه شب گذشته بسته است و تلاش راهداران برای بازگشایی این راه‌ها ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="169616">
    <content>پدیده که تا پیش‌از این بازی با ۱۳ امتیاز در رده یازدهم جدول بود، این مسابقه را برد و ۱۶ امتیازی شد.</content>
  </text>
  <text id="169617">
    <content>این در حالی است که برای خرید یک واحد نوساز در این منطقه حداقل باید متری ۱۷ میلیون تومان هزینه شود.</content>
  </text>
  <text id="169618">
    <content>فرماندار انار خاطرنشان کرد: برای گاز رسانی به این شهرک ۸ هزار میلیون ریال اعتبار در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169619">
    <content>در نمایشگاه سی ای اس ۲۰۱۵ تولیدات ابتکاری فراوانی برای کمک به مادران و پدران برای نگهداری از نوزادان ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="169620">
    <content>بر این اساس ایران که در ماه آگوست هیچ صادراتی به آمریکا نداشت در ماه سپتامبر ۱۰۰ هزار دلار به این کشور صادرات داشته است.</content>
  </text>
  <text id="169621">
    <content>در بخش دیگری از این مراسم استادان زبان و ادبیات فارسی از ۱۱ کشور جهان به بیان نظرات خود در رابطه با این دوره پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="169622">
    <content>تولید نفت در ایران از ۱۰۰ سال پیش آغاز شده و پیش‌بینی می‌شود تا ۱۰۰ سال آینده ادامه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169623">
    <content>کادر فنی تیم ملی والیبال ایران فهرست ۱۴ بازیکن مورد نظر خود را برای برگزاری دو بازی برابر روسیه در لیگ جهانی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="169624">
    <content>بر همین اساس تا پایان سال ۲۰۱۴ آی بی ام ۴۰ دیتاسنتر را در ۵ قاره جهان راه‌اندازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169625">
    <content>این روستا در دهستان سندرک قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169626">
    <content>معاون وزیر کشور در سمینار بخشداران استان مرکز اعلام کرد کشور به ۹ ایالت و هر ایالت به چند استان تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169627">
    <content>حدود سال ۱۹۰۰ بود که اتحاد با اتریش وارد مرحله‌ای شد که اتحاد میان اتریش و ایتالیا بدان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169628">
    <content>تاتیانا، مادر سی ساله ای است که از ۱۷ سالگی بینایی خود را از دست داده و نمی‌توانست تجربه دیدن سونوگرافی اش را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="169629">
    <content>دولت کوبا گفته که برنامه دارد ۱۰۰ میلیون دوز از این واکسن را برای تقاضای خود و سایر کشورها تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="169630">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل امور بانوان استانداری گیلان از فعالیت حدود ۲۳۰ مدیر زن در رده‌های مختلف اداری استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169631">
    <content>سالاری بیان کرد: این جشنواره از سوی معاونت سینمایی حوزه هنری در ۲۰ مهر ماه تا دوم آبان ماه سال جاری در مشهد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169632">
    <content>این قطار تا پایان سال ۲۰۱۴ دو برنامه به ایران داشت که یکی از آن‌ها تمام شده و دیگری همچنان در حال اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="169633">
    <content>بازی هندبال در زمینی به ابعاد ۲۰ در ۴۰ متر انجام می‌شود که در مرکز دو انتها، یک دروازه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169634">
    <content>شیراک ۷۷ ساله پیش‌از این در ماه مارس به دست داشتن در پرونده فساد مالی دیگری متهم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="169635">
    <content>این روند درمان از سال ۲۰۰۴ تا ۲۰۰۷ ادامه داشته و شامل جلسات سه ساعتی بوده‌است که یک یا دو بار در ماه انجام می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="169636">
    <content>با ۲۶ نفر از نیروها حالا در غار بودیم، برای در امان ماندن از سرمای شب به غار پناه برده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="169637">
    <content>در ادامه بازی عراقی‌ها خیلی زود کار را به تساوی کشاندند تا ۲ تیم نیمه اول را با نتیجه یک بر یک به پایان برسانند.</content>
  </text>
  <text id="169638">
    <content>این رمان پیش‌از این دو بار به انگلیسی ترجمه شده و در سال ۱۹۸۹ اقتباسی سینمایی از آن روی پرده رفته است.</content>
  </text>
  <text id="169639">
    <content>این روستا در دهستان کاکی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169640">
    <content>سرپرست کمیته امداد شهرستان خدابنده از همکاری هزار و ۲۰۶ حامی با این نهاد در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169641">
    <content>این در حالی است که مسئولین قبلا قول داده بودند در اردیبهشت ۹۱ تمامی تاسیسات زیر بنایی تکمیل شود و این داستان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="169642">
    <content>روزنامه سان در شماره جمعه خود خبر داد که پیشنهادهای یکی از این ۳ باشگاه به‌تازگی به دست مسی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169643">
    <content>این درحالی است که یاران پولادی در اولین دیدار خود مقابل تیم الاهلی با نتیجه ۲ بر صفر به پیروزی رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="169644">
    <content>تیم فوتسال تاسیسات دریایی نماینده ایران در جام باشگاه‌های آسیا خواهد بود که از ۹ مرداد ماه در اصفهان برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169645">
    <content>این روستا در دهستان تل بزان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169646">
    <content>سال ۷۷ زمانی‌که با نانت فرانسه بازی داشتیم و بین ۲ نیمه سال تحویل شد و آن بازی هم به سود ما به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169647">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل دفتر امور روستایی استانداری تهران از اختصاص اعتباری بالغ بر ۳۲ میلیارد ریال به دهیاری‌های این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169648">
    <content>در پی درگیری نیروهای مرزی اردن با ۲ نفر که قصد ورود به سوریه را داشتند، یک فرد کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="169649">
    <content>مقرر شده بود در این مسیر سالانه بیش‌از ۲۰ میلیون تن کالا بین سه کشور و کشورهای مسیر جابجا شود.</content>
  </text>
  <text id="169650">
    <content>اما این کار هم چاره ساز نشد و دو تیم در امتیاز ۱۳ برابر شدند و استراحت فنی دوم ۱۶ بر ۱۵ به آمریکا رسید.</content>
  </text>
  <text id="169651">
    <content>رئیس سازمان امور اقتصادی و دارایی کردستان از کسب ۲ هزار و ۱۱۲ میلیارد ریال درآمد در سال گذشته در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169652">
    <content>این در حالی است که گروه‌های اسلامی معتقدند که تعداد مسلمانان بالاتر از این تعداد و بین ۶۵ تا ۱۰۰ میلیون نفر است.</content>
  </text>
  <text id="169653">
    <content>ستاد تسهیلات سفرهای کشور در ایام نوروز از بازدید بیش‌از ۲۰ میلیونی مردم از موزه ها و اماکن تاریخی خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169654">
    <content>گفتنی است، این تیم ۱۰ بازی را از دست داده است تیم دورتموند در این فصل بدترین رکوردها را از خود به‌جا گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="169655">
    <content>سازمان ملل اعلام کرده‌است از ابتدای سال جاری تا کنون بیش‌از ۴۶ هزار نفر به یونان رسیده‌اند و از این میان ۱۷۰ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="169656">
    <content>بهای نفت برنت امروز در بازار یاد شده به ۱۱۰ دلار و ۵۴ سنت در هر بشکه هم رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="169657">
    <content>تیم ایران کوارترهای اول و سوم این بازی را به‌ترتیب با امتیازات ۲۲ بر ۱۳ و ۲۱ بر ۱۸ به سود خود به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="169658">
    <content>قادری بیان داشت: در بخش اجرای طرح هادی امسال ۹۳ روستای استان در دست اجرا است که با ۱۳۰ میلیارد ریال اعتبار انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169659">
    <content>این در حالی است که در ایران هر جایگاه ۱۶۰۰ خودرو را پوشش می‌دهد که دو برابر متوسط جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="169660">
    <content>این روستا در دهستان زهرای پایین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169661">
    <content>ایشان مدت ۳۰ سال مربی و ناجی در زمینه شنا نیز بوده‌است و در این بخش خدمات شایانی انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="169662">
    <content>در آن هنگام بیش‌از ۵۰ هزار مرد و ۳۰ هزار زن در زندان او به سر می‌بردند که بسیاری از آنان برهنه بودند.</content>
  </text>
  <text id="169663">
    <content>گفتنی است، کارشناسان تنها مرور نامه‌های الکترونیکی ۳ بار در روز را مجاز و استاندارد اعلام کرده‌اند که می‌تواند سبب کاهش استرس در افراد شود.</content>
  </text>
  <text id="169664">
    <content>شما دیدید که در نیمه اول ۳ بار توپ را به تیر زدیم و بهترین بازی را انجام دادیم.</content>
  </text>
  <text id="169665">
    <content>رصدهای راداری در مارس ۲۰۰۱ نشان می‌دهد که این سیارک در مسیری قرار دارد که در ۱۶ مارس ۲۸۸۰ میلادی با زمین برخورد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="169666">
    <content>این روستا در دهستان بزمان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169667">
    <content>این دو تیم آخرین بار در جام جهانی در سال ۹۸ به مصاف هم رفتند که بازی‌شان با تساوی ۲ بر ۲ به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169668">
    <content>در سال ۲۰۱۲ میلادی، ترکیه در یک دیوان داوری بین‌المللی از ایران به‌دلیل بهای بالای گاز صادراتی شکایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169669">
    <content>او ۲۵ سال مبارزه کرده بود و تمام دنیا را برای مبارزه علیه شاه زیر پا گذاشت اما در نهایت در دام توده‌ای‌ها گرفتار آمد.</content>
  </text>
  <text id="169670">
    <content>به‌همین دلیل ایران متعهد شد که در مدت ۴ سال اقدامات لازم را برای ادامه حیات و ترویج این دو پرونده انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="169671">
    <content>خبرگزاری تسنیم: استاندار گیلان از بنیاد مسکن استان خواست تا پایان سال ۹۴ تمامی روستاهای استان از طرح هادی برخوردار شوند.</content>
  </text>
  <text id="169672">
    <content>این روستا در دهستان اوشیان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169673">
    <content>تعداد خودرو در ارومیه به ازای هر هزار نفر ۸۰ دستگاه است که این رقم در تهران ۶۰ دستگاه است.</content>
  </text>
  <text id="169674">
    <content>این روستا در دهستان گور قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169675">
    <content>پرستویی در پایان تاکید کرد: از همه مردم ایران می‌خواهم تا برای آزادی این ۵ فرزندمان رای دهند.</content>
  </text>
  <text id="169676">
    <content>با این برد ارزشمند، ایران ۱۶ امتیازی شد و بعد از ایتالیای ۱۹ امتیازی در رده دوم جدول گروه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169677">
    <content>مدیر شبکه بهداشت و درمان ملایر نیاز مراکز درمانی و بیمارستانی این شهرستان را یک‌هزار و ۵۰۰ نفر پرستار جدید عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="169678">
    <content>طرحی که قرار است در ۶ فاز اجرایی شود و تنها فاز یک آن به ۲۰ میلیارد تومان اعتبار نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="169679">
    <content>برادر او، محمد بازرگانی نیز از طریق وی وارد سازمان شد و در بهار سال ۵۱ تیرباران شد.</content>
  </text>
  <text id="169680">
    <content>ایتالیایی‌ها اما نزدیک به ۱۵۰ تن یهودی را دستگیر و آن‌ها را به شهر برات فرستادند و اجازه کار به ایشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="169681">
    <content>اگر در سه امتحان ریاضی امتیاز ۸۰ یا بالاتر را به دست آورد به او قول ناهار در رستوران را بدهید.</content>
  </text>
  <text id="169682">
    <content>این روستا در دهستان ییلاقی ارده قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169683">
    <content>این دو بخش در بیمارستان البرز کرج بوده و با اعتباری بالغ بر ۳۲ میلیارد ریال مورد بهره‌برداری قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="169684">
    <content>برای همین جمهوری‌خواهان برای بدست آوردن رای اهالی لاتین که حدود ۳۰ میلیون رای دارند به من پیشنهاد همراهی دادند.</content>
  </text>
  <text id="169685">
    <content>تیم نفت و گاز در بازی بعدی خود در روز ۱۹ دی‌ماه در سنندج باید به مصاف شهرداری این شهر برود.</content>
  </text>
  <text id="169686">
    <content>این روستا در دهستان چناران قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169687">
    <content>این سیاره در مداری نزدیک به ستاره میزبان در حال چرخش بوده و هر سال آن ۹ روز است.</content>
  </text>
  <text id="169688">
    <content>مدیر امور فرهنگی کمیته امداد امام‌خمینی خراسان شمالی اعتبار هزینه شده برای برگزاری این اردو را ۳۰۰ میلیون ریال عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="169689">
    <content>ایران در سه ماه دوم سال ۲۰۱۵ با تامین یک چهارم نفت مورد نیاز ترکیه به دومین صادرکننده نفت خام به این کشور تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="169690">
    <content>قازاریان نخستین بازی ملی خود را که یک بازی دوستانه بود در ۲۵ مه ۲۰۱۰ در ایروان در مقابل ازبکستان انجام داده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169691">
    <content>اگر درد باقی ماند می‌تواند از عاملی گرمازا به مدت ۲۰ دقیقه استفاده کند تا گرفتگی و درد از بین برود.</content>
  </text>
  <text id="169692">
    <content>این روال همین‌طور ادامه داشت تا ۱۱ ماه پیش که مادرم برایم آستین بالا زد و از روستای خودمان دختری را برایم انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="169693">
    <content>خبر گزاری فارس: رئیس بنیاد شهید و امور ایثارگران ملایر از برگزاری ۴۰ یادواره شهدا در سال جاری در این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169694">
    <content>ثابت شد که آمار مردها در تمامی گروه سنی از ۱۶ تا ۷۵ سال بالاست و این حد بالا برای حداقل دو دهه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="169695">
    <content>برای نخستین بار در سال ۲۰۰۸ روز بیماری‌های نادر در اروپا و کانادا برای آخرین روز فوریه هرسال انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="169696">
    <content>در این استان چندین بیمارستان تکمیل خواهد شد از جمله بیمارستان ۴۰۰ تخت خوابی که در رشت در حال تکمیل شدن است.</content>
  </text>
  <text id="169697">
    <content>خبرگزاری فارس: رئیس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی ساری از اهدای ۵ هزار بسته فرهنگی به کاروان راهیان نور این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169698">
    <content>گفتنی است تیم والیبال شهرداری اراک که در صدر گروه سوم قرار دارد ۲۳ دی ماه میهمان تیم والیبال متین دامغان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169699">
    <content>به گفته وی در سال جاری ۳۹ هزار تن گوشت قرمز در این استان تولید و روانه بازار مصرف شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169700">
    <content>این روستا در دهستان حیران قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169701">
    <content>این مرکز درمان ناباروری با استفاده از روش‌های گوناگون درمان ناباروری، توانایی درمان ۹۵ درصد از مراجعین خود را دارا است.</content>
  </text>
  <text id="169702">
    <content>خبرگزاری فارس: بخشدار سامان از راه‌اندازی دانشگاه پیام نور واحد سامان از نیمه دوم سال ۹۱ در این بخش خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169703">
    <content>ایسنا نوشت: مدیر انجمن حمایت از بیماران کلیوی استان کرمانشاه از وجود ۳۰۰ بیمار دیالیزی در انتظار پیوند در استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169704">
    <content>آن کالا به ایران رسیده بود که وزارت بازرگانی اعلام کرد ما برای شما پیدا کردیم هر تن ۱۶۰ دلار.</content>
  </text>
  <text id="169705">
    <content>از این میان دو میلیون نفر جان خود را از دست داده‌اند که ۲۷۰ هزار مورد از مرگ‌ومیرها را سالانه کودکان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="169706">
    <content>سناریوی دیگر این است که به‌اندازه نیم فرزند به نرخ باروری در سال ۲۰۱۰ افزوده یا از آن کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169707">
    <content>رامنی در بخشی از این ویدئو گفته است: نیروی دریایی آمریکا به ۳۱۳ کشتی برای انجام ماموریت های ما نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="169708">
    <content>گفته می‌شود برخی از اعضای این شورا نظر بر این دارند که مدیر تالار مولوی فردی خارج از شورای ۷ نفره باشد.</content>
  </text>
  <text id="169709">
    <content>این‌که به‌هنگام اسلام آوردن، حدود ۸۰ خانوار با بریده همراه بوده‌اند، نشان از آن دارد که وی در میان قوم اسلم از ریاستی برخوردار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169710">
    <content>این آمار در شرایطی به دست آمد که در دهه ۱۳۶۰ مسابقات سراسری در ایران برگزار نشد و استقلال تنها در بازی‌های لیگ تهران داشت.</content>
  </text>
  <text id="169711">
    <content>این روستا در دهستان گرمسار قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169712">
    <content>در دی ماه و بهمن که سایت مان کامل باز بود دوستان حدود ۲۸۹ طرح به ما تحویل دادند.</content>
  </text>
  <text id="169713">
    <content>این روستا در دهستان مارگون قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169714">
    <content>با نتیجه‌ای که در این بازی به دست آمد استقلالی‌ها ۱۶ امتیازی شدند و به دو امتیازی تیم صدر نشین در جدول رده‌بندی رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="169715">
    <content>رئیس‌جمهور در سفر استانی به سمنان برای دومین بار به یارانه ۲۵۰ هزارتومانی اشاره کرد و وعده هایی داد.</content>
  </text>
  <text id="169716">
    <content>این باشگاه ۲ بار به مقام قهرمانی در مسابقات جام امیر کویت رسیده است و سابقه‌ی نایب قهرمانی در این مسابقات را نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="169717">
    <content>این روستا در دهستان رادکان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169718">
    <content>در این دوره فرماندار کل استرالیا ۲ بار به ایران سفر کرد و محمدرضا پهلوی نیز در سال ۱۹۷۴ سفری به این کشور انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="169719">
    <content>این روستا در دهستان سیاهو قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۹۰، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169720">
    <content>برادرش فرید را نیز او تربیت کرد و فرید هم ۷ سال بعد در همان راه برادرش، شهید شد.</content>
  </text>
  <text id="169721">
    <content>به‌نظر می‌رسد این دو فرد بازداشت شده بیش‌از ۳ هزار یورو برای حمایت از داعش و سایر گروه‌های رادیکال و تندرو ارسال کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169722">
    <content>این روستا در دهستان لیسار قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169723">
    <content>این روستا در دهستان فین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169724">
    <content>حتی ما از سردار خواستیم تا در این ۶ بازی باقی‌مانده هم مدیرعامل باشد و بعد برود که او گفت دیگر خسته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169725">
    <content>این روستا در دهستان گرکان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169726">
    <content>این نمایشنامه در روز شنبه ۲۷ دی ماه ۱۳۲۰ به کارگردانی وی در چهار پرده در باشگاه ارمنیان اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="169727">
    <content>ما در این سریال ۲۰ روز در خاک و دود زندگی کردیم اما همه، نهایت همکاری را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="169728">
    <content>این روند در سال‌های بعد نیز ادامه داشت و پیش‌بینی‌شده است که تا سال ۲۰۲۰ نیز این قانون معتبر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169729">
    <content>این ۴ وزیر که در رابطه با پرونده رسوایی مالی نامشان به میان آمد، از مقام خود کناره‌گیری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169730">
    <content>بر این اساس حزب کارگزاران تاکنون ۲۰ دفتر استانی خود را راه‌اندازی کرده و در استان‌های باقی‌مانده فعلا یک رابط دارد.</content>
  </text>
  <text id="169731">
    <content>این استقبال تا حدی پیش رفته است که بر اساس برخی آمارها نزدیک به ۸۰ درصد کاربران این پیام رسان ایرانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="169732">
    <content>این در حالی است که ۱۰ عنصر تروریستی اسیر و ۵۰ تروریست دیگر در جریان این عملیات کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="169733">
    <content>من هم الان یک کار دارم که ۵ سال است در ارشاد مانده و خودم هم با این وضعیت علاقه‌ای به انتشارش ندارم.</content>
  </text>
  <text id="169734">
    <content>سهم بازی‌های رایانه‌ای خارجی در بازار ایران ۹۰ درصد و سهم بازی‌های رایانه‌ای تولید داخل در بازار داخلی تنها ۱۰ درصد است!</content>
  </text>
  <text id="169735">
    <content>این روستا در دهستان مبارکه قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169736">
    <content>مدیر کمیته امداد ملایر از همکاری و همیاری ۸۵ روستای ملایر در امر زکات با کمیته امداد این شهرستان طی سال گذشته خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169737">
    <content>مدیرکل سازمان راه و شهرسازی لرستان از استقرار ۳۵ تیم راهداری زمستانی در محورهای ارتباطی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169738">
    <content>پیکان و نفت تهران در این فصل ۲۵ باز دروازه‌شان را باز شده دیدند اما فروزان ۲۹ گل در این فصل دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169739">
    <content>این در حالی است که ارتش مصر اوایل جولای اعلام کرد که ۱۰۰ فرد مسلح را در درگیری با نیروهای ارتش به قتل رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="169740">
    <content>این در حالی است که این رقم روز شنبه برابر با حدود یک میلیون و ۹۰۰ هزار نفر اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="169741">
    <content>این در حالی است که قریب به ۵۰ نفر از نیروهای دشمن کشته و بیش‌از ۱۰۰ نفر اسیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169742">
    <content>این بخش باید سودی بالای ۳۰ درصد بدهد، این در حالی است که کار ما فقط بنگاه داری نیست.</content>
  </text>
  <text id="169743">
    <content>این روزنامه با تاکید بر صحت این خبر نوشت که البته این خبر قدیمی است و در سال ۲۰۰۸ روی داده است.</content>
  </text>
  <text id="169744">
    <content>این روستا در دهستان پایین ولایت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169745">
    <content>تیم ملی قرار است با ۱۴ بازیکن به برزیل سفر کند و با همراهان و مربیان تیم، کاروان ایران حدود ۲۱ نفر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169746">
    <content>خبرگزاری فارس: فرماندار گرمی از تصویب ۱۰ میلیارد ریال اعتبار برای اجرای طرح هادی در روستاهای این شهرستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169747">
    <content>این نیرو ۵ سال مشغول به‌کار بود تا با روی کار آمدن شوروی، جای خود را به نیروی هوایی شوروی داد.</content>
  </text>
  <text id="169748">
    <content>تا کنون براساس اطلاعات و آمار رسیده از استان ها بیش‌از ۱۵۰۰ میلیارد تومان به باغات کشور خسارت وارد شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169749">
    <content>پیش‌از این، این شرکت روزانه ۱۵ هزار بشکه نفت از ایران خریداری می‌کرده اما میزان خرید این شرکت در قرارداد جدید اعلام نشده است.</content>
  </text>
  <text id="169750">
    <content>این روستا در دهستان ریگان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169751">
    <content>این روستا در دهستان مازو قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169752">
    <content>در این دیدار امیر قطر اعلام کرد که کشورش آمادگی دارد تا ۳۵ میلیارد دلار در امریکا سرمایه‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="169753">
    <content>این روستا در دهستان نگار قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169754">
    <content>این درحالی است که در این مدت بالغ بر ۲۰ هزار میلیارد تومان صرف پرداخت یارانه نقدی بین خانوارها شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169755">
    <content>در استان البرز اکنون سه هزار دونده، ۴۰۰ مربی و داور در رشته دو و میدانی دارد که ۳۵ درصد آنان را بانوان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="169756">
    <content>سیرجانی‌ها با ۸ امتیاز در رده چهارم قرار دارند و مشهدی‌ها هم با ۹ امتیاز در رده دوم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="169757">
    <content>امتیازهای رد و بدل شده در نهایت لهستان را به امتیاز ۸ رساند تا دو تیم به استراحت وقت فنی بروند.</content>
  </text>
  <text id="169758">
    <content>مدیر تعاون روستایی استان همدان ادامه داد: اتحادیه تعاون روستایی استان همدان برای توزیع سبد کالا به ۱۰ هزار نفر قرارداد دارد.</content>
  </text>
  <text id="169759">
    <content>مدیر کل راه و شهرسازی کردستان گفت: تاکنون ۱۴ هزار واحد مسکن مهر به ارزش ۶۰۰ میلیارد تومان در استان کردستان به بهره‌برداری رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169760">
    <content>این روستا در دهستان ماهور قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169761">
    <content>او پس‌از ۵ سال از درجه‌ی دانشیاری به درجه استادی رسید و کار آموزش را تا ۲۵ سال دیگر ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="169762">
    <content>این یکی از دلایلی است که وی نامه خود را هم‌اکنون و نه ۵ سال گذشته ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="169763">
    <content>در روسیه، وزیر دارایی این کشور در حال مذاکره در مورد نیاز برای کاهش هزینه‌ها تا حدود ۱۰ درصد است.</content>
  </text>
  <text id="169764">
    <content>اردوی تیم ملی کشتی آزاد جوانان از روز ۴ اردیبهشت ماه در خانه کشتی شماره ۲ تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169765">
    <content>رئال مادرید هم سه بازیکن در این تیم دارد و برای باقی تیم‌ها فقط ۳ جای خالی دیگر مانده است.</content>
  </text>
  <text id="169766">
    <content>در بهار سال ۲۰۱۵ در یک تیراندازی گلوله‌ای به پای سهیل اصابت کرد و برای بهبودی به زمان نیاز داشت.</content>
  </text>
</textCollection>