<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="169767">
    <content>تاکنون بیش‌از ۲۰ ساعت از ربوده شدن این عالم دینی گذشته و خانواده وی به‌شدت دراین‌باره ابراز نگرانی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169768">
    <content>تیم ملی والیبال ایران در نخستین دیدار خود برابر آمریکا در آزادی با نتیجه ۳ بر صفر به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="169769">
    <content>برای ساخت این بیمارستان بالغ بر ۶۰۰ میلیارد تومان هزینه شده و ارزش روز آن بیش‌از هزار میلیارد تومان برآورد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169770">
    <content>این دانشگاه در سال ۲۰۰۰ میلادی راه‌اندازی شده‌است و در رشته‌های رسانه، فناوری و علوم انسانی فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169771">
    <content>این شرکت حدود ۲ میلیارد مداد در سال تولید کرده و فروش سالانه آن بالغ بر یک میلیارد یورو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="169772">
    <content>از کسانی که با ما بود سروان خسرو افغانی از استادهای گردان ۷۲ بود که به‌علت بیماری نتوانست بیاید.</content>
  </text>
  <text id="169773">
    <content>به گفته این مسئول در این دوران بیش‌از ۲۱ کشور برای جنگ با ایران نیروی انسانی به عراق اعزام کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="169774">
    <content>ما این فصل ضربه زیادی را از داوری ها خوردیم و این ناشی از جریانی است که ۹۰ سال قبل به راه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="169775">
    <content>سال جدید میلادی چند روزی است از راه رسیده و همراه خود، آمار و ارقام بازار کتاب سال ۲۰۱۵ را هم آورده است.</content>
  </text>
  <text id="169776">
    <content>فرماندار شهرستان شوط از افزایش ۷۰ درصدی سهمیه اعزام کاروان راهیان نور این شهرستان در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169777">
    <content>تا به امروز افراد زیادی برای خرید این خودرو پیش‌قدم شده‌اند و ارقامی از ۲۰ تا ۱۵۰ میلیون تومان را برای خرید آن پیشنهاد داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169778">
    <content>اردوی آمادگی تیم ملی تیر و کمان ایران به مدت ۱۰ روز در شهرستان های رشت، لاهیجان و رودسر استان گیلان ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="169779">
    <content>به گفته وی، این زیر دریایی هسته‌ای که قرار است جایگزین زیردریایی های دوران شوروی سابق شود، تا سال ۲۰۲۰ آماده بهره‌برداری خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169780">
    <content>این روستا در دهستان شورو قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169781">
    <content>قادری بیان داشت: ۸۰ درصد روستاهای بالای ۵۰ خانوار شهرستان ریگان دارای راه مناسب و یا راه در حال ساخت هستند.</content>
  </text>
  <text id="169782">
    <content>بررسی‌های میدانی مهر از بازار نشانگر این است که هم‌اکنون مرغ تازه در میادین میوه و تره بار به قیمت ۶۰۰۰ تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169783">
    <content>داوران بخش نهایی از میان این ۳۰ داستان، سه داستان برتر و نیز یک داستان خلاقانه را انتخاب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169784">
    <content>این روستا در دهستان بهمن قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169785">
    <content>به گفته وی، تا پایان امسال نیز جدا کردن یک هزار و ۶۰۰ نفر از شهرداری در برنامه است.</content>
  </text>
  <text id="169786">
    <content>استاندار خراسان شمالی میزان اعتبارات موردنیاز برای تکمیل پروژه‌های نیمه‌تمام این استان را سه هزار و ۵۰۰ میلیارد تومان اعتبار عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="169787">
    <content>استاندار کرمان در ادامه سفر خود از مسجد این روستا بازدید و برای تکمیل آن ۱۵۰ میلیون ریال کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="169788">
    <content>این در حالی است که همسایگان عربستان از زمان تاسیس در سال ۱۹۳۲ دیدی توام با بی‌اعتمادی به آن داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169789">
    <content>این بازی در سرمای ۸ درجه زیر صفر برگزار شد و تراکتورسازی با این برد حال‌وهوای این شهر را گرم کرد.</content>
  </text>
  <text id="169790">
    <content>این در حالی است که ایران با تولید ۱۶۹ مدرک در بین کشورهای اسلامی و منطقه مقام نخست را از آن خود کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169791">
    <content>مدیرعامل سازمان میادین، میوه و تره بار گفت: تا پایان سال بازارهای میوه و تره بار به ۲۱۰ بازار افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="169792">
    <content>دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی ۱۹۰۰ نام رویداد ورزش دو و میدانی در بازی‌های المپیک تابستانی بود که در سال ۱۹۰۰ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169793">
    <content>ما دو سال است کار خود را آغاز کرده‌ایم و در این دو سال بیش‌از ۵ میلیون دفتر تولید کرده و در اختیار دانش‌آموزان گذاشته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="169794">
    <content>استاندار همدان گفت: استان همدان در زمینه مبارزه با مواد مخدر از رتبه ۱۸ کشوری به رتبه سوم رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169795">
    <content>سیمئونه می‌داند برای‌اینکه جایگاه سومی‌اش را از دست ندهد در این دیدار باید هر ۳ امتیاز را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="169796">
    <content>تاکنون ۱۶ فرماندار و تعدادی از قهرمانان ورزشی گیلان به‌همراه برخی معاونان و مشاوران استاندار این استان از دریافت یارانه انصراف دادند.</content>
  </text>
  <text id="169797">
    <content>اردن برای تامین برق مورد نیاز خود که هر سال با رشد ۷ درصدی روبرو است، با چالش‌های زیادی روبرو است.</content>
  </text>
  <text id="169798">
    <content>معاون برنامه‌ریزی استاندار مازندران با اشاره به درآمد ۶۰۰ میلیارد تومانی استان در سال ۹۲ گفت: درآمد امسال استان به بیش‌از یک‌هزار میلیارد تومان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169799">
    <content>در ابتدای سال جاری رقم این بدهی ۵۰۰ میلیارد تومان بوده‌است که در این روزها به بیش‌از ۸۰۰ میلیارد تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="169800">
    <content>بر اساس آمار سازمان بهداشت جهانی سالانه تنها ۲۸۰ هزار نفر در جهان به‌دلیل ابتلا به اسهال جان خود را از دست می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="169801">
    <content>از داوری بازی هم راضی بودم ولی داور نباید ۹ کارت در یک بازی استفاده کند و این جالب نیست.</content>
  </text>
  <text id="169802">
    <content>در بهمن ۱۲۸۲ خورشیدی پیمان جدیدی بین ایران و روسیه بسته شد که بسیار به زیان بازرگانان و بازاریان بود.</content>
  </text>
  <text id="169803">
    <content>در ادامه این خبر آمده‌است که ۶ قربانی این تیراندازی به بیمارستان منتقل شده‌اند و شرایط بهبود را سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="169804">
    <content>بیشاپور یکی از شهرهای باستانی ایران در ۲۵ کیلومتری غرب کازرون در استان فارس قرار دارد که در زمان ساسانیان ساخته‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="169805">
    <content>بر این اساس در بودجه سال ۹۳ راه‌های جدیدی برای تامین نیاز مالی طرح‌های وزارت نیرو در نظر گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169806">
    <content>بر این اساس این روزها میزان تلفات انگلیسی‌ها در ده هفته برابر با میزان تلفات در بیست هفته در سال ۲۰۰۶ است.</content>
  </text>
  <text id="169807">
    <content>به گزارش فارس در شهرستان راور بیش‌از ۳ هزار دار قالی فعال وجود دارد و بیش‌از ۵ هزار نفر بافنده در راور شناسایی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169808">
    <content>فرماندار شهرستان شهریار از کمک ۵۰ میلیارد ریالی استانداری تهران برای آغاز پروژه و ساخت بیمارستان امام‌خمینی شهریار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169809">
    <content>مدیر کل ریالی و نشر بانک مرکزی از ورود ایران چک ۱۰۰ هزار تومانی از نیمه دوم اسفند به بازار خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169810">
    <content>الان روستاییان حدود ۱۲۰ روز در سال کار می‌کنند و برای همین در مهاجرت چیزی را از دست نمی‌دهند که نگران آن باشند.</content>
  </text>
  <text id="169811">
    <content>کاروان ایران که با نام رمضان در المپیک ناشنوایان حاضر شده‌است، در رشته‌های کاراته و تکواندو در رده بانوان هم ۱۰ نماینده دارد.</content>
  </text>
  <text id="169812">
    <content>بازی رفت دو تیم ۲۹ بهمن در ورامین برگزار شده و بازی برگشت هفته آینده در تبریز انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169813">
    <content>یکی از این روستاهای تاریخی استان همدان، روستای ۴۰۰ ساله ورکانه است که ظرفیتی برای ماندگاری گردشگر در استان به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="169814">
    <content>مدیر صندوق کارآفرینی امید استان اردبیل از پرداخت ۱۰ میلیارد ریال تسهیلات یارانه ای به بادام زمینی کاران استان اردبیل خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169815">
    <content>این گزارش می‌افزاید، میزان گرسنگان در آمریکا از سال‌های دهه ۳۰ میلادی به این‌رو به بالاترین حد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169816">
    <content>دوازدهمین ماه از ماه‌های ۱۹ گانه در گاه‌شماری بهائی است که مثل همه ماه‌های این گاه‌شماری دارای ۱۹ روز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="169817">
    <content>اما برخی محاسبات نشان می‌دهد ایران خودرو ۴ هزار خودرو و سایپا هزار خودرو در انبارهای خود جا داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169818">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیر کل راه و شهرسازی گیلان از آمادگی ۴۳ گروه راهداری برای استقبال از مسافران نوروزی این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169819">
    <content>بیشترین بدهی این کشور به کشور روسیه و نیز بانک جهانی است که به بیش‌از ۸ میلیارد دلار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="169820">
    <content>مدیرکل دفتر امور روستایی استانداری مازندران گفت: هزار و ۳۰۰ روستای مازندران فاقد دهیاری است و ۸۰۰ روستا نیز ۹ دهیار و شورا دارد.</content>
  </text>
  <text id="169821">
    <content>کادر فنی تیم ملی در نظر دارد در پایان این اردو ۳ نفر را برای حضور در مسابقات جهانی روسیه انتخاب کند.</content>
  </text>
  <text id="169822">
    <content>اما در نهایت این باریج اسانس بود که موفق شد این ست را نیز با امتیاز ۲۵ بر ۲۳ به سود خود خاتمه دهد.</content>
  </text>
  <text id="169823">
    <content>این سامانه در استان مازندران توسط ۲۳۰ اپراتور در هر شیفت آماده دریافت پیشنهادات و نظرات مردم این استان است.</content>
  </text>
  <text id="169824">
    <content>تیم سویا با توجه به برد ۲ بر یک در بازی رفت در مجموع ۴ بر ۳ برنده شد و به نیمه نهایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="169825">
    <content>دادستان عمومی و انقلاب استان کرمان از بازداشت یکی از روسای دانشگاه‌های استان کرمان و ۲ همدستش به اتهام اختلاس خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169826">
    <content>این روستا در دهستان دوستان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169827">
    <content>کسب این فناوری این امکان را به ایران خواهد داد که ماهواره‌هایی در مدار ۳۶ هزار کیلومتری قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="169828">
    <content>این روستا در دهستان راور قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169829">
    <content>این روستا در دهستان سیروان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169830">
    <content>با توجه به این آمار می‌توان گفت که ۳۵ تا ۴۰ درصد نیاز بازار از تولیدات داخل تامین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169831">
    <content>تماشاگرانی که تمایل به خرید بلیت‌های ریو را دارند باید بالای ۱۸ سال سن داشته و شهروند برزیل باشند.</content>
  </text>
  <text id="169832">
    <content>این روستا در دهستان نیسان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169833">
    <content>اولین تور کتاب کودک در استان گیلان با اهدای بیش‌از ۱۲۰۰ کتاب به کودکان روستاهای شهرستان ماسال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169834">
    <content>در عراق هم ۱۹ ایرانی که از زوار عتبات بودند و در زندان های این کشور زندانی بودند آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="169835">
    <content>این نمایشگاه که در روز اول با استقبال خوب مردم روبه‌رو شده بود تا ۱۰ روز برای بازدید عموم دایر است.</content>
  </text>
  <text id="169836">
    <content>این روستا در دهستان ارنان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169837">
    <content>رستمی بر ضرورت ایجاد انبار امدادی در همه شهرستان‌ها تاکید کرد و ادامه داد: در ۴۰۰ شهرستان تا پایان سال ۹۲ این انبارها راه‌اندازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169838">
    <content>استاندار گیلان در ادامه بر استانداردسازی کارخانه‌های چای تاکید کرد و یادآور شد: ۱۰ درصد از کارخانه‌های چای گیلان استانداردسازی شدند.</content>
  </text>
  <text id="169839">
    <content>تام فقط به مدت ۶ ماه بود که برای اداره امنیتی کار می‌کرد و امیدوار بود که در مراحل اولیه کارش با مشکلی روبرو نشود.</content>
  </text>
  <text id="169840">
    <content>در ابتدای کار، برنامه این بوده که ۱۰۰ هزار نفر از این دانشجویان برای مدتی به بنگاه‌ها فرستاده شوند تا کار را یاد بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="169841">
    <content>این روستا در دهستان اسیر قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169842">
    <content>به گزارش ایرنا، این بازی‌ها نخستین بار در سال ۱۹۵۰ میلادی به میزبانی شهر دهلی نو در هند برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="169843">
    <content>تیم پدیده کاسپین ساری از جهار بازی خود با دو برد و دو شکست با ۶ امتیاز در رده پنجم جدول جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="169844">
    <content>او زمانی را بیاد آورد که در سن ۱۰ یا ۱۱ سالگی بود و برای درد شکم خود به بیمارستان رجوع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="169845">
    <content>اعضای بدن زن جوان ایرانی که چند روز پیش در کانادا قربانی سارقان شده بود، به ۶ بیمار نیازمند در این کشور اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="169846">
    <content>این روستا در دهستان بهرمان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169847">
    <content>بنیاد ملی بازی‌های رایانه‌ای به نمایندگی از جمهوری اسلامی ایران در ۴ نمایشگاه بازی‌های رایانه‌ای بین‌المللی در خارج از ایران حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="169848">
    <content>یکی از نمونه‌های مهم مدرسه مجازی در استرالیا است که برنامه‌ای برای دانش‌آموزان با استعداد است که در طول دهه‌های ۲۰۰۰ به‌کار گرفته شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169849">
    <content>روستاهای بالای ۲۰ خانوار که برق ندارند و باید ظرف امسال و سال آینده این موارد انجام شود و برق رسانی صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="169850">
    <content>او تنها کسی بود که چیزی از ایران به فرانسه با خود نبرد، با این‌که ۱۰ سال در ایران به کاوش باستان‌شناسی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="169851">
    <content>او در سال ۲۰۱۳ نیز دکترای افتخاری رشته خود را از دانشگاه ای اند ام در تکزاس دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169852">
    <content>مدیر راهداری اداره کل راه و شهرسازی استان همدان از آمادگی ۳۳ پایگاه برای اجرای عملیات راهداری زمستانی در سطح استان همدان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169853">
    <content>در پرونده ۳ هزار میلیاردی کار کارشناسی زیادی می‌خواست و متهم املاک و اموال زیادی را به‌نام دیگران خریداری کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="169854">
    <content>کل سرمایه‌گذاری مازادی که برای خدمات بهداشت و درمان ملی ارائه کرده‌ایم در ده ماه اول به ۲ میلیارد پوند خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="169855">
    <content>آلوز تاکنون سه بار این جام را برده که نخستین بار با سویا در برابر بارسلون در سال ۲۰۰۶ بود.</content>
  </text>
  <text id="169856">
    <content>که ۹۴ درصد مواد اولیه وارداتی این شرکت از اروپا و مابقی از کشورهای امارات و چین وارد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169857">
    <content>او در آن سال جوانی ۱۹ ساله بود و عموهایش، تا سال‌ها هدایت امور کشور را به نیابت از شاه جوان در دست داشتند.</content>
  </text>
  <text id="169858">
    <content>دیداری که به گفته بسیاری از کارشناسان باز احیای فتنه‌ای بود که ملت ایران پاسخ آن را در ۹ دی ۸۸ داده بود.</content>
  </text>
  <text id="169859">
    <content>در دنیا نیز ۵ نفر این کار را انجام داده بودند دلیل این‌که ما را نیز به مسابقات دعوت کردند همین بود.</content>
  </text>
  <text id="169860">
    <content>صفایی عنوان می‌کند: برای اتمام این طرح به دو میلیارد و ۲۰۰ میلیون ریال اعتبار دیگر نیاز است و امید می‌رود این اعتبار تامین شود.</content>
  </text>
  <text id="169861">
    <content>در دوره اول این مسابقات که در اهواز برگزار شده بود، ۱۳ استان حضور پیدا کردند و امیدواریم تا امسال استان‌های بیشتری حضور پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="169862">
    <content>الان هزینه تولید یک داروی جدید بین ۷۰۰ هزار میلیون تا ۵ میلیون دلار است که کل بازار دارویی ما ۵ میلیارد دلار نیست.</content>
  </text>
  <text id="169863">
    <content>خبرگزاری تسنیم: مدیرکل روستایی و شوراهای استانداری مازندران از اجرای طرح بوم گردی در روستاهای استان در ایام نوروز ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169864">
    <content>گشایش اعتبارات اسنادی و ال سی ها به ۱۴ هزار مورد رسیده که هر روز رو به افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="169865">
    <content>در سال ۲۰۰۰ او به ریاست دانشگاه بین‌المللی اسلامی مالزی رسید و به مدت هشت سال در این سمت بود.</content>
  </text>
  <text id="169866">
    <content>در فوریه سال ۲۰۱۳ او فرایندی را برای ناشرینی که نامشان در لیست بود و درخواست بازبینی داشتند برقرار نمود.</content>
  </text>
  <text id="169867">
    <content>من از سال ۲۰۰۰ مربیگری می‌کنم و این دومین نسل از بازیکنانی است که من در کنارشان کار می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="169868">
    <content>معاون امداد و نجات جمعیت هلال احمر استان کرمانشاه از امدادرسانی به بیش‌از ۹۰ گرفتار در برف در جاده‌های استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169869">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال ایران ۱۷ بازیکن را برای سفر به فنلاند و برگزاری سه دیدار دوستانه در این کشور انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="169870">
    <content>در نخستین بازی این هفته تیم والیبال سایپا از ساعت ۱۵ در خانه والیبال تهران میزبان متین ورامین است.</content>
  </text>
  <text id="169871">
    <content>خانه‌ها ۸۰ متری مشتری بسیار زیادی در میان خانواده‌های ایرانی دارد زیرا به‌اندازه کافی جا برای زندگی خانواده ۳ نفره دارد.</content>
  </text>
  <text id="169872">
    <content>در آغاز بازی، هر بازیکن دارای ۲ فیل است که یکی بر خانه‌ی روشن و دیگری بر خانه‌ی تیره قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169873">
    <content>به دلایل امنیتی افغانستان در بین ۱۳ کشوری است که افراد برای سفر به این کشور باید مدارک خاص تهیه کنند.</content>
  </text>
  <text id="169874">
    <content>سپس برای نخستین بار در تور دو فرانس شرکت کرد و آن را با رتبه‌ی ۲۰ به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="169875">
    <content>استاندار کرمان گفت: ما در دستگاه‌های اداری با تورم نیرو مواجه هستیم به‌طوری‌که ۴ برابر نیروی مازاد در دستگاه‌های دولتی استان کرمان داریم.</content>
  </text>
  <text id="169876">
    <content>در ادامه راننده وانت که از این حادثه جان سالم به‌در برده بود همراه ۳ کارگر پیمانکار شهرداری بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="169877">
    <content>کوارتر سوم تا پایان با برتری چین همراه بود و این تیم در نهایت توانست در این کوارتر ۱۹ بر ۱۵ به پیروزی برسد.</content>
  </text>
  <text id="169878">
    <content>دالی و همکاران ۲۰۰۱ نشان دادند که در میان ایالات آمریکا و استان‌های کانادا تفاوت ده برابری در میزان قتل‌های مربوط به نابرابری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="169879">
    <content>او یکی از حامیان جدی ستیزه جویان سوریه است و در سال ۲۰۱۲ به این کشور سفر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="169880">
    <content>این روستا در دهستان میان کاله قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169881">
    <content>با توجه به صدرنشینی دو تیم فکر می‌کنم این دیدار ۶ امتیازی است و امیدوارم نتیجه این دیدار در نهایت به سود ما شود.</content>
  </text>
  <text id="169882">
    <content>چین نیز یکی دیگر از خریداران نفت ایران است که ۲۰ درصد از صادرات نفت ایران را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="169883">
    <content>درهای باز بر روی اروپا، دست رد به آمریکا نیمه دوم سال ۹۴ دوره بده بستان‌های دوستانه ایران و اروپا بود.</content>
  </text>
  <text id="169884">
    <content>این روستا در دهستان ماهان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169885">
    <content>در این زمینه آبان ماه امسال تولید نیسان تیانا با افت صد درصدی از ۴۰ دستگاه در آبان ماه سال گذشته به صفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169886">
    <content>در ابتدای بازی ۲۰ دلار به شما می‌دهند و از شما می‌خواهند موارد زیر را انجام دهید: بازی ۲۰ دور دارد.</content>
  </text>
  <text id="169887">
    <content>اما در ادامه تاتنهام موفق شد با دو شوت به دو گل دست یابد تا ۳ امتیاز این دیدار را به حساب خود واریز کند.</content>
  </text>
  <text id="169888">
    <content>این روستا در دهستان میان ولایت قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169889">
    <content>این شرکت برای به دست آوردن ۲۰۰ میلیارد دلار درآمدی که برای این بازه زمانی پیش‌بینی کرده بود، تنها دو سال فرصت دارد.</content>
  </text>
  <text id="169890">
    <content>معاون وزیر راه و شهرسازی از بهره‌برداری از ۲۸ بیمارستان با دو هزار و ۴۷۰ تخت تا پایان سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169891">
    <content>این روستا در دهستان راین قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169892">
    <content>او گفت: در سال گذشته ۳۰ میلیارد تومان برای درمان معتادان در نظر گرفته شد که امسال به ۵۰ میلیارد تومان افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="169893">
    <content>در بهمن ماه ۱۲۸۲ خورشیدی پیمان جدیدی بین ایران و روس بسته شد که بسیار به زیان بازرگانان و بازاریان بود.</content>
  </text>
  <text id="169894">
    <content>خبرگزاری فارس: در ملاقات عمومی استاندار مازندران و مدیران کل استانی، ۶۴۵ نفر با مدیران ارشد استان دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="169895">
    <content>برای این دو دیدار دوستانه اردوی تیم ملی از ۱۰ خردادماه ۹۵ آغاز می‌شود و تا ۱۸ خرداد ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="169896">
    <content>تیم ملی والیبال روسیه در ۸ بازی اخیر خود در ورزشگاه کازان شکست نخورده بود که ایران بالاخره این نوار را پاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="169897">
    <content>تماس با این شماره ها حدود ۳۰۰ تومان برای تماس گیرنده هزینه دارد که در ابتدای تماس به وی اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169898">
    <content>محمد دانشگر ۸ بازی برای تیم ملی فوتبال امید ایران انجام داده‌است و دو گل نیز در این رده سنی به ثمر رسانده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169899">
    <content>ترکاشوند میانگین سرانه دریافتی ماهانه ایتام امسال ۵۰۰ هزار ریال و میانگین پرداختی ماهانه از سوی حامیان را ۲۰۰ هزار ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169900">
    <content>رئیس سازمان ملی استاندارد گفت: اعتبارات سازمان ملی استاندارد در سال‌های اخیر به بیش‌از ۱۰ تا ۱۵ برابر افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="169901">
    <content>قیمت نفت خام در روز جمعه افت پیدا کرد و در این ماه به افت بیش‌از ۸ درصد رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169902">
    <content>بنا بر اعلام سازمان ملل در این درگیری‌ها که از ماه‌ها پیش آغاز شده‌است تا کنون بیش‌از دو هزار و ۱۰۰ نفر کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169903">
    <content>این در حالی است که فرماندار خرمشهر از عبور روزانه ۱۹ هزار زائر در این ایام از این مرز خبر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="169904">
    <content>براساس این گزارش، واردات کشورهای آسیایی از نفت ایران هم به کمترین میزان ۲ سال گذشته رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169905">
    <content>برخلاف دور رفت که ۵ بازی با تساوی به پایان رسیده بود اما در دور برگشت همه دیدارها برنده داشت.</content>
  </text>
  <text id="169906">
    <content>این درحالی است که تولید نفت این سازمان در ماه مه ۳۰ میلیون و ۵۷۵ هزار بشکه در روز بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169907">
    <content>معاون وزیر نیرو در امور آب و آبفا از انجام باروری ابرها در تهران و ۱۱ استان کشور در سال آبی جدید خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169908">
    <content>این فرمول می‌گوید که شمار قله‌ها به اضافه شمار دره‌ها منهای شماره راه‌های میان این دو برابر با ۲ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169909">
    <content>اژه ای گفت: این قرار به تایید دادستان رسیده بود و ۴ اتهام برای آقای رحیمی برای دادستان احراز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="169910">
    <content>البته شاگردان اکبری برای دومین بازی متوالی است که برد دو امتیازی کسب می‌کنند و این یعنی ۲ امتیاز در دو هفته از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169911">
    <content>اما دو سند مادر باید مدنظر کار هر وزیری باشد و تا آموزش و پرور بتواند در ۲۰ سال آینده به اهداف برسد.</content>
  </text>
  <text id="169912">
    <content>در بازی برابر کانادا هم او دومین بازیکن برتر ایران بود و ۱۸ امتیاز را از ۳۶ اسپک خود به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="169913">
    <content>این میزان در بنزین معمولی و یورو ۴ تا ۲۰ برابر و در دیزل تا بیش‌از ۸۰۰ برابر میزان استاندارد بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169914">
    <content>ابتکار با اشاره به تعداد غارهای شناسایی شده در ایران بیان کرد: تا به امروز هزار و ۳۰۰ غار در سراسر کشور شناسایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169915">
    <content>شاید زمانی طولانی لازم بود ولی همین ۱ بازی هم کافی بود تا او دینش را به این سرزمین ادا نموده باشد.</content>
  </text>
  <text id="169916">
    <content>بازی تا امتیاز ۱۹ بر ۱۶، با سه امتیاز برتری در ست سوم به سود برزیلی ها ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="169917">
    <content>دستم را دراز کردم تا قطره‌های باران که به‌تندی می‌بارید، دوباره مرا به باران فروردین ماه سال ۱۳۶۰ ببرد.</content>
  </text>
  <text id="169918">
    <content>دبیر کل سازمان ملل در کنفرانس پایان سال میلادی خود گفت که در سال ۲۰۱۵ باید به کابوس‌ها در سوریه پایان داده شود.</content>
  </text>
  <text id="169919">
    <content>این متهم که جواد نام دارد ۲۰ سال قبل در یکی از روستاهای استان بوشهر دست به جنایت زد.</content>
  </text>
  <text id="169920">
    <content>میزان ارزش اقتصادی انگور تولید شده در استان ۴۰۰ میلیارد تومان در سال است که تقریبا با میزان گندم تولیدی استان برابری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169921">
    <content>در سال‌های گذشته هم بارها زمین شماره یک در اختیار تیم ملی بوده و ایران برای بازی با گوام ۱۰ جلسه تمرین کرد.</content>
  </text>
  <text id="169922">
    <content>شاید سفر به یک استان ۳۰۰ میلیارد تومان هزینه دارد اما ۳۱ استان داریم و ممکن است بارها به این استان‌ها سفر انجام بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="169923">
    <content>تیم ملی ایران روز ۱۳ شهریور ماه عازم هندوستان می‌شود تا با تیم ملی این کشور در مقدماتی جام جهانی بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="169924">
    <content>این ست با نتیجه ۲۵ بر ۲۲ به پایان رسید تا در نهایت ایران در بازی دوم نیز کوبا را ۳ بر یک شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="169925">
    <content>در ست پنجم این تیم لهستان بود که ۱۵ بر ۱۱ برنده شد و این دیدار را ۳ بر ۲ به سود خود خاتمه داد.</content>
  </text>
  <text id="169926">
    <content>بنابراین باید تا ۷۰ درصد تیم ملی بازیکنانی باشند که بتوانند در جام جهانی آینده هم برای ما بازی کنند.</content>
  </text>
  <text id="169927">
    <content>صداوسیما هر سال حدود ۲۰ میلیارد تومان به ما داده که با تغییر مدیریت حتی یک ریال نیز به ما نداده است.</content>
  </text>
  <text id="169928">
    <content>بودایی‌های میانمار همچنان به کشتار مسلمانان این کشور ادامه می‌دهند و در تازه‌ترین درگیری میان مسلمانان و بودایی‌ها ۲۰ نفر کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="169929">
    <content>این روستا در دهستان ده کهان قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169930">
    <content>این روستا در دهستان اناران قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن زیر سه خانوار بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169931">
    <content>پس برای رسیدن به این اهداف چه برنامه‌هایی باید در این ۱۲ سال برای انسان خام پیاده کنیم تا به آن الگو برسیم.</content>
  </text>
  <text id="169932">
    <content>آموزش کاربران کار بسیار مهمی است و ما حدود ۲۰ سال است که این کار را انجام می‌دهیم اما در این مورد آموزش کمکی نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="169933">
    <content>تیم‌های ملی والیبال ایران و ایتالیا یازده بار با هم روبرو شده‌اند که سهم ایتالیا ۷ پیروزی و سهم ایران ۴ پیروزی بوده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169934">
    <content>این دو تیم درحالی برابر هم صف آرایی کردند که در دیدار رفت اورتون به برتری ۲ بر یک رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="169935">
    <content>پل شیخ دارای ۶ دهانه است که از این میان ۴ دهانه میانی بزرگ‌تر از دو دهانه کناری است.</content>
  </text>
  <text id="169936">
    <content>بعد از ۴۰ سال فکر کردم زندگی در ایتالیا برای من تمام شده و به انتهای خود رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169937">
    <content>این در حالی است که ۶ گزینه احتمالی هفته هاست روی میز این شورا برای ریاست جمعیت هلال احمر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169938">
    <content>این رمان برای بار اول در سال ۱۹۴۲ در بوداپست به انتشار رسیده بود، اما استقبال چندانی از آن به عمل نیامده بود.</content>
  </text>
  <text id="169939">
    <content>در این پیکارها، تهران با سه سهمیه و گیلان با ۲ سهمیه بیشترین بیشترین نفرات را از نظر استانی دارند.</content>
  </text>
  <text id="169940">
    <content>ایتالیا هر شش بازی متوالی خود را با برتری قاطعانه به پایان برد و با ۱۸ امتیاز در صدر جدول ایستاده است.</content>
  </text>
  <text id="169941">
    <content>شیرازیان زمان برگزاری مرحله کشوری این جشنواره را ۸ تا ۱۰ دی ماه سال جاری و به میزبانی استان همدان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169942">
    <content>مساجدی سابقه عضویت در تیم ملی والیبال مردان ایران را دارد و در جام جهانی ۱۹۹۸ برای ایران بازی کرده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169943">
    <content>او تابه‌حال بیش‌از ۲۰۰ هزار دلار خرج این خودرو کرده‌است و این تنها هزینه وسایل جانبی است که برای این خودرو خریداری شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169944">
    <content>در بهار سال ۲۰۰۰ مدیر دانشگاه به‌دنبال راهی بود تا پایان سه دهه درگیری در ایرلند شمالی را گرامی بدارد.</content>
  </text>
  <text id="169945">
    <content>اما در این چند ساله باران فراوان باریده و با همه‌گیر شدن گونه‌ای بیماری در سال پیش، ۶۰۰۰ نفر مرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169946">
    <content>تلاش‌های ما برای به دست آوردن نشانی از او که این روزها باید حدود ۴۰ سالی داشته باشد بی‌نتیجه مانده است.</content>
  </text>
  <text id="169947">
    <content>او تا سال ۳۹ سه بار بابا شده بود و در همین سال تصمیم گرفت برای مدت اندکی به آمریکا برود.</content>
  </text>
  <text id="169948">
    <content>او که تیمش در کمال ناباوری نتوانست در اوج شایستگی ۳ امتیاز کامل بازی با الریان را به ایران بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="169949">
    <content>معاون راه روستایی وزیر راه و شهرسازی از تکمیل آسفالت راه روستاهای بالای ۵۰ خانوار در کشور در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169950">
    <content>مدیر راهداری اداره کل راه و شهرسازی کردستان با تلاش عوامل راهداری راه ۱۰ درصد از راه‌های روستایی استان بازگشایی شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="169951">
    <content>قطری‌ها ۲ بازیکن برزیلی را نیز به تابعیت کشور خود در آورده‌اند و علاوه‌بر این ماسه‌های مورد نیاز خود را از کشور کانادا وارد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169952">
    <content>اکران این فیلم در ۲۰ سینمای تهران آغاز شده و در ۲۲ شهرستان نیز به روی پرده رفته است.</content>
  </text>
  <text id="169953">
    <content>دولت ایتالیا اعلام کرده‌است صادرات گاز لیبی در ماه جولای به این کشور افزایش یافت و به بالاترین میزان خود از سال ۲۰۱۳ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169954">
    <content>این در حالی است که در جریان دو انفجار دیگر در روز جمعه در این شهر دست‌کم ۳۰ تن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="169955">
    <content>قرارداد بارسلونا با توران ۵ ساله بوده و این بازیکن از روز او ژانویه سال ۲۰۱۶ می‌تواند در میادین رسمی برای آبی اناری‌ها بازی کند.</content>
  </text>
  <text id="169956">
    <content>مرادی پور ۴۰ ساله و دارای مدرک کارشناسی مدیریت اجرایی است و سابقه ۱۸ سال کار در شهرداری دارد.</content>
  </text>
  <text id="169957">
    <content>او ادامه داد: تداوم راهی که در ۱۰ سال گذشته نتیجه‌ای برای کسی به بار نیاورده است، فایده‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="169958">
    <content>این بانوان کاراته‌کای گیلان به‌همراه ۴ کاراته‌کا از دیگر استان‌ها امروز زیر نظر کادر فنی در تهران تمرین کردند.</content>
  </text>
  <text id="169959">
    <content>مدیر کل راه و شهرسازی استان کرمان گفت: در پی بارش های اخیر ۲۵ گروه راهداری در راه‌های استان کرمان حضور یافتند.</content>
  </text>
  <text id="169960">
    <content>قصد ما این است روز ۱۵ اسفند اولین اردو را داشته باشیم و مربی مورد نظر باید در این تاریخ در تهران باشد.</content>
  </text>
  <text id="169961">
    <content>معاون عمرانی استانداری استان البرز از راه‌اندازی ۲۰۰ پایگاه هلال احمر در مناطق روستایی و دورافتاده استان در سال آینده خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169962">
    <content>در طول این ۱۶ رقابتی که برگزار شده ایران هم شانس میزبانی را داشته است که این میزبانی در هفتمین دوره این بازی‌ها رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="169963">
    <content>براساس این آمار، استان تهران با ۳۱ هزار و ۹۰۰ زندانی، در صدر لیست استان‌های کشور در این زمینه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169964">
    <content>انگار موسوی در این بازی انگیزه دو چندانی پیدا کرده بود و متین ست دوم بازی را هم ۲۵ بر ۲۳ برد.</content>
  </text>
  <text id="169965">
    <content>مدیر امور دام سازمان جهاد کشاورزی استان اردبیل گفت: سالانه بیش‌از ۲۰۰ هزار تن شیر خام در استان اردبیل تولید و روانه بازار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="169966">
    <content>مدیرکل استاندارد استان اردبیل گفت: در ۶ ماه اول امسال در حدود ۲۵ پروانه کاربرد علامت استاندارد در استان اردبیل صادر شد.</content>
  </text>
</textCollection>