<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="169967">
    <content>به گزارش هواشناسی مازندران این سامانه بارشی تا روز سه‌شنبه ۱۷ فروردین ماه جاری در مازندران ماندگار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169968">
    <content>شهرام محمودی هم از تیم کشورمان ۱۰ امتیاز به دست آورد و از این نظر در رده سوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="169969">
    <content>برای همین شهرداری با دستور شورای شهر و مجوز دادستانی از بودجه ماده ۵۵ استفاده و این پروژه را ایمن سازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="169970">
    <content>معاون سازمان بنادر و دریانوردی از افزایش ۴۰۰ درصدی ترانزیت کالا از بنادر کشور در سال جاری خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169971">
    <content>امین صفدری برای دومین دور متوالی به مدت ۴ سال ریاست هیئت تیراندازی با کمان استان همدان را در دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="169972">
    <content>رئیس اداره امور مالیاتی شهرستان بروجرد از رشد ۲۰ درصدی دریافت مالیات در سه ماه نخست امسال در بروجرد خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169973">
    <content>براساس این گزارش، ایران ۱۰ درصد سهم توسعه فاز اول این میدان گازی را نیز در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="169974">
    <content>ما یک بازی دیگر با این تیم در ریاض داریم که بازی سختی برای هر ۲ تیم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169975">
    <content>این در حالی است که شرکت شورون بیشترین افت سه ماهه خود را از سال ۲۰۰۱ میلادی گزارش کرد.</content>
  </text>
  <text id="169976">
    <content>ست اول این دیدار با نتیجه ۲۵ بر ۲۲ و ست دوم ۲۵ بر ۲۰ به سود تیم ملی ایران به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="169977">
    <content>این در حالی است که مصر پرجمعیت ترین کشور خاورمیانه است و بالاترین نیروی کار را که درحدود ۲۶ میلیون نفر است را دارد.</content>
  </text>
  <text id="169978">
    <content>این درحالی است که شورای شهر با اما و اگرهای فراوان بلیت ۹۷۵ تومانی را برای بلیت مترو اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="169979">
    <content>خیر، وی به ازای هر برد در کشور ۴ میلیون تومان و به ازای هر مساوی ۲ میلیون تومان پاداش می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="169980">
    <content>دیوان عالی تایوان درخواست وزارت دفاع ایران از یک بانک تایوانی، برای بازگرداندن ۱۵ میلیون دلار به این کشور را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="169981">
    <content>این تیم که هم‌اکنون با ۱۲ امتیاز در جایگاه دوم جدول قرار دارد برای رسیدن به صدر جدول امتیازات کامل این دیدار را نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="169982">
    <content>در این بازی هم سعی کردیم بیشتر از بازیکنانی استفاده کنیم که در ۱۲ روز گذشته با ما تمرین کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="169983">
    <content>برای این کار از چند صد نفر تا هزاران سرباز نیاز است که هزینه‌های چنین کاری در سال حدود ۵۰۰ میلیون دلار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="169984">
    <content>این در حالی است در کشورهای اروپایی یک خودرو ۲ سال بعد از زمان تولید باید معاینه فنی شود.</content>
  </text>
  <text id="169985">
    <content>آمار نهادهای چین نشان می‌دهد که شمار افراد بالای ۶۰ سال در این کشور به ۲۰۰ میلیون نفر رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="169986">
    <content>او این‌بار قرار است تیم ملی را تا جام ملت‌ها هدایت کند و تا ۱۸ ماه باید در کنار فوتبال ما باشد.</content>
  </text>
  <text id="169987">
    <content>این در حالی است که در رفراندم پیشین برای استقلال تنها ۵۵ درصد مردم خواهان باقی ماندن در بریتانیا بودند.</content>
  </text>
  <text id="169988">
    <content>متهم ادامه داد: برادرم در قبال این کار به من ۴ میلیون تومان پول داد و خواست تا راز این جنایت را پنهان کنم.</content>
  </text>
  <text id="169989">
    <content>تیم ایران با این باخت سه امتیازی باقی ماند و در رده دوم ماند و تیم قطر با ۶ امتیاز صدرنشین گروه شد.</content>
  </text>
  <text id="169990">
    <content>به‌واقع از این سی درصد شاید با احترام باید ۵ درصد به مدیران و سرمایه‌های این تیم امتیاز داد.</content>
  </text>
  <text id="169991">
    <content>به‌همین دلیل بازی سختی داریم اما برای ماندن در صدر طوری بازی می‌کنیم که بتوانیم به ۳ امتیاز بازی برسیم.</content>
  </text>
  <text id="169992">
    <content>خبرگزاری فارس: مدیرکل ورزش و جوانان کردستان از راه‌اندازی سه پیست تارتان در اوایل سال ۹۲ در این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169993">
    <content>بعد از گذشت ۱۲ سال این اولین باری است که وزیر خارجه استرالیا به ایران سفر کرده که این نشانه مثبتی است.</content>
  </text>
  <text id="169994">
    <content>کادر فنی تیم ملی زیر ۱۲ سال از تشکیل اردوی این رده سنی در اوایل اردیبهشت ماه خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="169995">
    <content>امروز بازار ارز ارزش دلار را کاهش و بهای این ارز را به ۳۲۵۰ تومان رساند که افت ۵ تومانی را شاهد بود.</content>
  </text>
  <text id="169996">
    <content>اندیشه لیبرالی تا به امروز ۱۰۰۰ میلیارد دلار را در دست داشته است تا توانسته است سیاست لیبرالی اقتصادی را پیاده کند.</content>
  </text>
  <text id="169997">
    <content>این بازی را شرکت شیوا پرداز کرمان تولید و در سال ۹۳ مجوز تولید را از این بنیاد دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="169998">
    <content>در روزهای اول ورودم به دسته ۱ بود که گفتند از گردان سیدالشهدا سه نیروی دیگر به دسته ما داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="169999">
    <content>در ایران خودرو بین قیمت ۴۷ تا ۱۰۰ میلیون تومان خودرویی نداریم و این خودرو می‌تواند این جای خالی را پر کند.</content>
  </text>
  <text id="170000">
    <content>در دومین دیدار روز پایانی تیم ملی استرالیا کانادا برابر چین جدال سرنوشت سازی را برگزار کرد و ۳ برد ۲ پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="170001">
    <content>ایران در فهرست ۱۵ کشوری قرار دارد که بیش‌از یک‌بار این جایزه مهم سینمایی را به خانه برده است.</content>
  </text>
  <text id="170002">
    <content>سرمربی تیم ملی والیبال ایران اسامی ۱۲ بازیکن این تیم برای برگزاری دو دیدار برابر آلمان در لیگ جهانی را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="170003">
    <content>دومین دیدار خانگی را هم این هفته برابر الاهلی برگزار خواهیم کرد که امیدوارم بتوانیم در این دیدار به ۳ امتیاز برسیم.</content>
  </text>
  <text id="170004">
    <content>اگر فرزندتان بیشتر از ۲ سال دارد، می‌توانید همراه با او از بیمارستانی که قرار است در آن زایمان کنید دیدن نمایید.</content>
  </text>
  <text id="170005">
    <content>مدیر فنی و اجرایی اداره کل راه و شهرسازی استان مازندران از ساخت بیش‌از ۱۰۰ پروژه ساختمان اداری در مازندران خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="170006">
    <content>این در حالی است که در زمان مدیریت دانیالی بیش‌از ۱۰۰ پرونده بدهکار بانکی در این بانک بدهی بیش‌از ۲۰ میلیارد ریالی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="170007">
    <content>دراین‌میان ده‌ها نفر از شهروندان یمنی بیمار و بستری شده‌اند و دست‌کم ۱۵ نفر جان خود را از دست داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="170008">
    <content>او ۴ بازی خوب برای تیم ملی انجام داد و سپس به تبریز رفت تا برای تراکتورسازی به میدان برود.</content>
  </text>
  <text id="170009">
    <content>بر این اساس بسیاری از کارشناسان افزایش این وام از ۷ به ۱۵ میلیون تومان را در راستای تحریک بازار خودرو عنوان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="170010">
    <content>ستون دوم مربوط به ترمینالی است که کاربر از آن به سیستم ورود کرده‌است و ستون ۳ زمانی است که کاربر وارد سیستم شده‌است.</content>
  </text>
  <text id="170011">
    <content>این درحالی است که به گفته استاندار تهران در ساعاتی از دیروز میزان آلایندگی تا ۱۷۸ هم رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="170012">
    <content>آیه ۲ از سوره نور که حکم زانی و زانیه را بیان کرده‌است همان است که این آیه با اشاره آن را وعده داده است.</content>
  </text>
  <text id="170013">
    <content>رسانه‌های ایران بین روزهای ۱۸ تا ۲۸ شهریور خبر از ترور و تلاش برای ترور مقام‌هایی در استان کردستان داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="170014">
    <content>ازاین‌رو بسیاری از تحلیل گران بر این باورند که بهای نفت در سال آینده میلادی از مرز ۱۰۰ دلار برای هر بشکه فراتر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="170015">
    <content>در حدود ۱۲۰۰۰ تن به دست او یا به امر او کشته شدند و می‌دانم که این کشتارها به پایان نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="170016">
    <content>این جشن‌ها در حالی امسال از نیمه شهریور در ۱۶ استان برگزار می‌شود که سال قبل در ۱۰ استان برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="170017">
    <content>این قرارداد به‌دردنخور است، زیرا در این قرارداد بیان‌شده است که ۵۱ درصد هر قرارداد باید ایرانی باشد.</content>
  </text>
  <text id="170018">
    <content>این بازیکن ۴۱ بار پیراهن تیم ملی ایران را بر تن کرده و هشت گل را نیز برای تیم ملی ایران به ثمر رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="170019">
    <content>حدود ۲ میلیارد و ۷۰۰ میلیون دلار از اموال عمومی و دارایی‌های ملت در اختیار این فرد بوده و باید برگردانده شود.</content>
  </text>
  <text id="170020">
    <content>مهران ۱۴ ساله بود که پدر و مادرش از هم جدا شدند و او با مادرش به استرالیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="170021">
    <content>بارش شدید باران منجر به رانش زمین در استان گلستان شد و ۶۰۰ مسافر را در جاده گرفتار کرد.</content>
  </text>
  <text id="170022">
    <content>فرماندار ایلام گفت: با تدابیر اندیشیده شده قرار است ۳۰ میلیارد ریال امسال در روستاهای ایلام هزینه شود.</content>
  </text>
  <text id="170023">
    <content>مدیرکل خانواده و امور بانوان استانداری مازندران از اعطای تسهیلات ۴۰ میلیارد ریالی به بانوان مازندران در سال ۹۴ خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="170024">
    <content>تیم ایران در نهایت این ست را ۲۵ بر ۲۳ به سود خود خاتمه داد تا اولین ست لیگ جهانی امسال را برده باشد.</content>
  </text>
  <text id="170025">
    <content>مدیرکل امور روستایی و شوراهای استان تهران گفت: شهرداری‌های استان تهران ۸ هزار و ۵۰۰ نیرو مازاد بر قانون دارند.</content>
  </text>
  <text id="170026">
    <content>در آن زمان رویانیان با ما ۴۰ میلیون قرارداد بست اما هنوز ۲۰ میلیون بیشتر به ما نداده است.</content>
  </text>
  <text id="170027">
    <content>اکنون نه آن ۴ میلیارد را به دولت و نه آن ۲ میلیارد دلار را به پیمانکاران داده است.</content>
  </text>
  <text id="170028">
    <content>اگر از ده کاری که باید در روز انجام دهید فهرستی تهیه کنید، دو کار از این کارها ارزشی به‌اندازه ۸ کار دیگر دارد.</content>
  </text>
  <text id="170029">
    <content>تصور کنید این کار را باید در طول ۱۰ سال و هر روز انجام دهید و اجازه ندارید که آن را رها کنید.</content>
  </text>
  <text id="170030">
    <content>بر این اساس شورای عالی بیمه بودجه‌ای ۳۰ میلیارد تومانی برای درمان معتادان در سال آینده در نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="170031">
    <content>مدیرکل سیاسی و انتخابات استانداری گیلان از برگزاری انتخابات شورا در دو هزار و ۱۳۱ شهر و روستای این استان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="170032">
    <content>او در شهرستان قیر و کارزین در استان فارس به دنیا آمده‌است و از سال ۱۳۷۰ به تهران آمد.</content>
  </text>
  <text id="170033">
    <content>تیم ایران سرانجام این ست را ۲۵ بر ۱۷ برنده شد تا در مجموع این بازی را برنده شود.</content>
  </text>
  <text id="170034">
    <content>او ادامه داد: قرار است تا حدود ۴۰ روز دیگر دیدار بین تیم‌های ملی نوجوانان ایران و ایتالیا در تهران برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="170035">
    <content>دیدار رفت این دو تیم در شهر ارومیه با نتیجه ۳ بر یک به سود شهرداری ارومیه به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="170036">
    <content>معماری معاصر ایران، دوره‌ای از معماری ایرانی است که از سال ۱۳۰۰ خورشیدی تا به امروز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="170037">
    <content>مدیرکل استاندارد استان زنجان گفت: اداره کل استاندارد استان زنجان، تدوین ۲۵ استاندارد مورد نیاز ملی را در دستور کار قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="170038">
    <content>ایران خودرو اکنون با در دست داشتن ۶۱ درصد از بازار خودرو بالاتر از سایپا در رده اول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="170039">
    <content>این در حالی است که این بازیکن ۸۰ هزار دلار از باشگاه گرفته است و رسید این دریافتی هم موجود است.</content>
  </text>
  <text id="170040">
    <content>اما در سوی دیگر راهیان کرمانشاه قرار دارد که در رده‌های میانی جدول قرار دارد و با ۲۰ امتیاز در جایگاه هفتم ایستاده است.</content>
  </text>
  <text id="170041">
    <content>افرادی که در این پایگاه هستند ۹ ماه از سال را در انزوای کامل و در تاریکی به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="170042">
    <content>در این لیست بازیکنانی را قرار داده‌ایم که حداقل ۱۰۰ بار برای استقلال در میادین رسمی به میدان رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="170043">
    <content>فرمان کارتر راه را برای مسدود کردن بیش‌از ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌ها و اوراق بهادار ایران در آمریکا را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="170044">
    <content>مهم این است که به خواسته خود در این دیدار رسیده و توانستیم ۳ امتیاز این بازی را به دست آوریم.</content>
  </text>
  <text id="170045">
    <content>در نهایت باید اشاره کرد که این درایو اولین درایو ۱ ترابایتی اس اس دی ای دیتا نیز می‌باشد.</content>
  </text>
</textCollection>