<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="8201">
    <content>عبدالمجید در سال یک هزار و دویست و هفتاد و هفت قمری درگذشت و برادرش عبدالعزیز به سلطنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="8202">
    <content>از دانشگاه پرینستون، دکترای تاریخ گرفت و در دانشگاه آمریکایی بیروت تدریس داشت.</content>
  </text>
  <text id="8203">
    <content>سه هزار و هشتصد کیلوگرم مواد مخدر مکشوفه، عصر دیروز در مراسمی در زاهدان به آتش کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="8204">
    <content>لذا هر مسلمان و غیرمسلمان و هر انسان حقیقت‌جویی این مظهر و نمونه را دوست دارد.</content>
  </text>
  <text id="8205">
    <content>در اینجا ملاحظه می‌کنیم که تجاوز به حقوق بشر، تنها در مقیاس گسترده، جنایت محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8206">
    <content>هر روز صبح همراه با فرنی، مقداری زرده تخم مرغ را به تدریج اضافه می‌کنند تا ظرف ده روز به یک زرده کامل برسد.</content>
  </text>
  <text id="8207">
    <content>علائم مسمومیت استنشاقی، بعد از بیست و چهار تا سی و شش ساعت و گاهی چند روز اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="8208">
    <content>کارشناسان، از مرگ خوک‌های دریایی به عنوان یک فاجعه زیست‌محیطی یاد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8209">
    <content>رئیس این اتحادیه گفت که سازمانش قصد دارد کار را در نیمه‌شب امشب متوقف کند.</content>
  </text>
  <text id="8210">
    <content>رودخانه لیم رودخانه‌ای است که در مونته‌نگرو، آلبانی، صربستان و بوسنی و هرزگوین جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="8211">
    <content>شکل در که چهارگوش است ذوزنقه می‌شود؛ بعد ذوزنقه باریک‌تر می‌شود تا جایی که تنها یک خط عمودی به ضخامت در، بر روی شبکیه می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="8212">
    <content>شمشیر در دست انسان‌شناسان خودمحور در برابر طبیبان شاگرد حق، که جنگ برای آنان، عمل جراحی عضو فاسد پیکر اجتماع است.</content>
  </text>
  <text id="8213">
    <content>رفتیم بالای آبشار که مشرف به دریاچه و این دو فواره عظیم بود.</content>
  </text>
  <text id="8214">
    <content>در تجزیه و تحلیل ژئوپلیتیک اروپا، محور راهبردی اروپا باید به عنوان یک موضوع اساسی مورد بررسی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8215">
    <content>علائق پژوهشی او شامل مطالعات تطبیقی فرهنگ‌ها و تاریخ تفکر اسلامی و تاریخ تفکر در ایران در دوران معاصر و قرون وسطی است.</content>
  </text>
  <text id="8216">
    <content>داستان، دکتر طه پژوهان با بازی امین تارخ را دنبال می‌کند که یک پزشک فوق متخصص جراحی مغز و اعصاب است.</content>
  </text>
  <text id="8217">
    <content>«حدیث ثقلین» و نیز حدیث راه ارتباطی با مسجد رسول که بر همه یاران پیامبر بسته گشت، به جز راه ارتباطی علی علیه‌السلام با مسجد، و این تصمیم، بحث برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="8218">
    <content>فروش کودکان بی‌سرپرست و فاقد قیم که تمایل به اعمال خلاف اخلاق دارند به برخی از افاغنه، برای بهره‌کشی‌های جنسی.</content>
  </text>
  <text id="8219">
    <content>این فرودگاه در شهر سنت آگوستین، در ایالت کبک کشور کانادا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="8220">
    <content>علائم نیوکاسل با توجه به نوع ویروس، میزان سلامتی و سن پرنده و گونه میزبان متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="8221">
    <content>طی حکمی از سوی مهندس اسحاق جهان‌گیری، وزیر معادن و فلزات، عزیز میرزاییان به سمت مدیرکل معادن و فلزات استان تهران منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="8222">
    <content>ملا محسن، داماد ملاصدرا بود و نزد وی علوم معقول و منقول را آموخت و سپس در کاشان به اشاعه علوم پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="8223">
    <content>در این حین، جوزف اسمیت به این موضوع فکر می‌کرد که به کدام‌یک از این خطوط فکری ملحق شود.</content>
  </text>
  <text id="8224">
    <content>در هر یک از اضلاع شرقی و غربی این اتاق، سکویی ایجاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="8225">
    <content>بخش بالایی بدن این پرنده به رنگ قهوه‌ای زیتونی با الگوهای سفید بر پهلوها است.</content>
  </text>
  <text id="8226">
    <content>خداوند با عزت و قوت خود، مؤمنین را از هر جناح و صف و جبهه‌ای که شما فرض کنید، عزیزتر و قوی‌تر قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="8227">
    <content>در بارسلون، فروش ماهی و تخم مرغ، تولید گوشت، شیر و لبنیات و بازار میوه اشتراکی شد.</content>
  </text>
  <text id="8228">
    <content>در مکان‌هایی که برجک دفاعی وجود داشت، مکعبی نبود، بلکه یا استوانه‌ای بود یا قاعده چندضلعی داشت.</content>
  </text>
  <text id="8229">
    <content>جریان فلوریدا، اغلب به‌اشتباه به عنوان جریان گلف استریم شناخته می‌شود، در واقع جریان فلوریدا در شرق فلوریدا به گلف استریم می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="8230">
    <content>آزادی دموکراسی غربی همه ابعاد و جوانب آزادی همچون آزادی بیان، قلم، مطبوعات و حتی آزادی مذهب را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8231">
    <content>از آنجا که تعداد موجودات جهان بی‌حساب است، پس بهتر است که خست به خرج ندهیم.</content>
  </text>
  <text id="8232">
    <content>بختیار با دشواری، کابینه خود را تشکیل داد و از مجلس رأی اعتماد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8233">
    <content>اعضای خانواده خلبان مفقودالأثر، محمد زارع نعمتی، دیروز در تهران با دکتر سید کمال خرازی، وزیر امور خارجه دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="8234">
    <content>بر خلاف بحث پیشین، این مبحث را می‌توان به ایجاز برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="8235">
    <content>چکشی به شکل یک حرف الفبا شکل آن حرف را به صورت برجسته در طرف مقابل نوار ایجاد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8236">
    <content>با محاسبه محیط چرخ‌ها می‌شود شمار چرخش‌های آن را در مسافت معینی محاسبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="8237">
    <content>اسکلت ناهمواری‌های آن طی مراحل مختلفی شکل گرفته و در هر مرحله، بخشی از آن از دریاهای مزوزوئیک و سنوزوئیک خارج شده است.</content>
  </text>
  <text id="8238">
    <content>غلتک‌های هادی قطر، این مخزن هوا را ثابت نگه داشته و آن را به بالا هدایت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8239">
    <content>مواد جاذب نوترون بر خلاف مواد دیگر مورد استفاده در محیط رآکتور، باید سطح مقطع جذب بالایی نسبت به نوترون داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="8240">
    <content>ممکن نیست ترس از برهنه بودن عاملی ذاتی باشد و فقط به آداب و رسوم حاکم بر اجتماع وابسته است.</content>
  </text>
  <text id="8241">
    <content>این بار دخترک با سر و رویی پوشیده به خیمه آمد.</content>
  </text>
  <text id="8242">
    <content>در حال حاضر روسیه در کوبا و ویتنام پایگاه‌های اطلاعاتی و پرسنل نظامی دارد.</content>
  </text>
  <text id="8243">
    <content>پیروزی نظامی و سیاسی عبدالله‌بن‌زبیر موقعیت او را در حجاز محکم کرد و آوازه او در حجاز پیچید.</content>
  </text>
  <text id="8244">
    <content>اما گاهی درک و تجسم بین دو کلی دشوار است و بعضاً هم در درک و تجسم آن اشتباه رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8245">
    <content>در خوزستان از وسط جلگه و از نقاط پرجمعیتی چون اهواز گذشته و در حوالی خرمشهر به دو شاخه تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8246">
    <content>حالا نمی‌خواهیم وارد بحث‌های کلامی بشویم؛ من می‌خواهم تاریخ را بگویم، و کمی تاریخ را تحلیل بکنم، و بیشترش را شما تحلیل بکنید.</content>
  </text>
  <text id="8247">
    <content>به عبارت دیگر، با افزایش ظرفیت خازن کوپلاژ می‌توان تبادل اطلاعات را در فرکانس‌های پایین‌تری انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="8248">
    <content>این بیماری، قابل درمان است و با تغذیه صحیح، ویتامین‌ها و املاح کلسیم، کودک بهبود می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="8249">
    <content>ولی آن‌چه خدای متعال در سرنوشت این ملت مظلوم و مؤمن رقم زد، بر خلاف خواسته صهیونیزم بین‌الملل و منافقین بود.</content>
  </text>
  <text id="8250">
    <content>وی از شاگردان سقراط، فیلسوف و سخنور شهیر یونانی بود و از آراء و نظریات وی در آثار خود سود جست.</content>
  </text>
  <text id="8251">
    <content>گفتیم تجربه‌گرایان بعضی از ایشان اعمال ذهنی را قبول دارند و رد نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8252">
    <content>این دو، ساخت نسخه دوم آلبوم نبض مرموز را نیز در دستور کار خود قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8253">
    <content>همچون بسیاری از حیوانات که بدون دشمنان طبیعی خشکی‌زی تکامل یافتند، دودو ترسی از آدم‌ها نداشت.</content>
  </text>
  <text id="8254">
    <content>آخر وقتی برسیم یواشکی برت می‌دارم، کاش به بزرگی انارهای حاج خانم بودی! مادر کیف پولش را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="8255">
    <content>وی بر اثر نیزه به کنار افتاد و کعب با شمشیر او را کشت.</content>
  </text>
  <text id="8256">
    <content>تکرار و مرور ذهنی، نقش مهمی در تحکیم و انتقال اطلاعات به حافظه درازمدت بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8257">
    <content>مهمانی‌های بالماسکه در قرون هفدهم و هجدهم در اروپا رواج بسیاری پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="8258">
    <content>چیکو نام یکی از میوه‌های گرمسیری با پوستی قهوه‌ای و مزه‌ای شیرین است.</content>
  </text>
  <text id="8259">
    <content>این تابلو در اصل در قصر عباس میرزا نگهداری می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="8260">
    <content>علاقه‌مندان برای عضویت می‌توانند به ابتدای خوش جنوبی، خیابان شهید محمد امیرقلی، تقاطع ناهید، خانه فرهنگ هفت‌چنار مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="8261">
    <content>واشینگتن در حساب مالیات نسبت به دیگر ایالات، نظام پیشرفته‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8262">
    <content>کمک‌رسانی به قربانیان سیل در ماداگاسکار: ارسال کمک‌های غذایی از راه هوا به قربانیان گردباد و سیل در ماداگاسکار آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="8263">
    <content>از کارهای او می‌توان به مردگان متحرک، فلش فوروارد و شیاطین داوینچی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="8264">
    <content>وانگهی، وظایف دیگری نیز بر مبنای اساسنامه دیوان به رکن ریاست، محول می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8265">
    <content>و بازهم پسری کوچک بود در کوچه‌ای که روزهای یکشنبه آنجا سگ‌ها را می‌فروختند.</content>
  </text>
  <text id="8266">
    <content>بعد از مدتی، سوگندنامه با مهر و امضای شاه توسط اسداله علم به محمد خان ضرغامی تحویل داده شد.</content>
  </text>
  <text id="8267">
    <content>ثبت نام از متقاضیان جدید تلفن همراه، احتمالاً اواخر اردیبهشت‌ماه هم‌زمان با روز جهانی ارتباطات آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8268">
    <content>مرد مرده توی کاغذ آگهی زل زده به ما دو نفر که توی برف داریم بازی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="8269">
    <content>نیازاف، روز پنجشنبه دو پیام از رئیسان جمهوری ترکیه و آمریکا دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="8270">
    <content>کشتار در دهکده‌های می لای و می خه و سون می در جریان جنگ ویتنام رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="8271">
    <content>البته مخفی نماند که تجربه‌گرایان عقل را منکر نیستند، ولی می‌گویند منشأ نخستین شناخت، حس است.</content>
  </text>
  <text id="8272">
    <content>با روشن شدن کامل تصویر، مراجعان ترسیده بانک را می‌بینیم که یک‌جا جمع شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8273">
    <content>ما یک تعداد از پلاتوهای مددجوها را این‌جوری گرفتیم و پشتش را با نور کار کردیم.</content>
  </text>
  <text id="8274">
    <content>اول رفتیم هفت تیر ولی هرچه آنجا را زیرورو کردم، لباسی را که می‌خواستم پیدا نکردم.</content>
  </text>
  <text id="8275">
    <content>در ایران تحت بازرسی ساواک در قصر شیرین بود و سپس روانه شهر قم گشت.</content>
  </text>
  <text id="8276">
    <content>امروز حوزه علمیه، اگر کار علمی و فقهی انجام بدهد، آن کار علمی و فقهی، مصرف دارد و مصرفش، نظام اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="8277">
    <content>آن‌ها در واگن‌های اسقاطی راه‌آهن و کوخ‌های دهشتناکی که فاقد توالت و وسایل حرارتی بود، زندگی می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="8278">
    <content>جغرافیای سیاسی کوچک‌شده ایران، در مجلس ششم هر روز سطح جدیدتری از منازعات پنهان قدرت را آشکار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8279">
    <content>گفته می‌شود که قطبی و شجاع‌الدین شفا پیشنهاددهندگان طرح تغییر تقویم کشور از هجری خورشیدی به شاهنشاهی بودند.</content>
  </text>
  <text id="8280">
    <content>ویژگی این تعریف در تصریح به نقش مبانی ارزشی توسعه و تقدم آن بر راهبرد توسعه است.</content>
  </text>
  <text id="8281">
    <content>این تاکسی پدالی که شبیه دوچرخه‌های حمل مسافر در چین است، ظرفیت حمل دو سرنشین را دارد.</content>
  </text>
  <text id="8282">
    <content>کتابدار نسبت به کسانی که تحصیل رسمی می‌کنند، تعهد دارد.</content>
  </text>
  <text id="8283">
    <content>در سال‌های اخیر شاهد تولید نهایی قطعات موتور فضاپیماها و موشک‌ها توسط پرینترهای سه بعدی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="8284">
    <content>در مقابل غوغاسالاری‌ها و هجوم افکار عوام و یا خواص، دست به محافظه‌کاری نزد و میدان را خالی نکرد.</content>
  </text>
  <text id="8285">
    <content>رفتن به کتاب‌فروشی را به یکی از لذایذ زیبای فرزندمان تبدیل کنیم و به او فرصت مناسب برای انتخاب کتاب دلخواهش را بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="8286">
    <content>حتی اگر اولین وظیفه یک حکومت، تحقق منافع ملی تعریف‌شده مبتنی بر قدرت باشد، این وظیفه نباید تنها وظیفه آن حکومت و یا حتی وظیفه اصلی آن باشد.</content>
  </text>
  <text id="8287">
    <content>او بر پشت هواپیما نشسته بود و شیشه عمر خود را محکم به بغل گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="8288">
    <content>در آن بازی‌ها، لوتار ماتئوس کاپیتان و مؤثرترین بازیکن تیم ملی آلمان در جام جهانی بود.</content>
  </text>
  <text id="8289">
    <content>ناصرآباد، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان آبیک در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="8290">
    <content>ساقی سینی چای را با یک سلام روی میز گذاشت و رفت.</content>
  </text>
  <text id="8291">
    <content>به گفته پزشکان نور، بی‌خوابی، برخی غذاها و تغییرات هورمونی به خصوص هورمون استروژن در شروع سردرد میگرنی دخالت دارند.</content>
  </text>
  <text id="8292">
    <content>سهیلا جلودارزاده که با کسب پانصد و چهل و یک رأی از مجموع نهصد و چهل و دو رأی مأخوذه به سمت منشی دوم هیأت‌رئیسه مجلس برگزیده شد، دارای مدرک مهندسی نساجی است.</content>
  </text>
  <text id="8293">
    <content>شورای نگهبان در اسفند گذشته با صدور اطلاعیه‌ای صحت انتخابات در این حوزه را تأیید نکرد.</content>
  </text>
  <text id="8294">
    <content>به منظور تسهیل در پاسخ‌گویی به مشکلات بهداشتی، دانشکده علوم پزشکی شاهرود مجهز به رایانه شد.</content>
  </text>
  <text id="8295">
    <content>گفتنی است در این فیلم، لیلا حاتمی و پارسا پیروزفر به ایفای نقش پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8296">
    <content>در غیر این صورت امنیت و وحدت یک امر تشریفاتی و تبلیغاتی می‌شود و منشأ اثر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8297">
    <content>در نقاط مختلفی از این شهرستان معادنی از قبیل، سنگ آهک، فلدسپات، تالک، شن و ماسه در حال بهره‌برداری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8298">
    <content>این آجرها همچنین در کوره‌های ذوب شیشه و کوره‌های صنایع فلزی غیرآهنی مانند مس، سرب، روی، آلومینیم و نیکل کاربرد دارند.</content>
  </text>
  <text id="8299">
    <content>این امر بیش از هر چیز معلول ترکیب هیئت منصفه برخی مراجع رسیدگی‌کننده به اتهامات مطبوعاتی است.</content>
  </text>
  <text id="8300">
    <content>عیدی گرفتن خاص بچه‌ها نیست؛ حتی ممکن است که زنی چهل، پنجاه ساله هم از پدر خود عیدی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="8301">
    <content>سازمان نهضت سوادآموزی کشور، امسال با کمبود پنجاه میلیارد ریال اعتبار مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="8302">
    <content>نوشته‌ها و عقاید او، پایه اصلی گروه‌های تندروی یهودی امروزی است.</content>
  </text>
  <text id="8303">
    <content>پاکستان معتقد است که خط کنترل در کشمیر وضعیت مشخص ندارد ولی هند این امر را نپذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="8304">
    <content>ایشان این منشور مثبت را به طغرای لایزالی رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="8305">
    <content>هتل مرمر تعطیل شده و هتل نگین به مالک دیگری فروخته شده است، چراکه مسافر به حد کافی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8306">
    <content>مسئولان تویوتا معتقدند این طرح بیهوده نیست و فعلاً آنان در این زمینه پیشرو هستند.</content>
  </text>
  <text id="8307">
    <content>وقتی به شهر می‌آمد سراغ برگه‌های کوپن را از من می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8308">
    <content>تأسیس سلسله ماد و حکومت محلی مادها در شمال غربی فلات ایران، در قرون هفتم و هشتم اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="8309">
    <content>شهر شریف‌آباد در جاده تهران به گرمسار و پس از شهر پاکدشت واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="8310">
    <content>به موجب این موافقت‌نامه، ترکمنستان سال آینده هشت میلیارد مترمکعب گاز به ایران تحویل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8311">
    <content>تحلیلگران آلمانی می‌گویند: شاید هدف فیشر که تأکید کرد دیدگاهش شخصی است نه دولتی، جلب توجه مخاطبان داخلی است تا اروپایی.</content>
  </text>
  <text id="8312">
    <content>از سویی، نوازشریف، نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان، احتمال گفت‌وگو با دولت نظامی و ارتشبد پرویز مشرف را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="8313">
    <content>خوی استکباری و خصلت امپریالیستی و روحیه اربابی، در ذات و جوهر با گفت‌وگوی تمدن‌ها و فرهنگ‌ها در تعارض است.</content>
  </text>
  <text id="8314">
    <content>ارتش سرخ، یک نیروی مجهز بود که توسط بلشویک‌ها طی جنگ داخلی روسیه به وجود آمد و سازماندهی شد.</content>
  </text>
  <text id="8315">
    <content>مهندس حمید گرامی، نیکوکار یزدی، هزینه چهل میلیارد ریالی ساخت و تجهیز این مجتمع آموزشی را تقبل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8316">
    <content>می‌ترسید مبادا در زاویه‌های پنهان تصاویر، چیزی از نگاهش مخفی مانده باشد.</content>
  </text>
  <text id="8317">
    <content>پاکیزگی و بهداشت محیط: پاکیزگی و بهداشت محیط مشتمل و متوجه بر همه عواملی خواهد بود که اولاً فاقد هرگونه پدیده مخرب و مضر به حیات انسان و محیط باشند.</content>
  </text>
  <text id="8318">
    <content>بیده دارای آب سرد و گرم بوده و به کمک شیر مخلوط سرویس می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8319">
    <content>هرچیز که آن‌جا بود رمزورازی داشت که برای کشفش باید سال‌ها می‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="8320">
    <content>ریخته‌گری فن شکل دادن فلزات و آلیاژها از طریق ذوب، ریختن مذاب در محفظه‌ای به نام قالب و آن‌گاه سرد کردن و انجماد آن مطابق شکل محفظه قالب است.</content>
  </text>
  <text id="8321">
    <content>وان میشل روی، در چند روز آینده قرارداد پنج ساله با تیم منچستریونایتد امضا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="8322">
    <content>در پی دیدار هلموت کهل با گروهی از حسابرسان اقتصادی، رسیدگی به مسائل مالی حزب دموکرات مسیحی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="8323">
    <content>حضرت پس از غذا برخاست و در گوشه‌ای از اتاق به نماز ایستاد و چند رکعت نماز گزارد.</content>
  </text>
  <text id="8324">
    <content>از شاعران برجسته این دوره، سلمان ساوجی و عبید زاکانی و حافظ شیرازی در شیراز است.</content>
  </text>
  <text id="8325">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از بیت‌المقدس، هیأت دولت اسرائیل با شانزده رأی موافق در مقابل شش رأی مخالف و یک رأی ممتنع، موضوع عقب‌نشینی را به تصویب رساند.</content>
  </text>
  <text id="8326">
    <content>او تیتراژ میانی و پایانی تله فیلم «سه خط موازی» را به کارگردانی محسن افشانی اجرا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8327">
    <content>این موتور جست‌وجو حاصل تلاش فیزیکدانی به نام استفان ولفرام و تیم تحقیقاتی او است.</content>
  </text>
  <text id="8328">
    <content>این هواپیما با دویست و هفده مسافر، روز یکشنبه گذشته در نزدیکی سواحل آمریکا، سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="8329">
    <content>این فصل به طور عمیق‌تر این تفاوت‌ها را نمایان می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8330">
    <content>او در این قطعه از هستی و چیستی خدا سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="8331">
    <content>این دستگاه قادر است قطعات بزرگ سنگ را تا عمق شش متری با حجمی بیش از دویست مترمکعب برش بزند.</content>
  </text>
  <text id="8332">
    <content>زبان بلوچی، یکی از لهجه‌های زبان فارسی قدیم است که ریشه اوستایی و پهلوی دارد.</content>
  </text>
  <text id="8333">
    <content>خانم‌ها و آقایان، پیشنهاد گفتگوی تمدن‌ها با پرسش‌های فراوان نظری و علمی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="8334">
    <content>از سویی، سفیر ایتالیا در بیروت، روز چهارشنبه با سید حسن نصرالله، دبیرکل حزب‌الله، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="8335">
    <content>نگذارید در انگیزه‌ها و ایمانتان، کوچک‌ترین سستی و اختلال به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="8336">
    <content>این، ریسک کلی را به حداقل رسانده و اجازه می‌دهد پروژه خیلی سریع با تغییرات منطبق شود.</content>
  </text>
  <text id="8337">
    <content>افرادی نسبت به ولایت‌عهدی یزید موافق و خشنود نبودند، مثل زیادبن‌ابیه؛ بعد از مرگ زیادبن‌ابیه در سال سی و پنج هجری زمینه آماده‌تر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="8338">
    <content>از این روش می‌توان جهت تبدیل نور غیر همدوس به نور همدوس استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="8339">
    <content>نخست‌وزیر جدید سعی نمود تا با قبول اصول ملی شدن صنعت نفت موافقت خود را اعلام دارد.</content>
  </text>
  <text id="8340">
    <content>به پهنای صورت اشک می‌ریزد و سر روی سجاده می‌گذارد و دوباره مشغول دعا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8341">
    <content>او در بیست و شش سالگی به زنجان بازگشت و مشغول تدریس، تألیف و اقامه جمعه و جماعت گردید.</content>
  </text>
  <text id="8342">
    <content>در سخت‌ترین گروه فوتبال دسته دوم جام آزادگان، گروه سوم تیم الکتریک دماوند با کسب نه امتیاز صدرنشین است.</content>
  </text>
  <text id="8343">
    <content>وی علت کاهش تولید فرش ماشینی را فرسودگی ماشین‌آلات، عدم ثبات قیمت‌های مواد اولیه، مشکلات بازاریابی و وضع انواع عوارض بر تولید ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="8344">
    <content>مع‌هذا به سبب فایده‌ای که از این مباحث در فهم و تفسیر قرآن و حدیث عاید می‌شد، ادب و تاریخ و انساب هم مطلوب شد.</content>
  </text>
  <text id="8345">
    <content>از خصوصیات روابط دیپلماتیک این کشور، ارتباط با تایوان به جای جمهوری خلق چین است.</content>
  </text>
  <text id="8346">
    <content>فرق این بیان و بیان قبلی در نظریه توماس هابز به‌خوبی روشن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8347">
    <content>وی با زبان‌های فرانسوی، ترکی، عبری، انگلیسی، عربی، گرجی، بلغاری و یونانی آهنگ خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="8348">
    <content>البته با کمی دقت فلسفی روشن می‌شود که این معضل اختصاص به بحث ما ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8349">
    <content>مراجع شیعه در طول تاریخ تشیع، نقش بارزی در امور دینی، فکری، سیاسی و اجتماعی جوامع خود داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8350">
    <content>اسباب قدیم از سنگ‌ها و قبور مصری‌ها و قبور رومی‌ها و چیزهای دیگر خیلی است.</content>
  </text>
  <text id="8351">
    <content>تقریباً تمامی رهبران روی این مسئله توافق دارند که از مذاکره و توافق با جاکارتا امتناع کنند.</content>
  </text>
  <text id="8352">
    <content>سال‌هاست که رقابت بین سرویس‌های اطلاعاتی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="8353">
    <content>در این کتاب تمامی قصص قرآنی به صورت دقیق و قابل اعتماد با ذکر معنی و توضیح لازم به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="8354">
    <content>یعنی در آن آب ریخت به قدری که می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8355">
    <content>فاصله میان رودخانه بزرگ و شعبه‌ای که به شهر می‌رود، یک تپه و زبانه ممتدی مثل جزیره درازی خیلی پرگل و سبز و باصفا.</content>
  </text>
  <text id="8356">
    <content>در زمان غیبت، آخرین پیشوای خداوند می‌خواهد تا افراد مؤمن و باایمان را از افراد سست‌ایمان جدا کند.</content>
  </text>
  <text id="8357">
    <content>بنابراین سرعت تغییر دمای جسم به صورت تقریبی با اختلاف دمای بین جسم و محیط اطرافشان متناسب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8358">
    <content>رژیم صهیونیستی تضمین داده است این جاسوس را در روز محاکمه تحویل دادگاه دهد.</content>
  </text>
  <text id="8359">
    <content>نقل و انتقالات بدون هیچ هدف واضح اقتصادی، بدون وجود ارتباطی میان فعالیت و سازمان و اعضای دخیل در این نقل و انتقالات.</content>
  </text>
  <text id="8360">
    <content>این فیلم با نقدهای متفاوتی از سوی منتقدان مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="8361">
    <content>ده غزل عارفانه حضرت امام خمینی رحمةالله‌علیه در یکصدمین سالگرد تولد ایشان، توسط بهرام خائف، تصویرگر کتاب‌های کودکان و نوجوانان تصویرگری شده است.</content>
  </text>
  <text id="8362">
    <content>نطق‌های تندی علیه رضا شاه ایراد کرد و موقعیت سیاسی خود را ترمیم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="8363">
    <content>دو شاهد، دو رسول در کتاب مکاشفه یوحنا از عهد جدید هستند. متن انگلیسی در این سایت موجود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8364">
    <content>کلید ژئوپلیتیک منطقه در دست قزاقستان است چراکه موازنه میان تولید و حجم صادرات از قزاقستان مهم‌ترین فاکتور حمل و نقل در کل منطقه است.</content>
  </text>
  <text id="8365">
    <content>متأسفانه هیچ صاحب صنعتی پیدا نشد ماشین قدیمی خویش را با این ماشین مکانیکی عجیب که فاقد آتش، دیگ بخار، دودکش و متعلقات مربوطه بود، مبادله نماید.</content>
  </text>
  <text id="8366">
    <content>سیگنال‌های ماهواره توسط منعکس‌کننده در آنتن شیپوری تغذیه که در نقطه کانونی بشقاب منعکس‌کننده قرار گرفته است، متمرکز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8367">
    <content>رومانی تا سال یک هزار و نهصد و هشتاد و نه منشور وین درمورد حقوق بشر را امضاء ننمود.</content>
  </text>
  <text id="8368">
    <content>وظیفه خود می‌دانم از تلاش مخلصانه و بی‌تظاهر و دشوار سرتیپ هدایت لطفیان در دوران مسئولیت فرماندهی آن نیرو صمیمانه سپاسگزاری و تقدیر کنم.</content>
  </text>
  <text id="8369">
    <content>آنچه در وحدت عمل و موضع سوری‌ها و لبنان تأثیرگذار است، اراده سوریه و لبنان است، نه تدابیر و اقدامات اسرائیل.</content>
  </text>
  <text id="8370">
    <content>پایدار باد ملت شریف ایران، برقرار باد نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران، شاد باد روح پرفتوح حضرت امام رحمةالله‌علیه و شهیدان گران‌قدر.</content>
  </text>
  <text id="8371">
    <content>پس چگونه امکان دارد که دایه دایگان، بدون گریه و زاری بنده‌اش او را از شیر لطف خویش سیراب سازد؟</content>
  </text>
  <text id="8372">
    <content>آن‌ها تشعشعات رسیده و امواج بلند را به دام می‌اندازند.</content>
  </text>
  <text id="8373">
    <content>اسرائیل پس از آن با اخراج جبهه آزادی‌بخش فلسطین، آن‌ها را وادار کرد به تونس نقل مکان کنند.</content>
  </text>
  <text id="8374">
    <content>پاکستان چندی پیش ممنوعیت دو ماهه صید میگو در دریای عمان و عربی را پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="8375">
    <content>مثلاً، یک وقت می‌بینی بازیگرت نمی‌کشد؛ یک وقت می‌بینی امکانات فنی را نداری و بالأخره یک اشکالی پیش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8376">
    <content>تأثیر محاکمات نورمبرگ در پیشرفت حقوق کیفری بین‌المللی از طریق قطعنامه مجمع عمومی ملل متحد در یک هزار و نهصد و چهل و هفت قطعیت یافت.</content>
  </text>
  <text id="8377">
    <content>علم، فلسفه و شاخه‌های مختلف علوم، حاصل خردورزی آدمی است و پرستندگی، حاصل عشق است و عشق نیز ناشی از حس زیبایی‌دوستی انسان است.</content>
  </text>
  <text id="8378">
    <content>حتی بعضی صحنه‌ها مثلاً صحنه‌های جر و بحث و دعوا آن‌قدر تأثیرش در من زیاد است و باور لحظه زیاد است که بعدش شاید بنشینم و گریه کنم.</content>
  </text>
  <text id="8379">
    <content>نسیم شمال، سید اشرف قزوینی، معروف به گیلانی، شاعر عصر مشروطه، متولد یک هزار و هشتصد و بیست و هفت هجری قمری در قزوین بود.</content>
  </text>
  <text id="8380">
    <content>آرامگاه کوروش کبیر بنای مرتفعی است که بر روی صفه شش طبقه سنگی، استوار گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="8381">
    <content>در این مورد که اگر عملیات موفق نشود چه خواهد شد، یا اگر هلیکوپترها سقوط کنند، چقدر تلفات خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="8382">
    <content>در این فیلم ما هیچ حس نکردیم که چادر مانعی برای ابراز عشق پارسا به مریم باشد. برگردیم به مریم افشار.</content>
  </text>
  <text id="8383">
    <content>در این دل‌شوره، بچه‌ها خیلی سر به سرم می‌گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="8384">
    <content>روبات‌های متحرک خطی بر روی یک محور معمولاً افقی، حرکت انتقالی مشخصی را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="8385">
    <content>فرناندو مورینتس، مهاجم ملی‌پوش تیم رئال مادرید اسپانیا، در دیدار دوستانه تیمش مقابل ناپولی ایتالیا از ناحیه پا مصدوم شد.</content>
  </text>
  <text id="8386">
    <content>اما از قبول سمت عذر خواست و سمت ریاست اتاق بازرگانی، صنایع، معادن و کشاورزی را که سمتی غیردولتی بود ترجیح داد.</content>
  </text>
  <text id="8387">
    <content>پس اصطلاح تجاوز اقتصادی یا ایدئولوژیکی پذیرفته نشده و باید نقض منشور از راه به‌کارگیری نیروهای مسلح باشد.</content>
  </text>
  <text id="8388">
    <content>پسرش ابوجعفر، که برخی او را جانشین پدر می‌دانستند پیش از او از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="8389">
    <content>در برنامه کوتاه‌مدت پنج ساله، باید کثرت‌گرایی ژئوپلیتیکی در اورآسیا را تثبیت کند تا از تشکیل محورهای خصمانه، علیه آمریکا جلوگیری نماید.</content>
  </text>
  <text id="8390">
    <content>یک بطری پلاستیکی یک لیتری تهیه کنید، ابتداء مقداری شن یا سنگ‌ریزه درون بطری بریزید، به طوری که تقریباً تا ارتفاع پنج سانتی‌متری، کف بطری را پر کنید.</content>
  </text>
  <text id="8391">
    <content>زمان دقیق خلق رمز کثیف مشخص نیست، اما گمان می‌رود که زمان به‌کارگیری این روش رمزگذاری قرن هجدهم میلادی باشد.</content>
  </text>
  <text id="8392">
    <content>در نیمه دوم قرن نهم و نیمه اول قرن دهم هجری، پارچه‌های ابریشمی کاشان شهرت بسیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="8393">
    <content>هر آبگیر را نوری از بالا روشن می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8394">
    <content>آن‌ها در کنار هم با عنوان «دوقلوهای بهشتی» شناخته می‌شدند، که اغلب با صورت فلکی دوپیکر ربط داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8395">
    <content>با سقوط رژیم دکتر نجیب‌الله و حاکمیت نخستین دولت مجاهدین در کابل، وی دبیر و سخن‌گوی شورای رهبری دولت مجاهدین بود.</content>
  </text>
  <text id="8396">
    <content>این اقدام باعث دشمنی دلالان و قاچاقچیان این تجارت با وی شده است.</content>
  </text>
  <text id="8397">
    <content>آنچه در زندگی سراسر تقوا و مبارزه و تلاش دکتر شیبانی جلب نظر می‌کند، ساده‌زیستی شگفت‌انگیز و مثال‌زدنی او است.</content>
  </text>
  <text id="8398">
    <content>نوع سوم نیز زنبورهای نر هستند که تنها کارشان بارور کردن زنبور ملکه است.</content>
  </text>
  <text id="8399">
    <content>مخبر کمیسیون آموزش و تحقیقات مجلس، عنوان طرح را «حذف تبصره یک ماده سه قانون اعزام دانشجو به خارج از کشور، مصوب یک هزار و سیصد و شصت و چهار» ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="8400">
    <content>آمریکا تلاش می‌کند با همکاری اوگاندا و به‌خصوص رواندا، دولت کابیلا در کنگو را ساقط کند.</content>
  </text>
</textCollection>