<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="8601">
    <content>والا اگر کسی بگوید شناخت امکان ندارد، پس فلسفه هم بیهوده می‌شود زیرا فایده فلسفه فرع و امکان شناخت است.</content>
  </text>
  <text id="8602">
    <content>وقتی هم که با عراقی‌ها درگیر می‌شدیم، گاه قبضه خمپاره شصت میلیمتری چنان داغ می‌شد که ناچار بودم شال را دور قبضه بپیچم تا دستم نسوزد.</content>
  </text>
  <text id="8603">
    <content>در کارهای او «الهام» از تعزیه، و نه «تقلید»، به‌خوبی مشهود است و محتوای بیشتر آثارش بوی عرفان می‌دهد؛ عرفان موجود در ادبیات و به ویژه شعر فارسی.</content>
  </text>
  <text id="8604">
    <content>بدیهی است که این‌چنین مردن در عین این‌که تأسف‌انگیز و ترحم‌خیز است، تحسین‌آمیز نیست، افتخار شمرده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8605">
    <content>اگر اول قصه را ننویسم و فقط بنویسم، متوجه می‌شوم که چهل صفحه نوشته‌ام و در متن افت‌وخیز کافی وجود ندارد و غافلگیری کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="8606">
    <content>محل دقیق باغ را به علت تخریب و ساخت و سازهای اطراف نمی‌توان تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="8607">
    <content>این قرارداد آغازی بزرگ برای همکاری صنایع اتومبیل‌سازی و صنایع الکترونیک است و در واقع نقطه عطفی برای دو صنعت اتومبیل‌سازی و الکترونیک محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="8608">
    <content>از جثه بزرگ و استخوان‌بندی قوی برخوردار است و به شدت نترس و شجاع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8609">
    <content>این نخستین بار بود که در تشیع امامی، شخص بالغی برای تصدی منصب امامت حاضر نبود.</content>
  </text>
  <text id="8610">
    <content>رژیم فاسد پهلوی، دست‌نشانده بیگانگان بود و به دستورهای آنان عمل می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8611">
    <content>چنان چه اقداماتی برای حفظ این گونه‌ها صورت نگیرد، ناپدیدی نسل آن‌ها ظرف یکصد سال آینده گریزناپذیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8612">
    <content>به گفته سال‌خوردگان، تخم‌مرغ‌ها در هفته آخر سال با پوست پیاز و پوست انار رنگ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8613">
    <content>معمولاً همراهان در وقت خداحافظی در کنار درب منزل صاحب خانه با چندین بار تعارف جهت ورود به منزل مواجه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8614">
    <content>در جدول زیر، آمار مسابقات رسمی فولاد نوین را از بدو تأسیس مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="8615">
    <content>علاوه بر نقاشی با دود، دود در هنر عکاسی نیز کاربرد فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="8616">
    <content>نزدیک ترشیز، دهستانی به نام کشمیر بوده که امروزه کاشمر نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8617">
    <content>ارکستر ویژه، قطعاتی را که برای ارکستر تنظیم شده بود به سبک موسیقی غربی اجراء می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8618">
    <content>شدت یافتن تهدیدهای چین و فروش سلاح‌های آمریکایی به تایوان، فقط اوضاع را انفجاری‌تر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8619">
    <content>آیا بهتر نیست از حالا به فکر آینده دورتر باشیم و به بهداشت و تغذیه صحیح کودکان و نوجوانان اهمیت دهیم؟</content>
  </text>
  <text id="8620">
    <content>ما می‌توانیم حضور خود را در این گوشه عالم، بدون توسل به عوامل دخیل خارجی تبیین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="8621">
    <content>به گفته خودش، لازمه آهنگ‌سازی آشنایی با سازهای مختلف و امکانات اجرایی و تکنیکی آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="8622">
    <content>در هفت سالگی اولین سمفونی، و در دوازده سالگی اولین اپرای کامل خود را نوشت.</content>
  </text>
  <text id="8623">
    <content>اگر جنگ به حریم خود او راه نیابد، نسبت به آن بی‌اعتنا می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="8624">
    <content>در صورت ثبوت، مظنه ضرر مزبور، محکمه حکم بازگشت به منزل شوهر نخواهد داد و مادام که زن در بازگشتن به منزل مزبور معذور است، نفقه به عهده شوهر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8625">
    <content>چند کلاژ و تعدادی کاریکاتورهای رنگین و نقش‌برجسته و آثار تزیینی هم در موزه هنرهای معاصر، زینت‌بخش دیوارها شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8626">
    <content>او بر خلاف ال‌گور، از افزایش امنیت تایوان بر اساس پیوندهای نزدیک‌تر واشنگتن با تایپه حمایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8627">
    <content>فرماندهی پشتیبانی ستاد مشترک سپاه وزارت دفاع آمریکا به عراق، نسبت به آزار و اذیت همسایگانش و بازسازی تسلیحات کشتار جمعی، هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="8628">
    <content>اگر پمپ، کوچک و وزن آن کم باشد، می‌توان آن را با کمک پوسته‌ای ثابت و لوله‌ای‌شکل به موتور آویزان نمود.</content>
  </text>
  <text id="8629">
    <content>پدرم روبه‌روی عمو جان نشسته بود و بادقت به حرف‌های او گوش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="8630">
    <content>او امیدوار بود تا این حقایق به هنگام خود، دیگر فتنه‌انگیز جلوه نکنند و هیچ‌چیز جز حقیقت نباشند.</content>
  </text>
  <text id="8631">
    <content>حزب حاکم یونان، پازوک به استثنای شاخه جوان آن و حزب دموکراسی نوین، حزب محافظه‌کار، مخالف مهم کشور، در راه‌پیمایی‌های ضد آمریکایی شرکت نخواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="8632">
    <content>این جنبش ملی توانست با ایجاد مؤسسات و تشکیلات خود به مقابله با مؤسسات و تشکیلات رژیم صهیونیستی بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="8633">
    <content>به طور کلی، هسته‌های جذب‌کننده نوترون به شدت تحریک گردیده و پرتوهای گامای پرانرژی ساطع می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="8634">
    <content>اژدهای امسال کوالالامپور، بزرگ‌ترین و دیدنی‌ترین اژدهایی است که با فانوس روشن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8635">
    <content>این سیستم بر روی محفظه برجک که توسط رادار و تلویزیون تشخیص، دنبال و کنترل می‌شود، مستقر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="8636">
    <content>چه، به مردمان مهر ورزید و بدین سبب چون ما گشت، تا با الطاف ایزدی‌اش ما را تعالی دهد.</content>
  </text>
  <text id="8637">
    <content>چقدر ضروری و حیاتی! که شما باز هم بنویسید و به نمونه‌ها و موردهای مشخص دیگر بپردازید.</content>
  </text>
  <text id="8638">
    <content>ضمناً باغ‌های گل محمدی و گلاب‌گیری از آن، از معروف‌ترین تولیدات شهرستان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8639">
    <content>هر نسل با یک نوار بسامد جدید، نرخ داده بالاتر و غیر سازگار با مخابره فن‌آوری مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8640">
    <content>در هتل‌ها و مسافرخانه‌ها و دیگر مراکز اقامتی نیز تکاپو برای رنگ‌آمیزی و دگرگونی ساختار مهمانپذیرها از صحنه‌ها قابل ذکر است.</content>
  </text>
  <text id="8641">
    <content>مثل تب‌های رماتیسمی، دردهای مفصلی، بیماری‌های کلیه، سل، ذات‌الریه، کم‌خونی‌ها و حتی سرطان، زمان این رسوب بالا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="8642">
    <content>رئیس دفتر ریاست‌جمهوری، دقایقی پس از سوءقصد علیه حجاریان در بیمارستان حضور یافت و از وی عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="8643">
    <content>وی گفت: «شصت و هفت میلیون دلار از کمک مذکور به کوزوو و مابقی به بوسنی و هرزگوین و سایر کشورهای منطقه بالکان، اختصاص خواهد یافت.»</content>
  </text>
  <text id="8644">
    <content>همچنین بولنت اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، دیشب در استانبول با ایهود باراک دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="8645">
    <content>پلیس هلند تصریح کرد: پلیس روتردام در چارچوب تحقیق در این زمینه، در جنوب روتردام، اقدام به جست‌وجو در سه ساختمان کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8646">
    <content>استفاده از رایانه در کودکان کم‌سن موجب چاقی، خستگی چشم، انزواء از اجتماع و خصوصاً خانواده، تشدید اضطراب، و پایان زودرس دوران کودکی است.</content>
  </text>
  <text id="8647">
    <content>همین تشبیهات و جلوه‌های رنگارنگ و گوناگون طبیعت در شعر رودکی راه را برای شاعرانی مانند منوچهری دامغانی در وصف طبیعت گشود.</content>
  </text>
  <text id="8648">
    <content>سال بعد، هنگامی که گورباچف در دبیرستان بود، تیم آن‌ها به افتخاری غبطه‌انگیز دست یافت و صاحب مدال پرچم سرخ شد.</content>
  </text>
  <text id="8649">
    <content>لاکهارت، سخن‌گوی کاخ سفید، دیروز، جمعه، تصویب پیمان منع آزمایش‌های هسته‌ای از سوی روسیه را گام مهمی در کنترل تسلیحات قلمداد کرد.</content>
  </text>
  <text id="8650">
    <content>جایگزینی نفت کوره با گاز طبیعی: کاربرد نفت کوره، در دیگ‌های بخار نیروگاه‌ها و صنایع و همچنین کوره‌های گرمازا است.</content>
  </text>
  <text id="8651">
    <content>کندی خود را کاندید مجلس کرد و با اختلاف زیادی، رقیبش از حزب جمهوری‌خواه را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="8652">
    <content>شاگال از سبک کوبیسم متأثر بود و سوژه‌های اکثر آثارش را زندگی روستایی در روسیه تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="8653">
    <content>زیرا آثار ملی و پیامدهای اجتماعی تصمیم‌گیری در هر شاخه بر تعهدات خدمات شاخه‌های دیگر تأثیر قطعی دارد.</content>
  </text>
  <text id="8654">
    <content>امروز ساعت سه قراره واسه آب‌گرم‌کن تعمیرکار بیاد و یادش افتاد که آن روز زنش چقدر از پشت تلفن داد شنیده بوده.</content>
  </text>
  <text id="8655">
    <content>در تاریخ پنجم آذرماه نود و پنج، اولین اقدام این فراکسیون در طرح استیضاح آقای آخوندی، وزیر راه، موفق شد پنجاه امضاء جمع‌آوری نماید.</content>
  </text>
  <text id="8656">
    <content>عثمان می‌گوید: «اگرچه کتاب‌های متنوعی در این انتشارات وجود دارد، پرفروش‌ترین کتاب قرآن مجید با ترجمه انگلیسی عبدالله یوسفعلی است.»</content>
  </text>
  <text id="8657">
    <content>از مهم‌ترین محصولات کشاورزی استان می‌توان از غلات، نباتات علوفه‌ای، پنبه، چغندرقند و باغداری و تولید خشکبار نام برد.</content>
  </text>
  <text id="8658">
    <content>در حقیقت، روایتی فلسفی و عرفانی از غزلیات شمس که به جهان امروز و مسائل جدید نظر دارد.</content>
  </text>
  <text id="8659">
    <content>بهره‌برداری از دو هزار هکتار جنگل‌کاری و فضای سبز امروز با حضور آقای خاتمی، رئیس‌جمهوری، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="8660">
    <content>عمل علی راه خلفاء و حکام بعدی را هموار کرد که با خوارج بجنگند و خونشان را بریزند.</content>
  </text>
  <text id="8661">
    <content>او فوتبالش را از تیم دهداری مشهد آغاز کرده و سپس به تیم ابومسلم خراسان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="8662">
    <content>برنده مسابقه، اتومبیلی خواهد بود که زودتر از دیگر اتومبیل‌ها به مقصد کنار اقیانوس برسد.</content>
  </text>
  <text id="8663">
    <content>استفاده از عینک‌هایی که مانع نفوذ اشعه ماوراءبنفش نوع ب می‌شوند هم خطر ابتلا به آب‌مروارید را بیش از نود درصد کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8664">
    <content>این مسئله به خصوص در حوزه‌هایی چون ریاضیات و نجوم و علوم نورشناسی کاملاً آشکار است.</content>
  </text>
  <text id="8665">
    <content>در تأکید ویژه، بر خلاف تأکید کلی، کلمه تکیه‌دار در تقابل با مقولات هم‌جنس خود در بافت خاص قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8666">
    <content>اما این پیشنهادها همواره با مخالفت بعضی نمایندگان یا بعضی افراد روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="8667">
    <content>رمزنگاری کلید عمومی، اساس و بنیاد تبادل اطلاعات در تکنولوژی‌های امروز در جهان گسترده اینترنت است.</content>
  </text>
  <text id="8668">
    <content>بیان مطلب متابعت و پیروی از نبی به حکم عقل لازم و ضروری است و از طرفی به تصریح قرآن کریم، اجتناب از گناه ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="8669">
    <content>شما اگر باابتکار و عقل و حکمت و به انگیزه رفع مناقشات، در صحنه این حادثه بزرگ حرکت کنید، من خیلی امیدوار می‌شوم.</content>
  </text>
  <text id="8670">
    <content>آنچه نقاشی گریس را از آثار براک و پیکاسو متمایز می‌کرد، انضباط صوری و بهره‌گیری از رنگ بود.</content>
  </text>
  <text id="8671">
    <content>یادگیری ماشینی، مولد اعداد شبه تصادفی، الگوریتم موازی و زمان‌بندی مغازه‌کارها از جمله حوزه‌های پژوهشی وی است.</content>
  </text>
  <text id="8672">
    <content>اگر ذوب شدن یخ‌ها در دوران خروشچف دو درجه بالای صفر بود، گلاسنوست آن را به بیست درجه بالای صفر رساند.</content>
  </text>
  <text id="8673">
    <content>از طرف دیگر مؤلف بیشتر به روایات پیامبر استدلال نموده و کمتر به روایات ائمه استناد نموده است.</content>
  </text>
  <text id="8674">
    <content>همچنین چهل و یک واحد مسکونی احداثی توسط بنیاد مسکن هرمزگان عصر دیروز با حضور وزیر مسکن و شهرسازی در اختیار اقشار آسیب‌پذیر بندرعباس قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8675">
    <content>مرحله بعد به منظور کاهش مقاومت زمین، افزودن میله‌های قائم به شبکه افقی، گسترش شبکه زمین، افزایش عمق نصب هادی‌های افقی و غیره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8676">
    <content>برو و خدا را شکر کن که نامزد بودی دختر خوب، دیگر هم هرگز از جدایی ننال که دلم آتش می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8677">
    <content>در برخی کشورها، مثل شوروی، اطلاق حالت خطرناک به افراد، جرم تعریف نشده و معنای وسیعی را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8678">
    <content>یاخته‌های جانوری ممکن است یک یا چند تاژک داشته باشند اما به جز یاخته‌های جنسی نر بعضی از گونه‌های گیاهی، یاخته‌های گیاهی فاقد تاژک هستند.</content>
  </text>
  <text id="8679">
    <content>دکتر عطاءالله مهاجرانی، در پاسخ به دعوت همتای ژاپنی خود، دیروز برای انجام سفری چهار روزه وارد توکیو شد.</content>
  </text>
  <text id="8680">
    <content>سارقان مسلح طلافروشی دلربا، واقع در میرداماد، با تلاش کارآگاهان دایره یک اداره آگاهی تهران به دام افتادند.</content>
  </text>
  <text id="8681">
    <content>در دماهای مختلف ویسکوزیته اندازه‌گیری شد و در آزمایش پیچش به عنوان یک تابع از سرعت چرخشی تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="8682">
    <content>پس آسوده به حیات غفلت‌آمیز خود ادامه بده که ما نمی‌گذاریم نوش خواب حیوانی به نیش بیداری حقیقی مکدر شود.</content>
  </text>
  <text id="8683">
    <content>در یک نگرش دقیق، سیستم تشکیلات خودگردان را می‌توان به دیکتاتوری پدرسالارانه، عوام‌گرا و کثرت‌گرا توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="8684">
    <content>در حال حاضر استاد دانشگاه وین است، و به تدریس فلسفه ویتگنشتاین، نسبیت‌گرایی و معرفت‌شناسی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="8685">
    <content>تنها رود بزرگ دائمی که مستقیماً از ایران به خلیج فارس می‌ریزد شاخه بهمن‌شیر از کارون است.</content>
  </text>
  <text id="8686">
    <content>پلاریزاسیون عمودی یا افقی انتخابی، در ارتباط ماهواره به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="8687">
    <content>نخستین اجلاس خیرین مسکن‌ساز اصفهان با حضور استاندار و جمعی از نیکوکاران مسکن‌ساز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="8688">
    <content>میزان چاقی بر اساس شاخص وزنی بدن که حاصل تقسیم وزن بر حسب کیلوگرم بر اندازه قد بر حسب متر است، سنجیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8689">
    <content>افراد مبتلا به فلج اطفال در بسیاری از زمینه‌ها در سطوح بالای عملکردی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="8690">
    <content>چراکه هرگونه جلوگیری از تولید فرزند، نظیر سقط جنین و غیره ممنوع و با مجازات شدید روبه‌رو بوده است.</content>
  </text>
  <text id="8691">
    <content>مصطفی که موضوع سهیلا را از زبان آقای طهماسبی در حین درد دل‌هایش شنیده است، دارد سهیلای خودش را می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="8692">
    <content>با نگاه به او، به آرامش می‌رسیدیم و مشکلات بزرگ را کوچک می‌یافتیم.</content>
  </text>
  <text id="8693">
    <content>دولت بوسنی در قرن چهارده میلادی، حکومت پادشاهی اعلام نمود و دولت صربستان نیز به حکومت پادشاهی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="8694">
    <content>تا آخر عمر خویش در مدرسه سید کاظم یزدی به حالت تجرد زیست و شاگردان بسیاری تربیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="8695">
    <content>به دیگر سخن، لازمه چنین تحلیل و دیدگاهی از فیض و خیرخواهی الهی، اختصاص غایت ذاتی و عنایت الهی به نظام کلی و عدم التفات به جزء می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8696">
    <content>فرهنگ گذشت و فداکاری و ساده‌زیستی، به تشریفات و تجملات تبدیل شده و این انحراف بزرگی است.</content>
  </text>
  <text id="8697">
    <content>مارتین کوش ابتداء به فلسفه هگل، هوسرل، و هایدگر علاقه داشت و چندین مقاله و کتاب نیز در بررسی آراء این دو فیلسوف نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="8698">
    <content>تغییر و تبدیل حکام مدینه و کوفه و بصره، نشانه روشنی از این تغییر و عدم استقرار است.</content>
  </text>
  <text id="8699">
    <content>مطالعه فرهنگ و تمدن پرفروغ قومس، ما را به سوی ستارگان فروزانی می‌کشاند که بر آسمان تاریخ این مرزوبوم می‌درخشند.</content>
  </text>
  <text id="8700">
    <content>اسامه به حکایت زنی اشاره می‌کند که با یک آسیب مغزی روبه‌رو بود.</content>
  </text>
  <text id="8701">
    <content>فشرده‌ترین جنگل‌های طبیعی و استوایی جهان را می‌توان در شبه‌جزیره مالزی یافت.</content>
  </text>
  <text id="8702">
    <content>همان‌طور که به سیگارش پک می‌زد مرد را می‌پایید که بی‌حرکت مثل مجسمه‌ای روی کاناپه نشسته بود.</content>
  </text>
  <text id="8703">
    <content>در گروه نهم، در شهر هامبورگ، تیم ملی فوتبال آلمان با نتیجه دو بر صفر تیم یونان را پشت سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="8704">
    <content>بلوچی یا اسب بلوچی نژادی از اسب است که بومی ایالت‌های بلوچستان، سند و پنجاب پاکستان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8705">
    <content>ظاهراً این سنگ، قبلاً درون آرامگاه شخصی به نام قاضی ملک بوده و علت و تاریخ نصب آن بر آرامگاه بایزید معلوم نیست.</content>
  </text>
  <text id="8706">
    <content>بگذارید سیاه‌رگ و پوست در اطراف سوزن طوری بپیچند که شانسی برای رخنه نباشد، علامت کبودی، خونریزی و هیچ دردی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8707">
    <content>پاپ گفت: من از خداوند بزرگ مسئلت دارم که صلح و آرامش را روی زمین برقرار کند و خصومت‌ها و کینه‌توزی‌ها را ریشه‌کن سازد.</content>
  </text>
  <text id="8708">
    <content>غلام سیاهی را با یک شخص بزرگ و آزادشده‌ای را با یک آقازاده معروف بنی‌هاشم یا قریش برادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="8709">
    <content>خوش چرو، روستایی از توابع بخش لنده شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="8710">
    <content>فصول پرآب این رودها را می‌توان زمستان و بهار و کم‌آب‌ترین فصل سال را تابستان ذکر نمود.</content>
  </text>
  <text id="8711">
    <content>او با مرجعیت عقل به کلی مخالف است مگر اینکه در راستای تأیید نقل و احادیث باشد.</content>
  </text>
  <text id="8712">
    <content>از کودکی در ساختار قصه قوی بودم در قصه‌گویی و هیجان‌انگیز کردن آن و اجتناب از کسل‌کننده بودنش مهارت داشتم.</content>
  </text>
  <text id="8713">
    <content>در بخش مقاله اقتصادی، گروه اقتصادی نشریه تدبیر برگزیده شد و رجبعلی مزروعی، جایزه نفر اول این بخش را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="8714">
    <content>سروش معتقد است در جوامع ایدئولوژیک، رهبری یک شکل فرماندهی نظامی پیدا می‌کند و حکومت می‌کوشد جامعه را ایدئولوژیک کند.</content>
  </text>
  <text id="8715">
    <content>ما نمی‌خواهیم در این ماجرا دخالت داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="8716">
    <content>غیر از زبان فارسی و عربی، با ترکی، فرانسوی، انگلیسی و روسی آشنایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="8717">
    <content>نتایج مطالعات حاکی از آن است که تزریق خون نقشی در انتقال نوع انسانی جنون گاوی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8718">
    <content>تیم دوچرخه‌سواری خراسان را ابوالقاسم احمدی ناصری به عنوان سرپرست، محمد بنا، مربی و احمد ناصری همراهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8719">
    <content>ارزیابی سینمای دفاع مقدس در میزگردهای تخصصی در هشتمین جشنواره فیلم دفاع مقدس: پنج میزگرد تخصصی با حضور مدیران، کارشناسان و متخصصان سینمایی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8720">
    <content>تیم‌های فجر ارومیه و فجر کرمان به نتیجه تساوی یک بر یک رسیدند و تیم فجر خوزستان سه بر یک، تیم فجر تهران را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="8721">
    <content>واشنگتن به طور آشکار در روابط دو کشور ایجاد اخلال و سنگ‌اندازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8722">
    <content>سخن از مرجع حل اختلاف بین قاضی دادگاه و رئیس حوزه قضایی مثل آن است که از مرجع حل اختلاف میان محکمه بدوی و تجدید نظر سخن بگوییم.</content>
  </text>
  <text id="8723">
    <content>به نوشته واشنگتن‌تایمز، سرویس امنیتی آمریکا در این سفر، به سبب تنش بین هند و پاکستان، تدابیر امنیتی بی‌سابقه‌ای اتخاذ کرد.</content>
  </text>
  <text id="8724">
    <content>انجمن بیوتکنولوژی جمهوری اسلامی ایران با کمیته‌های تخصصی بیوتکنولوژی پزشکی، کشاورزی، دام و آبزیان، صنعت و معدن و علوم پایه، فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8725">
    <content>ضمناً جزئیات مربوط به میزان سپرده و محل افتتاح پاکت‌ها و سایر موارد در اسناد مناقصه درج شده است.</content>
  </text>
  <text id="8726">
    <content>دخترک تلویزیون را روشن کرد، کانال‌ها را عوض کرد و از توی ظرف روی میز آب‌نبات برداشت، بعد تلویزیون را خاموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="8727">
    <content>ممکن است پزشک با توجه به علائم و برای رد سایر علل از رادیولوژی، آندوسکوپی و آزمایش خون و مدفوع، استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="8728">
    <content>اسرائیل در گذشته با آفریقای جنوبی، با توجه به رژیم نژادپرستانه آن، روابط خوبی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="8729">
    <content>او در انتخابات مجلس دهم، جایگاه اول را بین کاندیداهای اصفهان کسب نمود.</content>
  </text>
  <text id="8730">
    <content>روش‌های دیگری که ممکن است دو قلو به یکدیگر چسبندگی پیدا کنند از پهلوها، سر و یا لگن است.</content>
  </text>
  <text id="8731">
    <content>اگر اختلاف چشمه و شهر پنجاه متر و افت اتصالات سی درصد طول لوله باشد، قطر خط انتقال را محاسبه کنید.</content>
  </text>
  <text id="8732">
    <content>ضرورت استفاده از عینک: به گفته پزشکان، عینک‌های آفتابی خوب، بهترین محافظ چشم برای جلوگیری از ابتلا به آب‌مروارید است.</content>
  </text>
  <text id="8733">
    <content>در ضمن صنایع ریسندگی، بافندگی، بافت انواع فرش‌های ماشینی، تولید قند، بلورسازی و پلاستیک را می‌توان نام برد.</content>
  </text>
  <text id="8734">
    <content>چندین نیروگاه حرارتی و آبی، شبکه توزیع برق و چندین اپراتور انرژی الکتریکی و چند شرکت بازرگانی انرژی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8735">
    <content>به این ترتیب با فقدان خدایان مادی و غیرمذهبی، جامعه در صدد نیل به آرامش و عشق به مقولات حقیقی‌تری برآمد.</content>
  </text>
  <text id="8736">
    <content>سخنرانی‌های ایشان در مسجد دانشگاه در ترغیب نسل روشن‌فکر و تحصیل‌کرده به اسلام اثر بسزایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="8737">
    <content>آلین بو ندارد و یک چهارم از یک درصد وزن سیر را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8738">
    <content>فرانکفورت، شهری در براندنبورگ آلمان، در مرز لهستان و در کنار رود اودر است.</content>
  </text>
  <text id="8739">
    <content>این کار حیوان را به محل خود آشنا و علاقمند می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8740">
    <content>از نظر ژیزمان، بلوری کمیاب است و بیشتر در آلمان غربی، نروژ، انگلستان و آمریکا یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8741">
    <content>اما پس از پرواز هواپیما، نقشه‌اش برملا شده و در حین کشمکش برای گرفتن کیف حاوی بمب از او، ضامن آن رها شده و بمب منفجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8742">
    <content>برنامه‌های هشتمین جشنواره فیلم دفاع مقدس: هشتمین جشنواره فیلم دفاع مقدس، با هدف تجلیل از سینمای جنگ و تشویق هنرمندان این عرصه، هفتم مهرماه آغاز به کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8743">
    <content>یک نفر پیرزن هشتاد ساله هم که شغلش نشان دادن امکنه قدیمه این جنگل است و بسیار آرام و فصیح حرف می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="8744">
    <content>جان‌ها را تسخیر می‌کند و به بسیج توده‌های مؤمن، دست می‌یازد.</content>
  </text>
  <text id="8745">
    <content>ستور در فارسی به معنی هر یک از چارپایان است.</content>
  </text>
  <text id="8746">
    <content>یکی از اشیای داخل کلاس را وصف می‌کنیم تا دانش‌آموزان، پس از خوب گوش دادن، حدس‌های خود را درباره شیء موصوف بگویند.</content>
  </text>
  <text id="8747">
    <content>این مجموعه از اخبار و متون عمومی گردآوری شده است.</content>
  </text>
  <text id="8748">
    <content>او می‌گوید درون‌داد حسی، خود یک منبع پرباری از اطلاعات به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8749">
    <content>به دستور شاه، چند تن از مقامات بلندپایه از جمله نخست‌وزیر اسبق و رئیس سابق ساواک، بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="8750">
    <content>وی پس از مهاجرت عبدالکریم حائری یزدی به قم، از اراک به قم رفت و تا پایان عمر در حوزه علمیه قم ماند.</content>
  </text>
  <text id="8751">
    <content>از جمله یک دوربین فیلم‌برداری خریدیم تا در مناسبت‌های گوناگون از بچه‌ها فیلم بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="8752">
    <content>او از تبار آسمان بوده و داخل جعبه‌ای زرین و طلایی با لباس قرمزرنگی دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="8753">
    <content>راهنمای معاویه، عمروبن‌عاص است که به تعبیر امام حسین علیه‌السلام، سابقه‌اش در اسلام، جدید و نفاقش کهنه است.</content>
  </text>
  <text id="8754">
    <content>در هشت سالگی به جای پدر به امارت نشست و وزارتش را ابتداء جیهانی و سپس ابوالفضل بلعمی به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8755">
    <content>برخی می‌گویند: مولوی طریقت شیخ را پیشه خود نساخت، او به عتبات رفته و سپس به قونیه رفت و کنج سلامت برگزید.</content>
  </text>
  <text id="8756">
    <content>به طور کلی کوه‌های البرز نقش تعدیل‌کننده اقلیم در مناطق دامنه‌ای و کوهپایه‌ای را دارد.</content>
  </text>
  <text id="8757">
    <content>او اواخر عمر به زادگاهش بازگشت و در سال سیصد و بیست و نه قمری درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="8758">
    <content>بعد نگاهی به ساعتش انداخته و لبخند می‌زند و دوباره به درب خانه چشم می‌دوزد.</content>
  </text>
  <text id="8759">
    <content>ماه پیش رئیس مجلس شورای خلق طراحی انتخاب عبدالرحمن وحید را به عنوان رئیس‌جمهور بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="8760">
    <content>دربار شاهنشاهی مرکز ثقل حکومت بود و دادگاه‌های شاهنشاهی برای احقاق حقوق مردان آزاد ایجاد شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="8761">
    <content>عنکبوت‌ها را برگردانید! گروهی از دزدان به یک فروشگاه حیوانات اهلی و دست‌آموز در سیدنی دستبرد زدند و بیست عنکبوت غول‌پیکر پرنده‌خوار و بیست عقرب را دزدیدند.</content>
  </text>
  <text id="8762">
    <content>هم‌زمان با برپایی آثار نقاشی پشت شیشه استاد بیوک احمری، نمایشگاهی از آثار شاگردان وی در موزه نقاشی پشت شیشه برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="8763">
    <content>در کل، این آشفتگی‌ها شکل‌های نامشخصی به سیال می‌دهد و این آشفتگی به‌سختی قابل مشاهده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8764">
    <content>ژنوم، دستورالعمل‌های ارثی برای ساخت، پیشبرد و نگهداری یک موجود زنده را دارا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8765">
    <content>و عدم پایبندی و اعتقاد به دین به‌روشنی از کلمات و سلوک آنان آشکار بود.</content>
  </text>
  <text id="8766">
    <content>کوشک قاجاری با نقاشی‌های زیبای سقفی و دیواری نیز در انتهای باغ و خارج از محور تقارن باغ واقع است.</content>
  </text>
  <text id="8767">
    <content>گربه‌ای هم بر درگاه اتاق نشسته بود و چنان آرام پلک می‌زد که آدم خوابش می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8768">
    <content>بنا بر مشهور، نسب این امامزاده با دو واسطه به حضرت امام حسین می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="8769">
    <content>جمعیت و اقتصاد صنایع‌دستی، پایه دیگر اقتصاد مردم در استان زنجان است که مهم‌ترین آن عبارتند از گلیم‌بافی، جاجیم‌بافی، چاقوسازی، تولید ظروف مسی، ملیله‌کاری و سفال‌پزی.</content>
  </text>
  <text id="8770">
    <content>بئاتریس، ملکه هلند و آلبرت، شاه بلژیک و ملکه پائولو نیز در جایگاه ویژه در کنار رهبران فرانسوی دیده می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="8771">
    <content>هجونامه فردوسی فقط عکس‌العمل عصبی و تند پیرمردی فرزانه در مقابل حاکمی لئیم و ستمگر نبوده است بلکه فردوسی در این هجونامه به موجودیت حکومت غزنوی اعتراض می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8772">
    <content>شروط ضمن عقد ازدواج تعهداتی است که در حین ازدواج با توافق زن و شوهر وارد مفاد قرارداد ازدواج آن‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8773">
    <content>وقتی که آزاد شدم یه خانم نیکوکار که از زندگی‌ام خبر داشت منو برد به بیمارستان.</content>
  </text>
  <text id="8774">
    <content>آیین‌نامه حمایت از پژوهش‌ها و پایان‌نامه‌های مرتبط با قرآن و نهج‌البلاغه، مشتمل بر هفت ماده و شش تبصره توسط وزارت علوم، تحقیقات و فناوری تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="8775">
    <content>برخی ابداعات فنی و هنری عکاسی در ایران شانه به شانه تاریخ عکاسی جهان می‌ساید.</content>
  </text>
  <text id="8776">
    <content>کاغذ یک ماده مصنوعی است که از مواد مختلفی به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8777">
    <content>قضیهء گرین، یکی از قضایای پرکاربرد در علم حساب دیفرانسیل و انتگرال است که انتگرال خطی منحنی بسته را به انتگرال دو گانه تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8778">
    <content>در اینجا به بررسی مشخصات برخی روستاها، مناطق و شهرک‌های آزادشده جنوب لبنان می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="8779">
    <content>عفو بین‌الملل، طی بیانیه‌ای عملکرد ناتو و سازمان ملل متحد در زمینه دفاع از حقوق بشر در کوزوو را منفی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="8780">
    <content>در سه سال یادشده، حجم فروش تسلیحات روسیه به بیش از پانزده میلیارد دلار می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="8781">
    <content>عمق آن در نزدیکی اهواز در مواقع پرآبی حدود چهار متر و در اوقات کم‌آبی دو متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8782">
    <content>اعضای جنبش عدم تعهد می‌کوشند در این اجلاس، مواضع سازمان را در قبال خلع سلاح و علیه تکثیر سلاح و آزمایش‌های هسته‌ای مشخص کنند.</content>
  </text>
  <text id="8783">
    <content>البته انگیزه‌های قومی و ملی هم در گوشه و کنار وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="8784">
    <content>در دوران جوانی او به عنوان عضوی از لشکر دهم زاگرب از پارتیزان‌های یوگسلاو در جنگ جهانی دوم می‌جنگید.</content>
  </text>
  <text id="8785">
    <content>حجم مواد مخدر غیرقانونی کشف‌شده از قاچاقچیان در اتریش طی سال یک هزار و نهصد و نود و هشت افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="8786">
    <content>حاخام آن منطقه قصد داشت به نزد فردریک برود ولیکن لوتر هربار از لغو شدن این قوانین جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="8787">
    <content>اسارت سنجر که سه سال طول کشید، باعث شد که در بین اعراب نام «سنجر» مترادف با بیچارگی و زبونی گردید و عرب‌ها به هر آدم درمانده و بیچاره «سنجر» می‌گفتند.</content>
  </text>
  <text id="8788">
    <content>کودک موجودی است کنجکاو، و کنجکاوی نیرویی فوق‌العاده نهانی است که فقط از راه سؤال غلیان و فوران می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8789">
    <content>مجالس شورای دوران مشروطیت در تمام طول مشروطیت الا بعضی از زمان‌ها آن هم نسبت به بعضی از وکلا، مردم دخالت نداشتند در تعیین وکلا.</content>
  </text>
  <text id="8790">
    <content>در دوگانگی زجرآوری مشغول نگارش بخش دوم نفوس مرده بود و چندین بار پیش‌نویس‌هایش را نابود کرد.</content>
  </text>
  <text id="8791">
    <content>من هم که آن زمان معلم بودم، کارم را تعطیل کردم و همراه دو پسر و خانمم، یک روزه رسیدیم بوشهر.</content>
  </text>
  <text id="8792">
    <content>وزیران نفت مکزیک، ونزوئلا و عربستان سعودی بهمن‌ماه امسال، آخرین وضعیت تولید و قیمت نفت را در یک اجلاس سه جانبه بررسی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8793">
    <content>اکثر آهنگ‌های وی را بزرگ لشگری و ترانه‌های آن را ایرج جنتی عطایی، کریم فکور و دکتر نیر سینا سروده‌اند. وی با ترانه «آبشار» به شهرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="8794">
    <content>زمین‌لرزه‌ای به بزرگی چهار درجه به مقیاس امواج درونی زمین، روز دوشنبه، شهر شاهرود و بسطام را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="8795">
    <content>برای برنزه شدن در معرض نور آفتاب قرار نگیرید و بین ساعت ده صبح تا سه بعدازظهر، کمتر در معرض نور آفتاب باشید.</content>
  </text>
  <text id="8796">
    <content>نویل چمبرلین، نخست‌وزیر بریتانیا، نیز به هیتلر هشدار داد که بریتانیا با پشتیبانی فرانسه، برای نجات لهستان خواهد جنگید.</content>
  </text>
  <text id="8797">
    <content>دانشجویان نیروی دریایی پس از طی موفقیت‌آمیز هفت نیمسال تحصیلی، به درجه ناوبان دومی مفتخر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8798">
    <content>افسانه هم در گوشه‌ای نشسته و او در حال کوبیدن گوشت آبگوشت است و صدای تق‌تق کوبیدن گوشت به راه انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="8799">
    <content>کودک در سنین بین سه تا پنج سالگی در مرحله واقع‌گرایی و تخیل محدود قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="8800">
    <content>در مقابل، روسو و بخشی از متفکرین رومانتیک هم‌عصر واکنش شدیدی نسبت به چنین دیدگاهی دارند.</content>
  </text>
</textCollection>