<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="8801">
    <content>از کلاس اول راهنمایی تا دوم دبیرستان با جواد معروفی و بعد با خانم جواهری و دیرتر با خانم فخری ملک‌پور آموزش دیدم.</content>
  </text>
  <text id="8802">
    <content>چهارمین کار بزرگ او، ازاله یکی از مرتجع‌ترین و پلیدترین و وابسته‌ترین رژیم‌های منطقه و جهان بود.</content>
  </text>
  <text id="8803">
    <content>ایشان طاقت نیاوردند و دلشان آرام نگرفت و برگشتند ناصرخسرو و مقداری دیگر به او پول دادند.</content>
  </text>
  <text id="8804">
    <content>حتی به اصرار او سید حسین امامی، عامل قتل احمد کسروی، از زندان رها شد.</content>
  </text>
  <text id="8805">
    <content>برای آنکه با این نوع سیستم‌ها بیشتر آشنا شوید به مرجع فارسی مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="8806">
    <content>درنتیجه بامبو در انواع دوچرخه‌های جاده، دوچرخه‌های کوهستان و دوچرخه‌های مسابقه‌ای به کار رفته است.</content>
  </text>
  <text id="8807">
    <content>همه زن‌ها روی پشت‌بام‌ها با چشمان پف‌کرده به جاده خاکی و سنگلاخی ده نگاه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="8808">
    <content>من باید عرض کنم که این مطلب که در نشریه‌ای به امام عصر ارواحنافداه اهانت بشود، بنده را در مقابل ولی‌عصر خجالت‌زده کرد؛ بنده شرم‌زده شدم.</content>
  </text>
  <text id="8809">
    <content>او پس از افشای اعضای انجمن سری به کاشان تبعید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8810">
    <content>مسابقات در ابتدا تنها شامل مسابقه دو بود، ولی بعدها کشتی، بوکس و پرش به آن اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="8811">
    <content>سناتورها نیز بدون آنکه تشکیل جلسه بدهند، به مصدق اطلاع دادند که در موقع اخذ رأی اعتماد، اکثریت آرا را خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="8812">
    <content>این تیم از کمال راضی، علیرضا شجاعی، سلمان مرادی، محسن داودیان و مجید اربابی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="8813">
    <content>محمود جعفری همین است که در سینما و تلویزیون و تئاتر می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="8814">
    <content>الآن قصه‌های جلوی دوربین در شهر بچه‌ها را تلافی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8815">
    <content>لوکاس مندز، مدافع اهل برزیل است که در شهر کوریتیبا و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="8816">
    <content>امروزه به هیچ وجه نمی‌توان این علامت را رمزخوانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="8817">
    <content>انگیزه‌های خود را با هوی و هوس، نام و آوازه، خودنمایی، لذت‌های دنیایی، توجیهات و باورهای ناصواب آلوده نمی‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="8818">
    <content>یکی آنچه تحت تأثیر جاذبه کهربایی حق، قرار از کف انسان می‌رباید و تا همسو با حق و حقیقتش نگرداند، وجدانش را آرام نمی‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="8819">
    <content>همچنین عصمت عبدالمجید، دبیرکل اتحادیه عرب، از اظهارات اخیر لیونل ژوسپن، نخست‌وزیر فرانسه، مبنی بر این‌که مقاومت لبنان جریانی تروریستی است، ابراز شگفتی کرد.</content>
  </text>
  <text id="8820">
    <content>افراطی‌ترین طرح یاکوولف در روزهای آغازین به قدرت رسیدن، پیشنهاد او برای از بین بردن سیستم تک‌حزبی بود.</content>
  </text>
  <text id="8821">
    <content>تماشاگر با این‌ها مشکل دارد، ولی من مطمئنم که بعد از چند قسمت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="8822">
    <content>وقتی برتون به ارتش بریتانیا بازگشت قصد داشت به عنوان متخصص زبان عربی استخدام شود.</content>
  </text>
  <text id="8823">
    <content>ایرانیان از معدود اقوامی هستند که هیچ‌گاه بت‌پرستی را به صورت رسمی نپذیرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8824">
    <content>عناصر مختلف در پلاسما، پس از سرد شدن، طیف‌های اتمی، یونی و مولکولی مخصوص به خود را ساطع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8825">
    <content>اما در مصر، سهم هر نفر از آب حدود یک هزار و پنجاه مترمکعب در سال است.</content>
  </text>
  <text id="8826">
    <content>بنا به اعلام دولت، سازمان، جایگاه ممتازی را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8827">
    <content>در تونس و الجزیره هنوز تعدادی از واحه‌ها با این قنات‌ها آبیاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8828">
    <content>تفاوت برخی لهجه‌ها به قدری است که بسیاری به سختی سخن یکدیگر را می‌فهمند.</content>
  </text>
  <text id="8829">
    <content>پس به مصاحبت با مشایخ صوفیه پرداخت و عزلت‌گزینی را پیشه کرد تا زبان او بر طریقت قوم باز شده و بر احکام تصوف غلبه یافت.</content>
  </text>
  <text id="8830">
    <content>همچنین عالیه مطلب‌زاده به عنوان عضو علی‌البدل هیأت‌مدیره، غلامرضا حافظ و سید حسین هاشمی به عنوان بازرسان اصلی انجمن صنفی عکاسان مطبوعات ایران انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="8831">
    <content>نهضت فلسطین و بسی نهضت‌های دیگر، امروزه از مساجد و نمازهای جمعه و جماعت، نیرو و توان می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8832">
    <content>استرن ناامید نشد با اراده قوی‌تر و نگاهی سخت‌گیرانه دوباره شروع به نوشتن کرد.</content>
  </text>
  <text id="8833">
    <content>حضرت آیت‌الله خامنه‌ای، مقام معظم رهبری، به مناسبت فرارسیدن ایام حج و مراسم باشکوه برائت از مشرکان، پیام مبسوطی به حجاج بیت‌الله‌الحرام صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="8834">
    <content>بعد پله زیادی خورده، رفتیم پایین به باغ مخصوص امپراتور که در آن طرف میدان، محاذی باغ عامه است.</content>
  </text>
  <text id="8835">
    <content>اریتره، جیبوتی را به جانب‌داری از اتیوپی در جنگ با همسایه خود متهم کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8836">
    <content>آقای دکتر مهاجرانی نیز به همان میزان بر سکه افزود.</content>
  </text>
  <text id="8837">
    <content>هجده ماده از آیین دادرسی عدالت اداری که مصوب مهرماه شصت و دو بوده، اصلاح و بعضاً فسخ و حذف گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="8838">
    <content>متون دینی ادیان گوناگون نیز هرکدام با مفاهیمی آرمانی و حقیقی به ذکر مختصات آینده پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8839">
    <content>پادشاه قضات دادگاه فدرال و دادگاه‌های عالی را با پیشنهاد نخست‌وزیر، منصوب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8840">
    <content>عرض آن شش متر و درازایش هشتاد و پنج متر و ارتفاع آن از سطح رودخانه یازده متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8841">
    <content>سپس او را استوار بست و در غاری در دماوند افکند و غار را مسدود ساخت.</content>
  </text>
  <text id="8842">
    <content>به دلیل وزن سبک آن، مجسمه هال برای تغییرات مکرر محل آن اغلب به دلیل شوخی‌های دانشجویی شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="8843">
    <content>در بازرسی از منزل یکی از این متهمان یک عدد چراغ‌گردان پلیسی نیز کشف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8844">
    <content>ایرن ژاکوب، هنرپیشه فرانسوی نیز قرار است در این تئاتر نقش مقابل کالکین را به عهده بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="8845">
    <content>یاسمن پاکروان به دنبال ایجاد مزاحمت‌های مکرر همسر سابق خود به احسان دانشور وکیل مجرب مراجعه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8846">
    <content>قدیمی‌ترین قسمت بنا، گنبدی است که در زیر آن آرامگاه شاه نعمت‌الله ولی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8847">
    <content>علمی که در قرن هفدهم و هجدهم تقدیس شد، کمتر به فهم اعتناء می‌کرد و صرفاً بر شناخت عقلی و تجربی تکیه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8848">
    <content>اشغال ایران و تمایلات ضد امپریالیستی انقلابیون، آن‌ها را متحد نگاه می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="8849">
    <content>در طول عصر روشنگری، فلاسفه‌ای از جمله فرانسیس بیکن و ولتر به شرح توجیهات فلسفی رد توسل به نیروهای فراطبیعی در پژوهش جهان طبیعی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="8850">
    <content>هرگاه که موتورها خاموش شوند، به تبع آن موشک اسکاد به سمت هدف خود سرازیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8851">
    <content>در ادامه نیز عذرخواهی کرده و با حالت تهوع به دست‌شویی می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="8852">
    <content>مأمور حکومتی که به قصد اخاذی صاحب یک شرکت را با شلیک گلوله به قتل رسانده بودند به زندان محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="8853">
    <content>دکتر عبدالحسین علی‌آبادی، دادستان کل کشور، محمد همایون و ناصر میناچی اعضای هیئت امنای حسینیه ارشاد بودند.</content>
  </text>
  <text id="8854">
    <content>حسن اخلاق، رفتار جوانمردانه، چهره خندان و فروتنی از خصیصه‌های شادروان قلی‌پور و زبانزد دوستداران، ورزش‌کاران و شاگردانش بود.</content>
  </text>
  <text id="8855">
    <content>وصف‌های بیابان و مرکب و شوق به شراب در شعر منوچهری، شباهت و تمایل ذوق او را به ذوق و روش شاعران عرب به‌خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8856">
    <content>من اولین برنامه‌های تلویزیونی کاشپیروسکی را دیدم و مانند سایرین از تیتراژهای آغازین جذب آن شدم.</content>
  </text>
  <text id="8857">
    <content>حسگرهای فراصوت، امواج صوتی با فرکانس بالا ایجاد می‌کنند و موج بازتاب‌شده را دریافت و تحلیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8858">
    <content>مسی بهترین گلزن تاریخ باشگاه بارسلونا، در بازی‌های رسمی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8859">
    <content>لوله را به بلندی یک سوم یک عدد سیگار تکه کنید و آن را در یخچال قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="8860">
    <content>دعواها در فضای نقادانه و خیرخواهانه، دور از تهمت، بسیار سازنده است.</content>
  </text>
  <text id="8861">
    <content>عباس محمدی، علیرضا نیک‌بخت واحدی و لیث نوبری که به سوریه اعزام نشده بودند، به تمرین فراخوانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="8862">
    <content>در این مراسم آنان با هیولایی دروغین روبه‌رو می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="8863">
    <content>نهضت مبارزه با بی‌سوادی، به اشکال گوناگون، از جمله با تأسیس کتابخانه‌ها باید همواره پیگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="8864">
    <content>پاسداری از صلح بعد از وقوع منازعات مسلحانه صورت می‌گیرد، در حالی که ارسال بازدارنده قبل از وقوع تنازعات است.</content>
  </text>
  <text id="8865">
    <content>آلوارو که از مرگ نجات یافته، خود را در برابر کارلو و درگیر یک دوئل می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="8866">
    <content>آقای افراسیابی طی حکمی از سوی مدیرکل آموزش و پرورش خوزستان، آقای عباسعلی افراسیابی به سمت رئیس آموزش و پرورش لالی منصوب و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="8867">
    <content>قشون سی هزار نفری مغولان، در دشت مغان با تقسیم به گروه‌های مجزاء به آلبانیای قفقاز، گرجستان و ارمنستان یورش بردند.</content>
  </text>
  <text id="8868">
    <content>این‌ها ملاکات مادی دنیوی را کافی برای ملاکات اخروی می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="8869">
    <content>عمل جنایت‌کارانه آمریکا در حمله به هواپیمای کشوری، به هیچ وجه در قالب دفاع مشروع قابل توجیه نیست.</content>
  </text>
  <text id="8870">
    <content>شروعی که نوید تورینو قدرتمند گذشته را می‌داد و همین طور هم شد.</content>
  </text>
  <text id="8871">
    <content>انصاری، باب مذاکره را گشود و از رئیس‌جمهوری خواست روشن سازد چه نیتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="8872">
    <content>برادرزاده متوفی وقتی با سرکشی به عمویش به خانه او رفت، با جسد متعفن و کاملاً متلاشی‌شده او مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="8873">
    <content>تقدیر از پژوهش‌نامه متین که طی دهه گرامی‌داشت صدمین سال میلاد امام خمینی رحمةالله‌علیه، ضمیمه اطلاعات به شکل ویژه منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="8874">
    <content>به جز سبک معیار گفتار داستانی، تئاتر گونه‌های دیگری نیز دارد مانند اپرا، باله، کابوکی، تعزیه، خیمه‌شب‌بازی و پانتومیم.</content>
  </text>
  <text id="8875">
    <content>البته تیراژ ابرار اقتصادی، بدون کاهش چشمگیر در همین میزان باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="8876">
    <content>راه ستون پشتی، بیشتر مربوط به ارسال پیام‌ها از گیرنده‌های حسی با تطابق سریع است.</content>
  </text>
  <text id="8877">
    <content>برجسته‌ترین متحد موساد، بشیر جمیل، حقاً به وسیله یک پارلمان فاقد اختیارات، با حمایت تفنگ‌داران فالانژیست، به عنوان رئیس‌جمهوری انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="8878">
    <content>اگرچه فرکانس خط ارتباطی بالابرنده، حول شش گیگاهرتز است، ولی آن برای سازوار کردن کانال‌های مختلف، پهنای باندی برابر پانصد مگاهرتز دارد.</content>
  </text>
  <text id="8879">
    <content>پس از عبور تعدادی از خودروها و ادوات دشمن از پل، پل باید منفجر تا ارتباط بین واحدهای ارتش دشمن قطع شود.</content>
  </text>
  <text id="8880">
    <content>یعنی عرفان نظری فی‌الواقع نوعی فلسفه متعالیه است که از واقعیت خارجی به صورت مفهومی حکایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8881">
    <content>در این دوره وی با انزواءطلبی و ورود به جرگه درویشی به سیر در راه حقیقت پیوست.</content>
  </text>
  <text id="8882">
    <content>این‌گونه برج‌ها به طور معمول بر دو نبش بسته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8883">
    <content>اصل، برائت است و هیچ کس از نظر قانون مجرم شناخته نمی‌شود، مگر اینکه جرم او در دادگاه صالح ثابت گردد.</content>
  </text>
  <text id="8884">
    <content>نمی‌شود امسال را سال وحدت و امنیت بدانیم اما روزنامه مدعی، به اصلاح‌طلبان لقب مزدور و منافق را بدهد.</content>
  </text>
  <text id="8885">
    <content>مالی برنارد در بروکلین نیویورک در ایالات متحده آمریکا به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="8886">
    <content>ایستگاه متروی برنت کراس، یکی از ایستگاه‌های خط شمالی متروی لندن است.</content>
  </text>
  <text id="8887">
    <content>حادثه دوم در خیابان مولوی، چهارراه شاهین رخ داد و یک افغانی در درگیری با ضربات چاقو به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="8888">
    <content>اسماعیلیه و باطنیه، بر خلاف آنچه مخالفانشان به آنان نسبت می‌دهند، مردمی بودند غالباً اهل علم و دانش و دانش‌دوست و عالم‌پرور.</content>
  </text>
  <text id="8889">
    <content>غرض اصلی در وضع حق، لوازم تکلیفی‌ای است که به واسطه اعتبار حق بر عهده دیگران قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8890">
    <content>مراسم بزرگ‌داشت یکمین سالگرد داریوش فروهر و همسرش پروانه اسکندری، عصر دیروز در مسجد فخرآباد تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="8891">
    <content>در حال حاضر چاقی مشکل روزافزون بزرگ‌سالان و کودکان در کشورهای توسعه‌یافته محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8892">
    <content>ناگفته نماند که در قرن بیستم سه بار مرکز تجاری نیویورک بمب‌گذاری شده بود.</content>
  </text>
  <text id="8893">
    <content>بنابراین وزارت کشور، مخالف اطلاع‌رسانی صدا و سیما نیست، بلکه نسبت به پخش دعوت مردم به هر گونه تجمع فاقد مجوز، معترض است.</content>
  </text>
  <text id="8894">
    <content>شیعیان از علی‌بن‌ابی‌طالب، درباره قرآن سؤال کردند و وی به اجمال، قرآن و انواع و اقسام آیات آن را وصف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8895">
    <content>قصه‌های مجید به خوبی معرف این بازیگر اصفهانی است.</content>
  </text>
  <text id="8896">
    <content>آثاری که به تعبیر استاد از زبان کارل یاسپرس نقشی فراتر از آموختن دارند.</content>
  </text>
  <text id="8897">
    <content>در جریان جنگ فالکلند، بی.بی.سی مستقل و آزاد عمل می‌کرد، اما خیلی سریع مارگارت تاچر، بی.بی.سی را به همراهی با دولت انگلستان وادار کرد.</content>
  </text>
  <text id="8898">
    <content>روی سکه، نقش معمولی سکه‌های شاهنشاهی: اختلاف تصویر این شاهنشاه با تصویر داریوش اول به واسطه بزرگی سر و برجستگی گونه و ریش بلند نوک‌تیز واضح است.</content>
  </text>
  <text id="8899">
    <content>بار دیگر این پیروزی عظیم را به حضرت‌عالی تبریک گفته و خدا را بر این لطف عظیم سپاس می‌گوییم.</content>
  </text>
  <text id="8900">
    <content>تعداد خانه‌های بدون برق در مکزیکوسیتی حدود پنجاه و یک هزار واحد مسکونی است.</content>
  </text>
  <text id="8901">
    <content>بنا به دیدگاه شیعیان، فاطمه شخصیتی مطهر، معصوم و به عنوان الگویی برای زنان مسلمان مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="8902">
    <content>با تغییر این امتیازها و کیفیات ممکن است میزان احترام نسبت به آن فرد یا شیء نیز تغییر یابد.</content>
  </text>
  <text id="8903">
    <content>همچنین پس از تحقیقات، اجازه دفن افراد کشته‌شده به سازمان پزشک قانونی صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="8904">
    <content>سکه شکلات، شکلاتی به شکل سکه است که با فویل طلایی پوشیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8905">
    <content>انتخاب محیط کشت به نوع باکتری که می‌خواهیم جداسازی کنیم، بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="8906">
    <content>سازمان وحدت آفریقا نیز در عملیات پاسداری از صلح در چاد و لیبریا نیز دارای نقش مهمی بود.</content>
  </text>
  <text id="8907">
    <content>از خیل حیوانات متنوعی که روی سطح کشتی بودند پلنگی به من خیره شده بود.</content>
  </text>
  <text id="8908">
    <content>سومین کنگره شعر امروز با عنوان افسانه، اسطوره، تاریخ و قصص در شعر روایی در اصفهان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="8909">
    <content>از میان سایر ادیان نیز ارتدکس روسی پیروان بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="8910">
    <content>روزی امام حسن علیه‌السلام جمعی از بزرگان را مهمان کرد.</content>
  </text>
  <text id="8911">
    <content>روسیه حدود هشت میلیارد مارک معادل چهارصد و نه میلیارد یورو به آلمان بدهکار است.</content>
  </text>
  <text id="8912">
    <content>رودخانه نکا از دوازده کیلومتری جنوب و بیست و سه کیلومتری غرب شهر عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8913">
    <content>طعم لذات گذشته را بچشیم و به دیگران نیز بچشانیم تا خوشی‌های جهان را بخیلانه برای خود نخواسته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="8914">
    <content>چون خود اومانیسم یک معنای معرفت‌شناختی دارد که باید جنبه معرفت‌شناختی آن را نقد بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="8915">
    <content>خانه فرهنگ زنجان با استفاده از اساتید مجرب ثبت نام ترم زمستان کلاس‌های گل‌دوزی با چرخ و گیپوربافی خود را آغاز نمود.</content>
  </text>
  <text id="8916">
    <content>این معضل، نه‌تنها در تلویزیون، بلکه در سینما نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="8917">
    <content>گرگ داخل اتاق ریچل می‌رود و کارت پستال را پیدا می‌کند که ریچل برای او نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="8918">
    <content>در طول مدت برپایی نمایشگاه، متروی تهران و شرکت تاکسی‌رانی تهران اقدام به سرویس‌دهی ویژه و مضاعف نمودند.</content>
  </text>
  <text id="8919">
    <content>سوس ابتدا در لباس مخصوص یهودی به همراه ریش بلند و موهای فرفری نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8920">
    <content>در نتیجه یک جلسه به بررسی تعریف تجاوز در جریان اولین اجلاس کمیسیون مقدماتی اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="8921">
    <content>شب، به همراه خود، بی‌حرکتی، آرامش و کاهش عمومی سوخت و ساز فعالیت جسمانی را به ارمغان می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="8922">
    <content>این منبع افزود: افراد نام‌برده، این اسناد طبقه‌بندی‌شده را به احزاب سیاسی خاصی تحویل می‌داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8923">
    <content>تالکین هرگز این کتاب اشعار را کامل نکرد که شامل سه سرود از هفده سرود بود.</content>
  </text>
  <text id="8924">
    <content>اما علی‌رغم مسئولیت سنگین مادری، عشق و علاقه‌ام به صحنه را فراموش نکرده‌ام، و حتی‌المقدور سعی کرده‌ام در صحنه حضور داشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="8925">
    <content>پلیس‌راه دوگنبدان، در نزدیکی دهستان امام‌زاده جعفر و در بخش مرکزی شهرستان گچساران در استان گچساران واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="8926">
    <content>سولژنیتسین به عنوان یک مصلح، فریاد اعتراض همه‌جانبه خود را از نوک قلم گویای خود، در قالب نوشته به گوش عالمیان رسانید.</content>
  </text>
  <text id="8927">
    <content>مدرنیسم، از انسان و جهان و به‌خصوص در مسائل کهن عقیدتی انسان در تفسیر جهان، زلزله‌ای بنیادین افکنده است.</content>
  </text>
  <text id="8928">
    <content>می‌توان با محصولات، ارتباطات، محیط و خدمات به صورت یک کل و در چهارچوب یک نظام یک‌پارچه مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="8929">
    <content>آزاد شدن اسرای لبنانی از بند رژیم صهیونیستی پس از چند ساعت تأخیر: سیزده لبنانی در بند رژیم صهیونیستی آزاد و وارد خاک لبنان شدند.</content>
  </text>
  <text id="8930">
    <content>فرامرز در حالی وارد می‌شود و به طرف پلاستیک ساندویچ‌ها هجوم می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="8931">
    <content>اما ضد حمله نیروهای امپراتوری عثمانی، این صلیبیون ماجراجو را برای بار دیگر عقب راند.</content>
  </text>
  <text id="8932">
    <content>قدیری ابیانه، در واکنش به بی‌ادبی مسئول حراست دانشگاه به وی سیلی زد.</content>
  </text>
  <text id="8933">
    <content>تیم فیلیپین با قبول این شکست به گروه سوم رقابت‌های تنیس جام دیویس منطقه آسیا و اقیانوسیه سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="8934">
    <content>ما هیچ موردی نداریم که به او اجازه دست‌یابی به چنین هدفی را بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="8935">
    <content>شرکت‌های دایملر و فیات نیز تمایل خود را به خرید دوو ابراز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8936">
    <content>سرش را به نشانه آری جنباند و بشقاب را به او داد.</content>
  </text>
  <text id="8937">
    <content>مطالب نادرست را افراد مغرض و سخن‌چین و جاسوس به تو رسانده‌اند که می‌خواهند جامعه را دچار تفرقه کنند.</content>
  </text>
  <text id="8938">
    <content>تفسیر ساده این بحث آن است که ما در مواجهه با حقایق خارجی، از آن حقایق دو مفهوم مختلف برمی‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="8939">
    <content>دانشمندان می‌گویند: به منظور کاهش این عارضه باید دستورالعملی در مورد وزن کیف مدرسه، تدوین شود.</content>
  </text>
  <text id="8940">
    <content>از طرف دیگر، بعضی از سلول‌های عقده‌ای فقط توسط یک نوع مخروط رنگی تحریک می‌شود، اما توسط نوع دومی از مخروط رنگی مهار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8941">
    <content>به یک‌باره در حال خنده، گریه‌اش می‌گیرد، روی از آینه می‌چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="8942">
    <content>وی افزود که از لحاظ اصولی، مخالف حکم اعدام بوده و تلاش خواهد کرد تا این حکم هرچه سریع‌تر لغو شود.</content>
  </text>
  <text id="8943">
    <content>ویلیام کوهن، وزیر دفاع آمریکا، دیروز سفرش را به خاورمیانه با ورود به فلسطین اشغالی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="8944">
    <content>اگر گنجه‌ای با دو دستگیره می‌خواهید باید دقیقاً این موضوع را مشخص کنید.</content>
  </text>
  <text id="8945">
    <content>وزیر امور خارجه کشورمان همچنین با اسقف الکسی دوم، رهبر جامعه ارتودکس روسیه دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="8946">
    <content>اما تقریباً مطمئنم که انقلاب انرژی دارد آغاز می‌شود و عصر نفت و سوخت فسیلی به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="8947">
    <content>تحقیقات کامل‌تر در این زمینه ممکن است در مدخل‌های مقاومت مدنی، مقاومت بدون خشونت و انقلاب بدون خشونت یافت شوند.</content>
  </text>
  <text id="8948">
    <content>در سلطنت مشروطه، قوه مقننه دخیل بوده و حق دارد لوایح قانونی برای شور و تصویب پیشنهاد کند و پادشاه، قوانین مصوب مجالس مقننه را ابلاغ می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="8949">
    <content>با اوج‌گیری تنش سیاسی بین واشنگتن و پکن در بحران تایوان؛ چین، آمریکا را تهدید به حمله هسته‌ای کرد.</content>
  </text>
  <text id="8950">
    <content>طراحی صنعتی به کمک علوم آنتروپومتری و ارگونومی، سعی در انسانی‌تر کردن تمامی سطوح و فضاهای زندگی و کاری دارد.</content>
  </text>
  <text id="8951">
    <content>از مطالب فوق نتیجه می‌گیریم که صغیر، فردی است که اعمال و اقوال او نمی‌تواند منشأ حق و تکلیف شود.</content>
  </text>
  <text id="8952">
    <content>پیشانی‌اش از تعمق بلند بود، و نگاهش نیز از دغدغه خاطر پریشان، و از اندک چین‌وچروک روی گونه‌اش حکایت حزن و اندوه، و بیماری، و نفرت از نوع بشر و آرزوی انزواء را خواندم.</content>
  </text>
  <text id="8953">
    <content>مقدمات علوم و سطوح فقه و اصول را نزد پدرش فراگرفت و قسمتی از دروس حکمت را به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="8954">
    <content>بالأخره، بایکوت اعلام‌شده از سوی کمیته، آن را در انظار جهان غرب، افراطی، و دست کشیدنش از بایکوت، آن را ضعیف جلوه داد.</content>
  </text>
  <text id="8955">
    <content>حتی کویت هم از آمریکا و انگلیس در حمله به صدام حسین پشتیبانی نکرد.</content>
  </text>
  <text id="8956">
    <content>سپس با یک قاشق غذاخوری، خاک مخصوص از داروخانه بگیرید، به‌خوبی مخلوط کنید و چند قطره عرق نعناع به آن بیفزایید و به صورت بزنید و بگذارید تا خشک شود.</content>
  </text>
  <text id="8957">
    <content>همچنین دام‌پروری در استان بیشتر در زمینه پرورش گاو، گوسفند، بز و طیور صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8958">
    <content>زیرا اجر و مزد کارم را از خدا می‌خواهم و به زرق و برق ریاست توجهی ندارم.</content>
  </text>
  <text id="8959">
    <content>او در نقش‌هایی چون سوزنبان، فراش مدرسه، راننده کامیون، چاه‌کن، پدرزن، دام‌پزشک و ماما بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8960">
    <content>حضرت باباجان، دختر یکی از وزرای مهم و مسئول امیر افغانستان در کابل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8961">
    <content>سلطان جلال‌الدین، بعد از مرگ پدرش مدت‌ها با بخشی از سپاهیان مغول در حال جنگ و گریز بود.</content>
  </text>
  <text id="8962">
    <content>بعضی از کشورها مراکز تولید انبوه هستند، به ویژه اندونزی، مالزی، فیلیپین، چین، بنگلادش، کره جنوبی، اسپانیا، آلمان، برزیل و هند.</content>
  </text>
  <text id="8963">
    <content>امیدوارم که تو جز به خودت به دیگری آسیبی نرسانی و اعمال شومت را نابود سازی.</content>
  </text>
  <text id="8964">
    <content>از عنفوان کودکی، پدر جرج او را به انجام فعالیت‌های ورزشی همچون ماهیگیری، شکار و فوتبال ترغیب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8965">
    <content>کارل مردی است که به هرچیزی که سر راهش می‌رسد با دیدی منفی‌گرایانه «نه» می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="8966">
    <content>حسن‌آباد، روستایی از توابع بخش فنوج شهرستان نیک‌شهر در استان سیستان و بلوچستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="8967">
    <content>هیچ‌چیزی در دنیا برای عبدالله‌بن‌زبیر دوست‌داشتنی‌تر از این موضوع نیست که من از حجاز بروم.</content>
  </text>
  <text id="8968">
    <content>و از پانزده اسفند به بعد بوی کلوچه، فضای محله‌های سیستان را می‌آکند.</content>
  </text>
  <text id="8969">
    <content>در این ترمز تقریباً از روش عمومی ادوارین پیروی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="8970">
    <content>وی می‌گوید: «حتی به لحاظ قانونی، در موضوع مهمی مثل همه‌پرسی، دولت می‌باید درمورد زمان و محتوای همه‌پرسی با مجلس مشورت کند.»</content>
  </text>
  <text id="8971">
    <content>دستجرد علیا، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان قزوین در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="8972">
    <content>دایره‌های متحدالمرکز سناریوی قطب سرگردان، به تفنگ دودی مشهورند و مدل قطب سرگردان به‌خوبی توانایی تشریح آن‌ها را دارد.</content>
  </text>
  <text id="8973">
    <content>پیرتر از آن بود که به مراقبت و نگه‌داری از حیوانات بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="8974">
    <content>آزمایش‌های تالس به وسیله میله کهربا اولین مطالعات پیرامون تولید انرژی الکتریکی بود.</content>
  </text>
  <text id="8975">
    <content>ما بهتر و بیشتر از قبل متوجه این محور مهم شده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="8976">
    <content>معتقدم که کار در سبک‌های مختلف و کشف درونیات، بازیگر را خاکستری می‌کند؛ نه سفید مطلق و نه سیاه مطلق.</content>
  </text>
  <text id="8977">
    <content>اما خود صلیب که دستگاه منفور اعدام بردگان بود، با مصلوب شدن مسیح به نماد عشق تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="8978">
    <content>او نسب خود را با سی و هفت واسطه به موسای کاظم می‌پیوست.</content>
  </text>
  <text id="8979">
    <content>اغلب با نیروی عضلانی باله‌های زوج خود، از آب سنگ‌های صخره‌ای و مرجانی بالا می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="8980">
    <content>شما اگر کتاب و استدلال صد سال پیش را جلوی جوانان بگذارید، دل او را جذب نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="8981">
    <content>امروز دخالت مستقیم دولت‌ها در امر توسعه تکنولوژی، تقریباً در همه کشورها رو به افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="8982">
    <content>یکی از اصحاب پیغمبر سوار اسبی شده بود که به عشق یک قاطر رفت و شهید شد.</content>
  </text>
  <text id="8983">
    <content>صبح دیروز، یادداشت تفاهم همکاری بین کمیته امداد امام خمینی رحمةالله‌علیه و وزارت حفظ اجتماعی تاجیکستان در تهران به امضاء رسید.</content>
  </text>
  <text id="8984">
    <content>اسلام‌آباد حیدرآباد، روستایی از توابع بخش لوداب شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="8985">
    <content>تراپاتونی به تلویزیون ایتالیا گفت هلند که هرچه زمان پیش می‌رفت در عملیات تهاجمی‌اش ناامید می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="8986">
    <content>این سنت بعدها در قالب دلقک یا تلخک درباری تداوم یافت و اکنون جز در صحنه‌های نمایش از آن خبری نیست.</content>
  </text>
  <text id="8987">
    <content>آیا مردم نخواهند گفت که حداقل با ما با زبانی مهربان سخن بگویید و مردم را متهم به ارتباط با دشمنان نکنید؟</content>
  </text>
  <text id="8988">
    <content>این بیانیه دو روز پس از قتل پروانه و داریوش فروهر منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="8989">
    <content>به گزارش اینترنت از آمریکا، این پروتئین، نوعی پروتئین جست‌وجوگر است که در بدن به دنبال آسیب‌های فوق‌الذکر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="8990">
    <content>مادر او، پت، یک دستیار کلاس درس مدرسه بود و پدرش، ریچارد، در آتش‌نشانی به کار مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="8991">
    <content>غمی که گذشت روزگار آن را نکاست و برای همیشه تاریخ، سوزناک و جان‌کاه باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="8992">
    <content>اما بعید می‌دانم که رئیس‌جمهوری بدون تمایل وزرا اقدام به ترمیم کابینه نماید.</content>
  </text>
  <text id="8993">
    <content>در همایش این جبهه که با حضور مردم و مسعود پزشکیان و علیرضا محجوب و الهه راستگو و سهیلا جلودارزاده برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="8994">
    <content>جوش‌های مقاومتی، قوس الکتریکی و محکم کردن قطعات با چسب یا بتونه از امکانات این ماژول می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8995">
    <content>همین درست‌کرداری او بود که جناب خدیجه را شیفته او کرد.</content>
  </text>
  <text id="8996">
    <content>البته آخرین بخش وداها، بعدها به وداها افزوده شد و حتی امروزه، برهمنان هندی آن را مقدس نمی‌شمارند.</content>
  </text>
  <text id="8997">
    <content>ظهیرالدین، مانند جدش تیمور لنگ ترک بود و به ترک بودنش مباهات می‌کرد و همچنان مدعی بود که نوه چنگیزخان است.</content>
  </text>
  <text id="8998">
    <content>راجع به احوال شاه علاءالدین و خاندان شهشهانی و شاه علائی، در اغلب کتب تواریخ و تذکره‌ها به تفصیل شرح داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="8999">
    <content>مردم را به سوی علم و دانش، داعی و خلق خدا را به سوی حق و حقیقت، هادی بود.</content>
  </text>
  <text id="9000">
    <content>مصرف گوشت قرمز احتمال بروز سرطان‌های گوارشی از جمله سرطان روده بزرگ، راست روده، معده و لوزالمعده را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
</textCollection>