<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="9401">
    <content>نخستین پیشگیری، رعایت سن تغییر غذایی کودک است که امروزه بر روی چهار ماهگی یا شروع پنج ماهگی تثبیت شده است.</content>
  </text>
  <text id="9402">
    <content>اطراف این آبشار را درختان گردو و میوه‌های سردسیری پوشانده است.</content>
  </text>
  <text id="9403">
    <content>منیزیم به عنوان یک دارو در فرمولاسیون متفاوت موجود هستند.</content>
  </text>
  <text id="9404">
    <content>آقای خاتمی، رئیس‌جمهور، در جلسه بعدازظهر چهارشنبه هیئت‌دولت طی سخنانی از پیروزی ملت لبنان در اخراج اشغال‌گران تجلیل به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="9405">
    <content>این پل که کپنهاگ، مرکز دانمارک را به شهر مالمو در سوئد متصل می‌کند پس از هفت سال عملیات پل‌سازی افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="9406">
    <content>این است که معلم مجبور است به هر شاگرد مطابق استعدادش تکلیفی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="9407">
    <content>لاتزیو هم‌اکنون با بیست و هشت امتیاز در صدر جدول رده‌بندی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="9408">
    <content>بالأخره تأمین این اهداف، مشکلاتی را نیز به همراه دارد.</content>
  </text>
  <text id="9409">
    <content>آجین، دارای سه چشمه و یک رودخانه کوچک می‌باشد که از وسط آن می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="9410">
    <content>عمر هم به شیوه‌ای عمل کرد که ابوبکر چنان رفتار نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="9411">
    <content>ضمن آن‌که در ناوگان مسافری ایران و اروپا نیز تحول چشمگیری حاصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9412">
    <content>سکون و سکوتی که تداوم آن در بلندمدت به شکل بی‌تفاوتی ملی، تبعات منفی بلندمدتی برای کشور دارد.</content>
  </text>
  <text id="9413">
    <content>نتیجه شیوه پژوهش برای پروژه مذکور، از طریق تحقیقات میدانی و کتابخانه‌ای انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9414">
    <content>قصه‌ای که از کلیله و دمنه می‌گوییم، با اشاره و آموزش غیرمستقیم همراه است.</content>
  </text>
  <text id="9415">
    <content>در بخش گزارش ورزشی، نگین حسینی، نفر برتر شناخته شد و در بخش مصاحبه، آرش اسیری و ژیلا یعقوب و سید اسماعیل آزادی برگزیده شدند.</content>
  </text>
  <text id="9416">
    <content>به مناسبت ولادت باسعادت حضرت زهرا - سلام‌الله‌علیها - جشن ازدواج پانصد نوعروس خانواده کمیته امداد امام خمینی - رحمةالله‌علیه - در استان اصفهان در اردوگاه شیخ بهایی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="9417">
    <content>ناپلئون در هنگام فرار از مسکو، فرمان در هم کوبیدن کل بنای کرملین را صادر نمود.</content>
  </text>
  <text id="9418">
    <content>این تکلیف بزرگ، بدون تمهید ره به جایی نمی‌برد و از ذهن و جهان مکتوب، رخ به عالم محسوس نمی‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="9419">
    <content>بن افلک در حال مذاکره با مقامات کمپانی میراماکس، برای ایفای نقش اصلی فیلم مرد سیندرلایی است.</content>
  </text>
  <text id="9420">
    <content>در زمان شاپور اول، سه امپراتور روم به ایران تاخت آوردند.</content>
  </text>
  <text id="9421">
    <content>لابراتوار مرکزی: در این لابراتوار آزمایشات و جست‌وجوهای لازم که مکمل تشخیص پزشک درمورد بیماری‌هاست، انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9422">
    <content>فیلم ترکیبی از انیمیشن دستی سیاه و سفید، رنگی و سه بعدی است.</content>
  </text>
  <text id="9423">
    <content>صدای دسته‌کلید را شنید و به دنبال آن، کلید در قفل چرخید و در باز شد.</content>
  </text>
  <text id="9424">
    <content>وسایط و علل متوسط هرگز مانع از ربط و پیوند بی‌واسطه مخلوقات با خداوند نبوده و شناخت این مخلوقات بدون توجه به حیثیت متعلق به واجب، مقدور احدی نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9425">
    <content>پیش‌فرض ما همواره این بوده است که تولیدات مرغوب و آماده صدور داریم.</content>
  </text>
  <text id="9426">
    <content>تبعیض نسبت به اقلیت‌های جنسی منجر به محدود شدن دسترسی آن‌ها به امکانات اجتماعی، خدمات اجتماعی، آموزش و فرصت‌های شغلی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9427">
    <content>بی‌شک تصمیم‌گیری مشارکت برای انتخابات هیئت‌رئیسه را می‌توان نقطه عطفی در سرنوشت این جبهه به حساب آورد.</content>
  </text>
  <text id="9428">
    <content>خیلی اتفاق افتاده بود که در جلساتی شرکت کنم و مجبور به حرف زدن باشم و نتوانم حقم را بگیرم.</content>
  </text>
  <text id="9429">
    <content>چند دقیقه بعد، مهمان از مستخدم خواست که یک برگ کاغذ سفید برای او بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="9430">
    <content>ما به دنبال پیگیری برای درخواست محمودرضا خاوری، مبنی بر اقامتش در کانادا هستیم.</content>
  </text>
  <text id="9431">
    <content>مجید شریف با مهشید فاتحی ازدواج کرده بود و با او یک فرزند به نام پویا داشت.</content>
  </text>
  <text id="9432">
    <content>تایتان اتمسفر متراکمی از نیتروژن و سرشار از مواد آلی در فاز گازی خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9433">
    <content>در زمستان، ارتفاعات بیش از سه هزار متر، با قشر ضخیمی از برف پوشیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9434">
    <content>در برنامه پنج ساله سوم کشور، نرخ متوسط رشد صنعتی، شش درصد و نرخ متوسط رشد سرمایه‌گذاری، هفت و یک دهم درصد پیش‌بینی شده است.</content>
  </text>
  <text id="9435">
    <content>زهره عبدی یکی دیگر از مددجویان بود که داشت با تلفن صحبت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9436">
    <content>در این فیلم صد و ده دقیقه‌ای نیکلاس کیج نقش گست رایدر را ایفا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9437">
    <content>در آشوب اما، حرکت‌های متناوب نیستند؛ بنابراین با چنین فرضی مکانیک کوانتومی در توجیه آشوب کلاسیک، ناتوان است.</content>
  </text>
  <text id="9438">
    <content>کمک معاونت مطبوعاتی و تبلیغاتی به این دو نشریه در حد نشریات مشابه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9439">
    <content>فقدان نظریه باعث شده است که شیخ‌زاده و همکاران او بین واحد واژگانی و واحد نحوی تمایز قائل نشوند.</content>
  </text>
  <text id="9440">
    <content>آنچه را این نویسندگان پایگاه می‌نامند، می‌توان به نحوی بهتر برچسب تحسین زد.</content>
  </text>
  <text id="9441">
    <content>سناتورهای مین سوزان کالینز از حزب جمهوری‌خواه و اگوست کینگ به صورت مستقل، فرماندار مین پاول ال.</content>
  </text>
  <text id="9442">
    <content>نادیا مفتونی هم نقاش است و نقاشی را پس از ازدواج از همسر خود آموخته است.</content>
  </text>
  <text id="9443">
    <content>تا آن زمان خیر و شر خود را در آسمان می‌جست.</content>
  </text>
  <text id="9444">
    <content>این امر به ویژه درباره دیپلمات‌ها که مصونیت دیپلماتیک دارند، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9445">
    <content>من از بیم برخاستم و بر درختی شدم و تا بامداد بر شاخ درخت می‌بودم.</content>
  </text>
  <text id="9446">
    <content>صدای آژیر شنیده می‌شود و کریس می‌گوید همه‌چیز را به پلیس گفته است.</content>
  </text>
  <text id="9447">
    <content>عدم توجه جدی مسکو به ریشه اختلافات و بی‌اعتنایی به خواسته‌ها، موجب وخامت بیش از پیش اوضاع شد.</content>
  </text>
  <text id="9448">
    <content>کمیته امداد، بیست و هشت تن مواد غذایی و انواع کالا به مسلمانان چچن اهداء کرد.</content>
  </text>
  <text id="9449">
    <content>ارتباط شیمی-فیزیک با سایر علوم، کاربردهای اقتصادی و اجتماعی این علم را بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9450">
    <content>به خصوص کسانی که با بی‌تعادلی پیتا روبه‌رو هستند، سیر برایشان مفید نیست.</content>
  </text>
  <text id="9451">
    <content>حضور ارتش موجب وخامت اوضاع شده و مردم بر این باور شدند که ارتش نقش سرکوبگرانه بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="9452">
    <content>در پایان با امید به موفقیت روزافزون شما بر تبعیت خالصانه خویش از شما بزرگوار تأکید می‌ورزیم.</content>
  </text>
  <text id="9453">
    <content>روستای حاجی‌آباد از توابع شهرستان نیشابور بوده، در بخش زبرخان واقع شده و جزو دهستان زبرخان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9454">
    <content>پلیس پاکستان هفت تن را در ارتباط با انفجار بمب در اسلام‌آباد، دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="9455">
    <content>اردشیر دوم سرانجام به دست اشراف برکنار شده و شاپور سوم بر تخت نشانده شد.</content>
  </text>
  <text id="9456">
    <content>اصطخری در اثر جغرافیایی خود چنان به توصیف مفصل و جزء به جزء زرنگ می‌پردازد که گویی خود یا سلف وی، بلخی، به سیستان سفر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9457">
    <content>شایان ذکر هست که بیانات شرکت سامسونگ از روند تولید نانو ذرات در تضاد با تبلیغات آن از نانوذرات نقره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9458">
    <content>پوز و دهانش را بسته بود و فقط چشم‌هایش دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9459">
    <content>پیتا در آیورودا مشابه گرمی در طب چینی است، اما کاملاً مشابه و برابر آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="9460">
    <content>مهریار شمس در کمیته انضباطی: کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال مهریار شمس، بازیکن تیم فوتبال تراکتورسازی تبریز را برای ادای پاره‌ای توضیحات به این کمیته فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="9461">
    <content>افتتاح مجموعه ورزشی فدراسیون فوتبال: مجموعه آموزشی‌تمرینی فدراسیون فوتبال در زمینی به مساحت پنج هکتار با هزینه‌ای بالغ بر شش میلیارد ریال، آماده بهره‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="9462">
    <content>پس هر گاه از شیطان به تو وسوسه‌ای رسد به خداوند پناه ببر که او شنوا و داناست. قرآن مجید، سوره فصلت، آیه سی و پنج.</content>
  </text>
  <text id="9463">
    <content>مبلغ هشتاد تومان حاصل از فروش قالی صرف تعمیر بقعه و سقف قندیل‌خانه بقعه شده و بر اثر این دستکاری‌ها نقش سقف قندیل‌خانه نیز از بین رفته است.</content>
  </text>
  <text id="9464">
    <content>شبکه لرزه‌نگاری خراسان وابسته به مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، بزرگی این زلزله را سه ممیز هشت درجه ریشتر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="9465">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از اسکوپیه، رأی‌گیری روز یکشنبه، دور دوم انتخابات ریاست‌جمهوری مقدونیه بود.</content>
  </text>
  <text id="9466">
    <content>حقوق اخلاقی: برخی از حقوق، مثل حق والدین، حق معلم و حق همسایه هست که ما به خاطر ملاحظات اخلاقی، خود را ملزم به رعایت آن‌ها می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="9467">
    <content>میرزا تقی، گاهی اوقات در کنار پنجره آن مکتب‌خانه می‌ایستاد و باحسرت به درس‌های آخوند مکتب‌خانه گوش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="9468">
    <content>اگر یک طرف هم احساس کرد که حق او تضییع می‌شود، اغماض و تسامح و علاقه به وحدت را بر آن‌چه که او حق خودش می‌داند، غلبه دهد.</content>
  </text>
  <text id="9469">
    <content>کسانی که به خوبی نمی‌توانند تخم‌مرغ را هضم کنند به ناراحتی‌های کبدی دچار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9470">
    <content>حال چنان که کسی یک وسیله نقلیه خوب برای حمل‌ونقل زغال‌سنگ اختراع می‌کرد، پول خوبی گیرش می‌آمد، این بود که جورج به فکر اختراع لوکوموتیو افتاد.</content>
  </text>
  <text id="9471">
    <content>مهره و سنگ‌ریزه و چوب را به گونه‌ای نه این‌جهانی تلقی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9472">
    <content>اکنون بسترهای گازی سیال حاوی ذرات تقریباً کروی، کوچک، سبک و با اندازه‌های مختلف را در نظر بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="9473">
    <content>تصمیمی که یک مسئول، اعم از قاضی یا مجری یا مقنن، با آزادی و اراده خود می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9474">
    <content>این استکبارستیزی امام، تنها بر اساس خداخواهی و اعتقاد به فلسفه جهاد فی‌سبیل‌الله است.</content>
  </text>
  <text id="9475">
    <content>جهانگرد آلمانی در بیشکک گرفتار دزدان شد: یک دوچرخه‌سوار آلمانی که قصد داشت دور دنیا را با دوچرخه بپیماید، در شهر بیشکک، پایتخت قرقیزستان، گرفتار دزدها شد.</content>
  </text>
  <text id="9476">
    <content>آثار بسیار مهم حجاری این دوره مانند پیکره چهار شیر، بسیار تحت تأثیر حجاری تخت جمشید است.</content>
  </text>
  <text id="9477">
    <content>ساعت شش صبح، اتومبیل به آژانس نمی‌آید و کاظم، رئیس آژانس را به عنوان قربانی اول انتخاب و کشتن او را صحنه‌سازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9478">
    <content>اولین کتاب شعر این دو خواهر با عنوان کلمات آهنگین به چاپ رسید.</content>
  </text>
  <text id="9479">
    <content>مخالفت روزنامه‌نگاران کویتی با سفر یک روزنامه‌نگار اردنی به کویت، به لغو دعوت وزارت تبلیغات کویت از وی انجامید.</content>
  </text>
  <text id="9480">
    <content>کسی که شعر می‌گوید و شعر او کم و کسری ندارد و به لحاظ فنی بی‌عیب باشد، هنرمند است.</content>
  </text>
  <text id="9481">
    <content>رم، اینتر میلان، موناکو و تیم ملی فوتبال یونان را نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="9482">
    <content>می‌پنداشتند که دوستشان یک‌مرتبه مأمور رژیم از کار درآید و دادخواست، نوعی تله باشد.</content>
  </text>
  <text id="9483">
    <content>شاه طهماسب جزو معدود پادشاهان ایران می‌باشد که مدت پادشاهی وی پنجاه و چهار سال طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="9484">
    <content>شاپرک‌ها بال و شاخک نداشتند، به جای شاخک دو تا برگ صورتی روی سرشان بود و پاهایی نازک و ظریف مثل بلور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="9485">
    <content>طی این سال‌ها بخش عمده تسهیلات بانک مسکن در قالب عقود فروش اقساطی و مشارکت مدنی پرداخت شده است.</content>
  </text>
  <text id="9486">
    <content>از رهگذر چنین کاری جایگاه‌های بالقوه تکیه زیروبمی، در درون گروه فعلی روشن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9487">
    <content>علاوه بر اسلام‌گرایی، ایدئولوژی‌های مختلفی نظیر سوسیالیسم، لیبرالیسم و ناسیونالیسم نیز در انقلاب حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="9488">
    <content>در حال حاضر مکان برگزاری نماز جمعه اهل تشیع، در شهر کرمانشاه است.</content>
  </text>
  <text id="9489">
    <content>کاتوزیان یک پسر و یک دختر دارد که هر دو در آکسفورد زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9490">
    <content>محمد یوسف میرزا از حسام‌السلطنه، حاکم خراسان، یاری خواست ولی پس از رسیدن سپاه ایران محمد یوسف میرزا راه خیانت رفت.</content>
  </text>
  <text id="9491">
    <content>در نخستین گام وقتی به عنوان حاکم و امیرالمؤمنین استقرار یافت.</content>
  </text>
  <text id="9492">
    <content>سه ایالت جامو و کشمیر به صورت مستقل و بخشی از یک کنفدراسیون که در شبه‌قاره فرضاً تشکیل شود، درآید.</content>
  </text>
  <text id="9493">
    <content>این نوسانات دو قطبی همچنین یک نور بازتابی تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9494">
    <content>تأکید بر استراتژی دیپلماسی به تنهایی روش برخورد ساف را توجیه نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9495">
    <content>مجازات آیت‌الله شریعت‌مداری، آیت‌الله منتظری، میرحسین موسوی و مهدی کروبی همگی بر خلاف قانون، بر خلاف شرع و بر خلاف موازین حقوق بشر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9496">
    <content>به گفته وی، طبق این تصمیم، نهضت سوادآموزی از این پس به سوادآموزی بزرگ‌سالان توجه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="9497">
    <content>پیکر پاک این شهیدان گران‌قدر در پایان مراسم تشییع برای خاک‌سپاری به زادگاهشان انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="9498">
    <content>در مقطع چهار میلی‌متر، یک هاله تخم‌مرغی سفیدرنگ دیده می‌شود که این مقطع، همان مقطع میانی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9499">
    <content>ارزش سهام در بازارهای بورس شانگهای، هنگ‌کنگ، توکیو، سیدنی، نیویورک، لندن، فرانکفورت و پاریس افزایش و در بازارهای بورس سنگاپور، سئول و کوالالامپور کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="9500">
    <content>در واقع همان‌طور که اغلب مردم می‌پنداشتند، او تنها کسی بود که ترور رزم‌آرا را طرح‌ریزی نمود.</content>
  </text>
  <text id="9501">
    <content>با این حال، استرالیا، برزیل، گرینلند، هند، تانزانیا، و ایالات متحده نیز ذخایر بزرگ تولیم دارند.</content>
  </text>
  <text id="9502">
    <content>پس از وفات استادش، آخوند خراسانی، نجف را به قصد سامرا ترک گفت و از محضر میرزا محمدتقی شیرازی کسب فیض کرد.</content>
  </text>
  <text id="9503">
    <content>سبک موسیقی او ترکیبی از موسیقی پاپ و سنتی ایرانی و محلی گیلان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9504">
    <content>استان بوشهر، از شمال با استان خوزستان و کهگیلویه و بویراحمد هم‌مرز است.</content>
  </text>
  <text id="9505">
    <content>در همین سال کرایسلر، نخستین اتومبیل خود را تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9506">
    <content>آرامگاه این فیلسوف و پزشک نامدار، اکنون در شهر همدان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="9507">
    <content>نخستین ساعت، ساعت آفتابی بود که در مصر باستان اختراع شد.</content>
  </text>
  <text id="9508">
    <content>آیت‌الله محمدی گیلانی: پس از پیروزی انقلاب، توقعات و مطالبات افراد مدعی به اوج خودش رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="9509">
    <content>کودتایی انجام می‌شود که در آن ژنرال زاد، سعی در تصرف و کنترل اوضاع را دارد.</content>
  </text>
  <text id="9510">
    <content>دلاورمردان سپاه اسلام هم‌زمان با مقابله با ناوهای آمریکایی، به آتش هلیکوپترها نیز پاسخ می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="9511">
    <content>هر نژاد ستر، تفاوت‌های ظریفی در سر، استخوان‌بندی و جنس ماده با دیگری دارد.</content>
  </text>
  <text id="9512">
    <content>امروزه این زبان در معرض انقراض است و یونسکو آن را در زمره زبان‌های به‌شدت در معرض انقراض قرار داده.</content>
  </text>
  <text id="9513">
    <content>ناخودآگاه مخزن احساسات، افکار، تمایلات و خاطراتی است که خارج از آگاهی هشیار ما قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="9514">
    <content>بازیکن مجاز نیست پس از خاتمه دریبل، برای بار دوم اقدام به دریبل نماید.</content>
  </text>
  <text id="9515">
    <content>منوچهر حامدی نیز در این سریال نقش سلطان اخگر را بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9516">
    <content>او دوبار ازدواج نمود که هر دو منجر به جدایی شد.</content>
  </text>
  <text id="9517">
    <content>نه پیچیدگی ذهن و زیرکی معاویه را داشت و نه صحابه پیامبر - صلی‌الله‌علیه - بود و نه تجربه‌ای در حکومت و امارت داشت.</content>
  </text>
  <text id="9518">
    <content>ساخاروف، چند روز پس از بازگشت به مسکو، کنار میز آشپزخانه دوست نزدیکش، یکی از فعالان حقوق بشر، نشسته بود.</content>
  </text>
  <text id="9519">
    <content>او، شهید محمدکاظم کرامت در مورخه دوازدهم مهر سال شصت در عملیات دهلاویه، پیمان عشق را با خون آذین بست و ملکوتی شد.</content>
  </text>
  <text id="9520">
    <content>دکتر قاجار، متخصص مغز و اعصاب، اعزامی از نیویورک آمریکا، عصر دوشنبه به اتفاق گروه پزشکان معالج ایرانی، حجاریان را معاینه کرد.</content>
  </text>
  <text id="9521">
    <content>همچنین با شناسایی نه تن از مال‌خران، سی و شش حلقه لاستیک، و شصت و پنج عدد رینگ مسروقه به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="9522">
    <content>او انبوه لشکریان را برگرفت و با آوای شیپورها، شتابان آمد و روبه‌روی دشمنان ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="9523">
    <content>یاسر عرفات، رئیس تشکیلات خودگردان فلسطینی، به اعضای کابینه خود گفت: مذاکرات جدی با اسرائیل هنوز شروع نشده است.</content>
  </text>
  <text id="9524">
    <content>سطح بیکاری به حد نهایی خود رسید، به جز تولیدات ناچیز زراعتی دیگر همه تولیدات وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="9525">
    <content>او پس از سفر به آمریکا به سخنرانی‌هایش به نفع صهیونیسم ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="9526">
    <content>جلسه دیشب مجلس ساعت بیست و یک پایان یافت و تشکیل جلسه بعدی به ساعت هشت صبح امروز، دوشنبه، موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="9527">
    <content>وی مدتی در تئاتر کنسرواتوار آمریکا در سان فرانسیسکو مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="9528">
    <content>جاهلیت با تمامی ویژگی‌ها و تظاهرش، چهره می‌نمود و اسلام منزوی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="9529">
    <content>علت بروز آتش‌سوزی، نشت گاز شهری و رسیدن آن به آب‌گرم‌کن و شعله‌ور شدن آن عنوان شده است.</content>
  </text>
  <text id="9530">
    <content>این، هوشمندی آن مؤمن والا و آن عبد خدا بود که فهمید باید چه کار بکند؛ خودش را غرق کرد.</content>
  </text>
  <text id="9531">
    <content>به قدری با عصا او را می‌زد، که تمام تنش کوفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="9532">
    <content>این پا دارای دو استخوان ساق و دو کف پای به‌هم‌چسبیده بود.</content>
  </text>
  <text id="9533">
    <content>او بر مشکلات و سختی‌ها و کمبودها و فشارها و طعنه‌ها و شایعه‌پراکنی‌ها و شماتت‌های دشمن، صبر و استقامت کرد.</content>
  </text>
  <text id="9534">
    <content>در این فرایند ابزار، به قطب منفی و قطعه کاری به قطب مثبت وصل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9535">
    <content>وی در بیست و پنج جمادی‌الأول یک هزار و سیصد و هفتاد قمری در قم درگذشت و در صحن حضرت معصومه - سلام‌الله‌علیها - به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="9536">
    <content>دختر شاهرخ شاه افشار که نتیجه شاه سلطان حسین صفوی بود، پس از قتل شاهرخ و انقراض افشاریه به همسری محمدقلی میرزا ملک‌آرا پسر دوم فتحعلی شاه داده شد.</content>
  </text>
  <text id="9537">
    <content>«چه خوبه که برگشتی» نام فیلمی سینمایی به کارگردانی داریوش مهرجویی و تهیه‌کنندگی مشترک مهرجویی و رضا درمیشیان است.</content>
  </text>
  <text id="9538">
    <content>به هر ترتیب ما بر مشهورترین آن‌ها تأکید خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="9539">
    <content>هم‌زمان با این اقدام‌های ددمنشانه، مناطق یادشده با توپ‌خانه سنگین و گلوله‌های تانک نیز گلوله‌باران شد.</content>
  </text>
  <text id="9540">
    <content>کشف یک هزار و دویست کیلوگرم مواد مخدر در زاهدان: یک هزار و دویست کیلوگرم مواد مخدر طی چند روز گذشته در نواحی مرزی زاهدان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="9541">
    <content>برق شیراز با استقلال اهواز، استقلال شهرداری رشت با آدنیس مشهد، الکتریک خراسان با نیروی زمینی تهران.</content>
  </text>
  <text id="9542">
    <content>به نظرم نقدها باید فیلم را متفاوت با آن چیزی که دیده‌ایم، جلوه بدهند.</content>
  </text>
  <text id="9543">
    <content>تاریخ تفکر غربی در این کتاب به سه دوران بزرگ عصر دین، عصر علم و عصر اضطراب تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="9544">
    <content>نقش برجسته چهارم، صحنه پیروزی بهرام دوم بر یاغیان را به تصویر کشیده است.</content>
  </text>
  <text id="9545">
    <content>در حالی که فراکسیون حزب هم‌بستگی در نبود رهبران خود می‌کوشد ذیل فراکسیون روحانیون مبارز قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9546">
    <content>به مقدار کافی، آهن مصرف کنید؛ حدود ده درصد زنان در جهان، از سنین بچگی با کمبود آهن مواجه‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9547">
    <content>مجموعه مقالات جعفریان در بیست و دو مجلد به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="9548">
    <content>در واقع آیه فوق‌الذکر دلیلی بر اصل قانونی بودن جرایم و مجازات‌ها به طور غیرمستقیم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9549">
    <content>برای مثال، مجموعه تمامی افراد باید با ویژگی‌های سن و قد باشد.</content>
  </text>
  <text id="9550">
    <content>سلولیت نوعی عفونت باکتریایی است که پوست را درگیر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9551">
    <content>این مبحث یکی از قدیمی‌ترین مباحث علم اصول فقه به شمار می‌آید و به لحاظ زمانی بعد از مبحث ادله نیست.</content>
  </text>
  <text id="9552">
    <content>قزاق‌ها، روس‌ها که این‌جا سکنی دارند، یعنی اهل قشون و نظامی و زن‌های معتبر که زن‌های صاحب‌منصبان متوقف این‌جا است.</content>
  </text>
  <text id="9553">
    <content>هفده یا هجده پسر خسرو که نامشان در روایت حمزه اصفهانی هست، به امر شیرویه اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="9554">
    <content>امکان بهبودی و بازگشت بیمار مرگ مغزی به هیچ عنوان وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="9555">
    <content>اصول قرارداد مفاد پاراگراف سوم، مانع تحویل مواد غذایی، پوشاک و خدمات پزشکی به نیروهای نظامی در جبهه نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9556">
    <content>یادآور می‌شود که وی قصد دارد امسال به قله اورست در نپال صعود کند.</content>
  </text>
  <text id="9557">
    <content>بخش عمده‌ای از این جاده در محور شمال - جنوب به شکل تونل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9558">
    <content>او در دوره ساسانیان و گرویدن قباد به مزدک و خلع و حبس قباد به کمک لشکریان شاهزاده عرب هیره به مسند شاهنشاهی رسید.</content>
  </text>
  <text id="9559">
    <content>افت فشار در مسیر، شامل افت در لوله‌ها، در اتصالات، زانویی‌ها، شیرآلات و مصرف‌کننده‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9560">
    <content>از این روی تصمیم سفر به لیبی، مصر، لبنان، سوریه، اردن و عربستان و انجام حج عمره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9561">
    <content>آیین تشییع پیکر این شهیدان گران‌قدر، از ستاد فرماندهی قرارگاه ناحیه انتظامی فارس تا صحن مطهر حضرت احمدابن موسی، شاهچراغ علیه‌السلام ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="9562">
    <content>قدرت و کیفیت لنزها به عوامل گوناگونی بستگی دارد که مهم‌ترین آن‌ها فاصله کانونی و عدد دیافراگم است.</content>
  </text>
  <text id="9563">
    <content>در اغلب این دوران‌ها نیز همراه و هم‌رزم سپهبد شهید علی صیاد شیرازی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9564">
    <content>اما بدگمان بود که مجلس، تازه نیز با رهبران حزبی انباشته شود.</content>
  </text>
  <text id="9565">
    <content>ضمن آنکه محیط دریایی به پوشش موشک‌ها کمک کرده، امنیت را تقویت و هزینه نقل‌وانتقال را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="9566">
    <content>مهم‌ترین مرکز دریافت، تکثیر و توزیع آثار حضرت امام اعم از آثار علمی و سیاسی، همین نقطه بود.</content>
  </text>
  <text id="9567">
    <content>هر مکتب فلسفی عقاید خود پیرامون مسائل اخلاقی درگیر با خودکشی و همچنین نتایج خودکشی را شکل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="9568">
    <content>در این کارخانه، روزانه چهار تن زباله جامد به کود طبیعی خوشبو تبدیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9569">
    <content>کارشناس هوشبری در اتاق عمل، نقش پرستار بیهوشی را دارد که با متخصص بیهوشی همکاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9570">
    <content>بحرین، در فروردین‌ماه جاری، با بازگشایی سفارت خود در عراق، به بغداد سفیر اعزام کرد.</content>
  </text>
  <text id="9571">
    <content>حد پایین، عمدتاً با توجه به نوفه کهکشانی و اندازه جرم آنتن‌های ماهواره تعیین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9572">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهور، ایران دومین مقام عالی‌رتبه در هیئت وزیران است.</content>
  </text>
  <text id="9573">
    <content>موضوع حکمیت به طور مشخص تصریح نشد، اما قرار شد که بر اساس مصلحت امت تصمیم بگیرند و امت را دچار شقاق و جنگ نکنند.</content>
  </text>
  <text id="9574">
    <content>دیشب نیز شهرهای مختلف این قاره شاهد خلق صحنه‌هایی زیبا از مهارت و تکنیک و حوادث جالب فوتبال بودند.</content>
  </text>
  <text id="9575">
    <content>این کلیسا با کلیسای جامع لیورپول، به عنوان بزرگ‌ترین کلیسای جامع و بزرگ‌ترین کلیسای وابسته به کلیسای انگلیس اختلاف دارد.</content>
  </text>
  <text id="9576">
    <content>در ادامه قشقایی‌ها مجبور به کوچ به دره گز، کلات نادری و سرخس در خراسان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9577">
    <content>تنها حرف‌هایی را تبلیغ و تحلیل نکنیم، کارها را نقد کنیم و عمل را به اصلاح و سازندگی تشویق نماییم.</content>
  </text>
  <text id="9578">
    <content>پیوندهای خانوادگی معمولاً سرشار از عواطف نیرومند است که اغلب عشق و نفرت را در هم می‌آمیزد.</content>
  </text>
  <text id="9579">
    <content>هنگامی که نوزاد بود پدرش که واکسی بود درگذشت و اکتاویا توسط مادر و مادربزرگش بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="9580">
    <content>سید محمدرضا رضازاده، رئیس هیئت‌مدیره و مدیرعامل سازمان: مادر من چون حاجی بود، ما نیز در این جرگه قرار می‌گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="9581">
    <content>با ارائه گزارش ناظر فدراسیون و داور بازی استقلال و فجرسپاسی، کمیته انضباطی و قضایی فدراسیون فوتبال، امروز تصمیم‌گیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9582">
    <content>پدر بودن، زندگی من را متحول کرد و این شگفت‌انگیزترین احساس است.</content>
  </text>
  <text id="9583">
    <content>در این نشست یک روزه، وزیران امور خارجه روسیه، چین، تاجیکستان، قزاقستان و قرقیزستان شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="9584">
    <content>همچنین مأموران پاسگاه انتظامی زواره نیز موفق به کشف مقداری مواد مخدر شدند.</content>
  </text>
  <text id="9585">
    <content>تنها توصیه‌اش به یزید این است که تمامی لذت‌جویی و عشرت‌طلبی‌اش را شبانه و دور از چشم رقیب انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="9586">
    <content>در دیگر دیدار تیم اکوادور با دو گل بر تیم بولیوی غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="9587">
    <content>از خوش‌اقبالی ما بود که به اندازه کافی جوان و انعطاف‌پذیر بودیم که بعداً تغییر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="9588">
    <content>از نظر سیاسی و فکری، این تجربه‌ای شورانگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="9589">
    <content>شیربرنج را طوری می‌خورد که انگار مربای مارمالاد می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="9590">
    <content>او معتقد بود که مردم هند هنوز برای مقاومت بدون خشونت آماده نیستند.</content>
  </text>
  <text id="9591">
    <content>این گونه خطابات جنبه تکلیفی به معنایی که گفته شد ندارند.</content>
  </text>
  <text id="9592">
    <content>یک خانم معلم دبستان، در کشور آرژانتین به اتهام بستن دهان دانش‌آموزان تحت بازجویی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9593">
    <content>بچه‌ها می‌گویند گوش‌هایم سرخ شده و پیشانی‌ام سبزه مانده است.</content>
  </text>
  <text id="9594">
    <content>شرکت مزبور تاکنون پانزده میلیون دلار برای حفر چهار حلقه چاه نفت در ترکیه خرج کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9595">
    <content>در این بازداشتگاه، افراد مظنون به همکاری با جنگ‌جویان چچن نگه‌داری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9596">
    <content>تا سالیان اخیر گندم، جو، کنجد، تنباکو و پیاز نیز از محصولات معروف این منطقه به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="9597">
    <content>آن، شامل واحدهایی برای کنترل آنتن، مدوله کردن سیگنال‌های فرکانس باند پایه به سیگنال‌های فرکانس بالاتر، تغذیه آنتن و بالعکس، می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9598">
    <content>وی برای اولین بار نقاشی پرتره را مد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="9599">
    <content>مدت پرواز ما تا دوبی سی دقیقه و تا ارتفاع چهارده هزار پا پرواز می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="9600">
    <content>همچنین محمدرضا خدمتکاری، بازیکن ریزنقش تیم صنعت نفت آبادان، به صورت بازیکن قرضی به تیم سیمان سپاهان اصفهان می‌رود.</content>
  </text>
</textCollection>