<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="9601">
    <content>توجه داشته باشید که هندوستان کشور کوچکی مثل نیکاراگوئه یا پاناما نیست.</content>
  </text>
  <text id="9602">
    <content>ترانس‌ژنتیک روشی برای ایجاد تغییرات ژنتیکی و تولید کنترل‌شده انواع گیاهان برای درآمد بیشتر شرکت‌های چندملیتی است.</content>
  </text>
  <text id="9603">
    <content>در نیویورک نیز رقابت شدیدی بین هیلاری کلینتون، نامزد دموکرات‌ها، و ریک لازیو، رقیب جمهوری‌خواه وی، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9604">
    <content>حالا تقریباً هرکس که می‌خواست به ققنوس کمک کند، یک سکه نقره برای دیدن او کنار می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="9605">
    <content>کوبا از این قضیه خشمگین شد و تصمیم گرفت بیماری تب برفکی را در آمریکا شایع کند.</content>
  </text>
  <text id="9606">
    <content>این شهر هجدهمین شهر بزرگ نروژ از نظر مساحت و هفتمین شهر این کشور از نظر جمعیت است.</content>
  </text>
  <text id="9607">
    <content>در اینجا نیز روزنامه‌نگاری ناب و خالص و حرفه‌ای به محک آزمون و قضاوت قرار نمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9608">
    <content>در این اثر اکبر محسنی و روح‌الله خالقی به عنوان آهنگ‌ساز حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="9609">
    <content>مقبره‌های مصریان نه فقط نفوذناپذیر بودند، بلکه بسیار بادوام و محکم نیز به نظر می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="9610">
    <content>سید در خانه حاجی محمد حسن امین‌الضرب منزل نموده و از اجازه حضور در مجالس و ملاقات با اشخاص ممنوع می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9611">
    <content>اروندرود از به هم پیوستن دو رودخانه بزرگ دجله و فرات در خاک عراق تشکیل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9612">
    <content>تقید به ادای واجبات و ترک محرمات و حتی انجام مستحبات و پرهیز از مکروهات، نمای غالب رزمندگان کشورمان بود.</content>
  </text>
  <text id="9613">
    <content>چنین تشخیصی را می‌توان در برهه‌های مختلف تاریخ انقلاب به وضوح مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="9614">
    <content>عالی‌ترین هنر شاعرانه نزد شوپنهاور تراژدی است چون در تراژدی سرشت حقیقی زندگی بشری را می‌بینیم که به قالب هنر ریخته شده.</content>
  </text>
  <text id="9615">
    <content>او سالت‌لیک‌سیتی را بنیان نهاد و به عنوان نخستین فرماندار قلمروی یوتا فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="9616">
    <content>رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام در پاسخ به این سؤال که برخی می‌گویند آقای نوری زندانی شد تا شما به مجلس بروید …</content>
  </text>
  <text id="9617">
    <content>این نوع عکاسی، بر سوژه و رفتار او نسبت به تمایلات جنسی‌اش تأکید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9618">
    <content>ما جلوی تلویزیون سکته می‌کنیم، تأسف می‌خوریم از این‌که چرا اصلاً کار کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="9619">
    <content>آتش‌سوزی و به دنبال آن وقوع چندین انفجار در زاغه‌ای در منطقه نظامی فرودگاه انجیلی در شرق پایتخت کنگو، رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="9620">
    <content>نارسیس سپس همان‌گونه که اکو قبلاً در آتش عشق او سوخته و تلف شده بود، در آتش عشق خویش می‌سوزد و تلف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9621">
    <content>تک‌نوازی هم‌نوازی بر پایه کارهای جمعی اعم از گروه‌های کوچک یا بزرگ یک‌صدایی و یا چندصدایی استوار است.</content>
  </text>
  <text id="9622">
    <content>فنون نظامی به نیروهای داوطلب جنگلی توسط افسران ترک، اتریشی و آلمانی تعلیم داده شد.</content>
  </text>
  <text id="9623">
    <content>بحث‌های جالبی بین اشیاء بی‌جان در این کتاب آورده شده است.</content>
  </text>
  <text id="9624">
    <content>همچنین از پری سپهری، به عنوان کتابدار نمونه از کتابخانه شهید مطهری تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="9625">
    <content>میرزا محمد حسین، فرزند میرزا عبدالکریم، این سمت را در زمان حکومت نادر بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="9626">
    <content>یک قاچاقچی به نام خلف و برادرانش قصد دارند حجت را از سر راه خود بردارند.</content>
  </text>
  <text id="9627">
    <content>در این حال فاروق قدومی، رئیس دایره سیاسی سازمان آزادی‌بخش فلسطین، سه‌شنبه‌شب در دمشق با جرج حبش، دبیرکل جبهه خلق، برای آزادی فلسطین دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="9628">
    <content>این سلاح در دو نوع نیمه‌خودکار و خودکار وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9629">
    <content>در میان جراید معتبر انگلیس، روزنامه‌های دیلی‌تلگراف، تایمز، فایننشال تایمز، گاردین و ایندیپندنت به ترتیب پرفروش‌ترین روزنامه‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="9630">
    <content>بیژن زنگنه، وزیر نفت کشور، در گفت‌وگو با اطلاعات هم از تنگناهای این صنعت سخن گفته و هم از کامیابی‌های آن.</content>
  </text>
  <text id="9631">
    <content>دیشب نیکیتا خروشچف، شامی به افتخار رائول کاسترو ترتیب داد که طی آن، طرفین بیاناتی ایراد کردند.</content>
  </text>
  <text id="9632">
    <content>مدیریت زیست‌محیطی موضوعی مشارکتی است که به توجه عالی‌رتبه‌ترین مدیران نیازمند است.</content>
  </text>
  <text id="9633">
    <content>نه‌تنها می‌توان نشت نفت را مشخص نمود، بلکه می‌توان حتی نفت‌های سبک و سنگین را مشخص نمود.</content>
  </text>
  <text id="9634">
    <content>سایر از دکتر کمرون مک کارتی، پزشک معالج کایل، خواهش می‌کند که دمی مصنوعی برای وینتر بسازد.</content>
  </text>
  <text id="9635">
    <content>تغییر ضخامت در قسمت مخروط کشش صورت می‌گیرد، در حالی که در قسمت استوانه‌ای آن، پروفیل کالیبره می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9636">
    <content>این مجموعه با زیربنای دو هزار و پانصد مترمربع شامل سالن اصلی، سالن بدن‌سازی، پینگ‌پنگ و فضای اداری است.</content>
  </text>
  <text id="9637">
    <content>ولی حقیقتاً اگر بخواهیم مصداق کاملی از ایثار و خلوص و فداکاری و عشق به ذات مقدس حق و اسلام را ارائه دهیم، چه کسی سزاوارتر از بسیج و بسیجیان خواهند بود؟</content>
  </text>
  <text id="9638">
    <content>میوه‌های بنفشه پوشینه، کروی، پوشیده از کرک و محتوی دانه‌هایی به رنگ زرد با لکه‌ای سفید هستند.</content>
  </text>
  <text id="9639">
    <content>موافقت‌نامه شرم‌الشیخ یک موضع غیرمسئولانه و مخالف در قبال حق مشروع قانونی و تاریخی فلسطینی‌ها برای بازگشت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="9640">
    <content>عمده کارهای او در زمینه جبر و توپولوژی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9641">
    <content>افعال عباد، مخلوق خود آنان است و اعمال و افعال حیوانات دیگر نیز مربوط به قدرت خدا نیست.</content>
  </text>
  <text id="9642">
    <content>ابهت معنوی روحانیون در دل مردم، در زندگانی تجملی و اشرافی ایشان نبود.</content>
  </text>
  <text id="9643">
    <content>پلیس گفت که لورنس در پی این ملاقات به اتفاق شورشیان به جنگل می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="9644">
    <content>در همان زمان بود که با جیمز جویس آشنایی و رفاقت پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="9645">
    <content>این غضنفر می‌گفت شما از در آبدارخانه که تشریف بیاوری داخل، اول سبیل ما را می‌گیری، ماچ می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="9646">
    <content>عراق کشوری است که هنوز شاهد خشونت بین شیعیان و اهل سنت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9647">
    <content>این فرقه، ژوییه سال گذشته توسط مقامات چین غیرقانونی و منحل اعلام و به عنوان یک فرقه شیطانی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="9648">
    <content>سابقه ادبیات و به ویژه شعر در زبان گورانی طولانی است.</content>
  </text>
  <text id="9649">
    <content>ملک با خود گفت، حدیثی بسی نغز و شیرین می‌داند و طرفه حکایت می‌گوید، به خدا سوگند او را نکشم تا بقیت داستان بشنوم.</content>
  </text>
  <text id="9650">
    <content>حسین فدایی از ابتدا تا کنون دبیرکلی این جمعیت را عهده‌دار است.</content>
  </text>
  <text id="9651">
    <content>بسیاری از کودکان یک تا شش ساله با مشکل گوش‌درد مواجه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9652">
    <content>مذاکرات صلح در چند هفته اخیر در جوی از خوش‌بینی همراه با بدبینی فرورفته است.</content>
  </text>
  <text id="9653">
    <content>ورود به بحث گفت‌وگوی تمدن‌ها، محتاج طرح مسائلی جدید در باب سیاست و روابط بین‌الملل، اقتصاد، اخلاق و معنویت است.</content>
  </text>
  <text id="9654">
    <content>این قارچ‌ها در این فرایند، هم تغذیه گیاه و هم ثبات خاک را بهبود می‌بخشند.</content>
  </text>
  <text id="9655">
    <content>اتریش، کشور همسایه اسلواکی، بیش از سایر کشورها بر تعطیلی رآکتورهای کهنه اصرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="9656">
    <content>در مقابل روزی ده میلیون تومان درآمد مملکت، روزانه ده میلیون تومان خرج دارد.</content>
  </text>
  <text id="9657">
    <content>این مجمع تفاهم‌نامه همکاری با سازمان دیده‌بان، شفافیت و عدالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="9658">
    <content>خیلی‌ها توجیه‌شان این است که ما نورپردازی رئالیستی می‌خواهیم.</content>
  </text>
  <text id="9659">
    <content>مفسران یهودی و عیسوی، همگی اهمیت فوق‌العاده‌ای برای وعده‌های دوگانه مذکور در این پیشگویی پیامبر بنی‌اسرائیل قائل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9660">
    <content>ورود به بحث گفت‌وگوی تمدن‌ها، محتاج طرح مسائلی جدید در باب سیاست و روابط بین‌الملل، اقتصاد، اخلاق و معنویت است.</content>
  </text>
  <text id="9661">
    <content>جاده‌ای شدن شیوه توزیع مطبوعات سبب شد تا ایستگاه‌های توزیع راه‌آهن جای خود را به مراکز توزیع بین‌راهی بدهند.</content>
  </text>
  <text id="9662">
    <content>بعضی از غذاها، نوشیدنی‌ها و داروها، باعث از دست دادن منیزیم بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9663">
    <content>چنگیز پس از فتح طالقان خراسان یا طالقان بلخ و بامیان، با گروه زیادی به سوی غزنین رفت تا با جلال‌الدین مقابله کند.</content>
  </text>
  <text id="9664">
    <content>پیشرفت شهر باکو بدون مشارکت گسترده از معماران ارمنی که تحصیل کرده سن پترزبورگ بودند امکان‌پذیر نبود.</content>
  </text>
  <text id="9665">
    <content>گزارش دیگری حاکیست؛ در آستانه اجلاس سه جانبه اسلو، رژیم صهیونیستی به طور قاطع با بازگشت آوارگان فلسطینی مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="9666">
    <content>سه دقیقه بعد توپ با شلیک محکم فرهاد مجیدی پس از برخورد به دیرک افقی دروازه الإتحاد عربستان به بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="9667">
    <content>باتلاق نمک سیرجان، نام باتلاقی در استان کرمان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="9668">
    <content>و سرت را تکان می‌دهی که ممه ببیند و کتاب را روی پات جابه‌جا می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="9669">
    <content>تحقق این هویت مکتبی و آرمان الهی، بدون ارتباط با مقام ولایت، امری ناشدنی است.</content>
  </text>
  <text id="9670">
    <content>او همچنین با اینکه تجاوز به صورت جرم بی‌طرف در جنسیت تعیین شود، مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="9671">
    <content>برگ‌های آن دراز و غلاف برگ‌ها در روی ساقه، یکدیگر را می‌پوشانند.</content>
  </text>
  <text id="9672">
    <content>بحران کوزوو بر نظریه‌های نهادگرایی خط بطلان کشید و بار دیگر منطق رئالیسم با لباس مبدل بشردوستانه، خود را جلوه داد.</content>
  </text>
  <text id="9673">
    <content>به طور غیرمنتظره‌ای، یادداشتی نیز در بغل او می‌اندازند که در آن نوشته: نقل مکان کنید.</content>
  </text>
  <text id="9674">
    <content>همان‌گونه که خداوند به موسی علیه‌السلام می‌گوید با قول نرم و ملایم با فرعون صحبت کن.</content>
  </text>
  <text id="9675">
    <content>پیکر پاک سرهنگ شهید حسین بوربور با حضور جمع کثیری از مردم و مسئولان سپاه پاسداران انقلاب اسلامی تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="9676">
    <content>از جمله این اختلال‌ها می‌توان به کاهش ترشحات گوارشی، اشتهای نامنظم، آروغ زدن، سکسکه، احساس گرفتگی، ورم روده، گاز و یبوست اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="9677">
    <content>او کارد آشپزخانه را تا دسته در قلب برادرش فرو کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9678">
    <content>هنرجویان این آموزشگاه تاکنون در مسابقات جهانی، هجده مدال و دیپلم افتخار کسب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9679">
    <content>مدرسه و کاروان‌سرای گنجعلی خان، یکی از حوزه‌های علمیه مشهور کرمان است.</content>
  </text>
  <text id="9680">
    <content>کلسیم و فسفر در محکم شدن استخوان‌های بدن و دندان‌ها نقش دارند.</content>
  </text>
  <text id="9681">
    <content>ابوطالب نیز اشعاری در ستایش نجاشی سرود و او را به حمایت مسلمانان برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="9682">
    <content>اما امروزه آزادی به طور روزافزونی در معنای خودبالندگی است.</content>
  </text>
  <text id="9683">
    <content>مشابه همین فضا در شهر میلان، دومین شهر بزرگ ایتالیا نیز حکم‌فرما بود.</content>
  </text>
  <text id="9684">
    <content>همچنین روز پنجشنبه، تیم مقاومت ارومیه بر تیم ذوب‌آهن اصفهان چیره شد و تیم ابومسلم خراسان هم بر تیم فولاد مبارکه در مشهد فایق آمد.</content>
  </text>
  <text id="9685">
    <content>ناپلئون سوم که از اتحاد پروس و اسپانیا می‌ترسید از پادشاه پروس ویلهلم اول درخواست کرد که از پادشاهی لئوپولد حمایت نکند.</content>
  </text>
  <text id="9686">
    <content>ناسیونالیسم، دموکراسی و معیشت مردم را تدوین نمود، که آخرین اصل، گاهی سوسیالیسم ترجمه یا حداقل فهمیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9687">
    <content>از سوی دیگر، شصت و هشت کیلوگرم تریاک توسط مأموران پاسگاه شهید نوری شاهرود، دیروز از یک تریلر عبوری کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="9688">
    <content>کمیسیونی که طرح اصلاحی قانون مطبوعات را تهیه و به مجلس ارائه کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="9689">
    <content>ژوزف نوز، پس از اثبات ادعای بازرگانان به آن‌ها فحش داد، با این عمل جلسه بدون نتیجه‌ای پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="9690">
    <content>وی اضافه کرد: در ماه آوریل، هشت کشتی حامل نفت قاچاق متوقف شده است که محموله نفت شش کشتی مصادره خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9691">
    <content>شاخ آن‌ها دائمی نیست و هر سال می‌افتد و به جایش شاخ جدیدی می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="9692">
    <content>انسان با گوش دادن به ابوعطا کمی به فکر فرومی‌رود و به مسائل فلسفی پیرامونش می‌اندیشد.</content>
  </text>
  <text id="9693">
    <content>این مجموعه به دلیل داشتن درختان نارنج زیاد، به نارنجستان نیز معروف است.</content>
  </text>
  <text id="9694">
    <content>هرچند که شامپانزه‌ها جزو حیوانات همه‌چیزخوار به حساب می‌آیند، اما تغذیه اصلی آن‌ها از گیاهان است.</content>
  </text>
  <text id="9695">
    <content>طولانی‌ترین سفر یک بازی رایانه‌ای ماجراجویی، با عناصری از سبک اکشن ماجرایی است.</content>
  </text>
  <text id="9696">
    <content>کروموزوم اضافی در بیست و یکمین جفت، یک نوع حادثه در نطفه‌گیری است که ممکن است از اسپرماتوزوئید یا از اوول ناشی شود.</content>
  </text>
  <text id="9697">
    <content>وی همچنین در تیم ملی فوتبال یوگسلاوی و تیم ملی فوتبال بوسنی و هرزگوین بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9698">
    <content>دراکولا در آغاز صبح و نزدیک غروب تمایل بیشتری به آسیب رساندن به طعمه‌های خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9699">
    <content>جیمی فالون، دوران مدرسه ابتدایی خود را در مدرسه‌ای کاتولیک به نام سن ماری آف د اسنو گذراند.</content>
  </text>
  <text id="9700">
    <content>و اغلب معلمین نمی‌توانند بر این وظیفه دشوار فائق بیایند، مخصوصاً این‌که کلاس پر و مملو از بچه‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="9701">
    <content>یک قاعده تولید روی یک رشته، با جابه‌جا کردن یک رخداد سمت چپ قاعده تولید در رشته، با سمت راست آن قاعده، اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9702">
    <content>چون بخش عمده‌ای از جذب مواد غذایی در روده، در پرزهای روده انجام می‌گیرد تخریب پرزها موجب سوء جذب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9703">
    <content>سپس کارگاه شخصی‌اش را ایجاد کرد و سال‌ها به آفرینش آثار هنری مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="9704">
    <content>یک داستان روان‌کاوانه با چند پرسوناژ محدود که لازم بود یک ساختار خوب به آن بدهم.</content>
  </text>
  <text id="9705">
    <content>جناب آقای مهندس سید رضا هاشمی، انتخاب جناب‌عالی را به سمت معاونت معماری و شهرسازی شهرداری تهران تبریک گفته و موفقیت جناب‌عالی را آرزومندیم.</content>
  </text>
  <text id="9706">
    <content>چاپ دوم این کتاب که بر اساس نسخه چاپی نخست و یک نسخه دست‌نویس بدون تاریخ انجام گرفت، باز هم در قسطنطنیه انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="9707">
    <content>در تمامی محورهای عمود بر تیرهای نیمه پیش‌ساخته، تأمین یکپارچگی سقف به وسیله حداقل یک کلاف بتن مسلح، در جا الزامی است.</content>
  </text>
  <text id="9708">
    <content>فلسطینی‌ها با برپایی تظاهراتی در غزه و رام‌الله از عرفات خواستند که از بیت‌المقدس چشم‌پوشی نکند.</content>
  </text>
  <text id="9709">
    <content>پس از اختلال در جذب ویتامین، ابتدا بیمار از ذخایر کبدی استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9710">
    <content>سید مهدی پانزوان، جواد خوش‌دل، محمدحسین برخواه، شاهین نصیری‌نیا، کوروش باقری، حسین توکلی، حسین رضازاده در این تمرینات حضور خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="9711">
    <content>وی ابراز امیدواری کرد که بحران کنونی هرچه سریع‌تر از طریق مسالمت‌آمیز پایان یابد.</content>
  </text>
  <text id="9712">
    <content>رمز تنوع و کثرت دستاوردهای فرهنگی و تمدنی اسلامی را باید در همین نکته جست؛ شنیدن سخنی واحد و تفسیر و تفصیل آن سخن به انحای گوناگون.</content>
  </text>
  <text id="9713">
    <content>یک جلسه فعالیت ورزشی، افزایش شدیدی در تولید نیتریک اکساید به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="9714">
    <content>تاج‌گذاری سال یک هزار و نهصد و شصت و هفت با یک صدای بزرگ پایان یافت؛ تاج‌گذاری رسمی شاه و شهبانو به عنوان امپراطور و امپراطوریس.</content>
  </text>
  <text id="9715">
    <content>حسین‌آباد قرق، روستایی از توابع بخش درودزن شهرستان مرودشت در استان فارس ایران است.</content>
  </text>
  <text id="9716">
    <content>او همچنین در بیست و ششمین دوره جشنواره فیلم فجر، بازیگر و گوینده تیزر جشنواره بود.</content>
  </text>
  <text id="9717">
    <content>در میان میهمانی‌ها هیجان خاصی ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9718">
    <content>او از ما پرسید که آیا می‌خواهیم شرکت کنیم و ما گفتیم نه.</content>
  </text>
  <text id="9719">
    <content>ابن‌خلدون بر ضرورت قدرت نظامی و به تعبیر وی، شمشیر، در آغاز و فرجام کار دولت‌ها تأکید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9720">
    <content>این گونه معاملات معمولاً به حساب صندوق یا بانک بدهکار و به حساب پیش‌دریافت بستانکار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9721">
    <content>ماشین که راه افتاد، چشم‌هایم سنگین شد و سیاهی رفت.</content>
  </text>
  <text id="9722">
    <content>این لغت یادآور اقداماتی چون آدم‌ربایی، شست‌وشوی مغزی، سوءاستفاده روانی، سوءاستفاده جنسی و سایر رفتارهای مجرمانه و نیز کشتار جمعی بود.</content>
  </text>
  <text id="9723">
    <content>اکنون با استفاده از روش مفهوم‌سازی عملی مجزا، به شرح مفصل این دو اقدام می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="9724">
    <content>الگوی روابط، فضاء و معماری، پوشاک و حتی نوع سخن گفتن و غیره با ده یا بیست سال پیش متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="9725">
    <content>این مسابقه‌ها روز دوشنبه امروز، طبق برنامه زیر در سالن مجموعه ورزشی شهید مرغوب‌کار ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="9726">
    <content>هرچند به گوش گران بود ولی عشقش به کتاب همچنان بر جای بود.</content>
  </text>
  <text id="9727">
    <content>جلوی کاروانسرای مزبور بازار، مسجد، قهوه‌خانه و نانوایی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="9728">
    <content>وی در عین حال گفت که موضوع مذاکرات سوریه و رژیم صهیونیستی، ماهیتی جدا از مذاکرات صلح خاورمیانه دارد.</content>
  </text>
  <text id="9729">
    <content>دردها، آرزوهای آرمانی، تجارب گران‌قیمت بشری و به طور کلی، آرمان‌شهر مردم در آثار ادبی متجلی شده است.</content>
  </text>
  <text id="9730">
    <content>او همچنین یک نویسنده مشهور و محبوب در ژاپن بود که چند اثر تلویزیونی محبوب ژاپنی را نیز نویسندگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="9731">
    <content>این مسابقات در رشته‌های شنا، والیبال، بدمینتون، هندبال، تنیس روی میز، شطرنج، بسکتبال، بازی‌های دبستانی و آمادگی جسمانی ترتیب یافت.</content>
  </text>
  <text id="9732">
    <content>با هشدار وزیر انرژی آمریکا نسبت به افزایش بهای نفت، کاخ سفید عملاً مبارزه با صعود قیمت نفت را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="9733">
    <content>موزه‌ای امروزه از آثار و بقایای وی در آلمان باقیست.</content>
  </text>
  <text id="9734">
    <content>دلیک طیبی، روستایی از توابع بخش چاروسا، شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="9735">
    <content>مایکروسافت‌اسمال‌بیسیک، یک نسخه ساده‌شده‌ای از زبان برنامه‌نویسی بیسیک است که توسط شرکت مایکروسافت ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="9736">
    <content>کلاوس در تلاش برای ساختن ارتشی از دورگه‌های خود است.</content>
  </text>
  <text id="9737">
    <content>اما خوانندگان اشعار این عده، کمتر از شیفتگان ظاهربین تماشاگر راز به خطا می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="9738">
    <content>این روستا مرکز پرورش بزرگانی نظیر آیت‌الله میرزا احمد دشتی نجفی، آیت‌الله میرزا ابراهیم دشتی و آیت‌الله سید مصطفی حسینی دشتی می باشد.</content>
  </text>
  <text id="9739">
    <content>طغیان او، ستم و قساوتی که در دل و اندیشه و زبان او موج می‌زد، زمینه‌ساز انقلاب عاشورا شد.</content>
  </text>
  <text id="9740">
    <content>بیماران مبتلا به آرتریت روماتویید، همچنین از روزه گرفتن سود می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="9741">
    <content>حملات شدید مخالفان دولت ژوسپن به شخص وی و وزیر کشور وی، هم‌زمان با محاکمه سه تن از فعالان جنبش جدایی‌طلبان کرس، صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9742">
    <content>دکتر عامریون، رئیس دانشگاه آزاد، واحد شاهرود، دانشجویان را به مشارکت فعال در امر پژوهش فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="9743">
    <content>احمد امیرافضلی سطح زیر کشت این محصول را در منطقه جیرفت، چهل و یک هزار هکتار عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="9744">
    <content>در اسلام، ازدواج و رابطه جنسی با فرزندان، ممنوع و زنای با محارم محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9745">
    <content>بلژیک، سوئد، دانمارک و چک به طور قطع با یازدهمین دور مسابقات جام ملت‌های اروپا از هم‌اکنون خداحافظی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9746">
    <content>اختلاف نظر در درون نهضت هم از نظر روش‌شناختی و هم روش برخورد با موضوع مشهود بود.</content>
  </text>
  <text id="9747">
    <content>در سال‌های پیشین، شیعیان با هجوم نظامی، تبلیغاتی و سیاسی سختی مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="9748">
    <content>لیکن مقر و مخفی‌گاه خود را تغییر داد و به خانه هانی رفت.</content>
  </text>
  <text id="9749">
    <content>اجرای حکم مجازات اعدام وی، سال گذشته به درخواست دادگاه حقوق بشر اروپا به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="9750">
    <content>مولانا، سخنانش را به آیات مبارک قرآنی و احادیث نبوی تأیید می‌کرد و هرچه می‌فرمود از حکومت الهی می‌فرمود.</content>
  </text>
  <text id="9751">
    <content>پس از آن تیم شوروی، دو بار پیاپی در ژاپن به قهرمانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="9752">
    <content>دو مذهب شیعی دوازده امامی و اسماعیلی پیروان بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="9753">
    <content>که این مقوله از محفوظات هم با سیر زمانی تحصیلات به ورطه فراموشی سپرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9754">
    <content>سعدی از این وسوسه‌ها خالی بوده همچنان که در تشرع و تصوف هم افراط‌های ابن‌خفیف و غزالی را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="9755">
    <content>راستش وقتی که آدم کم می‌آره، تازه به فکر آقا می‌افته، شاید سینما نتونه سراغ موضوعات این‌جوری بره، نمی‌دونم باید فکر کنم.</content>
  </text>
  <text id="9756">
    <content>بزرگ‌ترین مشایخ روایت من مرحوم آیت‌الله آشیخ مرتضی آشتیانی است که در تهران به من اجازه روایت داد.</content>
  </text>
  <text id="9757">
    <content>به پیشنهادات مخدوش، مشروط و فاقد سپرده و پیشنهاداتی که پس از انقضای مهلت، ارسال گردد، ترتیب اثر داده نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9758">
    <content>البته باید یادآور شویم که نیازمندی‌ها به دو قسمت مطبوعات و تجهیزات تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9759">
    <content>به موازات عقب‌نشینی پیاده نظام کارتاژ، جناحین ارتش هانیبال - که متشکل از سواره نظام سنگین بود - به سوی رومیان پیشروی کرد.</content>
  </text>
  <text id="9760">
    <content>آقای خاتمی همچنین قول داد تا با فعال شدن پروژه قطار شهری مشهد، بحث حمل‌ونقل شهری در این شهر مقدس به نقطه مطلوب برسد.</content>
  </text>
  <text id="9761">
    <content>هواپیمای ساقط‌شده سرگرم انجام مأموریت عادی روزانه خود بود و خلبان آن نیز با چتر نجات، سالم فرود آمد.</content>
  </text>
  <text id="9762">
    <content>تحقیقات بیشتر کارآگاهان مشخص کرد که مقتول خسرو عباسی، چهل و دو ساله، اهل اصفهان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9763">
    <content>وی سابقه عضویت در تیم‌های نیروی زمینی، سایپا البرز، داماش، راه‌آهن و پیکان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="9764">
    <content>هدف از این پژوهش مقایسه هوش کلامی بین کودکان نه الی یازده سال چپ‌دست می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9765">
    <content>گمان برده می‌شد که سوییسی لبنانی‌تبار، با حزب‌الله در ارتباط است.</content>
  </text>
  <text id="9766">
    <content>ادگار آلن‌پو نخستین کسی است که اصول داستان کوتاه را ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="9767">
    <content>صرفاً، تعاون ما برای نزدیک کردن قلب‌های بشری است، لاجرم باید به نزدیک ساختن ذهن‌های آدمیان نیز فکر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="9768">
    <content>این نسل هنوز در معرض حوادث مشابه و مکرر قرار ندارد، تا با جمع‌بندی آن، به نتیجه‌گیری روشن دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="9769">
    <content>این اصلاح به منظور دمکراتیک‌تر و شفاف‌تر کردن و راهنمایی بهتر در جهت حل مشکلات توسعه ضرورت دارد.</content>
  </text>
  <text id="9770">
    <content>اگر در اثر ارتعاشات، تخم‌مرغ آسیبی نبیند اما از جای خود بیرون بپرد، تخم‌مرغ جدیدی جایگزین آن خواهد شد و مسابقه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="9771">
    <content>او بیشتر به علت نبردی دو روزه که علیه هشام‌بن‌عبدالملک، خلیفه اموی، در کوفه صورت داد، معروف است.</content>
  </text>
  <text id="9772">
    <content>محلی در آپارتمان را گوشه سرخ نامیدیم و عکسی از لنین را در آنجا قرار دادیم.</content>
  </text>
  <text id="9773">
    <content>وقتی منظور نویسنده از گفت‌وگو نه صحبت، بلکه کاشتن نهال اطلاعات باشد، گفت‌وگو دیگر باورکردنی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="9774">
    <content>وی در شوال یک هزار و سیصد و هشتاد قمری دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="9775">
    <content>چندی پیش شخص کلینتون، رئیس‌جمهوری امریکا نیز، نظیر همین مفهوم را بر زبان آورده بود.</content>
  </text>
  <text id="9776">
    <content>بعد از محاکمه نظامی، او به جرم جاسوسی مجرم شناخته شد و به اعدام محکوم گردید.</content>
  </text>
  <text id="9777">
    <content>و در مسئله نبوت هم باید خداوند تبارک و تعالی صدق ادعای نبی را با ایجاد معجزه تأیید فرماید تا قبول قرار گیرد؛ لذا معجزه، فعل خداوند تبارک و تعالی است.</content>
  </text>
  <text id="9778">
    <content>به احتمال قوی، وجود این مرکز در بیت‌المقدس به علت حضور شبکه الجزیره است.</content>
  </text>
  <text id="9779">
    <content>عیدی مردم آب زلالی بود که از سرچشمه ولایت، همه تلخی‌ها را شست‌وشو داد و کام مردم را شیرین ساخت.</content>
  </text>
  <text id="9780">
    <content>این زبان، به صورت منحصربه‌فرد، به سه خط متفاوت سیریلیک، لاتین و عربی نوشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9781">
    <content>همچنین مأموران انتظامی شهر واشنگتن، صبح دیروز تظاهرکنندگان را مجبور به تخلیه یک ساختمان نمودند.</content>
  </text>
  <text id="9782">
    <content>هفت بار آپارتمانش را زیرورو کردند، تلفنش تحت شنود قرار گرفت و چندین بار برای بازجویی، احضار شد.</content>
  </text>
  <text id="9783">
    <content>آنچه در آموزه دانش مطمح نظر است، در واقع یک تئوری ابعاد کیهانی است؛ تئوری‌ای که ربط ناشیانه و یک جانبه با مفهوم «من» یافته است.</content>
  </text>
  <text id="9784">
    <content>ژاپن، بدون اعلام قبلی به پرل هاربر در هاوایی حمله کرد و خسارت شدیدی به آمریکا وارد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="9785">
    <content>و من هم حواسم به دور و اطرافم بود، و آن‌قدر وحشت‌زده بودم که حتی حرف‌های شهاب را نمی‌شنیدم.</content>
  </text>
  <text id="9786">
    <content>آن‌چه مهم است، انرژی حاصل از جفت شدن مولکول‌های پوشش انگشت با مولکول‌های موجود در بدن است.</content>
  </text>
  <text id="9787">
    <content>هنر محمودی در این داستان تلفیق دو شیوه افسانه تمثیلی و طنز سیاه با یکدیگر است.</content>
  </text>
  <text id="9788">
    <content>یه اتاق بود با یه دست‌شویی، نه حمام داشت و نه آشپزخانه، توی همان اتاق سرد دست و صورتم رو می‌شستم و سرمو می‌شستم.</content>
  </text>
  <text id="9789">
    <content>این آلبوم آغاز رسمی سیک بلوز راک گروه و پایان گلم متال آنان در آن زمان بود.</content>
  </text>
  <text id="9790">
    <content>قرآن این داستان را بدون ذکر نام هابیل و قابیل نقل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9791">
    <content>به گفته محققان انجمن قلب آمریکا، خطر بروز دومین سکته، بلافاصله پس از اولین سکته بسیار بالاست.</content>
  </text>
  <text id="9792">
    <content>برنامه‌ریزی‌های تلویزیون، جهت‌گیری‌ها، گزینشی عمل کردن‌ها، همه و همه، علیه سید اولاد پیغمبر و اولاد حضرت فاطمه، جناب آقای خاتمی است.</content>
  </text>
  <text id="9793">
    <content>میوه نرسیده شاه‌توت اثر قابض یا ضد اسهال دارد، ولی رسیده آن ملین و نرم‌کننده است و یبوست را معالجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9794">
    <content>در آنجا شن موجود در آب ته‌نشین شده و آب به طور طبیعی تصفیه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9795">
    <content>چنین مشکلات و مواردی در مورد رقیب الیزابت، ماری یکم اسکاتلند، نیز صدق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9796">
    <content>معادن را می‌توان با توجه به رنگ صخره‌ها و شکل نقشه، شناسایی نمود.</content>
  </text>
  <text id="9797">
    <content>مذهبی تلفیقی از مذاهب دیگر، عالم را بر دو اصل روشنایی و تاریکی تقسیم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9798">
    <content>من معتقدم تمام شهدای کربلا، در رأس آنان سید و سرور شهیدان عالم حسین‌بن‌علی علیه‌السلام، بسیجی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9799">
    <content>سپس از جغرافیای امپراطوری بیزانس، سوریه، مصر و شمال آفریقا سخن می‌گوید؛ که البته بخش بیزانس و شمال آفریقای این اثر گم شده است.</content>
  </text>
  <text id="9800">
    <content>اشخاص ثالث قادر به توسعه نرم‌افزار برای ویندوز موبایل بودند بدون آن‌که با مقاومتی از سوی مایکروسافت مواجه شوند.</content>
  </text>
</textCollection>