<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="9801">
    <content>برد پیت هم در آن زمان به دنبال فیلم تازه‌ای می‌گشت تا شکست فیلم «با جو بلک آشنا شوید» را جبران کند.</content>
  </text>
  <text id="9802">
    <content>این اطمینان را باید ایجاد کنیم، ایجاد زمینه و جذب امکانات خارجی به اینجا.</content>
  </text>
  <text id="9803">
    <content>تکه خشکی جا کنار قبر پیدا کرد و خودش را به آن تکیه داد.</content>
  </text>
  <text id="9804">
    <content>در این گروه، روز شانزدهم آذرماه، بایرن‌مونیخ و دیناموکیف مسابقه دارند و رئال مادرید میزبان روزنبرگ است.</content>
  </text>
  <text id="9805">
    <content>زره این سربازان بسیار سبک بود و جنسی از تکه‌های چوب و حصیر کوتاه داشت.</content>
  </text>
  <text id="9806">
    <content>شاهزاده، باغ خیلی قشنگ و بزرگی داشت که تا آن موقع هیچ بچه‌ای اجازه رفتن به آن‌جا را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="9807">
    <content>به مناسبت فرارسیدن سالروز رحلت حضرت زینب کبری سلام‌الله‌علیها مراسم عزاداری و سوگواری در مسجد امیرالمؤمنین شهرری برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="9808">
    <content>البته ورود تدریجی و متناسب با امکانات نیز با وجود اجتناب‌ناپذیر بودن ورود، امری معقول و امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="9809">
    <content>اما سروش که در گذشته پنج بار شکست عشقی خورده حاضر به ازدواج نیست.</content>
  </text>
  <text id="9810">
    <content>چینی‌ها، مقداری مرهم سیر را به کف پای راست برای خونریزی سوراخ راست بینی و یا کف پای چپ برای خونریزی سوراخ چپ بینی می‌بندند.</content>
  </text>
  <text id="9811">
    <content>شواهد و کتیبه‌های گوناگون، از بازسازی مسجد جامع در دوره‌های سلجوقی، صفوی و قاجار خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="9812">
    <content>زمانی که موعد خروج بی‌شکوه بریتانیا فرارسید، کفه ترازوی قدرت، قاطعانه به سود صهیونیست‌ها سنگینی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9813">
    <content>توریسم پایدار با وقوف مردم نسبت به اثرات چشمگیر این صنعت بر جوامع، شهرت بیشتری پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9814">
    <content>اکنون او پیرمرد خمیده‌ای با موهای سپید و چشمانی بی‌فروغ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="9815">
    <content>به‌ندرت کسی پیدا می‌شود که تنوع غذا را دوست نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="9816">
    <content>یک قطعه استخوان سوراخ‌شده مربوط به دوره انسان نئاندرتال را، قدیمی‌ترین ساز بادی کشف‌شده می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="9817">
    <content>تمام آنچه که می‌توانستم ببینم چند نفر محصل و عابر و چند دستگاه اتوبوس پارک‌شده، در خیابان بود.</content>
  </text>
  <text id="9818">
    <content>او معتقد بود که سیر در اشخاص با طبع گرم مشکلاتی تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9819">
    <content>جمعیت آفت در روی بوته به حدی است که کنترل آن را اجتناب‌ناپذیر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="9820">
    <content>قدیمی‌ترین معراج‌نامه موجود، در کتاب جامع‌التواریخ رشیدالدین فضل‌الله همدانی به قرن هشتم هجری یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9821">
    <content>کسی که به سرماخوردگی دچار می‌شود، باید خیلی زود به پزشک مراجعه کند.</content>
  </text>
  <text id="9822">
    <content>به گفته این شبکه تلویزیونی، در این تیراندازی سه عضو حزب رفاه دموکراتیک، زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="9823">
    <content>نشست سران گروه هشت، متشکل از ایتالیا، فرانسه، ژاپن، آمریکا، کانادا، انگلیس، آلمان و روسیه، امروز در اوکیناوا گشایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="9824">
    <content>آن چنان در تداوم عمل، صبور و کوشا بود که انسان را دچار حیرت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9825">
    <content>همان که بعدها به شعر مشروطیت شهرت یافت و اساساً با شعر مرده و متحجر سنتی بازگشتی فرق داشت.</content>
  </text>
  <text id="9826">
    <content>جامعه به شعورآفرینی اندیشه‌های نو و رشد عقل جمعی، به نشاط و شور و به وحدت زنده نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="9827">
    <content>امیر مبارزالدین محمد مظفر میبدی یزدی، در سنه هفتصد و پنجاه هجری قمری آن را به اتمام رساند.</content>
  </text>
  <text id="9828">
    <content>عقل‌گرایان می‌گویند: قبول داریم منشأ حس وجود دارد، ولی برای یک سری از مفاهیم، حس نمی‌تواند منشأ داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="9829">
    <content>در تپه سنگ چخماق نیز پیکرک‌های گلی شبیه انسان و حیوان که دارای پاهای مقعر می‌باشند را شاهد می‌باشیم.</content>
  </text>
  <text id="9830">
    <content>این فشار بالا باعث می‌شود که پمپ دوم بدون هیچ نقص فنی در سرعت‌های بالا کار کند.</content>
  </text>
  <text id="9831">
    <content>کار انتقال ابوالقاسم‌پور از سایپا به استقلال، مراحل پایانی خود را می‌گذراند.</content>
  </text>
  <text id="9832">
    <content>انزل شمالی، دهستانی است از توابع بخش انزل شهرستان ارومیه در استان آذربایجان غربی ایران.</content>
  </text>
  <text id="9833">
    <content>میرزا مهدی در فراهان و بروجرد تحصیل کرد و با ادبیات فارسی و عربی آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="9834">
    <content>استفاده از پلی‌استرهای غیراشباع و افزودنی‌هایی مثل استایرن گران‌روی رزین را کاهش می دهد.</content>
  </text>
  <text id="9835">
    <content>نخستین اعتراض‌ها از فارس که مهم‌ترین مرکز کشت تنباکو در ایران بود، شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="9836">
    <content>حمام‌های مزبور برای ضایعات موضعی این قسمت‌ها مفید بوده و نیز در طپش عصبی، سرفه عصبی، کوتاه بودن دامنه تنفس و غیره سودمند خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="9837">
    <content>چند دقیقه‌ای در بین ردیفی از گورها بالا و پایین رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="9838">
    <content>سم و جک مسئول تولید فیلم، هری و آلبرت به همراه حساب‌رسان، مسئول مدیریت و کنترل مسائل مالی و توزیع فیلم‌ها در نیویورک شدند.</content>
  </text>
  <text id="9839">
    <content>رونالدو به یاران خود در اینترمیلان روحیه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="9840">
    <content>به گفته مدیرمسئول روزنامه فتح، گفت‌وگو و دامن زدن به این مسئله، جایگزین روش‌های خشونت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9841">
    <content>دکتر هوشنگ مقتدر، در اسفندماه یک هزار و سیصد و شانزده شمسی در کرمانشاه به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="9842">
    <content>چاله آسفالت یا حفره آسفالت عبارت است از شکست ساختاری در آسفالت سطح جاده، ناشی از حضور آب در خاک یا وجود ترافیک سنگین عبوری از روی ناحیه آسیب‌دیده.</content>
  </text>
  <text id="9843">
    <content>گوستاو سوم که حامی هنر و ادبیات بود، آکادمی سوئد را تأسیس نمود، لباس ملی برای کشورش تعیین کرد و اپرای سلطنتی سوئد را بنا نهاد.</content>
  </text>
  <text id="9844">
    <content>شیطان درمی‌یابد که روزه‌دار مطیع خداوند است نه مطیع وی، روزه‌دار گرسنگی و تشنگی را پذیرا است نه هواهای نفسانی و شکم‌بارگی و شهوت‌رانی.</content>
  </text>
  <text id="9845">
    <content>این جایگزینی، دلالتی بر فلسفه طبیعت بود که از لحاظ نظری نیز موجه و قابل درک بود.</content>
  </text>
  <text id="9846">
    <content>دوری زدم و لوازم مغازه‌اش را تماشا کردم و در گوشه‌ای میز کنده‌کاری‌شده زشت و عجیبی دیدم که سه‌پایه‌ای قشنگ داشت.</content>
  </text>
  <text id="9847">
    <content>آن بدین معناست که اسلام بگوید عقل و تجربه را تخته بکنید و تعطیل کنید.</content>
  </text>
  <text id="9848">
    <content>اگر به ترکیه می‌فروختیم که پول به دستمان معلوم نبود برسد.</content>
  </text>
  <text id="9849">
    <content>طول و عرض جغرافیایی این شهر به ترتیب چهار ممیز چهل و پنج و چهل و چهار ممیز سی و هفت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9850">
    <content>پیشینه تاریخی و خاستگاه هرمنوتیک: پس از آشنایی اجمالی با مفهوم هرمنوتیک، لازم است بدانیم خاستگاه اصلی این مبحث، غرب و تمدن‌های کلاسیک غربی است.</content>
  </text>
  <text id="9851">
    <content>چه در مشاغل سنتی و چه در مشاغل نوپدید، در مواردی بسیار، کمبود روحانی، محسوس و نمایان است.</content>
  </text>
  <text id="9852">
    <content>جلسه بعدی که ما دور هم جمع شدیم، روحیه بچه‌ها بهتر از قبل بود.</content>
  </text>
  <text id="9853">
    <content>به این ترتیب، مجلس ششم به شانزده سال نمایندگی پیاپی حجت‌الإسلام سید مطهر کاظمی از حوزه انتخابیه خلخال پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="9854">
    <content>اما حقیقتاً دیده شد که به این چاقی و فربهی گاوها، هیچ حیوانی دیده نشده است.</content>
  </text>
  <text id="9855">
    <content>در همین سال پس از استقرار آرامش نسبی در کشور، پطروس خان به تبریز بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="9856">
    <content>و اگر شما آیینه‌ای را جای مسطحی قرار دهید و تخم‌مرغی را روی آیینه بگذارید، در موقع تحویل سال چون زمین روی شاخ گاو می‌چرخد، تخم‌مرغ نیز روی آیینه خواهد چرخید.</content>
  </text>
  <text id="9857">
    <content>کشف مواد مخدر در تنکابن با تلاش نیروی انتظامی تنکابن: سه قاچاقچی مواد مخدر دستگیر شدند و بیست و دو کیلو تریاک از آنان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="9858">
    <content>تدترنر متعهد شده که طی یک دوره ده ساله، مبلغ یک میلیارد دلار، در مجموع به سازمان ملل کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="9859">
    <content>بنابراین اصل چک مربوط به بانک بازرگانی سابق و بانک فعلی تجارت، شعبه بازار بوده نه شعبه امام خمینی.</content>
  </text>
  <text id="9860">
    <content>بدیهی است به محض قطعی شدن تاریخ سفر دکتر الهی قمشه‌ای، این برنامه به اطلاع عموم همشهریان عزیز خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="9861">
    <content>وی با سروان مارک فیلیپس ازدواج نمود و هم‌اکنون پسری به نام پیتر فیلیپس و دختری به نام زارا فیلیپس دارد.</content>
  </text>
  <text id="9862">
    <content>در نواختن گیتار الکتریک پیک به کار نمی‌برد و با شصت خود گیتار می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="9863">
    <content>او مدتی رئیس مرکز تحقیقات شورای نگهبان و پس از آن رئیس هیئت تطبیق مصوبات دولت با قوانین نیز بود.</content>
  </text>
  <text id="9864">
    <content>وجود گیاهان وحشی و درختان بید اطراف دریاچه را به صورت یک پارک طبیعی درآورده است.</content>
  </text>
  <text id="9865">
    <content>او جلوی پیشروی سلوکوس یکم را گرفت و به یک فرمانروایی متمرکز در جنوب آسیا سامان داد.</content>
  </text>
  <text id="9866">
    <content>نحوه برخورد قضایی با جرائم قانونی روزنامه‌نگاران در کشورهای آمریکا، کانادا، آرژانتین و پاراگوئه مشابه است.</content>
  </text>
  <text id="9867">
    <content>در منحنی زیروبمی مربوط به پاره‌گفتار دوم در محدوده هجای تکیه‌بر، اختلاف سطح معنادار دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9868">
    <content>بعدها تبدیل به سپاه گارد جمهوری و سپس فرماندهی نیروهای گارد جمهوری و تبدیل به دو سپاه شد.</content>
  </text>
  <text id="9869">
    <content>پس از دو سال از حبس بیرون آمد و باقی عمر را در انزوا گذراند.</content>
  </text>
  <text id="9870">
    <content>آنان که به کلی از دیدن رنگ ناتوانند گوییم رنگ‌کوری کامل دارند.</content>
  </text>
  <text id="9871">
    <content>فقط اشاره می‌کنم به نظم بی‌نظیر ایشان در امور درسی و امور روزمره زندگی، مسئله تحقیق و موشکافی عمیق حضرتش در مسائل علمی.</content>
  </text>
  <text id="9872">
    <content>آغاز واقعی پروسترویکا این است: حقیقت و با آن، سیر جریانات نمی‌تواند بازگشت‌پذیر باشد.</content>
  </text>
  <text id="9873">
    <content>جشن فارغ‌التحصیلی یکصدمین دانش‌آموخته دوره‌های دکترای تخصصی دانشکده دام‌پزشکی دانشگاه تهران به زودی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9874">
    <content>رژه‌های پیروزی نهم ماه مه فقط یک عامل برای بزرگ‌داشت و تجلیل این جنگ بود.</content>
  </text>
  <text id="9875">
    <content>تلاش‌های دولت فاشیست ایتالیا برای استرداد او به عنوان خرابکار تحت تعقیب نتیجه نداد.</content>
  </text>
  <text id="9876">
    <content>تلویزیون دولتی بحرین گفت یکی از موتورهای این هواپیما دچار آتش‌سوزی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="9877">
    <content>او در شعر فارسی پیرو حافظ است و سبک عراقی را در افغانستان زنده کرد.</content>
  </text>
  <text id="9878">
    <content>قابل ذکر است که خطوط ارتباطی ماهواره‌ای ممکن است نقطه به نقطه یا از یک نقطه به چند نقطه باشند.</content>
  </text>
  <text id="9879">
    <content>البته می‌گویند ما مخالف با استدلال‌های عقلی نیستیم ولی می‌گویند منشأ اولیه حس است.</content>
  </text>
  <text id="9880">
    <content>پدرش منصور بذرپاش، زمانی که وی دو ساله بود در جنگ ایران و عراق کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="9881">
    <content>او می‌آموزد چگونه رعایت حق دیگران را بنماید و چگونه منتظر بماند تا نوبت بازی به او برسد.</content>
  </text>
  <text id="9882">
    <content>این کالج، بزرگ‌ترین کالج انجمنی ایالت واشنگتن و دومین مرکز آموزش عالی ایالت واشنگتن بعد از دانشگاه واشنگتن و قبل از دانشگاه ایالتی واشنگتن است.</content>
  </text>
  <text id="9883">
    <content>کمیته انضباطی یوفا روز یکشنبه در نشست روزانه خود مبلغ دوازده هزار فرانک سوییس/ هفت هزار و هفتصد و هشت یورو، فدراسیون فوتبال ایتالیا را جریمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="9884">
    <content>پیام‌ها و اعلامیه‌های او به طور قاچاق و از طریق شبکه‌های مساجد، راهگشای حرکت انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="9885">
    <content>سبک لباس و رفتار و ارزش‌های هیپی‌ها تأثیر زیادی بر فرهنگ جهان از طریق موسیقی، تلویزیون، فیلم، ادبیات و هنر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="9886">
    <content>بازگشایی پیشنهادات، رأس ساعت ده صبح روز چهارشنبه، مورخ ده یک هشت هزار و هفتصد و سی و یک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9887">
    <content>این بخش با مرگ پیرترین زن حاجی آقا، حلیمه خاتون که به درد مزمن معده مبتلاء است، پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="9888">
    <content>در جلسه علنی روز یکشنبه مجلس، طرح اصلاح تبصره یک ماده چهل و چهار قانون وظیفه عمومی در شور دوم، مطرح و به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="9889">
    <content>خیلی چیزها در این پانزده سال اتفاق افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="9890">
    <content>موسی در سویی با ویژگی‌هایی که می‌شناسیم و فرعون در سوی دیگر.</content>
  </text>
  <text id="9891">
    <content>ترکیب فیزیکی و شیمیایی این نوع خاک‌ها نسبت به موقع و نوع آن‌ها متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="9892">
    <content>بیایید ما هم با همان توکل و اخلاص و تلاش و تصمیم، راه او را ادامه دهیم.</content>
  </text>
  <text id="9893">
    <content>پس از مرگ امیر اکرم، این روستا به دامادش، اسفندیار خان پهلوان، به ارث رسید.</content>
  </text>
  <text id="9894">
    <content>حجر از انجام این امر امتناع نمود، و مغیره نیز او را تهدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="9895">
    <content>تدبیر و علو همت خواجه را در واقعه اخراج هفت هزار ارمنی از سپاه سلجوقی بهتر می‌توان رؤیت نمود.</content>
  </text>
  <text id="9896">
    <content>مسافران این هواپیما بامداد یکشنبه با پرواز دیگری به نیویورک رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="9897">
    <content>این موسیقی برای گوش ناآشنا به موسیقی سومالی در وهله اول، شباهت به مناطق نزدیک مثل اتیوپی و شبه جزیره عربستان دارد.</content>
  </text>
  <text id="9898">
    <content>کوشش‌های نخستین ایرانیان در شناخت حساب، هندسه، جبر، مقابله، پزشکی، جغرافیا، علوم طبیعی و پاره‌ای فنون بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9899">
    <content>کمیته نظارت همچنین با رسیدگی به پنج ادعای رژیم صهیونیستی بر ضد مقاومت، آن‌ها را نقض تفاهم‌نامه آوریل دانست.</content>
  </text>
  <text id="9900">
    <content>واگذاری خانه مسکونی به دو خانوار نیازمند: دو واحد مسکونی به دو خانوار تحت حمایت کمیته امداد امام خمینی گتوند واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="9901">
    <content>مقبره ملا مجدالدین، امامزاده یحیی، امامزاده عباس، مسجد جامع، سواحل خزرآباد و پارک حفاظت‌شده دشت‌ناز نیز از دیگر مناطق دیدنی و ابنیه تاریخی این شهر می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="9902">
    <content>فنیقیه‌ای‌ها دریای اریتره را ترک کرده به سوی دریای جنوب حرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="9903">
    <content>این کاهش جرم مربوط به جرم فوتون‌ها و ذراتی است که تابیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9904">
    <content>بنابراین نمی‌توان وی را به هیچ وجه شاعر مشکوک قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="9905">
    <content>آلمان همان حلوان یا کوهپایه‌های زاگرس بر سر راه بخش علیای رود دیاله می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9906">
    <content>به همین مناسبت تلگراف‌های تبریکی به عنوان جمال عبدالناصر مخابره شده است.</content>
  </text>
  <text id="9907">
    <content>آنتن‌ها، سیگنال‌های خط ارتباطی بالا را دریافت نموده و سیگنال‌های خط ارتباطی پایین را ارسال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9908">
    <content>حراج بزرگ نقاشی: در حراج آثار نقاشی در لس‌آنجلس آمریکا، یکی از آثار معروف فرانسیس بیکن، پرتره جورج دایر در حال سخن گفتن، به قیمت شش میلیون و ششصد و شش هزار دلار فروخته شد.</content>
  </text>
  <text id="9909">
    <content>داخل کلیسای گریگوری چهار ستون مدور وجود دارد که با قوس‌های جناغی به یکدیگر متصل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9910">
    <content>طی سال گذشته، چندین موشک و راکت ساخت این کمپانی در موقع پرواز دچار اختلال شدند.</content>
  </text>
  <text id="9911">
    <content>این را که گفت گمانم گریه‌اش گرفت چون چند دقیقه‌ای ساکت شد و ما فقط صدای بالا کشیدن دماغش را می‌شنیدیم.</content>
  </text>
  <text id="9912">
    <content>بخشی از این شماره مجله، به آشنایی با مجتمع فولاد مبارکه اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="9913">
    <content>از این خاصیت آسپرین در پیشگیری از سکته قلبی و سکته مغزی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9914">
    <content>حزب لیبرال دمکرات ژاپن، دبیرکل خود را که سیاست‌مداری کهنه‌کار است به عنوان رئیس حزب و نخست‌وزیر جدید ژاپن معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="9915">
    <content>این مفهوم در فیزیک، مهندسی و نیز تصمیم‌گیری‌های روزمره بسیار کارا است.</content>
  </text>
  <text id="9916">
    <content>این داده‌ها شامل اطلاعاتی از قبیل مبدأ، مسیر، تاریخ، زمان، مدت و حجم ارتباط و نوع خدمات مربوطه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9917">
    <content>عفونتی در قسمت سر یا گردن، مانند عفونت گوش میانی یا عفونت استخوان پس گوش، در افراد کمی ممکن است منجر به مننژیت شود.</content>
  </text>
  <text id="9918">
    <content>واشنگتن‌تایمز افزود که احتمال می‌رود این کشتی، در اواخر سال جاری راهی چین شود.</content>
  </text>
  <text id="9919">
    <content>در نتیجه همراه با رشد توأم جمعیت و فقر، حلقه شوم فشار بیشتر روی زمین کمتر، و کویر بیشتر پدیدار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9920">
    <content>در خلال بهار عربی، در قاهره و پایتخت‌های عربی هنگام تظاهرات‌های ضد دولتی، عکس ناصر دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9921">
    <content>نامزد پیروز انتخابات پس از اعلام نتایج از اخوان‌المسلمین مصر و حزب آزادی و عدالت جدا شد و مستقل گردید.</content>
  </text>
  <text id="9922">
    <content>سکوت فعال، استراتژی گل و لبخند و تعطیلی هم‌زمان بیش از بیست نشریه، به رؤیای پیروزی محافظه‌کاران پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="9923">
    <content>کارل دوازدهم با وجود ناکامی در حفظ امپراطوری سوئد، رهبر نظامی برجسته و سیاستمداری ماهر بود.</content>
  </text>
  <text id="9924">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا در بیانیه‌ای کوتاه نسبت به این اتفاقات واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="9925">
    <content>جالب توجه هست که می‌توان نانوذرات نقره را در انواع متنوعی از سطوح از قبیل فلزات، پلاستیک و شیشه گنجاند.</content>
  </text>
  <text id="9926">
    <content>او یکی از بانفوذترین چهره‌های آنارشیسم و یکی از بنیان‌گذاران سنت آنارشیسم اجتماعی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="9927">
    <content>سپس به ملایمت با بند انگشتان تمام پوست سرتان را به مدت نیم ساعت ضربه بزنید.</content>
  </text>
  <text id="9928">
    <content>بنابراین کلیه نقل و انتقالات سهام، جهت ثبت شرکت‌ها در صورت‌جلسه هیئت‌مدیره درج و به ادارات ثبت شرکت‌ها اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9929">
    <content>به ویژه آنکه حفظ وضعیت موجود و ثبات، در واقع با منافع مستقیم قدرت یا قدرت‌های حاکم بر نظام بین‌الملل مطابقت دارد.</content>
  </text>
  <text id="9930">
    <content>بسیار خوب بود، رفتن به سرزمین گورباچف با یک تاکسی زرد کوچک خیلی شیک و مجلل به نظر نمی‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="9931">
    <content>من باید خانه‌ای جاودانه را در بیست و پنج سالگی رها می‌کردم، خانه‌ای ضد گلوله.</content>
  </text>
  <text id="9932">
    <content>برنامه‌های ایمن‌سازی شهرها و روستاها و کاهش آسیب‌های ناشی از خطر زمین‌لرزه از سوی پژوهشگاه زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="9933">
    <content>هشتصد کیلوگرم مواد مخدر در استان‌های کرمان، خراسان و هرمزگان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="9934">
    <content>سارتر عقیده داشت که انسان فاقد هرگونه خلق‌وخوی و طبیعت دائمی و همیشگی است و آزادی و حق انتخاب گسترده‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="9935">
    <content>لیشتر، دهستانی است از توابع بخش مرکزی شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران.</content>
  </text>
  <text id="9936">
    <content>فلسطین اشغالی در پی عدم توافق طرف‌های فلسطینی و رژیم صهیونیستی درباره گشایش گذرگاه بین نوار غزه و ساحل غربی با بن‌بست روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="9937">
    <content>بالأخره بر اثر پیدایش امپراطوری هخامنشی و سازمان متمرکز آن، ایران وارد دوره تاریخ‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="9938">
    <content>مکانیزم کنترلی بسیار پیچیده بوده و اجازه می‌دهد تا به صورت اتوماتیک مسیر ازپیش‌تع یین‌شده را طی کند.</content>
  </text>
  <text id="9939">
    <content>همه اتاق‌ها و تالارهای این کاخ با مجالس نقاشی، تصاویر، تابلوهای گران‌بها و اشیای نفیس تزئین شده است.</content>
  </text>
  <text id="9940">
    <content>اگر حمایت‌های مالی و معنوی لیست از واگنر نبود شاید امروز واگنر به این سرشناسی نبود.</content>
  </text>
  <text id="9941">
    <content>موهایش نقره‌ای‌رنگ بودند، چشمانش درخشش خاصی داشتند و هر کس به چهره‌اش نگاه می‌کرد حس لطیفی درش جاری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9942">
    <content>وی از اجرای طرح اکتشاف معادن فلزی غیرآهنی، توسط یک شرکت کانادایی در استان سیستان و بلوچستان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="9943">
    <content>در عوض، الگوهای ماوراءبنفش که روی گل‌ها موجود است و آدمی قادر به رؤیت آن‌ها نیست، برای مگس‌ها قابل تشخیص می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9944">
    <content>بسیاری از مطالعات اخیر شامل شبکه‌های اجتماعی مبتنی بر اینترنت با پشتیبانی نرم‌افزارهای اجتماعی است.</content>
  </text>
  <text id="9945">
    <content>سلوک و عبادت و ارتباط خالصانه با مبدأ وجود، یکی از ابعاد و ویژگی‌های روح پرشکوه پیشوای متقیان، حضرت علی علیه‌السلام محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9946">
    <content>در این کتاب، نیکسون متهم شده که همسر خود، پت را کتک می‌زده است.</content>
  </text>
  <text id="9947">
    <content>او با انزجار و تنفر از جلسه ملاقات خارج شد و هیچ‌گاه دوباره با آنان ارتباط نداشت.</content>
  </text>
  <text id="9948">
    <content>این ماده مخدر اینک جوامع تایلند، چین، ویتنام، هنگ‌کنگ و ژاپن را نیز با خطر روبه‌رو کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9949">
    <content>ستون سوم نیز ترسیم وضعیت اقتصاد ایران را به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="9950">
    <content>همان‌طور که در مناظره اخیر ملاحظه شد، بسیاری از اظهارنظرها فی‌البداهه و بدون بررسی علمی قبلی و مجموعه مناظره فاقد جهت‌دهی مناسب بود.</content>
  </text>
  <text id="9951">
    <content>پنج تکه از فایل‌های یک و دو، قبل از این‌که فایل اول خالی شود، ادغام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9952">
    <content>این‌گونه اظهارات آقای عبدالرحمن وحید منجر به برانگیخته شدن عکس‌العمل‌هایی در سطح داخلی و منطقه‌ای گردید.</content>
  </text>
  <text id="9953">
    <content>خاکی که به لحاظ ماده ارگانیک قوی باشد، مواد مغذی بیشتری تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9954">
    <content>در محاسبه کرسی‌هایی که باید پیش‌بینی شود، باقی‌مانده تقسیم بر چهار، ملحوظ نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="9955">
    <content>انتظار می‌رود که فروش موشک‌های مذکور به تایوان با واکنش شدید پکن روبه‌رو شود.</content>
  </text>
  <text id="9956">
    <content>رهبر پیشین این حزب، کرسی خود را به نامزد معرفی‌شده از سوی حزب محافظه‌کار اسکاتلند واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="9957">
    <content>سبزی‌هایی که با آب آلوده آبیاری می‌شوند جای مناسبی برای میکروب حصبه است.</content>
  </text>
  <text id="9958">
    <content>در واقعیت موجود، کوه آرارات در سمت چپ، تپه‌ای در کنار آن و قله یک کوه آتش‌فشان در کنار تپه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9959">
    <content>حاج آقا منیرالدین بروجردی سپس به سامراء رفته و اخبار اصفهان را به میرزای شیرازی رساند.</content>
  </text>
  <text id="9960">
    <content>صدا و سیما نیز در پخش اعترافات و حمایت تبلیغاتی از این تشکیلات فعال است.</content>
  </text>
  <text id="9961">
    <content>افزوده بر این مدت سه ماه، همه روزه چهار تا پنج حبه سیر مصرف کنید.</content>
  </text>
  <text id="9962">
    <content>موری گفت: قصد ندارد اصلاحات ساختاری را که ابوچی آغاز کرده است، به تأخیر اندازد.</content>
  </text>
  <text id="9963">
    <content>به عبارت دیگر مصرف یک سوم یا یک چهارم یک حبه سیر در روز کفایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9964">
    <content>یک بیمار دیالیزی، مسیر مریوان تا مشهد را با دوچرخه طی خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="9965">
    <content>هم‌زمان با آن، تأسیس ژاندارمری و مخابرات با مرکز تلفن مغناطیسی به این امر کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="9966">
    <content>اما آثار تربیتی این‌گونه ادبیات کودک، توسط پروین اعتصامی و بعدها توسط صمد بهرنگی به طور جدی به چالش کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="9967">
    <content>وی سابقه بازی در تیم‌های باشگاه فوتبال وستهام یونایتد، باشگاه فوتبال چلسی و باشگاه فوتبال برنتفورد را دارد.</content>
  </text>
  <text id="9968">
    <content>اکثر موسیقی‌دانان کرمانشاه، توسط وی با نت و موسیقی اصیل ایرانی آشنا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9969">
    <content>آثار موجود موزه با سبک‌ها و شیوه‌های گوناگونی آفریده شده است.</content>
  </text>
  <text id="9970">
    <content>وی توانسته بود یک تعمیرگاه کوچک رادیو را به یک شرکت بزرگ الکترونیکی تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="9971">
    <content>هر ملتی که از حقوق حقیقی خود، با آگاهی و ایمان و تصمیم دفاع کند؛ قطعاً پیروز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9972">
    <content>این نوع سوشی، در اصل غذای سنتی شهر ادو یا توکیوی کنونی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9973">
    <content>بنیان‌گذار این مسجد حاج علی خان زنگنه، از نوادگان شیخ علی خان معروف و حاکم کرمانشاه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9974">
    <content>زمانی که محلول قلیایی آن اکسیژن هوا را جذب می‌کند، رنگ بنفش خود را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="9975">
    <content>شخصیت این معلم خیلی بی‌تحرک و منفعل است و این به کار لطمه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="9976">
    <content>تلفات سالانه مصرف سیگار در جهان به چهار میلیون تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="9977">
    <content>پیکر پاک سردار سرتیپ یوسف رضا ابوالفتحی، فرمانده ناحیه انتظامی فارس و دو تن از هم‌رزمانش دیروز در میان اشک و آه شهروندان شیرازی تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="9978">
    <content>این راه، یک راه دنیوی نیست؛ بلکه راه آرمان‌های الهی و تداوم خط انبیاست.</content>
  </text>
  <text id="9979">
    <content>غیر از لفظ آقای گل، یک تکیه‌کلام دیگر هم داشت که بچه‌ها را به اسم دادا صدا می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="9980">
    <content>پس از چند درگیری بین نقاب سرخ، نقاب سیاه و بتمن، بروس متوجه می‌شود رد هود همان جیسون است.</content>
  </text>
  <text id="9981">
    <content>در این مسجد کتابخانه تشکیل داد و کلاس‌های دروس اعتقادی، فلسفی، تفسیر قرآن، نهج‌البلاغه و غیره دایر کرد.</content>
  </text>
  <text id="9982">
    <content>آفاق از کودکی، عادل را بزرگ کرده و بعد به ناچار به عقد او درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="9983">
    <content>حاجی فیروز هنوز هم به صورت معدود در جاهایی نفس می‌کشد و حضور نمایشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="9984">
    <content>بزرگ‌ترین دستاورد این پژوهشکده طراحی، ساخت و پرتاب کپسول‌های زیستی به فضاء و بازگشت سالم آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="9985">
    <content>ژوستین می‌نویسد ولی کلینتون که بر مخالفان جمهوری‌خواه خود چیره شده، هنوز از میدان خارج نشده.</content>
  </text>
  <text id="9986">
    <content>وزیر مسکن و شهرسازی دلیل وجود این گازها را نفت‌خیز بودن منطقه مسجدسلیمان در یک‌صد سال پیش ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="9987">
    <content>ما همگی نسبت به برخی مسائل شکاک هستیم، به ویژه چون همیشه مخالفت و شک از هم قابل تمایز نیستند.</content>
  </text>
  <text id="9988">
    <content>در تفسیر قرآن کریم، در جمع‌خوانی و تواشیح، گروه المهدی از استان مرکزی، رتبه پنجم را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="9989">
    <content>گاهی شکاکیت مطلق را شکاکیت افراطی به شمار می‌آورند که بر تفکر شکاکان یونان باستان بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9990">
    <content>پیروزی‌های پیاپی اسماعیل در جنگ‌های مکرر از وی چهره‌ای قهرمان، مقدس و شکست‌ناپذیر ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="9991">
    <content>این لوله از طریق ایجاد یک سوراخ بسیار کوچک در ناف، تحت بیهوشی عمومی وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9992">
    <content>گروه معدوم فرقان در بدو پیروزی انقلاب اسلامی ایران به سرکردگی اکبر گودرزی تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="9993">
    <content>بعدها با سمت استاد تمام‌وقت در این دانشکده، مشغول به تدریس شد.</content>
  </text>
  <text id="9994">
    <content>امیرالمؤمنین - علیه‌السلام - این جنبه الهی را در توضیح مشروح طبقات وظایف زمامدار نیز که پس از این می‌آید، تصریح می‌فرمایند.</content>
  </text>
  <text id="9995">
    <content>استناد کاروان هند در خصوص ورود رشدی به هند، مبنی بر قول عبدالباقی نهاوندی است.</content>
  </text>
  <text id="9996">
    <content>پژوهشگران با انجام تحقیقات جدید به شگفتی‌های تازه‌ای از قدرت راهیابی زنبور عسل دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="9997">
    <content>برای انجام تعهدات قبلی، گمرک به شرکت‌های ترانزیتی سوخت، بیست و پنج روز دیگر مهلت داد.</content>
  </text>
  <text id="9998">
    <content>رژیم غذایی مناسب شامل نان، گندم، جو، انواع میوه، سبزی‌های خام، شیر و فراورده‌های آن، مرغ، ماهی، حبوب به ویژه عدس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9999">
    <content>محسن امین‌زاده معاون آسیا و اقیانوسیه وزارت امور خارجه ایران، از زلاندنو دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="10000">
    <content>در ابتدای هفت سالگی به دبستان توفیق رفت و تحت مراقبت شیخ محمدرضا توفیق به فراگیری خواندن و نوشتن و مقدمات صرف‌ونحو و علوم دینی پرداخت.</content>
  </text>
</textCollection>