<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="1001">
    <content>باید انسان را در مسیر توسعه تکنیکی و صنعتی، با ماشین‌ها همگام ساخت.</content>
  </text>
  <text id="1002">
    <content>نفر پنجم زیر بغل یاکوولف را گرفت و او را کشان‌کشان از معرکه به در برد و آن‌ها موفق شدند.</content>
  </text>
  <text id="1003">
    <content>نه فقط مکلفی که از بالا به او دستور بدهند و او به طور یک‌جانبه مجبور به اطاعت محض باشد.</content>
  </text>
  <text id="1004">
    <content>مراسم بزرگداشت زنده‌یاد دکتر عبدالحسین زرین‌کوب، دیروز به همت جهاد دانشگاهی، واحد شیراز در تالار اجتماعات دانشگاه شیراز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="1005">
    <content>این دیدار را مسعود مرادی با کمک‌های رجب اخلاقی و نیکفر در ورزشگاه تختی شهر بندرانزلی قضاوت کردند.</content>
  </text>
  <text id="1006">
    <content>دکتر مهاجرانی همچنین دیروز از رأی دادگاه ویژه روحانیت، علیه آقای عبدالله نوری ابراز تأثر و تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="1007">
    <content>ایوب خان گفت نمی‌خواهد از آیزنهاور درخواست میانجی‌گری در روابط هند و پاکستان کند.</content>
  </text>
  <text id="1008">
    <content>در تحقیق کتابخانه‌ای از منابع مکتوب چون کتاب‌ها، مجلات، مقالات و غیره استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1009">
    <content>اما استراتژی اصلی این رژیم آن است که از هر طریق ممکن به تضعیف حکومت خودگردان و شخص عرفات بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="1010">
    <content>این بمب پس از سخنرانی حسین انصاری، روحانی بلندپایه شیعه و وزیر سابق کابینه کشمیر، در مراسم سالگرد رحلت رسول اکرم و امام حسن مجتبی منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="1011">
    <content>در این گفتگوی تلفنی، مسائل مربوط به قفقاز شمالی و مذاکرات ولادیمیر پوتین با هیئت اتحادیه اروپا در مسکو، طرح و مورد بحث قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1012">
    <content>کامیابی‌های روزافزون فلسطین و توسعه سیستم آموزشی آن، از جمله تدریس مواد درسی غیرمذهبی، موجب تحرک در حیات روشن‌فکری این مملکت گردید.</content>
  </text>
  <text id="1013">
    <content>در فصل چهارم؛ زمینه‌های اجتماعی پیدایش مطبوعات و نخستین روزنامه‌ها در ایران کالبدشکافی شده است.</content>
  </text>
  <text id="1014">
    <content>هدف اصلی این پروژه، ارتقاء میزان دسترسی افراد به مراقبت‌های پزشکی در مناطق دورافتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="1015">
    <content>اتاق در خاموشی فرومی‌رود و تنها سکوت ستارگان است که معنای شب را عمیق و عمیق‌تر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1016">
    <content>نبرد کوتاه ولی پرهیجان رستم را با اشکبوس نداند و نداند که دیو سفید کیست و رستم چگونه از دست اکوان‌دیو رهایی یافت.</content>
  </text>
  <text id="1017">
    <content>این آمار را فرانسیس ریشارد، رئیس بخش نسخ خطی کتابخانه ملی پاریس در گفت‌وگویی با آخرین شماره فصلنامه آینه میراث اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="1018">
    <content>این کتاب جزئیات تجربیات او را به عنوان قربانی تجاوز جنسی در دوران اشغال ارتش سرخ دارد.</content>
  </text>
  <text id="1019">
    <content>در آثار آنان غالباً توسعه، معادل با دگرگون‌سازی ساختار اقتصادی تعریف شده، یعنی معادل با کاهش سهم نسبی بخش کشاورزی در تولید ملی و نیروی کار.</content>
  </text>
  <text id="1020">
    <content>این تونل می‌تواند در فصل خشکی و کم‌آبی بالغ بر بیست و دو مترمکعب در ثانیه آب به زاینده‌رود برساند.</content>
  </text>
  <text id="1021">
    <content>و این نکته طنزآمیز را هم شاید ویل‌دورانت آورده باشد که گوته از خواندن آثار کانت فراری بود.</content>
  </text>
  <text id="1022">
    <content>به این ترتیب، مشغول شدیم و دنبال کسی گشتیم که این موضوع برایش جالب باشد.</content>
  </text>
  <text id="1023">
    <content>دکتر یحیی مهدوی، بنیان‌گذار گروه فلسفه دانشگاه تهران، پنجشنبه گذشته در سن نود و دو سالگی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="1024">
    <content>هرچند که در اواخر حکومت مغولان اوضاع اندکی رو به بهبود رفت اما هیچ‌گاه شکوه دوران پیشین، تکرار نشد.</content>
  </text>
  <text id="1025">
    <content>تذکره‌نویسان از او به عنوان شیخ مقتول یاد می‌کنند، ولی مریدان ترجیح می‌دهند او را شیخ شهید بنامند.</content>
  </text>
  <text id="1026">
    <content>بازی، منبع شادی و خرسندی است و به مفهوم آزادی، الزام رعایت و ابتکارات به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="1027">
    <content>رژیم صهیونیستی، عقب‌نشینی از بلندی‌های جولان در چارچوب توافق با سوریه را به همه‌پرسی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="1028">
    <content>وی سپس درمورد مفهوم پیامبران در این ادیان، به نگارش می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="1029">
    <content>کشف اشیای تاریخی و مواد مخدر در ملایر: اعضای یک باند حفاری و قاچاق اشیای تاریخی در ملایر شناسایی و دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="1030">
    <content>پس از ابتلای به بیماری، از آنتی‌بیوتیک کاری ساخته نیست.</content>
  </text>
  <text id="1031">
    <content>گل تیم پاس در دقیقه سی و هفت توسط حمیدرضا ابراهیمی از روی نقطه پنالتی و گل تیم تراکتورسازی تبریز در دقیقه چهل و سه توسط کاظم محمودی به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="1032">
    <content>در روزهای هشتم و نهم آذرماه، اجلاس کارشناسان و در روزهای دهم و یازدهم آذرماه اجلاس وزیران اطلاع‌رسانی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1033">
    <content>به این ترتیب فرودگاه مهرآباد عمدتاً به پروازهای داخلی و فرودگاه امام، به پروازهای بین‌المللی اختصاص می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="1034">
    <content>او فاقد ذوق و شور و عشق و زیبایی‌های زندگی بود و تا پایان عمر تأهل اختیار نکرد و به ثروت نیز اعتنایی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="1035">
    <content>امام حسین علیه‌السلام می‌گوید که حرکت و قیام او ناشی از سرمستی و سرکشی و مفسده‌جویی و ستم‌خواهی و جاه‌طلبی نیست.</content>
  </text>
  <text id="1036">
    <content>امان‌الله گوسفندی را سر راه روی زمین خواباند و به محض رسیدن اتوبوس سرش را برید.</content>
  </text>
  <text id="1037">
    <content>در بیست سالگی، یعنی سال سیصد و سی و شش قبل از میلاد به سلطنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="1038">
    <content>این گونه در صخره‌های مرجانی در شرق و مرکز اقیانوس آرام یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1039">
    <content>شما یک فیلم‌نامه بی‌نقص بدهید تصویب نمی‌شود؛ یک فیلم‌نامه ناقص تصویب می‌شود که بازنویسی شود، بعد معادل خرید فیلم‌نامه به آن آقا پول می‌دهند تا آن را بازنویسی کند.</content>
  </text>
  <text id="1040">
    <content>بر این اساس، یک گروه کاری در کمیسیون حقوق بین‌الملل، پیش‌نویس اساسنامه را تدوین کرد.</content>
  </text>
  <text id="1041">
    <content>البته واضح است حفظ این نظام، به حفظ وحدت امت اسلامی است که امام بزرگوار نیز بدان توصیه می‌فرمود.</content>
  </text>
  <text id="1042">
    <content>البته در اپیزودی که به نام «بچه» در هتل رقم زده شده بود، ما با رنگینه و شیرمراد که اهل سرزمین لرستان هستند، برمی‌خوریم.</content>
  </text>
  <text id="1043">
    <content>به طور مثال، رئیس یک باند قاچاق مواد مخدر به حداکثر مجازات، یعنی بیست سال زندان محکوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1044">
    <content>سطح یکی از کیک‌ها را با خامه بپوشانید و قسمت دیگر را روی آن بگذارید و سطح کیک را با پودر قند تزیین کنید.</content>
  </text>
  <text id="1045">
    <content>فردوسی داستان رزم او با رستم را به نظم کشیده است.</content>
  </text>
  <text id="1046">
    <content>صنعت موزاییک‌سازی، توسط هنرمندان صدر مسیحیت ادامه یافت و در اوایل قرون وسطی به خصوص در قلمروی امپراطوران بیزانسی به اوج شکوفایی خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="1047">
    <content>طارق الطاف، سخن‌گوی وزارت امور خارجه پاکستان، دیشب انفجارهای اسلام‌آباد را به عنوان اقدام‌های تروریستی ازپیش‌طراحی‌شده، به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="1048">
    <content>برای فتح دژ گل خندان، شاه اسماعیل دستور داد تا استحکامات چوبی آن را با پرتاب آتش و نفت سوزانده و با پر نمودن خندق‌ها و نقب زدن وارد قلعه شوند.</content>
  </text>
  <text id="1049">
    <content>ونزوئلا به‌تازگی اعلام کرده که ممکن است به خاطر مسائل داخلی این کشور، اجلاس یادشده تا پاییز آینده به تعویق افتد.</content>
  </text>
  <text id="1050">
    <content>در طرز مدیحه، شعر او گاهی سبک مسعود سعد را به خاطر می‌آورد اما لطف کلام و روانی سخن مسعود در کلام صبا دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1051">
    <content>معاویه به امام حسین علیه‌السلام می‌گوید به فکر دین و امت محمد صلی‌الله‌علیه باش و فتنه‌گری مکن.</content>
  </text>
  <text id="1052">
    <content>داخل کفش‌های خود را قبل از پوشیدن وارسی کنید و هرگز با پای برهنه راه نروید.</content>
  </text>
  <text id="1053">
    <content>لذا مجبور است عکس‌العمل، اعم از مثبت و یا منفی، نشان دهد و بکوشد آن را در قالبی ایدئولوژیک و اعتقادی بیان کند.</content>
  </text>
  <text id="1054">
    <content>در ابتداء مایل به هنرپیشگی و تصویرگری بود ولی بالأخره به سراغ نوشتن داستان‌های کوتاه رفت.</content>
  </text>
  <text id="1055">
    <content>وزیر مسکن و شهرسازی، کاهش قیمت مسکن از طریق کم کردن زیربناء، صرفه‌جویی منطقی در مصالح و انرژی، نوآوری و فناوری را از جنبه‌های مثبت انبوه‌سازی بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="1056">
    <content>وقتی که تپ اختر به ما نزدیک می‌شود بسامد آن افزایش می‌یابد و وقتی دور می‌شود کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="1057">
    <content>پس از این اتفاق دیگر هیچ گاه بازی‌های پرسپولیس در ورزشگاه شیرودی برگزار نشد.</content>
  </text>
  <text id="1058">
    <content>ایران در منطقه‌ای بحران‌خیز، همچنین در کانون انرژی جهان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="1059">
    <content>مرد مریض دست دیگرش را می‌چسباند روی دهن پسر، هیچ قصدی ندارد که مثلاً خفه‌اش کند، یا زبانش را از حلقومش بیرون بکشد، فقط می‌خواهد صدای زوزه‌اش را همسایه‌ها نشنوند.</content>
  </text>
  <text id="1060">
    <content>در واقع دلایل بروز لکنت زبان در کودکان، تا کنون به طور دقیقی روشن نشده است.</content>
  </text>
  <text id="1061">
    <content>پس از آن، با ساخت فیلم‌های هشت میلی‌متری به فیلم‌سازی روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="1062">
    <content>دولت سوریه همچنین روز دوشنبه گذشته، تمام اموال منقول و غیرمنقول نخست‌وزیر سابق این کشور، همسر و فرزندانش را توقیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="1063">
    <content>ولی، با توجه به نظر یکی از فقها، می‌توان سرقفلی را حق مالی دانست.</content>
  </text>
  <text id="1064">
    <content>این فروشگاه، تز خود را مبارزه با گرانی و تثبیت قیمت‌ها اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1065">
    <content>سپس ترقی کرد و به مدارج بالا ارتقا یافت؛ تا آن حد که در دستگاه عبدالملک اول سامانی قدرت و نفوذ یافت.</content>
  </text>
  <text id="1066">
    <content>در گروه هفتم، تیم بوسنی با نتیجه دو بر یک از اسپانیا شکست خورد.</content>
  </text>
  <text id="1067">
    <content>خدمت به دیگران، دارویی تسکین‌بخش و بسیار نافذ و مقتدر، برای شفای روح و کالبد جسمانی ما به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="1068">
    <content>زیربنای کاخ، چهار هزار و چهارصد و هفتاد و دو مترمربع و شامل سه طبقه و پنجاه و چهار تالار و اتاق است.</content>
  </text>
  <text id="1069">
    <content>دیگر مرحوم آشیخ محمدحسین فشارکی که دو سه فقره اجازه مختصر و مفصل به بنده داده است که یکی اجازه اجتهاد است و مابقی اجازه روایت.</content>
  </text>
  <text id="1070">
    <content>خانم‌های باردار باید به هنگام ابتلاء به بیماری‌های عفونی، مسری، عفونت گلو، ریه‌ها و غیره حتماً به پزشک مراجعه کنند.</content>
  </text>
  <text id="1071">
    <content>به زعم جیمز رابرتسون در آینده چنین تصوری به هیچ وجه صحیح نخواهد بود؛ این تصور، فرزند انقلاب صنعتی است و اکنون در حال منسوخ شدن است.</content>
  </text>
  <text id="1072">
    <content>به همه مظاهر فرهنگ ایران اسلامی با همه وجود عشق می‌ورزید و مخصوصاً شیفته زبان و ادبیات فارسی بود.</content>
  </text>
  <text id="1073">
    <content>پردازشگر سیگنال‌های دیجیتال، ریزپردازنده یا مجموعه مداری که بر روی سیگنال‌های دیجیتالی ورودی بر اساس الگوریتم تعریف شده پردازش خاصی را انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1074">
    <content>مجموعه نگین سخن، شامل شیواترین آثار منظوم ادبیات فارسی، به تازگی از سوی انتشارات کومش در تیراژ دو هزار نسخه منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="1075">
    <content>از وضع صفای این مرد و خصوصیات اخلاقی او، تواضعش و محضر شیرین مطلوب او خیلی خوش‌وقت شدم و مجذوب ایشان شدم و از آن روز آشنایی ما شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="1076">
    <content>در تهران بانگ الله اکبر از محله‌های امیرآباد، یوسف آباد، اکباتان، آپادانا، ونک، طرشت و مناطق شمالی شهر بیش از سایر نقاط شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1077">
    <content>یک ظرف پلاستیک را از بنزین پر کرده بودم و ظرفی از توپ‌های تنیس را درون آن خالی کرده بودم.</content>
  </text>
  <text id="1078">
    <content>این آلبوم در چارت‌های، نیوزلند، در رتبه اول و در چارت‌های ایرلند، استرالیا، آلمان، آمریکا، سوئد و کانادا جزو ده آلبوم اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1079">
    <content>پیام‌های کوتاهی می‌گوییم تا دانش‌آموزان در یک کلمه بگویند پیام اصلی این جمله چیست.</content>
  </text>
  <text id="1080">
    <content>ارگ، بازار، حمام و مسجد وکیل شیراز از کریم‌خان زند به یادگار مانده است.</content>
  </text>
  <text id="1081">
    <content>در شیوه‌های آزمایش متداول کنونی، درون نمونه خون به دنبال پادتن مخصوص پروستات می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="1082">
    <content>تعریف قصه و انواع آن: به آثاری که در آن‌ها بیشتر تأکید بر حوادث خارق‌العاده است تا پرداختن به شخصیت آدم‌ها، قصه می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="1083">
    <content>خرشچف پس از ملاقاتی که با فیدل کاسترو، نخست‌وزیر کوبا، در محله هارلم یا همان سیاهان به عمل آورد، مستقیماً به جلسه مجمع عمومی آمد.</content>
  </text>
  <text id="1084">
    <content>به هر صورت ابطال یا تأیید اعتبارنامه این دو منتخب به جلسه فراکسیون جبهه دوم خرداد موکول شده است.</content>
  </text>
  <text id="1085">
    <content>این اولین مانور نظامی مشترک روسیه و چین محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1086">
    <content>آرام‌آرام با چشمان دریده و صورت مثل گچ سفید، فرومی‌روی زیر ملافه و می‌کشی وسط تخت؛ آن‌جا که به نظر خودت کمی گودتر است.</content>
  </text>
  <text id="1087">
    <content>وحدت با قهرمان آرزوی دیرینه بشر است و در سیاوشان فراوان به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="1088">
    <content>طاق‌های اطاق‌ها ضربی و طاق راهروی اصلی به صورت گنبد کم‌خیز می‌باشد که از بیرون بنا دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1089">
    <content>چراکه پیشخدمت می‌داند که چه تعداد از چنگال‌ها در حال استفاده است.</content>
  </text>
  <text id="1090">
    <content>در قسمت جنوب شرقی صحن اول، راهرویی است که پس از یک پیچ به سمت شرق به صحن دوم منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1091">
    <content>دکتر اندرو سینکلر، پژوهشگر استرالیایی، کشف این ژن را یکی از مهم‌ترین دستاوردهای پزشکی در شناسایی ژن‌ها توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="1092">
    <content>دویست و هشتاد کیلوگرم مرفین، پریروز از جاسازی در کف یک کامیون عبوری از محورهای ارتباطی شهرستان بم کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="1093">
    <content>امواج حیاتی و دایمی که از شخصیت او متصاعد می‌شد، مثل خورشید به ذرات جان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="1094">
    <content>تبعیض دینی، طبق تعریف سازمان ملل متحد عبارت است از تبعیضی که بر فرد به دلیل دین وی، بر وی تحمیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1095">
    <content>پنج یک این غنیمت گران‌بها را برداشت و به کاهنان بخشید، و سپاه همراه را عطا داد و مرخص نمود.</content>
  </text>
  <text id="1096">
    <content>تحولی جدید از دوران رنسانس شروع به شکل‌گیری کرد که بعدها یک معضل به حساب می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="1097">
    <content>از ابتدای سال دو هزار قیمت سوآپ یا معاوضه نفت خام خود را از بیست و چهار دلار به هفده دلار کاهش می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="1098">
    <content>دوره بزرگ مذکور ابتدا توسط ذبیح بهروز محاسبه، کشف و پیشنهاد داده شد، آنگاه توسط احمد بیرشک دوره‌های میانی آن تعریف شد و مدون گردید.</content>
  </text>
  <text id="1099">
    <content>تیم استقلال از دقیقه هشتاد و دو با اخراج حمید تبریزی، ده نفره بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="1100">
    <content>بزن که بعد از آن همه مقاله و گیرودار با روشن‌فکران لائیک و دفاع از آفاق فروبسته، جز سر به دیوار کوبیدن و حیدر حیدر گفتن هیچ افقی ندارم.</content>
  </text>
  <text id="1101">
    <content>از سویی اتحادیه اروپا روز جمعه در هلسینکی تصمیم گرفت به منظور دخالت در مناقشات اروپایی یک نیروی واکنش سریع پنجاه هزارنفری تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="1102">
    <content>حجم تذکرات و اعتراضات و تحقیق و تفحص‌های مجلس چهارم در دوره ریاست جمهوری آقای هاشمی، بیش از هر زمان دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="1103">
    <content>مجله سخن، نخستین نشریه ادبی روشن‌فکران نوپرداز ایران بود که در دهه بیست به چاپ می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="1104">
    <content>وکیلی قبلاً مسئولیت شهرداری مشهد و شیراز را به عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="1105">
    <content>به هر حال با این ویژگی‌هایی که توضیح دادم، این نقش علی‌رغم کوتاهی، بسیار سخت بود.</content>
  </text>
  <text id="1106">
    <content>آمبولی هوا می‌تواند منجر به مرگ شود، اگر حباب بزرگی به قلب برسد و مانع از پمپاژ خون از بطن راست به ریه‌ها شود.</content>
  </text>
  <text id="1107">
    <content>اگر مصرف هر شب انسولین کافی نباشد مصرف در روز دو بار انسولین می‌تواند موجب کنترل بهتر شود.</content>
  </text>
  <text id="1108">
    <content>وی سپس به عنوان مدیرکل توانبخشی در وزارت بهداری مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="1109">
    <content>آیت‌الله محمدحسن قدیری از علمای بزرگ و از شاگردان برجسته و یاران نزدیک روح‌الله خمینی بود.</content>
  </text>
  <text id="1110">
    <content>این طرح‌ها شامل استخرهای شنا، زمین و سالن والیبال، بسکتبال، ورزشگاه، سالن‌های چندمنظوره، پیست دوچرخه‌سواری و دو و میدانی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="1111">
    <content>مصر و لیبی در تلاشند تا کنفرانس صلحی با شرکت مخالفان، از جمله گروه مخالف شورشیان جنوب، موسوم به ارتش آزادی‌بخش خلق سودان، برگزار کنند.</content>
  </text>
  <text id="1112">
    <content>با ایشان گفت‌وگویی کرده‌ایم که می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="1113">
    <content>شما فکر کنید اگر به قصه خانم توانا، می‌خواستیم بیست و شش قسمت دیگر اضافه کنیم چه اتفاقی می‌افتاد.</content>
  </text>
  <text id="1114">
    <content>برخی ناظران نیز معتقدند احزاب یادشده که عمدتاً تازه‌تأسیس بودند غیر از حزب دموکراتیک، چندان شناخته‌شده نبودند و حضور آن‌ها در رقابت احزاب چندان تأثیری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="1115">
    <content>به گفته وی، جدانویسی و بزرگ‌نویسی علاوه بر آموزش آسان‌تر خط و وسعت سوادآموزی موجب سازگاری کامپیوتر با خط فارسی در آینده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1116">
    <content>عموم تذکره‌نویسان شبه‌قاره اتفاق دارند که تا زمان عبدالرشید، کسی به خوش‌نویسی او در این سرزمین نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="1117">
    <content>همچنین دو ساعت قبل از خواب، یک شام سبک و زودهضم بخورند و در سحر از شیرینی، خرما و حلوا نیز استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="1118">
    <content>تبلیغ حسرت‌برانگیز انواع غذا، پوشاک، خودرو و خانه‌های لوکس و پرزرق‌وبرق در رسانه‌های گروهی، تأثیرات منفی فراوانی در الگوهای رفتاری نوجوانان و جوانان، باقی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="1119">
    <content>بدین ترتیب، مصرف آلو به جای نان انرژی لازم را به بدن می‌دهد ولی شخص کمتر چاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1120">
    <content>مقاومت هوازدگی به وسیله جذب آب بیان می‌شود و مقاومت در برابر سیکل ذوب و یخ از سنگ‌های طبیعی بهتر است.</content>
  </text>
  <text id="1121">
    <content>شبکه لرزه‌نگاری مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، بزرگی این زمین‌لرزه‌ها را به ترتیب سه ممیز شش درجه، سه درجه و چهار درجه ریشتر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="1122">
    <content>در گذشته، تفاوت حقوق زنان با مدرک دیپلم یا پایین‌تر و لیسانس تفاوت زیادی نداشت، اما اکنون حقوق زنان با مدرک لیسانس یا بالاتر افزایش زیادی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="1123">
    <content>او همه‌روزه یک یا دو حبه سیر مصرف می‌کرد، هرچند ساعتی یک بار هم مقداری زنجبیل می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="1124">
    <content>این شرکت هم‌اکنون دارای عملیات در کشورهای برزیل، ونزوئلا، ایالات متحده آمریکا، مکزیک و آرژانتین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1125">
    <content>مخالفت با امتیازنامه رژی را قبل از سایر اقشار تجار، با فرستادن اعتراض‌نامه‌ای به ناصرالدین شاه آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="1126">
    <content>حیطه انتخاب گسترده‌تر و قدرت مانور بیشتر، در واقع به مفهوم پدید آوردن قدرت ضربه‌پذیری بیشتر و حیطه بیشتر برای ارتکاب اشتباه‌های فزون‌تر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1127">
    <content>سرچشمه آبشار شمس‌آباد، چند کیلومتر بالاتر از آبشار، در کنار یک درخت بید سفید که به آن تک فک می‌گویند قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="1128">
    <content>مراسم با برخاستن هواپیمای توپولف دویست و چهارده، از روی باند تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="1129">
    <content>جنبش ناسیونالیسم ترکیه یا نیروی محرک تأسیس جمهوری ترکیه به رهبری اعضاء حزب اتحاد و ترقی، همان حزبی که مسئول نسل‌کشی است، به سرانجام رسید.</content>
  </text>
  <text id="1130">
    <content>در حالت عادی، عناصر به صورت نامرتب و با چیدمان تصادفی در اختیار هر الگوریتم مرتب‌سازی قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="1131">
    <content>اندکی بالاتر، تابلویی راه تپه‌ای را در همان نزدیکی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1132">
    <content>وزارت‌خانه‌های رفاه اجتماعی و بهداری در هم ادغام شد و نام وزارت بهداری گرفت و شجاع‌الدین شیخ‌الإسلام زاده در رأس آن قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1133">
    <content>به نوشته ایندیپندنت، ناصر خان علی‌رغم قبول پیشنهاد غرامت ارتش از این‌که جزئیات حقایق مربوط به رفتار نژادپرستانه علیه وی علنی نشده است، ابراز تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="1134">
    <content>جبهه آزادی‌بخش جامو و کشمیر تصریح کرده است که خط کنترل مرزی بین هند و پاکستان را به رسمیت نمی‌شناسد.</content>
  </text>
  <text id="1135">
    <content>اوسین تلاش کرد احساس تحقیرش را نسبت به آخرین تحولات تاریخ شوروی پنهان نگه دارد، اما موفق نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1136">
    <content>گروه خودروسازی سایپا جهت تکمیل کادر تخصصی خود از دانشگاه‌های معتبر، افراد واجد شرایط ذیل را دعوت به همکاری می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="1137">
    <content>بلکه ضرورت دارد که به اسرائیل به عنوان موجودیتی غیرشرعی و غیرقانونی بنگریم که هیچ گونه حقی در فلسطین ندارد.</content>
  </text>
  <text id="1138">
    <content>معادلات اینشتین، معادلات دیفرانسیل غیرخطی با مشتقات پاره‌ای هستند و به همین سبب یافتن پاسخ دقیق برای این معادلات دشوار است.</content>
  </text>
  <text id="1139">
    <content>در هنگام سال‌خوردگی، خود را به آتش می‌کشد و به طرز معجزه‌آسایی دوباره از آتش متولد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1140">
    <content>این امر مسلماً نشان می‌دهد که هر عضو دائم شورا به هنگام اخذ تصمیم این‌چنین همواره صاحب رأی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1141">
    <content>پس اگر استریندبرگ از تجربیات شخصی خود در آثارش بهره می‌گیرد، به بیراهه نمی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="1142">
    <content>کوه نور پس از مرگ نادر توسط احمدشاه درانی، به افغانستان منتقل و سپس به شاه شجاع درانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="1143">
    <content>هلیکوپتر آیزنهاور به وسیله هلیکوپتر دیگری متعلق به نیروی دریایی آمریکا که روزنامه‌نگاران بر آن سوار بودند، تعقیب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1144">
    <content>این فرودگاه، در شهر دانکن تاون کشور باهاما قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="1145">
    <content>در مراسم بهره‌برداری از ساختمان نهضت سوادآموزی گتوند، امام‌جمعه، بخش‌دار گتوند، مدیرکل نهضت سوادآموزی استان خوزستان و مسئولان ادارات و ارگان‌های گتوند حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1146">
    <content>دولت مصر از دکتر سید عطاءالله مهاجرانی، وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی برای سفر به قاهره دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="1147">
    <content>امور اقتصادی از جمله کنترل قیمت‌ها، مراقبت در صحت مقیاس‌ها و اوزان تهیه مقررات صنفی نیز از عهده مسئولیت شهرداری‌ها حذف شده است.</content>
  </text>
  <text id="1148">
    <content>ورود بعد از غروب آفتاب ما به رام‌الله نیز کار را سخت‌تر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1149">
    <content>انزوای دیپلماتیک جمهوری خلق چین که در نتیجه این سرکوب صورت پذیرفت، بازتاب درک جدید حقوق بشری از مشروعیت سیاسی بین‌المللی بود.</content>
  </text>
  <text id="1150">
    <content>سنت‌های دینی مختلف، پاسخ‌های متفاوتی به این مسئله می‌دهند؛ در مسیحیت سرنوشت مطلع‌نشده با سؤال گناه نخستین پیوند می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="1151">
    <content>مسجد فرح‌آباد، مدرسه، بخشی از پل شاه عباسی، دیواری متعلق به یک قصر و حمام دوره صفوی از بناهای باقی‌مانده می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="1152">
    <content>فوکویاما علاوه بر مبانی انسان‌شناختی گسترش دموکراسی، به یک عامل جامعه‌شناختی نیز اشاره می‌کند و آن گسترش اصول اقتصادی لیبرالیسم است.</content>
  </text>
  <text id="1153">
    <content>با شروع فصل بهار، یاسوج در دامنه سپیدپوش کوه دنا، دوگنبدان و دهدشت در دل دشت‌های سرسبز و خرم، هرکدام مهمانان خاصی را به سوی خود فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="1154">
    <content>دکتر رئوف فردی است که در سال‌های دفاع مقدس حضور مستمری در جبهه داشته و هنوز آن روحیات را حفظ کرده.</content>
  </text>
  <text id="1155">
    <content>خداوند به موسی فرمان می‌دهد با چنین کسی با ملایمت و نرمی سخن بگوید.</content>
  </text>
  <text id="1156">
    <content>از مطالعه توزیع سنی جمعیت و تعیین اختلاف در گروه‌های سنی می‌توان هرم سنی یک جامعه را تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="1157">
    <content>از سال یک هزار و نهصد و نود و سه، در این کلینیک، اسپرماتوزوئید را بر اساس قابلیت عبور از آلبومین غلیظ برمی‌گزینند.</content>
  </text>
  <text id="1158">
    <content>مؤمن خان، از جانب نادرشاه افشار، حاکم کرمان شد و محمدتقی خان و فرزندانش تا اواخر زمان قاجار در نقش حاکم یا مستوفی یزد خدمت کردند.</content>
  </text>
  <text id="1159">
    <content>نظرسنجی‌های همگانی از بالا گرفتن انتقادها علیه ژوزف استرادا، رئیس‌جمهوری فیلیپین، به دلیل رفتار خارج از عرف وی خبر می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="1160">
    <content>محققان می‌گویند: تغییرات چند گانه در روش زندگی و عادات روزمره، خطر بروز بیماری‌های مزمن را کم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1161">
    <content>در گروه سی، تیم ژاپن به‌راحتی تایلند را با نتیجه هشتاد و هفت به چهل و دو پشت سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="1162">
    <content>علاوه بر آن کینه‌اش نسبت به امام حسین علیه‌السلام و خاندان رسول‌الله کهنه و عمیق بود.</content>
  </text>
  <text id="1163">
    <content>سپیدار، دهستانی است از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد، در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران.</content>
  </text>
  <text id="1164">
    <content>مدیر میراث فرهنگی قم، زدودن گردوغبار و دوده هفتصد ساله ناشی از پیه‌سوز و چراغ‌های نفتی را یکی از نکات جالب این بازپیرایی ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="1165">
    <content>جریان پاشنه دائمی و رو به دریاست و در نزدیکی ساحل شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1166">
    <content>امام موسی‌بن‌جعفر - علیه‌السلام - نیز همه زندگی خود را وقف این جهاد مقدس ساخته بود؛ درس و تعلیم و فقه و حدیث و تقیه و تربیتش در این جهت بود.</content>
  </text>
  <text id="1167">
    <content>تمامی مشمولان دیپلمه و عادی غایب و غیرغایب متولد سی و هشت تا پایان پنجاه و هشت و همچنین مشمولان عادی متولد آبان‌ماه پنجاه و نه به خدمت وظیفه فراخوانده شدند.</content>
  </text>
  <text id="1168">
    <content>بنابراین، به سفارش یکی از دوستانش، تصمیم گرفت شاهنامه را به سلطان محمود غزنوی تقدیم کند.</content>
  </text>
  <text id="1169">
    <content>بنای شهر را به اردشیر بابکان و یا یزدگرد و یا اسکندر نسبت داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1170">
    <content>تمام این موارد لزوم داشتن طول دنباله بلندتر را در حذف‌کننده‌های پژواک برای ایجاد توازن، ضروری می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="1171">
    <content>در این مذاکرات، ریاست هیئت ایرانی بر عهده حسن روحانی و ریاست هیئت اروپایی بر عهده خاویر سولانا بود.</content>
  </text>
  <text id="1172">
    <content>پس از دو سال سرپرستی کریستی توسط ادی، ادی کریستی را به یک جنگجوی قابل توجه تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="1173">
    <content>علاوه بر گونه‌های یادشده مناطق اطراف تالاب، برخی حیوانات وحشی مانند گرگ، روباه، مار و انواع مارمولک نیز زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1174">
    <content>غازهای نر اغلب وحشی و جنگجو می‌باشند و حتی بعضی اوقات بدون هیچ‌گونه دلیلی به اطفال و پرندگان دیگر حمله می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1175">
    <content>کار زشت نکنیم، مال یتیمان را نخوریم، زنا را ترک گوییم، خدای یگانه را بپرستیم، نماز بخوانیم، زکات بدهیم، روزه بگیریم؛ ما بدین پیمبر گرویدیم و پیرو او شدیم.</content>
  </text>
  <text id="1176">
    <content>با پیشرفت‌های به‌عمل‌آمده در راهکارهای دیجیتالی و فناوری قطعه‌سازی، این مشکل با ظهور حذف‌کننده‌های پژواکی مرتفع شده است.</content>
  </text>
  <text id="1177">
    <content>پس از پایان عمر بازیکنی، به مربی‌گری تیم‌هایی چون فجر سپاسی شیراز و برق شیراز پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="1178">
    <content>در زیست‌شناسی سلولی، دوک تقسیم ساختاری است که کروموزوم‌ها را بین دو سلول دختری تفکیک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1179">
    <content>موضوع این کتاب، مذهب و عادات و رسوم هندوان و نیز گزارشی از سفر به هند است.</content>
  </text>
  <text id="1180">
    <content>قانون اساسی، که در دوره حکومت نظامیان چپ‌گرا در پرتغال تدوین شد، مجازات حبس ابد را هم منع کرده است.</content>
  </text>
  <text id="1181">
    <content>نبیل عیاد، قضاوت دیدار تیم‌های ملی ایران و جزایر مالدیو را نیز بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="1182">
    <content>بر خلاف بیشتر عنصرها، فراوانی ایزوتوپ‌های هلیوم بسته به منبع تولید و فرایند پدیداری‌شان بسیار متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="1183">
    <content>خداوند انسان را کامل خلق نموده و برای متذکر ساختن او کمال لطف و عنایت را مبذول داشته، چیزی فروگذار نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="1184">
    <content>زنی چاق و عبوس که عینک پنسی به چشم داشت و موهایش را بالای سر جمع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1185">
    <content>تمامی این حوادث و وقایع، گواهی می‌دهد که او مردی مصمم، شکست‌ناپذیر و نسبت به اصول و ارزش‌ها سازش‌ناپذیر و استوار بود.</content>
  </text>
  <text id="1186">
    <content>نخودچی را می‌کوبند یا آسیاب می‌کنند و آن را با الک بسیار ریز، برای نرم و صاف شدن الک می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1187">
    <content>امروز رسماً اعلام شد که یک هواپیمای جت اکتشافی بزرگ آمریکا با شش نفر سرنشینان خود در نزدیکی سواحل شوروی مفقود گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="1188">
    <content>وی علاوه بر مبلغ هفتصد و هفتاد هزار دلار قراردادش، روزانه مبلغ هشت هزار ریال سعودی به عنوان حقوق دریافت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1189">
    <content>در صورت استنکاف، مرتکب با حکم رئیس‌کل دیوان، به انفصال خدمت دولتی و قانونی به مدت یک تا پنج سال محکوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1190">
    <content>وی ابراز امیدواری کرد که تراکتورسازی بتواند با اختلاف یک گل از سایپا پیشی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="1191">
    <content>امیر قطر همچنین بر لزوم تنوع بخشیدن به همکاری‌ها و پیگیری منظم روند اجرای توافقات و تفاهمات فیمابین تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="1192">
    <content>برای جلوگیری از پاشیدگی و ایجاد تخلخل، بایستی روان‌ساز مورد اعمال به فلز مبنا قبل از جوشکاری، به‌آهستگی گرم شود.</content>
  </text>
  <text id="1193">
    <content>از این جهت حکمت را به دو قسم علمی و عملی تقسیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1194">
    <content>وی در بازجویی به سه فقره سرقت از مغازه و یازده فقره سرقت از داخل خودروها و خانه‌ها اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="1195">
    <content>در آغاز سلطنت با فتنه ابوعلی چغانی و رکن‌الدوله دیلمی روبه‌رو شد که با کمک ابوسعید فرغانی، سپه‌سالار خراسان، آن‌ها را به عقب راند.</content>
  </text>
  <text id="1196">
    <content>در صدر اسلام، از علم هرآن‌چه بی‌ضرر بود یا نفعی داشت، مطلوب شناخته می‌شد، آن‌چه نامطلوب بود، علمی بود که زیان داشت، مثل سحر و طلسمات؛ یا مایه اتلاف عمر به شمار می‌آمد، مثل نجوم.</content>
  </text>
  <text id="1197">
    <content>هوشنگ گلشیری، نویسنده معاصر در سال یک هزار و سیصد و بیست و دو در اصفهان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="1198">
    <content>با قوانین لازم و تأمین امنیت قضایی در کشور، بساط تجاوز و تعدی به حقوق مظلومان و دست‌اندازی به حیطه مشروع زندگی مردم، جمع شود.</content>
  </text>
  <text id="1199">
    <content>او آن‌قدر به گردهمایی‌های اوپک بی‌اعتنا بود که اگر نگوییم همیشه، اغلب در وسط جلسه وارد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1200">
    <content>مرمت و تعریض تونل بیست و شش ساله کندوان که یک هزار و هشتصد و شصت متر طول دارد، از شش سال قبل آغاز شد.</content>
  </text>
</textCollection>