<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="10001">
    <content>در استاسیون، صاحب‌منصبان و حاکم و فوج نظام به همان قاعده‌های سابق ایستاده بودند.</content>
  </text>
  <text id="10002">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به تام میکس، کاتلین کی و یوجین پلت اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="10003">
    <content>وی پس از سقوط برلین دستگیر شد و ابتداء توسط روس‌ها و سپس توسط آمریکایی‌ها مورد بازجویی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10004">
    <content>فرسایش قطعات، موجب تعویض زودهنگام سایر لوازم یدکی می‌شود و جدای از هزینه‌های تحمیل‌شده، بازدهی مطلوب نیز به دست نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="10005">
    <content>اگرچه این قانون، مالیات بر فروش خریدهای آنلاین را تحت تأثیر قرار نداد.</content>
  </text>
  <text id="10006">
    <content>اشتراکی‌سازی، در ضمن به معنای سقوط سطح زندگی بسیاری از دهقانان بود و باعث واکنش خشونت‌آمیز بعضی از آن‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="10007">
    <content>شرکت لاستیک پارس، تحت پوشش بانک صنعت و معدن در نظر دارد، اقلام مشروحه ذیل را از طریق مزایده به فروش برساند.</content>
  </text>
  <text id="10008">
    <content>نتایج مطالعات نشان می‌دهد که ابتلا به تیفوس، مقدار ویروس ایدز را تا هشتاد و پنج درصد کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10009">
    <content>ابوعلی سینا، دانشمند و فیلسوف نامی ایران نیز مدتی از عمرش را نزد سیده خاتون و مجدالدوله گذراند.</content>
  </text>
  <text id="10010">
    <content>لکن با وجود این باز هم فریاد نارضایتی‌ها و دلسوزی‌ها به گوش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="10011">
    <content>پژوهشگران آمریکایی، ویروسی را که سال‌های سال زیر یخ‌های قطب شمال محفوظ مانده بود، یافتند.</content>
  </text>
  <text id="10012">
    <content>تخریب محیط زیست طبیعی، شکست در انسان بودن، و به معنای ارتکاب جنایتی واقعی نسبت به آفرینش است.</content>
  </text>
  <text id="10013">
    <content>اغلب این کتابخانه‌ها به مکان ویژه برای کودکان، اینترنت و آرشیو فیلم و سالن‌های مطالعه مجهز هستند.</content>
  </text>
  <text id="10014">
    <content>این سازمان تلاش می‌کرد تا از طریق دعاوی قضایی، آموزش و پرورش، و اعمال نفوذ و لابی کردن، به تبعیض نژادی خاتمه دهد.</content>
  </text>
  <text id="10015">
    <content>اکنون به موردی می‌پردازیم که سیر خستگی ناشی از ورزش را تخفیف می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10016">
    <content>صحنه‌هایی از جنگ، شکار و گردش، موضوع نقاشی‌های دیواری موجود بر سطوح را تشکیل می‌داده.</content>
  </text>
  <text id="10017">
    <content>آیت‌الله مجدالدین محلاتی، روحانی برجسته شیراز و فرزند آیت‌الله شیخ بهاءالدین محلاتی، روز یکشنبه در سن هفتاد و پنج سالگی در شیراز درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="10018">
    <content>عقب‌نشینی رژیم صهیونیستی از جولان، ترتیبات امنیتی، محتوای برنامه صلح و جدول زمان‌بندی، دستور کار اجلاس واشنگتن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10019">
    <content>اعمال روش اول، به حداقل افشا منتهی می‌شود در حالی که با اعمال روش دوم، حداکثر اطلاعات، افشا و گزارش می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10020">
    <content>ساکت ایستاده بود و چشم‌های آبی روشنش روی اتاق دنتون خیره مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="10021">
    <content>در تاریخ احوال سادات مرعشی در تاریخ طبرستان و رویان و در تاریخ خاندان مرعشی، ذکر بارفروش ده مکرر به میان آمده است.</content>
  </text>
  <text id="10022">
    <content>در این تشبیه، گل، نهاد آدم و بنفشه محمول فرشتگان منظور شده، و البته هیچ دلیل عقلی و نقلی بیان نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10023">
    <content>بومیان از طریق آوازها و رقص‌های ویژه‌ای به تجربه دوباره رویدادهای روزگار رؤیا می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="10024">
    <content>پس از این پیروزی، سپاه اشکانی به دو قسمت تقسیم شد.</content>
  </text>
  <text id="10025">
    <content>تصویری که روی شبکیه می‌افتد مثل تصویر روی فیلم در دوربین عکاسی وارونه است.</content>
  </text>
  <text id="10026">
    <content>وی شمار گاوها و گوساله‌های کشور را نه میلیون رأس و جمعیت گوسفند و بز را حدود هشتاد میلیون رأس ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="10027">
    <content>قدرت‌های غربی تمایلی به درگیری با آلمان نداشتند و لهستان نیز رابطه خوبی با چکسلواکی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="10028">
    <content>صلاح‌الدین در نبردی با ریچارد شیردل و صلیبیون، آن‌ها را مجبور به ترک قسمت‌های زیادی از خاک فلسطین نمود.</content>
  </text>
  <text id="10029">
    <content>جامعه فلسطین در نیمه دوم قرن نوزدهم با سختی‌ها و فشارهای روحی تازه‌ای روبه‌رو بود.</content>
  </text>
  <text id="10030">
    <content>این مواد در باک گازوئیل این خودرو جاسازی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10031">
    <content>یعنی فقط به مواد مورد نیاز سلول اجازه ورود می‌دهد و مواد زائد و ترشحی را از سلول خارج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10032">
    <content>همچنین عامل مهم اقتصادی نیز در این رویداد دخیل بود.</content>
  </text>
  <text id="10033">
    <content>درباره نقش مافیا در ترور وزیر اقتصاد پیشین اسلواک، هنوز ابهام‌هایی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="10034">
    <content>اینان به سفارش ملکشاه سلجوقی و با اصلاح گاه‌شماری یزدگردی به این گاه‌شمار نوین دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="10035">
    <content>طلب، صاحب خود را به منبع حکمت تبدیل می‌کند و او را از اسباب فرودین عالم، مستغنی می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="10036">
    <content>در زمانی نه‌چندان دور، صدای غرش ببرها، این حیوانات شگفت‌انگیز حیات وحش، در مناطق وسیعی از آسیا شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10037">
    <content>سپهبد علی صیاد شیرازی از جمله این وارستگان فداکار و شجاع بود که شهادت، زیبنده و شایسته او بود.</content>
  </text>
  <text id="10038">
    <content>روزنامه توکیو شیمبون، رنگ خدا را فیلمی شگفت‌انگیز توصیف کرده که داستان آن بسیار زیبا و پراحساس است.</content>
  </text>
  <text id="10039">
    <content>وی در این کتاب، طول اوج خورشید و جدول مختصات ستارگان ثابت را محاسبه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10040">
    <content>شهرک‌نشینان مدعی هستند که عقب‌نشینی از جنوب لبنان، امنیت این شهرک‌ها را در معرض خطر قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10041">
    <content>اما با احیای ارکستر سمفونیک تهران به دست علی رهبری، دوباره این ارکستر اوج گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10042">
    <content>از خدای متعال کمک بخواهیم و تفضل او را طلب کنیم و مطمئن باشیم که خدای متعال، به ما کمک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="10043">
    <content>«ریتم گریان» در منطقه سنندج و اطراف آن تا مرزهای سقز در شمال و همدان و کرمانشاه و ایلام در جنوب اجراء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10044">
    <content>وی همچنین تقاضای دیگر وکلای مدافع را مبنی بر حذف وابستگی مظنونین به سرویس اطلاعاتی لیبی از کیفرخواست رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="10045">
    <content>در واقع دستگاه‌های ضد جاذبه، موجب نیرودهی به هواپیماها، فضاپیماها و حتی خودروها در نسل‌های آینده خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="10046">
    <content>روند فروپاشی شوروی و پیمان ورشو و فروپاشی دیوار برلین، تأثیرات عمیقی بر روند رشد این سازمان گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="10047">
    <content>طبقه اول این عمارت به صورت هشت‌ضلعی در روی طبقه همکف احداث شده و دارای فضای کمتری با چند اتاقک است.</content>
  </text>
  <text id="10048">
    <content>امنیت تک قطبی در منطقه خلیج فارس و به طور کلی در استراتژی خاورمیانه‌ای واشنگتن واجد اهمیت اساسی است.</content>
  </text>
  <text id="10049">
    <content>از برق و کوچه‌های بزرگ خوشم نمی‌آمد، از سیل و دریای موزون اتومبیل خوشم نمی‌آمد، از دکان‌های آن خوشم نمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="10050">
    <content>گفته می‌شود که کیکاووس خاک‌نژاد و شماری از اطرافیان وی ضمن اعتصاب غذا در این مسجد نشسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10051">
    <content>وزارت خارجه آمریکا می‌گوید: سرنوشت این پسربچه کوبایی باید به وسیله دادگاه فلوریدا روشن شود.</content>
  </text>
  <text id="10052">
    <content>پارسونز و کامرون، که به نام فاحشه قرمز توسط پارسونز نامیده می‌شد، مدتی بعد از این آیین ازدواج کردند.</content>
  </text>
  <text id="10053">
    <content>ده‌ها نفر از طرف‌داران تیم فوتبال اسپورتینگ لیسبون در کشور پرتغال، هفدهمین مقام قهرمانی این تیم را جشن گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="10054">
    <content>این تحقیق، تلاشی برای بحث و بررسی و ارزیابی تحلیل‌وار به شیوه‌های آکادمیک و تطبیقی از ابتدای ظهور لیبرالیسم تا عصر حاضر است.</content>
  </text>
  <text id="10055">
    <content>ضمناً جزئیات مربوط به میزان سپرده و محل افتتاح پاکات و سایر موارد در اسناد مناقصه درج شده است.</content>
  </text>
  <text id="10056">
    <content>دولت عراق عکس‌العمل نشان داد و آیت‌الله مهدی خالصی را که انتخابات را تحریم کرده بود، تبعید نمود.</content>
  </text>
  <text id="10057">
    <content>می‌دانید که پیشنهاد شده بود مسلم‌بن‌عقیل، عبیدالله‌بن‌زیاد را در خانه هانی به قتل برساند.</content>
  </text>
  <text id="10058">
    <content>خاتمی اظهار داشت: مطمئنم انتخابات دومین دوره شوراها و اعضای منتخب مردم به لحاظ کیفی بالاتر از دوره قبل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10059">
    <content>این بمب در داخل اتوبوس هنگامی منفجر شد که این اتوبوس به مقابل ساختمان پخش تلویزیون دولتی حیدرآباد رسید.</content>
  </text>
  <text id="10060">
    <content>این مطلب را مهندس ابراهیمی، رئیس ستاد حوادث غیرمترقبه سیستان و بلوچستان در گفتگوی تلفنی با خبرنگار ما عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="10061">
    <content>اتومبیل دولت با سوخت دولتی در خدمت خانم خانه است یا آقازاده‌ها و گاهی فامیل‌های دست دوم.</content>
  </text>
  <text id="10062">
    <content>کمیته حقوق بشر سازمان ملل متحد، دیروز، سه‌شنبه، بدون انجام عمل رأی‌گیری، کشتار و نقض گسترده حقوق بشر در افغانستان را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="10063">
    <content>من به حسینیه که می‌روم، اگر بچه باشد، حواسم دنبال او می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="10064">
    <content>ثانیاً به جهت تعدد آن‌ها امکان باغ‌سازی و تلطیف محیط به همراه تأمین محصولات کشاورزی فراهم می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="10065">
    <content>این زیرسیستم‌های فرعی دیگر منبع تغذیه، پایدارسازی، پیشرانی، نگه‌داری ایستگاه، کنترل ارتفاع، دورسنجی، ردیابی و فرمان هستند.</content>
  </text>
  <text id="10066">
    <content>سند شماره دویست و چهل و دو، خصوصی و محرمانه از استالین، نخست‌وزیر، به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="10067">
    <content>در این چارچوب، تنها، مذاکرات غیررسمی آمریکا و انگلستان در خصوص پیمان تجاری امکان‌پذیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10068">
    <content>در نتیجه، هیوز می‌نویسد که اکنون دیگر هیچ دلفینی در بریتانیا در اسارت نیست.</content>
  </text>
  <text id="10069">
    <content>او پس از آگاهی و اطمینان از درستی خبر به سوی آنان لشکر کشید.</content>
  </text>
  <text id="10070">
    <content>خلبان هواپیما، مسافران را به آرامش دعوت کرد و گفت که همه چیز مرتب و تحت کنترل است.</content>
  </text>
  <text id="10071">
    <content>نام بلند پیشوای همیشه جاوید انقلاب اسلامی، حضرت امام خمینی به‌یقین همواره بر تارک صحیفه انسانیت خواهد درخشید.</content>
  </text>
  <text id="10072">
    <content>به طور مشابه، وزن چوب‌پنبه مقدار آبی است که جسم شناور جای آن را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="10073">
    <content>نوع جدید تبادل لینک موسوم به تبادل لینک سه طرفه نیز، در بین صاحبان پایگاه‌های اینترنتی شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="10074">
    <content>وی از محضر دیگر اساتید حوزه علمیه نجف نیز سود برد و به درجه اجتهاد رسید.</content>
  </text>
  <text id="10075">
    <content>منصور فردوسی که لقب او ابوالقاسم بود در شهر توس در شمال مشهد امروزی به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="10076">
    <content>علائمی مانند تهوع، استفراغ و دل‌درد یک تا شش ساعت بعد از خوردن غذاهای گوشتی، سیب‌زمینی، ماکارونی و سس سالاد ایجاد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10077">
    <content>آیزنهاور، فاتح اصلی، معاون خود ریچارد نیکسون را اعزام داشت تا از نزدیک به ارزیابی امکانات ایران بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="10078">
    <content>در یک مجموعه کامل از عروسک‌ها هفت ندیمه، پنج نوازنده، دو خدمتکار و سه نگهبان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="10079">
    <content>دوم این‌که معاویه به حق امام حسین علیه‌السلام اقرار کند، آن‌گاه امام حسین علیه‌السلام موضوع حق ملک یا مزرعه را به معاویه ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="10080">
    <content>که بر اساس رتبه‌بندی نیلسن، بیشترین مخاطب اسپانیایی زبان را به خود جذب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10081">
    <content>وارد می‌شود، قلب معنوی انسان را هم می‌سوزاند.</content>
  </text>
  <text id="10082">
    <content>این بنا شامل دو قسمت اصلی، فضای سرپوشیده یا نمازخانه و حیاط با دیوارهای کوتاه آجری است.</content>
  </text>
  <text id="10083">
    <content>این آتش‌بس در اواخر اکتبر در پی ورود یک ناظر سازمان ملل متحد در دوشنبه به توافق رسید.</content>
  </text>
  <text id="10084">
    <content>احمد شاملو، بامداد دوشنبه، سوم مردادماه، پس از مدت‌ها بیماری، در بیمارستان ایران‌مهر درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="10085">
    <content>ولی ایشان همه حرف‌های موافقین و مخالفین را با همه جزئیات مطرح می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="10086">
    <content>بر خلاف آنچه در منابع غربی آمده است، کپرنیک اولین کسی نبود که به مدل خورشیدمرکزی اعتقاد داشت.</content>
  </text>
  <text id="10087">
    <content>مجموعه‌ای که در قطاری در حال عبور از ایتالیا اتفاق می‌افتاد.</content>
  </text>
  <text id="10088">
    <content>با شوروشوق جوانکی که در آخر شب می‌خواهد کالایش را بفروشد، دستاوردها و تئوری‌هایش را شرح داد.</content>
  </text>
  <text id="10089">
    <content>برای دوخت شلوار دبیت دست‌کم نیاز به دو و نیم متر پارچه مشکی اعلاء می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10090">
    <content>حسن حبیبی، مهدی لواسانی و فریبرز اسماعیلی را به فوتبال ایران معرفی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="10091">
    <content>در خاتمه، اگرچه ربطی به ما نحن فیه ندارد، ولی چون ما خیلی هم قائل به ربط نیستیم، لذا فرصت را برای اعلام بی‌ذوقی برادران صدا و سیما مغتنم می‌شماریم.</content>
  </text>
  <text id="10092">
    <content>مردی بر فراز مکتب‌ها و سبک‌ها که مجموعه آثارش، بنای هنری و مفهومی گزندناپذیر بر پا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10093">
    <content>بر اساس آیین‌نامه داخلی مجلس، هیئت‌رئیسه بلافاصله پس از انتخاب، با قرائت دسته‌جمعی متن سوگندنامه، مراسم تحلیف را به جا می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="10094">
    <content>باقی افراد هم بیشتر در حفظ معنای لغات و گرامر موفق بوده‌اند تا در زبان‌آموزی به معنای واقعی.</content>
  </text>
  <text id="10095">
    <content>سفیر جدید ژاپن در جمهوری اسلامی ایران، دیروز با آیت‌الله هاشمی رفسنجانی، رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="10096">
    <content>همچنین ایزوتوپ‌های پرتوزای بسیاری هم در آزمایشگاه ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="10097">
    <content>اگر شما از جغرافیا و فرهنگ قومی سوءاستفاده نکنید و آن را در پس‌زمینه قرار ندهید، موفق می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="10098">
    <content>در ادامه این اختلافات، ابتدا گزارش‌هایی در خصوص تعیین ضرب‌الأجل برای هاشمی رفسنجانی به منظور امضای حکم فرهاد دانشجو منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="10099">
    <content>سرانجام نوک تپانچه را در دهان می‌گذارد، چشم‌ها را می‌بندد و شلیک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10100">
    <content>در ماه سپتامبر گذشته/ مهرماه، کمیسیونر گمرک آمریکا، قراردادی را با همتای کلمبیایی خود، درباره تحقیق درمورد قاچاق مواد مخدر و روش تطهیر پول، امضاء کردند.</content>
  </text>
  <text id="10101">
    <content>معمول‌ترین نوع تصفیه طبیعی، عبور آب از طبقات مختلف زمین می‌باشد که نتیجه آن آب سالم در اعماق زیاد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10102">
    <content>گرسنگی مفرط، بیماری و اسهال در بین ساکنان مناطق توفان‌زده هند از جمله عوامل مهم تلف شدن آن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="10103">
    <content>در حال حاضر همه فکر و ذکرم معطوف به حضور در تیم ملی فوتبال ایران و حضور در آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="10104">
    <content>او در زندان هم ساکت نماند و به افشاءگری علیه رژیم ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="10105">
    <content>من خوشحالم که این شرایط موجب تسهیل وضعیت نیروهای متفقین در غرب خواهد شد و تدارک حمله مورد نظر ژنرال آیزنهاور را تسریع خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="10106">
    <content>متصل به آتشکده در جانب مشرق آن، بقایای کاخ معظمی هویدا گشت که تالار عظیم بیست‌ضلعی با دهلیزهای پشت تالار و حیاط‌های متعدد در جوانب آن را دربرداشت.</content>
  </text>
  <text id="10107">
    <content>این دوربین قادر است تهاجم سلول‌های سرطانی به غدد لنفاوی را با دقت نود و پنج ممیز پنج درصد مشخص کند.</content>
  </text>
  <text id="10108">
    <content>نکات و مفاهیم اصلی یک پاراگراف را یافته و آن را در ذهن بسپارید و جزئیات خارج از موضوع اصلی را حذف کنید.</content>
  </text>
  <text id="10109">
    <content>ضمن آنکه چین اکنون یکی از بزرگ‌ترین سرمایه‌گذاران خارجی در کامبوج به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="10110">
    <content>بحرین در حدود دو میلیارد دلار ذخیره ارزی و نزدیک به چهل و چهار میلیون دلار ذخیره طلا دارد.</content>
  </text>
  <text id="10111">
    <content>در مسیر برنامه‌ریزی، بایستی آرمانی بلندتر و افقی وسیع‌تر مورد توجه باشد.</content>
  </text>
  <text id="10112">
    <content>صدور لاستیک، روغن و گریس، دستمال‌کاغذی و پوشاک و پارافین در مدت مذکور رشد، و در مقابل سایر مواد شیمیایی کاهش داشت.</content>
  </text>
  <text id="10113">
    <content>به هوش که می‌آید، خود را در غل و زنجیر می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="10114">
    <content>زرین‌کوب نفر اول و آریان نفر دوم در کنکور دکترا بود و پس از فارغ‌التحصیلی، سال‌های سفرشان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="10115">
    <content>او منتظر زمان مناسب بود و کارت‌هایش را نزدیک سینه‌اش نگه داشت.</content>
  </text>
  <text id="10116">
    <content>قیصر تا تو زنده باشی، ما را حتی از سوار اشکانی نیز باک نیست.</content>
  </text>
  <text id="10117">
    <content>این‌طور نیست که ما به‌خودی‌خود، مشکل داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="10118">
    <content>داوید کاری را شروع کرد که بعدها منجر به تعقیب او شد.</content>
  </text>
  <text id="10119">
    <content>با این حال غیبت احزاب اسکاتلندی در مناظره‌های انتخاباتی، در میان اسکاتلندی‌ها نوعی حس انزواء ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10120">
    <content>هنگام آتش‌سوزی، جهانگردانی از انگلیس، ژاپن، کره، کانادا، هلند و زلاندنو در این مسافرخانه به سر می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="10121">
    <content>در ماه نوامبر گذشته، آبان‌ماه، به دلیل آشکار شدن خیانت پلیس شهر لس‌آنجلس، یک هزار و پانصد پرونده جنایی مجدداً بررسی شد.</content>
  </text>
  <text id="10122">
    <content>انفجار یک بمب در یک اتوبوس در شهر حیدرآباد در ایالت سند پاکستان، دیروز دو کشته و هجده مجروح بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="10123">
    <content>بدین ترتیب تولید گوشی‌های تلفن همراه، توسط شرکت نوکیا برای ده سال به مایکروسافت واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="10124">
    <content>از اواخر تابستان، شهرداری مشغول ساختن بولواری است در مسیر جاده فشم به ییلاقات دربند و شمشک و غیره.</content>
  </text>
  <text id="10125">
    <content>قرار است جای این ژیمناست را در تیم ژیمناستیک چین در بازی‌های المپیک سیدنی، ژنگ لی هوی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="10126">
    <content>ما هم در این سریال نمی‌بینیم که واسموس را تحویل بدهند.</content>
  </text>
  <text id="10127">
    <content>این نامه به امضای یازده عضو هیئت اجرایی انتخابات گچساران رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="10128">
    <content>هیچ پناهگاهی در هیچ‌یک از راه‌ها وجود ندارد و هرکس که قصد صعود دارد باید با خود چادر حمل کند.</content>
  </text>
  <text id="10129">
    <content>شاید کمترین آن‌ها، تدقیق در به‌کارگیری لوکیشن‌های محلی و صحنه‌های جنگ و گریز باشد.</content>
  </text>
  <text id="10130">
    <content>شاخص‌ها در این ماتریس در ستون‌ها و گزینه‌ها در سطرها قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="10131">
    <content>این گویش تفاوت‌های اندکی با سایر شاخه‌های زبان لری از جمله لری خرم‌آبادی و لری بویراحمدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="10132">
    <content>مردم‌نگاری شبکه‌ای، مجموعه‌ای مشخص از اقدامات پژوهشی است که به جمع‌آوری داده، تحلیل، اخلاق پژوهش و ارائه نتایج می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="10133">
    <content>انتخابات جدید در ظرف یک ماه از تاریخ صدور فرمان شروع شده و مجلس جدید در ظرف سه ماه از تاریخ مزبور باید منعقد گردد.</content>
  </text>
  <text id="10134">
    <content>وزارت امور خارجه روسیه، اعتراض خود را به پذیرش عثمان فیروز علی، دیروز به سفیر فنلاند در مسکو ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="10135">
    <content>همچنین رئیس کمیته بین‌المللی المپیک، کمیسیونی را که هدف آن تعیین خط‌مشی‌های کلی جنبش المپیک در قبال محیط زیست است، تأسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="10136">
    <content>آتش‌سوزی در بازار، در سه‌راه حاج اسماعیل رخ داد و آتش‌نشانان چهار ایستگاه به محل اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="10137">
    <content>متفاوت بودن شیب زیروبمی، شاهد آوایی دیگر در اثبات وجود سطح‌های ممیز در نظام آهنگی زبان فارسی است.</content>
  </text>
  <text id="10138">
    <content>ما با همه این جلوه‌هایی که بیان شد، مخالفیم.</content>
  </text>
  <text id="10139">
    <content>این عامل به عنوان سلاح میکربی توسط آمریکا مطالعه شد و توانایی عفونت‌زایی، مشابه سیاه‌زخم را داراست.</content>
  </text>
  <text id="10140">
    <content>پس با داشتن پهنای اشعه یکسان، هرچند فرکانس حامل بالاتر باشد طول موج کوتاه‌تر بوده و قطر مجاز آنتن کوچک‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10141">
    <content>رفتارتان با او مثل بچه کوچک نباشد و او را تهدید نکنید که تنبیه خواهد شد، مثل آمپول زدن و یا سوزن زدن به دستش.</content>
  </text>
  <text id="10142">
    <content>از میزبان معذرت خواهی کردیم و با توجیه این‌که حاج آقا حالشان خوب نیست، آنجا را ترک کردیم.</content>
  </text>
  <text id="10143">
    <content>رئیس انجمن تحقیقات کمبریج، در زمینه انرژی معتقد است که صادرات نفت خزر، دیپلماسی خط لوله را به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="10144">
    <content>ضمناً اگر موردی از قلم افتاده یا در عرض تشکر حضوری یا پاسخ به پیام‌های کتبی و آگهی‌های تسلیت، تأخیر، تقصیر یا قصوری رخ دهد، معذورمان فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="10145">
    <content>این نظم و تناسب نزد ملل مختلف به شکل‌های گوناگون به کار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="10146">
    <content>نسل جوان به علت‌هایی چون موقعیت سنی، محدودیت تجربه و غلبه برخی احساسات بر منطق در تصمیم‌گیری، آسیب‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="10147">
    <content>تالکین است که پس از مرگ او توسط پسر او، کریستوفر تالکین، ویرایش و منتشر گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="10148">
    <content>این زلزله در استان‌های بوشهر و خوزستان نیز احساس شد.</content>
  </text>
  <text id="10149">
    <content>اخترشناسی پرتوی ایکس، زیرشاخه‌ای از اخترشناسی است که به مطالعه، رصد و پایش پرتوی ایکس از اجرام آسمانی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="10150">
    <content>رئیس سابق صندوق فلسطین تأکید کرد: فساد، اختلاس اموال و چپاول دارایی ملت فلسطین، سراسر وجود مسئولان تشکیلات خودگردان را فراگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="10151">
    <content>این دارو با کاهش تحریک‌پذیری در نورون عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10152">
    <content>خط قصه و شخصیت‌پردازی آن آگاهانه به سبک قدیمی کار شده تا حاصل کار شبیه به کارتون‌های صبح روز تعطیل بشود.</content>
  </text>
  <text id="10153">
    <content>هنر مانویان در نقاشی و نگارگری بر روی صفحات کتاب، موجب شکل‌گیری هنر تذهیب در دوران اسلامی گردید.</content>
  </text>
  <text id="10154">
    <content>خلفای عباسی در طول مدت طولانی خلافت خود، اغلب تحت سیطره و نفوذ سلسله‌های ایرانی و ترک و آل‌بویه و سلجوقیان حکومت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="10155">
    <content>تورنمنت چهار جانبه فوتبال در تهران: تورنمنت بین‌المللی چهار جانبه فوتبال، نیمه دوم آبان‌ماه در ورزشگاه آزادی تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10156">
    <content>تمدید جواز کار تاکسی‌ها و مینی‌بوس‌های زیر پوشش، منوط به نداشتن نقص فنی، منجر به آلودگی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10157">
    <content>تصمیم گرفتم بفهمم که چطور این مرد محترم، منزوی و تنها، این راز را کشف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10158">
    <content>اصول علمی از طریق سازگاری برنامه‌های تحصیلی با تکنولوژی سنتی و بومی نظیر فرآیندهای تهیه غذا، تهیه زغال چوب، صابون‌سازی و کود طبیعی آموزش داده شد.</content>
  </text>
  <text id="10159">
    <content>ورمزیار در تراکتورسازی و سعداوی در فولاد؛ صادق ورمزیار مدافع ملی‌پوش اسبق تیم‌های استقلال و سایپای تهران قرار است به تیم تراکتورسازی تبریز ملحق شود.</content>
  </text>
  <text id="10160">
    <content>سپس به نیزار درآمد و علف خورد و بدن عریان و بی‌حس خویش را به هر سو کوبید.</content>
  </text>
  <text id="10161">
    <content>میانمار پنجاه و دومین سال استقلال از انگلیس را جشن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10162">
    <content>خبر خروج شاه از کشور که از رادیو پخش شد، موجی از شادی و شعف در مملکت ایجاد نمود.</content>
  </text>
  <text id="10163">
    <content>میهمانان خارجی، خبرنگاران و اعضای هیئت‌های دیپلماتیک در داخل در صف نخست جا گرفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="10164">
    <content>حکیم جهانگیرخان در زمینه حکمت و فلسفه، به‌ویژه فلسفه ملاصدرا صاحب‌نظر بود و در این زمینه، شاگردان بزرگی تربیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="10165">
    <content>فقط در موارد نادری نازکی و تنک بودن موها مربوط به بعضی اختلالات داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="10166">
    <content>مثلاً وقتی وارد زندان می‌شدیم، خیلی چیزها می‌دیدیم و نمی‌توانستیم بازگو کنیم به دلیل عرف جامعه و خط قرمزها.</content>
  </text>
  <text id="10167">
    <content>او گفته بوده، و هنوز آن واژه‌ها در آن فضا به جایی نامرئی آویخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10168">
    <content>در گذشته، نیز حوض کوچکی جهت شست و شوی پا، جلوی در ورودی آن قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="10169">
    <content>چنان‌چه شعبه تجدیدنظر برای اتخاذ تصمیم، انجام تحقیقات یا اخذ توضیحاتی از طرفین یا ملاحظه اسناد و مدارک را لازم بداند، طبق مقررات اقدام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10170">
    <content>مافیای ایتالیا به طور کاملاً سازمان‌یافته به قاچاق مواد مخدر، قتل مخالفین، تصفیه‌حساب‌های خونین و جرائم دیگر مشغول است.</content>
  </text>
  <text id="10171">
    <content>به طور کلی، حفاری در سطح جهان در زمینه اقلیمی، حدود سی سال پیش آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="10172">
    <content>برنامه حکومت خودمختار نهضت گیلان در اندیشه‌های ناسیونالیستی و وحدت اسلامی خلاصه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10173">
    <content>به هیچ روی نمی‌توان کلمه آلوده‌ای را در شاهنامه فردوسی یافت.</content>
  </text>
  <text id="10174">
    <content>تیم ملی فوتبال برزیل در آخرین دیدار خود در این چارچوب، سه بر صفر مغلوب تیم شیلی شد.</content>
  </text>
  <text id="10175">
    <content>در شهرک مارلیک فاز سه، دو دستگاه تلفن کارتی نصب شده که خیلی وقت‌ها خراب است.</content>
  </text>
  <text id="10176">
    <content>او پس از فارغ‌التحصیلی به عنوان بازپرس بخش حمل و نقل جاده دادستانی مسکو به فعالیت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10177">
    <content>خاقان لشکری به او داد و پیمان گرفت که اگر صاحب تاج و تخت شود خراجی به او بدهد.</content>
  </text>
  <text id="10178">
    <content>دبیرخانه مکلف است ظرف دو روز از تاریخ ثبت به نظر رئیس‌کل دیوان برساند تا به یکی از شعب تجدید نظر ارجاع شود.</content>
  </text>
  <text id="10179">
    <content>انقلاب منظومه‌ای از واژگان مربوط به هم، از جمله مستکبر و مستضعف را ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10180">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی آب‌وفاضلاب غرب استان تهران، با حفر و تجهیز دو حلقه چاه و ساخت یک مخزن ذخیره آب، ده درصد به ظرفیت تأمین آب آشامیدنی ساکنان محمدشهر کرج افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="10181">
    <content>قسمت دوی انتهای هر استخوان، از غضروف که بافتی است انعطاف‌پذیر ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="10182">
    <content>انگار محرم و صفر انسان را از خاک برمی‌دارند و به شفق خونرنگ عاشورا پیوند می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="10183">
    <content>در مناطق گرمسیری و شبیه به آن، هر هکتار زمین تقریباً پانزده تن کربن در خود جمع دارد.</content>
  </text>
  <text id="10184">
    <content>تا چند سال بعد از اتمام جنگ نیز، اجازه تولید خودرو به تویوتا داده نشد.</content>
  </text>
  <text id="10185">
    <content>اگر هرچه پارچه سنگین‌تر باشد، مقاومت خمشی پارچه بالاتر است و در طول بالاتری خم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10186">
    <content>برای تکمیل جزئیات همچون شکستن شیشه و نورپردازی نیز در بعضی سکانس‌ها جلوه‌های ویژه به کار رفت.</content>
  </text>
  <text id="10187">
    <content>با ظهور مترجم‌های الکترونیکی جدید، افراد می‌توانند به ده زبان مختلف صحبت کنند.</content>
  </text>
  <text id="10188">
    <content>شش سال بعد، به خاطر رفتار ددمنشانه استالین در سرکوب دهقانان در اوکراین، منازعه لفظی شدیدی بین آن دو درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="10189">
    <content>اسماعیل دوم در زندان قهقهه به استعمال تریاک و حشیش معتاد شده بود و شراب هم به حد افراط می‌نوشید.</content>
  </text>
  <text id="10190">
    <content>لوین به لس آنجلس در کالیفرنیا نقل مکان کرد و شروع به ضبط موسیقی و تدارکات برای آن نمود.</content>
  </text>
  <text id="10191">
    <content>امسال طبق آمار رسمی، تاکنون چهار انفجار مواد محترقه ترقه‌بازی روی داده که طی آن هفت نفر مجروح شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10192">
    <content>در پژوهش‌های پزشکی ثابت شده که سیگار از رسیدن اکسیژن و مواد غذایی به لثه‌ها جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10193">
    <content>الآن مثلاً در جامعه فساد و ارتشا و جرایم ضد انقلابی و براندازی و خدعه و تزویر و جعل و امثال این‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="10194">
    <content>پایین بودن بازدهی انرژی یعنی مطلوبیت حاصل از مصرف مقدار معینی انرژی کمتر از حد متعارف آن است.</content>
  </text>
  <text id="10195">
    <content>پس از کمبریج، بورن نه سال را در آزمایشگاه بل با تیم ویرایش هفتم یونیکس سپری کرد.</content>
  </text>
  <text id="10196">
    <content>انگاره فلسفی یک روح جاویدان، اختراع بعدی بود که هرچند با نفوذ، اما در دنیای یونان هرگز موفقیتی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="10197">
    <content>گاهی اوقات به دلایل خاصی از جمله ایجاد انعطاف‌پذیری بیشتر سازه جهت مقاومت بهتر در مقابل زلزله، ممکن است دوغاب به داخل غلاف تزریق نکنند.</content>
  </text>
  <text id="10198">
    <content>برای پیشگیری از اختلالات مجاری عصبی در طی روز از طریق خوردن سبزیجات تازه و آب پرتقال، چهارصد میکروگرم اسیدفولیک مصرف کنید.</content>
  </text>
  <text id="10199">
    <content>او وزیر ایلخانان مغول و از خاندان جوینی و فرزند خواجه بهاءالدین محمد جوینی بود.</content>
  </text>
  <text id="10200">
    <content>هرچه این نیروها قوی‌تر باشند، مولکول‌ها یکدیگر را محکم‌تر نگاه می‌دارند.</content>
  </text>
</textCollection>