<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="10601">
    <content>گفته می‌شود که در سن چهار سالگی، او کتاب مقدس را می‌خواند و به خدمتکاران پدرش می‌آموخت.</content>
  </text>
  <text id="10602">
    <content>قدرت‌های جهانی تلاش دارند، تا تصور حکومت دینی را از ذهن‌ها بزدایند و تجربه آن را در کام ملت‌های مسلمان، تلخ و ناخوشایند جلوه دهند.</content>
  </text>
  <text id="10603">
    <content>چهار چراغی را که در این شکل می‌بینید به هر ترتیب دلخواه می‌توان روشن و خاموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="10604">
    <content>در دو جشن بزرگ نوروز و مهرگان، تظلم و دادخواهی و بار عام شاه و رسوم اهدای پیشکش‌ها بسیار اهمیت داشت و با تشریفات فراوان اجرا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10605">
    <content>بر روی این لوح که سبزرنگ بوده، نام دوازده امام از اهل بیت پیامبر اسلام نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="10606">
    <content>عراق نیز که در اعتراض به عدم لغو تحریم‌ها اعلام کرده بود صدور نفت خود را متوقف می‌کند، مجدداً اقدام به بارگیری نفت و از تصمیم خود صرف نظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="10607">
    <content>بکوشند و بگویند و بنویسند و بخوانند و بکارند و درو کنند و محصول اندیشه و ایمان و آگاهی و اخلاق آنان جهان را به شگفتی درآورد.</content>
  </text>
  <text id="10608">
    <content>اعضای این شبکه همچنین با سوراخ کردن سقف فروشگاه‌ها، میلیون‌ها تومان طلا، جواهر و پوشاک را در شهرهای فومن و تهران به سرقت برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10609">
    <content>غلامان بر سر یوسف خوارزمی ریخته و وی را درجا قطعه قطعه کردند ولی دیگر کار از کار گذشته بود و آلپ ارسلان کشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10610">
    <content>مقام مسئول یادشده مشخص نساخت که آیا دعوت از تیم مزبور به تأیید مقامات فدراسیون فوتبال کشور رسیده یا نه؛ و به علاوه وی نگفت لغو سفر این تیم با تصمیم کدام نهاد صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="10611">
    <content>بوش، یک سیاست سخت‌تر در مقابل چین که پکن را به عنوان یک رقیب تا یک شریک استراتژیک که از کلینتون نقل قول شده است، وعده داده است.</content>
  </text>
  <text id="10612">
    <content>جریان طبیعی کربن بین جو، اقیانوس‌ها و رسوبات به صورت متعادل است، به طوری که سطح کربن بدون دخالت‌های انسان نیز پایدار خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="10613">
    <content>از این رو، چرخش مهمی در رفتار انگلیسی‌ها در شرف تکوین بود و این چرخش بسیاری از محافل انگلیسی را نیز خشنود می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="10614">
    <content>این شوک، باعث شد تا تیم ایران هوشیارتر به توپ ضربه بزند و به واسطه فرارهای مهدوی‌کیا از راست و تلاش بی‌وقفه استیلی در مرکز زمین، حریف را در منگنه قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="10615">
    <content>بلکه با آن همپا و همقدم بود و حرکات و سخنانش می‌نمود که با مرگ‌اندیشی آشناست و به یاد آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="10616">
    <content>در حال حاضر قوی‌ترین ماهواره‌های جاسوسی در اختیار آمریکایی‌هاست که می‌توانند اشیایی به بزرگی یک جعبه کفش را مشخص سازند.</content>
  </text>
  <text id="10617">
    <content>لذا با وسعت بخشیدن به ابعاد تهدید و با تعریف جدید و فراگیر مفهوم امنیت، دولت‌های غربی سعی کردند توجیهاتی را برای ادامه حیات ناتو و خروج ناتو از بحران موجودیت ارائه دهند.</content>
  </text>
  <text id="10618">
    <content>شیعیان اعتقاد به ارکان را به دو صورت اصول و فروع دین بیان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10619">
    <content>نول دویست و چهل و دوی آلمانی، آن را به آلمانی برگرداند و با تعلیقات مهم منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="10620">
    <content>ایشان در مبارزه با رژیم پهلوی، تلاش‌های فراوانی کرد و چند بار از سوی رژیم بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="10621">
    <content>سوریه قبل از انجام هرگونه گفت‌وگویی با رژیم صهیونیستی خواستار پایبندی این رژیم به تعهدات حکومت اسحاق رابین در مورد عقب‌نشینی کامل از جولان است.</content>
  </text>
  <text id="10622">
    <content>با توجه به عدم وجود مشابه ماده پنجاه و یک در قانون جدید، تکلیف این امر روشن نیست.</content>
  </text>
  <text id="10623">
    <content>این ماده می‌تواند حاکمیت کنگوی دموکراتیک را با یک خطر جدی مواجه کند و به ویژه به مثابه پیش‌شرطی در راستای تشکیل مناظره ملی، مطمح نظر قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="10624">
    <content>تحقیقات نشان داده است که ماساژ پوست مجاور ناحیه سلولیت با قدرت کافی و منظم، می‌تواند در تغییر سایز و نیز ظاهر فرد مبتلا به سلولیت مفید واقع شود.</content>
  </text>
  <text id="10625">
    <content>به جای این‌ها، ما یک جهان سه‌بعدی از نور و رنگ می‌بینیم و صوت‌های مرکبی مانند واژه‌ها و موسیقی می‌شنویم.</content>
  </text>
  <text id="10626">
    <content>استدلال اخیر با توجه به فلسفه بازداشت موقت و به منظور دسترسی به متهم و حضور به‌موقع وی در موارد لزوم، هماهنگی بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="10627">
    <content>دولت، این خشونت‌ها را عمدتاً به جنایت‌کاران عادی و نه بروز درگیری بین هواداران پینوشه و سالوادور آلنده نسبت داده است.</content>
  </text>
  <text id="10628">
    <content>این منطقه به علت وسعت زیاد و تنوع آب و هوایی، دارای ویژگی‌های خاص اکولوژیک بوده که این ویژگی‌ها با معیارهای اتحادیه بین‌المللی حفاظت از طبیعت و منابع طبیعی مطابقت دارد.</content>
  </text>
  <text id="10629">
    <content>تجزیه و تحلیل الگوهای ازدواج در مقایسه با سایر وقایع حیاتی، مسئله‌ای است بسیار پیچیده‌تر و نیاز به شیوه‌ها و روش‌های محاسباتی دقیق‌تر دارد.</content>
  </text>
  <text id="10630">
    <content>این‌ها نه از سرخرگ و نه سیاهرگ تشکیل شده‌اند، بلکه رگ‌های خونی هستند که سینوسی، بافت همبند و ماهیچه صاف نامیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10631">
    <content>این کتاب مسائل مهم عرفانی و دینی و اخلاقی را مطرح کرده و با حکایات و تمثیلات متنوع به تعلیم و ترویج آن‌ها پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="10632">
    <content>استفاده از تابش سینکروترون برای علوم بنیادی و فناوری‌های کاربردی، رشد فزاینده‌ای را در چند دهه اخیر تجربه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10633">
    <content>تیم کشتی آزاد ایران به منظور شرکت در مسابقه‌های بین‌المللی جام ایوان یاریگین که صبح روز سه‌شنبه، عازم روسیه شد پس از توقف کوتاهی در مسکو به کراسنویارسک رفت.</content>
  </text>
  <text id="10634">
    <content>دانشگاه شهید بهشتی بر اساس تفاهم‌نامه‌ای که به تازگی به امضا رسید، با مراکز علمی تاجیکستان همکاری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="10635">
    <content>هر وقت احساس می‌کنید که دل و روحتان سنگین شده، مدتی آن لطافت را ندارید، میل به عبادت ندارید، میل به دعا ندارید، یک نفر را پیدا کنید، بگویید شما را نصیحت کند.</content>
  </text>
  <text id="10636">
    <content>هر جایی هم که هنرمند خودش را با شرایط هنرمند عوام تطبیق داده، از آن ور بام افتاده! وقتی من با رسانه‌ای مثل تلویزیون و تصویر سر و کار دارم، خودم را باید تطبیق بدهم با این وجه تصویر.</content>
  </text>
  <text id="10637">
    <content>وی سپس راهی عکا شد که پس از فردریک دوم، امپراتور ژرمنی، از داشتن حکومت متمرکز محروم مانده بود و وضع آنجا را سامان داد و راهی فرانسه شد.</content>
  </text>
  <text id="10638">
    <content>در این جنگ سلطان جلال‌الدین در محاصره نیروی مغول قرار گرفت و ناچاراً از یک ارتفاع ده متری با اسب به داخل رودخانه پرید.</content>
  </text>
  <text id="10639">
    <content>سلطان جلال‌الدین هر عیبی داشت، این غیرت و مردانگی را هم داشت که افسانه شکست‌ناپذیری مغول را اینجا و آنجا در هم بشکند و ترس مردم را اندکی فروریزد.</content>
  </text>
  <text id="10640">
    <content>تیم فوتبال نوجوانان ایران دیروز اردوی تدارکاتی خود را با حضور چهل بازیکن از سراسر کشور در فولادشهر اصفهان آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="10641">
    <content>در این حال، بوریس یلتسین، رئیس‌جمهوری روسیه، دیروز برای گفتگو با ولادیمیر پوتین، نخست‌وزیر این کشور درباره عملیات نظامی روسیه در چچن، از تعطیلات به مسکو بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="10642">
    <content>در این مسابقات، تیم‌های شاهرود و دامغان عناوین دوم و سوم را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="10643">
    <content>شافعی با ذکر این‌که متوسط عمر اتومبیل در ایران هفده سال است، پایین بودن قدرت خرید مردم را موجب استفاده از اتومبیل‌های مستهلک و افزایش آلودگی‌های زیست‌محیطی دانست.</content>
  </text>
  <text id="10644">
    <content>به امتیازات این سالنامه، چاپ و صحافی نفیس آن را نیز باید افزود که فصل‌های مختلف با رنگ مجزاء به چاپ رسیده و صحافی آن با جلد سخت و همانند یک کتاب انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="10645">
    <content>اما علی‌رغم حفظ احترام و ارزش به قانون نمی‌توان نسبت به اشکالات و نقایص موجود در قانون، که اعتبار و حرمت افراد بشر در سایه آن شکل می‌گیرد، بی‌تفاوت گذشت.</content>
  </text>
  <text id="10646">
    <content>این مقدار مواد مخدر در بازرسی از سه اتومبیل سبک و یک کامیون عبوری کشف و چهار نفر نیز دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="10647">
    <content>از شرکت واحد اتوبوسرانی تهران انتظار دارد اگر برایشان مقدور نیست، اتوبوسرانی در این مسیر به کار اندازند، لااقل ترتیبی بدهند مینی‌بوس‌های قراضه از خط خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="10648">
    <content>از این زمان با ورود اقوام تازه‌وارد تپه شمالی متروک و تپه جنوبی، مورد استفاده قرار می‌گیرد که معرف تمدن‌های بعدی سیلک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10649">
    <content>نخست از دلاوری‌های خسرو بهادر در جنگ‌های میهنی خواهم گفت، سپس از دیگرگونه گشتن حکومت و تاخت و تازی که به هر جانب انجام گرفت، سخن می‌رانم.</content>
  </text>
  <text id="10650">
    <content>در این بیانیه، فقط پنجاه و یک میلیارد دلار از بدهی کشورهای فقیر بورکینافاسو، بنین، بولیوی، هندوراس، موریتانی، موزامبیک، سنگال، تانزانیا و اوگاندا بخشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="10651">
    <content>تیمور در ایام جوانی در یکی از جنگ‌ها بر اثر زخم شمشیر دشمن، پایش صدمه دیده بود و از آن زمان به بعد می‌لنگید.</content>
  </text>
  <text id="10652">
    <content>قبل از انجام چنین امری، ابتدا لازم بود که ذهن را از جزمیت‌های مذهبی که بر هستی جدا و مستقل از جسم مادی اصرار می‌ورزید، نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="10653">
    <content>سبک معماری این خانه ترکیبی از معماری سنتی و اروپایی است که شامل اتاق‌های رو به استخر نشیمن بهاری، اتاق خواب، قسمت شاه‌نشین، حوض‌خانه و سرویس است.</content>
  </text>
  <text id="10654">
    <content>آنان با پاکی و پارسایی و مظلومیت خویش، دوباره به نهضت حسین علیه‌السلام معنا بخشیدند و با حیات خویش، هر روز را عاشورا، هر مکان را کربلا و هر شهر را محرم نمودند.</content>
  </text>
  <text id="10655">
    <content>باور و یقینی که در عزم پولادین ایشان در مقابله با مشکلات سهمگین که لازمه انقلابی به عظمت انقلاب اسلامی ایران است، تجلی کرد.</content>
  </text>
  <text id="10656">
    <content>از نظر ایشان اگر مراد از مشروطه، تبدیل احکام شرع به رویه قانونی و وظیفه مجلس شورا نیز فقط کارهای دولتی و اصلاحات امور سلطنتی باشد، قابل قبول است و الا خیر.</content>
  </text>
  <text id="10657">
    <content>همچنین یک حسگر پیشرفته‌تری ساخته شده که تغییر رنگ را شناسایی می‌کند و در حدود دوازده ماده منفجره مختلف را تشخیص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10658">
    <content>اما درمورد اسناد بدون بهره و اسناد با بهره‌ای که نرخ تصریح‌شده در آن‌ها تفاوت قابل ملاحظه‌ای با نرخ روز دارد، ارزش فعلی با ارزش اسمی مساوی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10659">
    <content>طوری که این داستان در سیزده قسمت دیگر تا مقطع، چیزی شبیه به جشن‌های تاج‌گذاری و شاهنشاهی ادامه پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10660">
    <content>اگر کسی قبلاً با عفونت ناشی از ایدز روبه‌رو شده باشد، روزی سه بار و در هر بار سه تا پنج حبه سیر مصرف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10661">
    <content>تحریم‌های بریتانیا علیه ایران هم توسط دولت این کشور و نه پارلمان تصویب شده و لغو آن با تصمیم دولت امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="10662">
    <content>آداب و رسوم نوروزی، مردم را روحاً به پاکی و یک‌پارچگی فرامی‌خواند و آنان را به دوری جستن از اعمال پست و بدخواهی و دروغ‌گویی دعوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10663">
    <content>بالأخره موساد، عاجز از درک این حقیقت بود که فالانژیست‌ها به روابط خود با اسرائیل به عنوان یک ازدواج مصلحتی، برای تأمین منافع خود در لبنان، می‌نگریستند.</content>
  </text>
  <text id="10664">
    <content>اول باید ذهن خودمان را سامان دهیم، بعد تمام تلاشمان را انجام دهیم تا راه حلی را بیابیم که فقدان و کمبود همه‌پرسی را حل کند.</content>
  </text>
  <text id="10665">
    <content>اما اکنون باید با این حقیقت مواجه شود که نباید به زور، یک معامله صلحی را که بخواهد در آن جایزه نوبل گرفته و یک عکس فتوژنیک بیندازد، تحمیل کند.</content>
  </text>
  <text id="10666">
    <content>لیزر، نور زیادی را تولید کرد که بیش از میلیون‌ها بار روشن‌تر از نور خورشید بود.</content>
  </text>
  <text id="10667">
    <content>ولی وقتی کریمخان در یک کارزار نظامی در آذربایجان بود هدایت‌الله خان به گیلان گریخت و دوباره به مقام فرمانروایی گیلان رسید.</content>
  </text>
  <text id="10668">
    <content>اگر می‌خواهید موی بلندی داشته باشید آن را شب‌ها موقع خواب، اما نه به طور محکم، ببافید تا موجب تحریک ریشه مو شود و رشد آن سریع‌تر صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="10669">
    <content>شاه با این فکر که مذهب مهم نبود و میهن‌پرستی و جوایز مادی می‌توانست جای ایمان را بگیرد، اشتباه بزرگی مرتکب شد.</content>
  </text>
  <text id="10670">
    <content>رئیس‌جمهور ازبکستان که از تلاش‌های نیروهای قرقیزی ناامید و عاجز شده بود، بالأخره با توسل به نیروی هوایی ازبکستان به سرکوب و بمباران مخالفان اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10671">
    <content>او می‌گوید که برای پاسخ دادن به این سؤال باید اول تعریف مشخصی از تفکر و ماشین داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="10672">
    <content>پس از این اظهار صریح کلینتون بود که داد و فریاد اسرائیل به هوا رفت و اظهارات رئیس‌جمهوری آمریکا را مردود دانست.</content>
  </text>
  <text id="10673">
    <content>در گروه سوم، تیم بلغارستان با یک گل از میهمان خود تیم جمهوری چک شکست خورد و ایرلند شمالی با نتیجه یک بر صفر تیم مالت را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="10674">
    <content>دکتر دوایی پس از گذشت دو سال، بیمار را مجدداً به اتاق عمل می‌آورد و پس از باز کردن مقعد، از ماهیچه‌های ناحیه باسن، اسفنکتر، تهیه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10675">
    <content>با این کار افرادی را که به خصوص در سنین بالا به خاطر نقص سیتوپلاسم تخمک نازا محسوب می‌شوند، می‌توان درمان کرد.</content>
  </text>
  <text id="10676">
    <content>از سویی تری لارسن، فرستاده دبیرکل سازمان ملل به منطقه، پس از دو روز اقامت در بیروت و گفت‌وگو با مسئولان لبنان، بعدازظهر دیروز، شنبه، بیروت را به مقصد تل‌آویو ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="10677">
    <content>پس از آن به ایران رفت و در آن‌جا با سید روح‌الله خمینی آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="10678">
    <content>در کمال شگفتی و وحشت ما، رایت پس از سقوط شاه یک رشته مقاله نوشت که در آن‌ها شاه را نکوهش و شدیداً به رژیم او حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="10679">
    <content>در این عهد روحانیون و موبدان علاوه بر انجام وظایف دینی، پزشکی نیز می‌کردند و بدین جهت وی در علاج، توأم دارو و ادعیه به کار می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="10680">
    <content>اما در این میان سخن گفتن از دو واژه مشهور و رایج خشونت و اصلاح، بارزترین بخش بحث را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="10681">
    <content>او همچنین با انتشار یادداشتی در صفحه توئیتر خود، خواستار توقف حمایت‌های واشینگتن در تداوم کمک مالی به گروه‌های تروریستی در سوریه شد.</content>
  </text>
  <text id="10682">
    <content>برای مثال زمانی که جریان الکتریکی از آب می‌گذرد، اتم‌های هیدروژن و اکسیژن از هم جدا شده و به گاز تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10683">
    <content>کتابداری، نشریه‌ای علمی در تحقیقات کتاب‌شناسی، کتابداری و اطلاع‌رسانی است که از سوی کتابخانه مرکزی و مرکز اسناد دانشگاه تهران انتشار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="10684">
    <content>به گزارش خبرگزاری آلمان از نیویورک، این حفره که بر فراز قطب جنوب واقع شده است، مساحت بیست و دو میلیون کیلومترمربع را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="10685">
    <content>شیخ عبدالرحمان در سال یک هزار و نهصد و نود و شش به اتهام توطئه‌های تروریستی علیه آمریکا و تلاش برای قتل حسنی مبارک، رئیس‌جمهور مصر، به زندان ابد محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="10686">
    <content>در سال، این ایالت تولید ناخالص داخلی، برابر با یک میلیارد دلار داشت که قابل مقایسه با تولید ناخالص داخلی کشور کرواسی بود.</content>
  </text>
  <text id="10687">
    <content>مجمع تشخیص مصلحت نظام، مجمعی است که علاوه بر وظیفه حل اختلافات بین مجلس شورای اسلامی و شورای نگهبان قانون اساسی و دولت، پاره‌ای وظایف دیگر را به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="10688">
    <content>در مورد نوع فعالیت در وقت آزاد در طول هفته و تعطیل آخر هفته با فهرستی از بیست و سه قلم که به صورت تصادفی تنظیم و به پاسخ‌گو ارائه شده، سؤال شد.</content>
  </text>
  <text id="10689">
    <content>این ویتامین به انسان شادابی و جوانی می‌بخشد و عمر را طولانی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10690">
    <content>وی از نزدیکان علی قدوسی و سید محمد حسینی بهشتی بوده و در ابتدای انقلاب وارد حکومت شد.</content>
  </text>
  <text id="10691">
    <content>همراه با کتاب‌های خطی در اسناد، تشکیلات رهبانی نیز گاهی به وجود می آمد و ان تصاویر چاپی را می‌فروخت.</content>
  </text>
  <text id="10692">
    <content>این امر عمدتاً ناشی از ظهور بنگاه‌های خبری، تأسیس ژورنال‌های لندن و دسترسی این روزنامه‌ها به اخبار متنوع و همچنین وجود گروه‌های فشار پارلمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="10693">
    <content>قله شیرکوه با ارتفاع پنج هزار و هفتصد و چهار متر یکی از بلندترین قلل ایران می‌باشد که دارای آثار و بقایای یخچال‌های آخرین دوره یخچالی است.</content>
  </text>
  <text id="10694">
    <content>بر اساس عملکرد وی پاداش و عقاب را خواهد داد، حال پیامبر باشد یا فرزند پیامبر، از نزدیکان و منسوبان حضرت باشد یا از مؤمنان و پیروان نژاد و رنگ و سرزمین دیگر.</content>
  </text>
  <text id="10695">
    <content>اگر تاکنون از تری خوشم نمی‌آمد، از آن پس دیگر هیچ احساسی نسبت به او نداشتم، احترامی برای او قائل نبودم و کوشیدم اعتبار او را به چالش بخوانم.</content>
  </text>
  <text id="10696">
    <content>کارکنان عمومی با رسیدگی به پاسخ‌ها، شکایات و کار بر طیفی از پروژه‌های سازمان، از کارکنان پشتیبانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10697">
    <content>گرچه با نظری اجمالی به درام تلویزیونی و تئاتر صحنه‌ای به آسانی می‌توان این مشترکات را یافت.</content>
  </text>
  <text id="10698">
    <content>پیش‌تر قرار بود در آمریکا سه دیدار دوستانه با السالوادور، مکزیک و آمریکا داشته باشیم که بازی با السالوادور لغو شده است.</content>
  </text>
  <text id="10699">
    <content>هوای استان‌های اصفهان، مرکزی، سمنان و خراسان نیمه‌ابری با غبار یا مه به‌تدریج با افزایش ابر و وزش ملایم باد از اواخر وقت در بعضی از نقاط با احتمال رگبار پراکنده.</content>
  </text>
  <text id="10700">
    <content>به طور معمول در معده به دلیل اسیدی بودن محیط، تعداد بسیار کمی باکتری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="10701">
    <content>ابتدا تیم‌های پیکان و راه‌آهن به رقابت پرداختند و دومین دیدار بین هما و فولاد مبارکه انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="10702">
    <content>جان میجر هم که جای بانوی آهنین را گرفت و در انظار اروپایی‌ها مخاطبی سازگارتر از تاچر بود، باز در همه‌جا منافع بریتانیا را بر منافع جامعه اروپا مقدم می‌شمرد.</content>
  </text>
  <text id="10703">
    <content>در این دوره، زنان به طور جدی به جلوگیری از افزایش وزن و بروز بیماری‌ها و ضعف عضلات می‌اندیشند.</content>
  </text>
  <text id="10704">
    <content>این نوع موسیقی از زمان‌های گذشته تا به حال دستخوش تغییرات متعددی شده بود و ریشه در راگا و متون قدیمی منسوخ‌شده داشت.</content>
  </text>
  <text id="10705">
    <content>دارو در جریان تدوین و طرح خلع قاجاریه، بیشترین خدمت را به رضا خان کرد و در جلسه تاریخی نهم آبان‌ماه یک هزار و سیصد و پنجاه و چهار، داور، ناطق اصلی طرف‌داران خلع قاجاریه بود.</content>
  </text>
  <text id="10706">
    <content>برای اطلاع شما که به این مسائل توجه دارید، متذکر می‌شوم که در آزمایش میکروسکوپی ادرار، وجود یک الی سه گلبول قرمز در هر میدان دید میکروسکوپی، طبیعی است.</content>
  </text>
  <text id="10707">
    <content>گنجینه سکه کرمان: بنای ضراب‌خانه با چهارصد سال قدمت تاریخی در ضلع شمالی میدان گنجعلی خان قرار دارد که در آن آثار مربوط به ادوار مختلف تاریخی به نمایش گذاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="10708">
    <content>سمبولیسم و بیان مضامین رمزی یکی از جذاب‌ترین زمینه‌هایی است که از سپیده‌دم تاریخ تاکنون در هنرهای تجسمی به طور مستمر مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10709">
    <content>معروف و منکر امام بر خلاف آنچه برخی مطرح می‌کند سطحی و جزئی نیست، بلکه بسیار عمیق و کلان است که در پناه آن امور سطحی و جزئی نیز خود به خود اصلاح می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10710">
    <content>در این اثر محور اصلی داستان بر روی تشریح ارتباطات اشخاص با خودشان و جست‌وجوی ایشان در پی تعدیل و موازنه دور می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="10711">
    <content>وی پس از فوت همسرش به سرودن شعر روی آورد و از سال چهل و چهار تا پنجاه با تخلص مژگان قمی اشعار خود را در نشریات به چاپ می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="10712">
    <content>ایجاد صداهای انفجارگونه در مناطق بسیار نزدیک با محل متینگ، در حالی که بررسی‌های بعدی هیچ‌گونه اثری از مواد منفجره و آتش‌زا را به دست نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="10713">
    <content>امتیاز شیعه این است که این موعود الهی و قطعی همه طوایف مسلمین، بلکه همه ادیان الهی را با اسم و رسم و خصوصیات و تاریخ ولادت می‌شناسد.</content>
  </text>
  <text id="10714">
    <content>دیابت کلیوی در کلینیک بدین طریق مشخص می‌شود که در دیابت معروف به کلیوی شخص در ادرارش قند وجود دارد، در حالی که مقدار قند خونش طبیعی است و پاسخ هیپرگلیسمی ایجادی هم طبیعی است.</content>
  </text>
  <text id="10715">
    <content>همین بود که یک پوست داشتند به حسب نقل، یک پوست داشتند که شب خودش و حضرت فاطمه رویش می‌خوابیدند و روز روی همین پوست علوفه شترش را می‌ریخت، پیغمبر هم همین شیوه را داشت.</content>
  </text>
  <text id="10716">
    <content>زبان ترکی عثمانی که اساس بیشتر مجموعه نوشتارها را تشکیل می‌دهد، تحت تأثیر فارسی و عربی بود و به الفبای ترکی عثمانی نوشته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10717">
    <content>از این رو، طفل را با اتکا به سرشت فطری خود او می‌توان به‌آسانی خداپرست بار آورد و او را به پروردگار خالق و مهربان، مؤمن و معتقد نمود.</content>
  </text>
  <text id="10718">
    <content>ایرانی در تمام طول تاریخ تمدن سه هزار ساله خود به‌خوبی آموخته که منزلت و تشخص خود را به بهایی ناچیز نفروشد.</content>
  </text>
  <text id="10719">
    <content>من بیشتر او را بعد از مرخص شدن از بیمارستان دیدم؛ زمانی که قرص ضد افسردگی می‌خورد و چاق می‌شد و مرتب لبش را با آب دهانش خیس می‌کرد و در جیب آن کاپشن سبز تیره‌اش دنبال بلیت مترو می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="10720">
    <content>تکمیل طرح راه‌اندازی راه‌آهن قزوین، رشت و بندر انزلی می‌تواند کمک شایانی در رشد اقتصادی ایران و به تبع استان گیلان و بندر انزلی باشد.</content>
  </text>
  <text id="10721">
    <content>چچن سال‌هاست که به یک حفره سیاه تبدیل شده و تجارت مواد مخدر، گروگان‌گیری و دیگر فعالیت‌های غیرقانونی، بخشی از زندگی روزمره مردم محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10722">
    <content>در ساعت ده و بیست و دو دقیقه، ناگهان هواپیما از صفحه رادارهای زمینی محو شد و در طوفانی از دود و آتش، به پهنه آب‌های نیلگون خلیج فارس افتاد.</content>
  </text>
  <text id="10723">
    <content>رادیوی رژیم صهیونیستی، دیروز، سه‌شنبه، گزارش داد که عریقات در دیدار با سرکنسول آمریکا در بیت‌المقدس، این موضوع را به وی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10724">
    <content>کنجکاوی و جلادت عده‌ای که جان خود را در راه کشف تازگی‌ها بر کف دست نهاده‌اند، دنیای ساکن را به صورت جنبان درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="10725">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، ساعت یازده و سی دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد روز یکشنبه، مصادف با نه آبان موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="10726">
    <content>گوری در فضای باز و آزاد که از لطف باد از شکوفه‌های بهاری گل‌افشان و در زیر گل پنهان شده است.</content>
  </text>
  <text id="10727">
    <content>سالن حجاج و پروازهای خارجی فرودگاه ارومیه در چهار هزار و پانصد مترمربع زیربنا احداث شده و تاکنون هشت میلیارد و پانصد میلیون ریال برای آن سرمایه‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="10728">
    <content>فیلمی هم بر اساس این رمان با نام سیزدهمین سلحشور ساخته شده است که آنتونیو باندراس نقش احمدبن‌فضلان یا سیزدهمین جنگجوی وایکینگ‌ها را بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10729">
    <content>جایزه شعر کارنامه، همه ساله با دبیری حافظ موسوی و حضور منوچهر آتشی و جمعی از شاعران برگزار می‌شد که پس از تعطیلی مجله کارنامه، این مراسم متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="10730">
    <content>فتوحات پیاپی نادر، مخصوصاً غلبه او بر افغان‌ها که غاصب تاج و تخت صفوی بودند، شهرت نادر را به گوش تمام ایرانی‌های آن روز رساند و نادر به سرداری محبوب و قهرمان تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="10731">
    <content>یک جور تعلیق لحظه آخر یا ماجرای پایان پرده که تماشاگر را مجبور می‌کند که بعد از پیام‌های بازرگانی فیلم را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="10732">
    <content>و یا اینکه خرده‌های ناخن و موی پیامبر صلی‌الله‌علیه را که نگاه داشته بود، در قبر او بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="10733">
    <content>سلطان حسین که به سبب بیماری نمی‌توانست با ازبکان مقابله کند، از فرستادن نیرو برای بدیع‌الزمان به منظور دفع ازبکان، خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="10734">
    <content>حسین توکلی و حسین رضازاده دو وزنه‌برداری بودند که به همراه اکبر خورشیدی، مربی خود، امروز وارد سیدنی شدند.</content>
  </text>
  <text id="10735">
    <content>آمار پلیس حکایت از آن دارد در سال گذشته حدود دو تن انواع مواد مخدر از قاچاقچیان توقیف شده که در تاریخ ژاپن بی‌سابقه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="10736">
    <content>او عرفان مدرن را به شما پیشنهاد می‌کند و برای من این اندیشه معاصر همان قدر جذاب بود که عطار، مولانا، حافظ و یا فردوسی.</content>
  </text>
  <text id="10737">
    <content>این در حالی است که جاوید جبار، وزیر اطلاعات و توسعه مطبوعات پاکستان، هر گونه دخالت اسلام‌آباد را در امور داخلی افغانستان، تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="10738">
    <content>کلارک همچنین اظهار کرده بود که انرژی الکتریکی مورد نیاز ماهواره نیز می‌تواند از طریق تبدیل تشعشعات خورشید توسط سلول‌های خورشیدی تأمین شود.</content>
  </text>
  <text id="10739">
    <content>وقتی این سلسله منحوس در ایران منقرض شد، شما دیدید که مردم چه جشن عظیمی به راه انداختند که آن جشن و خوشحالی، غیر از خوشحالی پیروزی انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="10740">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به لیدز یونایتد، نوریچ سیتی، هال سیتی، وستهام یونایتد و استون ویلا اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="10741">
    <content>پس از ملکی، امیر زرگری و سید معزالدین سیدرضایی هر دو از تیم پیکان تهران، عنوان‌های دوم و سوم را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="10742">
    <content>در این مراسم، حجت‌الإسلام صدیقی در باب اهمیت و نقش سربازی و پاسداری از دین مطالبی را برشمرد و آن‌گاه به نقش ایام ماه رجب و شعبان در تزکیه نفس مطالبی را ایراد نمود.</content>
  </text>
  <text id="10743">
    <content>مانند تمام کشورهای اسلامی، عید قربان در ایران همراه با قربانی نمودن حیوانات حلال‌گوشت، عمدتاً گوسفند و تقسیم گوشت آن بین مستمندان جشن گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10744">
    <content>رولاند رابرتسون از جمله افراد شاخصی است که به نظر می‌رسد دیدگاه وی در مکتب رفتارگرایی جای می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="10745">
    <content>موشک کروز دریایی است که علاوه بر قابلیت چالاکی و قدرت عملیاتی، با داشتن سر جست‌وجوگر بدون انتشار، به ویژگی عملیات در سکوت و هوشمندی نیز مجهز شده است.</content>
  </text>
  <text id="10746">
    <content>ماسوله شهر کوچک بخش مرکزی شهرستان فومن و منطقه‌ای سرسبز و کوهستانی است که در منتهی‌الیه گیلان و بین دو رشته‌کوه در بیست و چهار کیلومتری مغرب فومن واقع گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="10747">
    <content>پرواضح است که پشتیبانی در تجهیز سازمان منافقین نمی‌تواند با روح قطعنامه پانصد و نود و هشت برای رسیدن به صلح مذکور همساز باشد.</content>
  </text>
  <text id="10748">
    <content>به همین دلیل وقتی موضوع گازسوز کردن تاکسی‌ها و اتومبیل‌های سواری در تهران مطرح شد، تصمیم گرفته شد از گاز مایع استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="10749">
    <content>علت‌ها و معلول‌های آمریکا، راهبرد آفریقایی بسیار بلندپروازانه‌ای را دنبال می‌کند، بدان امید که بتواند آن را از رهگذر پشتوانه نسل جدید رهبران دموکراتیک محقق سازد.</content>
  </text>
  <text id="10750">
    <content>همه می‌دانیم آنچه در مقدمه مشروطیت مطرح بود عدالت‌خواهی و حکومت قانون بود و مفهوم هر دو واژه عدالت و قانون تحت تأثیر اتفاقات و نیازهای داخلی و تحولات جهانی بود.</content>
  </text>
  <text id="10751">
    <content>اگر شیره شاه‌توت کاملاً نرسیده را در هر صبح و ظهر و شب به مقدار یک استکان بخورید، اسهال‌های ساده و اسهال خونی را معالجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10752">
    <content>متروی تهران به طول تقریبی نود کیلومتر سال‌های درازی است که در دست احداث می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10753">
    <content>شیخ نجم‌الدین کبری می‌گوید که نورهای فرهی با بر هم نهادن چشمان دیده و دریافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10754">
    <content>با مقداردهی به متغیرهای مورد نیاز، فرم فعال می‌شود و امکان ایجاد یک پرس‌وجو را روی بانک اطلاعاتی، فراهم می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="10755">
    <content>هم‌اکنون از دزدان جمجمه خبری نیست و پلیس احتمال می‌دهد آن‌ها از خیر یک میلیون پستا گذشته و جمجمه باارزش پاپ را به رودخانه انداخته باشند.</content>
  </text>
  <text id="10756">
    <content>مرحوم آیت‌الله قاضی زاهدی گلپایگانی در سال یک هزار و سیصد و شش هجری شمسی در گلپایگان دیده به جهان گشود و پس از به پایان رساندن تحصیلات جدید، به تحصیل علوم دینی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10757">
    <content>به این ترتیب مجموع مدال‌های تیم ایران از این مسابقات به نه مدال، دو طلا، یک نقره و شش برنز رسید.</content>
  </text>
  <text id="10758">
    <content>او در نطق آتشین و معروف خود در مجلس چهارم از رضا خان به عنوان وطن‌پرست ملی یاد کرد و دل او را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="10759">
    <content>او در آلمان متولد شد، ولی بسیار زود با خانواده به سوئیس مهاجرت کرد و سپس برای تحصیل در رشته وکالت به کالج حقوق انگلستان رفت.</content>
  </text>
  <text id="10760">
    <content>آن‌چه دنیای صنعتی امروز به آن متوجه است در وهله اول و وجه غالب، پاسخ‌گویی به نیازهای مادی است که به جهت طبیعت مادی جوامع، حالت تهییج و مصرف‌گرایی به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="10761">
    <content>این اولین بار بود که او به قله اورست صعود می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="10762">
    <content>در اوت یک هزار و نهصد و هشتاد و شش به هنگامی که یک دولت ائتلافی حزب کارگر و لیکود بر سر کار بود، پارلمان اسرائیل قانون ضد نژادپرستی را تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="10763">
    <content>بر اثر تحولات جمعیتی، مدارس کشور از حالت یک شیفته خارج شده و به مرور حالت چند شیفتی پیدا کرده و میزان تراکم کلاس‌های درس نیز فشرده و فشرده‌تر شده است.</content>
  </text>
  <text id="10764">
    <content>در یکصد سال پیش، دو مورد اپیدمی شدید این بیماری، ده‌ها میلیون انسان را نابود ساخت.</content>
  </text>
  <text id="10765">
    <content>در نتیجه امکانات نخواهیم داشت که آزمایشگاه‌ها را تجهیز کنیم، برای کتابخانه‌ها کتاب‌های جدید بگیریم، اعضای هیئت‌علمی را به سفرهای علمی و تحقیقاتی بفرستیم.</content>
  </text>
  <text id="10766">
    <content>وی به رغم خویشاوندی با پیامبر، از دشمنان سرسخت او بود و پیامبر نیز پس از آنکه نضر در جنگ بدر به اسارت درآمد، فرمان داد تا او را بکشند.</content>
  </text>
  <text id="10767">
    <content>وی دستگیر شد و پس از جنگ در دادگاه نورنبرگ، به حبس ابد محکوم شد و تا پایان زندگی خویش در زندان به سر برد.</content>
  </text>
  <text id="10768">
    <content>شایان ذکر است که ساختمان جدید بانک کشاورزی خوراسگان، با چهارصد مترمربع زیربنا و با صرف هزینه‌ای بالغ بر هفتصد و پنجاه میلیون ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="10769">
    <content>هم‌اکنون سقوط کمونیسم در اتحاد شوروی، تغییرات شدید کمونیستی در چین و ناکامی اقتصادهای سوسیالیستی در دست‌یابی به اهداف خود، خلأ ایدئولوژیک مشهودی را ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="10770">
    <content>دوران حاضر که عصر انفجار اطلاعات نامیده شده است، کتابخانه‌ها و مراکز اطلاع‌رسانی با هجوم اطلاعات در شکل‌های گوناگون و درخواست‌های متفاوت مواجه هستند.</content>
  </text>
  <text id="10771">
    <content>ویروس از بزاق حیوان مبتلا به هاری و محل گازگرفتگی وارد بدن شده، در ماهیچه‌ها به سمت اعصاب انتهایی می‌رود و شروع به تکثیر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="10772">
    <content>الکس با کسب این مقام دومین بازیکن ایتالیایی شد که در دو فصل پیاپی و در دو لیگ مختلف موفق به کسب دو عنوان آقای گلی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10773">
    <content>تیم ایران روز بیست و دوی دی‌ماه در اوکلند با مکزیک دیدار می‌کند و بیست و شش دی‌ماه در لس‌آنجلس به مصاف آمریکا خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="10774">
    <content>همچنین مساجد، تکایا و اماکن مذهبی شهرهای مختلف کشور با نوای دل‌انگیز حسین حسین عطرآگین بود و مردم تا پاسی از شب با یاد امام حسین علیه‌السلام سوگواری کردند.</content>
  </text>
  <text id="10775">
    <content>فرهنگ تازه‌ای که حدود و ثغور نمی‌شناخت و تنگ‌نظری‌هایی که دنیای بورژوازی و سرمایه‌داری را تقسیم به ملت‌ها و به مرزها و نژادها کرد، در آن مجهول بود.</content>
  </text>
  <text id="10776">
    <content>از سوی فدراسیون فوتبال، چهل بازیکن از استان‌های مختلف کشور به اردوی تدارکاتی تیم فوتبال نوجوانان ایران در فولادشهر اصفهان دعوت شدند.</content>
  </text>
  <text id="10777">
    <content>همچنین در حوزه پرداخت شخصیت نیز با پررنگی بعدهای مثبت و منفی شخصیت‌ها روبه‌روییم؛ تضادی که آدم‌های داستان را به سیاه و سفید تقسیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10778">
    <content>بدین ترتیب که رزین موجود در داخل سخت‌گیر با گرفتن املاح از قبیل کلسیم و منیزیم سختی آب را کاهش داده و بعد از گذشت مدت معین، رزین موجود به حالت اشباع درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="10779">
    <content>در رماتیسم مفصلی، تجویز آنتی‌بیوتیک‌ها در پاره‌ای موارد کارساز است، به نظر می‌رسد علت تورم، یک عفونت میکروبی باشد که با آنتی‌بیوتیک درمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10780">
    <content>وی در کودکی به کسب دانش پرداخت و از محضر استادان و علمای عصر خود، چون قطب‌الدین محمد مروزی و حکیم عمر خیام بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="10781">
    <content>نخستین بار هگل این واژه را برای تبیین و تشخیص انفصال انسان از طبیعت و خود که از آگاهی‌اش ناشی می‌شد به کار برد.</content>
  </text>
  <text id="10782">
    <content>اما به طور جدی اعلام می‌کنم که اجازه تشکیل دولت موقت را به او نخواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="10783">
    <content>مهرماه سلطان، دارای آثار زیادی بود از مهم‌ترین آن‌ها مسجد مهرماه سلطان بود که معمار سنان، همسر فاطمه نورسلطان، دختر دوم سلطان سلیمان، آن را بنا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="10784">
    <content>آیت‌الله مشکینی در سخنانی به تشریح معنی ولایت مطلقه فقیه پرداخت و نگرانی مجلس خبرگان از برخی مشکلات همچون بیکاری، گرانی، خشک‌سالی و ناامنی را بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="10785">
    <content>تأثیر ژرف و آشکاری که این راه در حرکت‌ها و خیزش‌های پس از خود به جا گذاشت، سرآغاز نهضت‌های پرشوری بود که مصلحان و خیراندیشان، پدیدآورنده آن بودند.</content>
  </text>
  <text id="10786">
    <content>قانون مصادره اموال آمریکا: کوبا پس از یک جلسه بسیار طولانی، قانونی را تصویب کرد که به موجب آن به فیدل کاسترو اختیار داد، در صورت لزوم اموال اتباع آمریکایی را مصادره کند.</content>
  </text>
  <text id="10787">
    <content>دستش را بالا می‌برد که بر سر پسر بکوبد، پسر خودش را مچاله می‌کند و پلک‌های لرزانش را باز و بسته می‌کند، دست لرزان زن پر از پشیمانی پایین می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="10788">
    <content>بودجه عمرانی سال گذشته محمودآباد چهار میلیارد و هفتصد و پنجاه و نه میلیون و دویست هزار ریال بود که صرف اجرای شصت پروژه شد.</content>
  </text>
  <text id="10789">
    <content>میانگین بهای نفت خام دوبی - خلیج فارس که گویای وضع بازار نفت در ژاپن و سنگاپور است، بیست و هفت سنت کمتر شد و به هشتاد و هفت ممیز بیست و سه دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="10790">
    <content>ما باید از خود فاصله بگیریم، به سیر آفاق و انفس بپردازیم تا پس از این دوری از خاک، جان و وطن، بتوانیم به فرهنگ و تمدن خود، معرفتی عمیق پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="10791">
    <content>بهرام در روزگار پدر، فرمانروایی ایالت کرمان را داشت و به همین دلیل ملقب به کرمانشاه بود.</content>
  </text>
  <text id="10792">
    <content>محمدرضا لطفی در بولتن آوای شیدا می‌نویسد؛ این سرودها در زیرزمین خانه مسکونی او تولید می‌شد و در همان‌جا نوار کاست آن تکثیر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10793">
    <content>در آن میان تخیلات بچگانه به سراغم آمد و با خود گفتم نکند در آن اتاق جن و پری سکونت دارد که این طور سیاه‌رنگ است.</content>
  </text>
  <text id="10794">
    <content>ورقه نازکی از مس یا آلیاژهای آن، به صورت آب‌کاری روی فلزات مختلف یا پلاستیک کشیده می‌شود و سطوح آن‌ها را هادی می‌نماید که در صنعت کاربرد زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="10795">
    <content>حدود دوازده درصد کودکان سنین دبستان در آمریکا ورزش رزمی می‌کنند و سه میلیون معلول بزرگ‌سال نیز در مسابقات تفریحی و ورزش‌های رزمی معلولین شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10796">
    <content>ناگهان چیزی نظیر الهام یا اشراق، که تا حدی هم نتیجه نزدیک شدن او به مرد سالمند بالابلند بود که اکنون قیافه‌اش در روشنایی کدر و نیمه‌جان غروب تشخیص داده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10797">
    <content>پلیس و مأموران رژیم صهیونیستی علاوه بر تیراندازی و پرتاب گاز اشک‌آور به سوی تظاهرکنندگان، ده‌ها تن از آنان را بازداشت کردند.</content>
  </text>
  <text id="10798">
    <content>شهروندان اسرائیلی‌ای که از آراء دادگاه‌های بدوی ناخشنود باشند، می‌توانند شکایات خود را در دادگاه عالی بیت‌المقدس، مطرح سازند.</content>
  </text>
  <text id="10799">
    <content>این مساحت در سال یک هزار و هشتصد و چهل و دو، دو ممیز هشتاد و هفت کیلومترمربع بود، اما با تبدیل بخشی از دریا به خشکی، مساحت ماکائو گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="10800">
    <content>در این مورد گوییم که چشم با نور سازگار می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>