<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="11401">
    <content>میامی اجازه تکرار این رویداد را نداد و در بازی دوم، اسپرز را با اقتدار تمام متوقف کرد.</content>
  </text>
  <text id="11402">
    <content>همین معرفت بود که به علم و علم‌اندوزی منتهی شد و جامعه اسلامی را در قرن چهارم هجری به اوج تمدن علمی رساند.</content>
  </text>
  <text id="11403">
    <content>ایمونوگلوبین‌ها که در بزاق یافت می‌شوند با مهار چسبندگی باکتری‌ها به سلول‌های مخاطی و همچنین تخریب باکتری‌ها، قادرند به جلوگیری از بروز بیماری‌های پریودنتال کمک کنند.</content>
  </text>
  <text id="11404">
    <content>طرح تولید کوره ذوب و ساخت اسکلت فلزی با اعتباری بالغ بر سه میلیارد و هفتصد و سی و یک میلیون ریال و با اشتغال‌زایی چهارصد نفر نیز به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="11405">
    <content>با دستگیری دو قاچاقچی در یکی از میادین تنکابن و کشف پنج کیلو تریاک از آنان و اعتراف دستگیرشدگان، فرد سوم در یکی از شهرهای استان مازندران با هفده کیلوگرم تریاک دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="11406">
    <content>معلوم شده است که او با سنت‌هایی در کوفه، مکه و همدان نیز آشنا بود.</content>
  </text>
  <text id="11407">
    <content>وی همچنین دویست و چهار میلیارد ریال اعتبار را برای تأمین آب مناطق روستایی و شهری، حفر چاه، خرید تانکر آب‌رسان و ساخت ایستگاه‌های پمپاژ، ضروری خواند.</content>
  </text>
  <text id="11408">
    <content>از این بازی به عنوان نخستین نسخه حقیقی سری بازی‌های فیفا یاد می‌شود که باعث موفقیت آن و عرضه سالیانه نسخه‌های بعدی‌اش شد.</content>
  </text>
  <text id="11409">
    <content>او قصد داشت که با حیله از اعمال شهریار جلوگیری کند و قصه‌گویی را به این قصد انتخاب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11410">
    <content>در دیگر دیدار، تیم پاریسی پاریسن‌ژرمن که به زمین تیم اوسر رفته بود، با یک گل، بازی را به میزبان خود واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="11411">
    <content>باید مسئله دنبال بشود و معلوم گردد که چه دست‌های مرموز و مزدوری، این سید بزرگوار را به شهادت رساندند.</content>
  </text>
  <text id="11412">
    <content>اون اول تو خوابگاه بود، بعد که دید عمه من به دخترا اتاق می‌ده، با کله اومد این‌جا، الآن یک سالی هست که این‌جاست.</content>
  </text>
  <text id="11413">
    <content>در سال‌های میانی دهه شصت، عاشیق رسول قربانی، که به سختی با پارچه‌فروشی زندگی می‌کرد، خواندن آوازهایی با مضامین مذهبی و انقلابی را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="11414">
    <content>شاه با همین بهانه، نه‌تنها همه مخالفین مذهبی و چپ‌گرای خود را سرکوب کرد، بلکه حتی به شکلی غیررسمی انگشت اتهام را به سوی انگلستان نیز نشانه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11415">
    <content>تمدن اسلامی به‌مراتب پیچیده‌تر از تمدن‌های غیردینی می‌باشد؛ زیرا تلفیق اصول وحی با مبانی علم و قدرت به فرمول‌ها و الگوهای عمیق و چند بعدی و تربیت‌های خاص نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="11416">
    <content>از این پس، توس متروکه شد و مشهد، جایگاه این شهر را به عنوان پایتخت از آن خود ساخت.</content>
  </text>
  <text id="11417">
    <content>وی میزان وام بهسازی را یک میلیون تومان ذکر کرد و از احتمال افزایش آن به دو میلیون تومان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="11418">
    <content>در علم آمار خطا به معنی اشتباه نیست بلکه به معنای تفاوت عددی بین محاسبات، تخمین‌ها، اندازه‌گیری‌ها و اعداد واقعی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11419">
    <content>بنابراین بعد اخلاقی حقوق بشر، یعنی اندیشه‌ای که آن را جزئی از الزامات عملی کشورها در هر شرایطی می‌داند با اصل حفظ منافع رژیم‌های سیاسی در تضاد است.</content>
  </text>
  <text id="11420">
    <content>دکتر ویلسون، مسئول مطالعه از دانشگاه اوتاوا و همکارانش با مطالعه روی نه هزار و هفتصد و چهل و دو نفر، به بررسی نقش تزریق خون در انتقال نوع انسانی جنون گاوی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="11421">
    <content>بازی در پانزده دقیقه نخست متعادل بود، اما در این لحظه، شلیک عالی از راه دور علیرضا اکبرپور و شیرجه دیدنی محمدعلی یحیوی نشان از عزم استقلال برای پیروزی داشت.</content>
  </text>
  <text id="11422">
    <content>این تحقیق، قدرت‌های بزرگ را در بحران بالکان، مورد تجزیه و تحلیل قرار داده و تحولات ژئوپلیتیک در اروپا را در دهه یک هزار و نهصد و نود شرح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11423">
    <content>کمیته دادگاه عالی ایالت آرکانزاس که در زمینه فعالیت وکلا نقش انضباطی را ایفا می‌کند، شدیدترین حکم ممکن را که لغو پروانه وکالت است برای کلینتون درخواست کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11424">
    <content>لزومی ندارد که دائماً چنگ و دندان نشان دهیم و دیگران را بترسانیم، ولی گاهی اوقات، خشم سالم و تیغ‌دار مفید واقع می‌شود و نمی‌گذارد دیگران از وجود ما سوءاستفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="11425">
    <content>بابک شکی، عباس مهاجر و فرزین فتحعلی‌زاده سوارکاران اعزامی به این رقابت‌ها هستند که مهدی رسولی به عنوان سرپرست این تیم را همراهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11426">
    <content>گروه تئاتر خورشید توانسته با اجراهایی متفاوت و اعجاب‌انگیز از متون کلاسیک و معاصر، خود را به عنوان یک گروه پیشرو در تئاتر فرانسه و متفاوت در تئاتر دنیا به اثبات برساند.</content>
  </text>
  <text id="11427">
    <content>حتی یک لحظه به سرم زد که یک‌راست به دفتر رئیس بروم و جواب آزمایش را روی میزش بگذارم و در حالی که می‌خندم به او بگویم که قربان حالا علت رفتار مشکوکم را فهمیدید.</content>
  </text>
  <text id="11428">
    <content>اقتصاد شهرستان بر پایه کشاورزی و دام‌پروری استوار است و مهم‌ترین محصولات آن را غلات، پنبه، باقلا، حبوبات، انواع میوه، صیفی‌جات و فراورده‌های دامی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="11429">
    <content>شفافیت حقوق آخرین مطلبی که می‌خواهیم به آن اشاره کنیم این است که حقوق انسانی از نظر شفافیت و روشنی در یک رتبه قرار ندارند.</content>
  </text>
  <text id="11430">
    <content>از دیوار پایین آمد و بعد از آن، دزدی، شراب، قمار و هرچه را که احیاناً به آن مبتلا بود، کنار گذاشت، از همه هجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11431">
    <content>روزنامه سوری تشرین نیز حمله‌های تبلیغاتی صهیونیست‌ها و غربی‌ها علیه جمهوری اسلامی ایران را به خاطر احکام صادره علیه جاسوسان یهودی به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="11432">
    <content>بدیهی است با ایجاد چنین اجماع وسیعی، سلطه غرب بر بخش اقتصادی، سیاسی، نظامی و مالی کشور سایه خواهد افکند و کابیلا و ملی‌گرایان را از صحنه خارج خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="11433">
    <content>این تلفیق با کمک نگاشت خودکار و همچنین با بهره‌گیری از ترجمه ماشینی انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="11434">
    <content>توافق کلی بین روان‌شناسان پیرامون تقسیم‌بندی انواع حافظه وجود ندارد و انواع تقسیم‌بندی‌هایی که توسط محققان در این زمینه صورت می‌گیرد پی در پی تغییر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="11435">
    <content>پس بی‌گمان کسی که شنیدن سخن حق و عرضه شدن عدل و داد بر او سنگین باشد، عمل به آن، دو برابر برای او سنگین‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11436">
    <content>نباید به زور بگردیم یکی را پیدا کنیم و با اعتراف و اقرار و یا مثلاً با شهادت زورکی، او را مجرم از آب در بیاوریم و احکام الهی را بر او جاری بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="11437">
    <content>مهدی مناجاتی که سرمربی‌گری تیم ملی فوتبال جوانان ایران را بر عهده دارد، در صورت موافقت فدراسیون فوتبال پای میز مذاکره با مسئولان سایپا خواهد نشست.</content>
  </text>
  <text id="11438">
    <content>آب آن با داشتن دویست و هفده تا دویست و بیست گرم در لیتر از نمک‌های مختلف به صورت محلول از بزرگ‌ترین دریاچه‌های فوق اشباع از نمک، سولفات و کلرید سدیم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11439">
    <content>هگل، تفکر فلسفی خود را با اطلاع از آموزه دانش فیشته آغاز کرد، و می‌خواست که علم را از نظر سیستمی از نو پایه‌گذاری کند.</content>
  </text>
  <text id="11440">
    <content>به گفته کاوشگران، برای این آثار تاریخی که حدود هفتصد و نود و چهار قطعه هستند، پس از بازخوانی مشخصات ظاهری، نوع چینش، مضمون و اندازه دقیق، شناسنامه صادر شده است.</content>
  </text>
  <text id="11441">
    <content>ایشان همچنین اخذ مالیات را با خمس و زکات معهود در سنت اسلامی متضاد خوانده‌اند و بنا بر مجموعه این دلایل، یک رژیم مشروطه پارلمانی را به‌کلی غیرمشروع و نادرست دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11442">
    <content>این افراد به دلیل آلوده بودن به تشعشعات هسته‌ای پس از بیست و یک روز جان خواهند سپرد.</content>
  </text>
  <text id="11443">
    <content>در نزدیکی این روستا آثار و بقایای شهری باستانی به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="11444">
    <content>در اثر تشعشعات و چکه‌ها این میزان کارآیی و تبدیل باطری‌های خورشیدی در طی هفت سال به میزان سی تا سی و پنج درصد کاهش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11445">
    <content>بعد از روزها شور و مشورت در چگونگی مصرف و کمک، شهید مفتح با همت بلند و فکر دوراندیشی که داشت معتقد بود که کارهای روبنایی و زودگذر نتیجه مطلوب را نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="11446">
    <content>او با بیکارگی عمرش را به بطالت می‌گذراند و در توجیه وضع خود می‌گوید که جنب‌وجوش آدم‌های فعال و کسانی که در جامعه مشغول تفریح هستند هم چیز بهتری نیست.</content>
  </text>
  <text id="11447">
    <content>در دیوار غربی این ایوان، دهلیزی تعبیه کرده بوده‌اند که با چند پله سنگی به محوطه جنوب کاخ آپادانا و خود تالار آپادانا راه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="11448">
    <content>داستان فیلم در مورد گروهی از اکتشاف‌گران است که سفری ماجراجویانه را به جزیره‌ای گرمسیری، اسرارآمیز و پر رمز و راز آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11449">
    <content>در حال حاضر، بیش از نود درصد از عملیات احداث دانشکده‌های علوم فنی ادبیات فارسی و علوم انسانی مجموعاً با زیربنای سی و هشت هزار مترمربع به اتمام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="11450">
    <content>حجت‌الإسلام عبدالله نوری که به واسطه درد گردن و دست و درد مزمن، در مرکز پزشکی، آموزشی و درمانی شهدا بستری شده بود، صبح دیروز مرخص و مجدداً به زندان اوین منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="11451">
    <content>تیم پیروزی با کسب این تساوی، سی و هفت امتیازی شد و به دلیل تفاضل گل بهتر نسبت به استقلال، از مکان دوم به صدر جدول صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="11452">
    <content>که به هنگام نزدیک شدن به ساختمان جبهه نجات ملی، بر روی آن‌ها آتش گشوده می‌شود که هر سه سرنشین اتومبیل زخمی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="11453">
    <content>در این حال هواپیماهای رژیم صهیونیستی دیروز چندین بار پایگاه‌های حزب‌الله در جنوب لبنان را بمباران کردند.</content>
  </text>
  <text id="11454">
    <content>رمضان مادرمرده که از فارسی شیرین جناب شیخ یک کلمه سرش نشد مثل آن بود که گمان کرده باشد که آقا شیخ با اجنه و ازمابهتران حرف می‌زند یا مشغول ذکر اوراد و عزایم است.</content>
  </text>
  <text id="11455">
    <content>ستاره، چشمش به نوشته ماتیکی قرمزرنگی که بر روی آینه که حرف‌هایی مخدوش بر روی آن نقش بسته و جمله‌ای نیز نوشته شده است، می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="11456">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و یک میلادی، کلمه ویژه‌ای به نام اتومبیل حتی قبل از اینکه کشور تولید اتومبیل را شروع نماید چاپ گردید.</content>
  </text>
  <text id="11457">
    <content>سخن‌گوی کریستی گفت که مبلغ پرداخت‌شده، رکورد قیمت‌هایی را که در قرن‌های چهارده تا هجده میلادی بابت این تابلو پرداخت شده بود، شکست.</content>
  </text>
  <text id="11458">
    <content>بیش از صد کاتا در فرم‌ها و سبک‌های مختلف کاراته وجود دارند که از هرکدام نیز نسخه‌های مختلفی با برخی تفاوت‌های کوچک وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="11459">
    <content>اطلاق عنوان «نخستین منشور حقوق بشر» توسط برخی دیگر مورد اعتراض قرار گرفته است و نامگذاری این استوانه را به این نام به حکومت پهلوی نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="11460">
    <content>او بر این عقیده بود که ممکن است پاسخ‌های هیجانی ابتدایی از طریق شرطی شدن به انواع محرک‌های محیطی وابسته شود.</content>
  </text>
  <text id="11461">
    <content>من این معبد را به او پیشکش کردم و به سوی آسمان برافراشتم، باشد که هدیه من و کوشش من به پیشگاه خدای اینشوشیناک پذیرفته آید.</content>
  </text>
  <text id="11462">
    <content>مخابرات روستای همجوار با مسجد امیرالمؤمنین می‌باشد که به دلایلی نامعلوم در حال حاضر متروک بوده و از ارائه خدمات به اهالی روستا امتناع می‌ورزد.</content>
  </text>
  <text id="11463">
    <content>به نظر هانتینگتون سطح متنوع رویارویی بین اسلام و غرب که با توسعه اقتصادی و تغییرات تکنولوژی بروز می‌یافت، در حال حاضر به تعهد مذهبی تغییر شکل داده است.</content>
  </text>
  <text id="11464">
    <content>پس از مدتی گرگ، ریچل را به دوست صمیمی‌اش، ارل معرفی می‌کند که با همکاری هم فیلم‌های کوتاه کمدی در مورد فیلم‌های مشهور می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="11465">
    <content>خود معلم نیز می‌تواند با ارائه یک پیام یا مطلب به دو زبان، دانش‌آموزان را متوجه این تفاوت سازد.</content>
  </text>
  <text id="11466">
    <content>کاندید در جریان این اتفاقات متوجه می‌شود که دنیا محلی سرشار از خوشبختی نیست.</content>
  </text>
  <text id="11467">
    <content>در نجف نیز با تدریس و به خصوص، بحث ولایت فقیه یا حکومت اسلامی، و با اعلامیه‌ها و سخنرانی‌های خود در فرصت‌های مناسب، نهضت اسلامی ایران را تداوم بخشیدند.</content>
  </text>
  <text id="11468">
    <content>این نخستین دوره از بازی‌ها بود که شبکه خبری یورو اسپرت اقدام به پوشش تلویزیونی آن می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="11469">
    <content>گروه‌های مروجان مصرف بهینه آب، به مجتمع‌های بزرگ مسکونی و مراکز دولتی مراجعه می‌کنند و برای تشویق مشترکین به تعدیل مصرف، به امور فرهنگی و ارشادی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="11470">
    <content>پیش از بیان این مطلب به سیاق اهل حکمت، ما، به سخن رودی راکر ریاضی‌دان معاصر، در کتاب قابل تأمل بعد چهارم، یا راهنمای سفر به واقعیات برتر، اشاره می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11471">
    <content>پس نکته اساسی تغییر راه و روش و اتخاذ و اعمال تدابیری است که قادر به جواب‌گویی مشکلات و رفع نیازهای کنونی جامعه تعلیم و تربیت باشد.</content>
  </text>
  <text id="11472">
    <content>بیشترین و کمترین دمای تهران، امروز و امشب به بیست و چهار و سیزده درجه سانتی‌گراد بالای صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="11473">
    <content>آن‌ها به توصیه بایرام یک عکس یادگاری می‌گیرند و بایرام تلاش می‌کند با رساندن عکس به دست قزاق‌ها و جبار، کش مکش بین آن‌ها را حادتر کند.</content>
  </text>
  <text id="11474">
    <content>قبل از رو کردن به مکانیک کوانتومی، ما این برهمکنش را به صورت کلاسیکی توصیف خواهیم کرد و یک توزیع بار متوالی فرض می کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11475">
    <content>محمد اسکندری، هفتاد و سه ساله، فرزند محمدباقر که دچار عقب‌ماندگی ذهنی است با کت و شلوار خاکستری از تاریخ یک نه هفتاد و هشت از منزل خارج و تاکنون مراجعه نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="11476">
    <content>او پیش از راه‌اندازی کسب و کار خویش، به مدت سیزده سال برای بی‌بی‌سی کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="11477">
    <content>پس از اعتراض به این حکم، پرونده در دادگاه تجدید نظر به ریاست قاضی زرگر مطرح و در این مرحله عبدالرضا داوری به سه سال حبس محکوم گردید.</content>
  </text>
  <text id="11478">
    <content>لحظه‌ای چشم از او گرفت، به سمت میز رفت و نگاهی انداخت و بعد انگار پشیمان شده باشد دوباره برگشت.</content>
  </text>
  <text id="11479">
    <content>تیم نوجوانان کشورمان، پس از پیروزی مقابل قرقیزستان و قزاقستان، روز سه‌شنبه به مصاف تیم لبنان رفت و توانست سومین حریف خود را با نتیجه دو بر صفر تسلیم کند.</content>
  </text>
  <text id="11480">
    <content>افزودن اجباری اسید فولیک به نان و غلات، علاوه بر جلوگیری از بروز نقایص مادرزادی، از ابتلا به بیماری‌های قلبی نیز پیشگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11481">
    <content>همین که بادقت مطالعه می‌کنی، می‌فهمی که در انسان‌دوستی، که عشق نسبت به شخص است، در آثارش به‌خوبی مشهود و معلوم است.</content>
  </text>
  <text id="11482">
    <content>لذا اروپای آشفته و مبتنی بر هرج‌ومرج و یا اروپای متحدالشکل، استاندارد و ایستا که قدرت مانور کشورها در آن سلب شده باشد، از کارآیی و مقبولیت لازم برخوردار نیست.</content>
  </text>
  <text id="11483">
    <content>فردی که با نام‌های مجعول اقدام به تأسیس شرکت‌های قلابی کرده و در قبال خرید کالا چک‌های جعلی ارائه می‌داد، بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="11484">
    <content>به رغم تلاش‌های مقامات دولت آمریکا برای اعطای امتیاز تجاری عادی و دایمی به چین، کماکان مشخص نیست که آیا کنگره آمریکا این لایحه را تصویب خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="11485">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، این گلوله‌ها توسط افراد ناشناس از کوه‌های اطراف به سوی این پادگان شلیک شد که دو گلوله از آن بلافاصله منفجر و سه گلوله دیگر خنثی شد.</content>
  </text>
  <text id="11486">
    <content>با این حال به سبب فقدان دلایل قطعی، برخی معتقدند که در اسرائیل باستان خودکشی یک امر طبیعی یا حتی قهرمانانه تلقی می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="11487">
    <content>در ارتفاعات، فشار سهمی اکسیژن کمتر از سطح دریاست و عمل اکسیژن‌رسانی به عضلات در حال فعالیت، بسیار دشوار است و هرچه ارتفاع بیشتر باشد، کارایی بدن کمتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11488">
    <content>یازدهمین فصل کاوش در تپه باستانی هگمتانه که یکی از قدیمی‌ترین و کم‌نظیرترین شهرهای باستانی دنیا از نظر معماری است، روز شنبه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="11489">
    <content>مورد آخر وابستگی بیمار به حضور درمانگر در طول شیمی‌درمانی است به طوری که بیمار در برابر پیشرفت خودهیپنوتیزمی مقاومت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11490">
    <content>با این وجود کریستینا به عنوان دستیار یک عکاس مشغول به کار شد، عکاسی که بعدها از او یک مدل ساخت.</content>
  </text>
  <text id="11491">
    <content>با نزدیک شدن لحظه موعود بهائیان شهر، متفقین را به انگیزه‌های این حرکت بدبین نمودند تا جایی که این نیروها در پوششی دفاعی رفتند.</content>
  </text>
  <text id="11492">
    <content>این دو نفر که خلبان و کمک‌خلبان هستند، هنگام جنگ مرزی کوتاه‌مدت هند و چین در سال یک هزار و نهصد و شصت و دوی میلادی اسیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="11493">
    <content>در اثر همین تیزهوشی بود که هدف را به‌خوبی تشخیص می‌داد و راه‌های وصول به هدف و موانع و مشکلات و راه حل‌ها را کاملاً می‌شناخت و قاطعانه هدف را تعقیب می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="11494">
    <content>از بین این چهار یا پنج تا فیلم فرهنگی، ما می‌بینیم که دو یا سه تا به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="11495">
    <content>دولت ناسیونال سوسیالیستی کوشش بسیار زیادی انجام داد تا بتواند به شیوه‌های فرهنگی و تبلیغاتی، مردم را به ترک مشروبات الکلی و سیگار ترغیب کند.</content>
  </text>
  <text id="11496">
    <content>نیمی از این کودکان، روزانه سه یا چهار تزریق انسولین دریافت کرده و یا اینکه از پمپ انسولین استفاده می‌نمودند.</content>
  </text>
  <text id="11497">
    <content>تمرینات ملی‌پوشان روزانه دو نوبت صبح و بعدازظهر در ورزشگاه المپیک کیش تشکیل می‌شود و مربیان تیم ملی با دقت تمام این تمرینات را هدایت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11498">
    <content>یعنی همه توجه من به این بود که ببینم کجای تصویر به چه جور موسیقی نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="11499">
    <content>وقتی در فضای آن غرق و به تماشا مشغول است، ناگهان اندرزهای حکیمانه اخلاقی و اصول روان‌شناسی نچسبی ظاهر می‌شوند و این فضا را در هم می‌شکنند.</content>
  </text>
  <text id="11500">
    <content>گاهی دوستان به این سوژه‌ها تکی زده‌اند و رد شده‌اند، اما عمیقاً به مسائل آپارتمان‌نشینی و فرهنگی که همراه خودش می‌آورد، نپرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11501">
    <content>سال‌هاست بازار راکد است و پررونق‌ترین تجارت، همان بده و بستان‌هایی است که تحت عناوین مختلف فروش موبایل، فروش سهام و پیش‌فروش اتومبیل کارخانه‌های دولتی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11502">
    <content>این وسیله همچنین ترکیباتی از قبیل گازهای اتمسفری را که ممکن است به فعالیت‌های بیولوژیکی مربوط باشند، شناسایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11503">
    <content>روزنامه سوری تشرین، دیروز، شنبه، هشدار داد که رژیم صهیونیستی تلاش می‌کند که سازمان ملل متحد را در جنوب لبنان گرفتار سازد.</content>
  </text>
  <text id="11504">
    <content>از آنجا که چشم‌های ما در صورتمان از همدیگر جدا هستند، منظره‌ای که چشم چپ می‌بیند با منظره‌ای که چشم راست می‌بیند عیناً یکی نیست.</content>
  </text>
  <text id="11505">
    <content>و سرانجام یاکوولف بر این نکته پافشاری کرد که نه‌تنها فکر ایجاد دو یا سه حزب کمونیست، بلکه به وجود آوردن یک سیستم واقعی چند حزبی، باید مورد توجه قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11506">
    <content>در موضوع‌های داخلی، اختلاف عمده میان بوش و ال‌گور در زمینه منازعه سنتی دموکرات‌ها و جمهوری‌خواهان در مورد زمینه اندازه، دامنه و نقش دولت فدرال متمرکز است.</content>
  </text>
  <text id="11507">
    <content>به علاوه این گاز برای فولادهای پرکربن نیز توصیه نمی‌شود چون که احتمال تجزیه و اکسیداسیون فولاد وجود دارد که منجر به تخلخل در جوش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11508">
    <content>اشک‌ها و لبخندها در سال نمایش خود موفق شد رکورد فروش تاریخ سینما را تا زمان خودش بشکند و نامزد ده جایزه اسکار شود و پنج جایزه اسکار را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="11509">
    <content>او نه تنها امکان برخورد تمدن‌ها را جدی می‌داند، بلکه جلوگیری از چنین برخوردهایی را امکان‌پذیر نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="11510">
    <content>میلتون فریدمن عقیده دارد که بحران بزرگ، ناشی از عوامل بیرونی بود که توسط دولت ایجاد شده بودند و در نتیجه دولت مسئول علل بحران بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="11511">
    <content>وی بعدها به جهت شهرتی که پیدا کرد و به خاطر این‌که متولد شهر شیراز بود، با نام آیت‌الله‌العظمی سید عبدالله شیرازی معروف گردید.</content>
  </text>
  <text id="11512">
    <content>از طریق فشردن جعبه کوچک سمت راست هر متغیر می‌توان متغیر را فعال کرد و به طور اختیاری در دو پنجره کوچک، مقادیر دلخواه متغیر و عملگر منطقی مورد نظر را انتخاب نمود.</content>
  </text>
  <text id="11513">
    <content>و باز تعصباتی که برزویه طبیب در مقدمه کلیله و دمنه به آن اشارت دارد، هر نوع احیای معرفت را در این سرزمین غیرممکن کرد.</content>
  </text>
  <text id="11514">
    <content>با کشف این میزان مواد مخدر همچنین دو فروند کشتی تفریحی، پنج دستگاه خودرو، دوازده دستگاه تلفن همراه، تعدادی دوربین و مقادیری پول نقد نیز ضبط شده است.</content>
  </text>
  <text id="11515">
    <content>در واقع کار جدی‌ای که ارزش پیگیری داشته باشد این کار بود.</content>
  </text>
  <text id="11516">
    <content>رسام ارژنگی از جمله نخستین هنرمندان ایرانی است که با تأثیر از هنر امپرسیونیسم روسی، به ارائه این هنر در ایران پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="11517">
    <content>آگاهی مردم از چگونگی مصرف کمک‌های مردمی توسط این کمیته در زمینه‌های فقرزدایی، کمک به بیماران و سرپرستی ایتام از جمله اهداف این نمایشگاه است.</content>
  </text>
  <text id="11518">
    <content>آنان بعدازظهر دیروز، سه‌شنبه، با مری رابینسون، کمیسر عالی این سازمان در امور حقوق بشر، پس از بازگشت از مسکو دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="11519">
    <content>تا اواخر سال یک هزار و نهصد و نود و دو، ازبکستان، قرقیزستان و تاجیکستان قراردادهای اقتصادی دو جانبه هم‌سطحی را با ایران، همانند آنچه قبلاً گفته شد منعقد کردند.</content>
  </text>
  <text id="11520">
    <content>دوربین تاریک‌خانه‌ای یک دستگاه نوری است که یک تصویر از محیط اطراف خود را بر روی صفحه، نمایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11521">
    <content>اگرچه مصوبات این مجلس از نظر قانونی لازم‌الإجرا نیست، اما با توجه به ریاست مرد قدرتمند ترکمنستان بر این شورا، تصمیمات متخذه نیز به طور خودکار جنبه قانونی می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="11522">
    <content>عبدالرحمن محمد شلجم، وزیر امور خارجه لیبی که در مسکو به سر می‌برد، روز دوشنبه در کرملین، پیام قذافی را مبنی بر دعوت از پوتین برای دیدار از لیبی، تقدیم رئیس‌جمهوری روسیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="11523">
    <content>بر هر برگ این سرو نام گشتاسب نقش بسته بود و چون درخت بالا گرفت، شاه نیز بر گرد سرو مینوی، تالار بزرگی ساخت تا نگه‌دار حرمت سرو باشد.</content>
  </text>
  <text id="11524">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، سارقان برای ورود به بانک صادرات، شعبه باهنر، قسمتی از دیوار آبدارخانه را سوراخ کرده و پس از قطع آژیر و سیم‌های کنترل، با کلید در گاوصندوق را باز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11525">
    <content>بنابراین در تزریقات وریدی بایستی از محلول‌هایی استفاده شود که دارای فشار اسمزی یک‌سان با فشار اسمزی خون باشند.</content>
  </text>
  <text id="11526">
    <content>پس نتیجه می‌گیریم که سکسیونر یک کلید نیست بلکه یک وسیله مکانیکی ارتباط‌دهنده و یا قطع‌کننده بین سیستم‌ها است بدون اینکه مداری بسته شود.</content>
  </text>
  <text id="11527">
    <content>پژوهشگران اکنون در صدد هستند تا برخی ویروس‌هایی را که پروانه‌ها و بیدها را مسموم می‌کنند، به شیوه ژنتیکی به ژن سازنده این سموم مجهز کنند.</content>
  </text>
  <text id="11528">
    <content>به او جرئت و شهامت داد تا در مقابل دنیایی از دشمن، بایستد و با دل او انس گرفت تا از روگردانی انسان‌ها در روزگار غربت، وحشت نکند.</content>
  </text>
  <text id="11529">
    <content>اگر منظور از این صندوق‌های سیار باشد، طبعاً توقف بیش از حد معمول درست نخواهد بود و صورت‌جلسات و مدارک قانونی موجود مؤید این است که توقف صندوق‌ها منطقی و بجا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11530">
    <content>و سفیر آمریکا که چنین مسئله‌ای را قبلاً پیش‌بینی نموده بود، حمایت کامل دولتش را مبنی بر تشکیل دولت نظامی از منصوبین شاه اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="11531">
    <content>سینگ پس از دیدار با لوی با ایهود باراک، نخست‌وزیر اسرائیل، نیز ملاقات و از وی برای سفر به هند دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11532">
    <content>یکی از علمای بسیار محترم و عزیز و متدین و نجیب و موجه مشهد، پیرمرد هفتاد هشتادساله‌ای است که اغلب آقایان هم، ایشان را می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="11533">
    <content>مدیرکل یونسکو پیامی فرستاد و جمعی از اساتید و ریاضی‌دانان و اهل تحقیق ارجمند ایرانی و غیرایرانی مقالاتی ارائه فرمودند که لابد حاصل آن به موقع منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11534">
    <content>او به عنوان مردی ادیب، منجم، منشی و مورخ شناخته می‌شد و مورد احترام خاص شاه عباس بود به نحوی که نظراتش بدون درنگ به مرحله اجرا درمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="11535">
    <content>این طرحواره‌ها، همان فعالیت‌های ذهنی از لحاظ کیفی، متفاوت کودکان و طرق سازماندهی و پاسخ به تجاربی است که آن‌ها را در مراحل متفاوت رشد مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11536">
    <content>اسرائیل و فلسطین در ششم آوریل دومین دور مذاکرات خود را برای دست‌یابی به توافق‌نامه نهایی در منطقه‌ای در نزدیکی واشنگتن آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="11537">
    <content>آزمون ورودی زبان عمومی و دروس تخصصی دوره‌های دکترا به ترتیب بیست و پنجم فروردین و اواخر اردیبهشت‌ماه امسال در دانشکده کشاورزی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11538">
    <content>همچنین مادلین آلبرایت، دیروز اعلام کرد که واشنگتن، سه میلیون دلار برای کمک به تحت کنترل درآوردن تروریسم و قاچاق مواد مخدر در منطقه، به قزاقستان اعطاء خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="11539">
    <content>هم‌اکنون شاید، افسوس، دیر شده باشد که به جست‌وجوی بسیاری از سازه‌های بومی در ایران برآییم.</content>
  </text>
  <text id="11540">
    <content>او در سال پانصد و شصت و هشت شمسی در شیراز به دنیا آمد، خاندان سعدی، اهل علم و دانش، به خصوص علوم دینی و مذهبی بودند.</content>
  </text>
  <text id="11541">
    <content>مردان بسیجی در منطقه زلزله‌زده و زنان بسیجی در شهرها با تشکیل صف‌های بسیار طویل اهدای خون و اهدای کمک‌های نقدی و جنسی، جهانیان را به تحسین واداشتند.</content>
  </text>
  <text id="11542">
    <content>من دلم می‌خواست مطلب آن بزرگوار را از رو بخوانم اما احساس کردم شاید اگر نقل به مضمون شود با فضای جلسه ما بیشتر آشناست.</content>
  </text>
  <text id="11543">
    <content>آقای سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری، دیروز در دیدار سید حسین حسینی، رئیس سابق مجلس لبنان، با وی بر خروج کامل رژیم صهیونیستی از همه سرزمین‌های اشغالی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11544">
    <content>اکنون متن مکتوب سخنان امام خمینی را در دیدار با مسئولان وزارت اطلاعات در سال شصت و سه، می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="11545">
    <content>طب روستایی صرف نظر از آنچه به نام طب چینی شهرت دارد، طب چینی با ابعاد روستایی آن در روستاهای چینی مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11546">
    <content>نویسنده و کارگردان، مجید مجیدی و بازیگران، محسن رمضانی و حسین محجوب به عنوان مهمان در سالن حضور خواهند یافت و به صحبت صمیمی با تماشاگران می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="11547">
    <content>پلیس استانبول هم‌اکنون در تعقیب فرد مشکوکی است که گفته می‌شود لحظاتی قبل از انفجار بمب، پلاکارد مذکور را بر دیوار ساختمان روزنامه نصب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11548">
    <content>این دو مفهوم ممکن است بسیاری را در غرب متعجب سازد، زیرا اینان برعکس، اسلام را به عنوان تفکری مبارزه‌جو، متکی به نفس و در حالت تهاجمی می‌نگرند.</content>
  </text>
  <text id="11549">
    <content>چنانکه بعد از جنگ بدر، هرکس از اسیران که فدیه نمی‌توانست بپردازد، در صورتی که به ده تن از اطفال مدینه خط و سواد می‌آموخت، آزادی می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="11550">
    <content>بین ریگ‌های یلان و ارتفاعات سیستان و بلوچستان دالانی وجود دارد که به آن کوچه اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11551">
    <content>پیش‌بینی که در تعامل‌گرایی نمادی امکان می‌یابد ناشی از فهم نظر و بصیرت نسبت به کنش‌های انسانی است و نه دخل و تصرف در متغیرها و استنتاج منطقی از فرضیه‌های اثبات‌شده.</content>
  </text>
  <text id="11552">
    <content>وجود سیلاب‌ها و خرابی‌هایی که در سه مقطع مختلف تاریخی به وقوع پیوسته است، این موضوع را تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11553">
    <content>محققان معتقدند چسبیدن باکتری‌ها به بافت‌های مخاطی والدین موجب افزایش میزان آلودگی باکتریایی در محیط زندگی کودکان و در نتیجه ابتلای بیشتر آنان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11554">
    <content>وقتی هلیکوپتر به زمین نشست، افراد انتظامات یک دالان خاصی در نزدیکی تریبون درست کردند و امام همراه حاج احمد آقا و چند تن از روحانیون پشت تریبون قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="11555">
    <content>ناگفته نماند که در تمام آثار یادشده، ظرافت و دقت و کمبود غلط‌های چاپی و انتخاب نوع حروف و کاغذ، کاملاً مشهود است و تعهد، ذوق و باورمندی استاد را به کارهای علمی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11556">
    <content>ملا محسن فیض کاشانی به قصد زیارت خانه خدا از کاشان حرکت نموده و در سر راه خود در اصفهان میهمان آقا حسین خوانساری شد.</content>
  </text>
  <text id="11557">
    <content>در میان دین اسلام و همچنین ادیان الهی ابراهیمی، سجده مخصوص خدا و برای پرستش اوست و سجده برای غیر او جایز نیست.</content>
  </text>
  <text id="11558">
    <content>چون گفت‌وگوها بی‌ثمر بود، علی یکی از مسلمانان را با مصحف در میان مخالفان فرستاد تا آن‌ها را از تفرقه بازدارد و به صلح و تسلیم دعوت نماید.</content>
  </text>
  <text id="11559">
    <content>اگر چنانچه در این حالت سرعت گاز افزایش پیدا کرده و شدت جریان سیال بدون تغییر باقی بماند، یک پیشرفت معکوس از اتفاقات مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11560">
    <content>تیم فیورنتینا که روی کاستا، ملی‌پوش دیگر تیم پرتغالی را در اختیار دارد، می‌خواهد با انتقال گومز به این تیم قدرت خط حمله خود را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="11561">
    <content>سپس با آزادسازی فضای فلسفی، نگاه به انسان، ماشین، مواد و پول تغییر کرد و اقتصاد ارتباطات و اطلاعات، مسیر جریان‌های درآمدی را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="11562">
    <content>عجبا که عدد سیزده در اینجا هم خودنمایی می‌کند چون امیرعباس هویدا از نوادگان همین میرزا آغاسی هم سیزده سال در مسند نخست‌وزیری ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="11563">
    <content>گرهارد شرودر، صدراعظم آلمان، از سه میلیون کارگر بخش دولتی خواست که بهبود اخیر اقتصاد این کشور را با اعتصاب به خطر نیندازند.</content>
  </text>
  <text id="11564">
    <content>کاری بسیار مهم و قابل تحسین که خسرو بیک گرجی انجام داده این است که غزلیات شعرا را که از لحاظ بحر و وزن و قافیه یکسان‌اند الفبایی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11565">
    <content>همچنین ژنرال روبر گی، رئیس سابق ستاد کل ارتش ساحل عاج، شامگاه دیروز در تلویزیون این کشور تأکید کرد که وی شخصاً مراقب خواهد بود تا قوانین دموکراسی در این کشور محترم شمرده شود.</content>
  </text>
  <text id="11566">
    <content>این نوع خاک‌ها به طور کلی جهت پوشش گیاهی جنگلی مناسب می‌باشد ولی چنانچه شیب دامنه کم باشد از خاک‌های مزبور می‌توان جهت کشت چای و حتی گندم استفاده نمود.</content>
  </text>
  <text id="11567">
    <content>امروز آدنائر، صدراعظم آلمان غربی، شخصاً در موضوع گرفتن پایگاه نظامی در اسپانیا دخالت کرد و اعلام نمود که آلمان فقط با تصویب شورای ناتو با اسپانیا در این مورد مذاکره خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="11568">
    <content>از سویی، رانندگان کامیون نروژ، بامداد دوشنبه، هشت پالایشگاه نفتی این کشور را مسدود کرده و مانع رسیدن محموله‌های سوختی به پایتخت و جنوب و مرکز نروژ شدند.</content>
  </text>
  <text id="11569">
    <content>وی ابراز اطمینان کرد، فرش مرغوب ایرانی به‌سرعت بازار گذشته خود را در آمریکا بازخواهد یافت و واردات نامرغوب سایر کشورها را تحت‌الشعاع قرار خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="11570">
    <content>او معتقد است که لین به علت اطلاع از بارداری دوم خود، با شلیک یک گلوله به سرش خودکشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="11571">
    <content>در آخرین سال، برای نگارش پایان‌نامه تحصیلی به بلژیک سفر کرد و موفق به کشف و رصد سیاره‌ای شد که در کتب نجوم به نام «سیاره محمودی» ثبت گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="11572">
    <content>این در حالی است که دادگاه ضدتروریستی، مدت تحقیقات از نوازشریف توسط پلیس را تا بیست و دوی نوامبر، سه‌شنبه آینده، تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11573">
    <content>خیرین یزد، شرکت‌ها و ارگان‌ها و ادارات این شهرستان نیز جمعاً افزون بر صد میلیون ریال به این زوج‌ها کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="11574">
    <content>در اینجا نیز عدم تمایز بین سطح تحلیل و اینکه واحدهای مورد مقایسه به سطوح مختلف زبان مربوطند باعث شده است که نویسنده در تبیین مسئله به معناشناسی متوسل بشود.</content>
  </text>
  <text id="11575">
    <content>توجه خاص رومانی در تمامی بخش‌ها، به آموزش‌های سیاسی ایدئولوژیک حزب معطوف بوده و بخش عظیمی از کتاب‌های تاریخ مربوط به مبارزات و قهرمانی‌های کمونیست‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="11576">
    <content>مرحوم جهان‌گیر پارساخو با آنکه در سال‌های آخر عمر به دلیل عمل جراحی ناموفق در منزل بستری بود، همچنان پرتلاش بود و بی‌وقفه به فعالیت‌های مطبوعاتی ادامه می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="11577">
    <content>اینکه خلیفه تلاش داشته تا با واسطه‌های مختلف از جمله طبیبان و معتمدان به مردم اعلام کند که حسن‌بن‌علی به مرگ طبیعی وفات نموده است.</content>
  </text>
  <text id="11578">
    <content>نور در رگ‌هایشان که هنوز درست شکل نگرفته بود می‌چرخید و سایه آن‌ها را روی دیواره داخلی شکمم می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="11579">
    <content>فلسطینیان سرزمین‌های اشغالی یک هزار و نهصد و شصت و هفت، یک چهارم جمعیت را در حکومت اسرائیل تشکیل می‌دادند، اما فقط سیزده درصد پژوهش‌خواهی‌ها به آنان تعلق داشت.</content>
  </text>
  <text id="11580">
    <content>مدت ریاست رژیم صهیونیستی هفت سال است اما وایزمن به خاطر رسوایی مالی و دریافت رشوه، ناگزیر شد سه سال پیش از پایان دوره زمامداری‌اش استعفا کند.</content>
  </text>
  <text id="11581">
    <content>مقصودم تبلیغاتی است که می‌خواست به مردم القا کند، که راه‌پیمایی‌ها به دعوت گروه‌های سیاسی ملی‌گرای غیراسلامی و غیرمذهبی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="11582">
    <content>جدول زیر تعداد کل شهرداری‌های تأسیس‌شده تا سال یک هزار و سیصد و هفتاد و دو را به تفکیک پنج دوره مختلف نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11583">
    <content>وی معاصر با صفویه است و شاه عباس خیلی اصرار کرد که ایشان را به اصفهان بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="11584">
    <content>این کانون در همین مدت نسبت به برپایی سیزده اردوی یک روزه درون‌شهری و یک اردوی برون‌شهری نیز اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="11585">
    <content>پس از پایان جلسه، ساخاروف به جای رفتن به خانه، رهسپار هتلی در نزدیکی کرملین شد تا یک مصاحبه طولانی با گروهی از روزنامه‌نگاران قزاق داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="11586">
    <content>موسیقی مقامی: روح‌الله خالقی در سال یک هزار و هشتصد و بیست و پنج در کرمان متولد شد و از شاگردان ممتاز علینقی وزیری بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11587">
    <content>ما ثبات مکان را امری مسلم می‌پنداریم، اما وقتی شرایط غیرعادی پیش می‌آید، متوجه می‌شویم که ثبات مکان نیز به تجربه‌های گذشته ما بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="11588">
    <content>در آخرین روز این پیکارها علی تاجیک و رضا ایمان‌زاده، تکواندوکاران وزن‌های ششم و هفتم کشورمان به مبارزه با حریفانشان می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="11589">
    <content>نخستین گام در این مسیر، دست‌یابی به توافقی در مورد ترکیب هیئت‌رئیسه مجلس است به گونه‌ای که با حداقل انتظارات رأی‌دهندگان ناسازگار نباشد.</content>
  </text>
  <text id="11590">
    <content>همچنین رئیس دفتر نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، دیروز اعلام کرد که ایهود باراک قرار است بعدازظهر امروز، پنجشنبه، با یاسر عرفات و حسنی مبارک در شرم‌الشیخ مصر دیدار کند.</content>
  </text>
  <text id="11591">
    <content>نیروهای این رژیم از انواع مختلف توپ‌خانه، عملیات تخریبی، انفجار، بمباران با هواپیما و حتی تهدید با چاقو و نیزه برای آواره ساختن فلسطینی‌ها استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11592">
    <content>البته این را هم نباید نادیده بگیریم که اعمال ما نیز دارای انرژی می‌باشند و اعمال منفی بازخورد و عکس‌العمل منفی دارند.</content>
  </text>
  <text id="11593">
    <content>تقسیم جامعه به خودی و غیرخودی، درجه یک و درجه دو و نگاه کردن به روش‌های کسب قدرت بدون توجیه مردمی، مانع از یکپارچگی و وحدت مورد نظر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11594">
    <content>تخصص زیادی می‌طلبد، کما اینکه یکی از موفق‌ترین شبکه‌های مذهبی جهان، متعلق به امریکاست که شبکه‌ای است که صرفاً برنامه مذهبی تولید می‌کند و فوق‌العاده طرف‌دار دارد.</content>
  </text>
  <text id="11595">
    <content>خرازی و هیئت همراه در این بازدید اظهار امیدواری کردند که بحران چچن هرچه زودتر حل و فصل شود و آوارگان به محل‌های سکونت خود بازگردند.</content>
  </text>
  <text id="11596">
    <content>سخنگوی این کنفدراسیون در پاسخ به پرسش خبرنگار خبرگزاری جمهوری اسلامی در کوالالامپور در خصوص تاریخ و محل دقیق این رقابت‌ها گفت که در این خصوص اقدامی صورت نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="11597">
    <content>مرحوم آیت‌الله بروجردی، با آن سعه اقتدارش، اگر حرفی در دل داشت، هیچ وسیله‌ای جز پیغام و کاغذ و درگوشی نداشت که آن را به گوش مریدان خودش و متدینان جامعه اسلامی برساند.</content>
  </text>
  <text id="11598">
    <content>رسم است که در ایام عید، سفره‌ای بیندازند و هفت چیز که نامشان با حرف سین آغاز می‌شود در آن بگذارند؛ مانند سبزه، سیر، سکه، سنبل، سماق، سنجد و سمنو؛ و به همین جهت به آن هفت‌سین می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="11599">
    <content>این دیدگاه بر خلاف برداشت واقع‌گرایانه، نگاه بدبینانه‌ای به جامعه بین‌الملل ندارد بلکه با خوش‌بینی به توصیف آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="11600">
    <content>مرد قدرتمندی که زمانی بر دنیای رسانه‌ها حکم‌فرمایی داشت، حالا مجبور بود در خانه بنشیند و اسکناس‌هایش را بشمارد.</content>
  </text>
</textCollection>