<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="12001">
    <content>به علاوه، مفسران اظهار می‌دارند که حرمت مخصوصی که دین یهود نسبت به حیات قائل است، انگیزه‌ای برای این تأثر است.</content>
  </text>
  <text id="12002">
    <content>با پیدایش کامپیوتر، اندیشه بهره‌گیری از توانایی‌های فراوان این پدیده نوین در کتابخانه‌ها اهمیت روزافزونی یافت.</content>
  </text>
  <text id="12003">
    <content>زری جمعه‌هایی که یوسف ده بود، سعی می‌کرد دوقلوها را با قصه‌های صبحی مشغول کند، هرچند آن‌ها پرجنب‌وجوش‌تر از این بودند که مثل بچه آدم بنشینند و نیم ساعت تمام حواسشان را جمع کنند.</content>
  </text>
  <text id="12004">
    <content>با این حال، اجزای ساخته‌شده سلول هم تدریجاً تجزیه می‌شوند، پس سلول با ساختن مداوم اجزای زنده تازه می‌تواند خود را پایدار نگه دارد.</content>
  </text>
  <text id="12005">
    <content>اولی یادبود هری پچ که در بزرگ‌داشت هری پچ، آخرین سرباز بریتانیایی که در جنگ جهانی اول جنگیده بود و به‌تازگی مرده بود، ساخته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="12006">
    <content>با از بین رفتن پیوستگی سپاه دشمن، فیلیپ به سربازانش فرمان داد که جلو بکشند و بدین ترتیب به‌سرعت دشمن را تار و مار کرد.</content>
  </text>
  <text id="12007">
    <content>طبیعی است که این موضع‌گیری نه افکار عمومی را اقناع می‌کند و نه به انتظارات مقام معظم رهبری از جبهه دوم خرداد پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12008">
    <content>این دپارتمان زیرمجموعه بخش علوم اجتماعی دانشگاه استکهلم است و یکی از پیشروترین مراکز در زمینه علوم کامپیوتر و سیستم‌ها به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="12009">
    <content>حال در امر خلافت منازعت نکن، از خدا بترس و این امت را در فتنه میانداز و متوجه خود و دین خود و امت محمد باش.</content>
  </text>
  <text id="12010">
    <content>جنبه تاریک این تکنولوژی قوی، همان امکان کاربرد علم نژادشناسی در مقیاسی است که هرگز قبلاً دست انسان به آن نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="12011">
    <content>بابر به کمک مردم این شهر، هندوستان را فتح کرد و پایتخت خود را از کابل به آگره نقل داد و کابل مرکز ولایت شد.</content>
  </text>
  <text id="12012">
    <content>بنا بر آخرین اخبار رسیده، نیروهای ارتش در ایالت بلوچستان هشتاد کامیون حامل کالاهای متروکه و انواع آهن قراضه را کشف و تولید کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12013">
    <content>او همچنین روشی برای بهبود کیفیت سیگنال ویدئویی اختراع کرد، که هنوز هم به طور گسترده‌ای تکنولوژی مورد استفاده در ویدئو و تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="12014">
    <content>وقتی یک تومور در بافتی شکل می‌گیرد دچار تغییرات ظاهری و بیوشیمیائی می‌شود که می‌تواند منجر به تغییرات در مشخصات نوری بافت گردد.</content>
  </text>
  <text id="12015">
    <content>وی از شش سالگی سیستان را به همراه خانواده به قصد مازندران ترک گفت و در آزادشهر سکنی گزید.</content>
  </text>
  <text id="12016">
    <content>شرکت گلد وین، دومین تولیدکننده توربین‌های بادی در چین و سومین شرکت تولید توربین بادی در جهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12017">
    <content>با تقدیم این سؤال، جلسه روز پنجشنبه مجلس شورای اسلامی، ساعت سیزده پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد امروز موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="12018">
    <content>می‌خواهیم ولادت وی را جشن گرفته و به بهانه سالروز میلاد آن امام همام، حضرتش را شناخته و از منظری نو درباره حضرت سخن بگوییم.</content>
  </text>
  <text id="12019">
    <content>احمدی، یکی از وکلای مدافع شمس‌الواعظین، درخواست کرد تا دستگاه نمابر به دادگاه آورده شود، تا در حضور دادگاه و حاضران مشخص شود که امضای باقرزاده جعل نیست.</content>
  </text>
  <text id="12020">
    <content>آنان بیست و پنج روز قبل از نوروز دوازده ستون آجری و گلی بنا می‌کردند و دوازده بذر مختلف بر روی ستون‌ها می‌کاشتند.</content>
  </text>
  <text id="12021">
    <content>این کتاب هشتاد و هفتمین عنوان از مجموعه ادبیات امروز است که نشر افق منتشر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12022">
    <content>از گروه سوم نیز سه‌شنبه‌شب گذشته دو بازی انجام شد و طی آن دیناموکیف دو بر یک روزنبرگ را شکست داد و رئال مادرید نیز با نتیجه چهار بر دو مغلوب بایرن‌مونیخ شد.</content>
  </text>
  <text id="12023">
    <content>ولی اینکه می‌گویند یک فیلمی از اول تا آخر مثل شعر است، این‌ها فریب تصویرسازی را می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="12024">
    <content>انجام تکالیف درسی را بی‌ثمر می‌داند و در هنگام تدریس، معمولاً به کارهای بیهوده و باطل همچون نوشتن جملات بی‌ربط و بعضاً غیراخلاقی بر روی میز و نیمکت می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="12025">
    <content>همچنین مشاور رئیس‌جمهوری در امور زنان، دیروز با دبیر اجرایی کمیسیون اقتصادی-اجتماعی ملل متحد برای آسیا و اقیانوسیه در بانکوک دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="12026">
    <content>نگاه اصیل دینی، هماره بر این نکته تأکید داشته و دارد که آخرت، نه دنیایی ماورا و مافوق، که بطن همین دنیای خاکی است.</content>
  </text>
  <text id="12027">
    <content>بدین ترتیب می‌توان این استان را به دو منطقه سردسیر و گرمسیر تقسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="12028">
    <content>در زلاندنو، فریدون قوانلو به عنوان فیلم‌بردار، سینایی را همراهی می‌کرد و در ایران، فیلم با فیلم‌برداری اسماعیل امامی ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="12029">
    <content>یک مهندس شوروی طرحی پیشنهاد کرده است که بر طبق آن راه دریایی بین لندن و اقیانوس آرام شش هزار کیلومتر کوتاه‌تر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12030">
    <content>بهار سال هشتصد و سی و هشت فرارسیده بود و بوی عطر علف‌های وحشی از دشت‌های سرسبز هرات، همراه با باد بهاری می‌وزید.</content>
  </text>
  <text id="12031">
    <content>جان پرایس، در جنگ جهانی دوم در ابتدا به درجه سرگرد و بعدها به درجه کاپیتان می‌رسد؛ او اهل کشور انگلستان است.</content>
  </text>
  <text id="12032">
    <content>بدین ترتیب، شاخص کل قیمت سهام به یک هزار و هشتصد و یک ممیز سی و چهار واحد رسید که نسبت به شاخص قبلی به میزان هفت ممیز هفتاد و چهار واحد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12033">
    <content>بالا رفتن گلوکز علی‌رغم مقادیر طبیعی یا بالای انسولین پلاسما نشان می‌دهد که مقاومت به انسولین بیش از کمبود انسولین، مسئول این امر است.</content>
  </text>
  <text id="12034">
    <content>الآن چند ماه است که در بعضی از مطبوعات ما دنبال می‌شود که خشونت خوب است یا بد است؛ یا فلان کس طرف‌دار خشونت است، فلان کس مخالف خشونت است؛ یا اسلام خشونت را قبول دارد، یا قبول ندارد.</content>
  </text>
  <text id="12035">
    <content>در استان‌هایی نظیر کهگیلویه و بویراحمد، اردبیل، زنجان و هرمزگان حتی کمتر از یک تخت برای هر هزار نفر جمعیت است.</content>
  </text>
  <text id="12036">
    <content>دو میلیون ترقه و نارنجک در دو ماه گذشته از بازرسی چهارصد و هجده مغازه و انبار در تهران کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="12037">
    <content>هر دو قربانی، مورد ضرب و شتم قرار گرفته بودند، به هر دو تجاوز شده بود و هر دو با جوراب نایلونی خفه شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="12038">
    <content>آزمایش تیزبینی در نور معین و در فاصله معینی از چشم نشان می‌دهد چشمی تیزبین‌تر است که بتواند شکاف را در دایره ریزتری ببیند.</content>
  </text>
  <text id="12039">
    <content>به صدای اذان ظهر باکنجکاوی سرهایمان را از اتاق بیرون آورده و مردی ریزنقش را دیدیم که با قیافه‌ای روحانی و عرفانی و کلمات سحرآمیز اذان، دیگر سالمندان را به نماز ظهر دعوت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12040">
    <content>در این شرایط، رئیس‌جمهوری لبنان پس از یک سفر شش روزه به ایران، مصر و کشورهای خلیج فارس، دیروز به بیروت بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="12041">
    <content>در این نشست که مسئولان هفده دستگاه اجرایی شاهرود شرکت داشتند، پیرامون چگونگی توسعه آموزش‌های کاربردی و تخصصی بزرگ‌سالان بحث شد.</content>
  </text>
  <text id="12042">
    <content>قانون جدید سعی کرده است برخی از این ابهام‌ها و به ویژه حقوق متهم را روشن سازد.</content>
  </text>
  <text id="12043">
    <content>ایشان کاملاً به این معنا پایبند بودند، یعنی هیچ جا نبود که ایشان از این معنا سر باز بزنند.</content>
  </text>
  <text id="12044">
    <content>حموله، مردی ادیب و اصالتاً بروجردی بود که از سوی ابودلف، حاکم عباسی منطقه، به حکومت بروجرد که در این زمان بخشی از ماه نهاوند بود گمارده شد.</content>
  </text>
  <text id="12045">
    <content>هنگامی که شاه طهماسب زنده بود اختلاف نظرهای موجود بین قزلباش پنهان بود اما هنگامی که وی بیمار گشت موضوع جانشینی مورد بحث درباریان شد.</content>
  </text>
  <text id="12046">
    <content>این فروشگاه که با حضور مدیرعامل شهر کتاب، شهردار منطقه نه و جمعی از مسئولان فرهنگی افتتاح شد با سیصد مترمربع زیربنا در ضلع جنوب شرقی میدان آزادی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="12047">
    <content>شهیدی ابتداء به نام سجادی معروف بود که بعدها تغییر شهرت داده و با نام شهیدی در مراکز علمی و دانشگاهی شهرت پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="12048">
    <content>حضرت فرمود به او بگو که خود را به این مولود مبارک بمالد و به مکان خود برگردد.</content>
  </text>
  <text id="12049">
    <content>به ویژه دلیری و بی‌باکی وی به قدری ستودنی و وصف‌ناپذیر بود که در بسیاری از صحنه‌های وقایع مشروطیت پیشاپیش مردم به استقبال خطر می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="12050">
    <content>تحقیقات پلیس ایتالیا نشان می‌دهد قاچاق مواد مخدر از مقدونیه و از طریق بلغارستان و سپس رومانی به ایتالیا صورت می‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="12051">
    <content>به همین دلیل، گزیده کار کردن برایم برنامه‌ریزی ازپیش‌تعیین‌شده نیست، بلکه در برخورد با فیلم‌نامه ناخواسته از حسم پیروی می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="12052">
    <content>با این وجود، محققان در خصوص قطع مصرف محصولات یددار هشدار دادند و اعلام کردند هنوز باید تحقیقات بیشتری در این زمینه صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="12053">
    <content>در آخرین تحرکات دشمن پس از قبول قطعنامه، سیل کاروان‌های انسانی بود که عاشقانه به جبهه می‌شتافت و از حقانیت دفاع مقدس، پاسداری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12054">
    <content>اندیشه اهل فکر در بیان و قلم اگر جامعه و نهادهای حکومتی را به جای وحدت، همدلی و اصلاح به انشقاق، واگرایی و تضاد سوق دهد، خیانت به انقلاب و اجتماع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12055">
    <content>گزارش منتشرشده دیگری حاکی است که نماینده بلندپایه جامعه بین‌الملل در بوسنی و هرزگوین، از عدم وجود دولت در بوسنی و هرزگوین طی دو ماه گذشته انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12056">
    <content>به اعتقاد این تحلیلگر، شماری از تهدیدهای مستقیم علیه ذخایر نفتی خلیج فارس، می‌تواند به یک اختلال تازه کوتاه‌مدت در قبال بازار بین‌المللی منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="12057">
    <content>وی در پایان با اشاره به گوشه‌هایی از حوادث کربلا و رشادت‌های امام حسین علیه‌السلام و یارانش، از شهدای به‌خون‌خفته اصفهان تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="12058">
    <content>در مورد قند و شکر، آقای پاک‌دامن گفت: در کنفرانس آقای خطاطان، وزیر گمرکات ابلاغ شد که مصرف قند و شکر تا پایان سال یک هزار و سیصد و چهل باید به پانصد هزار تن در سال برسد.</content>
  </text>
  <text id="12059">
    <content>که بر اساس جنگ بدون پیاده نظام و متکی بر قدرت زره و سرعت مانور تانک‌ها و با پشتیبانی وسایل نقلیه زرهی و سربازان مکانیزه پی‌ریزی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="12060">
    <content>اما این، ظاهر قضیه بود و حالا می‌فهمم که تو چقدر مهربانی و خدا را شکر می‌کنم که تو به جای من نیستی وگرنه از دوری ناصر می‌مردی.</content>
  </text>
  <text id="12061">
    <content>امیر سپهبد علی صیاد شیرازی، در روز شنبه، بیست و یک فروردین‌ماه سال گذشته به هنگام عزیمت به محل کار در مقابل منزلش توسط اعضای گروهک تروریستی منافقین به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="12062">
    <content>بعد در یازده فوریه، ده روز پس از بازگشت پیروزمندانه امام خمینی، پرده آخر بر روی رژیم قدیم پایین کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="12063">
    <content>این رویداد که به تسخیر یک شبه وزارت علوم توسط دانشجویان انجامید در ادامه، به تحصن مقابل نهاد ریاست‌جمهوری منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="12064">
    <content>به استناد ماده چهل و شش قانون انتخابات مجلس شورای اسلامی، بازگشت از انصراف داوطلبان نمایندگی مجلس به هیچ وجه پذیرفته نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12065">
    <content>این بقعه که در وسط باغ بزرگ قرار دارد در بیست و چهار کیلومتری شرق نیشابور واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="12066">
    <content>مرتضی را وقتی شناختیم که روح بلند از کالبد جسمانی‌اش به پرواز درآمده بود و نام بلندش در زمره شهیدان و مجاهدان به ثبت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="12067">
    <content>مسلمانان با نگرشی تاریخی و عقلانی، تمام ازدواج‌های او را در آن فضای تاریخی ارزیابی و توجیه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12068">
    <content>در منطقه انتظامی تربت حیدریه نیز در ایستگاه بازرسی کامه، از جاسازی یک دستگاه اتوبوس مسافربری، مقدار پنجاه و دو کیلوگرم تریاک به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="12069">
    <content>تیم کشتی آزاد پیش‌کسوتان ایران، دوشنبه از سفر موفقیت‌آمیز خود به مسابقه‌های جهانی در آلمان به تهران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="12070">
    <content>این مواد که عناصری چون رادیوم و کریپتون در آن به مقدار فراوان وجود دارند، بسیار بسیار فعال و پرتوزا هستند.</content>
  </text>
  <text id="12071">
    <content>این شکایت در مورد گلوله‌های خمپاره‌ای است که از جنوب لبنان به وسیله جنبش حزب‌الله به اراضی شمال فلسطین اشغالی، شلیک شده است.</content>
  </text>
  <text id="12072">
    <content>یا به نظر باستان‌شناسان نظیری، هرتسفلد و اشتاین این محوطه یکی از پایگاه‌های راه شاهی در مسیر تخت جمشید به شوش بوده است؟</content>
  </text>
  <text id="12073">
    <content>مراسم هفتمین سالگرد درگذشت پرویز دهداری، معلم اخلاق و سرمربی پیشین تیم ملی فوتبال ایران، بعدازظهر دیروز در قطعه بیست آرامگاه بهشت‌زهرا سلام‌الله‌علیها برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="12074">
    <content>این برچسب‌ها به منظور جلوگیری از مصرف بی‌رویه ویتامین‌ها به عنوان قرص‌های تقویتی یا رژیم‌های غذایی بهینه‌ساز به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="12075">
    <content>اکسیژن آزاد از سوخت مواد غذایی در سلول و بافت به دست می‌آید و به هر عنصری در بدن برخورد کند بدان می‌چسبد.</content>
  </text>
  <text id="12076">
    <content>آیات قرآن مجید و نیز زندگانی پیامبر صلی‌الله‌علیه را در دوران نبوت، می‌توان به دو دوره مکی و مدنی تقسیم‌بندی نمود.</content>
  </text>
  <text id="12077">
    <content>داشتن هوش‌بهر بالا نیز به هیچ وجه موفقیت را تضمین نمی‌کند، بلکه صرفاً بدان معنا است که شخص یکی از شرایط مهم را داراست.</content>
  </text>
  <text id="12078">
    <content>هر سه سال یک بار، از سوی این بنیاد، جایزه معماری آقاخان به مبلغ یک میلیون دلار به یک یا چند معمار زنده اعطاء می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12079">
    <content>چرا که اکنون تابلویی با ارزش بیش از صد میلیون دلار از دست رفته است.</content>
  </text>
  <text id="12080">
    <content>عمارت احمدزاده نسبت به سایر بناهای مسکونی استان، از شیوه اجرایی و تزیینات منحصربه‌فرد برخوردار و نوع معماری آن برون‌گرا است.</content>
  </text>
  <text id="12081">
    <content>از شامگاه سه‌شنبه تا صبح سه‌شنبه، یعنی دقیقاً در فاصله کمتر از دوازده ساعت، دو پرواز هواپیمای جمهوری اسلامی ایران به مقصد جده، به دلیل نقص فنی با تأخیر صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12082">
    <content>اگر فراگیر باشد، میان مسئول و غیرمسئول از نظر امنیت تفاوتی وجود ندارد و تبعیضی به وجود نمی‌آید و بحث خودی و غیرخودی نیز معنا نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="12083">
    <content>منظورم این است که کی فکر می‌کرد زمانی به دهکده‌ای در سریلانکا برود و بالای آلونک‌های علفی آنتن تلویزیون ببیند.</content>
  </text>
  <text id="12084">
    <content>این ترمینال در ناحیه شمال غربی شهر تبریز و در میدان آذربایجان و در مجاورت فرودگاه بین‌المللی تبریز واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="12085">
    <content>به دلیل همین تناقض، عده دیگری از مسیحیان تصور می‌کنند که الیاس در آخرالزمان و قبل از بازگشت عیسی دوباره باز خواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="12086">
    <content>وی میزان ارزبری راه‌اندازی خطوط تولید و فناوری پمپ‌های آب و نفت و پتروشیمی در این واحد را در سطح سه میلیون دلار ارزیابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12087">
    <content>یعنی هرکسی که در بانک‌های تویوتا سرمایه‌گذاری می‌کند هر قدر که فروش تویوتا بیشتر شود، سود بیشتری را می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="12088">
    <content>مدت‌ها بعد، مکتب اسکولاستیک در قرن یازدهم پا به میان نهاد و می‌خواست دین را از طریق فلسفه توجیه کند.</content>
  </text>
  <text id="12089">
    <content>بر روی چیپس موز، می‌توان شکر یا عسل ریخت تا طعمی شیرین داشته باشد یا می‌توان در روغن سرخ کرد و به آن نمک و ادویه زد تا مزه‌ای نمکی یا فلفلی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="12090">
    <content>سر این جانوران به نسبت کوچک است و سینوس‌های بزرگ و گذرگاه‌های هوایی بینی، بیشتر حجم جمجمه را می‌پوشانند.</content>
  </text>
  <text id="12091">
    <content>توجه به لزوم تأسیس شورای دولتی را در ایران: می‌توان نتیجه فکر و اقدام میرزا جعفر خان مشیرالدوله که از تحصیل‌کردگان اروپا است دانست.</content>
  </text>
  <text id="12092">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به فی امرسون، ویرجینیا کریستین، دوروتی دی و رابرت وارویک اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="12093">
    <content>اگر آشکارسازهای مادون قرمز سرد نگه داشته نشوند، تابش از سطح خود آشکارساز باعث ایجاد نویز بر روی امواجی که از آسمان می‌آید، می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12094">
    <content>به دنبال احضار رئیس شورای شهر، نام‌برده به اتفاق علی‌زاده، عضو شورای شهر که ظاهراً وکالت نام‌برده را به عهده دارد در جلسه دادگاه حاضر شد و به سؤالات رئیس دادگاه پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="12095">
    <content>اما آیا این مظلوم‌نمایی، آن هم از ناحیه کسانی که روزنامه‌هایی نظیر ایران و مرکزیت مهمی چون خبرگزاری را دارند پذیرفته است؟</content>
  </text>
  <text id="12096">
    <content>آشنایی با ودایع و آثار عرفانی ملل مختلف، ما را با عمق وجود آن‌ها و لایه‌های پوشیده تجربه زندگی ایشان به معنی وسیع کلمه آشنا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12097">
    <content>آن روزی که پیامبر دستور داد که آن افراد را ترور کنند، در گوش کسی نگفت؛ علناً گفت که هر کس هند را پیدا کرد، او را بکشد؛ هر کس فلانی را پیدا کرد، او را بکشد.</content>
  </text>
  <text id="12098">
    <content>فدراسیون فوتبال با اجرای طرح استعدادیابی، تیم‌های فوتبال زیر ده و دوازده و چهارده سال کشور را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12099">
    <content>فردا عبدل مزبور، در معیت خودش و به دستیاری فرزند ذکور خودش، تیر دست‌ساز می‌سازد و سنگ به کلاغ پرتاب می‌کند که نمی‌خورد و رد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12100">
    <content>البته انسان از حیث مسئولیت آزاد نیست که فرامین الهی را اطاعت کند یا نکند، اگرچه خداوند انسان را آزاد آفریده تا کفر و عصیان یا ایمان و اطاعت را برگزیند.</content>
  </text>
  <text id="12101">
    <content>ارتش می‌تواند حتی قبل از اینکه رأی‌گیری انجام شود در کار آن اخلال کند و نتیجه‌اش تکرار روش‌های خشونت‌آمیز تی‌مور شرقی شود.</content>
  </text>
  <text id="12102">
    <content>حاصل مبارزات خستگی‌ناپذیر وی تا زمان پیروزی انقلاب شکوهمند اسلامی، سه سال تبعید به ایلام و کرمانشاه و بارها دستگیری و تحمل شکنجه‌های طاقت‌فرسا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="12103">
    <content>همچنین عقود و قراردادهایی که مخل نظم عمومی یا بر خلاف اخلاق حسنه که مغایر با موازین شرع باشد، در دادگاه قابل ترتیب اثر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12104">
    <content>چوپان با عباراتی بسیار ساده و خالی از هرگونه تکلف و پیچیدگی، سخنان خود را شروع می‌کند؛ ایمان، عشق و علاقه در مناجات او هویداء است.</content>
  </text>
  <text id="12105">
    <content>وی پیش از این، به مدت نه سال به عنوان بخشدار بخش اصلاندوز مغان مشغول خدمت در آن بخش بود.</content>
  </text>
  <text id="12106">
    <content>خولیو کروز، ستاره آرژانتینی فاینورد، در دقیقه هشتاد و دو از بازی اخراج شد و بدین ترتیب وی در دیدار برگشت حضور ندارد.</content>
  </text>
  <text id="12107">
    <content>در این مراسم باشکوه، جمعی از پیش‌کسوتان، بازیکنان سابق تیم ملی، شاگردان مرحوم دهداری و خانواده وی شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="12108">
    <content>زنان افغان نیز در همه حال در زیر برقع به سر می‌برند و ظاهراً فرقی هم نمی‌کند متعلق به کدام فرقه و نژاد افغان باشند؛ چه در حال رخت‌شویی، چه در حال آرایش، چه در جلوت و چه در خلوت.</content>
  </text>
  <text id="12109">
    <content>کلام او از منشی والا و درکی عمیق و ایمان و اعتقادی راسخ و اعتماد به نفس و ادب و حق‌شناسی حکایت می‌کرد و به علت فهم درک قوی، سخت فروتن و متواضع و خاکسار و خاضع بود.</content>
  </text>
  <text id="12110">
    <content>رابرت موگابه، رئیس‌جمهور زیمبابوه، عصر دیروز اعلام کرد: دولت جدید این کشور را که در آن هیچ یک از اعضای مخالفان حضور ندارند، انتخاب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12111">
    <content>هم‌زمان با ایام تعطیلات نوروزی، نمایشگاه استان‌شناسی با هدف آشنایی مسافران با استان سمنان در سرخه ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="12112">
    <content>عبدالرحمان وحید، رئیس‌جمهوری اندونزی، به پلیس دستور داده است که افراد مظنون را بدون در نظر گرفتن مقامشان دستگیر کند.</content>
  </text>
  <text id="12113">
    <content>چهار ایوان بزرگ در جهات مختلف بنا ساخته شده و از راه داخلی بقعه با کاشی‌های هشت‌گوش ممتاز پوشش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="12114">
    <content>پیشرفت‌های به‌وجودآمده در تکنولوژی نه‌تنها ساختار نهاده‌ها را دستخوش تحول کرده بلکه اهمیت آن‌ها را نیز تغییر داده است.</content>
  </text>
  <text id="12115">
    <content>این موارد به علاوه رد پیشنهاد خواستگاری از دخترش برای محمدباقر میرزا، پسر شاه‌عباس، همه موجب ناراحتی شاه صفوی و حمله او به گیلان گردید.</content>
  </text>
  <text id="12116">
    <content>زنده‌یاد دکتر نجم‌آبادی در طول سال‌های فعالیت علمی و تحقیقاتی و سی سال تدریس در دانشگاه تهران، تصدی مشاغل مختلف و عضویت در مجامع گوناگون علمی را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="12117">
    <content>با وجود اینکه مخابرات عده‌ای مشترک پذیرفته، چندی پیش هم عملیات حفاری را شروع نموده، بعدها به دلایلی نامعلوم کابل‌کشی متوقف مانده است.</content>
  </text>
  <text id="12118">
    <content>همان‌طور که می‌دانیم، زبان مسلط و مورد کاربرد در فنون کامپیوتر و اینترنت در حال حاضر تقریباً و شاید تحقیقاً به طور واحد و انحصاری زبان انگلیسی است.</content>
  </text>
  <text id="12119">
    <content>کسی که پای را می‌برد، خوشحال بود، زیرا هدایایی به او می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="12120">
    <content>هرچند کاوشگران سعی می‌کنند اتاقک خلبان بویینگ مصری را پیدا کرده و به خشکی منتقل کنند، ولی گمان نمی‌رود این کار به‌زودی پایان یابد.</content>
  </text>
  <text id="12121">
    <content>از ایشان رهنمودها و سخنان عرفانی سینه‌به‌سینه و در قالب متون کهن و آیینی به جای مانده است.</content>
  </text>
  <text id="12122">
    <content>من خیلی خوشحال و تشویق شدم از اینکه می‌بینم در سال‌های اخیر از گفت‌وگوی میان تمدن‌ها صحبت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12123">
    <content>در همین حال، رادیو بغداد به نقل از تحلیلگر سیاسی خود، آمریکا را مسئول عواقب سوء ناشی از تحریم‌ها و تجاوز مکرر نظامی علیه ملت عراق در نه سال اخیر معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12124">
    <content>سری اول این بازی‌ها در مسکو برگزار شد که با استقبال شگفت‌انگیزی روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="12125">
    <content>ریچارد بوچر، سخن‌گوی وزارت خارجه آمریکا، دیروز همچنین مدعی شد که دادگاه محاکمه‌کننده، معیارهای قانونی بین‌المللی را برآورده نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="12126">
    <content>تاکنون چند تن از کارکنان دفتر ژان کرتین، به کمیسیون تحقیق احضار شده‌اند و همه آن‌ها هر گونه دخالت نخست‌وزیر را در اقدام پلیس علیه تظاهرکنندگان تکذیب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12127">
    <content>اگر خمیر بلوط زیادتر بود، با تیر پهن نمی‌شد و به همین دلیل با دست آن را پهن کرده و می‌پختند.</content>
  </text>
  <text id="12128">
    <content>به گفته مسئول غرفه استان لرستان، ورشو فلزی منحصربه‌فرد است که منبع اصلی آن مشخص نیست و بیشتر در بروجرد بر روی آن کار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12129">
    <content>سرانجام خشایارشا به قصد حمله به یونان به کاپادوکیه، واقع در آسیای صغیر رفت و این شهر را مرکز ستاد فرماندهی خود قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="12130">
    <content>تیتر قانون، اصلاح دادگاه عمومی است، ولی در متن، دادگاه‌های عمومی به حقوقی و جزایی و خانواده و اطفال تقسیم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12131">
    <content>ایشان اخبار و احادیث بسیاری از اجداد بزرگوارش تا برسد به حضرت رسول اکرم صلی‌الله‌علیه نقل فرموده‌اند و در اختیار دانشمندان و راویان حدیث قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12132">
    <content>ریاست هیأت داوران جشنواره مسکو که از نوزده تا بیست و نه جولای در شهر مسکو برگزار می‌شود، امسال با آنجلوپولوس، فیلم‌ساز بلندآوازه یونانی است.</content>
  </text>
  <text id="12133">
    <content>از این جهت، او بین نشانه‌شناسی، زبان‌شناسی و سینما فصول مشترکی یافت که به نوعی نگاه تحلیلی متفاوت نسبت به فیلم منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="12134">
    <content>دینی مشتاقانه در آن‌جا باد را ملاقات می‌کند و می‌فهمد که باد با آنجلینا ازدواج کرده و یک پسر کوچک به نام «باد جونیور» دارد.</content>
  </text>
  <text id="12135">
    <content>وقتی اجساد سوزانده می‌شد از آن‌ها چیزی جز خاکستر و چند تکه کوچک استخوان و شاید چند دندان باقی نمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="12136">
    <content>این کشتی دارای پرچم کامبوج بود و بار را به مقصد کشور مصر حمل می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12137">
    <content>در موزه آستان قدس رضوی، سنگ مرمر زردرنگی آرامگاه بایزید بسطامی را پوشانده و به روی آن به خط کوفی نوشته‌ای از مناجات علی علیه‌السلام پیشوای اول شیعیان است.</content>
  </text>
  <text id="12138">
    <content>طبق اظهارات سرگئی ایوانف، دبیر شورا، طرح مذکور اصولاً جنبه دفاعی دارد و بیش از هرچیز برای جلوگیری از تجاوزات دشمن و برقراری و حراست از صلح و آرامش کشور در نظر گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="12139">
    <content>مراسم دیگری نیز صبح دیروز با حضور مسئولان و پرسنل نیروهای مسلح و خانواده شهید ابوالفتحی در قطعه سرداران شهید بهشت‌زهرا سلام‌الله‌علیها بر سر مزار این شهید برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="12140">
    <content>جورابی ساقه‌بلند و پشمی به پا داشت و حال که نشسته بود، تنها خط باریکی از پوست بدنش بین جوراب و شلوار کوتاه مشکی فاصله می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="12141">
    <content>پسرک روزی دو سه بار پایش را درست روی قلب برکه می‌گذاشت و رد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="12142">
    <content>دیرتر، در دهه بیست خورشیدی، در نخستین کنگره نویسندگان ایران، عضو هیئت‌مدیره کنگره بود و اشعار وی در نشریات چپ‌گرای این دوران منتشر می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="12143">
    <content>وقتی ابوترابی همراه با دیگر آزادگان سرافراز به میهن بازگشت همه‌جا با استقبال و احترام روبه‌رو شد و به‌سرعت مشهور و معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="12144">
    <content>به طور کلی این سیستم نسبت به اهداف از قبل پیش‌بینی‌شده، برای طراحی و پیاده‌سازی نسبتاً پویا بوده و در آن محدوده کاملاً پاسخ‌گوست.</content>
  </text>
  <text id="12145">
    <content>بیماری ممکن است بدون هیچ هشدار قبلی، ناگهان بروز کند و در موارد حاد بیمار پس از تشنج‌های شدید جان می‌سپارد.</content>
  </text>
  <text id="12146">
    <content>دود که آشکارترین ذرات آلوده‌کننده است، از سوختن ناقص موادی به وجود می‌آید که شامل مخلوطی از کربن و مواد قابل احتراق دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="12147">
    <content>شاه سپس برای مجبور کردن یهودیان به گرویدن به اسلام، بعضی از آن‌ها را جلوی گروهی از سگان وحشی انداخت.</content>
  </text>
  <text id="12148">
    <content>مسجد اصلی، داخل حصار خور بوده و بعدها بیرون حصار، قسمتی بدان افزوده‌اند و آن را با راهرویی به یکدیگر متصل کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12149">
    <content>عناصر وابسته به گروهک منافقین در گذشته اقدام به شلیک خمپاره به مناطق مسکونی تهران کرده که به شهادت و مجروح شدن برخی از شهروندان تهرانی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="12150">
    <content>در دقیقه سی و هشت مسابقه، فرار خوب احمد مؤمن‌زاده درون محوطه جریمه، با خطای مدافع صنعت نفت مواجه شد که داور بلافاصله در سوت خود دمید و نقطه پنالتی را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="12151">
    <content>در نهایت این مناظره به نفع داریوش به پایان رسید و او به شاهنشاهی رسید.</content>
  </text>
  <text id="12152">
    <content>در چنین حالت‌هایی ممکن است یک تبدیل یا تزویج در قسمتی از انرژی یک سیگنال ارسال‌شده از یک پلاریزاسیون به پلاریزاسیون دیگر وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="12153">
    <content>بر فراز این کوه که در احیاءالملک از آن کوه خواجه غلطان نام برده شده، محل دفن برادر دانیال پیغمبر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12154">
    <content>در وزن نود و یک کیلوگرم، روح‌الله حسینی، حریف پاکستانی خود را شکست داد و در بازی فینال با حریف سوری روبه‌رو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12155">
    <content>در پایان این تظاهرات قطعنامه‌ای حاکی از فداکاری و جانبازی در راه شاهنشاه و میهن و انزجار نسبت به یاوه‌گویی‌های عبدالکریم قاسم منتشر نمودند.</content>
  </text>
  <text id="12156">
    <content>دستگاه‌های امنیتی داخل، با سرکوبی شدید تشکل‌ها و احزاب کوچک و بزرگ، به زعم خویش جزیره ثبات آفریده بودند و گمان تحرک و شورشی محدود را هم در خیال نمی‌پروراندند.</content>
  </text>
  <text id="12157">
    <content>هفده تا بیست و سه سپتامبر یک هزار و نهصد و نود و هشت، بر شصت و شش منطقه، الگوی ریاضت اقتصادی تحمیل شده بود و قیمت محصولات غذایی اصلی کنترل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="12158">
    <content>وقتی شاعری بنا بر رسم زمان، قصیده‌ای به عربی در مدح یعقوب لیث سرود، وی او را ملامت کرد که چرا به زبانی که نمی‌فهمد برایش شعر سروده است.</content>
  </text>
  <text id="12159">
    <content>این روزنامه که خبر مزبور را مهم‌ترین مطلب صفحه نخست خود قرار داده، می‌نویسد که تصمیم هوندا دولت انگلیس را شرمسار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12160">
    <content>در این حال، ولادیمیر پوتین، نخست‌وزیر روسیه، پذیرفته شدن تقاضای مسخدوف را از سوی کلینتون و کوفی انان، دبیرکل سازمان ملل برای میانجی‌گری در مناقشه چچن بعید دانست.</content>
  </text>
  <text id="12161">
    <content>خشک شدن کاکتوس‌های بیابانی در آمریکا و کشتار این خفاش به وسیله کشاورزان مکزیکی باعث شده تا نسل این جانور کم‌کم رو به نابودی برود.</content>
  </text>
  <text id="12162">
    <content>احیای مجدد ادیان را نمی‌توان به عنوان انکار تجددگرایی دانست، بلکه باید آن را انکار غرب، مکاتب غیرمذهبی، نسبی‌گرایی و فرهنگ منحطی دانست که با غرب همراه است.</content>
  </text>
  <text id="12163">
    <content>نقشه صفه ارگ در هر ساختمان به‌دقت طرح‌افکنی می‌شده، احتمالاً نظام سنجش طولی که به احتمالی از میان‌رودان به وام گرفته شده، در محاسبات به کار رفته.</content>
  </text>
  <text id="12164">
    <content>او هیچ وقت خودش را به خاطر اشتباهاتش سرزنش نمی‌کند و هنگام دست‌یابی به اهداف و کشف استعدادها و نقاط قوت خویش، برای خود جشن می‌گیرد و هورا می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="12165">
    <content>جسی جکسون پس از گفت‌وگو با مسئولان مدرسه، در حالی که به طرف تظاهرکنندگان می‌رفت تا به جمع آن‌ها بپیوندد، توسط پلیس دستگیر شد، اما پس از چند ساعت با سپردن وثیقه آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="12166">
    <content>این داستان توسط هرودت به طور مفصل نقل شده است و در انجیل عهد عتیق نیز آیه‌ای درمورد آن وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="12167">
    <content>شعبه شانزده دادگاه عمومی تهران، هشتم تیرماه گذشته قرار بازداشت موقت رهامی و عبادی را صادر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="12168">
    <content>نسل دانشجو در کنار دیگر هادیان، پیشاهنگان در بسیج و ارشاد و تحرک بخشیدن به توده‌ها، تأثیری انکارناپذیر را دارا شد.</content>
  </text>
  <text id="12169">
    <content>اما تا آمد آبی به صورتش بزند، عکس خودش را توی آب دید و بیخودی دلش گرفت و بعد همین‌طور زد زیر گریه و اشک‌های سیاه، یکی‌یکی و چندتاچندتا از روی گونه‌هایش پایین ریختند.</content>
  </text>
  <text id="12170">
    <content>در دور نخست، عبدالله اکثر رأی‌ها را به دست آورد و به همراه غنی به دور دوم راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="12171">
    <content>هرکدام از این اجناس، درست مثل انواع منطقی و اجناس، دارای انواعی است که روی هم رفته پنجاه نوع فضیلت اخلاقی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12172">
    <content>بنابراین این امکان وجود دارد که جهت الزام رژیم بعثی، برای تمکین در مقابل تعهدات بین‌المللی خود به نهادهای مشروع بین‌المللی مراجعه نمود.</content>
  </text>
  <text id="12173">
    <content>هنگام ورود به پمپ بنزین، جایگاهی را که انتخاب می‌کنید کندتر و طولانی‌تر از جایگاه‌های دیگر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12174">
    <content>این نوع از اعمال حرکتی از طریق مدارهایی که بین قشر مغز، عقده‌های قاعده‌ای و مخچه وجود دارد انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12175">
    <content>رودخانه شاهپور که از کازرون به استان بوشهر جاری است و قسمتی از دهستان شبانکاره را مشروب می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="12176">
    <content>سند شماره دویست و بیست و چهار؛ تاریخ دریافت نامه، اول سپتامبر سال یک هزار و نهصد و چهل و چهار، خصوصی و محرمانه از پرزیدنت روزولت به مارشال استالین.</content>
  </text>
  <text id="12177">
    <content>توصیف این کرم به قدری دقیق و مشخص است که نمی‌توان آن را اتفاقی دانست.</content>
  </text>
  <text id="12178">
    <content>هول به سلامت وارد مسکو گردید و من امیدوار می‌باشم که مشارکت ایشان در اجلاس سه گانه مسکو، منشأ آثار فراوانی باشد.</content>
  </text>
  <text id="12179">
    <content>این قطعه فلزی، علت پنچر شدن یکی از لاستیک‌های هواپیمای کنکورد و سپس بروز انفجار بر اثر این حادثه و سرایت آن به موتور کنکورد بوده است.</content>
  </text>
  <text id="12180">
    <content>در دعوت‌نامه دادگاه که عصر روز شنبه تسلیم وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی شد، از مهاجرانی با تعبیر فعلاً با عنوان مطلع دعوت شده است.</content>
  </text>
  <text id="12181">
    <content>برای برخی از زنان تا دو ماه پس از زایمان، تخمک‌گذاری همراه با شیردهی به صورت کامل امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="12182">
    <content>مولانا با ظهور شمس تبریزی علیه سال‌ها اندوخته و حاصل خود قیام کرد و این عمل، خاصه بر اهل فضیلت و نامداران و مشاهیر اجتماع بسیار صعب و گران است.</content>
  </text>
  <text id="12183">
    <content>به عقیده این‌جانب شاهکار ایشان جلد دوم کتاب مذکور است که در آنجا به تاریخ پزشکی دوره اسلامی تا عصر مغول پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12184">
    <content>این‌جا بود که بازیکن برزیلی به‌خوبی انعطاف‌پذیری خود را برای بازی در تمامی پست‌های تهاجمی به رخ کشید.</content>
  </text>
  <text id="12185">
    <content>رژیم که به‌خوبی از خشم ملت و خصوصاً دانشجویان نسبت به خود و اربابان آمریکایی‌اش آگاه بود، با تمام قوا متوجه دانشگاه شد.</content>
  </text>
  <text id="12186">
    <content>وی در طول دوران خدمت خود در جنگ جهانی دوم موفق به دریافت صلیب شوالیه آهنین با برگ‌های بلوط و شمشیرها شد.</content>
  </text>
  <text id="12187">
    <content>این زندان در منطقه شرقی تهران و حد فاصل خیابان معلم و خیابان مرودشت و در مجاورت بزرگراه شهید صیاد شیرازی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="12188">
    <content>قیام خونین نوزده دی یک هزار و سیصد و پنجاه و شش، در واقع اوج این تظاهرات و راه‌پیمایی مردمی بود.</content>
  </text>
  <text id="12189">
    <content>رئیس‌جمهوری ابراز امیدواری کرد دست‌یابی به اهداف برنامه سوم توسعه، از جمله تحقق نرخ رشد متوسط سالانه شش درصد و تجهیز منابع لازم برای تحقق آن با سهولت در دسترس باشد.</content>
  </text>
  <text id="12190">
    <content>این فیلم همه روزه در سانس‌های شانزده، هجده و بیست اکران خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12191">
    <content>به طور کلی مسجد گوهرشاد با گنبد پیازی‌شکل، کاشی و ایوان رفیع و دو مناره بدیع آن، در زمره زیباترین شاهکار معماری و کاشی‌کاری ایران به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="12192">
    <content>قدرت بزرگ‌نمایی این ویدئوی چشمی، بیست و پنج برابر آن چیزی است که می‌خواهید آن را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="12193">
    <content>و آن این است که من برای رفتن به خانه ملا باجی هر روز باید از کوچه سنگ‌فرش خلوتی عبور کنم.</content>
  </text>
  <text id="12194">
    <content>پس چون آدم برخواست بر گام‌های خود، در هوا نوشته‌ای دید که مثل آفتاب می‌درخشید که محمد رسول‌الله بود.</content>
  </text>
  <text id="12195">
    <content>سیستم‌های تعاملی ایجاد رابط با کاربر، با پرسش روشن یا در غیر این صورت اجازه می‌دهد تا کاربر به راهنمای استدلال رجوع کند.</content>
  </text>
  <text id="12196">
    <content>ملاک تجاری بودن کالا و نیز نحوه صدور، تمدید و ابطال کارت بازرگانی مطابق آیین‌نامه اجرایی خواهد بود که به تصویب هیئت وزیران می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="12197">
    <content>وی متوسط برداشت دانه‌های روغنی سویا و آفتاب‌گردان را در بروجرد در هر هکتار تا سه تن عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="12198">
    <content>نتیجه انتخابات هفتمین دوره ریاست‌جمهوری، بر خلاف پیش‌بینی منافقین و محافل صهیونیستی، با حضور پربرکت سی میلیون زن و مرد مؤمن، به نتیجه‌ای دور از انتظار رسید.</content>
  </text>
  <text id="12199">
    <content>اقلیم اقیانوسی، اقلیم غالب بیشتر مناطق اروپا است و در این قاره نسبت به قاره‌های دیگر پیشروی بیشتری در خشکی دارد.</content>
  </text>
  <text id="12200">
    <content>در مورد صدور چک بی‌محل، شعبه نهم دیوان کشور عقیده داشته که اگر صدور چک بی‌محل برای بیعانه معامله‌ای باشد که انجام نشده است، عمل، جرم نخواهد بود.</content>
  </text>
</textCollection>