<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="12201">
    <content>اما این مدرسه در حال حاضر تعطیل می‌باشد و ساختمان آن در حال تخریب است و دانش‌آموزان جهت تحصیل به روستای کپورچال می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="12202">
    <content>شهر اراک، از ابتدا با هدف شهرسازی و طبق یک اسلوب منظم شکل یافت که در آن تمام پیش‌بینی‌های لازم انجام گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="12203">
    <content>از این رو مؤمنین از دورویی و گرایش ایشان به سوی مخالفان رنج می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="12204">
    <content>دیویس در فورت کراوفورد و زمانی که زیر نظر زکریا تیلور خدمت می‌کرد به سارا تیلور، دختر او، علاقه‌مند شد و سارا نیز نسبت به او ابراز تمایل کرد.</content>
  </text>
  <text id="12205">
    <content>با این‌همه در طول محاکمه، او شهادت داد که به‌شدت مجبور به اعتراف شده و دادگاه او را تبرئه کرد.</content>
  </text>
  <text id="12206">
    <content>رودولف که از شنیدن خبر همکاری ایران و روسیه خرسند بود با طرح اتحاد سه جانبه، علیه عثمانی موافقت کرد و قول داد از غرب به قشون عثمانی حمله کند.</content>
  </text>
  <text id="12207">
    <content>البته لازم نیست که تدریس این واحد، همراه با اتومبیل‌سواری نیز باشد بلکه می‌تواند منحصر به آموزش مقررات ترافیک و ایمنی در تمام سطوح آموزشی باشد.</content>
  </text>
  <text id="12208">
    <content>شهرت عبدالحمید خسروشاهی به دلیل پرسش‌های فلسفی است که خواجه نصیرالدین طوسی از وی کرده است و وی نیز بدان‌ها پاسخ گفته است.</content>
  </text>
  <text id="12209">
    <content>حاج احمد، مأمور آگاهی، دوست زمان جوانی مسیح، او را می‌شناسد و از او می‌خواهد که اطلاعات لازم را از تشکیلات قاچاقچیان به پلیس بدهد.</content>
  </text>
  <text id="12210">
    <content>در بازی چهارم، تیم لیکرز چنان تحت فشار بازیکنان اسپرز قرار گرفت که منجر به اخراج ستاره این تیم، دوایت هوارد، از زمین بازی گردید.</content>
  </text>
  <text id="12211">
    <content>این حمله زمانی روی داد که یک دستگاه تانکر آب، حامل مواد منفجره جاسازی‌شده در منطقه وزیر اکبر خان منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="12212">
    <content>مهم‌ترین وجه شعر انوری، جدای از طبع قوی و ذکر معانی دقیق در شعر، در کلام روان و نزدیک به زبان محاوره زمان خودش است.</content>
  </text>
  <text id="12213">
    <content>این قاچ از قاره مزبور به عنوان جنوبگان آرژانتین شناخته می‌شود که آرژانتین آن را بخشی از سرزمین ملی خود می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="12214">
    <content>در طول این سال‌ها که وی مشغول فعالیت بود سبک‌های زیادی را تجربه کرد شامل طبیعت‌گرایی و نقطه‌گذاری یا امپرسیونیست.</content>
  </text>
  <text id="12215">
    <content>این مأموران همچنین پنج نفر را در ارتباط با خرید و فروش اشیای تاریخی دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="12216">
    <content>اصغری از کیهان بیرون آمد و به دانشکده روابط بین‌الملل وزارت امور خارجه رفت و ریاست آن را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12217">
    <content>شاه به سفیر انگلیس گفت که کار او مداخله در امور داخلی و تجاوز و تخطی به حقوق سلطنت مستقل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="12218">
    <content>آن‌ها فرم اشیا یا پیکرها را به تراشه‌های هندسی تجزیه کرده و از نو سازمان می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="12219">
    <content>و همین نوع سوم است که از حیث محتوی و ارزشمندی موضوع، همواره چون نگینی بر انگشتری تاریخ فرهنگ بشری می‌درخشند و جاودانه بر روح پی‌جویان حوزه معرفت سایه می‌افکنند.</content>
  </text>
  <text id="12220">
    <content>ما اولین بار، کشف مجدد کیهان‌شناسی‌های سنتی سنت‌های شرقی را هم به منزله وسیله کسب بینش جدیدی نسبت به جهان طبیعت و اهمیت آن مطرح کرده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="12221">
    <content>بر اساس برخی گفته‌ها، مقام ابراهیم تا فتح مکه به دیوار کعبه چسبیده بود و پس از فتح، پیامبر آن را از دیوار درآورد و کنار کعبه، نزدیک در نصب کرد.</content>
  </text>
  <text id="12222">
    <content>تجویدی زبان فرانسه را به‌خوبی می‌دانست و کتب خطی بسیاری داشت و شعرهای فراوانی را از حفظ می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="12223">
    <content>از این رو، ایجاد، حفظ و توسعه هم‌گرایی و همگنی میان عناصر مختلف متشکله جامعه و تقویت روند ملت‌سازی و هویت‌سازی از اهداف جامعه‌پذیری نظامی در اسرائیل به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="12224">
    <content>لذا بعد از چند روز به حضور سلطان رفت و به وی اطلاع داد که دخترش حاضر به ازدواج با سلطان نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12225">
    <content>با دفاع از آنچه که در کلاس دوم یا سوم به او گفته می‌شد، برای آن دروغ‌های خوش‌نقش‌ونگار با من در کشمکش بود.</content>
  </text>
  <text id="12226">
    <content>بعضی از این قرآن‌ها به خط کوفی و بدون نقطه و اعراب امروزی می‌باشند و بعضی دیگر دارای اعراب به صورت نقطه نقطه می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="12227">
    <content>باید توجه داشت که تخم کرم به واسطه‌ای میزبان نیاز دارد تا بتواند به لارو تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="12228">
    <content>وقتی مستخدم با یک برگ کاغذ سفید مراجعت کرد، از جوان قدبلند اثری ندید و به علاوه دوربین عکاسی گران‌قیمتی که روی میز بود نیز ناپدید شده بود.</content>
  </text>
  <text id="12229">
    <content>بهار نوید رشد است و شکوفایی، طبیعت با تغییر فصل به حیات جاوید خود ادامه می‌دهد، نوروز باستانی ریشه در پرستش بزرگ خالق یکتای آفرینش دارد.</content>
  </text>
  <text id="12230">
    <content>ولی همین کارگران پس از چند هفته ورزش و نرمش از اوره و اسیداوریک و کلسترول خون قابل قبولی برخوردار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="12231">
    <content>اما این متوقف است بر این که ما خود، به چشمه جوشان معارف و هدایت قرآن دست یابیم، قرآن را بفهمیم، در آن تدبر کنیم، آن را محور بحث و فحص سازیم و در اعماق آن غور کنیم.</content>
  </text>
  <text id="12232">
    <content>در این مسابقات هجده نفر در هفت گروه با هم به رقابت پرداختند که طی آن، سوسن میلانی، فرشته گرشاسبی و لعیا عشق‌آبادی به ترتیب اول تا سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="12233">
    <content>شمس، جرقه‌ای بر انبار باروت مولوی می‌زند و انفجاری بس مهیب در تاریخ بشری به وجود آورد که تا ابد صدای آن در جمع بشریت طنین خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="12234">
    <content>این رأی به مراجع قضایی شیلی اجازه خواهد داد تا دیکتاتور سابق این کشور را به خاطر سیزده سال جنایت و نقض حقوق بشر، مورد محاکمه قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="12235">
    <content>اقامت سلطان سلیمان در شهر تنها چند روز به طول انجامید، زیرا کمبود آذوقه، آن‌ها را به‌شدت تحت فشار قرار داده بود و تهیه آذوقه از اطراف نیز غیرممکن بود.</content>
  </text>
  <text id="12236">
    <content>تو تحت کنترل هستی، هر گاه که دوست داری می‌توانی دکمه را خاموش کنی، و می‌توانی تایمر را تنظیم کنی تا هر وقت دوست داری متوقف بشود.</content>
  </text>
  <text id="12237">
    <content>شما هم که می‌خواهید مانع او شوید و به آن‌جا بروید تا احیای نفوس بکنید، باید سوار همین هواپیما بشوید و راه بیفتید.</content>
  </text>
  <text id="12238">
    <content>وی از پاک‌سازی و طرح ایجاد معبری مناسب برای بازدیدکنندگان آثار تاریخی همچون دژ اشکان، دیوار کهن ری، استودان و همچنین آتشکده ری یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12239">
    <content>هر روز چیزهای جدیدی می‌آید و تو ناچاری به خاطر حفظ جایگاهت هر روز یاد بگیری و تا آنجایی که امکانش را داری بیاموزی.</content>
  </text>
  <text id="12240">
    <content>می‌گوید حسین علیه‌السلام مثل باز شکاری، خودش را بالای سر این نوجوان رساند.</content>
  </text>
  <text id="12241">
    <content>میرزا طالب خان، پس از به دست آوردن شغل جدید، به شاه صفی بسیار نزدیک شد و شاه صفی توجه ویژه‌ای به او نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="12242">
    <content>به نوشته الشرق‌الأوسط، گروه‌ها و احزاب مخالف اردنی از عراق خواسته‌اند به دلیل شرکت رژیم صهیونیستی در این کنفرانس، از شرکت در آن خودداری کند.</content>
  </text>
  <text id="12243">
    <content>به گفته محققان در صورت عدم کاهش انتشار گاز دی‌اکسیدکربن میانگین دمای هوا از چهل و یک درجه فارنهایت که قبلاً پیش‌بینی شده بود شش درجه گرم‌تر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12244">
    <content>کارنامه بلخ یا مطایبه‌نامه، منظومه کوتاهی حدود پانصد بیت که گوشه‌هایی از زندگی شخصی خود و پدر و بعضی از معاصرانش را در آن آورده است.</content>
  </text>
  <text id="12245">
    <content>در دومین روز از پایان هفته هفدهم مسابقه‌های لیگ فوتبال باشگاه‌های دسته اول اسپانیا، تیم‌های دیپورتیوو لاکرونیا و بارسلونا، چهارشنبه‌شب برابر حریفان خود متوقف شدند.</content>
  </text>
  <text id="12246">
    <content>بر اثر انفجاری که در یک کارگاه غیرمجاز ترقه‌سازی و وسایل آتش‌بازی در شرق چین روی داد، سی و سه تن کشته و ده تن زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="12247">
    <content>معاون بهداشتی دانشگاه علوم پزشکی بیرجند طرح‌های مزبور را شامل هفده خانه بهداشت روستایی، دو مرکز بهداشت شهری و روستایی و یک مرکز تسهیلات زایمانی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="12248">
    <content>ما صحنه‌ای گرفتیم که زن می‌آمد و کیف را باز می‌کرد و پوندها را برمی‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="12249">
    <content>در زمان‌های قدیم، بشر روی هم رفته با سبک‌های مختلف موسیقی ناآشنا بوده و این سبک‌ها هیچ گونه جذابیتی برای او نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="12250">
    <content>این زبان به خودی خود دارای موتور استنتاج می‌باشد که مکانیزم عقب‌گرد زنجیره‌ای را پشتیبانی می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="12251">
    <content>ایوانوویچ در یکی از شهرهای کوچک مولداوی زندگی می‌کند و بیماران و دردمندان را از نصف شب به بعد می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="12252">
    <content>بر اساس این مصوبه مقرر شد جلسات شورا با حضور دو سوم اعضا تشکیل و مصوبات آن بعد از تأیید رئیس‌جمهوری توسط دبیر شورا به دستگاه‌های مربوط ابلاغ گردد.</content>
  </text>
  <text id="12253">
    <content>در این حال، فاروق‌الشرع، نخستین وزیر امور خارجه جمهوری عربی سوریه است که با نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی دیدار و گفت‌وگو خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12254">
    <content>در آن عصر گنج‌ها رو افتد و برکت در مزارع پیدا شود، دریاها و چشمه‌ها پرآب شوند و نعمت به قدری باشد که عالمیان از انسان تا حیوان همگی متنعم شوند.</content>
  </text>
  <text id="12255">
    <content>علاوه بر این، کلیه‌های بدن هورمون‌هایی ترشح می‌کنند که باعث تنظیم فشار خون، ساخت سلول‌های خونی قرمزرنگ و مستحکم شدن استخوان‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12256">
    <content>این معنا را مولانا در ضمن یک مثال فقهی بیان می‌کند و حکم موسی را درباره شبان حکمی ظاهری و بر اساس ظواهر شریعت می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="12257">
    <content>روی ایوان چهار ستون قرار دارد؛ ستون‌های سفید که بر هرکدام فانوس‌های بزرگ مشعل‌گونه‌ای نصب است، که شب‌ها دور آن پر از پشه و شب‌پره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12258">
    <content>وی افزود در دیدار با اعضای شورای ریاست‌جمهوری بوسنی و هرزگوین با مفاد بیانیه نیویورک که اخیراً توسط رهبران بوسنی و هرزگوین امضاء شد، آشنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="12259">
    <content>نوجوانی که با داشتن جراحت‌های فراوان و پی‌درپی، جبهه را ترک نکرد و در شب‌های عملیات با صدای گرم و محزونش به بچه‌ها نیرو می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="12260">
    <content>در این حال با نزدیک شدن زمان آغاز دوباره گفت‌وگو میان رژیم صهیونیستی و سوریه، موج مخالفت صهیونیست‌ها با موضوع عقب‌نشینی از جولان شدت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12261">
    <content>خرید سه کشتی زیردریایی از آلمان برای ارتش مجهز رژیم صهیونیستی، هر یک سیصد میلیون دلار خرج داشت که جمعاً نهصد میلیون دلار هزینه خرید کشتی‌ها شده است.</content>
  </text>
  <text id="12262">
    <content>این مطلب در مکالمه تلفنی دکتر سید کمال خرازی، وزیر امور خارجه کشورمان با ایگور ایوانف، همتای روسی وی بیان شد.</content>
  </text>
  <text id="12263">
    <content>از جمله این کتاب‌ها، آزادمرد است که کلاً به بررسی و نقش مهم شهید طیب حاج‌رضایی در قبل و بعد از تحول روحی‌اش می‌پردازد و اسناد متعددی را عرضه می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="12264">
    <content>مونوریل، وسیله نقلیه‌ای ایمن، پاک و مناسب که به کار گرفتن آن می‌تواند کمک زیادی به کاهش آلودگی محیط زیست، حجم ترافیک و هزینه‌های جانبی آن بنماید.</content>
  </text>
  <text id="12265">
    <content>یکی از مزایای منحصربه‌فرد این روش، امکان تصحیح ترکیب فلز جوش از طریق مواد افزودنی به فلاکس مغزی الکترود می‌باشد و لذا می‌توان هر نوع ترکیبی را در جوش به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="12266">
    <content>افضل روحی که از کارمندان عالی‌رتبه معارف کرمان بود به پاریز آمد و یک کلاه تمام‌لبه همراه داشت و مهمان ما شد.</content>
  </text>
  <text id="12267">
    <content>خروج ساکنان گروزنی از این شهر با استفاده از دالان امن روس‌ها آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="12268">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به مغ، خارطوم، اورلاندو و مجموعه تلویزیونی پوآرو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="12269">
    <content>این روزها بحث خشونت در فوتبال و مسائل تلخی که در جریان مسابقات جام آزادگان به وقوع پیوسته، جامعه فوتبال و فوتبال‌دوستان واقعی را نگران کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12270">
    <content>او بود که ارزش‌های اسلامی را بعد از انزوا و خمود، دوباره احیا کرد.</content>
  </text>
  <text id="12271">
    <content>این رسوبات به طور کلی از نوع شیمیایی بوده و به صورت آهک و دولومیت ته‌نشین می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="12272">
    <content>نادر میرزا قاجار، پسر بدیع‌الزمان میرزا، که به نام نادر شاه نامگذاری شده بود، از نویسندگان برجسته دوره قاجار و جد خاندان آراسته بود.</content>
  </text>
  <text id="12273">
    <content>یک سال بعد پس از تأسیس اولین دانشگاه تبریز به وسیله فرقه دموکرات آذربایجان، به رهبری سید جعفر پیشه‌وری به تحصیل ادبیات در این دانشگاه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="12274">
    <content>این طرح همچنین پیشنهاد می‌کند به هنگام جنگ‌ها تدابیر خاص برای حفاظت از زنان، دختران و گروه‌های آسیب‌پذیر از جمله کودکان، سالمندان و معلولان اتخاذ شود.</content>
  </text>
  <text id="12275">
    <content>شیخ شمس‌الدین، روز دوشنبه وارد اردن شده و با مقامات مذهبی برای تقویت روابط بین اعراب و بین مسلمانان مذاکره خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12276">
    <content>پرسش‌ها معطوف آن است که چگونه می‌توان آرزوهای دیرین در کشف حقیقت، جست‌وجوی سعادت، تحقق عدالت و گرایش‌هایی از این قبیل را در آینده جامه عمل پوشانید.</content>
  </text>
  <text id="12277">
    <content>این جنگ‌ها بخشی از بحران بزرگی بودند که اسکاتلند با آن‌ها مواجه بود.</content>
  </text>
  <text id="12278">
    <content>به عبارتی الگوریتم تا آن‌جا که ممکن است، به عمق بیشتر و بیشتر می‌رود و در مواجهه با بن‌بست عقب‌گرد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12279">
    <content>دو ترکیب طبیعی که در بدن حیوان و انسان به وجود می‌آید، می‌توانند از تخریب گلبول‌های قرمز خون جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="12280">
    <content>یک شاخه به نام بهمن‌شیر مستقیماً به خلیج فارس وارد می‌شود و دیگری به همان نام کارون به اروندرود می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="12281">
    <content>در دولت شوروی سابق، تلاش بسیاری مبذول داشتند که هنر نمایش و نیز سایر هنرها را مستقیماً ایدئولوژیک کنند و از تئاتر به عنوان ابزار تبلیغ سوسیالیسم بهره بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="12282">
    <content>سپس از بیمار خواسته می‌شود که کم و کیف صحنه‌ای را که می‌بیند، شرح دهد.</content>
  </text>
  <text id="12283">
    <content>که پس از پر کردن تمام موارد از روی فیش‌ها در پایان مبالغ ستون نقدی را جداگانه و مبالغ ستون تقسیطی را نیز جداگانه جمع کرده و سپس جواب دو ستون را با یکدیگر جمع می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="12284">
    <content>اکبر احدی مشت‌زن وزن پنجاه و چهار کیلوگرم کشورمان، در دومین دیدار خود در مقابل مشت‌زن فیلیپینی هشت بر شش شکست خورد و از دور مسابقات حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="12285">
    <content>در دو رشته مارپیچ بزرگ و سوپر جی به رقابت پرداخت اما در هیچ یک نتوانست مسابقه را به پایان برده و به خط پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="12286">
    <content>برای زنده و درخشان کردن رنگ‌های فرش، کمی سرکه را با خاک‌اره مخلوط کرده و برسی را در این مخلوط بزنید و روی فرش بکشید.</content>
  </text>
  <text id="12287">
    <content>رئیس محترم قوه قضاییه، دو روز پیش دیدگاه‌های خود را درباره توقیف انبوه مطبوعات، قتل‌های زنجیره‌ای و پرونده تهاجم، به کوی دانشگاه تهران اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="12288">
    <content>وقایع چند سال اخیر در بالکان به‌وضوح حکایت از این واقعیت دارد که اعطای حق تعیین سرنوشت به ملت‌های بوسنی‌هرزگوین و کوزو با سرکوب بی‌رحمانه دولت‌های محلی روبه‌رو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12289">
    <content>رویکرد ابوشکور به گفتار آدمیان عصر خود و تأثیر آن در رفتار و کردار اجتماعی‌شان و تمیز و تشخیص قلب و حقیقت در گفتار، نشانه حکمت، درایت و خردمندی اوست.</content>
  </text>
  <text id="12290">
    <content>به همگان آموخت که از درون دژهای نفوذناپذیر، فرمان ایستادگی و مقاومت، صادر نمی‌کند و از مقرهای آسوده، دستور پایداری در نبرد نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12291">
    <content>سرانجام در راستای غربی، این بزرگراه به بزرگراه اشرفی اصفهانی و در نزدیکی فلکه دوم صادقیه پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="12292">
    <content>تیم بسکتبال امید ایران در سومین روز از مسابقه‌های بسکتبال انتخابی امیدهای غرب آسیا، مقابل تیم لبنان به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="12293">
    <content>امیر سرتیپ لطفیان و امیر سرتیپ دیانت پیش از این به ترتیب سمت فرماندهی کل نیروی انتظامی و معاون بازرسی ستاد کل نیروهای مسلح را به عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="12294">
    <content>بختیار با قبول پیشنهاد شاه، به طور اتوماتیک از جبهه ملی که سال‌ها در آن عضو بود، کنار گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="12295">
    <content>این شرکت برای دست‌یابی به دانش فنی و تخصص پتروشیمی هم‌اکنون از تجارب چندین شرکت چندملیتی بهره می‌گیرد و با آن‌ها همکاری دارد.</content>
  </text>
  <text id="12296">
    <content>این شهرستان از شمال به شهرستان‌های دزفول و مسجدسلیمان، از شرق به حومه مسجدسلیمان، از جنوب به شهرستان‌های رامهرمز و اهواز و از غرب به توابع اهواز و شوش محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12297">
    <content>مثل این که من به شما بگویم صاف بنشین، تکان نخور و فقط به من نگاه کن؛ خب، به این ترتیب، من ابزار بیانی شما را محدود می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="12298">
    <content>ارتشبد پرویز مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، شنبه‌شب پس از خروج بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، از این کشور گفت آماده است درمورد مبارزه با تروریسم، طالبان را نیز دخیل کند.</content>
  </text>
  <text id="12299">
    <content>یعنی از روایات نقل‌شده به همان صورت در نوشتن کتاب استفاده شده است.</content>
  </text>
  <text id="12300">
    <content>این ماده به عنوان یک آنتی‌اکسیدان قوی به روغن‌های مایع خوراکی افزوده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12301">
    <content>شگفت اینکه ساختمان فلس هنوز در بسیاری از گروه‌ها به خوبی شناخته شده نیست.</content>
  </text>
  <text id="12302">
    <content>از این رو، به دستور محمد، مکان بازار را به جایی نزدیک مسجدالنبی منتقل کردند.</content>
  </text>
  <text id="12303">
    <content>این جامعه‌شناس، نژادپرستی، ملی‌گرایی و افزایش تبهکاری‌های سازمان‌یافته را نیز برخی از جواب‌های جوامع مختلف بشری به جوامع متصل به شبکه‌های کامپیوتری و اینترنت می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="12304">
    <content>خیر، وقوع این مسئله را خیلی بعید می‌دانیم و معتقدیم که دشمنان، تجربه ناکام گذشته خود را تکرار نخواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="12305">
    <content>وی شبه‌نظامیان وابسته به آنتوان لحد را خیانت‌کار خواند و تأکید کرد که اسکان آنان در غزه به مفهوم اعلان جنگ بر ضد ملت فلسطین است.</content>
  </text>
  <text id="12306">
    <content>شاید برای شما جالب باشد بدانید که تا پیش از وقایع یازده سپتامبر، الجزیره در صدد بود دفتر کابل را تعطیل کند، چراکه ضرورتی نمی‌دید در کابل دفتر داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="12307">
    <content>شیبانی، خان ازبک، در نزدیک مرو با شاه اسماعیل جوان درگیر جنگی شد که در این جنگ کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="12308">
    <content>احتمال وقوع زلزله‌ای با قدرت زیاد، بحران فعلی کم‌آبی و آلودگی رو به افزایش و بیش از حد هوا، این کلان‌شهر را مورد تهدید جدی قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12309">
    <content>همچنین به علت حضور تیم بدمینتون جهرم در سوپر لیگ ایران، این سالن، میزبان این مسابقات در سطح کشور و استان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12310">
    <content>آن وقت دست‌های سبزش را به هم مالید و به طرف رنگین‌کمان دوید و از ته دل فریاد کشید اما چیزی نگفت، حرفی هم نزد.</content>
  </text>
  <text id="12311">
    <content>اما عده‌ای رندتر از آن‌ها تابلویی را بهانه می‌کنند و اجازه بدهید در فیلم ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="12312">
    <content>آنچه بالقوه است و لب انسان است به فعلیت برسد و انسان بشود انسان بالقوه، انسان بالفعل بشود، انسان طبیعی بشود یک انسان الهی، به طوری که همه چیزش الهی بشود، هرچه می‌بیند حق ببیند.</content>
  </text>
  <text id="12313">
    <content>سوکارنو در سال یک هزار و نهصد و شصت و هفت مجبور به استعفاء شد و ژنرال سوهارتو برق‌آسا قدرت را در دست گرفت و بیش از سه دهه بر اندونزی حکمرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12314">
    <content>آلبرت اینشتین که خود را به‌شدت یهودی می‌دانست، وجود خداوند را به عنوان خدای شخصی انکار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12315">
    <content>همان طور که یک موجود آبی‌رنگ می‌تواند از درون یک شخص سبزرنگ بگذرد، یک آقای ساعت دوی بامداد هم قادر به عبور از درون یک آقای ساعت شش بعدازظهر است.</content>
  </text>
  <text id="12316">
    <content>به هر حال من امیدوار هستم که جناب‌عالی و نخست‌وزیر، راهی را جست‌وجو بفرمایید که دست‌کم چهار فروند از این ناوشکن‌ها از نوع مدرن باشند.</content>
  </text>
  <text id="12317">
    <content>افرادی هستند که در پیرامون و پیرامونیان خود تنها زشتی‌ها و پلشتی‌ها را می‌بینند و زبان به عیب‌جویی و انتقاد از هرکس و هرچیزی می‌گشایند.</content>
  </text>
  <text id="12318">
    <content>اطلاعات مربوط به ضخامت یخ‌ها را می‌توان در شرایط هوای بدون ابر، با استفاده از حسگرهای مادون قرمز روی ماهواره به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="12319">
    <content>اختصاص روزی که میلاد ثارالله در آن به وقوع پیوست، به روز پاسدار، بیانگر ارزش و اعتبار تفکر و پیروی درباره قیام بی‌سابقه کربلا است.</content>
  </text>
  <text id="12320">
    <content>به عنوان مثال در اندونزی به سرنگونی ژنرال سوهارتو منجر شد، در کره جنوبی رئیس‌جمهور برکنار و محاکمه گردید، در مالزی معاون نخست‌وزیر برکنار و زندانی شد.</content>
  </text>
  <text id="12321">
    <content>مقبره شیخ امین‌الدین جبرائیل، پدر شیخ صفی‌الدین اردبیلی، در دهکده کلخوران که اخیراً متصل به شهر اردبیل شده قرار دارد و بنای آن در نیمه اول قرن دهم صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="12322">
    <content>حکم عزل و توبیخ و سیاست و سرزنش علی، همانند شمشیر او در مقابل ظلم و بیدادگری و سستی و کاهلی و بیرون رفتن از خط عدالت و اسلام، برنده و تیز و بی‌رحم است.</content>
  </text>
  <text id="12323">
    <content>به گفته پزشکان، گرم بودن هوا موجب گشادی عروق بدن می‌شود و در نتیجه به دنبال حمله قلبی، تمامی مسیر شریان مسدود و خون‌رسانی به عضله قلب دچار وقفه کامل نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12324">
    <content>از نظر روش برخورد افزود که رئیس کمیسیون مقدماتی پذیرفته است که دو جلسه غیررسمی در اجلاس بعدی بیست و شش ژوییه وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="12325">
    <content>هون سن نیز برای تداوم بخشیدن به کار مین‌جمع‌کنی، کوشش می‌کند اصلاحاتی را در این سازمان، سرعت بخشد.</content>
  </text>
  <text id="12326">
    <content>امروز اطلاع یافتیم که فروشگاه بزرگ خوار و بار تهران، منحل خواهد شد و اعلان انحلال آن تا روز دوشنبه انتشار خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="12327">
    <content>ثقفی که دارای تألیفات زیاد و متعددی است، سال گذشته به خاطر تألیف فرهنگ دو جلدی زبان فارسی به آذری، از سوی رئیس‌جمهوری آذربایجان تشویق شد و مدال سپاس و یادبود دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="12328">
    <content>عدم اعتماد امام خمینی به بافت دیپلمات‌های خارج از کشور، در معرفی انقلاب اسلامی موضوع بی‌پایه و اساسی نبود.</content>
  </text>
  <text id="12329">
    <content>این جلسه به مناسبت هفته دولت در مسجد حضرت ابوالفضل علیه‌السلام بادرود تشکیل شد و طی آن، مسائل و مشکلات جاری بخش بادرود مورد پرسش و پاسخ قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12330">
    <content>نام‌گذاری آن‌ها مربوط به نحوه کار و اثر فیزیکی است که توسط دستگاه‌ها اندازه‌گیری می‌شود؛ از این رو به آن‌ها تخلخل صوتی، تخلخل جرم مخصوص و تخلخل نوترون گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12331">
    <content>به علت بالا بودن جمعیت جوان کشور، حل مشکلات مسکن در ایران با روش فعلی، اقیانوس را با کفچه پیمودن و کوه البرز را با کلنگ کندن است.</content>
  </text>
  <text id="12332">
    <content>یک مسئول بلندپایه بحرینی، بامداد روز پنجشنبه اعلام کرد گروه‌های جست‌وجو و نجات موفق شدند یکی از دو جعبه سیاه هواپیمای ایرباس بحرینی را پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="12333">
    <content>دولت شوروی پیشنهاد جناب‌عالی مبنی بر انتقال جنازه‌های آنان را به مسکو به وسیله هواپیمای نظامی آمریکا، با تشکر می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="12334">
    <content>عده‌ای مثل شاگردهای استاد برومند حرکت یا شاید بشود گفت نهضتی در موسیقی کلاسیک امروز ایران به وجود آوردند؛ افرادی از قبیل لطفی، مشکاتیان و علیزاده.</content>
  </text>
  <text id="12335">
    <content>با این وجود، او همیشه به ریچاردز حسادت می‌کرد چون یک بار در هنگام انجام آزمایشی صورت او زخمی شد که موجب زشت شدن او شد.</content>
  </text>
  <text id="12336">
    <content>همچنین با توجه به شباهت‌های نسبی این بیماری با اسکیزوفرنی و افسردگی اساسی، لازم است علایم تشخیصی به صورت دقیق و بالینی بررسی شود.</content>
  </text>
  <text id="12337">
    <content>در این دیدار تیم ایران با ترکیب محمد شاهسوند، علیرضا هنردوست، آیدین نیک‌خواه بهرامی، سامان ویسی و علی صفی مقابل حریف خود ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="12338">
    <content>گزیده اخبار اقتصادی جهان: هیأت وزیران کویت، دیروز ضمن استقبال از تصمیم اوپک برای افزایش تولید نفت، ابراز امیدواری کرد که این اقدام منجر به تثبیت بازار شود.</content>
  </text>
  <text id="12339">
    <content>در صورتی که دادگاه ضدتروریستی هریک از اتهام‌های علیه نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان را تأیید کند، مجازات مرگ یا حداقل حبس ابد در انتظار نوازشریف خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12340">
    <content>مقبره با پلان مربع که گنبدی به سبک نار دو پوسته بر پایه‌ای مدور کوتاه بر روی آن قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="12341">
    <content>واقعاً تصور نمی‌کردم که روزی انسان را روی کره ماه ببینم و مطمئناً فکر نمی‌کردم که روزی بتوانیم این قمر نزدیک و پلوتون و دیگر سیارات را ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="12342">
    <content>اما شکل‌گیری نمادها یک روند آگاهانه نیست بلکه برعکس از راه مکاشفه یا شهود از دل ناخودآگاه تولید و بیرون داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12343">
    <content>اندک‌اندک ماه نیز سر می‌زند و به این منظره می‌نگرد، و زیبایی آن بار دیگر لطف غزل سعدی را به یاد می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="12344">
    <content>همچنین پزشکان، پزشکیاران و امدادگران و حتی تعمیرکاران در خط مقدم حاضر شدند و همه گونه پشتیبانی از نیروها را انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="12345">
    <content>این جمهوری به علت وحدت مذهبی و ترکیب قومی یک‌نواخت و در عین حال هم‌مرز بودن با اتریش و ایتالیا، به‌زودی اعلام استقلال کرد.</content>
  </text>
  <text id="12346">
    <content>پژوهشگران همچنین با بررسی کل کافئین به‌دست‌آمده از موادی چون شکلات، چای و محصولات کولا، به نتایج مشابهی درباره تأثیر قهوه در جلوگیری از بیماری پارکینسون دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="12347">
    <content>نظارت دانشجویی، مقوله‌ای که هرگز نباید فراموش شود، به مثابه اهرمی عمل خواهد کرد که جامعه تئاتر ایران را به سوی ساختار دانشجوی پرسشگر، مسئول پاسخ‌گو سوق خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="12348">
    <content>پادشاه فرانسه به آنان حکومتی خودمختار داد، به شرطی که ایشان از مرزهای شمالی فرانسه در برابر دیگر اقوام وایکینگ حفاظت کنند.</content>
  </text>
  <text id="12349">
    <content>از سویی، بیل کلینتون، رئیس‌جمهور آمریکا، دیروز گفت: نشست وی با یاسر عرفات و ایهود باراک در اسلو به فرایند صلح خاورمیانه جان تازه‌ای بخشید.</content>
  </text>
  <text id="12350">
    <content>تا قرن پانزدهم میلادی در زمینه حساب و جبر، مثلثات و هندسه مردان بزرگی داشتیم که ابداعات گوناگون و مهمی از خودشان به جا گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12351">
    <content>پروفیل جوش صاف است بنابراین هیچ گونه رسوب اضافی جوش وجود ندارد، اندازه پای جوش مساوی یکدیگرند و در این صورت ماکزیمم مقاومت را می‌توان به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="12352">
    <content>پس از حمله مغولان و مصائب برخاسته از آن، مدرسه‌های فلسفی یکی پس از دیگری به تعطیل گراییدند و پژوهش و تفکر و اندیشه‌وری بر پایه منقولات قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12353">
    <content>در حکمی از سوی ناصر شفق، مدیرعامل باشگاه فرهنگی ورزشی پاس، مهدی دینورزاده به سمت مربی تیم فوتبال بزرگ‌سالان این تیم منصوب و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="12354">
    <content>تحلیلگران می‌گویند که تقویت نیروی دریایی چین در اقیانوس هند در قرن بیست و یکم بر روی هند تأثیر خواهد گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="12355">
    <content>یادآور می‌شود، محمدعلی سبحانی، سفیر کشورمان در بیروت، روز پنجشنبه گذشته در ملاقات با امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، پیام کتبی آقای خاتمی را تسلیم وی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12356">
    <content>وقتی پدر یا مادر به مدت طولانی سیگار می‌کشند صرف‌نظر از خطر تولد زودرس نوزاد و یا تأخیر در رشد جنین، احتمال تأخیر در بارداری نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="12357">
    <content>وی در باشگاه‌های مطرح سایپا، پرسپولیس و پاس تهران سابقه بازی دارد و تک گل ملی خود را مقابل گرجستان زده است.</content>
  </text>
  <text id="12358">
    <content>با این حال وقتی چالوس و نوع توسعه حاکم بر تهران را دیدم، متوجه شدم پیش از بازگشت به وطن تصمیم درست را گرفته بودم.</content>
  </text>
  <text id="12359">
    <content>بهتر است اوقاتی را به خواندن کتاب برای طفلمان اختصاص دهیم و خود نیز هنگام مطالعه به طور آشکار لذت خواندن را به او نشان دهیم.</content>
  </text>
  <text id="12360">
    <content>این روزنامه در این مقاله نوشت: پکن از آن بیم دارد که ملاحظات ژئوپلیتیک، هند و ژاپن را ناچار به اتحاد استراتژیک با آمریکا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12361">
    <content>هیچ یک از بیمارانی که کمتر از یک هزار و پانصد نمونه از ویروس در هر میلی‌لیتر داشتند، ویروس را منتقل نساختند.</content>
  </text>
  <text id="12362">
    <content>پاس تهران با کسب تساوی، همراه با تیم‌های پیروزی تهران و سپاهان اصفهان چهارده امتیازی شد، اما به دلیل تفاضل گل بهتر، به صدر جدول بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="12363">
    <content>آخرین کارم نوار ایران‌زمین است که با صدای بیژن بیژنی آماده شده و قرار است به‌زودی منتشر شود.</content>
  </text>
  <text id="12364">
    <content>شاید پیشنهاد دایر نمودن واحد ارشاد و معاضدت قضایی، طبق ماده ده قانون تشکیل دادگاه‌های عمومی و انقلاب بر اساس چنین تجربیاتی بوده باشد.</content>
  </text>
  <text id="12365">
    <content>بیایید در این ماه مقدس از خوراک و خواب و لذات دنیا کم کنیم و بر عبادت و شب‌زنده‌داری و قرائت قرآن و اطاعت هرچه بیشتر از حضرت حق افزون نماییم.</content>
  </text>
  <text id="12366">
    <content>ویژگی امتیازبخش این شهر، وفور چشمه‌های آب معدنی‌اش است که از آب چشمه‌ها، دریاچه‌ای نسبتاً بزرگ و گود نیز در یک سمت شهر به وجود آمده بوده است.</content>
  </text>
  <text id="12367">
    <content>پیش از آغاز رأی‌گیری بهزاد نبوی، محمدرضا خاتمی و سید حسین مرعشی که ابتدا برای احراز نایب‌رئیسی مجلس اعلام آمادگی کرده بودند، از نامزدی خود انصراف دادند.</content>
  </text>
  <text id="12368">
    <content>امیر سرافراز ارتش اسلام و سرباز صادق و فداکار دین و قرآن، نظامی مؤمن و پارسا و پرهیزگار، سپهبد علی صیاد شیرازی، امروز به دست منافقین مجرم و خون‌خوار و روسیاه به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="12369">
    <content>در اواخر قرن نوزده، افراد زیادی از اکراین و امپراطوری سابق اتریش وارد این استان شدند.</content>
  </text>
  <text id="12370">
    <content>چون قرآن به ایشان دستور داده است که پیامبر، دعوت کن مردم را به سوی راه پروردگارت با حکمت و موعظه.</content>
  </text>
  <text id="12371">
    <content>خبرگزاری انگلیسی رویتر، روز سه‌شنبه به نقل از حسین کاظم‌پور اردبیلی، مشاور عالی وزیر نفت ایران، مطلبی را در خصوص احتمال افزایش تولید نفت، توسط اعضای اوپک منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="12372">
    <content>امام رحمةالله‌علیه در مسجد بهبهانی حضور یافت و پس از توقفی کوتاه و خواندن فاتحه، با قامتی استوار به خانه بازگشت و در مراسم تشییع و خاک‌سپاری شرکت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="12373">
    <content>مثلاً کسی به شما مراجعه نماید و بگوید ما قصد ازدواج با پسر همسایه شما را داریم و از تدین و اخلاق و یا از مفاسد اخلاقی او سؤال کنند.</content>
  </text>
  <text id="12374">
    <content>او کتاب‌هایی در فقه تألیف نموده که مطالب آن را از امام یازدهم و امام دوازدهم شنیده و پاک‌نویس کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="12375">
    <content>اطلاعات، بیست و شش سه هفتاد و هشت: ای‌کاش در ایران نیز از نظر شرعی این موضوع مورد بحث قرار گیرد تا ان‌شاءالله مصرف و خرید و فروش آن نیز ممنوع گردد.</content>
  </text>
  <text id="12376">
    <content>در این جلسه گزارشی از سوی اعضای این مجمع در خصوص تحقیقات، اکتشافات، میزان تولید، فروش و صادرات محصولات نفتی و پتروشیمی به رئیس‌جمهوری ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="12377">
    <content>کمبود تأسیسات زیربنایی یکی از مشکلات عمده هند بوده و این کشور با مسئله ازدحام در بنادر، کمبود برق، مشکلات ارتباطات تلفنی، کمبود آب آشامیدنی و غیره مواجه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="12378">
    <content>پس از سفری به اسپانیای شمالی و پایتخت آن، به برلین بازگشت و به تدریس زبان‌شناسی و ادبیات پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="12379">
    <content>نعمت‌الله ولی اقداماتی در زمینه تصوف نمود که نتیجه آن به نفع مردم ایران به‌خصوص، و به سود دنیای تصوف اسلامی به طور عموم، تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="12380">
    <content>این اقدام که هم‌اکنون مدتی است در بهشهر سابقه نداشته با تعجب آمیخته به خشنودی و علاقه تلقی شده است.</content>
  </text>
  <text id="12381">
    <content>از دیگر ذراتی که از گاز خروجی اتومبیل‌ها در هوا پخش می‌شود، سرب است که در اثر مصرف بنزین در اتومبیل‌ها به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="12382">
    <content>در زبان انگلیسی، واج‌های گوناگونی وجود دارد که در تلفظ تغییر می‌کند اما در معنا بدون تغییر هستند.</content>
  </text>
  <text id="12383">
    <content>وقتی از در خانه بیرون می‌آید کاملاً شوخ و شنگ و آسوده است، چون که بیرون آمده تا خودش را تخلیه کند.</content>
  </text>
  <text id="12384">
    <content>ما وقتی که می‌خواهیم با دنیا روبه‌رو بشویم اول باید مشخص شود که با کدام هویت، ما کدام هویت را داریم و بعد با هویت‌های دیگر روبه‌رو شویم.</content>
  </text>
  <text id="12385">
    <content>بچه‌ها همراه با مربی‌ها در سالن تمرین، سفره هفت‌سین را چیده بودند و آغاز سال جدید را در همان‌جا جشن گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="12386">
    <content>بنا به تعریفی که بر ظرفیت یادگیری تأکید می‌کرد، هوش فرد به عنوان مسئله آموزش‌پذیری او در معنی وسیع این کلمه، تلقی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="12387">
    <content>دادگاه او را به حبس ابد محکوم کرد؛ ولی وی از سوی مقامات مجارستان به جمهوری آذربایجان تحویل داده شد.</content>
  </text>
  <text id="12388">
    <content>این به این معناست که اجزای محلول آن قدر پخش می‌شوند تا تعادل برقرار شود.</content>
  </text>
  <text id="12389">
    <content>در صنعت ماشینی، با وجود تولید انبوه، پیچیدگی تصور و ساخت یک محصول، به وسیله تقسیم فرآیند به مجموعه‌ای از فعالیت‌های تخصصی جلوه‌گر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12390">
    <content>بدین معنی که به محض آنلاین شدن کاربر، تمامی تغییرات و پردازش‌های انجام‌شده در حالت آفلاین به صورت عمومی ثبت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="12391">
    <content>نخستین تغییراتی که به واسطه شهرنشینی و توسعه شهری در محدوده ارگ تهران آغاز شد به نیمه دوم قرن سیزدهم هجری قمری بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12392">
    <content>ساکنان چهار اردوگاه آوارگان نزدیک مرز ایران، به‌زودی از تجهیزات کافی برای پوشاندن خانه‌های کاهگلی از سقف واقعی، برخوردار خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="12393">
    <content>نجمی که خواهر کوچک‌تر بزرگ علوی و مرتضی علوی بود، مانند هر دوی آن‌ها گرایش‌های مارکسیستی داشت و عضو حزب توده بود.</content>
  </text>
  <text id="12394">
    <content>با این کار نظم درست می‌بالد و از فرمانروایی اهریمن بدخواه کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12395">
    <content>این نبردناو به افتخار آریزونا که به‌تازگی به‌عنوان چهل و هشتمین ایالت به ایالات متحده آمریکا پیوسته بود، چنین نام‌گذاری شد.</content>
  </text>
  <text id="12396">
    <content>چهار کشور آلمان، بلژیک، هلند و لوکزامبورگ این پیمان را تصویب کردند و ایتالیا نیز در آستانه تصویب آن قرار داشت، ولی مجلس فرانسه از تصویب آن سر باز زد.</content>
  </text>
  <text id="12397">
    <content>این تصمیم موجب گردید تا در شب پانزده دسامبر، ده‌ها نفر در برابر منزل مسکونی کشیش تجمع نموده و با وی اعلام هم‌بستگی نمایند.</content>
  </text>
  <text id="12398">
    <content>بی‌گمان آنچه در غمناکی و جذابیت این داستان، تأثیر بسزایی دارد، همین کشته شدن پسری بی‌گناه است به دست پدرش؛ پسری که به او رزم آموخته‌اند نه سیاست و بزم.</content>
  </text>
  <text id="12399">
    <content>در نتیجه اجزای یک سلول به طور مداوم تجدید می‌شوند، یعنی اجزای موجود با اجزای جدید جانشین می‌شوند و ماده زنده در هیچ لحظه دقیقاً همانند لحظه قبل نیست.</content>
  </text>
  <text id="12400">
    <content>نسلی بودند که پس از سخنرانی محرمانه یک هزار و نهصد و پنجاه و شش خروشچف و تقبیح کیش شخصیت از سوی او به وحشت عصر استالین پی بردند.</content>
  </text>
</textCollection>