<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="12601">
    <content>او شاگردان زیادی در قزوین تربیت کرد که بعدها در تهران و مشهد و خود قزوین به تدریس مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="12602">
    <content>الی به او گفت که وی را صدا نکرده و او را به خواب تشویق کرد.</content>
  </text>
  <text id="12603">
    <content>این کتاب می‌تواند راهنمای خوبی برای پزشکان عمومی، دانش‌پژوهان تخصصی و بالأخره دانشجویان پزشکی در تشخیص علت و درمان سرگیجه در بیماران مبتلا باشد.</content>
  </text>
  <text id="12604">
    <content>هابر ماس می‌توانست خود را عضو این هر دو گروه مورد مخالفت لومان بپندارد، ولی با این وصف، رویکرد لومان آشکارا حس کنجکاوی او را تحریک کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="12605">
    <content>سپس به بیروت بازگشت و به عنوان خبرنگار در رادیوی اروپای آزاد به کار پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="12606">
    <content>دولت ارتشبد مشرف در پاکستان، برای رسیدگی به پرونده‌های سوءاستفاده و تخلفات، روز شنبه با صدور دستورالعملی به تأسیس شش دادگاه حسابرسی در نقاط مختلف کشور دست زد.</content>
  </text>
  <text id="12607">
    <content>از جمله داروهایی که بعد از مدت کوتاهی خاصیت خود را واقعاً از دست می‌دهند، نیتروگلیسیرین، انسولین و آنتی‌بیوتیک‌های مایع هستند.</content>
  </text>
  <text id="12608">
    <content>اگر دزدی در خیابان رفت و دزدی کرد، ما نمی‌پرسیم که خانه موافق نظام را دزدی کرده است یا خانه مخالف نظام را؛ از هر کس دزدی کرده باشد، مجازاتش می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="12609">
    <content>در قبرستان باژ که اطراف آن را درخت‌های صنوبر با برگ‌های براق و سبز فراگرفته‌اند، همسایه‌ها، خویشان و بستگان و دوستان فردوسی جمع‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12610">
    <content>بازاریابی مقاله در اینترنت برای ارتقاء تخصص نویسنده‌ها در بازاریابی آن‌ها، محصولات و سرویس‌ها، به وسیله دایرکتوری مقالات کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="12611">
    <content>این محصول به طور سنتی از گوشت خوک یا گاو تهیه می‌شود، اما انواع دیگری نیز دارد که از گوشت بوقلمون، مرغ، اسب، بره، گوساله و غیره تهیه می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12612">
    <content>اگرچه سازمان‌های دفاعی غربی به خصوص در آمریکا، انگلیس و اسرائیل، وجود این دو مفهوم را پذیرفتند، اما تعریف و درک آن‌ها یکسان نبود.</content>
  </text>
  <text id="12613">
    <content>حسن کارخانه اشکودا در ساختمان آن است که به هر طریقی پس از نصب، هم با گرد زغال‌سنگ و هم نفت سیاه قادر به کار بود.</content>
  </text>
  <text id="12614">
    <content>تعداد مراجعات در ماه آخر بارداری، هفته‌ای یک بار و در هفت ماهگی دو هفته یک بار است.</content>
  </text>
  <text id="12615">
    <content>این شاهراه دومین راه است که شمال افغانستان را به جنوب وصل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="12616">
    <content>این کتاب که به کوشش و همت خانم ماهدخت‌بانو همایی فراهم آمده، با پیشگفتاری از ایشان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12617">
    <content>این فیلم‌های پویانمایی با استقبال مخاطبان مواجه شد و به یکی از موفق‌ترین کارهای دیزنی بدل گردید.</content>
  </text>
  <text id="12618">
    <content>همچنین در کارخانه مشروب‌سازی، کارگران با دو جرثقیل به نیروهای ارتشی تحت امر سرگرد کوکان یوآن حمله برده و در آنجا نیز بر روی کارگران آتش می‌گشایند.</content>
  </text>
  <text id="12619">
    <content>این شبکه که هم به عنوان شبکه رقیب بی‌بی‌سی و هم به عنوان تأمین‌کننده بخشی از مخارج بی‌بی‌سی محسوب می‌شد، مجاز به پخش آگهی تجاری بود.</content>
  </text>
  <text id="12620">
    <content>هرچه خانه رنگ می‌خورد و سفیدتر می‌شود، تراژدی عمق بیشتری پیدا می‌کند؛ به طوری که وقتی رنگ زدن خانه تمام می‌شود، شوهر، کارگر را می‌کشد و زن از خشمش شوهرش را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="12621">
    <content>بیماری مادر آیدین، او را مجبور به ترک ایل و مراجعت به خانه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12622">
    <content>به هنگام سخن گفتن می‌کوشید صدایش بلند نباشد در راه رفتن یا نماز خواندن می‌کوشید رعایت حال پیران سال‌خورده یا مریضان خسته را بکند که به زحمت و رنج نیفتند.</content>
  </text>
  <text id="12623">
    <content>جلسه امروز مجلس شورای اسلامی، ساعت ده و سی دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد روز یکشنبه، نوزده تیر موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="12624">
    <content>وی، شاگرد استاد حاج عبدالحسین فعلی، یکی از مربیان نام‌آشنای کشتی ایران بود و به هنگام مرگ، هفتاد سال سن داشت.</content>
  </text>
  <text id="12625">
    <content>وی از جوانان این خطه خواست که در صحنه‌های قهرمانی، اخلاق و تواضع، گوی سبقت را از رقبای داخلی و خارجی خود بربایند.</content>
  </text>
  <text id="12626">
    <content>ولادیمیر پوتین، رئیس‌جمهور روسیه، که سفر ژاپن را به اتمام رسانده است، روز سه‌شنبه در توکیو به روی تشک جودو رفت و یک ورزش‌کار ژاپنی را با چند فن پیچیده ضربه فنی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12627">
    <content>و در مورد تکنیک هم باید بگویم که لزومی ندارد که کار یک گوینده تقلیدی، کلیشه‌ای و یا تکراری باشد.</content>
  </text>
  <text id="12628">
    <content>این دستگاه همچنین طوری برنامه‌ریزی شده است که نسبت به عناصر ویژه‌ای از جمله سلاح‌های میکروبی غیرقابل‌ردیابی و حساس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12629">
    <content>در این شب اقدامات خشونت‌آمیز تظاهرکنندگان با شکستن شیشه‌های اماکن تجاری از جمله چند کتاب‌فروشی، خانه شهردار شهر و منازل مسکونی چند تن از مقامات شهری ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="12630">
    <content>هنوز آن شورا شماره صندوق‌های ابطال‌شده را به وزارت کشور اعلام نکرده است تا با بررسی آن صندوق‌ها، پی به تخلف‌های احتمالی برده شود.</content>
  </text>
  <text id="12631">
    <content>وی از پانزده سالگی نستعلیق را نزد اساتید، هاشم زمانیان و غلامحسین امیرخانی و امیراحمد فلسفی و علی شیرازی در انجمن خوشنویسان ایران آموخته است.</content>
  </text>
  <text id="12632">
    <content>در این مرکز با استادانی چون یوسف فروتن، سعید هرمزی و محمود کریمی آشنا شد و از آموزش‌های آنان بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="12633">
    <content>کوری، همچنین اعتیاد به الکل نیز داشت که همسر سابقش به او کمک کرد و از خودکشی او جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="12634">
    <content>او هنگام تاختن با اسب، در یک نی‌زار با گرازی زخمی مواجه شد؛ آن گراز به اسب حمله کرد و وشمگیر با سر به زمین افتاد و درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="12635">
    <content>بعضی از آنان که ترک‌زبان و عرب‌زبان بودند، به زبان ترکی و عربی مطالبشان را به استحضار می‌رساندند و معظمٌ له نیز به زبان خود آن‌ها با آنان صحبت می‌فرمودند.</content>
  </text>
  <text id="12636">
    <content>رابطه اکثریت پیروز در انتخابات‌های اخیر با نهادهای رقیب در جامعه مدنی جوان کشور، نه بر مبنای تعامل و رقابت دموکراتیک، بلکه مبتنی بر تخریب و پایمال‌سازی است.</content>
  </text>
  <text id="12637">
    <content>ولی دختر لاوی این را بر خلاف راه پدرش دانسته و خودش کلیسای شیطان را در بیرون از سانفرانسیسکو بازگشایی نمود.</content>
  </text>
  <text id="12638">
    <content>چند روز پس از آتش‌سوزی سینما رکس، رئیس ساواک، تیمسار مقدم، با پیشنهادی از سوی یکی از مقامات رده‌بالای مذهبی مبنی بر تغییراتی در سطح دولت، به حضور شاه رسید.</content>
  </text>
  <text id="12639">
    <content>فرهنگ‌سرای ابن‌سینا برای نخستین بار کلاس‌های آموزش تایپ فارسی و لاتین و تندنویسی با کامپیوتر و اپراتوری و زرنگار را به صورت آماتوری و حرفه‌ای برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12640">
    <content>اصولاً سیستم ترافیک یک شهر برای ایجاد امکانات برای شهروندان به وجود آمده و در جهت رتق و فتق امور و رفع مشکلات مربوطه و تأمین رفاه آن‌ها طراحی شده است.</content>
  </text>
  <text id="12641">
    <content>لومان با تقلیل حقیقت به کارکرد تولید یقین، جز از جهت نقشی که ایدئولوژی‌ها در حفظ سیستم‌ها ایفا می‌کنند، از ارزش‌گذاری بر آن‌ها محروم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12642">
    <content>به گزارش سازمان آتش‌نشانی، محمد خلیلی، سی و هفت ساله، هنگامی که قصد تعمیر پمپ آب چاه را داشت بر اثر افتادن آچار، تعادل خود را از دست داد و به داخل چاه سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="12643">
    <content>وقتی چاره‌ای نیست و یک منطقه با کمبود فضای آموزشی مواجه می‌باشد، بالأخره به هر ترتیب باید کلاس درس برای نوباوگان، خاصه نوجوانان لازم‌التعلیم فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="12644">
    <content>مهم‌ترین ویژگی آن تعیین مدتی است که با اتمام آن ازدواج بدون نیاز به طلاق به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="12645">
    <content>کشتی‌گیران تیم ایران، صبح روز شنبه، شانزده بار به روی تشک رفتند که حاصل آن کسب سیزده پیروزی و سه شکست بود.</content>
  </text>
  <text id="12646">
    <content>در این تظاهرات که از سوی جنبش مقابله با نژادستیزی استان تیرول برنامه‌ریزی شد، حدود دو هزار نفر شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="12647">
    <content>از طرفی اتکای تنها به دعا برای ظهور حضرت نیز نمایی دیگر از همان سکون و رخوت است که جامعه را به سوی سقوط و عقب‌ماندگی سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12648">
    <content>اکنون روشن شده است که مقصود نیروهای بیگانه و مخالفان شناخته‌شده انقلاب و اسلام از مقولاتی نظیر آزادی، دموکراسی، حقوق بشر، جامعه مدنی و امثال آن‌ها چیست.</content>
  </text>
  <text id="12649">
    <content>آگاهان سیاسی در آنکارا پیش‌بینی می‌کنند موضوع خرید آب اسرائیل از ترکیه نیز در دیدار لوغ اوغلو با مقام‌های رژیم صهیونیستی مورد بحث و گفت‌وگو قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="12650">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به باشگاه فوتبال پاناتینایکوس، باشگاه فوتبال دینامو زاگرب و باشگاه فوتبال لیورپول اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="12651">
    <content>ترکیبی از فضاهای معماری و طراحی حروف و ایجاد بافت‌های رنگین ملهم از نقاشی‌های مدرن غربی و تلفیق آن با عناصر بومی هم به نمایشگاه راه یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12652">
    <content>آدم و حوا با خوردن این میوه نخستین گناه تبار انسان را مرتکب شدند و به کیفر آن به زمین تبعید شدند.</content>
  </text>
  <text id="12653">
    <content>بخش چهار که پیاز شریانی نام دارد به آئورت متصل است و از این راه، خون به آبشش‌ها می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="12654">
    <content>روایت دیگر می‌گوید که او در باغ دید که کرم‌ها برگ‌های شاه‌توت را سوراخ می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12655">
    <content>صدای آن‌ها آدم را یاد وزوز مگسی می‌انداخت که سعی می‌کرد خودش را از جای نامناسبی که گرفتارش شده نجات دهد.</content>
  </text>
  <text id="12656">
    <content>چیزی را که مردم به روشنی می‌فهمند، بعضی از این افراد به اصطلاح صاحب‌نظر و فهیم، تشخیص نمی‌دهند! معلوم می‌شود چنین فهمی مشکلاتی دارد و خیلی هم آسان نیست.</content>
  </text>
  <text id="12657">
    <content>افراد ناشناس با شلیک موشک در روز دوازده نوامبر، یک ماه پس از کودتای دوازده اکتبر در اسلام‌آباد، ساکنان این شهر را وحشت‌زده کردند.</content>
  </text>
  <text id="12658">
    <content>این امر که به‌کلی با سرشت و ماهیت سوسیالیزم بیگانه است، تنها با انحراف از اصول اساسی سوسیالیستی امکان‌پذیر شد.</content>
  </text>
  <text id="12659">
    <content>دیگر کم‌کم نامزدی نزدیک می‌شد و مامان با چند نفر از فامیل‌ها تماس گرفت و تاریخ نامزدی را به آن‌ها اطلاع داد.</content>
  </text>
  <text id="12660">
    <content>گندم و جو، بادام زمینی، توتون و فندق نیز از دیگر محصولات زراعی گیلان می‌باشند که هنوز نیز به صورت انبوه در نقاط مختلف استان کشت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="12661">
    <content>با استفاده از همین وسیله جدید بود که اسرائیل توانست تجاوزات خود را تحت پوشش مبارزه با تروریسم توجیه کند.</content>
  </text>
  <text id="12662">
    <content>البته نتیجه بازجویی پلیس و نیروهای سکوریتاته نیز چنین امری را تأیید می‌نمود که اکثر معترضین از میان کارگران واحدهای صنعتی و تولیدی بودند.</content>
  </text>
  <text id="12663">
    <content>غیر از علی و بصیرت علی و ایمان نافذ علی، احدی از مسلمانان معتقد به خدا و رسول و قیامت به خود جرئت نمی‌داد که بر روی این‌ها شمشیر بکشد.</content>
  </text>
  <text id="12664">
    <content>خانم‌ها مریم بدر، فرانک خیرآبادی و هاله حسین‌زاده از فارس، شیوا بقالی و شهرزاد رمضانی از تهران، تمرینات خود را زیر نظر خانم‌ها مطهری و جلالیان، مربیان این تیم، آغاز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12665">
    <content>ناگفته نماند برخی از بزرگان و علما، عالم ملکوت را به معنی عالم ملائکه گرفته‌اند که البته این معنی برای عالم ملکوت، بدون عنایت به مباحث فلسفی و بحث عوامل از دیدگاه فلسفی است.</content>
  </text>
  <text id="12666">
    <content>رادیوی رژیم صهیونیستی گزارش داد: باراک در تماسی تلفنی با رئیس مجلس اسرائیل، گفته است هنوز روشن نیست که آیا پیش از سفر رئیس‌جمهوری آمریکا به ژاپن، توافقی صورت خواهد گرفت یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="12667">
    <content>بعضی از محققان حدس می‌زنند مصرف مقادیر بالای پانصد میلی‌گرم به جای مقابله با اکسیداسیون، در واقع روند این عمل را تسریع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12668">
    <content>نسل کوشنده حاضر، در مقابل آموزش نوباوگان جست‌وجوگر و آینده‌ساز مسئول است و ما به هر صورت باید این معضل حاد زمانه خود را دریابیم و آن را مرتفع سازیم.</content>
  </text>
  <text id="12669">
    <content>هدف پروژه رفع مشکل اصلی، یعنی راحت بودن دوزنده در موقع کار و در نتیجه بالا رفتن راندمان و بازده کار مفید است.</content>
  </text>
  <text id="12670">
    <content>به گزارش شبکه خبری فاکس‌نیوز، دولت مصر روز پنجشنبه به رژیم صهیونیستی هشدار داده بود، انتظار صلح گرم را تا زمانی که کشور فلسطین وجود ندارد، نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="12671">
    <content>پس از جنگ جهانی دوم به صورت موقت، مرجع کنترل پستی متفقین وظایف این سازمان را انجام می‌داد، سرانجام دویچه پست در آلمان غربی آغاز به فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="12672">
    <content>در ابتداء یک پزشک بیمار را به یک مرکز پیوند ارجاع می‌دهد، در این مرکز فیزیولوژیست، مددکار اجتماعی و افراد دیگری با بیمار ملاقات می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12673">
    <content>پوتین تاکنون در دو بار ملاقات خود با بیل کلینتون رئیس‌جمهوری آمریکا، بر مخالفت مسکو با طرح آمریکا برای استقرار سپر دفاع ضد موشکی تأکید کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12674">
    <content>پیامبر هیچ‌گاه مستبد به رأی نبود و حتی در کارهای مهم مثل جنگ و دیگر امور اجتماع با اهل نظر مشورت و رایزنی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12675">
    <content>مفاهیم عمومی حسابداری هر رشته‌ای از دانش بر مفاهیم و قواعدی بنیادی استوار است و مطالعه و کار در هر رشته علمی مستلزم آگاهی از آن مفاهیم یا قواعد کلی است.</content>
  </text>
  <text id="12676">
    <content>چشمه مورد برابر، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="12677">
    <content>این انقلاب آخرین نمونه از انقلاب‌های کلاسیک قرن بیستم بود که با گفتمان‌های قهری، سلبی و آشتی‌ناپذیر، با تکیه بر ایدئولوژی به نتیجه رسید.</content>
  </text>
  <text id="12678">
    <content>او در سن ده سالگی در این فیلم، یکی از بهترین نقش‌های خویش را ایفا و موفق به اخذ جایزه شد.</content>
  </text>
  <text id="12679">
    <content>اسکینر در یک مقاله معروف با عنوان «علم یادگیری و هنر تدریس» بیماری‌های موجود تدریس و یادگیری را در مدارس تحلیل کرد و راه درمان آن را پیشنهاد نمود.</content>
  </text>
  <text id="12680">
    <content>این سایت به گزارش‌های اخبار مربوط به سرگرمی در فیلم‌ها، برنامه‌های تلویزیونی و موسیقی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="12681">
    <content>بالأخره هجدهمین شورای ملی فلسطین، که در نوامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت، تقریباً در اواخر نخستین سال انتفاضه تشکیل یافت، بیانیه استقلال فلسطین را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="12682">
    <content>هر روز مأموران اف‌بی‌آی به رایانه درون این صندوق سر می‌زنند تا اطلاعات جمع‌شده در آن روز را مورد بررسی قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="12683">
    <content>وقتی ما، بازیکن بااخلاق و پهلوان داشته باشیم، رقابت‌های فوتبال نیز سالم خواهد بود و در این فضای سالم تماشاگر نیز لذت خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="12684">
    <content>در یک تحقیق تلویزیونی در آمریکا چنین نتیجه گرفته شد که تلفن‌های همراه به رغم ادعای مدیران این صنعت، آن قدرها هم بی‌خطر نیستند.</content>
  </text>
  <text id="12685">
    <content>گروهی از طلاب و روحانیون حوزه علمیه قم در پی ماجرای مربوط به کنفرانس برلین، عصر دیروز اقدام به راه‌پیمایی از مدرسه فیضیه به سوی خانه برخی مراجع تقلید کردند.</content>
  </text>
  <text id="12686">
    <content>در شرایط حاضر، در سیری منطقی افق نگاه ملت به اقدامات و تدابیر مجلس شورای اسلامی به عنوان کانون حل مشکلات و رفع معضلات جامعه معطوف گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="12687">
    <content>بازگشت ماکائو به تحت حاکمیت چین و مسئله حقوق بشر، از دیگر مسائل مهم این کشور پهناور و پرجمعیت جهان در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت بود.</content>
  </text>
  <text id="12688">
    <content>عقل هر روز وسیله بهتری انتخاب می‌کند و بشر به حکم قانون اتم و اکمل می‌خواهد از هر راه که ساده‌تر و کم‌خرج‌تر باشد به هدف خودش برسد.</content>
  </text>
  <text id="12689">
    <content>در حدود ده ماهگی، از آنجایی که کودک قادر است با خزیدن، مادر را تعقیب کند، کمتر وابسته به حضور فیزیکی وی است.</content>
  </text>
  <text id="12690">
    <content>در این دوران پرآشوب، مردم اصفهان پیرامون ابوالفتح خان که قدرت و شوکتی بسیار یافته بود، گرد آمدند و از او استقبال کردند.</content>
  </text>
  <text id="12691">
    <content>مریم، آستینش را به دندان گرفته بود، ابروهایش را در هم کشیده بود و آرام‌آرام از پی‌اش می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="12692">
    <content>گفته می‌شود که این هلیکوپتر در ارتفاع هفتاد متری دچار آتش‌سوزی شد و پیش از رسیدن امدادگران تمام سرنشینان آن در آتش سوختند.</content>
  </text>
  <text id="12693">
    <content>با توجه به این تحولات منفی و به هم خوردن موازنه قوا، اعراب در کنفرانس مادرید به یکدیگر پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="12694">
    <content>در این حال، سفیر ترکیه در پاکستان، روز دوشنبه در اسلام‌آباد با ارتشبد، پرویز مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="12695">
    <content>خطراتی که بی‌هیچ تردید، از چشم تیزبین ایشان پنهان نبوده و استقبال از آن جز ایمان و اتکال به مبدأ فیض و بی‌پروایی از تمام مظاهر قدرت غیر حق، تفسیر دیگری نمی‌تواند یافت.</content>
  </text>
  <text id="12696">
    <content>این نمایشگاه، قصد دارد به گونه‌ای مطلوب، نکات برجسته تاریخ این قاره و ارزش‌های سنتی آفریقا را در معرض دید عموم قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="12697">
    <content>این بلوار به نام میر برهان‌الدین محمدباقر استرآبادی معروف به میرداماد، فیلسوف و فقیه دوره صفویان و از ارکان مکتب فلسفی اصفهان نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="12698">
    <content>آقای قنبری، معضل بیکاری را به عنوان یکی از حادترین مشکلات مسجدسلیمان ذکر کرد و خواستار رسیدگی به این مشکل شد.</content>
  </text>
  <text id="12699">
    <content>همچنین گفته می‌شود مطبوعات و رادیو و تلویزیون در تغییر افکار سیاسی تأثیر ناچیزی دارند، اما تنوع افکار مطمئناً به تجلی آن‌ها از طریق وسایل ارتباط‌جمعی بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="12700">
    <content>روح ناآلوده جوان، هنگامی که با ذهن و فکر روشن ناشی از تحصیل و با دید بصیر و آگاه همراه می‌شود، ترکیب خیلی ممتاز و فاخری به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="12701">
    <content>روح ناآلوده جوان، هنگامی که با ذهن و فکر روشن ناشی از تحصیل و با دید بصیر و آگاه همراه می‌شود، ترکیب خیلی ممتاز و فاخری به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="12702">
    <content>طبق سنت دیرینه در ژاپن، رهبر حزب به کاخ نخست‌وزیری راه می‌یابد و از این رو هم‌اکنون رایزنی برای تعیین رهبری این حزب آغاز شده است.</content>
  </text>
  <text id="12703">
    <content>بنا به اظهار آنجلا مرکل، دبیرکل اتحاد دموکرات مسیحی، رسوایی دریافت کمک‌های مالی، این حزب را دچار بحران ساخته و نیاز به جلب اعتماد مردم وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="12704">
    <content>وی در پایان اظهار امیدواری کرد که سمت و سوی برنامه سوم که معطوف به خصوصی‌سازی و ایجاد رقابت بیشتر، حذف موانع غیرتعرفه‌ای و حذف تصدی دولت است، به گسترش صادرات کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="12705">
    <content>من به ژنرال آیزنهاور اعتماد کامل دارم و اطمینان دارم که او، مسلماً، قبل از مبادرت به انجام هر نوع توافق با آلمانی‌ها، مرا از جریان امر مطلع خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="12706">
    <content>در اینجا دو نفر متصدی دوربین بودند که می‌بایست دوربین فیلم‌برداری را از ریل جدا و به سیم فلزی جراثقال آویزان کنند.</content>
  </text>
  <text id="12707">
    <content>مرشد ترابی، نقالی را از کودکی آغاز کرد و چیزی نگذشت که از استادان این حرفه شد.</content>
  </text>
  <text id="12708">
    <content>به دلیل اطلاعاتی که در کل جهان بین کامپیوترها به اشتراک گذاشته شده است، به تدریج لازم شد این اطلاعات نظم پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="12709">
    <content>در این زمینه کافی است به تصنیف معروف او با مطلع «من از روز ازل دیوانه بودم» که با صدای غلامحسین بنان خوانده شده اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="12710">
    <content>مولوی خود، از یک دردمندی سخن به میان می‌آورد که سیلی خورده و می‌سوخت.</content>
  </text>
  <text id="12711">
    <content>با عنوان چشم‌اندازها و افق‌های نوین، ایران در دنیای جهان‌گرا، نخستین همایش بین‌المللی گفت‌وگوی تمدن‌ها توسط دانشگاه سازمان ملل در توکیو گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="12712">
    <content>اولین پادشاه ایران که قصد براندازی خلفای عباسی را داشت، یعقوب لیث صفاری بود که در جریان لشکرکشی به بغداد در حوالی شیراز مریض شد و همان جا هم درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="12713">
    <content>شاه بازگشت خود را به ایران، دلیل عشق و علاقه شدید مردم به او و رژیم سلطنتی تلقی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12714">
    <content>به طور کلی در خاور دور، هنر خوشنویسی هرچند بیشتر نزد کاهنان و متولیان امور مذهبی رواج داشت، اما در کنار نقاشی رشد شگرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12715">
    <content>نصب مجسمه گاو در سراسر نیویورک: این روزها گوشه و کنار شهر نیویورک مملو از مجسمه‌های گاو است که هریک به شکل خاصی تزئین شده و توجه مردم را به خود جلب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12716">
    <content>در ادامه این جلسه که ریاست آن را بهزاد نبوی، نایب‌رئیس اول مجلس، عهده‌دار شد، از سوی دولت لایحه‌ای با قید یک فوریت تقدیم شد.</content>
  </text>
  <text id="12717">
    <content>محققان دانشگاه کالیفرنیا در لس‌آنجلس، با بررسی میدان مغناطیسی اطراف قمر اروپا، به این نتیجه رسیده‌اند که در زیر سطح اروپا، اقیانوسی از مواد سیال در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="12718">
    <content>به اتهامات هشت نفر متهم به ترور سعید حجاریان طی سه جلسه، در شعبه بیست و سه دادگاه انقلاب اسلامی تهران، به ریاست قاضی رازقندی رسیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="12719">
    <content>اما بار باد به هرکجا که پوششی وجود دارد اعمال می‌شود و توزیع آن به شکل خطی است.</content>
  </text>
  <text id="12720">
    <content>در هنگام بروز عیب که قطع و وصل کلیدها ضروری می‌باشد باید با صدور فرمان به طور اتوماتیک و با اطمینان کافی عمل نمایند.</content>
  </text>
  <text id="12721">
    <content>در پکن این اقلیت‌ها روز نخست عید نوروز را تعطیل کرده و در میهمانی‌های جمعی به جشن و پای‌کوبی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="12722">
    <content>البته وقتی دریافت شاعرانه و بی‌واسطه انسان از ساحت سیال هستی به عالم مفاهیم و مقولات منتقل می‌شود، مقوله موسیقی غیر از مقوله شعر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12723">
    <content>پس از بازگشت به شهر راکون، ربکا گزارشی دروغین مبنی بر مرگ بیلی را به مقامات مربوطه ارائه می‌دهد تا از کانون توجه پلیس خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="12724">
    <content>هنگامی که به مقام اجتهاد رسید، به ایران بازگشت و مدتی در مشهد و حوزه علمیه قم به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="12725">
    <content>متهم ردیف دوم، سید محسن مجیدی، معروف به مرتضی، فرزند باقر، سی ساله، به جرم اقدام علیه امنیت کشور از طریق معاونت در ترور حجاریان، شفیعی و کاوه به ده سال حبس در زندان شیراز محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="12726">
    <content>ژان ایزوله که سمبل انسان امروز است یک شاهزاده‌ای است غرق طلا و شکوه و جلال، اما از دردی می‌نالد که درمان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="12727">
    <content>و این است که اهمیت و نقش کارساز روابط عمومی در یک مجموعه تشکیلاتی را آشکارتر و جدی‌تر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="12728">
    <content>در نتیجه وقتی در یک هزار و نهصد و پنجاه و سه در حکومت ژنرال زاهدی، وزیر امور خارجه شد، او را به‌خوبی می‌شناختم.</content>
  </text>
  <text id="12729">
    <content>امتیازنامه رویتر با وجود اجراء نشدن، احساسات مردم را علیه حکومت قاجار که به زعم آن‌ها قصد سپردن مملکت به بیگانگان را با این امتیاز داشت، برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="12730">
    <content>اما این روزها بچه‌ها وقت بیشتری برای درس و مشق دارند و شاید تکالیف آن‌ها دیگر به روزهای آخر تعطیلات نیفتد.</content>
  </text>
  <text id="12731">
    <content>شورای اسلامی شهر تهران بعدازظهر دیروز در اطلاعیه‌ای از مقام‌های مسئول قضایی خواست که خبر ممنوعیت خروج از کشور حکیمی‌پور را تکذیب کنند.</content>
  </text>
  <text id="12732">
    <content>ابتدا گوینده سعی می‌کند نگاه کردن را عملی بدون گناه جلوه دهد و سپس با زیر پا نهادن مرز گناه و غیر گناه، هر نوع گناهی را جایز می‌شمرد که این خود نوعی نقض غرض است.</content>
  </text>
  <text id="12733">
    <content>سپس نامه احساسی چهارمین استعفای وی که توسط رسانه‌های معتمد رویانیان انتشار یافت که انتشار آن با عکس‌العمل حاکی از بی‌تفاوتی وزارت‌خانه روبه‌رو گردید.</content>
  </text>
  <text id="12734">
    <content>نمی‌دانم چقدر بی‌هوشی طول کشیده بود ولی فهمیدم جایی هستم که با آن گور تنگ و باریک و با دو دیو سیاه و خشنش، از زمین تا آسمان فرق داشت.</content>
  </text>
  <text id="12735">
    <content>در رشت، تیم‌های فجر سپیدرود رشت و ماشین‌سازی تبریز در مقابل یکدیگر قرار گرفتند و در پایان به نتیجه تساوی بدون گل دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="12736">
    <content>طبیعی است که اصلاحات باید مسیری را بپیماید تا از مبدائی، راه رشدی را به مقصد معلوم و شناخته‌شده‌ای طی کند.</content>
  </text>
  <text id="12737">
    <content>اخترشناسان عقیده داشتند که ماده مفقود، به صورت هیدروژنی که به‌شدت باردار شده، در میان کهکشان‌ها پخش شده است.</content>
  </text>
  <text id="12738">
    <content>همه به همدیگر می‌پرند و بد و بیراه می‌گویند و فحش می‌دهند و حتی کتک‌کاری می‌کنند، اما هیچ طوری نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12739">
    <content>تیم ملی فوتبال ایتالیا با گل‌های دقایق سی و سه توتی و سی و چهار اینزاگی موفق شد تیم ملی رومانی را از دور مسابقه‌ها حذف کند.</content>
  </text>
  <text id="12740">
    <content>او از سناتور سابق، بیل برادلی، در نیوهمپشایر سبقت گرفته است و با ارائه نظرات خود درمورد بودجه و مسائل تجاری، حمایت خود در میان جناح لیبرال حزب دموکراتیک را تحکیم بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="12741">
    <content>تقویت و تجهیز فنی و مادی دستگاه‌ها نیز تکلیف دیگری است که باید به صورت برنامه‌ریزی‌شده دنبال نمایید.</content>
  </text>
  <text id="12742">
    <content>روز سه‌شنبه، اولین بازی بین اردن و قرقیزستان، با نتیجه دو بر صفر، به نفع اردن و دومین بازی بین عراق و لبنان با نتیجه دو بر یک، به نفع عراق پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="12743">
    <content>اردوی پسران از شانزده تا بیست تیرماه و اردوی دختران از بیست و دو تا بیست و شش تیرماه برپا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12744">
    <content>باید توجه داشته باشید که آنفلوانزا، سرماخوردگی و زکام نیست، بلکه یک بیماری بسیار جدی و مسری است و عوارض گوناگونی ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12745">
    <content>نتایج مطالعات نشان داد که چهل درصد این افراد دچار نوعی بیماری داخلی و به‌ویژه امراض قلبی‌عروقی هستند که تشنج‌های بیمار، ناشی از این بیماری‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="12746">
    <content>بنا به روایت مشهوری پیامبر پیشگویی کرده بود که انصار پس از رحلت ایشان مورد بی‌مهری و تحت فشار قرار خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12747">
    <content>کاس‌برگ خارجی‌ترین بخش است و در داخل آن گلبرگ‌ها و پس از آن پرچم‌ها یا ساختار مذکر تولید مثل و در مرکز نیز مادگی یا ساختار مونت تولید مثل وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="12748">
    <content>وزیر خارجه آلمان نیز از روسیه خواست تا مهلت خود را پس بگیرد، در حالی که ماسیمو دالما، رویدادهای چچن را وحشتناک و غیرقابل قبول خواند.</content>
  </text>
  <text id="12749">
    <content>لازم به ذکر است تیم ژاپن که میزبانی این مسابقات را بر عهده داشت به مقام دوم دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="12750">
    <content>تظاهرکنندگان، اقدام پلیس لیل در تیراندازی به سوی یک جوان مسلمان بیست و سه ساله را بدون هیچ دلیل موجهی، اقدامی نژادپرستانه عنوان کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12751">
    <content>چند صد سال بعد، یعنی در دوران سلطنت خسروپرویز ساسانی، در جریان جنگ‌های ایران و روم، مصر فتح شده و مدت ده سال جزء قلمرو ساسانیان به حساب می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="12752">
    <content>شما هم مسائل فقهی دشواری را که در طول جلسات درس با آن‌ها مواجه می‌شوید، در حضور آقایان مطرح می‌سازید تا مورد بحث قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="12753">
    <content>پدر و مادر او، یهودی ارتودکس نبودند و تلمود را پیش پدربزرگش یاد گرفت که این یادگیری، نقش بسیار مهمی در باورهای مذهبی وی داشت.</content>
  </text>
  <text id="12754">
    <content>پوکی استخوان مخصوصاً در خانم‌های مسن سبب شکستگی استخوان‌ها به خصوص استخوان لگن با هر بهانه کوچک و تصادفی می‌شود که درمان آن هم قدری سخت است.</content>
  </text>
  <text id="12755">
    <content>مهدی بی‌باک، عصر دیروز، پس از تحمیل شکستی سخت به حریف آمریکایی خود بر سکوی قهرمانی ایستاد و مدال طلای وزن چهارم را از آن خود ساخت.</content>
  </text>
  <text id="12756">
    <content>هیتسفلد در این خصوص یادآور شده است قصد دارد روز سه‌شنبه از لوتار ماتئوس در دیدار مقابل رئال مادرید در چارچوب رقابت‌های جام قهرمانی باشگاه‌های اروپا استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="12757">
    <content>پیست اسکی دیزین، شمشک و پیست آبعلی که همگی با کمتر از دو ساعت رانندگی در دسترس می‌باشند، محل‌های مناسبی جهت ورزش‌های زمستانی و تفریحی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="12758">
    <content>از سویی، مادلین آلبرایت وزیر امور خارجه آمریکا، دیروز از رفتار شبه‌نظامیان طالبان با زنان به شدت انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12759">
    <content>انسان، بدون کلمه، موجودی است که هنوز به مرحله شناخت نرسیده است و انسان بدون شناخت و معرفت، حیوانی است که زیر سیطره طبیعت، مقهور و مسخر است.</content>
  </text>
  <text id="12760">
    <content>پنجشنبه و جمعه، دو و سه تیر یک هزار و سیصد و هفتاد و نه، برابر با بیست و دوی ژوئن دو هزار و نوزده، ربیع‌الأول یک هزار و چهارصد و بیست و یک به وقت محلی.</content>
  </text>
  <text id="12761">
    <content>اما هر روز بیدار می‌شدم، یک دوش خنک می‌گرفتم و به یادآوری و نوشتن مشغول می‌شدم و به زیبایی و ظرافت کتاب توجه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="12762">
    <content>در نتیجه، قانون‌گذار را بر آن داشت که ضرورت جرم‌انگاری در این زمینه را احساس کرده، به این عمل وصف مجرمانه ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="12763">
    <content>خانواده‌های چهار دیپلمات ربوده‌شده ایرانی در بیروت، با کاردینال نصرالله صفیر، رهبر مذهبی مسیحیان مارونی لبنان دیدار کردند.</content>
  </text>
  <text id="12764">
    <content>خصوصیت سوم، شجاعت و دلیری و جان‌نثاری او بود؛ آماده بود که در آن جایی که او حق می‌گوید و دنیا باطل می‌گوید، با آن دنیا مواجه بشود.</content>
  </text>
  <text id="12765">
    <content>کمیسیون اجرایی اتحادیه اروپا اعلام کرد که مبلغ شصت و یک میلیون یورو برای ارائه کمک‌های بشردوستانه به ایالت کوزوو، جمهوری‌های صربستان و مونته‌نگرو اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="12766">
    <content>عیسی شمشکی، فرشید علی‌زاده و اسدالله شمشکی، رئیس، نایب‌رئیس و دبیر فدراسیون اسکی به نمایندگی از کشورمان در این همایش‌ها شرکت کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="12767">
    <content>عجیب است که دوستان صاحب‌نظر در جبهه رقیب خاتمی، اصول و مبانی تحزب و توسعه سیاسی را توصیف و تبیین می‌کنند اما این مهم‌ترین لوازم و توابع آن را مغفول و مکتوم می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="12768">
    <content>درست هنگامی که پارسیان زرتشتی ساکن هند با شور و هیجان به جمع‌آوری سرمایه لازم برای تأسیس بانک ملی ایران مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="12769">
    <content>تدوین ویژگی‌های یک شهردار موفق توسط دولت، به طوری که به بهترین نحو یک شهردار خوب را مجسم سازد، اعضای شورا را در انتخاب شهردار موفق رهنمون می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="12770">
    <content>به علاوه، راهگشایی روش‌ها و شیوه‌های نو، با استعداد وجودی مکتشفان و مخترعان پیوند می‌خورد و چونان، توانایی را طلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12771">
    <content>اعضای این شورا در بازدید از پارک شهدا، خواستار ایجاد پیست دوچرخه‌سواری، تأمین روشنایی و فضاهای مناسب تفریحی در این پارک شدند.</content>
  </text>
  <text id="12772">
    <content>جمهوری متحده تانزانیا با نهصد و چهل و پنج هزار و هشتاد و هفت کیلومترمربع مساحت در آفریقای شرقی و در مجاورت اقیانوس هند قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="12773">
    <content>وقتی که این عوامل و اجزاء ترکیب‌کننده متغیرهای مزبور، جدا گردند و وزن هریک به طور متناسبی تعیین گردد، پیش‌گویی درمورد مشارکت در شرایط گوناگون، درست‌تر و دقیق‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12774">
    <content>در این شرایط، نخست‌وزیر مالزی روز سه‌شنبه در دیدار فرمانده نظامی نیروهای مسلح بوسنی بر حمایت نظامی و اقتصادی کشورش از بوسنی‌هرزگوین تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="12775">
    <content>اتریش با جمعیت هشت میلیون نفری و با مساحت هشتاد و چهار هزار کیلومتر مربع در اروپای مرکزی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="12776">
    <content>شایان ذکر است دکتر محمود انوار، دکتر محمد مؤذنی، دکتر منوچهر اکبری، از گروه زبان و ادبیات فارسی و دکتر رضا ستونی، از گروه باستان‌شناسی نیز در این روز حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="12777">
    <content>شیخ جنید که حالا داماد شاه هم شده بود با خیال راحت‌تر به اردبیل برگشت، ولی جهانشاه قراقویونلو مجدداً از وی خواست که اردبیل را ترک کند.</content>
  </text>
  <text id="12778">
    <content>در این نرم‌افزارها، حدود سیصد آیه از قرآن کریم در موضوع آیات و نعمت‌های الهی انتخاب شده و به خط زیبا با تصاویر مناسب، مضمون آیه و صوت زیبای سبک حجاز همراه شده است.</content>
  </text>
  <text id="12779">
    <content>مصر مدعی حکومت دموکراتیک است ولی از زمان انقلاب یک هزار و نهصد و پنجاه و دو تاکنون تنها محفل کوچکی از نخبگان بر آن حکم رانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12780">
    <content>دکتر علی‌آبادی که در کتاب حقوق جنایی خود به بحث آیین دادرسی پرداخته، آیین دادرسی تحول‌یافته را به دو دوره کلی تقسیم نموده است.</content>
  </text>
  <text id="12781">
    <content>سیلی چنان محکم بود که صدای آن در سکوتی که بعد از آن شد، ثانیه‌ها در خانه می‌پیچید.</content>
  </text>
  <text id="12782">
    <content>امضای موافقت‌نامه دیتون چنین نشان می‌داد که آمریکا رهبری‌اش را در بالکان دوباره مطالبه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12783">
    <content>هر دو، ایران و عربستان سعودی، بالأخره با تحت کنترل گرفتن تولید خود که قدرت کنسرسیوم و آرامکو را به طور چشمگیری کاهش داد، از این اوضاع سود بردند.</content>
  </text>
  <text id="12784">
    <content>آن موقع من با تیمسار صیاد به وسیله بی‌سیم تماس گرفتم و گفتم که وجود شما در خط شهید سرگرد مخبری لازم هست و ایشان با یکی دو نفر آمدند.</content>
  </text>
  <text id="12785">
    <content>موی سر پس از بلوغ به هورمون‌های مردانه واکنش منفی نشان داده و به مرور سبب کاهش تعداد و ریزش آن‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12786">
    <content>پایش را به سرعت پس کشید و وقتی به آن نگاه کرد، فقط جوراب به پایش مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="12787">
    <content>بعضی از عقاید او خطاب به احمد شاه سروده شده است که قوام نسبت به آن خوش‌بین بود.</content>
  </text>
  <text id="12788">
    <content>فتحعلی، مظنون به قتل، در کشتارگاه کار می‌کرد و یک کارد سلاخی همیشه در منزل داشت که بعد از این حادثه گم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="12789">
    <content>در پی وقوع این حوادث، اسقف اعظم، ایلان دی لاستیک، رئیس کنفرانس اسقف‌های کاتولیک هند، از دولت این کشور خواستار رسیدگی فوری به این مسئله شد.</content>
  </text>
  <text id="12790">
    <content>در اروپا تنها بیش از هشتصد هزار مغازه‌دار انگلیسی برای خرید این دستگاه، نام‌نویسی و پیش‌پرداخت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12791">
    <content>نیروی گرانش شدید ناشی از ستاره نوترونی، ماده را از ستاره معمولی به سمت آن می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="12792">
    <content>پسر شهید حاج حسین خرازی و دختر شهید واحدی در فرودگاه بین‌المللی شهید بهشتی اصفهان، با اهدای شاخه گل، مقدم رئیس‌جمهوری را به این خطه گرامی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="12793">
    <content>مرحوم دکتر ابوالقاسم صحتی از شخصیت‌های علمی، فرهنگی، مذهبی و خیر تبریز بود و حداقل به مدت پنجاه سال در همین خانه به طبابت اشتغال داشته است.</content>
  </text>
  <text id="12794">
    <content>داریوش بزرگ، کتیبه بیستون خود را به زبان‌های بابلی و ایلامی نیز نگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="12795">
    <content>عبدالعزیز بوتفلیقه، رئیس‌جمهور الجزایر، برای دیدار سه روزه از ایتالیا به منظور تأکید بازگشت روابط دو کشور به روند عادی خود، فردا راهی رم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12796">
    <content>کارشناسان آمریکایی می‌گویند: هنوز اعمال خشونت از سوی نوجوانان و جوانان به عنوان یک تهدید بالقوه و مهم در آمریکا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12797">
    <content>ابزار ارتباطی از قبیل تلفن، رادار، تلگراف، پست، تلکس، فکس، ماهواره مخابراتی و تکنولوژی‌های پیشرفته در این زمینه، انسان‌ها را به هم نزدیک و نزدیک‌تر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12798">
    <content>شبکه خبری بلومبرگ، روز دوشنبه گزارش داد: مقام‌های پنتاگون می‌گویند این تصمیم پس از توافق مقام‌های واشنگتن و تل‌آویو در مذاکرات هفته گذشته در آمریکا انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="12799">
    <content>در نمایشگاه آثار هنرمندان اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی، تعداد چهل و دو تابلو از تازه‌ترین آثار خوش‌نویسی، نقاشی، عکاسی، سفال، خاتم و مینا به معرض نمایش گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="12800">
    <content>آنگاه که او ادعا می‌کند از حمام گرم می‌آید، وجدان به زانوی آب‌ندیده او نظر کرده و پاسخ متناسب می‌گوید که زانوی تو ادعایت را تکذیب می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>