<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="13001">
    <content>ما را ببخش که در این غفلت بی‌انتها و جدایی از کاروانیان شما، جز اشک، این درد مذاب، توشه‌ای در کوله‌بارمان نیست که ارمغان هجرت جاودانه تو سازیم.</content>
  </text>
  <text id="13002">
    <content>مرد در لحظاتی، محفوظات خود را باسرعت و بدون دلیل بر زبان می‌آورد، و زن در حالی که از بزرگ‌ترین اتفاق زندگی‌اش یعنی مرگ، چیزی نمی‌فهمد، به آن می‌خندد.</content>
  </text>
  <text id="13003">
    <content>شیوه استدلال و میزان تأکید هریک از این علماء بر مبانی غربی پارلمانتاریسم و نحوه تطابق آن با احکام شرع تا حدی متفاوت و در مواردی شبیه سایرین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13004">
    <content>تیم ملی فوتبال ایران، صبح روز جمعه، شانزده مهرماه جاری عازم دانمارک می‌شود و روز دوشنبه، نوزده مهر به تهران مراجعت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13005">
    <content>ضلع شرقی آن به شهرستان‌های گنبد و علی‌آباد و ضلع غربی به شهرستان‌های بندر ترکمن و کردکوی متصل است و از جنوب به ارتفاعات شاهکوه در شهرستان شاهرود و دامغان محدود است.</content>
  </text>
  <text id="13006">
    <content>به دعوت و اصرار اکابر قم، ایشان به قم وارد شده و پس از هفده روز دار فانی را بدرود گفت.</content>
  </text>
  <text id="13007">
    <content>این یعنی توهین به مخاطب، توهین به سازنده و یک جور راهی است که به اشتباه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="13008">
    <content>او، آن روح‌الله بود که با عصا و ید بیضای موسوی و بیان و فرقان مصطفوی به نجات مظلومان کمر بست، تخت فرعون‌های زمان را لرزاند و دل مستضعفان را به نور امید روشن ساخت.</content>
  </text>
  <text id="13009">
    <content>در استان کهگیلویه و بویراحمد مرسوم است خانواده‌ها حتماً در شب سال‌تحویل غذای گرم که اغلب از برنج و گوشت بره تهیه می‌شود، میل کنند.</content>
  </text>
  <text id="13010">
    <content>من دیدم که وضعیت ناجور هست و کاری نمی‌توان کرد و مجبوریم در مسافتی کم که تقریباً دویست متری دشمن است، چند متر عقب بزنیم.</content>
  </text>
  <text id="13011">
    <content>تحول در فرهنگ واژه‌ها و نجات آن‌ها از مقبره فراموشی، از الطاف بزرگ الهی بود که با تصویرگری‌های شفاف امام خمینی - رحمةالله‌علیه - در منظر نگاه مسلمانان و به ویژه شیعیان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13012">
    <content>ال گور موفقیت دوران هشت ساله زمامداری دموکرات‌ها توسط بیل کلینتون را شمارش و ورق می‌زند و شعار او ادامه بهتر وضع موجود است.</content>
  </text>
  <text id="13013">
    <content>حالا اگر بتوانید اوضاع و احوال آن روزگار را به‌خوبی تصور کنید، آن وقت قدر و ارزش این دو نامه باقی‌مانده را می‌فهمید.</content>
  </text>
  <text id="13014">
    <content>محمد طلایی یکی از چهار کشتی‌گیر ایرانی است که بعدازظهر امروز به روی باسکول وزن‌کشی خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="13015">
    <content>او کراراً دعوت به صبر و بردباری می‌کرد، ولی گاه‌گاهی نیز لبه تیز حمله را متوجه دولت به دلیل ضعف‌هایش در برخورد با مسائل می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="13016">
    <content>این سخن معروفی از پیامبر صلی‌الله‌علیه است که فرمود هر کس صبح کند و در پی کمک به مسلمانان نباشد، مسلمان نیست.</content>
  </text>
  <text id="13017">
    <content>این میله‌ها ممکن است به عنوان انواع دو بعدی از صفحات مشبک در نظر گرفته شوند.</content>
  </text>
  <text id="13018">
    <content>لازم است در این زمینه هم از اسراف‌ها جلوگیری شود و با قانونمند کردن هزینه حقوق و دستمزد و پاداش مدیران از خرج‌های اضافی و غیرضروری جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="13019">
    <content>مقامات عراقی مدت‌ها در جست‌وجوی محل این تخت‌ها بودند تا اینکه جواهرساز لندنی شخصاً به بغداد اطلاع داد که ملک فیصل ساختن تخت‌ها را به وی سفارش داده بود.</content>
  </text>
  <text id="13020">
    <content>دروازه‌های ایران و روم را بر لشکریان توحید گشود و تمدن عظیم اسلامی را با همدلی و وحدت مسلمین بنا کرد.</content>
  </text>
  <text id="13021">
    <content>بهترین مربیان: اگر نتایج به‌دست‌آمده را ملاک کار بهترین مربیان قرار دهیم بدون شک بهترین مربیان، علی پروین، مربی تیم پیروزی و محمود یاوری، مربی تیم فجر سپاسی خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="13022">
    <content>هنگامی که زن جوان به محل قرار رسید، دوست مرد، او را غافلگیر کرد و شش ضربه چاقو به پهلوی او فروکرد و پس از آن نیز نامزدش گلوی زن نگون‌بخت را از بناگوش برید.</content>
  </text>
  <text id="13023">
    <content>مطبوعات به عنوان نوعی آینه افکار، به شهروندان امکان می‌دهد تا انتقادها، شکایت‌ها یا پیشنهادهای خود را آشکارا عرضه کنند.</content>
  </text>
  <text id="13024">
    <content>بچه‌هایی که تخیل قوی دارند تصور خواهند کرد که آن پرسوناژها را می‌بینند و صدایشان را می‌شنوند.</content>
  </text>
  <text id="13025">
    <content>در وداها این دو گروه خدایان با هم همزیستی داشتند و از هر دو گروه موازات هم طلب حاجت می‌شد، ولی این همزیستی به هیچ وجه مسالمت‌آمیز نبود.</content>
  </text>
  <text id="13026">
    <content>کار اصلی ترویج، ایجاد تغییر می‌باشد به نحوی که روند تولید محصولات کشاورزی از حالت سنتی به حالت علمی و دقیق تغییر پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="13027">
    <content>چالش ژاپن و سایر اقتصادهای تازه‌رشدیافته در مقابل ایالات متحده آمریکا و اروپای غربی در پایان قرن بیستم اهمیت این مسئله را آشکار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="13028">
    <content>بر این اساس مهم‌ترین تفاوت‌های دو دیدگاه حامی دموکراسی و پارلمانتاریسم و مخالف آن را می‌توان چنین برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="13029">
    <content>در مورد اول خواجه به مقصود نمی‌رسد، اما در مورد دوم که قصد اظهار و اعلان خود به طریق دلال است، قاصد به مقصود خویشتن نائل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="13030">
    <content>بر همین اساس، جدول ساعات تدریس در هفته و جدول دروس عمومی و اختصاصی گروه‌های ادبیات و علوم انسانی، علوم تجربی، علوم ریاضی و پیش‌دانشگاهی نیز تغییراتی یافته است.</content>
  </text>
  <text id="13031">
    <content>به گزارش رویتر، ژنرال پرویز مشرف که دوازده اکتبر دولت نواز شریف را ساقط کرد، به‌سرعت یک حساب‌رسی را در کشور به جریان انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="13032">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، صادق، سی و هفت ساله، پس از خفه کردن همسر خود به نام پروین، سی ساله اقدام به خودزنی کرد و بر اثر شدت جراحات جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="13033">
    <content>در نبرد، او همراه با سپر گرد و صیقل داده شده خود، یک نیزه با هشت فوت درازا و سرنیزه‌ای از جنس فولاد حمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13034">
    <content>بحمدالله همه این‌ها به وسیله ایمان و هوشیاری و توجه شما به کید دشمن، خفه شدند و کارشان بی‌نتیجه ماند.</content>
  </text>
  <text id="13035">
    <content>آرش میراسماعیلی، جودوکار تیم ایران در وزن شصت و شش کیلوگرم، با کسب مقام پنجم این وزن، سهمیه ورود به بازی‌های المپیک را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="13036">
    <content>حکمت و فلسفه را از محضر ملا هادی سبزواری فراگرفت و پس از رسیدن به مقامات بالای علمی و دینی، در سمنان مرجعیت عام یافت.</content>
  </text>
  <text id="13037">
    <content>مراسم اهدای نشان لیاقت به نازک افشار در منزل او و با حضور سفیر سابق فرانسه در تهران به نمایندگی از نیکلا سارکوزی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="13038">
    <content>وی معاصر با مأمون بود، اسماعیلیان اعتقاد دارند که مأمون به دستگیری و قتل تقی محمد دستور داد، اما وی موفق شد از سلمیه بگریزد.</content>
  </text>
  <text id="13039">
    <content>او به آقا حسینقلی نیز تار را تعلیم می‌داد تا اینکه او پس از این‌که بزرگ شد مستقیم از آقا غلامحسین درس می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13040">
    <content>هزینه نمک‌زدایی از آب دریا در حال کاهش است و می‌رود تا یکی از امیدبخش‌ترین پاسخ‌ها برای جبران کمبود آب شیرین باشد.</content>
  </text>
  <text id="13041">
    <content>پلیس می‌گوید که دو جنازه در محوطه‌ای محصور بین چند درخت در فاصله هشتصد متری از منزل مسکونی خانواده یافت شد.</content>
  </text>
  <text id="13042">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، ساعت یازده و سی دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده، به ساعت هشت بامداد امروز، چهارشنبه موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="13043">
    <content>میرزا سلمان، وزیر اعظم که از هواداران مهدعلیا بود، ابتداء از کشته شدن به دست قزلباش‌ها به دلیل تغییر موضع خود به نفع آنان، نجات پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="13044">
    <content>مهناز در مقابل خانه پیاده می‌شود و اسی خوش‌دست نیز ماشین را جلوتر پارک نموده، پیش او می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="13045">
    <content>شما کتاب رسایل اخوان‌الصفا را که مثل مطالب زنده امروزی است، بخوانید، متوجه می‌شوید که چطور علما و دانشمندانی مثل خواجه شکار می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="13046">
    <content>با استعفای بازرگان و آغاز بحران گروگان‌گیری، دانشجویان پیرو خط رهبری گام بزرگی به سوی تحکیم پایه‌های قدرت راست‌گرایان و تحکیم حکومت اسلامی برداشتند.</content>
  </text>
  <text id="13047">
    <content>وقتی چشم در فاصله یک متری باشد، نور به طور موازی نیست، بلکه واگرا است.</content>
  </text>
  <text id="13048">
    <content>اگر برگ تمیز درخت توت سفید را بکوبید، شیره‌ای از آن به دست می‌آید که التیام و جوش خوردن زخم‌ها را تسریع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13049">
    <content>مدائن چنانکه از نامش پیداست، گروهی شهرهای نزدیک به هم، مانند تیسفون و سلوکیه بود که از روزگار پارتیان وارث نقش باستانی بابل بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13050">
    <content>در رده‌بندی تیمی این مسابقه‌ها تیم‌های شائو، سایپا و مناطق نفت‌خیز به ترتیب دویست و شصت و پنج، نهصد و پنجاه و پنج و دویست و سی و سه امتیاز کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="13051">
    <content>اما رویکرد مستند اجتماعی ایران به این مقوله در تقابل با بوق تبلیغاتی شاه قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13052">
    <content>البته تکیه زدن به تختی که تا آن زمان فیل کالینز روی آن نشسته بود، برای ری ویلسون کار ساده‌ای نبود.</content>
  </text>
  <text id="13053">
    <content>در نتیجه آن‌ها هشدار داده‌اند که کودکان را باید از تقلید تصاویر و نقاشی‌ها منع کرد.</content>
  </text>
  <text id="13054">
    <content>ایشان جزو داوطلبان سپاه صلح بود که در دهه یک هزار و نهصد و شصت میلادی در زمان ریاست‌جمهوری کندی ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="13055">
    <content>بسیاری از موسیقی‌های الکترونیکی که این شرکت تهیه می‌کند، به وسیله عده‌ای که حق کپی‌رایت را رعایت نمی‌کنند، تکثیر، توزیع و گهگاه فروخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13056">
    <content>سه گروگان تازه مالزیایی، هنگامی ربوده شدند که فیلیپین، دیروز به‌تازگی با چهار گروگان آزادشده اروپایی خداحافظی کرده و آنان را به لیبی فرستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="13057">
    <content>نقش او این است که مرتب پا به زمین بکوبد و بگوید که این شعارها فایده‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13058">
    <content>همچنین طی حکم دیگری از سوی دکتر تقی‌خانی، مدیرعامل سازمان انتقال خون، دکتر سعید رحمانی به عنوان مشاور مدیر دفتر نظارت، بازرسی ویژه و پاسخ‌گویی به شکایات منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="13059">
    <content>سهراب هادی، با این کارش به بنده خیلی کمک کرد تا معجزه حروف سربی را بفهمم و در نوشتن اعتماد به نفس پیدا کنم، و خودم را مدیون او می‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="13060">
    <content>او تفکر گذشته و آینده را ترک و به همه‌چیز بی‌تفاوت بود و به هرجا که سوق داده می‌شد، می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="13061">
    <content>آیزنهاور نیز می‌کوشد او را هرچه بیشتر جلو بیندازد و با این و آن در جهان سیاست آشناتر کند.</content>
  </text>
  <text id="13062">
    <content>رضاشاه اصلاحات اجتماعی‌ای را پایه‌گذاری کرد که با بافت سنتی کشور در تعارض شدید قرار داشت و خشم و رنجش زیادی را برانگیخت، گرچه افکار عمومی تا حد زیاد بی‌اعتنا بود.</content>
  </text>
  <text id="13063">
    <content>به اعتقاد آنان، پاکیزگی هوا با توجه به ناپایداری ایجادشده در سطوح فوقانی جو و استقرار سیستم کم‌فشار در سطح زمین تا پایان روز پنجشنبه ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="13064">
    <content>جایی بر توسن حماسه می‌تازد و گاهی بر سیمرغ اندیشه به سیر در آفاق می‌پردازد و زمانی بر مجال تفکر، برقی به وسعت جهانی می‌زند و دنیایی پررازورمز بر ما می‌گشاید.</content>
  </text>
  <text id="13065">
    <content>به دلیل کوتاهی مدت اعتبارات صندوق، دولت ایران موظف بود هرساله بخشی از اعتبار مزبور و دیگر اعتبارات دریافتی خود به دلار را بازخرید کند.</content>
  </text>
  <text id="13066">
    <content>سپس در ماه اوت، سفر گسترده‌ای را در سواحل غرب ایالات متحده آغاز نمود و در اواخر ماه اکتبر به شرق این قاره بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="13067">
    <content>چند سال پیش دولت هنگ‌کنگ نیز به جای این پول‌های ساختگی که ارز دوزخی نیز خوانده می‌شوند، کارت اعتباری دوزخی ابداع کرد تا از آلودگی هوا بکاهد.</content>
  </text>
  <text id="13068">
    <content>بدون آنکه وارد بحث حقوقی و قانونی اقدام خبرگزاری در افشاگری علیه یک جریان سیاسی شویم، تذکر چند نکته را در این مورد لازم می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="13069">
    <content>امروز، استعمار با توجه به وجود عامل وحدت، سعی می‌کند شکاف‌ها و اختلاف‌ها را از طرق مختلف قومی و مذهبی، میان شیعه و سنی به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="13070">
    <content>سلطان احمد به اردوی امیر تیمور رفت و پس از چندی در کشتار آل مظفر، به فرمان امیر تیمور، او نیز کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="13071">
    <content>در پی دعوت شرکت دایملر کرایسلر آلمان از فدراسیون فوتبال ایران برای شرکت در این رقابت‌ها، این فدراسیون تصمیم به تشکیل تیم فوتسال جوانان ایران گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="13072">
    <content>ما آن جا بیس رنگ را در اختیار داشتیم؛ یعنی چوب که قهوه‌ای بود، دیوار که حدوداً کرم بود و لباس‌ها که بیس آن‌ها یا قهوه‌ای بود یا نزدیک به مشکی.</content>
  </text>
  <text id="13073">
    <content>و این نکته پوشیده مانده بود که الگوی مسلط صد ساله مارکسیسم را از قبل ادعای برتری بر الگوی نئوکلاسیک، داشت بدون آنکه توانسته باشد جایگزین آن شود.</content>
  </text>
  <text id="13074">
    <content>وی زیربنای این واحدها را در مجموع هجده هزار مترمربع و میزان اعتبار تخصیصی برای احداث آن‌ها را پانزده میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="13075">
    <content>بسیجی، آماده است هر زمان که رهبر انقلاب فرمان دهد، در هر مکان حاضر شود و سینه پرمهرش را در برابر تیرهای زهرآگین دشمن خون‌خوار و کینه‌توز، سپر رهبری و امت کند.</content>
  </text>
  <text id="13076">
    <content>ما مجبور هستیم به واژه استقلال وضوح اولیه انقلاب را برگردانیم و از تمام ابعاد به این شعار مهم نگاه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13077">
    <content>پاسخ افلاطون به پرسش راسل، که بعدها مورد تأیید لایب نیتس قرار گرفت، آن است که این دانش از وجود متقدمی به یاد آورده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13078">
    <content>همان طور که رئیس‌جمهور وقت ایران اظهار داشت خطوط راه‌آهن اتصالی بین مرز ایران را گسترش می‌دهد و پلی بین اروپا و آسیا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="13079">
    <content>این مقالات ضمن بیان یک سری مشکلات بهداشتی-درمانی در جوامع بشری، در مورد علل شیوع مجدد بیماری‌های عفونی و لزوم پیشگیری از آن‌ها با واکسیناسیون بحث کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="13080">
    <content>ایشان پس از دیدن راش‌ها تصمیم گرفتند قسمت‌هایی از فیلم‌نامه، مثل خانه مفتش و پاسگاه را بازنویسی کنند، اما مسئولان سازمان موافق نبودند.</content>
  </text>
  <text id="13081">
    <content>لازم به توضیح است، پلیس فرانسه و مسئولان امنیتی سفر، هر گونه تعرض به اتومبیل حامل رئیس‌جمهوری را که در بعضی از خبرگزاری‌ها منتشر شده، تکذیب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="13082">
    <content>غالب شبهات و مکاتب، پس از ده‌ها سال و بلکه بیش از آن، به فضای فکری حوزه، وزیدن می‌گیرد و پس از دوره رکود و افول، بحث روز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13083">
    <content>به گزارش رسیده، مأموران مبارزه با مواد مخدر منطقه مشهد در عملیاتی در جاده اصلی صالح‌آباد با قاچاقچیان مسلح درگیر شده و موفق به کشف پنجاه و شش کیلوگرم تریاک شدند.</content>
  </text>
  <text id="13084">
    <content>از این پس کلیه فعالیت‌های سیاسی و تصمیم‌گیری‌ها، حول محور شاه و گروه کوچک مشاورینش و تعداد سیصد الی چهارصد نفر از افراد نخبه و طرف‌دار شاه دور می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="13085">
    <content>وی همچنین ایجاد و توسعه صنایع تبدیلی و تکمیلی را در راستای تکمیل زنجیره تولید و متناسب کردن آن در صنعت طیور کشور مد نظر قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="13086">
    <content>نفس مبلغان دین و حمایت عالمان مذهبی بود که روحیه ملت را نگاه می‌داشت و آنان را در موضع مقاومت، استوار می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="13087">
    <content>در این‌جا، بدون این‌که بخواهیم خیلی خوش‌بین باشیم، قبول می‌کنیم که قضاوت و نظر هر فرد ناشی از تفحص آزاد و میل و اراده خود اوست.</content>
  </text>
  <text id="13088">
    <content>چشم‌هایی که بر او می‌نگرند و او را در این دو مقام شریعت و طریقت متوقف و منکوب می‌طلبند و بر وقوف او در این مقام صحه و تأیید می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="13089">
    <content>در حالت عادی گوش میانی و سینوس‌ها استریل هستند، اما در نزدیکی آن‌ها در دهان و بینی، باکتری‌های گوناگونی می‌زیند.</content>
  </text>
  <text id="13090">
    <content>مولوی از سبک قرآن بهره جسته است که قرآن با مطالب آشنا و شاخص‌های مشهور عامه و نمونه‌های شناخته‌شده بین مردمان، معانی ارجمندی را بر اذهان نزدیک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13091">
    <content>اگر در تولید گفتار پیوسته، به تناوب بخش‌هایی از گفتار با انرژی بالاتری تولید شود از رهگذر چنین عملی هجاسازی صورت می‌گیرد و هجاهای تکیه‌بر و بی‌تکیه نمایان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13092">
    <content>در این چارچوب راننده و یک سرنشین کامیون دستگیر شدند و یک دستگاه تلفن همراه با ده میلیون ریال وجه نقد از قاچاقچیان مواد مخدر به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="13093">
    <content>غار شاپور: نهری که از میان ساختمان در آب‌نماهای باغ روان می‌گردد، به حوضچه‌ها و استخر فرومی‌ریزد و جلوه‌ای خاص به باغ ارم بخشیده است و درخت سروناز این باغ نیز شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="13094">
    <content>به گفته وی، هم‌اکنون برای اسکان این مسافران حدود چهار هزار و پانصد تخت در هتل‌ها و مهمانپذیرهای اصفهان وجود دارد که تکافوی نیاز مسافران نیست.</content>
  </text>
  <text id="13095">
    <content>عبدالله که در تمام طول این مدت به سوگند خود وفادار بود، همچنان به زهرا و ازدواج با او فکر می‌کرد تا این‌که بالأخره یک روز اتفاقی غیرمنتظره رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="13096">
    <content>وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی هم عضوی از قوه مجریه بوده و امور مطبوعات، نشر کتب، صدور مجوز انتشارات را با توجه به سیاست‌های اعلام‌شده رئیس‌جمهوری به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="13097">
    <content>او رابطه خاصی با خدا داشت، طوری که هیچ‌گاه نماز اول وقت را از دست نمی‌داد و عجیب این که هیچ نمازی از او بدون گریه و خالی از دعا برای توفیق شهادت نبود.</content>
  </text>
  <text id="13098">
    <content>در حقیقت پلاسما را می‌توان یک شعله الکتریکی دانست که در مقایسه با شعله شیمیایی از پایداری، صحت و حساسیت بالاتری برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="13099">
    <content>نخستین خلیفه که ترک‌ها را وارد سپاه خود کرد، منصور، اولین خلیفه عباسی، بود که بغداد را که در آن زمان دهکده کوچکی نبود به پایتختی خود انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13100">
    <content>گفتنی است، عبدالرحمان وحید، چند روز پس از انتخاب به سمت رئیس‌جمهور اندونزی در ماه گذشته، اعلام کرد که قصد دارد با رژیم صهیونیستی ارتباط تجاری برقرار کند.</content>
  </text>
  <text id="13101">
    <content>ملکه مادر، روز چهارم اوت که سالگرد تولد وی محسوب می‌شود، سوار بر یک کالسکه روباز به کاخ باکینگهام خواهد رفت و در بالکن این کاخ در برابر مردم حاضر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13102">
    <content>وی بیش از سی سال بر سواحل شام حکومت کرد و با شیعیان سر ستیز داشت و بسیاری از عالمان شیعه را کشت یا تبعید کرد.</content>
  </text>
  <text id="13103">
    <content>دو نویسنده و یک ناشر کویتی که به اتهام انتشار مطالب اهانت‌آمیز به اسلام و خلاف عفت عمومی به زندان محکوم شده بودند، در دادگاه تجدید نظر بخشوده شدند.</content>
  </text>
  <text id="13104">
    <content>صرف نظر از نقاط قوت قانون جدید و علی‌رغم تکلیف در عمل به آن و رعایت مقررات موجود، نمی‌توان نسبت به ایرادات موجود در آن دیده بر هم نهاد و تحقق عدالت و انصاف را در اوهام و خیال جست.</content>
  </text>
  <text id="13105">
    <content>در کنار خوبی‌ها و لطف‌ها و ظرافت‌های روحیه تاریخی ما ایرانیان، گاهی عیب‌هایی هم هست که باید نپوشیم و به اصلاح آن بکوشیم، که این قبیل بی‌توجهی‌ها یکی از آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="13106">
    <content>ما سعی داشتیم با این تمرینات، وضع بازیکنان به ویژه نفرات جدیدی را که به اردو دعوت شده‌اند، محک بزنیم، در مجموع ملی‌پوشان در این تمرینات، مورد سنجش قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="13107">
    <content>در بین بیکاران باسواد، بیشترین سهم مربوط به باسوادان دیپلمه بوده است، به طوری که چهل درصد از کل بیکاران باسواد را فارغ‌التحصیلان متوسطه تشکیل می‌داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13108">
    <content>در حساس‌ترین دیدار این هفته دو تیم سپیدرود رشت و الکتریک دماوند به تساوی یک بر یک و نیز تیم‌های برق تهران و پلی‌اکریل اصفهان به تساوی دو بر دو دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="13109">
    <content>تاریخ علوم و فنون به واقع تاریخ خلاقیت انسان است و با نگرشی بر سیر پرفراز و نشیب تحول و رشد و توسعه آن، نهایت اهمیت این موضوع به درستی مشهود و عیان است.</content>
  </text>
  <text id="13110">
    <content>خاتمی در قسمت دیگری، از سخنانش به موضوع مهم روز یعنی سازگار بودن یا نبودن اصل دین اسلام با مقوله مهم دموکراسی سخن گفته و این دو مهم را ظاهراً مخالف یکدیگر ارزیابی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13111">
    <content>از فیلم‌هایی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به کازینو رویال، پرسپولیس، استرداد، آرارات و حقیقت درباره چارلی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13112">
    <content>این رأی، وفق ماده سه از مواد اضافه‌شده به قانون آیین دادرسی کیفری، مصوب مردادماه سال یک هزار و سیصد و سی و هفت، در موارد مشابه برای دادگاه‌های لازم‌الإتباع است.</content>
  </text>
  <text id="13113">
    <content>او اعتراف می‌کند پس از آن‌که والژان او را مجبور کرد تا فانتین را آزاد کند، گزارش او را به عنوان ژان والژان به مسئولین فرانسه داده است.</content>
  </text>
  <text id="13114">
    <content>همچنین باید توجه داشت که بانک مسکن به عنوان تنها بانک تخصصی سهم بالایی از جذب سپرده و تحصیل منابع مربوط به مسکن را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="13115">
    <content>در تهران تیم سایپا به مصاف تیم پاس شهرکرد رفت و این دیدار در پایان با نتیجه بیست و دو بر بیست و یک به سود تیم سایپا خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="13116">
    <content>دیکسون، مسئول این شرکت که حدود هشتاد درصد از سهام آن به خود او تعلق دارد، افشا کرد که تاکنون با چند شرکت بزرگ اینترنتی گفت‌وگوهایی به عمل آورده است.</content>
  </text>
  <text id="13117">
    <content>رفتار او به گونه‌ای بود که حتی نزدیک او نبودم و یاد کارش می‌افتادم سردی من و بی‌تفاوتی‌ام نسبت به او بیشتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13118">
    <content>مراسم ترحیم مرحوم ساوه امروز از ساعت چهارده الی شانزده در مسجد امام موسای کاظم علیه‌السلام واقع در میدان نوبنیاد و از ساعت ده تا دوازده ظهر فردا در مسجد ارک تهران برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13119">
    <content>آن‌چه در دکورهای اجراشده شاهد بودیم به هیچ روی گویای عظمت، شکوه و اقتدار ریاست‌جمهوری نبود، و با رویکردی ناشیانه، بدون داشتن شناخت از معماری، فضایی حقیر و کوچک مهیا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="13120">
    <content>تحقیقات در مورد این قتل در ماه اوت امسال از سر گرفته شد و موضوع به وسیله نیروی ویژه رسیدگی به خشونت و جنایات ناشی از تعصب نژادی مورد پیگیری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13121">
    <content>در این حال، ایتالیا ادعای مطبوعات مبنی بر وجود پیمان سری بین رم و آنکارا را برای نجات جان اوجالان، در مقابل ورود ترکیه به اتحادیه اروپا تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13122">
    <content>در سال یک هزار و هشتصد و هفتاد و یک خانم ژولی دوبله اولین زنی بود که تحصیلات دیپلم خود را به پایان رسانید و موفق شد در رشته لیسانس ادبیات ثبت‌نام کند.</content>
  </text>
  <text id="13123">
    <content>در داد و ستد دیروز، نرخ خرید و فروش واریزنامه‌های صادراتی، پنج هزار و شصت و هشت ریال بود که نسبت به آخرین معامله انجام‌شده در بورس تهران تفاوتی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="13124">
    <content>با این وجود استدلال خواهم کرد که حقوق بشر، امروزه جهان‌شمول می‌باشد و فقط نیازمند این است که خود را به شکلی متعادل با تنوعات فرهنگی وفق دهد.</content>
  </text>
  <text id="13125">
    <content>کارتر در مصاحبه‌های تلویزیونی خود گفت که او خمینی را شبیه گاندی تصور کرده بود؛ حرفی که سفیر کارتر، ویلیام سالیوان و جیمز بیل، مشاور او نیز عنوان کردند.</content>
  </text>
  <text id="13126">
    <content>در منطقه اعیان‌نشین حومه دالاس در ایالت تگزاس، در سال یک هزار و نهصد و نود و هفت، نوزده نوجوان، به علت افراط در مصرف هروئین، جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="13127">
    <content>و به منظور حفظ منافع آنان، همان طور که لیپمن گفته است، می‌باید عامه جاهل و بی‌اطلاع را در جایگاه خاص خودشان نگاه داریم، در غیر این صورت مشکل بروز خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13128">
    <content>درمان، بستگی به شدت آن داشته و بیشتر با جراحی شکافتن مری و پیوند زدن آن به معده و نیز برطرف کردن فیستول می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13129">
    <content>چنانچه برخی از واژه‌ها چون عمل غیرقانونی بین‌المللی به کار برده می‌شد، زمانی به نقض تعهد بین‌المللی می‌توانست استناد کرد که به طور اساسی یک نقض عهدنامه‌ای صورت می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13130">
    <content>این مانور زمانی انجام می شود که یک جسم خارجی، معمولاً تکه غذا، به جای مری وارد نای می‌شود و راه تنفس را می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="13131">
    <content>در همان نگاه اول صداقت، نجابت، و مظلومیت را در چهره‌ات دیدم و امروز نه‌تنها من، بلکه میلیون‌ها ایرانی می‌دانند که آنچه می‌گویی جز صداقت و راستی نیست.</content>
  </text>
  <text id="13132">
    <content>به طور متداول در سازه‌های بتنی وقتی باری شبیه به خودرو در یک پارکینگ بر روی دال بتنی یا تیرها قرار گیرد، تیر تمایل به انحنا و خم شدن دارد.</content>
  </text>
  <text id="13133">
    <content>در حالی که از آیات کتاب مقدس پیداست که گویی موسی با انگیزه قتل، مصری را به قتل می‌رساند و او را دفن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13134">
    <content>اگر محققی که در کشف رشته ژنتیکی نقش نداشته اما توانسته است الفبای کشف‌شده توسط دیگران را به شیوه بدیعی تفسیر کند، حق دارد این تفسیر را به نام خود به چاپ برساند.</content>
  </text>
  <text id="13135">
    <content>رودخانه کارون، پرآب‌ترین رودخانه ایران، با سرچشمه گرفتن از کوه‌های بختیاری، با ورود به اهواز، این شهر را به دو بخش شرقی و غربی تقسیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13136">
    <content>آن هم اصرار امام بزرگواری که یک انسان حکیم، دوراندیش و کسی بود که روی حساب سخن می‌گفت، تصمیم می‌گرفت و حرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13137">
    <content>از دوره رنسانس به بعد هنر بیش از آنکه خود را به مقیاس‌های افلاطونی، یعنی تقارن و تناسب هماهنگی و کمال و تظاهر آن محدود کند به بیان طبیعی احساسات و حالات درونی آدمی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="13138">
    <content>این نمایشگاه گیاهی که به دو بخش گیاهان مدیترانه‌ای و گرمسیری تقسیم شده است پنجاه و چهار متر ارتفاع و حدود یک کیلومتر وسعت دارد و شبیه چشم نوعی حشره طراحی شده است.</content>
  </text>
  <text id="13139">
    <content>اگر آن را سالم نگاه داشتید، یکایک سلول‌ها را درست تغذیه می‌کند، چنان کار خواهد کرد که دیگر احدی هوس دیکتاتوری و حق‌کشی و تجاوز را به دل راه ندهد.</content>
  </text>
  <text id="13140">
    <content>محل مذکور در بین دو رشته‌کوه و داخل دره واقع شده و بر روی قله کوه شمالی آن، آثار قلعه‌ای به چشم می‌خورد که به نام شیر قلعه معروف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13141">
    <content>تیم ایران که با پنج کشتی‌گیر در چهار وزن در این مسابقه‌ها شرکت کرده بود، فقط به یک مدال برنز به وسیله علیرضا نیک‌خو، در وزن هشتاد و پنج کیلوگرم دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="13142">
    <content>به هر حال، این نظام و ساختار جدید، تعلق به همگان دارد و همگان باید در تدوین و تکوین آن مجدانه و مسئولانه ایفای نقش کنند.</content>
  </text>
  <text id="13143">
    <content>بدون شک، لازم است که ما از یک دیدگاه بلندمدت به موضوع نگاه کنیم و روشن کنیم که آمریکای لاتین می‌خواهد چه نوع انسانی تا پایان این قرن تکامل ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="13144">
    <content>پس از انتشار کتابی در بلژیک با عنوان قتل لومومبا که ارتش این کشور را زیر سؤال می‌برد، این ماجرا هنوز به طور موشکافانه و دقیق در بلژیک در حال بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="13145">
    <content>این یک شعور طبیعی و غریزی و فطری نیست، بلکه شعوری است که از نوع اندیشه‌ای که شما را با یک نگرش اخلاقی به واقعیت مربوط می‌کند، ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13146">
    <content>در کنگره دوازدهم حزب کمونیست شوروی در یک هزار و نهصد و بیست و سه، استالین کنترل ماشین حزبی را به دست گرفت و برای اخراج تروتسکی با سایر رهبران قدیمی بلشویک متحد شد.</content>
  </text>
  <text id="13147">
    <content>سید روح‌الله خمینی در سخنرانی‌های بسیاری از شیخ فضل‌الله نام برده و از او به عنوان سمبل مبارزه علیه استعمار یاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13148">
    <content>دزدانی که با استفاده از قمه، یازده میلیون تومان وجه نقد دو تن را ربوده بودند، شناسایی و بازداشت شدند.</content>
  </text>
  <text id="13149">
    <content>به علت ارتباط آن با مکاشفات، برخی می‌انگارند که شاید این نوشابه را از گیاه شاهدانه به دست می‌آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13150">
    <content>کمیته هم‌بستگی با لبنان با انتشار اطلاعیه‌ای در امان، با تشریح تجاوزهای رژیم صهیونیستی علیه امت عرب و اسلامی، از اردن و مصر خواست روابط خود را با آن رژیم قطع کنند.</content>
  </text>
  <text id="13151">
    <content>از مشخصه‌های شخصیتی او اختلال شخصیت خودشیفته است که چندین بار سعی در تسخیر و فتح جهان کرده است و از طرفی نیز حس افتخار بالایی در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="13152">
    <content>من سهراب را روی نیمکت به زمین زدم و آن شب با نوای دل و شعر و آواز، سهرابی کشتم که یک وقت چشم‌هایم را باز کردم و دیدم همه دارند گریه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="13153">
    <content>به علاوه در احکام برخی از این روزنامه‌ها به عبارت حقوقی دقیق و متقن اصرار بر جرم اشاره شده، حال آنکه روزنامه مورد نظر حتی یک تذکر شفاهی هم دریافت نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="13154">
    <content>در این آکادمی بر پرهیز از هر گونه تبعیض زبانی و فرهنگی تأکید شده و هم از این روست که بسیاری از دروس و محافل آن به زبان بی‌طرف اسپرانتو تدریس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13155">
    <content>در نیمه دوم بازی، فجر با دو تعویض خود، نبض بازی را در دست گرفت و بارها تا آستانه فروپاشی دروازه پاسی‌ها پیش رفت که هر بار به دلایلی موفق به گل‌زنی نشد.</content>
  </text>
  <text id="13156">
    <content>بعدها این گونه برخورد با آب و استفاده نمادین از مجسمه‌سازی در شهرسازی و میادین باروک نیز مرسوم شده است.</content>
  </text>
  <text id="13157">
    <content>روزه بهانه و سوژه‌ای مناسب و زمینه‌ای شایسته برای رسیدن به تقوا و پرهیز از گناهان می‌باشد، گویا در کنار روزه‌داری، تکلیف به پرهیزگاری نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="13158">
    <content>با این وجود، نگذار به کلی ناپدید شوند زیرا ممکن است بخواهی این احساسات را به خاطر آوری و در صورت نیاز پس بگیری.</content>
  </text>
  <text id="13159">
    <content>در این حال، سخن‌گوی کرملین اعلام کرد او نمی‌داند که آیا پوتین که در رشته جودو فعالیت داشته است، به سیدنی خواهد رفت یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="13160">
    <content>کتاب مزبور به سرعت تبدیل به اثری کلاسیک شد و شدیدترین ضربه را به اعتبار ارتش فرانسه که به شکنجه متوسل شده بود و انکار می‌کرد، وارد نمود.</content>
  </text>
  <text id="13161">
    <content>حال آن زمان که از شیعه تعریفی ماهوی ارائه می‌کنیم، تنها به مرتبه‌ای خاص از وجود او اشاره داریم که آثار خاص در تعریف ماهوی بیانگر آن است.</content>
  </text>
  <text id="13162">
    <content>چون به مرحله یقین رسیده بود، وظیفه‌اش را به خوبی نشان می‌داد و با قاطعیت هدف را تعقیب می‌کرد و از هیچ نیرویی نمی‌هراسید و با وعده‌های الهی اطمینان و آرامش داشت.</content>
  </text>
  <text id="13163">
    <content>حیطه روان‌شناسی صنعتی آن قدر وسیع است که به ندرت می‌توان در صنعت و سازمان مسئله‌ای را یافت که با این رشته ارتباط نیابد.</content>
  </text>
  <text id="13164">
    <content>بازار تهران دارای رشته‌های پرپیچ و خم فراوان است که به بازارهای بزازها، کفاش‌ها، زرگرها، آهنگرها و بازار فرش و غیره که هر کدام نام ویژه خود را دارند، تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="13165">
    <content>برف نمی‌بارد با این که زمستان است، سوغاتش سرمای سیاهی است که تا بیخ استخوان را می‌گزد و به خورشید که ابرهای سیاه، گوشه آسمان نفسش را بریده‌اند، پوزخند می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="13166">
    <content>بر اساس این گزارش، با احداث این راه دویست و شصت کیلومتری، بندر جاسک در استان هرمزگان از انزوای کنونی خارج و به فلات کرمان متصل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13167">
    <content>شرکت بازرگانی علیپور، از کلیه شیوه‌های امروزی حمل و نقل اعم از هوایی و دریایی و جاده‌ای بهره می‌گیرد و دارای تخصص‌های لازم در امور گمرکی و ترخیص و تخلیه کالاست.</content>
  </text>
  <text id="13168">
    <content>پس از آن، مراد به گذرگاه‌های کوه‌های بالکان به سوی نیش که بر محل انشعاب جاده سالونیک به سمت بلگراد در شمال مشرف بود، حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="13169">
    <content>بیانیه‌ای که به همین مناسبت از سوی وزارت امور خارجه آمریکا منتشر شد، حاکی است که آمریکا از نتیجه انتخابات مجلس گرجستان که منجر به پیروزی حزب شواردنادزه شد، راضی است.</content>
  </text>
  <text id="13170">
    <content>به همین جهت، بیماری نقرس در زمان کمیابی خوراکی‌ها، یعنی هنگامی که غذای روزانه از نظر پروتئین و مواد چربی‌دار فقیر است، به ندرت دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13171">
    <content>وی که جوینده معنا بود، در گذار زندگی از یادگیری و ایجاد انس با اندیشه‌های بلند بزرگان ادب و حکمت زبان فارسی هرگز بازنایستاد.</content>
  </text>
  <text id="13172">
    <content>هر کشوری که مایل به اعمال این حقوق باشد، اطلاعیه‌ای کتبی به این منظور به مدیرکل تسلیم می‌نماید که نفوذ آن از تاریخ وصول خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="13173">
    <content>ریسی بات پانزده ساله از جمله میلیونرهای کانادایی است که چندی پیش با فروش نرم‌افزار ابداعی خود به شرکتی در ونکوور، سه میلیون دلار دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="13174">
    <content>این انسان مورد شناخت و معرفی مکتب‌ها و متفکران معمولی، همواره در میان گذشته معدوم و آینده مجهول، چشم به دهان مکتب‌ها و متفکران، دیده از این زندگانی می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="13175">
    <content>ارتشبد مشرف در این بیانیه، ضمن محکوم کردن این اقدام تروریستی از مقام‌های مسئول خواست به سرعت عوامل آن را یافته و مجازات کنند.</content>
  </text>
  <text id="13176">
    <content>حکومت هندوستان با دعاوی چین نسبت به نود هزار کیلومترمربع از اراضی خود موافقت ندارد و می‌گوید مرز دو کشور طبق قراردادهای موجود، تعیین شده و قابل تغییر نیست.</content>
  </text>
  <text id="13177">
    <content>در بالای این مجموعه یک گردن‌بند خارق‌العاده می‌باشد که ساخته‌شده از یک قطعه بزرگ مروارید است که قطر آن پانزده میلی‌متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13178">
    <content>قراین نشان می‌دهد که آلمان تلاش خواهد کرد به طور تدریجی و بدون سر و صدا نفوذ خود را افزایش دهد و پیمان راهبردی با آمریکا را زیر سؤال نگذارد.</content>
  </text>
  <text id="13179">
    <content>نور کبریت، صورتی رنگ‌پریده با آرواره‌هایی مکعبی و چشمانی تیز را نمایان ساخت که صاحب آن جای زخمی را در کنار ابروی سمت راست خود به یادگار داشت.</content>
  </text>
  <text id="13180">
    <content>همین جوانان و مؤمنین بودند که توانستند تجاوز چند سال قبل اسرائیل را که تا نزدیک بیروت پیش آمده بود، متوقف کنند و دشمن را به عقب‌نشینی مجبور نمایند.</content>
  </text>
  <text id="13181">
    <content>این کار تا تحویل سال ادامه می‌یابد، سپس بشقاب‌ها را می‌شویند و آب آن را به عنوان شگون با خود می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="13182">
    <content>او مثل عبدالله‌بن‌عمر نیست که در زاویه‌ای به عبادت می‌پردازد و گمان می‌کند با فاصله گرفتن از جامعه و حکومت و منزوی شدن، دینش را سالم نگه می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="13183">
    <content>در دوران متوسطه، به خاطر علاقه‌ای که به ادبیات داشت، سراغ شعر و شاعری رفت، اما با توصیه برادرش تغییر رشته داده و در رشته تجربی مشغول به تحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="13184">
    <content>میدان اجرای مسابقه دارای دویست متر طول و بیست متر عرض است که به وسیله گوی‌های شناور به قطر بست و پنج سانتی‌متر مشخص گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="13185">
    <content>پلیس اظهار می‌دارد که ممکن است، تلفات زلزله‌های دو روز اخیر زیاد بوده و عده‌ای از اجساد در زیر خاک باقی مانده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13186">
    <content>این شخص با معرفی خود به عنوان مأمور پلمپ به مالکان املاک تجاری و مسکونی مراجعه کرده و با وعده حل مشکلات آنان مبالغی از آن‌ها دریافت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13187">
    <content>حمید در پی درگیری با ضدانقلابیون به شدت مجروح می‌شود و در این میان جست‌وجو و کنکاش نرگس ماجراهایی دارد که داستان سریال آن را پی می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13188">
    <content>البته این متون به عنوان بقایای آثار لیبرالیسم بورژوایی ارائه می‌شد و اصل و اساس موضوعات مورد مطالعه و تدریس همان نوشته‌های مقدس، یعنی متون استالینیستی بودند.</content>
  </text>
  <text id="13189">
    <content>مشهور است که این عمل سرآغاز رشته فوتبال راگبی بوده است؛ ولی دلیل محکمی بر اثبات این ادعا وجود نداشته و مورخان معتقدند که این داستان جعلی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13190">
    <content>کانون سیستم جدید را یک دستگاه الکترونیک به نام مسیریاب تشکیل می‌دهد که وظیفه‌ای نظیر وظیفه مسئولان کنترل پرواز در فرودگاه‌ها را روی شبکه اینترنت به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="13191">
    <content>به این ترتیب سیگنال بینایی در قشر بینایی اولیه، به طور عمده با کنتراست‌های موجود در صحنه بینایی سر و کار دارد نه با نواحی یک‌رنگ و یک‌نواخت.</content>
  </text>
  <text id="13192">
    <content>آلبرایت پیش از عزیمت به اسرائیل در دمشق گفت که به ازسرگیری گفتگوهای اسرائیل و سوریه خوش‌بین است و تصور می‌کند که آن‌ها به زودی به سر میز گفتگو بازگردند.</content>
  </text>
  <text id="13193">
    <content>ولی افسوس که مصدومیت زانو هرگز اجازه نداد تا فوتبال خود را ادامه داده و بعدها هم به عنوان مربی، شاهد رشد او در تیم دارایی بودیم.</content>
  </text>
  <text id="13194">
    <content>با این وضع، یا ما را راه نخواهند داد و یا به دلیل اضافه‌وزن وسایل حمل و نقل و مصرف بالای سوخت نمی‌توانیم در بازارها حضور داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="13195">
    <content>روایات فراوانی که در بزرگی قزوین بازگویی شده و کارکرد زمامداران حکومت اسلامی در پشتیبانی از نگاهبانان قزوین، ارج والای آن را می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="13196">
    <content>خصوصاً در سال جاری این پیروزی بزرگ را با آزادی جنوب لبنان به عنوان پاره‌ای از پیکر امت اسلامی از اشغال تجاوزگران صهیونیستی گرامی می‌داریم.</content>
  </text>
  <text id="13197">
    <content>ممکن است نسخه‌های چندگانه‌ای از هر واحد عملیاتی وجود داشته باشد که اجرای تعداد زیادی دستورالعمل را به طور موازی ممکن سازد.</content>
  </text>
  <text id="13198">
    <content>به غیر از این می‌توانی به سرعت در هیپنوتیزم فروروی و با هر تلاشی و در هر زمانی می‌توانی سریع‌تر از قبل این کار را بکنی.</content>
  </text>
  <text id="13199">
    <content>باید به تناسب تهمت‌هایی که به ما می‌زنند و به تناسب فحش‌هایی که به ما می‌دهند و به تناسب کتاب‌هایی که علیه ما می‌نویسند، نیازها را بدانیم.</content>
  </text>
  <text id="13200">
    <content>او ماه گذشته، نخستین رهبر کرملین شد که به کره شمالی سفر کرد و از رهبران این کشور قول گرفت که برنامه‌های موشکی پیونگ‌یانگ متوقف شود.</content>
  </text>
</textCollection>