<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="13601">
    <content>اما تمامی این سخنان، بدان معنا نبوده و نیست که فعالیت سیاسی، تابلوی محیط دانشگاه باشد و محیط دانشجویی با این علامت تعریف شود و درس و پژوهش تحت‌الشعاع آن قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13602">
    <content>زمانی که عبدالله و زهرا از ازدواج با یکدیگر کاملاً ناامید شدند، با هم سوگند خوردند که تا پایان عمرشان به عشقی که میان آن دو است، وفادار بمانند و هرگز ازدواج نکنند.</content>
  </text>
  <text id="13603">
    <content>این مقال را که هنوز زمینه بسیاری برای گفتار دارد با شعری از مرحوم نسیم شمال، روزنامه‌نویس و شاعر رنج‌کشیده دوران مشروطیت به پایان می‌بریم.</content>
  </text>
  <text id="13604">
    <content>بر روی پوسترهایی که پیش از ورود کلینتون به یونان، خیابان‌های آتن را تزیین کرده است، عبارات کلینتون، تو ناخواسته هستی، یونان تحت‌الحمایه تو نیست، به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="13605">
    <content>اسلام گاهی انزوای از دنیا و زندگی را بسیار روشن‌تر رد کرده است، که در کلمات امیرالمؤمنین علیه‌السلام در نهج‌البلاغه، این را مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="13606">
    <content>آتیلا کایا که در جوانی به شهرت بسیاری دست یافته بود، به دلیل اعتیاد به مصرف الکل به بیماری التهاب کبد دچار شد و دوران شهرتش به‌سرعت رو به افول گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="13607">
    <content>بدون شناخت آن، نمی‌توان به این مجموعه راه برد و در تعلیم و تربیت و همراهی و همدلی با آنان توفیق یافت.</content>
  </text>
  <text id="13608">
    <content>میراث فرهنگی تشیع از این برجستگان و نامداران باقی مانده است و ما وامدار این اخیار و ابرار می‌باشیم.</content>
  </text>
  <text id="13609">
    <content>در طول این سلسله‌جنگ‌ها، بوکان در دست روس‌ها بود تا پس از رویداد انقلاب اکتبر قوای روس، ایران را تخلیه و ترک‌های عثمانی جای روس‌ها را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="13610">
    <content>این روش در سازه‌های طبیعی به وفور مشاهده می‌شود و از انعطاف‌پذیری بالایی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="13611">
    <content>حال اگر این دو محلول را با هم مخلوط کنیم و رنگ محلول حاصل، کدر یا شیری شود بیانگر این است که نمک ما، هم دارای فلزات سنگین و هم دارای کلسیم و منیزیم اضافی است و نمک فوق، تصفیه‌شده نیست.</content>
  </text>
  <text id="13612">
    <content>اسناد تاریخی گویای این نکته است که در دویست سال گذشته، یعنی دقیقاً از زمان سلطنت فتحعلی شاه قاجار تاکنون، نزدیک به یک میلیون کیلومترمربع از خاک ایران جدا شده است.</content>
  </text>
  <text id="13613">
    <content>در جریان گشایش این اردوگاه، از دکتر عباس اکرامی یکی از چهره‌های برجسته فوتبال کشور و بنیان‌گذار باشگاه شاهین، تقدیر و به وی لوح یادبودی داده شد.</content>
  </text>
  <text id="13614">
    <content>با این‌همه، حتی در این تاج نیز سنت بومی پارس که پادشاهان دودمان اشکانی این سرزمین، تاج‌های مشابهی بر سر می‌نهادند، به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="13615">
    <content>این قرآن که به منظور سهولت در امر قرائت منتشر شده، اعراب در آن حذف و یا در مکان مشخصی از حروف ادغام شده است و هر حرف با آوا یا اعراب خود به صورت پیوسته ظاهر شده است.</content>
  </text>
  <text id="13616">
    <content>چون مهدی ظهور کند، تکیه بر دیوار کعبه خواهد زد و می‌فرماید سپاس پروردگاری را که وعده خود را وفا کرد و زمین را به میراث ما داد تا هر جا بخواهیم قرار گیریم.</content>
  </text>
  <text id="13617">
    <content>علیرضا شعبانی، شاکی دیگر پرونده، عنوان کرد یک فرد که با لباس شخصی بود از فاصله سه یا چهار متری با سلاح کمری به پشت کمر وی شلیک کرده و گلوله هنوز در کتفش باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="13618">
    <content>به نوشته این روزنامه، بعید نیست یکی از ناوچه‌های نیروی دریایی آمریکا در اقیانوس اطلس با شلیک موشک، هواپیمای مصری را سرنگون کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13619">
    <content>این شبکه از یک نیروگاه که از دو چرخ آبی تشکیل شده بود و جریان متناوب تولید می‌کرد، بهره می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="13620">
    <content>به روایتی، مدت فیلم در تدوین اولیه چهار ساعت و نیم بود، که هر بار در بازنگری کوتاه و کوتاه‌تر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13621">
    <content>تقابل‌هایی که ادراک زیباشناختی را ساخت می‌بخشند به صورت پیشینی داده نمی‌شوند، بلکه به شکلی تاریخی تولید و بازتولید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13622">
    <content>این گروه می‌گویند کوروش با استفاده از تعالیم زرتشت در اوستا و مشورت با بزرگان یهود منشور قوانین حقوق بشر را تهیه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13623">
    <content>همیشه شور و هیجان و احساسات، مثل آن بولدوزری است که موانع را می‌شکافد و جلو می‌رود و بنیان کار را می‌گذارد، یعنی کار دشوار را انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="13624">
    <content>او به زبان انگلیسی در حد مکالمه و ترجمه مسلط بوده و با زبان‌های اردو و ترکی استانبولی نیز آشنایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="13625">
    <content>این دیون در سال یک هزار و نهصد و نود و هشت میلادی از هفت ممیز هفت میلیارد دلار به هشت ممیز هشت میلیارد دلار افزایش یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="13626">
    <content>نیل به این هدف زمانی میسر خواهد بود که واکسیناسیون اولیه صد در صد کودکان، قبل از رسیدن به سن یک سالگی به اتمام برسد.</content>
  </text>
  <text id="13627">
    <content>مأمور سرشماری وقتی در خانه‌ای را می‌زد اجازه ورود به داخل را نداشت و باید جلوی در سؤالات را مطرح ساخته و پاسخ هر سؤال را در خانه مربوطه یادداشت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13628">
    <content>در شعر فارسی دوره‌ای داریم که در آن اشعار شیعه و سنی به هم بسیار نزدیکند و درواقع نوعی وحدت به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="13629">
    <content>مرحوم پدر خودمان رضوان‌الله‌علیه ما از بچگی این را می‌دیدیم که از نظر ایشان آن‌چه که مربوط به دین و مذهب بود در نهایت احترام بود؛ نماز یک حقیقت محترم بلکه محترم‌ترین حقیقت‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="13630">
    <content>محققان در تلاش‌اند تا داروی تازه‌ای را تکمیل کنند که قادر است توانایی ازدست‌رفته عضلات را در میمون‌ها و سگ‌ها اعاده کند و سرخ‌رگ‌های آن‌ها را مجدداً فعال و سرزنده سازد.</content>
  </text>
  <text id="13631">
    <content>بهنام ابوالقاسم‌پور در دقیقه سه، حمید استیلی، بیست و سه و علی دایی، شصت و سه، از روی نقطه پنالتی، گل‌های تیم ایران را در این دیدار به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="13632">
    <content>ساخت بخش ترکی خط لوله، روندی کند یافته است و ترک‌ها و ایرانی‌ها به‌تازگی توافق کرده‌اند که شروع تحویل گاز را تا سپتامبر دو هزار و یک به تأخیر اندازند.</content>
  </text>
  <text id="13633">
    <content>یک صفحه اطلاعات و تصویر نیز روی شبکه اینترنت به نام یکصدمین سال متروی پاریس گشوده شده و مرکز اسناد فرانسه، تصاویری را در آن به نمایش گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="13634">
    <content>زنده به گور کردن در میان بسیاری از ملل از جمله اقوام اسلاو، اسکاندیناوی، در آلمان، اتریش، دانمارک، فرانسه، هلند و انگلستان قدیم اعمال می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13635">
    <content>او در این فیلم ایفاگر نقش مرد نابینایی بود که عشق به همنوع را به بهترین شکل ممکن بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13636">
    <content>در این شرایط، همه نیروها و فکرها و استعدادها و امکانات مادی و معنوی باید برای تحقق وحدت و جلوگیری از تفرقه و تشتت به کار گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="13637">
    <content>بر اساس این گزارش، پادشاه سوئد با عبور از پلی به طول هشت کیلومتر به جزیره‌ای مصنوعی در میان راه دانمارک و سوئد وارد شد و در آن‌جا به ملکه دانمارک ملحق شد.</content>
  </text>
  <text id="13638">
    <content>البته مویی که قبلاً بوده به همان رنگ سفید باقی می‌ماند و هم‌زمان با رشد مو از پیاز مو، موی قدیمی از پوست سر فاصله گرفته و موی جدید با رنگ طبیعی می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="13639">
    <content>محققان می‌گویند: برای معاینه روده کوچک و قولون، به خصوص در بیماران مبتلا به خونریزی معده و روده، استفاده از روش‌های پیشرفته واقعاً مورد نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="13640">
    <content>در حالی که همان‌طور که تاکنون بارها اعلام کرده‌ایم از این پس به هیچ وجه مشمولین، معاف نخواهند شد و هرگونه شایعاتی که رسماً از طرف اداره نظام وظیفه تأیید نشود، صحت نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="13641">
    <content>این وحدت رویه، تجلی‌گاهی از وحدت ملی بود که بلژیک را وادار به عقب‌نشینی و اروپا را نسبت به حفظ موازین از سوی جمهوری اسلامی ایران حساس‌تر کرد.</content>
  </text>
  <text id="13642">
    <content>با این حال، میان این حزب و حزب حاکم خلقی دموکراتیک اختلافاتی وجود دارد، زیرا حزب کمونیست همچنان احیای اتحاد شوروی به شکل دیگری را از اهداف خود می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="13643">
    <content>به عبارتی، حمله صدام حسین به کویت و عربستان، شورا را از نظر اهداف و فلسفه تشکیل دچار بحران کرد و با توجه به اختلافات اعضا، فعالیت شورا برای مدتی دچار رکود شد.</content>
  </text>
  <text id="13644">
    <content>ره‌آورد این ارتباط، مجموعه‌ای عظیم و گسترده از دیدگاه‌ها و سخنان ایشان در ارتباط با این محیط و قشر است؛ مجموعه‌ای که شاید کمتر در نسل همگنان آن بزرگوار بتوان دید و خواند.</content>
  </text>
  <text id="13645">
    <content>گالیانی در جلسه‌ای که سه‌شنبه‌شب با ریوالدو داشت به وی پیشنهاد پرداخت هشتاد و هشت میلیارد لیر، معادل چهل و چهار میلیون دلار حقوق بدون مالیات برای مدت چهار سال ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="13646">
    <content>تمرکز اتومبیل‌های شخصی و سن پایین گواهی‌نامه که از شانزده سالگی این امکان را به شخص می‌دهد، صاحب اتومبیلی شود، با ساخت و بافت سنتی شهر خیلی سازگار نیست.</content>
  </text>
  <text id="13647">
    <content>آن روزی که شما در جبهه شهید می‌دادید و در صحنه‌های انقلاب، حضور میلیونی پیدا می‌کردید؛ بعضی‌ها کوته‌بین بودند و نمی‌دانستند فواید این تحرک انقلابی چیست.</content>
  </text>
  <text id="13648">
    <content>احمد طیبی از نمایندگان فلسطینی‌تبار مجلس رژیم صهیونیستی نیز پیش از این با اسکان مزدوران در شهرها و روستاهای منطقه الجلیل در شمال فلسطین به شدت مخالفت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="13649">
    <content>از روز اول آبان‌ماه یک هزار و سیصد و پنجاه و شش، یک‌باره نام و یاد امام در فضای پهناور ایران طنین افکند و شور و شوق نوینی در دل‌ها پدید آورد.</content>
  </text>
  <text id="13650">
    <content>قاچاقچیان تصمیم داشتند به یکی از خریداران خود در محل یک ایستگاه استراحت در مسیر اتوبان اتریش دو کیلو هروئین بفروشند که به دام افتادند.</content>
  </text>
  <text id="13651">
    <content>جیمز بر این باور است که تبادل هنجارها و رویه‌های بومی بین فرهنگ‌های کاملاً متفاوت غرب و شرق، امروزه جلوه‌ای عادی از زندگی روزانه تلقی شده و شگفت‌انگیز نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="13652">
    <content>در جمهوری آذربایجان، بلغارستان، گرجستان، مولداوی، روسیه و اوکراین، بیش از سی درصد شرکت‌ها گزارش دادند که می‌توان مجلس قانون‌گذاری و مقام‌های ریاست‌جمهوری را با پول خرید.</content>
  </text>
  <text id="13653">
    <content>در موقع انجام این کار لازم نیست در نور خیره شوید و می‌توانید به کار خود بپردازید یعنی مطالعه کنید یا با تلفن مشغول گفت‌وگو باشید.</content>
  </text>
  <text id="13654">
    <content>به گزارش رویتر از کینشازا، کمال، نماینده ویژه کوفی عنان در کنگو، پس از اعلام این خبر از اظهار هر گونه مطلبی در مورد احتمال خودکشی و یا وجود مدرکی دال بر قتل خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="13655">
    <content>احتمال دیگر این است که ممکن است باراک به اتفاق حزب لیکود، که دومین حزب بزرگ پارلمان محسوب می‌شود، دست به تشکیل چیزی شبیه به یک دولت وحدت ملی بزند.</content>
  </text>
  <text id="13656">
    <content>این دیوار که از تخته سنگ‌های بسیار بزرگ ساخته شده بود، هجده تا بیست متر ارتفاع داشت.</content>
  </text>
  <text id="13657">
    <content>سعی ما بر این بود که مصاحبه به طور حضوری صورت گیرد ولی به علت مشغله ایشان به شکل نوشتاری انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="13658">
    <content>از همان جا بود که خواندن گلستان مرا به سوی تقلید از سبک مسجع سوق داد، که بعد، وقتی در دبستان انشاء می‌نوشتم، آن را به کار می‌بردم.</content>
  </text>
  <text id="13659">
    <content>اینجا دیگر بعد جغرافیایی تبعید و مهاجرت نیست که آقای طهماسبی را آزار می‌دهد، بلکه این تنهایی ازلی و ابدی انسان است که در جان آقای طهماسبی ریشه دوانده است.</content>
  </text>
  <text id="13660">
    <content>از این روست که تمامی مارکسیست‌ها و از جمله والرشتاین به بحث نفی سرمایه‌داری و نحوه مقابله با این نظام نیز می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="13661">
    <content>او در طول حیاتش به جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل هزاران ملودی مردمی و همچنین سازماندهی آن‌ها پرداخت که در یک مجموعه شش جلدی گلچینی از آن‌ها منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="13662">
    <content>بدون هیچ شکی بعضی از گروه‌های اروپایی از این تصمیمات سود می‌برند، اما مطمئناً باید شیوه‌های ارزان‌تر و کم‌خطرتر برای کمک به این گروه‌ها وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="13663">
    <content>ویلیام کوهن، وزیر دفاع آمریکا، در پایان دیدار دو روزه خود و به دنبال دیدار و مذاکره با مقام‌های بلندپایه کویتی، بعدازظهر دیروز کویت را به مقصد عربستان ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="13664">
    <content>از این رو، در پاسخ به جنید جمله‌ای می‌گوید که در تاریخ تصوف و عرفان به نام او ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="13665">
    <content>این موزه مجموعه‌ای از اشیای سنگی، سفالی، سکه و تابوت مربوط به دوره‌های مختلف عیلامی، اشکانی، هخامنشی، اسلامی را در خود جای داده است.</content>
  </text>
  <text id="13666">
    <content>ما در برابر هر پدیده‌ای که غیربومی، غربی و به ویژه تکنولوژیک باشد، به همین نحو رفتار می‌کنیم؛ رفتاری که خودآگاهانه نیست و از سر اضطرار است.</content>
  </text>
  <text id="13667">
    <content>به این خفاش از آن جهت مسافر می‌گویند که زمستان‌ها را در مکزیک و تابستان‌ها را در جنوب غربی آمریکا به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="13668">
    <content>مجموع کشفیات مواد مخدر مأمورین انتظامی در استان سیستان و بلوچستان، از ابتدای سال تاکنون به بیش از هفده تن رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="13669">
    <content>در کیهان‌شناسی فیزیکی، دوره فوتون، بازه‌ای زمانی در تکامل جهان اولیه است که در آن بیشتر جرم جهان از فوتون تشکیل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13670">
    <content>کوتاه و خواندنی از سیدنی دو هزار: دو تکواندوکار اعزامی ایران به بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی، روز جمعه تمرینات خود را در سیدنی آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="13671">
    <content>قبل از این‌ها، آن روزی که با یک بمب اتمی کوچک، ده‌ها هزار انسان در یک لحظه جان باختند، آن روز فهمیدند که جدایی علم از دین معنایش چیست.</content>
  </text>
  <text id="13672">
    <content>مواد قانون استقلال هند که در تاریخ شانزده ژوییه یک هزار و نهصد و چهل و هفت به تصویب پارلمان انگلیس رسید، خیلی در این زمینه روشن نبود.</content>
  </text>
  <text id="13673">
    <content>این حضور به خاطر اثر زیبای خلق‌شده توسط او روی جلد یکی از کتاب‌های عهد قاجار در سال یک هزار و دویست و پنجاه و هشت هجری قمری است.</content>
  </text>
  <text id="13674">
    <content>وجود هجده ممیز پنج میلیون هکتار مرتع در کنار حدود بیست و یک میلیون واحد دامی سبب شده که فعالیت‌های دامداری و دام‌پروری یکی از شاخص‌های تأثیرگذار در اقتصاد استان محسوب شود.</content>
  </text>
  <text id="13675">
    <content>ما که از روز اول خیلی از فرمایش‌ها و افکار و قضاوت‌ها و نحوه برخورد امام با قضایا را از نزدیک شاهد بودیم، می‌توانیم درست بفهمیم.</content>
  </text>
  <text id="13676">
    <content>در ریاضیات کاربردی و به خصوص کامپیوتر، مسائل فراوانی وجود دارد که حل آن‌ها را به سادگی می‌توان به صورت یک الگوریتم بازگشتی نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="13677">
    <content>اولین دور از مسابقه‌های پروزن مشت‌زنی بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی، روز دوشنبه به دلیل گم شدن اتوبوس حامل ورزش‌کاران در خیابان‌های سیدنی با تأخیر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="13678">
    <content>شهر آن قدر که این روزها به شکل عمودی در حال رشد است به شکل افقی رشد نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13679">
    <content>این راه مسیری را طی می‌کند که کوروش بزرگ و اسکندر بزرگ و چنگیز خان طی کردند و خاور دور را به اروپا می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="13680">
    <content>نوازشریف که در دوازده اکتبر گذشته توسط ارتش سرنگون شد، از سوی ارتشبد مشرف متهم است که به هواپیمای او در دوازده اکتبر اجازه فرود آمدن در فرودگاه‌های کشور را نداد.</content>
  </text>
  <text id="13681">
    <content>مردی در اواخر نیمه عمر، در سیستمی که خانواده‌اش را سرکوب کرده بود، اعتقاد داشت سوسیالیزم ناب امکان‌پذیر می‌باشد و هنوز شعار من است.</content>
  </text>
  <text id="13682">
    <content>کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال، این حکم را پس از بررسی موضوع و به منظور ایجاد محیطی امن برای مسابقات آتی و نیز تنبیه و جلوگیری از اقدامات مشابه اعلام کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13683">
    <content>باغ گلشن که آن را عفیف‌آباد هم گویند، باغ وسیعی است و بانی آن میرزا علی محمد خان قوام‌الملک می‌باشد که در سال یک هزار و هشتصد و بیست و چهار هجری قمری آن را احداث نموده است.</content>
  </text>
  <text id="13684">
    <content>البته پرده‌پوشی و پنهان‌کاری به این معنی نبوده و نیست که امام حسین مثل ستاره راهنما ندرخشد و راه را از چاه آشکار نکند.</content>
  </text>
  <text id="13685">
    <content>میزان تأثیر قرص‌های مخدر، چهار تا شش ساعت است و مصرف ده تا پانزده عدد از آن‌ها در طول شب می‌تواند خونریزی مغزی، بیهوشی و تب شدید را به بار بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="13686">
    <content>باشگاه گالاتاسرای ترکیه که موفق به تصاحب جام یوفا شد، با دویست و هشتاد و هفت امتیاز، مکان چهارم این رده‌بندی را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="13687">
    <content>انسان‌ها با خصوصیات فکری، اخلاقی و رفتاری خاص خود و با یاری روش‌ها و اصول ارگونومیک، هماهنگی‌های خاصی را در کنار امکانات تکنیکی و ادوات صنعتی به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="13688">
    <content>آنان افزودند، بیست و دو هزار نیروی پلیس، بیست تا سی فروند هلیکوپتر و پنجاه کشتی و قایق گشتی و ده‌ها سگ تربیت‌شده برای این منظور تدارک دیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="13689">
    <content>اروندرود در ادبیات فارسی به‌کرات استعمال شده است، از جمله در اشعار فردوسی و فخرالدین گرگانی به آن می‌توان برخورد.</content>
  </text>
  <text id="13690">
    <content>در کهگیلویه و بویراحمد پس از حلول سال نو، اعضای خانواده ابتدا به دیدار پدربزرگ و مادربزرگ می‌روند و سال جدید را به آن‌ها تبریک می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="13691">
    <content>ما در اینجا تنها مجال بازجویی و دریافت نگرش حکیمانه و به بیانی، شناخت سبک فکری شهید بلخی را یافته و کوشیده‌ایم تا در حد توان به این هدف دست یابیم.</content>
  </text>
  <text id="13692">
    <content>با فعالیت این شهروندان مسلمان، تعامل تمدنی که ابعاد و ویژگی‌های خاص خود را در عصر انقلاب ارتباطات و اطلاعات دارد، به خوبی صورت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="13693">
    <content>او در اپراها و تئاترهای ایرانی و ایتالیایی اجرا کرد و پس از انقلاب و تعطیلی اپرا، در سینمای ایران بازی و دوبله کرد.</content>
  </text>
  <text id="13694">
    <content>مأموران گمرک در این زمینه با کارکنان اداره مهاجرت همکاری کرده و با کسب اطلاعات پروازها به شناسایی تروریست‌ها و خلاف‌کاران احتمالی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="13695">
    <content>در این بخش دو دیپلم افتخار به فرهاد جم برای بازی در فیلم معصوم و کیهان ملکی برای مرد بارانی اهدا شد و از بازی حمید فرخ‌نژاد در فیلم عروس آتش تقدیر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="13696">
    <content>در رویداد استبداد صغیر به تبریز آمد و دوشادوش مجاهدان با سپاه محمدعلی شاه به نبرد پرداخت، در گشایش تهران همراه بود و پیروزی مشروطه‌خواهان را دید.</content>
  </text>
  <text id="13697">
    <content>همچنین اردن و کانادا روز سه‌شنبه اعلام کردند که تصمیم فلسطینی‌ها مبنی بر تأخیر در اعلام یک کشور مستقل به بهبود جو مذاکره با اسرائیلی‌ها کمک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13698">
    <content>ایستگاه کار همچنین برای اشاره به ترمینال کامپیوترهای بزرگ یا کامپیوتری که به شبکه متصل باشد نیز استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13699">
    <content>کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل متحد، ابراز نگرانی کرد که خشونت علیه سفیدپوستان ممکن است به عنوان الگویی در دیگر کشورهای آفریقایی، مورد استفاده قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13700">
    <content>بر اثر این انفجار که در ده شورآباد، جاده قدیم قم، رخ داد؛ مخازن مواد شیمیایی، ساختمان و سقف سوله دویست و بیست متری این کارگاه و دیوارهای دو کارخانه مجاور منهدم شد.</content>
  </text>
  <text id="13701">
    <content>دست راست نزدیک جاده، تپه‌های بلندی که ریشه‌های درخت‌های جنگلی سبز کرده است، تپه‌ها را، یعنی درخت‌ها را بریده‌اند، حالا همان ریشه‌ها مانده است.</content>
  </text>
  <text id="13702">
    <content>آنتونیونی در موقع ساختن فیلمش به این سخن پرمغز مارتین هایدگر می‌اندیشید که «بودن، در دنیا بودن است» و انسانی که مرده است، دیگر در این دنیا نیست.</content>
  </text>
  <text id="13703">
    <content>از فیلم‌ها یا مجموعه‌های تلویزیونی که وی در آن‌ها نقش داشته است می‌توان به عشق روی پشت‌بام و افسونگر اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="13704">
    <content>سفیدکوه با ارتفاع نه هزار و دویست و سی و یک متر از رشته‌کوه‌های مهم زاگرس به شمار می‌رود و در شمال غربی خرم‌آباد کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="13705">
    <content>این در حالی است که جنوب لبنان، دیروز نیز شاهد تجاوزات نظامیان رژیم صهیونیستی و مزدوران وابسته به آنان بود.</content>
  </text>
  <text id="13706">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به منچستر یونایتد، شفیلد یونایتد، استون ویلا و دربی کانتی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13707">
    <content>با تدقیق و تطبیق این بند و تبصره از دو ماده مجزا، ملاحظه می‌شود که در صورتی که آزادی متهم موجب فساد باشد، دو نوع قرار بازداشت اجباری و اختیاری قابل اصرار است.</content>
  </text>
  <text id="13708">
    <content>فروریختن دیوار برلین در نوامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و نه، ترس از شوروی را تا حد زیادی منتفی ساخت و تردیدها نسبت به سودمندی حضور آمریکا در اروپا افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="13709">
    <content>به گروهی که با تمام وجود به دنیا و نعمت‌ها و امتیازات آن چسبیده، بلکه پیوسته بودند همان فریسیان و صدوقیان می‌گفتند که مسیح علیه‌السلام مدام از آنان طعنه می‌شنید.</content>
  </text>
  <text id="13710">
    <content>قرآن‌های موجود در این غرفه، مربوط به قرن پنج تا سیزده است و به خط کوفی و بدون نقطه و اعراب امروزی است و بعضی دیگر دارای اعراب به صورت نقطه نقطه است.</content>
  </text>
  <text id="13711">
    <content>او اغلب، کتاب‌هایی را از زبان انگلیسی به فارسی ترجمه می‌کرد که به نحوی به تاریخ معاصر ایران مربوط می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13712">
    <content>نخستین جشنواره فیلم حقیقت یزد، روز جمعه، سوم تیرماه سال یک هزار و سیصد و هفتاد و نه با اهدای دیپلم افتخار و نخل زرین به برگزیدگان، به کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="13713">
    <content>آن سال‌ها شاپور منطقه‌ای مذهبی بود که در عین حال، هنر هم درک می‌شد و این را می‌شد از معماری‌ها و تزئین اتاق‌ها فهمید.</content>
  </text>
  <text id="13714">
    <content>نه تنها فناوری با سرعت بسیار بالایی تغییر می‌کند، بلکه محصولات، خطوط تولید و قوانین هم از این رویه پیروی می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="13715">
    <content>این نقطه از آن رو به عنوان مرجع به کار می‌رود که نقطه‌ای پایدار از دیدگاه کالبدشناسی است.</content>
  </text>
  <text id="13716">
    <content>البته اگر بخواهیم این ارزش‌ها را در یک کلمه بیان کنیم، من عرض می‌کنم اسلام؛ اما اسلام یک کلمه مجمل است و تفاصیل گوناگونی از آن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13717">
    <content>وجه اخلاقی بیت‌های بالا با این توضیح روشن می‌شود و این وجه می‌تواند یک خصیصه شعری و ویژگی سبکی در ادبیات فارسی باشد و مورد بررسی و پژوهش سبک‌شناختی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13718">
    <content>تحصیلات مقدماتی را در تهران و تحصیلات متوسطه را در سوئیس به اتمام رساند و در بازگشت به ایران با درجه ستوان دوم از دانشکده افسری فارغ‌التحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="13719">
    <content>اما شما که می‌دانید نباید چنین بی‌محابا برانید و دیگران را به جرم پرداختن به ماجرای ویلای حسین‌جانی به بخت‌النصر بودن متهم کنید.</content>
  </text>
  <text id="13720">
    <content>تروسیه، شایعات پخش‌شده از سوی مطبوعات ژاپن مبنی بر تمایل وی برای مربیگری در کره جنوبی را رد کرد و مذاکرات خود را با مسئولان فوتبال این کشور منکر شد.</content>
  </text>
  <text id="13721">
    <content>این گل‌ها به‌تدریج به شکل خوشه‌هایی که از کنار برگ‌ها ظاهر می‌شوند و بر روی چوب‌های سال‌های آخر می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="13722">
    <content>پس تقابل ارزشی اصلی را نباید میان واژه‌هایی از قبیل خوب و بد یا خیر و شر جستجو کرد، بلکه باید این تقابل را میان واژه‌هایی چون اسلام و کفر یا ایمان و کفر دانست.</content>
  </text>
  <text id="13723">
    <content>در سطح گسترده‌تری باید تأکید داشت که احیای دینی به عنوان واکنشی محسوب می‌گردد که در مقابل نسبی‌گرایی اخلاقی، سکولاریسم و افراطی‌گرایی دنیای مدرن ایجاد گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="13724">
    <content>قرعه‌کشی تیم‌های صعودکننده به دور دوم، فردا در ژنو برگزار خواهد شد و مسابقات از بیست و سوم نوامبر تا هشتم دسامبر و سپس از بیست و نهم فوریه تا بیست و دوم مارس برگزار خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="13725">
    <content>در این حجاری، طرز لباس و تاج و موی سر و زینت‌های شاهنشاه و نواری که به مچ‌های پا می‌بستند نشان داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="13726">
    <content>مانند شهید سردار صفری، فرمانده شهید این عملیات که با توجه به اصابت گلوله به پاهایش با چفیه همراه خود محل خونریزی را بسته و تا آخرین لحظه مقاومت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13727">
    <content>نادر با نیرویی اندک و فاقد تجهیزات شایسته و بدون پشتوانه مالی و تدارکات در تمام جنگ‌های طول عمرش به پیروزی رسید چون نادر دارای اندیشه‌های ژرف و اراده آهنین بود.</content>
  </text>
  <text id="13728">
    <content>تلفات ناشی از انفجاری که بامداد دیروز در شهر ارگون در جمهوری چچن روسیه روی داد، افزایش یافت و به سی تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="13729">
    <content>نمایش داشت به خیر و خوشی تمام می‌شد که ناگهان در صحنه آخر، وقتی که حسن داشت با دو نفر از نگهبان‌ها صحبت می‌کرد، اتفاق بدی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="13730">
    <content>این نوع کتب، بدون تردید در میان اقیانوس عظیم مرکب و جوهر که هر روز افکار ما را فرامی‌گیرند و پس از زهرآگین کردن آن را در خود غرق می‌سازند، فقط قطره‌ای را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="13731">
    <content>این بود پندی که خیام هنگامی که ماه غرق جذبه و شوق از بالای ایوان‌های مینایی نور می‌افشاند، در گوش من گفت.</content>
  </text>
  <text id="13732">
    <content>نمونه اعلا در تاریخ ما، حالت امام حسین علیه‌السلام در ظهر عاشورا است که می‌گویند با وجود اصابت تیرها به بدن مبارکش، رنگ رخساره‌اش حالت یک انسان شاد و سرزنده را داشت.</content>
  </text>
  <text id="13733">
    <content>به گفته وی، به دستور رئیس‌جمهوری، هجده میلیارد ریال از اعتبارات اختصاص‌یافته برای مین‌روبی، دویست و پنجاه و هفت پایگاه نظامی تخلیه‌شده هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13734">
    <content>آلمان نمی‌خواست یک نقش اصلی در امور بالکان به عهده گیرد، چیزی که ایالات متحده، آن را خوش ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13735">
    <content>هری که فیلم ورود آن‌ها به مدرسه را دارد از دیکسون توضیح می‌خواهد و او هم ماجرا را تعریف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13736">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به آتلانتا هاکس و بوستون سلتیکس اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13737">
    <content>ناگفته نماند که تعریف فوق به این مفهوم نیست که این ساختمان در مقابل هر اتفاق یا رویدادی به فراخور آن تصمیم‌گیری کرده و عکس‌العمل نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="13738">
    <content>اما در مورد پست‌هایی مانند دویست و سی و چهارصد کیلوولت، ترجیح داده می‌شود که کمتر از هجده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13739">
    <content>روزنامه انگلیسی‌زبان نیوز، چاپ راولپندی، دیروز به نقل از ملا عمر افزود: اگر وی قصد این کار را داشته باشد، به‌آسانی می‌تواند آن را از طریق طالبان در کابل یا قندهار اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="13740">
    <content>آزبورن فریاد می‌زند که تلاش می‌کرده تا آن‌ها را از آن نجات دهد و به سفینه که پوچی از آن نگهبانی می‌کند، اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13741">
    <content>وی که در طول دو سال گذشته برای قاچاقچیان بزرگ‌سال کار می‌کرد، مدرسه و درس را رها کرده و با دوچرخه به توزیع مواد مخدر مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="13742">
    <content>امروز، هر اندیشه‌ای که جوان را دچار این احساس بکند که از مسئولان و پیشروان انقلاب و مدیران کشور جداست، این اندیشه و تفکر، از نوع همان تفکرات سیاسی غلط تزریق‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="13743">
    <content>گل‌های این دیدار را در وقت قانونی، بهزاد داداش‌زاده در دقیقه شصت و نه برای تیم استقلال و حسین پاشایی در دقیقه هفتاد و دو برای تیم کشاورز به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="13744">
    <content>اما با توجه به رشد سیاسی و ظریف‌بینی جامعه، بی‌تردید مردم اجازه نخواهند داد که دستاوردهای دوم خرداد، از سوی جریانی که تا دیروز دم از مخالفت با اصلاحات می‌زد، مصادره شود.</content>
  </text>
  <text id="13745">
    <content>از این پس، مالکان اتومبیل در اروپا و آمریکا که به شبکه اینترنت دسترسی دارند، می‌توانند بنزین مورد نیاز خود را با پرداخت سه پوند برای هر لیتر، پیش‌خرید کنند.</content>
  </text>
  <text id="13746">
    <content>این همان بدفهمی و امید پوچی است که آمریکا و مزدورانش را بارها در چالش با نیروی عظیم اسلام و اراده پایدار ملت ایران، دچار ناکامی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13747">
    <content>باید توجه داشت هرگز کودک مبتلا به شب‌ادراری را نباید از خواب بیدار کرده و او را وادار به رفتن به توالت کرد، این عمل نتیجه عکس می‌دهد و ممکن است شب‌ادراری ادامه یابد.</content>
  </text>
  <text id="13748">
    <content>هر خانواری یک یا دو خر داشت که با آن‌ها کار زراعت خود را به راه می‌برد، و در ضمن چارواداری هم می‌کرد، یعنی بارکشی، از نوع زغال و هیزم و کما و غیره.</content>
  </text>
  <text id="13749">
    <content>این استان از شمال و شرق به استان اصفهان، از غرب به استان خوزستان و از جنوب به استان کهگیلویه و بویراحمد محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="13750">
    <content>در این میان مهاراجه کشمیر به پاکستان و هند پیشنهاد امضای قرارداد مربوط به توقف اقدامات در کشمیر را کرد و پاکستان آن را پذیرفت ولی هند نه پیشنهاد را پذیرفت و نه آن را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13751">
    <content>ایرانیان که همواره به بخشندگی معروف بوده‌اند، با گذاشتن سکه در سفره هفت‌سین، آرزو می‌کردند سالی که در پیش است، همراه با فراخ‌دستی و بی‌نیازی باشد.</content>
  </text>
  <text id="13752">
    <content>بر این اساس با تأملی نقادانه می‌توان از ارتباط با سنت آگاه‌تر شد و تا حدی از انحراف‌های مربوطه مصون ماند بدین سان ملاحظه می‌شود که هرمنوتیک کلی و هماهنگ وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13753">
    <content>در این میان، دیوید لوی، وزیر امور خارجه اسرائیل، در نامه‌ای به کوفی انان به وی اطلاع داد: اسرائیل نیروهای خود را تا ژوییه سال دو هزار از جنوب لبنان خارج خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13754">
    <content>این کارتون به زبان‌های انگلیسی، اسپانیولی، ترکی استانبولی و روسی هم ترجمه و دوبله شده است و بر روی کانال رسمی آن، در یوتیوب قابل دسترسی است.</content>
  </text>
  <text id="13755">
    <content>وی می‌نویسد که اسرائیل در نظر دارد مسیر رودخانه اردن را تغییر دهد تا اراضی غیرمسکونی خود را آبیاری نماید و دو میلیون یهودی دیگر را به آنجا نقل مکان دهد.</content>
  </text>
  <text id="13756">
    <content>من فکر می‌کنم که ما در ابیات و به خصوص در شعر، تمام اندوخته‌های ذهنی‌مان را پنهان داریم؛ یعنی چیزی نیست که از ذهن یک ایرانی گذشته باشد و شما آن را در اشعار حافظ پیدا نکنید.</content>
  </text>
  <text id="13757">
    <content>ما از وظایف بزرگ انسان و مسلمان غافل بودیم، او ما را بیدار کرد و راه را به ما نشان داد و دست ما را گرفت و ما را تشجیع نمود و خودش هم جلوتر از همه حرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="13758">
    <content>محمودی در نخستین روز این مسابقات و در وزن چهل و پنج کیلوگرم در مصاف با حریف ترک خود شکست خورد و از راهیابی به دیدار نهایی بازماند تا صاحب مدال برنز شود.</content>
  </text>
  <text id="13759">
    <content>کار دیگر او این بود که دریچه‌های خودکار را تبدیل به دریچه‌های فرمانی نمود و طریقه روشن کردن ماشین را با قرقره و جسم سوزان و بعد با مگنت شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="13760">
    <content>حسن این ماشین این بود که به‌مراتب کمتر از ماشین بخار، دست‌وپاگیر بود و برای اینکه به کار افتد فقط کافی بود که شیر گاز را باز کنند.</content>
  </text>
  <text id="13761">
    <content>وی همچنین تعهد و پایبندی کامل جمهوری اسلامی ایران را به اصول و اهداف گروه هفتاد و هفت و تلاش بی‌وقفه در راستای نیل به این اهداف، مورد تأکید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="13762">
    <content>این نکته را باید بپذیریم، هنوز آن اندازه تکامل نیافته‌ایم که در میادین جمع شویم و حقیقت را با صدای بلند فریاد کنیم و یا آشکارا آنچه را که می‌اندیشیم به زبان آوریم.</content>
  </text>
  <text id="13763">
    <content>به گزارش رسیده از بیروت، رادیوی رژیم صهیونیستی دیروز اعلام کرد که دادگاه مرکزی تل‌آویو، حکم تمدید مدت بازداشت این دو نفر را تا ماه آوریل سال دو هزار میلادی تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="13764">
    <content>گربه ماده در موقع زایمان حرکاتی به شکم خود داده و این عمل وی که از رفتار و محبت مادری منشأ می‌گیرد عبور جنین را از مجرای رحمی آسان می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="13765">
    <content>ولی این آدم اگر ثروتی داشت، به پای مجاهدان می‌ریخت و همین چیزها بود که از او انسانی متدین و محکم ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="13766">
    <content>منازعات قومی و مذهبی و درگیری‌های خونین مذهبی میان مسلمانان و مسیحیان از چالش‌های دیگری است که رئیس‌جمهور جدید اندونزی در حل و فصل آن راه دشوار و سختی را در پیش دارد.</content>
  </text>
  <text id="13767">
    <content>سیستم حسابداری و کنترل‌های داخلی واحدهای تجاری که حجم فروش نسیه آن‌ها زیاد است معمولاً روش‌هایی را برای ثبت حساب‌هایشان به کار می‌برند که با کاربرد کامپیوتر سازگار باشد.</content>
  </text>
  <text id="13768">
    <content>البته ناگفته نماند که بعضی انگشت‌شمار از این گونه فیلم‌ها، حامل پیامی مثبت و ارزشمند نیز هستند که در گیر و دار آن جدال‌ها تا حدودی موفق به انتقال به مخاطب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13769">
    <content>او همچنین به تمامی نمایندگان هشدار داد که با دقت کامل جلوی نفوذ افکار شرقی و غربی را گرفته و با هر پیشنهادی که با روح اسلام سازگار نباشد، مخالفت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="13770">
    <content>ایشان در سال یک هزار و سیصد و پانزده موفق به کسب مدرک دکترای کانی‌شناسی از دانشگاه لیل فرانسه شد و مدتی در دانش‌سرای عالی تهران به تدریس زمین‌شناسی مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="13771">
    <content>نمایش نوشته‌شده در مورد اپرای تئاتر بسیار قوی نوشته نشده بود و از نقطه نظر موسیقی به قدر کافی سبک به نظر می‌رسید تا اینکه بخواهد یک اثر نمونه‌ای جدی باشد.</content>
  </text>
  <text id="13772">
    <content>این استان از شمال به استان خوزستان و قسمتی از استان کهگیلویه و بویراحمد، از شرق به استان فارس، از جنوب شرقی به قسمتی از استان هرمزگان و از جنوب و غرب به خلیج فارس محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="13773">
    <content>با ذکر این مهم که در هر صورت محور عرفان اسلامی حتی امور عرفی را نیز تحت تأثیر قرار می‌دهد، خصیصه‌ای عملکردی را نیز دربرمی‌گیرد و به آن رنگ و معنایی دینی می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="13774">
    <content>چون چشم قدوس بر سید باب افتاد ضمن اشاره به ایشان به ملاحسین گفت که چرا موعود را از وی مخفی می‌کند که در شرق و غرب عالم، حق از این جوان برون نیست.</content>
  </text>
  <text id="13775">
    <content>با این حال، بیشتر مخاطبان در یک نگاه کلی کارهای شما را اکسپرسیونیستی می‌شمارند، در صورتی که انگار فراتر از اکسپرسیونیسم با آن تعریف تاریخی و مکتبی است.</content>
  </text>
  <text id="13776">
    <content>شورای روحانیت کلیسای ارتودکس یونان گفت که امیدوار است سه تا پنج میلیون امضا به حمایت کلیسا جمع‌آوری و به این وسیله دولت را به تغییر تصمیم در ارتباط با کارت شناسایی وادار کند.</content>
  </text>
  <text id="13777">
    <content>سیب حاوی ویتامین ای است که گردش خون را بهبود بخشیده، به ماهیچه‌ها و اعصاب کمک می‌کند تا کار خود را به خوبی انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="13778">
    <content>به جای آن، وقتی ازهاری در اواخر دسامبر دچار سکته شد، شاه آخرین دولت خود را که ریاست آن را این بار یک رهبر مخالف، یعنی شاپور بختیار به عهده داشت، منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13779">
    <content>با کدهایی، به ماشین دستور داده می‌شد تا نتیجه را با توجه به داده‌ها، روی کارت شبکه‌ای بدهد.</content>
  </text>
  <text id="13780">
    <content>اجلاس رئیسان گمرک‌های آسیا و اقیانوسیه که از روز بیست و یک تا بیست و پنج فروردین‌ماه در کانبرا پایتخت استرالیا برپا است، سه پیشنهاد جمهوری اسلامی ایران را تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13781">
    <content>یک نکته مهم که او را تقویت می‌کرد در این فکر بود که از اون موقع که بازنشسته بود او یک شاگرد و کارآموز بود.</content>
  </text>
  <text id="13782">
    <content>به دنبال بروز خسارت‌هایی از سوی این خرس‌ها به دامداران، چندی پیش قانونی به تصویب رسید که به موجب آن این خرس‌ها به پارک‌های طبیعی منتقل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13783">
    <content>همچنین در آوریل یک هزار و نهصد و نود سه، تبعه شوروی سابق به مرکز پلیس، مراجعه و یکی از آن‌ها خود را سرگرد معرفی نموده و درخواست چهار دستگاه اتومبیل توقیف‌شده را می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="13784">
    <content>باستان‌شناسان، سال گذشته میلادی پس از یافتن مجموعه‌ای از حوضچه‌ها و گودال‌ها در این منطقه که مملو از سنگ‌هایی با پوسته‌های حلزونی بود، به اهمیت تاریخی این منطقه پی بردند.</content>
  </text>
  <text id="13785">
    <content>بر اساس حکم دادگاه، تنها رئیس سابق این بانک به ده سال و دو ماه زندان و پرداخت سه میلیارد و پانصد میلیون پستا، معادل بیست و سه میلیون دلار محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="13786">
    <content>از آسمان آتش می‌بارید و هر کسی که در آن لحظات، در منطقه خرمشهر بود، به یقین، امدادهای غیبی و معجزات الهی را در مدد به رزمندگان ایران اسلامی مشاهده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13787">
    <content>نوروز را به جمشید نسبت می‌دهند که در چنین روزی او بفرمود تا جشن گرفته و شادی کردند و رخت نو بپوشند و تا به امروز به نام نوروز جمشیدی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="13788">
    <content>هنوز هم کسی که دارای یک مدرک تحصیلی است، خود را محق و دولت را مکلف می‌داند که شغلی در دستگاه دولتی به او واگذار شود، و همین شغل کافی است که دیگر رابطه او با عالم علم گسیخته گردد.</content>
  </text>
  <text id="13789">
    <content>او روی منبر مشغول خطبه خواندن است، این بچه پایش به مانعی می‌گیرد و زمین می‌افتد؛ پیامبر از بالای منبر پایین می‌آید، این بچه را بغل می‌گیرد و او را آرام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13790">
    <content>پدرش سید محمدتقی، هنگام تولد فرزندش در کربلا به سر می‌برد و از آنجایی که ولادت این کودک مقارن با عاشورای سال یک هزار و سیصد و سی و دوی قمری بود، نام او را عبدالحسین نهادند.</content>
  </text>
  <text id="13791">
    <content>او اسب سواری و تیراندازی را از برادران و پسرعموهایش آموخت و کارهای مردانه و بیرون از منزل برایش از کارهای منزل و امور مربوط به زنان جالب‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="13792">
    <content>برای مثال پس از کشف گونه‌ای از این حیوانات آبزی، ابتدا تصور شد که جمعیت این حیوان فقط از جنس ماده است تا اینکه جنس نر بسیار کوچک آن نیز در حالی که به پاهای ماده چسبیده بود، کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="13793">
    <content>روان‌پزشک مریم به محسن گفته بود در برلین ایرانی‌های زیادی را می‌شناسد که وضعی مشابه مریم دارند، لابد حساس‌اند که به این روز می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="13794">
    <content>در آن بی‌هوشی شیرین که داشت، می‌گشت بلکه از زنده بودن خودش چیزی به یادش بیاید، اما چیزی دستگیرش نشد، و عکس‌العمل تنفر سرشاری که در بیداری به زندگی داشت او را در شک باقی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="13795">
    <content>در این مسابقات آلمان با شش امتیاز به مقام نخست رسید، کره جنوبی با همین امتیاز و تفاضل گل کمتر دوم شد و انگلیس با سه امتیاز در مکان سوم ایستاد و هلند در این مسابقات امتیازی نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="13796">
    <content>چون کودک با دلی تهی از کینه و قلبی پاک و بی هیچ انگیزه نفسانی به شما می‌نگرد و می‌خندد و این، معصومیت اوست که علاقه و دوست داشتن را در دل به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="13797">
    <content>آرون این مطلب را سی سال پیش نوشته است و جمله او تاکنون درست باقی مانده است، با این وجود برخی چیزها تغییر یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13798">
    <content>در همان شب یکی دیگر از هواداران تیم ریورپلات در جریان برگزاری این جشن‌ها و پای‌کوبی به طور تصادفی به زیر چرخ‌های یک کامیون در حال عبور رفت و کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="13799">
    <content>ضمن اینکه با آگاه‌سازی و ترغیب و تشویق افراد، باید نقش انسان را در جریان پیشرفت مسائل ترافیک یادآور شد و مزایایی را که از این راه عاید انسان می‌شود به آنان گوشزد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13800">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به پاچوکا اشاره کرد.</content>
  </text>
</textCollection>