<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="13801">
    <content>از این رو، پان فرزند هرمس، سیمای دو گانه یعنی بالاتنه نرم و خداگونه و پایین‌تنه‌ای شبیه به بز دارد و این، مبین آن است که زبان از دو بخش حقیقی و کاذب تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13802">
    <content>از جمله ساختمان کاخ صفی‌آباد است که در یک کیلومتری شمال و روی تپه بلندی در داخل باغ وسیع و مشرف به مناظر زیبای جنگلی قرار گرفته و به امر شاه عباس اول ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="13803">
    <content>امپراتور سپس او را با خود به رم برد و از او خواست تا پلی را بر روی دانوب برایش بسازد.</content>
  </text>
  <text id="13804">
    <content>در این دیدار که در ورزشگاه شهید مرغوب‌کار انجام شد، تیم سایپا با نتیجه دو بر صفر به برتری رسید و اولین شکست را به استقلال تحمیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="13805">
    <content>درست است که خون‌سردی کلید موفقیت است، اما به خاطر داشته باشید که هر عملی ناخودآگاه عکس‌العملی را می‌طلبد که طبیعت آن است و شما نیز به ناچار باید این مسئله را بپذیرید.</content>
  </text>
  <text id="13806">
    <content>تا آنجا که ما بدانیم، نخستین بار است که امریکا نسبت به کشوری که در حق او اشتباه یا بدی کرده، لحن عذرخواهانه به خود می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13807">
    <content>در گذشته از بمب‌افکن‌های متوسط برای حضور در پشت خطوط دشمن و قطع راه تدارکاتی استفاده شده بود که به هر حال به ندرت در عملیات سیتادل نیز به کار برده شد.</content>
  </text>
  <text id="13808">
    <content>این دیدار که در مقابل نود و پنج هزار تماشاگر برگزار شد، در وقت قانونی دو به دو مساوی بود که در ضربات پنالتی پنج به چهار به سود یوونتوس پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="13809">
    <content>پاپ نیکلاس سوم، دستور داد که زمانی که یهود به رم می‌آید تا با او سخن بگوید به او اجازه حضور ندهند، بلکه او را به بیرون از شهر برده و بسوزانند.</content>
  </text>
  <text id="13810">
    <content>در دنیایی که ادیان رایج به انواع شرک و جادو آلوده شده بود، تعلیم اخلاقی ارزنده‌ای مطرح کرد که در کردار نیک، گفتار نیک و پندار نیک خلاصه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13811">
    <content>با سیر و تأمل در این آثار است که می‌توان تعریف و اصول و مبانی حکمت خسروانی در بعد سیاسی آن را شناسایی و تدوین کرد.</content>
  </text>
  <text id="13812">
    <content>شما می‌خواهید هر بار بهترین فرد ممکن را به عنوان منشی استخدام کنید و این کار با اخراج منشی قبلی و استخدام فرد جدید و پرداخت پول همراه است.</content>
  </text>
  <text id="13813">
    <content>برخی از محققان را عقیده بر این است که درخت سرو در دوران باستان و به گواهی نقوش برجسته تخت جمشید جنبه آیینی داشته و نماد جاودانگی تلقی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13814">
    <content>این آوازها سرودهای ساده‌ای بود که اقوام بدوی میان بیشه‌زارها و در کوه‌ها و جنگل‌ها، و در مراسم دوران کفر می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="13815">
    <content>در پیکارهای تیمی این مسابقه‌ها، تیم ایران متشکل از ایمان و حامد نیکویی بالاتر از تیم‌های کره جنوبی و چین بر سکوی نخست ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="13816">
    <content>او این هدف سیاسی را دنبال می‌کرد که النور روزولت را در گروه خودش داشته باشد و در عین حال او را از مسائل سیاسی حساس دور کند.</content>
  </text>
  <text id="13817">
    <content>اگر می‌توانست خود را به زن برساند، سنگ‌ها را دور می‌ریخت، بازوی زن را می‌گرفت و اتوی داغ را چنان به آن می‌چسباند که زن جیغ بکشد و سر برگرداند، آن وقت حتماً گریه هم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13818">
    <content>صبح فردای آن روز به محض روشن شدن هوا، ایرانیان مشاهده کردند که اثری از مغول‌ها نیست و شبانه طوری رزمگاه را ترک کردند که هیچ یک از قراولان ایرانی متوجه فرار آن‌ها نشدند.</content>
  </text>
  <text id="13819">
    <content>به یک گوشش گوشواره نقره کرده و در شهر به هرکس می‌رسید به عادت هندی‌ها، دو کف دست را به نشانه سلام به هم می‌چسباند و روی بینی می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="13820">
    <content>تصاویری که با استفاده از رادارهای مخصوص از اعماق خاک‌های سیبری تهیه شده، نشان می‌دهد که در یک قطعه بیست و یک تنی از خاک‌ها، جسد یک ماموت به طور کامل محفوظ مانده است.</content>
  </text>
  <text id="13821">
    <content>هنگامی که زبیده خاتون همسر هارون‌الرشید از این محل عبور می‌کرد، مردم از او خواستند که در آنجا برای مقابله با حملات دیلمیان برج و بارو بسازند.</content>
  </text>
  <text id="13822">
    <content>ما که در جریان بودیم، می‌فهمیدیم که این پول‌ها به چه کسانی قرض‌الحسنه داده می‌شد و چه گره‌هایی را باز می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13823">
    <content>در آن زمان هنوز یافته‌های کپرنیک مقبولیت عام پیدا نکرده بود و اکثر مردم بر این باور بودند که سیارات، خورشید و دیگر ستارگان به دور زمین می‌چرخند.</content>
  </text>
  <text id="13824">
    <content>شخصاً وقتی متن را جلویم می‌گذارند، در حالی که یک خط را می‌خوانم، دو خط پایین آن را با چشمم می‌بینیم و غلط‌گیری و اصلاح می‌کنم و این کار با تمرین و کار مداوم امکان دارد.</content>
  </text>
  <text id="13825">
    <content>هر گاه اشکال و ابهامی در عبارت به وجود آید و هاله‌ای از ابهام لفظ را فراگیرد، تمامی این اصول از کار می‌افتد و امکان ندارد با آن وسایل معمولی، گره را گشود.</content>
  </text>
  <text id="13826">
    <content>این مسجد به فرم چهارایوانی می‌باشد که دو ایوان شمالی و جنوبی کوچک‌تر و ارتفاع هرکدام یازده متر است و از هر نظر به هم شباهت دارند.</content>
  </text>
  <text id="13827">
    <content>فراموش نکنیم که ریشه انضباط به مفهوم مترقی و کارساز آن که در این مجموعه به‌کرات بر آن تأکید نموده‌ام، در نظم و انسجام فکری و اندیشه‌ای است، لذا باید از سرچشمه کار را سامان داد.</content>
  </text>
  <text id="13828">
    <content>بوران که می‌خواست رابطه‌ای خوب با روم داشته باشد، سفیری را به سوی شاهنشاه هراکلیوس فرستاد که بلندپایگان کلیسای ایران آن را رهبری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="13829">
    <content>این در حالی است که بوریس یلتسین در یک نطق تلویزیونی اعلام کرد که ولادیمیر پوتین را به عنوان تنها راه حل روسیه در انتخابات ریاست‌جمهوری ژوئن دو هزار قلمداد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13830">
    <content>رئیس اسلام‌گرای پارلمان سودان، دیروز همچنین متعهد شد که مبارزه با عمرالبشیر را که وی را از قدرت برکنار کرد، ادامه دهد و فعالان حزب خود را به مقاومت فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="13831">
    <content>نه جنگ جدید در فهرست جنگ‌های سال یک هزار و نهصد و نود و نه دیده می‌شود که از آن جمله می‌توان به جنگ در چچن، قرقیزستان، نپال و نیجریه و جزایر سلیمان در اقیانوس آرام اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13832">
    <content>مهم‌ترین این اقدامات انعقاد پیمان ده ساله امنیتی میان ایالات متحده و کویت است که روز نوزده سپتامبر سال یک هزار و نهصد و نود و هفت به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="13833">
    <content>پدر او دکان عطاری داشته و او نیز به همین کار ادامه داده و سپس در حال او انقلابی رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="13834">
    <content>وقتی که ماهیگیر ماهی را کباب و تقدیم کرد، هر کدام از مهمانان مخفیانه گوشت ماهی را پنهان کردند تا هنگام برگشتن به خانه‌هایشان آن را دور بیندازند.</content>
  </text>
  <text id="13835">
    <content>وقتی از باند سخن می‌گوییم از آن تشکلی را در نظر داریم که رهبری و ایدئولوژی خود را پنهان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13836">
    <content>آن که خورشید را به روشنایی و نورافشانی تعریف می‌کند، به حقیقت خود را به بینایی و سلامت نظر ستوده است.</content>
  </text>
  <text id="13837">
    <content>بافت پارچه‌هایی که در متن و نقوش آن‌ها، نخ‌های گلابتون به کار گرفته شده بنا به روایت تاریخی به دو هزار سال پیش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13838">
    <content>عده‌ای از بساز و بفروش‌ها برای سودجویی بیشتر و غیراصولی، اقدام به ساخت و ساز ساختمان می‌کنند، به علت مقاوم نبودن این ساختمان‌ها هر لحظه احتمال ریزش آن‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="13839">
    <content>از اینجا مسئله ارتباط میان فلسفه و دین به وجود می‌آید که هنوز مسئله‌ای است تفکربرانگیز و جذاب، که اهل نظر را به تأمل در این باب فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="13840">
    <content>اما زمانی که دخترش به شکل بیمار به دنیا آمد، به یاد ایمانش در دوران کودکی افتاد و اکنون وی یک مسیحی بسیار فعال کاتولیک است.</content>
  </text>
  <text id="13841">
    <content>آقای آنتوان پینه در ساعت نه بامداد فردا در یک کنفرانس مطبوعاتی به پرسش‌های نمایندگان مطبوعات پاسخ خواهد گفت و در ساعت ده ایران را به سوی رانگون ترک می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="13842">
    <content>انگشت‌های سیلیکونی با ماده‌ای پوشش داده شده است که در تماس با برخی مولکول‌ها واکنش خاصی از خود نشان می‌دهد و به آن می‌چسبد.</content>
  </text>
  <text id="13843">
    <content>تب استخوان، یک بیماری ویروسی است که از راه نیش گونه‌ای پشه به انسان منتقل می‌شود و با خشکاندن آب بدن به ویژه کاهش سیتوپلاسم خون، سرانجام موجب مرگ بیمار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13844">
    <content>پیش‌بینی می‌شود با توجه به نرخ مصرف، این رقم تا پایان سال یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت به یک میلیارد و چهارصد و پنجاه میلیون لیتر بالغ شود.</content>
  </text>
  <text id="13845">
    <content>امروزه تعداد مبتلایان در کشورهای آسیایی و آفریقایی به‌شدت رو به تزاید است، به طوری که یکی از کانون‌های مهم آلودگی، کشور بزرگ هندوستان، تایلند، فیلیپین و ویتنام در آسیاست.</content>
  </text>
  <text id="13846">
    <content>ما عقیده داریم که دعای آن حضرت، دل‌های ما را محکم و استوار می‌کند و راه را بر ما می‌گشاید.</content>
  </text>
  <text id="13847">
    <content>این باشگاه به افتخار بنای کریستال پالاس نامگذاری شده و تصویری از آن را در لوگوی خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="13848">
    <content>در این نشست، سهم شهرستان شاهرود از تسهیلات تبصره سه، مبلغ سیزده میلیارد و دویست و سی میلیون ریال اعلام شد که چهل و دو درصد از کل اعتبارات تبصره سه استانی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13849">
    <content>خدای متعال به مسلمانان این‌طور می‌فرماید که اگر سروکار شما با کفار و مشرکان، به جنگ و شمشیر هم کشیده می‌شد، شما آن‌ها را مغلوب می‌کردید.</content>
  </text>
  <text id="13850">
    <content>اگر من کلام را از کارم حذف کنم، شاید آن کار جذابیتی داشته باشد، اما به هیچ وجه نمی‌تواند تا به این حد جذاب باشد که شما را دو ساعت و نیم میخ‌کوب کند.</content>
  </text>
  <text id="13851">
    <content>این میزان شیره تریاک در یک وانت که روز شنبه قصد عبور از یک ایستگاه بازرسی در محور نایین داشت، به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="13852">
    <content>سپس گروهی می‌آیند و از آن بدعت‌ها و از آن ظلم‌ها و آنچه او در دین ایجاد کرده، پیروی می‌کنند و بدعت‌های او را سنت و جزو دین قرار می‌دهند، بلکه با آن بدعت‌ها به سوی خدا تقرب می‌جویند.</content>
  </text>
  <text id="13853">
    <content>هنگامی که در جلسه دادگاه بودم، از سوی بانویی که خود را دوستدار بزرگ استالین توصیف می‌کرد، به شام دعوت شدم.</content>
  </text>
  <text id="13854">
    <content>به هر حال تنها چیز تازه‌ای که دستگیرم شد این بود که محل دفن مرده‌ای که تازه به حضورش شرفیاب شده بودم قطعه پنجاه و سه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13855">
    <content>این اشکال در مکانیزمی در قشری از مغز نهفته است که صحنه‌هایی را که از نظر تضاد رنگ‌ها با هم فرق دارند مثل تفاوت بین مه و آفتاب درخشان، احساس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13856">
    <content>وی در این رابطه همچنین افزود که اگر میرحسین موسوی و مهدی کروبی از موضع خود برگردند، با آغوش باز جمهوری اسلامی و نظام روبه‌رو خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="13857">
    <content>حکم اعدام در مورد بیست و دو تن از محکومان به مرگ، در آوریل یک هزار و نهصد و نود و هشت اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="13858">
    <content>طول باله پشتی این جانور بسیار کوتاه است و به نسبت نهنگ عنبر کوتوله طول بسیار کوتاه‌تری دارد و می‌توان از روی آن این دو گونه را از هم بازشناخت.</content>
  </text>
  <text id="13859">
    <content>گاهی که آدم به قصه‌ای گوش می‌دهد، ناگهان از آنچه در جهان امکان وقوع دارد، به فکر تازه‌ای می‌رسد؛ یعنی به چیزی که هرگز به آن نیندیشیده یا در زندگی واقعی ندیده است.</content>
  </text>
  <text id="13860">
    <content>بارون بارون، عنوان نمایشی است که از تاریخ دو لغایت شانزده آبان‌ماه، همه روزه به جز شنبه‌ها از ساعت هجده در محل تالار مولوی به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="13861">
    <content>وقتی اسرائیل در یک هزار و نهصد و هشتاد و دو به لبنان حمله کرد، یکی از اهداف وزیر دفاع آن، آریل شارون و موساد این بود که یک رژیم همسو با اسرائیل، روی کار آورند.</content>
  </text>
  <text id="13862">
    <content>این قانون و منشور اصلاحات است که به ما می‌گویند از کجا، به کجا، چگونه، در چه مدت، با چه ابزار و امکاناتی، و از چه راهی، این راه را خواهیم پیمود.</content>
  </text>
  <text id="13863">
    <content>در یک سالگی قادر به بیان بعضی کلمات است و در هجده ماهگی می‌تواند جمله‌های کوتاهی بیان کند، در نه تا سیزده ماهگی راه می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="13864">
    <content>شاید این مقدار آزادی در دنیا بی‌سابقه باشد که حکومتی با مخالفین خود تا این درجه با دموکراسی رفتار کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="13865">
    <content>نیروی دریایی یونان بود که قوای ایران را با همه افزونی‌ای که داشت با ناکامی روبه‌رو کرد.</content>
  </text>
  <text id="13866">
    <content>این رودخانه تنها شریان حیاتی سیستان است که از کوه‌های بابا در افغانستان سرچشمه می‌گیرد و به دریاچه هامون می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="13867">
    <content>شرکت سونی اعلام کرد نوعی دوربین ویدئو به نام دیسکم ابداع کرده است که در آن به جای نوار یا دیسک‌های معمولی، از مینی‌دیسک‌های جدید استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13868">
    <content>مواد اولیه جاجیم پشم است و بافت آن شبیه گلیم است، با این تفاوت که جاجیم در چهار تخته بافته می‌شود و پس از بافتن به هم متصل و دوخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13869">
    <content>بر این اساس موقعیت ایران در خلیج فارس و تنگه هرمز که محل عبور روزانه بیش از ده میلیون بشکه نفت خام می‌باشد به خوبی وضعیت استراتژیک ایران را نمایان می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="13870">
    <content>در صحنه اول، بادبان‌ها را می‌بینیم که به طرف بالا می‌روند و این بعد از روایت راوی است؛ یعنی دعوت به اوج‌گیری و همراه شدن با بادبان‌ها.</content>
  </text>
  <text id="13871">
    <content>به تجربه، ما می‌دانیم هواپیماهایی که در این دو مسیر به پرواز درمی‌آیند، اغلب با یک تأخیر سه الی چهار روزه مواجه می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="13872">
    <content>به عنوان منتقد این سؤال را از شما می‌پرسم که عده‌ای معتقدند که داستانی که شما نوشتید خیلی ضعیف‌تر از چیزی است که نشان داده شد.</content>
  </text>
  <text id="13873">
    <content>بورقیبه از اولین انتخابات پس از کسب استقلال در سال یک هزار و نهصد و پنجاه و هفت به ریاست‌جمهوری تونس انتخاب شد و تا نوامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت در قدرت ماند.</content>
  </text>
  <text id="13874">
    <content>بیهوده نیست که سلطان جلال‌الدین، فرزند او، که بر این وحشت غلبه کرده بود و هر گوشه‌ای که مغولان را گیر می‌آورد تارومار می‌کرد، یک‌شبه تبدیل به قهرمان افسانه‌ای شد.</content>
  </text>
  <text id="13875">
    <content>یکی از خواص گل گاوزبان این است که دلهره و وحشت را از بین می‌برد و غم و غصه را کم می‌کند و برای کسانی که با خود حرف می‌زنند، سودمند می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13876">
    <content>در حالی که طی مدت مشابه، در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و سه بالغ بر شش ممیز سیصد و سیزده هزار تن خشکبار، به ارزش هشتصد و نود و هشت میلیارد ریال، معادل پانصد و سیزده میلیون دلار صادر شده است.</content>
  </text>
  <text id="13877">
    <content>اما دیگر دیر شده بود، چراکه آلمان مشغول مذاکره جدی با شوروی بود و در اوت همان سال پیمان عدم تجاوز را با این کشور امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="13878">
    <content>از اینجا مسئله ارتباط میان فلسفه و دین به وجود می‌آید که هنوز مسئله‌ای است تفکربرانگیز و جذاب که اهل نظر را به تأمل در این باب فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="13879">
    <content>موضوع این برنامه در خصوص دانشجویی به نام رؤیا است که سال آخر عکاسی است و از بازار، تخم‌مرغ بزرگ و عجیبی خریده و آن را به عنوان یک سوژه عکاسی با خود به تهران می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="13880">
    <content>رئیس‌جمهوری اسلامی ایران در دومین روز سفر خود به استان خراسان از سه شهر شمالی این دیار پهناور بازدید و در جمع پرشور، صمیمی و هیجان‌انگیز قشرهای مختلف مردم سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="13881">
    <content>در بیست و نه اکتبر یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت بر اساس دستورالعمل رئیس‌جمهور آمریکا، ورود کالاهای ایرانی به این کشور ممنوع اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="13882">
    <content>از این رو، مجلس ایالت زادگاهش که توسط دوستان وی از بی‌پولی این مرد آگاه شده بود، ماهیانه دویست و چهل دلار برای او حقوق بازنشستگی تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="13883">
    <content>باید این نکته را نیز توضیح دهیم که اسرائیل سالانه سه میلیارد دلار کمک به عنوان هبه از آمریکا دریافت می‌دارد بدون اینکه این کمک‌ها بازپرداخت شود.</content>
  </text>
  <text id="13884">
    <content>اخبار مربوط به احتمال عقب‌نشینی اسرائیل و مزدورانش از بخش‌هایی در جنوب لبنان، این روزها ذهن بسیاری از محافل سیاسی را در لبنان و کشورهای منطقه به خود مشغول داشته است.</content>
  </text>
  <text id="13885">
    <content>این مسئله که سرنوشت روسیه بالأخره چه خواهد شد، به عنوان یک معضل حاد در مرکز تفکر آن‌ها قرار گرفت و آن‌ها را مجبور به نوعی بازاندیشی فلسفه تاریخی کرد.</content>
  </text>
  <text id="13886">
    <content>از مهرماه گذشته که عبدالرحمان وحید به ریاست‌جمهوری اندونزی برگزیده شد، این نخستین بار است که وی با سوهارتو دیدار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13887">
    <content>این شرکت، سالانه پانزده تا هفده فیلم بلند در انواع و اقسام موضوعات روز تولید می‌کند که عمده خریداران آن‌ها تلویزیون‌های عمومی و گاهی نیز خصوصی و دیجیتالی است.</content>
  </text>
  <text id="13888">
    <content>بدین وسیله به اطلاع کارخانجات، شرکت‌های صنعتی و شیمیایی و دارویی می‌رساند استون و متانول با مشخصات زیر به صورت فله و در بشکه‌های دویست و بیست لیتری به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13889">
    <content>به همین دلیل درس‌های رسمی خارج را به اندازه متن‌خوانی جدی نمی‌گرفتند، گرچه کم و بیش در این درس‌ها شرکت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="13890">
    <content>از نقش‌های اصلی او در اعتلای موسیقی تنبور یکی این است که رپرتوار ساده و ابتدایی این ساز را به مجموعه‌ای دقیق، پیچیده، فنی و هنری تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="13891">
    <content>سال‌های آخر عمر وی به مصرف مشروب و مواد مخدر گذشت و در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و چهار نیز به جرم قتل همسرش به سه سال زندان محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="13892">
    <content>کلاسی معمولی، که چند یونولیت خالی در گوشه‌اش قرار داشت و دیوارهایش با گونی پوشیده شده بود، تمام تصورات ما را از کارگاه بر هم ریخت.</content>
  </text>
  <text id="13893">
    <content>سید احمد خمینی، سخن‌گوی امام، در این رابطه گفت که امام به هیچ وجه در جریان چنین ملاقاتی نبوده و همه مردم این ملاقات را محکوم می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="13894">
    <content>بال‌های عقبی به هنگام استراحت مانند بادبزن ژاپنی جمع می‌شود و یک بار نیز حول محور عرضی تا می‌خورد به طوری که در زیر بال جلویی پنهان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13895">
    <content>این خانم که قبل از نابینا شدن هرگز نقاشی رنگ و روغن نکرده بود، با استفاده از تخیل و احساسات خود می‌تواند تابلوهای نقاشی زیبایی بکشد که هنرمندان را متحیر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13896">
    <content>شورای عالی شهرسازی و معماری ایران در آخرین جلسه خود که با حضور وزیر مسکن و شهرسازی تشکیل شد، این مصوبه را تصویب و دستگاه‌های ذی‌ربط را مکلف به اجرای آن کرد.</content>
  </text>
  <text id="13897">
    <content>تیم مشت‌زنی ایران با کسب بیست و هشت امتیاز، به مقام نخست مسابقات انتخابی بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی در بانکوک دست یافت و تایلند و کره جنوبی، دوم و سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="13898">
    <content>قرار بر این شده که مثلاً از ترس تعقیب پلیس‌ها از دو جهت حرکت کنیم و ما به جای اومدن به اینجا می‌ریم به اون خونه‌ای که اطراف بانک اجاره کردیم.</content>
  </text>
  <text id="13899">
    <content>این مسابقه‌ها صبح روز شنبه در شهر ازمیر ترکیه آغاز شد و سهم کشتی‌گیران استان کردستان در نخستین روز رقابت‌ها تا وزن هشتاد و پنج کیلوگرم، تنها یک پیروزی و پنج شکست بود.</content>
  </text>
  <text id="13900">
    <content>در گوشه‌ای از مجلس هم مجمری بود که از آن دودی خاکستری بالا می‌رفت و بوی خوشی به مشام می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="13901">
    <content>این مسجد به فرم چهار ایوانی می‌باشد که دو ایوان شمالی و جنوبی کوچک‌تر، و ارتفاع هرکدام یازده متر است و از هر نظر به هم شباهت دارند.</content>
  </text>
  <text id="13902">
    <content>صادقی رشاد از فرهیختگان و فضلا و اساتید خواست که افکار و آرای استاد را به شیوه تطبیقی بررسی و موشکافی کنند و به قله افکار او دست یابند و آن را در اختیار همگان قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="13903">
    <content>حکم صادره از سوی شعبه یک هزار و چهارصد و ده دادگاه مبنی بر سی ماه حبس تعزیری وی از سوی شعبه بیست و هفت دادگاه تجدید نظر استان تهران تأیید و برای اجرا اعاده شد.</content>
  </text>
  <text id="13904">
    <content>وی در ابتدا در دسته سبک‌وزن به مبارزه پرداخت و در سال‌های یک هزار و نهصد و پنجاه و یک و یک هزار و نهصد و پنجاه و دو به قهرمانی آلمان رسید.</content>
  </text>
  <text id="13905">
    <content>با این وجود، بیل کلینتون از حصول پیشرفت‌هایی در مذاکرات صلح خاورمیانه خبر می‌دهد و آن را دشوارترین مذاکراتی خواند که وی در هشت سال ریاست‌جمهوری‌اش در آن شرکت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13906">
    <content>به گفته منبعی دیگر، در سال دویست و نود و سه میلادی که انبوهی از کتاب مانویان به دستور خلیفه مقتدر سوزانده شد، جوی‌ها از طلا و نقره نقوش آن‌ها در زمین جاری شد.</content>
  </text>
  <text id="13907">
    <content>آن‌ها همچنین هشدار می‌دهند که در برخی از کودکان، به طور ارثی و مادرزادی، زمینه‌ای برای لوچ‌چشمی وجود دارد که این استعداد در معاینه‌های عادی آشکار نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13908">
    <content>مفاد این ماده در موردی که دادستان، کوتاهی قیم را در تربیت و نگاه‌داری و دادن هزینه او را به دادگاه اطلاع بدهد، اجرا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13909">
    <content>تا حدی که برایش مقدور بود اموال مردم را به صاحبانش پس داد، حقوق الهی را ادا کرد و کوتاهی‌های گذشته را جبران نمود، تا به جایی که بعدها یکی از بزرگان گردید.</content>
  </text>
  <text id="13910">
    <content>باید بگویم که او از روش کارم خوشش آمده بود، زیرا من از شیوه‌های مرسوم می‌گریختم و از اینکه گریم دیکته شود و عالم و آدم تنها دارای دو یا سه گونه ریش و سبیل باشند، دوری می‌جستم.</content>
  </text>
  <text id="13911">
    <content>و این را که می‌گویم، از آن روی نیست که به خود می‌بالم، بلکه نمی‌توانم معجزه خداوند را پوشیده دارم، و پوشیده نیز نخواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="13912">
    <content>نامه‌ای با این مضمون که جناب دزد قصد به سرقت بردن اتومبیل را نداشته، بلکه کل ماجرا از این قرار بوده که او برای یک شب به آن نیاز داشته تا به همراه معشوقه‌اش به گردش برود.</content>
  </text>
  <text id="13913">
    <content>اما با کمی دقت می‌بینیم که در این محله هم آدم کلکی همچون اوستا وجود دارد که سعی در احتکار اجناس خود دارد و یا آن‌ها را گران می‌فروشد و دروغ هم می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="13914">
    <content>رئیس‌جمهور رومانی، امروز راهی سیدنی می‌شود تا از قهرمانان این کشور که موفق به کسب مدال در بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی شده‌اند، تجلیل کند.</content>
  </text>
  <text id="13915">
    <content>وقتی به اتومبیل میورا از جلو با درب‌هایی که رو به بالا باز می‌شوند، نگاه کنیم، نام آن بسیار مناسب به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13916">
    <content>در مورد زندانیانی که اسامی آن‌ها به آقای ری‌شهری داده می‌شود، زودتر اقدام کنید که بیخود کسی در زندان نماند.</content>
  </text>
  <text id="13917">
    <content>سعی کنیم ان‌شاءالله همت‌ها و دل‌ها را یکی کنیم، راه را بپیماییم و به مقصد اعلایی که آن بزرگوار به ما نشان داده و ما را به سمت آن هدایت کرده بود، برسیم.</content>
  </text>
  <text id="13918">
    <content>به گفته تلویزیون بی‌بی‌سی، با اینکه دولت میانمار این اقدام را تروریستی خواند، ولی مقام‌های تایلند از محکوم کردن گروگان‌گیری به عنوان تروریسم خودداری کردند.</content>
  </text>
  <text id="13919">
    <content>آنچه که مسلم است این است که به زودی یک مربی از میان افراد یادشده تعیین و سکان هدایت تیم پیکان به وی سپرده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13920">
    <content>شورای نگهبان، با همه احترام و علاقه‌ای که نسبت به او داشت از قانون عدول نکرده و به او اجازه شرکت در انتخابات قم را نداد و ابوترابی از راهیابی به مجلس بازماند.</content>
  </text>
  <text id="13921">
    <content>یا این که خداوند خودش به اندازه‌ای به مظلوم ثواب و اجر اعطا می‌کند که نه تنها ظلمی که به او در دنیا وارد شده جبران می‌شود، بلکه از او راضی و خشنود نیز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13922">
    <content>این کانال در سال یک هزار و نهصد و هشت، توسط آمریکاییان ساخته شد و روزانه سی و یک هزار کشتی و دویست میلیون تن کالا، از اقیانوس کبیر به اقیانوس اطلس و بالعکس از آن عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13923">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به الیور توئیست اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13924">
    <content>اما در بین راه درختی را که در جلویش بود، ندید و محکم به درخت خورد و روی زمین ولو شد.</content>
  </text>
  <text id="13925">
    <content>سوگند به خدایی که مرا به هدایت و کرامت مبعوث کرده، اگر در میان رکن و مقام بایستی و دو هزار سال عبادت کنی و گریه کنی به حدی که از چشمت نهر آب جاری شود و درختان را سیراب کند.</content>
  </text>
  <text id="13926">
    <content>خیلی از آدم‌هایی که اسم موسیقی سنتی به گوششان می‌خورد، به یاد استادهایی از قبیل بنان و عبادی می‌افتند، ولی با موسیقی بیست سال اخیر آشنا نیستند.</content>
  </text>
  <text id="13927">
    <content>اولین فرودگاه‌های خاک‌نشین در زمین‌های مسطح و بی‌دار و درختی احداث می‌شدند که فرود و برخاست هواپیماها در آن‌ها با توجه به جریان و سرعت باد، تنظیم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13928">
    <content>بعد از ظهور اسلام به آسیاب‌سره و از زمان شاه عباس اول صفوی به اشرف تغییر نام داد، اما از سال یک هزار و سیصد و شانزده شمسی تا به امروز به بهشهر مشهور گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="13929">
    <content>به طور کلی باید دانست وقتی عدلیه دارای قدرت و اعتبار خواهد بود که دارای دستگاه اجرایی قوی و منزه و توانمندی باشد، وگرنه کاری از پیش نخواهد برد و در احقاق حق عاجز خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="13930">
    <content>متهم در بازجویی اولیه عنوان کرد که با این خانم تصادف کرده و قصد سرقت نداشته است، اما با ارجاع پرونده به دایره هجده اداره آگاهی و بازجویی‌های فنی به بزه خود اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="13931">
    <content>چند روز پس از خروج شاه از ایران، آیت‌الله خمینی اعلام نمود که در روز جمعه برابر با بیست و شش نوامبر سال هفتاد و نه به ایران بازخواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="13932">
    <content>عبرت او چنین بود که در پایان خرداد پیغام داد، تا شش ماه دیگر، بار دیگر گذشته را باز خواهد آورد و آب رفته به جو و اصل قدرت را بر آگاهی و تحکم را بر تدبیر محفوظ نگه می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="13933">
    <content>زیرا اگر هر یک از فراکسیون‌ها گمان کند که فراکسیون منتقد به آن‌ها چک سفید داده است یا آنکه باب گفت‌وگو را مسدود می‌داند، عملاً از قدرت مانور این فراکسیون تا حد زیادی کاسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13934">
    <content>اگر در فصل زمستان آن‌قدر افسرده می‌شوید که در کار و خلق و خوی شما تغییر ایجاد می‌شود، ممکن است به وضعیتی دچار باشید که به آن بیماری خلقی فصلی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="13935">
    <content>این مفهومی دیرینه و کهنی است و می‌توان آن را در ادیان و فلسفه‌های بسیاری یافت.</content>
  </text>
  <text id="13936">
    <content>از بدو انقلاب بازنگری خاصی در امور تحقیقات و محققین شده و توجه بیشتری به این امور معطوف شده است، ولی در این زمینه نیز مشکلات نظیر کمبود بودجه و بی‌برنامگی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="13937">
    <content>با پیوستن این پنج کشور، پیمان آتلانتیک شمالی در چهار آوریل یک هزار و نهصد و چهل و نه رسماً به تصویب رسید و از بیست و چهار اوت همان سال به اجرا گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="13938">
    <content>پاپ نیز در پاسخ به این افراد اعلام کرد که قانون منع ازدواج به هیچ وجه تغییر نمی‌کند چرا که فقط یک کشیش مجرد است که می‌تواند به‌خوبی در خدمت اجرای دستورات دین باشد.</content>
  </text>
  <text id="13939">
    <content>از این گردونه سرسام‌آوری که انسان در آن گرفتار است و همواره او را پس از نجات مرگ، دوباره به این دریای حبابی و کفی و موجی ناپایدار دروغین می‌افکند.</content>
  </text>
  <text id="13940">
    <content>بارها هم می‌شد که ما را با هواپیما به بوشهر می‌رساندند و بعد از دو هفته، بدون این‌که جلوی دوربین رفته باشیم برمی‌گشتیم.</content>
  </text>
  <text id="13941">
    <content>هر گاه یک فرد باریک‌بین، یکایک مواد صلح‌نامه را مورد بررسی قرار دهد به روشنی داوری می‌کند که امام در آن شرایط خاص از این طریق خواسته است آرمان‌های مقدس اسلام را حفظ کند.</content>
  </text>
  <text id="13942">
    <content>او در پیامی از بازرگان به عنوان مردی مذهبی، مبارز و قابل اطمینان یاد کرد و هشدار داد که هر نوع عملی علیه دولت موقت به عنوان شورش و توهین به مقدسات محسوب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13943">
    <content>هدف از توسعه این دارو، جلوگیری از خونریزی معده و بروز زخم معده در مورد کسانی است که به بیماری قلبی دچار بوده و به آسپرین نیاز دارند، اما معده آن‌ها در برابر آسپرین حساس است.</content>
  </text>
  <text id="13944">
    <content>به گزارش رویتر از کابل، این انفجار در بیرون از یک مسجد در ناحیه دیپلمات‌نشین وزیر اکبرخان که ده‌ها مقام دولت طالبان برای ادای نماز جمعه به آنجا رفته بودند، روی داد.</content>
  </text>
  <text id="13945">
    <content>الحاق کشمیر به هند از طریق تصمیم مهاراجه به انجام چنین اقدامی بوده و این از اصولی است که در مورد الحاق ایالات به هند و یا پاکستان مراعات می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13946">
    <content>با روشن شدن تصویر، جسد میترا را می‌بینیم و با حرکت دادن آن جسد، اسی خوش‌دست را در یک نما از اتاق مهناز که در گوشه اتاق نشسته و دارد خون از او می‌رود و تکان می‌خورد و می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="13947">
    <content>این کاخ، در ابتدا به صورت ساختمانی نیمه‌تمام بود که به شخصی به نام علی خان تعلق داشت و تپه‌ای که ساختمان روی آن واقع شده بود، به همین نام معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="13948">
    <content>آسیموف در این مجموعه، امپراطوری‌ای را به تصویر کشیده که دوازده هزار سال است پا بر جاست و از بیست و پنج میلیون سیاره مسکونی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="13949">
    <content>و جالب اینکه در سال‌های اخیر، آوازهایی که بر اساس ترجمه اشعار او خوانده شده، به قدری با استقبال مردم مواجه شده که آثار مولوی را جزو پرفروش‌ترین کتاب‌ها و نوارها کرده است.</content>
  </text>
  <text id="13950">
    <content>گویند چون به وزارت رسید، به همه جا نامه نوشت و از همه سرزمین‌ها قواعد و آیین ملک‌داری خواست تا از آن میان، آنچه را که بهتر است، برای دربار بخارا برگزیند.</content>
  </text>
  <text id="13951">
    <content>وی تأکید کرد که ایران با پایبندی به مواضع اصولی خود، احترام به مرزهای بین‌المللی را ضروری می‌داند و از همان ابتدا نخستین کشوری بود که تجاوز عراق به کویت را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="13952">
    <content>وی تأکید کرد که ایران با پایبندی به مواضع اصولی خود، احترام به مرزهای بین‌المللی را ضروری می‌داند و از همان ابتدا نخستین کشوری بود که تجاوز عراق به کویت را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="13953">
    <content>ایشان سخت بر این باور بودند که پرداختن به متون دشوار و مهم فقهی، از درس‌های رسمی خارج مهم‌تر است و عمده توجه ایشان به خواندن این متن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="13954">
    <content>رئیس‌جمهوری در این دیدار که در فضایی معنوی و صمیمی و به دور از هر گونه تشریفات برگزار شد، از آیت‌الله شهید دکتر محمد مفتح به عنوان استادی بزرگوار و روحانی روشن‌فکر و مجاهد یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13955">
    <content>او نه تنها با نسخه‌ای که اکنون در دست ماست، بلکه با نسخه گمشده‌ای که ترجمه‌های یونانی و عربی آن به ما رسیده نیز آشنا بوده و در دست داشته است.</content>
  </text>
  <text id="13956">
    <content>پاره‌ای از این افراد این اصل را این گونه کژنمایی می‌کنند که باید قانون را به گونه‌ای تغییر داد که مخالف از آزادی کامل برخوردار باشد.</content>
  </text>
  <text id="13957">
    <content>این نمودار تنها ویژگی‌های مادی را نشان می‌دهد، اما باید در نظر داشت که این اختلاف‌ها تفاوت‌هایی اساسی‌تر را بین ساختار دراماتیک رمان، تئاتر و سینما آشکار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="13958">
    <content>صدایش چنان برانگیزاننده است که زن را به رؤیا می‌کشاند، به منظری از کاروان‌ها، شهرهایی که دور آن‌ها دیوار کشیده شده، و به مردانی خرقه‌پوش با موهای بلند.</content>
  </text>
  <text id="13959">
    <content>این روستا یکی از تاریخی‌ترین روستاهای بوکان است و منطقه‌ای می‌باشد که آثاری از عصر ماد و مانا در آن پیدا شده است.</content>
  </text>
  <text id="13960">
    <content>این شهر از قدیمی‌ترین شهرهای ایران به شمار می‌رود و هرمزشهر نامیده می‌شده و در زمان ساسانیان پایتخت بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13961">
    <content>در زبان فارسی این نام با دو املای کورش و کوروش نوشته می‌شود که کورش قدمت بیشتری دارد و در متون تاریخی به زبان فارسی به کار رفته است.</content>
  </text>
  <text id="13962">
    <content>اولین تفاوت موارد بالا در این است که در بالا با توجه به بافت سخن، بالقوه می‌توان دو تکیه زیروبمی به کار برد که این یک دلیل واج‌شناختی است.</content>
  </text>
  <text id="13963">
    <content>این پیام چند بار تکرار شد و در حالی که مسافران در وحشت از مرگ به سر می‌بردند، خلبان موفق شد سوخت اضافی هواپیما را خالی کند و به سلامت در فرودگاه شهر میلان بر زمین بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="13964">
    <content>اما این گروه زمانی از هم می‌پاشد که سیلویا اعلام می‌کند که قصد ازدواج با یک مرد انگلیسی و نقل مکان به بریتانیا را دارد.</content>
  </text>
  <text id="13965">
    <content>بعدها من فهمیدم که خیلی‌ها فکر می‌کردند که آن کیفی که از اول دست ادیبان بوده انگلیسی است و این خودبه‌خود می‌توانسته تعلیق ناخواسته‌ای به وجود بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="13966">
    <content>کسی که خود را در میان شعله‌های شرار خشم و طغیان شهوت که توده جاهل در آن می‌سوزد، می‌افکند و می‌کوشد تا آن‌جا که ممکن است یک دو تن را برهاند و از میان این شعله بیرون برد.</content>
  </text>
  <text id="13967">
    <content>اگر امام‌جمعه به زبان بگوید که من به جایی وابسته نیستم و جناحی را تقویت نمی‌کنم و حتی این نکته را در نماز جمعه هم تأکید بکند؛ اما در واقع این گونه نباشد، مردم متوجه این دو موضع می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13968">
    <content>حال نوبت مردم است که قدر این لطف را بدانند و از او اطاعت کنند و اگر نکنند و برعکس، او را تهدید و تخویف کنند، تکلیف خود را انجام نداده‌اند و این را دیگر به خدا نمی‌توان نسبت داد.</content>
  </text>
  <text id="13969">
    <content>ایرانی نظم موجود جهان را بی‌چون و چرا می‌پذیرد و هر چه از دستش برآید، می‌کند، و آنگاه امید به رستگاری نهایی دارد که با شکست اهریمن میسر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13970">
    <content>می‌گویند علت این نام‌گذاری این است که هنگامی که شاه، بچه را در آغوش می‌گیرد، از روزنه‌ای نور خورشید به صورت بچه می‌تابد و پادشاه او را خورشید شاه می‌نامد.</content>
  </text>
  <text id="13971">
    <content>در حاشیه این اجلاس، رابینسون به خبرنگاران گفت که وضع حقوق بشر در چین از آخرین باری که وی در سال یک هزار و نهصد و نود و هشت به چین سفر کرده بود وخیم‌تر شده است.</content>
  </text>
  <text id="13972">
    <content>در واقع، می‌توان نمونه‌های دیگری را نیز به عنوان موارد نقض‌کننده صلح و امنیت بین‌المللی که جملگی ناشی از توسل به زور هستند را نام برد که در مورد آن‌ها اتفاق نظر وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13973">
    <content>در این مسابقات که انتخابی بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی محسوب می‌شود، جانسون با ثبت این زمان نفر اول این رقابت‌ها شد و حضور خود را در بازی‌های المپیک سیدنی، تثبیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="13974">
    <content>به گفته پژوهشگران، قرار گرفتن در حالت بی‌وزنی بیش از یک ماه، روی سلول‌های استخوانی تأثیر می‌گذارد و موجب کاهش تراکم این سلول‌ها می‌شود که پوکی استخوان را به دنبال دارد.</content>
  </text>
  <text id="13975">
    <content>در این زمان بسیاری از تجارب محدود خانه را اندوخته و می‌رود تا بر اسب تخیل بنشیند و به دنیای پری‌های دریایی و دیوها در سرزمین سحر و جادو سفر کند.</content>
  </text>
  <text id="13976">
    <content>به عبارت دیگر، بسیاری از این افراد به کمک هم‌ولایتی‌های خود به زندگی در انگلیس ادامه می‌دهند و یا به طور غیرقانونی در کارهای ساختمانی، آشپزی و یا نظافتچی مشغول به کار می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="13977">
    <content>عملاً این کاربوراتور، این مخلوط را نه به صورت گاز، بلکه به شکل گردی از ذرات کوچک نفت، مخلوط می‌ساخت و این امکان را به وجود می‌آورد که میزان ورود سوخت در استوانه کم و زیاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13978">
    <content>این وظیفه مادر و پدر است که با یک بیان ساده و منطقی به کودک بفهماند که ما چطور خلق می‌شویم، چطور به دنیا می‌آییم و به چه نحوی باید زندگی کنیم و در آخر پیر می‌شویم و از بین می‌رویم.</content>
  </text>
  <text id="13979">
    <content>به گفته استیون اسپیلبرگ، او به حرفه‌اش بسیار وفادار بود و برای کارگردانانی که با او همکاری داشت با چنگ و دندان می‌جنگید و از آن‌ها حمایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13980">
    <content>در سال‌های آتی تعداد مرگ و میر کودکان به دلیل فقر به حدود سیزده میلیون نفر در سال خواهد رسید و بیش از دویست و پنجاه میلیون کودک نیز مجبور به کار زودهنگام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="13981">
    <content>از این رو پزشکان به پدر و مادر می‌گویند که بچه معلول به دنیا می‌آید و بهتر است که آن را سقط کند.</content>
  </text>
  <text id="13982">
    <content>حتی از وقتی که اندونزی در دهه یک هزار و نهصد و چهل استقلال خود را از هلند به دست آورد، جاکارتا قول خودمختاری و ثروت را به ایالتی که به شدت خواستار استقلال است، داده است.</content>
  </text>
  <text id="13983">
    <content>انتظار می‌رود جانسون با موفقیت در این ماده نیز خود را به عنوان امید اول کسب عنوان نخست دوهای دویست و چهارصد متر بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی مطرح کند.</content>
  </text>
  <text id="13984">
    <content>مهم این است که خونی در رگ‌های انسان می‌جوشد و می‌گردد، و به سرچشمه عاشورا پیوند می‌خورد و در همان مدار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="13985">
    <content>ترنر این یک میلیارد دلار را نه یک‌جا و نقدی بلکه در ده قسمت صد میلیون دلاری، آن هم به صورت واگذاری سود سهام شرکت رسانه‌ای تایم وارنر به سازمان ملل داده بود.</content>
  </text>
  <text id="13986">
    <content>در این میان، کرملین اعلام کرد که حال بوریس یلتسین که به بیماری ریوی مبتلاست، رو به بهبود است و قصد ندارد قبل از پایان دوره ریاست‌جمهوری‌اش، از صحنه سیاست خارج شود.</content>
  </text>
  <text id="13987">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و پنج، طول بزرگ‌راه‌های شهری در تهران دویست و پنجاه کیلومتر و تعداد اتومبیل‌های در حال تردد تقریباً یک میلیون و دویست هزار دستگاه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13988">
    <content>یکی از حکمت‌های تجهیز این سپاه این بود که مدینه از برخی کسان خالی شود، و آنان که پیامبر حدس می‌زد با خلافت علی علیه‌السلام مخالفت کنند، به هنگام فوت پیامبر، در مدینه نباشند.</content>
  </text>
  <text id="13989">
    <content>گروه‌های ناشناس و نقاب‌دار با استفاده از بمب‌های آتش‌زا، دو شعبه بانک و یک مرکز کاریابی در ایالت باسک اسپانیا را مورد حمله قرار دادند و این مراکز را به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="13990">
    <content>اندیشه‌های رنگارنگ فراگیر در شاهنامه، ما را بر آن می‌دارد تا به این نامه ارزنده، بیشتر توجه کنیم و نمودار اخلاقی بودن فردوسی و طبع بلند و ذهن وقاد او را در شعرهایش بازجوییم.</content>
  </text>
  <text id="13991">
    <content>بهداشت و درمان از دویست و هفتاد و نه میلیارد تومان به چهارصد و سی و هفت میلیارد تومان رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="13992">
    <content>آقای تورج اتابکی، در سمینار، تاریخ اعدام احسان‌الله خان دوستدار را مارس یک هزار و نهصد و سی و نه بیان کردند که به اشتباه یک هزار و نهصد و سی و هشت ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="13993">
    <content>علی جان همیشه با خیرالله بود و حتی خیرالله به علی جان گفته بود که هر وقت خواست پیش خاله‌اش به شهر برود او را هم می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="13994">
    <content>معاویه ضمن نامه‌ای، پس از گزارش والی مدینه به وی، امام را به بیعت ترغیب و از منازعه در قدرت پرهیز و از ورود امت اسلامی به فتنه هشدار و دلسوزی برای وی و دین وی و امت محمد توجه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="13995">
    <content>چون بیشتر واژه‌های دو زبان ترک و مغول مشترک هستند و همین تشابه به واژه‌های دو زبان مغولی و ترکی مستمسکی به دست بعضی اروپایی‌ها داده است که این دو نژاد را یکی بدانند.</content>
  </text>
  <text id="13996">
    <content>آن وقت، آدم‌ها را به دروغ و تهمت و غیبت و افتادن از درس و بحث و درگیر شدن با مسائل آن چنانی و باندی و نفرت ورزیدن دل‌ها به همدیگر و خالی شدن از مهر و محبت و جدا شدن از یکدیگر، وادار کنند.</content>
  </text>
  <text id="13997">
    <content>و به همین روال در کشورهای آمریکای لاتین تنوع‌هایی از زبان اسپانیایی و پرتغالی جاری می‌باشد که یک ساکن مادرید و یا لیسبون از درک صد در صد و وافی به مقصود آن‌ها، شاید عاجز باشد.</content>
  </text>
  <text id="13998">
    <content>پس از آن، سفر یک هزار و پانصد و نود و شش کیلومتری مشعل المپیک، به سوی سیدنی آغاز شد که در طول این سفر پانصد و پنجاه دونده، امر حمل کردن آن را به عهده خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="13999">
    <content>در این پژوهش مشخص شد که در خون افرادی که هر روز پنجاه میلی‌لیتر آب انار می‌نوشند، پس از دو هفته آنزیمی فعال می‌شود که اثر مراقبتی در پیشگیری از آسیب‌های سلولی دارد.</content>
  </text>
  <text id="14000">
    <content>به طور مثال در سال یک هزار و نهصد و نود و هشت، پروژه عبارت بود از ساخت یک برج ماکارونی با ارتفاع سی سانتی‌متر که بتواند بار یک کیلوگرمی را به مدت دو دقیقه تحمل کند.</content>
  </text>
</textCollection>