<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="15201">
    <content>اما نقل قول‌هایی نیز وجود دارد که ابوبکر در مراسم تدفین حضور داشته و نماز میت را او بر فاطمه خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="15202">
    <content>در این لایحه پیشنهاد شده است که امور مربوط به راهنمایی و رانندگی و مجموع وظایف، اختیارات، بودجه، اعتبارات، تعهدات، تشکیلات، پرسنل و امکانات آن به شهرداری تهران واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="15203">
    <content>این آزمون در مواردی به کار می‌رود که متغیرها رتبه‌ای باشند و توزیع متغیر رتبه‌ای را در جامعه بتوان مشخص نمود.</content>
  </text>
  <text id="15204">
    <content>در این عالم که غربت اوست، این ناله را ما از زبان و از حلقوم انسان‌هایی می‌شنویم که هیچ شباهتی به هم ندارند.</content>
  </text>
  <text id="15205">
    <content>وی پیش از این استاندار قزوین در دولت یازدهم بود و همچنین وی مشاور ارشد وزیر کشور عبدالرضا رحمانی فضلی است.</content>
  </text>
  <text id="15206">
    <content>البته همین جا می‌گویم که تفسیر و تحلیل خبرها نکته دیگر است که بحث آن از این مقوله جداست و مختصات خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="15207">
    <content>آرک موفق به فرار می‌شود و خود را به بالای بام می رساند؛ وینسنت نیز به دنبال او می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15208">
    <content>این کشتی‌های ماهی‌گیری که به اقیانوس‌پیماهای غول‌پیکر شهرت دارند، تورهای خود را به طول شصت مایل می‌گسترانند که عامل اصلی انقراض آلباتروس‌ها به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15209">
    <content>او به دلیل اعتنایش به شیوه‌های کلاسیک فیلم‌سازی، ماجرا یا داستان فیلمش را تمام و کمال و با همه نتیجه‌گیری‌هایش روایت می‌کند و پر پرواز مخاطب فیلمش را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15210">
    <content>زیدوند برای رسیدن به این مهم در دور مقدماتی کشتی‌گیران ونزوئلا، آلمان و کره جنوبی را نیز شکست داده بود.</content>
  </text>
  <text id="15211">
    <content>هند بار دیگر احتمال میانجیگری دیگران در مناقشه کشمیر را رد کرد و گفت که دهلی نو به هیچ طرف سوم، از جمله آمریکا اجازه میانجیگری و یا کمک به حل مسئله کشمیر را نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="15212">
    <content>در گذشته ثبت امور مربوط به ولادت و ازدواج در ایران به صورت سنتی بیشتر با مراجعه به روحانیون، ریش‌سفیدان محله یا بزرگان قوم انجام می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15213">
    <content>و از این رو در داخل سیاهرگ‌ها که سرعت جریان خون در آن‌ها کمتر است، لخته تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15214">
    <content>از سویی به گزارش رسیده از سارایوو، رئیس‌جمهوری آلمان که در بوسنی و هرزگوین به سر می‌برد، بر ضرورت تقویت اقتصاد این کشور تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="15215">
    <content>واکنش‌ها چنان باورنکردنی بود که بلافاصله موج بزرگی از نیکوکاران به راه افتادند و ده‌ها کامیون به وی سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="15216">
    <content>پلیس و مقامات پزشکی جاکارتا اعلام کردند بر اثر دو انفجار قوی که دیروز، چهارشنبه، بازار بورس سهام اندونزی را تکان داد، دست کم پانزده تن کشته و سی تن زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="15217">
    <content>پس عمده حرف عقل‌گرایان این است که ما یک مفاهیمی داریم که در عالم خارج نمی‌توانیم تجربه بکنیم و قابل تجربه نیست، این‌ها حتماً باید در ذهن باشد.</content>
  </text>
  <text id="15218">
    <content>این اژدها با تلاش بیش از سی نفر از چینی‌های مقیم مالزی در مدتی نزدیک به دو ماه تکمیل و ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="15219">
    <content>چشم‌انداز کشور با ساختن راه‌های جدید و پیشرفت در امر خانه‌سازی و انجام پروژه‌های درخت‌کاری با کمک صندوق ملی یهودی، شکل نوینی به خود گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15220">
    <content>معیار ارزش و تشخیص مرتبت علمی در حوزه، تنها میزان شرکت در دروس فقه و اصول و مقدمات و مبادی آن بود؛ اما درس تفسیر در این میان، نمره‌ای نداشت و برای ارزش و یا نفی ارزش، شاخص نبود.</content>
  </text>
  <text id="15221">
    <content>حاکمیتی که بر بنیاد رعب مخالفین سازمان پیدا می‌کند، در نخستین تحلیل، با زبان بی‌زبانی می‌گوید که امکان گفت‌وگو و مفاهمه با مخالفان خود را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15222">
    <content>عبدالرحمان وحید، رئیس‌جمهوری اندونزی، در خانه مسکونی محمد سوهارتو، دیکتاتور پیشین این کشور، با وی دیدار و آن را تنها عیادت از یک فرد بیمار خواند.</content>
  </text>
  <text id="15223">
    <content>او دوره‌ای در تیم ملی والیبال مصدوم شد و بعد از آمدن ولاسکو به تیم ملی والیبال ایران دعوت نشد و انتقادات زیادی را در رسانه‌ها ضد ولاسکو انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="15224">
    <content>بر روی این لباس ویژه، موادی فلس‌مانند به کار رفته است که می‌تواند به هنگام شنا، مقاومت آب را بکاهد و سرعت را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="15225">
    <content>او با انجام اصلاحاتی بنیادی در نهاد دادستانی، با مشورت محمد حسینی بهشتی، تغییراتی در نیروهای دادستانی ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15226">
    <content>و از زمان ملکشاه به بعد، درگزین در واقع پایتخت سلجوقیان شده بود و به همین علت به اوج آبادانی و شهرت رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="15227">
    <content>وی افزود که اسرائیل تاکنون فقط اطلاعات و نقشه مربوط به وجود مین در سیصد هکتار از مناطق آزادشده را در اختیار نیروهای پاسدار صلح قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="15228">
    <content>بر اساس همین تحقیقات چنین مستفاد می‌شود که باغ وسیع چهلستون را شاه عباس کبیر طرح انداخته و در وسط آن عمارتی به شکل کلاه‌فرنگی با اتاق‌های کوچکی در اطراف آن احداث نموده است.</content>
  </text>
  <text id="15229">
    <content>قطع برق از سال یک هزار و نهصد و نود و چهار میلادی به بعد با راه‌اندازی تعداد زیادی نیروگاه به ندرت اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="15230">
    <content>در قسمت غربی حیاط، علاوه بر حجره‌ها یک جلو خان وجود دارد که به وسیله ترکیبی از آجر و کاشی‌کاری تزئین شده و در دو قسمت آن، دو دهلیز از درب اصلی به حیاط مدرسه امتداد پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15231">
    <content>شیخ حمدبن‌عیسی آل خلیفه، امیر بحرین، که به منظور دیدار رسمی دو روزه از عمان به این کشور سفر کرده بود، دیروز، چهارشنبه، در مسقط با سلطان عمان دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="15232">
    <content>این کنسرت موسیقی در روزهای بیست و سه و بیست و چهار تیرماه جاری در سینما تئاتر ارشاد کرج اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15233">
    <content>اسماعیل همچنین اعلام کرد که ژنرال عمر البشیر، رئیس‌جمهوری سودان، سفر دوره‌ای خود را به آفریقا که قرار بود از امروز آغاز شود، تا اطلاع ثانوی به تعویق انداخته است.</content>
  </text>
  <text id="15234">
    <content>با این‌که در پیش گرفتن رژیم گیاه‌خواری به شیوه‌های گوناگونی امکان‌پذیر است، اما وجه مشترک تمام این شیوه‌ها، پرهیز از خوردن گوشت جانور خون‌گرم است.</content>
  </text>
  <text id="15235">
    <content>آقای امامی پس از اینکه به منزل رسید و از ماجرا باخبر شد، جریان را به کلانتری سه اطلاع داد و اینک مأمورین به دنبال مهمان گریزپا می‌باشند!</content>
  </text>
  <text id="15236">
    <content>اکنون بازداشتگاه خیام در جنوب لبنان که از سال یک هزار و نهصد و هشتاد و پنج توسط اشغالگران اسرائیلی برپا شده، یکی از نمونه‌های بارز ددمنشی صهیونیستی در جنوب لبنان است.</content>
  </text>
  <text id="15237">
    <content>با بعضی از هواپیماها می‌توان مسافت‌هایی بیش از دوازده هزار کیلومتر را بدون نیاز به سوخت‌گیری مجدد پرواز کرد.</content>
  </text>
  <text id="15238">
    <content>فرود به همراه مادرش، جریره، می‌خواست به سپاه ایران بپیوندد و با آن‌ها به کین سیاوش با افراسیاب پیکار کند.</content>
  </text>
  <text id="15239">
    <content>گمرک بازرگان، از روز بیست و پنج تیرماه جاری از خروج کامیون‌ها و اتوبوس‌های دارای باک سوخت غیراستاندارد از کشور جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15240">
    <content>وی پیش‌بینی کرد که امسال حجم صادرات پتروشیمی کشور به سی کشور اروپایی، آفریقایی و آسیایی با بیست درصد افزایش نسبت به سال گذشته، به هفتصد میلیون دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="15241">
    <content>یازده کیلو و پانصد و شصت گرم از این مواد هروئین بود که در قالب یازده بسته در داخل گلگیر یک سواری شورلت که از مشهد عازم تهران بود جاسازی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15242">
    <content>در این کتاب بررسی کرده است که چگونه راه و روش و سیره و سلوک پیامبر اسلام به تدریج به نظام پادشاهی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="15243">
    <content>عصر روز سه‌شنبه طوفان که سرعتی حدود هفتاد کیلومتر در ساعت داشت، به وین رسید و خساراتی همچون کندن درختان، صدمه زدن به اتومبیل‌ها و فروریختن دیوارهای کهنه را موجب شد.</content>
  </text>
  <text id="15244">
    <content>وی همچنین صدور هشتصد و سی و یک هزار مترمربع فرش از کشور را در مهرماه امسال از دیگر اقدام‌های این گمرک دانست.</content>
  </text>
  <text id="15245">
    <content>شایان ذکر است که طی برگزاری هر دو مراسم، این کانون، با ارائه فرم‌هایی اقدام به عضوگیری از بین دانشجویان و یا فارغ‌التحصیلان جدید دانشکده فنی نمود.</content>
  </text>
  <text id="15246">
    <content>بسیاری از این تعارفات هیچ گاه جنبه عملی نمی‌یابد و ممکن است برای شما به عنوان مسافری که با این گونه تعارفات آشنا نیستید، تعجب‌آور باشد.</content>
  </text>
  <text id="15247">
    <content>با توجه به این امر، در یک سال گذشته سیاست‌های متنوعی به ویژه در زمینه افزایش سقف تسهیلات بانکی اعطایی به بخش مسکن اتخاذ و به مرحله اجرا گذارده شد.</content>
  </text>
  <text id="15248">
    <content>بارندگی که با رعد و برق و وزش باد شدید همراه بود، سبب اختلال در عبور و مرور مردم و ایجاد ترافیک در سطح این شهر شد.</content>
  </text>
  <text id="15249">
    <content>نشست اعضای گروه هفت در سال یک هزار و نهصد و نود و دو، در مونیخ، به این نتیجه رسید که ترمیم دو رآکتور کهنه‌تر این مجموعه به صرفه نیست.</content>
  </text>
  <text id="15250">
    <content>وی پس از آزادی به مبارزات خود تداوم بخشید و این بار به دلیل مخالفت با رژیم، به زابل و کرمان تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="15251">
    <content>پیش از حمله این افراد، چراغ‌های خیابان‌های اطراف خاموش شد و سپس افراد نقاب‌دار با باتوم دانشجویان را از ساختمان بیرون راندند.</content>
  </text>
  <text id="15252">
    <content>رژیم صهیونیستی هر فردی را که به دین یهود اعتقاد داشته باشد و یا دارای تبار یهودی باشد، می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="15253">
    <content>چهل و شش سال بعد از سفر وی، به تهران بازگشت و به منزل سابقش که نزدیک خانه زهرا بود، رفت اما متوجه شد که خانواده زهرا منزلشان را تغییر داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15254">
    <content>چه آن وقتی که انقلاب شد و مشروطه را به پا کرد؛ با این‌که انقلاب تغییر رژیم سلطنتی نبود، فقط این بود که سلطنت استبدادی یک قشر، قدری محدود بشود و روی قوانین مشروطه باشد.</content>
  </text>
  <text id="15255">
    <content>برای از بین بردن لکه چربی از روی پارچه‌های چرمی، مقداری آرد روی تکه‌ای پنبه بریزید و پنبه را روی چرم بمالید، به طوری که چرم، براق نشود، به این ترتیب، لکه چربی پاک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15256">
    <content>و آنان که در حکومت آل عباس بیش از همه ستم دیدند فرزندان رسول خدا بودند که از دم تیغ گذشتند و یا در سیاه‌چال‌ها پوسیدند و یا از ترس جان، گمنام در دهکده‌ها و بیغوله‌ها به سر بردند.</content>
  </text>
  <text id="15257">
    <content>جلال‌الدین در این ابیات به چند حدیث اشاره می‌کند که در آن‌ها به وضوح به سریان حق تعالی در مظاهر و مجالی دلالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="15258">
    <content>پوست خوردنی میوه‌ها و سبزی‌ها از قبیل سیب و هویج را با برس ویژه‌ای تمیز کنید و برگه زاید سبزی‌ها را دور بیندازید و برگه‌های مورد استفاده خود را بشویید.</content>
  </text>
  <text id="15259">
    <content>نیاز به یک رهبر و هیئت حاکمه جدید برای استقرار و تثبیت خویش، پیشرفت در گفت‌وگوهای کند فعلی را، برای ماه‌ها و حتی سال‌ها به تأخیر خواهد انداخت.</content>
  </text>
  <text id="15260">
    <content>همچنین تقاضای تحقیق و تفحص مسئله اشرار و قاچاق منطقه سیستان و بلوچستان و جنوب خراسان هم به ما واصل شده که این موضوع نیز در دستور کار کمیسیون قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="15261">
    <content>مثلاً کاستی به بازار آمد که آهنگ‌های محلی بود به همراه گروه کر و یک نفر تک‌خوان و اسم موسیقی سنتی داشت.</content>
  </text>
  <text id="15262">
    <content>علی علیه‌السلام از حدود ده سالگی با قرآن آشنا بود و مانند تشنه‌ای که به آب زلال برسد، آیات قرآن را فرامی‌گرفت و تا آخر عمر پیامبر صلی‌الله‌علیه در رأس کاتبان وحی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="15263">
    <content>به همین دلیل است که برای پوشاندن این اعوجاج سیاسی احتمال به‌کارگیری نوعی تاکتیک که از آن به تاکتیک کانال مضاعف یاد می‌شود، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15264">
    <content>جمشیدی، کشتی‌گیران روسیه، کره جنوبی، آمریکا، ترکیه، آلمان، کوبا و ازبکستان را به عنوان حریفان اصلی خود در این دوره از رقابت‌ها نام برد.</content>
  </text>
  <text id="15265">
    <content>پایین‌تر از محراب بر روی سقف‌ها، این سی و سه شهید مطهره را با چهره‌هایی نورانی و جامه‌هایی درخشنده دیدم، چونان که از بیان آن عاجزم.</content>
  </text>
  <text id="15266">
    <content>تا آن زمان در جهان آن روز، توتون و تنباکو شناخته نشده بود تا اینکه اروپایی‌ها بعد از کشف قاره آمریکا با این گیاه آشنا شدند.</content>
  </text>
  <text id="15267">
    <content>زمانی که این تومور، اعصاب را تحت فشار قرار می‌دهد و یا از ارسال امواج شنیداری گوش میانی به مغز جلوگیری می‌کند، معمولاً شخص، دچار سنگینی گوش و سرگیجه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15268">
    <content>اداره تدارکات، وابسته به حسابداری می‌باشد که کلیه خریدها توسط مأمورین این اداره به صورت پیش‌فاکتور اخذ گردیده و پس از تأیید امور مالی نسبت به خرید اقدام می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="15269">
    <content>به گفته حائری، قرار است روز چهارشنبه، رأی دادگاه در زندان اوین به باقی ابلاغ شود و پس از آن جزئیات دادنامه در اختیار مطبوعات قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15270">
    <content>اگرچه قرمزپوشان این تیم، این روزها درگیر با مسائل جنبی بوده و بهروز رهبری‌فر، مدافع آن‌ها، خود را درگیر با مسائلی کرده که به صلاح او در دوران فوتبالش نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15271">
    <content>همچنین تجربه واژه‌سازی فرهنگستان پیش از انقلاب که از واژگان پهلوی و اوستا استفاده کردند و بین مردم جا نیفتاد، به ما فهماند که به سراغ این واژگان نرویم.</content>
  </text>
  <text id="15272">
    <content>به خانه بازگشت و بر سکوی جلوی در نشست و گریه سر داد و دیگر مطمئن بود که مولا از صدای گریه‌اش آزرده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15273">
    <content>«بابر» از جمله شاهزادگان تیموری بود که تا مدتی از خودش حکومت نداشت و تا حدی در فقر و بیچارگی روزگار می‌گذراند، تا این‌که در اثر یک سری ماجراها موفق به تسخیر کابل شد.</content>
  </text>
  <text id="15274">
    <content>بریتانیایی‌ها اطلاعات به دست آمده را اولترا نام‌گذاری کردند که این اطلاعات برای متفقین بسیار مهم بود.</content>
  </text>
  <text id="15275">
    <content>صبح، اگر مه بود، همین‌طور که قالب یخ بر دوش می‌رفتی، از این جماعت خفتگان در بیابان، فقط تکه‌ای دست می‌دیدی، سری، یا تکه‌ای از پا که بیرون زده بود از سپیدی مه و ملافه‌ها.</content>
  </text>
  <text id="15276">
    <content>چنین رویکردی بسیار بارور به نظر می‌رسد، اما برای تبیین تصاویر ادراکی احتمالاً مجبوریم به روابطی از تغییرناپذیری توجه کنیم که ناظر بر بیش از دو متغیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="15277">
    <content>این سیگنال در مقایسه با سیگنالی که در ارتباطات مایکروویو زمینی مشاهده می‌شود، بسیار ضعیف است و تمام سیستم‌های ماهواره‌ای با این مشکل مواجهند.</content>
  </text>
  <text id="15278">
    <content>شورای شهر کرمانشاه با این درخواست موافقت کرده و زمین پارکینگ را در میدان آیت‌الله کاشانی کرمانشاه به انصار حزب‌الله واگذار نمودند.</content>
  </text>
  <text id="15279">
    <content>لازم به یادآوری است که اولین دور این گفت‌وگوها در ماه دسامبر گذشته مصادف با آذرماه در نیویورک و دور سوم و چهارم این گفت‌وگوها در ژنو برگزار شده است.</content>
  </text>
  <text id="15280">
    <content>در این حالت اگر فشار خون به خوبی و صحیح درمان نشود، ممکن است مشکلات کلیوی سیر پیش‌رونده‌تری داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15281">
    <content>منابع امنیتی در جنوب لبنان اعلام کردند: در این حمله چند فروند موشک هوا به زمین به سوی منطقه شلیک شد که بخش‌های وسیعی از باغ‌ها و کشتزارهای روستاییان دستخوش آتش‌سوزی شد.</content>
  </text>
  <text id="15282">
    <content>در این جلسه، تعدادی از نانوایی‌های بابل به جرم کم‌فروشی، تعطیل خودسرانه محل کسب و رعایت نکردن مسائل بهداشتی به پرداخت بیش از دوازده میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="15283">
    <content>نکته مهم این است که نبایستی با تفکرات بشری همچون وحی و یا اندیشه انبیا برخورد شده و آن‌ها را مطلق دانست.</content>
  </text>
  <text id="15284">
    <content>دست و پایش می‌لرزد که الان است زن همسایه در را باز کند و بیاید تو و مثل مار، تن برهنه‌اش را دور تن او بپیچاند.</content>
  </text>
  <text id="15285">
    <content>از این شبکه، بینندگان، اخبار را به صورت زنده می‌بینند، نه تدوین‌شده و ضبط‌شده؛ و این بدعتی مسرت‌بخش در گوشه‌ای از دنیا است که شایعه و دسیسه در آن بسیار رایج است.</content>
  </text>
  <text id="15286">
    <content>آقای شهنواز دستیارانی داشتند و حتی فیلمبردارهای خوبی، مثل مهرداد فخیمی و قوانلو کنار ایشان بودند؛ اما باز هم برای ایشان تولید این سریال سخت بود.</content>
  </text>
  <text id="15287">
    <content>کاتابولیسم در واقع نوعی خودخوری محسوب می‌شود که با تولید اوره و اسیدهای آمینه، منجر به افزایش اسیدیته خون می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15288">
    <content>این جا دیگر مذهب، خشونت قرون وسطایی خود را از دست داده بود، و در طیفی عرفانی که لطافت انجیل را به کمک می‌گرفت، روی می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="15289">
    <content>وی در جنگ ویتنام حضور داشته و در دورانی که فرماندهی یک جوخه پیاده‌نظام را بر عهده داشت دو بار مدال پرپل هارت را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="15290">
    <content>کریس و شوا به دنبال یافتن ایروینگ بودند، اما نمی‌دانستند که جیل نیز در این رویدادها حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="15291">
    <content>فتحعلی شاه هم به تلافی این خوش‌خدمتی، به درخواست روسیه یکی از رهبران شورشی ماجرای گریبایدوف را دستگیر و در میدان شهر به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="15292">
    <content>با توجه به تغییر و تحولات انجام‌شده، پروتکل اصلاحی معاهده ازمیر در بیست و هشت خردادماه یک هزار و سیصد و شصت و نه توسط مقامات سه کشور عضو به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="15293">
    <content>گروهی از این درختان و درختچه‌های بیابانی را نباتات تیره اسفناج تشکیل می‌دهند که گیاهانی شورپسند بوده و برگ‌های آن غالباً گوشتی و استوانه‌ای و گاهی هم فاقد برگ هستند.</content>
  </text>
  <text id="15294">
    <content>به این ترتیب، عید نوروزی اول بهار که سنتی بومی است، با سنت ایرانی بزرگ‌داشت فروشی‌ها درمی‌آمیزد و قابل تطبیق با آیین‌های نوروزی غرب آسیا می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="15295">
    <content>به گزارش واحد مرکزی خبر از بیروت، وی به هنگام عزیمت به تل‌آویو گفت: در ملاقات با مسئولان اسرائیل آنان را به پایان دادن به تخلف‌های مرزی در خاک لبنان دعوت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15296">
    <content>وی در گفت‌وگوی تلفنی با ایرنا افزود که در دیدار دیروز خود با نخست‌وزیر اردن، ابعاد سیاسی و حقوقی مسئله بازداشت‌شدگان حماس، مورد بررسی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15297">
    <content>ابتداء جوجه‌های محلی یک روز، در آب و لیمو خوابانده می‌شود و سپس با روغن سرخ می‌شوند و به همراه برنج زعفرانی و مقداری رب انار شیرین سرو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15298">
    <content>در جستجوی مکانی برای تفریح و نیز دیدن عجایب شگفت‌انگیز طبیعت در راه سفر به ارومیه راه ما را به جایی سوق می‌دهد که هفتاد کیلومتر با ارومیه فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="15299">
    <content>و گروه سوم که متشکل از افسران عالی‌رتبه بود، اعتقاد داشتند که ارتش باید سریعاً به انقلابیون اعلام وفاداری نماید تا ترکیب اصلی هم به هم نخورد.</content>
  </text>
  <text id="15300">
    <content>و این فضیلتی است که خدای تعالی به علی علیه‌السلام اختصاص داده تا مردم مرتبه بلند او را بشناسند و از او تجلیل و تکریم نمایند.</content>
  </text>
  <text id="15301">
    <content>او ظاهراً خوب و دوست‌داشتنی و ساده بود، و دیدن او در حالی که مثل مجسمه آن‌جا ایستاده بود و جواب‌هایی می‌داد که معجزه حماقت و جهل بود، بسیار تأسف‌برانگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="15302">
    <content>کشف این گودال که سیزده هزار مترمربع مساحت دارد، تحقیقات باستان‌شناسان را که تاکنون در پی یافتن تجهیزات نظامی این سلسله بودند، وارد مرحله جدیدی کرد.</content>
  </text>
  <text id="15303">
    <content>و جایی که این شاعر جلیل‌القدر در وطن خود به این درجه محترم و معظم باشد، جای تعجب نیست که نام او در ممالک مغرب نیز بدان سرعت اشتهار یافته است.</content>
  </text>
  <text id="15304">
    <content>در حال حاضر تیم راپیدوین با کسب پنجاه و سه امتیاز در صدر جدول قرار دارد و تیرول با همین تعداد امتیاز و تفاضل گل کمتر در مکان دوم ایستاده است.</content>
  </text>
  <text id="15305">
    <content>علی علیه‌السلام در وقتی که رسول اکرم، به حسب روایت فرمود که تو شهید خواهی شد، به فکر این بود که آیا با سلامت دین یا نه.</content>
  </text>
  <text id="15306">
    <content>یکی از دسیسه‌های حزب اموی و پس از آنان بنی‌عباس این بود که با جعل و نشر اخبار دروغ، افکار عمومی را نسبت به خاندان علی بدبین سازند.</content>
  </text>
  <text id="15307">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و سی و سه به دلیل احساس کمبود برق به خرید کارخانه با قدرت پنجاه هزار کیلووات و چهار توربین شد.</content>
  </text>
  <text id="15308">
    <content>خطوط موازی یک بازی ویدئویی در سبک مسابقه‌ای و تیراندازی سوم شخص است که چهارمین قسمت از مجموعه بازی‌های درایور به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15309">
    <content>صنعت جهانگردی تایوان به دنبال زلزله ماه سپتامبر سال گذشته که حدود دو هزار و چهارصد کشته بر جا گذاشت و هزاران خانه را ویران کرد، با رکود مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="15310">
    <content>بودجه سال یک هزار و سیصد و هفتاد و نه شهرداری تهران که در هجده تبصره تنظیم شده بود با الحاق چند مصوبه به آن، با بیست و پنج تبصره به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="15311">
    <content>در سال چهارصد و هفتاد و شش میلادی با سقوط کامل امپراتوری روم در اثر تحولات سیاسی و جغرافیایی، تجارت در مسیر جاده ابریشم، به منطقه روم شرقی محدود می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15312">
    <content>موشک‌های هوشمند که ارتش رژیم صهیونیستی متقاضی خرید آن شده است، از پیشرفته‌ترین موشک‌های ساخت آمریکا محسوب می‌شود و قادر است اهداف خود را بادقت هدف‌گیری کند.</content>
  </text>
  <text id="15313">
    <content>اسلام آمد و خورشید معرفت اسلامی بر دل‌ها و ذهن‌ها تابید و با وجود جهالت عالم و نامساعد بودن اوضاع و احوال، این کاروان رشد و ترقی انسانی باسرعت پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="15314">
    <content>در مقایسه با کابل فیبر نوری، ارتباطات ماهواره‌ای از نظر کیفیت سیگنال ارسالی، برتری داشته و محل ایستگاه‌های ارسالی و دریافت اطلاعات، مستقل از فاصله هستند.</content>
  </text>
  <text id="15315">
    <content>همه‌پرسی تمهیدی است که مردم را قادر می‌سازد به عنوان داور در رد یا قبول موضوعی که مطرح شده است، اظهار نظر کنند.</content>
  </text>
  <text id="15316">
    <content>در ادامه این جلسه، مقرر شد که با پرداخت مبلغ یک میلیارد و پانصد میلیون ریال نسبت به احداث ایستگاه گازرسانی به شهرک صنعتی شماره دوی کرمان اقدام شود.</content>
  </text>
  <text id="15317">
    <content>ناصر خان به ایل آماده‌باش داد و در تلگرافی سرلشکر زاهدی را نکوهش کرده به او پیشنهاد داد به ملت بپیوندد و از شاه و انگلیسی‌ها دوری کند.</content>
  </text>
  <text id="15318">
    <content>پیمایش عبارت از جمع‌آوری اطلاعات است که با طرح و نقشه و به عنوان راهنمای عملی توصیف یا پیش‌بینی و یا به منظور تجزیه و تحلیل روابط برخی متغیرها، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15319">
    <content>اما این امیدواری دیری نپایید و مشخص شد، تک‌روی انگلیس عمیق‌تر از آن است که به آسانی از بین برود.</content>
  </text>
  <text id="15320">
    <content>گفتنی است که در جریان اشغال کویت توسط عراق در سال یک هزار و نهصد و نود، حدود ششصد کویتی مفقودالأثر شدند که هنوز بعد از گذشت ده سال از سرنوشت آن‌ها خبری در دست نیست.</content>
  </text>
  <text id="15321">
    <content>این انفجارها به آرامش پنج ماهه‌ای که پس از انفجارهای ماه نوامبر و دسامبر در اماکن عمومی به وجود آمده بود، پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="15322">
    <content>بازخوانی و بازنگری دقیق و درست در متن پیام امام نشان می‌دهد که تذکرات و دستورات ایشان با نگاهی همه‌جانبه و جامع‌الأطراف، تدوین و اعلام شده است.</content>
  </text>
  <text id="15323">
    <content>خانم ایران چگینی، طی حکمی از سوی فرماندار قم به سمت کارشناس و مشاور فرماندار در امور بانوان تعیین و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="15324">
    <content>بیست و چهار ژانویه یک هزار و نهصد و نود و چهار، اجلاس جدید مجمع پارلمانی شورای اروپا با حضور رومانی به عنوان عضو کامل در استراسبورگ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="15325">
    <content>او خیلی زود موفق شد تا یک لشکر از زندانیان، از مسیحیان اهواز و گندی‌شاپور جمع کند و نامه‌ای برای امپراتوری بیزانس نوشت و از او درخواست حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="15326">
    <content>پارلمان فرانسه با تصویب قانونی، امضای الکترونیکی را که در مکاتبات از طریق اینترنت مورد استفاده قرار می‌گیرد، به رسمیت خواهد شناخت.</content>
  </text>
  <text id="15327">
    <content>در این صورت، بیمار بدون نسخه‌های بدخط به داروخانه رفته و داروی خود را دریافت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15328">
    <content>با کسب دو مدال طلا در وزن‌های پنجاه و دو و هشتاد و دو کیلوگرم توسط سعید مختاریان و سعید بافنده صداقتی شمار مدال‌های تیم ایران به چهار مدال طلا، دو نقره و یک برنز افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="15329">
    <content>هفتاد و دو تن در مقابل ده‌ها هزار فریب‌خورده، راه دیگری را انتخاب و اکثریت آن دوران را محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="15330">
    <content>استاد و دانشجو باور کردند که نمی‌توان فاصله علمی را پر کرد، نمی‌توان ره صد ساله را یک شبه پیمود، نمی‌توان تأخیرها و قصورها و تقصیرها را جبران کرد.</content>
  </text>
  <text id="15331">
    <content>کاوش‌های باستان‌شناسی یک گروه مصری در سال گذشته به کشف گورستان وسیعی منجر شد که حدود ده هزار مقبره را در خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="15332">
    <content>او یکی از نخستین کسانی بوده است که پیشنهاد اصلاح تعریف سیارات را مطرح کرد که در نهایت منجر به خروج پلوتون از خانواده سیارات منظومه شمسی شد.</content>
  </text>
  <text id="15333">
    <content>این مجموعه شامل نسخه‌های خطی نادری از قرآن است که با مرکب نقره‌ای خوشنویسی شده و حاشیه‌هایی استادانه دارد.</content>
  </text>
  <text id="15334">
    <content>این در حالی است که تیم‌های آلمان و انگلیس به خاطر کسب نتایج ضعیف به ترتیب از رده‌های ششم به نهم و دوازدهم به پانزدهم سقوط کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15335">
    <content>به این ترتیب آن حضرت به پیامبری رسید و با معجزه‌های خود به سوی فرعون رفت تا او را به توحید دعوت کند.</content>
  </text>
  <text id="15336">
    <content>لیکن دیگری سرکشی می‌کرد، و ناگاه با دو دست ساز و برگ گردونه را از هم گسیخت، و با آنکه قلاب در دهانش بود، یوغ را به دو نیمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="15337">
    <content>شهر، انگارنه‌انگار زمانی آماج موشکباران‌های سهمناک دشمن بوده است، و اینک پس از سال‌ها که از پایان جنگ تحمیلی می‌گذرد، میزبان گروهی از عزیزترین فرزندان ملت شده است.</content>
  </text>
  <text id="15338">
    <content>از این رو، تنها کوشیده‌ایم با تشویق آنان به کاهش دوازده درصد مصرف، نیازهای امسال را به گونه‌ای مدیریت کنیم که قطع آب نداشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="15339">
    <content>فرض دوم این است که صفحه گلویی نسبت به محور نیرو زاویه ندارد و بلکه یا با آن موازی و یا عمود بر آن است.</content>
  </text>
  <text id="15340">
    <content>در پاسخ به این شرارت‌ها، رزمندگان مقاومت اسلامی، بعدازظهر دیروز، هشت پایگاه نظامیان صهیونیستی و مزدوران آنان را در بخش اشغالی جنوب لبنان مورد حمله قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="15341">
    <content>برخی از خودروها از جمله اتوبوس‌ها در ژاپن به گونه‌ای طراحی شده‌اند که در پشت چراغ قرمز به صورت خودکار خاموش می‌شوند و سپس با فشار دادن کلاچ بار دیگر روشن می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="15342">
    <content>امروزه پتروشیمی است که حرف اول را می‌زند و مواد لازم بشر از این راه تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15343">
    <content>تبلیغات رادیوتلویزیونی نیز ممنوع بوده و هیچ یک از این نامزدها اجازه ندارند از برنامه‌های آینده خود سخنی به میان آورند و به مردم وعده و وعید دهند.</content>
  </text>
  <text id="15344">
    <content>با این حال تا چند سال اخیر، تبعیض جنسی یا غیره بدون اهمیت تلقی می‌شد یا نفی می‌گردید، یا آن را می‌پذیرفتند بی‌آنکه حتی آمارهایی باشد که آن را توصیف کند.</content>
  </text>
  <text id="15345">
    <content>گمرک بازرگان امکان تسهیل تردد کامیون و اتوبوس را به میزان دو برابر کنونی دارد، اما به دلیل مشکلات گمرک ترکیه، در عمل با پنجاه درصد ظرفیت کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15346">
    <content>واشنگتن‌تایمز نوشت که اطلاعات جدید، زمانی مطرح می‌شود که قرار است نشست‌هایی در این زمینه با حضور چند عضو اتحادیه اروپا، به زودی در مادرید آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="15347">
    <content>وی اظهار امیدواری کرد که رسانه‌های عمومی، به ویژه صدا و سیما با چنین معضلاتی برخوردی معقولانه داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="15348">
    <content>هنگامی که پلیس اعلام کرد او تحت بازداشت است، باندی، با لگد افسر را نقش زمین کرد و به دو پا به فرار گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="15349">
    <content>دموکراسی زمانی به‌خوبی عمل می‌کند که افتراق‌های کافی برای خلق اپوزیسیون وجود داشته و این افتراق‌ها سبب ایجاد ساختاری شوند که دست‌یابی به اجماع را ممکن سازند.</content>
  </text>
  <text id="15350">
    <content>ما می‌گوییم خود همین چیزی که شما می‌گویید از کجا به دست آمده، این را تجربه کردید.</content>
  </text>
  <text id="15351">
    <content>شور همراه با رسالت پیشگامان، جای خود را به شور حرفه‌ای مرکب کتابداران نوین داده است.</content>
  </text>
  <text id="15352">
    <content>همان‌طور که بیان شد، شمشیر ملکشاه و قلم خواجه در مدتی کوتاه، ایران آن روز را به آن‌چنان رونق و شکوفایی رساندند که در تاریخ ایران ثبت گردید.</content>
  </text>
  <text id="15353">
    <content>اشعاری که فردوسی در هجو سلطان محمود غزنوی سروده است بیانگر ویژگی‌های روح ایرانی است که بارها مورد توجه پژوهشگران غربی قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="15354">
    <content>در طول این بحران، یلتسین که از نظر جسمی عاجز و ناتوان از ادامه حکومت بود، در انزوا قرار گرفته، فاقد مشروعیت بود و تنها قدرت ظاهری را در اختیار داشت.</content>
  </text>
  <text id="15355">
    <content>نرخ خرید و فروش واریزنامه‌های صادراتی نیز شش هزار و سیصد و پانزده ریال بود که نسبت به آخرین معامله انجام‌شده در بورس تهران تغییری نداشت.</content>
  </text>
  <text id="15356">
    <content>به گذشته با این چشم باید نگاه بکنیم؛ یعنی با چشم رضایت و نگاه از روی احساس انجام تکلیف که هر مؤمنی وقتی تکلیفی را انجام دهد، خوشحال است و این خوشحالی عیب نیست، بلکه حسن است.</content>
  </text>
  <text id="15357">
    <content>در برکلی برنامه زبان فارسی در گروه مطالعات خاور نزدیک ارائه می‌شود و مسئولیت آن با پروفسور حامد الگار، استاد عرفان و تصوف اسلامی آن دانشگاه است.</content>
  </text>
  <text id="15358">
    <content>شرح این موضوع از حوصله این مقال بیرون است و امیدوارم در مقاله‌ای جداگانه به خواست خدا به بیان تطبیقی آن با تحقیقات صورت‌گرفته در فلسفه اسلامی بپردازم.</content>
  </text>
  <text id="15359">
    <content>ایشان، تحصیل علوم دینی را از مدرسه گذر بابا ولی در کاشان آغاز کرده و سپس به اراک مهاجرت نموده و به خواندن مقدمات دروس حوزوی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="15360">
    <content>پشت سر او، یکی از بزرگان به حالت احترام ایستاده است و در جلوی شاه، نقش کودکی حجاری شده که شاید تصویر هرمز دوم، ولیعهد نرسی باشد.</content>
  </text>
  <text id="15361">
    <content>مولوی با این بیان تعریفی از عدالت را که همان حاکمان مطلق و بلارقیب می‌پسندند و بر آن فلسفه و توجیه می‌بافند، از زبان روباه به تقریر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="15362">
    <content>روش تفسیر او این گونه بود که نخست سؤالات مرتبط با سوره یا آیه را عنوان می‌کرد و بعد به پاسخ آن‌ها می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="15363">
    <content>این دیدار، بعدازظهر دیروز، در ورزشگاه تختی تبریز برگزار شد و در پایان، تیم ایرسوتر با نتیجه سه بر دو، میزبان خود را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="15364">
    <content>درست است و در همین قسمت او توی اتوبوسی است که خراب می‌شود و همه مسافران در قهوه‌خانه کوچکی گیر می‌افتند و منتظرند تا طوفان فروکش کند.</content>
  </text>
  <text id="15365">
    <content>نتیجه تحقیقات گروهی از محققان برزیلی نشان می‌دهد که افشانه کردن شیر بر روی گیاهان جالیزی مانند خیار و کدو، نوعی آفت به نام زنگ گیاهی را نابود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15366">
    <content>در زمان حکومت پهلوی در موزه دانشکده افسری آن زمان، شمشیری نگه‌داری می‌شد که آن شمشیر را ناپلئون به همراه یک الماس بسیار گران‌بها به فتحعلی شاه هدیه داده بود.</content>
  </text>
  <text id="15367">
    <content>گاهنامه منبعی است که رویدادها را به ترتیب تاریخ و به صورت کوتاه بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15368">
    <content>خانه سمت شرقی در دو طبقه با ایوان ستون‌دار و حیاط، باغچه و هشتی که به صورت اندرونی است و خانه سمت غربی در سه طبقه با حیاط، باغچه و هشتی به صورت محل کار یا بیرونی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15369">
    <content>آن‌ها افزودند که رژیم صهیونیستی همچنین از صدور کالاهای مصری به نوار غزه بر اساس توافق‌نامه‌های امضاشده در نمایشگاه اخیر مصر در غزه، جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15370">
    <content>نزدیک به دویست نفر از اعضای فرقه مکاشفه، در اوگاندا در یک مراسم خودکشی جمعی به وسیله آتش، در جنوب غربی این کشور جان خود را از دست دادند.</content>
  </text>
  <text id="15371">
    <content>نمایش انسان در صورت‌های فردی که در قالب هیجانات و احساسات رخ می‌نماید، تقریباً به طور مطلق غایب است و جهان او فاقد فراز و نشیب و سایه‌روشن احساسی و روز و شب و انوار گوناگون است.</content>
  </text>
  <text id="15372">
    <content>میدان نقش جهان در زمان شاه عباس و جانشینانش محل بازی چوگان و رژه ارتش بوده و دو دروازه سنگی چوگان از آن دوره، هنوز در شمال و جنوب میدان باقی است.</content>
  </text>
  <text id="15373">
    <content>این دودمان، با براندازی دودمان مینگ به قدرت رسید و با تشکیل جمهوری چین عمر این سلسله پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="15374">
    <content>به نوشته شماره روز دوشنبه روزنامه جوانان، چاپ چین، دادگاه پنج مجرم دیگر را به حبس ابد و یک تن را به پنجاه و یک سال زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="15375">
    <content>در دوره گذشته این مسابقه‌ها، تیم شیرجه ایران پس از چهل و یک سال توسط خیبری‌نژاد و قائم میرابیان به دو مدال نقره و برنز دست یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="15376">
    <content>شما در این سریال نقش محمدرضا کازرونی را بازی می‌کنید که با وجود مال و اموال فراوان، هیچ وقت به فکر قدرت و سوءاستفاده از آن ثروت نمی‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="15377">
    <content>و آب بر او می‌پاشند تا ضمن تظاهر به گرما، آسمان را تشویق به باریدن کنند و این خود نوعی جادوی باران است.</content>
  </text>
  <text id="15378">
    <content>این شهرستان مرکز استان گیلان می‌باشد و تقریباً در مرکز جلگه گیلان قرار گرفته و در طول جغرافیایی سی و پنج ممیز چهل و نه و شانزده ممیز سی و هفت واقع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15379">
    <content>در نزدیکی او شخصی یک صیاد مروارید از قعر دریا بیرون آمده و صدفی که در آن مروارید وجود دارد به دست دارد.</content>
  </text>
  <text id="15380">
    <content>در تأمین امکانات نیز، اعتقاد شخصی‌ام این است که امام جمعه باید به مردم متکی باشد و همان رابطه آخوندی سنتی با مردم حفظ شود.</content>
  </text>
  <text id="15381">
    <content>باز شدن مرزها برای این افراد به معنی تسهیل انتقال زنان و کودکان به منظور سوءاستفاده جنسی و کاری از آنان، قاچاق مواد مخدر، سلاح و غیره، توجیه غیرقانونی پول است.</content>
  </text>
  <text id="15382">
    <content>آن‌ها ممکن است در دریاچه‌ها و رودهای بزرگ، جایی که تغییرات فصلی سطح آب، خاک را با رطوبت بالا و فاقد گیاهان بزرگ‌تر نگه می‌دارند نیز به وجود آیند.</content>
  </text>
  <text id="15383">
    <content>اما از همه این‌ها مهم‌تر، زندگی استاد پدیده تبریزی بود که سراپا آکنده از شور و شیدایی و اخلاص و پاکی بود.</content>
  </text>
  <text id="15384">
    <content>داریوش شاه گوید: این سرزمین پارس است، اهورامزدا به من بخشید، سرزمین خوب دارای مردان و اسب‌های نیکو، به یاری اهورامزدا و کردار نیک خویش داریوش شاه از هیچ دشمنی بیم ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15385">
    <content>این دو تراز در مدت مشابه سال قبل، به ترتیب معادل هفتصد و هفتاد و چهار میلیون دلار و هفتصد و پنجاه و نه میلیون دلار بودند.</content>
  </text>
  <text id="15386">
    <content>پادشاهان کوشان و طوران، خود را تابع او خواندند و بدین ترتیب شاهنشاهی ساسانی که بیش از چهارصد سال دوام داشت، تشکیل یافت.</content>
  </text>
  <text id="15387">
    <content>زیرا سگ از جمله چهارپایان است و عوعو می‌کند و پوستی پوشیده از پشم دارد و ناخن‌هایش دراز است و هیچ یک از این خصوصیات در من نیست.</content>
  </text>
  <text id="15388">
    <content>او اعتقاد به ظل الهی سلطان را معارض با کتاب و سنت می‌دانست و معتقد بود ظلم به خودی خود اسباب عزل زمامدار را فراهم می‌آورد و اسباب محرومیت از حیات را به دنبال دارد.</content>
  </text>
  <text id="15389">
    <content>با وجود اینکه خان‌زاده است، عشق و علاقه عجیبی به مبارزه دارد و قصد دارد دست بیگانه‌ها را از سرزمین اجدادی‌اش کوتاه کند.</content>
  </text>
  <text id="15390">
    <content>در انتهای این نامه که در صفحه شخصی فیس‌بوک وی منتشر شد، لینک سایتی قرار داده شد تا کاربران با مراجعه، نامه حمایت از او را امضا کنند.</content>
  </text>
  <text id="15391">
    <content>به عقیده من بعد از ابوعلی سینا و ابوریحان بیرونی، خواجه، سومین نابغه علمی بشر است که نظیر او تاکنون در جوامع اسلامی که ما سراغ داریم، پدید نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="15392">
    <content>طرح دستگیری روزبه نیز ریخته شد اما روزبه که در مرخصی یک ماهه به سر می‌برد، به جای بازگشت به خدمت، مخفی شد و از بازداشت نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="15393">
    <content>در ابتدای یک نوار کاست که در ایالات متحده تهیه شده بود، هشدار معمولی اف.بی.آی مبنی بر این‌که کپی کردن از نوار جرم است، به اخطاری از آن کاشپیروسکی تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="15394">
    <content>حال آنکه دو دهه قبل از آن چنین باوری وجود نداشت و اساساً تفسیر از جامعه چند فرهنگی به کلی متفاوت بود با آنچه هم‌اکنون وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15395">
    <content>بر مبنای گزارش‌های منتشرشده، این جامه‌دان از فرودگاه لوکا در مالت به فرانکفورت و سپس به داخل هواپیمای پان‌امریکن انتقال داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="15396">
    <content>یک خوک دریایی که به یکی از شهرهای ساحلی نیوزیلند وارد شده، یک پارک کوچک را به محل سکونت خود تبدیل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15397">
    <content>وی جوانی متین، با اعتدال، قامت آراسته، با چهره‌ای گندمگون، بسیار پارسا و پرهیزکار، دارای جود و بخشش بود و به همین سبب بود که آن حضرت را جواد می‌نامیدند.</content>
  </text>
  <text id="15398">
    <content>به او حس اعتماد بدهید و این اطمینان را به او تزریق کنید که حرف‌هایش را می‌فهمید و آنچه می‌گوید را بادقت گوش می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="15399">
    <content>این هنرمند و شاعر است که با قدرت جادویی خویش، زندگی را یا حداقل بخشی از زندگی را از چنگال مرگ به غنیمت می‌رباید و ادامه حیات طبیعت و انسان را ممکن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="15400">
    <content>با این حال پوتین در نشستی در کرملین، به نخبگان بازرگانی کشور اطمینان داد که برنامه‌های خصوصی‌سازی دوران یلتسین را تغییر نخواهد داد.</content>
  </text>
</textCollection>