<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="1601">
    <content>روزنامه بانکوک‌پست، پنجشنبه گذشته نوشت: این روبات می‌تواند از هر جایی، به کمک اینترنت هدایت و کنترل شود.</content>
  </text>
  <text id="1602">
    <content>بدین ترتیب در ایستگاه‌های مجهز به شینه‌های نوع سخت، سطح مورد نیاز و ابعاد حجم اسکلت فلزی لازم، جهت نصب شینه‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="1603">
    <content>اگرچه تماسی به کوتاهی دو ثانیه ممکن است باعث آسیب شود، اما به طور کل سوختگی به وسیله مایکروویو اتفاق نادری است.</content>
  </text>
  <text id="1604">
    <content>فدراسیون فوتبال همچنین انتقال نام‌برده به تیم دیگری را منوط به تسویه‌حساب مالی وی با تیم ذوب‌آهن عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="1605">
    <content>عقد قرارداد با برخی کارخانه‌های اتومبیل‌سازی باعث شد، تا فری انگیزه ساخت یک اتومبیل را پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="1606">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویتر از شیکاگو، پزشکان دانشگاه پزشکی و دندان‌پزشکی نیوجرسی، درد را در دوازده داوطلب ایجاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="1607">
    <content>اما رفع این عقب‌ماندگی آن هم در چهارچوب یک نظام رسمی حتی در صورت امکان در کوتاه‌مدت ناممکن می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="1608">
    <content>در لس‌آنجلس که دومین شهر پرجمعیت آمریکاست، موارد زیادی از برق دزدی، خصوصاً توسط مغازه‌ها و دکه‌ها دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1609">
    <content>بخشی دیگر از تنازعات سیاسی دانشجویی، از سخت‌گیری در مقولاتی چون دین‌داری، انقلابی‌گری و غیره نشئت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1610">
    <content>در ابتدای این انقلاب مسافرت و حمل و نقل مشکل و کند بود.</content>
  </text>
  <text id="1611">
    <content>باشگاه مذکور مجهز به کلیه وسایل و از جمله کتابخانه بزرگ و سالن پذیرایی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1612">
    <content>تجربه مشترک همه تمدن‌ها، احترام به قانون و حقوق بشر و حفظ فرهنگ‌های بومی است که موجب افزایش ثبات است.</content>
  </text>
  <text id="1613">
    <content>اجسام شبکه‌ای، شکل فعال و زنده باکتری هستند که فعالیت متابولیکی داشته و همانندسازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1614">
    <content>فعل‌های متعدی مرکب یک گروه اسمی و یک گروه صفتی و یا دو گروه اسمی را به عنوان متمم خود دارند که نقش متمم مفعول و مفعول مستقیم را به عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="1615">
    <content>تجزیه مقادیر ویژه را می‌توان تکنیکی بسیار مؤثر و قوی در تبدیل پیچیدگی به سادگی دانست.</content>
  </text>
  <text id="1616">
    <content>چارلتون در ابتدا چهارصد هزار پوند برای خریداری باقری به باشگاه پیروزی خواهد پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="1617">
    <content>او توانست در سوپرجام فوتبال اروپا تنها رقابت رسمی که در آن موفق به گل‌زنی نشده بود گل‌زنی کند.</content>
  </text>
  <text id="1618">
    <content>پژوهش‌گران ژاپنی تراکتوری ساخته‌اند که قادر است بدون راننده راهی مزرعه شود و پس از شخم زدن یا کودپاشی دوباره به توقفگاهش بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="1619">
    <content>از سهامداران فوق‌الذکر کسانی که تمایل دارند سود سهام آن‌ها بابت قسمتی از اقساط منظور گردد، لازم است فرم ذیل را تکمیل نمایند.</content>
  </text>
  <text id="1620">
    <content>کتاب «بزرگ‌سال و جوان از نظر افکار و تمایلات» در دو مجلد و کتاب «اخلاق از نظر هم‌زیستی و ارزش‌های انسانی»، مجلد اول را تألیف و انتشار دادند.</content>
  </text>
  <text id="1621">
    <content>یک واحد خرده‌فروشی همچنین ممکن است دارای موجودی ملزومات از قبیل کاغذ بسته‌بندی، کارتن و نوشت‌افزار نیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="1622">
    <content>کشف تمدن پیشرفته در منطقه ایلینویز آمریکا: شواهد و مدارک مربوط به تمدن پیشرفته و بومی آمریکا در زیر خروارها خاک در منطقه ایلینویز آمریکا کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="1623">
    <content>میرزا سید احمد و نوادگان او در اردبیل، تولیت مقبره شیخ صفی‌الدین و آرامگاه شاهان صفوی را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1624">
    <content>معمولاً پس از عملیات حفاری، شهرداری باید نسبت به آسفالت و ترمیم آن اقدام می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1625">
    <content>جنگ‌های مذهبی بین کاتولیک‌ها و پروتستان‌ها در فرانسه روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1626">
    <content>از این نکته که بگذریم، تعیین هدف خود به خود هنر را محدود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1627">
    <content>حسین‌آباد، روستایی از توابع بخش ارژن شهرستان شیراز در استان فارس ایران است.</content>
  </text>
  <text id="1628">
    <content>جنگ استقلال آنگولا جنگی چریکی بود که در مناطق وسیع و کم‌جمعیت آنگولا میان گروه‌های مسلح و نیروهای پرتغالی روی داد.</content>
  </text>
  <text id="1629">
    <content>دوازده سال نزد محمدرضا قمشه‌ای فلسفه و نزد سایر استادان آن دوره کلام، فقه، اصول و همچنین خوشنویسی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="1630">
    <content>بیشتر در مناطق کوهپایه و سردسیر رشد می‌کند و به آبیاری نیاز ندارد.</content>
  </text>
  <text id="1631">
    <content>تازگی رویکرد نظریه سیستم‌ها صرفاً همان چارچوب مفهومی‌ای است که در درونش این تبدل‌ها قالبی نظری می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="1632">
    <content>این طومارها بیشتر به زبان عبری نوشته شده‌اند و شامل نسخه‌هایی از عهد عتیق انجیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="1633">
    <content>آن‌چه می‌دید، دیگر گنبد آسمان و سقفی نبود که ستارگان مثل پولک‌هایی براق به آن چسبیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="1634">
    <content>لن کارپینسکی حتی در بچگی با دو تن از برادرزاده‌های استالین دوست بود.</content>
  </text>
  <text id="1635">
    <content>اغلب کارهایش ساخته‌های مؤید محسنی است و بعضی نیز از همایون خرم است.</content>
  </text>
  <text id="1636">
    <content>نام‌برده، ملاقاتی میان نهرو، نخست‌وزیر وقت هند و لیاقت علی خان، نخست‌وزیر وقت پاکستان، در ژوئیه یک هزار و نهصد و پنجاه ترتیب داد.</content>
  </text>
  <text id="1637">
    <content>دولت هند قول داده است به محض وصول این نامه به پکن، مفاد آن را منتشر سازد.</content>
  </text>
  <text id="1638">
    <content>در هنگام سرو کردن این نوشیدنی خوش‌طعم، آن را با دارچین یا جوز هندی تزیین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1639">
    <content>قوه قضاییه هم از آن بیدها نیست که به این بادها بلرزد.</content>
  </text>
  <text id="1640">
    <content>با چنین وضعی در بعضی موارد مؤسسه برق به ناچار انشعابات خود را جمع‌آوری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1641">
    <content>یعنی در صورت عدم حرکت به سوی تعالی و کمال، به طور طبیعی انحطاط، رکود فکری و عقب‌ماندگی دانش‌آموزان و جامعه مطرح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1642">
    <content>این فناوری، نمونه اسبق پردازش سیگنال‌های دیجیتال می‌باشد و همچنان در پردازش پیشرفته سیگنال‌های گیگاهرتز استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1643">
    <content>او در دوره‌ای که رئیس نظمیه شد، چون آدم چاپلوسی می‌شد، برای نشان دادن خصوصیاتش قاعدتاً باید به طنز پناه می‌بردیم.</content>
  </text>
  <text id="1644">
    <content>تغییرات مزبور به ترکیب فلز مبنا، الکترود و پودر، زمان، درجه حرارت و جرم‌های درگیر در واکنش بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="1645">
    <content>رشته‌کوه‌های البرز از کوه‌های طالش در مغرب شروع و تا ارتفاعات خراسان در مشرق کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="1646">
    <content>یکی از کتیبه‌های نفیس آن به خط کوفی آجری و دیگری به خط ثلث سفید بر روی کاشی لاجوردی، معرق نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="1647">
    <content>لکن با مشاوره ژنتیک و بررسی شجره‌نامه فامیلی، می‌توان میزان بروز خطر در یک خانواده را تخمین زد.</content>
  </text>
  <text id="1648">
    <content>مفسر وقتی مقصد از نزول را به ما فهماند، مفسر است؛ نه سبب نزول را به آن‌طور که در تفاسیر وارد است.</content>
  </text>
  <text id="1649">
    <content>این آتش‌سوزی پس از سی ساعت با تلاش نیروهای نظامی و مأموران اطفای حریق و جنگل‌داری خاموش شد.</content>
  </text>
  <text id="1650">
    <content>شاید اگر دوچرخه را با قدرت کافی در این جاده برانم، دوچرخه مرا از اینجا ببرد.</content>
  </text>
  <text id="1651">
    <content>مرشد ترابی، نقالی را از گوشه قهوه‌خانه به میان میدان آورده بود.</content>
  </text>
  <text id="1652">
    <content>دوقلوها روی تخت‌خوابشان نشستند و سعی کردند از همهمه و سروصدای نامفهومی که خارج از اتاق خواب به گوش می‌رسید، چیزی بفهمند.</content>
  </text>
  <text id="1653">
    <content>چراکه بار دیگر علی‌رغم شکست‌های پی‌درپی، هنوز به بخشی از قواعد بازی اعتقاد و امید دارد.</content>
  </text>
  <text id="1654">
    <content>در یک مراسم کوچک و هیجان‌انگیز، وزیر امور خارجه، نشان را با روبان آبی آن به گردنم آویخت.</content>
  </text>
  <text id="1655">
    <content>در گزینش قضات بایستی به تخصص حقوقی نامزدهای قضاوت در زمینه موضوعات خاصی از قبیل موضوع خشونت نسبت به زنان و کودکان توجه شود.</content>
  </text>
  <text id="1656">
    <content>امسال به علت خشک‌سالی و کمبود آب در برخی مناطق، سطح زیر کشت برنج حدود سه تا چهار هزار هکتار کاهش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="1657">
    <content>همچنین آقای ابطحی، رئیس دفتر رئیس‌جمهوری و خانم معصومه ابتکار، مشاور رئیس‌جمهوری و رئیس سازمان حفاظت محیط زیست نیز بعدازظهر دیروز از آقای حجاریان عیادت کردند.</content>
  </text>
  <text id="1658">
    <content>خود قربانی را نیز، به‌ویژه اگر جنگجوی شجاعی محسوب می‌شد، پوست می‌کندند و می‌خوردند.</content>
  </text>
  <text id="1659">
    <content>اما حاکم ایده‌آل و صفات لازم را برای او، هنوز به طور کلی در وجود پادشاه حکیم می‌جستند.</content>
  </text>
  <text id="1660">
    <content>هواپیما پس از چند کیلومتر پرواز ناگهان سقوط می‌کند و هر دو کشته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="1661">
    <content>کالیوژنی به اتفاق عامر رشید، وزیر نفت عراق، ریاست مشترک کمیسیون اقتصادی دو کشور را بر عهده خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="1662">
    <content>اما در خصوص فراکسیون‌های صنفی همچنین باید به تشکیل فراکسیون زنان اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="1663">
    <content>نیشابور سر به اطاعت وی فرود آورد و امیر اسکندر شیخی، مریدی وی را پذیرفت یا ناگزیر شد بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="1664">
    <content>در اسپانیا هر سال به صورت غیرمنتظره‌ای، چندین فروند هواپیمای کوچک و چرخ‌بال دچار نقص فنی شده و سقوط می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1665">
    <content>پس از گرفتن دیپلم متوسطه به کارهای گوناگون روی آورد، اما توفیق چندانی نیافت.</content>
  </text>
  <text id="1666">
    <content>در اینجا لازم است متذکر شویم که در هنگام ثبت معاملات، در ستون عطف دفتر روزنامه، چیزی نوشته نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1667">
    <content>برای مثال در زمینه ژنتیک و ژنومیکس، بیوانفورماتیک به تعیین توالی، تفسیر اطلاعات ژنومی و جهش‌های مشاهده‌شده در انسان کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1668">
    <content>طبق عقاید مسیحیت و یهودیت در تورات، خداوند عهد خود را پس از ابراهیم با اسحاق و نه با اسماعیل بست.</content>
  </text>
  <text id="1669">
    <content>شیراک در سفر به مادرید، فوتبالیست مشهور رئال مادرید را به شام رسمی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="1670">
    <content>تیم‌های خراسان و کرمانشاه به ترتیب دوم و سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="1671">
    <content>از تمامی آن‌چه که در سیبری، اوکراین و قزاقستان دیده بودم، بدتر بود.</content>
  </text>
  <text id="1672">
    <content>سپس خورشید را بر آن راهنما قرار دادیم، سپس به‌آسانی آن را به سوی خود درپیچاندیم.</content>
  </text>
  <text id="1673">
    <content>دانشگاه کالیفرنیا در برکلی و در لس‌آنجلس از معتبرترین مراکز ایران‌شناسی و زبان فارسی محسوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="1674">
    <content>در ماگما و گدازه، حباب‌های گاز وجود دارد که در زمان فوران، باعث انفجار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1675">
    <content>دکتر سید عطاءالله مهاجرانی، وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، فردا برای یک دیدار رسمی از ژاپن، رهسپار توکیو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1676">
    <content>تصویر علی دایی، فوتبالیست ایران، روی جلد شماره جدید ماهنامه کنفدراسیون فوتبال آسیا چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="1677">
    <content>مسجد جامع سمنان: از مضمون کتیبه چنین برمی‌آید که امامزاده پیر حسن علم‌دار از اولاد امام چهارم شیعیان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1678">
    <content>با نهایت تأسف و تأثر، درگذشت شادروان باقر دزفولیان را به اطلاع کلیه اقوام، دوستان و آشنایان محترم می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="1679">
    <content>نقش‌های خاص او، تأثیری از شکل‌های قدیمی، سنتی و واکنشی به این پدیده‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="1680">
    <content>تماشای برنامه‌های مذهبی، ارتباط مثبتی داشت با حضور در کلیسا و رفتارهای مذهبی شخصی، مثل نماز خواندن یا خواندن انجیل.</content>
  </text>
  <text id="1681">
    <content>هنگامی که از وسط اتاق می‌گذشتم، ناگهان پایم را روی زنی که در وسط اتاق خوابیده بود گذاشتم.</content>
  </text>
  <text id="1682">
    <content>طفلک راست می‌گفت، بعد از آن روز، دیگر من ندیده‌ام که او سیگار بکشد.</content>
  </text>
  <text id="1683">
    <content>در بخش مردم‌شناسی نحوه زندگی، شیوه معیشت، پوشاک و آداب و رسوم مردم گوشه و کنار کشور به نمایش گذاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="1684">
    <content>هوای شهرهای شمالی استان خراسان، کمی تا نیمه‌ابری، گاهی با افزایش ابر، رگبار، وزش باد و احتمال رعد و برق.</content>
  </text>
  <text id="1685">
    <content>و نواحی تناسلی و مقعد در آبی که مخلوط آب سیر را به آن اضافه کرده‌اید، قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="1686">
    <content>لیکن باید این زمان را حدود نیمه دوم قرن دوم هجری در نظر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1687">
    <content>او را با این هشدار که سربه‌زیر و مطیع باشد به ولایت، یعنی زیر چوب اربابش می‌فرستند.</content>
  </text>
  <text id="1688">
    <content>عمل سوراخ‌کاری بدن خطراتی نیز دارد از جمله عفونت بافت‌ها، تغییر شکل ناهنجار و ناخواسته آن‌ها و ایجاد حساسیت.</content>
  </text>
  <text id="1689">
    <content>امروزه تحقیقات مربوط به این مکمل خوراکی، به شکل ویژه‌ای دنبال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1690">
    <content>با چنین کارنامه‌ای، تمدن بشری به آخرین دهه‌های قرن بیستم میلادی پای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="1691">
    <content>این آلبوم اولین آلبوم کیس بود که شامل ارکستر و صدای کر و افکت‌های مختلف استودیویی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1692">
    <content>با انتخاب دو کارپرداز و سه منشی، ترکیب هیئت‌رئیسه فراکسیون جبهه دوم خرداد، در مجلس شورای اسلامی کامل شد.</content>
  </text>
  <text id="1693">
    <content>تعهد سیاسی نسبت به تکنولوژی، مهم‌ترین و تنها عامل تعیین‌کننده در هدایت یک کشور به سمت تحولات تکنولوژیکی است.</content>
  </text>
  <text id="1694">
    <content>با انگشت سبابه دور سر خودش و زن و پسرش دایره‌ای کشید و بعد خاک انگشتش را فوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="1695">
    <content>بعد از مدتی او بلند شد تا به دست‌شویی برود.</content>
  </text>
  <text id="1696">
    <content>قربانی شدن و قربانی دادن در راه انقلاب و پیروزی آن اجتناب‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="1697">
    <content>محمد شاه، پدر عباس میرزا، به همان اندازه که از مهدعلیا، مادر ناصرالدین شاه، بیزار بود، شیفته خدیجه، مادر عباس میرزا، بود.</content>
  </text>
  <text id="1698">
    <content>در حال او دگرگونی‌ای رخ داد که به جمع قلندران پیوست و از مشایخ بزرگ و علما شد.</content>
  </text>
  <text id="1699">
    <content>شکم اطفال خردسال را دریده و بر چهره و پشت ایشان خط کبود تازیانه کشیدند و آتش وقاحت بر سراپرده حریم پرده‌نشینان حرم رسول صلی‌الله‌علیه افکندند.</content>
  </text>
  <text id="1700">
    <content>شاپور چندین شهر احداث کرد و از شهرهای مهمی که بنا نمود: شهر بیشاپور در نزدیکی کازرون، شهر جندی‌شاپور در دزفول و شهر نیشاپور در خراسان بود.</content>
  </text>
  <text id="1701">
    <content>در زمان صفویه، شاه اسماعیل اول شهر تبریز را پایتخت ایران اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="1702">
    <content>این لایه، ایجاد اتصالات قابل اطمینان نقطه به نقطه و نقطه به چند نقطه را در یک شبکه ارتباطی تضمین کند.</content>
  </text>
  <text id="1703">
    <content>این نمونه‌ای از استفاده از ابزار به شکل هوشمندانه، توسط شامپانزه‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="1704">
    <content>به طور خلاصه، امپراتوری بیزانس نتوانست در برابر حملات امپراتوری ساسانی مقاومت چشمگیری از خود نشان بدهد.</content>
  </text>
  <text id="1705">
    <content>بنابراین مشروعیت کابیلا مورد مناقشه قرار می‌گیرد و تنها با حذف وی مباحثه ملی میسر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1706">
    <content>به گفته باراک، اسرائیل در مرحله سرنوشت‌سازی قرار دارد و تشکیل دولت جدید اجتناب‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="1707">
    <content>ما آمدیم گفتیم آقا دلم می‌خواست، دلم می‌خواست این جوری بشود، ولی نشد، این یعنی راهکار دادن.</content>
  </text>
  <text id="1708">
    <content>آن دو، طومارها را به گورباچف و دستیاران او تحویل دادند و به انتظار پاسخی نشستند.</content>
  </text>
  <text id="1709">
    <content>در این میان، گوشت مرغ، عسل و تخم‌مرغ، در مقایسه با تولید گوشت قرمز، انواع ماهی و شیر، بیشتر تولید شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1710">
    <content>پیشنهادات واصله در ساعت ده صبح همان روز با حضور کمیسیون مزایده، باز و افتتاح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1711">
    <content>آن‌ها تصور می‌کنند که وودز دارای اطلاعاتی حیاتی در رابطه با محل تقریبی رائول منندز است.</content>
  </text>
  <text id="1712">
    <content>شاید روزی آنان مطلب را دریابند و سهم و نقش گورباچف را مورد تکریم و تقدیر قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="1713">
    <content>پیت سامپراس، تنیس‌باز آمریکایی، حریف نیرومند و فاتح خود، مارات سافین از روسیه را مورد ستایش قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="1714">
    <content>کسی که وارد می‌شود و در ردیف شرکاء قرار می‌گیرد، فتوکپی شناسنامه یا کارت پایان خدمت لازم دارد.</content>
  </text>
  <text id="1715">
    <content>میرعلی، حاکم آمل، با شکست دادن سهراب روزافزون، برادر محمد، ساری را فتح نمود؛ سپس نمایندگانی نزد شاه فرستاد و تعهداتی را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="1716">
    <content>رحلت آن بزرگوار، ضایعه‌ای برای حوزه‌های علمیه و مصیبتی برای آشنایان به منزلت علمی و عملی این عالم جلیل‌القدر است.</content>
  </text>
  <text id="1717">
    <content>پرداخت به غیر از ایام اعلام‌شده به هیچ وجه امکان‌پذیر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1718">
    <content>تلفن به خط ارتباطی ورود ماشین‌آلات تولیدی و قطعات یدکی از طریق بخش خصوصی، با تأیید وزارت صنایع، بدون انتقال ارز، ثبت سفارش و گشایش اعتبار با ارز خارجی آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="1719">
    <content>بدین ترتیب، اختلاف مصالح، موجب وقوع جنگ خواهد شد، همچنین ظلم نیز یکی دیگر از دلایل وقوع جنگ است، پس توقف منازعه در شرایط کنونی به نفع اعراب نیست.</content>
  </text>
  <text id="1720">
    <content>اقتباسی که به رمان لئونارد خیلی نزدیک بود و مورد توجه منتقدان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1721">
    <content>در واقع، امروزه در حدود هشتاد درصد ترافیک تلفن بین‌المللی از طریق ماهواره صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1722">
    <content>«گریه کن» نام یکی تصنیف‌های معروف اثر عارف قزوینی می‌باشد که به مناسبت درگذشت کلنل محمد تقی خان پسیان توسط عارف سروده و آهنگ آن ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="1723">
    <content>یکی دیگر از رقیبان اتومبیل‌های انفجاری با بنزین، اتومبیل‌های الکتریکی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="1724">
    <content>از دریای عمیق در اطراف گرینلند، این آب بین مناطق وسیع قاره‌ای در دو طرف اقیانوس اطلس به سمت جنوب جریان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="1725">
    <content>بعد از آزادی از اسارت نیز، او سید آزادگان جنگ تحمیلی و پشتوانه عزت و شرف و سربلندی محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1726">
    <content>این دو بازی، جزو نخستین بازی‌های کامپیوتری نوشته‌شده، بودند.</content>
  </text>
  <text id="1727">
    <content>تا آن‌جا که از این پس شعار از بین بردن آثار تجاوز متداول گردید؛ این شعار جایگزین شعار آزادی فلسطین شد.</content>
  </text>
  <text id="1728">
    <content>هنگامی که تیروئید بیش از حد فعال می‌شود، تعداد گلبول‌های سفید خون کاهش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1729">
    <content>در مورد بخش اول، امکان جایگزینی نفت گاز با گاز طبیعی فشرده به دو صورت مقدور است.</content>
  </text>
  <text id="1730">
    <content>جامعه بلوط وسیع‌ترین اشکوب جنگلی این مناطق است که مساحت زیادی را در شیب‌های زاگرس پوشانیده است.</content>
  </text>
  <text id="1731">
    <content>از بیرون پیچی داشت، وقتی که می‌پیچاندند، این جواهرات چرخ می‌خورد، خوب تماشا می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="1732">
    <content>آتش‌سوزی هنگام تعمیرات برق در زیرزمین آغاز شد و به سرعت به طبقات دیگر سرایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="1733">
    <content>کسانی که کارشان بر هم زدن اجتماعات و اغتشاش بود، امروز به مرز آدمکشی و ترور رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1734">
    <content>این دو مراسم صبح امروز مصادف با روز کتاب و اطلاع‌رسانی در سالن مجتمع پزشکی شهید شوریده برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="1735">
    <content>سیاست صنعتی با تأکید بر تجدید ساختار صنعتی و پرورش و کمک به شرکت‌های کوچک و متوسط دنبال شود.</content>
  </text>
  <text id="1736">
    <content>یک روز بود که چون ارتباطات، ارتباطات ضعیفی بود، رفت‌وآمدها کم بود و در هر شهری، یک مرجع تقلید وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="1737">
    <content>همچنین با تغییر و اصلاح ماده شصت و نه قانون اساسی، مراحل انحلال و تعطیل احزاب مخالف دولت سخت‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1738">
    <content>مثلاً تخت‌خواب فلان ملکه یا اتاق بزک آن‌ها بعینها با همان پارچه‌ها و همان حالت گذاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="1739">
    <content>برای اطلاع از شرایط کار با یک قطعه عکس و مدرک تحصیلی به آدرس تهران، خیابان طالقانی، نبش سپهبد قرنی، ساختمان شماره سه هلال احمر مراجعه نمایید.</content>
  </text>
  <text id="1740">
    <content>او متخلص به مجید بود و بزرگ‌ترین خوشنویس خط شکسته‌نستعلیق در تاریخ خوشنویسی ایران به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="1741">
    <content>این میوه، به علت داشتن پتاسیم و عطر مطبوع، مقوی قلب است و عروق را باز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1742">
    <content>بنابراین، در تشریع احکام، به محرومان و مستمندان نیز توجه شایسته مبذول شده است.</content>
  </text>
  <text id="1743">
    <content>دو تسهیل در تجدید ساختار شرکت‌ها، کمک به شرکت‌ها جهت کاهش بهبود نسبت سرمایه به بدهی و شفافیت در نحوه اداره کردن شرکت.</content>
  </text>
  <text id="1744">
    <content>انسان چون با یکی خوب نیست، در مطبوعات او را بکوبد، کار درستی نیست.</content>
  </text>
  <text id="1745">
    <content>ازن در ارتفاع پایین در اثر تأثیر مشترک آلودگی جوی و پرتوهای خورشیدی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1746">
    <content>تام و جری به عنوان دستیار باید به شرلوک هولمز کمک کنند تا دزد الماس و طلاهای سلطنتی را پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="1747">
    <content>مدیر محصول به منظور تسهیل فرایند تصمیم‌گیری می‌تواند چشم‌انداز یا چارچوبی کلی برای محصول ترسیم کند.</content>
  </text>
  <text id="1748">
    <content>باشگاه فوتبال برادفورد سیتی، باشگاه فوتبال انگلیسی است که در شهر برادفورد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="1749">
    <content>یک نگاه اجمالی به لیست شهرداران ساحل غربی در حکومت اردن و اسرائیل مؤید این ادعاست.</content>
  </text>
  <text id="1750">
    <content>دکتر غیور در جلسه پرسش و پاسخ با دبیران جغرافیای استان کرمان شرکت کرد و به پرسش‌های آنان پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="1751">
    <content>محیط مصنوع به ویژه از بعد روانی مقیاسی انسانی داشته و ارجحیت انسان بر کالبد مصنوع حفظ و مورد تأکید قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1752">
    <content>آلیس از او درخواست کرد که آن قطعه را دوباره بنوازد.</content>
  </text>
  <text id="1753">
    <content>اگر ارتفاع محور پمپ نسبت به سطح مقایسه نام‌برده باشد، برابر شکل قبل، فرمول بالا به دو قسمت متفاوت تقسیم‌پذیر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1754">
    <content>احمد دیالو، سیاه‌پوست مهاجری بود که پلیس نیویورک به اتهام شباهت با یک مجرم، وی را با شلیک نوزده گلوله به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="1755">
    <content>چند سال بعد یک شب، شاه داشت از اتاق خارج می‌شد که یک چلچراغ از سقف در جایی که چند لحظه قبل آن‌جا بود، سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="1756">
    <content>سفیر آمریکا در کامرون در حمله‌ای که ظاهراً با هدف سرقت اتومبیل وی انجام شده بود، زخمی شد.</content>
  </text>
  <text id="1757">
    <content>شست‌وشوی محفظه دارو باید بادقت و ظرافت انجام شود و از خشک شدن دارو در این قسمت جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="1758">
    <content>دو مأمور پلیس و یک مسئول حمل بار در کمک به مکانیک مذکور دست داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1759">
    <content>در این فرم، نتیجه گزارشات استخراج‌شده از بانک اطلاعات توصیفی، نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1760">
    <content>دشمن زبون با فکر این‌که می‌تواند آبادان را تسخیر کند به سمت منطقه ذوالفقاری آبادان پیشروی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1761">
    <content>لکن، سطح معیشتی مردم در طی این سه سال اگر خوش‌بینانه بپذیریم که سقوط نکرده، لااقل رشدی به همراه نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="1762">
    <content>دانشگاه دیترویت مرسی، یک دانشگاه خصوصی مختلط کلیسای کاتولیک در دیترویت میشیگان در ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1763">
    <content>نوازشریف در ماه اکتبر، با کودتای ژنرال مشرف از کار برکنار و پس از محاکمه، به اتهام هواپیماربایی به حبس ابد محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="1764">
    <content>ناسیونال سوسیالیسم به هر حال شباهت‌هایی با فاشیسم دارد اما نازی‌ها هیچ‌گاه خود را جزئی از فاشیسم نمی‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="1765">
    <content>کافی است به او بگوییم از این‌که انگشت‌هایت را نمی‌خوری، خوشحالم.</content>
  </text>
  <text id="1766">
    <content>در این راه نیز همان‌طور که سکولاریزم صرف غربی مانع راه ماست، تحجر و جزم‌اندیشی هم حرکتمان را سد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1767">
    <content>دارای دو شعبه بود؛ یکی احتساب و دیگری تنظیف که هرکدام عده‌ای نایب و فراش و سپور تحت فرمان داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1768">
    <content>با یک چیپ که در شبکیه یا در مغز، زیر پوست نصب شده ارتباط برقرار کردن مغز به مغز، بدون کلام، امکان‌پذیر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1769">
    <content>بعد از اردوان، وظیفه غلبه بر سکاها و دوباره مستحکم کردن قدرت اشکانی به پسرش، مهرداد دوم واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="1770">
    <content>با این همه، نماز جمعه هیچ‌گاه با اقبال جدی در بین شیعیان روبه‌رو نشد.</content>
  </text>
  <text id="1771">
    <content>و این همه کار طاقت‌فرسایی بود که محور اصلی و نیروبخش آن بدون تردید حاج احمد آقا بود.</content>
  </text>
  <text id="1772">
    <content>نقش اهورامزدا، یک شخص روحانی و توده‌ای هیزم در سمت راست ورودی این دخمه دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1773">
    <content>اگر به عللی، مسئله کتاب و کتابخانه، در جامعه‌ای رو به انحطاط است، پیشرفت آن نیز رو به انحطاط گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="1774">
    <content>البعث در سرمقاله خود افزود: مواضع باراک و سخنانش نشان می‌دهد که وی از نظر لجاجت و تندروی، با سلفش نتانیاهو یا تروریست معروف، آریل شارون، هیچ‌گونه تفاوتی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="1775">
    <content>به سبب داشتن چهره معصومانه، در دو سالگی در چند آگهی بازرگانی برای تبلیغ شیر و پوشک بچه‌ها شرکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="1776">
    <content>یکی از آثار معروف ساخت این شرکت، که در اکثر تلویزیون‌های دنیا پخش شده، مجموعه مستند علمی «دنیای شگفتی‌ها» است.</content>
  </text>
  <text id="1777">
    <content>روم شرقی توسط امپراطور روم بازسازی گردید و به‌سرعت موفقیت پیشین آن را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="1778">
    <content>صدای رگبارها و انفجارهای پی‌درپی و تکبیرهایی که از انفجارها هم بلندتر بودند، همه و همه حاکی از فضای گرم جبهه بود.</content>
  </text>
  <text id="1779">
    <content>این دیدار را ایرج نظری به کمک‌های اسماعیل صفیری و مهدی هنروری قضاوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="1780">
    <content>تصاویر رئیس‌جمهوری در معابر، محل‌ها و شیشه خودروها، اتوبوس‌ها، نظر رهگذران سرشار از علاقه به رئیس‌جمهوری محبوب را جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1781">
    <content>در ارتباط ماهواره‌ای لیزری نیز روش‌های دیجیتال به طور موفقیت‌آمیز استفاده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1782">
    <content>شش‌برد، روستایی از توابع بخش لوداب شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="1783">
    <content>در دوره صفویه و قاجاریه، امور مالی از اوضاع بهتری برخوردار شد.</content>
  </text>
  <text id="1784">
    <content>دیوارهای سقاخانه با شمایل بزرگان شیعه و نیز شعرهای حماسی در مدح حسین‌بن‌علی و کشته‌شدگان کربلا آراسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1785">
    <content>در طی جنگ جهانی دوم، ایالات متحده استفاده از بمب‌های خفاش یا خفاش‌های حامل بمب‌های آتش‌زا را مورد بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="1786">
    <content>به خاطر همین بیا فعلاً بریم دنبال این مسئله اما به روش منطقی و قانونی.</content>
  </text>
  <text id="1787">
    <content>بنابراین مخاطب، خود را از بزرگ‌ترین وظیفه زندگی یعنی کشف رازهای زندگی دور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1788">
    <content>شاه صفی، متوجه این موضوع شد و بلافاصله دستور داد تا چشمان محمدتقی را از حدقه درآورند.</content>
  </text>
  <text id="1789">
    <content>چیزی که جالب بود توی «کیف انگلیسی» این بود که بعضی جاها حتی چیزی کم داشت و آدم دوست داشت بیشتر کش بیاید.</content>
  </text>
  <text id="1790">
    <content>بعد از حمله ترکان عثمانی به لهستان، مدتی این منطقه بدون سکنه باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="1791">
    <content>انتشارات دانشگاه آکسفورد از بزرگ‌ترین ناشران آثار علمی و آکادمیک و بزرگ‌ترین ناشر کتاب‌های دانشگاهی در جهان است.</content>
  </text>
  <text id="1792">
    <content>بدین ترتیب، علاوه بر صرفه‌جویی در وقت، مسائل و مشکلات پرسنلی و اداری، موجب کاهش هزینه‌های یک مؤسسه نیز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1793">
    <content>او مدرک خود را از دانشگاه هاروارد در رشته بیوشیمی کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="1794">
    <content>سپس چرچیل، من و همراهان اصلی می‌توانیم برای اتمام کارها به قاهره مراجعت نماییم.</content>
  </text>
  <text id="1795">
    <content>هنوز هیچ‌کس نمی‌داند جیوه‌ها از کجا آمده و چه کسی آن را در راهروها ریخته است.</content>
  </text>
  <text id="1796">
    <content>این نوشابه در ایران توسط شرکت خوشگوار تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1797">
    <content>مسئولین فدراسیون اتومبیل‌رانی فرانسه به مناسبت صدمین سالگرد پیروزی مسابقات توردوفرانس، مسابقه اتومبیل‌رانی ویژه‌ای را برنامه‌ریزی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1798">
    <content>مولد به صورت کامل، مهر و موم می‌شود تا از فرار گاز هیدروژن جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="1799">
    <content>تحریم در ایالات متحده، ژاپن و اروپا که صف‌های طولانی در برابر ایستگاه‌های فروش بنزین تشکیل و با علامت «متأسفیم! بنزین در پمپ‌ها نیست»، روبه‌رو شدند، هرج‌ومرج ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="1800">
    <content>این بمب‌گذاری در جریان مراسم رژه سالگرد جنگ ایران و عراق و در جایگاه زنان اتفاق افتاد.</content>
  </text>
</textCollection>