<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="16001">
    <content>مأموران مبارزه با قاچاق منطقه انتظامی چابهار، با کسب خبر مبنی بر جعل مهر و کارت سبز مسافری در سطح شهر چابهار یکی از محل‌های فعالیت قاچاقچیان را شناسایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="16002">
    <content>باغ وحش تالین، اولین باغ وحش ساخته‌شده در کشور استونی است که در شهر تالین قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="16003">
    <content>وی پیش‌بینی کرد که قدمت این خمره و محتویات آن به حدود دو هزار سال قبل می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16004">
    <content>حتی موافقت تل‌آویو با شرط دمشق برای ازسرگیری مذاکرات از نقطه‌ای که در آغاز نخست‌وزیری بنیامین نتانیاهو، متوقف شده بود، مانوری بیش نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="16005">
    <content>بازیگر معروف‌تر نصیریان بود که متأسفانه به دلیلی نقشش نصفه ماند، وگرنه نصیریان هم یکی از عجیب‌ترین بازی‌های سینمایی را اجرا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16006">
    <content>وی عقل، شکیبایی و تدبیر را عوامل مؤثر در حرکت‌های فرهنگی و سیاسی دانست و شکل‌گیری مجلس ششم را به پرواز زیبای غازها تشبیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="16007">
    <content>ناوی پیلای، کمیسر عالی حقوق بشر سازمان ملل، از دولت ایران خواست تا نیروهای بسیج را از اعمال خشونت علیه معترضان بازدارد.</content>
  </text>
  <text id="16008">
    <content>لباسش بد نبود، شلوارش قدش را خیلی بلندتر کرده بود که من از قد او خوشم می‌آمد، ولی در اصل شلوار جین بیشتر به او می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="16009">
    <content>وی، توجه به قالب‌های برنامه‌ای درازمدت و میان‌مدت را از الزام‌های قطعی برای جبران این نقیصه ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="16010">
    <content>با تعیین امداد افقی، می‌توان مستقیم اختلاف ارتفاع بین دو نقطه را از روی درجه‌بندی آن تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="16011">
    <content>در این مدت دویست و هشتاد و پنج قاچاقچی مواد مخدر، در درگیری با مأموران به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="16012">
    <content>در بازار عمده‌فروشی، مالکین نیروگاه‌ها، برق تولیدی خود را در بازار ارائه می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="16013">
    <content>ناشران روزنامه، شیوه حمل‌ونقل جاده‌ای را به‌واسطه قابلیت انعطاف بیشتر ترجیح می‌دهند، به‌ویژه در مواردی که نیاز به پوشش سریع اخبار در آخرین لحظات پیش از چاپ باشد.</content>
  </text>
  <text id="16014">
    <content>پاسخ‌دهنده نیز به این موضوع وقوف داشته و در بند شش پاسخ‌نامه به آن اشاره کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16015">
    <content>پوتین به کمونیست‌ها علاقه‌ای نشان نمی‌دهد و ضمن نتیجه‌گیری‌های منفی از دوران حکومت آنان، حزب کمونیست فدراسیون روسیه را سوسک عقیدتی می‌نامد.</content>
  </text>
  <text id="16016">
    <content>موضع‌گیری دیروز سخن‌گوی محترم وزارت خارجه در واکنش به اظهارات غیرموثق یک سناتور آمریکایی در سمینار دانشگاه استنفورد آمریکا به همین دلیل موجب شگفتی و تعجب است.</content>
  </text>
  <text id="16017">
    <content>نیویورک‌تایمز در شماره امروز خود می‌نویسد که چین کمونیست اجازه نداده است که خروشچف درباره مسائل خاور دور در کنفرانس سران مذاکره کند.</content>
  </text>
  <text id="16018">
    <content>این سلول‌های بنیادی در مغز استخوان، جریان خون داخل عروقی و خون بند ناف وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="16019">
    <content>به عنوان صورتی از یک رویکرد علمی به جامعه، نظریه سیستم‌ها از رهگذر قرابتش با علوم طبیعی، دقت خود را با قوت افزون‌تری جلوه‌گر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="16020">
    <content>دره چاه بیدک، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="16021">
    <content>تحلیل دقیق و تخصصی حوادث آغازین تحولات دسامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و نه گواه آن است که سیر تحولات، بسیار پیچیده و تا حدودی مبهم و متناقض بود.</content>
  </text>
  <text id="16022">
    <content>این پیشنهاد با موافقت دانشگاه همراه بود، اما هیچ‌یک از این افراد این پیشنهاد را نپذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="16023">
    <content>زندی با اشاره به ناهماهنگی برخی از شرکت‌های حمل‌ونقل در ترانزیت سوخت، تمهیدات گمرک برای تسریع و تسهیل عبور کامیون‌های مذکور را مورد تأکید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="16024">
    <content>سخن‌گوی وزارت امور خارجه فرانسه، روز جمعه حمله هواپیماهای غربی به عراق را مرگ‌بار و بیهوده خوانده بود.</content>
  </text>
  <text id="16025">
    <content>آنا می‌فهمد که هرگز نمی‌خواهد بدون او باشد و خواستگاری را قبول می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16026">
    <content>البته به شرطی به فلسطین یک هزار و نهصد و چهل و هشت بازخواهند گشت که عدم انزجار خود به اسرائیل را اثبات کنند.</content>
  </text>
  <text id="16027">
    <content>شخصی در پهلوی او نشسته بود و به گوشه چشم نوشته او را می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="16028">
    <content>در عین حال، بازی نقش مژده هم چندان آسان نبود، چون من دور و برم معتاد ندیده بودم و مجبور شدم با چند دکتر معالج معتادها صحبت کنم و چند تا معتاد ببینم.</content>
  </text>
  <text id="16029">
    <content>کاربر، فرم را با اطلاعات شخصی‌اش پر می‌کند و با تأیید آن، داده‌ها با کلید عمومی تقلبی، رمزی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16030">
    <content>پیکر پاک دو سرباز شهید نیروی انتظامی که اخیراً در سیستان و بلوچستان به شهادت رسیدند، دیروز در آستانه‌اشرفیه تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="16031">
    <content>ممنوعیت رفت‌وآمد خودروها و موتورسیکلت‌ها در مراکز شهرها و خیابان‌های پرترافیک، در اولین یکشنبه ماه‌های آوریل و می تکرار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="16032">
    <content>تکیه معاون‌الملک دارای سه درب ورودی است که درب ورودی اصلی به خیابان حداد عادل، درب شمالی به کوچه معاون‌الملک و درب جنوبی به کوچه ایلخانی مشرف است.</content>
  </text>
  <text id="16033">
    <content>رئیس‌جمهور یادآور شد باید روش‌هایی به کار برد که مورد قبول اکثر حقوق‌دانان و خیرخواهان و اصحاب منطق باشد.</content>
  </text>
  <text id="16034">
    <content>در این مراسم پیکر شهید سرتیپ پاسدار یوسف رضا ابوالفتحی بر روی دوش هم‌رزمان وی تا میدان ونک تشییع شد و پس از انتقال به بهشت زهرا در گلزار شهداء به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="16035">
    <content>در سرودن رباعیات، الفاظ را موافق فکر و مقصود خود انتخاب کرده است و سبک فردی او در تاریخ ادب پارسی بی‌مانند است.</content>
  </text>
  <text id="16036">
    <content>در عرصه ادبیات نیز وی اقدام به گردآوری مجموعه اشعار فرخی یزدی، عاشق اصفهانی و دو کتاب با عنوان گلزار ادب و بوستان ادب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16037">
    <content>انجمن صنفی روزنامه‌نگاران ایران در این بیانیه مصراً خواستار توقف روند توقیف غیرقانونی مطبوعات از سوی قوه قضاییه و اعاده حقوق حرفه‌ای روزنامه‌نگاران شد.</content>
  </text>
  <text id="16038">
    <content>در عمل جراحی با بیست بخیه، زخم‌های شکم حیوان را که سوتی نام داشت، دوختند و گربه زنده ماند.</content>
  </text>
  <text id="16039">
    <content>بر خلاف چهار انجیل در عهد جدید انجیل توماس با سبک داستان‌گویی نوشته شده است که تلفیقی از سخنان عیسی مسیح است.</content>
  </text>
  <text id="16040">
    <content>تراکتورسازی در دقیقه شصت و دوی بازی با ضربه سر داوود رستمی، صاحب اولین گل بازی و درست دو دقیقه بعد با شوت بسیار زیبا و سرضرب احمد فیض کریم‌لو، به دومین گل خود دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="16041">
    <content>شاعران برجسته‌ای از حوزه کولیوند، مانند ملا پریشان و ملا منوچهر کولیوند، شعرهایی به این زبان سروده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16042">
    <content>اگر روزه می‌گیریم نباید بداخلاق و ترش‌رو شویم، نباید فقط به فکر خود بوده و برای دیگران اهمیت قایل نباشیم.</content>
  </text>
  <text id="16043">
    <content>گروه هتل‌های هما، به سازمان تأمین اجتماعی و هواپیمایی ایران ایر تور، به بخش خصوصی فروخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="16044">
    <content>این اشیاء بیانگر ابداع ریسندگی نخ، بافت پارچه و ساخت چرخ‌های سفالگری، برای نخستین بار در این منطقه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16045">
    <content>در قسمت بالای در ورودی، داخل کادری مربع‌مستطیل، نقوش زیبایی به شکل دوایر متقاطع ساخته شده و اطراف آن با اشکالی جالب و رنگ سفید و آبی مزین است.</content>
  </text>
  <text id="16046">
    <content>شاه‌رخ به محض نشستن بر تخت سلطنت نادری، هر دو برادر کور را به مشهد احضار کرد و دستور قتل هر دوی آن‌ها را صادر نمود.</content>
  </text>
  <text id="16047">
    <content>میدان مغناطیسی هرمز بسیار نیرومندتر از میدان مغناطیسی زمین است، زیرا هرمز بسیار بزرگ‌تر و باتندی بیشتری به دور خود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16048">
    <content>طی حکمی از سوی رئیس سازمان ثبت اسناد و املاک کشور، آقای رضا نبی‌زاده به سمت رئیس اداره ثبت اسناد و املاک شهرستان بابلسر منصوب و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="16049">
    <content>من این قدر می‌توانم بگویم که یک جای ممتاز و بی‌بدیلی بود و واقعاً خالی شد.</content>
  </text>
  <text id="16050">
    <content>در چنین شرایطی، روزنامه سوری تشرین، دیروز نوشت: قدس شریف، قبله اعراب و مسلمانان است و آنان هرگز اجازه نخواهند داد که اسرائیل، این شهر مقدس را ببلعد.</content>
  </text>
  <text id="16051">
    <content>روزنامه واشنگتن‌تایمز به استناد مقامات دفاعی آمریکایی نوشت که چینی‌ها بعد از درس کوزوو، یاد گرفته‌اند که دفاع هوایی، به طرز باورنکردنی حائز اهمیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16052">
    <content>سیلان یک گاز بی‌رنگ، قابل اشتعال و با بوی تند و زننده و تا حدودی شبیه استیک اسید است.</content>
  </text>
  <text id="16053">
    <content>در نوع دیگر قیمه با نام قیمه بادمجان، به جای سیب‌زمینی از بادمجان در کنار قیمه استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16054">
    <content>او با سخت‌کوشی و تلاش به فراگیری ادامه داد، تا این‌که در سنین جوانی، ریاضی‌دانی حاذق و ماهر محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="16055">
    <content>دانشمندان، خبر از کشف میکروب‌های بسیار مقاومی در قطب جنوب دادند که قادرند در شرایط خاص پرتوافشانی، سرما و تاریکی قطب جنوب، ادامه حیات دهند و تکثیر شوند.</content>
  </text>
  <text id="16056">
    <content>در منطق کلاسیک از یک ناسازگاری یا تناقض هرچیزی را می‌توان نتیجه گرفت؛ این مسئله بر خلاف شهود ماست و طبیعی نیست.</content>
  </text>
  <text id="16057">
    <content>توماس در جنگ با امپراتوری عثمانی اسیر شد و بعدها به خاطر مشکلات مالی در برج لندن زندانی گشت.</content>
  </text>
  <text id="16058">
    <content>همچنین مقرر شد در جلسه آینده ستاد، علاوه بر مبالغ فوق، مبلغ یک میلیارد و هشتصد و چهل میلیون ریال برای پروژه‌های مختلف ناشی از خشک‌سالی اختصاص یابد.</content>
  </text>
  <text id="16059">
    <content>و اکنون به نظر می‌رسید که یازوف اقلاً این نکته را دریافته است.</content>
  </text>
  <text id="16060">
    <content>احمد شاملو برخی اشعارش را در این مجموعه به افرادی تقدیم کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16061">
    <content>برای پیشگیری از این نوع عفونت باید پاها را خشک نگه داشت و در صورت لزوم از پودرهای حاوی مواد ضد قارچ استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="16062">
    <content>اما رشیدیان در پایان جلسه بدون آن‌که با خبرنگاران صحبت کند همراه محمدرضا خاتمی، رئیس فراکسیون جبهه مشارکت، از راهروی پارلمان خارج و به هیئت‌رئیسه رفت.</content>
  </text>
  <text id="16063">
    <content>اما ابولهب و ابوجهل و ولید که پیشرو مخالفان و سلسله‌جنبانان این دشمنی بودند، به دیده دیگری بدین پیش‌آمد می‌نگریستند.</content>
  </text>
  <text id="16064">
    <content>او در چهار سالگی به سرخک مبتلا شد که او را برای تمام عمر نابینا کرد.</content>
  </text>
  <text id="16065">
    <content>سپس ماده، لانه را دوباره پر کرده و به اقیانوس باز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16066">
    <content>مثنوی‌های کوتاهی از وحشی در مدح و هجو و نظایر آن‌ها بازمانده که اهمیت منظومه‌های یادشده را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="16067">
    <content>با این حال دولت ایران ضمن انحلال مجلس، اولتیماتوم روسیه را پذیرفت و مورگان شوستر را از ایران اخراج کرد.</content>
  </text>
  <text id="16068">
    <content>دوازده روزنامه و ماهنامه به حکم محاکم عمومی دادگستری استان تهران به طور موقت توقیف شدند.</content>
  </text>
  <text id="16069">
    <content>همان اسلامی که ریشه در وحی و دیدگاه‌های محکم توحیدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="16070">
    <content>آیت‌الله امینی، همچنین با قدردانی از تلاش علامه فقید محمدحسین طباطبایی در تفسیر المیزان، خواستار ارائه آثار عمیق در تفسیر کلام‌الله مجید شد.</content>
  </text>
  <text id="16071">
    <content>هنگامی که غذا را در جعبه می‌گذاشت و انرژی مایکروویو را به آن می‌تاباند، دمای ماده غذایی سریع بالا می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="16072">
    <content>پوپولیسم بر آن است که این گروه و طبقات فاسد، علیه مردم توطئه می‌چینند و خصومت‌های قومی و نژادی نیز بر این توطئه دامن می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="16073">
    <content>به شهادت تاریخ علمای این ادیان حتی یک بار نیز در صدد مقابله کتب خویش با دعاوی قرآن کریم و تکذیب این آیت عظمای الهی برنیامدند.</content>
  </text>
  <text id="16074">
    <content>سیلاب، روستایی از توابع بخش مارگون شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="16075">
    <content>ببینم جامعه و سیاست و مذهب، بالأخره یک راهی پیدا می‌شه که همه این‌ها باشه و حرف نویی از جنس حس آدم رو داشته باشه.</content>
  </text>
  <text id="16076">
    <content>شریف واقفی با وجود شرایط خفقان در آن زمان، عکس‌ها و اعلامیه‌های روح‌الله خمینی را در کوچه و بازار نصب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16077">
    <content>نشر این اثر مقدس علاوه بر سودمندی‌های دینی و عقیدتی، خدمت بزرگی به زبان و ادب فارسی به شمار رفته است.</content>
  </text>
  <text id="16078">
    <content>بدون شک توافق‌نامه‌های سازش با اسرائیل، رویارویی با این رژیم را وارد مرحله جدیدی ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="16079">
    <content>انگورها را در خمره، یعنی ظرف‌های گلی پخته‌شده بریزید و در آن را محکم ببندید و تا چهل روز به آن دست نزنید.</content>
  </text>
  <text id="16080">
    <content>دکتر پورفرهادی، کارشناس محیط زیست، دیروز اعلام کرد که غلظت آلاینده‌ها در هوای تهران بیست درصد افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="16081">
    <content>حر وقتی فهمید کار جنگ با حسین‌بن‌علی جدی است، صبح عاشوراء به بهانه آب دادن اسب خویش، از اردوگاه عمر سعد جدا شد و به کاروان حسین پیوست.</content>
  </text>
  <text id="16082">
    <content>هر جایی که اندک چیزی از این قبیل اتفاق افتاد، دستگاه‌های تبلیغی دشمن، آن را بزرگ، درشت، تکرار و تشویق کردند؛ بله، دشمن، ناامنی را تشویق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16083">
    <content>در قرون وسطی، کشیشان در صومعه‌های اروپا، ظرف و مجرای دانش محرمانه‌ای تلقی می‌شدند که بیشتر با علوم الهی سروکار داشت تا تکنولوژی.</content>
  </text>
  <text id="16084">
    <content>دشمن در حدود شش کیلومتر عقب‌تر از اولین خاک‌ریز خود موضع گرفته بود و آماده بود تا به ما حمله‌ور شود.</content>
  </text>
  <text id="16085">
    <content>آن‌ها بیاض‌ها را در برابر خود می‌گشودند و به سخنان مولانا جنید گوش می‌سپردند.</content>
  </text>
  <text id="16086">
    <content>اصلاح‌طلبان امروز اگرچه در انقلاب علیه شاه، شرکت فعال داشتند اما توجیه عقلانی عملشان این بود که نظام شاه اصلاح‌پذیر نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="16087">
    <content>بنای مقبره حیات‌الغیب در روستایی با همین نام و بر روی تپه‌ای مشرف به روستای قالبی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="16088">
    <content>فصل هفتم منشور سازمان ملل در ماده سی و شش، شورای امنیت را موظف می‌کند تا با تجاوز مقابله نماید.</content>
  </text>
  <text id="16089">
    <content>شهرت و محبوبیت او بیشتر به دلیل مخالفت‌هایش با دیکتاتوری رضا شاه و مبارزه طولانی با سلطنت موروثی و تصویب لایحه معروف خلاصی ایران از فساد نفوذ بیگانگان بود.</content>
  </text>
  <text id="16090">
    <content>فیلم «هراس‌انگیز» با فروش چهل و دو ممیز پنج میلیون دلاری خود در سه روز اول اکران، بزرگ‌ترین فروش افتتاحیه امسال را پس از مأموریت «غیرممکن دو» با حضور تام کروز از آن خود ساخت.</content>
  </text>
  <text id="16091">
    <content>رئیس سازمان بهزیستی، به عنوان قائم مقام وزیر بهداشت در امر پیشگیری و درمان اعتیاد منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="16092">
    <content>هوای اطرافشان تیره و تار شد، رنگ رخسار آن‌ها دگرگون گشت و دلهره آنان را فرا گرفت و بیم و هراس بر آن‌ها چیره شد.</content>
  </text>
  <text id="16093">
    <content>اگر مصر نبود، هیچ قرارداد صلحی تاکنون به نفع صلح نه با ایاک رابین و نه با مقام دیگری از فلسطینی‌ها و یهودی‌ها امضاء نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="16094">
    <content>خدا را شکر می‌کنیم که سپاه رشد کرد، قوی شد و رو به کمال رفت.</content>
  </text>
  <text id="16095">
    <content>یک جبهه‌بندی عظیم فرهنگی که با سیاست و صنعت و پول و انواع و اقسام پشتوانه‌ها همراه است، مثل سیلی راه افتاده، تا با ما بجنگد.</content>
  </text>
  <text id="16096">
    <content>آسمان استان‌های کرمانشاه، لرستان، مرکزی، چهارمحال و بختیاری، کهگیلویه و بویراحمد و همدان صاف تا قسمتی ابری، همراه با وزش باد.</content>
  </text>
  <text id="16097">
    <content>وی همچنین نخستین بانویی بود که به اخذ درجه دکترای حقوق از دانشگاه تهران توفیق یافت.</content>
  </text>
  <text id="16098">
    <content>شیر کیسه‌ای اخیراً در تهران کمیاب شده و با مشکل به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16099">
    <content>طبق آن انگلیس، کشمیر را به مبلغ هفت ممیز پنج میلیون روپیه به سینگ فروخت و این فرد به عنوان مهاراجه جامو و کشمیر شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="16100">
    <content>به مریم، دخترکی که کلاس آمادگی می‌رود و روی تخت در حیاط نشسته است و آرام آرام لقمه را می‌جود، می‌نگرد.</content>
  </text>
  <text id="16101">
    <content>به عنوان مثال، اخیراً مکزیک ازنظر مصرف سرانه کوکاکولا، آمریکا را پشت سر گذاشت و از هر پنج رستوران مک‌دونالد چهار تای آن در خارج از آمریکا تأسیس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16102">
    <content>سالن ورودی آنجا مزین به یک پیانو، تعدادی سرور قدیمی، و جستارهای تحقیقاتی یک پروژه بر روی دیوار است.</content>
  </text>
  <text id="16103">
    <content>توطئه‌ای که سرانجام به نتیجه می‌رسد و ناصرالدین شاه را به برکناری و سپس قتل امیرکبیر وادار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="16104">
    <content>این نمایشگاه، تا دوازدهم آبان‌ماه مفتوح است و ساعات دیدار از آن، پنج تا هشت بعدازظهر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16105">
    <content>هوش مصنوعی، هوشی است که ماشین یا نرم‌افزار از خود نشان می‌دهد تا محیط اطرافش را شناسایی و احتمال موفقیتش را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="16106">
    <content>خیلی وقت‌ها سرعت در کار و صرفه‌جویی در هزینه، تو را به سمت ابزاری شدن هدایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16107">
    <content>ژانویه سال یک هزار و نهصد و هفتاد و هفت بود و اوضاع در داخل اوپک دوباره بحرانی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="16108">
    <content>تلاش در میدان‌های پیشین و تحقیق‌شده، تنها بر حجم اطلاعات و معلومات می‌افزاید و به تکامل فقه، نمی‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="16109">
    <content>زرگر میزان برداشت منفی آب در کشور را پنج میلیارد مترمکعب ذکر کرد که یک میلیارد مترمکعب آن به استان خراسان اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="16110">
    <content>این سبک از ترکیب ریتم‌های درام اند بیس با موسیقی آمریکای لاتین پدید آمده است.</content>
  </text>
  <text id="16111">
    <content>لیکن در سرعت‌های بالای گاز، این حباب‌ها به صورت فواره‌های افقی به هم می‌پیوندند.</content>
  </text>
  <text id="16112">
    <content>به گفته این منابع، هواپیماهای رژیم صهیونیستی همچنین تعدادی شیء مشکوک به شکل سنگ و اسباب‌بازی به سوی منطقه پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="16113">
    <content>این امر سیستم را قادر می‌سازد تا رشد کند و به ترکیب پیشرفت‌ها بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="16114">
    <content>هر لحظه به تعداد مسافرین افزوده می‌شود و فعلاً هر یک دقیقه، پانزده دستگاه اتومبیل سواری حامل مسافر، وارد بندر پهلوی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16115">
    <content>آقای رئیس‌جمهور به‌خوبی می‌دانند که نظر تعداد قابل‌توجهی از کارشناسان مبنی بر ضعف تیم اقتصادی دولت جدی است.</content>
  </text>
  <text id="16116">
    <content>در این گفت‌وگو، آن‌ها به ویژه درباره تصمیم دادگاه استیناف ترکیه مبنی بر تأیید حکم اعدام اوجالان گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="16117">
    <content>چندی بعد خاتمی از کیهان رفت و اصغری به عنوان سرپرست و نماینده ولی فقیه در کیهان معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="16118">
    <content>اعضای شاخص و برجسته هر اجتماع معمولاً نقش محوری و مهمی در نیل به وحدت دارند؛ چراکه با قدرت نفوذ خود می‌توانند، همفکران خود را نزدیک محور جمع آورند.</content>
  </text>
  <text id="16119">
    <content>تیم‌های پرسپولیس، نفت تهران، سپاهان و استقلال به ترتیب رتبه‌های دوم تا پنجم را به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="16120">
    <content>ماهیچه بالابرنده پلک بالا، ماهیچه‌ای در کاسه چشم است که کار بالا کشیدن پلک بالا را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="16121">
    <content>این میوه همچنین در ارتفاعات بالاتر مالزی، فیلیپین و پورتوریکو به طور موفقیت‌آمیزی کشت داده شد.</content>
  </text>
  <text id="16122">
    <content>در سیزدهمین جشنواره خوارزمی، «بخش دانش‌آموزی» دو تن از دانش‌آموزان استان اصفهان با ارائه طرح ماکت چرخ‌بال و ردیاب صدا، رتبه اول کشور را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="16123">
    <content>بر اساس این گزارش، دکتر پورنجاتی هم با احترام به نظر مجموع اعضای کمیسیون و سپاسگزاری از نظر آنان، مجدداً ریاست کمیسیون فرهنگی مجلس را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="16124">
    <content>تمایل ایشان به جلوه‌گر ساختن تأثیرات فجیع سیاست‌های مارگارت تاچر و انزجار ایشان از این خانم، تأثیری مؤکد بر جنبه سیاسی فیلم‌های آن‌ها می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="16125">
    <content>گچساران با هشت میلیارد بشکه از نظر ذخیره در مقام دوم قرار دارد و اهواز و مارون هریک با شش میلیارد بشکه ذخیره، در مقام سوم واقع‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16126">
    <content>او در میان تشویق و استهزای تماشاگران با این پرچم در خیابان‌ها راهپیمایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16127">
    <content>رئیس‌جمهور، خاتمی، دیروز سفر دو روزه خود به استان کهگیلویه و بویراحمد را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="16128">
    <content>به طوری که هر جایی که رسوبات نئوژن واقع گردیده، اغلب با شوری منابع آب و خاک منطقه تحت نفوذ خود و با حضور لایه‌های گچی همراه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16129">
    <content>این توافق‌نامه، روز گذشته توسط آیت‌الله تسخیری، رئیس سازمان فرهنگ و ارتباطات اسلامی و محمدرضا یزدان‌پناه، مدیرعامل منطقه آزاد کیش، در این جزیره به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="16130">
    <content>در دوره سوم مسابقه، برای اولین بار از مترجم محبوب ادبیات فانتزی، علمی-تخیلی و وحشت و نیز کتاب محبوب سال در این حوزه، تقدیر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="16131">
    <content>این اعتراض و سرپیچی، هنگامی آغاز شد که دولت دستور داد افراد پلیس به زور به اعتصاب غذای نه روزه همسران پلیس پایان دهند.</content>
  </text>
  <text id="16132">
    <content>سعی رضا خان، قبل از رسیدن به قدرت و سلطنت آن بود که ضمن رعایت حدود شرعی، نظر علما و روحانیون را به طرف خود جلب کند.</content>
  </text>
  <text id="16133">
    <content>پس از انقلاب اکتبر و تشکیل اتحاد جماهیر شوروی، قزاقستان با عنوان جمهوری سوسیالیستی قزاقستان شوروی، به یکی از جمهوری‌های آن تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="16134">
    <content>این یک نقطه امتیازی بود که من حقیقتاً هیچ کس را در این سطوح از علما و در این سطح علمی و سنی، مثل مرحوم آیت‌الله خاتمی ندیدم.</content>
  </text>
  <text id="16135">
    <content>با انتقال کانون‌های تأثیرگذار بر زبان فارسی به مناطق مرکزی و جنوبی، زمینه بروز تغییرات در سبک سخنوری فارسی پدید آمد.</content>
  </text>
  <text id="16136">
    <content>در پی صدور حکم تخلیه اراضی اشغال‌شده از سوی کشاورزان سیاه‌پوست در زیمبابوه، هزاران تن از سیاه‌پوستان معترض به این تصمیم دولت، دست به تظاهرات زدند.</content>
  </text>
  <text id="16137">
    <content>اکسیژن، غذا و پوشاک و مسکن و بعد نیازهای معنوی؛ عطوفت، مهربانی، آگاهی و غیره؛ بنابراین در جامعه فعلی ما با این همه مشکلات، عدم علاقه به مطالعه، بحث چندان مناسبی به نظر نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16138">
    <content>حدود سه هزار سوادآموز در نیمه اول امسال در دویست و سی کلاس نهضت سوادآموزی شهرستان‌های آبادان و خرمشهر مشغول به تحصیل هستند.</content>
  </text>
  <text id="16139">
    <content>ما خود شاهد بودیم که آن امام فرزانه که خود الگوی مجسم قرآن بود، تأسف می‌خورد از عدم توجه کافی به قرآن.</content>
  </text>
  <text id="16140">
    <content>فرش دستباف ایران در کیپ‌تاون در راستای افزایش صادرات غیرنفتی و حمایت از فرش دستباف ایران، اتحادیه تجار فرش ایرانی در آفریقای جنوبی در پرتوریا تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="16141">
    <content>گرچه هیچ‌یک از بناها نقشه همسان ندارند، لیکن اغلبشان از آرایشی مشابه، مشتمل بر یک تالار ستون‌دار مرکزی با رواق ورودی متکی بر دو ردیف ستون در پیشخوان برخوردارند.</content>
  </text>
  <text id="16142">
    <content>یادآوری می‌شود که هفته‌نامه نصف جهان به صاحب‌امتیازی و مدیرمسئولی آقای هوشنگ غلامی در گستره توزیع استان اصفهان، مجوز انتشار دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16143">
    <content>در فنیقیه نیز همچون بین‌النهرین مردم در مرگ موت، آیین مویه و سوگواری برپا می‌داشتند و به عزاداری می‌پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="16144">
    <content>دوستی‌ها و ازدواج‌های قدیمی ممکن است به علت پاسخ‌های قابل پیش‌بینی که عاری از هرگونه تازگی است، رنگ ببازد.</content>
  </text>
  <text id="16145">
    <content>روزی دو بار دوش سیر بگیرید و پاهایتان را در آب سیر فرو کنید.</content>
  </text>
  <text id="16146">
    <content>در جلسه قبلی این فراکسیون، علی‌اکبر محتشمی‌پور به عنوان رئیس و علی شکوری‌راد و ابوالقاسم سرحدی‌زاده به عنوان رئیس فراکسیون جبهه دوم خرداد، برگزیده شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="16147">
    <content>با توجه به اتمام وقت جلسه علنی امروز، نتیجه این رأی‌گیری‌ها و اسامی افراد منتخب بعداً از سوی هیئت‌رئیسه مجلس اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="16148">
    <content>چنانچه بوش بتواند نامزدی حزب جمهوری‌خواه را به کار گیرد در این صورت وی باید از نامزد حزب دموکرات پیشی گیرد.</content>
  </text>
  <text id="16149">
    <content>در دریایی خویش را نصیبم فرما و ما را صدفی کن تا حافظ آن گوهر باشیم، گوهری که جز سعادت نباشد و دریا را حافظ من کن که آنچه دارم در دریای توست.</content>
  </text>
  <text id="16150">
    <content>شب‌ها مردم به پشت‌بام‌ها می‌رفتند؛ فریاد الله‌اکبر، الله‌اکبر سر می‌دادند و همه شهر به نظر می‌رسید صدا را منعکس می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16151">
    <content>به گفته آلبرایت، اختلافات زیست‌محیطی در بالکان، هائیتی و آفریقا گذر از بحران در کشورهای این مناطق را بسیار دشوار کرد.</content>
  </text>
  <text id="16152">
    <content>وقتی شما می‌شنوید که در شرایط خاصی، سخنی از زبان کسی خارج شده، می‌توانید احساسات آن گوینده سخن را هم حدس بزنید.</content>
  </text>
  <text id="16153">
    <content>این پل توسط یکی از خیرین شهر زنجان به نام حاج میر بهاءالدین در زمان ناصرالدین شاه قاجار احداث گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="16154">
    <content>تجاوز نظامی عراق بر علیه کویت و تهدید موشکی عربستان سعودی، پایانی بر یک دهه عملکرد غلط آن شورا در حمایت از تنش سیاسی و خشونت‌طلبی همچون صدام حسین بود.</content>
  </text>
  <text id="16155">
    <content>ما معتقدیم که بشر به تنهایی به علوم بشری دست نیافته است.</content>
  </text>
  <text id="16156">
    <content>باید حالت تقوا و پرهیزگاری و معنویتی را که در انقلاب ما بوده و هست و باید باشد، قویاً حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="16157">
    <content>در این دیدار که عصر روز یکشنبه برگزار شد لاجوردی‌پوشان ایتالیا با نتیجه دو بر یک بر قرمزپوشان ترکیه غلبه کردند.</content>
  </text>
  <text id="16158">
    <content>در سال گذشته میلادی، هجده قتل طبق قرارداد در سن‌پترزبورگ رخ داد که بیش از همه شهرهای روسیه بود و امسال هم اوضاع وخیم‌تر شده است.</content>
  </text>
  <text id="16159">
    <content>هر دو مسجد، به عنوان شاهکارهای معماری اسلامی و مشرق‌زمین و سمبل شهر شوشی شناخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16160">
    <content>از مهم‌ترین امور فسادآور، چیزی است که رانت‌خواری در جامعه می‌گویند؛ تقریباً همان تعبیری که شما داشتید.</content>
  </text>
  <text id="16161">
    <content>با تغییر مقداری نیروی آن می‌توان سازه را صلب یا انعطاف‌پذیر کرد، بدون اینکه مقاومت نهایی آن تغییری بکند.</content>
  </text>
  <text id="16162">
    <content>میرحسین موسوی، مشاور عالی رئیس‌جمهوری ایران، برای دیداری رسمی از چین روز پنجشنبه وارد پکن شد.</content>
  </text>
  <text id="16163">
    <content>در دوران طلایی اسلام، مراکز حقوقی ویژه‌ای تأسیس شدند که به امور خیریه، وقف و امور حقوقی می‌پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="16164">
    <content>باید چند سالی می‌گذشت، آتش جنگی درمی‌گرفت، تا باز همان سرها و پاها و دست‌ها را ببینی، تکه‌تکه، غرقه در خون، میان سپیدی کفن‌ها.</content>
  </text>
  <text id="16165">
    <content>گل سوم پیروزی نیز حاصل همکاری کوروش برمک و حمید استیلی بود که در دقیقه هشتاد و سه با شوت حمید استیلی به ثمر نشست.</content>
  </text>
  <text id="16166">
    <content>این مأمور به حال اغما فرورفت و دچار تنگی نفس شد که پس از انتقال به بیمارستان جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="16167">
    <content>به گزارش شبکه تلویزیونی بی.بی.سی، ال گور در آغاز نطق خود، از دستاوردهای دولت کلینتون تمجید کرد و به خصوص بر مازاد بودجه و رفع کسری بودجه آمریکا تأکید ورزید.</content>
  </text>
  <text id="16168">
    <content>بیشتر انواع حافظه‌های نوری به دیسک‌ها اجازه می‌دهند تا دو درایو شوند و با دیسک‌های دیگر جایگزین شوند.</content>
  </text>
  <text id="16169">
    <content>با آستین پیراهنم خون را از صورتش پاک کردم، ولی خونی که از چشمش بیرون می‌زد، دوباره صورتش را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="16170">
    <content>همچنین زلاندنو برای کسانی که از ناآرامی‌های نژادی زیمبابوه می‌گریزند، تسهیلات ویژه‌ای در مرزهای خود قائل شده است.</content>
  </text>
  <text id="16171">
    <content>ولتاژ شکست در جامدات، به حداکثر ولتاژی گفته می‌شود که می‌تواند دو سر یک عایق جامد قرار بگیرد بدون اینکه عایق بشکند و به رسانا تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="16172">
    <content>به عقیده یهودیان، فرزند ابراهیم که قرار بود قربانی شود، اسحاق و به عقیده مسلمانان، اسماعیل بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16173">
    <content>خبرگزاری اینترفاکس در این باره گزارش داد که بعد از نشت سوخت موشک به خارج، ابر مسموم زردرنگی به وسعت بیش از هفتصد مترمربع، فضای اطراف را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="16174">
    <content>به نظر می‌رسد شما واقعاً هر کاری می‌کنید جز این‌که بنشینید و فیلم‌نامه را به تصویر بکشید.</content>
  </text>
  <text id="16175">
    <content>پراید خودرویی است که تولید آن در کره جنوبی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="16176">
    <content>پول‌های کارگر خیس شده، آن‌ها را پهن می‌کند که خشک شود و شوهر می‌آید پول‌ها را می‌دزدد و می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="16177">
    <content>با نزدیک‌تر شدن جنگ جهانی دوم، کامو به عنوان سرباز داوطلب شد، اما به دلیل بیماری سل، او را نپذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="16178">
    <content>هر شخصی که رژیم غذایی خود را به سبزیجات محدود می‌کند سلامتی خود را در معرض خطرات گوناگون قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16179">
    <content>محمدعلی تحصیلات مقدماتی و صرف و نحو عربی و زبان فرانسه و حسن خط را در ایران فراگرفت و مدتی نیز در بغداد به تکمیل تحصیلات پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="16180">
    <content>ممکن است آن مطلبی که القا شده، اصلش غلط و حرف بی‌ربطی باشد؛ اما کسی که در آنجا نشسته، به مطلب جدیدی برسد و میدان و عرضه افکار جدیدی باز بشود.</content>
  </text>
  <text id="16181">
    <content>ملک‌الشعرا بهار با دیدن وکلای فاسد و وابسته دوره چهاردهم مجلس شورای ملی، قصیده فصیحی سرود و به نمایندگان واقعی دوره‌های پیش افسوس خورد.</content>
  </text>
  <text id="16182">
    <content>وی در مجلس شانزدهم نمایندگان افغانستان، عضو کمیسیون مالی، بودجه، محاسبات عمومی و امور بانک‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16183">
    <content>خدمت دوم، آن چیزی بود که در واقع پشتیبانی معنوی آن عامل اول محسوب می‌شود؛ یعنی احیای مذهب شیعه، مذهب اهل بیت و ارادت به خاندان پیامبر.</content>
  </text>
  <text id="16184">
    <content>و قرار است حداقل یک سال مریخی دوام بیاورد و به اکتشاف برد بیشتری از خودروهای قبلی بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="16185">
    <content>با توجه به فرمول اخیر، روابطی برای تعیین حد مجاز ولتاژهای گام و تماس به صورت زیر به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16186">
    <content>در آن کار، آن‌قدر دیالوگ‌ها موجز نوشته شده که وقتی بازیگر روبه‌رویی حرفی می‌زد، امکان نداشت فراموش کنم چی باید بگویم.</content>
  </text>
  <text id="16187">
    <content>به نوشته روزنامه چینی، چاپ هنگ‌کنگ این فناوری می‌تواند هواپیماهای مخفی آمریکا را از جمله بمب‌افکن و احتمالاً جنگنده را شناسایی کند.</content>
  </text>
  <text id="16188">
    <content>در این راستا شیخی یکی از معدود کسانی بود که از عهده ایفای چنین نقش سنگین و طاقت‌فرسایی برآمد.</content>
  </text>
  <text id="16189">
    <content>همچنین بررسی‌ها نشان داده‌اند بین میزان چربی غذای روزانه و شیوع تومورهای رحم، تخمدان‌ها و بیضه‌ها نیز ارتباط وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="16190">
    <content>یک شکارچی به نام کوشکی، این یوزپلنگ را که در آن زمان یک توله بود به سازمان محیط زیست هدیه داد.</content>
  </text>
  <text id="16191">
    <content>و البته آوازها و گفت‌وگوهای متفاوتی نسبت به پایانی که تماشاگر انتخاب می‌کرد، وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="16192">
    <content>در نتیجه قطع درختان، آدمیان محکوم به زیستن در شهرهای شلوغ و پردودودم و زندگی در مساکن قوطی‌کبریتی شده‌اند و این انتقام طبیعت است.</content>
  </text>
  <text id="16193">
    <content>هند همچنین رتبه اول دنیا در تولید موز، ارزن، کنف و بادام‌زمینی و رتبه دوم در تولید ذرت، نیشکر و شاهدانه را داراست.</content>
  </text>
  <text id="16194">
    <content>سنایی که از خاندان‌های اصیل غزنه بود و در ادبیات عرب، فقه، حدیث، تفسیر، طب، نجوم، حکمت و کلام درجه بالایی داشت، در تغییر سبک در شعر فارسی نقش مؤثری داشت.</content>
  </text>
  <text id="16195">
    <content>به‌ندرت مغز می‌تواند اسیدهای چرب را به عنوان یک منبع سوخت به جای گلوکز و اعضای کتون استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="16196">
    <content>سیستان و بلوچستان را انگلیس نخواهد برد، فلان محل را روس نخواهد برد، می‌گویند مجلس، منافی سلطنت است؛ نمی‌دانند سلطنت صحیح بی‌زوال با بودن مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="16197">
    <content>ارتفاع تمام مجسمه در حدود هفت متر و پهنای شانه‌های آن نزدیک به دو متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16198">
    <content>امیر سرتیپ جزینی، افزایش میزان صحت عمل، بهبود در کیفیت امور و جلب اعتماد مردم را از محوری‌ترین اهداف این معاونت عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="16199">
    <content>مهم‌تر آنکه گفتگوهای رادیوتلویزیونی آقای رئیس‌جمهور معمولاً با کسانی صورت می‌گیرد که یا مؤید دولت هستند و یا به دلایل خاص، وظیفه‌ای جز تأیید ندارند.</content>
  </text>
  <text id="16200">
    <content>بقیه از صفحه دو حدود سی سال با پدر زیست و دوران تلخ و جان‌کاه را از نزدیک مشاهده کرد.</content>
  </text>
</textCollection>