<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="17201">
    <content>مقدار کربن رادیواکتیو در ساختارها، منعکس‌کننده وضعیت زیست‌محیطی است که ساختار مورد نظر در آن به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="17202">
    <content>معلم راه‌های یادگیری را به شاگردان دیکته نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17203">
    <content>متن کتبی بازجویی‌ها از متهم نیز کافی نیست و بازجویی و گرفتن اطلاعات از متهم بایستی در دادگاه علنی، صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="17204">
    <content>گلادیاتور در اکران آمریکایی خود موفق شد به فروش قریب به دویست میلیون دلار دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="17205">
    <content>همچنین دیوید لوی، وزیر خارجه رژیم صهیونیستی، دیروز بیانیه واتیکان را خطرناک توصیف کرده و آن را مردود دانست.</content>
  </text>
  <text id="17206">
    <content>افسردگی صرفاً ناخرسندی نیست، بلکه عارضه‌ای گاه خطرناک محسوب می‌شود که در موارد شدید، سی درصد تلفات به بار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="17207">
    <content>ملاصدرا نیز چون پاسخ‌های خسروشاهی را کافی ندانسته است رساله‌ای مستقل در پاسخ به این پرسش‌های نگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="17208">
    <content>به‌زودی بقیه به دنبال آن می‌روند و ابرهای سیاه طوفانی تکه‌تکه می‌شوند تا تابش خورشید جریان پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="17209">
    <content>روی بسترهای سنگی، و در مناطق صخره‌ای و صخره‌ای مرجانی، ماسه‌ای و گلی زیست نموده و از ماهیان ریز و سخت‌پوستان نظیر خرچنگ‌ها و میگوها تغذیه می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="17210">
    <content>این نکته، به ویژه در جمع حساس، نکته‌سنج و نقاد دانشگاهی و دانشجویی، اساسی‌تر و مهم‌تر خود را می‌نمایاند.</content>
  </text>
  <text id="17211">
    <content>علیرضا زندی و احمد دولت‌آبادی در وزن‌های به اضافه هفتاد و پنج و منهای هفتاد و پنج کیلوگرم به مدال نقره دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="17212">
    <content>من قویاً توصیه می‌کنم که به خاطر احساسات و به خاطر طرف‌داری از فلان کس، مبادا بر خلاف قانون هیچ اقدامی انجام بگیرد؛ من به هیچ وجه اجازه نمی‌دهم.</content>
  </text>
  <text id="17213">
    <content>در چنین مواردی چند روز تأخیر در تزریق واکسن از مصونیت او نمی‌کاهد و می‌توان بعد از بهبودی به طفل تزریق کرد.</content>
  </text>
  <text id="17214">
    <content>دولت، پروسه اجرایی رسیدن به یک توافق‌نامه با ایالات متحده آمریکا را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="17215">
    <content>سهراب در آغاز حمله به ایران نخست به این دژ می‌رسد که هژیر از آن پاسبانی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17216">
    <content>در حال حاضر کشورهای آسیای میانه، چین، هندوستان، پاکستان، ازبکستان، قرقیزستان، تاجیکستان، ترکمنستان و سازمان ملل متحد عضوهای اصلی این مرکز بین‌المللی هستند.</content>
  </text>
  <text id="17217">
    <content>ساواک هفتاد و دو نفر از نامزدهای حزب ایران نوین را به نفع نامزدهای حزب مردم بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="17218">
    <content>روح فرعونی خبیثی که در طول تاریخ، ملت‌ها و انسان‌ها را همواره لگدمال کرده و مورد ظلم قرار داده، امروز در کالبد همین قدرت‌ها حلول کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17219">
    <content>اینک برای تشکل‌های اسلامی دانشجویی، به هیچ وجه آن روحیه، توجیه‌پذیر نبوده و نیست.</content>
  </text>
  <text id="17220">
    <content>درختچه‌های کوچکی در کنار آبشار روییده است که زیبایی خاصی به آن می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="17221">
    <content>معیار دوم آن است که تجارب مناسب تقویت شده و از تکرار تجارب نامناسب و مضر اجتناب شود که این توصیه حضرت مولی‌الموحدین - علیه‌السلام - به فرزند خویش است.</content>
  </text>
  <text id="17222">
    <content>دیوارهای زیرزمین با نماسازی سنگی و نصب سنگ‌نوشته‌ها و نقش‌برجسته‌های بنای قبلی جلوه‌ای دیگر پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17223">
    <content>همان گونه که در متن مقاله آمده است، اخبارگری محکوم است، لیکن اخبارگرایی و بهره‌وری از معارف گوناگون اخبار معتبر ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="17224">
    <content>محمد تقوی، داود مهابادی و مجید نوروزی، بازیکنان استقلال تهران به صورت قرضی به مدت یک سال به تیم ذوب‌آهن اصفهان می‌پیوندند.</content>
  </text>
  <text id="17225">
    <content>و مرد به آه و ناله‌های نیلوفران آبی گوش سپرد، و به زمزمه‌ای که از میانشان برمی‌خاست.</content>
  </text>
  <text id="17226">
    <content>پس از بیرون رفتن از آب، گاو، خود را به شکل اصلی خود یعنی زئوس درآورده و قصد خود را بیان نمود.</content>
  </text>
  <text id="17227">
    <content>طی ده سال گذشته، تعداد زیادی دختر و پسر آرزومند و فقرزده و افسرده و مستأصل را در فاصله محل سکونت تا سوار شدن به اتوبوس، به شکل‌های گوناگون دیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="17228">
    <content>دیشب رو به مادر عزیزمان می‌گفتم حتم دارم که اگر مساعدت ایشان نبود اغلب این واژه‌ها نوشته نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17229">
    <content>وضع اقتصادی و معیشتی مردم دگرگون خواهد گشت و فقیری یافت نمی‌شود؛ با رشد تکنولوژی، ارتباط هر مسلمان و مؤمن در شرق و غرب با دیگری سهل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="17230">
    <content>موضوع اصلی فعالیت این شبکه، ادعای انرژی‌درمانی از نوع انرژی ناشناخته توسط علی اکبری است که رویکرد اسلامی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17231">
    <content>تا هفت سال قبل هم در شیراز ساکن بود، اما به خاطر شغل خودش و همسرش، محمود پاک‌نیت، به تهران مهاجرت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17232">
    <content>زنده‌یاد شهید سرلشکر فلاحی و دیگر بلندپایگان نظامی، روز بعد این پیروزی را به من و به هم‌رزمان دلیر من تبریک گفتند.</content>
  </text>
  <text id="17233">
    <content>مرتضی محجوب، با کسب یک تساوی مقابل حریف خود، در دور ششم از یازدهمین دوره مسابقات شطرنج قهرمانی کشور، صدرنشینی خود در جدول این رقابت‌ها را همچنان حفظ کرد.</content>
  </text>
  <text id="17234">
    <content>گفت‌وشنود رئیس‌جمهوری با دانشجویان روز یکشنبه، بیست و یک آذرماه، ساعت نه صبح در دانشگاه علم و صنعت برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17235">
    <content>مهرافزا در کنار فعالیت رادیویی در تلویزیون هم به کار اجرا و گویندگی مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="17236">
    <content>برای مثال چندی پیش روزنامه المجد اردن نوشت که عرفات، محمود عباس، ابومازن را به عنوان نایب‌رئیس حکومت تعیین کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17237">
    <content>در این ضیافت که در هتل پازارگاد بر پا شده بود، آقای دکتر اقبال نخست‌وزیر، آقایان وزیران و معاون نخست‌وزیر حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="17238">
    <content>به همین دلیل، دین اسلام این‌ها را به طور مبسوط ذکر نکرده است چون ناگزیر از تغییرند.</content>
  </text>
  <text id="17239">
    <content>در این جشنواره، از نیکوکاران مدرسه‌ساز تجلیل به عمل آمد و به هریک از آنان لوح تقدیر اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="17240">
    <content>در سخنرانی تاریخی دوازده بهمن سال پنجاه و هفت، در بهشت‌زهرا، اتکای به مردم را ضامن هشدارها و تهدیدهای خود علیه رژیم طاغوتی دانست.</content>
  </text>
  <text id="17241">
    <content>گاهی به دوستانتان پول قرض داده و می‌دهید، ولی خوشبختانه به ندرت احتیاج به قرض گرفتن از کسی داشته‌اید.</content>
  </text>
  <text id="17242">
    <content>شاهسون‌ها مردمی بسیار سنتی هستند و در طرح و بافت گلیم‌های آنان، نوعی محدودیت به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="17243">
    <content>انتشارات سخن هم در همکاری با برنامه کتاب فرانکلین شروع به آماده‌سازی و نشر کتب با کیفیت کودکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="17244">
    <content>یک‌دفعه زنی زیر جعبه ایستاده است، این مردم را اسبابی دارد، می‌چرخاند، ول می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17245">
    <content>اگر به دلیل بروز مشکلی تألیف به طول انجامد، که در این حالت اندازه دسته یا راهبرد تألیف پیچیده بوده.</content>
  </text>
  <text id="17246">
    <content>بنگرید که کدام‌یک از ایشان به این بچه شبیه‌تر است، بچه او را به او بدهید.</content>
  </text>
  <text id="17247">
    <content>یادواره شهدای جنگ تاریخی چالدران دیروز با حضور جمعی از اندیشمندان و هنرمندان کشور، در محل بقعه شیخ صفی‌الدین اردبیلی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="17248">
    <content>کمبود سلاح آن‌ها به وسیله یک معامله اسلحه با چک‌اسلواکی، در ژانویه یک هزار و نهصد و چهل و هشت به مقدار خیلی زیاد مرتفع شد.</content>
  </text>
  <text id="17249">
    <content>دیگر رقابت‌های تیم‌های دسته اول ایتالیا، بعدازظهر یکشنبه دنبال شد و بولونیا یک بر صفر رم را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="17250">
    <content>طی حکمی از سوی مدیرکل آموزش و پرورش استان اصفهان، آقای علی‌اکبر مروجی به سمت رئیس جدید اداره آموزش و پرورش منطقه جلگه، منصوب و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="17251">
    <content>کلیبر آنتونیو دی اولیویرا، مدافع اهل برزیل است که در شهر ساو کارلوس و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="17252">
    <content>جورج ابتداء پست وزارت اطلاعات را به او پیشنهاد کرد و سپس در پایان سال یک هزار و نهصد و هفده لقب وینسنت را به او اعطاء نمود.</content>
  </text>
  <text id="17253">
    <content>سفر آقای خاتمی روز دوشنبه آینده به مشهد و شهرهای چناران، شیروان، قوچان، درگز، تایباد، کاشمر و تربت‌حیدریه به مدت چهار روز انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17254">
    <content>جولیوس رویتر، بنیان‌گذار رویتر، در سال یک هزار و هشتصد و شانزده در یک خانواده مذهبی یهودی در آلمان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="17255">
    <content>تاریخچه سفلیس، موضوعی است که بر روی آن مطالعات بسیار زیادی شده است، اما هنوز خاستگاه دقیق سفلیس مورد مناقشه است.</content>
  </text>
  <text id="17256">
    <content>شورای عالی آموزش و پرورش در ششصد و چهل و دومین جلسه خود در هجده آذرماه، رئیس و نایب‌رئیس این شورا را انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17257">
    <content>ما به طرح‌های پیچیده‌ای از محرک‌ها واکنش نشان می‌دهیم که معمولاً آگاهی اندکی از تک تک اجزای آن‌ها داریم.</content>
  </text>
  <text id="17258">
    <content>با اعزام اولین گروه از فرزندان جانبازان خراسان به اردوگاه امام خمینی تهران، اردوی فرهنگی و تفریحی فرزندان جانبازان خراسان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="17259">
    <content>پیش از هاسکین، ویکتور فلمینگ در یک هزار و نهصد و سی و چهار، فیلم موفقی بر اساس رمان استیونسن ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="17260">
    <content>خودروها هر گوشه خیابان‌ها را پر کرده، اعصاب‌ها خرد بود و نارضایتی داشت به نقطه اوج خود می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="17261">
    <content>مأموران آتش‌نشانی زنی را که به هنگام عبور از خیابان به داخل یک چاه حفاری‌شده بدون حفاظ سقوط کرده بود، نجات دادند.</content>
  </text>
  <text id="17262">
    <content>حسین خون، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان مسجدسلیمان در استان خوزستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="17263">
    <content>طبق تشخیص باستان‌شناسان، این آثار متعلق به دو تا سه هزار سال پیش از میلاد است.</content>
  </text>
  <text id="17264">
    <content>متدهای پیشگویانه بر فاز ابتدایی و اثربخش تحلیل، تکیه دارد و اگر این فاز با اشتباه زیادی پیش رود، ممکن است جهت پروژه، به‌سختی اصلاح شود.</content>
  </text>
  <text id="17265">
    <content>رهبری گروه موسیقی ملی ایران را فرهاد فخرالدینی، موسیقی‌دان و آهنگ‌ساز برجسته ایرانی به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="17266">
    <content>این اهداف ایجاب می‌کند تا روبات محیط را به وسیله سنسورهای بینایی، صوتی، تماسی یا دیگر وسایل حس کند.</content>
  </text>
  <text id="17267">
    <content>آن‌ها به اتاق مژگان می‌روند و در را می‌بندند.</content>
  </text>
  <text id="17268">
    <content>تجربه اندک، نداشتن الگوی فعلی و دشمنی‌ها و مشکلات، مسائلی است که پیش روی انقلاب بود ولی انقلاب موفق بود.</content>
  </text>
  <text id="17269">
    <content>اما برای یک تپ‌اختر دو تایی که در فاصله نزدیکی قرار دارد، وضعیت این گونه نیست.</content>
  </text>
  <text id="17270">
    <content>هنوز مشخص نیست که دقیقاً دلیل انفجارها در این پادگان نظامی چه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17271">
    <content>این نسل روشنفکری با الگوگیری از غرب سعی داشت که مفاهیم جدید غربی را در ایران پیاده سازد.</content>
  </text>
  <text id="17272">
    <content>در گفت‌وگوی تلفنی ملک عبدالله با حسنی مبارک نیز بر ضرورت حمایت از روند مذاکرات و لزوم تحقق و اجرای مفاد توافق‌نامه‌های امضاءشده با رژیم صهیونیستی تأکید شد.</content>
  </text>
  <text id="17273">
    <content>او در طول شصت و دو سال زندگی خود رسماً سه بار ازدواج کرد که هر سه ازدواج او به طلاق ختم شد.</content>
  </text>
  <text id="17274">
    <content>آقای حائری در سال یک هزار و سیصد و هفت شمسی، تلگرافی به شاه ارسال کرد و به قانون لباس متحدالشکل اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="17275">
    <content>رابرت موگابه، رئیس‌جمهوری زیمبابوه، در پایان دیدار سه‌روزه خود از کویت بعدازظهر دیروز این کشور را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="17276">
    <content>منفعل ماندن و پاسخ دادن به پیشتازی دیگری البته آسان‌تر است، به ویژه با بیگانه‌ها و آشناهای اتفاقی.</content>
  </text>
  <text id="17277">
    <content>روغن سیر از بخار مایع‌شده جدا می‌شود و با روغن‌های گیاهی مخلوط شده، و به کپسول به بازار عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17278">
    <content>تعدادی از مشهورترین موزه‌های جهان پیرامون نشنال مال، در واشینگتن ساخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17279">
    <content>این کار می‌خواهد بگوید که آدم‌ها این‌جوری حرف می‌زنند و یک فکری باید کرد تا این‌جوری حرف نزنند.</content>
  </text>
  <text id="17280">
    <content>مدل یک هزار و نهصد و چهار کمپانی هاتن، مجهز به سیستم هیدرولیکی بود که فشار را در هر ارتفاعی ثابت نگاه می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="17281">
    <content>دانشمندان پیش‌بینی می‌کنند که بشقاب زمین‌ساخت ناشناخته دیگری نیز باید موجود می‌بوده که امروزه آن را با نام بشقاب زمین‌ساخت «آبدره» می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="17282">
    <content>تقسیم سازمان ملل متحد به ژنو و نیویورک، باعث می‌شود تا از لحاظ فیزیکی و مفهومی تلفیق این دو برای سازمان‌های غیردولتی مشکل باشد.</content>
  </text>
  <text id="17283">
    <content>در این کلیسیا موضعی است به دو قسم، که بر صفت بهشت و دوزخ ساخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17284">
    <content>در همان روز بدن کودک یک کیلومتر دورتر در پشت ساختمان مخروبه‌ای نزدیک به قبرستان یهودیان پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="17285">
    <content>حتی بعضی‌ها تماس می‌گیرند و می‌گویند چرا کار این قدر زود جمع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17286">
    <content>ریچارد پیرس برنت، یک الگوریتم یافتن دور جایگزین را توصیف می‌کند که همانند الگوریتم لاک‌پشت و خرگوش تنها نیاز به دو اشاره‌گر در دنباله دارد.</content>
  </text>
  <text id="17287">
    <content>عبدالجواد عنقا در زمان فتحعلی شاه قاجار به تعلیم شاهزادگان درباری می‌پرداخته و عمری طولانی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="17288">
    <content>این تعداد کلمه توسط یک زبان‌شناس خبره با استفاده از بیست و نه دسته واج زبان فارسی، واج‌نویسی شد.</content>
  </text>
  <text id="17289">
    <content>رودخانه کر، مرز بین شروان و دشت مغان را به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="17290">
    <content>جنوبی‌ترین نقطه خوزستان، هفت درجه از مدار رأس‌السرطان بالاتر است؛ از این رو، اقلیمی مشابه با مناطق استوایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17291">
    <content>منزل شاپوری مربوط به اوایل دوره پهلوی است و در شیراز، خیابان انوری، روبه‌روی خیابان اهلی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="17292">
    <content>مدارهای قطبی نیز به همان میزان تغییرات مدارهای گرمسیری، نسبت به نقطه قطبین، متغیر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17293">
    <content>واقعیتی تلخ که خشم‌ها را برمی‌انگیزد و تبلور این خشم، سبب می‌شود که شروع اجلاس سیاتل به دلیل اعتراض‌های گسترده، با اشکال مواجه شود.</content>
  </text>
  <text id="17294">
    <content>هفته جانباز از بیست و دوی آبان‌ماه جاری، هم‌زمان با ولادت باسعادت حضرت ابوالفضل‌العباس علیه‌السلام آغاز و تا بیست و هشت آبان‌ماه ادامه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="17295">
    <content>هرروزه اکتشافات جدیدی در این حوزه صورت می‌گیرد و محققان این اکتشافات را در هر راه قابل تصور به خدمت می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="17296">
    <content>عبارت است از نسبت میرایی سیگنال در طول خط که به علت مشخصات فیزیکی خط، از جمله مقاومت الکتریکی آن متغیر است.</content>
  </text>
  <text id="17297">
    <content>این مسئله برای هر گراف دو بخشی دلخواه، بدون دور کماکان بدون اثبات باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="17298">
    <content>در حقیقت آمریکاست که دارد جنوب لبنان را بمباران می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17299">
    <content>آسیب دیدن بتن سنگین سبب آلودگی هسته‌ای می‌گردد، که این رخداد در نیروگاه هسته‌ای فوکوشیما در ژاپن و در پی بروز زمین‌لرزه و سونامی پیش آمد.</content>
  </text>
  <text id="17300">
    <content>روز سه‌شنبه، پس از تهدید سازمان امور هوایی انگلیس به لغو گواهی پرواز هواپیماهای کنکورد، بریتیش‌ایرویز اعلام کرد تا اطلاع ثانوی پرواز هواپیماهای کنکورد را لغو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17301">
    <content>همچنین باشگاه ایرسوتر، با توجه به تخلف انجام‌شده، مبلغ یک میلیون و پانصد هزار ریال جریمه نقدی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17302">
    <content>فرودگاه بین‌المللی حیفا دارای دو باند پرواز است و دولت اسرائیل در تدارک توسعه فرودگاه به سوی خلیج حیفا است.</content>
  </text>
  <text id="17303">
    <content>آکادمی افلاطون را در دوره رنسانس دوباره بازگشایی و همه آثار او را از یونانی به لاتین ترجمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17304">
    <content>طول بدن این حیوان به هفده متر و وزن آن‌ها به هفتاد تن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="17305">
    <content>همچنین ازدواجی در شرف از هم پاشیدن دارد و به صورت وسواسی، علاقه به خود بزرگ پنداری.</content>
  </text>
  <text id="17306">
    <content>ناپایداری‌های پراکنده به شکل وزش باد، رگبار و رعد و برق خفیف همراه با افت نسبی دما اکثر نقاط کشور، به‌ویژه حاشیه رشته‌کوه زاگرس و نیمه شرقی کشور را فرامی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="17307">
    <content>به نظرم باید به جای سیزده قسمت، بیست و پنج قسمت می‌بود تا آدم‌ها شناسنامه پیدا می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="17308">
    <content>پریشان، زن را خواست و او را به خداوند سوگند داد که راست بگوید.</content>
  </text>
  <text id="17309">
    <content>با این شکل، نهضت در مناطق دوردست بدون کوچک‌ترین امکانات آموزشی به کمک آموزش و پرورش شتافت و در شرایط سخت دفاع مقدس بازویی قوی و ایثارگر برای آموزش کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="17310">
    <content>همان‌طور که می‌دانید، دعاها، نامه‌ها، خطبه‌ها و پندهای آن حضرت در مجموعه‌ای به نام نهج‌البلاغه جمع‌آوری شده است.</content>
  </text>
  <text id="17311">
    <content>قیمت این مجسمه بین نه تا دوازده میلیون دلار ارزیابی شده است.</content>
  </text>
  <text id="17312">
    <content>در این روش تصویر بر روی کاغذ برنج توسط رنگ‌های خوراکی، نقاشی یا حکاکی شده و سپس این کاغذ خوراکی بر روی کیک قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="17313">
    <content>سپس سیگنال به ایستگاه تلویزیونی، از طریق یک خط ماهواره‌ای دیگر بر اساس اتصال نقطه به نقطه ارسال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17314">
    <content>تیم اورتون در این مسابقه، با نتیجه یک بر صفر به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="17315">
    <content>از میان مراجعه‌کنندگان، اکثریت آن‌ها از خطر ازدواج فامیلی آگاه بودند و مشاوره ازدواج را در صورت ازدواج فامیلی ضروری تشخیص داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17316">
    <content>شورشیان نیز ضمن تأیید سقوط آرگون، گفتند که روس‌ها همچنین یک جاده مهم را در جنوب گروزنی، به کنترل خود درآورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17317">
    <content>در انتخاباتی که گذشت جبهه مشارکت ایران اسلامی، به زعم حقیر، علی‌رغم تمامی کاستی‌ها سعی کرد رفتار یک حزب سیاسی تمام‌عیار و بلوغ‌یافته را به منصه ظهور گذارد.</content>
  </text>
  <text id="17318">
    <content>هدف ما ارائه الگوریتمی است که کمترین توالی حرکت‌ها را برای انتقال دیسک‌ها به ما بدهد.</content>
  </text>
  <text id="17319">
    <content>او بازسازی کلیساهای قرون وسطی را که به شغل اصلی معماران معاصر تبدیل شده بود، احیا کرد.</content>
  </text>
  <text id="17320">
    <content>جسد پروفسور نوری، استاد اقتصاد دانشگاه امام صادق علیه‌السلام به طرز مشکوکی در استخر این دانشگاه پیدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17321">
    <content>همچنین وی از بدو تأسیس مرکز حفظ و اشاعه موسیقی به تدریس و تحقیق در این مرکز مشغول بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17322">
    <content>وارد ساختمان که می‌شوم طراحی خانم خزایی را می‌بینم که به فضا حسی کهنه بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="17323">
    <content>در غیر این صورت، تنها و تنها عباراتی زیبا و دل‌پسند، بر صفحه کاغذ خواهد ماند و در جهان واقع، پرده از نقاب برنخواهد گشود.</content>
  </text>
  <text id="17324">
    <content>به گزارشی از باکو، رهبران چهار حزب عمده مخالف دولت باکو، جبهه خلق، مساوات، استقلال ملی و دموکرات، از دولت خواستند تا این جنبش را به رسمیت بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="17325">
    <content>در این آلبوم، جکسون برای اولین بار ناهنجاری‌های اجتماعی را جزء موضوعات اصلی موسیقی خود قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17326">
    <content>نزدیک به یک میلیون تن از مردم در سراسر مسیر آیزنهاور یک وجب جای خالی باقی نگذاشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="17327">
    <content>به طور کلی عملیات انتقال جرم را با توجه به نحوه تماس و قابلیت امتزاج‌پذیری دو فاز می‌توان به صورت زیر تقسیم‌بندی نمود.</content>
  </text>
  <text id="17328">
    <content>ابوالحسین احمد با کناره‌گیری از منصب خود، آن را به داعی صغیر که دامادش بود واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="17329">
    <content>پس از آزادی، اجازه اقامت در مسکو به او داده نشد و به‌ناچار به منزل پدری‌اش در ماگادان بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="17330">
    <content>رئیس کل گمرک ایران، دیروز همچنین، با فاضل محمداف، رئیس‌کل بازرسی مالیاتی جمهوری آذربایجان دیدار و پیرامون مسائل مورد علاقه دو کشور گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="17331">
    <content>فوزی عبدالمجید گفت: روند بازگشت مهاجران و پناهندگان تاجیک تا پایان دسامبر ادامه می‌یابد و پس از آن موقتاً تا بهار سال آینده، متوقف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17332">
    <content>از سویی، نخست‌وزیر لبنان روز چهارشنبه از آزادی سیزده زندانی لبنانی از بند رژیم صهیونیستی ابراز خشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="17333">
    <content>آلمانی‌ها بامداد روز اول سپتامبر یک هزار و نهصد و سی و نه، ناگهان با اهانت لهستان مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="17334">
    <content>پویان قائمی، دانش‌آموز مرکز پیش‌دانشگاهی شهید اژه‌ای اصفهان، تیرماه امسال برای شرکت در المپیاد جهانی فیزیک به انگلستان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="17335">
    <content>بی‌شک این تجربه بزرگ، جوانان فداکار فلسطینی و دیگر جوانان پاک‌نهاد عرب را در راه مبارزه بی‌امان بر ضد دشمن غاصب و سفاک، پایدارتر از گذشته خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="17336">
    <content>از مشاهیر این روستا می‌توان به استاد مصطفی رحیم‌پور، شاعر و خواننده فولکلور و مشهور گیلانی اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="17337">
    <content>واج‌شناسی لایه‌ای با ایجاد تمایز بین اتفاقات آهنگی و گذرها از رهیافت‌های پیشین به آهنگ، بیشترین فاصله را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17338">
    <content>صندوق بین‌المللی پول یک موجود عجیب‌الخلقه و یک هیولای واقعی است، اگرچه پاره‌ای از شخصیت‌های دولت من دارای نظری دیگر هستند.</content>
  </text>
  <text id="17339">
    <content>معاون کشف جرایم ناجا بر رسیدگی و بهبود وضع معیشتی کارآگاهان، ایجاد تحول در وضع دوایر آگاهی و به‌روز کردن پرونده‌ها تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="17340">
    <content>این پدیده باید بر تحکیم یک فضای دموکراتیک عمومی در سراسر جهان استوار باشد.</content>
  </text>
  <text id="17341">
    <content>در شب‌های پنجشنبه در محل چای باغ سنتی، مراسم شاهنامه‌خوانی و نقالی توسط مرشد ترابی، برقرار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17342">
    <content>بنابراین تصمیم خاتمی نقطه پایانی بر آغاز زودهنگام یک رقابت ناسالم انتخاباتی بود که با قاعده حذفی آغاز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="17343">
    <content>این عمل علاوه بر مأکول کردن مواد اولیه، آن‌ها را قابل هضم و غیرسمی نموده و از لحاظ طعم و بو نیز آن‌ها را برای حواس انسانی مطبوع و لذت‌بخش می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="17344">
    <content>واشنگتن‌تایمز در ادامه می‌افزاید که دولت کلینتون از این پندار نادرست، حمایت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17345">
    <content>بدین ترتیب، در مرحله اول و با کمترین هزینه می‌توان حدود سیصد هزار بشکه را جذب سیستم داخلی نمود.</content>
  </text>
  <text id="17346">
    <content>در روزگار ما، گروه‌ها و احزاب، نقش منیت متورم را ایفاء می‌کنند و خودبزرگ‌بینی‌ها، گاه‌وبی‌گاه در قالب گروه‌گرایی‌ها و حزب‌گرایی‌ها خودنمایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17347">
    <content>سایت بازتاب امروز، به انتشار اتهاماتی علیه بابک زنجانی و سید حسن میرکاظمی و برخی از دولت‌مردان پرداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="17348">
    <content>نواب نیز فرار کرده و شبانه به وسیله قایق از آبادان به سوی بصره و سپس نجف روانه شد.</content>
  </text>
  <text id="17349">
    <content>او لیسانس هنر را با درجه ممتاز کسب کرد و قبل از ازدواج در دانشگاه قاهره به تدریس ادبیات انگلیسی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="17350">
    <content>عامر رشید، وزیر نفت، عراق پیشنهاد اخیر عربستان سعودی مبنی بر افزایش پانصد هزار بشکه به تولیدات نفت خود را به باد انتقاد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17351">
    <content>شاه صفی، لشکر بزرگی به فرماندهی رستم خان سپهسالار به مقابله با شورشیان اعزام نمود که شورشیان با شکست مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="17352">
    <content>علائم آلودگی روی بلال در ابتدا به صورت لکه‌ها و مناطق تغییر رنگ یافته صورتی، عنابی تا قرمز متمایل به قهوه‌ای روی نوک دانه ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17353">
    <content>دوباره‌نویسی کامل قانون جنایی را متعهد شود، آزادی بیان را تضمین کند و با تقلیل تسلیحات استراتژیک و غیراتمی، موافقت نماید.</content>
  </text>
  <text id="17354">
    <content>علاقه‌مندان به شرکت در این کلاس‌ها می‌توانند با مراجعه به واحد آموزش مرکز بین‌المللی گفت‌وگوی تمدن‌ها واقع در خیابان ولنجک، خیابان هجدهم، پلاک هفده ثبت‌نام کنند.</content>
  </text>
  <text id="17355">
    <content>اگر به دست و حرکت فلان بیشتر چرخید برده است، کمتر شد باخته است.</content>
  </text>
  <text id="17356">
    <content>از سوژه معینی بدون تغییر زاویه و بدون تغییر نور عکس‌های متوالی بگیریم، و در هر کادر با یک استاپ افزودن سرعت شاتر، یک استاپ دیافراگم را باز کنیم.</content>
  </text>
  <text id="17357">
    <content>این گونه استدلال شده که بازماندگان سعدبن‌معاذ در نسل‌های بعد در صدد تجلیل و بزرگ‌داشت اجداد خود و نه انتقال صادقانه وقایع بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17358">
    <content>در دقیقه چهل مسابقه، تیم الأنصار لبنان می‌توانست صاحب گل برتری شود که حبیب جعفر، توپ را با بی‌دقتی از بالای دروازه به بیرون فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="17359">
    <content>می‌رفت پیش بچه‌های ده پز می‌داد و با آب و تاب با آن‌ها حرف می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="17360">
    <content>امام معمولاً در مجالس سکوت اختیار می‌کردند، مگر موقعی که کسی از ایشان چیزی می‌پرسید.</content>
  </text>
  <text id="17361">
    <content>برنج‌کاری به دلیل شرایط آب و هوایی مناسب رواج خاصی دارد و محصولات دیگر کشاورزی شامل مرکبات، سیب و تره‌بار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17362">
    <content>جنگ‌های بی‌فرجام ایران و بیزانس سال‌ها چرخ آسیاب خصومت را با خون درماندگان و فرودستان چرخانده بود.</content>
  </text>
  <text id="17363">
    <content>این زیرگروه، به موفق‌ترین زیرگروه سوپر جونیور تبدیل شد و به دنبال انتشار اولین آلبوم خود در چین به محبوبیت چشمگیری دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="17364">
    <content>در تمام مدت زمامداری خروشچف و برژنف، بودند پژوهشگرانی که تلاش کردند صادقانه کار کنند و پژوهش‌هایی را خارج از سیستم مقررات حزبی و آرشیوهای محافظت‌شده، انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="17365">
    <content>این فیلم تحسین بسیاری از منتقدین را به دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="17366">
    <content>این هواپیما هنگامی که سیصد متر از فرودگاه اوج گرفته بود، به علت نامعلومی سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="17367">
    <content>و من طلبه کوچکی هستم که هر شب موقع شام درب اتاقم را می‌کوبند و در با صدای مخصوصی باز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17368">
    <content>نمونه‌های صنعتی ماشین‌کاری الکتروشیمیایی در نوع افقی و عمودی طبق اصول گفته شده، کار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="17369">
    <content>پس از آغاز جنگ، ایالات متحده، اتحاد شوروی و سازمان ملل، سه کشور اشغالگر را مجبور به عقب‌نشینی کردند.</content>
  </text>
  <text id="17370">
    <content>در برخی منابع آمده است که «نه» به معنی شهر است به کسر نون؛ و ابتداء نام این شهر نیشاپور بوده؛ به معنی شهر شاپور، بعدها به تخفیف نیشابور شده است.</content>
  </text>
  <text id="17371">
    <content>رسول‌الله دم در کعبه ایستاده بود و در کعبه را با دست خویش گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="17372">
    <content>در بخش پاسخ به سؤالات، سخنران جلسه به اتفاق دکتر صیرفیان‌پور، دبیر اجرایی پروژه شهر سالم کشور و چند صاحب‌نظر دیگر به گفت‌وگو پرداختند و به سؤالات حاضران پاسخ دادند.</content>
  </text>
  <text id="17373">
    <content>بعدها که دوباره به ایران برگشت، به باشگاه فوتبال توفان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="17374">
    <content>این امر به رهبری محمدبن عثمان و شبکه وکلای او در سراسر سرزمین‌های مسلمان و با کمک ابوسهل نوبختی، متکلم بزرگ شیعه، انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="17375">
    <content>این بحث‌ها خیلی ساده است که اگر سکولاریزم درست است پس چرا پیغمبر و علی علیه‌السلام حکومت تشکیل دادند.</content>
  </text>
  <text id="17376">
    <content>رئیس‌جمهوری اتریش نیز سفر خود را به تهران ثمربخش خواند و آن را گام مثبتی در تحکیم مناسبات دو کشور برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="17377">
    <content>چگونگی ادامه تحصیل دانش‌آموزان پایه چهارم متوسطه بزرگ‌سالان، در ششصد و پنجاه و سومین جلسه شورای عالی آموزش و پرورش به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="17378">
    <content>او در صنعت آهن و فولاد مشغول به کار بود و به عنوان معاون رئیس شرکت فولاد کربن مشغول به کار بود.</content>
  </text>
  <text id="17379">
    <content>مایک تایسون در این مسابقه در ده راند به مصاف جولیوس فرانسیس، قهرمان سنگین‌وزن بازی‌های کشورهای مشترک‌المنافع خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="17380">
    <content>نظام‌الدین احمد نیز با جمعی از دوستان به جام رفت تا به خدمت خواجه محمد پارسا برسد.</content>
  </text>
  <text id="17381">
    <content>او موفق شد با سرعت چشمگیری به تعادل و بهبود در شرایط اقتصاد کلان در ایران دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="17382">
    <content>اکثریت مسلمانان این کشور عقیده دارند خشونت و تندروی روش مناسب در مبارزه با قاچاقچیان مواد مخدر نیست.</content>
  </text>
  <text id="17383">
    <content>شهرام براتی‌پور، مجتبی رضایی و جواد منافی بازیکنانی هستند که از نیم‌فصل دوم مسابقات فوتبال جام آزادگان در تیم فولاد خوزستان توپ خواهند زد.</content>
  </text>
  <text id="17384">
    <content>نوپایی این آموزش‌ها در ایران ضرورت همکاری صاحب‌نظران، محققین و پژوهشگران و دانشجویان را در رابطه با ارزیابی این آموزش‌ها می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="17385">
    <content>در بعضی از مناطق دیده شده که این خرس‌های گرسنه و بسیار لاغر، یخ‌های سطح اقیانوس‌ها را ترک کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17386">
    <content>بعد از این‌که گوشت کمی پخته شد، برنج و هویج اضافه می‌شود، پس از پختن کامل، باید همه مواد سوپ را مخلوط و نرم کرد تا به غلظت فرنی برسد.</content>
  </text>
  <text id="17387">
    <content>و رژیم دیکتاتوری که از درک طبیعی و عقلانی تحولات عاجز بود، برای سرکوب و حفظ منافع خود به هر اقدامی دست می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="17388">
    <content>بخش کوچکی که شامل بیت‌المقدس و بیت‌لحم بود، تحت نظارت یک اداره بین‌المللی قرار می‌گرفت و بقیه سرزمین، یک کشور فلسطینی را تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="17389">
    <content>در واقع یک فیلم‌نامه عبارت از متنی که دیالوگ داشته باشد و فقط بازیگران دیالوگشان را بگویند، نیست.</content>
  </text>
  <text id="17390">
    <content>عرفات اسرائیل را به دروغ‌گویی و وفادار نماندن به مفاد قرارداد صلح کمپ‌دیوید متهم و وضعیت ملت فلسطین را بزرگ‌ترین و دشوارترین فاجعه آوارگی کنونی جهان توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="17391">
    <content>به این وسیله نظام‌ها از تبدیل بحران‌های کوچک و روزمره به فاجعه جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="17392">
    <content>بازدید وزیر دفاع آمریکا، از مانور نیروی دریایی این کشور در کویت.</content>
  </text>
  <text id="17393">
    <content>جهان‌آباد مرکزی، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="17394">
    <content>به عنوان نمونه، انتصاب جعفر میلی منفرد و جعفر توفیقی در وزارت علوم آن‌قدر جناح تندرو را برآشفته کرد که کار را به فحاشی در صحن مجلس کشاند.</content>
  </text>
  <text id="17395">
    <content>پرچم المپیک در مسابقات امروز، یکشنبه، به خاطر درگذشت همسر خوان آنتونیو سامارانش، رئیس کمیته بین‌المللی اوپک، از ساعت دوازده ظهر به حال نیمه‌افراشته درآمد.</content>
  </text>
  <text id="17396">
    <content>شهرستان نیشابور در غرب شهرستان مشهد و در چهل و هفت ممیز پنجاه و هشت درجه طول جغرافیایی و دوازده ممیز سی و شش درجه عرض جغرافیایی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="17397">
    <content>بر اساس جدیدترین تحقیقات به‌عمل‌آمده، لایه‌های موازی از گاز در عمق خورشید با سرعت‌های متفاوت به دور یکدیگر می‌چرخند.</content>
  </text>
  <text id="17398">
    <content>با گشایش زیرگذر در این میدان، مقررات جدید رفت و آمد اتومبیل‌ها در خیابان‌های اطراف میدان حسن‌آباد اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="17399">
    <content>اجازه نمی‌داد در حضور او به کسی دشنام بدهند و از کسی بدگویی کنند؛ خود او هم به هیچ کس دشنام نمی‌داد و از کسی بدگویی نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17400">
    <content>دیدار ملکه رانیا با رئیس مرکز مشارکت امور زنان: ملکه رانیا، دیروز با خانم شجاعی، مشاور رئیس‌جمهوری و رئیس مرکز امور مشارکت زنان دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
</textCollection>