<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="17801">
    <content>گروهی معتقدند که این جعبه هنگام سقوط متلاشی شده و گروهی دیگر بر این باورند که به اعماق اقیانوس فرورفته است.</content>
  </text>
  <text id="17802">
    <content>همچنین در حاشیه این جشنواره، مراسم شعرخوانی با حضور استادان و پژوهشگران شعر فارسی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="17803">
    <content>وی در حال حاضر عضو هیئت علمی دانشکده فیزیک دانشگاه صنعتی شریف است و همچنین ریاست رصدخانه تابش پرتوهای کیهانی البرز را نیز بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="17804">
    <content>نارضایتی‌ها در تبریز بالا گرفت و گروهی اعلام کردند که روز عاشورا عمال کمپانی رژی را قتل عام خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="17805">
    <content>یوسفعلی میرشکاک باید از قفس پارادوکس، خودش را برهاند و بداند که خداوند در سینه هیچ انسانی دو قلب قرار نداده است.</content>
  </text>
  <text id="17806">
    <content>بهره‌گیری از نرم‌افزار تجربی واقعیت عملی، موجب شده که کودکان غده وحشتناک سرطانی و یا لوله‌های پیچ‌درپیچ پزشکی را هنگام معالجات به شکل بازی رایانه‌ای ببینند.</content>
  </text>
  <text id="17807">
    <content>از این روی از همان کوچه‌ای که نسبتاً صعب‌العبور بود، به راه ادامه دادند.</content>
  </text>
  <text id="17808">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و پنج هیئتی به سرپرستی کیخسرو شاه‌رخ یکی از زرتشتیان علاقه‌مند به فردوسی، تحقیقات وسیعی درمورد این موضوع انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17809">
    <content>مسکو حکم دادگاه ضدتروریستی پاکستان در مورد نواز شریف را بسیار سنگین دانست. حکم بازداشت رهبر یک گروه فرقه‌گرا در پاکستان صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="17810">
    <content>به این ترتیب که مطابق اسناد و مدارک به‌دست‌آمده از عهد باستان، شاه با زورقی به معبد الهه می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="17811">
    <content>قوهای سپید در دریاچه سیم‌گون شنا می‌کردند و از گل‌ها، بخاری گرم در هوا منتشر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17812">
    <content>اسناد و مدارک مناقصه فقط به داوطلب یا نماینده ایشان با ارائه معرفی‌نامه معتبر با مهر و امضای مجاز تحویل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17813">
    <content>لحظه به لحظه، شوق و امید و انتظار بیشتر می‌شد، خورشید جمال ولی امر مسلمین مجلس را منور کرد و صدای صلوات جانبازان دفاع مقدس مجلس را معطر نمود.</content>
  </text>
  <text id="17814">
    <content>این کتاب به‌تازگی با ترجمه دکتر محمدتقی بانکی و در تیراژ یک هزار نسخه از سوی انتشارات سروش، منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="17815">
    <content>منظور از جرائم عمدی مندرج در بند «ب» جرائمی است که بزهکار با قصد مجرمانه و تمایل و خواستن، مرتکب فعل یا ترک فعلی می‌شود که با ممنوعیت قانونی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="17816">
    <content>ساختمان داخلی این پمپ مانند سایر پمپ‌های سانتریفوژ می‌باشد و از محفظه پروانه و موتور الکتریکی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="17817">
    <content>در شیرینی‌هایی که داخل سینی فر پخته می‌شود، سینی را کاملاً به روغن آغشته کنید سپس روی آن آرد بپاشید.</content>
  </text>
  <text id="17818">
    <content>در کنار دروازه کازرون منتظر ماشین بودم که دیدم یک ماشین جلوی من ایستاد و گفت بیا بالا.</content>
  </text>
  <text id="17819">
    <content>فی‌الواقع انسان نبایستی خویش را مقهور ساخته خویش، و یا مقهور انسانی دیگر، سازنده شیئی، به‌ویژه که نمایشی از قدرت مادی باشد، احساس نماید.</content>
  </text>
  <text id="17820">
    <content>سیندرلا، نام داستانی افسانه‌ای و محبوب است و بازگوکننده افسانه‌ای قدیمی و رسیدن به پاداش پیروزمندانه پس از دیدن ظلم و بی‌عدالتی است.</content>
  </text>
  <text id="17821">
    <content>در حالی که مرزهای قدرت جناح‌ها دقیقاً مشخص و موضوعات مناقشات مشخص گردد، می‌توان پشت درهای مذاکرات انتظار کشید تا پیشرفت واقعی بحث‌ها به اطلاع عموم برسد.</content>
  </text>
  <text id="17822">
    <content>رویداد مهم دنیای تجارت و سرگرمی، ورود دستگاه‌های بازی ویدئویی نسل جدید به بازار بود.</content>
  </text>
  <text id="17823">
    <content>این نوع پرده، نشان دادن صحنه‌ای از رویدادهای مهم تاریخی توسط درویش و مرشد و بچه‌مرشد است.</content>
  </text>
  <text id="17824">
    <content>این امر به دنبال اظهار تمایل کانتونا برای جانشینی سر الکس فرگوسن، مربی اسکاتلندی تیم منچستریونایتد، پس از اتمام قراردادش صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="17825">
    <content>عللی مانند خارج کردن رقیب از صحنه سیاسی، ترس ناشی از اقدامات آتی رقبا، خوی خودکامگی، بدبینی رضا شاه نسبت به نخبگان، سبب شد که همه را از صحنه سیاست خارج کند.</content>
  </text>
  <text id="17826">
    <content>همچنین به گزارش روابط عمومی سازمان عقیدتی سیاسی نیروی انتظامی، به مناسبت چهلمین روز شهادت یوسف رضا ابوالفتحی، مجلس بزرگ‌داشتی عصر امروز در مسجد همت تجریش برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="17827">
    <content>علل روانی اعتیاد به دخانیات، مبارزه با مواد مخدر و چالش‌ها و رهیافت‌ها نیز سرفصل مطالبی است که در زیرمجموعه ذره‌بین چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="17828">
    <content>کانال آپارات دکتر ابراهیمی دینانی نیز جهت تکمیل ویدئوهای کانال برنامه معرفت، در آپارات چندی است که مشغول به فعالیت است.</content>
  </text>
  <text id="17829">
    <content>چهل روز پس از این حادثه، پزشکان به دلیل شدت سوختگی و عدم قبول پیوند، مجبور به قطع انگشتان سه تن از دانش‌آموزان این حادثه شدند.</content>
  </text>
  <text id="17830">
    <content>در تولید اصلی این ماده باید اوریک اسید با هیدروژن پراکسید، اکسید شود.</content>
  </text>
  <text id="17831">
    <content>بعضی صحنه‌های دیگر مانده بود، رفتیم آن‌ها را گرفتیم و خودبه‌خود دیگر این اتفاق نیفتاد.</content>
  </text>
  <text id="17832">
    <content>خلاء موقت همچون کتاب‌های قبلی رولینگ، داستانی چندوجهی با شخصیت‌هایی زیاد دارد که هر کدام جهان‌بینی خاص خود را دارند.</content>
  </text>
  <text id="17833">
    <content>کوفی انان، دبیرکل سازمان ملل، از نشانه‌های مثبت رو به افزایش در رابطه با شبه‌جزیره کره ابراز خشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="17834">
    <content>تصمیم‌گیری آگاهانه، به طوری که گفته شد، مستلزم کسب اطلاعات گوناگون درباره موضوع مورد تصمیم است و عمده‌ترین اطلاعات مؤثر در اغلب تصمیمات، اطلاعات مالی است.</content>
  </text>
  <text id="17835">
    <content>یک شیر را معمولاً با حالت سکون آن می‌خوانند و حالت سکون در یک شیر همیشه مربع سمت راست یک شیر است.</content>
  </text>
  <text id="17836">
    <content>پنجاه و چهارمین نشست مجمع عمومی سازمان ملل، روز جمعه، قطعنامه پیشنهادی ایران درباره گفت‌وگوی تمدن‌ها را با اجماع آراء تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17837">
    <content>به گزارش پلیس شهر آخن، اعتصاب رانندگان کامیون بلژیک دیروز ادامه یافته و به مرز آلمان با بلژیک در نقاط دیگر نیز کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="17838">
    <content>اجلاس دو روزه رؤسای ستاد فرماندهان نیروهای مسلح نوزده کشور عضو پیمان آتلانتیک شمالی، روز جمعه گذشته در استانبول پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="17839">
    <content>خانواده او، خانواده‌ای بسیار مذهبی بودند و پدرش از تاجران بزرگ و متدین معروف شهر بود.</content>
  </text>
  <text id="17840">
    <content>معبد چغازنبیل مربوط به دوره تاریخی عیلامی، واقع در هفت‌تپه شوش خوزستان است و یکی از سه اثر ثبت‌شده جهانی یونسکو در ایران به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="17841">
    <content>این جنگ مابین جلال‌الدین خوارزمشاه، آخرین شاه خوارزمشاهیان، و مغول در روستای پروان، در نزدیکی شهر غزنین درگرفت و با پیروزی سلطان جلال‌الدین خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="17842">
    <content>دادستانی کل اسرائیل، چهارشنبه گذشته تصمیم گرفت اتهامات کیفری علیه وایزمن به خاطر گرفتن هدایایی از یک میلیونر فرانسوی، وارد نکند.</content>
  </text>
  <text id="17843">
    <content>اولین تلاش، در جهت ساخت کشتی‌های جنگی و ایجاد ناوگان مدرن در دوره صفویه و برای اخراج پرتغالی‌ها از جزیره هرمز و خلیج فارس صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17844">
    <content>عمل به دست آوردن مایع نخاع باید تحت شرایط کاملاً ضدعفونی با دستکش، ماسک و غیره انجام گیرد و در صورت امکان قبل از کشیدن مایع به کودک داروی آرام‌بخش و مسکن تجویز شود.</content>
  </text>
  <text id="17845">
    <content>پال کافی، دادستان سابق وزارت دادگستری آمریکا، روز سه‌شنبه از سوی جانت رینو، وزیر دادگستری آمریکا، مأموریت یافت که علیه دویچ، رئیس پیشین سیا، پرونده تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="17846">
    <content>دو بیت اول با طنزی گزنده به مدعی «که بیشتر، زاهد و با توجه به بیت مقطع، حکیم است» از مستی و موسیقی به مثابه انتخابی عاقلانه حکایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17847">
    <content>این تقسیم‌بندی صرفاً یک تقسیم‌بندی ادبی و بلاغی نیست، زیرا دقت و تأمل در معنای گفت‌وگو به عنوان معنای حقیقی، مستلزم ورود به مباحثی است که معنای استعماری و لفظ فاقد آن است.</content>
  </text>
  <text id="17848">
    <content>در این دیدار آرمناک پطروسیان، دروازه‌بان سپاهان اصفهان بارها با عکس‌العمل‌های دیدنی خود، سد راه مهاجمان ایرسوتر نوشهر شد.</content>
  </text>
  <text id="17849">
    <content>با کمال تأثر و تأسف درگذشت پدری مهربان و فداکار شادروان حاج اکبر زرافشان، بزرگ خاندان زرافشان را به اطلاع کلیه فامیل، بستگان، آشنایان و دوستان محترم می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="17850">
    <content>شش. ضمناً این قطعنامه ساختار مورد نیاز این گونه سازمان‌ها را مهندسی نموده که شامل مراحل تصمیم‌گیری، حق رأی اعضا و مشکل بودجه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17851">
    <content>یمن از شمال به عربستان سعودی، از جنوب به خلیج عدن، از مغرب به ساحل دریای سرخ و از سمت مشرق به سلطنت عمان محدود می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17852">
    <content>و ثانیاً با نشان دادن صحنه‌های وقیح و ضد اخلاقی، انطباق بی‌بند و باری شرکت‌کنندگان از ایران با اوباش حاضر در جلسه را القا کرد.</content>
  </text>
  <text id="17853">
    <content>در قانون اساسی، قبلی نظارت بر همه‌پرسی مجلس و ریاست‌جمهوری به عهده شورای نگهبان بود.</content>
  </text>
  <text id="17854">
    <content>بعضی نظر دارند اصولاً بازخریدی به علت عدم نیاز از مصادیق عنوان بیکاری محسوب نمی‌شود و اصولاً مقررات بیمه بیکاری شامل افراد بازنشسته، یا بازخریدشده نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="17855">
    <content>از سویی، الکساندر لوکاشنکو، رئیس‌جمهوری بلاروس روسیه سفید، دیروز در مجلس دومای روسیه سخنرانی کرد و غرب را به‌شدت مورد حمله قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="17856">
    <content>پیشنهادات می‌بایست تا ساعت هشت صبح روز یکشنبه، مورخ بیست و پنج دوی هفتاد و نه در پاکت لاک‌ومهرشده، تسلیم دفتر امور بازرگانی، واقع در مرکز شرکت گردند.</content>
  </text>
  <text id="17857">
    <content>مادر با این گونه اظهارات تأسف‌انگیز و ناراحت به اتفاق دختر دوازده ساله‌اش قدم به اتاق مطب گذاشت و از من کمک خواست.</content>
  </text>
  <text id="17858">
    <content>خواجه معین‌الدین در محضر خواجه عثمان هروی تربیت یافته و در هندوستان مروج دین نبوی و طریقت علوی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17859">
    <content>در سقز، شمار زیادی صوفی از طریقت‌های قادریه و نقشبندیه زندگی می‌کنند که هر کدام دارای تکایا و خانقاه‌های مخصوص خود هستند.</content>
  </text>
  <text id="17860">
    <content>آخرین قابلیت سرویس‌دهی این فرودگاه، پذیرش چهل میلیون نفر مسافر ورودی و خروجی و جابه‌جایی هفتصد هزار تن بار هوایی، پیش‌بینی شده است.</content>
  </text>
  <text id="17861">
    <content>او در ابتداء یکی از نقاشان فوویسم بود ولی پس از آن نقاشی‌هایی در سبک ناتورالیسم، منظره، پرتره و بدن برهنه زنان نیز خلق کرد.</content>
  </text>
  <text id="17862">
    <content>نیچه در نقادی مدرنیته، از زبان زرتشت سخن می‌گوید؛ او همچنین در فراسوی نیک و بد این نقادی را ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17863">
    <content>این اتحادیه عضو فیفا و یوفا به شمار می‌رود و یک کرسی دائمی در هیئت بین‌المللی فوتبال در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17864">
    <content>در آغاز درس و تحصیل، با تمام چیزها مثل یادگیری طوطی‌وار و استفاده از فرهنگ لغت به بچه‌ها در یادگیری کمک می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="17865">
    <content>پس از جدا شدن قلعه‌نویی و چند نفر از بازیکنان اصلی از سپاهان، حسینی موضع خود را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="17866">
    <content>غرفه‌های آلمان و مولداوی نیز به ترتیب برنده مدال‌های نقره و برنز این نمایشگاه شدند.</content>
  </text>
  <text id="17867">
    <content>درخواست منوچهر وقتی به سام رسید، زال را با گروهی از افراد زابلی به نزد منوچهر آورد تا منوچهر او را مشاهده نماید.</content>
  </text>
  <text id="17868">
    <content>برنج، روغن و قند و شکر کالاهایی هستند که با کارت معیشت توزیع خواهند شد و ممکن است مرغ و گوشت قرمز نیز مشمول این کالاها شوند.</content>
  </text>
  <text id="17869">
    <content>بازی هنرمندانه نقش‌آفرینان اصلی این سریال و بالأخص بهزاد فراهانی، ایفاگر نقش قائم‌مقام، صحنه‌آرایی و کارگردانی و نیز موسیقی متن سریال، شایسته تمجید و تحسین است.</content>
  </text>
  <text id="17870">
    <content>نویسنده خاطرنشان می‌سازد که ایالات متحده آمریکا، در افزایش تجاری با کوبا، ریسک تحکیم قدرت کاسترو را موجب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17871">
    <content>رواق، بنایی است مستطیل‌شکل که با طاق ضربی آجری پوشیده شده و دو سوی خاوری و باختری آن نیز، دو خواجه‌نشین منظم ساخته شده است که طاق ضربی آجری دارد.</content>
  </text>
  <text id="17872">
    <content>چین، چهارمین خط متروی تهران را راه‌اندازی می‌کند: جمهوری خلق چین موافقت خود را برای احداث و تجهیز چهارمین خط متروی تهران اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="17873">
    <content>این دو کشور هنوز عضو پیمان آتلانتیک شمالی نشده‌اند، اما به زودی جزو آن می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17874">
    <content>این مرکب‌ها، تقریباً به همان رنگ‌های قرمز، سبز و آبی هستند که روی مونیتور دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17875">
    <content>این‌که گفته بشود ما می‌خواهیم به نفع ارتش، سپاه را ضعیف کنیم یا به نفع سپاه، ارتش را ضعیف سازیم، به طور قاطع وجود نخواهد داشت و ندارد.</content>
  </text>
  <text id="17876">
    <content>دقت داشته باشید که اردی با آردی ای تفاوت‌های زیادی دارند.</content>
  </text>
  <text id="17877">
    <content>نقشه فرش بر اساس تصویر سقف قندیل‌خانه بقعه شیخ صفی‌الدین اردبیلی طراحی شده است و افرادی که وارد تالار قندیل‌خانه می‌شدند، کف و سقف تالار را به یک نقش می‌دیدند.</content>
  </text>
  <text id="17878">
    <content>پس از مدتی درجه حرارت جداره خارجی شیشه‌ای با جذب پرتوهای حفره میانی و همچنین جذب قسمتی از نور خورشید بالا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="17879">
    <content>اما میزان این خاصیت به قدری کم است که شاید لازم باشد یک بطری روغن سیر بخورید.</content>
  </text>
  <text id="17880">
    <content>فیلم «خانه‌ای در کنار ابرها» در بخش نگاه نوی سی و دومین جشنواره فیلم فجر، نامزد دو سیمرغ بود که در بخش فیلم‌نامه موفق به دریافت دیپلم افتخار شد.</content>
  </text>
  <text id="17881">
    <content>برای ادراک شکل اجسام لازم است تصویری از آن‌ها بر شبکیه بیفتد، همان‌طور که در دوربین عکاسی تصویری روی فیلم می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="17882">
    <content>بهمن کرج در راه ترکمنستان: تیم فوتبال باشگاه بهمن کرج، برای شرکت در مسابقات بین‌المللی هشت جانبه ترکمنستان به این کشور دعوت شده است.</content>
  </text>
  <text id="17883">
    <content>کارآگاهان، این محل را به مدت پانزده روز تحت مراقبت غیرمحسوس قرار دادند تا اینکه وحید پس از مراجعه دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="17884">
    <content>گورستان باستانی روستای کشف‌شده در منطقه خانقاه گیلوان، نشانگر بومی بودن قوم گیلوان در این روستاست.</content>
  </text>
  <text id="17885">
    <content>تازه متوجه منظور نوشته روی دیوار می‌شوم و حدس می‌زنم که به‌جز عوامل سریال هنوز کسی در این مجتمع پزشکی مستقر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="17886">
    <content>پیش از این، او در دانشکده تحصیلات تکمیلی کسب و کار در دانشگاه شیکاگو تدریس کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="17887">
    <content>عبرت‌های عاشورا: بحث سوم، درباره عبرت‌های عاشوراست، که چند سال قبل از این، ما این مسئله را مطرح کردیم که عاشورا غیر از درس‌ها، عبرت‌هایی هم دارد.</content>
  </text>
  <text id="17888">
    <content>دو شمعدان بزرگ آن‌جا هست با شمع‌های کلفت و انجیل؛ و ایستادیم و این مکان را در مملکت روسیه خیلی مقدس و محترم می‌شمارند.</content>
  </text>
  <text id="17889">
    <content>اما پس از چندی تاب تحمل حکومت آلمان نازی را نیاورد، به پاریس برگشت و کار تدریس فلسفه را دنبال نمود.</content>
  </text>
  <text id="17890">
    <content>رژیم صهیونیستی همچنین برای عقب‌نشینی از جنوب لبنان و جولان، ده میلیارد دلار کمک بلاعوض از آمریکا مطالبه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17891">
    <content>که آیین‌نامه مزبور به کیفیت مقرر در سال یک هزار و سیصد و شصت و هفت، تهیه و تدوین و تصویب شده است.</content>
  </text>
  <text id="17892">
    <content>نتایج مطالعات حاکی از آن است که میزان شیوع آسم در کودکان سفیدپوست و سیاه‌پوست یکسان است، اما شدت آن در کودکان سیاه‌پوست بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="17893">
    <content>چنانچه اگر قبلاً بخش‌هایی از سلول‌های اندوتلیوم عروقی آن قطعه رگ برداشته شود، حتی در صورت تزریق استیل کولین موجب کم شدن فشار درون جدار رگی نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="17894">
    <content>جیکوب تصمیم می‌گیرد که این راز را کشف کند و بفهمد که چه کسی و چرا مردم را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="17895">
    <content>تا قبل از ابداع این نوع از طب، بیماری و سلامت به نیروهای ماوراءالطبیعه همچون خدایان نسبت داده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17896">
    <content>هلیم در صفر مطلق نیز مایع باقی می‌ماند؛ بنابراین برای این عنصر، نقطه ذوب تعریف نمی‌شود و تنها نقطه جوش برای آن معنی‌دار است.</content>
  </text>
  <text id="17897">
    <content>سپس با شروع سلطنت شاه عباس دوم، عمارت مزبور توسعه یافته و تالارها و ایوان‌هایی بر آن افزوده گردید.</content>
  </text>
  <text id="17898">
    <content>با نگاهی به جمعیت تهران و شهرهای بزرگ و بررسی جرم‌ها و بزهکاری‌ها، متوجه تحقیقات ارزنده محققین می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="17899">
    <content>آلبرایت؛ در صف اول مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا، روز سه‌شنبه در صف اول میهمانان همایش گفت‌وگوی تمدن‌ها به‌دقت به سخنان آقای خاتمی، رئیس‌جمهوری گوش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17900">
    <content>در بازار سنگاپور هم شاخص سهام صنعتی دوازده ممیز پنجاه واحد کاهش یافت و به هشت هزار و چهارصد و سی و دو ممیز نه واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="17901">
    <content>در این میان، انور الخلیل، وزیر تبلیغات لبنان، نسبت به هرگونه تجاوز احتمالی به منطقه کشت‌زارهای شبعا به رژیم صهیونیستی هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="17902">
    <content>دومین دیدار هاشمی و امیر عبدالله به اواخر دوران ریاست‌جمهوری وی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="17903">
    <content>شب را آنجا ماندم تا نزدیک صبح که ناگاه امام از حجره خود بیرون آمد و گفت که سوره قدر را بخوانم.</content>
  </text>
  <text id="17904">
    <content>به علاوه نکته قابل توجه و دقت اینکه در تعریف مذکور، با استعمال کلمه واگذاری، بر جنبه استقلالی مقاطعه‌کار، تأکید شده است.</content>
  </text>
  <text id="17905">
    <content>محققان با تعیین مدت زمانی که صرف کاوش یا توقف در یک محل در یک منطقه کنترل‌شده آزاد می‌شود، میزان شجاعت بچه‌موش‌ها را آزمایش کردند.</content>
  </text>
  <text id="17906">
    <content>دروازه‌بان تیم جبله، روز جمعه گذشته به دلیل چشم‌پوشی داور مسابقه از یک ضربه پنالتی به نفع تیم خود، وی را مورد ضرب و شتم قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="17907">
    <content>به گزارش تلویزیون سی‌ان‌ان، اطلاعات مفقودشده در محرمانه‌ترین بخش این آزمایشگاه، موسوم به بخش ایکس قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="17908">
    <content>یکی از اصول عقاید خوارج این بود که مرتکب گناه کبیره مثلاً دروغ، یا غیبت، یا شرب خمر، کافر است و از اسلام بیرون است و مستحق خلود در آتش است.</content>
  </text>
  <text id="17909">
    <content>این میراث معنوی نقاشی ایرانی را می‌توان در نقاشی نوگرای معاصر نیز بازیافت.</content>
  </text>
  <text id="17910">
    <content>او در بین پنج فرزند خانواده، چهارمین است، پیش از تبدیل شدن به یک مربی فوتبال، یک هافبک موفق بود.</content>
  </text>
  <text id="17911">
    <content>پلکانی سنگی در داخل این برج تعبیه شده بود که به سربازان اجازه صعود به برج را بدهد.</content>
  </text>
  <text id="17912">
    <content>قول شاه این بار نیز به عنوان نقطه ضعف او تلقی گردید و مبارزات علیه او را شدت بخشید.</content>
  </text>
  <text id="17913">
    <content>او فوتبال را با دینامو کیف شروع کرد و پس از قهرمانی در پنج لیگ و دو جام حذفی اکراین با دینامو، به آث میلان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="17914">
    <content>آزمایشگاه، رادیولوژی، واحد واکسیناسیون، داروخانه و سالن اجتماعات از دیگر امکانات این واحد بهداشتی و درمانی است.</content>
  </text>
  <text id="17915">
    <content>وی ابتدا با مخالفت استاد دومش روبه‌رو می‌شود تا ژاپنی‌ها را تحویل قانون دهند؛ ولی او می‌خواهد خودش انتقام بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="17916">
    <content>توالت سرپایی بر روی دیوار نصب می‌شود و دارای سیفون اتوماتیک یا دستی است.</content>
  </text>
  <text id="17917">
    <content>انگلیسی‌ها پس از اشغال بوشهر با چندین ناو جنگی و صدها سرباز هندی و بریتانیایی به تنگستان یورش بردند.</content>
  </text>
  <text id="17918">
    <content>این مجالس روضه، هریک بانی‌ای داشت که بر اساس وقف یا نذر هزینه آن را می‌پرداخت که عبارت بود از مزد روضه‌خوان و چای و تنباکو و توتون.</content>
  </text>
  <text id="17919">
    <content>کارتان همچنین مفهوم گروه جبری را معرفی نمود که پس از او پیشرفت فراوانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="17920">
    <content>دائماً صحیفه مبارکه سجادیه در مقابل ایشان در اتاق خلوت بود، و همین که از مطالعه فارغ می‌شد، به خواندن آن مشغول می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="17921">
    <content>اگر نقد علمی شد، آن وقت حرف شکافته می‌شود و رسوایی سخن و صاحب سخن آشکار خواهد شد؛ این کار باید انجام بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="17922">
    <content>واژه اصلاحات از جمله مفاهیمی است که طی سال‌های اخیر، ترجیع‌بند گفتار برخی افراد و گروه‌ها شده است.</content>
  </text>
  <text id="17923">
    <content>دین مردم هشتاد و نه درصد اسلام، شامل شیعه و سنی و دو درصد سایر ادیان، شامل مسیحی و کلیمی است.</content>
  </text>
  <text id="17924">
    <content>اصل و نسب واژه لوگوس به یونان باستان برمی‌گردد و به‌ندرت نیز گفته شده که شاید مآخذ این اصطلاح، مکاتب عرفانی شرقی و ایران باستان باشد.</content>
  </text>
  <text id="17925">
    <content>تقریباً هشت درصد علت مرگ کودکان و نوجوانان خودکشی است، که یک درصد آن به دلیل اعمال خشونت در محیط خانواده است.</content>
  </text>
  <text id="17926">
    <content>این شهر پزشکی، شامل یک مدرسه پزشکی و یک بیمارستان وسیع و مجهز و سالن تشریح و ساختمانی برای سکونت پزشکان و سایر تأسیسات و لوازم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17927">
    <content>اما در آخرین دقایق دادوستدهای روز جمعه، با کمی کاهش به بشکه‌ای سی و پنج دلار و هشتاد و پنج سنت معامله شد.</content>
  </text>
  <text id="17928">
    <content>مولوی ادراکات بشری را سوار بر خر لنگ و جلالت حق را به خدنگ تیزرو تشبیه نموده است که هرگز ادراک با آن مرکب کندرو، قادر به درک آن حقیقت پرشتاب نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="17929">
    <content>ناتو، پنجاه سال قبل، با انعقاد پیمان آتلانتیک شمالی در یک هزار و نهصد و چهل و نه، اعلام موجودیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="17930">
    <content>تفکر نوع اول، دنبال کنجکاوی و تلاش را گرفته، و منشأ کشفیات بزرگ علمی و صنعتی گردیده، و تفکر دوم در همان جهان‌بینی سنتی باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="17931">
    <content>لحن صدا، مسلط بودن بر آنچه گفته می‌شود، داشتن اطلاعات کافی و مفید در حول و حوش بحث، از مهم‌ترین رموز موفقیت در صحبت کردن است.</content>
  </text>
  <text id="17932">
    <content>بیماری نرمی خرطوم، نخستین بار در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و نه در اطراف دریاچه کارائیب در زیمبابوه پدیدار شد.</content>
  </text>
  <text id="17933">
    <content>اگر از دور صدای گریه طفلی را می‌شنید باناراحتی می‌پرسید مادرش کجاست و چرا کودک را آرام نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17934">
    <content>آهنگ‌های این آلبوم مدت زیادی نسبت به آلبوم‌هایی قبلی داشت که تعداد آن‌ها به سیزده ترک رسید.</content>
  </text>
  <text id="17935">
    <content>خطاب وجدانی در مجادلات همان فصل‌الخطاب است که اصحاب جدال و نزاع را به اطاعت و تسلیم از خویشتن می‌خواند و تنش‌های فرودین را فیصله می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17936">
    <content>برخی من‌جمله فقهای محترم شورای نگهبان، اظهار عقیده نموده‌اند که این گونه خسارات باید به روش غیرمادی جبران گردند.</content>
  </text>
  <text id="17937">
    <content>او در شمال غرب جزیره به خشکی آمد، اما زمستان سخت آن سال حیوانات اهلی همراه او را کشت و او به نروژ بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="17938">
    <content>هواپیما چرخ‌هایش را باز کرد و در مسیر پرنور باند فرودگاه بر زمین نشست.</content>
  </text>
  <text id="17939">
    <content>خط عربی که پیش از ظهور اسلام نگارشی ساده و کاربردی محدود داشت، به‌سرعت با خطوط دیگر درآمیخت و به کمال رسید.</content>
  </text>
  <text id="17940">
    <content>صدها هیئت و دسته‌های زنجیرزنی به صورت جداگانه و در حالی که به عزاداری می‌پرداختند به صفوف نمازگزاران پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="17941">
    <content>بعد از این سفر، به زادگاه خود یعنی شیراز برگشت و به نوشتن مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="17942">
    <content>حتی نقشه به‌کاررفته در شهرسازی بیشاپور، همان شکل چهارگوش عمومی با شبکه شارع‌های عمود بر هم شهرهای رومی را دارد، و نه شکل مدور فیروزآباد را.</content>
  </text>
  <text id="17943">
    <content>سوهارتو در اولین دادگاه خود نیز به بهانه بیماری حضور نیافت.</content>
  </text>
  <text id="17944">
    <content>وزیر بهداشت، درمان و آموزش پزشکی بر کاهش سهم تقاضا در مبارزه با معضل اعتیاد و پیشگیری و درمان معتادان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="17945">
    <content>صنعت ماشین‌آلات، شاخه‌ای فرعی از صنعت است که تولید و تعمیرات ماشین‌آلات را برای کاربران، صنایع و بخش‌های گوناگون اقتصادی، بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="17946">
    <content>او متوجه شد که تنها در شش درصد موارد، پژوهش‌خواهی‌ها به موفقیت انجامیده است.</content>
  </text>
  <text id="17947">
    <content>خشک‌سالی و عدم خرید برنج از سوی دولت، کشاورزان برنج‌کار را با دلسردی در کشت و کار مواجه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17948">
    <content>مثلاً شاعری مثل جامی یا سعدی که سنی‌مذهب هستند، چنان اشعاری در مدح امام سروده‌اند که به‌راحتی نمی‌شود آن را از اشعار شاعرهای شیعی تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="17949">
    <content>دانشکده علوم پزشکی نیشابور یکی از دانشکده‌های دولتی ایران و تحت پوشش وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی در شهر نیشابور است.</content>
  </text>
  <text id="17950">
    <content>به بخارا، مصر، هندوستان، فرانسه، ایتالیا، بلژیک و انگلستان سفر کرد و با متفکران و فیلسوفان این کشورها آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="17951">
    <content>در حاشیه فرش یک سری قاب‌هایی که در کاشی‌کاری سقف بقعه نیز اکنون وجود دارد، نقش بسته است.</content>
  </text>
  <text id="17952">
    <content>خلیج فارس یا دریای پارس از جمله دریاهایی است که در اصطلاح اقیانوس‌شناسی، دریای حاشیه‌ای نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17953">
    <content>گنجینه رضا عباسی: این گنجینه به نام یکی از نگارگران عهد صفویه نام‌گذاری شده و شامل آثار خطی، کتب و مینیاتور و آثار دوره ماقبل تاریخ تا قرن سیزده هجری است.</content>
  </text>
  <text id="17954">
    <content>انگیزه‌های روس‌ها و چچنی‌ها در این درگیری‌ها بسیار پیچیده است.</content>
  </text>
  <text id="17955">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و چهل و دو، انریکو فرمی، موفق به انجام اولین واکنش هسته‌ای کنترل‌شده گردید.</content>
  </text>
  <text id="17956">
    <content>خیرالله بلند شد و از روی نیم‌دری، آینه کوچک بغلی‌اش را برداشت و به آن نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17957">
    <content>فرد دیگری به نام امیل وولف بود که رویتر قول خدمت مادام‌العمر به او داده بود.</content>
  </text>
  <text id="17958">
    <content>پاس‌کاری در دو سوی زمین به طرف دروازه‌ها، پاس به سمت جلو، به صورت سه‌نفره همراه با تغییر جا، قسمت آخر تمرینات صبح روز چهارشنبه بود.</content>
  </text>
  <text id="17959">
    <content>سه حادثه هم که در سیزده آبان اتفاق افتاده است، هر سه و مجموع آن‌ها با هم درخور تأمل و تعمق و ژرف‌بینی است.</content>
  </text>
  <text id="17960">
    <content>یلنا مقاله خود را برای مجله نقد کتاب که اعتبار خوبی در بین روشن‌فکران داشت فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="17961">
    <content>تأکید دولت جدید هند روی ملی‌گرایی هندو است، تأکیدی که برای هند با تنوع قومی و مذهبی فراوانش، واقع‌بینانه به نظر نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="17962">
    <content>بایستی توجه شود که نوع سیگنال پراکندگی دامنه و فرکانس هر دو، مخصوص کاربران و ماهواره‌ها تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17963">
    <content>شروع کردند به محکم کردن پیچ‌های قفسه، با هر چرخش پیچ یا پیچ‌ها تنگ‌تر و تنگ‌تر می‌شد تا جایی که دیگر نفس را در سینه‌ام حبس کرده، اجازه نفس کشیدن هم نداشتم چه رسد به فریاد زدن!</content>
  </text>
  <text id="17964">
    <content>به تدریج، خورشید آخرین نیروها و انرژی گرمایی خود را از دست می‌دهد و می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="17965">
    <content>ارزیابی اثرات زیست‌محیطی در بازی‌های المپیک، اصول و مبانی زیست‌محیطی در مهندسی، طراحی، آمایش سرزمین و بازسازی به طریقی همگون و طبیعی با بازی‌های المپیک در هم آمیخته است.</content>
  </text>
  <text id="17966">
    <content>این نشست با حضور استاد محمدحسن لطفی، مترجم برجسته آثار فلسفی و اهل فرهنگ و استادان دانشگاه و دانش‌پژوهان برگزار و درباره سه جلد آثار ارسطو بحث و گفتگو شد.</content>
  </text>
  <text id="17967">
    <content>تشکیلات پرکامبرین از سنگ‌های دگرگونی به شکل‌های مختلف و سنگ‌های آذرین تشکیل شده و رسوبات کم‌عمق در آن دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17968">
    <content>همین الآن اکثر سریال‌های تلویزیون و سیمافیلم که تصویب می‌شود، بچه‌ها غیرمستقیم می‌آورند پیش من و من از کسی دستمزد هم نگرفته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="17969">
    <content>در شهر اولین زنی که چادر آبی کولش کرد و به قول خودش کفن سیاه را کنار گذاشت او بود.</content>
  </text>
  <text id="17970">
    <content>اما درباره تعبیرها و تفسیرهای گوناگون، همان‌طور که جناب‌عالی آگاهی دارید، این امر در اخذ تصمیمات تعیین‌کننده نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17971">
    <content>از سوی دیگر، بزرگ‌سالان با افزایش فاصله باز هم اندازه اشیا را درست تشخیص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="17972">
    <content>باشگاه کشتی پرسپولیس جویبار، یک باشگاه حرفه‌ای کشتی است که مکان آن در جویبار مازندران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17973">
    <content>با وجود این با دلخوری به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="17974">
    <content>نه. مواجهه موسی با قبطی و قارون و فرعون تصویر یا تابلویی را در برابر ما قرار می‌دهد که چگونه باید سخن گفت و چگونه باید سلوک کرد.</content>
  </text>
  <text id="17975">
    <content>شوش علیا، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="17976">
    <content>واشنگتن‌تایمز خاطرنشان ساخت که این اتهامات، یکی از بدترین اتهام اختلاسی بود که امسال علیه حکومت ده ساله رئیس‌جمهوری کارلوس منم، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="17977">
    <content>با سقوط ساسانیان و گسترش خلافت اسلامی، نفوذ تمدن عربی در بین‌النهرین افزایش یافت و شهرهای عربی همچون کوفه و بصره در این سرزمین پدید آمدند.</content>
  </text>
  <text id="17978">
    <content>شعبه مرکزی این بانک در شهر کویت سیتی. کویت قرار دارد و سهام آن در بازارهای بورس بحرین، بورس دوبی، بورس ابوظبی و بورس کویت معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17979">
    <content>در آن زمان روبرت ماردوخ از تایم وارنر تقاضا کرد تا در قبال دریافت مبلغ کلانی، شبکه فاکس‌نیوز را از طریق سیستم‌های کابلی خود، وارد شبکه پخش کند.</content>
  </text>
  <text id="17980">
    <content>نتایج یک گزارش تحقیقی حاکی‌ست سن ازدواج بانوان در ترکیه طی بیست سال گذشته از هجده به بیست سال افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="17981">
    <content>یادآور می‌شود رضا خاتمی، نایب‌رئیس مجلس، در مصاحبه با رویتر گفته بود تعدادی از دوستان ما در مجلس با طرح اصلاح قانون مطبوعات مخالفند.</content>
  </text>
  <text id="17982">
    <content>رئیس‌جمهور آمریکا، تابستان امسال در مورد استقرار یا لغو این سیستم ملی دفاع موشکی، تصمیم‌گیری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="17983">
    <content>نمونه عادی و متداول این ماشین یک اسب بخار قدرت داشت و در هر ساعت سه مترمکعب گاز مصرف می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17984">
    <content>این تغییر در تلویزیون هم به شکل بدی به وجود آمده و سیر نزولی داشته.</content>
  </text>
  <text id="17985">
    <content>یک بار پلیس‌ها به دیسکو می‌ریزند و قصد دارند وادیم را با خودشان ببرند، ولی جوزف مانع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17986">
    <content>این جنگ به مدت هفده روز طول کشید و چند ماه بعد از آتش‌بس، موافقت‌نامه تاشکند بین دو کشور به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="17987">
    <content>شمارش آرای انتخاباتی از روز ششم اکتبر مصادف با چهارده مهر آغاز می‌شود و نتیجه انتخابات تا نهم اکتبر مصادف با هفده مهر اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17988">
    <content>کمترین شیوع بوتولیسم تاکنون مربوط به استان آذربایجان غربی، با چهار مورد در طول پنج سال گزارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="17989">
    <content>این هم مشکل بزرگی است که بایستی به فکرش بود؛ چون به علم لطمه می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="17990">
    <content>تکه‌های بزرگ یخ آب می‌شدند و اکنون ما نه تنها درباره کیش شخصیت‌پرستی استالین، بلکه درباره لنینیسم، مارکسیسم و ذات و ماهیت سیستم صحبت می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="17991">
    <content>درک واقعی و صحیح هنگامی صورت می‌گیرد که انسان با ذهن خالی از هرگونه علاقه و پیش‌داوری و انتظار ازپیش‌تعیین‌شده به تفسیر کتاب خدا بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="17992">
    <content>او برای گناهانی که مرتکب شده است، چه صغیره و چه کبیره، استحقاق عقاب منقطع و ناپایدار را دارد، و این عقاب تأثیری در ثواب ایمانش نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="17993">
    <content>در این پمپ‌ها از سامانه متداول سیلندر و پیستون استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17994">
    <content>برگزاری مراسم تجلیل از صاحبان فقه و حکمت به مناسبت ششمین سالگرد محمود جعفری تبار و دعوت از حسین الهی قمشه‌ای برای سخنرانی در این مراسم</content>
  </text>
  <text id="17995">
    <content>مثلاً آیتمی را در نظر داشتیم با عنوان زنان و مسئولان و قصد داشتیم با همسران مسئولان گفت‌وگو کنیم که نشد.</content>
  </text>
  <text id="17996">
    <content>واژه تروریسم از این زمان ابداع گردید و در خدمت امپریالیسم خبری، علیه جمهوری اسلامی ایران درآمد.</content>
  </text>
  <text id="17997">
    <content>برای تنوع و تفریح، با بچه‌ها مشغول تدارک سفره هفت‌سین شده بودیم، با همفکری یکدیگر توانستیم وسایل مورد نیاز را فراهم کنیم.</content>
  </text>
  <text id="17998">
    <content>هر نوع پودر دارای بعضی خصوصیات منحصربه‌فردی است که بر خواص مکانیکی و شیمیایی فلز جوش، اجرای جوشکاری و انتقال تغییرات محیطی اثر می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="17999">
    <content>همچنین به نوشته روزنامه لارپوبلیکا، ژنرال پرویز مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، با هدف تغییراتی در افغانستان اقدام به سفر محرمانه کوتاه‌مدتی به رم کرد.</content>
  </text>
  <text id="18000">
    <content>تیم‌های خوزستان با پنجاه و شش و قزوین با پنجاه و پنج امتیاز به ترتیب عناوین دوم و سوم را کسب کردند.</content>
  </text>
</textCollection>