<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="18201">
    <content>این کشتی از امکاناتی همچون استودیوی تلویزیون بسیار مجهز، امکانات تفریحی، سالن سینما، چندین رستوران و سالن تئاتر برخوردار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18202">
    <content>پارلمان اسکاتلند در واقع نه تنها قصد دارد این زبان را حفظ کند، بلکه زبان گالیک را به طور گسترده‌تری در جامعه اسکاتلند رواج دهد.</content>
  </text>
  <text id="18203">
    <content>پس از آنکه به فرد مهاجم اجازه داده شد با سفارت آرژانتین تماس بگیرد، وی خود را تسلیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="18204">
    <content>به اندازه یک نخود، پودر زنجبیل را در یک کاسه ماست ترکیب کرده و همراه با غذا میل کنید.</content>
  </text>
  <text id="18205">
    <content>دادگاه ضد تروریستی شماره یک کراچی، به ریاست رحمت حسین جعفری، اعلام حکم درباره نواز شریف، نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان را تا شش آوریل/ هجده فروردین به تأخیر انداخت.</content>
  </text>
  <text id="18206">
    <content>یک بازیکن کویتی، یک باشگاه چینی و دو مربی و گل‌زن ژاپنی بهترین‌های ماه دسامبر، منتهی به دهم دی‌ماه امسال فوتبال آسیا شدند.</content>
  </text>
  <text id="18207">
    <content>روی قطعات این هواپیما، سوراخ‌های گلوله‌های ضد هوایی یافت شده و هواپیما در لحظاتی پیش از سقوط با کمبود سوخت نیز روبه‌رو بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18208">
    <content>وحدت معانی و مضامین عرفانی و نزدیکی زبان و بیان عارفان به یکدیگر، با وجود اختلاف‌های فراوان فرهنگی، تاریخی و جغرافیایی حیرت‌آور است.</content>
  </text>
  <text id="18209">
    <content>در نهایت، یک اشراف‌زاده ایرانی از خاندان کهن کارن، به نام زرمهر، تا حدودی نظم را برقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="18210">
    <content>پست کشور کانادا نخستین بار طرح چاپ تمبر شخصی را در یک نمایشگاه مطرح کرد و بدون هیچ‌گونه تبلیغاتی موفق شد دویست سفارش دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="18211">
    <content>دور الکتروموتورها، معمولاً یک هزار و چهارصد و سی الی دو هزار و نهصد دور در دقیقه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18212">
    <content>اعلام نام وی که رئیس سابق کا.گ.ب بوده است، نشان داد یلتسین در فکر سال‌های بعد از زمامداری خود و تحکیم قدرتش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18213">
    <content>بایستی توجه شود که جهش پرتو به همراه تولید مجدد سیگنال بر روی ماهواره نیز صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="18214">
    <content>در این دیدار که حدود یک هزار نفر تماشاگر داشت، فجر سپیدرود با تنها گل عارف محمدوند بر حریف خود غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="18215">
    <content>قدمت آن را برخی به دوره هخامنشی و برخی به دوره اشکانی و عده‌ای به خسروپرویز، نهمین شاه سلسله اشکانی نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18216">
    <content>پزشکان معالج حجاریان عصر دیروز، دوشنبه، در اطلاعیه‌ای اعلام کردند حجاریان به دلیل بروز خستگی ناشی از تنفس خودبه‌خودی مجدداً به صورت موقت به دستگاه تنفس مصنوعی متصل شد.</content>
  </text>
  <text id="18217">
    <content>در دقیقه سوم بازی و در حمله اول، تیم ایران موفق شد نخستین گل بازی را رقم بزند.</content>
  </text>
  <text id="18218">
    <content>در همین حال است که اباالفضل به آب نزدیک‌تر شده و خودش را به لب آب می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="18219">
    <content>ما در دوره‌هایی بودیم که خیلی کارها می‌شد و هیچ کس هم پاسخ‌گو به هیچ کس نبود.</content>
  </text>
  <text id="18220">
    <content>علاوه بر جانوران مالزی شرقی، حیواناتی چون انواع اورانگوتان، خرس، میمون و جانوران زیرزمینی در این منطقه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="18221">
    <content>تلاش وی برای ترک اعتیاد موفق نبود و در همان سال به بیماری اختلال دوقطبی مبتلا شد.</content>
  </text>
  <text id="18222">
    <content>هزینه هتل‌ها با توجه به درجه‌بندی سرویس‌هایی که ارائه می‌دهند، بسیار متفاوت می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="18223">
    <content>به محض رؤیت طلیعه سپاه دشمن، دروازه‌های شهر بسته می‌شد و عده‌ای از سپاه حاکم بر بالای دیوارها و برج‌ها مستقر می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="18224">
    <content>قبل از این‌که با آدم‌هایی آشنا بشویم که بفهمند چه کار می‌خواهیم بکنیم، پول را از زیر سنگ درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="18225">
    <content>این افراد بیشتر جزو تماشاگران پروپاقرص تلویزیون بودند و به پخش مراسم تلویزیونی کلیسا و برنامه‌های مسیحی تمایل نشان می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="18226">
    <content>نتیجه مهم و جالب این پژوهش کوچک‌تر شدن غدد سرطانی در موش‌هایی بود که رژیم غذایی آن‌ها فاقد مواد آنتی‌اکسیدان نظیر ویتامین آ و ای بود.</content>
  </text>
  <text id="18227">
    <content>قیمومت فلسطین بعد از شکست امپراتوری عثمانی در جنگ جهانی اول و به حکم جامعه ملل برای اداره مستعمرات امپراتوری فروپاشیده عثمانی تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="18228">
    <content>شرکت آب و فاضلاب استان تهران، سهامی خاص آگهی فروش اتومبیل: یک دستگاه اتومبیل سواری رنو بیست و یک، سفیدرنگ، مدل هفتاد و دو به بالاترین قیمت پیشنهادی به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="18229">
    <content>تاکنون سی طرح خودکفایی در زمینه دامداری و دام‌پروری توسط واحد خودکفایی کمیته امداد امام خمینی بهاباد در سطح منطقه اجرا شده است.</content>
  </text>
  <text id="18230">
    <content>درگیری‌ها میان این دو امپراتوری بیشتر در مناطق شرق آناتولی، میان‌رودان و قفقاز روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18231">
    <content>بر این اساس این محرک نیز می‌تواند موجب تولید و آزادسازی نیتریک اکساید از سلول‌های اندوتلیوم گردد.</content>
  </text>
  <text id="18232">
    <content>او کسانی را که اسیر گناهان هستند از بند بت‌پرستی رها می‌سازد و زنجیر کفر کسانی را که به تو می‌مانند، می‌گسلد.</content>
  </text>
  <text id="18233">
    <content>وجود سنگ‌های حک‌شده و مستطیل‌شکل بر روی دیواره‌های مقابر و وجود درخت‌های چنار به عمر تقریبی هشتصد سال، مؤید قدمت این محل است.</content>
  </text>
  <text id="18234">
    <content>رابعه که تاب بی‌خبری از وضعیت بکتاش را ندارد، با لباس مبدل و روی پوشیده، پنهانی در پس سپاه بلخ به میدان جنگ می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="18235">
    <content>از سویی، عبدالرحمان وحید، رئیس‌جمهوری جدید اندونزی، دیروز در چارچوب سفر چهار روزه خود به هشت کشور آسیای جنوب شرق، وارد کوالالامپور شد.</content>
  </text>
  <text id="18236">
    <content>بر اساس روایات صحیح بخاری و طبقات‌الکبرای ابن‌سعد، عقبه در میدان نبرد بدر کشته شد و به همراه سران قریش در چاله‌ای مدفون گردید.</content>
  </text>
  <text id="18237">
    <content>به طور کلی از تله‌خط به منظور ایزوله کردن شبکه مخابراتی از شبکه انتقال انرژی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18238">
    <content>جهت‌گیری گهگاهی به سوی یک جامعه مدنی، اوسین را به یکی از بقایای حکومت خودکامه گذشته تبدیل می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="18239">
    <content>پس از تأمین احتیاجات تهران به سایر مشمولین، برگ آماده به خدمت داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18240">
    <content>مردم، چهره‌های پلید و زشت را طرد می‌کنند و لذا دیدید که بعد از حادثه هفتم تیرماه سال شصت و حادثه هشتم شهریور همان سال، منافقین مطرود و ملعون شدند.</content>
  </text>
  <text id="18241">
    <content>آنگاه این محقق مواردی بسیار مهم از نقض عهد و پیمان‌شکنی‌های دول متمدن دنیا را می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="18242">
    <content>پیکر شهید بیژن نظری، صبح روز سه‌شنبه از مقابل ایستگاه هشت آتش‌نشانی با حضور جمعی از مسئولان و همکاران وی، از مقابل ایستگاه هشت سازمان آتش‌نشانی تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="18243">
    <content>در نتیجه سی و سه نفر کشته شدند و حدود هشتصد میلیون دلار خسارت به بار آمد.</content>
  </text>
  <text id="18244">
    <content>حسن روحانی، محمدرضا نعمت‌زاده را به عنوان وزیر پیشنهادی صنعت، معدن و تجارت دولت یازدهم به مجلس شورای اسلامی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="18245">
    <content>شبکه من و تو بعد از محبوبیت نرم‌افزار پیام‌رسان تلگرام، اقدام به ایجاد کانال برنامه استیج در این اپلیکیشن نمود.</content>
  </text>
  <text id="18246">
    <content>با توجه به علاقه ایرانیان به استفاده از غذای تازه، سبزیجات و کمتر مصرف نمودن گوشت قرمز غذاهای مناسب و خوش‌مزه‌ای هستند.</content>
  </text>
  <text id="18247">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و یک، کتابی در تقبیح حزب کمونیست نوشت و به صورت زیرزمینی توزیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="18248">
    <content>ویژگی اصلی این پروژه، شنیدن تجربیات و صدای مخالفان است که قضاوت آن، به عهده ناظران و مخاطبان تاریخ خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="18249">
    <content>بر اساس این قانون، دولت اجازه خواهد داشت در آژانس بین‌المللی انرژی‌های تجدیدپذیر عضویت یابد و نسبت به پرداخت حق عضویت مربوط اقدام کند.</content>
  </text>
  <text id="18250">
    <content>اما از آنجا که مشاهده این هیدروژن دشوار است، آن‌ها مجبور بودند به شواهد غیرمستقیم متوسل شوند.</content>
  </text>
  <text id="18251">
    <content>قاچاقچیان مواد مخدر از طریق جنگل‌های بارانی و متراکم و جاده‌های فرعی بی‌شمار آمازون، کوکائین را منتقل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18252">
    <content>این مشمولین، متولدین یک هزار و سیصد و دوازده تا یک هزار و سیصد و نوزده می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="18253">
    <content>از رباخوار، بد می‌گفتیم؛ از آدم‌هایی که از سیری می‌ترکند، بد می‌گفتیم؛ از کسانی که اسراف و تجمل و کم‌فروشی و گران‌فروشی می‌کنند، بد می‌گفتیم.</content>
  </text>
  <text id="18254">
    <content>با این وجود، برای اتخاذ روش‌های دموکراتیک انتقال قدرت، مراجعه به آرای عمومی بهترین روش ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="18255">
    <content>بنای قدیم آرامگاه باباطاهر عبارت بود از برج متروک نیمه‌ویران بر فراز تپه‌ای که اکنون دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18256">
    <content>بعد از سکته مغزی، حمله قلبی و یا لخته شدن خون در ریه‌ها، اغلب به بیمار داروهای رقیق‌کننده خون می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18257">
    <content>ایلیاد و ادیسه، اشعاری روایی هستند و هر یک صدها صفحه حجم دارند و قصه ایزدان و قهرمانان یونانی را تعریف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18258">
    <content>پشت این تپه‌ها، به مسافت زیاد باز همان رشته‌کوه بزرگ قفقاز است و الی منزل به همین‌طور بود.</content>
  </text>
  <text id="18259">
    <content>در آغاز سده بیستم استفاده از نیتروژن، کودها، آفت‌کش‌های جدید، آبیاری بیابان و تکنولوژی‌های دیگر کشاورزی برای مقابله با قحطی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="18260">
    <content>در مکانیک کوانتومی، اپراتور چهار گانه مربوط به چهار موقعیت قابل مشاهده است و مقدار مخصوص چهار اپراتور یک چهار بردار نسبیتی جهت است.</content>
  </text>
  <text id="18261">
    <content>در، به وسیله فردی که خود را معرفت‌الله شهبازی معرفی نمود، گشوده و اظهار داشت من شما را بجا نمی‌آورم.</content>
  </text>
  <text id="18262">
    <content>هم عمربن‌سعد و هم شمر و هم ابن‌زیاد از اهداف خودشان یک قدم عقب‌نشینی نکردند و هم حسین‌بن‌علی و اصحابش، بعد هم که درگیری شروع شد این دو طایفه تا آخرین نفس درگیر شدند و جنگیدند.</content>
  </text>
  <text id="18263">
    <content>زمین‌لرزه‌ای ساعت سیزده و سی و شش دقیقه و سی و نه ثانیه دیروز، قاین در جنوب استان خراسان را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="18264">
    <content>جواب این است که آنچه بدیهی و غیر قابل انکار است، وجود معلول بدون علت و انفکاک معلول از علت محال است.</content>
  </text>
  <text id="18265">
    <content>در پایان ماهور با هواپیما می‌آید و به امید می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="18266">
    <content>ماده سیصد و دوازده قانون جزایی ترکیه، ابراز عقیده و بیان را جرم می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="18267">
    <content>گورباچف در داخل ماشین حزب کمونیست اتحاد شوروی، نهادی که در آن اطاعت محض و پنهان‌کاری ارزش محسوب می‌شد، به قدرت دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="18268">
    <content>پیشبندم را باز کردم که روی میز بگذارم و بروم داخل سالن بنشینم که ناگهان چشمم به انگشتم افتاد و انگشتی لاستیکی را ندیدم.</content>
  </text>
  <text id="18269">
    <content>شکل موج یک پالس لیزر که به یک درخت و سپس به زمین برخورد می‌کند، دو پیک خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="18270">
    <content>ابتداء قصد داشت نام رفیق را بر مجله بگذارد که به دلایلی منصرف شد و با همفکری معاون وزارت فرهنگ وقت، نام یغما را انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="18271">
    <content>مقام‌های حاکم بر ایتالیا تاکنون با افشا و انتشار عمومی پرونده‌ها و مدارک یادشده موافقت نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18272">
    <content>سیستم متروی بخارست تا یک هزار و نهصد و هشتاد و نه به هفتاد و پنج کیلومتر رسید.</content>
  </text>
  <text id="18273">
    <content>اهورامزدا هم دو ماهی ایجاد می‌کند که به قورباغه نگاه کرده و از درخت محافظت کنند.</content>
  </text>
  <text id="18274">
    <content>یعنی بیان کنید که از روی صورت، خلقت انسان چون است و از روی باطن، روح انسانی چیست و ترقی روح انسانی تا کجاست.</content>
  </text>
  <text id="18275">
    <content>بیشتر در محیط آشپزخانه از کابینت‌های ام دی اف با روکش پی وی سی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18276">
    <content>اگر تضعیفی بوده همین موضع‌گیری‌های منفعلانه، شتاب‌زده و احساسی بدون در نظر گرفتن جغرافیای سخن است که موجب بدبینی و وهن مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="18277">
    <content>ایران ما، امروز نیست که از گفت‌وگوی تمدن‌ها سخن می‌گوید؛ فرهنگ ایران و روح روشن و آفتابی ایران، جلوه‌گاه گفت‌وگو با تمدن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="18278">
    <content>به همین دلیل خیلی از لاک‌پشت‌ها قبل از آن‌که به سن تولید مثل برسند، کشته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18279">
    <content>در واقع نگرانی عمده ژاپنی‌ها تولید محصول، با کیفیت مرغوب و مطابق سلیقه خارجیان به‌خصوص آمریکایی‌ها بود و فقدان مصرف کافی داخلی ناشی از پس‌انداز زیاد، مدنظر نبود.</content>
  </text>
  <text id="18280">
    <content>متهمان همچنین عنوان کردند پانزده کیلوگرم طلا را از یک طلافروشی با شگرد سوراخ کردن دیوار و باز کردن گاوصندوق به سرقت برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18281">
    <content>همچنین فردی به نام آرش که به هنگام کیف‌قاپی دستگیر شده بود، در بازجویی به چهارده فقره کیف‌قاپی در سطح شهر تهران اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="18282">
    <content>آمریکا سومین آزمایش سیستم دفاع موشکی خود را در اواخر ماه ژوئن انجام داد و طی آن کوشش کرد یک کلاهک مدل جدید را بر فراز اقیانوس آرام منهدم سازد.</content>
  </text>
  <text id="18283">
    <content>از دهه یک هزار و نهصد و پنجاه میلادی، زیردریایی‌ها توانسته‌اند ضخامت یخ‌های قطبی اقیانوس شمالگان را اندازه‌گیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="18284">
    <content>محوطه اصلی با احداث دیوارهای جدید، رواق‌ها، اتاق‌ها، راهرو و غیره در دوره‌های گوناگون به دو قسمت تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="18285">
    <content>این تلاش مبارک، در سال بعد با اهتمام آقای برزین ضرغامی و توسط آقای دکتر جعفر نکونام دنبال شد و حاصل آن، جلد دوم و سوم چکیده پایان‌نامه‌های قرآنی بود.</content>
  </text>
  <text id="18286">
    <content>در نخستین دیدار انجام‌شده، تیم عقاب به داوری رجب اخلاقی با نتیجه دو بر صفر بر تیم آرارات غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="18287">
    <content>این تصمیم شاه مبنی بر قرار دادن همه‌چیز مثل آجر و مهر و غیره در موزه شاهنشاهی، امر خوبی است.</content>
  </text>
  <text id="18288">
    <content>صفویه به ساری علاقه داشتند و شاه عباس کاخ‌هایی در نزدیکی شهر ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18289">
    <content>دستور میرزا عبدالعظیم خان قریب هم تا حدودی نزدیک به دستور میرزا حبیب است، الا این‌که مرحوم گرکانی سعی کرده آن را بیشتر با روح زبان فارسی تطبیق دهد.</content>
  </text>
  <text id="18290">
    <content>بازسازی آرامگاه‌ها و عمارت‌ها، تجدید قنات‌ها و وضع قوانین جدید از جمله اصلاحات دوره تیموری در این منطقه بود.</content>
  </text>
  <text id="18291">
    <content>کلینتون روز چهارشنبه در یک کنفرانس خبری در واشنگتن، ضمن اذعان به جنجالی بودن ماهیت این تحقیقات، آن را در جهت منافع بالقوه بشر ضروری دانست.</content>
  </text>
  <text id="18292">
    <content>رئیس‌جمهور ویلسون، با شناخت همین واقعیت، دستور داد که کمیته‌ای در ارتباط با اطلاعات و تبلیغات، تحت ریاست جرج کریل تشکیل شود.</content>
  </text>
  <text id="18293">
    <content>هسته کوه، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="18294">
    <content>این سریال پیرامون قتلی مشکوک است و مردی که به جرم این قتل محکوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18295">
    <content>داوطلبان می‌توانند در مهلت مقرر با مراجعه به باجه‌های پست سراسر کشور، نسبت به تهیه دفترچه مزبور و ثبت نام خود در آزمون مربوط اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="18296">
    <content>همچنین در سال یک هزار و سیصد و شصت و هفت، فیلم «ناخدا خورشید» را می‌سازد که جایزه سوم جشنواره لوکارنو را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18297">
    <content>گوزن‌ها، آهوان، خوک وحشی و تعداد بسیار نادری ببر که از طریق هندوستان و افغانستان به شمال ایران آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18298">
    <content>کمی بعد او دوباره نوشته‌هایم را خواند و به پرسش‌های بسیارم پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="18299">
    <content>همچنین تعویض صفحات سرامیکی، بسیار آسان و سریع می‌باشند و حذف سامانه فعال گردش آب نیز تا حد بسیار زیادی از امور مرتبط با بحث تعمیر و نگه‌داری می‌کاهد.</content>
  </text>
  <text id="18300">
    <content>انقلابی در عمل جراحی پیوند اعضا: محققان با ابداع روش جدیدی در زمینه حفظ سلول‌هایی که دچار کم‌آبی شده‌اند، انقلابی در پیوند اعضا به وجود آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18301">
    <content>دکتر محمود آخوندی، آیین دادرسی کیفری، جلد اول، انتشارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی، سال یک هزار و سیصد و شصت و هشت، صفحه بیست و سه.</content>
  </text>
  <text id="18302">
    <content>کتاب، بدین سان گونه‌ای بازگویی تاریخ دانش فیزیک است؛ بازگویی در قالب بیان سرگذشت مختصر فیزیک‌دانان و تمرکز روی شخصیت و دستاوردهای ایشان.</content>
  </text>
  <text id="18303">
    <content>نقش جدیدی که به عهده آمریکا محول شده است یکی از ویژگی‌های نظام بین‌المللی تک‌قطبی متقارن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18304">
    <content>گفته می‌شود که معاون دبیرکل نهضت جعفری پاکستان در پیگیری‌های حقوقی هواداران این نهضت نقش فعالی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="18305">
    <content>اما تفکر، مستلزم زبان‌آموزی است و از این رو کودکان پیش از یادگیری زبان، دارای تفکر نیستند.</content>
  </text>
  <text id="18306">
    <content>پروفسور عبدالسلام، در سفری به ایران، کتاب تاریخچه مختصر زمان را به ایرانیان معرفی نمود.</content>
  </text>
  <text id="18307">
    <content>مرگ میلوشویچ بر اثر حمله قلبی اعلام شده بود، ولی پیش‌تر بر سر دارو و درمان با دادگاه، اختلاف نظر داشت.</content>
  </text>
  <text id="18308">
    <content>بعد که دود از پنجره و در خروجی بیرون رفت و همسایه‌ها را آزار داد، فکر کردم یواش‌یواش سروصدای مشتری‌های پیتزا درخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="18309">
    <content>پاریس که شیفته هلن شده بود، او را می‌دزدد و به همین دلیل جنگی در می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="18310">
    <content>هردوت، مورخ یونانی، از یک افسانه ایرانی خبر داده که با مفهوم درخت و حکومت جهانی هخامنشی ارتباط و هماهنگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="18311">
    <content>با تلاش همراهان، پیکر این کوهنورد به شهر انتقال داده شد و پس از تشییع در گلشن زهرای میاندوآب به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="18312">
    <content>رادیکال‌های حاصله یا در داخل حباب منفجر شده یا پس از مهاجرت به توده مایع با یکدیگر واکنش نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18313">
    <content>بی‌توجهی به اطلاعات جاری، به کج‌فهمی و بدسلیقگی سیاسی می‌انجامید و ایشان را، به عقب‌ماندگی از معادلات اولیه سیاسی می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="18314">
    <content>تاریخچه شهر در سال چهارصد و سی و چهار هجری: بار دیگر زلزله، شهر تبریز را به‌کلی ویران کرد و جمع کثیری کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="18315">
    <content>خلاصه این بیانات روز دوشنبه در اطلاعات بین‌المللی به چاپ رسید و امروز مشروح آن از نظرتان می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="18316">
    <content>زمانی که هفت خبرنگار دیگر، از جمله خبرنگار «واشنگتن‌پست» در سی نوامبر به افغانستان رسیدند، دو افسر ارتش به طور خلاصه در مورد وضعیت موجود توضیحاتی دادند.</content>
  </text>
  <text id="18317">
    <content>صرف نظر از ماهیت نامعلوم این نامه، و به فرض صحت وجود چنین مرقومه‌ای، دغدغه تحدید آزادی از سوی مجامع دانشگاهی همواره قابل تقدیر بوده و هست.</content>
  </text>
  <text id="18318">
    <content>سازمان جدید برای پرورش کشتی‌گیری در سبزوار: امروز از فدراسیون کشتی کشور اطلاع حاصل شد که به‌زودی فصل جدیدی در ورزش سبزوار خصوصاً امر کشتی ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18319">
    <content>مأموران در بازرسی بدنی از این دو مرد یک قبضه سلاح کمری، یک قبضه کارد، دو عدد نقاب، شناسنامه و کارت پایان‌خدمت جعلی به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="18320">
    <content>ایجاد پلورالیزم و حضور بیش از حد احزاب در کشور، سبب گشته که هر حزبی برای خود ارگان رسمی مطبوعاتی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="18321">
    <content>سپس نفت را به تهران و از آنجا با گذر از خط لوله‌ای با قطر متوسط چهارده اینچ و شانزده اینچ به تبریز می‌رسانند.</content>
  </text>
  <text id="18322">
    <content>گویی امام حسین علیه‌السلام از خون خود سپری ساخت تا حرمت خانه کعبه محفوظ بماند و عبدالله‌بن‌زبیر خانه کعبه را سپر مبارزه خود در مقابل با سپاه یزید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="18323">
    <content>وی همچنین با مجموع دویست و نود و دو ممیز پنج کیلوگرم، دو ممیز پنج کیلوگرم، رکورد ایران را در مجموع این رده سنی بهبود بخشید.</content>
  </text>
  <text id="18324">
    <content>یک سال بعد به دانشگاه میشیگان رفت و در آن‌جا تحت تأثیر افکار جان دیویی و فرانکلین فورد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18325">
    <content>روابط عمومی به مفهوم امروزی تا قبل از جنگ جهانی دوم در ایران، حرفه و پدیده‌ای ناشناخته بود.</content>
  </text>
  <text id="18326">
    <content>محسن امین‌زاده، معاون وزارت خارجه ایران، روز جمعه در اسلام‌آباد، با ارتشبد پرویز مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="18327">
    <content>انجمن دوستداران حیوانات با صدور اطلاعیه‌ای به ریخته شدن بیست و هفت هزار لیتر مواد نفتی و مرگ هزاران قطعه ماهی اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="18328">
    <content>و در این کلیسا بسا قسیسان و راهبان نشسته باشند، و انجیل خوانند، و نماز کنند، و شب و روز به عبادت مشغول باشند.</content>
  </text>
  <text id="18329">
    <content>آن روزی که او شعار اسقاط رژیم سلطنت را داد، کسانی که فکر کنند می‌شود رژیم سلطنت در ایران ساقط شود، بسیار معدود بودند.</content>
  </text>
  <text id="18330">
    <content>این نقاط که اثرات خطوط پیچیده مغناطیسی هستند، حرکتی آرام بر روی سطح خورشید دارند و در مدت دو هفته، شرق تا غرب خورشید را به همراه چرخش منظومه شمسی می‌پیمایند.</content>
  </text>
  <text id="18331">
    <content>ضمناً اگر پزشک درمان‌کننده بعد زایمان لازم بداند، می‌تواند هر نوع آنتی‌بیوتیکی چه پنی‌سیلین و چه آنتی‌بیوتیک‌های قوی‌تر را تجویز کند و خطرات این بیماری را کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="18332">
    <content>هواپیمای هندی به دهلی نرسید؛ یک فروند هواپیمای جت بویینگ هفتصد و سی و هفت خطوط هواپیمایی هند روز دوشنبه با پنجاه و هشت مسافر و خدمه در یک منطقه مسکونی این کشور سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="18333">
    <content>با حرکت الکترود می‌توان از پایین به بالا قطعه کار را چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="18334">
    <content>بنابراین در مورد شورش‌ها و مناقشات داخلی از قبیل آشوب و بلوا، خشونت‌های مجزا و پراکنده یا دیگر اعمال با ماهیت مشابه، قابل اعمال نیستند.</content>
  </text>
  <text id="18335">
    <content>شورای امنیت سازمان ملل متحد، اوایل ماه جاری تصمیم گرفت، اگر طالبان تا روز چهارده نوامبر بن‌لادن را تحویل ندهد، مجازات‌های اقتصادی علیه طالبان اعمال کند.</content>
  </text>
  <text id="18336">
    <content>با توجه به روح متلاطم و پرالتهاب و هیجانی مولوی، سزاوار نیست که چنین انگاشته شود که او جان به سلامت برد.</content>
  </text>
  <text id="18337">
    <content>منتقدان آثار جویس، عینک را نماد نگاه بسته و فیلترشده یا همه باورهای کوری می‌دانند که چشم عقل ما را پوشانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18338">
    <content>نخستین کتاب این نویسنده اصفهانی، مجموعه داستان «مثل همیشه» بود، اما هوشنگ گلشیری را اغلب با داستان «شازده احتجاب» می‌شناسند که آن را در سال یک هزار و سیصد و چهل و هفت نوشت.</content>
  </text>
  <text id="18339">
    <content>سخنان رهبر کوبا با استقبال شدید سایر رهبران شرکت‌کننده در اجلاس روبه‌رو شد و حضار به شدت به ابراز احساسات پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="18340">
    <content>گرانت، که به طور تمام‌وقت برای سازمان کار می‌کرد، پس از اخراج مجبور به یافتن شغل جدید شد.</content>
  </text>
  <text id="18341">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، ساعت یازده و پانزده دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد روز یکشنبه، هشت اسفند موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="18342">
    <content>در این مراسم، هندوها خود را در آب رودخانه گنگ شست‌وشو می‌دهند، با این باور که آب این رودخانه گناهان را می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="18343">
    <content>اولاً، از خبرگان منتخب مردم، به خاطر حسن‌ظنی که به این بنده حقیر ابراز داشتند و مسئولیت بزرگ و سنگینی را بر دوش من نهادند؛ تشکر می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="18344">
    <content>باراک متعهد شد در ژوئیه سال دو هزار در چارچوب یک موافقت‌نامه یا بدون موافقت‌نامه از بیروت و سوریه که نقش اساسی در لبنان ایفاء می‌نمایند، عقب‌نشینی کند.</content>
  </text>
  <text id="18345">
    <content>خصوصاً در ایام عید نوروز که ایام شادی می‌باشد، بیش از پیش به آن‌ها برسند.</content>
  </text>
  <text id="18346">
    <content>این کتاب شامل سه جلد است که دو جلد آن توسط دکتر علیمراد داوودی ترجمه شده و جلد سوم آن را استاد مهدوی ترجمه و به حلیه طبع آراسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18347">
    <content>سپس در اولین کابینه مشروطیت که به سرپرستی وزیر افخم تشکیل شد به مقام وزارت رسید و وزارت علوم را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18348">
    <content>خداوند ان‌شاءالله از شما راضی باشد و توفیقتان دهد و روح مطهر و مقدس امام عزیزمان را با اولیایش محشور کند و شما را مورد تأیید خودش قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="18349">
    <content>آموزش حرفه‌ای اولیه و مهارت‌آموزی نیز به نوبه خود، نوعی اهداف آموزشی را تعقیب می‌کند که به طور سنتی حق ویژه آموزش عمومی محسوب می‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18350">
    <content>پس به شیکاگو رفت ولی باز هم نتوانست مربی پیدا کند و به ناچار دوباره راهی اروپا شد.</content>
  </text>
  <text id="18351">
    <content>با این وجود، خودکشی، بر خلاف فریز، توجه را به حرکت افتادن یا از دست دادن کنترل جلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18352">
    <content>لبه منحنی شمشیرهای بلند، نوعی جذبه عرفانی نیز به آن‌ها می‌بخشید که هنوز نیز تأثیر آن در فرهنگ امروزین ژاپن قابل مشاهده است.</content>
  </text>
  <text id="18353">
    <content>شمال اسکاتلند محلی است که در حد متوسط بین ما و شما، به شما نزدیک‌تر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18354">
    <content>حمله در تاریکی شب آغاز شد و توپ‌خانه، با آتش خود، این شب تاریک و طولانی را روشن ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="18355">
    <content>بعد از این کنسرت بود که وی در آلمان مشهور و معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="18356">
    <content>او همچنین بر اصلاح امور دولتی و نفی استبداد حاکم، تأکید ورزیده، پیشنهادهایی را برای اصلاح حکومت و رفع بیدادگری عنوان می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="18357">
    <content>مأمورین عملیات ویژه مبارزه با مواد مخدر منطقه شهریار همچنین از یک عامل خرید و فروش مواد مخدر، مقدار پنجاه و شش کیلوگرم تریاک کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="18358">
    <content>وی نخستین ورزش‌کار ایرانی خواهد بود که روز هفدهم شهریورماه جاری به شهر سیدنی خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="18359">
    <content>انعکاس و بازتاب این مسائل در سخنرانی‌های مسئولین، ائمه جمعه، دولتمردان سیاسی، فرماندهان، روحانیون و مبلغین جبهه‌ها بستر مساعدی برای تداوم امر جنگ فراهم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="18360">
    <content>تیم فوتبال پتروشیمی تبریز از تیم‌های حرفه‌ای فوتبال ایران بود که در شهر تبریز، مرکز استان آذربایجان شرقی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="18361">
    <content>پنج تن و نیم خاویار ایران به قیمت دویست و پنجاه هزار دلار برای عید میلاد به نیویورک رسید.</content>
  </text>
  <text id="18362">
    <content>تمام فیلمنامه‌های اریژینال سال‌هاست دچار مشکل هستند، و همین باعث شده ما که به طرف یک سینمای ملی می‌رفتیم، داریم عقب می‌افتیم.</content>
  </text>
  <text id="18363">
    <content>گویند او نخستین کسی بود که به درخواست خلیفه، آثار طبی را به عربی ترجمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="18364">
    <content>هرگز نمی‌خواهند آن را به شیوه‌ای جدید و متفاوت و در مکانی تازه بسازند.</content>
  </text>
  <text id="18365">
    <content>گمشده: پروانه دائم پزشکی به شماره هشت ممیز یک هزار و هشتصد و شصت و هشت کاف، تاریخ صدور، سه دوی هفتاد و نه، به نام دکتر فاطمه کلانتری، مفقود و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="18366">
    <content>مسئول واحد بهداشت بهزیستی استان کرمانشاه، هزینه انجام این واکسیناسیون را حدود چهل میلیون ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="18367">
    <content>درگزین به مدت حدود یکصد سال، در واقع یکی از پایتخت‌های سلجوقیان و نیز صحنه جنگ‌های زیادی بین شاهزادگان سلجوقی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18368">
    <content>چنین رخدادی، با تمامی فواید و منافع، این آفت را داشت که جمعی از علماء، فضلاء و طلاب، از درس و بحث فاصله گرفتند و به واسطه سنگینی و کثرت مشاغل، از تتبع و تحقیق دور ماندند.</content>
  </text>
  <text id="18369">
    <content>حاج قربان با ریش و مندیل سفیدی که اهل آن دیار به سر می‌بندند، با همان چابکی و تندی جوان‌ها می‌رقصید و غلت می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="18370">
    <content>دختری که عکس برادر شهیدش را به چادر مشکی‌اش سنجاق کرده، زن را از لای دست و پاها بیرون می‌کشد و از معرکه نجاتش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18371">
    <content>این مرکز علمی و تخصصی قادر است با دقیق‌ترین محاسبات پزشکی در تشخیص بیماری‌های مغز و اعصاب، تومور سرطانی و ستون فقرات کمک شایانی به جامعه پزشکی کشور بکند.</content>
  </text>
  <text id="18372">
    <content>او علت این جریان را روحیه افرادی می‌داند که ذیل اندیشه دینی به سمت فاشیسم تمایل دارند.</content>
  </text>
  <text id="18373">
    <content>اما بسیاری هم بر این باورند که نوع زندگی او پوششی برای شغل اصلی وی، یعنی مأمور مخفی ملکه الیزابت اول بود.</content>
  </text>
  <text id="18374">
    <content>کمتر کسی را دیده‌ایم که به قدر امام، نسبت به مردم از عمق دل احساس محبت و اعتماد کند.</content>
  </text>
  <text id="18375">
    <content>به نوشته آن، بشار بر اعتماد خود به کنعان در اداره و پیگیری موضوع لبنان تأکید کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18376">
    <content>از جمله پیشرفت‌های بارز سال یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت، ورود تراشه‌های یک‌گیگابایتی به بازار بود.</content>
  </text>
  <text id="18377">
    <content>قزاق‌ها در مدت کوتاهی کنترل نقاط کلیدی شهر را به دست گرفته و بیست نفر از دموکرات‌ها، از جمله خیابانی را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="18378">
    <content>حتی چشم‌انداز حل مناقشه مرزی هند و چین نیز روشن نیست و بعید به نظر می‌رسد این مناقشه در آینده نزدیک حل گردد، چون چین نمی‌تواند از منافع متحدش، پاکستان، چشم‌پوشی کند.</content>
  </text>
  <text id="18379">
    <content>ایشان خیلی کم پشت دوربین سر صحنه می‌رفتند و در واقع، بار کار بر دوش آقای کشفی بود.</content>
  </text>
  <text id="18380">
    <content>هوای استان‌های هرمزگان و سیستان و بلوچستان و منطقه جنوب خراسان، ابری در برخی نقاط با افزایش ابر و وزش باد.</content>
  </text>
  <text id="18381">
    <content>ادای دین به امام و خون شهدا و حتی ادای دین به رسول خدا - صلی‌الله‌علیه - و ائمه معصوم - علیه‌السلام - این است که بکوشیم در چارچوب قانون اساسی، نظام را اداره و به پیش ببریم.</content>
  </text>
  <text id="18382">
    <content>گویی هنوز کاملاً نمی‌داند، حتی اکنون چه چیزی در انتظار اوست، پشت سر او دخترش، رئیسه و نوه‌اش که هنوز خواب‌آلود بود، از پله‌ها پایین آمدند.</content>
  </text>
  <text id="18383">
    <content>تأسیس تراموای شهری از جمله نکات پیش‌بینی‌شده در امتیازنامه‌ای بود که بارون ژولیوس دو رویتر در دوره ناصرالدین شاه روی کاغذ آورد.</content>
  </text>
  <text id="18384">
    <content>وی مسئول حسن اجرای مفاد این آیین‌نامه و دستورالعمل‌های صادرشده از سوی وزارت و پاسخ‌گوی کیفیت و محتوای آگهی‌ها و کارهای چاپی است.</content>
  </text>
  <text id="18385">
    <content>از آن جمله می‌توان به اختلاف‌های سرزمینی، برخوردهای مرزی، مداخلات نظامی، تهاجم، سیل، آوارگان، مسیر فزاینده نقض حقوق بشر و تعصبات قومی و نژادی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="18386">
    <content>چشم‌حبابی، یک واریته از ماهی قرمز است که چشم‌هایش دارای دو کیسه بزرگ به سمت بالا و پر از مایع همراه است.</content>
  </text>
  <text id="18387">
    <content>با آزمایش آب نخاع چنانچه در آن چرک و میکروب دیده شود و یا قند و آلبومین و مواد دیگر وجود داشته باشد، تشخیص بیماری وقوع تشنج برای پزشک روشن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18388">
    <content>کتاب مجموعه داستان‌های کوتاه او، دشت سوزان به چاپ دوازدهم رسیده و به نه زبان ترجمه شده است.</content>
  </text>
  <text id="18389">
    <content>هر مبلغ، خودجوش و خودرو، بر مسند تبلیغ قرار دارد و بدون احساس نیاز جدی به کاری گروهی در شیوه تبلیغ، مواد تبلیغ، دانش‌های مورد نیاز یک مبلغ و غیره، به گذران ایام مشغول است.</content>
  </text>
  <text id="18390">
    <content>حکومتی که می‌خواهد امام حسین علیه‌السلام را مجبور کند آن حکومت را به رسمیت بشناسد و بدان مشروعیت بخشد.</content>
  </text>
  <text id="18391">
    <content>تابلوی معروف «شام آخر» که مسیح و حواریون را پشت میز بزرگی نشان می‌دهد، در این‌جا به تابلویی از مرگ و قربانیانش تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="18392">
    <content>وی سابقه بازی در تیم فوتبال شاهین بوشهر و تیم ملی فوتبال ایران را دارد.</content>
  </text>
  <text id="18393">
    <content>مدارک و شواهد نشان می‌دهد که باکتری مربوط به زخم معده، ابتدا از دام به انسان منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="18394">
    <content>سپس نیترات اوره را که در ته بشر ته‌نشین شده، با استفاده از قیف و پارچه فیلتر می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="18395">
    <content>درمان ماه‌گرفتگی کودکان به کمک اشعه لیزر: اشعه لیزر که در سال یک هزار و نهصد و شصت میلادی کشف شد، انقلابی در بعضی از شاخه‌های پزشکی به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="18396">
    <content>و آنانی که همراه و همگام و همدل با امام حسین علیه‌السلام بودند مثل آینه آفتاب، سخن و سلوک او را بازمی‌تاباندند.</content>
  </text>
  <text id="18397">
    <content>ما در مرحله‌ای از توسعه نیستیم که خصوصی‌سازی بدون قید و شرط، آزادسازی به یک‌باره و بدون برنامه، عدم دخالت و حمایت و تشویقات دولت قابل توجیه باشد.</content>
  </text>
  <text id="18398">
    <content>این منطقه به دلیل وجود منابع طبیعی سرشار از ثروت، در طول تاریخ همواره مورد تاخت و تاز رقیبان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18399">
    <content>بسیاری از شما، با پای پیاده طی طریق کردید و عاشقانه قدم زدید و مزار محبوب و معشوق ملت ایران و قبله دل‌های مشتاقان را در آغوش گرفتید.</content>
  </text>
  <text id="18400">
    <content>تیم ملی فوتبال آرژانتین یک تیم فوتبال بین‌المللی است که به نمایندگی از کشور آرژانتین به میدان می‌رود.</content>
  </text>
</textCollection>