<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="18401">
    <content>انتخابی که به خاطر اعجاب در فداکاری و اعجاز در پیروزی خون بر شمشیر، زیباترین و مقدس‌ترین مقاومت را در پایداری مقابل شیاطین سبب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18402">
    <content>به علاوه برخی از ریشه‌های مو انحنا داشته، به طوری که ممکن است سوزن به ریشه اصلی مو نرسیده و کاملاً تخریب نگردد.</content>
  </text>
  <text id="18403">
    <content>مهندس مرتضی الویری، شهردار تهران، با حضور در منزل شهید بیژن نظری که چندی پیش در حین انجام عملیات اطفای حریق به شهادت رسید، از ایثارگری این آتش‌نشان فداکار تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="18404">
    <content>جنگ جهانی اول، چهار امپراطوری را نابود کرد؛ امپراطوری آلمان تاج و تخت را از دست داد و جمهوری وایمار جایگزین آن شد.</content>
  </text>
  <text id="18405">
    <content>برای اینکه کمتر به بیماری‌های قلبی مبتلا شوید، از گوشت قرمز مانند گوشت گاو و چربی‌های حیوانی کمتر استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="18406">
    <content>خاش امروزی در نزدیکی شهر قدیمی خاش قرار دارد که تاریخ پیدایش آن به پیش از حکومت نادر شاه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="18407">
    <content>کودکان و نوجوانان هم به خاطر بعضی عوارض چشمی مثل آستیگماتیسم باید عینک به کار ببرند، توجه داشته باشید که کودکان اگر به موقع معاینه نشوند، حتی ممکن است دچار تنبلی چشم شوند.</content>
  </text>
  <text id="18408">
    <content>اصلاً در دانشگاه، حتی آن دانشجوی مسلمانی که سوهان تفکرات مارکسیزم به مغزش نخورده بود، خیلی به‌ندرت می‌شد پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="18409">
    <content>حجت‌الإسلام حسینی بوشهری، اولین گام در این زمینه را تشکیل ستاد همکاری حوزه و آموزش و پرورش برشمرد که در جلسه به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="18410">
    <content>با کمال تأسف و تأثر و اندوه فراوان درگذشت همسری مهربان و پدری فداکار، شادروان گل‌آقا شمشیری، بزرگ خاندان شمشیری را به اطلاع کلیه بستگان، دوستان و آشنایان می‌رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="18411">
    <content>میل کریک، رودخانه‌ای است که در ایالات متحده آمریکا جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="18412">
    <content>در این مسابقه‌ها تیم‌های آلمان، ایتالیا، اتریش، بوسنی و هرزگوین، جمهوری چک، سوییس، ترکیه، اسلواکی، چین، ژاپن، پاکستان، فرانسه، هند و ایران حضور خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="18413">
    <content>معاون محیط زیست انسانی سازمان حفاظت محیط زیست، با اعلام آمار نگران‌کننده‌ای از وضع محیط زیست ایران و جهان، بر جلوگیری علمی و عملی از تخریب محیط زیست تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="18414">
    <content>آقای مظفر با اشاره به سال امام علی و تقارن بازگشایی مدارس با ولادت با سعادت حضرت زهرای مرضیه، بر الگوگیری جوانان و نوجوانان از کوثر علوی و فاطمی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="18415">
    <content>طبق تلگرامی که امروز از واشنگتن به وزارت امور خارجه رسیده، پرزیدنت آیزنهاور در روز بیست و دوم آذر، مدت هفت ساعت در تهران توقف خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18416">
    <content>اجاق خورشیدی، نوعی اجاق سهمی‌شکل است که برای پخت و پاستوریزه کردن خوراک و مایعات مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="18417">
    <content>و در عین حال، بدون نگاه به حسینی و گویی قصد دارد چیزی به دیگران بیاموزد.</content>
  </text>
  <text id="18418">
    <content>اشک‌ها و لبخندها که در سال نمایش خود موفق شد رکورد فروش تاریخ سینما را تا زمان خود بشکند، نامزد ده جایزه اسکار شد و پنج جایزه اسکار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18419">
    <content>وزیری قبل از آنکه به اروپا مسافرت کند، بعضی سازها را می‌نواخت و از مقدمات موسیقی نظری و خط موسیقی هم اطلاع داشت.</content>
  </text>
  <text id="18420">
    <content>او نقش خود را دوست داشت و هر گاه در جمعی ظاهر می‌شد با صداقت و صراحت از خود و تمایلاتش حرف می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="18421">
    <content>شمس‌الدین درگزینی از آن زمان به دنبال آموختن بود، زیرا که فهمید نادانی تا چه اندازه موجب شرمساری است.</content>
  </text>
  <text id="18422">
    <content>در نتیجه، ساختارهای دیرینه و ظاهراً باثبات موجود در آمریکا، از جمله نظام دو حزبی دموکرات و جمهوری‌خواه، دچار بحران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18423">
    <content>سند اتومبیل پیکان، با شماره شهربانی شصت و چهار هزار و دویست و شصت و یک، نوشهر یازده مفقود و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="18424">
    <content>ارزهای معتبر جهانی مانند پوند انگلیس، دلار کانادا، مارک آلمان و ین ژاپن در بانک‌های ایران قابل خرید و فروش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18425">
    <content>ترجیع در لغت به معنی بازگشتن است و در اصطلاح شعر کلاسیک فارسی، به بیتی می‌گویند که در فواصل معین شعری تکرار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18426">
    <content>استاد عثمان رحمان‌زاده یکی از پیکره‌تراشان عروسک‌های چوبی هست که به صورت زیبا و متفاوت این مجسمه‌ها را خلق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18427">
    <content>با بازگشت پرزیدنت آیزنهاور از تعطیلات انتظار می‌رود، کوشش برای حل اختلافات دول غربی که سدی در برابر تشکیل کنفرانس سران دول شده است، تشدید یابد.</content>
  </text>
  <text id="18428">
    <content>همه مجسمه‌ها از سنگ است و در چهارچوب این سمپوزیوم، کارگاهی دایر شده که هنرمندان پیکرتراش در آن به مجسمه‌سازی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="18429">
    <content>به این جهت، در تصمیم‌گیری‌ها و موضع‌گیری‌هایش موفق‌ترین و سودمندترین شیوه را برگزید و از اشتباه و دوباره‌کاری جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="18430">
    <content>ایلیا ایلیچ ابلوموف دوران کودکی را، که نویسنده آن را در قالب یک رؤیای خاطرات شرح داده است، در آرامش مطلق و سستی و رخوت شدید سپری کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18431">
    <content>ولی گره‌های ورودی و خروجی ماهیت کاربران را مخفی نگه می‌دارند و حتی پس از لو رفتن اطلاعات در شبکه، نفوذگر قادر به رهگیری مالک اطلاعات نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18432">
    <content>روشن‌فکر، مخالف سنت‌ها و دین و متکی بر بینش فردی خویش از جهان می‌باشد و احکام عملی زندگی خویش را از علوم تجربی کسب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18433">
    <content>در برنامه‌ریزی سفر نوروزی با همراهان مشورت شود و در کارها، متکی به خود و فکر و رأی خویش نباشیم.</content>
  </text>
  <text id="18434">
    <content>این نیرو تحت کنترل کمیسیون مرکزی نظامی خواهد بود و در مسائل داخلی ماکائو مداخله نخواهد کرد، مگر بنا به درخواست دولت ماکائو و تأیید دولت مرکزی باشد.</content>
  </text>
  <text id="18435">
    <content>در سالروز میلاد حضرت فاطمه زهرا و در مراسمی که روز سه‌شنبه با حضور مهندس مرتضی الویری، شهردار تهران، برگزار شد، بوستان و کتابخانه شوش افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="18436">
    <content>با پیروزی انقلاب ایران، ارتباط ایران با مؤسسه خاورشناسی دانشگاه شیکاگو، قطع و امکان بازگرداندن آن‌ها به ایران، میسر نشد.</content>
  </text>
  <text id="18437">
    <content>هنگام سحر و افطار از میوه و سبزی به اندازه کافی استفاده کنید تا ویتامین‌ها و نمک‌های معدنی کافی به بدن شما برسد.</content>
  </text>
  <text id="18438">
    <content>بعد از فتح خیبر، پیامبر یهودیان را که می‌خواستند با مشرکان به آن‌ها حمله کنند از مدینه اخراج کردند.</content>
  </text>
  <text id="18439">
    <content>اما بیماران دچار اختلال شخصیت پارانوئید در مجموع تا آخر عمر، در کار و زندگی با دیگران مشکلاتی خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="18440">
    <content>روزی که سال‌ها تلاش حزب‌الله برای بیرون ریختن اشغالگران از لبنان به نحوی باورنکردنی و تماشایی به بار نشست.</content>
  </text>
  <text id="18441">
    <content>پرحادثه‌ترین روز در ایام تعطیلات نوروزی، روز سیزدهم فروردین گزارش شده که علاوه بر ده‌ها آتش‌سوزی موضعی، چهل و سه آتش‌سوزی گسترده و هفت مورد حادثه نیز به ثبت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="18442">
    <content>رنگ بدن در بالا سبز زیتونی و در پایین سفید، همراه با یک نوار تیره در امتداد پهلو و گاهی خطوط سیاه عمودی است.</content>
  </text>
  <text id="18443">
    <content>یعنی روزانه بیست و چهار گرم تولید پلوتونیوم در این کارخانه، سالانه به هشت هزار و هفتصد و شصت گرم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="18444">
    <content>بلندترین نقطه استان، اشترانکوه است که ارتفاع آن حدود چهار هزار و پنجاه متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18445">
    <content>فدراسیون بین‌المللی کشتی، به نفرات اول این مسابقه‌ها افزون بر مدال طلا و دیپلم افتخار، مبلغ پانصد دلار به عنوان جایزه اهداء خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18446">
    <content>این کتاب صرف نظر از مقدمه طولانی آقای محمد راست‌گو، در دو بخش کلی ارکان و اصول مشروطیت و موانع استقرار مشروطیت تدوین شده است.</content>
  </text>
  <text id="18447">
    <content>آمریکا، اسامه بن‌لادن، میلیاردر سعودی را به دخالت در عملیات تروریستی علیه منافع این کشور متهم کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18448">
    <content>وی این طرح‌ها را شامل راه روستایی، برق‌رسانی و آب‌رسانی به روستاها، بهسازی روستاها، امور دامداری و آبخیزداری، شیلات و امور عشایری اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="18449">
    <content>چارلز، ریاضی‌دان و اقتصاددان انگلیسی، در بیست و شش دسامبر سال یک هزار و هفتصد و نود و یک، در خانواده یک بانکدار به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="18450">
    <content>این مسئله با اسناد تاریخی و کتیبه‌های هخامنشی را که می‌گویند نیای داریوش یکم تحت عنوان آرشام ساتراپ مازندران بود، ثابت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18451">
    <content>واژه انگلیسی لیزر که مخفف عبارت تقویت نور از طریق صدور اشعه تحریک‌شده است به دستگاهی اطلاق می‌شود که می‌تواند پرتوهای هماهنگ نور را تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="18452">
    <content>سومین دستور کار مجمع تشخیص مصلحت نظام، موضوع تشکیل شوراهای عشایری بود که مورد اختلاف شورای نگهبان و مجلس شورای اسلامی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18453">
    <content>بعدها گفته شد که خروشچف با این عمل، عمداً سبب شکست جمهوری‌خواهان و پیروزی کندی در انتخابات ریاست‌جمهوری شده است.</content>
  </text>
  <text id="18454">
    <content>مصرف آب در بخش کشاورزی حدود بیست و پنج میلیارد مترمکعب برآورد می‌شود و بقیه یعنی حدود پنجاه و سه میلیارد مترمکعب هدر می‌رود که بیش از دو برابر مصرف واقعی است.</content>
  </text>
  <text id="18455">
    <content>با توجه به اینکه در حال حاضر حداکثر وام مسکن بانک مسکن، پنجاه میلیون ریال در قبال سپرده و یا بدون سپرده است.</content>
  </text>
  <text id="18456">
    <content>این مجلس، مجلسی صنفی و طبقاتی به شمار می‌رفت که در آن صاحبان رأی به شش گروه شاهزادگان قاجاری، اعیان و اشراف، علماء و طلاب، ملاکین و کشاورزان، تجار و اصناف تقسیم می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="18457">
    <content>به موجب مصوبه جدید شورای اسلامی شهر همدان، تعرفه خسارت قطع درختچه، بسته به نوع و سن آن حداکثر تا مبلغ بیست و پنج هزار تومان تعیین شده است.</content>
  </text>
  <text id="18458">
    <content>عشایر مرزنشین مؤمن و غیور و شجاع، باید همان گونه که از خانه و منطقه و میهن خود دفاع می‌کنند؛ از مرزهای جمهوری اسلامی نیز دفاع کنند.</content>
  </text>
  <text id="18459">
    <content>افزون بر اینکه کاهش فشار آب و قطع مکرر آب و برق به ویژه در سرمای زمستان، این مشکلات را صد چندان نموده است.</content>
  </text>
  <text id="18460">
    <content>در آن زمان اجسام و اشیای مختلفی از درون خورشید به بیرون پرتاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18461">
    <content>جاده‌سازی، فرسایش‌زدایی، نظافت کوچه و بازار و خیابان امری ضروری‌ست، لیکن مسائل حیاتی و مهم‌تری وجود دارد که با آینده کنگو گره خورده است.</content>
  </text>
  <text id="18462">
    <content>سیب‌زمینی اثر ضد اسکوربوت و نرم‌کننده دارد و به علاوه غذایی مفید، سالم و زودهضم است و مصرف آن برای مبتلایان به بیماری قند توصیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18463">
    <content>نمایشگاه نقاشی به هنرمندی شادی نجارزاده، در روز دوشنبه هجده آذرماه از ساعت شانزده تا هجده افتتاح می‌شود و تا چهارده آذرماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="18464">
    <content>این بیماری که با تب، آب‌ریزش بینی، سرفه و گاهی خس‌خس سینه مشخص می‌شود، معمولاً در بین ماه‌های آبان تا خردادماه شیوع پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18465">
    <content>قلعه در طول حکمرانی حکام، حداقل سه بار تعمیر شده و بناهایی به آن اضافه شده و اکنون بدین صورت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="18466">
    <content>درخت بید برگ سبز نوک‌تیز خود را که به نشتر بیشتر شبیه بود، گاه‌گاه در پهلوی اوراق پهن ضخیم توت، که به کف دست یک کارگر سال‌خورده‌ای می‌مانست، فرومی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="18467">
    <content>یک بادبان خورشیدی نیز موجود است که برای حفظ تعادل فشار خورشیدی بر حسب باتری‌های خورشیدی نامتقارن به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="18468">
    <content>نکونام که نیمه دوم مسابقه وارد زمین شده بود؛ یکی از دو گل سایپا را در این مسابقه به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="18469">
    <content>یک جمله‌ای مرحوم مجلسی در جلد هشت، صفحه هشتاد و چهار در مورد عشق می‌گوید و آن را معنی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18470">
    <content>ممکن هم است که ما هیچ وقت نرسیم؛ همان مرکز دست‌نیافتنی باید باشد، تا ما این حرکت را با شور و شوق انجام بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="18471">
    <content>مردم شهرک‌ها و روستاهای جنوب، پس از ورود به زادگاه خود به برافراشتن پرچم‌های لبنان و حزب‌الله و توزیع گل و شیرینی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="18472">
    <content>از اینجا به بعد داستان زندگی ابراهیم، اسحاق، یعقوب و پسرانش در کتاب ثبت شده که در پایان با شرح زندگی یوسف در مصر پایان می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="18473">
    <content>یکی از قدیم‌ترین منابع مطالعاتی مربوط به موسیقی ایران، رساله نیشابوری، نوشته محمدبن‌محمود نیشابوری است که از اهمیت موسیقی در نیشابور قدیم حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="18474">
    <content>صغیر ممیز نیز هم از نظر شرعی و هم از نظر قانون، محجور به حساب می‌آید و اصل بر این است که قراردادها و تصمیمات صغیر ممیز نفوذ حقوقی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="18475">
    <content>ملک دارای دو باب پارکینگ، یک باب انباری به مساحت چهل و چهار ممیز سیزده مترمربع و چهار رشته تلفن و دستگاه سانترال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18476">
    <content>او شعرهایش را با صدایی پر از شادی و یا با شیون و ناله در عروسی‌ها و تشییع جنازه‌ها می‌سرود.</content>
  </text>
  <text id="18477">
    <content>در داد و ستد دیروز، اولین معامله بر روی سهام شرکت کارخانجات قند قزوین پس از تشکیل مجمع عمومی عادی سالیانه، مبنی بر تقسیم سود نقدی صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="18478">
    <content>تا جایی که امکان داشته، سعی شده که سؤالات کوتاه و واضح طراحی شوند تا پاسخ‌گو در کمترین زمان ممکن و با حداکثر دقت و علاقه به آن‌ها پاسخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="18479">
    <content>در این خصوص ماجرای بسیار جالبی به وسیله ایراندخت تیمورتاش، دختر عبدالحسین تیمورتاش، وزیر دربار رضا شاه، اتفاق افتاده بود که بعداً به آن خواهیم پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="18480">
    <content>در دل شیطان‌کوه آبشاری مصنوعی ایجاد شده که آب آن از همین دریاچه که به استخر لاهیجان معروف است، تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18481">
    <content>معاویه از مروان‌بن‌حکم که حاکم حجاز بود و مقرش در مدینه، درخواست کرد که دختر عبدالله‌بن‌جعفر را که دختر زینب کبری سلام‌الله‌علیها بود، برای یزید خواستگاری کند.</content>
  </text>
  <text id="18482">
    <content>شاپور رحیمی ردیف‌های سازی و نواختن عود را نیز نزد نصرالله زرین پنجه و منصور نریمان فرا گرفته است و مدرک دانشگاهی او، کارشناسی عود است.</content>
  </text>
  <text id="18483">
    <content>اما این تنها یک چرخه بود، و قدرت، روش‌شناسی و سرنوشت نهایی ایزدان کهن در ایزدان جدید باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="18484">
    <content>فروش اقساطی به ایجاد اقساط دریافتنی که معمولاً مستند به قبوض اقساطی یا سفته است می‌انجامد و اساسی‌ترین ویژگی آن این است که مبلغ فروش، زیاد و مدت بازپرداخت طولانی است.</content>
  </text>
  <text id="18485">
    <content>مجری خوب با اجرای قوی و استفاده بهینه از ذوق و هنر و تکنیک می‌تواند متنی سرد و بی‌روح را جان ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="18486">
    <content>نتایج این تحقیقات ممکن است پژوهشگران را به تهیه واکسنی سوق دهد که از میکروب‌های موجود در خاک و گردوغبار ساخته شود.</content>
  </text>
  <text id="18487">
    <content>می‌کوشیم تا به حکم پروردگار، این کار را شتابان به سود شما، شاگردان، به پایان بریم.</content>
  </text>
  <text id="18488">
    <content>این پیمان با وجود عدم توجه شدید به جغرافیای دنیای جدید به نیکی توسط اسپانیا و پرتغال مراعات می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="18489">
    <content>امروز در داخل کشور، در نقاط گوناگونی، نه فقط در حوزه مسجد و حسینیه و روضه و منبر بلکه در صحنه‌های مختلف به وجود روحانیون آگاه احتیاج است.</content>
  </text>
  <text id="18490">
    <content>از دلایل کاهش روحانیون برگزیده در مجلس ششم بی‌توجهی به برخی از توقعات مردم، سخنان و عملکرد و مواضع برخی روحانیون شاخص و برخی سمپاشی‌ها و تخریب علیه روحانیون بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18491">
    <content>بدین ترتیب، شاخص کل قیمت سهام به نود و نه ممیز یک هزار و نهصد و پنجاه و پنج واحد رسید که نسبت به شاخص قبلی به میزان پنجاه و سه ممیز پنج واحد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18492">
    <content>هنوز دیری از فاجعه ورود مازوت راه‌آهن شهرستان درود به رودخانه و مرگ صدها ماهی نگذشته است که حادثه دیگری تکرار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18493">
    <content>هرکس که به آن وادی می‌شتافت، بهره‌ها می‌گرفت و درس‌ها می‌آموخت و آن را در کوله‌بار ذخایر اخروی خویش می‌نهاد.</content>
  </text>
  <text id="18494">
    <content>امیدواریم خداوند متعال، به همه شما توفیق بدهد و محفوظتان بدارد و شر دشمن را از سر اسلام و مسلمین و مخصوصاً جمهوری اسلامی کوتاه کند.</content>
  </text>
  <text id="18495">
    <content>در روزهای گذشته، وزیران امور خارجه سوییس، سوئد، لوگزامبورگ، ضمن دیدار با مسئولان سازمان‌های حقوق بشر ترکیه از وجود شکنجه و نقض حقوق بشر در این کشور انتقاد کردند.</content>
  </text>
  <text id="18496">
    <content>پژوهشگران دانشگاه آرکانزاس، در تحقیقات خود میکروارگانیسم‌هایی یافته‌اند که در وضعیت غیرعادی آب و هوایی بقا می‌یابند و روی ماده غیرآلی نیز رشد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18497">
    <content>کمیته ملی المپیک ایران اضافه کرد: مراسم تشییع جنازه وی ساعت نه صبح روز یکشنبه، بیست و یک فروردین‌ماه جاری در محل ورزشگاه شهید شیرودی تهران انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18498">
    <content>لبنان دارای جنگل‌های وسیع درختان سدر می‌باشد که سدر به نماد ملی لبنان نیز تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="18499">
    <content>شعبه مرکزی این بانک در شهر بوگوتا قرار دارد و سهام آن در بازار بورس کلمبیا معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18500">
    <content>زادگاه و محل رشد شیخ اشراق در دوران کودکی او، همین آبادی بوده که در دامنه جنوبی جبال پیغمبر قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="18501">
    <content>او به شعر نو، فرم کامل‌تری بخشید و با بازی‌ها و شگردهای زبانی، آن را پربارتر کرد.</content>
  </text>
  <text id="18502">
    <content>ارتباطات فرهنگی اسپانیا با آمریکای لاتین و نزدیکی جغرافیایی‌اش با مراکش در تبدیل اسپانیا به یکی از مراکز مواد مخدر، تأثیر زیادی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="18503">
    <content>نخستین ترجمه را ترجمه آیاتی از قرآن در نامه پیامبر اسلام به خسرو پرویز می‌دانند و قدیمی‌ترین مترجم را سلمان فارسی.</content>
  </text>
  <text id="18504">
    <content>پادشاه که خوک گشته بود، نعره‌زنان و خروشان، همچون خوکی غرنده با چهره‌ای تافته و پوزه‌ای چون چارپایان در میان گله حیوانات نی‌زار حرکت کرد و به آن‌جا رسید.</content>
  </text>
  <text id="18505">
    <content>مبلغ تسهیلات بانکی به ازای هر واحد مسکونی برای خانواده شهداء، آزادگان و جانبازان سی میلیون ریال با کارمزد چهار درصد خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="18506">
    <content>دولت عراق که همواره رقیب سوریه به شمار آمده است نیز اعلام کرد محی‌الدین معروف، معاون صدام حسین، رئیس‌جمهور عراق، در مراسم تشییع پیکر اسد راهی دمشق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18507">
    <content>برای این منظور بودجه نظامی سال گذشته ازبکستان به مبلغ سیصد و سی میلیون دلار تصویب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="18508">
    <content>این شو، برنامه‌ای اشتقاقی است که در ابتدا به عنوان بخشی از برنامه آخر شب با جیمی فالون معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="18509">
    <content>به گزارش روابط عمومی بنیاد، از پانزده فروردین تا هفده اردیبهشت‌ماه امسال، واحد فیلم‌خانه تخصصی هنر، اقدام به ثبت نام از همه علاقمندان به هنر و ادبیات معاصر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18510">
    <content>این عوامل، باعث بن‌بست سیاسی تاچر شد و به اختلافات داخلی حزب محافظه‌کار دامن زد و سرانجام وی را وادار به استعفا و کناره‌گیری از قدرت نمود.</content>
  </text>
  <text id="18511">
    <content>ولی چاقویی که سنگ را به دو نیم می‌کرد به حکم خدا به گردن اسماعیل کوچک‌ترین آسیبی وارد نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="18512">
    <content>همه این‌ها به طور اتوماتیک اتفاق می‌افتد و نیازی به انجام تنظیمات خاص یا چت مخفی برای امن بودن پیام‌ها نیست.</content>
  </text>
  <text id="18513">
    <content>چچن و خلق فاجعه‌ای انسانی: در واپسین روزهای سال یک هزار و نهصد و نود و نه، جهان با نگرانی خاصی مراحل تکوین یک تراژدی بزرگ و فاجعه‌ای انسانی در چچن را نظاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18514">
    <content>حضرت موسی کار خود را با فرعون آغاز کرد و به فرعون گفت به پرستش و عبادت خدای یکتا مشغول باش و به او ایمان بیاور.</content>
  </text>
  <text id="18515">
    <content>خورموج دارای طول جغرافیایی بیست و سه و پنجاه و یک درجه و عرض جغرافیایی سی و نه و هشتاد و دو درجه و ارتفاع شصت متر از سطح دریا است.</content>
  </text>
  <text id="18516">
    <content>کتاب در بازگشایی اوراق اندیشه و بازگویی وجوه معرفت بشری میزان بالایی از قابلیت را داراست.</content>
  </text>
  <text id="18517">
    <content>هم‌زمان با این تحولات توفنده در نظام بین‌المللی، جنگ دوم خلیج فارس نیز به وقوع پیوست، جنگی که شکاف عمیقی را در سراسر جهان عرب بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18518">
    <content>پیروان اهل حق به حلول روح و تناسخ معتقدند و این اعتقاد آن‌ها را از اسلام جدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18519">
    <content>رأس خاطرنشان ساخت: یکی از مشکلات اصلی مبتلایان به شیزوفرنی این است که بیماران به‌ندرت به بیمار بودن خود اعتقاد دارند.</content>
  </text>
  <text id="18520">
    <content>پس از آن، خراسان را تا کنار رود سیحون تصرف کرد و از آن‌جا به هند تاخت و قسمتی از جلگه پنجاب و اطراف رود سند را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18521">
    <content>سامانه‌های هوشمند، زیرشاخه‌ای بزرگ و پرکاربرد از زمینه علمی جدید و پهناور یادگیری ماشینی هستند که خود زمینه‌ای در هوش مصنوعی است.</content>
  </text>
  <text id="18522">
    <content>همایون دهقان، خواننده موسیقی سنتی، متولد نهم فروردین هزار و سیصد و پنجاه و شش در تهران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18523">
    <content>مرد به ناچار قول می‌دهد که وقتی زن قدم می‌زند یک گوشه بماند و قدم‌های زن را با دقت شماره کند.</content>
  </text>
  <text id="18524">
    <content>از سوی دیگر، سه پایگاه نظامیان رژیم صهیونیستی و مزدوران آنان در بخش اشغالی جنوب لبنان، بعدازظهر دیروز، دوشنبه، مورد حمله قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18525">
    <content>سپس محمدابراهیم صادقی، مدیرکل بازرگانی فارس در سخنانی با اشاره به توانمندی‌های استان فارس، ایجاد صنایع بسته‌بندی و تبدیلی را ضروری توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="18526">
    <content>در اتومبیل این شاهد قرار بود بمبی جاسازی شود، ولی بمب پیش از موقع مقرر در دست عامل سوءقصد منفجر شده و او را به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="18527">
    <content>درست یک روز پس از روشن شدن کودتا، روح‌الله خمینی در مصاحبه‌ای آمریکا و شوروی را به طرح کودتایی علیه وی متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="18528">
    <content>صحنه‌های این اثر که امروزی‌تر شده به تابلویی زیبا می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="18529">
    <content>وقتی در یک هزار و نهصد و سی و شش شورش برپا شد، به مبارزه‌ای علیه بریتانیا و صهیونیسم تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="18530">
    <content>معماری آغازین مقارن پیش از قرن هفتم قبل از میلاد، داریوش شاه در اواخر دوران سلطنتش کاخی در مرکز سرزمین پارس، یعنی در کناره شرقی جلگه مرودشت بر پا ساخت.</content>
  </text>
  <text id="18531">
    <content>از دیدگاه این منتقدان با وجودی که کلاه‌قرمزی حرف سیاسی نمی‌زند اما حرف‌هایش بیانگر خاطرات و حتی رنج‌های یک نسل است.</content>
  </text>
  <text id="18532">
    <content>در منطقه انتظامی کاشمر نیز از بازرسی یک دستگاه کامیون در ایستگاه قلعه، مقدار دویست و پنجاه و پنج کیلوگرم تریاک کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="18533">
    <content>متدین‌ترین و باهوش‌ترین و زرنگ‌ترین و کارآمدترین دانشجویان که شوق به مطالعه دارند، زبان گفتگو و بحث دارند، تیزهوشی لازم را دارند، باید در انجمن‌های اسلامی متشکل بشوند.</content>
  </text>
  <text id="18534">
    <content>متدین‌ترین و باهوش‌ترین و زرنگ‌ترین و کارآمدترین دانشجویان که شوق به مطالعه دارند، زبان گفتگو و بحث دارند، تیزهوشی لازم را دارند، باید در انجمن‌های اسلامی متشکل بشوند.</content>
  </text>
  <text id="18535">
    <content>خشک‌سالی به بخش دام‌پروری سیستان و بلوچستان در سال گذشته چهارصد و پنجاه و هشت میلیارد ریال خسارت زده است.</content>
  </text>
  <text id="18536">
    <content>رابطه‌ای که در تحقیق فوق میان خودکشی و کار در میدان‌های الکترومغناطیسی یافت شده است، از نوعی نیست که لزوماً ثابت کند میدان‌های الکترومغناطیسی عامل خودکشی افراد هستند.</content>
  </text>
  <text id="18537">
    <content>در تلویزیون، جامعیت تصویر دور فقط یک رؤیاست، در حالی که سینما با ارائه تصویر دور می‌تواند در القای مفاهیم کلی‌تر توفیق پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="18538">
    <content>به گفته وی، رد پاها با توجه به ابعاد آن، احتمالاً متعلق به تیره‌ای از دایناسورها است.</content>
  </text>
  <text id="18539">
    <content>دانشگاه عبری اورشلیم، دانشگاهی دولتی است و در شهر اورشلیم و در بالای تپه‌ای به نام کوه اسکوپوس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="18540">
    <content>مردم در دامن طبیعت زیبا و سرسبز دشت به ویژه در طول روز و ایام تعطیلات، ساعت‌ها وقت خود را به تفرج در آنجا سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18541">
    <content>این دگرگونی را می‌توان در سیلک ب مشاهده کرد، شکل گورها با توجه به تنوع نژادی اقوام مهاجر و تدریجی بودن مهاجرت متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="18542">
    <content>او یکی از آن‌هایی بود که به علت اطاعت بی‌حد و حصرش کتاب‌هایش در تیراژهای بالا منتشر شده و صاحب یک آپارتمان بزرگ و شیک بود.</content>
  </text>
  <text id="18543">
    <content>در بیشتر اوقات، آینده همان چیزی خواهد بود که ما می‌سازیم، حتی اگر طبق تعریف و به اقتضای شرایط، تاروپود آن از عدم قطعیت، تغییر و آفرینش پیش‌بینی‌ناپذیر تشکیل شود.</content>
  </text>
  <text id="18544">
    <content>این مراسم با میوه‌ها، گل‌ها یا حتی صحنه‌هایی که وقایع مذهبی را به تصویر می‌کشند، تزئین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18545">
    <content>شعری که بدون تحمیل تئوری‌ها و فلسفه‌های ادبی، مخاطبش را نرم و آرام تا پایان با خود شریک و همراه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18546">
    <content>ویتامین مذکور در تعدادی از بیماری‌های پوستی نقش مهمی دارد، با حساسیت غذایی مبارزه می‌کند، در تنظیم غدد مترشحه داخلی جنسی تأثیر دارد.</content>
  </text>
  <text id="18547">
    <content>قصد ما این بود که این شکل از معتادان را نشان دهیم.</content>
  </text>
  <text id="18548">
    <content>ایشان بازنشسته و کارمند باسابقه‌ای بود و رجال دهه‌های بیست، سی و چهل را خوب می‌شناخت.</content>
  </text>
  <text id="18549">
    <content>اما، در نظام‌های مردمی و سیستم‌های حکومتی که بر دموکراسی تعریف‌شده و ضابطه‌مند استوارند، وحدت و امنیت، مسیری دو جانبه دارد.</content>
  </text>
  <text id="18550">
    <content>این سامانه با ثبت ورود و خروج هریک از خودروها و محاسبه هزینه پارک خودرو بر حسب تعرفه و زمان پارک بودن خودرو، کمک شایانی به مدیریت پارکینگ می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="18551">
    <content>وی به مناسبت زادگاهش که میبد یزد بود به این نام خوانده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="18552">
    <content>اقدام پلیس نیویورک برای توجیه کار خود که بر خلاف اصل مخفی نگاه داشتن سوابق افراد می‌باشد با اعتراض شدید فعالان اجتماعی آمریکا روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="18553">
    <content>ضخامت قابل جوشکاری در یک پاس گاهی به حد هفتاد و پنج میلی‌متر نیز می‌رسد و برای فولادها، آلیاژهای تیتانیم و آلومینیم قابل استفاده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18554">
    <content>بدین ترتیب آموزش تکنیک‌های ابداعی که آن‌ها در طول مطالعات خود نزد جو و کلارا آموخته بودند، تا امروز ادامه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="18555">
    <content>اگر هم بخواهیم منتظر یک نقش کاملاً دلخواه و متنوع بمانیم، یک‌باره می‌بینیم که چندین ماه گذشته و ما همچنان بیکار مانده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="18556">
    <content>در این شرایط، امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، نسبت به پیامدهای عقب‌نشینی یک‌جانبه رژیم صهیونیستی از جنوب این کشور و بدون دست‌یابی به توافق، هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="18557">
    <content>ظلم و ستم در این دوره جنبه اجتماعی، اقتصادی و گاهی سیاسی داشت که بر رعایا اعمال می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="18558">
    <content>سخنان آن‌ها که به گوش مطبوعات رسید، امید به تغییر را در طبقه متوسط روشن‌فکر ایران زنده کرد.</content>
  </text>
  <text id="18559">
    <content>هیلاری کلینتون، وزیر خارجه آمریکا، چهارشنبه از دولت مصر خواست تا درباره خشونت‌های روز چهارشنبه تحقیق کرده و مسببان را تحت تعقیب قضایی قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="18560">
    <content>در مرحله چهارم، خطوط خالی از اراک و اصفهان نیز به سمت جنوب پر می‌شوند و بدون هزینه اضافی حجم ترانزیت به دو برابر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="18561">
    <content>او از جمله کسانی بود که حکم بازداشت و انتقال به کهریزک را صادر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="18562">
    <content>وی دریافت رشوه، اخذ وجوه اضافی و عدم رعایت موازین قانونی از سوی مأموران مرزی و همچنین عدم رعایت ضوابط بهداشتی در مسیر جاده ابریشم را از جمله این مشکلات خواند.</content>
  </text>
  <text id="18563">
    <content>سرنا و دهل، سازهای محلی این روستاست که در اجرای برخی آوازها و رقص‌های محلی نواخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18564">
    <content>امروزه این بانک علاوه بر پول رایج، دارای نوعی اسکناس پوند استرلینگ مخصوص به خود است که تحت تمهیدات قانونی این بانک به چاپ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="18565">
    <content>جلوه‌های طبیعی بسیار زیاد و شگفت‌انگیز این خطه زرخیز، شادابی و طراوت را برای هر تازه‌وارد خسته به ارمغان می‌آورد و التیامی به روح و جسم خسته وی می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="18566">
    <content>برای نخستین بار، دو مبتکر ایرانی موفق به ساخت دستگاه خانگی تبدیل زباله به کود کمپوست شدند.</content>
  </text>
  <text id="18567">
    <content>بعد از سردر به ضریحی از پوکه و المان دست و پرچم می‌رسیم که عاشورایی بودن دفاع ما را با یادی از علم‌دار کربلاء، ابوالفضل‌العباس علیه‌السلام تداعی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18568">
    <content>با این حال، میزان ایجاد مصونیت در دویست و پنجاه مرد گامبیایی در غرب آفریقا، تنها دو ماه دوام داشت.</content>
  </text>
  <text id="18569">
    <content>او به چلسی کمک کرد تا به رقابت‌های لیگ قهرمانان اروپا راه یابد و برای دومین سال پیاپی به عنوان بهترین بازیکن فصل چلسی انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="18570">
    <content>در ضلع شمالی بیرون از دیوار کاخ نیز چشمه‌ای گوارا از دل خاک می‌جوشد و استخری طبیعی جلوی این چشمه پدیدار شده است.</content>
  </text>
  <text id="18571">
    <content>برای این کار شما باید ذهن خود را عادت بدهید که به دنبال معنی تک‌تک کلمه‌ها نباشد، بلکه مفهوم کامل جمله را جست‌وجو کنید.</content>
  </text>
  <text id="18572">
    <content>به هر میزان که این علایم در جامعه، روشن‌تر و مشهودتر باشد، در تطبیق آن عنوان، محق‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="18573">
    <content>زلزله ساعت نوزده و سی و پنج دقیقه و چهل ثانیه به وقت تهران در یزد و نواحی اطراف آن روی داد و مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، مرکز آن را پانصد کیلومتری پایتخت ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="18574">
    <content>همچنین مأموران از بازرسی یک تابلو که از بروکسل ارسال شده بود، مقدار سه کیلو و سیصد گرم تریاک کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="18575">
    <content>او تحصیلات خود را در کالجی در کی‌یف اکراین ادامه داد و همین‌جا بود که به جنبش انقلابی پیوست.</content>
  </text>
  <text id="18576">
    <content>این عیب اساسی، چنان نام تحقیق و پژوهش را آلوده ساخته که پژوهش‌های واقعی را نیز بی ارج و قرب گردانیده است.</content>
  </text>
  <text id="18577">
    <content>و چهار در بر چهار جانب آن نهاده، یعنی مشرقی و مغربی و شمالی و جنوبی، و میان هر دو در ضلعی است.</content>
  </text>
  <text id="18578">
    <content>گیاهان آبزی، با اشکال متنوع و رنگ سبز برگ‌های خود، مناظر زنده‌ای به باغچه‌های آبی داده و به آن حالت طبیعی می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18579">
    <content>حقیقتاً در دوران مبارزه، آن سختی‌ها و محنت‌ها و دلهره‌ها و اضطراب‌ها، با خودش لذت خاصی را به همراه داشت که در دوران راحت و عافیت، متصور نیست.</content>
  </text>
  <text id="18580">
    <content>قرار گرفتن در مقام فرماندهی و برخورداری از درجات بالای نظامی و بهره‌مندی از تخصص خلبانی، هیچ موقع ایشان را متکبر، مستبد، خودخواه، تندخو و درشت‌گو نکرد.</content>
  </text>
  <text id="18581">
    <content>میان راه در جاهای مختلف درخت انجیر دیدیم که به طور وحشی روییده بود.</content>
  </text>
  <text id="18582">
    <content>به دنبال مراسم دعا و نیایش در کلیسای پل مقدس وی به ابراز احساسات جمع کثیری از مردم که در خارج کلیسا اجتماع کرده بودند، پاسخ داد.</content>
  </text>
  <text id="18583">
    <content>پسربچه در حالی که می‌خندید، با شور و شوقی آکنده از زندگی و با بازیگوشی رو برمی‌گرداند.</content>
  </text>
  <text id="18584">
    <content>اگرچه با توجه به قانون آیین دادرسی دادگاه‌های عمومی و انقلاب، بخش کیفری که اخیراً لازم‌الإجرا شده است، مشکل مرتفع شده است.</content>
  </text>
  <text id="18585">
    <content>در این حال تشکیلات خودگردان فلسطینی، دیروز ازسرگیری آتی مذاکرات صلح با رژیم صهیونیستی را ستود، ولی در عین حال خواستار توقف فعالیت شهرک‌سازی این رژیم شد.</content>
  </text>
  <text id="18586">
    <content>وظیفه دادستانی، دریافت ارجاعات و هرگونه اطلاعات و دلایل مثبت درمورد جنایات مشمول صلاحیت دیوان به‌منظور بررسی و انجام تحقیقات و پیگردهای قضایی نزد دیوان است.</content>
  </text>
  <text id="18587">
    <content>در برخورد دیگری در شمال آچه نیز، یکی از تظاهرکنندگان هنگامی که می‌کوشید پرچم جدایی‌خواهان آچه را برافرازد، مورد اصابت گلوله سربازان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18588">
    <content>این در حالی است که نوین‌سازی، به‌سادگی، سؤالات مربوط به مفهوم نهایی تراژدی، رنج و تجربه انسانی را غیرمهم تلقی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18589">
    <content>وجود درختان بادام کوهی و انجیر کوهی و همچنین حیواناتی از قبیل گوزن و آهو در این مناطق حکایت از سرسبزی این منطقه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="18590">
    <content>وی اظهار امیدواری کرد هرچه زودتر با پیگیری و رسیدگی مسئولین مربوطه، مشکل مدرسه حل شود و دانش‌آموزان این واحد آموزشی از بلاتکلیفی رهایی یابند.</content>
  </text>
  <text id="18591">
    <content>حضور گسترده و باشکوه ده‌ها هزار زائر از سراسر جهان، به نماز جمعه این هفته مدینه که در صحن مطهر حرم رسول گرامی صلی‌الله‌علیه برگزار گردید، شکوه و عظمت وصف‌ناشدنی بخشید.</content>
  </text>
  <text id="18592">
    <content>معلوم نیست آن همه سخت‌گیری در آغاز کار و سپس طرح نقشه جنگ و اجرای آن با چنان بی‌رحمی، با اشاره دمشق بوده است، یا به ابتکار شخصی حاکم کوفه.</content>
  </text>
  <text id="18593">
    <content>وقتی برنامه تمام شد، کاشپیروسکی لب سن ایستاد و مادرها و مادربزرگ‌ها و بچه‌ها با سراسیمگی به سویش هجوم بردند تا دستش را بفشارند و از نگاه شفابخش او بهره‌مند شوند.</content>
  </text>
  <text id="18594">
    <content>کفشک‌ها و الکترود به‌آهستگی از پایین به بالا حرکت کرده و جوشکاری با سرعت حدود سی میلی‌متر بر ثانیه به پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="18595">
    <content>پرزیدنت آیزنهاور، رئیس‌جمهوری آمریکا اظهار داشت که وی قصد دارد از هدایایی که در سفر حسن نیت خود گرفته است، موزه‌ای ترتیب دهد.</content>
  </text>
  <text id="18596">
    <content>پس در جانب شمالی که نزدیک قبه یعقوب علیه‌السلام است بر طاقی نوشته دیدم، در سنگ، که طول این مسجد هفتصد و چهار ارش است و عرض، چهارصد و پنجاه و پنج ارش به گز ملک.</content>
  </text>
  <text id="18597">
    <content>لیموترش که در شمال و جنوب کشور ما به عمل می‌آید، دارای ویتامین ث به مقدار لازم، املاح و ویتامین‌های مختلف است.</content>
  </text>
  <text id="18598">
    <content>خبرنگاران رویتر گزارش دادند: در غرب چچن که ستون‌های زرهی، آخرین بزرگ‌راه چچن به این‌گوش را مسدود کرده‌اند، هنوز صفی طولانی از آوارگان در دو طرف به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="18599">
    <content>در غیر این صورت نخستین قربانی، حقیقت و عدالت است و نتیجه آن نیز آسیب‌پذیری مشروعیت دستگاه قضایی و مخدوش شدن اعتماد و امید ملت بدان.</content>
  </text>
  <text id="18600">
    <content>با هجوم وهابیان به مکه، حاکم مکه از حاکم ایرانی بحرین مدد خواست و او نیز در اقدامی نسنجیده، سپاه کوچکی به یاری وی فرستاد.</content>
  </text>
</textCollection>