<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="18601">
    <content>یک باور نادرست رایج این است که موش‌های قطبی حین مهاجرت، اقدام به خودکشی گروهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18602">
    <content>سید هم قبول کرده ولی در حاشیه با اغلب مردم تماس حاصل نموده و محاسن سلطنت مشروطه را به آنان بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18603">
    <content>در این زمان پادشاه یا ملکه بر تخت مخصوص جلوس می‌نماید و گزیده‌ای از اورنگ پادشاهی را می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="18604">
    <content>با باز شدن کلاس‌های اکابر به دستور رضا شاه، وی به این کلاس‌ها رفته و مدرک اکابر را کسب نمود.</content>
  </text>
  <text id="18605">
    <content>حقوق عرفی، الزام عرفی دارد و ضامن اجرای آن تقبیح و تحسین مردم و عکس‌العمل‌هایی است که در رفتار آن‌ها به هنگام مشاهده تخلف از رسوم عرفی می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="18606">
    <content>بومیان آفریقا و ساکنان جزایر اقیانوس آرام، قطع درخت نارگیل را مذموم می‌شمارند و از این عمل وحشت دارند زیرا روزی آنان را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18607">
    <content>من خدا را شاکرم که بحمدالله بعد از آنکه این قوه به وسیله یک عالم روشن‌بین فاضل پایه‌گذاری شد، امروز هم به وسیله یک عالم روشن‌بین، فاضل، آگاه و نوگرا اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18608">
    <content>اقتصادهای جنوب شرقی آسیا موفقیت خود را مدیون دسترسی به بازارهای جهانی، منابع سرمایه‌ای و تکنولوژیکی و اصلاحات اقتصادی و آزادسازی تجارت هستند.</content>
  </text>
  <text id="18609">
    <content>مشکل ترافیک شهر تهران و آلودگی هوای ناشی از آن، آن قدر ساده نیست که به یکی دو مرجع مسئول، منتهی شود.</content>
  </text>
  <text id="18610">
    <content>پس از دریافت درجه اجتهاد، به ایران بازگشت و در تبریز سکونت کرد و به انجام وظایف دینی و تدریس همت گماشت.</content>
  </text>
  <text id="18611">
    <content>در این جلسه، قسمتی از پیشنهادات مطرح شد و یک پیشنهاد که از طرف آقای ابتهاج تقدیم گردیده بود به شرح زیر به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="18612">
    <content>سوای اشعه خورشید، تشعشع‌های دیگر نیز در محیط وجود دارد که از جمله آن می‌توان به تشعشع‌های تولید سلاح‌های اتمی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="18613">
    <content>هرکول، مخفیانه خود را به پشت سر گاو رساند و دستانش را دور گلوی گاو فشرد و حیوان وحشی را به اسارت درآورد و به آتن فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="18614">
    <content>لذا با توجه به مطالب اظهارشده، بدین وسیله از مسئولان ذی‌ربط استدعای رسیدگی داریم، بی‌صبرانه و امیدوار و چشم به راه اقدامات شما عزیزان خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="18615">
    <content>پای، نوعی شیرینی یا غذاست که در آن خمیر با گوشت، ماهی، میوه، سبزیجات و غیره پر شده و در فر پخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18616">
    <content>وی البته این توضیح را نیز داد که اگر بررسی صلاحیت‌ها مطابق قانون باشد و تحقیق و تفحص بیش از قانون صورت نگیرد، رقم داوطلبان بیشتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="18617">
    <content>استان آلبرتا خود دارای مجلس منتخب دموکراتیک است که در مرکز استان یعنی شهر ادمونتون قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="18618">
    <content>پسر نوجوان ادی و سارا که آرزویش این است که دبیرستان را ترک کرده و به جنبش بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="18619">
    <content>یک حوض آب بزرگ و کم عمق نیز در وسط صحن مسجد قرار دارد که علاوه بر مکانی برای وضو گرفتن نمازگزاران، بر زیبایی این مسجد افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="18620">
    <content>به نظر او تجربه حرکت که از مشاهده نمایش سریع و پیاپی یک سلسله عکس‌های ثابت به وجود می‌آید در تک‌تک عکس‌ها وجود ندارد، بلکه از ارتباط میان عکس‌ها برمی‌خیزد.</content>
  </text>
  <text id="18621">
    <content>جنرال موتورز سال‌هاست که مقام برتر را در تولید و فروش انواع خودروها در جهان داراست.</content>
  </text>
  <text id="18622">
    <content>هوای استان‌های آذربایجان غربی و شرقی صاف تا قسمتی ابری، در بعدازظهر نیمه‌ابری با وزش باد و احتمال رگبار پراکنده به ویژه در نواحی شمالی آن.</content>
  </text>
  <text id="18623">
    <content>این ماسک در واقع پوست را سفت می‌کند و چین و چروک را صاف می‌کند و به پوست احساس آرامش می‌دهد، آن را اطلسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18624">
    <content>حال با توجه به تأثیرپذیری ذهن کودک، هر نوع تکرار که سبب تأکید بدون دلیل بر روی چیزی باشد، اثر منفی شدیدی بر رفتار او خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="18625">
    <content>بحران پناهندگان ویتنامی با اتمام جنگ ویتنام و آمریکا و استقرار حکومت کمونیستی در ویتنام که قریب به ربع قرن از آن می‌گذرد، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="18626">
    <content>و اگر فردی مثل امام خمینی، امام حسین را یک مقتدا و اسوه تلقی کرد، می‌کوشد همانند او با ستم و نظام مبتنی بر ستم مبارزه کند.</content>
  </text>
  <text id="18627">
    <content>ماکارونی به محض اینکه از جعبه خود بیرون آورده شود، به عنوان یک عضو فشاری، کاربرد خوبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="18628">
    <content>در جای‌جای خاک ایران‌زمین، در شلمچه، هور، خرمشهر، هویزه و غیره پژواک نفس‌های ملتهب ایشان خواهد ماند و نقش گام‌های استوارشان را برای نسل‌ها و نسل‌ها، به یادگار خواهد گذارد.</content>
  </text>
  <text id="18629">
    <content>اما در دنیا، این کمپین مناقشات زیادی را برانگیخته و مرتب اخباری در مورد آن منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18630">
    <content>پروفسور فیروز رسولی، مخترع بعد سوم در کامپیوتر، استشمام بو از راه دور به طریق اینترنت، این اختراع خود را در آمریکا به ثبت رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="18631">
    <content>اگر از این پله تاریخ به آستانه ورود به هزاره دوم میلادی؛ یعنی زمان ابوالوفا بوزجانی نگاه کنیم با چشم‌اندازهای متفاوتی روبه‌رو می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="18632">
    <content>از بزرگان این روستا، شادروان شیخ جمعه رودباری است که از بزرگان نهاوند نیز محسوب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18633">
    <content>سفیر جدید قبرس در تهران با دکتر کمال خرازی دیدار و رونوشت استوارنامه خود را تسلیم وی کرد.</content>
  </text>
  <text id="18634">
    <content>رنگ‌ها در هنر جنبه‌ای کیمیایی دارد و آمیختن آن‌ها، خود یک هنر مشابه کیمیاگری است که تبدیل جوهری می‌کند و شیئی را به شیئی دیگر مبدل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="18635">
    <content>مجموعه طرح اجراشده در نوع خود کم‌نظیر بوده و با پیگیری شهروند مسئول و پشتوانه مهندسی و عمرانی مناسب، این مهم تحقق پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="18636">
    <content>علاوه بر ضعف‌ها و فتورها و بی‌فکری‌ها و عقب‌ماندگی‌هایی که در طول زمان بر ملت و کشور ما تحمیل شد، فشارهای دشمن هم زیاد است.</content>
  </text>
  <text id="18637">
    <content>بنابراین، مالیات بخشوده به مردم به ارزش حدود پنجاه و دو تن طلا بود که واقعاً مبلغ هنگفتی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18638">
    <content>از همان دقیقه که گورباچف از هواپیما خارج شد، مردم دائماً گفتند که او به شهری متفاوت و حتی به کشوری متفاوت بازگشته است.</content>
  </text>
  <text id="18639">
    <content>در بیست سپتامبر یک هزار و نهصد و نود و شش، سومین انتخابات پارلمانی و ریاست‌جمهوری رومانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="18640">
    <content>همچنین هنگامی که حجاج خانه خدا به شهر و خانه خویش بازگشتند مردم ورزنه به دیدار تک‌تک آن‌ها رفته، ضمن آگاهی از مسائل مختلف میهمان حجاج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18641">
    <content>ما نیازمند اعمال رهبری راسخ که نظیر آن را در دفاع از حقوق بشر، معیارهای کارگری و محیط زیست و یا در دفاع از مایملک فکری نشان دادیم، هستیم.</content>
  </text>
  <text id="18642">
    <content>ارسال پیامک در ویندوزفون با ارسال پیامک در شبکه‌های اجتماعی ادغام شده است و امکان تبدیل کلام به نوشتار در فرستادن پیامک وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="18643">
    <content>نیکسون در زرادخانه آمریکا را به روی ایران گشود و پول‌های نفت به آن سو سرازیر شد.</content>
  </text>
  <text id="18644">
    <content>شرایط انتخاب و تعداد خبرگان مذکور توسط فقهای شورای نگهبان و تصویب رهبری تعیین خواهد گردید و از آن پس هرگونه تغییر و اصلاح در آن نیز توسط مجلس خبرگان انجام خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18645">
    <content>این حادثه در بخشی از بزرگ‌راه جنوبی اتریش رخ داد که در ساخت آن معیارهای لازم ایمنی رعایت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="18646">
    <content>با شکایت این کشاورز مال‌باخته، مأموران انتظامی تعمیرکار را دستگیر کردند که متهم در بازجویی به سرقت تراکتور اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="18647">
    <content>نتیجتاً محصور شدن در هر نوع نظام دست‌وپاگیر پیچیده که وصول به این هدف را کند و یا خدشه‌دار کند، از دیدگاه اسلامی نفی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18648">
    <content>بدون تعهد به مبانی عام و شامل اخلاق، و بدون پایبندی به اصول اساسی اخلاق جهانی نمی‌توان در میدان گفت‌وگوی تمدن‌ها قدم گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18649">
    <content>پس از واشنگتن، شهرهای سانفرانسیسکو، تگزاس، سیاتل و سالت‌لیک‌سیتی به ترتیب بیشترین نوجوانان استفاده‌کننده از اینترنت را در خود جای داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18650">
    <content>به نوشته امیر ارجمند، ریشه اعتقاد به دو دوره غیبت را می‌توان در دو دوره زندانی شدن موسای کاظم جستجو نمود.</content>
  </text>
  <text id="18651">
    <content>با تبعیت از مولای متقیان، حضرت علی و با پرهیز از هر گونه اسراف و همچنین با اعطای صدقات و خیرات از فیوضات این ماه بیشتر بهره‌مند شویم.</content>
  </text>
  <text id="18652">
    <content>هشت نوع از این مولکول‌ها جزو مولکول‌هایی هستند که اجزای اصلی پروتئین‌ها و آنزیم‌های موجود در زمین را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18653">
    <content>وی با تعطیل مشروطه، استبداد صغیر را آغاز نمود که با قیام آزادی‌خواهان سراسر ایران مجبور به پذیرش شکست و فرار گردید.</content>
  </text>
  <text id="18654">
    <content>چهار مرد مسلح، روز شنبه این دیپلمات و یکی از فرزندانش را ربودند ولی هنگام عبور از پاسگاه بازرسی پلیس در اطراف صنعا، با پلیس درگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="18655">
    <content>وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی با ارسال پیامی به خانواده دکتر یحیی مهدوی، درگذشت این فیلسوف و استاد دانشگاه را تسلیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="18656">
    <content>با توجه به مسائلی چون خشک‌سالی، خسارت ناشی از توفان‌های اقلیمی و قیمت‌های پایین تولیدات صادراتی، ارقام فوق حاکی از یک بهبود عمده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18657">
    <content>در بخش اول که مربوط به قصه‌هایی از قرآن مجید و تفسیرهای کهن است، دوازده قصه می‌خوانیم.</content>
  </text>
  <text id="18658">
    <content>ملک‌الشعرای بهار درباره حاکمیت قوه خیال بر عقل و تشبیه حق به خلق، شعر بسیار زیبایی را با لهجه خراسانی سروده است که با موضوع بحث ما مناسبت دارد.</content>
  </text>
  <text id="18659">
    <content>وی، بعد از ایلام، سفر خود را به سمت خوزستان، بوشهر و سیستان و بلوچستان ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18660">
    <content>در انجیل برنابا به آمدن پیغمبر اسلام صلی‌الله‌علیه در چند جا تصریح شده و مردم را به ظهور آن حضرت بشارت داده است.</content>
  </text>
  <text id="18661">
    <content>کمون همچنین موفق به رسیدن به توافقی شد که سمت و سو و هدف شورا باید بیش‌تر یک سوسیال دموکراسی پیشرو باشد تا انقلابی اجتماعی.</content>
  </text>
  <text id="18662">
    <content>دامنه این ناآرامی‌ها تا بیست و سوم تیرماه، پایتخت را ملتهب ساخت و دست‌کم دو میلیارد و پانصد میلیون ریال خسارت بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18663">
    <content>به گزارش تلویزیون آلمان، شرکت‌های نفتی نه‌تنها به اعتراض کامیون‌داران بلژیک، توجهی نکردند، بلکه اعلام داشتند که نرخ بنزین و گازوئیل گران‌تر نیز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18664">
    <content>باید دقت کنید که حالت انتقالی از رفتار بستر سیال سریع به رفتار بستر سیال تدریجی بوده و به وضوح مشخص نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18665">
    <content>بیژن زنگنه، وزیر نفت، روز سه‌شنبه تأکید کرد که هنگام عقد قراردادهای بین‌المللی، باید حساب کار سیاسی را از کار اقتصادی جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="18666">
    <content>ایشان کتاب‌های گوناگونی را از فارسی و انگلیسی به کردی ترجمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="18667">
    <content>الن در حالی با دیکنز آشنا شد که میان آن‌ها بیش از چهل سال اختلاف سنی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="18668">
    <content>پدر ناصر، او و مادرش را به منزل خاله رقیه در شهری دیگر می‌برد و خودش دوباره به خرمشهر برمی‌گردد تا با متجاوزین بجنگد.</content>
  </text>
  <text id="18669">
    <content>مردمی بودن، ظلم‌ستیزی، قناعت و پارسایی، ممیزات روحانی در دید مردم شد و ایشان با این اوصاف، در میان مردم معروف و شهره بودند.</content>
  </text>
  <text id="18670">
    <content>گورباچف با آن لباس‌های گل و گشادش سرسختانه تلاش کرد که به دانشجویانی که در مدارس عالی شهر درس خوانده بودند، برسد.</content>
  </text>
  <text id="18671">
    <content>سنت فرانسیس ریور، رودخانه‌ای است که در ایالات متحده آمریکا و کانادا جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="18672">
    <content>آقای آقایی، ارائه اطلاعات و آمار دقیق از وضع قاچاق کالا و کلان‌نگری و توجه به منافع و مصالح نظام بر منافع سازمانی را در این امر متذکر شد.</content>
  </text>
  <text id="18673">
    <content>بنا بر این، واقعاً این نکات باید جستجو و سنجیده شود که کدام شبهه امروز برای ریختن جلوی ذهن جوانان، آماده و تراشیده و جدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18674">
    <content>آنان سانسور و محدودیت در انتقاد و ابراز عقیده را محکوم کرده و خواهان عذرخواهی آقای وزیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="18675">
    <content>فرماندار علی تا آن زمان فرماندار اوست که با ستمکاران و جباران همچون قهر الهی، متکبر و بی‌رحم و با مظلومان و محرومان، رئوف و مهربان باشد.</content>
  </text>
  <text id="18676">
    <content>بنابراین موسیقی‌دانان و اساتید این فن ترجیح می‌دهد که امر آموزش را با تمایل به شیوه سینه‌به‌سینه پی بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="18677">
    <content>آشکار است که به آسانی نمی‌توان به این پرسش که چرا کودکان نقاشی می‌کشند یک پاسخ کاملاً قانع‌کننده داد.</content>
  </text>
  <text id="18678">
    <content>عمرو موسی با اشاره به پیروزی مقاومت لبنان گفت: پیروزی مقاومت اسلامی در لبنان موجب شد مجامع بین‌المللی مقاومت را تأیید و بر اهمیت حزب‌الله بیش از پیش واقف شوند.</content>
  </text>
  <text id="18679">
    <content>هرچند معارف و فقهی را که می‌خواند، بالأخره فقه قرآن و محصول قرآن است؛ اما متن قرآن و خواندن آن در برنامه‌ها نیست.</content>
  </text>
  <text id="18680">
    <content>در حالت معمولی، رآکتورهای هسته‌ای با رهاسازی مقدار کمی از گازهای رادیواکتیو، سبب پخش مقدار پایینی از پرتوها به عموم مردم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18681">
    <content>نمونه سوم، آثار فشارهای مردمی و نخبگان روشن‌فکر در نقد نظم نوین جهانی است که از سوی آمریکا پیشنهاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="18682">
    <content>برخی از کشورهای اخیراً توسعه‌یافته آسیایی، رقم سه درصد از تولید ناخالص داخلی را برای تحقیق و توسعه تا ابتدای قرن بیست و یکم هدف‌گذاری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18683">
    <content>مخالفان لغو مصونیت وکلای دعاوی معتقدند که این امر نه‌تنها به جسارت و انگیزش وکیل لطمه اساسی می‌زند، بلکه اقتدار و استقلال نظام قضایی انگلیس را نیز خدشه‌دار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18684">
    <content>با این‌که ایشان در فلسفه، علوم عقلی و عرفان صاحب‌نظر است، اما در تفسیر و فهم آیات به سوابق ذهنی و رشته علمی خود تکیه نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18685">
    <content>آسمان رخشان، آسان‌تر با زمین اتصال پیدا می‌کرد و بیم و امید می‌پرورد، در حالی که آسمان گرفته و ابرآلود، مشفق نیست.</content>
  </text>
  <text id="18686">
    <content>برای تو خواری همین بس که بمانی به ننگ! همین موضع‌گیری شگفت، همین تحلیل و تبیین از مرگ و زندگی و عزت و سرافکندگی بود که جان آماده حر را شعله‌ور کرد.</content>
  </text>
  <text id="18687">
    <content>استفاده بیش از اندازه از یک نفر می‌تواند شبکه را دچار معضل بکند، مثلاً فرض بفرمایید که ارتباط با یکی از مجریان قطع بشود و شما دچار معضل بشوید.</content>
  </text>
  <text id="18688">
    <content>اگر این حرف امام صادق صحیح است، پس تمام حکم‌ها و قضاوت‌هایی که در رژیم باطل، با قوانین باطل می‌شده، فی‌النار بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18689">
    <content>از جمله مواد غذایی درنظرگرفته‌شده می‌توان به سیر، مرکبات، تخم کتان، ریشه شیرین‌بیان و سبزی‌هایی از خانواده جعفری اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="18690">
    <content>با این حال، ناظران و آگاهان، این احتمال را که طرح ریاست مادام‌العمری نیازاف در اجلاس آتی، طرح و به تصویب برسد، بعید نمی‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="18691">
    <content>در این روش کبوترباز می‌کوشد کبوتران حریف را در حین پرواز به بام خود بکشاند و آن‌ها را تصاحب کند.</content>
  </text>
  <text id="18692">
    <content>اصل رمان استیونسن و فیلم‌هایی که پیش از هاسکین بر اساس «جزیره گنج» ساخته شده بود توقع مخاطبان فیلم را بالا برده بود، که هاسکین در فیلمش آن‌ها را برآورده نکرد.</content>
  </text>
  <text id="18693">
    <content>سعی کرده‌ام مطالب دشوار مثنوی را با قلمی روشن و به دور از ابهام و کلی‌گویی بیان کنم، و در حد بضاعت ناچیز علمی خود، آراء شارحان قدیم و جدید را به محک نقد زده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="18694">
    <content>مسائل عرفانی آن‌چنان در نظر ایشان جنبه شهودی داشت که آن‌چه را می‌نوشت کاملاً به آن یقین داشت و هرگز مطالب مشکوک و یا مظنون در مسائل عرفانی را منعکس نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="18695">
    <content>اجتماع بین‌المللی باید در عرصه جهانی به شیوه‌ای منصفانه و یکسان با مقیاسی برابر و تأکیدی مساوی با مسئله حقوق بشر برخورد کند.</content>
  </text>
  <text id="18696">
    <content>این جزیره که در ساحل آن منابع سرشار ماهی وجود دارد، در هفتصد کیلومتری شمال غربی توکیو و چهارصد و پنجاه کیلومتری شرق سئول قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="18697">
    <content>هموگلوبین یا ماده رنگی خون در مغز استخوان‌ها و در داخل گلبول‌های قرمز در حال رشد، ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18698">
    <content>این داستان در کتابی به همین نام با ترجمه محمدجعفر محجوب به فارسی منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="18699">
    <content>مسئولان رژیم صهیونیستی تهدید کردند: پس از عقب‌نشینی از جنوب لبنان، خود را ملزم به رعایت تفاهم‌نامه مزبور نمی‌دانند و حق دفاع از خویش را برای خود محفوظ می‌دارند.</content>
  </text>
  <text id="18700">
    <content>گفت‌وگو در اینجا به معنی استخدام زبان دیپلماتیک برای جلب منافع سیاسی و اقتصادی و غلبه بر دشمن و خلاصه، ادامه جنگ، منتهی با زبان دیگر نیست.</content>
  </text>
  <text id="18701">
    <content>دکتر سید طه هاشمی، نایب‌رئیس کمیسیون ارشاد و هنر اسلامی مجلس شورای اسلامی، بر لزوم دست‌یابی جهان اسلام به راهکارهایی برای حفظ مکتب و هویت فرهنگی امت اسلامی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="18702">
    <content>برای ساخت این واحدها با متراژ متوسط پنجاه متر مربع بیش از پنج میلیارد ریال هزینه پیش‌بینی شده است.</content>
  </text>
  <text id="18703">
    <content>البته ما تجربه تازه‌ای می‌کنیم، من تعبیر رهبر معظممان را تکرار می‌کنم که تجربه مردم‌سالاری دینی، تجربه تازه‌ای است، طبعاً مشکلات خاص خودش را دارد.</content>
  </text>
  <text id="18704">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا قرار است روز ششم ماه آوریل، برترین‌های فوتبال این قاره را در شهر بیروت، پایتخت لبنان معرفی کند.</content>
  </text>
  <text id="18705">
    <content>مطابق این دیدگاه، سایر شکل‌ها به منزله تخطی‌های موقت به محک تجربه گذاشته می‌شوند و در خاطر می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="18706">
    <content>بعد از پایان سخنرانی، همین که خواستم سوار ماشین شوم، دیدم خانمی پشت سر پاسدارها خطاب به من حرف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="18707">
    <content>الآن می‌آییم در رادیو، دو ساعت می‌نشینیم و هنوز متن حاضر نیست و بعد هم متن غلط و ناخوانا را به ما می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18708">
    <content>مشی سیاسی یلتسین به طور مطلق قشری بود، که طی آن اعضای کاخ، خانواده، الیگارشی و فرماندهان نظامی نزدیک در آن نقش ویژه را ایفاء می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="18709">
    <content>او با مجازات اعدام مخالف است و می‌گوید حکومت از اقتدار اخلاقی اجرای اعدام برخوردار نیست.</content>
  </text>
  <text id="18710">
    <content>یکی از ناشران به او گفت که من کتاب تو را دوست دارم ولیکن هیچ‌کس در نیویورک آن را چاپ نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18711">
    <content>در داخل آرامگاه فردوسی، صحنه‌هایی از شاهنامه که به شیوه برجسته حجاری شده به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="18712">
    <content>از صبح عاشورا و تا شب عاشورا امام حسین چشم همه را باز کرد و همه می‌بینید که چه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18713">
    <content>پیش از بخش‌بندی اسرائیل، شماری از یهودیان بخارایی در میان افغانان پیشاور در پاکستان امروزی می‌زیستند.</content>
  </text>
  <text id="18714">
    <content>وقتی می‌گوییم لعنت خدا و ملائکه و مردم بر فلان کافر یا منافق، معنایش این است که آن کافر یا منافق، از درگاه و رحمت خدا و حمایت و دعای فرشتگان و محبت مردم، مطرود می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18715">
    <content>تحت فشار دولت انگلیس و روسیه و موافقت محمدعلی شاه قاجار، ایران در ابتدا به سه منطقه و نهایتاً به دو منطقه تحت نفوذ انگلستان و روسیه تقسیم شد.</content>
  </text>
  <text id="18716">
    <content>بالأخره پس از جلسات متعدد که حتی در یکی از این جلسات، من به‌شوخی به آقای خاتمی گفتم ما لر هستیم و باغیرت، تو را تنها نمی‌گذاریم.</content>
  </text>
  <text id="18717">
    <content>در غیر این صورت، نمی‌توان مسلم انگاشت که در دوران فروکش کردن شورها و التهاب‌ها، جایگزینی شعور انقلابی ممکن باشد.</content>
  </text>
  <text id="18718">
    <content>اگرچه او بعد از مدت کوتاهی برکنار شد؛ اما توانست با انتصاب اعضای سابق حزب کمونیست در پست‌های عالی‌رتبه دولتی، موقعیت الیگارشی را تا حدود زیادی تضعیف کند.</content>
  </text>
  <text id="18719">
    <content>با به‌کارگیری این خودروها در مسیرهای پررفت‌وآمد شهر کرمان مشکل ازدحام مسافر در اتوبوس‌ها به میزان قابل توجهی کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="18720">
    <content>بانک مرکزی اوکراین نیز با صدور حکمی دارایی‌های طالبان در آن کشور را مسدود کرد.</content>
  </text>
  <text id="18721">
    <content>در این مراسم، حجت‌الإسلام مزاری، رئیس عقیدتی سیاسی منطقه انتظامی شمیرانات، به ایراد سخن پرداخت و سپس شماری از پرسنل به اخذ درجات بالاتر نایل شدند.</content>
  </text>
  <text id="18722">
    <content>اما پس از بحران اوت یک هزار و نهصد و نود و هشت، ارکان کنترل فدرال و قدرت، به وسیله ترکیبی از تجزیه سیاسی و اقتصادی تضعیف شد.</content>
  </text>
  <text id="18723">
    <content>همچنین مرودشت یکی از پایگاه‌های اساسی تولید ذرت علوفه‌ای در جنوب ایران به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18724">
    <content>امروز بحمدالله در سطح عالم، نظام جمهوری اسلامی به عنوان یک نظام مستحکم و تثبیت‌شده و کاملاً جاافتاده معرفی شده و دشمن را دچار حیرت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18725">
    <content>در آن وقت حروف سیریلیک تاجیکی در سامانه مایکروسافت موجود نبود و رادیوی آزادی اولین بار حروف سیریلیک تاجیکی مخصوص این تارنما را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="18726">
    <content>به قول میخائیل گورباچف، تصور استحکام دیوارهای بلند در مقابل تبلیغات خارجی از دهه یک هزار و نهصد و هشتاد به بعد فروریخته و عملاً وجود خارجی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="18727">
    <content>او در چندین سریال تلویزیونی بازیگر مهمان بود؛ از جمله ان سی آی اس، استخوان‌ها، روزهای زندگی ما، چاک و اصیل‌ها.</content>
  </text>
  <text id="18728">
    <content>اسطوره سیاوش در تابلوی یار در آتش، حکایت شخصیت سیاوش در شاهنامه است که با ماجراهایی از عشق و حسادت و بی‌گناهی و دربه‌دری آمیخته است.</content>
  </text>
  <text id="18729">
    <content>رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام در پاسخ به سؤالی که پیش‌بینی وی را درباره آینده انتخابات مجلس جویا شد، تأکید کرد که در حال حاضر پیش‌بینی‌ها زود و تبلیغی است.</content>
  </text>
  <text id="18730">
    <content>تفکر استدلالی به بسط و پیوند نظام‌دار مفاهیم گرایش دارد؛ در حالی که اندیشه اسطوره‌ای به تمرکز و ایجاز و تشخیص جداگانه متمایل است.</content>
  </text>
  <text id="18731">
    <content>پس، احتیاج به تشریفات خاص وصیت‌نامه ندارد و هر نوشته که حاکی از رجوع موصی باشد، اعم از عادی یا رسمی، برای فسخ وصیت‌نامه‌ها، به هر شکل که تنظیم شده باشد، کافی است.</content>
  </text>
  <text id="18732">
    <content>از سوی دیگر می‌توان به پرسش نخستین، پاسخی منفی داد و اظهار داشت که خیر، مطبوعات مهم نیستند.</content>
  </text>
  <text id="18733">
    <content>سیر تکوین تألیف کتب از ترجمه تا تولید را به‌خوبی می‌توان در این دوران دید.</content>
  </text>
  <text id="18734">
    <content>تولید سنگ آهن و زغال‌سنگ در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و پنج به ترتیب چهارصد و هفت میلیون تن و هشتصد و چهل و پنج هزار تن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18735">
    <content>اولین ازدواج ترنر در یک هزار و نهصد و شصت صورت گرفت؛ زمانی که هنوز پدرش در قید حیات بود و او هنوز در همان شرکت تبلیغاتی کوچک پدر مشغول به کار.</content>
  </text>
  <text id="18736">
    <content>این مطلب را آقای عطاپور، مدیرکل بازرسی و نظارت استان کرمان، در حضور جمع کثیری از بازاریان، اصناف و رؤسای اتحادیه‌ها و مجمع امور صنفی شهرستان کهنوج بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="18737">
    <content>در این دوره، شصت تن از بانوان ضمن شناخت انواع رنگ‌ها، دارها و نقشه‌ها با نحوه بافت فرش‌های هنری آشنا شدند.</content>
  </text>
  <text id="18738">
    <content>ترافیک وحشتناک بود، اما راننده برزیلی خیلی زیرک و زرنگ بود و شروع کرد به ویراژ دادن میان خودروها و بوق زدن تا سرانجام به بزرگ‌راه رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="18739">
    <content>قرارداد قبلی، سقف سلاح و تجهیزات نظامی را بر اساس بلوک شرق و غرب تعیین می‌کرد، ولی هم‌اکنون با برچیده شدن بلوک‌ها، این سقف بر اساس هر کشور تعیین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18740">
    <content>آلیسین یک ماده دارویی قدرتمندی است که در برابر باکتری‌ها، ویروس‌ها، کپک‌ها، مخمرها و ارگانیسم‌های دیگر مقاومت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18741">
    <content>تیم امید در این دیدار با ترکیب پویا تاجیک، کامران جمشید، بابک مرادی، احمد سعیدی و محمدرضا اسلامی به دیدار حریف رفت.</content>
  </text>
  <text id="18742">
    <content>چنین به نظر می‌رسید که کلمات گورباچف ناشی از فکری است که بعداً به مخیله‌اش، خطور کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18743">
    <content>از این رو، ما با قطع نظر از نتایج مثبت دموکراسی، به لحاظ لازمه فکری‌ای که به همراه دارد، در مورد آن رعایت احتیاط می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="18744">
    <content>ببینید که چه سفره‌های الوان و رنگارنگ و پرهزینه‌ای آن هم با بیت‌المال ترتیب داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18745">
    <content>به خاطر می‌آورد که چطور به خنده می‌افتاد، هنگامی که پدرش او را می‌گرفت و دنده‌هایش را غلغلک می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="18746">
    <content>منظور از آنچه ذکر شد، این است که حرکات روی سطح پرفرازونشیب زمین عمدتاً دو بعدی است و درجه آزادی سوم، نقش چندانی بازی نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18747">
    <content>با انتشار این کتاب، جنجال‌های تبلیغاتی پیرامون وزارت خارجه دامن او را نیز گرفت، سوءظن علیه او برانگیخته شد و وی را تاریخ‌نویس نفوذی نامیدند.</content>
  </text>
  <text id="18748">
    <content>پلیس در نزدیکی جمعیت چند بلندگوی بزرگ گذاشته بود که از آن‌ها صدای کرکننده موزیک پاپ روسی پخش می‌شد تا فریاد دموکراسی را تحت‌الشعاع قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="18749">
    <content>پس از خاتمه دیدار ایشان به محل اقامت خود یعنی طبقه دوم مدرسه فیضیه، جنب کتابخانه مراجعت فرمودند و به دنبال آن جمعیت نیز پراکنده شدند.</content>
  </text>
  <text id="18750">
    <content>درختی کوچک یا درختچه‌ای خاردار، بومی زمین‌های پست نواحی نیمه‌گرمسیری و جنگل‌های بارانی در استرالیا هستند.</content>
  </text>
  <text id="18751">
    <content>مراجعات اصلی مردم هم به این‌ها بوده، از این رو حکومت پهلوی هیچ‌وقت موفق نشد فکر صحیح دینی را به کلی از مردم بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="18752">
    <content>نکات او کاملاً درست بود، اما همان‌طورکه به آموزگار گفته بودم به انصاری هشدار دادم هدف این اظهارات در ونزوئلا بیشتر ارزیابی اوضاع و احوال است.</content>
  </text>
  <text id="18753">
    <content>در قرآن واحد سخن آیه است و آیات لزوماً تسلسل و توالی خاصی را پیگیری نمی‌کنند، مگر فقط در یک جا و آن سوره یوسف است که فقط داستان یوسف علیه‌السلام را بازمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="18754">
    <content>ابتدا گروه اول، چوب کوچک را روی گودالی قرار می‌دهند سپس با چوب بزرگ به زیر چوب کوچک می‌زنند و آن را به طرف بالا پرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18755">
    <content>تبدیل موتور دیزلی وسایل نقلیه موجود در حال کار به صد در صد گازسوز، کاری مشکل و پرخرج است و بهتر است از تکنولوژی سوخت دوگانه استفاده شود.</content>
  </text>
  <text id="18756">
    <content>مهندس موسوی، استاندار اصفهان، در پایان، ضمن قدردانی از آقای ابوالقاسم صادقی‌زاده، فرماندار قبلی نجف‌آباد، آقای مهدی طاهری را به عنوان فرماندار جدید معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="18757">
    <content>با تعطیلی المپیک باستانی، تمرین ژیمناستیک یونانی از رونق افتاد تا این‌که در قرن هجدهم و نوزدهم میلادی دوباره در اروپای غربی احیاء شد.</content>
  </text>
  <text id="18758">
    <content>اختراع چرخ، مسیر بزرگی را در برابر ترقیات فنی گشود و حتی امروزه نیز رکن بیشتر ماشین‌ها و دستگاه‌های مکانیکی را چرخ تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="18759">
    <content>این خشک‌سالی باعث شده که دوازده میلیون نفر و هفتاد و یک میلیون رأس دام اکنون با مشکل کم‌آبی مواجه شوند.</content>
  </text>
  <text id="18760">
    <content>منصور رضوانی، رئیس شرکت پتروپارس نیز که در مراسم امضای قرارداد حضور داشت، افزود که شرکتش توسعه فازهای ششم، هفتم و هشتم حوزه پارس جنوب را بر عهده گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="18761">
    <content>نخست‌وزیر، طبق قانون اساسی مالزی باید متولد مالزی باشد اما می‌تواند مالزی‌الأصل نباشد، چراکه نزدیک به نیمی از جمعیت مالزی نژادهای چینی و هندی دارند.</content>
  </text>
  <text id="18762">
    <content>در جنگل سرخه‌حصار یا جاجرود شاهد این موضوع هستیم که برخی به زمین‌های مسکونی و برخی دیگر به کشاورزی تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18763">
    <content>محققانی که در این حوزه مطالعه می‌کنند ذهن در حال رشد انسان را به کامپیوتر تشبیه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18764">
    <content>در قم، طلبه‌ای که رادیو داشته باشد، شاید نبود؛ یا اگر هم بود، خیلی به ندرت بود.</content>
  </text>
  <text id="18765">
    <content>در مراسم آغاز این بنای یادبود که در ماکائو آغاز شده، ادموند هال، رئیس آینده حکومت اجرایی ماکائو و تعدادی از شخصیت‌های محلی حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="18766">
    <content>این موضوع در مکانیک نیوتنی که میدان گرانشی یک جسم تنها به جرم آن و نه به چرخش جسم بستگی دارد، اتفاق نمی‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="18767">
    <content>آمریکا نیز دیروز از خودداری طالبان از اخراج اسامه بن‌لادن با وجود اجرای مجازات‌های سازمان ملل علیه کابل از پریروز، ابراز تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="18768">
    <content>در این نشست، مدیران مطبوعات محلی و شرکت‌های تبلیغاتی استان هرمزگان مسائل و مشکلات خود را در زمینه کاغذ، آموزش خبرنگاران، اعطای تسهیلات و چاپخانه مطرح کردند.</content>
  </text>
  <text id="18769">
    <content>یکی از ویژگی‌های مهم این دسته از مخالفان فلسفه، تأدب آنان به ادب دینی و عشق پاک آنان به امام زمان علیه‌السلام است.</content>
  </text>
  <text id="18770">
    <content>هنرمند حقیقت را بهتر و زودتر می‌فهمد، در این منابع، حرکت زیگزاگی وجود ندارد که مثلاً یک روز جهت‌گیری‌مان طوری باشد که به طرف چپ برویم و روز دیگر به طرف راست بپیچیم! این، غلط است.</content>
  </text>
  <text id="18771">
    <content>شکل خالص نسبیت‌گرایی افراطی، متضمن این مطلب است که حقوق بشر فقط یک الگو دارد که این الگو در تمامی مکان‌ها و زمان‌ها قابل اعمال است.</content>
  </text>
  <text id="18772">
    <content>دولت اریتره همه کمپانی‌های سرویس‌دهنده را موظف می‌کند که از زیرساخت اینترنتی که تحت کنترل کامل دولت است استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="18773">
    <content>در حقیقت حکومت او نه مشروطه بود، نه ریشه داشت و نمایش تخت جمشید تنها نارضایتی بین‌المللی را از وی تشدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="18774">
    <content>دفتر مرکزی این شرکت در شهر پیتسبورگ، ایالات متحده آمریکا قرار دارد و سهام آن در بازار بورس نیویورک معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18775">
    <content>روی مدودوف، با تمام اعتباری که به عنوان یک پژوهشگر داشت، با یادبود موافق نبود و آن را تأیید نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="18776">
    <content>او علاوه بر تألیف کتب زیر، ده‌ها مقاله و سخنرانی در ژورنال‌های ایرانی و خارجی و چندین ترجمه از آثار خارجی منتشر نموده است.</content>
  </text>
  <text id="18777">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، محسن، بیست و شش ساله و فریبا، بیست و چهار ساله، پس از دزدی خودروها آن را به مالخرها می‌فروختند.</content>
  </text>
  <text id="18778">
    <content>جوان‌های مؤمن بازاری و افراد غیور و انقلابی، باید مراقب باشند که در محیط کسب و کار و بازار، به حیثیت انقلاب و اسلام، لطمه و صدمه نخورد.</content>
  </text>
  <text id="18779">
    <content>اساسنامه باشگاه با اصلاحاتی به اتفاق آرا تصویب شد و سپس برای انتخاب اعضای اصلی و علی‌البدل هیئت‌مدیره و بازرسان اخذ رأی به عمل آمد و نتیجه اعلام گردید.</content>
  </text>
  <text id="18780">
    <content>مقام‌های دولت آمریکا معتقدند که در راهبرد جدید، بایستی مخالفان صرب را به تشدید فشار مردم بر میلوشوویچ برای برگزاری یک انتخابات زودرس، برانگیزد.</content>
  </text>
  <text id="18781">
    <content>شبی آن‌ها را به اتاقش که درست در مرکز جهان بود دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="18782">
    <content>وزیر کشور دیروز اظهار امیدواری کرد که شورای نگهبان هرچه سریع‌تر تکلیف انتخابات تهران را مشخص کند تا نگرانی افکار عمومی مرتفع شود.</content>
  </text>
  <text id="18783">
    <content>او از رفتن حسام‌الدین خاموش می‌شود و از بازگشتن او به ناله و نوا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18784">
    <content>از نخست‌وزیر پیشین، علی ماهر، خواسته شد که دوباره منصب قبلی‌اش را به عهده بگیرد و اعضای کابینه‌اش هم غیرنظامی باشند.</content>
  </text>
  <text id="18785">
    <content>اجلاس سران اتحادیه اروپا که اکنون دارای پانزده عضو است، روزهای دهم و یازدهم دسامبر در هلسینکی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18786">
    <content>موضوع را به ایشان گفتم و در مراجعت به تهران، با مادر و دخترم به منزل ایشان رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="18787">
    <content>من خودم باروری خود را به طور مستقیم مشاهده کردم؛ پزشکان، اسپرماتوزوئیدها را وارد محلولی می‌کنند که حاوی مقدار اندکی فلوئور است.</content>
  </text>
  <text id="18788">
    <content>در ایستگاه بازرسی منطقه کازرون نیز از بازرسی داخل یک دستگاه اتوبوس که از شیراز راهی بوشهر بود، مقدار پنج کیلوگرم هروئین و یک کیلوگرم تریاک کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="18789">
    <content>بدین ترتیب از میان پنج مشت‌زن اعزامی کشورمان به این بازی‌ها، تنها محمدرحیم رحیمی و روح‌الله حسینی در جدول مسابقه‌ها حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="18790">
    <content>بایستی به خاطر سپرده شود که در سیستم باطری ذخیره، مطلوب آن است که عمق تخلیه الکتریکی تا حد ممکن بالا باشد.</content>
  </text>
  <text id="18791">
    <content>این اعضای شاخص، معمولاً در وحدت، نقش محوری و مهمی دارند، چراکه می‌توانند با قدرت نفوذ خود همفکران و پیروان خود را به سمت وحدت سوق دهند.</content>
  </text>
  <text id="18792">
    <content>نخست‌وزیر تاجیک اظهار داشت که تاجیکستان به سوی محرومیت حرکت می‌کند، او خواستار یادگیری تجارب ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="18793">
    <content>حیواناتی مثل خوک که همه‌چیز را می‌خورند، این تخم‌ها را جذب می‌کنند و به لوله گوارش خود راه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18794">
    <content>اداره تبلیغات با استفاده از فرصت، بر تعداد کارمندان خود افزود و در نیویورک، شیکاگو، واشینگتن، کانزاس و سایر شهرهای کشور شعباتی دایر کرد.</content>
  </text>
  <text id="18795">
    <content>پس این فرد، در معرض نفوذ آسیب‌های فرهنگی و بی‌مبالاتی در مقابل دین و بی‌تفاوتی در مقابل ارزش‌های دینی و انقلابی است.</content>
  </text>
  <text id="18796">
    <content>موفقیت امروز دیپلماسی ما که دنیا، و حتی مخالفان ما، بدان اذعان دارند، در درجه اول مدیون تقید و پایبندی شما دست‌اندرکاران است.</content>
  </text>
  <text id="18797">
    <content>فردوسی، شاهنامه را در شصت هزار بیت به اتمام رسانید و توسط ایاز به نزد سلطان محمود فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="18798">
    <content>روزنامه اطلاعات امیدوار است که چاپ این قبیل مقالات در جهت تحقق همین هدف و تفکیک شیوه‌های مواجهه منطقی از دیگر شیوه‌ها ارزیابی شود.</content>
  </text>
  <text id="18799">
    <content>به همین علت این تنها کافی نیست که شرکتی را در حفاظت محیطی با نگاهی به اطلاعات گردآمده به عنوان رهبر صنعتی تشخیص بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="18800">
    <content>این دکترین، مورد استقبال پرشور و زائدالوصف نمایندگان پنج قاره جهان قرار گرفت، و عموم نمایندگان اجلاس، این ایده را شکل‌دهنده الگوی روابط جدید بین‌الملل خواندند.</content>
  </text>
</textCollection>