<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="18801">
    <content>من در اتاقی بودم و خانمی از اعضای گروه با چشمانی گریان آمدند و گفتند: «خانم صبر کن؛ بلند شو و به پاک‌نیت بگو که این‌قدر این تمرین‌ها را جدی نگیرد.»</content>
  </text>
  <text id="18802">
    <content>به گزارش آسوشیتدپرس، پژوهشگران انگلیسی که با بودجه دولتی روی ژنوم انسان تحقیق می‌کردند، این دستاورد را در مصاحبه‌ای مطبوعاتی در لندن اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="18803">
    <content>وی واژه‌های لکی و فیلی را تحت عنوان فرهنگ واژگان لری گردآوری کرده است و قسمت عمده‌ای از کتاب ادبیات شفاهی لرزبانان را به ادبیات لکی اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="18804">
    <content>حتی با رکن‌الدوله دیلمی، از امرای آل‌بویه از در دوستی درآمد و او را علیه حکومت سامانیان شوراند.</content>
  </text>
  <text id="18805">
    <content>اخیراً رئیس ترابری هواپیمایی کشوری پاکستان تأیید کرد که نوازشریف به وی دستور داده هواپیمای ارتشبد مشرف در دوازده اکتبر در فرودگاه کراچی به زمین ننشیند.</content>
  </text>
  <text id="18806">
    <content>یکی از پژوهشگران دانشگاه کالیفرنیا در آزمایشگاه شرایط سیارات گازی‌شکل نپتون و اورانوس را ایجاد کرد و به این نتایج دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="18807">
    <content>وی طی حکمی که به امضای پرویز داوودی رسیده است به سمت مشاور نهاد و دبیر شورای مشاورین رئیس‌جمهور منصوب گشت.</content>
  </text>
  <text id="18808">
    <content>این نشست سه روزه با سفر کلیه مدعوین از آمریکا، اروپا، تاجیکستان و ایران به طوس و مقبره فردوسی و نیز قریه پاژ، زادگاه فردوسی، پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="18809">
    <content>استقلال تهران در این سفر، فرهاد مجیدی و احمد مؤمن‌زاده را به علت محرومیت و رضا حسن‌زاده را به دلیل مصدومیت در اختیار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="18810">
    <content>مرد برخاست و سوی آبگیر رفت، ماهی‌ها زیبا بودند و رفتارشان آزاد و نرم بود و آبگیر خوش‌روشنایی بود و همه‌چیز سکون سبکی داشت.</content>
  </text>
  <text id="18811">
    <content>کارت پایان خدمت این‌جانب بهمن بزرگی، دارای شماره شناسنامه هشتاد و یک، مفقود شده و از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18812">
    <content>به این علت نگهبانی و دفاع از این قلعه حتی با تعدادی معدود هم ممکن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18813">
    <content>اعتبار تیمسار از اینکه دامادش، بهرام، یک مبارز سیاسی است دچار لطمه شده، لذا شخصاً مسئولیت گروه تعقیب و دستگیری بهرام را به عهده می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="18814">
    <content>وی گفت: وقتی که ما به این عارضه دچار می‌شویم، خودبه‌خود پیش‌فرض‌های دیگری نیز پذیرفته‌ایم، اولین پیش‌فرض این است که مردم قابل فریب دادن هستند.</content>
  </text>
  <text id="18815">
    <content>اعمال نمادی، کنایه از اعمال منفرد و ایزوله‌ای است که به وسیله یک گروه کوچک و حتی یک فرد صورت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="18816">
    <content>اگر بیمار تشنه باشد باید به او اختیار داد که هرچه می‌خواهد آب سرد بنوشد، ولی نه آب یخ لازم است نه شیر همراه با یخ.</content>
  </text>
  <text id="18817">
    <content>به گزارش رویتر از بیت‌المقدس، رادیوی ارتش رژیم صهیونیستی، خبر انفجار دیروز را اعلام کرد و گفت که حال یکی از پنج زخمی وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="18818">
    <content>دولت ایران تا پیش از تصویب پروتکل، به عنوان تأییدی بر حسن نیت خود، به همکاری با آژانس مطابق با این پروتکل ادامه خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="18819">
    <content>بامداد دیروز، دو تیم منافقین که قصد نفوذ به خاک جمهوری اسلامی را داشتند، متلاشی و هر چهار تن از عناصر نفاق به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="18820">
    <content>دکتر گیلبرت، مسئول مطالعه، می‌گوید: مهم‌ترین پیام بهداشتی مطالعه، آن است که زنان باردار از مصرف گوشتی که خوب پخته نشده است، خودداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="18821">
    <content>اگر سر صحنه‌ها دقت کرده باشید می‌بینید که مثلاً فلان کارگردان دائم در اضطراب است که فلان بازیگر، چه دیالوگ را گفت یا نگفت.</content>
  </text>
  <text id="18822">
    <content>تولید گلبول‌های سفید و قرمز، انبار کردن املاح و بالا بردن توان جابه‌جایی را استخوان انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18823">
    <content>در دوران خلفای راشدین و امویان، فعالیت‌های علمی گندی‌شاپور اگرچه درخشش دوران ساسانی را نداشت، با این حال متوقف نگردید.</content>
  </text>
  <text id="18824">
    <content>زنان یا زوج‌ها باید دقت نظر داشته باشند که پس از انجام آزمایش در مورد آن با مشاور ژنتیک به بحث بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="18825">
    <content>دولت کبک به دنبال تهاجم موتورسواران به روزنامه‌نگار این ایالت، از اوتاوا خواست قوانین مقابله با تبهکاران را تشدید کند.</content>
  </text>
  <text id="18826">
    <content>فیگو که خود علاقه‌مند به انتقال به رئال مادرید است یک پیش‌قرارداد با این باشگاه امضا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18827">
    <content>سند شماره دویست و پنجاه و شش، خصوصی و محرمانه، از استالین، نخست‌وزیر به روزولت، رئیس‌جمهور: نامه سی و یک دسامبر جناب‌عالی را دریافت نمودم.</content>
  </text>
  <text id="18828">
    <content>نکته مهم آنکه خطر عمده در مورد اشکال تقویم، متوجه شرکت‌ها و مؤسساتی است که با آمار و ارقام و نرم‌افزارهای ریاضی سروکار دارند.</content>
  </text>
  <text id="18829">
    <content>همان‌طور که می‌دانید، طبق حدیث‌های شیعه و سنی، تنها کسی که در حال رکوع با بخشیدن انگشتر خود به فقیر، زکات داد، حضرت علی علیه‌السلام بود.</content>
  </text>
  <text id="18830">
    <content>هول امتحان از آن درس و ردی‌های زیادی که داشت، ناخودآگاه مرا از نظر روانی هیجان‌زده و مغشوش کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="18831">
    <content>وی گفت که جوانان به خصوص قشر دانشجو باید با این مسئله برخوردی هشیارانه داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="18832">
    <content>در بینایی سه بعدی، در نتیجه همکاری دو چشم، تجربه دقیق‌تری از عمق و فاصله به ما دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18833">
    <content>به تعبیر آیت‌الله خزعلی، نام مبارک شما در کنار حضرت ابراهیم خلیل و امام خمینی و شهید بهشتی و شهید مطهری به عنوان عبد صالح خداوند برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18834">
    <content>اجلاس سازمان امنیت و همکاری اروپا بعدازظهر دیروز، جمعه، با صدور بیانیه‌ای به کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="18835">
    <content>اطلاعات مربوط به ازدواج و طلاق دو رکن عمده از آمارهای حیاتی است که خود در تغییر رشد جمعیت تأثیر فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="18836">
    <content>کارگردان این فیلم رونالد ماکسول است و فیلم‌برداری از همین ماه در نیویورک آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18837">
    <content>اگر کودک محتلم شد، ولی در او رشد نیافتید و سفیه یا ضعیف بود، ولی او باید اموال او را نگاه داری نماید.</content>
  </text>
  <text id="18838">
    <content>امین‌السلطان علی‌رغم میل شاه، امتیاز بانک شاهنشاهی ایران را از ناصرالدین شاه گرفت و با او به سومین سفر فرنگستان رفت.</content>
  </text>
  <text id="18839">
    <content>همچنین او اولین کسی بود که در مقام سخنگوی دولت موقت، وعده آب و برق مجانی برای قشرهای کم درآمد داد.</content>
  </text>
  <text id="18840">
    <content>کلیسای عذرای مقدس، سال یک هزار و نهصد و دوازده میلادی در اواخر دوره قاجار در تبریز بنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="18841">
    <content>لازم است اضافه کرد که بانک ملی از اول سال جاری، اعتبارات ویژه را تقریباً قطع کرده و به ندرت اعتبارات غیرتجاری می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18842">
    <content>همچنین مخالفان جهانی ساختن اقتصاد، پس از اعلام پیروزی در تظاهرات واشنگتن، هدف بعدی خود را اجلاس جمهوری‌خواهان آمریکا در فیلادلفیا معرفی کردند.</content>
  </text>
  <text id="18843">
    <content>مجلس ششم با تصویب لوایح اصلاحی که حضرت‌عالی و حقوق‌دانان خبره تهیه و تقدیم می‌دارید، می‌تواند همکار و پشتیبان خوبی برای شما و همکارانتان باشد.</content>
  </text>
  <text id="18844">
    <content>وی در شب بیست و هشت رجب یک هزار و سیصد و سی و هفت شمسی در نجف درگذشت و در صحن مطهر حضرت علی علیه‌السلام به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="18845">
    <content>شهید حسین فهمیده در تاریخ هشتم آبان‌ماه سال پنجاه و نه در منطقه خرمشهر با بستن نارنجک به خود زیر تانک ارتش عراق رفت و ضمن منهدم کردن آن تانک به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="18846">
    <content>إن‌شاءالله این روز که بزرگ‌ترین روزهاست در مذهب تشیع به همه مسلمان‌ها، به همه شیعیان جهان، خصوصاً به ملت بزرگوار ما مبارک باشد.</content>
  </text>
  <text id="18847">
    <content>به گفته این منابع؛ باراک تمایل دارد در موضوع‌های بیت‌المقدس و پناهندگان فلسطینی، به طور مستقیم و بدون دخالت آمریکا با عرفات به تفاهم برسد.</content>
  </text>
  <text id="18848">
    <content>از آنجایی که کتاب به دستور عباس میرزای قاجار نوشته شده به آن فرهنگ عباسی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="18849">
    <content>چون راه کردار چندان هموار نبود، راه گفتار گشوده ماند، و همه وزنه نبوغ ایرانی بر شعر افتاد.</content>
  </text>
  <text id="18850">
    <content>اگرچه گفته می‌شود که این بازی‌ها بر سر پول بود، اما مبلغ قمار و شرط‌بندی، ناچیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18851">
    <content>این بیماری پیشگیری ندارد و در صورت بروز آپاندیسیت و تأخیر در تشخیص و جراحی، به دلیل احتمال پارگی آپاندیس می‌تواند مرگبار باشد.</content>
  </text>
  <text id="18852">
    <content>قضیه، این‌گونه بود که آمریکایی‌ها قانون کاپیتولاسیون را در ایران به کرسی نشاندند.</content>
  </text>
  <text id="18853">
    <content>مخزن میانی یک ساختار استوانه‌ای است، که بیشتر آن از آلیاژ آلومینیوم و فولاد ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="18854">
    <content>با ظهور جنبش مشروطه ایران در نخستین کنسرت‌هایی که در انجمن اخوت تشکیل شد، وی سمت ریاست و رهبری ارکستر را داشت.</content>
  </text>
  <text id="18855">
    <content>دریدا در این کتاب پرسش‌های فلسفی متنوعی مطرح کرده و پاسخ‌هایی به این پرسش‌ها داده است.</content>
  </text>
  <text id="18856">
    <content>ده میلیون نفر در آمریکا به پوکی استخوان دچارند و هجده میلیون نیز در معرض ابتلاء به آن قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="18857">
    <content>همراه با آن افکار عمومی بیش از پیش هم نسبت به خود و هم نسبت به رخدادها حساس و تأثیرپذیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18858">
    <content>شعله‌های خشم عنوان فیلم سینمایی ایرانی است که در ایام عید نوروز پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18859">
    <content>ایدز در کودکان، یکی به دلیل تزریق خون است، مثل کودکانی که دچار بیماری‌هایی نظیر هموفیلی، تالاسمی، فاویسم و سرطان خون و غیره هستند.</content>
  </text>
  <text id="18860">
    <content>حتی چند بار از قصد موهایم را بیرون انداختم که او متوجه شود و چیزی بگوید، ولی چیزی نگفت.</content>
  </text>
  <text id="18861">
    <content>او از این پیشامد و این‌که کاری پیش نبرد به جان رنجید و با اندوه فراوان به خاکش بازآمد.</content>
  </text>
  <text id="18862">
    <content>دکتر عطاءالله مهاجرانی، وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، روز یکشنبه در کویت تأکید کرد که حرکت اصلاح‌طلبی در ایران هرگز با سرکوب نظامی مواجه نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18863">
    <content>اعضای مونوک وظایفی چند گانه در زمینه‌های حقوق بشر، امور انسان‌دوستانه، اطلاعات عمومی، کمک‌های پزشکی، محافظت از کودکان و حمایت امور سیاسی و اداری بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="18864">
    <content>معلمی بزرگ، شاعری مبتکر، انسانی والا و ادیبی از میان ما رخت بربسته و پر کردن خلائی که از هجرت او حادث شده، کاری است دشوار و در موقعیت فعلی غیرممکن.</content>
  </text>
  <text id="18865">
    <content>به گفته پزشکان، این‌گونه لنزها به اندازه عینک‌های معمولی قادر به تصحیح عیوب انکساری و نزدیک‌بینی نیستند، اما قدرت دید قابل قبولی ایجاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18866">
    <content>کسانی که به طور مرتب از کره شمالی دیدن می‌کنند می‌گویند: بهبود در پیونگ‌یانگ مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="18867">
    <content>امام باقر علیه‌السلام می‌بیند پوست زیاد کنده شده است از او می‌پرسد در کجا محرم شدی، می‌گوید از کوفه.</content>
  </text>
  <text id="18868">
    <content>شیخ ابراهیم السید که یکی از اعضای مجلس لبنان است، ملاقات میان شاهزاده عبدالله و مقام‌های حزب‌الله را فراهم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="18869">
    <content>پنتاگون، وزارت دفاع آمریکا، در گزارش چهل صفحه‌ای که بخش‌هایی از آن در روزنامه واشنگتن پست منتشر شد، نسبت به آسیب‌پذیری تایوان در مقابل چین تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="18870">
    <content>چندین روزنامه را نشر داد که همگی بازداشته یا به تعطیلی کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="18871">
    <content>انشایی که من خوانده بودم هیچ ربطی نداشت به پرت و پلاهایی که دیگران نوشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="18872">
    <content>مسئولان فدراسیون فوتبال انگلیس و مقام‌های دولتی این کشور، موافقت خود را با بازسازی ورزشگاه ویمبلی لندن اعلام کردند.</content>
  </text>
  <text id="18873">
    <content>در این حال، بوریس یلتسین، رئیس‌جمهور روسیه، در کرملین با رد هرگونه قومیت‌گرایی و گرایش‌های افراطی مذهبی وعده داد که هرچه زودتر، نظم و امنیت در چچن مستقر شود.</content>
  </text>
  <text id="18874">
    <content>رسول خطیبی، هافبک نفوذی ملی‌پوش باشگاه پاس تهران که به‌تازگی در تمرینات آماده‌سازی تیم هامبورگ آلمان حضوری فعال داشته است، امروز با این تیم به میدان می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18875">
    <content>از ماه پنجم زندگی جنین به بعد، خون‌سازی در حفره‌های مرکزی استخوان‌ها شروع و به تدریج مغز استخوان‌ها جانشین کبد و طحال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18876">
    <content>بدین ترتیب، تیم ایران با کسب هفت امتیاز صدرنشین گروه یک در مرحله نیمه‌نهایی با اردن، تیم دوم گروه دوم، پیکار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18877">
    <content>دفترچه مالکیت و کارت مینی‌بوس بنز، شماره بیست و شش هزار و چهارصد و بیست و هفت، تهران، هفتاد و دو مفقود شده و اعتبار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="18878">
    <content>در حالی که ورزش همراه با کاهش مواد غذایی چرب و غذاهای چاق‌کننده، می‌تواند تأثیر فراوانی در درازمدت در کاهش وزن داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="18879">
    <content>سند اتومبیل پیکان، به شماره شهربانی شصت و چهار هزار و دویست و شصت و یک، نوشهر یازده، مفقود و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="18880">
    <content>وی با ارائه صورت‌جلسه‌ای که محورهای انحلال کمیته در آن قید شده بود، تأکید کرد که با تدوین این صورت‌جلسه تا مرحله صدور اطلاعیه برای انحلال پیش رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="18881">
    <content>محمود انصاری قمی از علمای مشهور تهران و نجف و نماینده سید ابوالقاسم خویی و سید روح‌الله خمینی در ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="18882">
    <content>پس از چند جلسه به فلج و سکته مغز گرفتار شده، شورای عالی اتحاد جماهیر شوروی را ابدی ترک گفت و کنون گورباچف به سر تابوت او گل نهاده، پوزش می‌پرسید.</content>
  </text>
  <text id="18883">
    <content>برخی فروشگاه‌ها در نزدیکی درب ورودی در روزهایی خاص، پیشنهادها و تخفیف‌های ویژه‌ای را به نمایش می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="18884">
    <content>پیش‌بینی اینکه در مطلب ما پیام آگاهانه مهم‌تر است یا پیام ناآگاهانه دشوار است و تنها پس از کند و کاوی دقیق قابل تشخیص است.</content>
  </text>
  <text id="18885">
    <content>اما هنگامی که آن حضرت ظهور کرد و منافع دنیوی جمعی از آنان به خطر افتاد، جمعیتی محدود گرد او را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="18886">
    <content>آن‌ها بارها و بارها دیدند که چگونه رهبرانشان از حقه‌ها و ترفندهای خود دچار نخوت و غرور می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="18887">
    <content>سرعت تحولات از تدارک سازمان ملل برای تحقق آنچه که امیدوار بود عقب‌نشینی مسالمت‌آمیز اسرائیل و استقرار مجدد حاکمیت لبنان باشد، خیلی بیشتر بود.</content>
  </text>
  <text id="18888">
    <content>مهندس علی ظاهر، معاون وزارت اوقاف ایالت جنوبی جمهوری متحده، جلسه را افتتاح کرد و احمد عبدالله اعلام داشت که جمهوری متحده از تصمیمات این جلسه پشتیبانی می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="18889">
    <content>به نظر می‌رسد که ساکنان اصلی این منطقه، مغلوب اقوام تازه‌واردی شده‌اند که دارای مشخصات سفال قرمزرنگ با نقش سیاه بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18890">
    <content>یورگن کلینزمن، کاپیتان سابق تیم ملی فوتبال آلمان، در دیداری که به مناسبت بازگرداندن جزیره ماکائو به چین برگزار می‌شود، حضور خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="18891">
    <content>کایاک نوعی قایق است که اسکیموها با آن در دریای شمال و کشورهای اطراف قطب شمال رفت و آمد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18892">
    <content>سخنان رهبری تشریح جایگاه سپاه و ویژگی‌های کنونی جامعه انقلابی و تاکتیک‌های مقابله دشمن با انقلاب اسلامی را در بر داشت.</content>
  </text>
  <text id="18893">
    <content>این نرم‌افزار تصاویر ماهواره‌ای، عکس‌های هوایی، نقشه‌های توپوگرافی و دیگر نقشه‌های ناسا و سازمان زمین‌شناسی آمریکا را پوشش و نمایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18894">
    <content>کوشش‌های براون و یاران و همفکران او برای دخالت در امور ملت ایران در مشروطه‌خواهان تأثیراتی داشت.</content>
  </text>
  <text id="18895">
    <content>در عملیاتی که به کشف این مقدار مواد مخدر منجر شد، همچنین هشت نفر از قاچاقچیان به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="18896">
    <content>در مسابقه روز جمعه که بین نساجی مازندران و کشت و صنعت ساری برگزار شد، تیم نساجی با گل دقیقه هفت فریدون فضلی، بر حریف خود پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="18897">
    <content>این اقدامات از سوی نوازشریف، به منظور تحکیم سلطه و نفوذ خود بر ارتش بود، به نحوی که بتواند نقش رهبری را در ارتش ایفاء کند.</content>
  </text>
  <text id="18898">
    <content>وقتی می‌خواستم مثلاً در دوره متوسطه راه‌آهن‌های شوروی را حفظ کنم و امتحان جغرافی بدهم راه‌ها را در چند شعری ولو با قافیه غلط به نظم می‌آوردم و حفظ می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="18899">
    <content>به نوشته نیویورک‌تایمز افشای این خبر موجب پیچیده‌تر شدن تلاش رئیس‌جمهوری آمریکا برای برقراری هرچه سریع‌تر رابطه دائمی و عادی تجاری با چین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18900">
    <content>مرحله یک چهارم نهایی مسابقات فوتبال جام حذفی باشگاه‌های ایران، بعدازظهر روز سه‌شنبه در شهرهای تهران، تالش و نوشهر پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="18901">
    <content>بیعت در سنت و فرهنگ اسلامی و به خصوص در مذهب شیعه از جایگاهی والایی برخوردار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18902">
    <content>دهنو ریز، قناتی است که در روستای دهنو از توابع بخش خان زنیان، شهرستان ارژن که در استان فارس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="18903">
    <content>این رشته‌ها را باید تحکیم نمود، قوام داد و بر قدرت و کاربرد آن‌ها افزود.</content>
  </text>
  <text id="18904">
    <content>متهم به قتل، مسعود معروف به طوفان، بیست و دو ساله پس از مدتی خود را به مأموران کلانتری نهاوند معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="18905">
    <content>روحانیون به طریق معنوی چون دعا و مراسم آیینی، افراد طبقه جنگجو با جراحی و کشاورزان و شبانان با داروهای گیاهی خود را مداوا می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="18906">
    <content>بنابراین محمدحسن لطفی که عمری را در گوشه انزواء به علم و دانش و حکمت و معرفت سپری ساخت، اکنون به زندگی پاک و حیات طیبه خویش پیوسته است.</content>
  </text>
  <text id="18907">
    <content>با این حال آذری‌های شیعه پرشماری در مسکو و سن پترزبورگ سکونت دارند، که در گذر زمان به نواحی مرکزی، پرجمعیت و مهم فدراسیون روسیه مهاجرت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18908">
    <content>افلاک‌نمای خیام در نیشابور در نزدیکی آرامگاه خیام در حال ساخت می‌باشد و هنوز به بهره‌برداری کامل نرسیده است.</content>
  </text>
  <text id="18909">
    <content>خدای تعالی دعای وی را مستجاب و به شوهرش وحی کرد که ما به تو فرزندی میمون و مبارک خواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="18910">
    <content>ابتکار، تخیل خلاق و این اعتقاد که بچه‌ها ناتوان نیستند، چیزیست که دوست داریم به آن بپردازیم.</content>
  </text>
  <text id="18911">
    <content>در آمریکای لاتین، احیای مذهبی بیش از آنکه در چارچوب کاتولیک باشد، گرایش مشهود و پردامنه به سوی پروتستانیزم بود.</content>
  </text>
  <text id="18912">
    <content>اخلاق پزشکی بحثی در حوزه اخلاق هنجاری کاربردی است و هدف آن حل مشکلات خاصی است که در عمل به پزشکی و تحقیقات زیستی به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18913">
    <content>آن‌قدر بالا و پایین پرید و خودش را به خاک‌ها زد که خسته شد و از نفس افتاد.</content>
  </text>
  <text id="18914">
    <content>در نیمه دوم، شاگردان ابراهیم قاسم‌پور برای گشودن دروازه تراکتورسازی بر تلاش خود افزودند تا بازی را به تساوی بکشانند.</content>
  </text>
  <text id="18915">
    <content>آمریکا دیروز افشاء کرد که دول غرب به روسیه اخطار کرده‌اند اگر آلمان شرقی بخواهد پرچم خود را در ایستگاه راه‌آهن برلن غربی برافرازد، وضع وخیمی پیش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18916">
    <content>پوتین برای خروج از عصر یلتسین، بهبود اقتصاد و کنترل الیگارشی احتیاج به یک چالش ملی و به عبارت دیگر یک دشمن دارد و بهترین دشمن ایالات متحده است.</content>
  </text>
  <text id="18917">
    <content>دولت مکلف است لوایحی را که به تصویب رسیده پس از یک سال آزمایش عیناً و یا با اصلاحاتی که ضمن عمل لازم به نظر برسد، برای تصویب قطعی به مجلس تقدیم نماید.</content>
  </text>
  <text id="18918">
    <content>سهروردی یا شیخ اشراق نیز یکی از این فیلسوفان و اندیشمندان است که در روزگار جوانی، صرفاً به دلیل افکار و آثارش؛ مستبدان متعصب او را به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="18919">
    <content>دکتر رضا منصوری دروس کیهان‌شناسی و نسبیت خاص و عام را در دانشگاه صنعتی شریف به دانشجویان کارشناسی، کارشناسی ارشد و دکترا تدریس کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18920">
    <content>وی چشم خود را بیرون کشید و به بابل آورده شد.</content>
  </text>
  <text id="18921">
    <content>این پسر، مورد علاقه رسول اکرم قرار گرفت، اما هنوز هجده ماه از عمر این کودک نگذشته بود که از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="18922">
    <content>اشخاصی که بعد از حمله قلبی، یا سکته مغزی، و یا لخته شدن خون، داروی رقیق‌کننده خون مصرف می‌کنند در صورت تمایل به مصرف سیر باید با پزشک مشورت کنند.</content>
  </text>
  <text id="18923">
    <content>نویدکیا به همراه سپاهان چهار بار در جام‌های حذفی هفدهم، نوزدهم، بیستم و بیست و ششم قهرمانی را تجربه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18924">
    <content>سفیر انگلیس در اظهار نظری از این اقدام خبرنگار رویتر ابراز تأسف نمود و آن را ضربه به روابط دو کشور انگلیس و ژاپن خواند.</content>
  </text>
  <text id="18925">
    <content>اگر قرار بود روی اینکه شما می‌گویید فکر بشود، آن وقت ما احتیاج داشتیم که ماجراهای جاوید را قوی‌تر بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="18926">
    <content>گفته می‌شود رژیم صهیونیستی در صدد است قبل از عقب‌نشینی احتمالی از جنوب لبنان، تجهیزات لیزری در خطوط مرزی با این کشور مستقر کند.</content>
  </text>
  <text id="18927">
    <content>آقای سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری اسلامی ایران، دیروز با حضور در بیت آیت‌الله شهید دکتر محمد مفتح از مقام شامخ این شهید بزرگوار تجلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="18928">
    <content>و همین که آخرین چهارشنبه سال فرامی‌رسد و خورشید کم‌رمق، آخرین روزهای زمستان از انظار ناپدید می‌شود، شور و شوق کم‌نظیری همه جا را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="18929">
    <content>گلدان باید سنگین باشد زیرا زمانی که گیاه شکوفه بدهد، بالای آن سنگین شده و می‌تواند یک گلدان سبک را واژگون کند.</content>
  </text>
  <text id="18930">
    <content>خلبان هواپیما پنج دقیقه پس از آن‌که تقاضای کمک و فرود اضطراری از برج مراقبت کرد، به اتفاق کمک‌خلبان، با چتر نجات به بیرون پرید و سالم به زمین رسید.</content>
  </text>
  <text id="18931">
    <content>این آیه مکی نیست، بلکه مربوط به دورانی است که پیغمبر در مدینه رئیس حکومت بود.</content>
  </text>
  <text id="18932">
    <content>تیمور بعد از مراجعت از هند به جانب آناتولی و سوریه لشکرکشی کرد که در این لشکرکشی سلطان بایزید عثمانی را اسیر و در قفس آهنین گذاشت و سپس به سوی گرجستان لشکرکشی کرد.</content>
  </text>
  <text id="18933">
    <content>ماهیگیری، دو هفته قبل، پس از کشف چهار بسته نایلونی آویزان به یک شناور دست‌ساز و مجهز به یک فرستنده خراب، در آب‌های سواحل بلژیک، پلیس را در جریان گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18934">
    <content>در این دیدار که یکشنبه‌شب در ورزشگاه ویمبلی لندن و در حضور بیش از شصت و پنج هزار تماشاگر برگزار شد، تیم چلسی با دو گل از سد تیم منچستریونایتد گذشت.</content>
  </text>
  <text id="18935">
    <content>قانون بلدیه یک هزار و دویست و هشتاد و شش شمسی ترجمه و اقتباس از قوانین شهرداری‌های فرانسه و بلژیک بود.</content>
  </text>
  <text id="18936">
    <content>برشمردن چنین گفت و شنودها و آموزش‌های متقابلی در فلسفه، داستان زیبایی است که پایان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="18937">
    <content>آجری که از پهلو و درازا به طور عمودی در نما کار شده است.</content>
  </text>
  <text id="18938">
    <content>افرادی هم که از نیروی عظیم ایدئولوژیک انقلاب چشم می‌پوشند و در صدد پیوند زدن تئوری‌های ضد انقلابی و غیرانقلابی به انقلاب هستند همین راه را می‌روند، البته به شکل معکوس.</content>
  </text>
  <text id="18939">
    <content>امروزه رقص کلاسیک چینی و باله در زمره یکی از مدارس کامل رقص در دنیا با تئوری‌ها، تکنیک‌ها و فرم‌های بیان مختص خود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18940">
    <content>ابوحفص حداد نیز که داستان ملاقات او با جنید را مایر هم نقل کرده است، در واقع بیشتر مربی یا شیخ تربیت بود.</content>
  </text>
  <text id="18941">
    <content>حجاریان در گفت‌وگو با نشریه نگاه نو، می‌گوید که لاجوردی خود بدون تشکیل دادگاه، سعادتی را اعدام نموده است.</content>
  </text>
  <text id="18942">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از مسکو، رفتار عجیب دو مرد بیست ساله که اواخر نوامبر، اطراف مدارس و مهدکودک‌ها پرسه می‌زدند، موجب هشدار والدین و کارکنان مدرسه شد.</content>
  </text>
  <text id="18943">
    <content>مروری کوتاه بر رابطه سینما، تلویزیون و تئاتر اگر اجمالاً به مقوله سینما، تئاتر و تلویزیون نگاهی بیفکنیم، به این نتیجه می‌رسیم که بین این سه مقوله ارتباطی تنگاتنگ وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="18944">
    <content>پس از سال‌ها نیز، تا پایان عمر وی، هنوز دانشجویانش چهارشنبه‌ها به دفتر وی در مؤسسه لغت‌نامه دهخدا می‌رفتند و با شهیدی جلساتی را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="18945">
    <content>اگر سخن حق و کلام انجیل و فرموده پروردگار را بشنوید، از این آفت ناچیز رها و پاک شده از زندگی جاوید بهره‌مند خواهید شد.</content>
  </text>
  <text id="18946">
    <content>این کتاب علاوه بر توجه به جایگاه حکایت و قصه در تاریخ ادبیات فارسی، مطالب تاریخی را در قالب حکایات بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18947">
    <content>در این دوره، کارشناسان به مدت چهل و پنج روز با روش‌های نوین پرورش مرغ گوشتی آشنا شدند.</content>
  </text>
  <text id="18948">
    <content>شش ایالت در غرب میانه و آتلانتیک میانه که ایالت‌های اوهایو، میشیگان، ایلینویز، ویسکانسین، پنسیلوانیا و نیوجرسی هستند، در این مورد هنوز تصمیم نگرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18949">
    <content>این عبارت، بعدها برای مجموعه‌ای از قطعات موسیقی بر روی گرامافون، نوار کاست، سی‌دی یا پخش دیجیتالی نیز کاربرد پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="18950">
    <content>اگر به تاریخچه هر محصولی نگاه کنیم تحولات چشمگیری در این روند به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="18951">
    <content>شماره‌های رنگارنگ و جورواجور بی‌عدالتی در مورد سربازان تازه‌استخدام‌شده وجود داشت تا اینکه ورود به پایتخت بر اساس هوش و قیافه طبقه‌بندی شد.</content>
  </text>
  <text id="18952">
    <content>رئیسعلی دلواری هم نتوانست آن‌گونه که می‌خواهد حرف بزند و عمرش آن‌قدر کوتاه بود که حتی بعد از پایان سریال نیز به خاموشی مطلق فرورفت.</content>
  </text>
  <text id="18953">
    <content>پاسکال لامی، کمیسر امور بازرگانی اتحادیه اروپا، دیروز خواست که به سرعت دور جدیدی از گفت‌وگوهای تجارت جهانی آغاز شود.</content>
  </text>
  <text id="18954">
    <content>رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام دوران چهارده معصوم - علیهم‌السلام - را که حتی دشمن نیز دانش و علم آنان را انکار نمی‌کند، اوج تمدن اسلامی و پایگاه و مرکز فکری تمدن اسلامی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="18955">
    <content>هدف این مراسم این بود که برای نخستین بار در سطح جهان، پاسخی دندان‌شکن به ژاژخواهی‌های مغرورانه و جاهلانه حکومت بغداد داده شود.</content>
  </text>
  <text id="18956">
    <content>در خلال جنگ جهانی اول به همراه مجاهدین به کرمانشاه و بعدها استانبول رفت.</content>
  </text>
  <text id="18957">
    <content>در این رقابت‌ها، تیم‌های بهزیستی هرمزگان و استقلال میناب به ترتیب دوم و سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="18958">
    <content>به یاد جمله‌ای از داستانی افتادم که نوشته بود: کی طیاره‌ای خواهد ساخت که بر مرده‌ای غمگین تسلا بریزد.</content>
  </text>
  <text id="18959">
    <content>بنابراین به محض شنیدن خبر مخالفت مصدق، شاه، ایران را به قصد بغداد ترک کرد و پس از یک توقف کوتاه یک روزه، به رم پرواز کرد.</content>
  </text>
  <text id="18960">
    <content>چند ماه بعد از مرگ القاسم، در آوریل یک هزار و نهصد و سی و شش، چند رویداد خشونت‌آمیز، دولت را مجبور به برقراری وضع اضطراری در سرتاسر فلسطین کرد.</content>
  </text>
  <text id="18961">
    <content>وزارت امور خارجه روسیه تصریح کرد: چنین شیوه‌هایی، همکاری‌های دو جانبه و بین‌المللی را متزلزل می‌کند و کنترل قانونی صادرات را خدشه‌دار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="18962">
    <content>داستان کتاب درباره چهار اشراف‌زاده میانسال است که ثروت هنگفتی را صرف آن می‌کنند که به انحرافات جنسی خود جامه عمل بپوشانند.</content>
  </text>
  <text id="18963">
    <content>وقتی عقاید و افکارم از آشکار و واضح شدن سر برمی‌تابند و وقتی پوشاندن آن‌ها تنها راه حفظشان باشد، به‌سرعت و خود به خود آن را می‌کشم.</content>
  </text>
  <text id="18964">
    <content>او در دادگاه، که از آن‌چه در آن می‌گذشت، تقریباً هیچ نمی‌فهمید، مجرم شناخته شده و به تحمل زندان بلندمدت محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="18965">
    <content>امروزه تشخیص فوری و به‌موقع بیماری، سبب نجات عده کثیری از مبتلایان به تنگی دریچه میترال قلب چه در کودکان و چه در افراد بزرگ شده است.</content>
  </text>
  <text id="18966">
    <content>برای گشودن راه عبور میان نوار غزه و جنوب ساحل غربی رود اردن، حکومت خودگردان و رژیم صهیونیستی به توافق امنیتی دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="18967">
    <content>جان توشاک، مربی تیم فوتبال رئال مادرید، نیز اخیراً به دلیل بروز اختلافات با رئیس باشگاه رئال مادرید از سمت خود کناره‌گیری کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18968">
    <content>آقای محمدی با پرداخت مبلغ یک میلیون ریال به صندوق، میزان سهم‌الشرکه خود را از دو میلیون ریال به سه میلیون ریال افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="18969">
    <content>امروزه از لیزر دی‌اکسیدکربن به صورت اسکن می‌توان برای درمان ضایعات پوستی ناشی از تابش مداوم آفتاب، پیری پوست و نیز درمان جای جوش و جوش غرور با نتایج خوب بهره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18970">
    <content>در اواخر سلطنت رژیم پهلوی، ساواک دست به کار شکنجه‌های خوفناک و تنبیهات غیرانسانی به منظور سرکوب نمودن همه مخالفت‌ها و جدایی‌خواهی‌ها به طور مستقیم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18971">
    <content>او در همکاری با سایر آماتورها کوشش بسیاری را برای ایجاد موسیقی پاپ افغانی یا موسیقی امروز افغانی انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="18972">
    <content>ولی کسی مثل کاظم افرندنیا به من این امکان را داد که قدرت تکنیکی خودم را در آن زمان ثابت کنم.</content>
  </text>
  <text id="18973">
    <content>تولیدکنندگان پارچه و پوشاکی از این قبیل، در اسکاتلند، ایتالیا و ژاپن به عنوان پیشگامان بازار شناخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18974">
    <content>کلمه ثبات در این مورد کمی اغراق‌آمیز است، اما استواری نسبی ادراکات ما را نمایان‌تر بازگو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18975">
    <content>خانم لاله ضیایی، کاریکاتوریست ایرانی، به عنوان بهترین کاریکاتوریست زن شانزدهمین مسابقه‌های بین‌المللی کاریکاتور آیدین دوغان ترکیه معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="18976">
    <content>سکته مغزی به علت خونریزی رگ‌های مغز و یا تشکیل لخته خون در آن‌ها اتفاق می‌افتد و سومین علت شایع مرگ و شایع‌ترین علت ازکارافتادگی و معلولیت در کشورهای صنعتی است.</content>
  </text>
  <text id="18977">
    <content>در فیزیک ذرات، برای آشکارسازی یک الکترون لازم است یک نخست یک فوتون با آن تعامل داشته باشد که این تعامل مسیر الکترون تأثیر خواهد گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18978">
    <content>با آنکه کسانی بودند که با یک نسیم، جابه‌جا شدند؛ ولی امام راحل، در تندبادها محکم و استوار ماند.</content>
  </text>
  <text id="18979">
    <content>فیدل کاسترو، رئیس‌جمهوری آمریکا را متهم به ربودن این پسربچه کرده و خواستار بازگشت این پسربچه نزد پدرش در کوبا شده است.</content>
  </text>
  <text id="18980">
    <content>بنا بر این گزارش تعدد زوجات در اردوگاه‌های آوارگان چچن در جمهوری اینگوش نیز به فراوانی دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18981">
    <content>به پاس خدمات گرهارد شرودر، صدراعظم آلمان، در تصویب دموکراسی در آلمان جایزه یک بنیاد حقوق بشر در مراسمی که در سازمان ملل انجام شد، به وی اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="18982">
    <content>گریکه، بشکه‌ای را با تلمبه از آب خالی کرد و آن را در بشکه بزرگ‌تری که پر از آب بود، جا داد.</content>
  </text>
  <text id="18983">
    <content>برخی، کودکی در کنار و یا در آغوش خود دارند، ولی گوش به مربی سپرده‌اند و مربی از پاکیزگی، بهداشت، نشاط، سلامتی، سرزندگی و توسعه می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="18984">
    <content>پنجاه و چهار حادثه هم‌زمان که در آن مقطع تاریخی به وقوع پیوسته است به تکمیل تصویر ما کمک خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="18985">
    <content>بازار تهران، کاخ‌های باقی‌مانده از دوران قاجاریه، عمارت معروف شمس‌العماره و قصر فیروزه نیز از نقاط دیدنی استان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18986">
    <content>هیچ شکی در این میان وجود ندارد که با پخش فیلم‌های پرارزش و پرمحتوا، پول زیادی به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18987">
    <content>آثار متنوع و عمیق آن بزرگوار در حوزه‌های مختلف علوم دینی و معارف بشری شاهد روشنی است بر مدعا که زحمت اثبات آن را از دوش مدعی برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="18988">
    <content>باز کردم دیدم آقا خان تلگرافچی خمسه نوشته است که عباس میرزا به اسم شکار و چند روز بود از زنجان بیرون رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="18989">
    <content>با وجود این پیشامد ناگوار، دیدار دو تیم یادشده در موعد مقرر در پنجشنبه‌شب تحت تدابیر ویژه امنیتی در استانبول برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="18990">
    <content>روح جوان، آن روح پرتپشی است که در سختی‌ها، به داد کشور و ملت رسید و آن‌ها را نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="18991">
    <content>گفت‌وگو با محمود پاک‌نیت و مهوش صبرکن، بازیگران نقش ارباب و طاهره خانم؛ محمود پاک‌نیت کار هنری را از یک هزار و سیصد و چهل و هشت در شیراز و با تئاتر آغاز کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18992">
    <content>محتمل است که این جیره‌ها مربوط به عیدها و جشن‌های مذهبی و ملی، یا شاید به مناسبت اتفاقات خاص باشد.</content>
  </text>
  <text id="18993">
    <content>در تصدیقات، عقل‌گرایان می‌گویند: علاوه بر مفاهیم فطری، ما یک قضایایی داریم که عقل این‌ها را قبول می‌کند و می‌شود اسم این‌ها را قضایای فطری گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18994">
    <content>در سلطنت محمدعلی شاه قاجار چندین بار تا آمدن حاکم جدید، اداره امور حکومتی گیلان را عهده‌دار گردید و ملقب به سردار معتمد شد.</content>
  </text>
  <text id="18995">
    <content>بنا به نوشته مطبوعات اتریش، دادگاه عمومی وین، به علت فقدان دلیل و مدرک کافی حاضر نشده بود که حکم جلب وی را صادر کند.</content>
  </text>
  <text id="18996">
    <content>نوعی آنفلوانزا نیز وجود دارد به نام مرغی، که از مرغ‌ها سرایت می‌کند و دو سال قبل در هنگ‌کنگ عده‌ای را مبتلاء کرد.</content>
  </text>
  <text id="18997">
    <content>پس از رسیدن به مرز، به رغم داشتن ویزا، به دستور مقامات دولت کویت از ورود ایشان جلوگیری به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="18998">
    <content>وجود رضا خان در مقام وزارت جنگ و قدرت‌یابی تدریجی او مجلس را نیز متأثر ساخته و موجب بی‌ثباتی سیاسی در کشور شد که حاصل آن سقوط پیاپی کابینه‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="18999">
    <content>سرگردانی میلیون‌ها نفر در خطوط تلفن: میلیون‌ها سنگاپوری و اندونزیایی بر اثر ایجاد اختلال در سیم‌های تلفن زیر آب در ترافیک مخابراتی گرفتار شدند.</content>
  </text>
  <text id="19000">
    <content>وی گفت که اوضاع در مناطق آزادشده در چچن از جمله در گروزنی به آرامی به حال عادی شدن پیش می‌رود.</content>
  </text>
</textCollection>