<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="19001">
    <content>بر اساس حکم یک دادگاه فدرال در واشنگتن، ایران محکوم به پرداخت بیست میلیون دلار خسارت به یک شرکت لبنیاتی آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="19002">
    <content>تصمیم گرفته بودم به محض بروز چنین حمله‌ای در ماشین را باز کنم و بپرم بیرون! به نظرم زخمی شدن روی آسفالت خیابان بهتر از خفه شدن توسط یک زن دیوانه آمد.</content>
  </text>
  <text id="19003">
    <content>بعضی اوقات که باد می‌آمد و موهایش را آشفته می‌کرد با این دستمال طغیان موهایش را می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19004">
    <content>بدین ترتیب خراسان می‌تواند جایگاه خود را به عنوان یک قطب دام‌پروری در تولید مواد پروتئینی با منشأ دامی بهبود بخشد.</content>
  </text>
  <text id="19005">
    <content>اقتصاد نوین، مفهومی است که کاخ سفید برای اقتصاد رو به رشد و پیشرفته آمریکا به کار می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="19006">
    <content>همچنین فدراسیون فوتبال هلند هم مبلغ پنج هزار فرانک سوییس، معادل سه هزار و دویست و دوازده یورو، بابت چهار کارت زرد بازیکنان این تیم در دیدار فوق‌الذکر، جریمه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19007">
    <content>محدودیت علیه اسلام‌گرایان با تعطیلی مدارس امام خطیب آغاز شد و با اخراج کارمندان و نظامیان مذهبی از ادارات به اوج رسید.</content>
  </text>
  <text id="19008">
    <content>در ادامه تجاوزهای صهیونیست‌ها به جنوب لبنان، بالگردهای نظامی آن‌ها، دیروز، جمعه در چند نوبت به مناطق آزادشده جنوب لبنان حمله کردند.</content>
  </text>
  <text id="19009">
    <content>به محض ورود تازه‌وارد، یکی از بازیکنان مشکی‌پوش، از بازی خارج شد و جای خود را به او داد.</content>
  </text>
  <text id="19010">
    <content>برای شرکت در این مسابقات تاکنون حضور تیم‌های اتریش، آلمان، ایتالیا، اسلوواکی، فرانسه، جمهوری چک، سوییس، ژاپن، تایوان، چین، مجارستان، ترکیه و بوسنی و هرزگوین قطعی شده است.</content>
  </text>
  <text id="19011">
    <content>این مدت برای ساخت سلاحی که هیچ جنگ‌افزار مشابهی برای اقتباس و الگوگیری از آن وجود نداشته است، به طرز عجیبی کوتاه است.</content>
  </text>
  <text id="19012">
    <content>پس ناچار درب هر خانه که وارد می‌شد، قریب ربع ساعت معطل شده، صاحب‌خانه را به سوگند و هزار لسان مطمئن می‌کرد و باز خود مطمئن نشده، احتمال می‌داد که خلاف بگویند.</content>
  </text>
  <text id="19013">
    <content>حزب راه راست در انتخابات عمومی سال جاری شکست سنگینی خورد و با کسب دوازده درصد از کل آراء در ردیف حزب پنجم و بعد از احزاب دموکرات چپ، حرکت ملی، فضیلت و مام میهن قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19014">
    <content>اگر سیگار در جاسیگاری قرار داده شده باشد یا روی پارچه‌های مخصوصی گذاشته شود، آتش خودبه‌خود خاموش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19015">
    <content>با توجه به موارد فوق و مذاکرات انجام‌شده با رئیس کمیسیون مقدماتی، در برنامه اجلاس آتی کمیسیون مقدماتی، دو جلسه برای رسیدگی به موضوع تعریف تجاوز اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="19016">
    <content>در سال‌های اخیر نیز شرکت جگوار اقدام به ساخت خودرو برای نخست‌وزیر بریتانیا نموده است.</content>
  </text>
  <text id="19017">
    <content>وزیر دفاع، هجده ساعت بعد از آغاز حمله ارتش به پناهگاه چریک‌های ابوسیاف، به خبرگزاری فرانسه گفت که صدمه‌ای به گروگان‌ها وارد نشده است.</content>
  </text>
  <text id="19018">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به باشگاه فوتبال زنیت سن پترزبورگ، باشگاه فوتبال زسکای مسکو و باشگاه فوتبال دیناموی مسکو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="19019">
    <content>نتیجه انفرادی این دور از مسابقات نیز با برتری سید معزالدین رضایی، مهدی و سید جواد موسوی پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="19020">
    <content>رهبر حزب‌الله لبنان همچنین شروط برگزاری همایش کشورهای کمک‌کننده معین برای بازسازی جنوب لبنان در بیروت را به اشغالگری رژیم صهیونیستی تشبیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="19021">
    <content>شاخص‌ترین اثر سینمایی که خسرو شکیبایی در آن صحبت کرد فیلم شعله بود که در آن به جای پیرمرد مسلمان ده ایفای صدا نمود.</content>
  </text>
  <text id="19022">
    <content>این ماده در غذاهای چینی، سوپ‌های کنسروشده، گوشت‌های آماده، چیپس‌ها و دانه‌های خوراکی پخته بازاری و ادویه‌های آماده موجود است.</content>
  </text>
  <text id="19023">
    <content>همچنین دو وکیل دعاوی که اعترافات او را ضبط کرده بودند نیز به سلول‌های انفرادی زندان افتادند.</content>
  </text>
  <text id="19024">
    <content>شیخ صفی‌الدین اردبیلی او را آغازگر حرکت‌های فکری اسلامی شمرده‌اند که با آرمان رفع اختلافات نژادی، زبانی، منطقه‌ای به فکر اتحاد مسلمانان بود.</content>
  </text>
  <text id="19025">
    <content>در دیابت بزرگ‌سالان، شیوع کاتاراکت پیری از شصت سال به بالا، سه تا چهار برابر شایع‌تر از افراد عادی است.</content>
  </text>
  <text id="19026">
    <content>چون مراد و مقصود ما پیروی از حق بوده است و بر اساس تقوی حرکت کرده‌ایم و از حقیقت منحرف نشده‌ایم و تجاوزکار نیستیم.</content>
  </text>
  <text id="19027">
    <content>در ایران شاید مهم‌ترین تمثیل معنوی نور و تجارب نور باشد که در تمامی نحله‌های فکری اشراقی عنصری پایه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="19028">
    <content>هق‌هق گریه آرام جوان، شانه‌هایش را به تکان واداشت و عبید دانست که شیر دیگر سودی به حال مولا ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19029">
    <content>مکرر اتفاق افتاده که با تغییر مدیریت‌ها، کتب تازه‌ای به بایگانی منتقل یا کتبی از نهان‌خانه برون آورده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19030">
    <content>باید با کارهای غیرقانونی و عملیات دیکتاتوری دربار مقاومت کنیم و عناصری که به آزادی و ترقی ملت و مملکت علاقه‌مند هستند، نباید ساکت بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="19031">
    <content>به این ترتیب دو ماهی را در دارالفنون سر کردیم تا آن که دارالمعلمین تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="19032">
    <content>البته این را هم بگویم که الآن فکر می‌کنم دیگر زیاد هم نباید منتظر تماشاچی باشیم، بلکه تماشاچی باید دیگر از کج نشستن پای تلویزیون دست بردارد و صاف بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="19033">
    <content>و چون این حکم بیامد و موسی آن را قبله کرد بسی نزیست، و هم در آن زودی وفات کرد.</content>
  </text>
  <text id="19034">
    <content>یک هزار و سیصد و هشتاد و هفت کیلوگرم انواع مواد مخدر در نواحی انتظامی کرمان، خراسان و سیستان و بلوچستان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="19035">
    <content>در مقابل برخی از مورخان نیز به اثبات اعتقاد خویش مبنی بر آگاهی کامل علمای رهبر مشروطه به‌ویژه آقایان طباطبایی و بهبهانی از اصول دموکراسی و مشروطیت پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19036">
    <content>محسن کدیور از سعید حجاریان به عنوان قلب و مغز متفکر اصلاحات ایران نام برده و بر اهمیت اعتماد مردم به حکومت تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19037">
    <content>راه را روشن و هدف را مشخص می‌دانیم و معتقدیم در این راه، باید حداکثر تلاشمان را مبذول کنیم و از خدای متعال هم کمک بخواهیم.</content>
  </text>
  <text id="19038">
    <content>هیئت‌های مذاکره‌کننده فلسطینی و رژیم صهیونیستی دیروز، جمعه، پس از نه روز وقفه، گفت‌وگوهای خود را در پایگاه هوایی بولینگ در واشنگتن از سر گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="19039">
    <content>این مقام آلمانی احتمال پدید آمدن نوع جدیدی از تروریسم در آلمان، به شکل سوءقصد با سلاح‌های شیمیایی یا میکروبی را رد نکرد.</content>
  </text>
  <text id="19040">
    <content>ترجمه افضل‌الملک که شرح احوال دکارت و آثار او را نیز دارد، احتمالاً از زبان ترکی به فارسی برگردانده شده است.</content>
  </text>
  <text id="19041">
    <content>به طوری که به علت مهاجرت، اکثر روستاها مخصوصاً در منطقه کوثر خالی از سکنه شده، شدت مهاجرت به حدی است که اکثر روستاها تخریب شده و گویی با تراکتور شخم زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19042">
    <content>و چون خداوند بین آن دو تفرقه و جدایی افکند، حقیقت این جدایی مرگ است که آن امر اخروی به آسمان برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="19043">
    <content>معمولاً قطاع‌ها پانصد و دوازده بایت هستند در هر شیار چهار تا سی و دو قطاع و در روی سطح هر لوح از بیست تا یک هزار و پانصد شیار وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="19044">
    <content>توضیحی درباره یک ستون جدید: ستون مجلس و نطق‌های نمایندگانش، مجلس و مصوباتش، ستون تازه‌ای در اطلاعات بین‌المللی است که اولین قسمت آن را روز جمعه، چهارم شهریور خواندید.</content>
  </text>
  <text id="19045">
    <content>شایان ذکر است که بنیاد هانریش بول در آلمان، از اکبر گنجی، عزت‌الله سحابی، مهرانگیز کار و حجت‌الله اشکوری برای شرکت در این کنفرانس دعوت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="19046">
    <content>هر دو گل تیم سیمان سپاهان به وسیله سید امین موسوی به ثمر رسید و تک گل تیم فولاد خوزستان را امید خلیفه اصل وارد دروازه سیمان سپاهان کرد.</content>
  </text>
  <text id="19047">
    <content>چندی پیش در مورد توقف اتومبیل‌ها در پشت خط‌کشی‌های چراغ قرمز سخت‌گیری شد و هنوز هم می‌بینیم که رانندگان کوشش می‌کنند از این خط‌ها جلوتر نروند.</content>
  </text>
  <text id="19048">
    <content>به علت رسوخ عقاید مذهبی، به خصوص شیعه، این شهر مورد توجه خاندان صفویه بود و به همین دلیل شهر رو به آبادانی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="19049">
    <content>گفتنی است، صبح امروز در مراسمی با حضور وزیر پست و تلگراف و تلفن، بهره‌برداری از مراکز پستی امامت، آیت‌الله کاشانی و بعثت به صورت هم‌زمان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="19050">
    <content>می‌گوییم یک ماشین تورینگ، یک زبان را می‌پذیرد اگر به ازای تمام رشته‌های ورودی آن زبان، ماشین متوقف شود.</content>
  </text>
  <text id="19051">
    <content>تا سال یک هزار و نهصد و نود و هفت، حجم سرمایه‌های خارجی جذب‌شده در پاکستان حدود نهصد و پنجاه میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="19052">
    <content>امسال با عید ولایت آغاز و با عید ولایت پایان می‌یابد، از این رو امسال سال امیرالمؤمنین نام گرفت، کمااینکه سال گذشته سال امام بود.</content>
  </text>
  <text id="19053">
    <content>به گزارش رویتر از مادرید، انفجار روز یکشنبه، یک روز پس از آنکه یکی از اعضای شورای شهر مالاگا هدف گلوله قرار گرفت و کشته شد، رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="19054">
    <content>خودبرتربینی و سرکشی برخاسته از آن، چه حقیقت‌ها را ناشناخته، و چه راه‌های فضیلت را ناپیموده می‌گذارد، و چه کینه‌ها و خصومت‌های نابحق و چه زشتی‌ها و ناهنجاری‌ها که پدید می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="19055">
    <content>البته مصر یکی از تیم‌های قدر آفریقاست و از قطب‌های بزرگ در فوتبال جهان به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="19056">
    <content>اگر با شعار وحدت توخالی بخواهیم اقشار ملت را به خودی و بیگانه تقسیم کنیم، این وحدت نیست، این اول انقلاب است.</content>
  </text>
  <text id="19057">
    <content>او بسیار مهربان و علاقه دارد روی پاهای شما بنشیند و به او محبت کنید.</content>
  </text>
  <text id="19058">
    <content>اگر طعمه بزرگ باشد و پس از برخورد نخستین نیزه به مبارزه بپردازد، شکارچیان به ضرب نیزه دوم شکار را کشته و به سطح می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="19059">
    <content>بخش اول با کوک فواصل چهارم و سیم‌های فلزی در آواز افشاری و قسمت دوم با کوک متداول و ترکیب سیم‌های زهی و فلزی در دستگاه همایون نواخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="19060">
    <content>رئیس‌جمهور کره جنوبی در حالی که هنوز نتایج رسمی انتخابات ریاست‌جمهوری روسیه اعلام نشده است، پیروزی ولادیمیر پوتین را تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="19061">
    <content>این مدرسه دارای دو وقف‌نامه به وسیله میرزا حسین خان سپهسالار، بانی آن است که به وقف‌نامه مختصر و مفصل تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="19062">
    <content>اگر نظام، خود را از حوزه مستغنی بشمرد، دیرزمانی نمی‌گذرد که انزوای از ملت خواهد یافت و اعتماد ملی را از کف خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="19063">
    <content>بر خلاف آنچه که می‌گویند آکنه ارتباطی با بهداشت پوست ندارد، ولی وقتی بروز کرد باید بهداشت پوست را مراعات کرد.</content>
  </text>
  <text id="19064">
    <content>ساختن انسان والاقدرت و حکومتی که بهانه‌ای و ابزاری بیش نبود، به تعبیر علی به قدر کفش کهنه پروصله بی‌بهایی هم نمی‌ارزند.</content>
  </text>
  <text id="19065">
    <content>این اختلال در پیش‌شماره پانصد و بیست و در محدوده خیابان‌های مستضعفین، پیروزی، کاشانی و جاده قم است.</content>
  </text>
  <text id="19066">
    <content>در این میان، حزب‌الله لبنان، رژیم صهیونیستی را به خاطر حمله به مناطق مسکونی و غیرنظامیان در جنوب این کشور ناقض مفاد تفاهم‌نامه آوریل دانست.</content>
  </text>
  <text id="19067">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و یک اهتمام به نوشتن کتاب چهل حدیث نمودند که به دلیل خونریزی چشم موفق به اتمام آن نشدند.</content>
  </text>
  <text id="19068">
    <content>البته رابطه مجمع روحانیون طبق چارچوب و اصول خودش و با توجه به این که یک تشکل روحانی است، این‌گونه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19069">
    <content>این تعداد اتومبیل و محموله آن‌ها، گواه تدارک قبلی برای انجام چنین سفری با اهداف خاص خود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19070">
    <content>وی همچنین به تشریح روش‌های جدید جداسازی، بازیافت و نیز سوزاندن زباله، برای تولید انرژی برق پرداخت و روش‌های سنتی دفن زباله را غیرعلمی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="19071">
    <content>این سیستم، قدیمی‌ترین سبک رسیدگی به امور کیفری هجده است که در یونان قدیم و رم متداول بود.</content>
  </text>
  <text id="19072">
    <content>به کمک این طراح می‌توان کنترل‌های مختلف و همچنین ارتباط با بانک اطلاعاتی را به برنامه ویندوزی افزود.</content>
  </text>
  <text id="19073">
    <content>این مسجد که با حمایت گوهرشاد، همسر شاهرخ تیموری، ساخته شده است؛ یکی از درخشان‌ترین آثار معماری ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="19074">
    <content>بیست سال پیش موقعی که از جلوی در رستوران قدیمی از هم جدا می‌شدیم، ساعت دقیقاً ده بود.</content>
  </text>
  <text id="19075">
    <content>میرزا مسیح مجتهد تهرانی، یکی از فقها و مراجع مکتب تهران و قم بود که در جریان قیام مردم تهران علیه روس‌ها، رهبری مردم را به عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="19076">
    <content>شدت جریان متغیر به طور اتوماتیک طوری تنظیم می‌شود تا اختلاف پتانسیل بین الکترودها عملاً صفر باقی بماند و پتانسیل یکی از این الکترودها اندازه‌گیری می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="19077">
    <content>امروز قسمت دیگری از طاق‌های بازار که بین چهارسوق بزرگ و چهارسوق کوچک واقع است، به وسیله مأمورین شهرداری برداشته شد.</content>
  </text>
  <text id="19078">
    <content>حقیر در مدت هفت سال که در نجف اشرف برای تحصیل مقیم و مشرف بودم، هفته‌ای یکی دو بار به منزلشان می‌رفتم و یک ساعت می‌نشستم.</content>
  </text>
  <text id="19079">
    <content>تصمیم گرفتم این حیوان‌ها را بیاورم داخل این اتاق که هم گرم و نرم است و هم اینکه پالتوی تو اینجا بود.</content>
  </text>
  <text id="19080">
    <content>گزارش دیگری از واشنگتن حاکی است که جیمی کارتر، رئیس‌جمهوری اسبق آمریکا، امروز طی مراسمی خاص، کنترل کانال پاناما را رسماً به دست مقام‌های پانامایی می‌سپرد.</content>
  </text>
  <text id="19081">
    <content>مرکبات چنانکه در اسناد رسمی آمده در منطقه رامسر در شل محله به عمل می‌آمد و بزرگ‌ترین و پرتنوع‌ترین مرکبات در آن سامان پرورش می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="19082">
    <content>در این کاخ، جوزف استالین، رهبر شوروی سابق، فرانکلین روزولت، رئیس‌جمهور آمریکا و وینستون چرچیل، نخست‌وزیر انگلستان، در سال یک هزار و نهصد و چهل و پنج اروپا را تقسیم کردند.</content>
  </text>
  <text id="19083">
    <content>عادل عبدالسلام، رئیس دادگاه جنایی قاهره، اعلام کرد: سه روزنامه‌نگار نشریه اسلامی الشعب به جرم توهین به یوسف والی، وزیر کشاورزی مصر، به یک تا دو سال زندان محکوم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19084">
    <content>بهروز صفاریان و شادمهر عقیلی دورادور یکدیگر را می‌شناختند، اما در محیط صدا و سیما به منظور همکاری به توافق رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="19085">
    <content>از سوی دیگر، هزینه ناچیز دادرسی و ساده بودن تشریفات آن، آیین دادرسی دیوان را از آیین دادرسی محاکم دیگر متمایز می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="19086">
    <content>پیامبر برای تقویت روحیه مسلمانان، فراخوان عمومی داد و مسلمانان اطراف مدینه و مکه را نیز به جهاد دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="19087">
    <content>حزب چندقومی سوسیال دموکرات بوسنی، دیروز، یکشنبه، اذعان کرد که در انتخابات محلی منطقه مسلمان‌نشین این کشور، به موفقیت‌های بزرگی دست یافته است.</content>
  </text>
  <text id="19088">
    <content>ما حساب‌های بانکی تولیدی مملو از اسپرم و تخمک منجمد، باز خواهیم کرد و زمانی که خواستار بچه‌دار شدن باشیم.</content>
  </text>
  <text id="19089">
    <content>تیم ملی داخل سالن در رقابت‌های دور مقدماتی با تیم‌های ژاپن، ماکائو، قرقیزستان و ازبکستان هم‌گروه بود و با قدرت این تیم‌ها را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="19090">
    <content>در موارد شدید کمبود آهن، بیمار دچار کم‌خونی می‌شود و در کمبود خفیف تا متوسط، بیمار به رغم کم‌خون نبودن، تحمل کافی در برابر فعالیت‌های فیزیکی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19091">
    <content>بخشی از قارچ‌های مورد مصرف انسان به صورت تجاری پرورش داده شده و فروخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19092">
    <content>بر اساس اخبار غیررسمی، بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، قرار است در جریان سفرش به یونان در نوزده نوامبر در این هتل اقامت کند.</content>
  </text>
  <text id="19093">
    <content>این موشک‌ها از ناوچه عراقی شلیک شد که دور از چشم نیروهای ایرانی در پشت اسکله البکر پنهان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="19094">
    <content>از نظر وی فلسفه حقوق به معنای هر نوع معرفت و مطالعه و تحقیق حقوقی است که به صورت نظری انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19095">
    <content>چرخه اوره، یک مسیر چرخشی در یاخته‌های کبد مهره‌داران است که با ترکیب گروه‌های آمین و دی‌اکسید کربن، اوره می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="19096">
    <content>حمل‌ونقل در واگن‌ها و کانتینرها با استفاده از مسیرهای راه‌آهن و جاده و نیز به روی کشتی در دریای خزر و خلیج فارس صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19097">
    <content>هوای فشرده‌شده که اینک انرژی زیادی در بر دارد به همراه سوخت در محفظه احتراق آتش گرفته و انفجاری در این محفظه اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="19098">
    <content>به طوری که در دهه هشتاد و اوایل دهه نود به تدریج شرکت‌ها و محصولات غیرآمریکایی، به خصوص ژاپنی، در بازارهای بین‌المللی، جایگزین شرکت‌ها و محصولات آمریکایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="19099">
    <content>کاشپیروسکی در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و پنج، به علت نارسایی جدی لوزالمعده به شدت بیمار شد و در آستانه مرگ قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19100">
    <content>شما از آن دسته افرادی هستید که بر خلاف میلتان، همیشه نتیجه جروبحث را به مسیری می‌رسانید که دلخواه شما نیست.</content>
  </text>
  <text id="19101">
    <content>موفقیت پس از دو سال، هشتاد و دو درصد و پس از چهار سال، هفتاد و سه درصد بود که نتایج حاصله تقریباً مشابه خیلی از تحقیقات قبلی بود.</content>
  </text>
  <text id="19102">
    <content>کف اقیانوس بیشتر در معرض خطر است، زیرا آب نمک پایین رفته و به اندازه کافی مدت زیادی باقی می‌ماند تا به اکوسیستم آسیب بزند.</content>
  </text>
  <text id="19103">
    <content>حجت‌الإسلام جعفری از استاندار و مسئولان استانداری کرمان به خاطر پیگیری مشکلات مردم تشکر و قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="19104">
    <content>همچنین، اسماعیل جم، وزیر خارجه ترکیه، عصر دیروز در استانبول به طور جداگانه با عمرو موسی، وزیر خارجه مصر و دیوید لوی، وزیر خارجه رژیم صهیونیستی، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="19105">
    <content>روزی پیپ به یک محکوم فراری کمک می‌کند و سال‌ها بعد، در جوانی، ثروتی از یک ناشناس به او می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="19106">
    <content>او قبلاً به مذهب و قوانین آن کوچک‌ترین توجهی نداشت، اما نمی‌دانم که بعد از ازدواج ما چه اتفاقی افتاد که یک‌دفعه مسیحی خوبی شد.</content>
  </text>
  <text id="19107">
    <content>ما با لابراتوار به این تفاهم رسیدیم که این دو استامپ را بزنند.</content>
  </text>
  <text id="19108">
    <content>بوته پیاز سال اول به وسیله بذرپاشی می‌روید و نمو می‌کند و برگ‌های زیر زمین گوشت‌دار پیاز تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19109">
    <content>پس از آن، او با امپراتوریس فرح میزبان جشنواره هنر نوین شیراز شد و پنجاهمین سال به سلطنت رسیدن سلسله پهلوی را گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="19110">
    <content>هم‌اکنون مطالعات سلولی پیشرفته در مؤسسه مطالعات ژنتیک واشنگتن در حال انجام است و هدف کلی آن این است که فلسفه وجودی و عملکرد هر ژن در باکتری‌های تک‌سلولی مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="19111">
    <content>جلوی این خودرو به حدی سنگین است که اگر زیر یکی از چرخ‌های عقب خودرو را خالی کنید اتومبیل کج نمی‌شود و به یک سمت متمایل نمی‌گردد!</content>
  </text>
  <text id="19112">
    <content>نوزادان مبتلا به این بیماری، علائمی همچون اسهال، استفراغ و دشواری در بلع دارند که به اختلال رشد کودک منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19113">
    <content>انسان‌ها با کسب آموزش متحول می‌شوند و در کشف تئوری‌های تازه، جهان را عاری از امراض و بلایای گوناگون می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="19114">
    <content>دریای خزر حدود یک هزار و دویست کیلومتر از شمال تا جنوب امتداد دارد و عرض متوسط آن سیصد و بیست کیلومتر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19115">
    <content>وی به خرید و فروش غیرمتعارف و بعضاً قاچاق می‌پرداخته و دارای سابقه بازداشت به جرم انواع سرقت معمولی و مسلحانه، شرارت و درگیری و قتل است.</content>
  </text>
  <text id="19116">
    <content>قصاص و اجرای حدود نیز اگر قانونی و مشروع باشد، یعنی فردی خودسرانه و به طور من‌درآوردی به این کار دست نزده باشد، هرگز در تعریف خشونت نمی‌گنجد.</content>
  </text>
  <text id="19117">
    <content>د سوزا با تیم ملی برزیل موفق به کسب مدال نقره در لیگ جهانی و سه مدال طلا در جام پان آمریکا، قهرمانی آمریکای جنوبی و جام بزرگ قهرمانان جهان شده است.</content>
  </text>
  <text id="19118">
    <content>در مورد شناسایی اسرائیل هم ایران هیچ‌گاه اسرائیل را به رسمیت نخواهد شناخت، زیرا آن را یک رژیم اشغالگر و ناقض ابتدایی‌ترین حقوق فلسطینی‌ها می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="19119">
    <content>به همین دلیل، برای جلوگیری از دیکتاتوری اکثریت، اتخاذ تصمیمات در مجلس‌های جهان نه بر اساس امیال و اغراض بلکه مبتنی بر قانون صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19120">
    <content>اما مهر که همه‌جا مدافع راستی و پاکی و دادگری است به رویارویی با اهریمن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="19121">
    <content>با توجه به روایات محلی مردم کوت عبدالله و قدیمی بودن این روایت، صحت آن انکار ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="19122">
    <content>در یک کلام خلیفه به سلطان یا پادشاه تبدیل شده بود و نظام خلافت به نظام پادشاهی تغییر ماهیت و شکل داده بود.</content>
  </text>
  <text id="19123">
    <content>آزاد نمودن کشیدن تنباکو و تریاک اما خراب کردن بنای میخانه‌ها و ممنوعیت نوشیدن شراب، از اولین دستورهایی بود که شاه صفی صادر نمود.</content>
  </text>
  <text id="19124">
    <content>تنها در این فضا است که ما قادر خواهیم شد تا یک اجماع ملی جدیدی را میسر سازیم.</content>
  </text>
  <text id="19125">
    <content>او بهترین گلزن در شهرآورد تهران بوده و در دوازده بازی، موفق به زدن هفت گل شده است.</content>
  </text>
  <text id="19126">
    <content>وسعت خشک‌سالی از نگاه کارشناسان، رقم حیرت‌آور بیست میلیون هکتار است، که تمام باغ‌ها و زمین‌های کشاورزی منطقه را فراگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="19127">
    <content>صدها کرد که از مناطق مختلف لبنان در این آیین حضور داشتند، با پوشیدن لباس‌های سنتی به پای‌کوبی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="19128">
    <content>در آغاز فتوحات اسلام، مرزبان توس، والی کوفه و بصره را به خراسان دعوت کرد، مشروط بر این‌که او را به فرمانروایی ناحیه برگزینند.</content>
  </text>
  <text id="19129">
    <content>بلکه می‌خواهند حکومت را تبدیل به پادشاهی کنند که هر گاه شاهی مرد، شاه دیگری بر جایش بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="19130">
    <content>مشاهده ازهم‌پاشیدگی محیطی صمیمی و آشنا و یا ویرانی تنها سرپناهی که حاصل سال‌ها کار و کوشش اوست، در او نوعی احساس یأس و درماندگی به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="19131">
    <content>الآن که این خط را می‌نویسم در بالای برج انزلی نشسته‌ام با کمال دل‌خوشی و صحت مزاج و شکر از پس گرفتن پول‌ها را از عکاس و امین‌السلطنه می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="19132">
    <content>در سپیده‌دم تاریخ که نخستین هسته‌های شناخت و معرفت در ذهن انسان نطفه می‌بست، نخستین واژه‌ها، در واقع نخستین اسطوره‌های بشر به شمار می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="19133">
    <content>سفیر آمریکا در توکیو نیز در تازه‌ترین اقدام، در دیدار با وزیر خارجه ژاپن، از حادثه هتک حرمت یک دانش‌آموز چهارده ساله، توسط نظامی آمریکایی به شدت ابراز تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="19134">
    <content>در چنین شرایطی، پیش از آغاز گفت‌وگوهای دوجانبه میان ایهود باراک و فاروق‌الشرع، رژیم صهیونیستی بار دیگر بر شروط خود برای دست‌یابی به توافق با دمشق، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19135">
    <content>پل آبکار، تعداد زیادی ویلای مسکونی نیز ساخت و آخرین پروژه او در مسابقه طرح کاخ شهرداری تهران برنده اول شد که اجرا نگردید.</content>
  </text>
  <text id="19136">
    <content>اما این کشف هم هنوز این نکته را توضیح نمی‌داد که چرا تنها نیمی از موش‌ها، دارای نقیصه اختلال در تشخیص راست و چپ هستند.</content>
  </text>
  <text id="19137">
    <content>محرومیت دنیلسون به خاطر توهین به داور: دنیلسون، بازیکن برزیلی باشگاه فوتبال رئال بتیس اسپانیا، به خاطر توهین به داور در یکی از مسابقات، از شرکت در سه دیدار این تیم محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="19138">
    <content>در علوم رایانه‌ای، ماشین محاسبه تورینگ نوعی ماشین محاسباتی است که می‌تواند بر اساس یک داده تصادفی یک محاسبه تورینگ تصادفی را شبیه‌سازی نماید.</content>
  </text>
  <text id="19139">
    <content>ولی همین فیلسوف گستاخ که اندیشه‌های ارسطو و امثال او را به دیده تحقیر می‌نگرد، درباره شعر حافظ آن‌چنان با شیفتگی و شیدایی سخن می‌گوید که موجب تعجب اشخاص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19140">
    <content>و شاعران رسمی کشور خود را موظف به بازسازی زبان شعری انوری، عنصری، فردوسی، سعدی و حافظ می‌دانستند و انجمن‌های بازگشت را بنیاد می‌نهادند.</content>
  </text>
  <text id="19141">
    <content>در مراسم اختتامیه سی و یکمین جشنواره موسیقی فجر با اعلام سالار عقیلی، جایزه بهترین خواننده موسیقی پاپ ایران، به محمد اصفهانی اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="19142">
    <content>لذا اگر بنا باشد به این دعوت‌ها پاسخ قطعی بدهیم باید آن را به پس از دیدار با ستارگان آسیا موکول کنیم.</content>
  </text>
  <text id="19143">
    <content>عبدی تکمیل شبکه آب آشامیدنی، آسفالت معابر، جدول‌گذاری خیابان‌ها و ایجاد فضای سبز را از جمله نیازهای اساسی نصیرآباد ذکر کرد و خواستار رسیدگی به این مسائل شد.</content>
  </text>
  <text id="19144">
    <content>پختگی این فرش‌های مینیاتوری و کمپوزیسیون تکامل‌یافته آن‌ها، بیانگر دیرین‌تر بودن آن‌ها در فرهنگ ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="19145">
    <content>داشتن عکس یک رهبر مخالف که به نشریات مخرب مشهور بود، و یا حتی دوستی و یا نسبت فامیلی با مخالفین رژیم، همه و همه مجازات و تنبیه و ضرب و شتم به دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="19146">
    <content>حتی ننوشته که شاعر کدام زبان بود، گرچه مسلم است که او هرگز شاعر فارسی‌زبان نبود، و چطور به زبان فارسی شعر می‌گفت، چون فارسی بعد از مدت درازی به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="19147">
    <content>البته در خود این قصیده ذکری از منوچهربن‌قابوس نیست و کنایه و اشارتی که رساننده القاب و عناوین این امیر باشد نیست.</content>
  </text>
  <text id="19148">
    <content>بسیاری افراد با استفاده از راه‌های ممکن، خدمت را به تعویق می‌اندازند.</content>
  </text>
  <text id="19149">
    <content>از بسیاری اشک که بر آن ریخته شده بود، چروکیده بود و بوی کهنگی و عرق می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="19150">
    <content>مأموران نیز در کمتر از بیست و چهار ساعت موفق شدند چهار سارق حرفه‌ای به نام‌های حسین، رحیم، عباس و اصغر را دستگیر کنند.</content>
  </text>
  <text id="19151">
    <content>از بازرسی یک دستگاه کامیون حامل خیار که از کهنوج راهی تهران بود نیز، مقدار نود و هفت کیلوگرم تریاک و نوزده کیلوگرم حشیش به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="19152">
    <content>پس به‌زعم کانت نذر و دعا در ارتباط با خداوند صورتی دیگرگون به خود می‌گیرد، از ظاهرسازی و نمایان کردن این نجوای عاشقانه فاصله می‌گیرد و به‌نوعی خلأ می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="19153">
    <content>این روستا وقف سادات، از اولاد میرزا جلال‌الدین حکیم می‌باشد که به چهار اولاد بدیعی، جلالی، کمالی و نظام قادری تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19154">
    <content>سفارت از فرصت سود جست و سومین اجلاس تقریب را در سال جاری با حضور علمای شیعه و اهل تسنن ایران با سوریه و لبنان برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="19155">
    <content>منصور پورحیدری، همچون دفعات گذشته یک بار دیگر در بحرانی‌ترین شرایط، سکان هدایت تیم آبی‌پوش تهرانی را به عهده گرفت تا تیم محبوب خود را به ساحل آرامش و موفقیت رهنمون سازد.</content>
  </text>
  <text id="19156">
    <content>در واقع آزادی‌خواهان الجزایر، او را پدر سوسیالیسم و جمعیت اخوان‌المسلمین مصر به او به عنوان روح واقعی اسلام می‌نگریستند.</content>
  </text>
  <text id="19157">
    <content>دستورالعمل مذکور همچنین هیئت‌ها را موظف کرده است موارد اتهام را مشخصاً و به صورت کتبی به کارمند ابلاغ و از تاریخ ابلاغ، ده روز مهلت برای دفاع متهم منظور شود.</content>
  </text>
  <text id="19158">
    <content>کتاب التوحید، مانند دیگر کتاب‌های شیخ صدوق، پیوسته مورد توجه علما و فقهای شیعه قرار داشته و از معتبرترین اصول روایی شیعه به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="19159">
    <content>بارهای غیرخطی مثل کامپیوتر، ممکن است به یک گذرگاه بزرگ نول و یک سیم نول در تابلوی توزیع بالادست برای رفتار هارمونیک نیاز داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="19160">
    <content>زمانی که شیخ‌الإسلام به منزل خود برگشت و به سرنوشت دخترش اندیشید، به این نتیجه رسید که دادن دختر به سلطان جز بدبختی برای دخترش ثمری نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="19161">
    <content>دکتر سیادتی، برگزاری پنج میزگرد تخصصی در زمینه‌های مشکلات تنفسی، مشاوره ژنتیک، استخوان و مفاصل، کاربرد پرتونگاری و بحث آزاد را از دیگر ویژگی‌های این همایش برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="19162">
    <content>این روستا فاقد کتابخانه است، ولی چند صد جلد کتاب در مسجد امیرالمؤمنین علیه‌السلام و دهیاری روستا برای مطالعه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="19163">
    <content>شنیده‌های ما حاکی است که فراکسیون جناح راست قرار است روز شنبه تشکیل جلسه دهد و در خصوص مجلس ششم به بحث و تبادل نظر بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="19164">
    <content>دبیرکل سنتو امروز برنامه کار شورای وزیران سنتو را در تهران در ماه آوریل آینده با پرزیدنت ایوب خان مورد مذاکره قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="19165">
    <content>به منظور آشنایی با تکنیک‌های جدید هنر سفال و معرفی هرچه بیشتر این هنر گران‌مایه در جامعه، نمایشگاهی از نقاشی خط روی سفال در فرهنگ‌سرای شفق برپاست.</content>
  </text>
  <text id="19166">
    <content>کویت قول داد که تولید روزانه نفت خام خود را به بیش از سه میلیون بشکه افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="19167">
    <content>این مجتمع در زمینی به مساحت دویست هکتار و زیربنای بیست و دو هکتار احداث شده و در فاصله شصت و پنج کیلومتری بافق و چهل و پنج کیلومتری مرکز یزد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="19168">
    <content>استبداد سیاه دوران ناصرالدین شاه سدی عظیم در مقابل هرگونه آزادی‌خواهی بود که با قتل وی توسط میرزا رضا کرمانی، شاگرد سید جمال‌الدین اسدآبادی رخنه‌ای در آن پدید آمد.</content>
  </text>
  <text id="19169">
    <content>این همان لایه‌ای بود که هنگامی که گورباچف به قدرت رسید، خود را شناساند.</content>
  </text>
  <text id="19170">
    <content>سایر کشورهای شوروی سابق از جمله آذربایجان، ازبکستان، قرقیزستان و روسیه به ترتیب در رده‌های سوم، چهارم، سیزدهم و هفدهم این فهرست قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="19171">
    <content>تجربه وعظ و روضه‌خوانی، اشک گرفتن از مردم، همراه با جهان‌دیدگی و کتاب‌خواندگی و حافظه قوی، فکر او را پربار و متنوع کرده بود، مانند درختی که چند نوع میوه بدهد.</content>
  </text>
  <text id="19172">
    <content>آقایان پیام سیفی، احسان اردستانی‌زاده و پویان قائمی محمدی به مدال نقره و آقای کامیار رهنما و خانم مهدیه باقر شمیرانی به مدال برنز دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="19173">
    <content>گیاه تنومند و پرشاخه‌ای است که در خاک‌های مرطوب و در موقعیت یا مکانی با سایه نسبی رشد و نمو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19174">
    <content>منابع آگاه می‌گویند که نصرالله جهانگرد، سرپرست کنونی وزارت پست، تلگراف و تلفن نیز تقریباً به طور قطعی به‌عنوان وزیر این وزارت‌خانه به مجلس معرفی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19175">
    <content>ابتدا تصور می‌کردم که او حتماً از من بازجویی خواهد کرد، ولی بین من و او هیچ حرفی رد و بدل نشد.</content>
  </text>
  <text id="19176">
    <content>اما پدیده‌های ثبات ادراکی و خطای ادراکی حاکی از آنند که تصویر ادراکی چیزی است متفاوت از مجموع احساس‌هایی که هریک از اجزای آن تصویر فرامی‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="19177">
    <content>در ماه رجب سال دویست و هجده قمری مأمون مرد و برادرش، معتصم، سومین پسر هارون‌الرشید، خلافت را به چنگ آورد و او هشتمین خلیفه عباسی بود که داعیه خلافت داشت.</content>
  </text>
  <text id="19178">
    <content>همان‌طوری که عباسیان بیش از سایر مردم، از سیره و روش و اخلاق شیخین، یعنی ابوبکر و عمر به دور بودند.</content>
  </text>
  <text id="19179">
    <content>تم‌ها، ملودی‌ها و شعرهایی که استفاده می‌شد را ایشان به همراه تاریخچه آن حفظ هستند.</content>
  </text>
  <text id="19180">
    <content>در مدرسه، روح ما را با عدالت‌گستری، علم، مذهب و جلوگیری از فقر عجین کرده بودند اما هرچه گشتیم آن‌ها را در این جامعه نیافتیم.</content>
  </text>
  <text id="19181">
    <content>کشورهای عربی قبل از این استدلال می‌کردند که با توجه به صدور اعتبارنامه اسرائیل از مبدأ بیت‌المقدس این اعتبارنامه ارزش حقوقی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19182">
    <content>امروزه در استان‌های لرستان، کرمانشاه، کردستان، همدان، کهگیلویه و بویراحمد، فارس، کرمان و خراسان بازماندگان طایفه زند زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19183">
    <content>در جلد اول و قسمتی از جلد دوم، تا اندازه‌ای به حوادث و قضایای تاریخی به شکل داستانی و قصه‌ای پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="19184">
    <content>شایان ذکر است که نرخ مشارکت نیروی کار یکی از شاخص‌های رفاه اقتصادی محسوب می‌شود؛ به ویژه اگر قسمت اعظم جمعیت فعال از شاغلین تشکیل یافته باشد.</content>
  </text>
  <text id="19185">
    <content>جمهوری‌خواهان در کنوانسیون چهارروزه خود برای معرفی نامزد انتخابات ریاست‌جمهوری آمریکا، با انتخاب جورج دبلیو بوش، فرماندار تگزاس، به گردهمایی خود پایان دادند.</content>
  </text>
  <text id="19186">
    <content>مهر اسم خود را که به هیچ‌کس حتی فرزندانش نمی‌داد، به دست من می‌سپرد تا پای استفتاها و اسناد شرعی که اجازه می‌فرمود، بزنم.</content>
  </text>
  <text id="19187">
    <content>با این همه، او هرگز مدعی نبوده است که با آثارش جهان را نجات خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="19188">
    <content>توی خیابان امجدیه کسی روزها از این سر خیابان راه می‌افتد می‌رود آن سوی خیابان و هی آواز می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="19189">
    <content>چنان‌چه پیش از صدور حکم نهایی توسط دیوان، تغییری در قواعد و مقررات موضوعه صورت پذیرد، آن مقررات حقوقی که برای شخص تحت بازجویی، متهم یا محکوم مطلوب‌تر است، اعمال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19190">
    <content>تیم ایران از این مسابقه‌ها دو مدال نقره و یک برنز کسب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="19191">
    <content>علاوه بر مجالس ایالتی و بعضی نهادها، بسیاری از گروه‌ها و احزاب از جمله حزب کارگر نسبت به این مطلب ابراز تأسف و عذرخواهی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19192">
    <content>از این جمله می‌توان به بی‌اعتنایی مجمع عمومی مخابرات به مصوبات سازمان تنظیم مقررات و ارتباطات رادیویی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="19193">
    <content>مثلاً هلندی‌ها در آن زمان، پارچه، شکر و ادویه وارد ایران می‌کردند و در مقابل دولت ایران ابریشم و مخمل و ساتن می‌فروخت.</content>
  </text>
  <text id="19194">
    <content>به مرور زمان او کارش را به منشی در طول روز تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="19195">
    <content>کمیته فنی این مسابقه‌ها، میثم هندی از همدان را به عنوان فنی‌ترین مشت‌زن برگزید و جام اخلاق را به تیم لرستان اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="19196">
    <content>در جدول رده‌بندی این دیدارها تیم‌های بایرن مونیخ، شالکه و بوروسیا دورتموند، هرکدام با شش امتیاز در صدر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="19197">
    <content>یکی از اهداف دوره ابتدایی، در کنار نهادینه کردن حس خداجویی و ارتقای حس دانش و معرفت دانش‌آموزان، پرورش حس زیبایی‌شناسی و دوست داشتن محیط زیست و طبیعت و حفظ آن است.</content>
  </text>
  <text id="19198">
    <content>دست‌ها، پاها و چشم‌های خود را به کار می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="19199">
    <content>دکتر فتحی‌سرور با اشاره به مشترکات تاریخی و فرهنگی دو ملت، از پیشرفت‌های به‌وجودآمده در روابط ایران و مصر ابراز خشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="19200">
    <content>احتمال می‌رود وزیر انرژی ترکیه، فردا، جمعه، تصمیم رسمی خود را در این خصوص و قبل از شروع ساخت نیروگاه یادشده اعلام کند.</content>
  </text>
</textCollection>