<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="19601">
    <content>فردوسی با شنیدن شرح حال دقیقی علاقه‌مند می‌شود که کار ناتمام دقیقی را به اتمام برساند، ولی کتاب کافی در دسترس فردوسی نبود.</content>
  </text>
  <text id="19602">
    <content>بافت یک محیط کدر با پراکندگی بالا است، پس نور یک مسیر پیچیده را طی می‌کند و سیگنال به‌سرعت میرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19603">
    <content>هیچ‌کس نیست که بتواند ادعا کند که امام را در مجلس غیبت دیده است، چه رسد به این که نعوذبالله، امام را در حال غیبت از کسی دیده باشد.</content>
  </text>
  <text id="19604">
    <content>به این ترتیب، اولویت‌دهی به امر خودکاری فهرست‌نویسی مواد کتابخانه‌ای از روالی منطقی برخوردار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19605">
    <content>با توجه به اعلام پرزرق‌وبرق جناب شهریاری مبنی بر جشن باشکوه شبکه پنج، پای تلویزیون نشستیم و به خود نوید برنامه‌ای مفرح و دل‌چسب را دادیم اما هرچه رشته بودیم، پنبه شد.</content>
  </text>
  <text id="19606">
    <content>طبیعی است به تدریج شهرها و روستاها خالی شده و در آن مناطق به انتظار اخذ منزل روزشماری خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="19607">
    <content>پس از رژه یگان‌های رزمایش وحدت هفتاد و هشت، عملیات آبی خاکی اجرا شد و به این ترتیب رزمایش مشترک ارتش و سپاه نیز با موفقیت پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="19608">
    <content>در تلویزیون، هر شبکه‌ای تعریفی دارد و با رویکردی اجتماعی که دارد، مجبور است بیشتر به مسائل اجتماعی مردم‌پسند تکیه کند.</content>
  </text>
  <text id="19609">
    <content>آن سال ایکائو چنین نتیجه گرفت که چون اطراف فرودگاه مهرآباد مسکونی است و محدودیت توسعه نیز دارد، باید فرودگاه جدیدی ساخته شود.</content>
  </text>
  <text id="19610">
    <content>در این گردهمایی، ضمن تجلیل از سیصد بهداشتیار، برنامه‌هایی چون میان‌پرده نمایشی، سرود و شعرخوانی اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="19611">
    <content>این‌گونه موسیقی، علاوه بر آن‌که در خود طنینی دل‌نشین پدید می‌آورد، کل ابیات را نیز در جهت بیان محتوا تشکل می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="19612">
    <content>با رسیدن یک سپاه شاهی به خراسان ائتلاف شورشیان شکسته شد و علی قلی خان شاملو دگربار به شاه و جانشین او، حمزه میرزا، برادر عباس سوگند وفاداری خوردند.</content>
  </text>
  <text id="19613">
    <content>چنانچه این ناراحتی زود تشخیص داده شود، معالجه قطعی با مداوا امکان‌پذیر است و بیمار از خطر کوری نجات پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19614">
    <content>در دوره حکومت سوهارتو، رئیس‌جمهور پیشین جاکارتا ارتش را اعزام کرد و بیشترین سهم از ذخایر طبیعی این ایالت را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="19615">
    <content>لازم است ذکر شود این مدرسه پس از دارالفنون تهران و رشدیه تبریز، سومین مدرسه آموزش به سبک جدید در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="19616">
    <content>اتوبان‌ها و جاده‌های اتریش نیز به خاطر سقوط درختان، بارش شدید باران و عدم دید کافی، ساعاتی مسدود ماند.</content>
  </text>
  <text id="19617">
    <content>وی در زمینه فعالیت‌های انجام‌شده در ارتباط با طرح خروج دام از جنگل، توسعه پارک‌های جنگلی از جمله پارک‌های چالدره و صفارود رامسر مطالبی بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="19618">
    <content>شرح این پیروزی با روش ابداعی و تاکتیکی جدیدی که دکتر چمران آغازگر آن بود از شیرینی و جذابیت خاصی برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="19619">
    <content>رضا عباسی نقاش را نباید با علیرضا عباسی، هنرمند خوشنویس هم‌زمان او که هر دو در دربار دوران سلطنت شاه عباس بزرگ مشغول به کار بودند، اشتباه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19620">
    <content>علی جان‌ملکی، هافبک جوان و بااخلاق تیم پاس تهران، از جمله بازیکنانی است که در آینده فوتبال ما را به تسخیر خود درخواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="19621">
    <content>یک کاربرد بسیار مهم این حوزه، تجزیه و تحلیل و راه حل‌های مقرون به صرفه مشکلات مرتبط با سلامتی انسان است.</content>
  </text>
  <text id="19622">
    <content>به هنگام اقامت امام علی در کوفه به آن شهر سفر کرد؛ ولی به علت کهولت سن در هیچ یک از جنگ‌های جمل، صفین و نهروان شرکت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="19623">
    <content>عده‌ای پس از ماه‌ها کار و تلاش، با استفاده از اوقات مسرت‌بخش تعطیلات به سیر و سفر می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="19624">
    <content>اگر قفس آن به اندازه کافی محکم نباشد به راحتی به بیرون رسوخ می‌کند و ناپدید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19625">
    <content>گازی که با نفت خارج می‌شود، مخلوطی است از چندین گاز گوناگون که هریک از ترکیب هیدروژن و کربن پدید آمده و نامی مخصوص دارد.</content>
  </text>
  <text id="19626">
    <content>کشتی هواشناسی به کشتی‌هایی گفته می‌شد که به عنوان سکوی هواشناسی برای مشاهدات هواشناسی سطح اقیانوس و هوا به کار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="19627">
    <content>از فارسی‌گویی بعضی از مشایخ ایرانی در قرون سوم و چهارم شواهد متعددی در دست است؛ ولی در مورد فارسی‌گویی مشایخ قرن دوم اطلاع ما بسیار ناچیز است.</content>
  </text>
  <text id="19628">
    <content>وی سومین مسئول بلندپایه دولت سابق سوریه است که به اتهام فساد مالی و سوءاستفاده از قدرت، اموال منقول و غیرمنقولش مصادره و برای محاکمه بازداشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19629">
    <content>چنین سخنانی را می‌توان تلاشی برای زدودن تلخی برجای‌مانده از مواضع گذشته پاریس در اذهان عمومی و در دوران پرفراز و نشیب جنگ تحمیلی تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="19630">
    <content>مثلاً من کلمه «خیلی» را کشیده ادا می‌کنم و با این کار بزرگی آن را به شما می‌فهمانم یا وقتی می‌گویم «آن‌چنان می‌زنم توی سرت» شما وقتی از رادیو می‌شنوید باید کله‌ات را بکشی کنار.</content>
  </text>
  <text id="19631">
    <content>این پیکارها از هجده تیرماه با شرکت هفت تیم و به صورت حذفی، در جزیره هرمز در جریان بود.</content>
  </text>
  <text id="19632">
    <content>این بار در ایالات میشیگان یک پسر شش ساله با هفت‌تیر جان یک دختر شش ساله را گرفت و لقب کوچک‌ترین قاتل را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="19633">
    <content>این، بلوغ فکری آن بزرگ‌مرد را نشان می‌داد که همه‌چیز را با دید حکمت الهی نگاه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19634">
    <content>بعد از اشغال تمامی جنوب لبنان در یک هزار و نهصد و هشتاد و دو، اسرائیل با مقاومت مسلحانه عمومی روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="19635">
    <content>دید و بازدید: بعد از تحویل سال، نوبت دید و بازدید است، که از بزرگ‌ترها شروع و به کوچک‌ترها ختم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19636">
    <content>بدیهی است که من با پیشنهاد جناب‌عالی موافقم، همچنین موافق هستم با افسری که از طرف ژنرال آیزنهاور اعزام خواهد شد، ملاقات داشته و با او به تبادل اطلاعات بپردازم.</content>
  </text>
  <text id="19637">
    <content>به علاوه مادامی که ورود چای خارجی در دست سندیکای کارخانجات و اتحادیه چای‌کاران نباشد، تجار عمده چای رغبتی به خرید چای داخلی نخواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="19638">
    <content>سید علی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، در اولین نماز جمعه بعد از انتخابات مدعی شد نیروهای بسیج توسط معترضان ترور شدند.</content>
  </text>
  <text id="19639">
    <content>اما از آن‌جایی که تاریخ هنر تاریخ سلیقه می‌باشد و تکنیک هنری نیز به تاریخ سلیقه تعلق دارد، پس رشد تکنیک را باید رشدی در هنر نیز دانست.</content>
  </text>
  <text id="19640">
    <content>موضوع شاهنامه: طبق طبقه‌بندی و تدوینی که خود فردوسی در شاهنامه به عمل آورده است، این کتاب گران‌قدر به سه بخش عصر اسطوره‌ای، عصر پهلوانی و عصر تاریخی تقسیم‌بندی شده است.</content>
  </text>
  <text id="19641">
    <content>امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، با هرگونه تلاش رژیم صهیونیستی برای تعدیل بندهای تفاهم‌نامه آوریل سال یک هزار و نهصد و نود و شش مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="19642">
    <content>در زمان سلیمان یا صفی دوم، قیمت‌های کالا و ارزاق به‌شدت بالا رفت، قحطی و بیماری در مملکت شیوع یافت و به‌خصوص بیماری طاعون کشتار زیادی به راه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="19643">
    <content>آب و هوای فلات ایران غالباً خشک و بیابانی است، اما دشت‌های حاصل‌خیز و جنگل‌های انبوه نیز در این پهنه جغرافیایی به‌وفور یافت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19644">
    <content>هر ده دقیقه به طور میانگین یک نوزاد در این زایشگاه چشم به دنیا می‌گشاید.</content>
  </text>
  <text id="19645">
    <content>علی بکان نیز موسیقی نماهنگ میلاد را بر روی اشعار جعفر ابراهیمی، شاعر نام‌آشنای کودکان و نوجوانان ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="19646">
    <content>حتی پیشخدمت‌ها که سابقاً در نمایشنامه رومی ویکتور، نمونه و سرمشق بی‌ادبی و بی‌تربیتی بودند، حالا خود را باادب و شایسته نمایان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19647">
    <content>عنوان این کتاب، میرزا عبدالقادر بیدل است که استاد شفیعی کدکنی هم از این کتاب استفاده کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19648">
    <content>مجله ادبی-هنری تجربه در پرونده‌ای با مقالاتی از سیمین بهبهانی، حسین علیزاده، رضا براهنی، یدالله رویایی و محمدعلی سپانلو به بررسی این کتاب پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="19649">
    <content>فدراسیون بین‌المللی فوتبال، دیروز محرومیت فوتبال برزیل از حضور در جام جهانی دو هزار و دو در کره جنوبی و ژاپن را غیرممکن خواند.</content>
  </text>
  <text id="19650">
    <content>از این رو ممکن است تداخل متقابل بین یک ایستگاه زمینی و سیستم مایکروویو زمینی وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="19651">
    <content>به گفته آلبرت اینشتین، فیزیکدان مشهور و مبدع نظریه نسبیت، سرعت نور ثابت است، اما پاره‌ای از پژوهشگران این امر را مورد شک قرار داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19652">
    <content>به عنوان مثال گسترش اسلام در آفریقا و آسیا و اروپا در قرون هفتم و هشتم میلادی، خود نوعی رویارویی بین تمدن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="19653">
    <content>تیمسار غلامعلی اویسی، فرماندار حکومت نظامی تهران، رقم کشته‌شدگان را پنجاه و هشت نفر و تعداد زخمی‌ها را دویست و پنج نفر اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="19654">
    <content>یعنی صدا و تصویر آن زن چادری که داشت گریه می‌کرد، با آن بوق قطع می‌شد و بعد دوربین می‌آمد به طرف مجلس.</content>
  </text>
  <text id="19655">
    <content>این هنرمند ارمنی در داخل یک چوب‌کبریت نقشه قسمتی از شهر مسکو، کرملین و دانشگاه مسکو و تئاتر و نمایشگاه بازرگانی را نقش کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19656">
    <content>به بررسی امور مالی و اداری مجلس خبرگان می‌پردازد، دارای نه عضو اصلی و سه عضو علی‌البدل است.</content>
  </text>
  <text id="19657">
    <content>از اکتشافات بزرگ او، پهنه‌ای آبی در خاور کانادا و باختر گرینلند است که به نام وی، خلیج بافین نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="19658">
    <content>شورای شهر تهران استفاده از پارکومترها را از شش صبح تا ده شب، در روزهای غیر تعطیل به تصویب رساند.</content>
  </text>
  <text id="19659">
    <content>معروف‌ترین رودخانه این شهر کال‌شور است و رودخانه‌های فصلی متعددی در آن جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="19660">
    <content>گروهی از طرف‌داران حقوق بشر در آمریکا روز سه‌شنبه در اعتراض به نقض حقوق بشر در عربستان سعودی در نزدیکی سفارت این کشور در واشنگتن دست به تظاهرات زدند.</content>
  </text>
  <text id="19661">
    <content>آیدین کبیر، به عنوان امتیازآورترین بازیکن دیدار تیم‌های بسکتبال امید ایران و یمن، در چهارچوب مسابقات بسکتبال انتخابی امیدهای غرب آسیا شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="19662">
    <content>به این ترتیب، واکنش‌های مختلفی در قطب‌های آند و کاتد رخ داده و بنابراین، مواد اکسنده مختلفی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19663">
    <content>در ورزشگاه تختی تهران، تیم فوتبال فجرسپاسی شیراز میهمان پاس تهران بود که با حساب یک بر صفر از سد میزبان خود عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="19664">
    <content>الگوریتم مشاهده کلی مونت کارلو، میزان متوسط بازگشت‌ها را برای تمامی مشاهده‌ها در تمامی قسمت‌ها محاسبه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19665">
    <content>وقتی که می‌خواهید به بالای این تپه مصنوعی و سرسبز برسید، سربالایی را رد می‌کنید و می‌رسید به تپه‌ماهورها.</content>
  </text>
  <text id="19666">
    <content>اکنون به نظر می‌رسد این رابطه نه شفاف است و نه تام بلکه در بستر آزمون و خطا پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="19667">
    <content>آیت‌الله هاشمی شاهرودی ابراز امیدواری کرد که کمبودهای قضایی آذربایجان شرقی رفع شده و به نقطه مطلوب در دستگاه قضایی کشور برسد.</content>
  </text>
  <text id="19668">
    <content>نظمی که در آن، استعمار و استثمار با ابزار و شیوه‌های نوین دنبال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19669">
    <content>بر اساس گزارش تایم، آمازون امیدوار است از محل فروش کتب، نوار ویدئویی و موسیقی تا اواخر سال دو هزار سود هنگفتی به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="19670">
    <content>کار گردآوری و تدوین فرهنگ آداب و رسوم بازی‌ها و ورزش‌های سنتی و بومی محلی بسطام، در چند روز اخیر آغاز شده است.</content>
  </text>
  <text id="19671">
    <content>آن‌ها توانستند با این تحقیقات برای نخستین بار، دلیل ایجاد و وقوع سکته قلبی را در مقیاس مولکولی توضیح دهند.</content>
  </text>
  <text id="19672">
    <content>اگر دقت کنید می‌بینید که مربع شما نیز از تعداد بی‌شماری خط تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="19673">
    <content>حلقه گمشده در مناقشات و اختلافات خانوادگی و آنچه موجب گسیختگی نظام خانواده می‌شود، اخلاق است و قانون، زمانی مداخله می‌کند که دخالت سایر افراد مشکل‌گشا نباشد.</content>
  </text>
  <text id="19674">
    <content>در الکترومغناطیس، جریان جابه‌جایی مقداری است که در معادلات ماکسول ظاهر می‌شود و بر اساس نرخ تغییرات میدان جابه‌جایی الکتریکی تعریف شده است.</content>
  </text>
  <text id="19675">
    <content>این فیلم مورد پسند بسیاری از منتقدان قرار گرفت و تبدیل شد به فیلم پرفروش سال و موفقیت تجاری بزرگ فیلم برای شاهد کاپور.</content>
  </text>
  <text id="19676">
    <content>چند سال پس از این‌که در میان‌رودان ساکن شد، به یکی از فرقه‌های گنوسی گروید.</content>
  </text>
  <text id="19677">
    <content>ژنرال مشرف، رئیس نظامی کشور پاکستان بر سر راه خود به هاوانا، پایتخت کوبا، پریروز، دوشنبه، دیدار کوتاهی با اوبر، وزیر امور خارجه فرانسه داشت.</content>
  </text>
  <text id="19678">
    <content>سازمان ملل همچنین نقش مهمی در حفظ استقلال یونان بازی کرد و بر ضد تجاوز به جمهوری کره مقاومت نمود.</content>
  </text>
  <text id="19679">
    <content>عبدالمجید افزود میان تشکیلات خودگردان و دولت لبنان برای حل موضوع ابوالعینین و جلوگیری از پیامدهای صدور حکم اعدام میانجی‌گری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19680">
    <content>اردستان لرزید: سه زمین‌لرزه با بزرگی سه ممیز شش، سه و چهار درجه در مقیاس امواج درونی زمین، بامداد سه‌شنبه شهرستان اردستان، واقع در استان اصفهان را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="19681">
    <content>اگر ظرفیت ترانسفورماتور با توجه به ولتاژ آن کوچک باشد، معمولاً نیازی به تأمین سیستم خنک‌کننده نبوده و به طور طبیعی قادر است حرارت حاصله را دفع نماید.</content>
  </text>
  <text id="19682">
    <content>فردی که می‌خواهد وارد حوزه تبلیغات شود، ناخواسته یک هیجان و رقابت حرفه‌ای را انتخاب نموده است.</content>
  </text>
  <text id="19683">
    <content>از دیرباز در شهر اصفهان تعدادی خانقاه متعلق به فرقه‌های مختلف درویشان وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="19684">
    <content>ما وقتی فصل امتحانات می‌شد، خورد و خواب درست و حسابی نداشتیم و در حدود چند کیلوگرم وزن کم می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="19685">
    <content>دکتر سید محمدحسین عادلی، معاون وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، با شیخ محمدبن‌مبارک آل خلیفه، وزیر خارجه بحرین در منامه دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="19686">
    <content>پس از بازگشت به تهران، مجلس درسی در حکمت و عرفان برگزار کرد.</content>
  </text>
  <text id="19687">
    <content>وی ادیب، دانشمند، نویسنده، مدبر، باهوش و در امور اداری هنرمند بود اما در عین حال طبعاً فردی مستبد به رأی و تا حدودی خودخواه بود.</content>
  </text>
  <text id="19688">
    <content>کنگره بین‌المللی بزرگداشت ریاضی‌دان و منجم ایرانی، فضل‌ابن‌حاتم نیریزی، امروز با حضور جمعی از اندیشمندان و پژوهشگران ایرانی و خارجی در نی‌ریز فارس برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="19689">
    <content>اژدها، نشانه دو عنصر باستانی آب و خاک است که به موجودات قدرت داده و فریب می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="19690">
    <content>خلاصه این‌که موضوع فیضی تربتی روشن نیست و سخن نفایس و غیره در چشم‌پوشی از او، انکار ورود وی به هند و ارتباطش با دربار اکبر درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="19691">
    <content>به هر حال در باب آدم، مبنی بر اینکه وی شاعر بود دلیل بیهوده است.</content>
  </text>
  <text id="19692">
    <content>به همین منظور، به فرخ خان امین‌الملک، امین‌الدوله دستور داد تا عکاسی حرفه‌ای را به ایران بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="19693">
    <content>اما گاهی اوقات قبل از اینکه مغز کنترل عضلات اسکلتی را به دست گیرد تا عضلات از حالت فلج بودن خارج گردند، شما هشیاری خود را باز می‌یابید.</content>
  </text>
  <text id="19694">
    <content>یک بیانیه بخشداری کویته، تعداد تلفات را شش تن ذکر کرد و در مورد نوع انفجار مطلبی منتشر نکرد، ولی منابع محلی در مورد نوع انفجار مطالب متناقضی را مطرح کردند.</content>
  </text>
  <text id="19695">
    <content>معمولاً در کمپرسورهای کوچک با شیارهایی که دور سیلندر کمپرسور ایجاد می‌گردد، این گرما به صورت تشعشعی خارج گشته و در کمپرسورهای بزرگ‌تر توسط بادبزن این گرما خارج می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="19696">
    <content>در آن سال‌ها، نوری سعید، نخست‌وزیر عراق بود و حکومت پلیسی و فشار و سانسور بیداد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19697">
    <content>گل‌های تیم فجر سپاسی را امیر وزیری در دقایق بیست و هفتاد و هشت، رضا رضایی کمال، پنجاه و سه و داوود سیدعباسی، هفتاد و سه به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="19698">
    <content>در این حال یک منبع فلسطینی، روز پنجشنبه گفت: نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، با دادن کنترل کامل یک شهرک در نزدیکی بیت‌المقدس به فلسطینیان، موافقت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19699">
    <content>این دید و بازدیدها تا روز سیزدهم ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="19700">
    <content>به گزارش رسیده، هاوارد، پریروز، شنبه، پیش از سفر به ترکیه گفت: از این قانون‌شکنی که در زیمبابوه اتفاق افتاده، بسیار ناراحت است.</content>
  </text>
  <text id="19701">
    <content>روزنامه‌های حزب کمونیست چین به واسطه کاهش درآمد و نفوذ خود، به اصرار از حکومت مرکزی خواسته‌اند تا بی‌چون‌وچرا، صحنه رقابت روزنامه‌ها را محدودتر کنند.</content>
  </text>
  <text id="19702">
    <content>ایراد دوم این است که می‌گویند انقراض سلطنت اسماعیلی‌ها به تحریک خواجه بود.</content>
  </text>
  <text id="19703">
    <content>می‌دانیم که چطور این مفاهیم را به صورت عینی و تصویری نشان بدهیم تا قابل درک باشد.</content>
  </text>
  <text id="19704">
    <content>مهم‌ترین تفاوت انسان نوین با انسان سنتی، دیدگاه او نسبت به انسان در رابطه با محیطش است.</content>
  </text>
  <text id="19705">
    <content>رئیس حکومت خودگردان فلسطین که از قاهره به ایران آمد بعدازظهر دیروز، تهران را به مقصد مسکو ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="19706">
    <content>مدال‌های برنز نیز به تعداد یک هزار عدد و وزن دویست و ده گرم با قطر شصت و هشت میلی‌متر و ضخامت پنج میلی‌متر تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="19707">
    <content>یک روز نورالدین به همراه معین‌الدین خوافی، یکی از هم‌شاگردی‌هایش از بازار سرپوشیده خوش می‌گذشتند.</content>
  </text>
  <text id="19708">
    <content>روزنامه تایمز، چاپ لندن، نوشت: شواهدی که سفینه گالیله از قمر اروپا به دست آورده، حاکی از آن است که در زیر سطح یخ‌بسته این قمر، اقیانوسی از آب نمک‌آلود در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="19709">
    <content>در همین چارچوب قرار بود که یک دیدار بین دو تیم هما و گلنوش کرج برگزار شود که به دلیل حاضر نشدن تیم هما، تیم گلنوش کرج بر طبق مقررات سه بر صفر برنده شد.</content>
  </text>
  <text id="19710">
    <content>در قرآن مجید، در حدود سی آیه و در نهج‌البلاغه در حدود سی و پنج مورد ماده جهاد با مشتقاتش آمده و آن را ضروری و باارزش معرفی نموده است.</content>
  </text>
  <text id="19711">
    <content>پس حالا واضح است که درون‌یابی گفتار دیجیتال شکلی از تخصیص تقاضا است زیرا که کانال‌های ماهواره به صورت تصادفی بر اساس تقاضا تخصیص داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19712">
    <content>شهر سلوکیه، واقع بر دجله که در سیصد و دوازده پیش از میلاد به وسیله سلوکوس اول بنا شده بود مدتی پایتخت سلوکی‌ها بود و پایتخت بعدی سلوکی‌ها انطاکیه واقع بر رودخانه عاصی بود.</content>
  </text>
  <text id="19713">
    <content>پس از آنکه سام کابل را به محاصره درآورد، مهراب می‌خواست رودابه را بکشد تا آتش برپا شده را خاموش کند.</content>
  </text>
  <text id="19714">
    <content>تلویزیون موفق شده است از ویژگی‌های معیوب و ضعف‌ها و محدودیت‌های خود، خصیصه‌ای زیبایی‌شناختی بیافریند و آن، حس خودمانی بودن و صمیمیت است.</content>
  </text>
  <text id="19715">
    <content>درمان فلج معده به کمک ابزار کوچک الکترونیکی: سازمان نظارت بر مواد غذایی و دارویی آمریکا، استفاده از یک ابزار کوچک الکترونیکی را برای درمان فلج معده تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19716">
    <content>در بمب‌گذاری دوم اوت یک هزار و نهصد و هشتاد در این شهر، هشتاد تن کشته و دویست تن مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="19717">
    <content>منشور پاریس در چنین شرایطی به امضا رسید و دور جدیدی را در اروپا آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="19718">
    <content>در نه ماهه اول سال جاری، دویست و بیست و سه هزار قطعه جوجه یک روزه بومی در مزرعه مرغ بومی بردسیر تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="19719">
    <content>دریافت کلی ما از یک محرک سازمان‌یافته ویژگی‌هایی دارد که با ادراک تک‌تک اجزای آن قابل پیش‌بینی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="19720">
    <content>این اجلاس نیز مانند دو اجلاس قبلی با هدف نزدیک کردن اندیشه‌های فرق اسلامی به خصوص میان اهل تسنن سوری و شیعه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="19721">
    <content>پنجمین اجلاس رؤسای گمرک کشورهای عضو سازمان در اکتبر یک هزار و نهصد و نود و هشت در استانبول ترکیه برگزار گردید.</content>
  </text>
  <text id="19722">
    <content>جمعی از شخصیت‌های علمی و فرهنگی کشور، عصر دیروز در انجمن آثار و مفاخر فرهنگی ایران، از مقام علمی دکتر محمود نجم‌آبادی، محقق و پژوهشگر برجسته طب ایران، تجلیل کردند.</content>
  </text>
  <text id="19723">
    <content>در این میان، حسن شریف، فرزند نوازشریف، خواستار اقدام و حمایت واجپایی، نخست‌وزیر هند از دموکراسی در پاکستان و تضمین سلامت اعضای خانواده نوازشریف شد.</content>
  </text>
  <text id="19724">
    <content>لار، روستایی از توابع بخش باشت شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="19725">
    <content>نزد پدر و سید بحرالعلوم به شاگردی در علوم دینی پرداخت و پس از طی مدارج ترقی و کسب علوم الهی، خود نیز از سرآمدان روزگار گردید.</content>
  </text>
  <text id="19726">
    <content>حال که چنین است، آدمی نیز باید خورشید عقلش را گرم و فروزان و چشمش را مانند ابر گریان سازد.</content>
  </text>
  <text id="19727">
    <content>ایمان زیاد است، اخلاص فراوان است، شوق و انگیزه و دلسوختگی و دل‌باختگی کار هم کم نیست و زیاد است؛ در این شکی نیست.</content>
  </text>
  <text id="19728">
    <content>اتم کلر نیز یک الکترون می‌گیرد و به یونی با بار منفی تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19729">
    <content>مسافر در روزهای نخست فیلم‌برداری، در اکتبر یک هزار و نهصد و هفتاد و سه، با نام «عزیمت مرگ‌بار» خوانده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="19730">
    <content>همچنین در خیابان بهبودی نیز پیرمرد هفتاد و دو ساله‌ای به نام محمود نیک‌پور با ضربات چاقو جان باخت.</content>
  </text>
  <text id="19731">
    <content>آن زمان، محققین استفاده از بنزوات سدیم به منظور نگهداری طولانی مدت از مواد غذایی را ناسالم قلمداد کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="19732">
    <content>تحلیلگران این اقدام را هشداری برای اخوان‌المسلمین، که فعالیت آن در مصر ممنوع است، تلقی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19733">
    <content>او تنها در دادگاه متوجه شد که نمونه‌ها مربوط به کجا بودند.</content>
  </text>
  <text id="19734">
    <content>مقصودم این است که ما باید افراد را بشناسیم و من می‌شناسم، من تمام آخوندها را می‌شناسم.</content>
  </text>
  <text id="19735">
    <content>فیزیک پزشکی نام یک رشته کاربردی در علوم پایه پزشکی است که مفاهیم و کاربرد مجموعه علوم فیزیک را در تشخیص و درمان پزشکی بررسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19736">
    <content>رنگ‌های طبیعت در ما تأثیر گذارده‌اند، و این آثار به گونه‌ای ژرف و اجتناب‌ناپذیر در جان و روح ما جایگزین شده است.</content>
  </text>
  <text id="19737">
    <content>من حاضرم هر چه را که شما بگویید و بخواهید، جزء موجودات به حساب آورم، به شرط آنکه این چیز به نحوی از انحاء، دارای نوعی دانش باشد.</content>
  </text>
  <text id="19738">
    <content>کتاب پنج جلدی او که در قرن یازدهم میلادی نوشته است، احتمالاً مهم‌ترین کتاب پزشکی در دنیا شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="19739">
    <content>عقل سلیم هیجانی موجب خودآگاهی و کمک به درک رفتارهای خود و دیگران و کنترل خود و تطابق مناسب بین خود و اجتماع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19740">
    <content>نت‌نویسی هدایت، اولین نسخه مکتوب از ردیف موسیقی ایران است که به طور کامل قابل دسترس و موجود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19741">
    <content>شبکه‌ای از این شهرهای یونانی‌نشین از سیردریا تا خلیج فارس را به هم پیوسته و پاسدار قلمروی سلوکی بود.</content>
  </text>
  <text id="19742">
    <content>وی همچنین با اشاره به سالروز شهادت آیت‌الله صدوقی، امام‌جمعه یزد و سالروز درگذشت علامه امینی، صاحب کتاب الغدیر، یاد و خاطره این دو را گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="19743">
    <content>من اگر مجذوب سایه یک شک می‌شوم، برای این است که پیدا یا ناپیدا اساس صحنه‌های هیچکاک را اصول روان‌شناختی تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="19744">
    <content>حجت‌الإسلام‌والمسلمین فرحزاد همچنین از کارشناسان برنامه تلویزیونی سمت خدا که از شبکه سوم جمهوری اسلامی ایران پخش می‌شود، می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19745">
    <content>این روش برای توضیح مشخصات لیچینگ دانه‌ها مناسب نیست و یک روش لیچینگ جدید بر اساس روش‌های تانک موجود، توسعه داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="19746">
    <content>این روستا در دهه سی به دلیل ورود مهاجرین از برزیل و آرژانتین به آن، از لحاظ اقتصادی پیشرفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="19747">
    <content>برای این‌که یک فاجعه بزرگ اتفاق نیفتد، به مسئولان پیشنهاد می‌کنیم دست‌کم فردا را تعطیل اعلام کنند و جلوی عبورومرور بی‌حدومرز وسایل نقلیه، به خصوص خودروهای دودزا را بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="19748">
    <content>اعضای هیئت اعزامی ایران عبارت بودند از آقایان سید امیر حسینی، دبیرکل کمیته ملی المپیک ایران و عبدالله اشتری، رئیس کمیسیون ورزش و محیط زیست این کمیته.</content>
  </text>
  <text id="19749">
    <content>از نظر ساختمان و نحوه اتصال به شبکه ترانس‌های ولتاژ خازنی، به صورت یک واحد تک‌فاز ساخته شده و بین خط فشار قوی و زمین قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="19750">
    <content>شیکاگو تریبون خاطرنشان می‌سازد: دولت آمریکا اذعان دارد که حساب‌های امانی مزبور، مشکلات عمده داشته و فاقد یک نظام حسابداری و حسابرسی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19751">
    <content>در تلاش برای اندازه‌گیری صفات الکترونیکی مولکول‌ها، پدیده‌های مصنوعی می‌تواند رخ دهد که می‌تواند تمییز رفتار مولکولی و غیرمولکولی را دشوار کند.</content>
  </text>
  <text id="19752">
    <content>به ادعای کمپین بین‌المللی حقوق بشر در ایران، فؤاد صادقی نیز تهدید شده است که در صورت فعالیت مجدد سایت بازتاب بازداشت خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="19753">
    <content>در اینجا خطرات و تبعات وحشتناک سلاح‌های هسته‌ای اسرائیل را در زمینه موشک‌های دوربرد این رژیم دنبال می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="19754">
    <content>قسم به فرشتگانی که وحی الهی را بر پیامبران خدا یادآور می‌شوند که آن وحی یا عذر و حجت و یا هشدار و بیم است.</content>
  </text>
  <text id="19755">
    <content>به گفته پژوهشگران، مغز آدمی به وسیله ماده خطرناکی که در خون موجود است، به شدت محافظت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19756">
    <content>وقتی بقیه بچه‌ها در استخر باشگاه‌ها شنا می‌کردند، من پس از مدرسه مایل‌ها رکاب می‌زدم، چراکه شانس من در دوچرخه بود.</content>
  </text>
  <text id="19757">
    <content>میزان آنزیم را در افراد پیر می‌توان به وسیله هورمون استروئید هورمون جنسی که بر ژن‌ها اثر مستقیم دارد، افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="19758">
    <content>از این رو به‌هیچ‌وجه آگاهانه قصد آن را نداشت که هجویه سیاسی در مورد نظام برده‌داری بنویسد.</content>
  </text>
  <text id="19759">
    <content>این فاکتور پیچیده بوده و به پارامترهایی نظیر جنس ماده، ابعاد آن و پارامترهای وابسته به فرکانس از جمله تلف جذبی بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="19760">
    <content>در دسته‌بندی بر طبق متغیرهای جمعیت‌شناختی، فرض بر این است که هر مقوله جمعیت‌شناختی ویژگی‌های معین دیگری را مطرح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19761">
    <content>پرسش‌نامه مربوط به اعلام داوطلبی را تکمیل و به همراه مدارک مورد نیاز به مسئول ثبت نام تحویل و رسید دریافت دارند.</content>
  </text>
  <text id="19762">
    <content>آن‌ها می‌گویند که دولت آمریکا باید تضمین دهد که قبلاً مقصد پروازها را به اطلاع دولت انگلیس برساند.</content>
  </text>
  <text id="19763">
    <content>یک پنجم بیماران نیز از صدای مته دندان‌پزشکی وحشت دارند، به همین تعداد نیز از تزریق ماده بی‌حسی می‌ترسند.</content>
  </text>
  <text id="19764">
    <content>شوهر او از طرف مقامات فنلاندی به اجبار به جنگ برده شده و از چهار سال قبل تا به حال هیچ خبری از او نرسیده.</content>
  </text>
  <text id="19765">
    <content>من از فرهاد خواسته بودم که موقع خواستگاری لباس رسمی نپوشد ولی او هم یک پیراهن چهارخانه آبی و یک شلوار سرمه‌ای پوشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="19766">
    <content>از جمله وظایف دیگر دولت‌ها، ایجاد فضای علوم و تکنولوژی است که بایستی به عنوان بخشی از برنامه درازمدت توسعه علوم و تکنولوژی صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19767">
    <content>میرزاده، در سه دولت بعد از انقلاب اسلامی یعنی دولت محمدعلی رجائی، دولت میرحسین موسوی و دولت هاشمی رفسنجانی، در امور اجرایی مشغول بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19768">
    <content>و یا حدیثی از پیغمبر نقل کرده‌اند که چشم، چنین قدرتی را دارد که انسانی را به گور بفرستد و شتری را در دیگ.</content>
  </text>
  <text id="19769">
    <content>شاه با درخواست مصدق مخالفت نمود، در نتیجه او نیز در هفده ژولای یک هزار و نهصد و پنجاه و دو استعفاء کرد.</content>
  </text>
  <text id="19770">
    <content>امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، روز پنجشنبه با حضور در مرقد امام خمینی رحمةالله‌علیه، نسبت به بنیان‌گذار جمهوری اسلامی ایران ادای احترام کرد.</content>
  </text>
  <text id="19771">
    <content>کاوه به عنوان عکاس، در چهار دوره بازی‌های المپیک، سه دوره بازی‌های پارالمپیک، یک دوره المپیک ناشنوایان و یک دوره المپیک نوجوانان حضور یافته است.</content>
  </text>
  <text id="19772">
    <content>بزرگ علوی به سبک واقع‌گرایی اجتماعی می‌پرداخت و در داستان‌هایش به نابسامانی‌های اجتماعی روی می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="19773">
    <content>محسن، نوجوان گل‌فروشی است که شبی هنگام نجوا با خدا، فرشته‌ای را می‌بیند و از آرزوهایش با او سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="19774">
    <content>به‌راستی که ساختار زبانی شعر ابوشکور، قالبی مناسب برای مثل و حکمت است و او را جز حکیم شاعر نمی‌توان نامید.</content>
  </text>
  <text id="19775">
    <content>خیلی از آدم‌های درست و حسابی گفتند که فیلم‌نامه ما خیلی محکم‌تر از سری قبلی است.</content>
  </text>
  <text id="19776">
    <content>مطابق این رویکرد، منشأ این تغییرات را باید در تفاوت‌هایی که در محیط‌های دانشجویی وجود دارد جستجو کرد.</content>
  </text>
  <text id="19777">
    <content>او گواهی می‌دهد که حسین هیچگاه پیشنهادی نداد و فقط سرزمین کربلا را ترک کرد و به جایی رفت تا تکلیف کار جنگ مشخص گردد.</content>
  </text>
  <text id="19778">
    <content>داده‌های بسیاری را می‌توان از طیف‌سنجی جرمی به دست آورده که معمول‌ترین آن‌ها طیف جرمی است.</content>
  </text>
  <text id="19779">
    <content>افراد این صنف اعلام کردند که صنف قصاب، کله‌پاچه را به قیمت گران‌تری به آنان می‌دهد و تقاضای تجدید نظر در این نرخ را داشتند.</content>
  </text>
  <text id="19780">
    <content>بی‌گمان در زمان تنافر یک حکم ظنی با حکمی قطعی نمی‌توان چون‌وچرا کرد و از دلیل قطعی دست برداشت و به اعتبار آن‌که ظواهر چنین می‌گویند، ظن را بر قطع مقدم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="19781">
    <content>الیگارش‌ها هم به نوبه خود گفتند که به دنبال حمایت ویژه مسئولین کشور نخواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="19782">
    <content>بیش از هفت دهه از پیدایش نقاشی هجایی یا کاریکاتور به مفهوم ژورنالیستی آن در ایران سپری شده است.</content>
  </text>
  <text id="19783">
    <content>همچنین می‌توان با کلیک بر روی برچسب یک دکمه، یا با استفاده از یک میانبر صفحه‌کلید هم دکمه‌ای را انتخاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="19784">
    <content>ما باید آن را سال پیش اعلام می‌کردیم، ولی اکنون ما در شرم‌الشیخ درمورد تاریخ سیزده سپتامبر به توافق رسیده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="19785">
    <content>آن که از گمان و یقین برتر آمد، اقبال و ادبار خلق او را مسرور یا مغموم و یا از راه خود بازنمی‌گرداند.</content>
  </text>
  <text id="19786">
    <content>چندین شرکت خودروسازی از جمله جنرال موتورز و تویوتا، برای آزمایش اتومبیل‌های خود، فقط از بنزین تولیدی شورون استفاده می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="19787">
    <content>در شروع این نشست، آیاتی از قرآن کریم که مسلمانان را به اعتصام به حبل‌الله و پرهیز از تفرقه دعوت می‌کند، قرائت شد.</content>
  </text>
  <text id="19788">
    <content>بلاش از این فرصت استفاده کرد و ناگهان به قلب سپاه رومیان زد و شکستی سهمگین بر رومیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="19789">
    <content>میزان چین و چروک پوست تا حدود زیادی در ارتباط با مدت زمانی است که پوست در طول زندگی در معرض تابش آفتاب قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="19790">
    <content>در سازهای کمانچه، آلتو و ویلن آلتو، سیم می کاربردی ندارد و سیم اول، سیم لا می‌باشد و سیم دوم و سیم سوم، سل و سیم چهارم، دو نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19791">
    <content>هم‌زمان با خجسته زادروز ولادت امام محمد باقر علیه‌السلام و روز پژوهش، چهارمین جشنواره پژوهشی استان به همت انجمن علمی‌فرهنگی کتابخانه مرکزی کرمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="19792">
    <content>قرار است که وی در مسکو با همتای روس خود، ایگور ایوانف، دیدار و گفت‌وگو کند.</content>
  </text>
  <text id="19793">
    <content>همچنین در سال‌های اخیر با ایجاد چند مرغداری بزرگ، تولید گوشت مرغ به سبد تولیدات روستا اضافه شده است.</content>
  </text>
  <text id="19794">
    <content>دارا همان داریوش سوم هخامنشی است که در زمان او اسکندر مقدونی به ایران لشکر کشید.</content>
  </text>
  <text id="19795">
    <content>این پایگاه اطلاع‌رسانی، اینک به فروش سریع لوازم الکترونیک، نرم‌افزار و اسباب‌بازی نیز مشغول است و حراج‌هایی هم برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19796">
    <content>این‌که پس از سال‌ها دارالفنون به فراموشی سپرده شده و ناصرخسرو به جولانگاه دلالان فروش مرگ و شفاء شهرت یافته است.</content>
  </text>
  <text id="19797">
    <content>در محیط پژمرده و تاریک با بیم‌ها و هراس‌های خاص، انتظار یک جریان روان و منطقی دشوار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="19798">
    <content>لیزر در مخابرات فواصل دور و پهنای باند زیاد کاربرد دارد و در ارتباطات هوا به هوا درستی اطلاعات مهم است.</content>
  </text>
  <text id="19799">
    <content>روز گذشته، یکشنبه، آقایان عطری و طباطبایی به دادگاه انقلاب احضار شده‌اند که بازجویی‌هایی از آنان صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19800">
    <content>وکلای مدافع اربکان، در اجلاس دادگاه با عنوان اینکه نوارهای مورد استناد سخنرانی اربکان مونتاژ است، خواستار رد اتهام‌ها علیه اربکان شدند.</content>
  </text>
</textCollection>