<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="5201">
    <content>کاری به ده سال آن نداریم که معاونت ایام خشک‌سالی بی‌هیاهو را داشته‌اید.</content>
  </text>
  <text id="5202">
    <content>سرانجام تصمیم گرفت یک قطعه موسیقی محلی گیلکی به همراه شعر، آماده کند و به شورای موسیقی رادیو گیلان ارائه دهد.</content>
  </text>
  <text id="5203">
    <content>مسیر تعیین‌شده حدود بیست و یک کیلومتر بود و خودرو می‌باید یک مایل / هزار و شش‌صد متر را با سرعت مافوق صوت حرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="5204">
    <content>این اکتشاف بزرگ جغرافیایی سرنوشت ملت‌های شرقی را در آینده تغییر داد و باعث ورود اروپاییان و استعمار مشرق‌زمین شد.</content>
  </text>
  <text id="5205">
    <content>دات نت، با پایان پیاده‌سازی‌اش از سوی مایکروسافت، تنها قادر به اجراء تحت ویندوز این شرکت است.</content>
  </text>
  <text id="5206">
    <content>این اداره همچنین بر روی اقلیم، علوم جوی و کیفیت هوا، کیفیت آب، یخ و مشکلات محیط زیستی نظارت کرده و پژوهش می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="5207">
    <content>زمانی که طوفان می‌آید، درخت خشک ممکن است به‌راحتی بشکند اما یک درخت انعطاف‌پذیر می‌تواند طوفان را از سر بگذراند.</content>
  </text>
  <text id="5208">
    <content>وی ادامه می‌دهد مبارزه و انقلاب نه‌تنها ضد حکمت و اعتدال و تعقل نیست، بلکه مستلزم حکمت و اعتدال و تعقل است، مبارزه و انقلاب کار انسان‌های شتاب‌زده نیست.</content>
  </text>
  <text id="5209">
    <content>با همه لطف‌ها و مهربانی‌هایی که از نگاه و تواضع آن‌ها می‌بارید.</content>
  </text>
  <text id="5210">
    <content>این فال و ابیات آن به ثبت ملی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="5211">
    <content>و بعد همین که خواست کبوتری را رنده کند، پسربچه‌ای جلوی او را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="5212">
    <content>همچنین پروانه دو واحد نانوایی به دلیل تخلف‌های مکرر قطع و سهمیه آرد آن‌ها به دیگر نانوایی‌ها واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="5213">
    <content>نویسندگی این مجموعه بر عهده گروه ایده میده به سرپرستی رامبد جوان بود.</content>
  </text>
  <text id="5214">
    <content>جالب اینکه در فهرست رده‌بندی رؤسای جمهور، جورج بوش، رئیس‌جمهور اسبق آمریکا که در انتخابات ریاست‌جمهوری مغلوب کلینتون شد، رتبه بیست را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="5215">
    <content>چین واگذاری این کمک‌ها را به کامبوج، بعد از سفر هون سن، نخست‌وزیر کامبوج به چین، در ماه فوریه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="5216">
    <content>خبر تولید قسمت چهارم ایندیانا جونز در شرایطی منتشر می‌شود که طی هفته قبل، خبر تولید فیلم‌های ترمیناتور سه و پارک ژوراسیک سه نیز پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="5217">
    <content>این انفجار، دومین مورد بمب‌گذاری در پایتخت آفریقای جنوبی در دو ماه گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="5218">
    <content>قشلاق در پنج کیلومتری شرق شهر بروجرد قرار دارد و دسترسی به آن از راهی اختصاصی در شرق شهر بروجرد امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="5219">
    <content>شما ببینید از اول انقلاب تا امروز، تبلیغات علیه انقلاب و امام و اسلام و این ملت، چقدر پرحجم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5220">
    <content>امواجی که طول آن‌ها به چهارصد نرسد یا از هفتصد میلی‌کرون تجاوز کند، دیده نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5221">
    <content>این نمایشگاه در دو بخش توسعه شیلات با هدف شناخت زیرساخت‌های توسعه و بخش عرضه محصولات آبزی، با ترویج فرهنگ مصرف محصولات آبزی دایر شده است.</content>
  </text>
  <text id="5222">
    <content>این نوع فیبرها به دلیل داشتن هسته و غلاف پلاستیکی، فاقد روکش محافظ بوده و کاربردی در مخابرات نیز ندارند.</content>
  </text>
  <text id="5223">
    <content>خسرو شاکری، از مدرسه تحقیقات عالی در علوم اجتماعی پاریس در یک بررسی اقتصادی به ضعف‌ها و کمبودهای تاریخ‌نگاری درمورد چپ و تاریخ‌نگاری چپی‌ها اشاره داشت.</content>
  </text>
  <text id="5224">
    <content>این سایت به مرور به یک شبکه اجتماعی مبتنی بر عکس تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="5225">
    <content>بیست و نه شهریور را که سالروز تولد حضرت فاطمه سلام‌الله‌علیها است به علاقه‌مندان و شیعیان آن حضرت تبریک می‌گوییم.</content>
  </text>
  <text id="5226">
    <content>نامی که فعالیت‌های سینمایی‌اش به رغم وقفه‌های ناگزیر و طولانی، همواره درخشان بوده و هست.</content>
  </text>
  <text id="5227">
    <content>دفاتر شعرش زانوی مهر و مؤمن دردهایش بود و او پاره‌ها و عقده‌های کهنه دردهای خویش را در قالب چند دفتر نگاشت.</content>
  </text>
  <text id="5228">
    <content>در منابع ادیان ابراهیمی همچون یهودیت، مسیحیت و اسلام نیز به مجازات سنگسار اشاراتی شده است.</content>
  </text>
  <text id="5229">
    <content>با این پیروزی در بطن خود، تفسیرات گنوستیک و تأویلات ملکوتی پیشین را حفظ می‌کند و با اندیشه‌های فلسفی غنا می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="5230">
    <content>اعضای این شوراء در سفرهای خود به رم، پاریس، بروکسل، مونترال و واشنگتن به توضیح این مواضع و پیشنهادهای خود پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="5231">
    <content>اگرچه موی سبز شایع نیست، ولی ناراحت‌کننده بوده و غالباً موهای بلوند طبیعی، رنگ‌شده و موهای سفید دچار این مشکل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5232">
    <content>این نمونه‌ای از زیرکی‌های تاکتیکی‌ای است که فتح اغلب به نمایش گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="5233">
    <content>اما در آخرین ملاحظاتی که انجام می‌دهد تقریباً به طور قاطع و ضمنی فرض آزمون‌پذیری در الگوی خود را قبول می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5234">
    <content>آموزش در مقابل نامعلومی و اضطراب: یکی از خطرناک‌ترین عواقب تغییرات اساسی که اکنون در سیاست و البته در آموزش، حکم‌فرماست، نامعلومی و به دنبال آن اضطراب است.</content>
  </text>
  <text id="5235">
    <content>این احزاب بنا به خصلت حزبی و مقاصد خاصی به صورت چهاررنگ بر صحنه روزنامه‌ها ظاهر و پس از ایفای نقش محو می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5236">
    <content>بناءهای زادبومی نجد، ایران، کبوترخان: شرایط اقلیمی و جغرافیایی سایر نقاط ایران با اقلیم متفاوت، طبیعتاً گونه‌ای کاملاً متمایز از معماری را به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="5237">
    <content>این طرح ابتدا در چهار شهر اراک، همدان، بوشهر و اهواز اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="5238">
    <content>او به گفته‌های محیی‌الدین‌بن‌عربی باور داشت و آن‌ها را تأویل می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="5239">
    <content>صبح که پری کوچک از خواب بیدار شد، ابر سفید رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="5240">
    <content>این سه مرحله خامی، پختگی و سوختگی در روایات و احادیث به سه مرحله علم و عین و حق، تعبیر گشته است.</content>
  </text>
  <text id="5241">
    <content>بیست و دو کوهنورد اهری به سرپرستی بایرام سلطانی، به قله دماوند صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="5242">
    <content>فیکوس بنیامین یکی از گیاهان آپارتمانی در سازش با محیط مکان‌های سرپوشیده است.</content>
  </text>
  <text id="5243">
    <content>گوناگونی و انعطاف‌پذیری مته‌های سیم‌کش به طور معمول در اروپا دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5244">
    <content>به دور از هیاهوی شهر، زیر سقفی کوچک، زنان خانه‌دار روستا گرد هم می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="5245">
    <content>در پی فروپاشی شوروی و اعلام استقلال گرجستان، روابط دیپلماتیک ایران و گرجستان آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="5246">
    <content>عمده شهرت وی در دنیا به خاطر نقش دکتر تیلور هیس، در سریال تلویزیونی جسور و زیبا است.</content>
  </text>
  <text id="5247">
    <content>بعضی کمالات حضرت که شاید قدری مخفی مانده باشد از ادعیه حضرت معلوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5248">
    <content>طراحی و ساخت این مسجد با الگوبرداری از مسجد اموی دمشق انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="5249">
    <content>فریبرز لاچینی، تحصیلات موسیقی خود را از سن ده سالگی در هنرستان عالی موسیقی آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="5250">
    <content>سعادت‌آباد، روستایی از توابع بخش درودزن شهرستان مرودشت در استان فارس ایران است.</content>
  </text>
  <text id="5251">
    <content>جلسه دیشب مجلس ساعت بیست و یک پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت صبح امروز، پنجشنبه، موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="5252">
    <content>عمار قبل از جنگ جمل، به کوفه رفت و موفق شد سپاهیانی از کوفه را به علی ملحق کند.</content>
  </text>
  <text id="5253">
    <content>ای درمانده و ای کسی که به مقام اولاد انبیاء معرفت کمی داری!</content>
  </text>
  <text id="5254">
    <content>در اواسط قرن یازدهم، سومین خط خالص ایرانی، یعنی شکسته نستعلیق به دست مرتضی قلی خان شاملو، حاکم هرات، با تغییر دادن خط نستعلیق ابداع شد.</content>
  </text>
  <text id="5255">
    <content>ساچمه سر اتو را که سرخ می‌شد در گلبرگ‌های بریده‌شده می‌گذاشتند تا قالب بیفتد و پیچ بخورد.</content>
  </text>
  <text id="5256">
    <content>پرسنل نیرو سعی کنند با برخورداری از اخلاق خوب و توأم با رأفت و مهربانی، این احساس همواره حفظ شود.</content>
  </text>
  <text id="5257">
    <content>سر بته مانند مرغی که سرش را به پهلو خوابانده است.</content>
  </text>
  <text id="5258">
    <content>باشگاه والیبال بولیوار، باشگاه حرفه‌ای والیبال در آرژانتین که در لیگ برتر والیبال آرژانتین بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5259">
    <content>تصور کردم اگر الآن یک مشت آدم فضول، رگ انسان‌دوستی‌شان قلمبه شود و بخواهند زیر بغلم را بگیرند و بلند کنند چه اتفاقی می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="5260">
    <content>این ابزار، حلقه الکترونیکی داشت که به محض شق شدن آلت پسر، والدین وی از راه صوت مطلع می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="5261">
    <content>هیچ امتی هرگز نائل به قداست نخواهد گشت که در آن امت، حق ناتوان از قدرتمند، بدون نقص گرفته نشود.</content>
  </text>
  <text id="5262">
    <content>یکی از این دو جبهه، جبهه کار و تولید و تلاش و دیگری جبهه دفاع از انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="5263">
    <content>شیوه تنظیم چکیده‌ها نیز بر اساس عنوان پایان‌نامه‌ها و به ترتیب الفبایی است.</content>
  </text>
  <text id="5264">
    <content>به دلیل عوامل مختلفی که قبلاً گفتیم، به‌ندرت امکان این کار را داریم.</content>
  </text>
  <text id="5265">
    <content>ما قبل از دوم خرداد، به‌شدت حتی در معرض تهدید و تجاوزهای نظامی جدی بودیم.</content>
  </text>
  <text id="5266">
    <content>در اصطلاح شعر فارسی، شکل خاصی از دوبیتی است که مصراع‌های اول، دوم و چهارم آن هم‌قافیه باشند.</content>
  </text>
  <text id="5267">
    <content>اما وقتی نوبت به پیروی و الگوسازی می‌رسد تحلیل آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5268">
    <content>گل‌های تیم بهمن را رضا یگان، محمد رضایی و محسن ترکمان و گل‌های تیم آبفا را حسن اکبری و سعید شورشی به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="5269">
    <content>در دومین روز، وحید عبداللهی در وزن چهارم به یک مدال نقره دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="5270">
    <content>کمیساریای عالی حقوق بشر سازمان ملل متحد، عالی‌ترین مرجع بین‌المللی در نظام بین‌الملل از حیث حمایت و اجرای حقوق بشر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="5271">
    <content>انگلیس و اسپانیا: منابع دیپلماتیک در بروکسل، دیروز، چهارشنبه، اعلام کردند که انگلیس و اسپانیا اختلاف بر سر وضعیت جبل‌الطارق را حل و فصل کردند.</content>
  </text>
  <text id="5272">
    <content>چک: گروهی از جوانان معترض در جمهوری چک دیروز، دوشنبه، به سوی مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا در پراگ، تخم‌مرغ پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="5273">
    <content>جلسه دوم که خدمت ایشان رفتیم، در اتاق بیرونی به انتظار نشستیم.</content>
  </text>
  <text id="5274">
    <content>ارتفاعات مذکور جزئی از رشته‌کوه‌های زاگرس است که به واسطه طبقات آهکی زردرنگ به این نام معروف شده است.</content>
  </text>
  <text id="5275">
    <content>در زیر فهرست کاملی از خودروهای تولیدشده توسط شرکت خودروسازی شورولت ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="5276">
    <content>در وزن چهل و هشت کیلوگرم نیز دو بوکسور اندونزیایی و فیلیپینی به فینال راه یافتند.</content>
  </text>
  <text id="5277">
    <content>این لخته‌ها به بیماری‌های قلبی و سکته مغزی منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5278">
    <content>ازدواج‌های حسینعلی نوری همه قبل از اظهار پیامبری او و حتی قبل از کتاب اقدس، کتاب احکام بهائی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5279">
    <content>مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا، به‌زودی از قزاقستان دیدار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5280">
    <content>این فرمول‌ها اغلب چهار تا دوازده گیاه را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5281">
    <content>محتوای درس‌ها یقیناً یکی از مشکل‌ترین مراحل تألیف کتاب‌های درسی ادبیات فارسی، انتخاب و گزینش متون درس‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="5282">
    <content>پس از یک‌پارچه شدن کلمبیای بزرگ، نقش اکوادور در حوزه‌های مختلف، از جمله دولت مرکزی کمتر شد.</content>
  </text>
  <text id="5283">
    <content>این نوشیدنی از آب تازه لیمو و برگ‌های نعنا درست می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5284">
    <content>دستاوردهای این دوره از حکومت سلجوقیان فقط در سایه شمشیر آلپ ارسلان و ملک‌شاه نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="5285">
    <content>قسمت اول مقاله‌ای که والتر لیپمن پس از مسافرت به ایران نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="5286">
    <content>صفرای تولیدشده در کبد در کانال‌های صفراوی که با مجاری صفراوی ادغام شده، جمع می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5287">
    <content>کشمیر در آگوست یک هزار و نهصد و چهل و هفت با تقاضای مهاراجه به هند ملحق شد.</content>
  </text>
  <text id="5288">
    <content>این آلبوم در آواز بیات ترک و افشاری است و اشعار آن از عطار، حافظ، سعدی و سهراب سپهری است.</content>
  </text>
  <text id="5289">
    <content>به علاوه، هدف این اعمال آشکارا، الگو قرار گرفتن برای دعوت به شورش بود.</content>
  </text>
  <text id="5290">
    <content>تساوی یا عدم تساوی در ارث و یا مقدار دیه و نیز تفاوت یا عدم تفاوت در شهادت، هیچ‌گونه نقشی در زوایای روحی و ملکوتی وی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="5291">
    <content>برای غوص در این اقیانوس بی‌کران، غواصی مجرب و کارآزموده باید انتخاب شود تا با دست پر برگردد.</content>
  </text>
  <text id="5292">
    <content>اتفاقاً خیلی هم خوب است و ما می‌خواهیم به آن برسیم.</content>
  </text>
  <text id="5293">
    <content>در این پایگاه یک گنبد شبیه قبه‌های مرتفع در رصدخانه‌های جهانی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="5294">
    <content>در مذهب شیعه دوازده امامی، احادیث بسیاری در ستایش توکل وارد شده است.</content>
  </text>
  <text id="5295">
    <content>همه انواع دیگر ارگانیزم‌ها یا مواد غیرمجاز به وسیله سیستم محافظتی مغز نابود می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5296">
    <content>در همین حال، محمد مالی بیوک، آرمان نماینده حزب دموکرات چپ در مجلس ترکیه، نامزد ریاست‌جمهوری ترکیه شد.</content>
  </text>
  <text id="5297">
    <content>حسین‌آباد، روستایی از توابع بخش جرقویه سفلای شهرستان اصفهان، در استان اصفهان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="5298">
    <content>از جمله جذب و تضعیف محیط فضاء که سیگنال‌های ماهواره را منتشر می‌کند، انواع مختلف منابع نوفه و ملاحظات مختلف مربوط به طراحی ایستگاه زمینی.</content>
  </text>
  <text id="5299">
    <content>مدت این مجازات‌ها بستگی به نوع مواد مخدر، مقدار آن و نقش قاچاقچی در گروه قاچاقچیان دارد.</content>
  </text>
  <text id="5300">
    <content>عارف قلی‌زاده از پیشکسوتان فراموش‌شده دهه‌های آغازین فوتبال ایران و تیم تاج تهران محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="5301">
    <content>همسر انسان در همان اوایل نقش‌پذیرتر است تا وقتی که سنش بالا برود.</content>
  </text>
  <text id="5302">
    <content>پروردگارا! این بندگان صالح را همواره مشمول رحمت و فضل خود قرار ده و شهیدان عالی‌قدر ما را با اولیایت محشور فرما.</content>
  </text>
  <text id="5303">
    <content>می‌تونی آخرین خط دویست و نود و شش رو که از رو رودخونه میاد ببینی.</content>
  </text>
  <text id="5304">
    <content>ده نفر از یهودیان متهم به جاسوسی در شیراز، از حیث همکاری با رژیم اسرائیل گناهکار شناخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="5305">
    <content>عمر این تکنیک به دو هزار و پانصد سال پیش برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="5306">
    <content>کوچکی صفحه تلویزیون و ضرورت حفظ توجه تماشاگر، حکم می‌کند که شور عاطفی بازی تلویزیونی افزون‌تر از بازی تئاتری باشد.</content>
  </text>
  <text id="5307">
    <content>اسفندیار توسط رستم، با تیر درخت گز که به چشمانش برخورد کرد، کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="5308">
    <content>من متن قوهای وحشی را بیشتر از دیگر متن‌ها به دل و خاطر سپرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="5309">
    <content>در استاسیون آخری که باید برسیم، به ولاد قفقاز ایستادیم.</content>
  </text>
  <text id="5310">
    <content>بعد یک قطعه لیموترش روی آن بمالید، لیموترش جرم‌ها را برطرف کرده و به لعاب دست‌شویی و وان درخشش بیشتری می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5311">
    <content>تحصیلات ابتدایی را در مکتب‌خانه و بعد در مدرسه خرد و مدرسه سلطانی انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="5312">
    <content>سردر ورودی مزین مسجد، در ضلع شمالی بنا جای دارد و دارای تزئینات غنی و زیبای آجرکاری، گچ‌بری و چند کتیبه است.</content>
  </text>
  <text id="5313">
    <content>به گفته مسئولان محلی، اتوبوس روی یک پل در شهر ارضروم از مسیر اصلی منحرف و واژگون شد.</content>
  </text>
  <text id="5314">
    <content>من و مادرش به شیراز رفتیم و هرچه تلاش کردیم او را نیافتیم.</content>
  </text>
  <text id="5315">
    <content>نه درصد سیاه‌پوستان معتقدند رنگ پوستشان علت تنبیه آن‌ها بوده است، اما تنها دو درصد سفیدپوستان معتقدند به سبب رنگ پوستشان تنبیه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5316">
    <content>در این رخداد، خلبان سنگاپوری هواپیما که سرگرم آموزش بود و مربی مالزیایی چتربازی جان سپردند.</content>
  </text>
  <text id="5317">
    <content>این همایش در کشور سوییس، و با حضور کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل متحد، روز یکشنبه رسماً افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="5318">
    <content>پنجمین جشنواره علوم پزشکی رازی، یکشنبه، سی‌ام آبان‌ماه در تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5319">
    <content>نیاز روزانه ما به سلنیوم بین پنجاه تا دویست میکروگرم متغیر است.</content>
  </text>
  <text id="5320">
    <content>یادش می‌آمد که نگهبان جوانی در دانشکده می‌ایستاد و زل می‌زد به ساق پاهایش.</content>
  </text>
  <text id="5321">
    <content>اگر این قطعات رنگی پارچه با طرح گل یا گلدانی یا منظره تهیه شود به آن تکه‌دوزی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="5322">
    <content>تنها پس از بلوغ از شبکه مویرگی می‌تواند به ریه وارد شود.</content>
  </text>
  <text id="5323">
    <content>این انفجار، عصر روز سه‌شنبه در گذرگاه زیرزمینی میدان الکساندر پوشکین روی داد.</content>
  </text>
  <text id="5324">
    <content>این طرح‌ها شامل مرتع‌داری، تولید بذر و گیاهان دارویی، گیاه‌شناسی، محصولات فرعی، حفاظت و حمایت، کاشت صنوبر و درختان سریع‌الرشد و بیابان‌زدایی است.</content>
  </text>
  <text id="5325">
    <content>پیش از آن، اغلب محققان و پژوهشگران بریتانیایی یا فرانسوی زندگی‌نامه هیتلر را نوشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="5326">
    <content>در سردی آهن، برخورد عضلات پیچ وا پیچ یک قهرمان وزنه‌برداری را با آهن سرد به نمایش می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="5327">
    <content>لذا به منظور حفظ سلامت عمومی از تهیه محصول مشابه و فاقد فاکتور رسمی این کارخانه خودداری نمایید.</content>
  </text>
  <text id="5328">
    <content>میرزا اسد، وجود مجلس را سبب زدودن نفاق و منشأ فایده برای شاه و علما و مردم می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="5329">
    <content>جعفر، آن کسی که شبانه‌روز به عبادت برمی‌خیزد و با ملائک پرواز نماید، پسر مادر من است.</content>
  </text>
  <text id="5330">
    <content>این کوه‌ها به سبب یخچال‌های طبیعی آن چنین نامیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5331">
    <content>در این روایت اشتیاق لیلی بیش از مجنون است.</content>
  </text>
  <text id="5332">
    <content>لیکن مقاومت کنگویی، شوک جدیدی را در بیداری و خودآگاهی ضد استکباری سراسر آفریقا وارد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5333">
    <content>حسن در فضایی رشد کرد که آمیخته به عطر کتاب و دانش بود.</content>
  </text>
  <text id="5334">
    <content>ریچاردسون پیش از ورود به عربستان، از کویت دیدار کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="5335">
    <content>عبدالله میرزا تا سن سیزده سالگی در تهران و در دربار پدرش زیست.</content>
  </text>
  <text id="5336">
    <content>رود بلک‌واتر رودی است که به دریای شمال می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="5337">
    <content>اگر دارید می‌توانید گوجه‌فرنگی و کاهو را نیز به سالاد اضافه نمایید.</content>
  </text>
  <text id="5338">
    <content>نظریه‌های شناختی، فرایندهایی چون توجه، ادراک، حافظه، مفهوم‌سازی، درک و فهم، استدلال، مسئله‌گشایی و تصمیم‌گیری را شرح می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="5339">
    <content>در این روز دخترها اغلب لباس‌هایی به رنگ‌های صورتی، قرمز، سبز و سفید می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="5340">
    <content>صاحب دیدگاه در اردوگاه‌های دشمن هم تلاش می‌کند به خودشناسی برسد.</content>
  </text>
  <text id="5341">
    <content>در فصول مختلف کتاب حاضر، مفاهیم، تعاریف، تاریخچه، جغرافیا، برنامه‌ریزی، چالش‌ها و چشم‌اندازهای آینده توسعه مورد توجه واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="5342">
    <content>او هم اگر تنبل می‌بود می‌توانست بنشیند و بگوید تکلیف شرعی من نیست که قیام کنم.</content>
  </text>
  <text id="5343">
    <content>مبارزه با قانونی که به والدین حق تنبیه کودکان را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5344">
    <content>گفت‌وگوی دو رئیس‌جمهور: آقای خاتمی، رئیس‌جمهور ایران و آقای یوهانس رائو، رئیس‌جمهوری آلمان، بعدازظهر دوشنبه با یکدیگر ملاقات و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="5345">
    <content>ضلع شمالی این هتل مشرف به دریای خزر می‌باشد و ضلع جنوبی رو به جنگل مازندران قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="5346">
    <content>اینک که سالگرد حادثه ناگوار هجده تیر را سپری می‌کنیم تجمع عده‌ای عناصر مشکوک‌الهویه و ایجاد تشنج و آشوب، ضرورت هوشمندی جنبش دانشجویی را مضاعف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5347">
    <content>پشت سر شاپور، نبشته بزرگی به خط پهلوی و تصویر کرتیر، موبد بزرگ و نیرومند دوران وی، دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5348">
    <content>در افراد بزرگ‌سال این ویروس با علائمی نظیر سرماخوردگی و در موارد شدیدتر، با علائمی نظیر مننژیت ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5349">
    <content>همچنین چنانچه شخص ثالثی در دادگاه حق اعطاشده حق امتیاز را به چالش کشیده و در این امر موفق شود، حق امتیاز اعطاشده غیرمعتبر شناخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="5350">
    <content>شیخ نعیم قاسم در اظهاراتی در بیروت اعلام کرد که گفت‌وگوهای خاورمیانه، به این حزب ربطی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="5351">
    <content>این‌چنین است که ذبح گوسفند را به عنوان قربانی، از تو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="5352">
    <content>در هر حال رسیدن به مفهوم وحدت با تعارف و سپس ظهور عینی قدرت در سطح جامعه مشکل‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5353">
    <content>انگلیس، نیمی از تولیدات تسلیحاتی خود را به کشورهای عربی می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="5354">
    <content>در این زمان، کوین بعدازظهرها مشغول کار بازیگری در تئاتر نیوکاسل بود.</content>
  </text>
  <text id="5355">
    <content>اساس اقتصاد بانه بر کشاورزی، باغداری، دامداری، دام‌پروری و صنعت استوار است.</content>
  </text>
  <text id="5356">
    <content>خوشبختانه هنگام شکستن درخت، عابرین متوجه شده، خود را کنار کشیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="5357">
    <content>در سال‌های اخیر شیعیان با هجوم نظامی، تبلیغاتی و سیاسی سختی روبه‌رو شدند.</content>
  </text>
  <text id="5358">
    <content>منتها می‌گویند ما یک تصوراتی از مفاهیم داریم که منشأ آن‌ها حس نیست.</content>
  </text>
  <text id="5359">
    <content>مثلاً آلمانی‌ها بیشتر مهاجران ترک را می‌پذیرند تا مهاجران اسپانیایی، آمریکای لاتین، انگلیسی، هندی و اعراب ثروتمند را.</content>
  </text>
  <text id="5360">
    <content>مالزی و روسیه در کوالالامپور، تفاهم‌نامه مبارزه با مواد مخدر را امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="5361">
    <content>نمایشگاه بین‌المللی کتاب فرانکفورت از هفده تا سی اکتبر برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5362">
    <content>منظره‌اش جلوی مردم، بد به نظر میاد؛ نمی‌دونم یعنی دیگه زیادی به اون توجه کردیم و وقت براش گذاشتیم.</content>
  </text>
  <text id="5363">
    <content>این رود پس از گذر از جمهوری خودمختار نخجوان، به رود ارس می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="5364">
    <content>فولاد خوزستان تیمی است که تا قبل از سقوط و انحلال تیم فوتبال جنوب اهواز، کسی از آن اطلاعی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="5365">
    <content>در بخش جنبی گفت‌وگوی تمدن‌ها، محسن خلیلی و در بخش جنبی بزرگ‌داشت امام خمینی، محمدحسن قدردان قراملکی انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="5366">
    <content>شما می‌توانید با مخلوط این سبزی‌ها، سالاد خوش‌مزه‌ای تهیه کنید و با ماست و آب‌لیمو بخورید.</content>
  </text>
  <text id="5367">
    <content>چرا من را خبر نکردی؟ وقتی تعمیرکار آمد من خواب بودم و آشپزخانه هم گند گرفته بود، باید روی در یخچال می‌نوشتی.</content>
  </text>
  <text id="5368">
    <content>این کتاب را عباس زریاب خویی به فارسی ترجمه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5369">
    <content>افزایش ظرفیت بلندمدت تولید، بستگی به ترقیات نوین فنی و تطبیق آن با شرایط نهادی و ایدئولوژیک مورد تقاضای آن دارد.</content>
  </text>
  <text id="5370">
    <content>شبکه فاکس نیوز و خبرگزاری فرانس پرس، اخبار مربوط به این اتفاق و محرومیت محمد نصرتی و شیث رضایی را منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="5371">
    <content>در برزیل، به زندانیان مرد اجازه ملاقات زناشویی با همجنس یا جنس مخالف داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5372">
    <content>شصت و پنج هزار متر زمین و باغ، چاه آب، برق سه فاز، ساختمان دامداری و کارگری با سند رسمی فقط متری پنج هزار تومان، بی‌واسطه.</content>
  </text>
  <text id="5373">
    <content>بزرگ‌سالان در این‌گونه اوقات، با توسل به تجارب گوناگون کنجکاوی خود را ارضاء می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5374">
    <content>پینوشه، دیکتاتور هفتاد و نه ساله شیلی، اکنون در خانه‌اش نزدیک لندن بازداشت است.</content>
  </text>
  <text id="5375">
    <content>در چنین شرایطی، شاهزاده نایف‌بن‌عبدالعزیز، وزیر کشور عربستان سعودی، حضور جمعی از شهروندان سعودی را در میان جنگجویان چچن تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="5376">
    <content>قرار است فسیل این کروکودیل در ماه ژوییه در موزه تخصصی تاریخ طبیعی شیکاگو در معرض تماشا قرار داده شود.</content>
  </text>
  <text id="5377">
    <content>اما اعتراض آشکار حتی اگر بر دسایس یک حاکم شهرستانی بود در حکم خودکشی محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="5378">
    <content>این اخبار به گوش مقامات رسید و موجبات قتل او را فراهم ساخت.</content>
  </text>
  <text id="5379">
    <content>این کلاس‌ها در سطوح مقدماتی و متوسطه در حدود ده شاگرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="5380">
    <content>به نظر می‌رسد کوروش به سنت و ادیان سرزمین‌های فتح‌شده، احترام می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="5381">
    <content>و مقدمه‌ای بر اخلاق ناصری نوشته، مطابق مذاق اسماعیلیان که آن را من پیدا کردم و چاپ شد.</content>
  </text>
  <text id="5382">
    <content>باغ‌ملک، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بهمئی در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="5383">
    <content>آثار دکتر علینقی منزوی، در بیش از یکصد و پنجاه مقاله و کتاب موجود است.</content>
  </text>
  <text id="5384">
    <content>در بهار گذشته بیش از یکصد دامدار زلاندنویی، نسبت به وضع عوارض گمرکی واردات گوشت به آمریکا اعتراض کردند.</content>
  </text>
  <text id="5385">
    <content>به‌مرور، با توسعه هر دانش از علوم اسلامی و علوم مرتبط، ادامه چنان شیوه‌ای غیرممکن می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="5386">
    <content>اگر مایع آلوده تخلیه نشود، ممکن است عفونت باقی بماند، زیرا آنتی‌بیوتیک‌ها به‌خوبی در حفره پلور نفوذ نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5387">
    <content>آنگه هوار زد، آن سان که بامداد آن را به کار زد.</content>
  </text>
  <text id="5388">
    <content>مدیر مدرسه با غیرحضوری بودن کلاس‌های من، با اصرار مامان موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="5389">
    <content>سفیر آمریکا در قاهره گفته است مبارک به‌زودی به واشنگتن سفر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5390">
    <content>خلاصه در ساعت شش بعدازظهر وارد شهر سالزبورگ شدیم که در سفر سابق فرنگستان هم دو شب اینجا مانده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="5391">
    <content>وی همچنین یکی از سهام‌داران اصلی بانک جزایر فیلیپین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5392">
    <content>تأکید بر روی اصول زیربنایی، وضعیت بالقوه و فعلی این حوزه‌های کاربردی است.</content>
  </text>
  <text id="5393">
    <content>طالبان تاکنون به این درخواست پاسخ منفی داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5394">
    <content>جزئیات مربوط به میزان سپرده و محل افتتاح پاکت‌ها و سایر موارد در اسناد مناقصه مندرج است.</content>
  </text>
  <text id="5395">
    <content>دو زن انگلیسی برای نخستین بار موفق شدند پس از پیمودن مناطق قطبی به قطب جنوب برسند.</content>
  </text>
  <text id="5396">
    <content>ویسنته فوکس، نامزد حزب اقدام ملی مکزیک، در انتخابات ریاست‌جمهوری این کشور به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="5397">
    <content>انقلاب فرصت بسیار خوبی است که ما صاحب سینمای ملی‌ای بشویم که صنعت پشت آن باشد.</content>
  </text>
  <text id="5398">
    <content>در داخل سیستم اطلاعاتی، انواعی از اخبار و اطلاعات آشکار و طبقه‌بندی‌شده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="5399">
    <content>در طول قرن‌های پنجم تا نهم میلادی، مسیحیان در آلبانیای قفقاز از الفبای آلبانیای قفقاز استفاده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="5400">
    <content>به عبارت دیگر رنگرزی پشم و ابریشم و دیگر الیاف به‌دست‌آمده از حیوانات با رنگرزی پنبه و الیاف به‌دست‌آمده از گیاهان تفاوت دارد.</content>
  </text>
</textCollection>