<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="15001">
    <content>هنگامی که در خط نستعلیق سرآمد و شهرت یافت، ناصرالدین شاه قاجار سعی کرد تا او را در وزارت انطباعات به کار گمارد، اما چون او مردی آزادمنش بود این پیشنهاد را نپذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="15002">
    <content>اتفاقاً پایان فوق‌العاده‌ای بود، از این جهت که در واقع مکمل تحلیل کل سریال بود و در واقع یکی، دو سکانس آخر سریال، کل سریال را تکمیل کرد؛ و شما قصد داشتید به آن جا برسید.</content>
  </text>
  <text id="15003">
    <content>کتاب کیمیاگر که به اعتقاد نویسنده با الهام از مثنوی مولوی نوشته شده در مدت کوتاهی به یکی از پرفروش‌ترین آثار در جهان تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="15004">
    <content>نخستین جشنواره فیلم‌های مستند با موضوع ایران‌شناسی از هفده اسفندماه به مدت چهار روز با حضور چهل و پنج فیلم کوتاه و نیمه‌بلند در دانشگاه کیش برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="15005">
    <content>با آنکه دولت آمریکا، دوازده سال پیش قانونی برای تساوی نژادها در نرخ بیمه تصویب کرد، اما آن طور که پیداست تغییر محسوسی در سیاست تبعیض‌آمیز شرکت‌ها پیدا نشده است.</content>
  </text>
  <text id="15006">
    <content>اما برخی مطالعات نشان می‌دهد که تلفن‌های همراه که در سطوح تشعشعی در محدوده فعلی کار می‌کنند، به نوعی بر مغز تأثیر بیولوژیکی بر جای می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="15007">
    <content>پس از شکست میانجیگری بین دو طرف، قاضی توماس جکسون، مأمور روند ضد ایجاد انحصار که در نوزده اکتبر یک هزار و نهصد و نود و هشت آغاز شده است - رأی خود را به‌زودی اعلام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15008">
    <content>محقق دیگری که در عرصه مثنوی و مولوی‌شناسی و احیای آثار مولوی و پدر او تلاش شایانی به خرج داده است، شادروان استاد فروزانفر است.</content>
  </text>
  <text id="15009">
    <content>به آلبوم عکس‌های مریم که نگاه می‌کردیم، شهناز انگشت اشاره‌اش را روی عکسی قرار داد که مریم عاشقانه دست در گردن شوهرش انداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="15010">
    <content>این سیگار نخست در کوبا تولید شد و بعدها سیگاری در جمهوری دومینیکن نیز با همین نام تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="15011">
    <content>این قبیل رانندگان دچار نوعی خشم افسارگسیخته می‌شوند که در شماری دیگر از رانندگان به بیم و وحشت و حتی احساس درد می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="15012">
    <content>به این لحاظ، خمینی را نگاهبان بزرگ دین و زنده نگاهدارنده اصول و ارزش‌های اسلامی و مدافع آن‌ها در برابر تندباد شبهه‌ها و طوفان تردیدها می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="15013">
    <content>این فرد تاکنون از سوی مراجع قضایی به حبس، شلاق و جریمه محکوم شده اما به دلیل متواری بودن وی، امکان اجرای حکم میسر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="15014">
    <content>ضمن آنکه جوش‌شیرین به عنوان یک مکمل خوراکی در جیره غذایی دام و طیور می‌تواند در جهت جلوگیری از اختلالات متابولیکی و تغذیه‌ای به کار برده شود.</content>
  </text>
  <text id="15015">
    <content>مسئول پایگاه ژئوفیزیک شهرستان بروجن، مرکز این زمین‌لرزه را در دویست کیلومتری این پایگاه و زمان آن را ساعت دوازده و پنجاه و یک دقیقه و چهل و یک ثانیه دیروز اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="15016">
    <content>او یک پاسخ کامل نیز برای معادلات میدان اینشتین ارائه داد که با نام خلاء باردین شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15017">
    <content>بیش از چهل فیلم و سریال ایرانی و خارجی کودک و بزرگ‌سال، در تعطیلات نوروز هفتاد و نه از شبکه‌های اول، دوم و سوم تلویزیون پخش خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15018">
    <content>خود غزالی چنان چهره بحث‌انگیز و متغیری است که ابن‌رشد در انتقاد از او می‌نویسد که این مرد چنان می‌گوید که با اشعری، اشعری است، با صوفی، صوفی است و با فلاسفه، فیلسوف است.</content>
  </text>
  <text id="15019">
    <content>روزنامه واشنگتن‌تایمز با اعلام این مطلب افزود: رقم این بودجه در سال‌های مالی یک هزار و نهصد و نود و هفت و یک هزار و نهصد و نود و هشت، فاش شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15020">
    <content>در آن روزها پینک فلوید به دلیل کمبود تکنولوژی‌های کامپیوتری، به صورت تجربی با صداها و ابزارهای الکترونیکی برای ساخت موسیقی کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15021">
    <content>اول بار در سپتامبر، هنگامی که او وارد دبیرستان شد، یکدیگر را دیدیم و پس از چند ماه به هم نزدیک‌تر شدیم.</content>
  </text>
  <text id="15022">
    <content>ما این نکات را به نشریات فوق گوشزد می‌کنیم، به ویژه آن‌که این هفته‌نامه به ابعاد وسیعی در میان پزشکان توزیع می‌شود ولی کو گوش شنوا که به این تذکرات سازنده ما وقعی بگذارد؟!</content>
  </text>
  <text id="15023">
    <content>سیستم هیدرولیکی تحت فشار: در این سیستم، پمپی که به وسیله موتوری به کار می‌افتاد، روغن ترمز را به یکی از دو دستگاه ترمز عقب می‌رساند، فشار پمپ به دلخواه راننده تعیین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15024">
    <content>منشور آدریاتیک، اتحادی است متشکل از آلبانی، کرواسی، جمهوری مقدونیه و ایالات متحده آمریکا که هدفش کمک به تلاش‌های آن‌ها برای پیوستن به ناتو است.</content>
  </text>
  <text id="15025">
    <content>در ابتدا امپراتور، اشتیاقی به همراهی آن‌ها نداشت ولی سرانجام موافقت کرد، و شورشیان او را شاهنشاه هندوستان نامیدند.</content>
  </text>
  <text id="15026">
    <content>متهم ردیف سوم محمدعلی مقدمی فرزند کتابعلی، بیست و سه ساله، بیکار به جرم اقدام علیه امنیت کشور از طریق معاونت در ترور حجاریان به هفت سال حبس در زندان کرمانشاه محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="15027">
    <content>می‌گوییم اصلاحات خوب است بعضی‌ها این طوری می‌گویند ولی عملاً جوری تعبیر می‌کنیم که آنچه که مردم رأی دادند، آنچه که تعهد ایجاد شده، آن نفی بشود.</content>
  </text>
  <text id="15028">
    <content>در جریان یک آزمایش دیگر روی موش‌های مبتلاء به تومور، سیر را به شکل تزریق و نیز به شکل خوردنی به موش‌ها دادند.</content>
  </text>
  <text id="15029">
    <content>او پس از اینکه نواختن ویلنسل را آموخت و با جنبه‌های نظری موسیقی آشنا شد، بدون آموزگار به فراگیری گیتار پرداخت و به بالاترین سطح نوازندگی دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="15030">
    <content>کوه‌های شمیرانات که بین سرچشمه‌های جاجرود و کرج قرار دارند و بلندترین نقطه آن‌ها قله توچال با ارتفاع سه هزار و سیصد و نود و سه متر است.</content>
  </text>
  <text id="15031">
    <content>لذا به علت خشک‌سالی و کاهش ورودی آب به سدها نسبت به سال گذشته، با هفتاد میلیون مترمکعب کمبود آب در تهران مواجه هستیم و تنها راهکار مقابله با این کمبود، صرفه‌جویی است.</content>
  </text>
  <text id="15032">
    <content>نکته بسیار مهم آنکه سموم قارچ‌ها قادر هستند به وسیله عمل انتشار، طی چند روز به طبقات زیرین نان نفوذ کنند، از این رو به تنهایی بریدن قسمت آلوده به قارچ نان کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="15033">
    <content>عبدالرحمن‌بن‌ابوبکر از میان مردم برخاست و فریاد زد که به خداوند سوگند، مروان و معاویه دروغ می‌گویند و آنان برای امت پیامبر صلی‌الله‌علیه اراده و اختیاری قائل نیستند.</content>
  </text>
  <text id="15034">
    <content>نادر میرزا، آخرین پادشاه نادری بود که در سال یک هزار و دویست و هجده به دست فتحعلی‌شاه قاجار برکنار شد و سلسله ترک افشاریه به طور کامل منقرض شد.</content>
  </text>
  <text id="15035">
    <content>در رقابت‌های والیبال المپیک سیدنی و از بازی‌های گروه دوم، تیم ایتالیا با نتیجه سه به صفر بر کره جنوبی غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="15036">
    <content>دکتر مهاجرانی در بازدید از مرکز نشر میراث مکتوب اظهار امیدواری کرد این مرکز به نقطه‌ای برسد که هر هفته یک اثر احیاشده را منتشر کند.</content>
  </text>
  <text id="15037">
    <content>ضمناً فروش اسناد از تاریخ درج آگهی به مدت ده روز کاری بوده و این شرکت در رد یا قبول یک یا کلیه پیشنهادات مختار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15038">
    <content>مرحوم سحابی از پیشگامان احیای تفکر دینی در دانشگاه و از مبارزان قدیم راه استقلال و آزادی و از خدمت‌گزاران ثابت‌قدم به اسلام و ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="15039">
    <content>در این میان، شهریاری و حسینی مدام بر هیجان و اضطراب برنده شدن آن‌ها می‌افزودند.</content>
  </text>
  <text id="15040">
    <content>اقدام به تأسیس دارالفنون را می‌توان از مفیدترین و مهم‌ترین اقدامات وی در ترویج علوم جدید و فرهنگ نو در ایران دانست.</content>
  </text>
  <text id="15041">
    <content>صفری ضمن تبریک به مناسبت انتخاب ولادیمیر پوتین به عنوان رئیس‌جمهوری روسیه، ابراز اطمینان کرد که در دوره تصدی ریاست‌جمهوری پوتین روابط دو کشور بیش از پیش توسعه یابد.</content>
  </text>
  <text id="15042">
    <content>زمانی که یک ساختار یا تشکل از بین می‌رود، جذب کربن رادیواکتیو متوقف می‌شود و سطح آن به طور آهسته کاهش می‌یابد و به کربن دوازده تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15043">
    <content>تکنولوژی کارت هوشمند به عنوان یکی از دستاوردهای نوین بشری، تحولی شگرف در حوزه سیستم‌های کاربردهای روزمره انسان‌ها ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15044">
    <content>طرح استفساریه مواد دوازده و سیزده قانون اقدامات تأمینی مصوب یک هزار و سیصد و سی و نه، دومین طرحی بود که در جلسه علنی چهارشنبه مجلس با قید یک فوریت، تقدیم مجلس شد.</content>
  </text>
  <text id="15045">
    <content>معمولاً برای توفیق در نزدیکی به حقیقت تاریخی، اولین توصیه و توجه به اسناد و متون باقی‌مانده از آن روزگار است.</content>
  </text>
  <text id="15046">
    <content>منیژه کاظمی که اهل همدان است، چندی پیش از اعزام به المپیک سیدنی به تهران آمد و در تمرینات صبح و عصر زیر نظر خانم گان، مربی چینی تیراندازی، فعالیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="15047">
    <content>در حالی که اگر به موضع‌گیری‌های آن‌ها در مخالفت با آقای خاتمی و اصلاحات دقت کنیم، متوجه خواهیم شد که هدف نهایی جبهه انحصار، حذف جریان اصلاحات بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15048">
    <content>دکتر رزاقی با تأکید بر مکانیسم کاهش تقاضا، این شیوه را شامل پیشگیری و درمان ذکر کرد و اطلاع‌رسانی مناسب در این زمینه را از دوران کودکی، ضروری توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="15049">
    <content>یک منبع سرویس‌های امنیتی لبنان نیز اعلام کرد که حدود چهل موشک کاتیوشا که از شمال منطقه اشغالی جنوب لبنان شلیک شده بود، به مرز میان لبنان و اسرائیل اصابت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15050">
    <content>وی به ادبیات و تاریخ کهن ایران مسلط است و این زبان ابداعی را از غور و تفحص در زبان باستانی و ادبیات کلاسیک الهام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="15051">
    <content>کولر گازی ایستاده بر خلاف پرتابل دو تکه است، به این معنی که دارای واحد خارجی و داخلی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="15052">
    <content>در مورد اجرای آقای فردوسی‌پور و خیابانی که شما می‌گویید، این افراد که تعدادشان شش، هفت نفر است، هیچ گونه اشکالی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15053">
    <content>رئیس‌جمهوری در نخستین گام که در چارچوب برنامه سوم توسعه انجام گرفت، محمدعلی نجفی رئیس سازمان برنامه و بودجه را کنار گذاشت و او را در ردیف مشاورانش قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="15054">
    <content>وضعیت معاینات کلینیکی، پس از سه سال کاملاً نرمال بود و در ارزیابی رادیوگرافی مشخص شد که علاوه بر توقف تخریب استخوان، بازسازی استخوان نیز صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="15055">
    <content>اوضاع میان اعراب و اسرائیل شدیداً وخیم شده و در ژوئن سال یک هزار و نهصد و شصت و هفت جنگ شش روزه یک بار دیگر این مناقشه را به اوج خود رسانده بود.</content>
  </text>
  <text id="15056">
    <content>در موزه ملی ایران، بخش سکه‌ها و مهرها به همت ایشان و به شکل علمی راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="15057">
    <content>اگر به هرکدام از مشکلاتی که در این زمان پیش روی سینماست دقت کنید، این تشتت را می‌بینید.</content>
  </text>
  <text id="15058">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به بدرود همخوابه من، صخره سرخ، امپراطور و آدم‌کش و قربانی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="15059">
    <content>خیلی متفاوت بود با اغلب برنامه‌هایی که در پلاتو ضبط می‌شوند و صرفاً سعی دارند که فضایی ایجاد شود که برنامه‌پرکن باشد و فقط قاب تصویر را پر بکند و حالا یک مجرم بنشیند و حرف بزند.</content>
  </text>
  <text id="15060">
    <content>وی که برای شرکت در همایش بین‌المللی ادیان در امان به سر می‌برد، دیروز در گفت‌وگو با روزنامه الشرق‌الاوسط، صهیونیسم را همچون باکتری سرطان‌زا توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="15061">
    <content>شاید عجیب‌ترین سفری که در طول این سال‌ها انجام دادم، سفر به تونس در سال یک هزار و نهصد و شصت و هشت برای ملاقات با حبیب بورقیبه، رئیس‌جمهوری بود.</content>
  </text>
  <text id="15062">
    <content>حجت‌الإسلام شفیعی نیز در این جلسه شکران نعمت را برای انسان‌ها، مایه سعادت و خوشبختی بشر دانست و در پایان، هدایایی از طرف فرمانداری به مسئولان اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="15063">
    <content>این کارشناس ادعاء می‌کند که نیترو زئوس در مقایسه با استاکس‌نت بسیار پیشرفته‌تر بوده و تاکنون صدها میلیون یا حتی میلیاردها دلار برای آن هزینه شده است.</content>
  </text>
  <text id="15064">
    <content>نزدیکی شخص رویتر به دربار انگلیس ابتدا از طریق تغییر مذهب و سپس دادن هدایا به درباریان بود که در هر دو زمینه، ابتکار عمل به دست رویتر بود.</content>
  </text>
  <text id="15065">
    <content>پس از این واقعه ابلیس نسخه‌ای تجویز می‌کند که باید هر روز مغز دو جوان را خوراک مارها نماید تا گزندی به او نرسد.</content>
  </text>
  <text id="15066">
    <content>وی افشاگری را در صورتی که متکی به اصول و موازین و رعایت حرمت اشخاص باشد مناسب دانست اما گفت که باید از گزافه‌گویی و تحریف واقعیات پیراسته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15067">
    <content>صحبت‌های مقدماتی این کار انجام شده است و اگر این امر تحقق یابد، غلامحسین مظلومی به زودی به عنوان سرمربی در تیم صنعت نفت آبادان انجام وظیفه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="15068">
    <content>از پایان دوره ایلخانی تا به پایان عهد تیموری، فرش ایرانی به‌خوبی در مینیاتورها به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="15069">
    <content>ما هم طبعاً از آمدن شما مزایا و امتیازاتی می‌بریم، باید متوجه باشید که با آمدن به ایران بالأخره خیلی چیزها به دست می‌آورید.</content>
  </text>
  <text id="15070">
    <content>در بازگشتش به ایرلند، ریاست کلیسای جامع سنت پاتریک دوبلین را به عهده گرفت و در همین دوران آثار زیادی را به رشته تحریر درآورد.</content>
  </text>
  <text id="15071">
    <content>توان عملیاتی و تأخیر یک سیستم با توجه به پیکربندی و الگوریتم‌های موجود در آن، ممکن است است به دلیل تعدد درخواست‌ها تنزل پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="15072">
    <content>آن قدر حساس شده بود که هرگز به سراغ تلفن نمی‌رفت و هر چیزی را حتی قاشق و چنگال با دستمال برمی‌داشت چراکه می‌ترسید از روی آثار انگشتش او را بیابند.</content>
  </text>
  <text id="15073">
    <content>سحابی از این نویسنده، رمان هشت جلدی و قطور در جست‌وجوی زمان ازدست‌رفته و کتاب خوشی‌ها و روزها را به فارسی برگردان کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15074">
    <content>دعا فرد و جامعه را به خدا مرتبط می‌سازد و دل‌های انسان‌ها را به یکدیگر نزدیک ساخته، از نفرت و بدگمانی دور می‌گرداند.</content>
  </text>
  <text id="15075">
    <content>داخل قلعه که توسط دیوارهای بلندی محافظت شده خانه‌هایی به سبک دوران قدیم از خشت و گل ساخته شده که داخل اغلب این خانه‌ها کاهگل اندوه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15076">
    <content>میزان پول مربوط به گروه‌های مافیایی روسیه که در این بانک تطهیر شده است، ممکن است به حدود هفت میلیارد دلار برسد.</content>
  </text>
  <text id="15077">
    <content>این گونه نظرات، طی دهه یک هزار و نهصد و هشتاد به شدت متغیر شد که به طور عمده، ناشی از بحران بدهی و آموزش‌های نهادهای برتون وودز بود.</content>
  </text>
  <text id="15078">
    <content>هنگام خروج از منزل به اتومبیل‌های متوقف‌شده و سرنشینان آن‌ها توجه داشته باشید و در صورت مشکوک بودن، شماره اتومبیل را یادداشت و به کلانتری محل اعلام کنید.</content>
  </text>
  <text id="15079">
    <content>علاوه بر ایشان آقای دکتر محمد استعلامی به جای مرحوم دکتر محمدجعفر محجوب، استاد دانشگاه تهران، به عنوان استاد میهمان یکی دو درس در ادبیات فارسی می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="15080">
    <content>جوانی تراپاتونی، سرمربی تیم ملی فوتبال ایتالیا، نیز معتقد است که پالتو برای او خوش‌شانسی نمی‌آورد، به همین دلیل همواره با کت روی نیمکت بازیکنان می‌نشیند.</content>
  </text>
  <text id="15081">
    <content>در مسئله توسعه کارهای مربیان امور پرورشی آنچه مهم است اولویت‌بندی کارها در مدارس با توجه به مقطع تحصیلی آن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="15082">
    <content>همچنین با تجهیز نیروی دریایی به زیردریایی، کار تعمیر و نگهداری و حتی ساخت بعضی از قطعات آن مثل باطری توسط نیروهای متخصص و غیور نیروی دریایی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15083">
    <content>به گفته پلیس کلمبیا، اسنادی به زبان روسی کشف شده است که مبین دخالت عوامل روسی در انتقال تکنولوژی و قطعات مورد نیاز برای ساخت زیردریایی مذکور است.</content>
  </text>
  <text id="15084">
    <content>تیمورتاش تحصیل‌کرده روسیه بود و به زبان‌های روسی و فرانسوی آشنا بود و آداب و رسوم اروپایی را خوب فراگرفته بود و رفتار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15085">
    <content>بنابراین موسیقی سنتی امروز ایران، که باقی‌مانده مقامات دوازده گانه قدیم است قبلاً مفصل‌تر بوده و امروز جزئی از آن در دسترس است.</content>
  </text>
  <text id="15086">
    <content>با به کارگیری یک چارچوب جدید برای تفسیر داده‌های مربوط به فعالیت مغز بیماران، محققان قادر بودند تشخیص دهند هر بیمار در هر لحظه چه تصویری را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="15087">
    <content>پدیده‌های الیگارشی رو به زوال است و دموکراسی از نوع غربی و همچنین خودکامگی در شکل خاص خود گمان نمی‌رود ما را تهدید کند.</content>
  </text>
  <text id="15088">
    <content>وی همچنین با بیان اینکه آرای این شاکیان در حال بازشماری است، اضافه کرده که حجت‌الإسلام کروبی و علی‌اکبر رحمانی از جمله این شاکیان هستند.</content>
  </text>
  <text id="15089">
    <content>از صحبت‌های مکرر او با دوستانش و آدم‌هایی که با آن‌ها مواجه می‌شود متوجه می‌شویم که سهراب گرفتار بی‌هویتی و بی‌ریشگی است.</content>
  </text>
  <text id="15090">
    <content>تنها تفاوت در شیوه گفتار است؛ والا از آفتاب روشن‌تر است که منافقین، از فتنه خاتمی سخن می‌گویند و عده‌ای دیگر از فتنه اصلاحات و هر دو خشونت را تقدیس می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15091">
    <content>در این حال، عبدالرحمان وحید دیروز، شنبه، اعلام کرد که مگاواتی سوکارنو، مسئولیت نظارت بر مشکلات فرقه‌ای و جدایی‌طلبی را در استان‌های بحران‌زده کشور، بر عهده خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="15092">
    <content>چنین موجی قبل از آنکه راهبردها و راهکارهای عملی خود را بیابد، نابهنگام متوقف می‌ماند و طرح مرکزی درونی و یا بیرونی سامان‌بخشی مستندسازی در تلویزیون عقیم می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="15093">
    <content>شورشیان با بلندپروازی‌های شخصی خود به دو جناح، یکی در خدمت اوگاندا و دیگری در خدمت رواندا، تقسیم شده‌اند، که شاهد مثال آن، ارتش‌های بیگانه‌اند که در کنگو می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="15094">
    <content>به عنوان مثال، کسی که در فراخنای ارقام، محاسبه و نماد ارقام، نمره‌های کم می‌گیرد، ممکن است دچار اضطراب، دارای نارسایی دقت و یا ترکیبی از آن‌ها باشد.</content>
  </text>
  <text id="15095">
    <content>سپس به سوی من بازمی‌گشت و در مورد خردمندی معاویه سخن می‌گفت، و به سبب آنچه که از او می‌دید به شگفت می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="15096">
    <content>رایج‌ترین سموم مورد استفاده در قدرت انعقاد خون، ایجاد اختلال می‌کنند، به طوری که موش بعد از خوردن سم در اثر خونریزی داخلی به سرعت می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="15097">
    <content>در همین سال‌ها بود که زیگموند فروید نیز نظریه‌های خود را درباره تأثیر عمیق تجربه‌های دوره کودکی بر روحیه و رفتار دوره بزرگ‌سالی مطرح ساخت.</content>
  </text>
  <text id="15098">
    <content>اگر خواسته دعوی غیرمنقول و مالی باشد، این موضوع مشمول تبصره بیست و سه قانون بودجه سال یک هزار و سیصد و هفتاد، و اصلاحی چهل و هفت بوده و موضوع اصلی بحث را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15099">
    <content>ای مؤمنان، شما را بشارت باد به فرج و زدوده شدن اندوه که به‌راستی در وعده خدا تخلف و در حکم او بازگشتی نیست؛ چراکه او حکیم و آگاه است؛ هان که پیروزی خدا نزدیک است.</content>
  </text>
  <text id="15100">
    <content>تمام چیزی که برایمان باقی مانده، مکاشفه بر مناظری است که از کنارشان عبور کرده‌ایم، مکاشفه‌ای که بیشتر به تصویر ساکن یک عکس نزدیک است تا توانایی‌های بی‌فایده سینما.</content>
  </text>
  <text id="15101">
    <content>مورخان نوشته‌اند شیطان به صورت پیرمردی نجدی، در این مجلس حضور یافت، و او بود که سستی این نظر را بر اعضای مجلس شورا معلوم داشت.</content>
  </text>
  <text id="15102">
    <content>دیپلمات‌های مقیم دهلی نو بر سر این نکته اتفاق نظر دارند که واجپایی در خلال جنگ کشمیر ثابت کرد که مرد پیروز جنگ و در عین حال سیاست‌مداری آرام و میانه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="15103">
    <content>فصل دوم ده روز بعد، به وسیله یکی از همکاران او مطلع شدیم که کامیونش در پیچ و خم‌های مسیر بندرعباس واژگون شده و پدر در این حادثه جان سپرده است.</content>
  </text>
  <text id="15104">
    <content>مشاورین رئیس‌جمهور معتقدند که امکان دست‌یابی به توافق بین اسرائیل و سوریه باید در دوران ریاست‌جمهوری کلینتون وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15105">
    <content>در حال حاضر، چهار شرکت عمده‌فروشی جراید در انگلیس، بخش اعظم و هفتاد شرکت کوچک‌تر، بخش محدودتری از توزیع روزنامه‌ها و نشریات ادواری در این کشور را به عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="15106">
    <content>همچنین به عنوان ماده واسطه در تولید استات وینیل که ترکیب مهمی در تولید چسب و رنگ می‌باشد، کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="15107">
    <content>اما سخنرانی‌های امام در مسجد شیخ انصاری نجف که بعدها تبدیل به کتابی به نام ولایت فقیه یا حکومت اسلامی شد، حاوی انتقاداتی بود که علیه جو حاکم بر حوزه‌های علمیه نجف بود.</content>
  </text>
  <text id="15108">
    <content>اکنون تعداد شانزده باب حجره، از بافت معماری قدیم بازار در دو طرف راسته اصلی باقی مانده و مابقی حجره‌ها و راسته‌ها دستخوش تغییرات شده است.</content>
  </text>
  <text id="15109">
    <content>دوی یک هفتاد و نه، کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل، حادثه تروریستی اخیر را در یک روستای کشمیر که منجر به کشته شدن سی و شش سیک شد، محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="15110">
    <content>در این گزارش‌ها ذکر شده که نود درصد از این کوکائین از کلمبیا و از طریق کشتی‌های باری و عبور از کشورهای برزیل، ونزوئلا و اکوادور به اروپا قاچاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15111">
    <content>جلگه فعال که در شمال شرقی استان قرار گرفته با شیب ملایم به کنار دریای خزر ختم می‌شود و قشلاق ایلات و عشایر این استان است.</content>
  </text>
  <text id="15112">
    <content>در این قسم از شرور، ظاهراً جای مناقشه بین موافقان و مخالفان نیست و نقد و جرحی متوجه دین و آموزه‌های آن نمی‌شود تا متکلم دین در مقام دفع آن باشد.</content>
  </text>
  <text id="15113">
    <content>وی همچنین در بخشی از سخنان خود با تجلیل از جایگاه دانشمندان و علمای برخاسته از شهرستان خوی، یاد مرحوم آیت‌الله‌العظمی سید ابوالقاسم خویی را گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="15114">
    <content>لازم به ذکر است قطعنامه پانصد و نود و هشت در زمان جنگ سرد که کمتر قطعنامه‌ای بر اساس فصل هفتم منشور تصویب می‌شد، در بیست ژوییه یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="15115">
    <content>مبلغ هنگفتی هزینه جنگ‌افزارها می‌شود و هر ساله سلاح‌های نو، جای پارینه‌ها را می‌گیرند، و بدین گونه بخش مهمی از بنیه، وقت و نیروی ملت‌های ضعیف به هدر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15116">
    <content>بیشتر اوقات اختلاف بین بچه‌ها منجر به مشاجره و دعوا میان آن‌ها می‌شود و گاه دامنه دعوا آن‌قدر بالا می‌گیرد که والدین ناچار به دخالت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="15117">
    <content>فتحی این مسائل را دلیل انزوای بیش از پیش پات، و جابه‌جایی از یک جایگاه سوژه به جایگاهی دیگر را دلیل مرگ سوژه که همان سگ است، در پایان داستان می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="15118">
    <content>این دریاچه، در حال حاضر با وسعت تقریبی چهارصد و بیست و چهار هزار کیلومترمربع بزرگ‌ترین دریاچه روی زمین می‌باشد، که بین آسیا و اروپا واقع گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="15119">
    <content>ذوب و گداز و پرداخت فولاد که از دیرزمان در ایران به کمال رسیده بود، در سوریه به ساختن شمشیرهای معروف منجر شد و صنعت فولادسازی را متغیر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="15120">
    <content>به یاد دارم کمپوت گیلاس و تن ماهی و چای داشتیم و غذاهایی هم که بلد بودیم درست کردیم و دور هم جمع شدیم تا سال تحویل شود، پسرعمویم نیز با ما بود.</content>
  </text>
  <text id="15121">
    <content>یک خبر دیگر از بغداد حاکی است که فیدل کاسترو، نخست‌وزیر جمهوری کوبا، تلگرافی برای سرلشکر قاسم فرستاده و طی آن پیروزی انقلاب و استقرار رژیم جدید را به وی تبریک گفته است.</content>
  </text>
  <text id="15122">
    <content>حیاط‌های عمارات که تأمین‌کننده ارتباط انسان با عناصر طبیعی چون آب، گیاه، نور و هوا است بیشترین استفاده از انرژی‌های تجدیدپذیر مناسب را که عبارت‌اند از باد، آفتاب و آب ممکن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="15123">
    <content>طلبه جوان به پاس مهمان‌نوازی ملا محمد، قبول می‌کند که تعلیم عبدالرحمان را به عهده بگیرد و او را با خود می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="15124">
    <content>چنانچه بدون کشیدن سیفون، مواد رنگی به داخل توالت تخلیه شود، مشخص می‌شود که دستگاه سیفون خراب است و به همین دلیل مقادیر قابل توجهی آب در شبانه‌روز تلف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15125">
    <content>متخصص علم داده، دانشی کاربردی از داده‌ها و ابزارها دارد، به علاوه درک تئوریکی دارد که مشخص می‌کند چه چیزی از نظر علمی ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="15126">
    <content>در هر صورت ایشان امیدوار بود که با چاپ شماره جدید، کار نشر فن تداوم یابد و دانشجویان عمران کمی فعال‌تر شوند و در نتیجه باز هم شاهد چاپ این مجله کاملاً علمی تخصصی باشیم.</content>
  </text>
  <text id="15127">
    <content>شواهدی وجود دارد مبنی بر اینکه رأی‌گیری در این خصوص تا اواخر آوریل یا ژوئن انجام نخواهد شد، احتمالاً تا زمانی که در مورد گشایش بازار بین چین و اتحادیه اروپا توافق صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15128">
    <content>شدت توفان دریایی به حدی بود که صدای مهیب امواج که به سه تا چهار متر ارتفاع می‌رسید تا فاصله چند کیلومتری از ساحل شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15129">
    <content>در سال‌های کودکی، از برکت هوش سرشار و استعداد شکوفایی که خداوند به او عطا فرموده بود، تحصیلات مقدماتی را به اتمام رساند.</content>
  </text>
  <text id="15130">
    <content>به اعتقاد من وقتی فرهنگ پول‌سالاری و بازیکن‌سالاری در فوتبال ما حرف اول را بزند، طبیعی است که باید شاهد این گونه حرکات تلخ از جانب بازیکنان و تماشاگران باشیم.</content>
  </text>
  <text id="15131">
    <content>هر کمپرسور گریز از مرکز، باید به طور مناسبی آب‌بندی شود تا میزان نشتی را در راستای محور گردنده که از میان محفظه کمپرسور عبور می‌کند، کاهش دهد.</content>
  </text>
  <text id="15132">
    <content>انتشار، بگذار تاریخ داوری کند، مدودوف در غرب به سال یک هزار و نهصد و هفتاد و یک با تقبیح نامحدودش از استالین و غنای شواهد و قراین آن، تمام پژوهشگران خارجی را شگفت‌زده کرد.</content>
  </text>
  <text id="15133">
    <content>یک پسربچه سه ساله آمریکایی که از نه ماهگی به هنگامی که درست نمی‌توانست بایستد به گلف علاقه‌مند شد، اینک در سن سه سالگی به صورت یک تایگر وودز جدید درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="15134">
    <content>وی ابراز امیدواری کرد که با تلاش مسئولان تربیت‌بدنی، استانداری و شهرداری اصفهان و مسئولان فدراسیون هندبال، این مسابقات، خوب و مطلوب به پایان برسد.</content>
  </text>
  <text id="15135">
    <content>یک دیوار بتونی است که بلندی‌اش را نمی‌دانند، اما می‌دانند که اگر سه نفرشان سر شانه هم سوار شوند، باز دستشان به سقفش نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="15136">
    <content>در این روز، راه‌پیمایی بزرگی علیه رژیم انجام گرفت که زمینه‌ساز راهپیمایی هفده شهریور گردید که توسط رژیم پهلوی به خاک و خون کشیده شد و جمعه خونین نام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15137">
    <content>تک گل تیم هرتابرلین را علی دایی، مهاجم ملی‌پوش ایران که در دقیقه هفتاد و یک بازی به زمین آمده بود، در دقیقه هشتاد و نه وارد دروازه بایرن‌مونیخ کرد.</content>
  </text>
  <text id="15138">
    <content>این درختان و جنگل‌های انبوه به مرور زمان یا به واسطه حوادث طبیعی یا به دست انسان و یا توسط بیگانگان و متجاوزان مثل مغول و تاتار از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="15139">
    <content>وی همچنین در زمان زندگی خود در ایام سوگواری حضرت اباعبدالله‌الحسین اقدام به برگزاری مجلس سوگواری و روضه‌خوانی در این خانه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15140">
    <content>رادیو بی‌بی‌سی بین‌المللی که به چهل و دو زبان دنیا از جمله فارسی برنامه پخش می‌کند، حدود سی و پنج میلیون شنونده دارد.</content>
  </text>
  <text id="15141">
    <content>حالا داوود راضی شده که فقط با بایک ایمان‌وردی عکسی یادگاری بگیرد و یک عکاس فیلم فارسی این مشکل را حل می‌کند و بعد از آن دیگر اتفاقی نمی‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="15142">
    <content>در قرن هجدهم، پروس و اتریش که هر دو رسما جزئی از امپراتوری مقدس روم بودند، برای تبدیل شدن به قدرت اصلی در امپراتوری با هم رقابت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="15143">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به بوستون سلتیکس و ساکرامنتو کینگز اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="15144">
    <content>این منظره حسنه را مجدداً به یاد فرزند انداخت و با حسرت و اندوه به درگاه خدای تعالی دعا کرد و نذر نمود که اگر فرزندی پیدا کند او را به خدمتکاری بیت‌المقدس به معبد بسپارد.</content>
  </text>
  <text id="15145">
    <content>اینکه هیجان تا چه اندازه می‌تواند توجه ما را جلب کند، یا توجه ما را به جای دیگری معطوف کند، بعد سوم است.</content>
  </text>
  <text id="15146">
    <content>پس از منصور، محمدعلی فروغی به جای او نخست‌وزیر شد و منصور به عنوان استاندار خراسان و تولیت آستان قدس رضوی راهی آن دیار شد.</content>
  </text>
  <text id="15147">
    <content>آنگاه شاه به سوی دکتر سنجابی که در بازداشت به سر می‌برد، رفته و با وی مذاکره نمود.</content>
  </text>
  <text id="15148">
    <content>تفکر نظامی از اعمال درونی‌شده است که به آن اعمال ویژه ختم می‌شود که ما آن‌ها را عملیات می‌نامیم، یعنی اعمال بازگشت‌پذیر و هماهنگ‌کننده سایر اعمال.</content>
  </text>
  <text id="15149">
    <content>به عنوان نمونه، بانک تجارت در مهرماه همان سال از ادغام یازده بانک موجود به وجود آمد و دو سال بعد بانک ایران و روس نیز در بانک تجارت ادغام شد.</content>
  </text>
  <text id="15150">
    <content>دستگیرشدگان در بازجویی به خرید و فروش یک هزار سکه طلا و نقره دوره ساسانی و دیگر اشیاء به مبلغ دویست و هفتاد و پنج میلیون ریال اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="15151">
    <content>هم‌زمان با سفر رئیس‌جمهور به میاندوآب، هفتاد و چهار طرح عمرانی با هجده میلیارد ریال اعتبار و چهار طرح تولیدی با اعتباری نزدیک به ده میلیارد ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="15152">
    <content>و نیز در مواقعی که بخواهند دبی بیشتری از تأسیسات یک تلمبه‌خانه ساخته‌شده به دست آورند، پمپ‌هایی به صورت موازی با پمپ‌های موجود کار می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="15153">
    <content>انجام اقدامات غیرمنصفانه و خلاف مصلحت و اخلاقی که کشور و ملت ایران را از سیاست‌مدار مقتدر و مدیری کارآزموده محروم کرد اگر نه امروز ولی فردا نتایج منفی خود را بازخواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="15154">
    <content>قرص درخشان ماه در شب با نقش‌های موجود در سطح آن، که آن را شبیه صورت انسان می‌کرد، این افسانه‌ها را قوت می‌بخشید.</content>
  </text>
  <text id="15155">
    <content>اما احمد ناگهان راست می‌ایستند و به روی او چاقو می‌گیرد و با سر به او می‌گوید برو کنار.</content>
  </text>
  <text id="15156">
    <content>شکی نیست که بزرگ‌ترین دستاورد بیست و دو سال بحران در لبنان، وحدت سیاسی و رسمی موضع ملت و دولت، مبنی بر مبارزه در برابر تجاوز رژیم اشغالگر قدس و لبنان است.</content>
  </text>
  <text id="15157">
    <content>اما آریل شارون، رهبر حزب لیکود، تنها در صورتی پذیرای این تصمیم باراک خواهد شد که حق دخالت مستقیم و همه جانبه‌ای در تصمیم‌گیری‌های پارلمان به حزب او داده شود.</content>
  </text>
  <text id="15158">
    <content>نقشه چهارایوانی اصالتاً درون‌نگر یا مستور است و به دلیل همین عدم وابستگی به محیط مجاور، این گونه مساجد در شهر و روستا کاربرد خود را پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="15159">
    <content>کلاژن و الاستین که قوام پوست را تشکیل می‌دهند، ضعیف شده و پوست نازک‌تر می‌شود و چربی خود را از دست می‌دهد و کمتر صاف و کشیده به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="15160">
    <content>این سخن پیامبر اسلام که دانش را ولو در چین بجویید؛ خود، حکایت از آزاداندیشی و آزادمنشی مسلمانان در رویارویی با فرهنگ‌ها و تمدن‌های دیگر دارد.</content>
  </text>
  <text id="15161">
    <content>این برنامه به موضوعی می‌پردازد که تقریباً تمام ما آن را از یاد برده‌ایم و آن حفظ محیط زیست و تخریب نکردن آن است.</content>
  </text>
  <text id="15162">
    <content>همراه با رقص لزگی سه نت چهار تایی نواخته می‌شود که گویند همان باله مشهور آذربایجان است و نوای سرنا و دهل آن را همراهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15163">
    <content>این شیوه سپس به اروپا رفت ولی روش آن با شرق متفاوت بود؛ چنان که در اروپا مواد رنگی را با نوعی چسب مخصوص آمیخته و به پارچه منتقل می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="15164">
    <content>جابه‌جایی بارهای خورشیدی در طول روز به شب این اجازه را می‌دهد تا ساختمان انرژی خود را بازیابد.</content>
  </text>
  <text id="15165">
    <content>در این سال، یک کارگروه کاری درون کمیسیون حقوق بشر به پیشنهاد لهستان تشکیل شد که مسئولیت نوشتن یک منشور بین‌المللی را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15166">
    <content>چمران که سخنگو و نماینده جناح تندروی شورای انقلاب و دولت موقت بود، توانست با موافقت خمینی ارتش و سپاه پاسداران را به کارزار کردستان بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="15167">
    <content>پیام ابوشکور در این بیت‌ها، خودداری و حزم است و حکمت او از شریعت او جدا نیست و جز این از شعر ملی نمی‌توان انتظار داشت.</content>
  </text>
  <text id="15168">
    <content>تم اصلی ابتدا با فلوت نواخته می‌شود و سپس بار دیگر تم با همراهی ویلن و ارکستر و با انرژی و شور بیشتری نواخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15169">
    <content>در هر قرن یک یا دو بار اپیدمی جدی آنفولانزا میان مردم کشتار می‌کند و گاه میلیون‌ها انسان را به کام مرگ می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="15170">
    <content>دلمان هوای آن نگهبان دانشکده را کرده که وقتی حکم بازنشستگی‌اش را به او ابلاغ کردند با خودش گفت ولی اینجا یک نفر می‌خواهد که نگهبان باشد.</content>
  </text>
  <text id="15171">
    <content>روبین کوک، وزیر خارجه انگلیس که در فلسطین اشغالی به سر می‌برد، پس از ملاقات‌های جداگانه با نخست‌وزیر و وزیر خارجه رژیم صهیونیستی، این مطلب را بیان داشت.</content>
  </text>
  <text id="15172">
    <content>در ششمین دوره بازی‌های آسیایی در بانکوک، کاپیتان تیم ملی والیبال زنان ایران را به عهده داشت و مفتخر به کسب مقام سوم و مدال برنز گشت.</content>
  </text>
  <text id="15173">
    <content>عکس‌های ناصر تقوایی در هنگام انتخاب لوکیشن و حتی تصاویری از دکورهایی که برای این فیلم ساخته شده، در این کتاب گنجانده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15174">
    <content>روش متداول در کاوش‌های آینده‌پژوهی این است که ابتدا مفهومی کلیدی به عنوان محمل یا مرکب اختراع می‌گردد و سپس با کمک این مفهوم به آینده نقبی زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15175">
    <content>به رغم فسخ یک جانبه این توافق‌نامه توسط لبنان در یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت، نیروهای انتظامی لبنانی تاکنون از نفوذ به اردوگاه‌ها یا اقامتگاه‌های آن‌ها خودداری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15176">
    <content>هدهد به سلیمان می‌گوید که مردم سرزمین سبا خورشید را پرستش می‌کنند ولیکن ملکه آن‌ها بسیار قدرتمند و دانا است.</content>
  </text>
  <text id="15177">
    <content>با توجه به عدم حضور بهمن داراب‌پور، بازیکن تیم همای تهران در کمیته حل اختلاف این فدراسیون، نام‌برده حق مشارکت در تمرینات و عضویت در سایر تیم‌ها را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15178">
    <content>سر این جانور به گونه‌ای است که می‌تواند آن را تا اعماق گل کاکتوس فروکند و شهد لذیذ آن را بنوشد و گرده‌های گیاه را به جای دیگر منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="15179">
    <content>تنفر مردم از انگلیسی‌ها به جایی رسیده بود که حتی اگر بچه‌ای زمین می‌خورد، می‌گفتند سیاست انگلیسی‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="15180">
    <content>گورباچف، تلاش می‌کرد که گرایش خود را به راست توجیه نماید و در عین حال احترام و تأیید اندیشمندان و روشن‌فکران را مجدداً به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="15181">
    <content>اکنون فقط کاخ صفی‌آباد باقی مانده و قصور اصلی باغ‌شاه، مرکب از تالارها و چندین ایوان و اطاق‌های فراوانی است که با نقاشی و تصاویر زیبا و طلاکاری مزین بوده است.</content>
  </text>
  <text id="15182">
    <content>با توجه به سفال‌های یادشده در محل و شواهد معماری، قدمت این دو بنا به دوره ایلخانی یا تیموری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="15183">
    <content>تجلیل از خادمان نشر در طول هفته کتاب: از افرادی که به نوعی به صنعت نشر کمک کرده‌اند، تجلیل به عمل می‌آید و یادبودها و جوایزی به آن‌ها اهدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15184">
    <content>عشق به خاندان نبوت بسیاری از اولاد آن سرور کائنات را به سوی ایران گسیل داشت و دست سرنوشت هشتمین حجت و فرزند او، حضرت رضا علیه‌السلام را در آغوش سرزمین ایران به خاک سپرد.</content>
  </text>
  <text id="15185">
    <content>طبیعی است که هر متفکری جای خاص خود را در تاریخ می‌یابد و انقلاب فکری و علمی از تاریخ به کژ راه نمی‌رود بلکه آن را به جلو سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15186">
    <content>از این روست که ما در پژوهش خود کوشیده‌ایم تا به دیدگاه فکری شاعر نزدیک شویم و اندیشه و احساس حکیمانه او را دریابیم.</content>
  </text>
  <text id="15187">
    <content>وی با تقدیر از آقای روحانی‌نژاد، مسئول جهاد مدرسه‌سازی استان که از بدو تأسیس در خدمت این جهاد بوده است، لوح تقدیری به او اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="15188">
    <content>گروه هفتاد و هفت، نخستین اجلاس جنوب را دهم تا چهاردهم آوریل سال دو هزار مصادف با بیست و دو تا بیست و شش فروردین هفتاد و نه، برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15189">
    <content>به همین دلیل کشاورزی دیمی تنها محدود به جلگه شمالی و کوهپایه‌ها که باران کافی دریافت می‌کنند می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15190">
    <content>در این رقابت‌ها که سه روز به طول انجامید، شصت و سه شطرنج‌باز از دوازده استان مرکزی، تهران، فارس، گلستان، چهارمحال و بختیاری، بوشهر، گیلان، ایلام، اصفهان و زنجان حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="15191">
    <content>در این نسخه ویژه، حدود سیصد نما با جلوه‌های ویژه به فیلم اضافه شده و پابلو هلمان مدیریت تولید این صحنه‌ها را بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="15192">
    <content>شاید عدم استقبال او از فراگرفتن درس‌های پیانو در قالب سنتی آن، موجب شد تا او با موسیقی مبتنی بر خواندن و نوشتن نت بیگانه باشد.</content>
  </text>
  <text id="15193">
    <content>این گروه به طور میانگین یک هزار و نهصد و سیزده تکه زباله به وزن حدود یازده تن را در هر کیلومترمربع از مناطق ساحلی جمع‌آوری کردند.</content>
  </text>
  <text id="15194">
    <content>اگر متجاوز از یک میلیون و تا بیست میلیون ریال خواسته تقدیم شده بود، مرجع تجدید نظر را دیوان عالی کشور اعلام و در صورت وصول اعتراض، پرونده را به مرجع ذی‌صلاح ارسال می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="15195">
    <content>او فیلم مستندگونه‌ای به نام استالین با ماست را ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="15196">
    <content>به دنبال این پیروزی و از آنجا که حزب سوسیال‌دموکرات بدون ائتلاف با حزب آزادی نمی‌توانست دولت پایداری را تشکیل دهد، به همکاری با آن حزب اقدام کرد.</content>
  </text>
  <text id="15197">
    <content>این گونه خطابات جنبه تکلیفی به معنایی که گفته شد، دارد و گاهی خطاب الهی فقط جنبه امری دارد، بدون بیان وعده و وعید و هیچ اشاره‌ای به نهی از فعل ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15198">
    <content>وی که در المپیک دو هزار سیدنی نیز حاضر است، قصد دارد به چهارمین مدال طلای پی در پی خود دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="15199">
    <content>معادلات دیفرانسیل معمولی در بسیاری از زمینه‌های علمی کاربرد دارند که می‌توان به فیزیک، شیمی، بیولوژی و اقتصاد، اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="15200">
    <content>محمد رویانیان، مدیرعامل پرسپولیس، در پاسخ به انتقادات مطرح‌شده گفت که با فوتبال بیگانه نیست و برنامه ورزشی صدا و سیما از جمله نود را پیگیری می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>