<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="5401">
    <content>او می‌گوید آب سیر را در روغن هر گیاهی گرم کنید و آن را مستقیماً در گوش بچکانید.</content>
  </text>
  <text id="5402">
    <content>آرام برگشت به سمت دیگر اتاق، آن‌جا که عینکی دودی روی عضلات یخ‌زده صورتی سنگی، سکوت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="5403">
    <content>خدایی جز او نیست و بازگشت همه به سوی اوست.</content>
  </text>
  <text id="5404">
    <content>اغلب افراد مبتلاء به فلج بل در طول دو تا سه هفته، بدون درمان بهبود پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5405">
    <content>حرف و حدیث اما خیلی زود فیصله پیدا کرد و با سوت داور، بازی دوباره به جریان افتاد.</content>
  </text>
  <text id="5406">
    <content>این بنا از لحاظ معماری و نقاشی و حجاری و کاشی‌کاری و گچ‌بری، شاهکار صنعت و هنر دوره قاجاریه است.</content>
  </text>
  <text id="5407">
    <content>طوری پشت میز ولو شده بود که احساس کردم حیوانی وحشی است.</content>
  </text>
  <text id="5408">
    <content>این الفبا از راست به چپ نوشته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5409">
    <content>من این انتقادها را نمی‌پذیریم و معتقدم دموکراسی کاملاً رعایت شده است.</content>
  </text>
  <text id="5410">
    <content>در مقابل، صحنه تئاتر معمولاً ابعاد واقعی اشیا و آدم‌ها را به نمایش می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="5411">
    <content>مجموعه داستان‌های بنیاد، اثر آیزاک آسیموف را می‌توان تا حدی متعلق به این سبک شمرد.</content>
  </text>
  <text id="5412">
    <content>یک فروند هواپیمای لیر آمریکایی، دیروز با پنج سرنشین در داکوتای جنوبی، واقع در شمال آمریکا سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="5413">
    <content>آن قدر دغدغه داشتم که به میان اولین فرضیه‌ای که خیلی هم جدی نبود، پریدم.</content>
  </text>
  <text id="5414">
    <content>این جمهوری در ساحل اقیانوس هند و بالاتر از کیپ شرقی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="5415">
    <content>پایین بودن میزان نیتروژن و فسفر و تا حدی پتاسیم خاک، می‌تواند عملکرد جو را محدود نماید.</content>
  </text>
  <text id="5416">
    <content>اما تیری از دل سیاه سپاه دشمن، کمانه کشید و رو سوی طفل نهاد و بر گلوی کوچکش نشست؛ وقت رفتن بود.</content>
  </text>
  <text id="5417">
    <content>برزیل، کانادا، کلمبیا، روسیه، بریتانیا و ایرلند نیز از دیگر مراکز حضور لیتوانیایی‌تبارها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5418">
    <content>ایرانی، روح وحشی و بیابانی و خوی خون‌ریز مغول را به لطافت و آرامش کاشی‌های مسجد گوهرشاد تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="5419">
    <content>رژیم‌های عربی را به مبارزه‌جویی دعوت کنیم و جهان را از سرنوشت مردم، خودآگاه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5420">
    <content>دیگ از نوع فولادی بوده و ظرفیت آن برابر با چهل هزار کیلوکالری بر ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="5421">
    <content>خیلی امروزی و محسوس بود و ریتم کار خیلی خوب بود و پردازش داستان هم همین‌طور.</content>
  </text>
  <text id="5422">
    <content>سرباز را فرستادیم که بدو کالسکه‌های ما را بیاور این نزدیک‌ها.</content>
  </text>
  <text id="5423">
    <content>جایگاه قوه مقننه در تاریخ معاصر ایران: جمعه گذشته، چهاردهم مردادماه، مصادف با سالروز صدور فرمان مشروطیت، توسط مظفرالدین شاه قاجار بود.</content>
  </text>
  <text id="5424">
    <content>طوری که گوته بزرگ‌ترین نویسنده و شاعر آلمانی از حافظ شیراز الهام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="5425">
    <content>این جنگ نه تنها تهدید شوروی را ملموس‌تر ساخت، بلکه مسلح کردن مجدد آلمان را نیز مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="5426">
    <content>اول بهار که از این صحراها به طرف مسکو و پطرزبورگ رفتیم هنوز در صحراها درست علف و گل درنیامده بود.</content>
  </text>
  <text id="5427">
    <content>خرابکاری یک عمل عمدی با هدف تضعیف یک حکومت یا یک گروه یا شرکت، از راه براندازی، انسداد، اختلال یا تخریب است.</content>
  </text>
  <text id="5428">
    <content>یک روز با اجازه مامان و بابا قرار گذاشتیم که برویم لباس نامزدی بخریم.</content>
  </text>
  <text id="5429">
    <content>مجموعه خدمات گوناگونی را که در بخش مرجع به مراجعه‌کنندگان حضوری و غیرحضوری ارائه می‌شود، خدمات مرجع می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="5430">
    <content>مهناز و اسی خوش‌دست با یک ماشین وارد کوچه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5431">
    <content>شرکت اساتید، دانشجویان، محققان و عموم علاقه‌مندان در این جلسه سخنرانی آزاد است.</content>
  </text>
  <text id="5432">
    <content>برای یک توزیع وسیع ذرات، شروع سیالیت به آرامی است که به صورت نقطه ب تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5433">
    <content>کودکتان را تشویق به بازی کردن و ارتباط برقرار ساختن با سایر کودکان هم‌سن‌وسالش نمایید.</content>
  </text>
  <text id="5434">
    <content>میرنوروزی و پادشاهی یک‌روزه: یکی از رسم‌ها و شخصیت‌های شادی‌آفرین مربوط به نوروز، جشن شاد و مفرح میرنوروزی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5435">
    <content>ابوریحان بیرونی می‌گوید: «مردمان هنگام سپیده‌دم این روز، خود را می‌شستند و در آب کاریزها و آبگیرها، غوطه‌ور می‌شدند.»</content>
  </text>
  <text id="5436">
    <content>فقهای اسلامی تعاریفی گوناگون از جرم نموده و مصادیقی از آن را برشمرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5437">
    <content>پس از رفع اشکالات این آزمون، شما در معرض یک آزمون بسیار کوچک، اما مهم قرار می‌گیرید.</content>
  </text>
  <text id="5438">
    <content>عرفان و آموزه‌های عرفانی جایگاه ویژه‌ای در حجم ادبیات کلاسیک فارسی ایفا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5439">
    <content>رامین، تحصیلات اولیه را در دزفول و خرمشهر و آبادان طی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5440">
    <content>راننده تاکسی، کیف محتوای دو میلیون تومان وجه نقد را به صاحبش برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="5441">
    <content>داور پنالتی اعلام کرد و جواد نکونام، توپ را در خلاف جهت حرکت دروازه‌بان فولاد وارد دروازه کرد.</content>
  </text>
  <text id="5442">
    <content>گفته شده که ملک منصور میرزا شجاع‌السلطنه در دوران تصدی حکومت فارس، روستاهای خالصه و املاک خصوصی بی‌شماری را غصب کرد.</content>
  </text>
  <text id="5443">
    <content>به تعداد پیوندهایی که یک اتم تشکیل دهد، والانس می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="5444">
    <content>سید عباس کاشانی در زمان صدام حسین، به دستور وی از عراق اخراج شد.</content>
  </text>
  <text id="5445">
    <content>یک فروند هواپیما، به هنگام فرود روی باند فرودگاه بین‌المللی کیش، با یک رأس آهو برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5446">
    <content>این افراد و چهره‌های صاحب نفوذ به‌خوبی می‌دانند که قدرت واقعی، مردمند، نه زور و سرنیزه و قوه قهریه.</content>
  </text>
  <text id="5447">
    <content>به سبب انتخاب نامتناسب واژه «من» که نیروی خلاقه جهانی را به مفهوم «من» منسوب داشت، محتوای هستی‌شناختی موضوع از نظرها دور ماند.</content>
  </text>
  <text id="5448">
    <content>بنابراین اعمال قدرت محدودیت زیادی داشت و چنین مقامی مجبور بود تفویض اختیار کند.</content>
  </text>
  <text id="5449">
    <content>درخشندگی قبل از هرچیز به شدت نور بستگی دارد، فام به طول موج، زیروبمی به بسامد امواج صوتی و جز این‌ها.</content>
  </text>
  <text id="5450">
    <content>بر اساس سنت طبابت بقراط، مهم‌ترین محافظ انسان در برابر بیماری‌ها، تعادل در زندگی و تطبیق با اصول صحی است.</content>
  </text>
  <text id="5451">
    <content>البته، جناب‌عالی آزاد و مختارید هر نطقی را که می‌خواهید در مجلس عوام ایراد بفرمایید.</content>
  </text>
  <text id="5452">
    <content>نیروهای ویژه پلیس سن‌پترزبورگ می‌گویند که قتل‌ها در این شهر پیچیده‌تر و سلاح‌ها پیشرفته‌تر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5453">
    <content>شگفت‌انگیزتر این بود که یک نت خارجی از طریق یک رهبر ایرانی نواخته شد.</content>
  </text>
  <text id="5454">
    <content>مینی‌دیسک‌هایی که برای ضبط فیلم به کار خواهد رفت، مینی‌دیسک دیتا دو نام دارد.</content>
  </text>
  <text id="5455">
    <content>همچنین دوران همکاری داریوش، بابک بیات و ایرج جنتی عطایی به دوران طلایی پاپ معروف است.</content>
  </text>
  <text id="5456">
    <content>آقای کوییلو، قبل از این‌که به ایران سفر کنید، چه تصوری از ایران داشتید؟</content>
  </text>
  <text id="5457">
    <content>چنین تصوری نادرست، غیرواقع و ناشی از ضعف اطلاع و عدم آشنایی به اصول آموزش و پرورش نوین است.</content>
  </text>
  <text id="5458">
    <content>بدگمان بود که محتمل است حاکم مدینه یا حاکم عراق نیز همین گونه قدرت خود را توسعه دهد.</content>
  </text>
  <text id="5459">
    <content>جواد از کنار دوربین می‌گذرد و پشت به دوربین می‌ایستد.</content>
  </text>
  <text id="5460">
    <content>از هر نوع درست کردن مو تا هنگامی که به کلی خشک شود بپرهیزید.</content>
  </text>
  <text id="5461">
    <content>سنگ میزبان این اندیس سنگ گچ است و دیرینگی آن به دوران میوسن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="5462">
    <content>با پیدا شدن هر جنازه، یک موشک دودزا توسط هلیکوپتر، شلیک می‌شد و شناورها اقدام به خارج کردن جسد از آب می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="5463">
    <content>باید توجه شود که سفیر حسن نیت با سفیر نام تجاری یکسان نیست.</content>
  </text>
  <text id="5464">
    <content>افزون بر هشت میلیارد ریال برای عمران دیر بوشهر هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="5465">
    <content>یک فرد مقیم لندن به طور متوسط در ازای خرید یک ساندویچ همبرگر، باید هجده دقیقه کار کند.</content>
  </text>
  <text id="5466">
    <content>دفاتر شعب بدوی و تجدیدنظر نیز در صورت وصول دادخواست تجدیدنظر آن را ثبت و باید به دبیرخانه ارسال دارند.</content>
  </text>
  <text id="5467">
    <content>نه آتش‌سوزی و پنج حادثه در تهران یک کشته و یکصد میلیون ریال زیان بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="5468">
    <content>فقیهی که در قله بلند اجتهاد پویای اسلامی، مدرس توانای فلسفه و محقق ژرفانگر عرفان نظری و معلم بزرگ اخلاق اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="5469">
    <content>گونه دیگری از خرس‌ها از جمله خرس تنبل و خرس آفتاب که کوچک‌ترین نوع خرس در جهان است، در حال انقراض هستند.</content>
  </text>
  <text id="5470">
    <content>دوست و همفکر ارجمند، جناب آقای علی شجاع، درگذشت مادر گرامی جناب‌عالی را به شما و به خانواده محترم شجاع تسلیت عرض می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="5471">
    <content>سلول‌های پیش‌ساز، سلول‌های نابالغی هستند که توانایی تبدیل شدن به سلول‌های تخصصی را دارند.</content>
  </text>
  <text id="5472">
    <content>با حذف و سانسور بعضی از بخش‌ها، از شبکه‌های صدا و سیما پخش شده است.</content>
  </text>
  <text id="5473">
    <content>چیزهایی هست که خصوصیات طبیعی دانشگاه‌هاست و تقریباً از آن‌ها قابل تفکیک نیست، یا به‌دشواری قابل تفکیک است.</content>
  </text>
  <text id="5474">
    <content>چیزهایی هست که خصوصیات طبیعی دانشگاه‌هاست و تقریباً از آن‌ها قابل تفکیک نیست، یا به‌دشواری قابل تفکیک است.</content>
  </text>
  <text id="5475">
    <content>این فیلم در چارچوب داستانی واقعی، به زندگی هاروی میلک می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="5476">
    <content>تأسیس انجمن خوشنویسان ایران را می‌توان نقطه عطفی در تاریخ خوشنویسی معاصر ایران دانست.</content>
  </text>
  <text id="5477">
    <content>دیگر دوست نداشتم او را ببینم و گاهی از این احساس لذت می‌بردم، از احساس مبارزه با او، مبارزه با عشق.</content>
  </text>
  <text id="5478">
    <content>در هر کشوری سازمانی خاص مجاز به صدور گواهینامه خلبانی شخصی است.</content>
  </text>
  <text id="5479">
    <content>احمد جبریل، دبیرکل جبهه خلق، برای آزادی فلسطین نیز هیاهوی تبلیغاتی غربی‌ها و صهیونیست‌ها را درمورد جاسوسان رژیم صهیونیستی به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="5480">
    <content>امروزه دانشمندان در تلاشند تا جلبک‌های سبز را در تولید هیدروژن به کار ببندند.</content>
  </text>
  <text id="5481">
    <content>اجرای طرح آبخیزداری، آبیاری تحت فشار و اصلاح بذر و مراتع و آموزش کشاورزان، کمک عمده‌ای در تولید هرچه بیشتر محصولات نموده است.</content>
  </text>
  <text id="5482">
    <content>سه رنگ‌بندی و استفاده درست و علمی از مؤلفه‌های فیزیکی، مثل نور و دکور، متناسب با روحیات جوانان.</content>
  </text>
  <text id="5483">
    <content>در این دیدار، رهبر انقلاب پس از سخنرانی، به سؤالات مکتوب دانشجویان پاسخ گفتند.</content>
  </text>
  <text id="5484">
    <content>بسیج، پایدار و ماندنی است و روحیه و معرفت بسیجی باید فراگیر شود.</content>
  </text>
  <text id="5485">
    <content>در طرف چپ در ورودی، پلکان آجری قرار گرفته که به پشت بام مقبره راه دارد.</content>
  </text>
  <text id="5486">
    <content>کابیلا نیز به این نشست دعوت شده بود، نه به عنوان رئیس‌جمهور کنگوی دمکراتیک، بلکه رئیس.</content>
  </text>
  <text id="5487">
    <content>پس از ناکامی در لیگ برتر، استقلال شانس خود را در جام حذفی امتحان کرد.</content>
  </text>
  <text id="5488">
    <content>دلایل عقلی فلاسفه در خصوص هستی موجب خرسندی نیچه نمی‌گردد؛ ولی تجربه شاعرانه حافظ در خصوص وجود و زندگی به آسانی او را قانع می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="5489">
    <content>مغز همیشه متفکر تیم که راه‌حل‌ها و برنامه را ارائه می‌دهد و تیم را نجات می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5490">
    <content>در این اقدام صدها نفر از دانشجویان به‌شدت زخمی شدند و وسایل شخصی آن‌ها از جمله لپ‌تاپ‌ها توسط مهاجمین تخریب شد.</content>
  </text>
  <text id="5491">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در فیلم صعود ژوپیتر اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="5492">
    <content>ترکیب رنگ این پرچم از سفید و زرد و مشکی به صورت اریب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5493">
    <content>به گزارش شبکه خبری بلومبرگ، ارزیابی بهای نفت خام برای ماه آوریل نه سنت کاهش داشت.</content>
  </text>
  <text id="5494">
    <content>ایگور ایوانف، وزیر امور خارجه روسیه، در یک تماس تلفنی با دیوید لوی، وزیر امور خارجه رژیم صهیونیستی، گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="5495">
    <content>«خداحافظی طولانی»، رمانی پلیسی جنایی از ریموند چندلر، نویسنده رمان جنایی و پلیسی است که با ترجمه فتح‌الله جعفری جوزانی ترجمه و انتشار یافته است.</content>
  </text>
  <text id="5496">
    <content>این رقص در مراحل اول در بین قوم پشتون ساکن افغانستان و پاکستان رایج بود.</content>
  </text>
  <text id="5497">
    <content>یک بار دیگر این خطبه را بخوانید.</content>
  </text>
  <text id="5498">
    <content>در سفر نماز را اول وقت بخوانیم و حتی‌المقدور به صورت جماعت باشد.</content>
  </text>
  <text id="5499">
    <content>ممکن نیست فرض کنیم که یک مسلمان یا مؤمن یا موحد، حتی یک روز یا یک لحظه، از دشمنی با ابلیس و شیطان منصرف بشود.</content>
  </text>
  <text id="5500">
    <content>او و پدربزرگش، بچه‌گوزن زخمی را به خانه‌شان آورده و به مراقبت از او می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="5501">
    <content>او در همان دوره‌ها با نوشته‌های کانت، هگل و اسپینوزا آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="5502">
    <content>این از او متزلزل‌تر بود، چون باطنش خراب بود و به جایی اتکا نداشت؛ اما او به خدا اتکا داشت.</content>
  </text>
  <text id="5503">
    <content>سرعت این توفان توسط واحد هواشناسی فرودگاه نوشهر، حدود صد کیلومتر در ساعت گزارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="5504">
    <content>پژوهشگران بخش دندان‌پزشکی دانشگاه بوفالو در آمریکا، به ارتباط نزدیک چاقی با بیماری‌های لثه پی بردند.</content>
  </text>
  <text id="5505">
    <content>برای ایجاد بحران اقتصادی یا رشد شدید ناگهانی وجود نوعی شوک خارجی لازم است؛ چه افزایش شدید قیمت نفت، چه وقوع جنگ و چه اختراع اینترنت.</content>
  </text>
  <text id="5506">
    <content>بر اساس برآوردهای کلی، حدود بیست هزار بمب منفجرنشده در خاک افغانستان وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="5507">
    <content>در این لحظات حساس و پراضطراب از سوی حسین و اصحاب او، چند خطبه کوتاه خوانده شده است.</content>
  </text>
  <text id="5508">
    <content>بدین ترتیب شش حزب عدالت‌خواه، نهضت اسلامی، دموکراتیک، مشهور به جناح آلماتی، خلقی دموکراتیک، کمونیست و سوسیالیست در فضایی نسبتاً متعادل رقابت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="5509">
    <content>در این ایام، قبیله خزرج از جنگ‌های طولانی با قبیله اوس به ستوه آمده بودند.</content>
  </text>
  <text id="5510">
    <content>بدیهی است که نتایج فوق با عدالت قضایی منطبق نیست و تنها راه‌حل آن، رفع نقص موجود با تجویز رفع و جبران خسارات معنوی توسط مقنن است.</content>
  </text>
  <text id="5511">
    <content>خردمندی و احتیاطکاری او، شهرهایی بسیار بزرگ و پرجمعیت و ثروتمند مانند شهرهای یونانی‌نشین ایونی را مطیع او کرد.</content>
  </text>
  <text id="5512">
    <content>هنگامی که وارد اتاق شدم، رنگ مادر به‌شدت پریده بود، فضای اتاق بوی عجیبی می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="5513">
    <content>سود خالص فولکس‌واگن در نیمه نخست سال نود و هفت بالغ بر چهارصد و هشتاد و هشت میلیون مارک بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5514">
    <content>آب آن از چشمه و محصولات آن غلات، برنج، خرما و مرکبات و شغل اهالی، زراعت و باغداری و صنایع دستی آنان قالی‌بافی است.</content>
  </text>
  <text id="5515">
    <content>این دعوت از سوی دیپلمات عربستان سعودی در ژنو، به اطلاع سازمان ملل رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="5516">
    <content>اداره کل گمرک، مشغول تهیه سالنامه گمرک می‌باشد و تا دو ماه دیگر کار چاپ آن خاتمه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="5517">
    <content>فارغ‌التحصیلان دبیرستان، در کشورهای فنلاند، ژاپن، نیوزلند، نروژ و لهستان نود و سه درصد و در آمریکا هفتاد و دو درصد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5518">
    <content>آرزو گریه‌اش می‌گیرد و هق‌هق او مانع ادامه صحبتش می‌شود و عمه زیبا با آرامش، گویی به آن‌چه که می‌خواسته رسیده.</content>
  </text>
  <text id="5519">
    <content>با مسواک خیس‌شده دندان‌ها را مسواک بزنید و با همان یک لیوان آب، دهان خود را شست‌وشو و تمیز کنید.</content>
  </text>
  <text id="5520">
    <content>اما سیستم حوزه، علی‌رغم سهولت حضور و ادامه راه، به هیچ وجه متناسب با دانشگاه‌ها، جذب نیرو نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5521">
    <content>کشاورزی به دلیل وجود رود کارون و سد انحرافی گتوند از رونق ویژه‌ای برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="5522">
    <content>چندی نگذشت که رسام نخجوانی برای تصویربرداری از شهریار، جدیدالإسلام را انتخاب نمود.</content>
  </text>
  <text id="5523">
    <content>چند تن از بچه‌ها به دور محمود و احمد حلقه زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5524">
    <content>حال بازپرسی را داشتم که متهم به قتل شروع به بازپرسی از او کند.</content>
  </text>
  <text id="5525">
    <content>واحد آموزش فرهنگ‌سرای بهمن برای ترم بهار از علاقمندان به فراگیری فن ماشین‌نویسی فارسی و لاتین هنرجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="5526">
    <content>صنعت‌گران و نوآوران به ابداعاتی رسیدند که به تولید انبوه محصولات غذایی کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="5527">
    <content>دکتر آیت‌اللهی سپس به تشریح رقم‌های جذب اعتبارات سازمان بهزیستی استان گلستان در بخش‌های مختلف پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="5528">
    <content>یعنی این بیماران، گاهی اسهال دارند به صورت شل شدن مدفوع و افزایش دفعات آن و گاه به یبوست مبتلاء می‌شوند یعنی کاهش دفعات اجابت مزاج و دفع مدفوع سفت.</content>
  </text>
  <text id="5529">
    <content>اگرچه این تعریف صحیح است ولی بسیار کلی بوده و کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="5530">
    <content>وی پس از مدتی جای خود را به عطاءالله مهاجرانی داد.</content>
  </text>
  <text id="5531">
    <content>عکس احمد روی یک تابلو بالای سر افسرنگهبان در کنار چندین عکس دیگر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="5532">
    <content>لذا شاه ابتداء دست خود را به سوی دکتر غلامحسین صدیقی، یکی از اعضای جبهه ملی دراز کرد.</content>
  </text>
  <text id="5533">
    <content>سمک، روستایی از توابع بخش فنوج شهرستان نیک‌شهر در استان سیستان و بلوچستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="5534">
    <content>در آنجا ستونی از لشکر شانزده دچار مشکل و تلفات شدیدی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="5535">
    <content>رژیم پینوشه با سرکوبی احزاب سیاسی و تعقیب فعالان دموکراسی در این کشور شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5536">
    <content>خیلی از نقش‌ها هست که دوست دارم بازی کنم و هنوز پیش نیامده.</content>
  </text>
  <text id="5537">
    <content>در حیوانات فرایند لقاح، جفت شدن اسپرم با تخمک است که سرانجام به روییدن رویان می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="5538">
    <content>فیض‌آباد، سرزمینی باستانی و تاریخی، مستور از ناهمواری‌ها، دورافتاده و سخت‌گذر است.</content>
  </text>
  <text id="5539">
    <content>در این سمینار، جمعی از متخصصان امور پزشکی از شهرهای مسجدسلیمان، دزفول و شوشتر حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="5540">
    <content>سکوت در کشور تاجیکستان و با گویش فارسی تاجیکی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="5541">
    <content>این اتوبوس که چهل و پنج سرنشین داشته از روی یک پل به عمق دره سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="5542">
    <content>سرآغاز این تحول، آشنایی موسیقی‌دانان ایرانی با روش‌های مکتوب و خط موسیقی بود.</content>
  </text>
  <text id="5543">
    <content>روزنامه النهار، چاپ بیروت؛ ایران را نخستین حامی لبنان و مقاومت در برابر اشغال‌گری اسرائیل نامید.</content>
  </text>
  <text id="5544">
    <content>چنین مسئله‌ای را شما مواظب باشید و مو را از ماست بکشید.</content>
  </text>
  <text id="5545">
    <content>یعنی بزرگ‌ترین هدف ما اطلاع‌رسانی به‌موقع بود و اینکه بتوانیم اطلاعات و اخبار را سریع به مخاطب برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="5546">
    <content>و اگر چنین مقصودی در میان می‌بود، لفظ منحصر و منحصراً نیز به کار گرفته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="5547">
    <content>در سال دویست و چهل و هفت قبل از میلاد هم‌زمان با آغاز دوره پارتیان، مبدأ تقویم عوض گردید.</content>
  </text>
  <text id="5548">
    <content>چون کوچک‌ترین نسیمی نمی‌وزید، به این جهت شرجی هوای این شهرستان را خفقان‌آور کرد.</content>
  </text>
  <text id="5549">
    <content>دیدار تیم‌های ابومسلم و آدنیس خراسان با دو گل به سود تیم آدنیس به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="5550">
    <content>روی دست‌هایتان یک قطعه لیموترش بمالید، چند دقیقه صبر کنید، بعد دست‌هایتان را آبکشی کنید تا سفید و نرم شود.</content>
  </text>
  <text id="5551">
    <content>از کوی نصر گیشا به میدان آزادی هیچ نوع وسیله‌ای اعم از مینی‌بوس، راهی یا اتوبوس وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="5552">
    <content>به برنامه‌های کامپیوتری و کتابچه‌های راهنما اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5553">
    <content>به علت این‌که پولونیم به‌شدت رادیواکتیویته است، بسیار سمی و خطرناک محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5554">
    <content>فضای ادبی، فضای گوناگونی‌ها و حرکت از تقابل‌های پیشین به سوی نوعی کثرت‌گرایی ادبی است.</content>
  </text>
  <text id="5555">
    <content>ماشین‌ها به راه می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="5556">
    <content>نگاشت آدرس‌های منطقی به حافظه فیزیکی و مجازی، چند سطح غیر مستقیم را می‌افزاید، پایین را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="5557">
    <content>جاوید پس از آزادی از زندان، به طبابت و تألیف و نوشتن خاطرات خود مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="5558">
    <content>در صورت پیروزی برادلی در نیوهمپشایر، انتخاب عمده مقدماتی در نیویورک و کالیفرنیا تعیین‌کننده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="5559">
    <content>امکان ردیابی تلفن‌های همراه مسروقه با بهره‌گیری از امکانات پیشرفته میسر شد.</content>
  </text>
  <text id="5560">
    <content>این تفسیر معمولاً از طریق قطعنامه، یا آراء مشورتی دیوان بین‌المللی دادگستری صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="5561">
    <content>هر چقدر ما انسان‌های خوبی باشیم، مسلماً بعد از مرگ هم خوشبخت خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="5562">
    <content>وی همچنین در تیم ملی فوتبال یوگسلاوی بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5563">
    <content>با این حال و در مجموع، تظاهرات بدون بروز خشونت جدی پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="5564">
    <content>البته سمافور نیازمند کاربران متخصص و برج‌های گران در فواصل ده تا سی کیلومتری بود.</content>
  </text>
  <text id="5565">
    <content>گرچه در ایران معادن متعدد زغال‌سنگ کشف نشده ولی ذخیره فراوانی از آن در معادن استخراج‌نشده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="5566">
    <content>وی پس از تحصیلات مقدماتی در موطن خود، کاشان، به اصفهان مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="5567">
    <content>این مأموریت، توسط شاتل دیسکاوری انجام گرفت و بخشی از پروژه مونتاژ ایستگاه فضایی بین‌المللی بود.</content>
  </text>
  <text id="5568">
    <content>مدرس و معلم و محصل و محقق و مبلغ و نویسنده و متفکر و روشن‌فکر و صاحبان سلایق گوناگون، باید امروز را قدر بدانند.</content>
  </text>
  <text id="5569">
    <content>یک دوره جشنواره اقوام ایرانی نیز به میزبانی شهر آمل برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="5570">
    <content>واردات تلفن همراه، لوازم جانبی اتومبیل، سیگار، حبوبات و ده‌ها قلم کالای دیگر با ارز حاصل از صادرات غیرنفتی آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="5571">
    <content>زمانی که در بروکلین میشیگان تدریس می‌کرد، آموختن پزشکی را آغاز نمود.</content>
  </text>
  <text id="5572">
    <content>دانشمندان معتقدند که پیشرفت تومورهای سرطانی، معلول عدم رشد و تکامل رگ‌های خونی است.</content>
  </text>
  <text id="5573">
    <content>این بازی با برخی مشکلات فنی در برخی سیستم‌ها و به ویژه لپ‌تاپ‌ها مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="5574">
    <content>ضمناً من نسبت به موفقیت حمله‌های آغازشده علیه آلمانی‌ها در ایتالیا اطمینان دارم.</content>
  </text>
  <text id="5575">
    <content>میل ترکیبی هموگلوبین خون انسان با منواکسیدکربن دویست برابر بیش از میل ترکیبی آن با اکسیژن است.</content>
  </text>
  <text id="5576">
    <content>هابل کشف کرد که هر قدر کهکشانی از زمین دورتر باشد سرعتش بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="5577">
    <content>به هر حال مسیح به مهدی می‌پیوندد و پشت سر مهدی نماز می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="5578">
    <content>مخالفان مشروطه با اصل تفکیک قوای رژیم پارلمانی نیز مخالف بودند و از نظریه تمرکز قدرت، حمایت می‌نمودند.</content>
  </text>
  <text id="5579">
    <content>تلاش‌های بعدی این شرکت منجر به تولید موتور بازی سه‌بعدی کرم شد.</content>
  </text>
  <text id="5580">
    <content>باقر خان سعدالسلطنه اصفهانی در اواخر دوره سلطنت ناصرالدین شاه قاجار حاکم شهر قزوین در ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="5581">
    <content>الویری، شهردار تهران، کاظم صراف رضوی را به سمت معاون فنی و عمرانی شهرداری تهران منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="5582">
    <content>فناوری پایین و عقب‌مانده: به گفته مهندس منوچهری، برای تحقق صرفه‌جویی در مصرف آب، ابتدا باید شرایط فیزیکی و فرهنگی آن، مساعد شود.</content>
  </text>
  <text id="5583">
    <content>منوچهری به ادبیات عربی و علوم دینی و طب و نجوم و غیره آشنایی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="5584">
    <content>سخن‌گوی پایگاه نیروی هوایی لوک در آریزونا گفت که خلبان این هواپیما توانست با کمک چتر نجات، از مرگ نجات یابد.</content>
  </text>
  <text id="5585">
    <content>پاپاندرئو، گفت‌وگوی کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، با بولنت اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، را در لحظات آخر پذیرش شرایط اتحادیه اروپا از سوی ترکیه، مفید ارزیابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="5586">
    <content>وزش توفان شدید توأم با گرد و غبار در قم، دست‌کم بیست و سه مورد آتش‌سوزی به بار آورد.</content>
  </text>
  <text id="5587">
    <content>او تنها فارسی صحبت می‌کرد و حتی نمی‌دانست قاشق را چگونه باید بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="5588">
    <content>بعضی‌ها نسبت به نسل جوان ایرانی، از لحاظ اعتقادات و از لحاظ ایمان، به طور افراطی دچار قضاوت‌های غلط و انحرافی هستند.</content>
  </text>
  <text id="5589">
    <content>از این رو در شرایط آتش‌بس، کنگوی دموکراتیک، عاری از حق حاکمیت ملی و تمامیت ارضی خود است.</content>
  </text>
  <text id="5590">
    <content>این شیء مرموز، گودالی به طول پانزده متر و پهنای شش متر ایجاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5591">
    <content>به جز حسین واثقی، یار همیشگی هوشمند، آهنگ‌سازان دیگری نیز همچون پرویز مقصدی، پرویز اتابکی، داوود اردلان و سیاوش قمیشی با او همکاری نمودند.</content>
  </text>
  <text id="5592">
    <content>ورودی غار، دریچه‌ای باریک در دل صخره با شیبی اندک و ارتفاعی کوتاه و چند پله می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5593">
    <content>خشونت قانونی نه‌فقط خوب، بلکه لازم است و خشونت غیرقانونی نه‌تنها بد، بلکه جنایتی است که باید با آن مقابله شود.</content>
  </text>
  <text id="5594">
    <content>هومان با پنهان‌کاری، هویت رستم را از پسرش، سهراب، پنهان داشت تا او را به جنگ رستم ترغیب نماید.</content>
  </text>
  <text id="5595">
    <content>اژدها ناگهان ناپدید شده بود، رستم به بیابان نظر کرد و چیزی ندید.</content>
  </text>
  <text id="5596">
    <content>پس، در تکوین حدسی که نسبت به آینده می‌زنیم، اراده ما دخیل است.</content>
  </text>
  <text id="5597">
    <content>مجتبی عابدینی با غلبه بر شمشیربازان ژاپن، کره جنوبی، تایوان، تایلند، فیلیپین و ایران به مدال طلا دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="5598">
    <content>حتی غیر از او مرحوم پیراسته هم که دستیارش بود، خیلی مواظب بود.</content>
  </text>
  <text id="5599">
    <content>در دوره قاجار این کاخ دچار آتش‌سوزی شد اما دوباره بازسازی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="5600">
    <content>از جمله این دشت‌ها می‌توان از دشت ارژن نام برد.</content>
  </text>
</textCollection>