<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="801">
    <content>با این وجود، دید برجسته برای درک عمق در فواصل بیش از شصت متر عملاً بی‌فایده است.</content>
  </text>
  <text id="802">
    <content>جهت تأمین اعتبار پیام در ارتباطات رمزی، بایستی از روش‌های تصدیق اعتبار یازده استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="803">
    <content>در شکل فوق پروفیل جوش در حد ایده‌آل است؛ ولی درست نیست و نمی‌توان به ماکزیمم مقاومت دسترسی پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="804">
    <content>این موزه از سه بخش باستان‌شناسی، تاریخ مشروطیت و مردم‌شناسی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="805">
    <content>این موزه از سه بخش باستان‌شناسی، تاریخ مشروطیت و مردم‌شناسی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="806">
    <content>پس از این‌که دست و پای طلافروش را بستیم، طلاها را در داخل یک کیف سامسونت ریختیم و از محل گریختیم.</content>
  </text>
  <text id="807">
    <content>با جمع‌بندی و نتیجه‌گیری از مجموع آن‌چه که بیان گردید می‌توان نتایج زیر را استخراج نمود.</content>
  </text>
  <text id="808">
    <content>حرکت صنیع‌الملک به‌زودی پسر برادرش، محمد غفاری معروف به کمال‌الملک، را تبدیل به نقاشی کرد که دقیق‌ترین ارائه‌های رنگ روغن را از واقعیت می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="809">
    <content>این عمل نیروهای حفاظت قوه قضاییه، با واکنش تند آیت‌الله شاهرودی مواجه شده و بلافاصله دستور عزل فرد مقصر را صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="810">
    <content>ما نیز حضور پرشور و باشعور مردم و این حرکت سرنوشت‌ساز را به رهبر عزیز و ملت شریف ایران تبریک می‌گوییم.</content>
  </text>
  <text id="811">
    <content>پس وقتی چشم ناگهان با نور شدید تحریک شود، شخص تا لحظه‌ای پس از نابود شدن محرک، تصویر محرک را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="812">
    <content>در روز بعد، می‌بیند دو نفر عبرانی مشغول درگیری و دعوا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="813">
    <content>یا فلان مرد به دلیل این‌که فلان زن عشق او را نپذیرفته است، او را کشته است.</content>
  </text>
  <text id="814">
    <content>بدین ترتیب بیش از صد نوع مختلف حسگر به این منظور بر روی ماهواره نصب شده است.</content>
  </text>
  <text id="815">
    <content>مرکز اسلامی سوئیس، نخستین مرکز شیعیان در سوئیس است که به طور رسمی فعال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="816">
    <content>فارسی باستان به الفبایی نوشته شده که بدان الفبای میخی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="817">
    <content>رئیس سابق نفت انگلیس در آبادان: به طوری که خبرنگار ما اطلاع می‌دهد اخیراً سر ویلیام فریزر رئیس سابق هیئت‌مدیره شرکت نفت انگلیس وارد آبادان شده است.</content>
  </text>
  <text id="818">
    <content>به این ترتیب، هر لنفوسیت، با داشتن نوع خاصی گیرنده، آنتی‌ژن خاصی را شناسایی کرده و از بین می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="819">
    <content>ترکیب سنگ‌های تراش‌دار ریز، گچ‌بری خطوط کوفی و نقش و نگارهای زیبا در سردر ورودی از ویژگی‌های این بنای تاریخی هستند.</content>
  </text>
  <text id="820">
    <content>پس از تسخیر اصفهان، با وساطت برخی بزرگان از قتل ابوالفتح خان و سلیم خان افشار و موسی خان افشار و دیگر سرداران درگذشتند.</content>
  </text>
  <text id="821">
    <content>روز بعد وقتی پسرک مثل همیشه خواست پایش را روی قلب برکه بگذارد و عبور کند، چشمش به چیزی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="822">
    <content>تیم فوتبال بانوان منطقه هفده، موفق به کسب عنوان قهرمانی نخستین دوره مسابقات فوتسال بانوان محلات تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="823">
    <content>کاست‌های ویدئویی او به همان شکل که زمانی دست‌نوشته‌های سولژنیتسین دست‌به‌دست می‌شد، بین مردم ردوبدل می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="824">
    <content>لباس همسر امپراطور بسیار زیباست و معمولاً با سیزده لایه از پارچه‌های ابریشمی دوخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="825">
    <content>با همان روشی کار کن که وقتی از اروپا برگشتی، می‌خواستی بنویسی.</content>
  </text>
  <text id="826">
    <content>در دیگر نقاط جهان نیز جنبش‌هایی برای تغییر قانون و اعطای این حق به زوج‌های همجنس وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="827">
    <content>نامزد منتخب ریاست‌جمهوری آمریکا گفت که شعار مبارزاتی خود را به تلاش برای چیزی متفاوت معطوف خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="828">
    <content>پس از پرس و جو به شاعر می‌رسیدند و مقدمات شهرت و کامیابی شاعر فراهم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="829">
    <content>لازم به یادآوری است که ابوعلی مصطفی، اخیراً در کنگره ششم جبهه خلق برای آزادی فلسطین به جای دکتر جورج حبش، به دبیرکلی این جبهه انتخاب شده است.</content>
  </text>
  <text id="830">
    <content>با این وجود، حزب کمونیست در انتخابات آتی برای تثبیت جایگاه خود تلاش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="831">
    <content>به مناسبت تولید این مسابقه به سراغ او رفتیم و با او گفت‌وگو کردیم.</content>
  </text>
  <text id="832">
    <content>اگر کسی به خطبه اول یا هر دو خطبه نرسد، باز هم شرکت در نماز جمعه فضیلت دارد و جایگزین نماز ظهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="833">
    <content>امسال درسش به پایان رسید و به شهر خود بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="834">
    <content>می‌توان گفت که هنر مدرن در واقع نمود و نماد تحقق شهود کانتی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="835">
    <content>مرکز سطحی این زمین‌لرزه، در سیصد و سی کیلومتری جنوب شرقی مشهد در اطراف شهرستان قاین ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="836">
    <content>زیرسیستم فرمان همچنین یک سیگنال تصدیق را تولید نموده و به محض دریافت یک سیگنال اجرا، فرمان‌ها را اجرا می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="837">
    <content>هویدا و نصیری را از دادگاه بیرون برده، نیم ساعت بعد اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="838">
    <content>گفت‌وگو از نظر ما، صرفاً روشی برای حل اختلافات نیست، بلکه رهیافتی در اکتشاف روش‌های بهبود زیست جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="839">
    <content>در این گزارش آمده است که این بمب‌افکن، هدف یک موشک ضدهوایی جنگجویان چچنی قرار گرفته و جستجو برای نجات خلبان آن، آغاز شده است.</content>
  </text>
  <text id="840">
    <content>وی اظهار داشت از سی و شش اصل برنامه توسعه که توسط مجمع تشخیص مصلحت نظام بررسی شده، هفده اصل آن مربوط به علوم جغرافیاست.</content>
  </text>
  <text id="841">
    <content>خاکستر استخوان، زیست پالایی مقادیر کم کادمیوم، مس و روی را نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="842">
    <content>هیچ ملتی بدون توجه به امر کتاب و کتاب‌خوانی، به شاخص‌های توسعه دست نیافته است.</content>
  </text>
  <text id="843">
    <content>هر کس بشنود که مردی مسلمانان را به کمک می‌طلبد و او اجابت نکند، آن کس مسلمان نیست.</content>
  </text>
  <text id="844">
    <content>این ائتلاف از تاریخ بیست و یک سپتامبر مبارزه خود را برای براندازی میلوشوویچ، آغاز کرده است.</content>
  </text>
  <text id="845">
    <content>این نژاد دارای صورت، پاها، گوش‌ها و بینی سیاه بوده، فاقد شاخ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="846">
    <content>روش درمانی موسوم، شامل تزریق داخل وریدی هپارین و تنظیم میزان غلظت خون یا تزریق نوبتی اشکال مختلف این دارو، به بیماران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="847">
    <content>توسعه پمپ‌های سوخت‌پاش با توسعه موتورهای کوچکی که برای استفاده در خودروها مناسب بودند متعادل شد.</content>
  </text>
  <text id="848">
    <content>تسامح می‌تواند به محور رفتارهای مبتنی بر پیش‌داوری کمک کند و به طور مؤثری به خشونت، ملی‌گرایی مفرط و انحصارگرایی و فاشیسم پایان بخشد.</content>
  </text>
  <text id="849">
    <content>روش مزبور برای مقاصد ارزشیابی موجودی‌های کالا متداول نیست و جزء روش‌های پذیرفته‌شده برای ارزشیابی موجودی‌های کالا نیز محسوب نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="850">
    <content>این خودرو دارای تزئینات داخلی ویژه، محفظه صندوق عقب بزرگ، قیمت رقابتی و سطوح بالای تجهیزات بود، اما جذابیت کمتری برای بازارهای جهانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="851">
    <content>جعبه نور مصنوعی، نوری شبیه به نور آفتاب تولید می‌کند و صفحه حفاظ آن از اشعه ماوراءبنفش که برای چشم زیان‌بار است، جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="852">
    <content>در آغاز جوانی از تبریز به تفلیس رفت و به تحصیل زبان و ادبیات روسی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="853">
    <content>هم‌وطنان آشوری همه هفته و در ایام مختلف با اجتماع در این کلیسا به عبادت می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="854">
    <content>دوک دوس، پسر پادشاه ایتالیا که سابقاً پادشاه اسپانیول بوده و یک سال سلطنت کرده، بعد نخواستند و بیرونش کردند.</content>
  </text>
  <text id="855">
    <content>این میدان از سمت شرق با بزرگراه حقانی و از سمت غرب با خیابان‌های ونک، ملاصدرا و برزیل مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="856">
    <content>سطح نحو و واج‌شناسی بدون شک با هم در ارتباط هستند و در توصیف کامل اطلاعات زبانی در یک سطح خاص ناگزیر هستیم تا به اطلاعات دیگر سطح‌ها مراجعه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="857">
    <content>این آتش‌سوزی در نخستین ساعات بامداد امروز در این خوابگاه روی داد.</content>
  </text>
  <text id="858">
    <content>در این موقع تنها انرژی که سبب ادامه دوران پمپ می‌شود، انرژی جنبشی قسمت‌های چرخنده موتور، پمپ و سیال در حال حرکت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="859">
    <content>ریوالدو، بازیکن برزیلی، دیروز گفت که از باشگاه بارسلونا خواهد خواست تا شرایط قراردادش را اصلاح و دستمزدش را افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="860">
    <content>رشد آثار مکتوب مثل کتاب و مطبوعات و رشد اقتصادی که در تبلیغات و بسته‌بندی بازتاب می‌یابد، آثار نهایی خود را در فعالیت صنعت چاپ می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="861">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و نود و یک، مرکز تحقیقات پاندا، یک طرح را برای تغذیه مصنوعی بچه‌پانداها آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="862">
    <content>مثلاً با همین لطیفه‌های معمولی که خیلی‌ها شوخی به حسابش می‌آورند قلب‌های وطن‌دوست ملتی را پر از عقده‌های کور کردند.</content>
  </text>
  <text id="863">
    <content>آن‌ها نیمی از روستا را با بمب‌های بنزینی، به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="864">
    <content>مسیر جاده‌ای این روستا بسیار مناسب و با پوشش آسفالت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="865">
    <content>رومانو پرودی، رئیس کمیسیون اروپایی، تحریم اتریش از سوی کشورهای اتحادیه را عملی نادرست خواند.</content>
  </text>
  <text id="866">
    <content>جنگ‌ها و جنایات جنگی، جنایت علیه بشریت از جمله نسل‌کشی، نقض قوانین بین‌المللی بشردوستانه از جدی‌ترین موارد نقض حقوق بشر به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="867">
    <content>لحظه‌ای که داشتم بر فراز آب‌های نیلگون کارائیب پرواز می‌کردم، احساس کردم بخشی از وجودم را در ونزوئلا جا می‌گذاشتم.</content>
  </text>
  <text id="868">
    <content>امروزه شهر قدیم اخلاط به کلی متروک افتاده است و خرابه‌ای بیش نیست.</content>
  </text>
  <text id="869">
    <content>ویشتاسب، در زمان پادشاهی برادرش ساتراپ باختر و سغد بود، وی همچنین شاهزاده‌ای آرام و محبوب نزد برادرش بود چراکه بسیار تحت فرمان پادشاه بود.</content>
  </text>
  <text id="870">
    <content>اگرچه احتمال دارد رهبری وی در اتلاف وسیع نیروهای دموکرات و میهن‌پرست بر پایه وجود یا مشارکت جنبش وحدت عاقلانه‌تر باشد.</content>
  </text>
  <text id="871">
    <content>اموال فرهنگی غارت‌شده، توسط آمریکایی‌ها، شامل زینت‌آلات و وسایلی از طلا، نقره، الماس و نیز تابلوهای نقاشی و لباس‌ها بوده است.</content>
  </text>
  <text id="872">
    <content>سه سال بعد یک هزار و سیصد و پنجاه موفق شد با چاپ قبوض پیش‌فروش پنجاه ریالی، هزینه چاپ رباعیاتش را فراهم کند؛ در حالی که تنها وجه معاش یغما، کار یدی و خصوصاً خشت‌مالی بود.</content>
  </text>
  <text id="873">
    <content>شاباک، در آغاز، همکاران خود را به وسیله ارعاب، باج‌خواهی و رشوه از میان فلسطینی‌ها انتخاب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="874">
    <content>به خصوص این‌که حقوق بین‌الملل و مجامع بین‌المللی در مناسبت‌های گوناگون بر حق بازگشت فلسطینی‌ها به وطن خود، تأکید ورزیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="875">
    <content>به این اعتبار فی‌المثل وقتی روزنامه‌های اروپایی را مطالعه می‌کنید، گویی مشغول مطالعه شماره روز گذشته واشنگتن‌پست یا نیویورک‌تایمز هستید.</content>
  </text>
  <text id="876">
    <content>او چندین مدرسه به سبک جدید در باکو و قفقاز احداث کرد و مبالغ هنگفتی به مدارس داخلی ایران، از جمله مدرسه رشدیه، اهداء کرد.</content>
  </text>
  <text id="877">
    <content>با وصف تمام این تغییرات، نیاز به مجموعه قوانین اخلاقی همچنان باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="878">
    <content>اخوان با تکیه بر سنت‌های گذشته زبان و آمیختن کلمات فراموش‌شده به زندگی امروز، زبان شعری تازه‌ای آفرید.</content>
  </text>
  <text id="879">
    <content>دوران پنج سال تحصیل در آکسفورد جورج را با بسیاری از مسائل مهم روز و سیاستمداران زمانش آشنا کرد.</content>
  </text>
  <text id="880">
    <content>حسین محجوب، متولد یک هزار و سیصد و بیست و هفت در رشت است که در «دلیران تنگستان» ایفاگر نقش سید محمد دکتر بود.</content>
  </text>
  <text id="881">
    <content>تامسون که سیزده سال دارد، در فیلم آرزوهای بزرگ، برگرفته از رمان چارلز دیکنز بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="882">
    <content>همان‌طور که آرون می‌گوید، آگاهی ملی به نسبت قوی‌تر از وفاداری به اروپاست.</content>
  </text>
  <text id="883">
    <content>این فلز ظاهری نقره‌ای‌رنگ دارد و هنگامی که اکسید می‌شود رنگش تا حدی به زرد تیره می‌گراید.</content>
  </text>
  <text id="884">
    <content>سلطان احمد اول در عین حال اولین سلطانی بود که مصرف توتون و تنباکو را در عثمانی رواج داد.</content>
  </text>
  <text id="885">
    <content>در قرن دوم پیش از میلاد، امپراطوری اشکانی، استان‌های شرقی امپراطوری سلوکی را تسخیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="886">
    <content>او همچنین سابقه تدریس داستان‌نویسی در دانشگاه هنر تهران و همچنین تدریس آزاد داستان‌نویسی را داراست.</content>
  </text>
  <text id="887">
    <content>تعاونی‌های مسکن در بریتانیا، ایرلند و چند کشور جمهوری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="888">
    <content>تعاونی‌های مسکن در بریتانیا، ایرلند و چند کشور جمهوری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="889">
    <content>آن‌ها مالیات ثابتی به عنوان جزیه می‌پرداختند و اجازه ساختن هیچ ساختمان مسیحی جدیدی را نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="890">
    <content>در این زمان، پژمان جمشیدی مهاجم جوان باشگاه سایپا، با شوتی تماشایی توانست دروازه حریف را باز کند.</content>
  </text>
  <text id="891">
    <content>این زمین‌لرزه دقایقی پیش از ساعت پنج صبح سه‌شنبه به وقت محلی به وقوع پیوست و به گفته شاهدان عینی ده ثانیه طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="892">
    <content>همه بایستی بالأخره در این مجموعه، تا آن‌جا که ممکن و میسر باشد، إن‌شاءالله مسئولیت‌هایی را بپذیرند.</content>
  </text>
  <text id="893">
    <content>در روستاها و محلات ایران حاجی‌فیروز به جلوه‌های گوناگون خودنمایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="894">
    <content>این خیلی فکر خطرناکی بود و خوش‌بختانه این کار را نکردم و دیدم جا افتاد.</content>
  </text>
  <text id="895">
    <content>شرکت پورشه از همان ابتدا نیز به تولید خودروهای اسپورت مشغول بوده است.</content>
  </text>
  <text id="896">
    <content>وقتی برای اولین بار به پروژه دعوت شدم، گفتم آدمی نیستم که فیلم‌نامه‌ای ویروسی مطابق با اهداف نظامی بنویسم؛ واقعاً احمقانه است.</content>
  </text>
  <text id="897">
    <content>استاد دکتر پدیده، در شعر ترکی نیز همچون شعر فارسی کمیت طبع خویش در وادی پررنگ و بوی ادب به تفرج رانده است.</content>
  </text>
  <text id="898">
    <content>آقای رئیس‌جمهور دعوت را پذیرفته، در نوامبر سفر خواهند کرد و تاریخ دقیق آن به‌زودی مشخص خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="899">
    <content>سنکا در این کتاب به فلسفه، تجربه‌ها، شادی‌ها و رنج‌های خود اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="900">
    <content>علاوه بر کسب علوم دینی و عربی به مطالعه شعر شعرای فارسی‌زبان علاقه‌مند بوده و از طبع شعر نیز بی‌بهره نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="901">
    <content>مثلاً آقا پسری زنگ زد و گفت که من شب قبل تصمیم نهایی خودم را گرفته بودم که با رفقایم برویم دزدی و دست به سرقت بزنیم.</content>
  </text>
  <text id="902">
    <content>تصویربرداری فیلم مجموعه تلویزیونی تاریخی ذبیح، چندی پیش پس از سی و نه جلسه فیلم‌برداری در شهرستان بافق یزد به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="903">
    <content>پیغمبر خدا بود، مثل این‌که به خودش اعتماد داشت که ما پیغمبر خودمان را هرگز در تنگنا قرار نمی‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="904">
    <content>دفاع، امری فطری و قهری و تحمیل‌شده بر انسان و البته با تفاوت‌های ماهوی منحصر به انسان هم نیست.</content>
  </text>
  <text id="905">
    <content>در اولین پیک جریان، مقدار نیروی الکترودینامیکی در این لحظه به حد ماکزیمم خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="906">
    <content>آخرین تیمی که توسط این مربی به لیگ حرفه‌ای ایران صعود کرد، صنعت نفت آبادان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="907">
    <content>رازها و دروغ‌ها، نام فیلم درامی به کارگردانی مایک لی و محصول بریتانیاست.</content>
  </text>
  <text id="908">
    <content>هنوز هم به جرئت اعلام می‌کنم که یک پاراگراف از همین نامه شما به کل آن بازی‌های بی‌نمک پرمدعا می‌ارزد.</content>
  </text>
  <text id="909">
    <content>در اینجا، کاتالیزور به‌راحتی و به طور پیوسته بین رآکتور و احیاکننده در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="910">
    <content>در زمان مصاحبه، مدرک فارغ‌التحصیلی و پایان‌نامه کارشناسی ارشد را باید همراه داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="911">
    <content>از سویی، دیوان عالی سوییس، دیروز، جمعه، با محاکمه یک جاسوس اسرائیلی در این کشور موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="912">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در فیلم سپیده‌دم سرخ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="913">
    <content>در چنین حالتی آیا با انتشار امواج رادیویی می‌توان این الکترون‌ها را از اتمسفر خارج کرد یا نه؟</content>
  </text>
  <text id="914">
    <content>در سال جاری از سوی بانک کشاورزی، خوراسگان مبلغ شش میلیارد ریال وام در قالب عقود کشاورزی به کشاورزان منطقه پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="915">
    <content>موضوع مهم و شاخص، اینکه پس از طرح سؤال در مورد فرماندهی ارتش در برنامه مستقیم تلویزیونی توسط هنرپیشه سرشناس سرجیو نیکلای، جواب‌های گوناگونی ارائه شد.</content>
  </text>
  <text id="916">
    <content>هرچه چشم کودکان به صفحه نمایشگر رایانه نزدیک‌تر باشد، به علت بهره‌گیری بیشتر چشم از سازوکار تطابق، عوارض چشمی شدیدتری ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="917">
    <content>او فرزند یک دیپلمات بود و کودکی خود را در کشورهایی چون الجزایر، فرانسه، عربستان سعودی و بلژیک گذراند.</content>
  </text>
  <text id="918">
    <content>بدین منظور همیشه مقداری بیش از نیاز از هیدروژن مایع بارگیری می‌شود تا حسگر سوخت باعث خاموش شدن موتور نشود.</content>
  </text>
  <text id="919">
    <content>اما، در چند سده گذشته، به ویژه پس از انقلاب صنعتی اروپا و گسترش روزافزون صنایع گوناگون، نیاز به انرژی چندین برابر شد و مصرف زغال‌سنگ رو به فزونی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="920">
    <content>تراکم بیش از اندازه خطوط همباران پانصد تا یک هزار و دویست میلی‌متری در حوالی کوهرنگ، مؤید وجود ارتفاعات عظیم و پرشیب زردکوه بختیاری است.</content>
  </text>
  <text id="921">
    <content>گاوآهن، یکی از روستاهای استان آذربایجان شرقی است که در دهستان کیوان، بخش خداآفرین شهرستان کلیبر واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="922">
    <content>وزیر کشور در مورد تعیین نرخ گوشت نیز گفت نرخ جدید گوشت به‌زودی تعیین و به مورد اجرا گذارده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="923">
    <content>وی مفهوم جدیدی از بردباری، عدالت و فرمان‌برداری را رواج داده بود.</content>
  </text>
  <text id="924">
    <content>در دومین فصل از کتابش، او وسیله شدن کشتار دسته‌جمعی در اسرائیل را حل و فصل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="925">
    <content>تبعیض آشکار مذهبی در فرانسه: سفارت فرانسه در شیکاگو از تجدید پاسپورت یک زن مسلمان فرانسوی مقیم آمریکا به دلیل داشتن حجاب اسلامی خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="926">
    <content>در حالی که مشغول شست‌وشو بود با دیدن شیء بزرگی که در مسیر رودخانه در حال غلتیدن بود بسیار شگفت‌زده شد.</content>
  </text>
  <text id="927">
    <content>او با یووه در آن فصل، سومین قهرمانی باشگاه‌های ایتالیا را تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="928">
    <content>بلاتکلیفی جامعه با تغییرات احتمالی در کابینه، چگونگی ادغام وزارت‌خانه‌ها و برخی مسائل دیگر مؤید ضرورت وجود یک وزیر سخن‌گو و پاسخ‌گو در دولت است.</content>
  </text>
  <text id="929">
    <content>بهای این کفش تولیدی در ایران حدود نصف مشابه وارداتی آن بود.</content>
  </text>
  <text id="930">
    <content>در پی انتقال بارهای الکتریکی حاصل از ولتاژهای موجی به زمین، به صورت جریان موجی برق‌گیر، دامنه ولتاژ موجی در محل برق‌گیر کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="931">
    <content>گل تیم برق در دقیقه دوازده توسط سیامک محمدبیگی و گل تیم فجر شهید سپاسی، توسط امیر وزیری در دقیقه بیست و هفت به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="932">
    <content>از نقاشی‌های مشهورش می‌توان شب بزرگ در زباله‌دان را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="933">
    <content>او در نوجوانی و پیش از ورود به آکادمی سلطنتی موسیقی، نواختن کلارینت را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="934">
    <content>راننده اتوبوس به خاطر سرعت بالا، کنترل خود را از دست داد و اتوبوس با سرنشینانش در رودخانه سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="935">
    <content>این اثر تاریخی دارای تزئینات فراوانی همچون نقاشی‌های دیواری، قطاربندی، گچ‌بری و در و پنجره‌های مشبک است.</content>
  </text>
  <text id="936">
    <content>اما دور باد و هیهات که ما خواری را برگزینیم.</content>
  </text>
  <text id="937">
    <content>مشاجرات سیاسی در بین احزاب ترکیه با بروز اختلاف بین احزاب حرکت ملی و شرکای دولت ائتلافی اجویت از چند هفته پیش آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="938">
    <content>در مجموع، طراحی، ساخت و عمده آزمایشات آن در هند صورت گرفت و تعداد فراوانی از اجزاء بومی مونتاژ زیرسیستم را داشت.</content>
  </text>
  <text id="939">
    <content>بنابراین هر قطب تمدنی در وهله اول با تنوع دیدگاه‌ها در مورد بحث گفتمان روبه‌رو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="940">
    <content>با به کارگیری روش‌های پیشرفته، قدمت این نقاشی‌ها به اثبات رسید.</content>
  </text>
  <text id="941">
    <content>حزب پان ایرانیست مانند سایر احزاب ملی‌گرای اپوزیسیون، داخل این انتخابات‌ها را تحریم کرد.</content>
  </text>
  <text id="942">
    <content>راه شرق به غرب باز شد، تجارت رونق گرفت، و به خصوص پس از ورود مغولان به صحنه، راه مدیترانه امن‌تر گردید.</content>
  </text>
  <text id="943">
    <content>از جمله آثار ماندگار ایشان، مراکز علمی و دینی تأسیس‌شده توسط وی در نیویورک، لندن، هند و بانکوک است.</content>
  </text>
  <text id="944">
    <content>تاکنون کسی مسئولیت این انفجارها را به عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="945">
    <content>با کمال تأسف و تأثر درگذشت شادروان مرحومه مغفوره بتول جهرمی‌فر، مادر گرامی جناب آقای مهندس علی سراج را به اطلاع دوستان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="946">
    <content>گفتنی است دادگاه ویژه ضد تروریستی شماره یک شهر کراچی، سه روز قبل، نواز شریف را به حبس ابد محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="947">
    <content>سیگنال‌ها معمولاً دارای فرکانس بالا بوده و در شبکه ایران سی تا پانصد کیلوهرتز تغییر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="948">
    <content>همچنین این لایه وظیفه کنترل خطا و همچنین تصحیح خطا در هنگام ارسال اطلاعات بر روی شبکه را نیز بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="949">
    <content>از آن سو، حوزه نیز بایستی حساسیت سیاسی خویش را ارتقا بخشد؛ مجاری تنفسی اطلاع‌یابی را تقویت کند و در رهیابی به کنه امور، تلاش ورزد.</content>
  </text>
  <text id="950">
    <content>برای مدیریت و کاستن از مواد هدررفته، فروشگاه‌های مک‌دونالد که غول توزیع غذاهای حاضری می‌باشند با صندوق دفاع از محیط زیست همکاری کردند.</content>
  </text>
  <text id="951">
    <content>این دیدگاه توسط بسیاری سران جنبش پروتستانیسم نظیر مارتین لوتر، جان کالوین و جان ناکس تأیید شده است.</content>
  </text>
  <text id="952">
    <content>کشف بخش‌های ژنتیکی ویژه که عامل تفاوت‌های هوشی در افراد هستند، موجب می‌شود تا برای بهبود ضریب هوشی کودکان از مهندس ژنتیک کمک بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="953">
    <content>نمونه روشن، تفسیر گران‌قدر المیزان است که سراسر مشحون است از نقل احادیث و اخبار و استفاده از محتوای آن‌ها.</content>
  </text>
  <text id="954">
    <content>ساخت کوی بیست و دوی بهمن کرمانشاه، در ابتداء در ارتباط با انقلاب سفید آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="955">
    <content>تمام این وحدت کلمه‌ای که مبدأ پیروزی ما شد، برای خاطر این مجالس عزا و این مجالس سوگواری و این مجالس تبلیغ و ترویج اسلام شد.</content>
  </text>
  <text id="956">
    <content>آنچه در این مبحث مورد توجه او بوده نقش عقاید و ایدئولوژی‌ها در تغییر جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="957">
    <content>گوگرد در کراتین که در ساختار مو و ناخن است، جزو عناصر اصلی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="958">
    <content>به این پدیده باید منطقه‌گرایی را نیز افزود.</content>
  </text>
  <text id="959">
    <content>بدین ترتیب دورنمای قرن آینده از منظر استراتژیک صهیونیسم، یک دورنمای اقتصادی است که اساساً با تفوق نظامی همراه است.</content>
  </text>
  <text id="960">
    <content>این حادثه میان سه وسیله نقلیه اتوبوس، سواری پیکان و وانت نیسان در منطقه قوشه، چهل و پنج کیلومتری دامغان رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="961">
    <content>به پیشنهاد حضوری وی و موافقت رضا شاه، حسین‌آباد به نام ایلام و منصورآباد به نام مهران نام‌گذاری شدند.</content>
  </text>
  <text id="962">
    <content>در این زمان شورش‌هایی رخ داد و سرانجام ابوموسی اشعری دوباره حاکم کوفه شد.</content>
  </text>
  <text id="963">
    <content>مبارزه مسلحانه در ماه ژوئیه یک هزار و نهصد و چهل و یک، صربستان، مونته‌نگرو، کرواسی، اسلوونی، بوسنی و هرزگوین و در ماه اکتبر، مقدونیه را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="964">
    <content>به منظور دست‌یابی به راه حلی برای شکستن بن‌بست گفت‌وگوهای صلح، کلینتون و باراک، امروز در واشنگتن گفت‌وگو می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="965">
    <content>عبور آب باران و دیگر آب‌های طبیعی دارای گاز کربن‌دی‌اکسید روی سنگ‌های آهکی، موجب حل شدن تدریجی آن‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="966">
    <content>او تنها قاری عصر خود است که به روش استاد کل قرائات و نابغه زمان، مرحوم رفعت، به تلاوت می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="967">
    <content>این رژیم از طریق چنین اقداماتی قصد دارد میان لبنانی‌ها فتنه ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="968">
    <content>در نتیجه رژیم صهیونیستی برای دست‌یابی به این هدف، از فرانسوی‌ها کمک خواست.</content>
  </text>
  <text id="969">
    <content>شور مشروطه‌خواهی که جامعه ایران را فراگرفت و قیام‌های پی‌درپی که آغاز شد، شاعران رسمی، حکومتی و غیرحکومتی را دو شقه کرد.</content>
  </text>
  <text id="970">
    <content>این ویتامین، اعمال متابولیکی مختلفی را در سیستم اعصاب، سلول‌های خونی و عضلات انجام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="971">
    <content>یازدهمین فصل کاوش تپه باستانی هگمتانه، یکی از قدیمی‌ترین و کم‌نظیرترین شهرهای باستانی دنیا از نظر معماری، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="972">
    <content>این پرچم دارای دو رنگ سفید و قرمز به صورت نوار عمودی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="973">
    <content>دو مقدار مساوی سیر و پیاز را له کنید و با هم خمیری بسازید.</content>
  </text>
  <text id="974">
    <content>رحمانی و علیرضا به سمت داخل می‌روند که متوجه عبور دختری نوجوان می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="975">
    <content>در صورتی که در سطر مربوط به خرگوش‌ها، تنها چند مورد اشتباه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="976">
    <content>از فیلم‌های او می‌توان به ماجراجویان اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="977">
    <content>این موضوع سبب شد که آنان بدون مبارزه با سپاه سلطان محمود، صحنه نبرد را رها کنند و پیروزی غیرمنتظره‌ای نصیب لشکر سلجوقی شود.</content>
  </text>
  <text id="978">
    <content>و اما ارزش‌گذاری به نماز، نشانه ایمان به خداست و بی‌اعتنایی، دلیل ضعف عشق و عدم علاقه به معنویات است.</content>
  </text>
  <text id="979">
    <content>همچنین بانوی نیکوکاری به نام درگاه‌نژاد خانه خود را به آموزش و پرورش فسا اهداء کرد.</content>
  </text>
  <text id="980">
    <content>به دوره کارشناسی ارشد و دکترا، به صورت کلی تحصیلات تکمیلی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="981">
    <content>پروردگار! ما را به فضل خود، به کمک خود، به لطف خود، به وعده خود، به آنچه که به مؤمنان و محسنان و صالحان وعده فرموده‌ای، روزبه‌روز نزدیک‌تر بگردان.</content>
  </text>
  <text id="982">
    <content>شما به درستی تشخیص داده‌اید که این آروغ‌های قبل از ناشتایی «ما متن نمایشی نداریم» برخاسته از چیست.</content>
  </text>
  <text id="983">
    <content>نتیجه این پژوهش پس از بحث و گفتگوی کارشناسان در مورد نحوه ارائه آن به وسیله وزارت دفاع آمریکا منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="984">
    <content>در عهد سلسله صفویه تا حدی رو به ترقی نهاد اما در زمان نادر شاه این ناحیه دچار آشوب شد.</content>
  </text>
  <text id="985">
    <content>همچنین ولادیمیر پوتین خواستار همکاری و اشتراک مساعی بین‌المللی علیه تروریسم و افراط‌گرایی شد.</content>
  </text>
  <text id="986">
    <content>از اکسیژن مایع نیز به عنوان اکسیدکننده در سوخت موشک‌ها و فضاپیماها استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="987">
    <content>پژوهشگر برای عهود بسیاری فقط باید به اشارات تاریخی و ادبی اغلب نامشخص و بقایای بسیار پراکنده و یا تقلیدات اکتفا کند.</content>
  </text>
  <text id="988">
    <content>این کتاب تألیف و ترجمه دانشمندی به نام سید جعفر غضبان است که امیدوارم هنوز در قید حیات باشد.</content>
  </text>
  <text id="989">
    <content>او ژاکت پشمی تیره‌ای را که آلکساندر، هنگام ورود به زندان با خود داشت، پوشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="990">
    <content>از دیدنی‌های این شهر، مسجد سجاس است که متعلق به دوره سلجوقیان و اواخر قرن پنجم هجری است.</content>
  </text>
  <text id="991">
    <content>حتی شیرین عبادی، فریب این شوخی طعنه‌آمیز را خورده و در سخنرانی جایزه نوبل از آن نقل قول نموده است.</content>
  </text>
  <text id="992">
    <content>نتیجه چیزی نبود جز واپاشی بزرگ‌ترین کشور دنیا که با تمام سلامت از داخل پوسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="993">
    <content>نکته‌ای در شب حادثه یا شب تاسوعا و دیگر نکات بعد از حادثه رخ داده است که به ترتیب تاریخ نگارش یا ماجرا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="994">
    <content>پاسخی مهربانانه، خستگی این سفر سنگین و طولانی را از تن و جان رئیس‌جمهور محبوب ما می‌زداید.</content>
  </text>
  <text id="995">
    <content>جنگ تمام‌عیار معمولاً توسط گروه‌های شبه‌نظامی تازه‌تشکیل‌شده صورت می‌گیرد که اعضای آن را شهروندان عادی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="996">
    <content>ساخاروف و همسرش، مدت شش سال بود که طبق دستور دولت در شهر صنعتی گورکی، دوران تبعید را می‌گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="997">
    <content>ما این لوح‌های مغناطیسی را برای متمایز کردن از لوح‌های نرم که از مواد قابل انعطاف ساخته شده، لوح سخت می‌نامیم.</content>
  </text>
  <text id="998">
    <content>طبیعی است لازمه این امر، خروج از سطح تعارفات سیاسی و راهکارهای مبتنی بر شیخوخیت و رسیدن به تعادلی عمل‌گرایانه در چارچوب مصالح ملی است.</content>
  </text>
  <text id="999">
    <content>در الفهرست ابن‌ندیم، نخستین کتاب شیعه، کتاب سلیم‌بن‌قیس هلالی برشمرده شده است، که تاریخ آن حدود نیمه سده اول تا اوایل سده دوم هجری تخمین زده شده است.</content>
  </text>
  <text id="1000">
    <content>لحظاتی بعد لاک به پنجره بالکن نگاه می‌کند، و او را در لحظه رجعت به گذشته در کنار رابرتسون می‌بینیم.</content>
  </text>
</textCollection>