<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="11201">
    <content>نیوساینتیست به نقل از محققان تصریح می‌کند: حافظه فیل‌ها در تشخیص صدای آشنایان بسیار قوی است و این حیوانات، قادرند صدای نزدیکان خود را تا چند سال بعد بازشناسی کنند.</content>
  </text>
  <text id="11202">
    <content>برای رفع آکنه، باید بهداشت پوست را مراعات کرد و از یک رژیم غذایی صحیح برخوردار شد، خوردن میوه و سبزی زیاد و مایعات فراوان کمک به بهبود آکنه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11203">
    <content>از دیدگاه اوگوستین، خلقت از عدم می‌باشد و خدای اوگوستین موجودی است که کافی است بگوید باش تا هرچیزی از جمله جهان موجود شود.</content>
  </text>
  <text id="11204">
    <content>ابتدا با خود اندیشیدم که شاید سراینده، چنین بیتی را در حالت عرفانی و تجربیات روحانی سروده باشد.</content>
  </text>
  <text id="11205">
    <content>وسعتی که فناوری ماهواره‌ای این شیوه‌های اولیه ارتباطی، سنجش از راه دور، شناسایی و غیره را پشت سر گذاشته عمدتاً مسئول نقش روزافزون ماهواره‌های نظامی است.</content>
  </text>
  <text id="11206">
    <content>همچنین مقیاس بزرگ‌شده ساختمان‌ها، موجب شکل‌گیری ابتکاراتی در کشف و بهره‌وری از ارزش‌های فضایی در معماری این دوره گردید.</content>
  </text>
  <text id="11207">
    <content>حال آنکه امروزه در جهان، فلاش تانک‌های دو و سه مرحله‌ای تولید می‌شود که بسته به نوع و حجم آب مورد نیاز، دکمه‌های فلاش تانک حجم تخلیه آب را تنظیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11208">
    <content>با انحلال شورای هیئت‌رئیسه باشگاه آتلتیکوی مادرید، مأمور قضایی، مسئولیت اداره این باشگاه را تا اواخر ماه مارس سال دو هزار میلادی بر عهده گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="11209">
    <content>ردیفی از اورکت‌ها با رنگ‌های روشن و تیره، روی جالباسی نزدیک میز اطلاعات آویزان بود و بخار رقیقی از برخی از آن‌ها متصاعد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="11210">
    <content>مربی هلندی سابق تیم امید المپیک نیجریه، در بازی‌های المپیک یک هزار و نهصد و نود و شش آتلانتا به سمت مدیر فنی تیم ملی فوتبال این کشور برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="11211">
    <content>امسال وزارت نفت، سی و پنج میلیارد تومان از محل عوارض تصویبی به شرکت اتوبوسرانی کمک مالی می‌کند که این رقم برای خرید اتوبوس است.</content>
  </text>
  <text id="11212">
    <content>منوچهر تحصیلات ابتدایی را در کرمان و تحصیلات متوسطه را در دبیرستان البرز به اتمام رساند و در امتحانات دیپلم علمی، شاگرد اول ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="11213">
    <content>اگر شاه‌توت را با شکم پر بخورید، تولید گاز و نفخ خواهد کرد و اگر در غذایی مانند ماست خورده شود، شخص را به اسهال می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="11214">
    <content>بدیهی است که روس‌ها و انگلیسی‌ها در تمام این مدت در تلاش بودند که به نحوی مانع اتحاد بین ناپلئون و فتحعلی شاه بشوند.</content>
  </text>
  <text id="11215">
    <content>وی در سال یک هزار و نهصد و نود و هفت به جرم تجارت مواد مخدر به سه سال حبس تعلیقی محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="11216">
    <content>در وزن شصت و سه کیلوگرم، مهدی شیرازی در دور نخست، کشتی‌گیر روسیه را سه بر صفر مغلوب کرد و در دور دوم توانست کشتی‌گیری از آفریقای جنوبی را ضربه‌فنی کند.</content>
  </text>
  <text id="11217">
    <content>او در صحنه بین‌المللی، به عنوان یک شخصیت سیاسی معتدل و میانه‌رو شناخته شده که پیوسته شاخه زیتون در دست، از حل و فصل دیپلماتیک اختلافات حمایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11218">
    <content>او همچنان از هم‌اتاقش شکایت می‌کرد که او را اذیت می‌کند و در آخر با التماس از برادرش می‌خواست که «حالا که نمی‌بریم خونه اقلاً یه ضبط برام بیارین تا تنها نباشم».</content>
  </text>
  <text id="11219">
    <content>بنای ساختمانی این دو اتاق در مقایسه با سه اتاقک جنوبی، از بین رفته و فقط چندین قطعه سنگ کوچک و گچ در بعضی قسمت‌های تحتانی آن دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11220">
    <content>در اغلب موارد، نکته اساسی در شناسایی عناصر کلیدی صحنه نهفته است تا با نظم مبلمان و میزان نور، آن‌ها را از دل سایر عناصر تصویری متفرقه، بیرون بکشید.</content>
  </text>
  <text id="11221">
    <content>وقتی جاسوس‌ها به مهره سوخته تبدیل می‌شوند، تمام ارتباطات آن‌ها با سازمان به حالت تعلیق درآمده و هیچ‌گونه دسترسی به پول ندارند.</content>
  </text>
  <text id="11222">
    <content>این فیلم که یک کار هیجان‌انگیز درباره شیطان و یک کتاب خطی قدیمی است، به طور نسبی با استقبال گرم تماشاگران آمریکایی روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="11223">
    <content>از فیلم‌هایی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به سگ اندلسی، ناپلئون و مونت کریستو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="11224">
    <content>بدین ترتیب، شاخص کل قیمت سهام به دو هزار و دویست و نود و هشت ممیز سی واحد رسید که نسبت به شاخص قبلی به میزان نه ممیز دوازده واحد افزایش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11225">
    <content>کارخانجات نیسان ظرفیت تولید بیش از یک میلیون خودرو را داشت که قادر به فروش آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="11226">
    <content>از مهم‌ترین خدمات دهیاری می‌توان به آسفالت بخشی از جاده‌های درون روستا و نصب تابلوی خوش‌آمد جدید اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="11227">
    <content>این در حالی است که با برکناری دو شهردار عضو حزب فضیلت ترکیه، تعداد شهرداران عزل‌شده از سوی وزارت کشور ترکیه به شش تن رسید.</content>
  </text>
  <text id="11228">
    <content>شاه نیز مانند همه دیکتاتورها، مبالغ هنگفتی در کسب شهرت و دستاوردهای خود خرج نموده و شهرت به‌دست‌آمده از راه تبلیغات را دلیلی بر محبوبیت خود می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="11229">
    <content>با علنی شدن دعوت سید علی‌محمد باب، طاهره به وی گروید و بدون آنکه موفق شود تا پایان عمر او را از نزدیک ببیند، در زمره نزدیک‌ترین یاران او درآمد.</content>
  </text>
  <text id="11230">
    <content>این گونه نقل شده که روزی احمد شاه قاجار در حال عبور از کنار منطقه‌ای خوش‌آب‌وهوا، تصمیم می‌گیرد که یک روز در آنجا سکنی گزیند.</content>
  </text>
  <text id="11231">
    <content>رفع این ممنوعیت در صورتی امکان‌پذیر خواهد بود که هواپیماها از سیستم‌های الکترونیکی پیشرفته‌تری که مجهز به سپرهای محافظ قدرتمند هستند، استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="11232">
    <content>البته بختیار این شایعه را رد کرد و پس از مدتی دوباره به تیم بازگشت و بازوبند را به بازو بست.</content>
  </text>
  <text id="11233">
    <content>و اکنون، چرا تصمیم نگیری که کدام دست را می‌خواهی بی‌حس کنی، و وقتی کاملاً آن را بی‌حس کردی، خوب است، بگذار سنگین شود، عاری از هر درد، عاری از احساس‌های دردناک.</content>
  </text>
  <text id="11234">
    <content>این میوه حاوی مقادیر زیادی پتاسیم است که افراد مبتلا به این نارسایی کلیه قادر به دفع آن نیستند.</content>
  </text>
  <text id="11235">
    <content>روزنامه لس‌آنجلس تایمز، به دولت آمریکا پیشنهاد کرد با انتشار اسناد باقی‌مانده از دخالت واشنگتن در ماجرای کودتای بیست و هشت مرداد به استقبال گفت‌وگوی تمدن‌ها برود.</content>
  </text>
  <text id="11236">
    <content>در فصل سوم، با عنوان تاریخ مطبوعات جهان با اشاره به تاریخچه روزنامه‌ها در جهان، وضع تاریخی مطبوعات، به ویژه، روزنامه‌های فرانسه، انگلیس، آلمان و ژاپن بررسی شده است.</content>
  </text>
  <text id="11237">
    <content>موشک باشتاب به سوی سنگر می‌رفت و با بوسیدن پیشانی سنگر، آن را منهدم کرد و بچه‌ها همه با هم تکبیر گفتند و نعمت را در آغوش گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="11238">
    <content>مطمئن باشید کودکی که از اول در محیط خانواده غم‌آفرین و یا با پدر و مادر عبوس و بداخلاق و پرخاشگر بزرگ شود در سال‌های بلوغ و جوانی مشکل خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="11239">
    <content>و این چشم‌پوشی دردآوری است که نسبت به آثار ضاله دیگر صورت گرفته؛ کتبی که به‌صراحت به نفی ادیان رسمی و توهین آشکار به انبیای الهی و از آن جمله مسیح علیه‌السلام می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="11240">
    <content>در تاریخ چین، بیش از بیست امپراتور دستور ساخت بخش‌های مختلف دیوار عظیم چین را به طول شش هزار و هفتصد کیلومتر صادر کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11241">
    <content>با اعتراف این فرد به نام حسین به سرقت، مأموران در بازرسی از منزل وی، میلیون‌ها تومان اموال مسروقه کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="11242">
    <content>به جز نیاز ذاتی بشر به گفت‌وگو و ارتباط شعوری با همنوعان که موجب خودیابی فردی و جمعی می‌شود، ضرورت‌های مشخص‌تری نیز این امر را توجیه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11243">
    <content>در این فروشگاه که پیشخدمت‌های آن، یونیفرم سیاه نظامی هیتلر را بر تن دارند، پرچم صلیب شکسته بر سردر آن آویزان و تصویری از آدولف هیتلر نیز بر روی دیوار آن مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11244">
    <content>به عنوان مثال بیتی از سروده‌های سلطان ابوسعید ایلخانی را نقل می‌کنیم که دل‌باخته خاتون شده بود.</content>
  </text>
  <text id="11245">
    <content>فیلم پدر در پانزدهمین دوره جشنواره مذکور، یک بار نیز به نمایش درآمده بود و فیلم مهر مادری ساخته کمال تبریزی در هفدهمین جشنواره مونیخ حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="11246">
    <content>از این رو سخنوران و خطیبان در هر ناحیه و دهستان و بر هر منبری به علی و اهل‌بیت او لعن گفته و از آن‌ها دوری جسته و به عیب‌جویی در او و اهل‌بیتش پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="11247">
    <content>ببینیم، رویکرد ابوشکور به هویت انسانی جامعه‌اش از کجا ناشی شده است و چرا شعرهای او زمینه شکوفایی آرمان‌های علوی و اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="11248">
    <content>علم اخلاق شاخه‌ای از فلسفه است که به اصول اخلاقی می‌پردازد و به اعمال انسان و نتایج کار او و انگیزه‌ها، تصمیمات اخلاقی و طبیعت انسانی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="11249">
    <content>با آزمایش خون می‌توان تب مالت را تشخیص داد و این بیماری با آنتی‌بیوتیک‌های مخصوصی قابل درمان است.</content>
  </text>
  <text id="11250">
    <content>این تلاشگران، از امثال عالم بزرگ الهی، محمد عبده گرفته تا امثال شبلی، فریاد می‌زنند که ای چراغ به دست‌ها بیایید، آن گمشده را که می‌جویید ما پیدا کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="11251">
    <content>کانون وکلا با طی این مسیر شفاف، نه تنها به انتخاب افراد صالح توفیق یافته است، بلکه از حقوق کلیه کسانی که به حقیقت و آبروی جامعه وکالت ارج می‌نهند، نیز دفاع کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11252">
    <content>و پدر، با صبر و متانت یک فقیه فیلسوف و عارف، هجران چنین پسری را تحمل می‌کرد و آنچه را در حوزه‌های دانش دین آموخته بود، در عمل و منش خویش تجسم می‌بخشید.</content>
  </text>
  <text id="11253">
    <content>یک روزنامه پاکستانی نیز روز چهارشنبه، بازدید بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا از پاکستان را یک پیروزی برای دولت ارتشبد پرویز مشرف خواند.</content>
  </text>
  <text id="11254">
    <content>برای ارتش‌های آمریکایی و انگلیسی در انجام وظایف آن‌ها و ورود به رم، آرزوی موفقیت، که ضربه تازه‌ای بر پیکر موسولینی و هیتلر خواهد بود، می‌نمایم.</content>
  </text>
  <text id="11255">
    <content>امام ابراهیم باز دوباره ابومسلم را آن هنگام که با رهبران شیعه در مکه دیدار کردند، تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11256">
    <content>با توجه به این اعلان، اسرائیل موافقت‌نامه‌ای را با آمریکا به منظور ساخت یک رآکتور اتمی به منظور تحقیق و بررسی در زمینه مسائل هسته‌ای، منعقد نمود.</content>
  </text>
  <text id="11257">
    <content>به گفته وی، در این نامه، شورای نگهبان دلیل ابطال انتخابات سه حوزه بندرعباس، میناب و گچساران را به رئیس‌جمهوری اعلام کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11258">
    <content>و هزاران نفر نیز شکنجه‌های سخت و غیرقابل‌وصف برای جرم‌هایی به بزرگی تنها ابراز کلمه و یا جمله‌ای مبنی بر مخالفت از روی بی‌توجهی و بی‌دقتی و یا حرکتی گستاخانه را تحمل نمودند.</content>
  </text>
  <text id="11259">
    <content>ژان کرتین، نخست‌وزیر کانادا، حاضر به حضور و شهادت در دادگاه رسیدگی به برخورد پلیس با تظاهرکنندگان در اجلاس سال یک هزار و نهصد و نود و هفت میلادی اپک در ونکوور نیست.</content>
  </text>
  <text id="11260">
    <content>مراقب باشید که هوای نفس، شما را به گفتن، به شنیدن، به موضع‌گیری، به دعوا کردن و به هیچ گفتار و کرداری وادار نکند.</content>
  </text>
  <text id="11261">
    <content>در این راستا استادان و دانشجویان در کنار امت شهیدپرور، خالصانه در میادین مبارزات با ظلم ستم‌شاهی حضور یافتند و نقشی جاودان بر صحیفه پاک انقلاب اسلامی ثبت کردند.</content>
  </text>
  <text id="11262">
    <content>همچون دیگر پاداش‌های عاطفی، در این‌جا نیز بعد دو قطبی به سمت انتهای منفی برمی‌گردد و به نظر می‌رسد منفور بودن، تنبیه‌کننده‌تر از پاداش‌دهندگی محبوبیت است.</content>
  </text>
  <text id="11263">
    <content>این حقیقت که احترام دارای ضد خودش است این پاداش را بدل به بعدی دو قطبی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11264">
    <content>گلشیری در سال یک هزار و سیصد و پنجاه و هشت داستان، معصوم پنجم را نوشت و پس از آن حدیث ماهیگیر و دیو، فیلم‌نامه دوازده رخ، پنج گنج و آینه‌های دردار را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="11265">
    <content>کاووسی در نقدهای آتشین خود بر این فیلم‌ها، از مخاطبان خود می‌خواست که از دیدن این‌گونه فیلم‌ها پرهیز کنند.</content>
  </text>
  <text id="11266">
    <content>لکن با توجه به تفاوت‌های عمیق ایدئولوژیک بین اروپا و کشورمان، در عمل، همواره مشکلات فراوانی فراروی روابط مسالمت‌آمیز دوستانه قرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="11267">
    <content>وفق ماده دویست و هفتاد و شش قانون امور حسبی، در شرایط عادی ممکن است وصیت‌نامه به یکی از سه شکل خودنوشت، رسمی و یا سری تنظیم شده تا در مراجع رسمی فی‌نفسه قابل پذیرش باشد.</content>
  </text>
  <text id="11268">
    <content>با اینکه سال‌هاست احداث دو بزرگ‌راه موازی همت در جریان است، متأسفانه هیچ‌یک از این دو بزرگ‌راه تکمیل نشده، حال آنکه قرار بود تا دهه مبارک فجر امسال راه‌اندازی شوند.</content>
  </text>
  <text id="11269">
    <content>این مطالعه، انواع فیبرهای موجود در میوه، سبزی و غلات را بررسی کرده است و دانشمندان هنوز دقیقاً نمی‌دانند که فیبر چگونه از قلب محافظت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11270">
    <content>وی همچنین نسبت به توطئه‌های رژیم صهیونیستی در لبنان پس از عقب‌نشینی از جنوب به مردم و دولت این کشور هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="11271">
    <content>این عطایا و بخشش‌ها در مصر بیشتر بود به نحوی که برای تصاحب املاک و امور دنیوی با هم به رقابت پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="11272">
    <content>این جشن‌ها، در میان تاجیک‌ها از دیرباز با شکوه خاصی برگزار می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="11273">
    <content>همچنین طولانی بودن موزیک‌های مایکل به صورتی بود که آن‌ها را بیشتر شبیه به فیلم کوتاه می‌کرد تا موزیک ویدئو.</content>
  </text>
  <text id="11274">
    <content>از متهم که محسن نام دارد، تعداد سی هزار و دویست و نه قطعه کوپن ارزاق عمومی به ارزش تقریبی نود میلیون ریال به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="11275">
    <content>زیرا قطعاً در عصر انفجار اطلاعات و امکان دسترسی آزاد افراد به اخبار و اطلاعات مختلف، تعطیلی روزنامه‌ها، چون کارآمد نیست، بنابراین اقتداری را نیز القا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11276">
    <content>و سپس به عنوان استاد ممتاز، برگزیده شدم و بدین ترتیب در درس من وقفه‌ای حاصل نشد و پس از تقاعد هم همچنان به کار تدریس ادامه دادم.</content>
  </text>
  <text id="11277">
    <content>تحقیق مذکور نشان داده است که چهل و هشت درصد رأی‌دهندگان به بوش، فرماندار ایالت تگزاس و چهل و پنج درصد ایشان به ال‌گور، معاون رئیس‌جمهور کنونی آمریکا، رأی خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="11278">
    <content>رفتارهای پرخاشگرانه در انسان علت هورمونی دارد و پژوهشگران معتقدند الگوی دوست‌یابی نیز اساس زیست‌شناسی دارد و بر پایه هورمون اکسی‌توسین بنیاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="11279">
    <content>در تحقیقات بعدی معلوم شد، این سارقان بعد از مجروح کردن مال‌باخته، صندوق وی را که حاوی پنج میلیون تومان وجه نقد، دو جلد گذرنامه و یک فقره چک بود، به سرقت برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11280">
    <content>در سیراف پیروان ادیان مختلف وجود داشتند و به همین علت وجود مسجد، کلیسا و آتشکده در این بندر تجاری و قدیمی تعجب‌آور نیست.</content>
  </text>
  <text id="11281">
    <content>ابوبکر می‌خواست تا بیعت این مخالفان را به دست آورد، اما علی با شمشیر به استقبال او آمد.</content>
  </text>
  <text id="11282">
    <content>این روش متداولی است که در لپ‌تاپ‌ها و تلفن‌های همراه و بقیه ابزاری که دارای باتری یا منبع انرژی محدودشده هستند، استفاده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="11283">
    <content>از اواسط تا پایان قرن نوزدهم، هنگامی که این منطقه بخشی از امپراتوری روسیه بود، مناطق نفت‌خیز باکو نیمی از تقاضای نفت جهان را تأمین می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11284">
    <content>طبیعی است که تفاوت‌های اساسی در جمعیت، وسعت، امکانات تولید و درآمد ملی تفاوت‌های اساسی در نگرش اعضا پدید می‌آورد و بافت غیرمنسجمی را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11285">
    <content>اما نوشتن برای بچه‌ها به این معناست که مجبورید مثل بچه‌ها فکر کنید، بدون این‌که با زبان بچه‌گانه با آن‌ها حرف بزنید.</content>
  </text>
  <text id="11286">
    <content>خاموش شدن آتش که پیش از این سنگین بود و پایان یافتن رجزخوانی‌های نوباوگان سیاسی البته این تلقی مقام یادشده را تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11287">
    <content>جست‌وجوگری و حقیقت‌جویی انسان که علم بدان پاسخ می‌دهد، نیاز انسان به نیایش که دین متولی پاسخ‌گویی به آن است، زیبایی‌طلبی انسان که هنر را شکل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11288">
    <content>اندیشه‌های مختلف، در معرض دید و فکر ایشان است و آنان به تبع سن و یا جستجوگری روشن‌فکرانه، در پی آنند که از سفره‌های گوناگون، لقمه‌ای برگیرند و مزه‌های مختلف را مزمزه کنند.</content>
  </text>
  <text id="11289">
    <content>این سیارات دارای گازهای هیدروژن و هلیوم هستند و احتمال وجود ماه‌های فراوان در اطراف این سیارات وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="11290">
    <content>این اختیارات به دادگاه ضد تروریستی کراچی این امکان را می‌دهد که همه اتهام‌ها علیه نوازشریف را پیگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="11291">
    <content>او چیزی را دیده و متوجه شده بود که من، پس از چند ماه می‌دیدم، گاهی شیطنت و کنجکاوی بچه‌ها عالمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="11292">
    <content>گروه سوم دینداران عامی به سرکردگی شیخ فضل‌الله نوری و سید علی یزدی و میرزا ابوطالب زنجانی و ملا محمد آملی که گروه روحانیان دربار را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="11293">
    <content>ناکامی‌های جهان اسلام، نتیجه این بیماری‌ها، و تنها راه خوشبختی و کامیابی، نجات از آن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="11294">
    <content>در این دیدار آیت‌الله مشکینی، رئیس مجلس خبرگان، با موفق خواندن اجلاس چهارم اعضای این مجلس بر اهمیت وظیفه علمای دین در به عهده گرفتن ودیعه پیامبران پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="11295">
    <content>اعتقاد به حقیقت دو گانه در کلام مسیحی، که یکی عبارت است از حقیقت وحی‌شده و دیگری حقیقت فلسفی، ناشی از همین پیوند اولیه است.</content>
  </text>
  <text id="11296">
    <content>وی علاوه بر آواز، در برخی از آثارش آهنگ‌سازی را نیز به عهده داشته و با نواختن سنتور و سه‌تار نیز آشنایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="11297">
    <content>کاوش‌های زیرخاکی، بیست قطاع دایره را آشکار ساخته است که همه با سامان‌یابی منظم دور هسته مرکزی شهر، محتملاً جایگاه دیوان‌خانه‌ها قرار می‌داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11298">
    <content>زین‌الدین زیدان، بازیکن فرانسوی و مبتکر تیم یوونتوس، به دلیل دواخطاره شدن نمی‌تواند در دیدار روز یکشنبه در مقابل اینترمیلان حضور داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="11299">
    <content>منابع اطلاعاتی دینی آن دوران‌ها می‌گویند که این فرجام، به دلیل توهین و هتک حرمت وی به مقدسات بابلی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11300">
    <content>علاوه بر نمونه‌هایی از این دست، مکاشفاتی چون مکاشفات یوحنا نیز وجود دارد که در آن به چگونگی حادثه‌ها و رخدادهای قبل از ظهور نیز پرداخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="11301">
    <content>به نظر می‌رسد که این تپه‌ماهورها از تجمع و انباشتگی رسوبات شیمیایی، به ویژه رسوبات آهکی که در این محل تشکیل یافته‌اند، به وجود آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11302">
    <content>اما به دلیل آنکه آن زمان، زوایای مختلف قانون در کمیسیون مجلس به‌خوبی کارشناسی نشده بود، تضادهایی در مفاد آن دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="11303">
    <content>به طور کلی گشتاور، میزان نیرویی است که پیچ‌گوشتی به پیچ وارد می‌کند و آن را می‌چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="11304">
    <content>این آرامگاه با آرامگاه حمزه و طاهر یکی از مشهورترین زیارتگاه‌های شیعیان ایران بوده و مربوط به دوره ایلخانی، دوره صفوی و دوره قاجار است.</content>
  </text>
  <text id="11305">
    <content>روزنامه جوان دیروز به نقل از حجت‌الإسلام سید اکبر مسعودپور، رئیس ستاد انتخابات شورای نگهبان، خبر داده بود که وضعیت انتخابات تهران نهایتاً تا دو روز دیگر اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11306">
    <content>وی در همین حال، تصریح کرد که نباید به بهانه این اقدام تروریستی، بر آتش فتنه دمید و فضای تضادها را تشدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11307">
    <content>زندگی سیاسی تیمورتاش به دنبال سقوط محمدعلی شاه و انتخابات مجلس دوم آغاز شد قبل از آن به عنوان مترجم زبان روس در وزارت خارجه کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11308">
    <content>این نام سال‌هاست سد محکم مردمی به نام خدا علیه صهیونیست‌های اشغالگر در لبنان بوده و خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11309">
    <content>همچنین بعد از انجام فعالیت‌های ورزشی به خصوص در اماکن عمومی باید بلافاصله کفش‌ها و جوراب‌ها را درآورد و با آب و صابون پاها را شست و کاملاً خشک کرد.</content>
  </text>
  <text id="11310">
    <content>تغییر استراتژی شتابان جناح راست از تهاجم فرهنگی به مشکلات اقتصادی چند اشتباه و نقطه آسیب‌پذیر جدی دارد و بنابراین احتمال موفقیت آن را به شدت کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11311">
    <content>پیامبر اکرم درباره اخلاق خویش در ماه مبارک می‌فرماید: ای مردم، هر یک از شما که اخلاقش را در این ماه نیکو سازد، روز قیامت از پل صراط به آسانی می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="11312">
    <content>نخستین دوره مسابقات پینگ‌پنگ قهرمانی بانوان کارمند کشور نیز با قهرمانی تیم همدان پایان یافت و دو تیم تهران و قزوین به ترتیب دوم و سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="11313">
    <content>قیمت رآکتورها و ماشین‌هایی که مستقیماً با آن کار خواهند کرد، در حدود ده میلیون تومان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11314">
    <content>در حال حاضر بهای یک دستگاه آپارتمان دویست و سی متری مرغوب در انگلیس، حدود دو میلیون و هفتصد و پنجاه هزار پوند است.</content>
  </text>
  <text id="11315">
    <content>این کشتی در روز جمعه بر اساس حکم یک دادگاه فرانسوی به نفع یک شرکت سوییسی که مبلغ هشت میلیون دلار از روسیه طلب دارد، توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="11316">
    <content>این طرح‌ها شامل یک واحد بیسکویت‌سازی، یک واحد تولید دوچرخه و نیز یک واحد پذیرایی است که مجموعاً با صرف سه میلیارد و پانصد و شصت میلیون ریال هزینه به بهره‌برداری رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="11317">
    <content>در این فهرست تیم بایرن‌مونیخ آلمان از رده چهارم به رده دوم صعود کرده است و تیم‌های یوونتوس ایتالیا و منچستریونایتد انگلیس در مکان‌های سوم و چهارم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="11318">
    <content>شاه عباس نیز در پاسخ نوشت که این مصالحه نامه به او ربطی ندارد و در محل جنگ به زودی با او روبه‌رو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11319">
    <content>در شکل زیر پاره‌گفتار اول از چپ با این الگوی آهنگ تولید شده است و منحنی زیروبمی پاره‌گفتار نیز این الگو را به‌خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11320">
    <content>ولادیمیر پوتین بخشی از گزارش‌هایی را که حاکی از بمباران گرجستان به وسیله بالگردهای جنگی روسی بود، تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11321">
    <content>روزهای اول سال نو عمدتاً به دید و بازدید و تبریک فرارسیدن عید می‌گذرد که از بزرگ اقوام شروع و به کوچک‌ترها ختم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11322">
    <content>درک درست از قرآن کریم، هنگامی صورت می‌گیرد که انسان با ذهن خالی از هر گونه علاقه و پیش‌داوری و انتظار، به تفسیر کتاب خدا بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="11323">
    <content>خواهیم دید که همان روال الگوریتم جستجوی اصلی را پیش می‌گیرد و به همان دلایل کارا است.</content>
  </text>
  <text id="11324">
    <content>وقتی بتوانی روی صحنه بروی و جلوی عده‌ای آدم بازی کنی و داوطلب شوی که تو را ببینند و درباره‌ات قضاوت کنند، می‌توانی در اجتماع حضور پیدا کنی و جایگاهت را اثبات کنی.</content>
  </text>
  <text id="11325">
    <content>دریا آن‌ها را می‌بلعید و کشتی نیز به راه خود به سوی ماگادان، ادامه می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="11326">
    <content>ابراهیمی پیش‌بینی کرد امسال همچنین بیش از سی و دو هزار تن سیب، گلابی و گردو از باغ‌های لاریجان برداشت شود.</content>
  </text>
  <text id="11327">
    <content>که از اهل سنت و از شاخه شافعی هستند، یعنی از پیروان امام محمد ادریس شافعی می‌باشند و به زبان فارسی و به گویش محلی تکلم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11328">
    <content>هشتصد و پانزده میلیون ریال تسهیلات بانکی برای بهداشتی کردن کارگاه‌های قالی‌بافی در اختیار اعضای تعاونی‌های فرش دستباف روستایی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11329">
    <content>در حالی که پس از پیروزی انقلاب، صدور نفت همراه با قیمت آن به تدریج کاهش یافت و در زمان جنگ تحمیلی به هر بشکه تا پنج دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="11330">
    <content>عشق او به فرهنگ ایران مسری بود! او دو بار دست‌نوشته‌های مرا خواند، نکته‌های گران‌قدری را به من یادآور شد و بسیار تشویقم کرد.</content>
  </text>
  <text id="11331">
    <content>در روزهای سیزده و هفده شهریورماه جاری نیز دو بمب قوی به ترتیب در یک ایستگاه اتوبوس و یک بازار شهر لاهور مرکز ایالت پنجاب پاکستان منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="11332">
    <content>بنابراین انسان در این نوع تفکر، بالقوه دارای صفاتی است که با تهذیب تا مثبت بی‌نهایت و یا به تعبیر عرفاء از فرش شیطان تا عرش رحمان در حرکت می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="11333">
    <content>همچنین قرار است، نوار ویدئویی فیلم آخر بیضایی به نام سگ‌کشی در صورت اتمام مراحل فنی در این جشنواره برای اولین بار به نمایش درآید.</content>
  </text>
  <text id="11334">
    <content>در قلب اروپا، جنگ‌های وحشتناکی میان اقوام صرب، بوسنی، کروات و آلبانیایی و غیره در جریان است؛ پاکستان و هند بر سر کشمیر و آزمایش سلاح‌های موشکی و هسته‌ای با یکدیگر نزاع دارند.</content>
  </text>
  <text id="11335">
    <content>در آن ایام، دکتر مصباح‌زاده برای تبدیل کیهان به بزرگ‌ترین مؤسسه انتشاراتی و مطبوعاتی ایران، خود را درگیر کارزاری عظیم کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="11336">
    <content>نفی سلطه بیگانه، یک شعار نیست که تاریخ مصرف محدودی داشته باشد بلکه استراتژی این نظام در مرحله تضمین استقلال، آزادی و حاکمیت مردم بر سرنوشت خویش است.</content>
  </text>
  <text id="11337">
    <content>انفاق، دوستی و محبت را در جامعه به وجود می‌آورد و ارتباط بین افراد را محکم‌تر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11338">
    <content>وی از دارندگان نسخ خطی و اسناد ملی خواست به منظور حفظ آثار و غنی‌تر شدن این مرکز، آن‌ها را به مرکز نگه‌داری کتاب و اسناد ملی در بیرجند تحویل دهند.</content>
  </text>
  <text id="11339">
    <content>این طور که روشن است، گشایش جبهه دوم در اروپا و از جمله در فرانسه فقط در ماه‌های اوت و سپتامبر صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11340">
    <content>قرآن در آنچه باید به آن مؤمن و معتقد بود و آن را شناخت، تعبد را کافی نمی‌داند، لذا در اصول دین باید تحقیق کرد.</content>
  </text>
  <text id="11341">
    <content>نخستین کتاب از این مجموعه، هری پاتر و گوگرد احمر نام داشت و در آن هنگام قهرمان داستان یک پسربچه دوازده ساله بود.</content>
  </text>
  <text id="11342">
    <content>تجاوز مجدد روس‌ها در منطقه قفقاز که منجر به از دست دادن ایروان و نخجوان گردید و مرزهای امروزی بین دولتین برقرار گردید.</content>
  </text>
  <text id="11343">
    <content>ما وظیفه خود می‌دانیم که با صدای بلند و توان بالا، مفاهیم و ارزش‌ها و احکام و معارف اسلامی را که مایه نجات ملت‌ها و مستضعفان و مظلومان است؛ اشاعه دهیم.</content>
  </text>
  <text id="11344">
    <content>تیمور در راه قمشه بود که خبر شورش اصفهان به وی می‌رسد و او هم دستور مراجعت سپاه را به اصفهان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11345">
    <content>حتی سر ناهار و شام با هم صحبت می‌کردیم و اگر به توافق می‌رسیدیم که مثلاً اتفاق خوبی در سکانس امروز نیفتاده، فردا آن سکانس را تکرار می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="11346">
    <content>می‌گویند پیاده تا بخارا راه پیمود و در آنجا نیز مدتی شاگردی استاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="11347">
    <content>از اعضای مشهور این راسته، می‌توان به مرکبات، افرا، انبه، بادام هندی و پسته اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="11348">
    <content>غول سرخ یک ستاره بزرگ و درخشان است که در مرحله دوم عمرش به سر می‌برد، هم‌جوشی هسته‌ای در لایه بیرونی مرکز این ستاره اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="11349">
    <content>در پایان لازم به ذکر است که دموکراسی صرفاً پوششی نیست که هر گاه بخواهیم آن را بپوشیم و هر زمان اراده کنیم آن را از تن درآوریم.</content>
  </text>
  <text id="11350">
    <content>در این عملیات، سه قبضه اسلحه و یک اتومبیل از قاچاقچیان به دست آمد، اما قاچاقچیان که پنج نفر بودند با استفاده از تاریکی هوا به خاک پاکستان گریختند.</content>
  </text>
  <text id="11351">
    <content>در روی جلد آلبوم، ماسکی از چهار عضو گروه پینک فلوید نشان داده شده است که بر روی یک دیوار سیاه چسبانده شده است.</content>
  </text>
  <text id="11352">
    <content>بسمه تعالی، با تشکر از اینکه وقتتان را در اختیار ما قرار داده‌اید، در ابتدا خواهشمند است، مشخصات پرسنلی و نظامی خود را ذکر فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="11353">
    <content>او معتقد است که ابوبکر به آن سبب نامور به صدیق شد که از پیامبر معجزه بیرون نخواست، بلکه او را از وجدان دریافت و بگروید.</content>
  </text>
  <text id="11354">
    <content>در ادامه تحقیقات و اعترافات آن‌ها از منزل پدر یکی از دستگیرشدگان، مقدار پانصد و شصت گرم تریاک و مبلغ یک میلیون و نهصد و هشتاد هزار تومان وجه نقد کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="11355">
    <content>ما به آمریکا می‌گوییم که می‌جنگیم، ما به جهاد خودمان ادامه می‌دهیم، بگذار راه شهدا ادامه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="11356">
    <content>چهره موجهی که به برکت حرکت در صراط مستقیم انقلاب، همواره امین امام و محبوب امت بوده و ان‌شاءالله از این پس نیز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11357">
    <content>ابتکار یکصد پروژه پاپ توانست هجده میلیون دلار کمک مالی از جانب کلیساها و سازمان‌های کاتولیکی جهان جذب کند و با این مبلغ به اجرای دویست برنامه کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="11358">
    <content>خوانده قبل از ورود به ماهیت دعوی، به نقص تمبر و تعیین بهای خواسته اعتراض نموده، دادگاه اعتراض را وارد دیده و با ارسال اخطاریه پنج روزه خواستار رفع نقص تمبر گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="11359">
    <content>در دیدار دیروز که بین تیم‌های ساوت‌همپتون و دربی انجام شد، دو تیم به تساوی سه بر سه دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="11360">
    <content>به همین ترتیب ممکن است توازن بیت‌های ذخیره‌شده با توازن محاسبه‌شده مطابقت نداشته باشد، از این رو تمامی اشکالات با سیستم حافظه کشف خواهد گردید.</content>
  </text>
  <text id="11361">
    <content>آتیلا به ایتالیا حمله می‌کند، اما قحطی و شیوع بیماری در میان نیروهایش او را مجبور به عقب‌نشینی به مجارستان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11362">
    <content>مالش برگ درخت شاه‌توت، رنگ حاصله از شاه‌توت را از بین می‌برد و اگر برگ شاه‌توت را در دست له کنید و با آن دست را بشویید، کفی مانند کف صابون از آن پیدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11363">
    <content>بعضی اوقات دستکش‌های باغبانی آتش می‌گرفت و ما با شلوارهای جین خود آن‌ها را خاموش می‌کردیم و بعد آن‌ها را بالای سرمان پرتاب می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="11364">
    <content>با این حال، چون از آثار نجومی خیام چیزی به دست ما نرسیده، تحقیق درباره جایگاه او در نجوم به طور کلی و در تاریخ نجوم اسلامی بالأخص دشوار است.</content>
  </text>
  <text id="11365">
    <content>این کنفرانس که به مناسبت نهصد و پنجاهمین سالگرد تولد ابوسعید تدارک دیده شده، طی روزهای هفت و هشت دسامبر جاری در دانشگاه مختومقلی عشق‌آباد، برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11366">
    <content>او با بازی در مجموعه تلویزیونی میوه ممنوعه که جزء نقش‌های اصلی فیلم بود مطرح شد و توانایی‌هایش را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="11367">
    <content>غول تام را می‌خورد اما بالا آورده و تام را به دریا پرت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11368">
    <content>ذوقی از افشای اسرار این کشف خودداری کرد و از مقام‌های الجزایر خواست به وی برای تکمیل تحقیقاتش کمک کنند.</content>
  </text>
  <text id="11369">
    <content>در ایتالیا، حدود سی میلیون مسافر توسط شبکه اتوبوسرانی جابه‌جا می‌شوند که از این تعداد، هفتاد و پنج درصد جهانگرد می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="11370">
    <content>تدوین مجله احکام عدلیه که در حکم قانون مدنی است از جمله اقدامات مهم او در این دوران است.</content>
  </text>
  <text id="11371">
    <content>مجلس ترحیم آن مرحوم از ساعت پانزده الی هفده روز یکشنبه پنج ده یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت در سالن اجتماعات اسکان، واقع در خیابان ولی‌عصر، نبش میرداماد برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11372">
    <content>و این کلیسا جایی وسیع است چنانکه هشت هزار آدمی را در آن جای باشد، همه به تکلف بسیار ساخته از رخام رنگین و نقاشی و تصویر.</content>
  </text>
  <text id="11373">
    <content>این پلیس آمریکایی گفت که استفاده از مواد مخدر در بوسنی و هرزگوین رو به افزایش است.</content>
  </text>
  <text id="11374">
    <content>بر اساس روایات اسلامی، قریش از خروج مسلمانان از مکه آگاه شده و برای قتل محمد نقشه‌ای را به اجرا گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="11375">
    <content>از هتل‌ها و مهمانخانه‌ها و پانسیون‌های درجه یک، از هر اتاق در روز بیست ریال و از هتل‌ها و مهمانخانه‌ها و پانسیون‌های درجه دوم به نسبت هر اتاق، در روز ده ریال دریافت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11376">
    <content>می‌توانید کنجد بوداده را با مقداری پودر شکر و خرما مخلوط کنید و در وسط خمیرهایی که گرد کرده‌اید، قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="11377">
    <content>البته ترکیب کلام بین‌التمدنی به عبارتی گفتمان گفت‌وگوی تمدن‌ها می‌کوشد تا موازین عقلانی و اخلاقی و الگوهای کلامی و مورد قبول همگان را پی افکند و عملی سازد.</content>
  </text>
  <text id="11378">
    <content>مری رابینسون گفت که بسیار مایل است با ولادیمیرپوتین، رئیس‌جمهوری منتخب روسیه، دیدار و در این باره با وی گفت‌وگو کند.</content>
  </text>
  <text id="11379">
    <content>چراکه تنها در این مرحله با کنترل دقیق قند خون و فشار خون، نه‌تنها از پیشرفت نفروپاتی دیابت می‌توان جلوگیری کرد، بلکه می‌توان مانع از ایجاد عوارض کلیوی شد.</content>
  </text>
  <text id="11380">
    <content>وی تبدیل یکی از بانک‌های موجود به بانک تعاون و در اختیار گذاردن آن در خدمت بخش تعاون را لازم و ضروری دانست.</content>
  </text>
  <text id="11381">
    <content>افشار این موزه را میوه ارشد زندگی خود می‌دانست و تا پایان حیاتش همواره در فکر تکمیل آن بود.</content>
  </text>
  <text id="11382">
    <content>پیروزی و شکست را امام حسین علیه‌السلام به گونه‌ای تحلیل می‌کند که تفاوت نگاه و اندیشه او با عبدالله‌بن‌عباس و عبدالله‌بن‌عمر و غیره به‌روشنی پیداست.</content>
  </text>
  <text id="11383">
    <content>تیزبینی به طور تئوریک وقتی حاصل می‌شود که تصویر یک نقطه نورانی از یک منبع نور نقطه‌ای شکل دور، هنگام میزان شدن به روی شبکیه، بی‌نهایت کوچک باشد.</content>
  </text>
  <text id="11384">
    <content>زن با چشمانش به او می‌خندید و مرد را به سوی برکه می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="11385">
    <content>خشونت هواداران تیم گالاتاسرای ترکیه، یک شب، پیش از آغاز دیدار این دو تیم در استانبول، منجر به کشته شدن دو انگلیسی شد.</content>
  </text>
  <text id="11386">
    <content>اگر کسی آلوده و اسیر شهوت و تملق و یا وابسته به پول و مادیات بود، بدون استثنا در چشم مردم ذلیل می‌شود و به دنبال آن سقوط خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="11387">
    <content>به رغم امیدها و خوش‌بینی‌ها درباره تأثیر ماده استروژنی گیاهی سویا در کاهش گرگرفتگی بدن، یافته‌های علمی نشان می‌دهد که سویا فاقد چنین خواصی است.</content>
  </text>
  <text id="11388">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و بیست و چهار، شرکت اتومبیل‌سازی فورد، ده میلیون از این اتومبیل را می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="11389">
    <content>او در هر پاییز درسی به نام «کامپیوتر در دنیای ما» را تدریس می‌کرد که در آن به معرفی اصول کامپیوترها برای رشته‌های نامرتبط می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="11390">
    <content>چیزی که به معنی این است که هزاران واحد اجاری کسبی که از تاریخ لازم‌الإجرا شدن قانون هفتاد و شش بلاتکلیف مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11391">
    <content>این در حالی است که بیش از یک هزار هکتار از گندمزارهای مناطق سردسیری جیرفت به دلیل کمبود آب مورد چرای دام‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11392">
    <content>مطالب آزادی مجسمه موجب ناخشنودی مقامات آمریکایی در ایران گشت، و بعدها معلوم شد که گزارشی هم در این باره به واشنگتن داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11393">
    <content>رژیم غذایی سرشار از آنتی‌اکسیدان می‌تواند از پیری زودرس جلوگیری کند، دستگاه ایمنی بدن را تقویت کند و از بروز پلاک‌های رسوبی در مغز و کاهش حافظه پیشگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="11394">
    <content>اهل رعایای داغستانی که امروز من عرض راه و اینجاها دیدم بسیار مفلوک و فقیر بودند، بالنسبه به اهالی چچن‌ها که خیلی بهتر از این‌ها دیده شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="11395">
    <content>باید توجه شود که این میزان فقط سولفیدهای آهن را در نظر می‌گیرد و این روش گوگردهای آلی را تشخیص نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11396">
    <content>در بین این اسامی، نام دو تاریخ‌دان نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="11397">
    <content>پوزیترون را به تنهایی نمی‌توان تولید کرد زیرا ذره ناپایداری است و به سرعت ناپدید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11398">
    <content>به نوشته ایندیپندنت، رسیدگی به شکایت ناصرخان نشان داد که ده مورد از شکایات وی صحت داشته و در ارتش، علیه وی تبعیض نژادی اعمال شده است.</content>
  </text>
  <text id="11399">
    <content>فنونی که از موجودات زنده برای ساخت یا تغییر محصولات، ارتقا کیفی گیاهان یا حیوانات و تغییر صفات میکروارگانیسم‌ها برای کاربردهای ویژه استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11400">
    <content>پس از تصویب قانون آزادسازی عراق و امضای آن از سوی رئیس‌جمهور آمریکا، تاکنون ایالات متحده هیچ ساز و کار و پروسه مشخصی را برای سرنگونی رژیم عراق ارائه نکرده است.</content>
  </text>
</textCollection>