<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="14801">
    <content>دانشمندان معتقدند دو قطعه فسیل کشف‌شده در جمهوری استونی و لتونی می‌تواند حلقه گمشده بین ماهی‌ها و جانوران خشکی‌زی باشد که به تشریح اصل گونه‌های جانوری کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14802">
    <content>وی استان‌های سیستان و بلوچستان، کهگیلویه و بویراحمد، کرمان، هرمزگان، بوشهر، ایلام و برخی از نواحی غرب و جنوب کشور را از جمله این مناطق ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="14803">
    <content>آموزشگاه فیلبانی تایلند در چهار مقطع ابتدایی، پیشرفته، تخصصی و حرفه‌ای دانشجویان خود را آموزش خواهد داد و طول دوره آموزش آنان، از سه روز تا سه ماه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14804">
    <content>مسلماً اظهارات آقای امیرفرشاد ابراهیمی و ضرورت تعیین صحت و سقم آن را نمی‌توان به امری شخصی تنزل داد و مدعی شد که مجلس شورای اسلامی نمی‌تواند در آن دخالت کند.</content>
  </text>
  <text id="14805">
    <content>تأثیر و انعکاس مهم چنین روزی، این بود که جهان، شاهد ظهور و حضور آشکار نام امام خمینی به عنوان مظهر پایداری و پرچم‌دار مبارزه علیه توحش استکبار جهانی بود.</content>
  </text>
  <text id="14806">
    <content>چشم‌های کشیده‌ای داشت و در صورتش وقار زنانه دل‌نشینی بود که زیبایی‌اش را دو چندان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14807">
    <content>بایرن مونیخ در این دیدار با دو گل مقابل اشتوتگارت شکست خورد، اما همچنان با چهل و نه امتیاز در صدر جدول باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="14808">
    <content>ابوالفتح عمربن‌ابراهیم نیشابوری معروف به خیام یا خیامی در زمانی زندگی می‌کرد که میراث علمی ایرانی و هندی و یونانی در ریاضیات در اختیار او بود.</content>
  </text>
  <text id="14809">
    <content>گروه‌های مختلفی از تبهکاران اکنون شهر سیسرو را در ایالت شیکاگو به‌شدت مورد تهدید قرار داده‌اند و مکرر دست به قانون‌شکنی‌های گسترده‌ای می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="14810">
    <content>در مسابقه سال گذشته که در ترکیه برگزار شد، تیم المپیاد کامپیوتر ایران با کسب یک مدال طلا، دو مدال نقره و یک مدال برنز، مقام ششم جهان را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="14811">
    <content>این اسقف ایتالیایی تصریح کرد: کلیسا کلید حل مسئله ایدز در آفریقا نیست و این اشتباه است که کلیسا، مرکزی برای مبارزه با ایدز در این قاره راه‌اندازی کند.</content>
  </text>
  <text id="14812">
    <content>در واقع، این بادبان‌ها، کلام نغز این نمایش است که به ترتیب بین راوی در بلاغت، حافظ و همسرش در وزانت و لطافت و بالأخره سلطان و اطرافیانش تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="14813">
    <content>آن‌ها اخراج ایالات متحده از ایران و بازگشت به اصول مذهبی را خواستار شدند.</content>
  </text>
  <text id="14814">
    <content>به زبان کنایه و تمسخر به سبزهای سرخ، هندوانه می‌گویند بنا به این واقعیت که آن‌ها عدالت اجتماعی را بر اهداف محیط زیستی خود ترجیح می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="14815">
    <content>در این جلسه چهارده نانوای متخلف و هجده تن از حاملین غیرمجاز آرد و گندم در مجموع به پرداخت بیش از نه میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="14816">
    <content>این قسمت سوژه‌ای خوب داشت و پایانی غافلگیرکننده؛ برعکس دیگر سریال‌های تلویزیونی که این سال‌ها ما را به شدت از واقعیات دور کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14817">
    <content>علی فتح‌الله‌زاده که به دعوت مرکز تحقیقات و نوآوری مدیریت اروپا به بروکسل سفر کرده بود، طی مراسمی نشان و لوح شوالیه فوتبال ایران را از آن خود کرد.</content>
  </text>
  <text id="14818">
    <content>در واقع در صورت رشد احساسات ضدچینی در کشور، رئیس‌جمهور ممکن است تصمیم بگیرد که رأی‌گیری را تا روی کار آمدن دولت جدید در آمریکا به تأخیر اندازد.</content>
  </text>
  <text id="14819">
    <content>آقای شهیری، رئیس جدید آموزش و پرورش بابل از خبرنگاران خواست تا این اداره را در رسیدن به اهدافش یاری دهند.</content>
  </text>
  <text id="14820">
    <content>همان طور که سبزه سبز کردن نوعی تشویق و تحریک طبیعت به از سر گرفتن زندگی و رشد و رویش گیاهان است، از آتش پریدن و آتش‌بازی هم به نوعی تشویق خورشید به گرم شدن و تافتن است.</content>
  </text>
  <text id="14821">
    <content>مایکل جکسون پس از پخش مستند اظهار کرد که مارتین بشیر به او خیانت کرده و تصویر وارونه از او به نمایش گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="14822">
    <content>اگر دست‌های آلوده به فلفل قرمز با چشم تماس حاصل کند موجب سوزش و اشک‌ریزی چشم می‌گردند و همین دست‌های آلوده به هر نقطه حساسی از بدن بخورد، مشکلاتی ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14823">
    <content>دوم اینکه، پیداست حاکم مکه این امکان را نداشته است که از اقبال مردم به حسین‌بن‌علی علیه‌السلام جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="14824">
    <content>اگر قرار باشد که هر مطلب ساده و کوچکی به وسیله معلم برای دانش‌آموز توجیه شود، هرگز یک آدم محقق و پژوهشگر و توانا به حل مشکل تحویل جامعه داده نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14825">
    <content>البته باید توجه کرد که تصاویر ایجادشده توسط دوربین در اصل تصاویری خاکستری هستند که با کمک کامپیوتر داخل دوربین به تصویر رنگی تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14826">
    <content>نیمه اول این دیدار با همین نتیجه پایان یافت تا این‌که در دقیقه شصت و نه بازی، رنه واگنر موفق شد گل دوم راپید را به ثمر برساند.</content>
  </text>
  <text id="14827">
    <content>دانستن این نکته ضروری است که پیدایش تغییر در علاقه بازی کودکان، ناگهانی نیست بلکه باید این تغییرات را تدریجی و حاصل رشد و نمو تجارب کودک دانست.</content>
  </text>
  <text id="14828">
    <content>کشته شدن خواجه نظام‌الملک در صحنه کرمانشاه به دست یک جوان دیلمی که از فدائیان اسماعیلیه بود در واقع حاصل توطئه خلیفه بغداد بر علیه وی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14829">
    <content>امروز خبرنگار ما کسب اطلاع کرد که اداره فنی شهرداری تهران مشغول تهیه مقدمات ساختمان یک جاده چهل و پنج متری بین نارمک و شمیران است.</content>
  </text>
  <text id="14830">
    <content>به گزارش دیروز، چهارشنبه، تلویزیون بی‌بی‌سی؛ اعلام این خبر موجب تجمع گروهی از هواداران فوجیموری در مقابل کاخ ریاست‌جمهوری پرو که وی نیز در آن شرکت کرده بود، شد.</content>
  </text>
  <text id="14831">
    <content>کتاب‌های او اعم از تألیف و ترجمه و تصحیح و مجموعه مقالات به پنجاه، و مقالات فارسی و عربی به یکصد و سی، و مقالات انگلیسی به بیش از سی و پنج اثر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="14832">
    <content>این احساس را داشتید که آماده است هر کس را که به وی نزدیک شود گاز بگیرد و تکه‌تکه کند.</content>
  </text>
  <text id="14833">
    <content>فصل سوم، موضوعاتی چون کلیاتی از فرهنگ و اساطیر ایران باستان، ادیان ایران باستان، از جمله کیش زروانی، آیین مهر و آیین مزدیسنا و نیز مفاهیم دین زرتشت بررسی شده است.</content>
  </text>
  <text id="14834">
    <content>تحقیق صورت‌گرفته در دانشگاه هلسینکی نیز ابراز می‌دارد که ممکن است در پیشگیری از بروز سرطان سینه نیز نقشی را ایفا نماید.</content>
  </text>
  <text id="14835">
    <content>به رغم تعداد زیاد موافقت‌نامه‌های مکزیک با همسایگان آمریکای جنوبی، میزان مبادلات تجاری با این کشورها، درصد کمی از مجموع صادرات و واردات مکزیک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14836">
    <content>از این غارها اشیاء تاریخی متعددی یافت شده که مبین قدمت تاریخی این تپه‌ها و آثار زندگی، در دوره‌های بسیار دور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14837">
    <content>ضمناً وی به ترکی و فارسی هم شعر می‌گفته است و تخلص وی در شعر حسینی بوده است، در حال حاضر دیوان شعر ترکی وی موجود است.</content>
  </text>
  <text id="14838">
    <content>تردیدی نیست که حوزه‌های علمیه و علمای متعهد در طول تاریخ اسلام و تشیع، مهم‌ترین پایگاه محکم اسلام در برابر حملات و انحرافات و کج‌روی‌ها بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14839">
    <content>آحاد ملت و به ویژه شهروندان تهرانی از انتخاب و رأی خود به خوبی آگاه‌اند و من امیدوارم با ارائه اطلاعات بیشتر، آگاهی جامعه نسبت به این انتخابات روزبه‌روز تعمیق یابد.</content>
  </text>
  <text id="14840">
    <content>رضا مافی از جمله نخستین کسانی بود که با پیش‌زمینه‌ای مذهبی و برآمده از خانواده‌ای خطاط، به تمرین بر روی خط نستعلیق و پدید آوردن فرم‌های جدید پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="14841">
    <content>طرح کوتاه‌مدت آموزش پیش‌دبستانی به مدت چهل و پنج روز با تلاش و برنامه‌ریزی مسئولان و استقبال بسیار خوب والدین در دوازده پایگاه شهرستان بافت به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="14842">
    <content>مسلماً این آخرین اقدام آن‌ها نخواهد بود و سعی خواهند کرد که این اتحاد استراتژیک را که مانع از رسیدن رژیم اشغالگر قدس به اهداف نامشروعش خواهد بود، به نحوی تحت‌الشعاع قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="14843">
    <content>پژوهش‌های این دو محقق نشان داد به هنگامی که یک بچه‌وزغ آلوده به قارچ گوارشی مسری به آن‌ها نزدیک می‌شود، وزغ‌های سالم بلافاصله تا حدود نیم متر از آن فاصله می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="14844">
    <content>پسر دیگرش نظام‌الدین علی نام داشت و او پدر میرزا ابراهیم است که به گفته شیخ حر عاملی، شیخ‌الإسلام تهران بود و به تولیت شاه عبدالعظیم نیز رسید.</content>
  </text>
  <text id="14845">
    <content>مقارن با رمضان یک هزار و سیصد و پنجاه و شش، که به دلیل تغییر تاکتیک دولت استکباری آمریکا، رژیم پهلوی نیز شعارهایی چون فضای باز سیاسی را مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="14846">
    <content>نتیجه استراتژی و راهبرد پروژه، بالا بردن راندمان کار در سایه توجه به ارگونومی، البته دوام، راحتی، زیبایی، قیمت مناسب، تولید راحت و بازیافت محصول از اهداف پروژه است.</content>
  </text>
  <text id="14847">
    <content>در مورد این قبیل رایانه‌های شخصی هم‌اکنون انواع نرم‌افزارهای ارزان‌قیمتی که تاریخ کامپیوتر را تصحیح می‌کند، به بازار عرضه شده است.</content>
  </text>
  <text id="14848">
    <content>غروب شده بود و هوا سرد بود و بادی که از روی باتلاق‌های یخ‌زده عبور می‌کرد، به سرمای هوا می‌افزود.</content>
  </text>
  <text id="14849">
    <content>این مفاهیم را به ابعاد بالاتر از سه نیز می‌توان تعمیم داد و همچنان آن را هندسه اقلیدسی نامید.</content>
  </text>
  <text id="14850">
    <content>مگر نه این است که معتقدیم مطالعه دقیق و عمیق این آثار، جان را طراوت می‌بخشد، روح را به پرواز در افق‌های شفاف و روشن می‌کشاند و ذهن و ضمیر را شکوفا و بارور می‌سازد؟</content>
  </text>
  <text id="14851">
    <content>چه قشقرقی به راه افتاده بود؛ صدای بلندگوها، صدای حرف زدن مسافرین که درد دل می‌کردند، صدای تلویزیون‌هایی که در داخل سالن تعبیه شده بود، گوش‌ها را کر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14852">
    <content>عزیز آقا سعی دارد که با دوز و کلک جلوی این کار را بگیرد و در این جریان کلی اتفاق پیش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14853">
    <content>تبصره سیزده نیز مربوط به درآمد ناشی از فروش ماشین‌آلات، تجهیزات و وسایل نقلیه سنگین و خودروهای سبک دستگاه‌های دولتی است که باید به صورت مزایده واگذار شود.</content>
  </text>
  <text id="14854">
    <content>احتمالاً دلیلش این است که این داروها از هوشیاری، تمرکز و دقت اشخاص می‌کاهند و موجب تصادف‌هایی می‌شوند که به مرگ می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="14855">
    <content>به گفته این نمایندگان پس از جلسه‌ای که در محضر رهبر معظم انقلاب با حضور سران سه قوه و رئیس مجمع تشخیص مصلحت تشکیل شد، حول موضوع ایجاد کمیته، تفاهم شده است.</content>
  </text>
  <text id="14856">
    <content>تمامی مدال‌های طلای این مسابقه‌ها به استثنای وزن هشتاد و یک کیلوگرم که نصیب تیم ایران شد به تیم‌های ژاپن و کره جنوبی رسید.</content>
  </text>
  <text id="14857">
    <content>به احتمال قریب به یقین هیتلر در حد یک نقاش و معمار خرده‌پای شهر وین باقی می‌ماند، و استالین مقامی بیش از یک طلبه علوم دینی گرجستانی نمی‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="14858">
    <content>امروزه نیز بیماری طاعون در نقاطی از جهان دیده می‌شود که به کمک آنتی‌بیوتیک‌های قوی کنترل و از پخش شدن آن جلوگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14859">
    <content>آتش‌بسی که در ژوییه و اوت سال یک هزار و نهصد و نود و نه به امضا رسید، بارها و بارها نقض شده است.</content>
  </text>
  <text id="14860">
    <content>گوگرد به صورت کمپلکس آلی در آن‌ها وجود داشته و به عنوان محصول همراه به هنگام پالایش آن‌ها، به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14861">
    <content>اکبر عبدی سوار الاغ بود و در حالی که اصغر آقا قلیان او را نگاه داشته بود، در حال قلیان کشیدن به سمت در خانه قهوه‌ای‌رنگ می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="14862">
    <content>خود غزالی چنان چهره بحث‌انگیز و متغیری است که ابن‌رشد در انتقاد از او می‌نویسد که این مرد چنان می‌نماید که با اشعری، اشعری است، با صوفی، صوفی است و با فلاسفه، فیلسوف است.</content>
  </text>
  <text id="14863">
    <content>در دوران جنگ، سانسور به صورت آشکارا با هدف جلوگیری از افشای اطلاعات مهم و دسترسی دشمن به آن انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14864">
    <content>در این درگیری که دوشنبه‌شب به وقوع پیوست، تعدادی از اشرار زخمی و یکی از سرکردگان آنان معروف به احمد خان به هلاکت رسید.</content>
  </text>
  <text id="14865">
    <content>این حادثه عصر دوشنبه در حالی اتفاق افتاد که در ابتدا سگ گله به طور ناگهانی به یک زن روستایی حمله‌ور شد و سپس به پسربچه‌ای که مشغول چوپانی بود، حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="14866">
    <content>اخبار رسیده در این خصوص نشانگر آن است که مذاکرات اولیه بین رؤسای دو باشگاه فیورنتینا و بنفیکا به‌زودی برای انتقال گومز به ایتالیا آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14867">
    <content>طرح سدسازی مذکور بزرگ‌ترین طرح نیروی هیدروالکتریکی در جهان است که برای ساخت آن حدود بیست و چهار میلیارد دلار باید هزینه شود.</content>
  </text>
  <text id="14868">
    <content>با این حال، خوشحال بودیم که قطعات زندگی این ریاضی‌دان و منجم بزرگ به تدریج مانند یک پازل کنار هم قرار می‌گرفت و تصویر بامعنایی می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="14869">
    <content>عده زیادی از اعیان و شاهزادگان، روحانیان و همچنین جوانان و روشن‌فکران فارغ‌التحصیل دارالفنون از این مجمع و افکار ملکم استقبال کردند و بدان پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="14870">
    <content>عده اقلیتی که همچنان به کتاب بیان و جانشین سید علی محمد باب، یعنی میرزا یحیی نوری، پایدار و معتقد ماندند ازلی نام گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="14871">
    <content>کوچکی و صدا و دود کمتر نیز به پنهان ماندن این خودروها از دید دشمن کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14872">
    <content>این انتخاب در نشست کنگره فدراسیون شنای آسیا صورت گرفت که هم‌زمان با رقابت‌های شنا و واترپلوی انتخابی المپیک سیدنی در پوسان کره جنوبی در حال انجام است.</content>
  </text>
  <text id="14873">
    <content>پاتریس امری لومومبا، در واقع اولین رهبر کنگویی بود که مبارزات خود را در مسیر هم‌بستگی آفریقا قرار داد و تاوان تعهد خود را به گونه‌ای آشنا، تأدیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="14874">
    <content>هر آنتی‌بیوتیک یک ماده شیمیایی است که به وسیله یک میکروب و به منظور محافظت آن در برابر انواع میکروب‌ها تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14875">
    <content>خوشنویسی ژاپنی از خوشنویسی چینی گرفته شده و به همین دلیل اصول اولیه و تکنیک‌های آن‌ها بسیار به هم شبیه است.</content>
  </text>
  <text id="14876">
    <content>ممکن است که واحد تجاری نسبت به چیزی یا کسی تعهد دارد که در تاریخ ترازنامه قابل تشخیص نباشد، مثلاً در ارتباط با تعهدات تضمین کالا، بستانکار شناخته‌شده نیست.</content>
  </text>
  <text id="14877">
    <content>فرماندار شبستر در این جلسه به پرسش‌های مطرح‌شده از سوی دانش‌آموزان، از جمله مشکلات مربوط به بانوان، شورای دانش‌آموزی، صدا و سیما و تهاجم فرهنگی پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="14878">
    <content>ضمن آنکه راه‌اندازی قطار شهری در مشهد، سالانه ده درصد کاهش آلودگی هوا و نیز سی و پنج میلیون لیتر صرفه‌جویی در مصرف بنزین را به همراه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="14879">
    <content>شاید او از معدود هنرمندانی است که موفق شده است که به ترس‌ها، اوهام و کابوس‌های آدم‌ها شکلی ملموس و در عین حال دل‌نشین بدهد.</content>
  </text>
  <text id="14880">
    <content>کلیه‌های سرهنگ محمود امان‌اللهی نیز پس از انتقال به بیمارستان سینا به دو بیمار کلیوی پیوند زده شد.</content>
  </text>
  <text id="14881">
    <content>اما احزاب از توسل به چنین ابزارهایی محروم هستند و این، احزاب را از حقوق قانونی خود در پیام‌رسانی به افکار عمومی و یا بسیج افکار عمومی در راستای اهداف حزب، محروم می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="14882">
    <content>آن‌ها نیز نزد شیخ فضل‌الله رفتند، او هم مدرسه و گورستان را به بهای هفتصد و پنجاه تومان به آن‌ها فروخت و پولش را در جیب گذارد.</content>
  </text>
  <text id="14883">
    <content>جنبش استقلال، کمپین‌های مختلف ملی و منطقه‌ای، تلاش‌ها و تلاطم بسیاری را تجربه کرده است که برخی از آن‌ها بدون خشونت و برخی دیگر خشونت‌آمیز بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14884">
    <content>بعد با یک عمل ناجوانمردانه، سنگ و کلوخ و شمشیر شکسته را به سوی این مرد بزرگ پرتاب کردند و به این وسیله او را شهید کردند.</content>
  </text>
  <text id="14885">
    <content>الزام به اجرای استانداردهای گازهای خروجی اگزوز، از سال یک هزار و نهصد و نود و هشت میلادی با هزینه سیصد و پنجاه و چهار هزار دلار.</content>
  </text>
  <text id="14886">
    <content>این نمایش، داستان کودکی شیطان را به تصویر می‌کشد که خود را در رؤیای پادشاهی می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="14887">
    <content>محققان در نشریه علمی نیچر توضیح دادند زمانی که علائم چند گانه به دو نرون مصنوعی تغذیه می‌شود، این مدار به یک محرک پاسخ می‌دهد و پاسخ نسبت به محرک دیگر را متوقف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14888">
    <content>بهترین اسباب‌بازی برای فرزند ما چیزی است که او را مجذوب خود کند و کودک ما بارها و بارها به سراغش برود.</content>
  </text>
  <text id="14889">
    <content>وزش باد و طوفان که در هفته گذشته به شدت ادامه داشت، بر شدت دامنه آتش‌سوزی‌ها افزود و در کار مبارزه با آتش نیز خلل ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14890">
    <content>این را هر بچه کوچکی هم می‌داند که سقف آسمان آن بالاست و ستاره‌ها هم به آن چسبیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14891">
    <content>هر کس با تفاسیر متعدد این کتاب آشنا باشد، می‌داند که این جمله کوتاه تا چه اندازه متفاوت و گوناگون تفسیر شده است.</content>
  </text>
  <text id="14892">
    <content>پژوهشگران سرطان، امیدوارند که تومورهای بدخیم را با مسدود کردن رگ‌های خونی که آن‌ها را تغذیه می‌کنند، به حالت گرسنگی بیش از حد برسانند.</content>
  </text>
  <text id="14893">
    <content>عمر این دودمان بودایی تا چهار قرن بعد به طول انجامید و دوره‌ای ثبات داخلی و شکوفایی را در بنگال به ارمغان آورد.</content>
  </text>
  <text id="14894">
    <content>شبکه دوم تلویزیون رژیم صهیونیستی تصریح کرد که وزارت دفاع، هزینه جابه‌جایی ارتش اسرائیل را برای خروج از جنوب لبنان، یک میلیارد و دویست و چهل هزار دلار برآورد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14895">
    <content>به عبارت دیگر، نسبت افراد ازدواج‌کرده در یک جمعیت مورد نظر، رابطه‌ای مستقیم با میزان باروری و میزان رشد جمعیت در آن جامعه دارد.</content>
  </text>
  <text id="14896">
    <content>گورهای معبری شبیه گورهای دالانی بودند با این تفاوت که انتهای آن‌ها به یک تالار تدفین گرد ختم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14897">
    <content>صاحب این فروشگاه هشدار داد که زهر این عنکبوت‌ها بسیار خطرناک است و اگر کسی را نیش بزنند به سیستم عصبی مرکزی آسیب وارد می‌کند و مصدوم به حالت بی‌هوشی فرومی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="14898">
    <content>وقتی از چشمه‌ای آب می‌جوشد و این آب، در جویی سرازیر می‌شود، اگر شما دیدید که این جوی، الآن آب دارد، دلیل نیست که آن چشمه، الآن می‌جوشد.</content>
  </text>
  <text id="14899">
    <content>پلازا بولیوار که آکنده از برگ است در کانون شهر قدیمی قرار گرفته و مجسمه یادبود سیمون بولیوار نیز در مرکز آن نصب شده است.</content>
  </text>
  <text id="14900">
    <content>شیپورها با بی‌نظمی به صدا در آمدند، سپاهیان خواب‌آلوده هرکدام به دنبال سلاح و اسب خود بودند، ولی مسعود آن چنان در خواب مستی فرورفته بود که تا ساعت‌ها هیاهوی جنگ را نشنید.</content>
  </text>
  <text id="14901">
    <content>به همین علت ناچار است فرهنگ، مصرف خود را از صرفه‌جویی به سوی مصرف‌گرایی سوق دهد تا بتواند مصرف خارجی را تا حدودی با مصرف داخلی جایگزین کند و از این وابستگی شدید بکاهد.</content>
  </text>
  <text id="14902">
    <content>بازوهای از جنس پروتئین دینین که لوله‌های درونی را به بیرونی متصل می‌سازد به سمت راست خمیده است.</content>
  </text>
  <text id="14903">
    <content>در ابتدا این تجمع‌های اعتراض‌آمیز مورد استقبال عموم قرار نگرفت، ولی با گذشت چند ساعت گروه‌های مردمی شعارهای تظاهرکنندگان را تأیید و سپس گروه‌گروه به آنان می‌پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="14904">
    <content>بدهی خارجی رژیم صهیونیستی در سال یک هزار و نهصد و نود و نه به چهل و هفت میلیارد و سیصد میلیون دلار افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="14905">
    <content>شما ببینید حتی مخالفان خواجه و آن‌هایی که معتقدند، خواجه در دستگاه هولاکوخان وزارت داشت، می‌گویند در امور مالی ابداً مداخله نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14906">
    <content>باید هشیار باشیم و به‌راحتی فریب این جوسازی‌ها را نخوریم؛ زیرا از برخی حرف‌ها و دیدگاه‌ها بوی براندازی به مشام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="14907">
    <content>در جنگ صفین، عبدالله‌بن‌عمر یا عبیدالله عمر به سالار شهیدان پیام داد که می‌خواهم با تو دیدار نمایم، قرار ملاقات گذاشته شد و دیدار انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14908">
    <content>افزایش اعتبارات بانکی از نهصد و هشتاد میلیارد تومان به یک هزار و هشتصد میلیارد تومان در سال هفتاد و نه رسید.</content>
  </text>
  <text id="14909">
    <content>شاید ریتم تندی هم که از نظر موضوع دارد به همین دلیل باشد، چون دلمان نیامد که به تمام وجوه مشکل اشاره نکنیم.</content>
  </text>
  <text id="14910">
    <content>از دیگر مشخصه‌های این قرآن این است که در ابتدای هر سوره تعداد آیات و کلمات و تعداد حروف‌ها و رکوع‌ها نیز مشخص شده است.</content>
  </text>
  <text id="14911">
    <content>هنگامی که امکان یک تهاجم ازسوی اعراب، قریب‌الوقوع به نظر می‌رسید، اسرائیل به این فکر افتاد تا با استفاده از اصل غافلگیری با ضربه اول، طرح کشورهای عربی را ناکام گذارد.</content>
  </text>
  <text id="14912">
    <content>سید کمال خرازی، وزیر امور خارجه ایران، جمعه در حاشیه اجلاس گروه هفتاد و هفت در هاوانا به طور جداگانه با وزیران خارجه اردن، ونزوئلا، کاستاریکا و کوبا دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="14913">
    <content>پلیس در بین مجروحین یک مرد مظنون به شرکت در انفجار را بازداشت کرده و تحت بازجویی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="14914">
    <content>این گروه از آن‌جا که از تکنیک معروف اپوزیسیون حاکم استفاده می‌کرد انصافاً موفقیت‌هایی نیز در افکار عمومی برای خود رقم زده بود.</content>
  </text>
  <text id="14915">
    <content>چون تقریباً آخر فصل ادویه در هندوستان می‌باشد و تا دو ماه دیگر که جنس نو به دست می‌آید قیمت‌ها بالا خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14916">
    <content>در ابتدای هر جلسه، مفهوم دقیق یکی از ویژگی‌ها تشریح و سپس هر یک از اعضا دلایل و اسنادات خود را مبنی بر کمیت و کیفیت وجود این ویژگی در جهاد سازندگی ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="14917">
    <content>محبوب سیاه و طوطی سبز اثر پربار و دل‌نشین دکتر محمدابراهیم باستانی پاریزی، استاد تاریخ دانشکده ادبیات دانشگاه تهران است که به‌تازگی در تیراژ سه هزار نسخه منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="14918">
    <content>به نوشته المجد، صهیونیست‌ها با الصاق برچسب ساخت اردن بر کالاهای خود و صادر کردن آن به مصر، از امتیاز لغو حقوق گمرکی میان مصر و اردن استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14919">
    <content>نتایج سه نظرسنجی ملی که به تازگی منتشر شد، نشان می‌دهد که گور، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، خود را تا نزدیکی جورج بوش دوم، نامزد برگزیده جمهوری‌خواهان بالا کشانده است.</content>
  </text>
  <text id="14920">
    <content>اما در هر صورت، به نحوی این کار انجام می‌شود که مخاطب کشفی نسبی را حس کند؛ یعنی اگر مخاطب می‌بیند یا می‌شنود، متوجه آن بشود.</content>
  </text>
  <text id="14921">
    <content>پس از جنگ او اظهار داشت که خودش بسیار به موفقیت حمله به شوروی بدبین بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14922">
    <content>با وجود این تلاش‌ها، این پیوند به دلیل بروز فیستول پانکراس پس زده شد و بیمار به علت آمبولی ریوی دو ماه بعد فوت شد.</content>
  </text>
  <text id="14923">
    <content>پس از تشکیل دولت، ارتش دفاع اسرائیل بیش از بیست میلیون هکتار از خاک فرات تا ایلات را آزاد نمود و سرزمین یهود، به پنج برابر افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="14924">
    <content>طرح ملی ساخت سقف ترکیبی ساختمان با استفاده از تیرچه‌های تمام‌فلزی و بدون نیاز به شمع‌بندی و بلوک پلیمری، برای نخستین بار در کشور، طراحی و به صورت نمونه‌ای اجراء شد.</content>
  </text>
  <text id="14925">
    <content>در این لحظه، هادی مهدوی‌کیا توپ را بر روی دروازه الأنصار ارسال کرد، ادموند بزیک در حالی که با دروازه‌بان تنها شده بود، توپ را با بی‌دقتی کامل به خارج فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="14926">
    <content>پیش از این، چندین ترور به دست گروهی مجهول‌الهویه به نام النواز انجام شده است که خواستار آزادی نوازشریف بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14927">
    <content>آمریکا از دو سال پیش که سفارت‌خانه‌هایش در شرق آفریقا هدف بمب‌گذاری و انفجار قرار گرفت اسامه بن‌لادن را مظنون اول معرفی کرده و در صدر فهرست افراد تحت تعقیب خود قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="14928">
    <content>مثلاً در اتاق کوچکی که متعلق به ناپلئون اول بوده، همان میزی که در روی آن از سلطنت استعفا کرده بود، دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="14929">
    <content>ساختار ادارات دولتی را اصلاح کرد و دیوان محاسبات مرکزی و نیز سیستم دادرسی یکسان برای کل ایالات امپراتوری اتریش وضع نمود.</content>
  </text>
  <text id="14930">
    <content>در این رسم، پنج روز قبل از آغاز سال نو، مغازه‌دارهای شهر از هر قشر و صنفی محل کسب خود را با اجناسشان تزیین نموده و این مکان‌ها را چراغانی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14931">
    <content>احتمال می‌رود که آکروپلیس مؤثر از انهدام قصرهای مای سنی‌ها باشد، زیرا در این بنا هیچ اثری از آتش‌سوزی و تخریب عمده یک بنای ساخته آن زمان وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="14932">
    <content>در کودکی با دیدن نقاشی‌های سنتی قهوه‌خانه‌ها و کتب داستانی و افسانه‌ای اسکندرنامه و امیرارسلان به نقاشی علاقه‌مند شد و به یادگیری نقاشی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="14933">
    <content>از جمله کوه‌های استان هرمزگان، می‌توان به این کوه‌ها نیز اشاره کرد: پشت کوه به ارتفاع دو هزار و ششصد و چهل و پنج متر در شمال شرق بندرعباس.</content>
  </text>
  <text id="14934">
    <content>شاید بتوان گفت لیاقت علی خان، اولین نخست‌وزیر پاکستان پس از مرگ محمدعلی جناح، نخستین قربانی ارتش و شبکه سنتی سیاسی پاکستان در رابطه با بحران کشمیر و توافق با هند باشد.</content>
  </text>
  <text id="14935">
    <content>یلدا جان، یادت باشد که من می‌خواستم بیایم دیدنت، این امید نگذاشت، می‌گوید حالا که خواب دیده‌ای بهتر است توی اینجا شهید شوی، نه توی قطار.</content>
  </text>
  <text id="14936">
    <content>جنبش و پویایی در این مولود چهل ساله چندان است که بر نشانه‌گیری و انضباط سبقت دارد، یعنی حس جنبش چندان است که توقف و رکود و ایستایی را محال می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="14937">
    <content>جسی جکسون که فعالیت‌های اجتماعی زیادی داشته و بین سیاه‌پوستان نفوذ دارد، با مقام‌های مدرسه دیدار و گفت‌وگو کرده و خواستار تخفیف مجازات دانش‌آموزان خاطی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14938">
    <content>باز به یاد دارم در یک فصلنامه تخصصی در حوزه شعر و ادبیات داستانی، داستان‌های کوتاه چندی به چاپ رسید، مملو از مضامین و تصویرپردازی‌های بسیار تند و بی‌پروای جنسی.</content>
  </text>
  <text id="14939">
    <content>کشتی بین درستکار و جمشیدی روز جمعه، بیست و یک مردادماه جاری، در سالن شهدای هفتم تیر تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14940">
    <content>او مخلوقی است فرازمینی، دارای ادراک و شبیه به درخت است و همچنین یکی از اعضای گروه نگهبانان کهکشان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14941">
    <content>طرح سد و نیروگاه مسجدسلیمان در بیست و پنج کیلومتری شهر مسجدسلیمان قرار دارد و با پیشرفت هشتاد و هشت درصدی امید می‌رود که در آبان‌ماه امسال آب‌گیری شود.</content>
  </text>
  <text id="14942">
    <content>گروه مافیایی افغان، نخستین حلقه قاچاق مواد مخدر را در منطقه در دست دارد و از سوی دیگر، مافیای پاکستان نیز مسئول ارسال مواد مخدر است.</content>
  </text>
  <text id="14943">
    <content>مقاله حاضر کاوشی در مراحل پیش‌بینی‌شده پس از دیپلماسی بازدارنده است، یعنی تاکتیک‌هایی که به دنبال حل یک تعارض، پس از وقوع و تبدیل آن به برخوردهای مسلحانه است.</content>
  </text>
  <text id="14944">
    <content>مثلاً در نخستین لوح این مجموعه یک کارگر مصری که درودگر یا نجار بوده و نیز سرپرستی صد نفر کارگر را به عهده داشته، دست‌مزد پنج ماه خود را یک‌جا دریافت داشته.</content>
  </text>
  <text id="14945">
    <content>از همین کلام کوچک که به قلم قسم می‌خورد، به علم قسم می‌خورد و درنهایت می‌بینیم که خداوند علم، عالم و آموختن را دوست دارد.</content>
  </text>
  <text id="14946">
    <content>هر چه به طرف شرق این کوه‌ها نزدیک‌تر می‌شویم، از ارتفاع و تراکم کوه‌ها کاسته می‌شود و به دره‌ها و دشت‌های نسبتاً وسیع می‌رسیم.</content>
  </text>
  <text id="14947">
    <content>این کتاب به توضیح جنبه‌های قانونی و اخلاقی خودکشی، مرگ با رضایت، می‌پردازد و انواع روش‌های خودکشی آسان را مورد بررسی قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14948">
    <content>به گفته ستاره‌شناسان، این ستاره دنباله‌دار مانند چوب‌پنبه‌ای که از سر بطری به بیرون پرتاب شود به طرز مهیبی قشر سخت خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="14949">
    <content>بنابراین می‌کوشد تا ریشه امور و خواص آن‌ها را کشف کند و از این جا به فلسفه‌پردازی دست می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="14950">
    <content>در این مسابقه‌ها که از روز جمعه آغاز شد، در وزن پنجاه و یک کیلوگرم محمدرحیم رحیمی با نتیجه چهارده بر نه، حریف سوییسی خود را مغلوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="14951">
    <content>از این رو در این باب بد نیست تا نظر حضرت امام را که خود کتابی مشحون از عقاید فلسفی، کلامی و عرفانی دارند درباره تأویل بشنویم.</content>
  </text>
  <text id="14952">
    <content>تالاسمی نوعی بیماری خونی ارثی است که به علت اختلال در تولید هموگلوبین خون ایجاد می‌شود و سبب کم‌خونی، بزرگی کبد و طحال، عدم استحکام استخوان و اختلالات رشد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14953">
    <content>جلوی چند عدد تاکسی دست بلند می‌کند اما نمی‌ایستند، بالأخره یکی می‌ایستد و احمد سوار می‌شود و تاکسی به راه می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="14954">
    <content>البته خود جاده، یک منحنی فضایی در فضای سه بعدی است؛ اما هر حرکتی که بر روی این منحنی و چسبیده به آن انجام گیرد، در تحلیل آخر حرکتی یک بعدی است.</content>
  </text>
  <text id="14955">
    <content>دکتر قلابی پس از دستگیری و ضمن تحقیقات مفصلی که به عمل آمد اعتراف کرد مرگ این نوجوان به علت بی‌احتیاطی ناشی از به‌کارگیری دستگاه تنفس مصنوعی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14956">
    <content>تنوع تجارب اقوام و ملل در محدوده‌های جغرافیایی و محیط زیستی باعث شده که اکنون هزاران زبان در نزد ساکنان کره ارض بر زبان و مردمان، جاری و ساری باشد.</content>
  </text>
  <text id="14957">
    <content>چشم‌هایم را می‌بندم و به خورشید فکر می‌کنم که می‌رود و به ماه که خواهد آمد اگر امشب نوبتش باشد.</content>
  </text>
  <text id="14958">
    <content>در جدول، چلسی با هفت امتیاز، فاینورد با هفت، لازیو با پنج و مارسی با سه امتیاز قرار گرفته‌اند و با وجود برگزاری چهار بازی هیچ کدام از تیم‌ها، هنوز صعود خود را مسجل نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14959">
    <content>کار ساخت نود و شش واحد مسکونی استیجاری به شرط تملیک در زمینی به وسعت پنج هزار و پانصد و بیست و یک مترمربع در داراب آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="14960">
    <content>کبوترخانه‌های مکعب‌شکل نیز که نمونه‌هایی از آن‌ها در اطراف زمین‌های کشاورزی خوانسار موجود است، معمولاً چهارده متر طول، شش متر عرض و هفت تا ده متر ارتفاع دارند.</content>
  </text>
  <text id="14961">
    <content>دیگر سخنران این بخش، همایون کاتوزیان از دانشگاه آکسفورد انگلیس بود که به نقش و جایگاه خلیل ملکی در تاریخ معاصر ایران توجه کرد.</content>
  </text>
  <text id="14962">
    <content>روش مبارزه بیولوژیک روشی است که در آن پودر باکتری‌های مفید با آب مخلوط شده و سپس بر روی درختان پاشیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14963">
    <content>در گذشته نیز ماهاتیر محمد برای پاسخ‌گویی به پرسش‌های وکیلان مدافع انور ابراهیم به دادگاه فراخوانده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14964">
    <content>پلیس، انفجار این بمب‌ها را به جدایی‌طلبان تامیل که خواستار ایجاد کشوری مستقل در شمال و شرق سریلانکا هستند، نسبت داده است.</content>
  </text>
  <text id="14965">
    <content>و با رسیدن خط راه‌آهن به قزوین بخشی از بنای کاروانسرای سعدالسلطنه را تخریب کردند و این خیابان را تا ایستگاه راه‌آهن در جنوب شهر امتداد دادند.</content>
  </text>
  <text id="14966">
    <content>اگرچه اعزام وی که خود نامزد یک جناح خاص در تهران بود و موفق به کسب آرای مردم نشد، به عنوان بازرس ویژه شورای نگهبان که علی‌القاعده باید بی‌طرف باشد، قابل تأمل است.</content>
  </text>
  <text id="14967">
    <content>آن را حفظ می‌کند، آنتی‌بادی می‌سازد، و گلبول‌های سفید خون را در اطراف ویروس‌ها و باکتری‌های مهاجم ایجاد می‌کند، درست مثل شوالیه‌های سفیدپوش بر روی اسب‌های جنگلی.</content>
  </text>
  <text id="14968">
    <content>وحشت از تروریسم غیرمتعارف، به خصوص تروریسم بیولوژیک، چنان ایالات متحده را فراگرفته که هر روز در رسانه‌های این کشور خبری در این باره به چاپ می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="14969">
    <content>ولی این تعادل ناپایدار حتی در رسوبات بسیار قدیمی تا موقعی که در اعماق زیاد مدفون نشده‌اند، برقرار می‌باشد و وضع ساختمانی مولکول تغییر نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14970">
    <content>امروز از شهرداری تهران اطلاع داده شد که خیابان مهرآباد، از فرودگاه مهرآباد تا میدان بیست و چهار اسفند، به نام پرزیدنت آیزنهاور نام‌گذاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14971">
    <content>از این رو، افشاگری که با هدف کاهش مقبولیت یک جریان نزد افکار عمومی صورت می‌گیرد، در مورد باند اداره‌کننده کیهان بی‌ثمر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14972">
    <content>مغزهایی که من و همگنان مرا به گدایی بیندازند و چون تویی را به پادشاهی برسانند، سزاوار همین پتکی است که امروز بر آن‌ها می‌کوبی.</content>
  </text>
  <text id="14973">
    <content>چند ساعت پس از انتشار ویدئو در ایران نیز یک کارشناس نجوم این صداها را ساختگی نامید و فرضیه‌هایی مانند برخورد ابرها یا تخلیه الکترومغناطیسی را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14974">
    <content>اکبر در ادامه بازجویی‌ها با اعتراف به سی و پنج فقره کیف‌قاپی عنوان کرد که سرقت‌ها را به‌تنهایی و در نقاط مختلف شهر انجام داده است.</content>
  </text>
  <text id="14975">
    <content>گفتنی است که ژنرال پینوشه، دیکتاتور پیشین شیلی که پس از آزادی از سوی دادگاه لندن در کشورش به سر می‌برد، پریروز از محل اقامت خود خارج نشد.</content>
  </text>
  <text id="14976">
    <content>اما به هر حال در مقاله نکته‌ای وجود داشت که به‌وضوح بیان شده بود و به محض انتشار جنجال و هیاهوی فراوانی برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="14977">
    <content>موفقیت‌ها عیب بزرگش این است که انسان را بیهوش می‌کند، و شکست‌ها حسن بزرگش این است که انسان را به هوش می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="14978">
    <content>از قرن‌ها پیش در طب سنتی چین و ژاپن از قارچ استفاده می‌شده است و قارچ‌های موجود در آسیا برای تسکین درد و درمان التهاب مفاصل نیز تجویز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14979">
    <content>او بر زبان‌های باستانی همچون زبان پارسی باستان، خط ایلامی، زبان اوستایی و پهلوی آشنایی داشت و بر ادبیات فارسی و شیوه نگارش، اشراف خوبی داشت.</content>
  </text>
  <text id="14980">
    <content>ما به نابودی آنان و یا بیرون راندن آن‌ها از تونس در ماه آوریل، شاید هم زودتر، امیدوار می‌باشیم.</content>
  </text>
  <text id="14981">
    <content>خلاصه رفتیم تا بالمره از آبادی شهر دور شدیم و این جاها کنار رودخانه جنگل است و زیرش چمن و انواع گل‌ها و جنگل هم درختی است شبیه به بید.</content>
  </text>
  <text id="14982">
    <content>حتی اگر به مستندات و شواهد مکتوب هم اکتفا کنیم، به وجود پیوندهای مستمر تاریخی میان ایران و چین از حدود قرن سوم پیش از میلاد تاکنون وقوف می‌یابیم.</content>
  </text>
  <text id="14983">
    <content>لذا به مثابه آن می‌ماند که درختی را به ثمر رسانده‌اند و در آخرین لحظات مجمع روحانیون با هوشمندی پا بر دوش آنان نهاده و ثمرات را به سرعت برمی‌چیند.</content>
  </text>
  <text id="14984">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویتر از لندن، شیرخشک‌های غنی‌شده می‌توانند در مورد کودکان مبتلا به کم‌خونی مفید واقع شوند، اما رشد آن‌ها را بهبود نمی‌بخشند.</content>
  </text>
  <text id="14985">
    <content>قانون موجود مهاجرت به یک کمیته ویژه اجازه می‌دهد مدارک ارائه‌شده توسط سرویس جاسوسی علیه مهاجرانی که متهم به تروریسم و یا جاسوسی می‌شوند، را مورد ارزیابی قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="14986">
    <content>و در آخر کار، فرد مظنون از مچ دست و یا پا از سقف آویزان می‌گردید و ناخن‌های او کشیده می‌شد و در محل داغ‌شده و گداخته بدن وی سوزن فرومی‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="14987">
    <content>به منظور ایجاد سهولت تردد کامیون‌ها و اتوبوس‌ها در مرز بازرگان، درخواست‌های مکرر ایران برای افزایش کارایی گمرک ترکیه بی‌نتیجه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14988">
    <content>محل این شرکت در بیست و هفت کیلومتری کرمانشاه در زمینی به مساحت دویست و هشتاد و هشت هکتار تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="14989">
    <content>از آنجا که فشردگی سفر و حجم برنامه‌های پیش‌بینی‌شده بسیار زیاد بود، مسئول محترم دفتر به خاطر حال ایشان با چنین دیداری موافقت نفرمودند.</content>
  </text>
  <text id="14990">
    <content>از جمله اینکه، چارچوب‌های به کارگیری مراکز مختلف مورد تأیید مرکز آمار باشد، تعاریف و مفاهیم یکسان باشد، از دوباره‌کاری‌ها باید پرهیز شود و آمارها حسب نیازها باشد.</content>
  </text>
  <text id="14991">
    <content>شاپور رحیمی به مدت چهار سال مدیریت مرکز حفظ و اشاعه موسیقی را عهده‌دار بود تا این‌که به دلیل اختلاف با علی معلم این پست را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="14992">
    <content>به گفته پوتین، انفجار و عمل جنایت‌کارانه‌ای که در میدان پوشکین مسکو روی داد، نباید به هیچ قوم و ملتی نسبت داده شود.</content>
  </text>
  <text id="14993">
    <content>فوتبال در اروپا، هلند: فاینورد روتردام قهرمان فصل پیش رقابت‌ها، در حالی که در مقابل حریف خود ماستریخت سه بر صفر جلو بود، در پایان، در عین شگفتی به تساوی سه بر سه رضایت داد.</content>
  </text>
  <text id="14994">
    <content>هدف آن است که توپ بر روی میز، زیر تخته میانی حرکت کند و در حفره گل رقیب جای گیرد، در حالی که رقیب می‌کوشد از ورود توپ به گل خود پیشگیری نماید.</content>
  </text>
  <text id="14995">
    <content>به گزارش رویتر از مادرید، اتا روز یکشنبه گذشته تهدید به ازسرگیری مبارزات مسلحانه خود کرده بود، لیکن آتش‌بس را که چهارده ماه طول کشید، پنج روز تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="14996">
    <content>روان‌کاوی به منظور جلوگیری از توهم و بروز تصورات پاره‌پاره و نامربوط ما نسبت به خود و دیگران، بسیار مفید است.</content>
  </text>
  <text id="14997">
    <content>در سریال‌نویسی چون با انبوه تماشاگرانی روبه‌رو هستیم که کنترلی بر تعداد و حضور همیشگی آن‌ها نداریم، ناگزیر از مرور اطلاعات داده‌شده به اشکال گوناگون هستیم.</content>
  </text>
  <text id="14998">
    <content>خورشید خود می‌درخشد، ماه را از این رو می‌بینیم که خورشید به آن می‌تابد.</content>
  </text>
  <text id="14999">
    <content>این امر تا حدی به این دلیل است که کامپیوترها اطلاعات را به صورت گسسته ارسال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15000">
    <content>این‌چنین بود که قریش به دسیسه‌چینی علیه ما پرداختند تا آن‌که امر خلافت را از اصل آن خارج کرده و بر انصار نسبت به حقوق و حجت ما احتجاج کردند.</content>
  </text>
</textCollection>