<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="2401">
    <content>مثلاً اگر بخواهیم سکانس پانزده را بگیریم، من می‌بینم که اوج آن کجاست؛ با اوج آن شروع می‌کنم تا ببینم این اوج درمی‌آید یا درنمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2402">
    <content>در هنگام سلامت، غذایش بسیار ساده بود و نان و خورش شام و ناهار او یا پیاز و سبزی بود یا دوغ یا سکنجبین.</content>
  </text>
  <text id="2403">
    <content>این بازیگر قدیمی در این فیلم دلهره‌آور، هم‌بازی برد پیت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2404">
    <content>به این وسیله، امام ایشان را به سمت طلبگی تشویق می‌کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2405">
    <content>وقوع بیماری در انسان به وجود میزبان واسط یعنی حلزون آبزی، حیوانات اهلی علف‌خوار، شرایط آب و هوایی و عادات غذایی انسان بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="2406">
    <content>مجتبی ارسطو، مدیرکل تشریفات وزارت امور خارجه، از سوی وزیر امور خارجه ایران در فرودگاه مهرآباد به وزیر امور خارجه دانمارک خوش‌آمد گفت.</content>
  </text>
  <text id="2407">
    <content>او در هفتمین دوره مجلس شورای اسلامی، عضو فراکسیون اصول‌گرایان، فراکسیون روحانیت مجلس و از مؤسسین فراکسیون اصول‌گرایان مستقل بود.</content>
  </text>
  <text id="2408">
    <content>دوران دانشجویی نوشتن یک کار تلویزیونی را بر عهده گرفتم به اسم «حلقه جادو»، که در ساخت آن وقفه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="2409">
    <content>کار یک نوع استحکام‌دهی به فلزات با تغییر شکل ماندگار در آن است.</content>
  </text>
  <text id="2410">
    <content>به خدا سوگند! این پدر و پسر اسلام را نپذیرفتند و به دلیل افکار عمومی و رشد اسلام، تسلیم شدند.</content>
  </text>
  <text id="2411">
    <content>محاکمه حجت‌الإسلام رهامی و عبادی بیست و پنج تیرماه در شعبه شانزده دادگاه عمومی تهران به طور غیرعلنی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="2412">
    <content>مجازات تخطی از این قانون، حبس تأدیبی از سه ماه تا یک سال در نظر گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="2413">
    <content>رژیم صهیونیستی دیروز اعلام کرد که قاهره با فروش گاز طبیعی به تل‌آویو موافقت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2414">
    <content>در بیان و توضیح نظریه‌های علمی، دقت و وضوح خاصی را به کار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2415">
    <content>کنگره بزرگداشت محمد فرخی یزدی، ادیب و شاعر آزادی‌خواه معاصر، پریروز با حضور ادیبان و کارشناسان امور فرهنگی در یزد پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="2416">
    <content>بیانیه جامعه مدرسین محترم حوزه علمیه قم حاوی نکاتی است که پاسخ‌گویی به آن را اجتناب‌ناپذیر ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="2417">
    <content>ولی آن‌چه که در این ماده به عنوان موجب زوال استحقاق نفقه مطرح می‌باشد، نشوز زوجه در مقابل زوج است.</content>
  </text>
  <text id="2418">
    <content>مردم بومی کارائیب از روی سنت به شکار گاوهای دریایی می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="2419">
    <content>ماهی خورک به گویش گیلکی مردمان شرق گیلان، کولی خوره تلفظ می‌گردد که معنای فارسی آن، همان ماهی خورک است.</content>
  </text>
  <text id="2420">
    <content>مع‌الوصف باید توجه داشت که در بحث نظری و تئوریک از مفهوم، هر دو بعد عینی و ذهنی و انتزاعی مشارکت مورد توجه است.</content>
  </text>
  <text id="2421">
    <content>پیامبر هم ابوسفیان را احضار کرد و گفت شما پیمان‌شکنی کرده‌اید و باید آماده جنگ شوید.</content>
  </text>
  <text id="2422">
    <content>یک کمیته سیاسی، متشکل از مقام‌های عالی‌رتبه وزارت خارجه اعضا که حداقل سالی چهار دفعه تشکیل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2423">
    <content>ایهود باراک که دیشب وارد فرودگاه نظامی اندرو در حومه واشنگتن شد، با خبرنگاران گفت‌وگویی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="2424">
    <content>باشگاه استقلال اهواز، سهمیه لیگ برتری باشگاه فوتبال فولاد نوین خوزستان را خریداری کردند و به لیگ برتر بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="2425">
    <content>مهم‌ترین ایلات را می‌توان ایل بزرگ بیرانوند نامید.</content>
  </text>
  <text id="2426">
    <content>در افرادی که در حال حاضر آلوده می‌باشند واکسیناسیون هیچ تأثیری نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="2427">
    <content>استفاده عملی از انرژی جزر و مد، در ابعاد تجربی بزرگ در قرن نوزدهم ادامه داده شد.</content>
  </text>
  <text id="2428">
    <content>نتایج این تحقیقات، اخیراً در کنگره اروپایی کاردیولوژی در بارسلون اسپانیا اعلام شده است.</content>
  </text>
  <text id="2429">
    <content>به گفته محققان، شمار فنجان‌های قهوه در روز به طور مستقیم در بروز فاکتور روماتیسم نقش دارد.</content>
  </text>
  <text id="2430">
    <content>شکر نعمت اعطاءشده آن است که ما این محبت و الفت را در دل و عمل و زبان خودمان، حفظ کنیم.</content>
  </text>
  <text id="2431">
    <content>و این‌که روش تعهدی یا روش اقساطی در حسابداری اقساط دریافتنی به کار رود، تغییری در قاعده مزبور نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2432">
    <content>گفتنی است که در حادثه سی و یک اکتبر سقوط هواپیمای مصری، دویست و هفده سرنشین هواپیما کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="2433">
    <content>این صخره فضایی، هفته گذشته به وسیله اخترشناسان مرکز تحقیقاتی ماساچوست، به گونه‌ای اتفاقی رصد شده است.</content>
  </text>
  <text id="2434">
    <content>موبدان آن گفتند در سرزمینت پسری به دنیا خواهد آمد که تاج و تختت را نابود خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="2435">
    <content>هجده وکیل پایه یک دادگستری، مسئولیت دفاع از متهمان پرونده اختلاس چندمیلیاردتومانی مدیرعامل و اعضای هیئت‌مدیره سابق شرکت ارج را بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="2436">
    <content>طبق مفاد پیمان آتلانتیک شمالی، کشورهای عضو ناتو به منظور تحقق بخشیدن به اهداف فوق، تعهداتی را نسبت به یکدیگر پذیرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2437">
    <content>همچنین حزب‌الله لبنان بعدازظهر دیروز با صدور بیانیه‌ای، اظهارات اخیر نخست‌وزیر فرانسه را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="2438">
    <content>لی، گلوله‌ای برای هشدار شلیک کرد و پس از شلیک دوم مظنون را تعقیب کرد و به او رسید.</content>
  </text>
  <text id="2439">
    <content>از این رو ذکر وی در میان شعرای مشکوک درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="2440">
    <content>شاه اسماعیل سپس فرزند دو ساله خود تهماسب میرزا را همراه یکی از امیران قزلباش، حاکم هرات کرد.</content>
  </text>
  <text id="2441">
    <content>چون مالدینی، تنیس را خیلی دیر شروع کرده، از نظر تکنیک هنوز کمی مشکل دارد.</content>
  </text>
  <text id="2442">
    <content>شعر در آغاز در ذهن شاعر شکل گرفته و به صورت پدیده‌ای تجسم‌یافته، به وسیله واژه‌ها تعریف پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2443">
    <content>بدین ترتیب به دلیل عدم پشتیبانی دولت انگلستان و عدم اجرای امتیاز توسط رویتر، امتیازنامه عملاً متوقف نسبت به امتیاز ماند.</content>
  </text>
  <text id="2444">
    <content>این مطلب در آیه شریفه تعبیر به رسول شده است که مراد از آن تعذیب دنیوی است نه اخروی.</content>
  </text>
  <text id="2445">
    <content>او ایزد مهارت و صنعت است که به نوعی با زمین، سنگ، فلز و کوتوله‌ها مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="2446">
    <content>امروزه این بیماری با واکسیناسیون نوزادان، کنترل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2447">
    <content>به موجب این پاسخ‌ها بیست درصد هرگز، چهل و یک درصد به‌ندرت، بیست و سه درصد بعضی اوقات، و شش درصد غالب اوقات تنبیه می‌شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2448">
    <content>اگر اعتماد کامل به این گزارشات وجود ندارد، باید در تشکیل پلیس قضایی تعجیل و تسریع نمود.</content>
  </text>
  <text id="2449">
    <content>در این سال‌ها جز شعر و کارهای فرهنگی، دل‌مشغولی جدی یغمایی ورود به حوزه تحقیق و پژوهش و تصحیح و نقد متون بود.</content>
  </text>
  <text id="2450">
    <content>یا طرف دیگر از قول متهم دیگری این نقل قول عاطفی را نقل می‌کند که با ویلچر به دادگاه می‌روم.</content>
  </text>
  <text id="2451">
    <content>ترکیه: دادگاه امنیت دولتی دیاربکر نجم‌الدین اربکان، نخست‌وزیر اسبق و رهبر حزب رفاه ترکیه را دیروز، جمعه، به یک سال زندان محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="2452">
    <content>البته این اشیا و تصاویر باید به موضوع‌های درسی کلاس مربوط باشد.</content>
  </text>
  <text id="2453">
    <content>وقتی کسی یک مزخرفاتی را می‌گوید، امام قلم به دست می‌گیرد، با سلاح قلم به جنگ او می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="2454">
    <content>حمیدرضا ترکاشوند تیتراژ این مجموعه را با شعری از حافظ و با موسیقی امید کرامتی خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="2455">
    <content>وی این تصمیم را توطئه‌ای علیه دموکراسی با هدف ایجاد یک دولت استبدادی فرقه‌گرا و فاشیستی دانست.</content>
  </text>
  <text id="2456">
    <content>به جایش برمی‌گردد و پتویش را تا روی صورتش بالا می‌کشد و تا سپیده صبح، خواب در چشمانش نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2457">
    <content>عبدالرحمان وحید، رئیس‌جمهوری اندونزی، ملی‌گرایی و دین را برای جامعه و کشورش لازم و مکمل یکدیگر دانست.</content>
  </text>
  <text id="2458">
    <content>این قاچاقچیان با تشکیل شبکه‌ای در امر تهیه و توزیع مواد مخدر فعالیت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="2459">
    <content>پس از پیروزی انقلاب شکوهمند اسلامی، تدریس فلسفه اسلامی در حوزه‌های علمیه و دانشگاه‌ها رونق خاصی یافت.</content>
  </text>
  <text id="2460">
    <content>بعضی از مسلمانان، تولد حضرت محمد، پیامبر اسلام را در سومین ماه تقویم ربیع‌الاول جشن می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="2461">
    <content>مجدداً به همه آقایان، خیرمقدم و تسلیت می‌گویم و از اینکه راهی طولانی را طی فرمودید و تشریف آوردید؛ تشکر می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="2462">
    <content>ولی مسائل به نحوی پیش می‌رفت که نیاز به یک دگرگونی در ساختار نظام ژئوپلیتیکی کاملاً احساس می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="2463">
    <content>اهورامزدا به من بخشید؛ سرزمین خوب دارای مردان و اسب‌های نیکو؛ به یاری اهورامزدا و کردار نیک خویش، داریوش شاه از هیچ دشمنی بیم ندارد!</content>
  </text>
  <text id="2464">
    <content>او در این هنگام نامه‌ای توهین‌آمیز به رکن‌الدوله نوشت که مورد شماتت بعضی مؤلفین قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="2465">
    <content>سپس وعده داد چنان‌چه کسی بتواند کین بزرگ خویش را بستاند، دومین تخت پادشاهی‌اش را به او بخشد.</content>
  </text>
  <text id="2466">
    <content>همچنین نخستین اجلاس حوزه و تبلیغ، ده و یازده آذرماه با حضور شخصیت‌های مذهبی و سیاسی و خطبا، وعاظ و مبلغان در مسجد فیضیه قم برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2467">
    <content>کشاورزی در این ناحیه متکی به آب باران و رودخانه‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="2468">
    <content>قصد مصاحبه با حسین پناهی و رضا بابک را داریم که متأسفانه به دلایلی از مصاحبه امتناع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2469">
    <content>در این نشست به دلیل شرایط خاص بوسنی هرزگوین و اوضاع سرزمین اشغالی، این دو موضوع در سرلوحه مسائل سیاسی اجلاس قرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="2470">
    <content>کشورهای اقیانوس اطلس یعنی اسپانیا، پرتغال، فرانسه، هلند و همچنین فنلاند بدون استثنا شاهد رشدی بالای سه درصد خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="2471">
    <content>طبق نوشته روزنامه‌ها این شمشیر بعد از انقلاب اسلامی، مفقود شده است.</content>
  </text>
  <text id="2472">
    <content>قزاقستان: مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا، پس از ملاقات با نورسلطان نظربایف، رئیس‌جمهوری قزاقستان، در مذاکرات هیأت‌های اقتصادی دو کشور نیز شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="2473">
    <content>امیل لحود رئیس‌جمهوری لبنان، دیروز، چهارشنبه، گفت که کشورش در مورد امنیت مرز، تضمینی به رژیم صهیونیستی نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2474">
    <content>اوزون حسن به قدری از شیخ جنید خوشش آمد که خواهرش خدیجه بیگم را به ازدواج او درآورد و همین ازدواج مقدمه ترقی سلسله صفویه گردید.</content>
  </text>
  <text id="2475">
    <content>اکثر فلزات همه انرژی جذب‌شده را پس می‌دهند، به همین دلیل، نه‌تنها درخشان بلکه سفید به نظر می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="2476">
    <content>از بامداد تا پاسی از شب مقابل دارالفنون دستان پیدا و پنهانی بدون دغدغه و در آرامش، نوشدارو می‌فروشند.</content>
  </text>
  <text id="2477">
    <content>کلیشه و پیش‌داوری را شاید بتوان رد کرد؛ ولی توجیهات را نمی‌توان به‌تنهایی با استدلال تصحیح کرد.</content>
  </text>
  <text id="2478">
    <content>همچنین به دلیل پیوندهای هیدروژنی بین زنجیرهای پلیمر، کاغذ، قابل انعطاف و محکم بوده و در مقابل پارگی مقاومت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2479">
    <content>امانوئل پتی، هافبک فرانسوی تیم آرسنال انگلیس معتقد است که هم‌وطن او پاتریک ویه‌را، در مسابقات قهرمانی باشگاه‌های برتر انگلیس آینده‌ای نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="2480">
    <content>این نرم‌افزار در آینده علاوه بر بستر ویندوز روی بسترهای لینوکس، مک و اندروید توسعه خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="2481">
    <content>کیخسرو با بخشی از قبایل ترک رویارو گشت که با تورانیان تفاوت‌های ماهوی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="2482">
    <content>سند شماره دویست و بیست و پنج، محرمانه و خصوصی از استالین، نخست‌وزیر به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="2483">
    <content>این تلسکوپ به رغم پهنای بسیار زیاد خود، قادر است در فاصله شش پایی، روی یک شیء به ضخامت موی سر انسان تمرکز کند.</content>
  </text>
  <text id="2484">
    <content>در قسمت تیمی، تیم چین اول شد و تایوان به مقام دوم رسید.</content>
  </text>
  <text id="2485">
    <content>تاکنون پانصد و چهل صندوق رأی تهران بازشماری شده و تغییری در نتیجه آراء انتخابات به وجود نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="2486">
    <content>سپس به امر کارگزاران ولیعهد، سالار لشکر از حکومت خوی عزل و علی خان والی به حکومت خوی و سلماس منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="2487">
    <content>به هر چیزی که سرشت انسان از آن متنفر است، نجس گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2488">
    <content>با نهایت تأثر و تأسف، فوت بانوی پرهیزکار مرحومه مغفوره حاجیه خانم اشرف ناسوتی را به اطلاع کلیه اقوام و دوستان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="2489">
    <content>دیدار رفت دو تیم، با پیروزی یک بر صفر بوتسوانا تمام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2490">
    <content>قبول بفرمایید که این رفتار آلمانی‌ها چیزی بالاتر از رفتار عجیب و ابهام‌آمیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="2491">
    <content>رئیس‌جمهوری آمریکا هنگام ترک تهران در فرودگاه، سومین نطق خود را ایراد خواهند فرمود.</content>
  </text>
  <text id="2492">
    <content>نخاع از قسمت پایینی بصل‌النخاع در سطح نخستین مهره گردنی به نام اطلس آغاز می‌شود و بین مهره اول و دوم کمری پایان می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="2493">
    <content>مکزیک کشور بسیار فقیری است و تعداد منازل مسکونی بدون برق در مکزیکوسیتی حدود پنجاه و یک هزار واحد مسکونی است.</content>
  </text>
  <text id="2494">
    <content>جوایز ویژه هیئت داوران، کنفدراسیون هنر و تجربه و بهترین فیلم‌نامه از طرف مدرسه هولدن از چهاردهمین جشنواره فیلم تورین ایتالیا، برای فیلم پدر.</content>
  </text>
  <text id="2495">
    <content>خیلی‌ها در نگاه اول گرافیک بازی را به نسخه اول نسبت دادند.</content>
  </text>
  <text id="2496">
    <content>نزد پزشکان، قند خون و فشار خونتان را کنترل کنید و نزد هر پزشک دیگری که مراجعه می‌کنید، پیشاپیش بگویید که دیابتی هستید.</content>
  </text>
  <text id="2497">
    <content>البته همان وقت در نجف، چند درس تفسیر بود؛ در قم، یک درس تفسیر بود؛ در گوشه و کنار مشهد هم، این اواخر درس تفسیر بود؛ اما آنچه که لازم بود، نبود.</content>
  </text>
  <text id="2498">
    <content>همچنین هجده تابلوی بسیار زیبا از مجالس شاهنامه فردوسی، در ایوان غربی قلعه نقش بسته است.</content>
  </text>
  <text id="2499">
    <content>من مخصوصاً به زبان‌شناسان اشاره کردم، چون تنوع آوایی در گویش‌های مازندران زیاد و تلفظ‌ها متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="2500">
    <content>در جریان کشمکش بین زند و قاجار، محمدحسن خان، پدر آغا محمد خان، امنیت گیلان را تأمین کرد و با دختر آقا جمال فومنی ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="2501">
    <content>فالون پس از ده روز ماندن در بخش مراقبت‌های ویژه، به خانه بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="2502">
    <content>ولی می‌تواند آشوب‌برانگیز شود و جریان‌های فراقانونی را رشد دهد، از نوع مافیاگری، خراب‌کاری و تروریسم.</content>
  </text>
  <text id="2503">
    <content>روابط ما با روسیه همیشه یکسان نبوده است و من سعی خواهم کرد روابط دیپلماتیک با مسکو را تحکیم بخشم.</content>
  </text>
  <text id="2504">
    <content>سازمان مجاهدین خلق کمک به صدام حسین در فرونشاندن این شورش‌ها را تکذیب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2505">
    <content>ذخایر گازی حوزه پارس جنوبی، حدود ده تریلیون مترمکعب، معادل شصت میلیارد بشکه نفت خام است و برابر با شش درصد ذخایر گازی جهان و چهل درصد ذخایر گاز ایران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2506">
    <content>از بین نوشیدنی‌ها، در ایران چای معروف‌ترین و معمول‌ترین است.</content>
  </text>
  <text id="2507">
    <content>طبق این اساسنامه، کارمندان لیسانسیه، جزو کادر سیاسی منظور شده‌اند و بقیه جزو کادر اداری خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="2508">
    <content>همچنین امارات متحده عربی، پیمان‌نامه منع گسترش سلاح‌های هسته‌ای و پروتکل الحاقی آژانس بین‌المللی انرژی اتمی را امضاء کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2509">
    <content>این مطلب اساسی را امام خمینی قدس‌سره در پیام تاریخی خود به گورباچف، رهبر شوروی سابق، متذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="2510">
    <content>ایستگاه متروی دروازه شمیران در تقاطع خط دو و خط چهار متروی تهران واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="2511">
    <content>از آثار استاد تجویدی می‌توان به آتش کاروان، آشفته‌حالی، مرا عاشقی شیدا، پشیمان شدم، تذرو، مناجات نیمه‌شب، سماع و تألیف دو جلد کتاب با عنوان «موسیقی ایران» اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="2512">
    <content>با تکان دوم دسته موهای پرپشتی را که به صورتش ریخته بود، کنار زد.</content>
  </text>
  <text id="2513">
    <content>شهرداری، یکی از دلایل صدور حکم تخریب مسجد را تجمع مسلمانان و اخلال در نظم عمومی ذکر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2514">
    <content>و سیاهگوشی که در مقبره مسکن داشت، از آن‌جا بیرون آمد، و پیش پای شیطان دراز کشید، به صورتش زل زد.</content>
  </text>
  <text id="2515">
    <content>هیچ آزمون یا مجموعه آزمونی هرگز نمی‌تواند تصویر کاملی از هوش ترسیم کند، بلکه آن‌ها حوزه‌های مختلف کارکردی را می‌سنجند.</content>
  </text>
  <text id="2516">
    <content>کابینت را می‌توان از جنس فلز با ورق پنجاه و پنج صدم میلی‌متر تا هشتاد و پنج صدم میلی‌متر با درهای دولایه نیز ساخت.</content>
  </text>
  <text id="2517">
    <content>رئیس‌جمهور تونس با استقبال از فرستاده ویژه رئیس‌جمهور ایران از تلاش آقای خاتمی در جهت احقاق حقوق ملت فلسطین قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="2518">
    <content>ما می‌گوییم که دفاع از جامعه انقلابی، همیشه یک واجب اهم و ضروری است؛ چون تهدید علیه جامعه انقلابی، موضوعی تقریباً دایمی است.</content>
  </text>
  <text id="2519">
    <content>پیش‌تر در اواخر خردادماه، برودت ناگهانی دمای هوا در مناطق کوهستانی بجنورد سبب هلاکت بیش از دو هزار رأس دام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2520">
    <content>هندوانه و خیار روی میزی گذاشته بودند؛ ما قدری ایستاده احوال‌پرسی می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="2521">
    <content>به طوری که به یکدیگر نچسبیده و از هم فاصله داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="2522">
    <content>با توجه به اقلیم منطقه، محصولات متنوعی در روستا به عمل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2523">
    <content>دیگر عوامل معمول این بیماری، مواردی همچون خوردن ترشی سبزیجات و سیگار کشیدن است.</content>
  </text>
  <text id="2524">
    <content>این دوره‌ها شامل بهداشت دام، خانه و خانواده و مکرمه‌بافی بود.</content>
  </text>
  <text id="2525">
    <content>اعلام سال کبیسه در ابتدا توسط مجمع عالی روحانیون یهود و به صورت مشورتی انجام می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2526">
    <content>به هر حال باید یک نفر یا یک تشکیلاتی باشد که حرف آخر را بزند.</content>
  </text>
  <text id="2527">
    <content>وی در تیم فوتبال سپیدرود رشت، در لیگ دسته اول فوتبال ایران بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2528">
    <content>این مرکز با سه هزار و پانصد جلد کتاب، روستاهای محروم شهرستان نجف‌آباد را زیر پوشش قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2529">
    <content>من می‌توانم به جناب‌عالی اطمینان دهم که همه آن‌ها نسبت به هیتلری‌ها احساس خشم و کینه دارند.</content>
  </text>
  <text id="2530">
    <content>از محصولات مشهور آن می‌توان به لبنیات، پسته و زیتون اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="2531">
    <content>همکاری القاعده با طالبان سبب شد که قبل از حملات یازدهم سپتامبر در آمریکا، اسامه‌بن‌لادن بتواند در افغانستان اسکان یابد.</content>
  </text>
  <text id="2532">
    <content>من، این پیغام را به مشهد آوردم و پیش یکی از علمای معروف این حوزه رفتم.</content>
  </text>
  <text id="2533">
    <content>حل و فصل مناقشات و پیشبرد و برقراری صلح و آرامش در وهله اول و نیل به توسعه انسانی جامع و بلندمدت از زمره شرایط ضروری تحقق این هدف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2534">
    <content>در هر یک از طبع‌های چهارگانه کتاب، گردآورنده، مطالب و گزیده‌هایی تازه به کتاب افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="2535">
    <content>او متن سخنرانی‌های جرج والاس و فرماندار آلاباما در جریان مبارزات انتخاباتی را می‌نوشت.</content>
  </text>
  <text id="2536">
    <content>چون این دو تذکره تاکنون به چاپ نرسیده و نسخه‌های خطی آن‌ها نیز کمیاب می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="2537">
    <content>اختیار را خدا به او داده، پس تفویض نیست یعنی در اراده کردنش مجبور باشد.</content>
  </text>
  <text id="2538">
    <content>اصول کار اجاق خورشیدی، جمع‌آوری پرتوهای مستقیم خورشید در یک نقطه کانونی و افزایش دما در آن نقطه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2539">
    <content>کلاوه، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان سرپل ذهاب در استان کرمانشاه ایران است.</content>
  </text>
  <text id="2540">
    <content>دویست و هشتاد و سه کیلوگرم انواع مواد مخدر، هفته گذشته در استان هرمزگان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="2541">
    <content>در معرفی هیپنوتیزم، ما تأکید می‌کنیم که بیماران تجربه هیپنوتیزمی خود را کنترل کنند و بنابراین تا حدی که می‌خواهند هیپنوتیزم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="2542">
    <content>این‌که چرا سیر، مقاومت این اشخاص را در برابر ویروس ایدز افزایش داد، هنوز به‌درستی مشخص نیست.</content>
  </text>
  <text id="2543">
    <content>پدرخوانده او مت کمبل، در طی جنگ خلیج فارس، هنگامی که مریل تنها یک نوجوان بود، کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="2544">
    <content>فریدون جیرانی توانست در این فیلم محمدرضا گلزار را به شهرت برساند.</content>
  </text>
  <text id="2545">
    <content>آمریکای جنوبی از سمت غرب به اقیانوس آرام و از سوی شمال و شرق به اقیانوس اطلس محدود می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2546">
    <content>وجدان از کنش‌های متضاد، وحدت و یگانگی را دریافته و از قهر و لطف، حق را می‌جوید و از درک حق پیوسته خرسند است.</content>
  </text>
  <text id="2547">
    <content>به تأثیرات محیطی، ارثی و ژنتیک هم واقفم و می‌دانم چطور شخصیت‌ها از پیشینه خانواده و محیط و میراث‌های فکری و اخلاقی اطرافیان تأثیر می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="2548">
    <content>او به مفهوم ولایت، اعتقادی ندارد چراکه به دموکراسی غربی ایمان آورده است.</content>
  </text>
  <text id="2549">
    <content>از این افراد که تبعه افغانستان هستند، یازده قبضه اسلحه کلاشینکف، یک مسلسل، چهار تپانچه و سه دستگاه مخابراتی به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="2550">
    <content>در این نوع ترانسفورماتورها، قسمتی از سیم‌پیچی در اولیه و ثانویه مشترک می‌باشد که به سیم‌پیچی مشترک معروف است.</content>
  </text>
  <text id="2551">
    <content>آگهی استخدام: یک شرکت تولیدی محصولات شوینده و بهداشتی معتبر، نیروهای تخصصی زیر را به همکاری دعوت می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="2552">
    <content>شبی برای دیدن آنچه که مطبوعات دست‌راستی آن را شب جشن میهنی نامیده بودند به تئاتر ارتش سرخ رفتم.</content>
  </text>
  <text id="2553">
    <content>او بقعه توس در مشهد را که پدرش سبکتگین ویران ساخته بود، ترمیم، و مردم را از آزار زائران منع کرد.</content>
  </text>
  <text id="2554">
    <content>سپس در اثر گرده‌افشانی، لقاح صورت می‌گیرد و میوه و دانه به وجود می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="2555">
    <content>وسعت این شهرستان یازده هزار و چهارصد و نود و دو کیلومترمربع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2556">
    <content>او از طراحان مطرح نسل پنجم گرافیک ایران به حساب می‌آید که خیلی زود پا به این عرصه گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="2557">
    <content>کمیته انضباطی پس از بررسی موضوع و استماع توضیحات مشارٌ الیه، وی را توبیخ کتبی نموده و اعلام داشت در صورت تکرار تصمیمات شدیدتری اتخاذ خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2558">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، این موافقت‌نامه در حضور عمرالبشیر، رئیس‌جمهور سودان و صادق المهدی، رهبر مخالفان به امضاء رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="2559">
    <content>در جعبه را که باز کرد نزدیک بود از وحشت سکته کند.</content>
  </text>
  <text id="2560">
    <content>پدرش مهندسی بود که به خاطر تجربیات فنی‌اش در ماگادان به کار گمارده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2561">
    <content>بیضایی در زوم: انجمن فیلم امور فرهنگی دانشگاه علوم پزشکی شیراز، ششمین جشنواره فیلم‌سازان در زوم را به بهرام بیضایی اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="2562">
    <content>این شرکت مجری طرح جامع مدیریت و بازیافت زباله‌های الکترونیکی اصفهان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2563">
    <content>قیام خونین نوزده دی پنجاه و شش، در واقع اوج این تظاهرات و راهپیمایی مردمی بود.</content>
  </text>
  <text id="2564">
    <content>محل گاز گرفتن کوسه به یک هلال کامل شباهت دارد و اغلب چنان عمیق است که می‌تواند سرخ‌رگ اصلی را قطع کند.</content>
  </text>
  <text id="2565">
    <content>بدین ترتیب موسیقی لس‌آنجلسی از انحصار خارج شد، اما همچنان معیارهایی متفاوت با موسیقی پاپ تولیدشده در ایران داشت.</content>
  </text>
  <text id="2566">
    <content>اکثر تیراندازی‌ها، هوایی و با هدف منکوب کردن تروریست‌های فرضی و درواقع مبارزه با ترس و وحشت عمومی بود.</content>
  </text>
  <text id="2567">
    <content>در این دوران آثار زمستان، بشنو از نی و نجوا را منتشر نمود.</content>
  </text>
  <text id="2568">
    <content>از همان بدو تولد، کودکان در معرض بسیاری از انواع صداها قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="2569">
    <content>مقطع میانی، در فاصله شش میلی‌متر از انتهای قالب رؤیت می‌شود و اثر آن تا مقطع آخر باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="2570">
    <content>دروغی را چای خوردن با پوپر به دروغ دیگر پول گرفتن از دیده‌بان حقوق بشر به هم می‌بافند بلکه طناب تزویرشان قطورتر و محکم‌تر شود.</content>
  </text>
  <text id="2571">
    <content>روزنامه بانکوک‌پست به نقل از یک نشریه هنگ‌کنگی، از بالا بودن میزان خطرپذیری سیاسی در جنوب شرق آسیا خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="2572">
    <content>سوکارنو به عنوان معاون رئیس‌جمهوری، مسئول رسیدگی به مسائل استان‌های بحران‌زده اندونزی شد.</content>
  </text>
  <text id="2573">
    <content>جمعیت آن حدود یک میلیون و دویست و هشتاد هزار نفر است.</content>
  </text>
  <text id="2574">
    <content>به کمک آن شکل کیهان به صورت سه دوری بازسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2575">
    <content>تیم المپیاد شیمی ایران با سه مدال طلا و یک برنز، برنده مقام سوم المپیاد بین‌المللی شیمی در بانکوک شد.</content>
  </text>
  <text id="2576">
    <content>آن گاه یا باید تصادم صورت گیرد که فاجعه بار خواهد بود، و یا دنیا در آشوب غرق شود.</content>
  </text>
  <text id="2577">
    <content>بدون خون، سلول‌های استخوان می‌میرند و استخوان دچار فروپاشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2578">
    <content>ما هرگز نمی‌توانیم ستاره‌ای را به طور دقیق درون این خوشه کروی‌شکل مشخص کنیم.</content>
  </text>
  <text id="2579">
    <content>در بخش بازیگران مرد، دیپلم افتخار به سعید پورصمیمی، برای بازی در فیلم زشت و زیبا و لوح تقدیر و نخل زرین به حسین محجوب، بازیگر فیلم رنگ خدا، تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2580">
    <content>در همین رابطه، هشت نفر از قاچاقچیان نیز دستگیر و از آنان سه دستگاه تلفن همراه و پنج دستگاه خودروی پیکان کشف‌وضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="2581">
    <content>روستای مزینان در مسیر جاده قدیم ابریشم و در هشتاد کیلومتری غرب سبزوار واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="2582">
    <content>در سال یک هزار و پانصد و چهل و سه میلادی، اولین سلاح گرم توسط ماجراجویان پرتغالی وارد ژاپن شد.</content>
  </text>
  <text id="2583">
    <content>دهانی باز، دندان‌هایی جلوآمده بر روی لب‌هایی تاول‌زده و باریکه‌ای از چشم قهوه‌ای، شبیه تکه شیشه‌ای مات در زیر پلک.</content>
  </text>
  <text id="2584">
    <content>اسکار وایلد، نمایش‌نامه‌نویس ایرلندی، نمایش‌نامه شاهزاده خوشبخت را در سال یک هزار و هشتصد و هشتاد و هشت میلادی منتشر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="2585">
    <content>فیلم با نقدهای بسیار مثبتی همراه شد و منتقدین بازی کانلی را در فیلم ستودند.</content>
  </text>
  <text id="2586">
    <content>به نظر می‌رسد که نگارگری‌های دیواری کاخ تیسفون تا قرن هفتم نیز باقی مانده باشند.</content>
  </text>
  <text id="2587">
    <content>تپه کافر چیچک مربوط به هزاره اول قبل از میلاد است و در شهرستان سلماس، بخش مرکزی روستای چیچک واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="2588">
    <content>وی به مناسبت اول دسامبر، روز جهانی مبارزه با ایدز در یک کنفرانس مطبوعاتی سخن می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="2589">
    <content>وی درجه پروفسوری در رشته حقوق بین‌الملل از دانشگاه جان هاپکینز، واقع در شهر واشنگتن داشته و تاکنون سه جلد کتاب تألیف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2590">
    <content>این کره است که آمده تا مفهوم بعد سوم را برای آقای مربع توضیح دهد.</content>
  </text>
  <text id="2591">
    <content>در اول نوامبر یک هزار و نهصد و هجده بلگراد توسط صرب‌ها آزاد شد، سپس دولت صربستان، کرواسی و اسلوونی تشکیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="2592">
    <content>از جایم بلند شدم بدون آنکه حرفی بزنم یا حرفی بشنوم، به سمت همان انباری رفتم، تا شب که همه خوابیدند بیرون نیامدم.</content>
  </text>
  <text id="2593">
    <content>شیوه حبیب سماعی به دلیل وجود این تزئینات کوچک و بسیار مهم به هیچ وجه یک شیوه صاف و ساده و عادی نیست.</content>
  </text>
  <text id="2594">
    <content>پسر دور شدنش را از پشت سوراخ‌های گونی می‌بیند، سوراخ‌هایی که هیچ‌کدام از کف دست بزرگ‌تر نیستند.</content>
  </text>
  <text id="2595">
    <content>ضمن تأیید این سخنان آقای وزیر کشور، لازم می‌دانیم چند نکته را به ایشان یادآور شویم.</content>
  </text>
  <text id="2596">
    <content>پیشنهادهای واصله رأس ساعت نه و سی صبح همان روز در کمیسیون مناقصه بررسی و نتیجه اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2597">
    <content>خوش‌بختانه کنار او یک تخته‌سنگ وجود داشته و بلافاصله پناه می‌گیرد و فریاد می‌کشد تا پاس‌بخش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2598">
    <content>اسپینوزا همچنین می‌گوید که ادراک حسی گرچه عملی و مفید است، برای کشف حقیقت کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="2599">
    <content>امروز کعبه، مرکز معنوی جهان اسلام و بزرگ‌ترین مجمع هر ساله امت اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="2600">
    <content>از شرکت واحد اتوبوسرانی این منطقه، تقاضا دارد ضمن رسیدگی به این وضع سروسامانی به اتوبوسرانی مسیرهای فوق بدهند.</content>
  </text>
</textCollection>