<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="16201">
    <content>به گفته این متخصصان بیست و پنج درصد خودکشی‌ها و نزاع‌های فردی نیز به علت مصرف الکل روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16202">
    <content>به باور متخصصان این فن، با فروکردن سوزن‌های بسیار نازک در نقاط خاص، می‌توان جریان انرژی را در بدن متعادل کرد.</content>
  </text>
  <text id="16203">
    <content>نیمی از پاسخ‌گویان، به اکتسابی بودن ارزش‌های مذکور و نیمی دیگر به اعتباری بودن آن معتقدند.</content>
  </text>
  <text id="16204">
    <content>در نتیجه برای مصر این فرصت فراهم شد تا شرایط موجود را با مصالح و منافعش تطبیق دهد و افکار عمومی جهانی را به طرف خود جلب کند.</content>
  </text>
  <text id="16205">
    <content>چنان که می‌دانید روستاییان ایرانی کلاه نمدی به سر می‌گذارند و گیوه، شلوار گشاد و جلیقه می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="16206">
    <content>ضمناً بازگشایی پاکت‌های پیشنهادی، ساعت ده صبح روز یکشنبه، مورخ دوازده ده هفتاد و هشت، طبق برنامه زمان‌بندی در محل دفتر مرکزی شرکت صفائیه انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="16207">
    <content>صدای منصور را می‌شنویم که آدرس خیابان را می‌گوید و از احمد می‌خواهد برود کنار خیابان.</content>
  </text>
  <text id="16208">
    <content>معاون خدمات شهری شهرداری تهران بر ضرورت توجه بیشتر به نظافت و پاکیزگی مناطق مختلف تهران به ویژه نهرها، مسیل‌ها و نیز زیر پل‌ها تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="16209">
    <content>وی توسعه شبکه آب خام مستقل شهرداری در سطح شهر تبریز را تضمینی برای حفاظت فضای سبز درختی و انبوه‌کاری‌های انجام‌گرفته ارزیابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16210">
    <content>جلگه‌های گیلان ناحیه‌ای آبرفتی است که بین دامنه‌های شمالی کوه‌های البرز و سواحل جنوبی دریای خزر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="16211">
    <content>ماتیاس سامر، ملی‌پوش سابق تیم ملی فوتبال آلمان در صدد است دوره مربی‌گری خود را نزد کریستف دام مربی تیم بایرلورکوزن به اتمام برساند.</content>
  </text>
  <text id="16212">
    <content>به طور مثال، تمام کودکان کوبایی بر ضد بیماری مننژیت که واکسن آن در آمریکا در دسترس نیست، واکسینه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16213">
    <content>مهم‌ترین مزیت این روش، دقت ابعادی بهتر محصول و دقیق‌تر بودن جزئیات هندسی آن در هر دو روی قطعه، نسبت به دو روش پیشین است.</content>
  </text>
  <text id="16214">
    <content>در این کنگره، آیت‌الله بجنوردی در ارتباط با حقوق مرد و زن در اسلام و قرآن سخنرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16215">
    <content>و چه بسیار عالمان که در سیطره وحشتی خودساخته، کام‌هایشان خشکید و زبان‌هایشان در دهان قفل شد و قلم‌هایشان در جهت نیاز لحظه‌ها، واژه‌ای بر کاغذ ننوشت.</content>
  </text>
  <text id="16216">
    <content>مارشال و لیلی تصمیم می‌گیرند که آپارتمانی برای خود بخرند و به آن نقل مکان کنند.</content>
  </text>
  <text id="16217">
    <content>این قرآن‌ها که مربوط به قرون پنج تا سیزده می‌باشند به خط کاتبین معروفی چون عبدالرحمن تمیمی یزدی، محمد جمیل و میرزا احمد نیریزی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="16218">
    <content>پس از برطرف شدن ابر گردوغبار، دوره پرتوافشانی شدید ماوراءبنفش آغاز می‌شود که بر اثر نابودی لایه ازن به وسیله اکسیدهای نیتروژن صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="16219">
    <content>یعنی مونسی که اولش شاعری اکتیو بود، هرچه به پایان می‌رسیدیم این آدم سرخورده‌تر می‌شد، چون آدم منطقی‌ای نبود.</content>
  </text>
  <text id="16220">
    <content>از پنجره اتاق، دریا را نمی‌دیدم ولی صدای هوهوی باد می‌آمد و سوز آن از درز پنجره به صورتم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="16221">
    <content>چراکه هر مذهب بر اراده مکالمه استوار بوده و از قدرت و ستیزه مبرا است.</content>
  </text>
  <text id="16222">
    <content>پس از آن، عبدالحلیم خدام، معاون رئیس‌جمهوری و رئیس موقت جمهوری سوریه، با صدور دو فرمان قانونی، رتبه و مسئولیت نظامی بشار اسد را ارتقاء داد.</content>
  </text>
  <text id="16223">
    <content>هیتر و هیتر استات در این مخزن نصب گردیده و در نتیجه سطح آب و درجه حرارت آب در این مخزن تنظیم می‌گردد و به مخزن اصلی سرویس می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16224">
    <content>سرانجام در مسابقات فرانسه با تصاحب مدال نقره، در رده دوازدهم جدول رده‌بندی فدراسیون جهانی قرار گرفت و موفق به کسب سهمیه المپیک پکن شد.</content>
  </text>
  <text id="16225">
    <content>محمد شاه با تدابیر قائم‌مقام اکثر مدعیان سلطنت را مجبور به اطاعت نمود و یا آن‌ها را دستگیر و زندانی کرد و قائم‌مقام به پاداش آن به مقام صدراعظمی ارتقاء یافت.</content>
  </text>
  <text id="16226">
    <content>ضمناً از فارغ‌التحصیلان کارشناسی ارشد یا دکتری در رشته‌های کامپیوتر و حسابداری، شاغل در سایر مؤسسات برای اشتغال به صورت حق‌التدریسی نیز دعوت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16227">
    <content>گلوله شلیک‌شده از کنار فک به داخل گردن نفوذ کرده و در آنجا متوقف شده است، ولی خوشبختانه برخوردی با نخاع نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="16228">
    <content>مربوط است به سرعت و تیزبین بودن او و ستاره نقره‌ای که او می‌پوشید.</content>
  </text>
  <text id="16229">
    <content>تحقیقاتی در آمریکای جنوبی و انگلیس، رابطه بین شیوع سرطان معده و میزان نیترات آب آشامیدنی را به اثبات رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16230">
    <content>صریح‌تر بگویم جوشش دانه‌های باشکوه اشک را هم از آیینه چشمانت دیده‌ام، به شوریدگی‌ات احترام می‌گذارم و دردمندی‌ات را تحسین می‌کنم و از تنبه و تذکرت هم سپاسگزارم.</content>
  </text>
  <text id="16231">
    <content>خداوند فیض وجود ایشان را مستدام بدارد و عدالت را که محور بحث غالب کتب ایشان است، بر دل و جان و جوارح همه ما جاری بسازد.</content>
  </text>
  <text id="16232">
    <content>به دنبال اعتراض بازیکنان تیم بحرین به داور که به اخراج محمدحسین بازیکن تیم بحرین انجامید، حدود شش دقیقه بازی، با وقفه مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="16233">
    <content>در صورتی که جهت تبلیغات تجاری تلویزیونی، پرداختی صورت گرفته، یا این پرداخت تداوم داشته باشد، نشر مواد مذکور پذیرفتنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="16234">
    <content>او از این موقعیت استفاده کرد و به فراگیری اجزاء حکمت از ریاضیات و معقولات اشتغال ورزید و به قول بیهقی ماهر، حاذق، و مسلط بر این علوم گردید.</content>
  </text>
  <text id="16235">
    <content>آمریکا می‌گوید: فروش‌های تسلیحاتی به چین ممکن است موازنه حساس و ظریف موجود میان چین و تایوان را بر هم زند.</content>
  </text>
  <text id="16236">
    <content>مالزی غربی از شمال با تایلند چهارصد و هشتاد کیلومتر مرز مشترک دارد و از جنوب به سنگاپور متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16237">
    <content>او یک سری ارتباطات با افسران عالی‌رتبه آلمانی، سیاستمداران و صاحبان صنایع به منظور ایجاد انضباط در سیاست آلمان برقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="16238">
    <content>پس از این ادعا کسی جرئت مخالفت با قدرتمندترین شخصیت نظامی امپراتوری را نیافت و خیلی زود تمامی نیروها به او پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="16239">
    <content>سپس او تبدیل به یک نویسنده تلویزیونی شد و در تلویزیون کارش را ادامه داد و چندین فیلم‌نامه تلویزیونی نوشت.</content>
  </text>
  <text id="16240">
    <content>هوای استان‌های کرمانشاه، ایلام، لرستان، چهارمحال و بختیاری، خوزستان، فارس، بوشهر و کهکیلویه و بویراحمد، نیمه‌ابری گاهی ابری با رگبار و وزش باد، در بعضی از نقاط با رعدوبرق.</content>
  </text>
  <text id="16241">
    <content>به هر ترتیب، ظاهراً پس از مرگ ابومنصور، بازماندگان وی تا مدت‌ها بر ضدیت با دولت سامانی باقی ماندند و گویا تا اواخر دولت غزنوی در توس صاحب نفوذ بودند.</content>
  </text>
  <text id="16242">
    <content>در ابیات شش تا نه، تصویرهایی که شاعر برای توصیف کبک و هدهد و فاخته آورده حاکی است از تجربه‌ای عینی و دقت نظر او.</content>
  </text>
  <text id="16243">
    <content>ماده ژله‌مانند زردرنگ که تخم‌های گوجه‌فرنگی در درون آن قرار دارد، از اتصال سلول‌های خونی موسوم به پلاکت به یکدیگر جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16244">
    <content>ملک‌الشعراء بهار این بار در شعر اسمی از شاه نبرده بود، اما به وزرا تاخته بود.</content>
  </text>
  <text id="16245">
    <content>اکوسیستم‌هایی چون گسل‌های مرجانی، مناطق مرطوب و نقاطی از آلاسکا که پوشیده از برف و یخ هستند به‌شدت آسیب خواهند دید و احتمالاً به کلی ناپدید خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="16246">
    <content>عده‌ای به دلیل داشتن قدرت مالی و نظامی فقط مایل بودند که اخبار مثبت، منتشر و اخبار منفی کاملاً سانسور شود.</content>
  </text>
  <text id="16247">
    <content>دیوید کی که پس از جنگ اول خلیج فارس نقش بازرس تسلیحاتی را بر عهده داشت، به عنوان رئیس این گروه انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="16248">
    <content>به این صورت که ابتداء مکانیزم بهره و جذب اشباع سبب می‌شود که لبه‌های پالس ما بریده شود و پالس‌های ما تا پیکو ثانیه تقلیل می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="16249">
    <content>من امیدوار هستم که به‌زودی پاسخ سؤالاتی را که در نامه مورخ بیست و نه ژانویه خود مطرح ساخته‌ام، دریافت نمایم.</content>
  </text>
  <text id="16250">
    <content>نیچه، اندیشمند ژرف‌نگری است که دو هزار و پانصد سال تاریخ فلسفه مغرب‌زمین را زیر سؤال برده و با فیلسوفان بزرگی مانند افلاطون و ارسطو به مقابله برخاسته است.</content>
  </text>
  <text id="16251">
    <content>مأموران پلیس با حمله به منزل مسکونی این فرد، موفق به کشف چندین جسد شدند ولی موفق به بازداشت این فرد نشدند.</content>
  </text>
  <text id="16252">
    <content>به گفته دکتر بابایی، منشأ این نوع کیست‌ها تخمدان بوده که در زنان نیز شایع است.</content>
  </text>
  <text id="16253">
    <content>کشف دو تن مواد مخدر در اسپانیا: نیروهای پلیس اسپانیا در دو عملیات جداگانه دو هزار و چهل کیلوگرم حشیش و کوکائین را در این کشور کشف و ضبط کردند.</content>
  </text>
  <text id="16254">
    <content>بازخوردهای ناشی از تغییر اقلیم متغیر می‌باشد و ممکن است سبب افزایش یا کاهش این عوامل درونی شوند.</content>
  </text>
  <text id="16255">
    <content>که سد خاکی به طول یک هزار و پانصد متر و عرض دویست و نود متر و ارتفاع چهل متر را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16256">
    <content>یک قهرمانی لیگ قهرمانان والیبال اروپا و دو قهرمانی سری آی والیبال ایتالیا از دست‌آوردهای او در رده باشگاهی به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16257">
    <content>آلمان و ژاپن باید به طرز شایسته‌ای گناه خود را از ارتکاب به نابودی نامفهوم و بی‌نتیجه جان و مال انسان‌ها شست‌وشو دهند.</content>
  </text>
  <text id="16258">
    <content>نظریه فوکویاما نیز به لحاظ شکلی، در ابراز اندیشه مبنی بر پایان تاریخ و آخرین انسان همانند همین مبلغ صهیونیستی است.</content>
  </text>
  <text id="16259">
    <content>به دنبال همین برخورد و ملاقات بود که علی تصمیم گرفت میثم را از صاحبش بخرد و سپس وی را آزاد کند.</content>
  </text>
  <text id="16260">
    <content>امام خمینی قدس‌سره در آخرین ماه‌های حیات پربرکتش، از جانش مایه گرفت تا با تنی خسته و قلبی شکسته، آخرین رهنمودهای خویش را به نسل خود ابلاغ کند.</content>
  </text>
  <text id="16261">
    <content>صاحب واحد تولیدی گریس دایی یزد، به علت تولید و عرضه محصول غیراستاندارد و جعل برچسب، به پرداخت پانزده میلیون ریال جزای نقدی و یک سال حبس تعزیری محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="16262">
    <content>نرخ انجماد استخر مذاب موجود در زیر سربار مذاب بسیار پایین است و باعث محدودیت سرعت این روش تولید خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16263">
    <content>صدای باز شدن در اتوبوس، مادر را به خود آورد، لحظه‌ای به پیاده شدن مسافرها چشم دوخت.</content>
  </text>
  <text id="16264">
    <content>شبی از بستر برخاستم و صدای گریه ملایمی که با مناجات همراه بود به گوشم خورد.</content>
  </text>
  <text id="16265">
    <content>مقام‌های آمریکا هشدار داده‌اند که قاچاقچیان مکزیکی، روزانه مواد مخدر بیشتری وارد آمریکا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16266">
    <content>در این رابطه با افراد غیرمتخصص و عامی مشورت نکنند و خیلی زود چشم‌پزشک را در جریان نقص احتمالی چشم‌های نوزادان خود قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="16267">
    <content>در سحرگاه سیزده ماه مارس، طوفان خورشید به زمین رسید و اتمسفر زمین بر اثر جذب گرما گسترش یافت و ماهواره‌ها در پی ضربات ناشی از طوفان خورشیدی جابه‌جا شدند.</content>
  </text>
  <text id="16268">
    <content>خطر نوعی آب‌میوه برای بیماران کلیوی: مصرف نوعی آب‌میوه که از نوعی مرکبات به دست می‌آید، در مبتلایان به بیماری‌های کلیوی بسیار خطرناک است.</content>
  </text>
  <text id="16269">
    <content>سؤالات حقوقی زیادی در مورد آغاز حمله به عراق و دکترین بوش مبنی بر جنگ پیش‌دستانه وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="16270">
    <content>خوردن ویتامین آ همراه با آنتی‌بیوتیک، احتمالاً سبب سردرد هم می‌شود، بهتر است با خوردن آب‌هویج، میوه، سبزی و املاح از این دارو استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="16271">
    <content>البته ضعیف بودن سم بوتولیسم، هنگام مصرف به صورت تنفسی، قابلیت استفاده از آن به عنوان یک جنگ‌افزار بالقوه بیولوژیک را محدود نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16272">
    <content>شش. گرگان و قسمتی از شمال خراسان و مدتی هم بسطام دامغان و سمنان و فیروزکوه در دست طغاتیمور و اولاد او بود، از هفتصد و سی و هفت تا پنج هزار و دویست و هجده.</content>
  </text>
  <text id="16273">
    <content>رئیس مجلس از نایب‌رئیس اول خود برای اداره کردن جلسه دعوت کرد و بهزاد نبوی با تأنی به او نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="16274">
    <content>اگر وحدت با انسجام و استحکامی که تاکنون بوده است، محفوظ بماند، مطمئناً این ملت و کشور به هدف‌های انقلاب خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="16275">
    <content>متن اصلی با مرکب سیاه نوشته شده و نکات مهم و یا ابتدای فصول با استفاده از مرکب قرمز، برجسته‌تر شده است.</content>
  </text>
  <text id="16276">
    <content>پیش از شروع به ساخت، نگاه سریعی به هر رشته ماکارونی بیندازید تا مطمئن شوید سهواً از تکه نامناسبی استفاده نکرده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="16277">
    <content>تالار سرپوشیده این باشگاه ورزشی مجهز به استخر، جکوزی، سونا، تشک کشتی، امکانات و فضای بدن‌سازی و بازی‌های رایانه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="16278">
    <content>البته تحسین یا انتقاد از یک رفتار یا تملک خاص ممکن است قویاً دلالت بر صفتی دیرپا داشته باشد؛ هوش، سلیقه، جذابیت، که در این صورت تمایز حاصله مبهم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16279">
    <content>ضعف سرمایه‌گذاری بخش خصوصی در این زمینه، نقش مهمی را ایفا و مضاف بر آن سهم اندک دولت در عرضه مسکن وضعیت مذکور را تشدید کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16280">
    <content>تکثیر و ازدیاد این گیاه از طریق تقسیم توده انبوه ریشه بوته، در زمستان یا کاشت بذر در بهار انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16281">
    <content>وی در بازجویی به سه فقره سرقت خودرو و شانزده فقره سرقت لوازم داخلی خودروها و پلاک‌ها با همدستی فرد دیگری به نام مهدی اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="16282">
    <content>مسعود بهنود، نویسنده و روزنامه‌نگار، پس از هفت ساعت بازجویی و تفهیم اتهام در آخرین ساعات روز چهارشنبه راهی زندان اوین شد.</content>
  </text>
  <text id="16283">
    <content>این موضوع، به ویژه در موسم حج، سبب ایجاد ترافیک سنگین در جاده‌های منتهی به شهرها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16284">
    <content>میزان رژیم غذایی و کالری مورد نیاز در هنگام روزه‌داری باید طبق دستور پزشک و بر اساس معیارهای لازم نظیر سن، جنس، قد، وزن و شغل بیمار تنظیم شود.</content>
  </text>
  <text id="16285">
    <content>اکنون که به او افتراء می‌بندید، همان بهتر که در جایگاه دفن شما، به نفس‌های مسموم آلوده نشود.</content>
  </text>
  <text id="16286">
    <content>وی در دوران زندگی خود به شرافت و عبادت و شجاعت و جنگاوری مشهور بود.</content>
  </text>
  <text id="16287">
    <content>هرچند هنوز این فرصت را نیافته‌ایم تا روستاییان را از طریق تعاونی‌ها، شوراها و سایر تشکل‌های رسمی و غیررسمی متشکل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="16288">
    <content>روش تهیه چکیده‌ها، مراجعه به دانشگاه‌ها و مراکز آموزش عالی و اخذ اطلاعات لازم از روی جلد و فهرست مطالب و احیاناً مقدمه یا چکیده پایان‌نامه‌ها بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16289">
    <content>عبدالله‌بن‌زبیر به‌اشاره، موقعیت و شأن عبدالله‌بن‌عباس و عبدالله‌بن‌جعفر و خودش و امام حسن و امام حسین را یادآوری کرد و از معاویه خواست که از خداوند بترسد و انصاف داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="16290">
    <content>به علاوه آقای خوئینی‌ها به عنوان یکی از پرنفوذترین مردان کلیدی جناح موسوم به چپ، همواره قادر است از نفوذ خود به نفع مجمع روحانیون بهره گیرد.</content>
  </text>
  <text id="16291">
    <content>سوگند به فرشتگانی که با آن وحی، حق و باطل را به طور کامل از هم جدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16292">
    <content>او به فیلم‌هایی که می‌سازد و حرفی که می‌زند سخت پایبند و معتقد است.</content>
  </text>
  <text id="16293">
    <content>به این مجموعه باید میرزا یحیی دولت‌آبادی را هم در کنار تعدادی از فعالین نه‌چندان مشهور افزود.</content>
  </text>
  <text id="16294">
    <content>شیعیان معتقد هستند در رویداد غدیر خم محمد، علی را به عنوان جانشین خود تعیین نمود لذا ابوبکر، عمر و عثمان را سزاوار حکومت پس از محمد نمی‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="16295">
    <content>ایتارتاس گفت ماسخادف قول داده است که امنیت مقام‌های روسیه را در هر نشستی که در مناطق تحت کنترل شورشیان چچن صورت گیرد، تضمین کند.</content>
  </text>
  <text id="16296">
    <content>تنها نکته منفی در شیوه فروش یا بازگشت، ایجاد کار و هزینه بیشتر برای عمده‌فروشان و توزیع‌کنندگان است.</content>
  </text>
  <text id="16297">
    <content>این توفان موجب انهدام بام خانه‌ها، تعداد زیادی ساختمان و خیمه‌های چادرنشینان شد و برق این منطقه قطع گردید.</content>
  </text>
  <text id="16298">
    <content>هاشم آغاجری، عضو سازمان مجاهدین انقلاب اسلامی، نیز پنجشنبه‌شب در همین سالن درباره امر به معروف و نهی از منکر سخن گفته بود.</content>
  </text>
  <text id="16299">
    <content>در ایام سختی، در کنار رزمندگان زندگی می‌کند؛ با نفس ملتهب ایشان می‌زید؛ در تب جنگ، آرامش می‌یابد و در همسویی با مجاهدان مخلص، لحظه‌ها را بارور می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="16300">
    <content>یوهانس نیز چاپخانه خود را در سال‌های آخر عمرش تأسیس نمود و از نو کار ساخت آن را انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="16301">
    <content>جاهل خان با سه عروسک خیمه‌شب‌بازی، بچه‌ها را به خارج از مدرسه دعوت می‌کند تا آن‌ها را از درس و مشق بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="16302">
    <content>در این مجموعه تلاش شده تا بهترین چهارپاره‌ها در موضوع شعر حماسه، مقاومت و انعکاس ارزش‌های والای هشت سال دفاع مقدس، انتخاب و چاپ شود.</content>
  </text>
  <text id="16303">
    <content>به نظر می‌رسد که نخستین اتاق رختکن عمومی بوده، که با یک خروجی در سوی مقابل به راهروی انشعابی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16304">
    <content>همچنین کارلو آنچلوتی، با این قهرمانی در دایره کوچک مربیانی قرار گرفت که موفق شده با دو تیم مختلف، قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شود.</content>
  </text>
  <text id="16305">
    <content>اثرات پاک‌کنندگی و عفونت‌زدایی صابون‌های فوق، کاملاً شناخته شده است؛ این نوع حمام، بهداشت ما را با پیشگیری از بیماری‌ها حفظ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16306">
    <content>تنها پسر علامه شوشتری، محمدعلی شیخ شوشتری است که تاکنون ده‌ها کتاب و مقاله نوشته و منتشر ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="16307">
    <content>گوینده‌ای که ذوق و هنر داشته باشد و تکنیک و روش‌های خاص گویندگی را نشناسد، به یقین نمی‌تواند حتی در ارائه ذوق و هنر خویش موفق باشد، و برعکس.</content>
  </text>
  <text id="16308">
    <content>این کارامدی فناوری نانو ریشه در منطقه سطحی بسیار خاص مواد نانویی دارد که انحلال، واکنش‌پذیری و جذب آلودگی‌ها را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16309">
    <content>در حالی که هدف از قضاء، احقاق حق و حل دعوی است نه مختومه نمودن پرونده طبق ظواهر قانونی و باقی ماندن اصل مشکلی که مبنای تشکیل پرونده بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16310">
    <content>سهم حمل و نقل در تولید ناخالص داخلی هشت درصد است و حدود یک میلیون نفر در این بخش شاغل می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="16311">
    <content>پس از چندی، کنیسه لهستانی‌ها با نام دانیل با کوشش و همیاری مدیران کنیسه حییم و جامعه لهستانی‌ها بنیاد نهاده شد.</content>
  </text>
  <text id="16312">
    <content>بنابراین کاهش نزولات آسمانی موجب رشد نامطلوب زراعت‌های آبی و دیم و باغ‌ها شده و یا به طور کامل رشد را متوقف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16313">
    <content>سفیر فرانسه در این دیدار، درباره بازداشت و عزل چهار شهردار عضو حزب دموکراسی خلق، روابط ترکیه با فرانسه و اتحادیه اروپا با بولنت اجویت گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="16314">
    <content>در دقیقه هشتاد و نه تیم پاس صاحب یک ضربه پنالتی شد که حسین خطیبی توپ را به خارج زد تا بهترین فرصت این تیم از دست برود.</content>
  </text>
  <text id="16315">
    <content>سهراب بختیاری‌زاده، مدافع تیم فوتبال استقلال، جایگزین کریم باقری، دیگر ملی‌پوش کشورمان در دیدار دوستانه با تیم ملی دانمارک شد.</content>
  </text>
  <text id="16316">
    <content>اما تشنج‌زدایی غیر از این است که کسی به آن‌ها اعتماد پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="16317">
    <content>سال یک هزار و نهصد و سیزده میلادی، نخستین خط تولید متحرک جهان به بازدهی کامل رسید.</content>
  </text>
  <text id="16318">
    <content>تمام اشرافیت منحط و زخمی آن روزگار، رویاروی عدالت و آزادی ایستاد، به این قصد که نهضت حضرت رسول را در آغاز به شکست بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="16319">
    <content>گفتنی است رهبر انقلاب، رئیس‌جمهور، رئیس مجلس شورای اسلامی و وزیر علوم، تحقیقات و فناوری در پیام‌های جداگانه درگذشت دکتر سحابی را تسلیت گفتند.</content>
  </text>
  <text id="16320">
    <content>گیربکس‌های دنده‌ای در اتومبیل‌های کوچک و ارزان‌قیمت نیز در اتومبیل‌های مسابقه‌ای و ویژه مورد استفاده قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16321">
    <content>کنفرانس مزبور نیز این عهدنامه را که به عهدنامه یک هزار و نهصد و پنجاه و دو معروف است، تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="16322">
    <content>من از ژنرال مارشال به خاطر اطلاعاتی که صمیمانه جهت کمک به اهداف مشترک ما ارسال داشته‌اند، کمال تشکر و امتنان را دارم.</content>
  </text>
  <text id="16323">
    <content>رنگرزی صنعتی به عملیات رنگرزی گفته می‌شود که در کارخانجات و کارگاه‌های رنگرزی و به وسیله ماشین‌های رنگرزی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16324">
    <content>حمله به آیت‌الله خمینی در مطبوعات، به هر حال واکنش سریع و خشونت‌باری را در شهرهای مختلف به دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="16325">
    <content>در پیکارهای انفرادی این رشته حسین عسکری، حسن ملکی و سید معزالدین میرزمانی به ترتیب اول تا سوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="16326">
    <content>بسیجی شهید سید حسن کاظمینی، در اولین ساعات عملیات والفجر هشت، هنگام باز کردن معبر و برداشتن سیم خاردار و موانع خورشیدی، کربلایی شد.</content>
  </text>
  <text id="16327">
    <content>اما کودکان و بزرگ‌سالان ژاپنی جشن عروسکی را قرن‌هاست که زنده نگه داشته‌اند و برگزار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16328">
    <content>تا شاه بر سر کار بود، و کارها بر وفق مراد، اکثر آنان جز تحسین و تأیید حرفی بر زبان نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="16329">
    <content>در ورای تعارفات دیپلماتیک و برخوردهای رسمی ترکیه با اکو، مواضع آنکارا نسبت به اعضای اکو دستخوش تحولاتی شد که بی‌تأثیر در پیشبرد اهداف اکو نیست.</content>
  </text>
  <text id="16330">
    <content>سخنان رئیس محترم مجلس مبنی بر عدم ضرورت تظاهرات، نشانگر هوشیاری است که رئیس مجلس از انگیزه برخی جریان‌ها در این ارتباط دارد.</content>
  </text>
  <text id="16331">
    <content>پایش به کیف احمد می‌خورد و متوجه گزهایی می‌شود که از کیف روی فرش پخش می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16332">
    <content>بارگاه قدس رضوی: بدیهی است با تزئینات و تعمیرات مفصلی که از طرف پادشاهان صفوی، افشار، قاجاریه و پهلوی به عمل آمده، به متعلقات این بناء افزوده گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="16333">
    <content>محمد نوازشریف، نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان، دیروز، جمعه، در میان تدابیر شدید امنیتی به اتهام هواپیماربایی، در دادگاهی ضدتروریستی در شهر کراچی حاضر شد.</content>
  </text>
  <text id="16334">
    <content>در این بازدید، رئیس‌جمهوری با حضور در غرفه‌های چند استان با مسئولان غرفه‌ها و مددجویان طرح‌های خودکفایی گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="16335">
    <content>نشست سه جانبه میان کلینتون، عرفات و باراک، تا ساعت یک بامداد امروز به وقت محلی، به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="16336">
    <content>اینجا نظافت و تمیزی بیشتری نسبت به مردان به چشم می‌خورد، روتختی‌های صورتی در کنار ملحفه‌های سفید.</content>
  </text>
  <text id="16337">
    <content>بقایای این دایناسور، شامل چهارده قطعه استخوان از جمله استخوان ران است.</content>
  </text>
  <text id="16338">
    <content>او دروس فقه‌واصول را نزد استادانی چون محمدحسین نائینی و محمدحسین غروی اصفهانی خواند و مدت درس‌های فقه‌واصول ایشان در مجموع ده سال بود.</content>
  </text>
  <text id="16339">
    <content>اما در این رهگذر نمی‌توانیم از برخی از گونه‌های زادبومی نجد ایران مانند کاروانسرا، آب‌انبار، یخچال، برج‌های کبوترخان و بادگیر، بدون اشاره بگذریم.</content>
  </text>
  <text id="16340">
    <content>علی در مواجهه با تهدید سپاهیانش متارکه جنگی را پذیرفت و به علت اصرار سربازانش، به ناچار به حکمیت قرآن تن داد.</content>
  </text>
  <text id="16341">
    <content>گوجه‌فرنگی دستگاه داخلی را به‌خوبی پاک می‌کند و از تجمع مایع اضافی در بدن جلوگیری به عمل می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="16342">
    <content>دلیل این امر، خواست و تمایل بازگشت به شیوه‌های خاص مفهومی سیاست است.</content>
  </text>
  <text id="16343">
    <content>یک قطعه نان بیات را در آبی که گل‌کلم در آن می‌جوشد بیندازید تا بوی آن را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="16344">
    <content>فیلم‌های بدوک، پدر، بچه‌های آسمان، رنگ خدا و آخرین آبادی، ساخته‌های مجید مجیدی در هجدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم کودکان مونیخ به نمایش درآمدند.</content>
  </text>
  <text id="16345">
    <content>رود تجن از کوه‌های چهاردانگه، دودانگه و هزارجریب سرچشمه می‌گیرد و پس از عبور از شهر ساری وارد دریای خزر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16346">
    <content>بالأخره به راه انداختن بساط جشن و شادمانی آن دو سلطان هم کم و بیش شبیه هم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16347">
    <content>این هدف یعنی تسلط بر افکار عمومی، با استراتژی جریان تندرو و آشوب‌طلب، حاصل نمی‌شود، حتی می‌تواند نتایجی زیان‌بارتر در پی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="16348">
    <content>اگر یک مجموعه نسبت به مجموعه هم‌جوار خود، صمیمیت نداشته باشد، زود آشکار خواهد شد و در عمل، تناقض‌ها و درگیری‌ها و اصطکاک‌ها پدیدار خواهند گردید.</content>
  </text>
  <text id="16349">
    <content>او از همگان به عجز خواست که چاره‌ای اندیشند و ایشان را وعده عطایای گوناگون داد.</content>
  </text>
  <text id="16350">
    <content>بخشی از مقدمات به دست گورباچف، برخی هم وقتی تاریخ مصرف گورباچف تمام شد، به دست یلتسین انجام شد و برنامه مورد نظر آمریکا و غرب، تا رسیدن یلتسین به قدرت شتاب گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16351">
    <content>این طبیعی است که پس از شکایت شاکی خصوصی یا مدعی‌العموم، مدیرمسئول به عنوان متهم احضار و به او تفهیم اتهام شود و او هم پاسخ‌گو باشد.</content>
  </text>
  <text id="16352">
    <content>لنفوسیت‌ها پس از به وجود آمدن، نابالغ هستند و برای کسب ویژگی‌های لازم برای شناسایی و مبارزه با میکروب‌ها، باید تکامل یابند.</content>
  </text>
  <text id="16353">
    <content>اواخر دهه یک هزار و نهصد و نود، توسعه مناسبات ترکیه با رژیم صهیونیستی به نقش فعال ترکیه در سازمان اکو تأثیر منفی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="16354">
    <content>دیگر جنبه مهم علوم ریاضی ابتدایی مدرن، ارزیابی داده‌محور و مقایسه روش‌های یادگیری و شیوه‌های یادگیری کودکان است.</content>
  </text>
  <text id="16355">
    <content>رژیم صهیونیستی کلیه تشریفات گمرکی کالاهای ورودی به منطقه تشکیلات خودگردان فلسطین را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="16356">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از واشنگتن، وزارت خارجه آمریکا با صدور بیانیه‌ای اعلام کرد: انتخابات قبلی در سریلانکا توأم با خشونت، آتش زدن ساختمان‌ها، ضرب و شتم و قتل بود.</content>
  </text>
  <text id="16357">
    <content>لحظه‌ای بعد گورباچف روی خط بود و به ساخاروف می‌گفت که او و همسرش می‌توانند به مسکو بازگردند.</content>
  </text>
  <text id="16358">
    <content>یک دولت فدرالی، قلمرویی است که تحت قانون اساسی شکل گرفته و با اجتماعات متعدد، یک فدراسیون را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16359">
    <content>آوای ملکوتی قرآن و نوای دل‌نشین ذکر نماز، حتی در دوران بارداری مادر موجب جنب‌وجوش و شکوفایی گرایش و احساسات دینی در کودک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16360">
    <content>این تیم واقع در شهر پورتلند است و یکی از اعضای لیگ ملی فوتبال زنان در آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="16361">
    <content>کیو جو، زنی روستایی است که با همسر ساده لوحش به کار کشاورزی مشغول‌اند تا اینکه شوهر کیو جو در یک درگیری با کدخدا مصدوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16362">
    <content>ما زمانی که می‌خواهیم به سنت‌ها بپردازیم یا به‌شدت عوامانه رفتار می‌کنیم و یا به‌شدت روشن‌فکر می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="16363">
    <content>ناوبری ماهواره‌ای به نیروها، جهت حرکت و شناسایی موقعیت فعلی خود و سایر همرزمان حتی در شرایط سخت محیطی کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16364">
    <content>به نظر می‌رسد که تاریخ پیشرفت علمی نیز، فرضیه‌های تداوم رشد و غیریکنواخت بودن توسعه و تکامل را پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="16365">
    <content>مهدی فتوحی، معاون مدیرکل صادرات گمرک ایران با اعلام این مطلب آمار مقدماتی گمرک در مورد صادرات کالاهای غیرنفتی در سال هفتاد و هشت را تحلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="16366">
    <content>آدم معمولاً ترجیح می‌دهد این جور چیزها را با خودش ببرد زیر پل یا جایی که نور خورشید از خلال نرده‌ها بتابد و روی آن چند صفحه کاغذ، سایه‌روشن بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="16367">
    <content>در این دوران شیفتگی به سید در تمامی احوالات میرزا آقا خان مشهود بود.</content>
  </text>
  <text id="16368">
    <content>بهروز افخمی نیز در فیلمی به نام «فرزند صبح» زندگی خمینی را به تصویر می‌کشد که بخش عمده فیلم مربوط به دوران پیش از هفت سالگی است.</content>
  </text>
  <text id="16369">
    <content>این حادثه روز بیست و سه دسامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و نه بود.</content>
  </text>
  <text id="16370">
    <content>وی مرد دانش و عمل و فدا و خلوص بود، مردی با شجاعت در بیان و مواضعی استوار بود.</content>
  </text>
  <text id="16371">
    <content>روی آوردن به حمل‌ونقل جاده‌ای از سال یک هزار و نهصد و هشتاد و شش، توسط یک شرکت ناشر روزنامه به نام نیوزاینترنشنال آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="16372">
    <content>امر به معروف و نهی از منکر امام حسین به معنی رویارویی کامل با حاکمیت یزید است.</content>
  </text>
  <text id="16373">
    <content>او مبارزی دانشجو بود که با تأسیس جنبش آگاهی سیاهان، نقش بسزایی در مبارزه و قدرت بخشیدن به جمعیت سیاه در آفریقای جنوبی داشت.</content>
  </text>
  <text id="16374">
    <content>تأثیرات بلاغی عناصر و آرایه‌های ادبی ملحوظ در شعر، تفاوت‌های ادبی و فکری و شعر رودکی را با دیگر شاعران هم‌عصرش نشان می‌دهد و ارزش سبک‌شناختی آن را بالاتر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="16375">
    <content>صنعت کنسروسازی نمونه‌ای از صنایع جانبی در بخش شیلات است، در حالی که تولید قایق‌های ماهیگیری از صنایع اصلی بخش شیلات به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16376">
    <content>در ایامی که تأسیسات نفتی خارک به وسیله دشمن بعثی، بمباران شده و آسیب بسیاری دیده بود خدمت امام مشرف شده بودم.</content>
  </text>
  <text id="16377">
    <content>به همین مناسبت مجلس یادبودی در سنگر آن دو عزیز، یعنی مسجد همت تجریش، یکشنبه، پانزده اسفند از ساعت دو تا چهار بعدازظهر دایر است.</content>
  </text>
  <text id="16378">
    <content>پائولو کوئیلو نویسنده برزیلی، سفر به ایران را رؤیای دیرینه خود دانست که سال‌ها منتظر تحقق آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16379">
    <content>سنت تقسیم دو خطبه، به دینی و سیاسی نیز در این دوره ایجاد شد.</content>
  </text>
  <text id="16380">
    <content>دیالوگ‌ها را رد و بدل کردیم، اما کسی که در بیرون مسئول ترکاندن ترقه بود یادش رفته بود که ترقه را بترکاند.</content>
  </text>
  <text id="16381">
    <content>پس از عملیات بمب‌گذاری در خیابان ناصرخسرو، مأمور بازسازی خرابی‌های این خیابان شدم که در نتیجه، خیابان سعدی جدید و پارکینگ دو طبقه آن ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="16382">
    <content>اگر به طرف دیگر منازعه اعراب و اسرائیل، یعنی کشورهای عربی نظری بیفکنیم، دقیقاً نتیجه فوق را خواهیم یافت، یعنی نیروی بازدارنده متعارف اعراب نیز شکست خورده است.</content>
  </text>
  <text id="16383">
    <content>بچه‌های دیگر هم، نقش‌های جلاد و نگهبانان و محکومین و غیره را اجرا می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="16384">
    <content>به‌عکس، نشانه‌های این دعوی که زیبایی‌شناسی، چیزی خودمحور و دنیایی قائم به ذات است، حتی در جزئی‌ترین محصولات فرهنگ توده باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="16385">
    <content>بنابراین کثرت‌گرایی حتی در دین مورد امضای قرآن است و تضاد و اصطکاکی با وحدت دینی که مشخصه اسلام و دعوت قرآنی است، ندارد.</content>
  </text>
  <text id="16386">
    <content>این عده پس از حضور در منزل داریوش فروهر با نثار شاخه‌های گل و برافروختن، شمع یاد آن دو را گرامی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="16387">
    <content>تعداد مجروحین و آنان که اجساد نیمه‌مرده آن‌ها را از زیر آوار خارج می‌شود، مرتب در فزونی است.</content>
  </text>
  <text id="16388">
    <content>من بی‌سواد بودم و به برکت انقلاب و دستور امام خمینی رحمةالله‌علیه باسواد شدم و این نعمت را مدیون لطف خداوند و زحمت معلمان خود می‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="16389">
    <content>کار ترک‌ها به‌تدریج در دربار خلفا بالا گرفت تا حدی که ترک‌ها همه امور خلفا را به دست گرفتند و خلفا فقط به عیاشی و هرزگی وقت می‌گذراندند.</content>
  </text>
  <text id="16390">
    <content>گروهی از روان‌شناسان در وهله اول حافظه را به دو نوع حافظه نخستین و حافظه درازمدت تقسیم نموده‌اند، سپس آن را به زیرگروه‌هایی تقسیم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16391">
    <content>رئیس هیئت کوهنوردی پاس، مدت صعود به قله اورست را سه ماه، و زمان حرکت گروه به مقصد نپال را ابتدای سال هفتاد و نه عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="16392">
    <content>و چندان در این فن پیش رفتم که جزء خوش‌نویسان نسخ و ثلث به حساب می‌آمدم، ولی دنباله آن هنر را نگرفتم و دروس علمی، به من مجال تعقیب آن هنر ارزنده را نداد.</content>
  </text>
  <text id="16393">
    <content>به هر حال با نگاهی به گذشته بر لبه ژرفنا نشان داد که یاکوولف خواننده پروپاقرص کتب و مقالات موشکافانه و دقیق درباره ایالات متحده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16394">
    <content>ولی انصافاً این استدلال شما را هم هیچ محکمه‌ای نمی‌پسندد که آن‌چه درباره ایشان برشمرده‌اید موجب مصونیت ایشان از تعقیب قانونی در صورت ارتکاب جرم شود.</content>
  </text>
  <text id="16395">
    <content>همچنین بهنام طیبی، محمد طلایی، علیرضا حیدری که هم‌اکنون در بازی‌های المپیک حضور دارند از دعوت‌شدگان به این مسابقات هستند.</content>
  </text>
  <text id="16396">
    <content>پس از سپری کردن دو فصل فاجعه‌بار در ایتالیا، دنیس با پیشنهاد آرسنال مواجه شده و بلافاصله به این تیم پیوست.</content>
  </text>
  <text id="16397">
    <content>در قزوین، شاه طهماسب دوم عده‌ای را به دور خود جمع کرده بود و ادعای پادشاهی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16398">
    <content>او همچنین آخرین ضربه پنالتی تیمش را وارد دروازه میلان کرد که تأثیر بسیاری در کسب پنجمین قهرمانی اروپایی لیورپول داشت.</content>
  </text>
  <text id="16399">
    <content>والر برای اینکه مشکلات روحی روانی‌اش بر روی حرفه‌اش تأثیر نگذارد به اجبار تحت مداوای دکتر کلین قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="16400">
    <content>ببینید ممکن است شرکت‌هایی وجود داشته باشند که مشمول این مصوبه قرار نگیرند.</content>
  </text>
</textCollection>