<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="39601">
    <content>بیش از ششصد کاهن در این معبد به کار مشغولند.</content>
  </text>
  <text id="39602">
    <content>پدرش، سید محمدرضا و برادرش، سید علی یثربی کاشانی و پسرش، سید محمد یثربی، هر سه از مجتهدین کاشان به حساب می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="39603">
    <content>البته دیدگاه ضعیفش، نقطه ضعف جوان است؛ اما این‌که شجاعانه، برنده، قوی، بی‌مهابا و بی‌ملاحظه حرفش را می‌زند، نقطه قوت جوان است.</content>
  </text>
  <text id="39604">
    <content>گستاخی تئاتر هنرنمایی روبرت کولی در تهران مباحثی پرجنب‌وجوش را درمورد نقطه نظر اخلاقی مجاز و قابل گذشت مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="39605">
    <content>چنین کسی لاجرم منکر گفت‌وگو و از آن بالاتر منکر همدلی و محبت است.</content>
  </text>
  <text id="39606">
    <content>به این ترتیب، هم حاصل‌ضرب سه در دو و هم اندازه ادراک‌شده تقریباً ثابت می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="39607">
    <content>به این لحاظ باید گفت شمول حق کسب و پیشه، بسیار بیشتر از شمول سرقفلی است.</content>
  </text>
  <text id="39608">
    <content>او یکی از راهبان و بزرگان بنی‌اسرائیل بود.</content>
  </text>
  <text id="39609">
    <content>قطر لوله تخلیه ماشین، ثابت و خروجی فاضلاب ماشین می‌بایست در شصت سانتی‌متری از کف، قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="39610">
    <content>این سیارک به نام لینوکس نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="39611">
    <content>موهای کوتاه جهت شامپو کردن مکرر راحت‌تر بوده و چربی کمتری در موها تجمع می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="39612">
    <content>در فضاء، هیدروژن داغ می‌تواند اکسیژن را گرم و آن را برانگیخته کند.</content>
  </text>
  <text id="39613">
    <content>ترشح کم آن باعث خشکی پوست و ترشح بیش از حد آن نیز چه‌بسا عوارضی از قبیل جوش یا آکنه را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39614">
    <content>انرژی خورشیدی به گرما و نور منتشرشده توسط خورشید می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="39615">
    <content>مادها این شهر را هگمتانه نامیدند و همدان صورت جدید هگمتانه است.</content>
  </text>
  <text id="39616">
    <content>آمال بزرگ آنان، استقرار عدل جهانی و نجات مستضعفان و نابودی ظلم در سطح عالم بود.</content>
  </text>
  <text id="39617">
    <content>با این وجود، نور و رطوبت از بزرگ‌ترین عوامل رنگ‌پریدگی ترمه است.</content>
  </text>
  <text id="39618">
    <content>سرباره که معمولاً کمک به حذف گوگرد و فسفر جوش می‌کند، معمولاً مشکل جدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39619">
    <content>در حقیقت نه‌تنها ترتیب اشیاء بلکه فاصله بین آن‌ها نیز مشخص می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="39620">
    <content>خبرهای کوتاه: از فوتبال ایران، محمود فکری از دو مسابقه محروم شد.</content>
  </text>
  <text id="39621">
    <content>پیکرهای پاک آنان پس از مراسم تشییع، در جهت خاک‌سپاری در کنار صحن مطهر حضرت ثامن‌الحجج علیه‌السلام به مشهد انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="39622">
    <content>ماهی مرکب جهنمی، در اقیانوس‌های معتدل و گرمسیری جهان زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39623">
    <content>ضمناً ظرفیت واحدهای دارای پروانه، حدود شصت و سه میلیون مترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="39624">
    <content>جهت اطلاعات بیشتر همچنین بخش معماری هخامنشیان را در هنر معماری ببینید.</content>
  </text>
  <text id="39625">
    <content>البته، من با تشریفات نظامی مخالف نیستم؛ ولی با مطلق تشریفات و وجود تشریفات در زندگی شخصی خودم و دیگران، صددرصد مخالفم.</content>
  </text>
  <text id="39626">
    <content>انتقال گلودرد استرپتوکوکی از راه تماس نزدیک با فرد بیمار صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="39627">
    <content>تا آنجا که ممکن است، نسبت به خودتان اجتناب کنید.</content>
  </text>
  <text id="39628">
    <content>آن‌جا پیرمردی را دیدم که مشغول کار بود.</content>
  </text>
  <text id="39629">
    <content>ولی تو که نمی‌تونی تنهایی راه بیفتی بری.</content>
  </text>
  <text id="39630">
    <content>بتن ریخته‌شده توسط چادرهای مخصوص پوشانده شده و سپس عملیات عمل‌آوری بتن توسط بخار آغاز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="39631">
    <content>در لحظاتی در درون خویش به خودیابی می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="39632">
    <content>کیپ شرقی یکی از استان‌های جمهوری آفریقای جنوبی است.</content>
  </text>
  <text id="39633">
    <content>وا دادم، مشروبی برایش خریدم، به اتاقم بازگشتم، شماطه ساعتم را روی ساعت پنج صبح گذاشتم و به تخت‌خواب رفتم.</content>
  </text>
  <text id="39634">
    <content>انفجار سیلندر گاز، پنجاه میلیون ریال زیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="39635">
    <content>از طرفی، رهبر حزب فضیلت ترکیه، دیروز وجود رژیم صهیونیستی را یک واقعیت خواند.</content>
  </text>
  <text id="39636">
    <content>او سومین بازیکن برتر جام شد و توپ برنز را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="39637">
    <content>به جای بررسی و تحلیل عالمانه موضوع، تنها عیب‌جویی و خرده‌گیری لجام‌گسیخته به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="39638">
    <content>دفتر این سازمان در شهر مکزیکو سیتی پایتخت کشور مکزیک است.</content>
  </text>
  <text id="39639">
    <content>سلطان دو روز تمام به تعقیب مغولان شتافت و سپس به جنگ آنان رفت.</content>
  </text>
  <text id="39640">
    <content>خلاصه همین‌طور با کالسکه یواش‌یواش می‌راندیم و تماشای طرفین بازار را می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="39641">
    <content>نخستین کسی که از غالیه مو و شکنج گیسو و محراب ابرو و چاه زنخدان صحبت کرد، خلاق مضمون و معنی بود.</content>
  </text>
  <text id="39642">
    <content>هر دو جفت در خوابیدن روی تخم و تغذیه جوجه‌ها شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="39643">
    <content>کمونیزم سیستم، تا زمانی که سپاسگزار خدمت ایدئولوژیکی حزب و تلویزیون بود، پابرجا ماند.</content>
  </text>
  <text id="39644">
    <content>علامت منفی بر ارتباط معکوس بین این دو دلالت دارد.</content>
  </text>
  <text id="39645">
    <content>با گسترش قلمروی خلافت اسلامی، از ورود زنان به مساجد جلوگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="39646">
    <content>همچنین، زیست‌بوم حیواناتی مانند عقاب، روباه و موش صحرایی نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39647">
    <content>دهخدا به زبان عربی، فارسی و علوم ادبی و دینی آشنایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="39648">
    <content>اولین تحلیل آماری جنگ، توسط لوئیس فرای ریچاردسون پس از جنگ جهانی اول انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="39649">
    <content>عرضه سرانه شیر، از هفتاد و پنج ممیز یک کیلوگرم به هفتاد و سه ممیز شش کیلوگرم رسید.</content>
  </text>
  <text id="39650">
    <content>شهرام اقبال‌زاده، نویسنده، مترجم و منتقد ادبیات کودکان و نوجوانان است.</content>
  </text>
  <text id="39651">
    <content>البته ترکیب گروه دوم همچون پیامد مستقیم سیاست‌های تقسیم اراضی حکومت، تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="39652">
    <content>در تجزیه و تحلیل اطلاعات، باید ذهن خود را بر شناخت مفهومی اطلاعات متمرکز ساخت.</content>
  </text>
  <text id="39653">
    <content>آن‌ها در حال خنثی کردن این بمب بودند که بمب منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="39654">
    <content>اگر ترکیب مجلس پنجم، مشابه مجلس ششم بود، به طور حتم وضعیت رأی آن‌ها متفاوت بود.</content>
  </text>
  <text id="39655">
    <content>زاده‌های حاصل از تقسیم دو تایی، کلون می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="39656">
    <content>عامل بزرگ‌نمایی نیز، بستگی کاملی به فاصله کانونی شیئی و چشمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="39657">
    <content>این حزب از خط سیاسی گذشته خود فاصله گرفته و امروز به جای مارکسیسم-لنینیسم، اندیشه مائو از «سوسیالیسم علمی» یا «کمونیسم علمی» سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="39658">
    <content>ان‌شاءالله دعای مستجاب آن بزرگوار هم شامل حال همه شما و ما باشد.</content>
  </text>
  <text id="39659">
    <content>حبه سیر را له کرده و به آن کمی نمک بیفزایید.</content>
  </text>
  <text id="39660">
    <content>وی به معترضان اطمینان داد که اعتراض و انتقادات آنان را به مراجع ذی‌صلاحیت منعکس کند.</content>
  </text>
  <text id="39661">
    <content>مهلت اعتبار ثبت سفارشات سال یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت تمدید شد.</content>
  </text>
  <text id="39662">
    <content>در این حال، سرتیپ راشد قریشی، سخن‌گوی ارتش پاکستان، وضعیت جسمانی نوازشریف را خوب توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="39663">
    <content>خلیل یگانه مجد و محمود معصومی‌نژاد این دیدار را قضاوت کردند.</content>
  </text>
  <text id="39664">
    <content>ازدواج نکرده بود و هیچ‌گاه هم نخواسته بود ازدواج کند.</content>
  </text>
  <text id="39665">
    <content>از اعضای این باند شش‌نفره بیش از هفده کیلوگرم تریاک کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="39666">
    <content>کامی و قلی به منصور نگاه می‌کنند، یعنی بقیه‌اش را بگو.</content>
  </text>
  <text id="39667">
    <content>مساحت کلی ساوه، چهل فرسخ که چهار طایفه بزرگ به نام‌های خلج، بیگدلی، بیات و شاهسون داشته است.</content>
  </text>
  <text id="39668">
    <content>هم مجری و هم مهمان عرب این مطلب را تصدیق کردند.</content>
  </text>
  <text id="39669">
    <content>در این آتشبار، روستاهای جنوبی لبنان گلوله‌باران شد.</content>
  </text>
  <text id="39670">
    <content>پیش از امضا، داماد باید مقداری پول نقد یا طلا به عروس پیشکش کند.</content>
  </text>
  <text id="39671">
    <content>در طی این مدت، مجسمه نیم‌ساخته در حیاط کلیسا بدون حفاظت رها شده بود.</content>
  </text>
  <text id="39672">
    <content>جان بنجامین، یک هنرپیشه و فیلم‌نامه‌نویس اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="39673">
    <content>همچنین به گام و ارتفاع پیچ‌ها هم توجه شود.</content>
  </text>
  <text id="39674">
    <content>در این حین، لورل و همسرش به آپارتمان آن‌ها می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="39675">
    <content>تاریخ وصاف بر خلاف تاریخ جهان‌گشا، نثری پر تصنع و تکلف دارد که خواننده را خسته می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39676">
    <content>ازاین‌رو نغمه اصلاح کلیسا از جانب لوتر و کالون بلند می‌شود، و پروتستانیسم سر برمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="39677">
    <content>پدرش، ملا عبدالرزاق لاهیجی استاد او در علوم عقلی و برادرش میرزا حسن فیاض لاهیجی استاد او در علوم نقلی بود.</content>
  </text>
  <text id="39678">
    <content>تند و خوب ساعتی چهار فرسنگ راه می‌رفت، یعنی کمتر سه فرسنگ و نیم یقیناً می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="39679">
    <content>متن ما را به آن سمت سوق می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="39680">
    <content>عفو عمومی چنان‌چه مرجح تشخیص داده شود، در شمار این اقدامات محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39681">
    <content>ماهی خال‌خالی سیاه، نام یک گونه از راسته سوف‌ماهی‌سانان است.</content>
  </text>
  <text id="39682">
    <content>لک زایی، پیش از این رئیس پژوهشکده علوم و اندیشه سیاسی بود.</content>
  </text>
  <text id="39683">
    <content>رنه سیموئز، مربی برزیلی تیم ملی فوتبال جامائیکا، در پی کسب نتایج ضعیف این تیم در مسابقات جام طلایی کونکاکاف استعفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="39684">
    <content>خط نسخ به طور کلی از اواخر قرن دوم هجری رایج شد؛ ولی تا اواخر قرن سوم هجری چندان متداول نبود.</content>
  </text>
  <text id="39685">
    <content>روستای حشمت‌آباد، توسط شاهزاده حشمت سلطان که از نسل شاهزاده عباس میرزا بوده است، ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="39686">
    <content>خط دید افقی دستگاه، به دلیل انکسار نور در هوا، خط مستقیم نیست.</content>
  </text>
  <text id="39687">
    <content>ما، دموکرات‌ها، در مسئله بنیاد جمهوری دموکراسی حقوق بیشتر، با آمریکا بودیم.</content>
  </text>
  <text id="39688">
    <content>کمی خم شد و مسیر نگاه مریم را پایید.</content>
  </text>
  <text id="39689">
    <content>سلیمان بار دیگر آذربایجان را به‌آسانی اشغال کرد.</content>
  </text>
  <text id="39690">
    <content>سپس به حکمرانی اردبیل و مشکین برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="39691">
    <content>او عضو هیأت‌علمی بخش پیوند قلب مرکز علوم‌درمانی دانشگاه تگزاس در هیوستون و بیمارستان کودکان تگزاس بود.</content>
  </text>
  <text id="39692">
    <content>گنبد مخروطی‌شکل این بنا ویران شده و هم‌اکنون دارای سقف ضربی است.</content>
  </text>
  <text id="39693">
    <content>بازار، دنیایی مرکب از قیمت‌ها و مقادیر است.</content>
  </text>
  <text id="39694">
    <content>بازپرس هم به او نگاه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39695">
    <content>هوای تازه، وجدان را از تازگی بازمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="39696">
    <content>افراد را طرد نکنید، به دیگران تهمت نزنید و به کسی اهانت نکنید.</content>
  </text>
  <text id="39697">
    <content>البته هیچ‌گاه سطح دیکتاتوری و جنایت به زمان حکومت ژوزف استالین بر شوروی نرسید.</content>
  </text>
  <text id="39698">
    <content>از سمت جنوب چهار حصار و از سمت شمال یک حصار، حاکم‌نشین را محدود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39699">
    <content>وقتی زینب، دختر شجاع علی علیه‌السلام به کوفه رسید، خاطره‌های تلخ و شیرین کوفه در ذهن او گذشت.</content>
  </text>
  <text id="39700">
    <content>او هیچ‌گاه دوست نداشت عمر طولانی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="39701">
    <content>آن‌ها در کنار هم نهضت المپیک را شکل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="39702">
    <content>در ادیان این موعود منتظر، روشن و مشخص است.</content>
  </text>
  <text id="39703">
    <content>واحد فرسنگ نیز در بعضی محاورات به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="39704">
    <content>کوچه‌ها و بولوارها را درخت کاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39705">
    <content>مساحت این استان، نهصد و شصت کیلومتر مربع است.</content>
  </text>
  <text id="39706">
    <content>مسئول اداره هواشناسی بجنورد سرعت وزش تندباد را شصت و پنج کیلومتر در ساعت ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="39707">
    <content>البته انتقاد باید علمی و منطقی باشد نه همراه با توهین.</content>
  </text>
  <text id="39708">
    <content>تیفوس نوعی بیماری عفونی است که با تب و کاهش فشار خون تظاهر می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="39709">
    <content>یک لیوان آب معمولی خورد و راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="39710">
    <content>حافظ و ادبیات او عشق مستوره را ترویج می‌کند و شوق و ذوق پیوستن را تشویق و تشریح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39711">
    <content>به سادگی جا نمی‌خورد، اگرچه خیلی زود مشتاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39712">
    <content>البته، بدون قهرمان نیست؛ ولی از یک موضوع اجتماعی خیلی وسیع صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39713">
    <content>حالا بهتر می‌توانست چهره خسته و آفتاب‌سوخته مرد سیاه‌پوش را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="39714">
    <content>تکامل اسپرم: دانشمندان به‌تازگی ترکیب کلیدی در روند رشد و تکامل اسپرم را کشف کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39715">
    <content>علیرضا اسلامیان، مجتهد و عضو مجلس خبرگان رهبری و جامعه مدرسین حوزه علمیه قم است.</content>
  </text>
  <text id="39716">
    <content>چنگال‌های تیز گرگ روی صدا کشیده شد و آن را خراش داد.</content>
  </text>
  <text id="39717">
    <content>دیوار کوتاه کنگره‌داری، سمت بیرونی پلکان‌ها را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="39718">
    <content>ادگار در مدرسه عمومی و دبیرستان علوم برانکس، درس خواند.</content>
  </text>
  <text id="39719">
    <content>آن را در آب ولرم محتوی صابون بگذارید و بعد بشویید و به وسیله حوله خشک کنید.</content>
  </text>
  <text id="39720">
    <content>و بعد، همان موقع که جیمنز در گروه بود، شوهر رنه روسو را آوردند.</content>
  </text>
  <text id="39721">
    <content>آثار نوشتاری بر حسب درجه اعتبار و میزان جذابیت و اطلاع‌رسانی، اقسام مختلف می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="39722">
    <content>مالیات سیگار در کانادا به شدت افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="39723">
    <content>در حالی که متهمان به قتل‌های فجیع زنجیره‌ای با وثیقه و ضمانت آزاد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="39724">
    <content>هرکس هم امتناع کند و نپذیرد؛ آن وقت شمشیرش را از نیام کشید و در هوا چرخاند.</content>
  </text>
  <text id="39725">
    <content>کابینه معرفی‌شده توسط رئیس‌جمهور، باید از پارلمان رأی اعتماد بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="39726">
    <content>تاریخ برگزاری آزمون و توزیع کارت شرکت در آزمون متعاقباً به اطلاع خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="39727">
    <content>یدالله خان بیگدلی جزو اولین گروه از درباریان حکومت پهلوی اول بود.</content>
  </text>
  <text id="39728">
    <content>میکل‌آنژ با تیزهوشی غریزی خود قبل از شروع آتش جنگ، به اتفاق دو تن از همراهانش به شهر بولونیا کوچ نمود.</content>
  </text>
  <text id="39729">
    <content>فیلم با برخورد خوبی مواجه شد اما توفیق تجاری نیافت.</content>
  </text>
  <text id="39730">
    <content>به سرزمین‌های مرتفع کوهستانی، کوهساران و کوهسار نیز گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39731">
    <content>اندیشه‌ای که از زندگی عاشقانه‌اش و از عشقش به زندگی سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="39732">
    <content>اهداف ارتباط برنامه‌ریزی‌شده، اغلب حول این رویکرد سازمان یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39733">
    <content>علاوه بر این، یادبودهای نسل‌کشی ارمنی‌ها در سرتاسر گیتی خلق کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39734">
    <content>غلام حیدری یا همان عباس بهارلو؛ محقق، منتقد و پژوهشگر سینمای ایران و اهل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="39735">
    <content>اصلاحات دیوانی شاه عباس به دولت صفوی استحکام و نیرو بخشید.</content>
  </text>
  <text id="39736">
    <content>وی پس از گذراندن دوره کوتاه فیلم عروسکی، در چک‌اسلواکی فعالیت هنری را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="39737">
    <content>آن‌جا بود که فهمیدم ابراهیم، لیاقت فرماندهی تیپ امام سجاد - علیه‌السلام - را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="39738">
    <content>ممکن است وسط قصه برود آشپزخانه، یا به تلفن جواب دهد و از این نقل‌ها.</content>
  </text>
  <text id="39739">
    <content>این پادتن از سد خونی مغزی گذشته و به پلاک‌های مغزی بیمار می‌چسبد.</content>
  </text>
  <text id="39740">
    <content>او علت طلاق را تفاوت‌های سازش‌ناپذیر بین خودش و گیتی عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="39741">
    <content>دادستانی روسیه، وزیر تبلیغات جمهوری چچن را تحت پیگرد قانونی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="39742">
    <content>اختلاف‌افکنی، ایجاد دغدغه و دلهره میان مسئولان و مردم، خدمتی به مردم نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39743">
    <content>این کد، شدت تغییرات این سیگنال را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="39744">
    <content>این طبیعت ذهن است که بنویسی، بعد بگویی یک روزی می‌سازم.</content>
  </text>
  <text id="39745">
    <content>در پادشاهی آلپ ارسلان، نظام‌الملک دستی باز در نظارت بر گردش امپراطوری داشت.</content>
  </text>
  <text id="39746">
    <content>هر کاری اسلوبی و حسابی دارد.</content>
  </text>
  <text id="39747">
    <content>این میوه ترکیبی از توت‌فرنگی ساحلی آمریکای جنوبی و توت‌فرنگی ویرجینیای آمریکای شمالی است.</content>
  </text>
  <text id="39748">
    <content>کلسیم می‌تواند جلوی فعال‌ترین شکل ویتامین دی را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="39749">
    <content>راه‌حل، این‌گونه خواهد بود که ضایعات را متوقف، دوباره مصرف، بازیافت و پوشش دهیم.</content>
  </text>
  <text id="39750">
    <content>نتیجه، تصویری خواهد بود که همچون معجونی تلخ، به مذاق بیننده خوش نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="39751">
    <content>حسن خان استاجلو از امرای قزلباش طایفه استاجلو در زمان شاه عباس یکم بود.</content>
  </text>
  <text id="39752">
    <content>علت مادی و صوری نیز در واقع مخلوق و مقهور قدرت او هستند.</content>
  </text>
  <text id="39753">
    <content>دهخدا نزد عالم بزرگوار، شیخ هادی غلامحسین بروجردی بود تا او علوم مختلف و حکمت را یاد بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="39754">
    <content>چون مدتی در لاهور زیست، او را لاهوری نیز گفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39755">
    <content>تماس کوتاه‌مدت با سولفید هیدروژن باعث ایجاد سوزش و حساسیت در حلق، بینی، چشم و ریه‌ها می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="39756">
    <content>چون کوه پا به جای نگه‌دار؛ خویش را چون باد هرزه‌گرد به هر بام و در مزن.</content>
  </text>
  <text id="39757">
    <content>پس از لغو دوباره تاریخ انتخابات، تاریخ مشخصی برای آن اعلام نشد.</content>
  </text>
  <text id="39758">
    <content>مهاتما گاندی رهبری این رژه را به عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="39759">
    <content>و این خطر با دوراندیشی امام مجتبی علیه‌السلام برطرف شد.</content>
  </text>
  <text id="39760">
    <content>وقتی به کار عدسی و کار چشم دقیق شویم، واقعاً اعجاز خلقت را در آن می‌یابیم.</content>
  </text>
  <text id="39761">
    <content>اولین ترجمه فارسی رساله، توسط شاگرد قشیری، ابوعلی حسن‌بن‌احمد عثمانی انجام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="39762">
    <content>در مواردی عفونت توسط خون یا سیستم لنفاوی به مجرای ادراری گسترش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="39763">
    <content>بیماری‌های التهابی داشته باشند و نبضشان محکم و پر باشد.</content>
  </text>
  <text id="39764">
    <content>در چهار طرف آن بناهای تاریخی مشهور، مسجد امام، مسجد شیخ لطف‌الله، عمارت عالی‌قاپو و سردر قیصریه قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39765">
    <content>ایجاد ناامنی از طریق تحریک احساسات، یکی از هدف‌های دشمن محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39766">
    <content>معاویه نمی‌تواند تحمل کند که سعیدبن‌عاص یا مروان‌بن‌حکم پایگاه قدرت خود را توسعه دهند.</content>
  </text>
  <text id="39767">
    <content>شهر به امر شکیب خان ویران شد.</content>
  </text>
  <text id="39768">
    <content>فهرست برخی از آثار استاد دکتر نجم‌آبادی، بلای عظیم نسل بشر، سفلیس و سوزاک، یک هزار و سیصد و شش، تهران.</content>
  </text>
  <text id="39769">
    <content>معنای اصلی آن در حقوق روم با آشفتگی‌هایی روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="39770">
    <content>در آینده هیچ نقطه‌ای در بدن از چشم‌پزشکان مخفی نخواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="39771">
    <content>ایتالیا هرگونه توافق پنهانی با ترکیه را درمورد سرنوشت اوجالان تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="39772">
    <content>با گونه‌ها و چشمان خیس اشک از تالار بیرون آمدیم.</content>
  </text>
  <text id="39773">
    <content>از دیگر رجال مطرح، بایستی از خوش‌نویسان بنام، محمدبن‌عبدالله و ابراهیم‌بن‌عبدالله قاضی نام برد.</content>
  </text>
  <text id="39774">
    <content>حتی پشت در قفل‌شده هم حرف زدن در این باره، بسیار خطرناک بود.</content>
  </text>
  <text id="39775">
    <content>به گفته وی، قضات باید با نوع صحبت با متهم و شاکی، حقیقت را کشف و احقاق حقوق کنند.</content>
  </text>
  <text id="39776">
    <content>دوست داشتم به غایت هنر برسم و حالا هرچه جلوتر می‌روم، می‌بینم هیچ چیز نمی‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="39777">
    <content>عیناً مثل محبت بندگان خدا که باید روزبه‌روز در دل قوی‌تر و ریشه‌دارتر بشود.</content>
  </text>
  <text id="39778">
    <content>بدجوری هم می‌خواندم و به قول معروف روغن کتاب‌ها را درمی‌آوردم.</content>
  </text>
  <text id="39779">
    <content>تحت تأثیر بسیار زیاد گیتاریست جز، لری کوریل، در کالج موسیقی برکلی در بوستون ثبت نام نمود.</content>
  </text>
  <text id="39780">
    <content>او بر مغولان تسلط یافت و دیوار چین را تعمیر نمود.</content>
  </text>
  <text id="39781">
    <content>قدمت معبد به حدود دویست سال قبل از میلاد می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="39782">
    <content>تاریخ این شهر کویری، مملو از نابسامانی است.</content>
  </text>
  <text id="39783">
    <content>لاچین دربندی، بازیگر زن تئاتر، سینما و تلویزیون، اهل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="39784">
    <content>همچنین در مقدمه کتاب رمز داوینچی بر وجود داشتن آن تأکید شد.</content>
  </text>
  <text id="39785">
    <content>اگر تفاوتی احساس کردید، معلوم می‌شود که هنر دخیل بوده.</content>
  </text>
  <text id="39786">
    <content>همچنین ارتفاعات البرز، زاگرس، کوه‌های مرکزی و شرقی نیز شرایط مشابهی چون تفتان دارند.</content>
  </text>
  <text id="39787">
    <content>در گذشته کشت آن‌ها جوی دوسر، گندم سیاه و پنبه بود.</content>
  </text>
  <text id="39788">
    <content>د اوریون، یک آسمان‌خراش واقع در ایالت نیویورک ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39789">
    <content>شیخ محمد مهدی شمس‌الدین، رئیس مجلس عالی شیعیان لبنان، در بیمارستان بستری شد.</content>
  </text>
  <text id="39790">
    <content>یک گروه اکتشافی باستان‌شناسی فرانسه، تحت نظارت پروفسور رومن گیرشمن تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="39791">
    <content>در گفتار و نوشتار، به تعمیق و گسترش مبانی و مفاهیم مکتب کوشیدند.</content>
  </text>
  <text id="39792">
    <content>تورینو با بازی مقابل پروجا حضور مجدد در سری آ را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="39793">
    <content>درخواست چنین نرخ بالایی برای معجون محبت بی‌فایده است.</content>
  </text>
  <text id="39794">
    <content>به طور خلاصه مسلمانان ملزم به پیروی از اصول جدیدند.</content>
  </text>
  <text id="39795">
    <content>سیر پوست‌کنده به شکل شیاف قابل استفاده است.</content>
  </text>
  <text id="39796">
    <content>به نظر من وفاداری به تاریخ، مفهومی نسبی است.</content>
  </text>
  <text id="39797">
    <content>مواد غذایی مصرفی روزانه، متشکل از کربوهیدرات، پروتئین، چربی و املاح و ویتامین است.</content>
  </text>
  <text id="39798">
    <content>نام رسمی آن دولت اسرائیل و پایتخت آن شهر تل آویو یا شهر اورشلیم است.</content>
  </text>
  <text id="39799">
    <content>آرامگاه‌های خیام، عطار و کمال‌الملک در این شهر واقع است.</content>
  </text>
  <text id="39800">
    <content>مساحت شکل متناسب است با تعداد دفعاتی که چرخ دستگاه چرخش می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>