<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="7401">
    <content>پیامبر پیغام داده که با تو کاری نداریم، بیا در شهرت.</content>
  </text>
  <text id="7402">
    <content>او به نجف پناه آورد و سال‌ها در نجف زندگی کرد که نجف حوزه شد؛ و الا حوزه شیعه، اول در بغداد بود.</content>
  </text>
  <text id="7403">
    <content>این طور نباشد که یک کسی که آشنای ما هست، جلو، کارش را انجام بدهیم، یک کسی که خیر، غریبه هست، عقب‌تر انجام بدهیم و هکذا.</content>
  </text>
  <text id="7404">
    <content>دو ملک دیگر هم بازآمده، تاجی از برگ مورد و زیتون بر سر پادشاه و شوهرش می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="7405">
    <content>چنان که هایدگر به‌وضوح میان نظام فلسفی اخلاق و آنچه او اخلاق آغازین یا اخلاق اصیل می‌نامد، تفاوت قائل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7406">
    <content>امام که به ائمه اطهار و اجداد معصومش اقتداء می‌کرد، هم اهل زهد و عبادت بود، هم عارف بود، هم حاکم و اهل عمل و سیاست.</content>
  </text>
  <text id="7407">
    <content>زبان و اسطوره و هنر و دین، جهان سمبولیک انسان را می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="7408">
    <content>بسیاری از کینه‌توزی‌ها را به جان می‌خرید.</content>
  </text>
  <text id="7409">
    <content>تناژ، میزان بار کشتی است و نباید با جرم شناور اشتباه گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="7410">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، بر اساس رأی کتبی هیئت‌منصفه، همچنین دکتر پورنجاتی به عنوان دبیر این هیئت انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="7411">
    <content>به گفته مظفر، رسالت و مأموریت آموزش و پرورش با رسالت نظام مقدس جمهوری اسلامی همسویی و همخوانی انفکاک‌ناپذیر دارد.</content>
  </text>
  <text id="7412">
    <content>حتی یادت می‌آید که اسمش خاور خانم بود و دو تا دختر داشت و شوهرش کفاش بود.</content>
  </text>
  <text id="7413">
    <content>او یک سری اسلحه جدید از قبیل چند نوع زره و ادوات محاصره و قلعه‌گیری به ارتش معرفی و اضافه کرد.</content>
  </text>
  <text id="7414">
    <content>دودکش‌های وسایل گرمازا مانند بخاری و آب‌گرم‌کن باید از دیوار و لبه بام، یک فنر بلندتر باشد.</content>
  </text>
  <text id="7415">
    <content>اسرائیل همواره تلاش می‌کند تا سخن‌گوی ملت یهود باشد، و از حقوق آن‌ها دفاع کند.</content>
  </text>
  <text id="7416">
    <content>در زمان پهلوی ملحقاتی به آن افزوده شده و به این ترتیب کاخ سعدآباد توسعه یافت.</content>
  </text>
  <text id="7417">
    <content>اعراب فلسطینی، در آغاز مبارزه با صهیونیسم، هویت خود را به‌سهولت با معیارهای مذهبی تعیین کردند.</content>
  </text>
  <text id="7418">
    <content>وقایع شبه‌جزیره نورماندی در خلال جنگ دوم جهانی صحت این گفتار را تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7419">
    <content>طی چند هفته وضع نفت بدتر شد و صف‌هایی طولانی در برابر پمپ‌ها برای بنزین و نفت تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="7420">
    <content>در عین حال، در فکر ایجاد تحرک خاصی در رویدادها و کاراکترها بودم.</content>
  </text>
  <text id="7421">
    <content>شاید از دید ناظر زمینی، این پوسته گازی به شکل ساعت شنی، حباب یا حلقه به نظر آید.</content>
  </text>
  <text id="7422">
    <content>ایران از آغاز سلطنت سلسله قاجار، مرز طبیعی جنوب شرقی خود را با احتساب بلوچستان، جزو متصرفات خود می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="7423">
    <content>زیست‌شناسان اختلال دو جفت سی و دو کروموزوم‌ها و عدد توازن ترشحات غدد و مخصوصاً هورمون‌ها را در بروز انحرافات مؤثر می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="7424">
    <content>قبل از این زمان کیوتو، پایتخت ژاپن بود و امپراطور در آن‌جا زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="7425">
    <content>افزایش خانه‌های مدرن با باغچه‌های کوچک و تغییر فرهنگ به سمت طراحی معاصر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7426">
    <content>همچنین جایزه دو هزار دلاری جشنواره «پیامی به بشریت سن‌پترزبورگ» به صورت مشترک به دو فیلم‌ساز ایرانی و روسی تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7427">
    <content>از این رو به‌ویژه در فصل‌های خشک و کم‌آب، کنیا همواره دچار مشکلات اجتماعی وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="7428">
    <content>بدین ترتیب حذف یارانه اگر سبب سوددهی برای سازمان چای نباشد، متضمن ضرر، استقراض و پیامدهای منفی دیگر نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="7429">
    <content>لازم به تذکر است که در تفسیر، «هرمز، شاهنشاه بزرگ کوشان» و نسبت دادن آن به هرمز دوم اختلاف وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="7430">
    <content>گاومیش آمریکایی شاخ‌دار یا بوفالو در این دشت‌ها به وفور دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7431">
    <content>در نتیجه این کاهش انرژی، فاصله بین دو جسم در حال چرخش کاهش می‌یابد؛ و بنابراین دوره تناوب چرخش آن‌ها نیز کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="7432">
    <content>گنبد علویان همدان چه از نظر شکل خارجی و چه از نظر وضع داخلی با ابنیه نیمه اول قرن ششم هجری تطبیق می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="7433">
    <content>روزنامه چاپ فرانکفورت می‌نویسد به این ترتیب با محاسبه دقیق، یک سی و دوم خون خروشچف خون اشرافی است.</content>
  </text>
  <text id="7434">
    <content>سفیر پاکستان در تهران نیز در گفت‌وگویی، اهداف سفر ارتشبد مشرف به تهران را تشریح کرد.</content>
  </text>
  <text id="7435">
    <content>علی النعیمی، وزیر نفت عربستان هم اطمینان داده که قیمت‌های کنونی نفت خام به زودی کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="7436">
    <content>اساساً نمودارهای نوترون برای توصیف سازنده‌های متخلخل و تعیین تخلخل آن‌ها به کار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="7437">
    <content>هر کدام از وجوه با عبارت «خدا بزرگ‌ترین است» به زبان عربی منقوش و با هزاران لامپ رنگی تجهیز خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="7438">
    <content>تعجبی نداشت که من در دو سالگی کلمات را ادا می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="7439">
    <content>لذا این مسئله بر بازپرداخت دیون خارجی سوریه به ایران تأثیر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="7440">
    <content>تاریخچه شهر: در قرن اول و دوم هجری، قم تابع اصفهان بود و در زمان هارون‌الرشید، از اصفهان جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="7441">
    <content>پاینده است مثنوی جاودانی او و آوازه بلندش جهان‌شمول و پایدار خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="7442">
    <content>فصل دوم تحقیق به ارائه یک الگوی ایده‌آل از انقلابات موعودی در شرایط انتقالی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="7443">
    <content>بیایید در ماه رمضان، توقعات و انتظارات و امر و نهی‌های خود را کنترل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="7444">
    <content>انفجار خرج‌ها باعث تولید گاز شده و این فشار باعث پرتاب گلوله تا مسافت مورد نظر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7445">
    <content>این شیوه در صورت همراهی مراکز توزیع، موجب رشد سازندگان لوازم یدکی استاندارد و حذف تدریجی عناصر ناکارآمد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="7446">
    <content>این فیلم در بخش مسابقه هفتادمین دوره جشنواره فیلم کن، برای تصاحب نخل طلا رقابت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7447">
    <content>هنگام تمرین، یک لامپ از صحنه روی سر رالف می‌افتد و او را مصدوم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7448">
    <content>حال اگر این کروموزوم به تمامی، به نسل بعد انتقال یابد، تمامی خصوصیات نسل بعدی شبیه به خصوصیات نسل قبل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="7449">
    <content>در همین هنگام، جنبش سیسیلی دست به بازگردانی سبک ناب رنسانس در کلیساهای کاتولیک زد.</content>
  </text>
  <text id="7450">
    <content>این ایستگاه توسط شرکت روشنایی ادیسون، که توسط توماس ادیسون تأسیس شده بود، ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="7451">
    <content>این شرکت جایی جهت تجمع دوستان به منظور مبارزه با حکومت پهلوی بود.</content>
  </text>
  <text id="7452">
    <content>وی می‌کوشد در این سفر به‌تنهایی با هلیکوپتر دورتادور جهان را بگردد.</content>
  </text>
  <text id="7453">
    <content>این کتاب توسط شریف لنکرانی و محمد اسماعیل‌زاده، به زبان فارسی ترجمه شده است.</content>
  </text>
  <text id="7454">
    <content>او به شورشی موسوم به پیمان سعادت عمومی، به رهبری برادر لویی شارل پیوست.</content>
  </text>
  <text id="7455">
    <content>سازمان‌های بین‌المللی حقوق بشر این فتوا را محکوم کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7456">
    <content>در خلال دو اجلاس آخر اوپک پیشنهاد شده بود، قیمت‌ها با تورم پیوند داده شوند.</content>
  </text>
  <text id="7457">
    <content>به‌تدریج که یک شیء از ما فاصله می‌گیرد، معمولاً اندازه آن کم‌وبیش از نظر ما بی‌تغییر می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="7458">
    <content>پیکر پاک این ورزش‌کار شهید در بهشت فاطمه - سلام‌الله‌علیها - و در کنار شهدای به‌خون‌خفته این دیار به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="7459">
    <content>توی این اتاق فهمیدم که دارم به سوی آن سرزمین از همه پنهان عقب می‌نشینم، سرزمین سکوت و انزوا.</content>
  </text>
  <text id="7460">
    <content>اما میثاق، تعریفی از تجاوز ننموده و عناصر این جرم را مشخص نکرده و معیاری برای شناسایی متجاوز مشخص نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="7461">
    <content>همچنین روزنامه البعث، ارگان حزب حاکم سوریه، روز چهارشنبه، ادعاهای رژیم صهیونیستی درمورد عقب‌نشینی از جنوب لبنان را متناقض خواند.</content>
  </text>
  <text id="7462">
    <content>جشن‌های محلی مالت، به‌ویژه جشن‌های عروسی و کریسمس، شباهت بسیاری به جشن‌های مردم شمال ایتالیا دارد.</content>
  </text>
  <text id="7463">
    <content>یعنی کشف این مسئله که کدام کلمه فصیح و کدام یک بلیغ است و نقدهایی مانند نقد روان‌شناختی وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="7464">
    <content>همچنین ولادیمیر پوتین در تماسی تلفنی با کوفی انان دبیرکل سازمان ملل، گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="7465">
    <content>وی اوایل کار اجتهادش بسیار اهل احتیاط بود و مجبور بود هویت خویش را پنهان سازد.</content>
  </text>
  <text id="7466">
    <content>کمیته کاهان به ریاست اسحاق کاهن، رئیس وقت دادگاه عالی اسرائیل، تشکیل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="7467">
    <content>وقوع زمین‌لرزه در این جزایر پدیده‌ای معمولی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="7468">
    <content>آمریکا پس از یک وقفه چندماهه، اقدام به اعزام سفیر تازه خود به چین کرده است.</content>
  </text>
  <text id="7469">
    <content>هزاران شبهه را رها خواهند کرد، تا در ذهن و مغز و دل مردم بنشیند و جاگیر بشود.</content>
  </text>
  <text id="7470">
    <content>ضلع شرقی این باغ به جنب خیابان رودکی و ضلع شمالی آن به سوی خیابان فردوسی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="7471">
    <content>به دستور او بود که دو بمب اتمی بر هیروشیما و ناکازاکی فروریخته شد.</content>
  </text>
  <text id="7472">
    <content>دو چهارسوق بزرگ و کوچک، بازار را به هم پیوند می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="7473">
    <content>رئیس جمهور کشورمان بعدازظهر دوشنبه از شیخ حمدبن‌خلیفه آل ثانی، امیر قطر، به طور رسمی در مجموعه سعدآباد تهران استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="7474">
    <content>در همین حال قیمت هر اونس طلا و نقره در بازارهای بین‌المللی، دیشب به‌شدت سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="7475">
    <content>آن صحنه‌ای که خیری شال کمر شوهرش را برای آخرین بار می‌بندد و روبه‌روی او به مردش می‌گوید: «مواظب خودت باش».</content>
  </text>
  <text id="7476">
    <content>ادعای خسارت علیه شرکت توشیبا، ابتداء از سوی دو تن از خریداران رایانه‌های توشیبا در ایالت تگزاس مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="7477">
    <content>در زمستان، پیست‌های اسکی دیزین و شمشک و پیست آبعلی نیز میعادگاه مشتاقان ورزش‌های زمستانی است.</content>
  </text>
  <text id="7478">
    <content>در دین مزدیسنا آتش، نشانه‌ای از پاکی و راستی و اردیبهشت، نگاهبان اوست.</content>
  </text>
  <text id="7479">
    <content>این بیماری منجر به التهاب مزمن روده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7480">
    <content>بنابراین مقیاس، درجه بلوغ باید بر اساس یکی از انواع اصلی کروژن باشد.</content>
  </text>
  <text id="7481">
    <content>در سی و یکمین جلسه این شورا، شورای عالی نظام‌پزشکی خواستار لغو تعهدات پزشکان شد.</content>
  </text>
  <text id="7482">
    <content>علاوه بر این مضمون‌های آشنا، او به معرفی چند مفهوم تازه‌تر نیز می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="7483">
    <content>کارهای ما بچه‌های ما هستن، کوچک‌ترین خدشه‌ای به این‌ها به ما لطمه می‌زنه.</content>
  </text>
  <text id="7484">
    <content>شیره گیاهی بافت چوبی، در درجه اول شامل محلولی آبکی از هورمون‌ها، مواد مغذی معدنی و دیگر مواد مغذی است.</content>
  </text>
  <text id="7485">
    <content>وزیر امور خارجه رژیم صهیونیستی، ملاقات اخیر باراک و عرفات را در رام‌الله مفید و ثمربخش توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="7486">
    <content>با تکیه روی هجای ما قبل آخر و با تکیه روی هجای آخر؛ ایشان تلفظ اول را تلفظ قدیمی‌تر و تلفظ دوم را تلفظ جدید و تحول‌یافته آن‌ها می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="7487">
    <content>این شهر مرکز فرهنگی، علمی، اقتصادی و حکومتی جمهوری کرواسی است.</content>
  </text>
  <text id="7488">
    <content>شاه در شیوه زندگی خصوصی‌اش از نظر تجمل‌پرستی از اسلاف خود یعنی سلاطین مغول و عثمانی پیشی جسته بود.</content>
  </text>
  <text id="7489">
    <content>امام، این مردم را خوب شناخته بود و به صفا و وفا و غیرت و شجاعت و صداقتشان، واقف بود.</content>
  </text>
  <text id="7490">
    <content>در زمان پیدایش این باکتری‌ها، اکسیژن در جو زمین وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="7491">
    <content>در برنامه روبه‌روی آینه، سخن از فصلی روشن در کتاب کهن شعر فارسی است.</content>
  </text>
  <text id="7492">
    <content>با شروع ناآرامی‌ها در سوریه، دامنه تحرکات در این قطب اقتصادی کمتر بود.</content>
  </text>
  <text id="7493">
    <content>جلالت حق پیش از همه ادراکات در دلالت، صادق است، جلالت، تیز و تندتر از حوصله ادراک با وجدان درآمیخته و از مشمولیت ادراکات کند بشری استغناء می‌ورزد.</content>
  </text>
  <text id="7494">
    <content>زن مارشال با سینه و ساعد باز، مثل یک خر چاق و فربه ایستاده بود.</content>
  </text>
  <text id="7495">
    <content>امیدواریم تا موقع پخش، بتوانیم پخش دیجیتال هم داشته باشیم؛ هرچند، بعید است در این مدت کم این اتفاق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="7496">
    <content>در آن روزگار بحث اساسی فلسفی بر روی مفاهیم کلی و عام بود.</content>
  </text>
  <text id="7497">
    <content>نیل هریس رئیس واحد هماهنگی تحقیقات ازن اروپا می‌گوید: ما شاهد تخلیه ازن در قطب شمال به علت زمستان سرد هستیم.</content>
  </text>
  <text id="7498">
    <content>در «دو ب» و «دو دال» به عنوان تصریف‌های ماضی ساده و ماضی بعید، شناسه در سوم شخص مفرد، فاقد تظاهر عینی است؛ یعنی جایگاه شناسه در دو ساخت، تهی است.</content>
  </text>
  <text id="7499">
    <content>نعیم سلیمان اوغلو به دنبال چهارمین طلا: نعیم سلیمان اوغلو، تنها وزنه‌بردار تاریخ ورزش ترکیه است که سه بار پی‌درپی صاحب مدال طلای وزنه‌برداری بازی‌های المپیک شده است.</content>
  </text>
  <text id="7500">
    <content>در روم باستان انواع گوناگونی از ازدواج وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="7501">
    <content>باقری در دومین فصل حضور در تراکتورسازی به تیم ملی جوانان دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="7502">
    <content>اما عربستان سعودی پایش را توی یک کفش کرده بود و روی یک تثبیت شش ماهه اصرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="7503">
    <content>ناگهان صدای سهمگینی بلند شد و از میان رود کوچک، کشتی چوبی عظیم و قدیمی پدیدار شد.</content>
  </text>
  <text id="7504">
    <content>به هیچ وجه در صدد تحریک دیگران برنیامده، حد و مرز دوستی‌ها را تشخیص می‌دهید.</content>
  </text>
  <text id="7505">
    <content>بدون تردید، اهل فن و علم و عرفان و اهل کشف‌وشهود، مطالب عالمانه و عارفانه امام را خوب درمی‌یابند و بیشتر لذت می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="7506">
    <content>به دلیل این‌که شجاع‌الدین لر، مدتی در این شهر سکونت داشت، لقب شهر شجاعان را به آن دادند.</content>
  </text>
  <text id="7507">
    <content>ققنوس سر خود را از این سو به آن سو تکان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="7508">
    <content>ولی منشور هیچ‌گونه رهنمودی را برای اجرای حقوق بشر پیش‌بینی نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="7509">
    <content>آن‌چه ذهن چامسکی را به خود مشغول کرده، توجیه میزان دانش فراوان بشر علی‌رغم شواهد اندک موجود است.</content>
  </text>
  <text id="7510">
    <content>وی تحصیلات خود، در رشته‌ای نامرتبط با فن ترجمه ادامه داد و لیسانسش را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7511">
    <content>افشین مرشدیان، مجموع زیربنای این واحدهای آموزشی را سی و هشت هزار مترمربع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="7512">
    <content>پس از او به ترتیب پسرش میرزا عبدالخالق که معاصر نادر شاه بود و سپس میرزا سید علی‌بن‌عبدالخالق به تولیت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="7513">
    <content>سالیانه حدود هفده هزار و پانصد تن در آمریکا دچار مننژیت باکتریایی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7514">
    <content>دو سوم فعالیت بندر مارسی را حمل نفت و محصولات پتروشیمی تشکیل می‌دهد که خطرآفرین هستند.</content>
  </text>
  <text id="7515">
    <content>ببینید عمده تولیدات با اعتبارات و تسهیلات بانکی در دنیا صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7516">
    <content>برگ‌ها بزرگ، زمخت، به شکل پر و متناوب هستند و با مسن‌تر شدن سفت و سخت و زبر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7517">
    <content>این شیرینی شامل گردوی ساییده، شکر قرمز یا شیره خرمالو و آرد برنج سرخ‌شده و کنجد ساییده شده است.</content>
  </text>
  <text id="7518">
    <content>نفت هر چهار پالایشگاه از مناطق نفت‌خیز جنوب تأمین می‌شوند و جهت خطوط لوله از جنوب به شمال است.</content>
  </text>
  <text id="7519">
    <content>گرینلند و جزایر فارو نیز دو قلمروی برون‌مرزی و خودگردان دانمارک به شمار می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="7520">
    <content>عضدالدوله بخشی از خدمات و کمک‌های انسان‌دوستانه خود را به نیازمندان از اهل ذمه اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="7521">
    <content>به منظور حذف اشتباهات بالقوه در ردیابی دستی، بزرگ‌نمایی و واژگونی تصویر استفاده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="7522">
    <content>ما نیز معتقدیم هر مقام و مسئولی از جمله امام‌جمعه، مرجع تقلید و حاکم شرع اگر مرتکب گناه شود، باید از مقام و مسئولیتش عزل گردد.</content>
  </text>
  <text id="7523">
    <content>گزارش دریافتی امروز از جاکارتا حاکی است، بازجویی از سوهارتو به سفارش پزشکان معالج وی متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="7524">
    <content>خود این، وجه معقولی می‌شود که مصداق کامل شکر الهی است.</content>
  </text>
  <text id="7525">
    <content>هنگامی که مشغول خواندن مثنوی بود، نمی‌بایست مزاحم او شد یا با او حرف زد.</content>
  </text>
  <text id="7526">
    <content>حوزه انتخابیه هفتم نیوجرسی، یک حوزه انتخابیه مجلس نمایندگان آمریکا است که در ایالت نیوجرسی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="7527">
    <content>اگرچه وصول وجه در تاریخ سررسید قطعی نیست، درباره تاریخ دریافت وجه و مبلغ آن شکی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="7528">
    <content>حسن نمازی از جمله جمع‌آوری‌کنندگان ارشد کمک‌های مالی به حزب دموکرات آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="7529">
    <content>انگار این ملودی‌ها از من نیست.</content>
  </text>
  <text id="7530">
    <content>پیرمرد ناگهان سر چرخاند، بعد کمی در کاناپه فرورفت و دوباره نگاهش را به روبه‌رو دوخت.</content>
  </text>
  <text id="7531">
    <content>دوربین سریع یا رگه‌رگه یا خط خط کننده ابزاری برای اندازه‌گیری تغییرات شدت پالس نوری بر حسب زمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7532">
    <content>مسیر رودخانه دنیا آن‌قدر سهمگین است که یک نفر نمی‌تواند هیچ‌چیزی را تغییر بدهد.</content>
  </text>
  <text id="7533">
    <content>با وساطت شهردار ملیله که خود نیز مسلمان است، خشونت‌ها فروکش کرده است.</content>
  </text>
  <text id="7534">
    <content>سعی در متقاعد کردن کشاورزان فقیر جهان سوم به خرید تجهیزات کشاورزی غرب به کلی بیهوده است.</content>
  </text>
  <text id="7535">
    <content>عید نوروز و جشن‌های آغاز سال نو در ایران شامل وقایع ملی و وقایع مذهبی است.</content>
  </text>
  <text id="7536">
    <content>همچنین دوازده نفر مالخر نیز به اتهام خرید اموال مسروقه بازداشت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7537">
    <content>به نظر نمی‌رسد که شورای نگهبان، این‌چنین به تضعیف خویش راضی باشد.</content>
  </text>
  <text id="7538">
    <content>ظهور فناوری رایانه‌ای نیز به پیشرفت استعاره عملکرد ذهنی به پردازش اطلاعات کمک نمود.</content>
  </text>
  <text id="7539">
    <content>پس از مراجعت از نجف در مشهد مقدس رحل اقامت افکنده و امام جماعتی مسجد گوهرشاد را بر عهده می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="7540">
    <content>همچنین مردانی که ناحیه چپ مغزشان آسیب می‌بیند، بیش از زنانی که این ناحیه مغزشان آسیب می‌بیند، دچار نقص تکلم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7541">
    <content>قانونی که نتواند جواب‌گوی واحدهای کوچک باشد، چگونه می‌تواند در سطوح بالاتر جواب‌گو باشد.</content>
  </text>
  <text id="7542">
    <content>این پروتکل بازدیدهای سرزده بازرسان آژانس بین‌المللی انرژی اتمی را ممکن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7543">
    <content>آگهی مزایده فروش ماشین بافندگی: تعداد دو دستگاه ماشین بافندگی ایرجت، ساخت کشور چک و اسلواکی به صورت کاملاً نو به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="7544">
    <content>با یزید بیعت کند و بیهوده زندگی خود و خانواده و خویشان را دچار مخمصه و مخاطره ننماید.</content>
  </text>
  <text id="7545">
    <content>وی و همراهان همچنین از موزه مرکز یزدشناسی دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="7546">
    <content>جراح قلب اگر دریچه میترال را قابل ترمیم نداند، آن را با دریچه مصنوعی فلزی و یا حیوانی عوض خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="7547">
    <content>می‌خواست چرت کوچکی بزند و سپس برخاسته، متن سخنرانی دیگری را تهیه کند.</content>
  </text>
  <text id="7548">
    <content>از این پس، هدف دو گروه مزبور بیشتر کمک به توسعه کشورهای کم‌رشد خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="7549">
    <content>دوم این‌که فیلم‌نامه منسجم و جذاب است و همین نکته مرا به بازی، بیشتر راغب کرده.</content>
  </text>
  <text id="7550">
    <content>او همیشه حتی در اندوهبارترین شرایط به روش خاص خودش از دل غم، شوخی و شادی بیرون می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="7551">
    <content>ندا آمد که ای موسی من او را به سخن آوردم.</content>
  </text>
  <text id="7552">
    <content>بدین منظور از یک الگوریتم خاص برای رمزنگاری استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7553">
    <content>او فارغ‌التحصیل مدرسه هنرهای دراماتیک بود و کارش را از تئاتر اسکویی شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="7554">
    <content>در این زمینه، رجوع به باب تعادل و تراجیح علم اصول و لزوم اخذ به مخالف قول عامه در زمان تعارض ادله، مفید به نظر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="7555">
    <content>در اوایل قرن بیستم دو تن از سکنه خارجی گیلان، توصیفاتی از شرایط دهقانی بر جای گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="7556">
    <content>اصلاحاتی که در مسیر پیامبر و سیره امیرالمؤمنین علیه‌السلام باشد.</content>
  </text>
  <text id="7557">
    <content>ساختمان این مسجد، از سبک معماری تقلیدی و شبستان مسجد جامع قبله تقلید شده است.</content>
  </text>
  <text id="7558">
    <content>این تشک‌ها پس از تصمیم اخیر شهرداری توکیو ساخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7559">
    <content>او چندین دهه بر دریای زرد و آب‌های میان سواحل جنوب غربی کره و شبه‌جزیره شاندونگ چین تسلط داشت.</content>
  </text>
  <text id="7560">
    <content>فوکس، پنجاه و هشت سال سن دارد، مادر او تبعه اسپانیاست و پدرش نژاد ایرلندی دارد.</content>
  </text>
  <text id="7561">
    <content>اولین مدرسه منطقه شمال ایران بعد از احداث مدرسه نیشابور بعد از عبور علی‌بن‌موسی‌الرضا به مقصد طوس در آمل واقع گردید.</content>
  </text>
  <text id="7562">
    <content>وقتی که به پستی و رذلی او بیشتر فکر می‌کردم بیشتر از او متنفر می‌شدم.</content>
  </text>
  <text id="7563">
    <content>زیرا به تعبیر قرآن، ادامه حیات جامعه در گروی مجازات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7564">
    <content>کسی منکر مشکلات اقتصادی نیست، اما بهترین کار، بزرگ‌نمایی آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="7565">
    <content>حق شفعه به معنای توانایی برای تملک قهری سهم شریک و ضمیمه کردن آن به سهم خودش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="7566">
    <content>اگر مهاجم، آی.پی آدرس‌های مبدأ را به صورت تصادفی جعل کند، بسته‌های پاسخ برگشت پراکنده از قربانی، به مقصدهای تصادفی ارسال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="7567">
    <content>این فاجعه، مصیبت‌بارترین واقعه در تاریخ ایالات متحده به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="7568">
    <content>مذهب، نقش مهمی در توسعه جوامع غربی داشته است، به نحوی که ماکس وبر بر تأثیر مثبت پروتستانیسم تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="7569">
    <content>در روش هم‌فازی فعال می‌توان تکنیک‌های زیر را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="7570">
    <content>گناهی که اندوهگینت سازد، نزد خدا بهتر است از کار نیکی که به خودپسندی‌ات وادارد.</content>
  </text>
  <text id="7571">
    <content>از این احساس، مذهب ابتدایی، به وجود آمده و این است معنی فطری بودن مذهب.</content>
  </text>
  <text id="7572">
    <content>در قرن هفدهم، تجمل‌گرایی نیز اوج گرفت و به تبع آن تزیینات کلیساها و سالن‌ها بیش از پیش گردید.</content>
  </text>
  <text id="7573">
    <content>روستای پوده، آب و هوای خوب و چشمه‌سارهای فراوان، چشم‌اندازهای زیبا و متنوعی دارد.</content>
  </text>
  <text id="7574">
    <content>طرف دیگر چهارسو را چرخ‌دستی‌های نقش‌ونگارداری اشغال کرده‌اند که کدوحلوایی، بادنجان، سیب‌زمینی و پیاز حمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7575">
    <content>مرد مریض، باغضب به چشم‌های پر از اشک پسر که لخت کنار دیوار چسبیده است و سرش را چرخانده طرف پنجره، زل می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="7576">
    <content>وی به لهجه آذری و به زبان فارسی نیز شعر می‌گفته است.</content>
  </text>
  <text id="7577">
    <content>در قرن نوزدهم، شبکه دفاتر کار آنان، حاوی بانک و دفاتر مسافران هم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="7578">
    <content>این برنامه تفریحی‌سرگرمی و با پخش مسابقه‌ای، سعی دارد اوقات فرخ‌بخشی را برای مخاطبان فراهم آورد.</content>
  </text>
  <text id="7579">
    <content>اواخر سده نوزدهم، مجمع‌الجزایر ساموآ به دو قسمت تقسیم شد و بخش شرقی آن در اختیار ایالات متحده آمریکا قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="7580">
    <content>اما آزادی مثبت از نگاه او، هم مفهومی مبهم است و هم دستخوش تحریف شده است.</content>
  </text>
  <text id="7581">
    <content>شهبال شب‌پره، وقتی متوجه علاقه و استعداد او شد، علاقه‌مند شد تا او را به عضویت گروه خودش درآورد.</content>
  </text>
  <text id="7582">
    <content>معاون وزیر امور خارجه کشورمان، همچنین با شیخ محمدمهدی شمس‌الدین، رئیس مجلس اعلای شیعیان لبنان گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="7583">
    <content>خوراکی‌های مختص آن را نخود و زعفران تشکیل می‌دهد. نیشابور شهری صنعتی، توریستی، کشاورزی و ترانزیتی است.</content>
  </text>
  <text id="7584">
    <content>بنا به گفته مسئولان مربوطه، مأموران با توجه به وجود سرنخ‌ها در تعقیب مرد مسلح هستند.</content>
  </text>
  <text id="7585">
    <content>اسکندر بیگ در آن سال آن را دژی نیرومند، متشکل از پنج قلعه جداگانه با مخازن حفاظت‌شده و چاله برای ذخیره‌سازی یخ و برف توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="7586">
    <content>چای سبز فعالیت سلول‌های مغز به ویژه بخش‌های مربوط به حافظه را تقویت و تحریک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7587">
    <content>به دنبال اعتراض کویت، ایران برای جلوگیری از تنش، کار حفاری را متوقف ساخت.</content>
  </text>
  <text id="7588">
    <content>دو باشگاه سائوپائولو و گاما دست به اقدام قانونی علیه این فدراسیون زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="7589">
    <content>البته شایعاتی مبنی بر چهارمین کتاب نیز وجود داشت، چون لارسن قصد نوشتن ده کتاب را داشت.</content>
  </text>
  <text id="7590">
    <content>این اقدامی حزبی نبود و کاری هم به مفهوم پروسترویکا نداشت.</content>
  </text>
  <text id="7591">
    <content>خواهرش هم او را به خیابان ناصرخسرو برد و در دبستان نام‌نویسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="7592">
    <content>این روان‌سازها، اکسیدها را به‌خوبی حل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="7593">
    <content>همچنین بیش از اندازه از گوشت، تخم‌مرغ، کشک و پنیر استفاده نکنید، زیرا سبب تشنگی خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="7594">
    <content>شرکت نیپون استیل هم‌اکنون به عنوان دومین تولیدکننده بزرگ فولاد جهان، محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="7595">
    <content>تحقیقات آبوت منجر به سؤال در مورد فرضیاتی شد که پلیس در مورد پرونده نگاشته بود.</content>
  </text>
  <text id="7596">
    <content>وی دو رساله نیز در توجیه نسل‌کشی ارامنه از دیدگاه مسلمانان نوشت.</content>
  </text>
  <text id="7597">
    <content>نخستین انتشار آلمانی کتاب شامل تقدیمی بود به ادموند هوسرل که تباری یهودی داشت.</content>
  </text>
  <text id="7598">
    <content>و کسلر ضمن توصیف جامعی از تعریف خویش، به طور خاص به ظرفیت یادگیری، دانش مکتسبه، توانایی سازگاری یا انطباق و ظرفیت تفکر در یک سطح انتزاعی، اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="7599">
    <content>انعقاد این پیمان، پس از شکست‌های امپراطوری سوئد در نبرد با روسیه و در نبرد با دانمارک - نروژ رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="7600">
    <content>در دوره مدیریت گو چوک تونگ، دومین نخست‌وزیر سنگاپور، او به عنوان وزیر ارشد خدمت کرد.</content>
  </text>
</textCollection>