<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="16401">
    <content>از یک سو، دلیران جنوبی و شخصیت‌هایی چون رئیس‌علی دلواری، زائر خضر خان، سید مهدی بهبهانی و و از سویی دیگر، انگلیسی‌ها و عمال دست‌نشانده آن‌ها و حاکمان فرمایشی.</content>
  </text>
  <text id="16402">
    <content>در اینجا ذرات به قسمت پایین ستون فرستاده می‌شوند، و توزیع دانسیته ذرات با توجه به این ذرات تازه‌وارد خودبه‌خود تنظیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16403">
    <content>یعنی بدون هیچ تلاش و فداکاری برای تحقق قدرت اسلام و به امید تکثیر گناه در زمین به انتظار می‌ماندند.</content>
  </text>
  <text id="16404">
    <content>مراسم تشییع پیکر شاملو، با آرامش برگزار شد و شرکت‌کنندگان با سر دادن سرود ای ایران، مسیر تعیین‌شده را طی کردند.</content>
  </text>
  <text id="16405">
    <content>ملت ایران اعم از مسلمان و یهودی و مسیحی و زرتشتی، ملت صغیری نیست که محتاج به التفات و بنده‌نوازی نمایندگان هیجان‌زده و بی‌اطلاع آمریکا باشند.</content>
  </text>
  <text id="16406">
    <content>اسی، خیرالله و چند تا از بچه‌ها را مأمور کرده بود، مواظب اتوبوس باشند تا کسی به آن دست نزند.</content>
  </text>
  <text id="16407">
    <content>وی با سپاهی به حجاز و یمن تاخت و مردم مدینه را غارت کرد و حامیان و شیعیان علی را کشت.</content>
  </text>
  <text id="16408">
    <content>رودی جولیانی کسی است که توانست خرابی‌های جبران‌ناپذیر نیویورک را با صبر و مدیریت بی‌نظیر خود سامان دهد.</content>
  </text>
  <text id="16409">
    <content>این تصادم هنگامی روی داد که یک اتومبیل شخصی از کنترل راننده خارج و به سمت مقابل بزرگ‌راه پرتاب شد.</content>
  </text>
  <text id="16410">
    <content>صنایع سنگین فعال در این شهر در طیف گسترده‌ای از صنعت سیمان، نساجی، ماشین‌سازی، خودرو، داروسازی و پالایش و پتروشیمی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16411">
    <content>سرانجام سفیرکبیر کوبا در واشنگتن به وزارت امور خارجه آمریکا متوسل شد و وزارت امور خارجه موفق شد اتاقی در یکی از هتل‌های نیویورک برای کاسترو رزرو کند.</content>
  </text>
  <text id="16412">
    <content>اگر دولت سریعاً چاره‌ای نیندیشد، به علت فاسد شدن برنج‌ها مجبورند آن‌ها را به دریا بریزند و امیدواریم مسئولان محترم چاره‌ای بیندیشند.</content>
  </text>
  <text id="16413">
    <content>ولادیمیر پوتین، رئیس‌جمهوری روسیه، بعدازظهر چهارشنبه در مقر سازمان ملل متحد با رئیس‌جمهوری اسلامی ایران دیدار و گفتگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="16414">
    <content>در این جشنواره، فیلم‌های بلند و کوتاه سینمایی، مستند، تجربی، نقاشی متحرک و موسیقی ویدئویی به نمایش درمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="16415">
    <content>امروز هیچ دلیل شرعی و عقلی وجود ندارد که اختلاف سلیقه‌ها و برداشت‌ها و حتی ضعف مدیریت‌ها دلیل به هم خوردن الفت و وحدت طلاب و علمای متعهد گردد.</content>
  </text>
  <text id="16416">
    <content>وزارت مسکن و شهرسازی و شهرداری‌ها موظف‌اند در تمامی شهرک‌های نوبنیاد، زمین مناسبی را برای مسجد پیش‌بینی کنند.</content>
  </text>
  <text id="16417">
    <content>درمان اختصاصی و پادزهر وجود ندارد و درمان علامتی شامل شست‌وشوی معده بیمار و تجویز سرم و زغال فعال و کنترل آب و الکترولیت سرم خون بیمار انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16418">
    <content>در معنی، لغت غیرانتفاعی یعنی آنچه سودآور نباشد و در تحولی تازه شنیدیم که این نام به مشارکتی تغییر یافته است.</content>
  </text>
  <text id="16419">
    <content>با تشخیص دادگاه مهاجرت کانادا مبنی بر این‌که مهناز صمدی عضو گروه تروریستی منافقین است، دستور اخراج وی از کانادا به آمریکا صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="16420">
    <content>محمد فنایی، دروازه‌بان پیروزی که با هوشیاری متوجه مسیر توپ شده بود، با شیرجه‌ای تماشایی توپ را دفع کرد و ناجی دروازه تیمش شد.</content>
  </text>
  <text id="16421">
    <content>هم‌اکنون یک خط تولید بزرگ لنت‌های ترمز غیرآزبستی در کشور به‌تازگی مشغول کار شده است که به خاطر تکنولوژی وارداتی پیشرفته آن، قیمت مناسبی نیز دارند.</content>
  </text>
  <text id="16422">
    <content>به دلیل افزایش ساخت‌وساز در نیویورک و کوچ اجباری موش‌ها از پناهگاه‌های زیرزمینی، اکنون دیگر مشاهده موش‌ها در سطوح شهر نیویورک پدیده‌ای عادی است.</content>
  </text>
  <text id="16423">
    <content>درست در همین شهر بود که پانزده سال قبل، ایشان نوک تیز حمله را متوجه رژیم شاهنشاهی نمود.</content>
  </text>
  <text id="16424">
    <content>آن‌ها اکنون مجبور بودند با حزب کمونیست، که اینک تا اندازه‌ای کمتر ترس‌آور بود، کنار بیایند.</content>
  </text>
  <text id="16425">
    <content>احمد شاه قاجار، آخرین پادشاه قاجار و فرزند محمدعلی میرزا، پس از تصرف تهران توسط آزادی‌خواهان در دوازده سالگی به عنوان پادشاه انتخاب گردید.</content>
  </text>
  <text id="16426">
    <content>خواهانی که معسر از پرداخت هزینه دادرسی بوده و به ترس از ناتوانی اثبات اعسار، با هزار زحمت به ابطال تمبر پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="16427">
    <content>به گفته پژوهشگران دانشگاه پزشکی ولینگتون زلاندنو، احتمال ابتلای نوزادان درشت‌اندام به بیماری آسم و حساسیت نسبت به دیگر نوزادان بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="16428">
    <content>آثاری که پرت در آن سال‌ها ساخت، اثبات مدعای پیشگامی او در این سبک‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="16429">
    <content>در فصل سه، مصلحت‌ها و انعطاف‌ها در فرمول‌بندی سیاست‌هایی مورد بحث قرار گرفته که منجر به دو مشخصه مهم در عملکرد اقتصادی شد؛ پایداری اقتصادی و رشد سریع صادرات مصنوعات.</content>
  </text>
  <text id="16430">
    <content>این در حالی است که در اثر شلیک گلوله از سوی یک فرد دیگر حزب دموکراتیک آلبانی‌تبار در جنوب غربی اسکوپیه در مرز آلبانی، یک عضو دیگر حزب رفاه دموکراتیک به‌شدت زخمی شد.</content>
  </text>
  <text id="16431">
    <content>نیما یوشیج، با نگاه تازه خود به زندگی و جهان، به شعر و هنر روزگار ما معنی و مفهوم و رسالت دیگری بخشید.</content>
  </text>
  <text id="16432">
    <content>در کتاب‌های هری پاتر همواره از او به عنوان قدرتمندترین جادوگر دنیا یاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16433">
    <content>سلیمان نیز مانند اغلب شاهزادگان صفوی در حرم‌سرا و در کنار زن‌ها رشد پیدا کرده بود و فاقد هرگونه تجربه مملکت‌داری بود.</content>
  </text>
  <text id="16434">
    <content>اتاقی را پیدا کن که احساسات ناخوشایندی را در بر دارد که اکنون تجربه می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="16435">
    <content>اگر می‌فهمیدند که یک نفر آخوند است، حداکثر شدت را با او به کار می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="16436">
    <content>فاصله این شهر از تهران، چهارصد و چهارده کیلومتر، تا شیراز چهارصد و هشتاد و یک کیلومتر و تا یزد سیصد و شانزده کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="16437">
    <content>وی همچنین وعده داد که در طول سال جاری بیست و شش هکتار از اراضی پارک بزرگ تبریز انبوه‌کاری شود.</content>
  </text>
  <text id="16438">
    <content>از سری مسابقات فوتبال لیگ دسته اول فارس، دیدار تیم‌های یاران اوز و مقاومت بسیج مرودشت در ورزشگاه شهدای اوز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="16439">
    <content>با وجود این توضیحات علاوه بر توقیف روزنامه، هادی حیدری نیز به همراه مدیرمسئول شرق برای ادای توضیحات به دادسرای فرهنگ و رسانه احضار شد.</content>
  </text>
  <text id="16440">
    <content>این زیردریایی از قدرت رهگیری دقیق شناورهای سطحی و زیرسطحی و قدرت مانور، قوس سریع و پنهان شدن از رادارهای پیشرفته را نیز داراست.</content>
  </text>
  <text id="16441">
    <content>پل هانری اسپاک، دبیرکل ناتو روز دوشنبه اظهار داشت اتحادیه آتلانتیک شمالی پس از کنفرانس سران شرق و غرب نیز مانند قبل از آن نیرومند خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="16442">
    <content>و دوست دارم که با رنگ‌بندی‌های خاص و حال‌وهوای مربوط به هر صحنه کار کنم و این احساس‌ها را در هر صحنه انتقال بدهم.</content>
  </text>
  <text id="16443">
    <content>اعضای هیئت‌رئیسه به همراه کمیته پایش راهبردی دانشکده و مدیران گروه، مسئولیت بازبینی برنامه استراتژیک دانشکده را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="16444">
    <content>شب‌ادراری یک عارضه دوران کودکی و نوجوانی است که به‌ندرت به سنین بالاتر و یا جوانی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16445">
    <content>آگهی مزایده: شرکت تولیدی نیرومحرکه و موتورسیکلت‌سازی، در نظر دارد تعداد بیست و شش دستگاه ترمینال شبکه کامپیوتری خارج از رده را از طریق مزایده به فروش رساند.</content>
  </text>
  <text id="16446">
    <content>عصر دیروز در ورزشگاه قدس همدان و در حضور بیش از سه هزار تماشاگر، تیم بهمن کرج با تک گل دقیقه یازده امیرهوشنگ شریفی به برتری دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="16447">
    <content>گروه ویژه خبری که متشکل از تعدادی خبرنگار است، مسئولیت جمع‌آوری اخبار و اتفاقات دانشکده را به طرق مختلف بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="16448">
    <content>یکی دیگر از صداهای ماندگار او، دوبله شخصیت عمر مختار با بازی آنتونی کوئین و شخصیت پدر روحانی فیلم جن‌گیر، با بازی ماکس فون سیدو است.</content>
  </text>
  <text id="16449">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت کاشپیروسکی، کارهای خود را در زمینه هیپنوتیزم و شفابخشی گروهی برای عامه مردم آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="16450">
    <content>او مدتی به فراگیری ویلن پرداخت و خواست والدینش مبنی بر تاجر شدن او نیز با شکست مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="16451">
    <content>به اعتقاد بسیاری از متفکرین و هنرمندان، جهان یک منظومه سمبولیک است؛ زبان و اسطوره و هنر و دین، جهان سمبولیک انسان را می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="16452">
    <content>موج شادی از هفته گذشته، پس از آن، کاخ امپراتور آکی هیتو را فراگرفت که روزنامه شیمبون خبر داد که همسر ولیعهد در انتظار تولد یک کودک است.</content>
  </text>
  <text id="16453">
    <content>امام سیزده سال در نجف بودند و هیچ‌کدام از مراجع بزرگوار نجف این رسم را نداشتند که هر شب به حرم امیرالمؤمنین بروند.</content>
  </text>
  <text id="16454">
    <content>همسر پروین از افسران شهربانی و هنگام ازدواج با او رئیس شهربانی در کرمانشاه بود.</content>
  </text>
  <text id="16455">
    <content>مانند انتخابات کرمانشاه و ابطال آن به منظور جلوگیری از ورود دکتر سنجابی به مجلس روی داد.</content>
  </text>
  <text id="16456">
    <content>هدف نهاد نظامی، آن است که با آموزش نظامیان و شبه‌نظامیان، ارزش‌های نژادی و تعلقات مذهبی را در آنان تحکیم و تقویت کند.</content>
  </text>
  <text id="16457">
    <content>او نقش خود را به طور مرتب تغییر می‌دهد و مجبور می‌شود چشم‌انداز خود را نیز تغییر دهد.</content>
  </text>
  <text id="16458">
    <content>اگر ارتباطات انسانی تنها به مکالمه محدود می‌شد، آفاق ذهن بشر و دامنه مناسبات روحانی او چه بی‌رنگ و محدود و بی‌اعتبار می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="16459">
    <content>اگر نوع عمل جراحی اجازه دهد، بی‌حسی نخاعی در بیماران مبتلاء به بیماری‌های تنفسی، به دلیل اجتناب از لوله‌گذاری و تهویه مکانیکی بسیار مفید است.</content>
  </text>
  <text id="16460">
    <content>شیوه‌های معمول مثل نقد فیلم و تلویزیون، روزنامه‌نگاری موسیقی، روزنامه‌نگاری بازی‌های رایانه‌ای و افراد مشهور است.</content>
  </text>
  <text id="16461">
    <content>در نهایت و با صدور حکم دادگاه این روایت مردود شد.</content>
  </text>
  <text id="16462">
    <content>البته قیمت بنزین و گازوییلی که از طریق شبکه اینترنت پیش‌فروش می‌شود، نسبت به قیمت همین مواد در جایگاه‌های بنزین پایین‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="16463">
    <content>عمده حساسیت آن حضرت، در حمایت و دفاع از اسلام بود، از این روی در اعدام سلمان رشدی ملعون، اصرار می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="16464">
    <content>ویرجینیا یکی از سیزده مستعمره‌ای است که در جریان انقلاب آمریکا علیه سلطه بریتانیا شورش کردند.</content>
  </text>
  <text id="16465">
    <content>این بزرگوار، با آن روح عرفانی، همان کسی است که صدایش قوی‌ترین صداها علیه استکبار جهانی بود.</content>
  </text>
  <text id="16466">
    <content>سازمان کنفرانس اسلامی همچنین از مؤسسه‌های بین‌المللی وام‌دهنده، خواست جریان پول به رژیم اشغالگر قدس را نیز متوقف سازند.</content>
  </text>
  <text id="16467">
    <content>دی‌اکسید گوگرد تحت شرایط آب‌وهوایی خاص و بسته به میزان رطوبت هوا، به اسید سولفوریک تبدیل می‌شود و عامل اصلی تشکیل باران‌های اسیدی است.</content>
  </text>
  <text id="16468">
    <content>قربانیان ساکن شهرهای اندیمشک و اهواز بودند که در ایام عزاداری تاسوعا و عاشورا به دزفول سفر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="16469">
    <content>در مصر باستان مطالعات نجومی صرفاً جنبه توصیفی داشته و به اندازه‌گیری‌های دقیق علمی چندان توجهی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="16470">
    <content>سپس با دستور دادستان به یکی از شعبات دادیاری ارجاع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16471">
    <content>پژوهشگران به طور آزمایشی، قند خون موش‌های مبتلا به دیابت را با تزریق هورمون انسولین به کمک این وسیله جدید تنظیم کردند.</content>
  </text>
  <text id="16472">
    <content>رکن‌الدوله در ری او را به گرمی پذیرفت و به توسط برادرش معزالدوله در بغداد، از خلیفه فرمان حکومت خراسان را برای او گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16473">
    <content>دولت بلژیک نیز از دولت ایران خواسته بود تا این مجازات غیرانسانی را متوقف سازد.</content>
  </text>
  <text id="16474">
    <content>نمای خارجی بقعه که در شهر دامغان واقع است، به صورت یک مکعب‌مستطیل است و تمامی آن از آجر و خشت، ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="16475">
    <content>اندروز از فارغ‌التحصیلان دانشگاه کالیفرنیا است و علاوه بر عضویت در شورای روابط خارجی و شورای پاسیفیک سیاست بین‌الملل، عضو دائم دادگاه حکمیت در هاگ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16476">
    <content>موضوع اشعار این کتاب متنوع است و می‌تواند بیانگر نحوه زندگی در زمان حکمرانی دودمان چو باشد.</content>
  </text>
  <text id="16477">
    <content>رئیس‌جمهور همچنین از نسخه‌های خطی فارسی موجود در این مسجد بازدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="16478">
    <content>تکه صدف‌های کارشده روی جلد این قرآن، بیست تکه است که روی هرکدام از این تکه‌ها کلمات قرآنی نظیر لااله‌الاالله کنده‌کاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="16479">
    <content>در نتیجه، تصمیم‌گیری در خصوص پیمان منع جامع آزمایش‌های هسته‌ای و پیمان منع تولید مواد شکاف‌پذیر با توجه به تصمیم هند خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16480">
    <content>رئیس شعبه ششم دادگستری سیرجان نیز کمبود امکانات و کادر اداری را از مهم‌ترین مشکلات دادگستری این شهر ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="16481">
    <content>به همین دلیل اسرائیل می‌کوشد تا روسیه را از کمک تسلیحاتی به ایران بازدارد.</content>
  </text>
  <text id="16482">
    <content>مراسم تجلیل از استاد علی تجویدی و استاد جلیل شهناز، شب گذشته با حضور وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی در تالار وحدت برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="16483">
    <content>جوایز این دو ملی‌پوش ایرانی در بین دو نیمه توسط محسن صفایی فراهانی، رئیس فدراسیون فوتبال و حسین محلوجی، عضو هیئت‌رئیسه باشگاه پیروزی اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="16484">
    <content>این سیستم‌های تلویزیون، همراه با آنتن بشقابی مناسب قادر به دریافت مستقیم تلویزیون ماهواره‌ای می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="16485">
    <content>بزرگ‌داشت باباطاهر در همدان: همایش بزرگداشت باباطاهر، شانزدهم شهریورماه در تالار اجتماعات دانشگاه بوعلی سینای همدان به مدت دو روز برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16486">
    <content>به این مخلوط، گوشت گاو و ماهی و غیره نیز اضافه شده، بر روی حرارت به مدت طولانی پخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16487">
    <content>این دغدغه و پریشانی خاطر به ما اجازه نخواهد داد که به دنبال تحصیل و علم‌آموزی به معنای واقعی باشیم.</content>
  </text>
  <text id="16488">
    <content>سال‌هاست که این حیوان با کاهش زیستگاه و شکار مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="16489">
    <content>باید توجه داشت که افت فشار و اتلاف انرژی درون پمپ‌ها در رابطه، دخالتی نداشته و تنها در بازده پمپ تأثیر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="16490">
    <content>اما این بدین معنی نیست که حاضرم شرف دینی و ملی خود را با هر چیزی تاخت بزنم.</content>
  </text>
  <text id="16491">
    <content>هرگاه دلت می‌گیرد برو چون علی علیه‌السلام چاهی بیاب و در آن گریه کن و بگذار ما همواره شاهد صورت خندان، بشاش و نویدبخشت باشیم.</content>
  </text>
  <text id="16492">
    <content>هوشمند و زیرک بود، امام حسین علیه‌السلام دغدغه اصلی‌اش اسلام و رسالت پیامبر صلی‌الله‌علیه است که در حکومت معاویه و یزید مسخ و تحریف شده است.</content>
  </text>
  <text id="16493">
    <content>علت اساسی آن، نفوذ روزافزون دین اسلام بود که زیاد به مفهوم ملیت اهمیتی نمی‌داد و دیدی جهان‌شمولی داشت.</content>
  </text>
  <text id="16494">
    <content>شدت این اعتراض مردمی آن‌قدر گسترده و همه‌جانبه بود که رئیس‌جمهور آمریکا مجبور شد تاریخ سفر خود را به تأخیر بیندازد.</content>
  </text>
  <text id="16495">
    <content>حوضه شرقی که کوچک‌تر از بقیه حوضه‌ها بوده و از برجستگی شرقی تا تنگه هرمز امتداد داشته و عمق آن در نزدیکی سواحل ایران به یکصد متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16496">
    <content>ساختار این مجموعه به صورت مستند ترکیبی، بازسازی و مستند محض و موضوع آن معرفی جانبازان شاخص و آشنایی با فرهنگ ایثار و شهادت است.</content>
  </text>
  <text id="16497">
    <content>او روش‌های تجربی و آزمایشگاهی را در مطالعه موجودات زنده گسترش داد و دانش آناتومی میکروسکوپیک را پایه‌گذاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="16498">
    <content>وسیله ایاب و ذهاب ساعت دوی بعدازظهر از مقابل در منزل آن مرحومه واقع در بلوار کشاورز، فلسطین جنوبی، بن‌بست اردشیر، شماره سیصد و پنجاه و دو مهیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16499">
    <content>سرلشکر حسن بقایی، چهار روز پیش از انجام تظاهرات، از ریاست دادرسی ارتش شاهنشاهی به ریاست شهربانی کل منصوب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="16500">
    <content>هفتاد شرکت کوچک‌تر نیز با هشتاد و پنج انبار، بخشی از توزیع مطبوعات در انگلیس را اداره می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16501">
    <content>خیابان آکسفورد با میانگین اجاره‌بهای چهار هزار و چهارصد و هفتاد دلار در سال برای هر مترمربع به مکان چهارم سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="16502">
    <content>او با کامپیوتر به عنوان بخشی از کارش کار می‌کرد و عاشق اقیانوس بود.</content>
  </text>
  <text id="16503">
    <content>با سکوت دراز کشیده بودم و او پانزده دقیقه تمام به معاینه ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="16504">
    <content>نحوه مصاحبه وی با احمدی نژاد که همراه با سکوت تأییدآمیز در برابر ادعاها و آمارهای وی بود، انتقادات فراوانی را برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="16505">
    <content>ولی درباره مکانیسم اجرای این مصوبات و نقش و رابطه شاه در ارتباط با تصمیمات مجلس، سخنی نمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="16506">
    <content>برای مثال در ساختمان‌های پرجمعیت و برج‌های مسکونی و تجاری، برج‌های آب کوچکی تعبیه می‌شود تا فقط پاسخگوی افراد ساکن ساختمان باشد.</content>
  </text>
  <text id="16507">
    <content>میلی‌منفرد، اولین وزیر پیشنهادی وزارت علوم، تحقیقات و فناوری، در کابینه حسن روحانی بود که موفق به اخذ رأی اعتماد از مجلس نهم نشد.</content>
  </text>
  <text id="16508">
    <content>رم را در اولین و دومین فصل حضور خود روی نیمکت این تیم، دو بار پیاپی به مقام نایب‌قهرمانی سری آ رساند.</content>
  </text>
  <text id="16509">
    <content>اما برتا از دیدن گرگ گرسنه که نزدیک او می‌غرید و این طرف و آن طرف می‌رفت و بو می‌کشید از ترس به خودش می‌لرزید.</content>
  </text>
  <text id="16510">
    <content>سیزده بار حبس ابد برای قاتل ایتالیایی ایتالیا: دادگاهی در شهر جنوا در شمال ایتالیا، یک قاتل را پس از اعتراف به قتل هفده نفر به سیزده بار حبس ابد محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="16511">
    <content>این کارگاه، همچنین دارای بخش فعال هنرمندان در زمینه ریخته‌گری برنز، مجسمه‌سازی با گل، پیکره‌تراشی با سنگ، سفال‌گری، سرامیک‌سازی و لعاب به صورت تخصصی و حرفه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="16512">
    <content>پس از آن، طی سال‌های پیاپی، حجرالأسود به طور عمد یا غیرعمد از جای خود کنده شد و هر بار اجزایی از آن خرد و جدا گردید.</content>
  </text>
  <text id="16513">
    <content>گروه‌های حقوق بشری می‌گویند دولت آذربایجان پیش از برگزاری انتخابات، دست به سرکوب شدید مخالفان و منتقدان زد.</content>
  </text>
  <text id="16514">
    <content>باتری‌های نیکل اکسی هیدروکسید، گونه‌ای از باتری‌های غیرقابل شارژ هستند که کاربرد عمده آن در تجهیزات الکترونیکی قابل حمل مانند دوربین‌های دیجیتال است.</content>
  </text>
  <text id="16515">
    <content>من و تو شروع کردیم به بحث درباره این که کدام یک از ما فداکاری کند و تمام مدت، در ته قایق چمباتمه بزند.</content>
  </text>
  <text id="16516">
    <content>این چشمه‌ها همچنین محل وجود باکتری‌هایی هستند که جیوه را به یک نوع آلی یعنی متیل جیوه تبدیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16517">
    <content>پیش‌بینی‌های جدید در مورد ابداع فناوری جدیدی که رایانه را به تلفن سلولی مرتبط می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16518">
    <content>در تبعیدگاه کرمانشاه، آقای طاهری خرم‌آبادی برای تبلیغ و نیز آقای مهدوی کنی، در مسیر تبعید به بوکان با او ملاقات می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16519">
    <content>پلیس، تعداد انسان‌های قاچاق‌شده توسط این باند را بین چهار تا شش هزار نفر تخمین می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="16520">
    <content>همچنین وزارت خارجه آمریکا، طالبان را به همدستی فعال با قاچاقچیان و عناصر جنایت‌کار به منظور تولید و صدور هروئین متهم ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="16521">
    <content>مقبره، دارای یک نورگیر کوچک به شکل چهارضلعی و یک در ورودی کم‌عرض است که از دو قطعه سنگ بزرگ برافراشته ایجاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="16522">
    <content>گسیختگی الاستیک به صورت ارتجاعی می‌باشد یعنی عضو به طور ناگهانی مقاومت خود را ازدست می‌دهد و شکسته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16523">
    <content>با انقلاب صنعتی و ظهور امپراتوری دوم در فرانسه، پاریس بیشترین رشد را در تاریخ خود شاهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16524">
    <content>موزه پارس، موزه ارومیه با زیربنای هفتصد و پنجاه مترمربع در محوطه‌ای به وسعت دو هزار مترمربع در سال یک هزار و سیصد و چهل و شش بنا شد.</content>
  </text>
  <text id="16525">
    <content>ما می‌خواهیم مسافران در سانتا مونیکا با هزینه‌ای منصفانه، تجربه‌ای ناب را از سر بگذرانند.</content>
  </text>
  <text id="16526">
    <content>هنگامی که آرام‌آرام به دیدگاه مشخصی دست یافت، با جهان و با خودش و با اجتماع، دست به چالش می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="16527">
    <content>با کمی اغماض علمی می‌توان این فرایند را انتقال یک یا چند الکترون از یک اتم، مولکول یا یون به یک اتم، ملکول یا یون دیگر دانست.</content>
  </text>
  <text id="16528">
    <content>از افراد معروف مبتلاء به این بیماری می‌توان از محمدعلی کلی، مایکل جی فاکس، سالوادور دالی و پاپ ژان پل دوم نام برد.</content>
  </text>
  <text id="16529">
    <content>نخستین دانشجوی دکترای فیزیک دریا از واحد علوم و تحقیقات دانشگاه آزاد، موفق به اخذ درجه دکترا در این رشته شد.</content>
  </text>
  <text id="16530">
    <content>او احتمال می‌دهد که خیام این رساله را در بحث و نقد کتاب موسیقی اقلیدس تحریر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16531">
    <content>پروتئین‌ها از واحدهایی به نام اسید آمینه تشکیل می‌شوند و هر اسید آمینه از کربن، هیدروژن، نیتروژن و اکسیژن ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16532">
    <content>مزمن شدن بررسی و پیگیری و اطلاع‌رسانی درست و دقیق حادثه قتل‌ها و کوی دانشگاه و ترور سعید حجاریان، حتماً اعتماد عمومی را مسئله‌دار و مخدوش می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="16533">
    <content>وانگهی، در نمایش‌هایی که هر کدام فقط یک ربع تا نیم ساعت طول می‌کشند، مشاهده هر نوع شخصیت در نورهای سبز و قرمز اجتناب‌ناپذیر به نظر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16534">
    <content>داستان پرونده قتل‌های مشکوک، حدیث دردناکی از تعلل و تأخیر است که با شگرد روزنامه‌های زنجیره‌ای به یک بحران ملی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="16535">
    <content>تمدنی که توجه ذهن ما را از تمرکز بر روی بناها و اماکن منحصربه‌فرد در نقاط دنیا به این نقطه جهان معطوف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16536">
    <content>گازهای گلخانه‌ای و تغییرات آن‌ها بدین معنا است که ترمیم لایه اوزون بر فراز قطب ممکن است بالغ بر پنجاه سال طول بکشد.</content>
  </text>
  <text id="16537">
    <content>وی در تهران به تحصیل دانش پرداخت و در علوم ادبی و دینی تسلط کامل یافت و فلسفه و منطق را آموخت.</content>
  </text>
  <text id="16538">
    <content>رسم است که پیش از سال‌تحویل، خانه را آب و جارو و مرتب کنند و سفره‌ای بچینند و اعضای خانواده با لباس نو کنار آن بنشینند.</content>
  </text>
  <text id="16539">
    <content>سید جمال‌الدین اسدآبادی، متفکر، فیلسوف و آزادی‌خواه معروف شرق، در یک هزار و دویست و پنجاه و چهار هجری قمری در اسدآباد در استان همدان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="16540">
    <content>این فوتون‌ها باعث می‌شوند که الکترون‌ها به شکل رقصان انتقال یابند که سبب یک حرکت دایره‌ای تقدیمی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16541">
    <content>دوباره به صرافت افتادم که بیخودی ترسیده بودم و سمت قطعه روشنی از قبرها که تازه کنار خیابان سبز شده بود رفتم.</content>
  </text>
  <text id="16542">
    <content>در پایان این مراسم، رئیس‌جمهوری با ابراز تأسف از ضایعه درگذشت سید علی‌اکبر ابوترابی و پدر بزرگوارش، برای آنان آرزوی مغفرت و علو درجات کرد.</content>
  </text>
  <text id="16543">
    <content>نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان با یک هواپیمای بویینگ هفتصد و سی و هفت و با اقدام‌های خاص امنیتی به شهر کراچی منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="16544">
    <content>وسیله تنظیم: یک وسیله تنظیم، آرایه‌ای از خازن‌ها، سلف‌ها و مقاومت‌ها است که از نظر فیزیکی در داخل و از نظر الکتریکی موازی با پیچک اصلی نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16545">
    <content>این شهر را شاپور ساسانی بنیان نهاد و تا حدود قرن چهارم، پس از اسلام‌آباد بود.</content>
  </text>
  <text id="16546">
    <content>در دین زرتشت، آتش مظهر پاکی و شایسته احترام است و خاک و آب سرچشمه زندگی محسوب می‌شود و آلوده کردن آب و خاک به پلیدی، ممنوع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16547">
    <content>همچنان که خون از کلافه مویرگی عبور می‌کند، مواد زائد از آن جدا و در ادرار رفع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16548">
    <content>از ابتکارات او محاسبه نسبت محیط دایره به قطر آن است و اختراع کسور اعشاری را به او نسبت داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16549">
    <content>موسیقی خراسان به دلیل گستردگی جغرافیایی و پراکندگی قومی این منطقه و تاریخ پرفراز و نشیب آن از تنوع بسیار چشمگیری برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="16550">
    <content>سینما تراس چاپلین فرهنگ‌سرای بهمن، به منظور پر کردن اوقات فراغت کودکان اقدام به اکران فیلم سینمایی کارتونی تام و جری کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16551">
    <content>آچه، سومین منطقه از مناطق ویژه خودمختار اندونزی بوده که به وسیله یک حاکم منصوب‌شده از سوی رئیس‌جمهور اداره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16552">
    <content>باید از سلطه‌جویی معنوی، برتری‌جویی مذهبی و فرهنگی پرهیز کرد و هر کوششی را که به منظور خفه کردن صدای طرف دیگر صورت می‌گیرد، ناکام گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="16553">
    <content>بر اساس این تاکتیک، با ارسال پیام‌های متناوب یا ضدونقیض از طریق دو کانال متفاوت می‌توان به آزمون واکنش‌ها یا کاهش بذر اختلال و منازعه در میان گیرندگان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="16554">
    <content>به طور نمونه عباس میرزا بود که اول بار تعدادی دانشجوی بورسیه را جهت تحصیلات به فرنگ اعزام داشت.</content>
  </text>
  <text id="16555">
    <content>قضات مذکور از میان اشخاصی انتخاب می‌شوند که دارای مشاغل مهم قضایی بوده، یا از حقوقدانان و برجستگان حقوق بین‌الملل می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="16556">
    <content>مجلس ترحیم آن مرحوم روز شنبه، چهارم دی‌ماه در مسجد نور، واقع در میدان فاطمی از ساعت سه تا چهار و سی دقیقه بعدازظهر برقرار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16557">
    <content>سعید ذهنی به تأثیرگذاری عنوان‌بندی معتقد است، به همین دلیل سعی کرده که در آن جنبه‌های لطیف و رابطه عاطفی بین کودکان و لک‌لک‌ها مشخص باشد.</content>
  </text>
  <text id="16558">
    <content>عضویت او در حزب کمونیست منجر شد تا رونالد ریگان خواستار منع وی از تدریس در هر دانشگاهی در ایالت کالیفرنیا شود.</content>
  </text>
  <text id="16559">
    <content>در آستانه مبعث رسول گرامی اسلام، بهره‌برداری از سایت الکترونیکی و سرویس‌های جدید پست الکترونیک و پست صوتی، چهارشنبه آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16560">
    <content>وزیر بهداشت سنگاپور خطاب به شرکت‌کنندگان در کنگره همچنین تصریح کرد: ناراحتی‌های روحی، به ویژه افسردگی، جنون و بیماری آلزایمر نیز در این رابطه حائز اهمیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="16561">
    <content>این دستگاه جزو اولین گوشی‌های عرضه‌شده به بازار است که از سیستم عامل ویندوزفون، نسخه هشتم بهره می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="16562">
    <content>این مرکز با دویست میلیون ریال هزینه در زمینی به مساحت یک هزار و پانصد مترمربع و زیربنای یکصد مترمربع احداث شده است.</content>
  </text>
  <text id="16563">
    <content>لذا ترمیم تیم اقتصادی کابینه در جهت رفع ناهمگونی آن همراه با تدوین استراتژی مشخص اقتصادی دولت، از ضروری‌ترین تغییرات در کابینه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="16564">
    <content>روستاییان بدبخت تمام ذخیره گندم، جو، حبوبات و سایر خوردنی‌های ذخیره منازلشان را به اضافه گوسفند و بزها و خروس‌ها را تماماً از دست می‌دادند و به خاک سیاه می‌نشستند.</content>
  </text>
  <text id="16565">
    <content>سه هزار تعاونی مسکن با دو میلیون نفر عضو در استان تهران، از مزایای انبوه‌سازان، محروم هستند.</content>
  </text>
  <text id="16566">
    <content>در حالی که خویشاوند ماست، می‌خواهد آتش کینه را در میان ما بیفروزد.</content>
  </text>
  <text id="16567">
    <content>عوامل، خبرچینان و جاسوسان معاویه نیز که هرگونه سخن و حرکتی را پیگیری و جست‌وجو می‌کردند، رفت‌وآمدها و پیک‌ها و پیام‌ها را به اطلاع معاویه می‌رساندند.</content>
  </text>
  <text id="16568">
    <content>در آمریکا رمان بلندی است که تاریخ پرفرازونشیب آمریکا در قرن نوزدهم را با زبانی گویا و مدرن به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="16569">
    <content>اما منظور از تمکین به معنای خاص، اطاعت زن در مسائل خاص زناشویی می‌باشد که کاملاً خویش را در هر موقعیت مشروع و جایز به شوهر تسلیم نماید.</content>
  </text>
  <text id="16570">
    <content>یک بار می‌گفتند امام فرموده‌اند چرا اخبار تلویزیون را فقط مردها می‌گویند و چرا بانوان اخبار نمی‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="16571">
    <content>هم‌زمان با سفر رئیس‌جمهوری به این استان، فاز نخست مجتمع فولاد خراسان به‌زودی به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16572">
    <content>مشاوران عبدالحمید وی را وادار به قبول پیشنهاد ترک‌های جوان کردند و عبدالحمید هم رسماً اعلام کرد که مشروطیت را پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="16573">
    <content>وزن آن‌ها وقتی که بزرگ‌تر می‌شوند، به بیش از دویست کیلوگرم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16574">
    <content>برای نخستین بار در ایران موشک بهینه‌سازی‌شده سطح به هوا، از روی ناوچه پیکان با موفقیت پرتاب شد.</content>
  </text>
  <text id="16575">
    <content>این حسگرها ممکن است در ابزارهای ساختمانی یا بالابرها و وسایل دیگر به عنوان حسگر واژگونی یا چرخش استفاده شوند.</content>
  </text>
  <text id="16576">
    <content>همچنین، این شورا با درخواست وزارت نفت در خصوص احداث واحدهای گوگردزدایی پالایشگاه‌های تهران و تبریز نیز موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16577">
    <content>آلمان ترکیبی از دشت و جنگل و کوه و ساحل و تعدادی جزیره و مجموعه‌ای از باتلاق‌ها و دریاچه‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="16578">
    <content>از این رو، حرف و حدیث‌های کاذبی در نشریه‌ها به چشم می‌خورد که چندان هم درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="16579">
    <content>دیدم قسمتی از خط فروریخته و رزمندگان سینه به سینه می‌جنگند، تانک‌ها نزدیکند و خاک‌ریزها را می‌زنند، بالگردها دور می‌زنند و از پشت خاک‌ریزها نیروها را می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="16580">
    <content>روز بعد در تاریکی شب، میسیونرهای کاتولیک پرتغالی، که ناظر این شکنجه بودند بقایای جسد تکه‌شده و سوخته‌شده ملکه کتایون را جمع‌آوری کردند.</content>
  </text>
  <text id="16581">
    <content>از انتخاب‌های مصلحتی چشم‌پوشی کرده و بهترین و مکمل‌ترین تیم را راهی دور نهایی جام در لبنان کنیم.</content>
  </text>
  <text id="16582">
    <content>وجه التزامی هم که برای نقض قرارداد پیش‌بینی می‌کنند، تعلق بیست هزار تومان بر ذمه خواهان و پنج هزار تومان بر ذمه خوانده، برای هر روز توقف اجرای تعهدات مأخوذه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16583">
    <content>شرکت پتروشیمی باختر، یک شرکت مادر تخصصی در زمینه ساخت و راه‌اندازی واحدهای پتروشیمی و به طور خاص واحدهایی با محصولات در زمینه پلی اتیلن است.</content>
  </text>
  <text id="16584">
    <content>اما به نظر می‌رسد که در این سفره چاشنی، مزید بر طعام شده است.</content>
  </text>
  <text id="16585">
    <content>در این مورد، جهت‌گیری شبکه الجزیره بدون چشم‌داشت به دیگر روزنامه‌نگاران عرب و افراد تحت پوشش نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="16586">
    <content>بیمار با تجربه کردن حس کاهش‌یافته ترس و هیجان، با مقاومت و مخالفت کمتری نسبت به درمان ضروری و بهینه واکنش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16587">
    <content>ضمناً این آگهی در دو نوبت متوالی در یکی از روزنامه‌های کثیرالإنتشار درج می‌گردد و چنانچه بعد از این، ابلاغ به وسیله آگهی لازم شود، فقط یک نوبت آگهی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="16588">
    <content>در این کشور حزب کمونیست در یوگسلاوی که اتحادیه کمونیست‌های یوگسلاوی نام داشت، تا حد زیادی توان ایدئولوژیک خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="16589">
    <content>در این حال هواپیماهای جنگی رژیم صهیونیستی، روز سه‌شنبه مناطقی را در شمال خطوط تماس، در جنوب لبنان بمباران کردند.</content>
  </text>
  <text id="16590">
    <content>این جلگه وسیع که به وسیله زاینده‌رود و شعبات آن مشروب می‌شود از آبادترین و پرجمعیت‌ترین نقاط ایران است.</content>
  </text>
  <text id="16591">
    <content>تنها زمانی که انتقادها شروع به توجه به شخص مائو کرد، او اقدام به سرکوب جنبش یکصد گل و مجازات برخی شرکت‌کنندگان در آن کرد.</content>
  </text>
  <text id="16592">
    <content>این دانش، میدان کمابیش نوینی است که به رشد، ساختار، شیمی، عملکرد و آسیب‌شناسی دستگاه عصبی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="16593">
    <content>آنفلوانزا با تب، آب‌ریزش بینی، گلودرد، درد مفاصل و سرفه عده‌ای را در این فصل مبتلاء می‌سازد و در پاییز در بین عده زیادی از مردم مخصوصاً کودکان شیوع زیادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="16594">
    <content>این ناتوانی می‌تواند ناشی از تخصص‌گرایی یا ضعف بهره‌گیری سایر علوم از دیدگاه‌های فلسفی هم باشد.</content>
  </text>
  <text id="16595">
    <content>البته چون نیروهایش در داخل خرمشهر بودند، از شلمچه به سمت مرکز شهر عقب‌نشینی کردند و تقریباً بزرگ‌ترین نیروی منطقه را در مرکز خرمشهر تشکیل دادند.</content>
  </text>
  <text id="16596">
    <content>این مسئله را که مقتول قصد ایجاد رابطه جنسی داشته هم مخالفان هم موافقان پذیرفته‌اند اما مادر ریحانه مدعی است که مقتول قصد تجاوز جنسی به دخترش را داشته.</content>
  </text>
  <text id="16597">
    <content>هیچ کس نمی‌تواند بدون موافقت، تو را در هیپنوتیزم فروبرده به غیر از این، تو همیشه هیپنوتیزم را برای رسیدن به هدفت در کنترل بیشتر در زندگی‌ات مفید خواهی یافت.</content>
  </text>
  <text id="16598">
    <content>پس از سفر به نجف، از محضر اساتید آن‌جا نیز سود برد و مدتی حوزه تدریس خود را در مسجد شیخ انصاری و مقبره میرزا محمدحسن شیرازی برپا کرد.</content>
  </text>
  <text id="16599">
    <content>مریم بساطش را با خوشحالی، که مسئله حل شده، جمع می‌کند، لبخند به لب دارد و دندان‌های کرم‌خورده‌اش معلوم است.</content>
  </text>
  <text id="16600">
    <content>یعنی او را به حالت درازکش روی زمین بخوابانند و دست‌ها و پاهایش را با میخ‌های بلند آهنی روی زمین بکوبند.</content>
  </text>
</textCollection>