<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="41601">
    <content>دکتر کریستین نتایج به‌دست‌آمده را برای زنان ترغیب‌کننده خواند.</content>
  </text>
  <text id="41602">
    <content>وقتی امام از خدا سخن می‌گویند، چهره‌شان بشاش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41603">
    <content>این مواد کاربردهای ویژه‌ای، ازجمله در طیف‌سنجی تشدید مغناطیسی هسته‌ای دارند.</content>
  </text>
  <text id="41604">
    <content>عشق به خدا، برای آن دو بزرگ، عشق به منبع و مبدأ خوبی‌ها و خدمت‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="41605">
    <content>سردبیر مجله نیز در یادداشتی، اهداف انتشار پژواک را تشریح کرده است.</content>
  </text>
  <text id="41606">
    <content>با مهار این سیتوکروم، تولید ارگوسترول که یک جزء حیاتی در غشاء سلولی قارچ است، مهار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="41607">
    <content>بر این پایه سوئد، نروژ و ایسلند خرید و فروش خدمات جنسی را جرم محسوب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41608">
    <content>او در این فیلم نقش والر پاتون، عموی ژنرال پاتون مشهور، را ایفاء خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="41609">
    <content>اوسین دری را که جلوی آلونکی قرار داشت گشود.</content>
  </text>
  <text id="41610">
    <content>همچنین شرح داد که اتم هر عنصر خاص، وزن و مشخصات به‌خصوص همان عنصر را دارد.</content>
  </text>
  <text id="41611">
    <content>افراد این فرقه به امامت عبدالله، پسر امام جعفر صادق، باور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="41612">
    <content>ذرات میله‌شکل در ویروس موزائیک توتون و تنباکو ممکن است یک شبکه دو بعدی مثلثی تشکیل دهند.</content>
  </text>
  <text id="41613">
    <content>دلیل اخراج‌های نظامی در آن زمان روشن نبود.</content>
  </text>
  <text id="41614">
    <content>در فلسفه، زیبایی‌شناسی و روان‌شناسی مقاله و کتاب دارد.</content>
  </text>
  <text id="41615">
    <content>وجه بارز آزادی به صورت نشر روزنامه‌های نسبتاً متنوع جلوه کرد.</content>
  </text>
  <text id="41616">
    <content>پیمایش گراف به معنی بازدید از تک تک رأس‌های گراف به نحوی خاص است.</content>
  </text>
  <text id="41617">
    <content>وقتی کشاورز صحبت می‌کند، شما اگر بلد نباشید زیاد متوجه نمی‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="41618">
    <content>خروجی، حالت بعدی از دستگاه ایجاد خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="41619">
    <content>نامزدهای رشته شعر جشنواره بزرگ ادبیات کودک و نوجوان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="41620">
    <content>امروزه به اشتباه مخترع آن را ادیسون گویند، اما چنین نیست؛ ادیسون فقط لامپ التهابی را ساخت.</content>
  </text>
  <text id="41621">
    <content>در فیلم پلیسی معمولاً کسی به دنبال کشف ماجرایی است.</content>
  </text>
  <text id="41622">
    <content>همین جنجال مربوط به حجاب در اروپا را مشاهده کنید.</content>
  </text>
  <text id="41623">
    <content>پودر جوشکاری، حوضچه جوش را در مقابل اتمسفر به وسیله احاطه آن با پوششی از پودر مذاب حفظ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41624">
    <content>یک رویداد دوباره، منتها با دو موزیک متفاوت، اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="41625">
    <content>مسیر انتقال قدرت در یک قیچی گیوتین از موتور آن شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41626">
    <content>این موزه به کلکسیون تابلوهای کمال‌الملک و معاصرانش اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="41627">
    <content>عملاً این اتومبیل پدر تاکسی‌های امروزی است.</content>
  </text>
  <text id="41628">
    <content>اقرار از راه بازپرسی و قسم و حتی شکنجه تحصیل می‌گردد. بیست و هشت.</content>
  </text>
  <text id="41629">
    <content>به فرمان شاه طهماسب هر دو را به قزوین آوردند.</content>
  </text>
  <text id="41630">
    <content>قضاوت این دیدار به عهده مهدی هنرور بود.</content>
  </text>
  <text id="41631">
    <content>وات تایلر، رهبری شورش کشاورزان جنوب انگلستان بر ضد پادشاه وقت را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="41632">
    <content>در مورد سیر هم این مقوله مصداق ندارد.</content>
  </text>
  <text id="41633">
    <content>امضای توافق‌نامه کمپ‌دیوید شکاف بزرگی را در میان اعراب ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="41634">
    <content>ونگ نانو سیم اکسید روی را در یک لایه پلیمر جاسازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="41635">
    <content>حسین کنان آیدین، یک سیاست‌مدار اهل آلمان بود.</content>
  </text>
  <text id="41636">
    <content>بلغاری‌ها به ورود سیر به حیطه علم اروپایی کمک کردند.</content>
  </text>
  <text id="41637">
    <content>پدر کریستین مردی بانفوذ، شاعر، سیاست‌مدار، موسیقی‌دان و ورزشکار بود.</content>
  </text>
  <text id="41638">
    <content>شورای امنیت با خروج نیروهای پاسدار صلح از آفریقای مرکزی موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="41639">
    <content>در فصل‌های چهارم تا ششم، دگرگونی‌های خاص دربردارنده انجماد، دگرگونی‌های نفوذی و غیرنفوذی بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41640">
    <content>مصر و سودان روابط دیپلماتیک خود را از سر گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="41641">
    <content>در پیمان کیل، دانمارک سرزمین نروژ را به پادشاه سوئد واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="41642">
    <content>فضای سبز اطراف کاخ حدود سی و پنج هزار و چهارصد و شصت و دو مترمربع وسعت دارد.</content>
  </text>
  <text id="41643">
    <content>در جنوب چین، خوردن گربه زباد بسیار معمول است.</content>
  </text>
  <text id="41644">
    <content>در مازندران، سید علی با پشتیبانی قوام‌الدین مرعشی به تنکابن حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="41645">
    <content>اگر از خط اعتدال خارج شوید، به افراط می‌رسید که تخریب است و یک رذیلت.</content>
  </text>
  <text id="41646">
    <content>بنابراین ارائه یک تعریف جامع از چنین مفهوم پیچیده‌ای آسان نیست.</content>
  </text>
  <text id="41647">
    <content>شعر و هنر، فقه و حدیث و حتی زهد و ورع، در خدمت ارباب قدرت درآمده و مکمل ابزار زر و زور آنان گشته بود.</content>
  </text>
  <text id="41648">
    <content>اجویت خواستار سازش احزاب ترکیه برای تعیین نامزد مشترک ریاست‌جمهوری شد.</content>
  </text>
  <text id="41649">
    <content>پس از اعدام اسدی، خانواده وی تبعید و اموالشان تصاحب گردید.</content>
  </text>
  <text id="41650">
    <content>بنابراین ارزش اوراق قرضه، با تنزیل جریان نقد مورد انتظار اوراق قرضه، به وسیله نرخ تنزیل مناسب تعیین می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="41651">
    <content>سقوط این هواپیما در ایالت نیوجرسی در یک منطقه مسکونی، گاراژ یک خانه را طعمه حریق کرد.</content>
  </text>
  <text id="41652">
    <content>از چسباندن آگهی روی در و دیوار مردم جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="41653">
    <content>احتکار نقش مهمی در شدت بخشیدن به قحطی و گسترده شدن دامنه فاجعه ایفا می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="41654">
    <content>معمولاً تا از شانس خود مطمئن نباشید، دست به هیچ اقدامی نمی‌زنید.</content>
  </text>
  <text id="41655">
    <content>متوجه شدم که اندکی جلوتر تعدادی از چراغ‌های ردیف کنار خیابان خاموشند.</content>
  </text>
  <text id="41656">
    <content>اطلاعات عمومی شهر کاشان: در اراضی کشاورزی این شهرستان پنبه، غلات، چغندرقند، صیفی‌جات و سبزی کشت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41657">
    <content>در این حالت اغلب حفره مجاور نیز گشاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41658">
    <content>مرحله پیش‌پردازش از فاز جمع‌آوری شامل تقویت کردن، فیلتر کردن و تبدیل سیگنال آنالوگ به دیجیتال است.</content>
  </text>
  <text id="41659">
    <content>دانشگاه راکفلر، از دانشگاه‌های معتبر آمریکا به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41660">
    <content>مالاوی، هزینه مدرسه را از طریق حذف شهریه و فسخ خرید لباس متحدالشکل اجباری کاهش داده است.</content>
  </text>
  <text id="41661">
    <content>حوزه، با سنت خو گرفت و از بدعت‌ها و بدایع زمان دور شد.</content>
  </text>
  <text id="41662">
    <content>لذا بهتر است که کتاب را با قیمت ارزان‌تر، بدون جلد نفیس و کاغذ اعلاء و صحافی شیک منتشر کنیم.</content>
  </text>
  <text id="41663">
    <content>فرانکو پس از ایفای نقش هری آزبورن در مرد عنکبوتی به شهرت جهانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="41664">
    <content>این نوع از غزل را عطار، مولوی و فخرالدین عراقی به کمال رساندند.</content>
  </text>
  <text id="41665">
    <content>خلاصه رسیدیم به گار امپراطور، و همه صاحب‌منصبان و غیره دم گار با لباس رسمی حاضر بودند.</content>
  </text>
  <text id="41666">
    <content>با تحلیل دوسطحی، دیگر پیش‌بینی‌های نادرست صورت نمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="41667">
    <content>به جمله‌ای روی آینه می‌نگرد و نیشخندی بی‌حال می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="41668">
    <content>شبکه‌های اجتماعی علمی نیز ارتباطات شبکه‌ای را ممکن ساخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41669">
    <content>قشیری و سلمی، را در لابه‌لای تفسیر خود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="41670">
    <content>از این نقش، خود فیلم و حال‌وهوای کار با رخشان بنی‌اعتماد بگویید.</content>
  </text>
  <text id="41671">
    <content>برندگی و لغزندگی لبه تیغ، هر آن احتمال سقوط و فروافتادن را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41672">
    <content>هر دو شهید با اتهام‌های مبهم مواجه بودند.</content>
  </text>
  <text id="41673">
    <content>قسمت شاه‌نشین در بدنه و سقف دارای اندود گچ و کاربندی است.</content>
  </text>
  <text id="41674">
    <content>چهل پنجره زیر گنبد، نوری فراوان و زیبا به داخل فضاء بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="41675">
    <content>در نتیجه ترکیب با مکاشفه پالایش قیمت توصیف‌شده در فصل قبل، بسیار کارآمد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41676">
    <content>گویی خلائی ناگهان در اطراف شاه ایجاد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41677">
    <content>با اخذ دانشنامه به شیراز بازگشته، به تدریس جغرافیا و حساب مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="41678">
    <content>گنجینه هنرهای تزیینی: این گنجینه دربرگیرنده آثاری از نسخ خطی، کتابت، قلمدان، پارچه زری، گلابتون و غیره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41679">
    <content>کسی که این ماشین را ساخت، چارلز بود.</content>
  </text>
  <text id="41680">
    <content>ولایت‌عهدی یزیدبن‌معاویه در اواخر دهه چهلم، یعنی حتی پیش از شهادت امام مجتبی علیه‌السلام در اندیشه ولایت‌عهدی یزید بود.</content>
  </text>
  <text id="41681">
    <content>از ویژگی‌های نظام تک قطبی متقارن، همان وسعت و عمق گسترده‌تر برای ضربه‌پذیری است.</content>
  </text>
  <text id="41682">
    <content>علاوه بر طراحی کارتون، او به طراحی گرافیک مطبوعاتی و تبلیغاتی نیز می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="41683">
    <content>همچنین محصول این روستا، غلات و حبوبات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41684">
    <content>توحید در نهایت وحدت وجدانی تبلور یافته و محل یگانگی و اتحاد خلق متکثر است.</content>
  </text>
  <text id="41685">
    <content>هم اکنون گله بز و پلنگ در جنگل‌های گیلان در معرض خطر انقراض قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="41686">
    <content>بستنی اکبر مشتی با نوع خارجی آن بسیار متفاوت بود.</content>
  </text>
  <text id="41687">
    <content>اکنون اتحاد شوروی چیزی شبیه یک خیال‌پردازی رؤیاگونه و آخرین دبیرکل آن فردی مستمری‌بگیر بود.</content>
  </text>
  <text id="41688">
    <content>بعد از مرگ دویل، رابینسون مورد اتهام قتل قرار گرفت، هرچند او هیچ‌وقت دستگیر نشد.</content>
  </text>
  <text id="41689">
    <content>علاوه بر آن درصد جذب رطوبت بسیار کم و مقاومت کششی و الکتریکی خوبی دارند.</content>
  </text>
  <text id="41690">
    <content>اما نخستین منبع چاپ‌شده افسانه فاوست، کتاب جیبی کوچکی است که عنوان تاریخچه دی.</content>
  </text>
  <text id="41691">
    <content>ترنم آبشاران در کوهساران آواز زندگی را زمزمه می‌کند، شبنم بهاری بر رخسار گل می‌نشیند.</content>
  </text>
  <text id="41692">
    <content>شمال آفریقا به لحاظ جغرافیایی، مرز میان کشورهای توسعه‌یافته و توسعه‌نیافته محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41693">
    <content>مف پشت لبش یخ بسته و دماغ سرخ و سیاه سرمازده‌اش گزگز می‌کند، آن‌قدر که صدایش را می‌تواند توی گوشش بشنود.</content>
  </text>
  <text id="41694">
    <content>جایگزینی حامل‌های انرژی: از جمله عوامل بسیار مهم رشد مصرف انرژی در بخش خانگی، جایگزینی حامل‌های انرژی است.</content>
  </text>
  <text id="41695">
    <content>اغلب می‌توان آن‌ها را در کنار دیگر پرندگان آبچر، همچون آبچلیک ارغوانی مشاهده نمود.</content>
  </text>
  <text id="41696">
    <content>در طول جنگ جهانی اول، بخشی از مسیر خط حجاز توسط توماس ادوارد لرنس، تخریب و نابود شد.</content>
  </text>
  <text id="41697">
    <content>از این‌که ممکنه آدم‌های دیگه‌ای رو اون‌جا ببینین، واهمه می‌کنه.</content>
  </text>
  <text id="41698">
    <content>استیضاح عطاءالله مهاجرانی و برکناری عبدالله نوری در دولت محمد خاتمی توسط طیف اصولگرای مجلس پنجم صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41699">
    <content>القاب این بازیکن ال تایگر و پادشاه لیگ اروپا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41700">
    <content>مکرر مراجعه می‌کردند و بعضی از مشاغل را پیشنهاد می‌نمودند.</content>
  </text>
  <text id="41701">
    <content>او سابقه بازی در پرسپولیس، تراکتورسازی، کشاورز، پاس و پلی‌اکریل را دارد.</content>
  </text>
  <text id="41702">
    <content>آدولف هیتلر، می‌خواست تا رایش سوم به یک قدرت مطلقه در اروپا تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="41703">
    <content>گل می‌گفتیم و می‌شنیدیم تا به خانه رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="41704">
    <content>انسولین سبب می‌شود تا سلول‌ها، قند خون را مصرف کنند.</content>
  </text>
  <text id="41705">
    <content>استانداری امروزی یا کاخ عالی‌قاپو در گذشته، سه درب بزرگ ورودی داشت.</content>
  </text>
  <text id="41706">
    <content>برنامه‌ریزی برای تکامل فقه، می‌بایست متوجه آفاق جدید باشد.</content>
  </text>
  <text id="41707">
    <content>سفرنامه ابن‌بطوطه کتابی است که در قرن هشتم هجری نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="41708">
    <content>آیت‌الله رضوانی: حاج احمد آقا بسیاری از دشنام‌ها را به جان می‌خرید.</content>
  </text>
  <text id="41709">
    <content>در صورت خوردن یا استنشاق، هر هفت نوع مکانیسم یک‌نواختی دارند.</content>
  </text>
  <text id="41710">
    <content>با تنظیم فشار بسته، مقاومت میان صفحه‌های فلزی تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41711">
    <content>در موسیقی کلاسیک، مهم‌ترین ترکیب‌بندی چهار ساز در موسیقی مجلسی، کوارتت زهی است.</content>
  </text>
  <text id="41712">
    <content>پس از پایان تحصیلات هنرپیشگی، در فیلم طوفان زندگی، به ایفای نقش پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="41713">
    <content>نبرد پرچم در برلین غربی: متفقین غربی توافق نمودند که با قوه قهریه، پرچم جدید آلمان شرقی را در برلین غربی فرود آورند.</content>
  </text>
  <text id="41714">
    <content>همچنین شاگرد محمد حجت، محمد همدانی و محمدتقی خوانساری بود.</content>
  </text>
  <text id="41715">
    <content>چریک‌های فیلیپینی گروه ابوسیاف، سه مالزیایی را به گروگان گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="41716">
    <content>اعاده در لغت به معنای اعطاء، بازگرداندن، رجعت، جبران کردن و برگرداندن است.</content>
  </text>
  <text id="41717">
    <content>مثلاً کر یا هم‌سرایی، قسمت اعظم تئاتر یونان بود؛ اگر آن را حذف می‌کردند، ناقص می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41718">
    <content>این هلیکوپتر، سه دقیقه پس از برخاستن از زمین دچار حادثه شد و سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="41719">
    <content>که از اهل سنت و از شاخه شافعی هستند؛ یعنی از پیروان امام محمد ادریس شافعی هستند.</content>
  </text>
  <text id="41720">
    <content>او منحنی‌های مارپیچ را کشف کرد و مورد تحقیق قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="41721">
    <content>نام چاپخانه در تابلویی با اندازه مناسب، سردر ورودی نصب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="41722">
    <content>ضمن عرض تسلیت به آن دوست عزیز از خداوند متعال برای روح پرفتوح آن دو بزرگوار طلب مغفرت می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="41723">
    <content>صدور جواز تملک اراضی و املاک توسط اتباع بیگانه، خارج از اختیار قوه مجریه است.</content>
  </text>
  <text id="41724">
    <content>سنگ به شیشه اتوبوس خورد و آن را خرد و خاکشیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="41725">
    <content>این اجسام فقط در جسم یاخته‌ای و دندریت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="41726">
    <content>نوزادان درشت‌اندام در معرض ابتلا به بیماری آسم هستند.</content>
  </text>
  <text id="41727">
    <content>صفحات مشبک بزرگ، تحت بار سنگین به طور غیر قابل پیش‌بینی خم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="41728">
    <content>سطح بالایی برگ‌ها سبز تیره و سطح زیرین متمایل به قرمز است.</content>
  </text>
  <text id="41729">
    <content>کمی بعد نوای موسیقی به شدت بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41730">
    <content>اطراف گنبد، نمادهایی وجود دارد که هر کدام نشان‌دهنده عشق، صلح، اعتماد و شجاعت است.</content>
  </text>
  <text id="41731">
    <content>یاکوولف به دانشجویان گفت که او یک فرد معمولی نسل خودش بود.</content>
  </text>
  <text id="41732">
    <content>اما هر بار کلمب با وعده یا تهدید، آرامش را برقرار می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="41733">
    <content>مجوز این روزنامه را حمیدرضا جلایی‌پور در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="41734">
    <content>در سه قرن گذشته، ایران غالباً از جو متشنج ایجادشده توسط ابرقدرت سود می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="41735">
    <content>برخورد یک اتوبوس با قطار در سوریه یازده کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="41736">
    <content>نمونه‌ای از شعر ایشان در انجمن قلم منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="41737">
    <content>این امر با کاهش مشکلات پرسنلی اعم از جذب، نگه‌داری و مدیریت پرسنل متخصص انجام می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="41738">
    <content>جان لاک فیلسوف انگلیسی قرن هفدهم نیز مسئله تداعی را در یادگیری مهم دانست.</content>
  </text>
  <text id="41739">
    <content>وقتی مامان گوشی تلفن را گذاشت، سکوتی در خانه حکم‌فرما شد.</content>
  </text>
  <text id="41740">
    <content>به همین خاطر، رسول اکرم صلی‌الله‌علیه دست کارگر را بوسید.</content>
  </text>
  <text id="41741">
    <content>ما امروز در مقابل قدرت‌های جهانی، احساس کوچک‌ترین ضعفی نمی‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="41742">
    <content>به علاوه شرکت «سیستم الکتریکی نیوانگلند» با شرکت «بنیاد مذاکرات قانونی» یک طرح بیست ساله را برنامه‌ریزی کردند.</content>
  </text>
  <text id="41743">
    <content>مخالفان زیمبابوه درمورد وقوع جنگ داخلی در این کشور هشدار دادند.</content>
  </text>
  <text id="41744">
    <content>در نشست مذکور، اتصال راه‌آهن‌های اکو جهت افزایش حمل و نقل ریلی بررسی و تصمیمات مفیدی اتخاذ شد.</content>
  </text>
  <text id="41745">
    <content>شیرها به توانایی تولیدمثل با ببرها شناخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41746">
    <content>عمرو پسر سعیدبن‌عاص است که پدرش سال‌ها در دوران معاویه حاکم بود.</content>
  </text>
  <text id="41747">
    <content>برعکس، اشخاصی که هوش نسبتاً پایینی دارند، با محدودیت‌های جدی‌تری مواجه‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41748">
    <content>سیگار بی‌هیچ چون‌وچرا دشمن سلامتی بوده و از نظر اخلاقی ضد ارزش به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41749">
    <content>یازدهمین جشنواره تئاتر استان یزد، دیروز در اردکان گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="41750">
    <content>میترا نیز آماده از اتاق بیرون می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41751">
    <content>پدرش در زمان فتحعلی شاه از زواره به تهران آمد.</content>
  </text>
  <text id="41752">
    <content>جعبه‌های کارتونی، لوازم خانگی، تلویزیون، یخچال، پنکه، پارچه‌های پشمی و باروبندیل و بقچه و همه‌جور و همه اندازه چمدان.</content>
  </text>
  <text id="41753">
    <content>اختلال زبانی در اثر آسیب‌های نیمکره چپ مغز در جریان سکته مغزی و یا سرطان رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="41754">
    <content>چپ ارتودکس تمام نیروهایش را به میدان فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="41755">
    <content>به تدریج، دفتر ریاست‌جمهوری با چندین مشاور و کارگروه شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41756">
    <content>دو درجه فوق‌الذکر چیزی جز مناسبات درجات والای افقی مزبور و عمودی جانشینی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="41757">
    <content>نمونه ترکیب‌بند از وحشی بافقی در بالا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="41758">
    <content>شیخ حسن کرباسی در کودکی تحت تربیت ملا مهدی کرباسی و جد مادری‌اش آخوند ملا باقر قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41759">
    <content>اگر هرکس فقط یک کلمه بر زبان جاری می‌ساخت، همهمه‌ای عجیب حیاط را فرامی‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41760">
    <content>احمد شاه درانی، نامش به درانی تبدیل گردید.</content>
  </text>
  <text id="41761">
    <content>بوی دود و باروت راه نفس را می‌بست.</content>
  </text>
  <text id="41762">
    <content>در گذشته، قرآن‌خوانی در مکتب‌خانه‌ها تأمین می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41763">
    <content>این ملاقات یک روز پس از موافقت جنگجویان شرق کنگو با برقراری آتش‌بس صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41764">
    <content>درب یخچال را باز می‌کند، چند شیشه مشروب می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="41765">
    <content>منصور و قلی و احمد نیز کفش‌هایشان را می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="41766">
    <content>مرحله دوم انتخابات، در یازدهم سپتامبر/ بیست شهریور، با یک کشته، کم‌تلفات‌ترین مرحله انتخابات جاری بود.</content>
  </text>
  <text id="41767">
    <content>انگیزه جاوید مشخص نیست که این وسط چه‌کاره است.</content>
  </text>
  <text id="41768">
    <content>اما این، اولین تحقیق گسترده به‌عمل‌آمده در خصوص مزایای کوتاه‌مدت مصرف آسپرین است.</content>
  </text>
  <text id="41769">
    <content>تعداد زیادی از لوازم کاربردی و مصرفی دست‌باف عشایر قشقایی، از طریق چرخ‌بافی تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41770">
    <content>جسد عثمان به صورت بسیار مخفیانه و شبانه با تشییع همسر و دوستان نزدیکش دفن گردید.</content>
  </text>
  <text id="41771">
    <content>هنوز شخص یا گروهی، مسئولیت حمله را به عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="41772">
    <content>اگر کاسه چوبین را به شما بسپارم می‌ترسم آویزه آن را ببرید.</content>
  </text>
  <text id="41773">
    <content>مادلین کیک اسفنجی بسیار کوچکی است که ظاهر آن به شکل صدف است.</content>
  </text>
  <text id="41774">
    <content>همچنین آتش‌سوزی در کارگاهی واقع در منطقه پونک موجب سوختگی شدید سه کارگر شد.</content>
  </text>
  <text id="41775">
    <content>انفجار دو بمب در استانبول، خساراتی به بار آورد.</content>
  </text>
  <text id="41776">
    <content>سندرم روده تحریک‌پذیر بعد از سرماخوردگی، دومین علت غیبت از کار است.</content>
  </text>
  <text id="41777">
    <content>پس از پنج دقیقه می‌توانید آن را بشویید.</content>
  </text>
  <text id="41778">
    <content>خورشید، سایه هیکل متوازنش را روی ملافه‌های سفید تخت می‌انداخت.</content>
  </text>
  <text id="41779">
    <content>قلعه «کوتی» در بالای تپه، یک چاه سنگ‌چین عمیق داشت که در عمق به یک راه زیرزمینی وصل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41780">
    <content>سرقت مسلحانه: دزدان نقاب‌دار به ده‌ها فقره سرقت مسلحانه و عادی در تهران اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="41781">
    <content>سلسله‌ای از قتل‌های وحشتناک توسط فرقه‌ای شیطانی در فرانکفورت انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41782">
    <content>بقایی بود و اینا همه بودن تا حتی آیت‌الله کاشانی یه دفعه اومد اون‌جا.</content>
  </text>
  <text id="41783">
    <content>چنین چیزی انعطاف بسیاری به یوز داده است.</content>
  </text>
  <text id="41784">
    <content>در زمان طاهریان، نیشابور به پایتختی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="41785">
    <content>نتیجه این مرحله جدایی و دوری جامعه اورشلیم بود.</content>
  </text>
  <text id="41786">
    <content>نرخ خودکشی در سوئد پایین‌تر از میانگین خودکشی در جهان است.</content>
  </text>
  <text id="41787">
    <content>کالی کاکس، بازیگر پیشین پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="41788">
    <content>موسی به حبس ابد محکوم شد و به زندان قصر انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="41789">
    <content>روغن ماهی در مقایسه با سایر چربی‌ها، خواص بی‌نظیری دارد.</content>
  </text>
  <text id="41790">
    <content>بیت کثیف، یا در حافظه نهان پردازنده وجود دارد یا در الگوریتم‌های جایگزینی صفحه در سیستم‌عامل.</content>
  </text>
  <text id="41791">
    <content>برخی از قواعد حقوقی مثل مقررات زیست‌محیطی، درواقع ترجمان دانش‌های تجربی است؛ مثل قانون جلوگیری از آلودگی هوا.</content>
  </text>
  <text id="41792">
    <content>او آرام‌آرام گاهی به صورت خمیده و گاهی به صورت سینه‌خیز حرکت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="41793">
    <content>سیر غزل و اشعار غنایی و عاشقانه نیز دنباله‌ای از دوره قبل است.</content>
  </text>
  <text id="41794">
    <content>دو لوح یکی سمت راست و به نام خشایارشا و لوح سمت چپ به نام داریوش کبیر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41795">
    <content>روابط اسرائیل و ونزوئلا دارای پیشینه‌ای به قدمت شکل‌گیری اسرائیل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41796">
    <content>ترک‌های لیبی، به شهروندان ترک کشور لیبی اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41797">
    <content>علی در آن هنگام مشغول انجام مراسم کفن و دفن محمد بود.</content>
  </text>
  <text id="41798">
    <content>لیکن، سهروردی معتقد است ابن‌سینا به حکمت اصیل شرقی دست نیافته بود.</content>
  </text>
  <text id="41799">
    <content>تا به پیچ و مهره و مسیر راهنمای ستون متصل شود.</content>
  </text>
  <text id="41800">
    <content>در دقیقه هشتاد و هشت، بازی تیم پاس تهران صاحب یک ضربه پنالتی شد.</content>
  </text>
</textCollection>