<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="23601">
    <content>غذاهای دفاتر دولتی مشابه به غذاهای متوسط بوده و طرز پخت آن غیرصحیح می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="23602">
    <content>قیمت طلا، نقره و شمش آلومینیوم در بازارهای جهانی کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="23603">
    <content>اروپا باید این مسیر را بپیماید.</content>
  </text>
  <text id="23604">
    <content>قدرت این رآکتور به هشت میلیون وات می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="23605">
    <content>ابتدا مترجم باید زبان فارسی را خوب بداند.</content>
  </text>
  <text id="23606">
    <content>تالاب بین‌المللی بندر انزلی، حدود هجده هزار هکتار وسعت دارد.</content>
  </text>
  <text id="23607">
    <content>لحظه‌ای که لاک ضبط صوت را روشن می‌کند، ابتداء صدای لاک و سپس رابرتسون را می‌شنویم.</content>
  </text>
  <text id="23608">
    <content>رستم خان بعد از جلوس شاه صفی، منصب دیوان بیگی را یافت.</content>
  </text>
  <text id="23609">
    <content>و من مطلقاً نمی‌توانم با چنین موضعی موافقت داشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="23610">
    <content>ابوالوفا بوزجانی، نخستین شارح کتاب خوارزمی بود که به تکمیل مبحث معادلات پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="23611">
    <content>بشر در صدد بوده است حیوانات را چاق‌تر، مطیع‌تر و یا پرشیرتر کند.</content>
  </text>
  <text id="23612">
    <content>برپایی جشنواره گل در سپتامبر باعث شده تا این شهر، شهرت «باغ شهر» را پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="23613">
    <content>فرمانده شهید قربان‌علی عرب و آقای قوچانی نیز حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="23614">
    <content>با شروع قرن نوزدهم رشد کمی و کیفی شنا چشمگیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="23615">
    <content>صفاری، عضو تیم برنامه‌ریز جشن هنر شیراز و مسئول تئاتر آن بود.</content>
  </text>
  <text id="23616">
    <content>تیم هما هر لحظه به فولاد مبارکه نزدیک می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="23617">
    <content>سفیر جدید ایران در ازبکستان منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="23618">
    <content>اما انزوای چین فقط یک سال به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="23619">
    <content>نه با دوربین مشکل دارم و نه با آدم‌ها.</content>
  </text>
  <text id="23620">
    <content>واقعه طف بارزترین و آشکارترین مصیبتی است که تاریخ مطلقاً به خود دیده.</content>
  </text>
  <text id="23621">
    <content>قاسم‌بن‌علی حریری را هنگامی که در بغداد بود، هجو نمود.</content>
  </text>
  <text id="23622">
    <content>لایه اوزون از ساکنان زمین در برابر اشعه خطرناک ماوراءبنفش محافظت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="23623">
    <content>این شرکت با شرکت پارادوکس اینتراکتیو در ارتباط است.</content>
  </text>
  <text id="23624">
    <content>به هنگام مرگ دچار تب و لرز شدیدی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="23625">
    <content>و این رواق‌ها کشیده است تا نزدیک مقصوره.</content>
  </text>
  <text id="23626">
    <content>عطار، مجنون را در صنعت غریبی ترسیم می‌کند که آن طالب حریص، خاک را می‌جست.</content>
  </text>
  <text id="23627">
    <content>توی کوچه ما فقط رسول این‌ها، تلویزیون داشتند.</content>
  </text>
  <text id="23628">
    <content>محصولات عمده این شهرستان برنج، چای، نیشکر، کرم ابریشم، زعفران و صنوبر است.</content>
  </text>
  <text id="23629">
    <content>آب‌های گرم معدنی سرعین، محصول آتش‌فشانی کوه میلان می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="23630">
    <content>شیخ زاهد، صفی‌الدین را به جانشینی خود در طریقت برگزید.</content>
  </text>
  <text id="23631">
    <content>بدین وسیله این موفقیت را از صمیم قلب تبریک عرض می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="23632">
    <content>مضافاً این که مصالح، نقشی مهم در بازتاب انرژی خورشید ایفاء می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="23633">
    <content>اصغر احساسی، بازیکن بسکتبال، اهل ایران بوده است.</content>
  </text>
  <text id="23634">
    <content>او هشدار داد که شکاف بین غرب فاجعه‌آمیز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="23635">
    <content>پیکر پاک یکی از شهدای انفجار اخیر در اهواز تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="23636">
    <content>شاخه پرچم خود را حزب زحمتکشان افغانستان و شاخه خلق خود را حزب پیشاهنگ طبقه کارگر افغانستان می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="23637">
    <content>آریانا جولی، بازیگر پورنوگرافی، اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="23638">
    <content>بسیار مرد باهوش و تیز و زیرکی بود.</content>
  </text>
  <text id="23639">
    <content>ایزابل در آکسفورد پسرش را به سلامت به دنیا آورد.</content>
  </text>
  <text id="23640">
    <content>طبق این مدل، ابتدا اطلاعات وارد حافظه حسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="23641">
    <content>مسلم است که ما خیلی خوش‌شانس بوده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="23642">
    <content>این تخت‌ها تقریباً تمام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="23643">
    <content>شهرداری شهر گلستان مجهز به یک دستگاه آمبولانس ویژه حمل جنازه شد.</content>
  </text>
  <text id="23644">
    <content>نرم‌نرمک وارد ساختمان ارغوان سه می‌شویم و با فوزیه به صحبت می‌نشینم.</content>
  </text>
  <text id="23645">
    <content>درختان کنار جاده با باد می‌رقصیدند.</content>
  </text>
  <text id="23646">
    <content>جنس و بافت اشیاء در میزان نور دخالت دارند.</content>
  </text>
  <text id="23647">
    <content>مژگان پیاده شده و کنار ماشین منتظر ایستاده.</content>
  </text>
  <text id="23648">
    <content>هری کیول، به تیم ملی فوتبال استرالیا دعوت نشد.</content>
  </text>
  <text id="23649">
    <content>شماری از مردم، به سوی پلیس ترقه و تخم‌مرغ پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="23650">
    <content>کامی گیتارش را به احمد می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="23651">
    <content>او هنگام فتح خوارزم به دست مغولان کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="23652">
    <content>این فیلم هم تجربه خوبی بود.</content>
  </text>
  <text id="23653">
    <content>نخستین نمایش والیبال در المپیک، رویدادی جذاب بود.</content>
  </text>
  <text id="23654">
    <content>در سیستم هدف‌گیری «شلیک و بعد هیچ»، فقط کافیست اطلاعات کلی هدف قبل از شلیک در حافظه موشک برنامه‌ریزی شوند.</content>
  </text>
  <text id="23655">
    <content>هیچ‌کس نمی‌گفت چرا مریم با رامین ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="23656">
    <content>عزت را برای مؤمنان به ارمغان آورده و خذلان و ذلت را نصیب معاندان کردند.</content>
  </text>
  <text id="23657">
    <content>نوشیدن چای، قهوه و کاکائو بر خلاف باورهای پیشین بی‌زیان است.</content>
  </text>
  <text id="23658">
    <content>پوزیتیویسم منطقی یا اثبات‌گرایی منطقی نوعی از پوزیتیویسم جدید است که اثبات‌گرایی را می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="23659">
    <content>گرچه این جنبش همچون جنبش مونتاژ شوروی یا امپرسیونیسم فرانسه، حرکتی منسجم و متحد نبود.</content>
  </text>
  <text id="23660">
    <content>آنجا ایستادیم، خواستیم معاودت به پاریس کنیم.</content>
  </text>
  <text id="23661">
    <content>او همچنین مدیر شبکه تلویزیونی «پیام آزادی» در لس‌آنجلس و رئیس هیئت‌امنای تلویزیون «رها» در لندن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="23662">
    <content>مجتمع تاریخی حوض خاص، کانون اصلی این محله را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="23663">
    <content>سرمربی تیم مشت‌زنی: سرمربی تیم مشت‌زنی استان لرستان به عنوان مربی تیم مشت‌زنی کشور انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="23664">
    <content>فرانسه امضای الکترونیکی را به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="23665">
    <content>بدین ترتیب، عمر صنایع کنسرو ایران از شصت سال تجاوز نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="23666">
    <content>معیارهای فرهنگی بازتاب سوراخ‌کاری بدن بسیار گوناگون است.</content>
  </text>
  <text id="23667">
    <content>نشست زمین ضلع شمالی زیرزمین یک مجتمع مسکونی در تبریز، سبب وحشت ساکنان آن شد.</content>
  </text>
  <text id="23668">
    <content>صورتش زخمی شد و به همسرش قول داد سبک رکاب زدن خود را تغییر دهد.</content>
  </text>
  <text id="23669">
    <content>طلب، در مرحله آغازین و در حوزه طبیعت و موافق اهتمام طبیعی، محتاج اسباب طبیعت و آلات فعل است.</content>
  </text>
  <text id="23670">
    <content>او در چندین جشنواره موسیقی فجر دیپلم افتخار جشنواره را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="23671">
    <content>زیرا افزایش وزن، کنترل قند را با مشکل روبه‌رو می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="23672">
    <content>در یک دوره به زرتشتیان یا به مجوس عجم می‌گفتند.</content>
  </text>
  <text id="23673">
    <content>انار شیطان درختی بسیار مقاوم به خشکی، یخ‌زدگی و آتش‌سوزی است.</content>
  </text>
  <text id="23674">
    <content>پرواز زنبورها در داخل تونل بادقت مورد مطالعه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="23675">
    <content>این لایحه، با حمایت حزب حاکم سوسیالیست و سایر احزاب چپ به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="23676">
    <content>روزنامه پیام آزادی به مدیرمسئولی داود بهرامی سیاوشانی.</content>
  </text>
  <text id="23677">
    <content>با آغاز نضج فکر صوفیانه، انسان ایرانی بیش از پیش فردگرا شد.</content>
  </text>
  <text id="23678">
    <content>در مدرسه فیضیه، فرزند خرد مرحوم مصطفی از کوزه‌ای آب نوشید؛ کوزه را آب کشیدند! چراکه من فلسفه می‌گفتم.</content>
  </text>
  <text id="23679">
    <content>که امیدوارم در فرصتی مناسب پدیده تحصن و پیامدهای آن را بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="23680">
    <content>گاه از سرگشتگی شمس تبریزی سخن می‌رود و گاه از شیوایی عطار نیشابوری.</content>
  </text>
  <text id="23681">
    <content>به این ترتیب، یخچال طبیعی به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="23682">
    <content>خب، هیچ‌وقت رسم نیست کسی ورقه خودش را تصحیح کند و به آن نمره بدهد.</content>
  </text>
  <text id="23683">
    <content>رادیو را گذاشت بیخ گوشش و سرش را با آهنگ تکان داد.</content>
  </text>
  <text id="23684">
    <content>بخش توزیع پست در انحصار دولت نگه داشته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="23685">
    <content>با فروپاشی شوروی، قزاقستان به استقلال دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="23686">
    <content>مجلس خبرگان رهبری، مطابق تعریف قانون اساسی یک مجلس انتخابی تمام‌عیار است نه انتصابی.</content>
  </text>
  <text id="23687">
    <content>بروز آشکار آراء هایدگر نخستین بار در مباحث فلسفی ژان پل سارتر نمایان گشت.</content>
  </text>
  <text id="23688">
    <content>آرام‌تر که پیکر بی سر بر معبر است.</content>
  </text>
  <text id="23689">
    <content>وی سال پانصد و بیست هجری قمری در قزوین درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="23690">
    <content>موضوع مقاله چهارم، ذبیح‌الله منصوری، نویسنده و مترجم معروف ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="23691">
    <content>پیاژه هوش را بر حسب محتوا، ساخت، و کارکرد توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="23692">
    <content>چرخی زد، چراغ را خاموش کرد و به سمت پنجره باز رفت.</content>
  </text>
  <text id="23693">
    <content>و دیگر این‌که، به‌ندرت اختلالات هورمونی دلیل اضافه‌وزن است.</content>
  </text>
  <text id="23694">
    <content>یعنی اوضاع و احوال طبیعی در شرق زودتر از غرب تمدن‌ساز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="23695">
    <content>دادگاه متهمان لیبیایی باز هم به تعویق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="23696">
    <content>فقیرترین نواحی مسکونی شهر، اغلب در قسمت شرقی شهر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="23697">
    <content>در «گیزلا»، زندگی همسرش را بر اساس تابلوهای نقاشی او بررسی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="23698">
    <content>فیلم‌برداری در میدان توپ‌خانه بود.</content>
  </text>
  <text id="23699">
    <content>او خطی خوش داشت، شعر می‌گفت و کتاب می‌نوشت.</content>
  </text>
  <text id="23700">
    <content>علامه محمد قزوینی نیز جزو موافقان نسب ترکی فارابی است.</content>
  </text>
  <text id="23701">
    <content>در چنین حالتی، ذرات کوچک مه یخ می‌زنند و به سطح سرد جسم می‌چسبند.</content>
  </text>
  <text id="23702">
    <content>فقط مواظب باشید وحدت و شور و احساس تکلیف را در خود حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="23703">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، بلورهای بی‌رنگ، شفاف و مومی است.</content>
  </text>
  <text id="23704">
    <content>سائوپولو، بزرگ‌ترین شهر برزیل، شانزده میلیون نفر جمعیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="23705">
    <content>میترا لبخند تلخی بر لبانش می‌نشیند و منصور ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="23706">
    <content>پایتخت و شهرهای مهم آن ساوانا، آتلانتا و آگوستا است.</content>
  </text>
  <text id="23707">
    <content>میزبان برنامه، کاملاً با او موافق بود.</content>
  </text>
  <text id="23708">
    <content>می‌رود بیرون و با لگن آب و پارچه سفیدی برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="23709">
    <content>خورشید نیز عاقبت مثل ستارگان دیگر، روزی خواهد مرد.</content>
  </text>
  <text id="23710">
    <content>شدت بالای خوراک ذرات و شدت بالای خوراک مشابه قبلی ولی در بستر کوچک‌تر.</content>
  </text>
  <text id="23711">
    <content>سپس جواب‌های آرپی که معتبر نیستند، بلوکه خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="23712">
    <content>باید سعی کنیم مواد غذایی از دسترس مگس دور باشد.</content>
  </text>
  <text id="23713">
    <content>مخاطبش برادرش بود که از او می‌خواست زودتر بیاد دنبالش و ببردش مرخصی.</content>
  </text>
  <text id="23714">
    <content>پس از مدتی با شکایت نکونام و شجاعی، پلیس اسپانیا؛ هکر را دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="23715">
    <content>قسمتی از یک نامه سرگشاده، خطاب به محمد علی شاه قاجار، به قلم حیدر خان عمواوغلی.</content>
  </text>
  <text id="23716">
    <content>کامی و فشنگی نیز هر دو خوشحال به جلو می‌نگرند.</content>
  </text>
  <text id="23717">
    <content>وفات او در سال پانصد و هفده هجری اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="23718">
    <content>بدین ترتیب در تشکیل دولت اسرائیل و بعد تثبیت این رژیم، دو بلوک متخاصم «شرق و غرب» نقش داشتند.</content>
  </text>
  <text id="23719">
    <content>برنارد لوییس معترف است که سه نفر الهام‌بخش ناسیونالیسم ترک بودند.</content>
  </text>
  <text id="23720">
    <content>هفت سال رئیس دفتر فنی گمرکات و هفده سال رئیس دفتر فنی وزارت دارایی بود.</content>
  </text>
  <text id="23721">
    <content>عیدی می‌توانست همه تمبرها و حتی آلبوم داود را بخرد.</content>
  </text>
  <text id="23722">
    <content>آن قدر گوش می‌داد تا خوابش می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="23723">
    <content>خانم گارسون سراسیمه وارد شد، و من یکهو از جا کنده شدم.</content>
  </text>
  <text id="23724">
    <content>کشف رنگ ارغوانی و اختراع شیشه از ابتکارات این قوم است.</content>
  </text>
  <text id="23725">
    <content>جوراب می‌پوشد و بعد کفش به پا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="23726">
    <content>شاهزادگان قاجار نخستین دانشجویان دارالفنون بودند.</content>
  </text>
  <text id="23727">
    <content>ضمناً تا پایان سال، لوله‌کشی شهر قزوین به عمل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="23728">
    <content>انسان‌گرایی سکولار، هوادار سکولاریسم در معنای وسیع است.</content>
  </text>
  <text id="23729">
    <content>موفقیتش را در «سرب» دوباره تکرار کرد، با جزئیاتی که پرداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="23730">
    <content>مهم‌ترین محصولات کشاورزی خوزستان گندم، جو، برنج، نیشکر، خرما و مرکبات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="23731">
    <content>ساختار بیانی هنر نقاشی روایت‌گری و مفهوم‌پردازی نیست.</content>
  </text>
  <text id="23732">
    <content>مورد عبدالحسین سپنتا استثناست، که آن زنده‌یاد هم جهان‌بینی فرهیخته نداشت.</content>
  </text>
  <text id="23733">
    <content>سازمان آتلانتیک در خاورمیانه متحد می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="23734">
    <content>دارای دبستان، مسجد، آب‌انبار و برکه است.</content>
  </text>
  <text id="23735">
    <content>به نظر می‌رسد قول عبدالفتاح فومنی را بتوان به دلایلی ارجح دانست.</content>
  </text>
  <text id="23736">
    <content>اهل منبر یک دسته بر ضد مشروطه صحبت می‌کردند، یک دسته بر ضد استبداد.</content>
  </text>
  <text id="23737">
    <content>اهالی چهارباغ بیشتر به کشاورزی و دامداری مشغول‌اند.</content>
  </text>
  <text id="23738">
    <content>تلفیق عالی موسیقی، طراحی رقص، دکور صحنه و موضوع آن، «تراژدی ابدی روح انسان»، موجب جاذبه جهانی آن شده است.</content>
  </text>
  <text id="23739">
    <content>آن روز به سلامت به مقصد رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="23740">
    <content>نظام فعلی با مسائل و مشکلات عدیده‌ای روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="23741">
    <content>به این ترتیب صنعت مذکور در انحصار معدودی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="23742">
    <content>لذا مکرر گفته‌ام که شهادت بالاترین پاداش و مزد جهاد فی‌سبیل‌الله است.</content>
  </text>
  <text id="23743">
    <content>دو فضای نسبتاً بزرگ و یک گنجینه زیرزمینی به آن افزوده شده.</content>
  </text>
  <text id="23744">
    <content>تکالیفش را با فاکس یا ایمیل به دبستان نمونه غیرانتفاعی می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="23745">
    <content>این کتاب به سرگذشت وحشتناک فداییان اکثریت، در مهاجرت می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="23746">
    <content>آن‌قدر زن خوشگل در کالسکه‌ها دیده شد که حساب نداشت.</content>
  </text>
  <text id="23747">
    <content>جعبه سیاه جنگنده در حضور کارشناسان خارجی گشوده شد.</content>
  </text>
  <text id="23748">
    <content>خیلی ساده یک لایه نازک از سفیده تخم‌مرغ بر روی صورت خود پخش کنید.</content>
  </text>
  <text id="23749">
    <content>کافی است سه روز پشت سر هم سیر بخورید.</content>
  </text>
  <text id="23750">
    <content>بیشتر احزاب به خاطر فوریت تمهیدات اتحادیه اروپا انتخابات زودهنگام را نپذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="23751">
    <content>بحران خشک‌سالی، استان کرمان را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="23752">
    <content>پدرش، گونزالو، حسابدار بستگان ثروتمندی بود که به تجارت ابریشم مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="23753">
    <content>با تعریف تکثر، نوبت اصل منطق است که زیر ذره‌بین تعریف و تحلیل قرار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="23754">
    <content>گام بزرگ یا گام ماژور یکی از گام‌های دیاتونیک است.</content>
  </text>
  <text id="23755">
    <content>و آنجا اغلب جو باشد، و گندم اندک باشد، و زیتون بسیار باشد.</content>
  </text>
  <text id="23756">
    <content>به جز حزب چپ، چهار حزب دیگر حاضر در بوندستاگ از قانون جدید حمایت کردند.</content>
  </text>
  <text id="23757">
    <content>چاپ با جوهر خوراکی از جدیدترین روش‌های تزیین کیک است.</content>
  </text>
  <text id="23758">
    <content>یک بازرگان ایرانی در ژوهانسبورگ به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="23759">
    <content>منوچهر صهبایی، رهبر ارکستر، موسیقی‌شناس و نوازنده ابوا و رهبر ارکستر سمفونیک تهران است.</content>
  </text>
  <text id="23760">
    <content>از این روی بسیاری شهر اورشلیم را «شهر مقدس» می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="23761">
    <content>خانم موشه مادر کدبانویی بود، زحمت‌کش و دلسوز، اهل نظافت و دوخت‌ودوز، هرچیزی را سر جایش می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="23762">
    <content>خلاصه رفتیم تا رسیدیم به توی دالان‌ها و قسمت‌های اکسپوزیسیون.</content>
  </text>
  <text id="23763">
    <content>در خلال جنگ بوسنی، آمریکا نیروهای حافظ صلح را به بوسنی فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="23764">
    <content>اما امروز فرهنگ غنی و وحدت عمیق در معرض تهدید جدی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="23765">
    <content>پیش از این اختراع، ساختن کامپیوتر رقمی الکترونیک ناممکن بود.</content>
  </text>
  <text id="23766">
    <content>اکنون گروهی روشنفکرنما به او می‌گفتند: تاریخ بلشویزم چیزی جز نیایش وحشت و تنفر نیست.</content>
  </text>
  <text id="23767">
    <content>سزیم در آب ته‌نشین شده و به‌سرعت تولید هیدروژن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="23768">
    <content>پروازهای فرودگاه گچساران از سر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="23769">
    <content>طلبه درس می‌خواند و می‌خواهد معلوماتش مشخص بشود.</content>
  </text>
  <text id="23770">
    <content>دل تو دلم نبود که بالأخره چه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="23771">
    <content>این نسخه به سرعت جای نسخه استودیویی را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="23772">
    <content>زبان مردم این روستا لری و مذهبشان شیعه است.</content>
  </text>
  <text id="23773">
    <content>می‌بینید مؤسسه با بحث‌های دشواری سروکار دارد.</content>
  </text>
  <text id="23774">
    <content>این جلگه با شیب ملایمی به سوی جنوب تا سواحل خلیج‌فارس امتداد دارد.</content>
  </text>
  <text id="23775">
    <content>استنشاق: یک حبه سیر را له کنید و آن را در یک پارچه نازک کتانی بپیچید.</content>
  </text>
  <text id="23776">
    <content>تاریخ ادبیات ایران و غزالی‌نامه از آثار اوست.</content>
  </text>
  <text id="23777">
    <content>وی معتقد است بازرسان خلع سلاح باید تعلیمات عالیه مخصوصی ببینند.</content>
  </text>
  <text id="23778">
    <content>تیم موتوژن تبریز با دو برد و یک باخت صاحب پنج امتیاز شد.</content>
  </text>
  <text id="23779">
    <content>شرکت ساعت‌سازی همیلتون، هم‌اکنون یکی از زیرگروه‌های گروه سواچ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="23780">
    <content>وقتی در اوایل بعدازظهر به خانه برگشتم، فوراً به خانه پارکرها زنگ زدم.</content>
  </text>
  <text id="23781">
    <content>اما دیری نپایید که متوجه شد.</content>
  </text>
  <text id="23782">
    <content>همچنین بدون تحقیق بیشتر نباید از وی چشم‌پوشی گردد.</content>
  </text>
  <text id="23783">
    <content>معابر و پله‌ها را با جارو تمیز کنید.</content>
  </text>
  <text id="23784">
    <content>پس از عذرخواهی طلاب از مؤذن مسجد، امام دوباره درسشان را شروع کردند.</content>
  </text>
  <text id="23785">
    <content>مصرف روزانه آب در شهر عشق‌آباد پانصد هزار مترمکعب اعلام شده است.</content>
  </text>
  <text id="23786">
    <content>میزان بی‌سوادی در بورکینافاسو و نیجر، در حدود نود درصد است.</content>
  </text>
  <text id="23787">
    <content>عوضش بچه‌ها از همین حالا به سنگ و آسفالت عادت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="23788">
    <content>در حقیقت دی.ان.ای در انجام ذخیره اطلاعات، شباهت زیادی به هارد دیسک کامپیوتر دارد.</content>
  </text>
  <text id="23789">
    <content>وقتی این‌ها را توی فیلم می‌بینم، اذیت می‌شوم.</content>
  </text>
  <text id="23790">
    <content>او هم‌اکنون به تدریس آواز مشغول می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="23791">
    <content>اولین سیاره، خارج از منظومه شمسی دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="23792">
    <content>جزایر توکیو مجموع جزایری هستند که جزئی از توکیو، پایتخت ژاپن، به شمار می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="23793">
    <content>فلیس بسیار پیر و نیمه‌ناشنوا و آمریکایی آفریقایی‌تبار است.</content>
  </text>
  <text id="23794">
    <content>روی کاناپه، مرد مسنی، خیره به روبه‌رو نشسته بود.</content>
  </text>
  <text id="23795">
    <content>فرش‌های صفوی: با فروپاشی سلسله صفوی صنعت فرش نیز همچون مینیاتور راه انحطاط را می‌پیماید.</content>
  </text>
  <text id="23796">
    <content>هفتمین کار بزرگ او، نگرشی جدید در فقه شیعه بود.</content>
  </text>
  <text id="23797">
    <content>کریشنا در زبان سانسکریت و آئین هندو به معنی جذاب متعال است.</content>
  </text>
  <text id="23798">
    <content>او دنیا را با عینکی متفاوت می‌دید.</content>
  </text>
  <text id="23799">
    <content>طراحی پروژه ممکن است مستلزم دو نقش مختلف طراحی منظر و معماری منظر باشد.</content>
  </text>
  <text id="23800">
    <content>مرجع تشخیص انحراف و ترتیب انحلال و طرز تشکیل مجدد شوراها را قانون معین می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>