<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="14401">
    <content>اینشتین دارایی‌ها، و نیز استفاده از تصویر خود را به دانشگاه عبری بیت‌المقدس وقف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14402">
    <content>ریاست جمهور کره جنوبی، اخیراً پیشنهادی مبنی بر ساخت جاده و بندر در کره شمالی مطرح ساخت و از رهبران پیونگ‌یانگ مصرانه خواست تا مذاکرات رسمی را از سر بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="14403">
    <content>برج مراقبت فرودگاه در دوازده طبقه و به ارتفاع پنجاه و هفت متر ساخته شده و زیربنای فرودگاه، هفتاد و هشت هزار مترمربع در نظر گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="14404">
    <content>بیست و هشت درصد از صادرات آلمان به ایران را ابزار و ادوات و ماشین‌آلات و نوزده درصد قطعات الکترونیکی و هشت درصد را محصولات شیمیایی تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="14405">
    <content>تا آنجا که امکان دارد، سعی کنید به هیچ وجه دعوای کودکان را وارد زندگی زناشویی خود نکرده، رابطه خود و همسرتان را به خاطر دعوای کودکان تیره و تار نکنید.</content>
  </text>
  <text id="14406">
    <content>همچنین در فصل دوم، درباره شیوه‌ها و شکل‌های عمده بیان تصویر در شعر، به منظور آشنایی ادبی در زمینه صنایع شعری مربوط به شکل‌های تصویرسازی ادبی بحث شده است.</content>
  </text>
  <text id="14407">
    <content>این سازمان، رژیم نظامی جدید اسلام‌آباد را تهدید کرد: چنانچه پیشرفت شتابنده‌ای به سوی بازگشت به دمکراسی صورت نگیرد، اقدام‌های دیگری علیه این رژیم اتخاذ خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14408">
    <content>گفتنی است در این سمینار، هشت سخنران مدعو نیز شرکت و سخنرانی خواهند داشت و به پرسش‌های دانشجویان دوره‌های تحصیلات تکمیلی در ریاضی پاسخ خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="14409">
    <content>فلات ایران به علت هوای خشک و نیمه‌خشکی که دارد، دارای خاک‌های مختلف و متنوعی می‌باشد که به جز خاک‌های رسوبی تماماً جزو خاک‌های بیابانی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="14410">
    <content>باید توجه داشت که مفاهیم زبان در آغاز، جنبه نمادین و صرفاً معنایی نداشت؛ بلکه جنبه نمادین واژه‌ها پس از رشد دانش بشری نسبت به پدیده‌ها صورت وقوع پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14411">
    <content>بیش از هزار گونه حلزون در نیوزیلند وجود دارد و تعداد زیادی حشره به ویژه جیرجیرک و ملخ در این جزیره وجود دارد که بسیاری از آن‌ها بی‌پرواز و بزرگ هستند.</content>
  </text>
  <text id="14412">
    <content>نمونه غیرایرانی این تجربه نیز فعالیت‌هایی است که منجر به تأسیس مرکزی به نام خانه اکتشافات در شهر سانفرانسیسکوی آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="14413">
    <content>فسفر در همه غذاهای دریایی فراوان است، و منیزیم که از عناصر مهم رشدونمو استخوان‌ها است، در برخی از غذاهای مزبور و به‌ویژه ساردین و کیلکا، یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14414">
    <content>بعد از پخش این آلبوم اسم هیچ‌کس بر سر زبان‌ها افتاد، آهنگ‌هایی با موضوعات اجتماعی و سیاسی چیزی نبود که در آن زمان، مجوز برایش صادر شود.</content>
  </text>
  <text id="14415">
    <content>او در جریان جنگ ایران و عراق به عنوان یک فرمانده نظامی شرکت جست و به سپاه پاسداران پیوست و متهم به تصفیه اپوزیسیون بود.</content>
  </text>
  <text id="14416">
    <content>وجود کرات مختلف را باور نداشت اما آن‌ها را به عنوان یک مفهوم ریاضی در پیشگویی مواضع سیارات ماه و خورشید مفید می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="14417">
    <content>اما به رغم خوش‌بینی‌های اجویت، بسیاری از ناظران سیاسی معتقدند حتی اگر وی مجبور به دادن یک سری امتیازات بشود باز هم موفق به تصویب لایحه پیشنهادی خود نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14418">
    <content>این سه قصیده گذشته از قدرت شاعری و جادوگری سعدی در زبان فارسی، نشانه شهامت و اطمینان به نفس اوست و منزلت استوار اجتماعی او را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14419">
    <content>حال این قالب آلومینیومی را در داخل ظرف، که به رو برگردانده‌اید، قرار دهید و گوشه‌های آن را خوب به آن بچسبانید.</content>
  </text>
  <text id="14420">
    <content>وی تحصیلات متوسطه خود را تا صنف دهم ادامه داد و از اعضای حزب اتحاد اسلامی که اکنون به حزب دعوت اسلامی تغییر نام داده، بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14421">
    <content>پدر طوطی محمد خان، شخصی به نام رئیس شاه محمد خان بودند که سمت خدمت به مردم را به نام رئیس حاجی محمد خان به دوش داشته بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14422">
    <content>اما جرئت نداشتم هیچ کدام از آنچه را که سروده بودم به کسی نشان بدهم، تا اینکه یک روز جواب نامه کسی را با شعر دادم و او خیلی خوشش آمد و تشویقم کرد.</content>
  </text>
  <text id="14423">
    <content>فرانک وبستر می‌گوید: اگر تنها ما با اطلاعات بیشتری طرف هستیم چرا باید کسی بگوید که جامعه‌ای داریم که تا پیش از این در تاریخ بی‌سابقه بوده است؟</content>
  </text>
  <text id="14424">
    <content>در کاربردهای غیر از باستان‌شناسی، واژه سنگ‌چین می‌تواند به دیواره‌های سنگی یا سنگفرش با سنگ‌های درشت هم اشاره داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="14425">
    <content>بازنمایی تخیلی و در بعضی مواقع دهشتناک بورن، از نیات شیطانی آدم‌ها خبر می‌دهد و شرارت‌های انسانی در قالب نمادها خود را نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="14426">
    <content>این سیل مهاجرت بی‌رویه و بی‌وقفه، زیانش به‌مراتب از سیل‌های طبیعی و حتی بنیان‌کن که می‌شود خسارات آن را در اندک مدتی جبران کرد، بیشتر و خطرناک‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="14427">
    <content>این سیاست که توسط جانشینانش ادامه یافت، توازن بین قزلباشان و غلامان را بر هم زد و بدین ترتیب استحکام نظامی پادشاهی را به طور جدی تضعیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="14428">
    <content>او بر این باور بوده که متن جمع‌آوری‌شده قرآن تا پایان قرن هفتم میلادی وجود نداشته هرچند بعدها با پیدا شدن مکتوبات قدیمی‌تر خلاف آن ثابت شد.</content>
  </text>
  <text id="14429">
    <content>شهرزاد هر شب قصه‌ای را آغاز می‌کند و هنگامه سپیده‌دم قصه را قطع کرده و ادامه آن را به شب موکول می‌کند و بدین ترتیب مرگ خود را به تعویق می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="14430">
    <content>بنابراین تنها تفاوت این ماده با سایر موارد دفاع مشروع در آن است که بار اثبات دعوا به عهده مهاجم یا دادگاه است نه مدافع.</content>
  </text>
  <text id="14431">
    <content>هر کدام از آن نامه‌ها، بازداشت و اعزام یکی از افسران به اردوگاه‌ها را به دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="14432">
    <content>یک سیاست‌مدار هندی، دیدار جاری بیهاری واجپایی، نخست‌وزیر هند را از آمریکا، یک ناکامی دیپلماتیک خواند و از وی خواست تا بی‌درنگ به کشورش بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="14433">
    <content>آیت‌الله مشکینی از طرف خبرگان رهبری هفته دولت را تبریک گفت و با اشاره به تلاش‌های دولت، از این مجموعه تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="14434">
    <content>اما حرکت به سمت دنیاطلبی و ثروت‌اندوزی که به رهبری خاندان ابوسفیان به راه افتاده بود، قدرت مقابله را از همه سلب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14435">
    <content>کل بناهای این بخش به دو قسمت شمالی و جنوبی تقسیم می‌شود؛ آپادانا و بخش رسمی در شمال، و کاخ‌ها و بناهای دیگر در جنوب که با یکدیگر ارتباط دارند.</content>
  </text>
  <text id="14436">
    <content>دو مأمور بزرگ‌راه، هنگام گشت‌زنی در جاده، متوجه حرکت پای این پیرزن که از پنجره اتومبیل بیرون آمده بود شدند و وی را نجات دادند.</content>
  </text>
  <text id="14437">
    <content>اسمارت در کمبریج از پدر و مادری اسکاتلندی زاده شد، و آموزش را به صورت محلی در مدرسه لیز آغاز کرد، که مدرسه شبانه‌روزی پیشرو در منطقه بود.</content>
  </text>
  <text id="14438">
    <content>تحلیل نور این سیاره با استفاده از ابزارهای طیف‌نگار نشان می‌دهد که اتمسفر این سیاره بسیار داغ و ملتهب است و عناصری چون اکسیژن، سیلیکون و منگنز را در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="14439">
    <content>صدای یکی از بچه‌هایش را می‌شنود که در اتاق دیگر روی تخت‌خوابش غلت می‌زند و به دیوار می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="14440">
    <content>اما این دفعه شرح و بیان از لونی دیگر بود، و نکات و دقایقی بر ما معلوم می‌ساخت که تاکنون از کسی نشنیده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="14441">
    <content>ولی افسوس که تأثیر این گونه داروها موقت است و به جای تسکین پس از مدتی بر شدت درد می‌افزاید.</content>
  </text>
  <text id="14442">
    <content>این وظیفه دانشجویی دانشجویان تئاتر است که با نظارت بر عملکرد دستگاه‌های اجرایی تئاتر، مسئولان را ملزم به پاسخ‌گویی در قبال خواست‌ها و نیازهای قشر دانشجو کنند.</content>
  </text>
  <text id="14443">
    <content>به منظور استفاده از نرم‌افزار در شبکه، لازم است ویندوز، به عنوان مدیر شبکه، نصب گردد و روی هر ایستگاه، ویندوز نود و پنج یا نود و هشت فارسی مایکروسافت، قرار داده شود.</content>
  </text>
  <text id="14444">
    <content>شایان ذکر است که کاهش قابل توجه دستمزدها تا اندازه‌ای به وسیله سیاست ارائه محصولات و خدمات سوبسیددار و درآمد حاصل از فعالیت‌های تجاری غیررسمی جبران شده است.</content>
  </text>
  <text id="14445">
    <content>پس از قطع مگنت، نیرویی از آرماتور بر نشستگاه شیر می‌نشیند و هوای پیلوت را می‌بندد و در نتیجه پیستون کنترل شیر اصلی، در اثر نیروی فنر، شیر را به موضع اولیه بازمی‌گرداند.</content>
  </text>
  <text id="14446">
    <content>یک راننده تاکسی در تبریز کیف محتوی بیست میلیون ریال پول نقد و چک بانکی را که داخل تاکسی او جا مانده بود، به صاحبش برگرداند.</content>
  </text>
  <text id="14447">
    <content>رژیم جدید که به‌زودی به تعهد خود به سوسیالیسم اعتراف کرده و روابط محکمی با شوروی برقرار ساخت، از نظر ساف یک متحد حیاتی به حساب می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="14448">
    <content>اسلام، آن علو رتبه را جایگاه حتمی زن دانسته و سلوک به سوی آن را لازم شمرده و راه آن را با ارزشگذاری‌ها و مقررات و احکامی هموار ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="14449">
    <content>کل شهر وینه و اطراف و کوه‌ها و تپه‌ها و ییلاقات مردم و شعبه‌های رودخانه دانوب و آمد و شد راه‌های آهن و غیره، همه در مد نظر است.</content>
  </text>
  <text id="14450">
    <content>پیش از این به نقل از الکسی دوم گفته شده بود که وی خواستار تدفین جسد لنین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14451">
    <content>در توضیحات پایین جدول که پیش‌زمینه قرمز دارد، این‌گونه ذکر شده که خورشید مرکز منظومه شمسی است و سیاره‌ها در مدارهای بیضی‌شکل، به گرد آن می‌چرخند.</content>
  </text>
  <text id="14452">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، حجت‌الإسلام مبشری قبل از این عنوان، ریاست شعبه یازده دادگاه تجدید نظر استان تهران را بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="14453">
    <content>وی تاکنون با بسیاری از ارکسترهای جهان به اجرای برنامه پرداخته است و هم‌اکنون نزد توماس شوماخر به فراگیری موسیقی مشغول است.</content>
  </text>
  <text id="14454">
    <content>عکس صدام حسین که در میدانی برافراشته شده بود، به پایین کشیده شد و در شعله‌های آتش سوخت.</content>
  </text>
  <text id="14455">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، در جدول رده‌بندی این دیدارها تیم‌های منچستریونایتد با پنجاه و هشت امتیاز، لیدز با پنجاه و چهار امتیاز و چلسی با چهل و نه امتیاز در صدر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="14456">
    <content>گرفتاری خسرو پرویز در پیکارهای او در غرب و جنگ با بیزانس سبب شد که وی نتواند به امور مرزهای شرقی به خوبی بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="14457">
    <content>کشوری که کشتی در آن به ثبت رسیده است، مسئول تطابق کشتی با تعرفه‌های پیشگیری از آلودگی دریایی در کنوانسیون مارپل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14458">
    <content>کلید قدرت سه فازه از سه کلید تک فاز تشکیل یافته که کنتاکت‌های آن با هم و در یک زمان از هم باز می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14459">
    <content>مقامات مکزیکوسیتی در ماه مارس، اسپینوزا را در ارتباط با مفقود شدن چهل و پنج میلیون دلار از بودجه شهر در زمان تصدی پست شهرداری، متهم به کلاهبرداری کردند.</content>
  </text>
  <text id="14460">
    <content>به گفته آنان، هنوز پژوهش‌های کافی برای تشخیص زیان احتمالی این محصول صورت نگرفته و تا آن زمان، باید سیگار برقی را یک خطر بهداشتی بالقوه تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="14461">
    <content>رشیدپور همچنین در جریان سفر حسن روحانی به مشهد و اصفهان همراه با وی بوده و اجرای مراسم را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14462">
    <content>اغلب رویدادهای مالی از معاملات بین مؤسسه با اشخاص دیگر ناشی می‌شود که اطلاعات مربوط به آن در اسناد و مدارک مثبت نظیر فاکتور خرید و فاکتور فروش، منعکس است.</content>
  </text>
  <text id="14463">
    <content>لباس مخصوص شنا یک شلوار کوتاه و چسبیده به بدن است که باید وزن آن بسیار کم باشد و آب را در خود نگاه ندارد.</content>
  </text>
  <text id="14464">
    <content>ویروس مذکور در واقع مجموعه‌ای از کدهای کامپیوتری است که به همراه پیام ارسالی سیر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14465">
    <content>این شرکت به حفظ یک محیط کاری امن، با حضور افراد با ملیت‌های گوناگون، که ویژگی آن ارتباط باز، اعتماد و برخورد بدون تبعیض است، متعهد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14466">
    <content>طبق تبصره شصت و دوی قانون برنامه دوم توسعه، آموزش کودکانی که به سن شش سالگی می‌رسند و همچنین سوادآموزی بزرگ‌سالان کمتر از چهل سال در کشور اجباری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14467">
    <content>در ضمن این روبات برای تشخیص موانع از تعدادی میکروسوئیچ استفاده می‌کند که در صورت برخورد روبات با مانع، یک پالس به کامپیوتر ارسال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14468">
    <content>اشعار فارسی او بیشتر قطعه و دوبیتی هستند که برخی از آن‌ها در متن داستان‌های فلسفی کوتاه او آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14469">
    <content>پرزیدنت چرچیل با این فکر کاملاً موافق می‌باشند و زمان دیدار برای من بهتر از هر وقت، زمانی بین ده تا پانزده سپتامبر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="14470">
    <content>در این نوشته که به تحول اندیشه‌ها و تحول آیین دادرسی توجه شده است، مطالب صرفاً از مرحله اصلاح آیین دادرسی به سوی مرحله لغو نظام کیفری و محکمه‌زدایی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14471">
    <content>در این تحقیق، ویتامین ب دوازده رادیواکتیویته، به بیمارانی تزریق می‌شود که با استفاده از یک روش غیرتهاجمی مشابه با یک اسکن توموگرافی کامپیوتری یا کت، تحت عمل اسکن قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14472">
    <content>یک مقام سرویس حفاظت و امنیت کرملین نیز گزارش‌های مبنی بر برنامه‌ریزی برای سوء قصد به جان ولادیمیر پوتین را در جریان دیدارش از یالتا در اوکراین، تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="14473">
    <content>برای جلوگیری از این خطاها عرضه نیروی کار به تفکیک زنان و مردان و به تفکیک گروه‌های سنی مورد تحلیل قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14474">
    <content>من اعتقاد دارم، تیترهای برخی از مطبوعات و عکس‌ها و مطالب آن‌ها منطبق با فرهنگ ما نیست و این خود در پرخاشگری بازیکن و تماشاگر نقش اساسی دارد.</content>
  </text>
  <text id="14475">
    <content>وی آنگاه که در سامره درس می‌خواند با اسدآبادی دوستی و مکاتبه داشت و به نهضت مدرسه‌سازی و آموزش جدید، کمک مؤثری رسانید و در آن سهم چشمگیری داشت.</content>
  </text>
  <text id="14476">
    <content>این تصاویر که مجموعه‌ای از دوازده نقاشی دیواری است، افسانه مربوط به صلیب را که حضرت مسیح با آن مصلوب شد، بازگو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14477">
    <content>گورباچف، خود قبلاً جنایات استالین را تقبیح کرده بود، ولی اکنون دوست اندیشمند بسیار صمیمی او به حمله علنی به اسطوره‌های بنیادین اتحاد شوروی دست می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="14478">
    <content>شرودر در ماه آوریل سال میلادی جاری و در پی استعفای ناگهانی اسکار لافونتن از ریاست حزب سوسیال دموکرات، با کسب هفتاد و شش درصد آراء به ریاست این حزب برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="14479">
    <content>شاه یک قالی ایرانی به عنوان هدیه با خود آورده بود و پرزیدنت یک جفت شمشیر زیبا، متعلق به بولیوار را به او داد.</content>
  </text>
  <text id="14480">
    <content>جیم که حسابی ناراحت شده و قصد بازگشت به خانه کیم را دارد با اتومبیل و باسرعت از خیابان رد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14481">
    <content>پنجاهمین سالگرد تأسیس سازمان پیمان آتلانتیک شمالی، در آوریل یک هزار و نهصد و نود و نه با حضور سران کشورهای عضو در واشنگتن برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="14482">
    <content>تانگوی آرژانتینی را اغلب به عنوان تانگوی اصیل به شمار می‌آورند زیرا به گونه اولیه آن نزدیکی بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="14483">
    <content>این خبرنگار سوییسی از طرف انجمن یهودیان اسرائیل و سازمان بین‌المللی مبارزه با نژادپرستی به دادگاه سوییس فراخوانده شده و تحت محاکمه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="14484">
    <content>پنجاه درصد از نوجوانان سیزده تا شانزده ساله نیز برای دیدن فیلم‌های منع‌شده، آزادانه به سالن‌های سینما راه می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="14485">
    <content>مطلب زیر بخشی از گفت‌وگوی آیت‌الله موسوی اردبیلی درباره اخلاق و رفتار خاتم پیامبران، حضرت محمد است که به مناسبت سالروز ولادت آن حضرت انجام شده است.</content>
  </text>
  <text id="14486">
    <content>منوچهر سخایی، تحصیلات ابتدایی و متوسطه خود را در تهران ادامه داد و از همان دوران تحصیل به مقولات هنری، به ویژه موسیقی علاقه و اشتیاق نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="14487">
    <content>اما بعضی جنبه‌های شگفت‌آور و متمایزکننده وجود دارد که نقاشی‌هایی را که کودکان غالباً در هر یک از سنین تکامل نقاشی خود می‌کشند مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14488">
    <content>از اماکن دیدنی و توریستی استان می‌توان در شهرکرد از مسجد اتابکان، مسجد جامع، اتاق آیینه، امامزاده دو معصوم، پارک ملت و باغ‌ها و چشمه‌های زیبای اطراف نام برد.</content>
  </text>
  <text id="14489">
    <content>مسجد این مجموعه عبارت از دو دیوار غول‌پیکر سنگی به موازات هم است که بر اثر ضربات و تخریب‌های متوالی عوامل طبیعی و انسانی آسیب دیده است.</content>
  </text>
  <text id="14490">
    <content>پینوشه که اکنون هشتاد و چهار ساله است، بیش از دو سال پیش، پس از کناره‌گیری از فرماندهی نیروهای مسلح شیلی، سناتور مادام‌العمر شد.</content>
  </text>
  <text id="14491">
    <content>وقتی مسافت چیزها را از خود به درستی نمی‌دانیم، قرینه‌ای که به ما کمک می‌کند مسافت آن‌ها را حدس بزنیم وضوح جزئیات است.</content>
  </text>
  <text id="14492">
    <content>زندگی‌نامه سید عبدالحسین: به سال یک هزار و دویست و هشتاد و هشت شمسی در شیراز در یک خانواده روحانی که هشتصد سال سابقه علم و فضیلت دارند، پا به عرصه وجود نهاد.</content>
  </text>
  <text id="14493">
    <content>پانزده سارق با یونیفورم کامل نظامی در پوشش افسران بلندپایه ارتش و دژبانی با مراجعه به پادگانی در شمال این کشور، نگهبانان را واداشتند آنان را به انبار سلاح هدایت کنند.</content>
  </text>
  <text id="14494">
    <content>انگلیس در زمان الحاق اتریش، فنلاند و سوئد با این مسئله موافقت کرد و در سال آتی نیز ممکن است همین سیاست را در پیش گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14495">
    <content>بسیاری از پیشرفت‌ها در تکنولوژی و فرایندهای تجاری، بر رشد علاقه‌مندی به داده‌کاوی در بخش‌های خصوصی و عمومی سهمی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14496">
    <content>بعد از انقلاب که می‌خواستیم مشغول سازندگی شویم، دشمن، جنگ را بر ما تحمیل کرد؛ حالا هم با کارشکنی در مسئله قطعنامه، اخلالگری می‌کنند؛ اما بالإخره بر این مشکلات فایق خواهیم آمد.</content>
  </text>
  <text id="14497">
    <content>با آن‌که در آغاز، تحصیلات خویش را در حقوق و موسیقی انجام داد، اما شوق او بیشتر متوجه زبان و ادبیات فارسی و ترکی بود.</content>
  </text>
  <text id="14498">
    <content>با این توضیحات، چنین به نظر می‌آید که در دیدگاه ایزوتسو، نباید تمایزی میان زبان و فرازبان وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="14499">
    <content>حاکم خوارزم با استماع اخبار کشته شدن شاهزاده‌های صفوی به ضعف دربار صفوی پی برد و شمال خراسان را یازده بار مورد حمله و غارت قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="14500">
    <content>کپه‌های بته را رو به قبله ردیف می‌کردند که در عین پریدن از روی آتش توجه به مبدأ باشد و حاجات خود را از خدا بخواهند.</content>
  </text>
  <text id="14501">
    <content>این تیم به همراه سپیدرود رشت، دو قطب فوتبال رشت را تشکیل داد و به مدت دو دهه نماینده فوتبال رشت در مسابقات لیگ برتر و دسته یک کشوری بود.</content>
  </text>
  <text id="14502">
    <content>در ارائه تصویر و صدا، لازم است از هر گونه ارائه‌ای که متضمن بدآموزی در اندیشه و رفتار باشد، اجتناب شود تا این ابزار مهم و همگانی، وسیله فساد و افساد نگردد.</content>
  </text>
  <text id="14503">
    <content>این جشنواره در روز سیزده یا چهاردهم ماه شعبان در تقویم اسلامی یا پانزده روز قبل از شروع ماه مبارک رمضان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14504">
    <content>این پایگاه که در حال حاضر بالغ بر پانزده هزار رکورد از انواع مدارک مزبور را داراست، از تاریخ یازده آبان‌ماه پذیرای دانش‌پژوهان است.</content>
  </text>
  <text id="14505">
    <content>شما ممکن است خلاصه‌ای از مسیری که می‌خواهید بروید داشته باشید، اما شما بدون اخذ بعضی تصمیم‌گیری‌های سخت به آن‌جا نمی‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="14506">
    <content>اما به علت اشباع شدن ترافیک و افزایش قابل توجه زمان ماندگاری خودروها در ترافیک، اقدامات مذکور بدون همکاری مردم و مسئولین به نتیجه‌ای نخواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="14507">
    <content>اغلب ما در آن شب سرد و یخ‌بندان ماه مارس در خیابان‌ها بودیم و تلاش داشتیم که جنازه استالین را در تالار ستون‌ها ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="14508">
    <content>همه این موارد می‌توانند دلیل این باشند که چرا تکواژهای جمع در فارسی، مدخل‌های واژگانی جداگانه‌ای را در واژگان به خود اختصاص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="14509">
    <content>بنا به یک توافق قدیمی بین پدربزرگ یی شین و دختری از خانواده معمولی به نام چای کیونگ این دو با هم ازدواج می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14510">
    <content>هدف از احداث این تونل‌ها، تحقیق‌های بسیار محرمانه‌ای است که گفته می‌شود به برنامه‌های تسلیحاتی ممنوع‌شده این کشور مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14511">
    <content>یک حکم پیشین دادگاه ضد تروریستی شهر کراچی، به ریاست قاضی رحمت حسین جعفری از پلیس خواسته بود، نتایج تحقیقات خود را امروز در اختیار این دادگاه قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="14512">
    <content>حال آنکه مصرف سرانه آب در مجتمع‌های بزرگ مسکونی به بیش از سیصد لیتر در روز هم می‌رسد و یکی از دلایل آن، مجزا نبودن انشعاب‌های آب مجتمع‌های مزبور عنوان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14513">
    <content>این منابع که به اتحاد مخالفان تاجیک نزدیک هستند، می‌گویند: هواپیماها مناطقی را در عمق خاک تاجیکستان و نه در نزدیکی مرزهای این کشور با قرقیزستان، بمباران کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14514">
    <content>کرم‌های خاکی، میکروب‌ها و سایر گیاهان، خاک و جانوران موجود در چنین مواد آلی، هنگامی که نیتروژن کافی و درجه حرارت و رطوبت مناسب باشد، به وجود می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="14515">
    <content>گردن می‌کشند به سوی ما دو نفر که دست‌دردست هم قدم می‌زنیم و یک مرتبه آن قدر قار می‌زنند که از توی اتاقک کوچک نگهبانی دانشکده، نگهبان با چهره‌ای عبوس و کنجکاو بیرون می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14516">
    <content>امروزه، المپیزم، اختلاف‌های بین افراد را از بین برده و به آن‌ها شخصیت اخلاقی بر اساس اصول فلسفی و تربیتی بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="14517">
    <content>آقای خاتمی شامگاه پنجشنبه به سفر دوروزه خود به استان کهگیلویه و بویراحمد، پایان داد و به تهران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="14518">
    <content>در این حالت قطره به حوضچه می‌پیوندد و سپس دوباره قوس برقرار شده و این سیکل با فرکانس پنجاه قطره در ثانیه تکرار می‌شود و لذا به نظر می‌رسد که نوک الکترود به سطح قطعه کار چسبیده است.</content>
  </text>
  <text id="14519">
    <content>اما چون ما معمولاً این شکل‌ها را طوری می‌بینیم که گویی نماهای سه‌بعدی هستند، خطوط موازی آن‌ها خمیده به نظر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14520">
    <content>وقتی که انسان به دوزخ یا بهشت می‌رود، از طبیعت دارد می‌رود و به ملکوت عالم وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14521">
    <content>من امروز هشدار می‌دهم که اگر علیه همدیگر سخن بگوییم و سوژه به دست بعضی روزنامه‌ها بدهیم، انقلاب اسلامی با خطر مواجه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14522">
    <content>یاکوف در برلین در اردوگاهی ویژه در میان اسرای مهم بریتانیایی، یونانی و روسی به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="14523">
    <content>اما اینجا نیز این سید شریف نجیب و آزاده بزرگوار، با احترام به قانون، اصالت و ایمان و آزادگی خود را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="14524">
    <content>مسابقات قهرمانی شنای اروپا، پس از یازده روز در هلسینکی، پایتخت فنلاند، به پایان رسید و روسیه با کسب سیزده مدال طلا به مقام قهرمانی این دوره از رقابت‌ها رسید.</content>
  </text>
  <text id="14525">
    <content>پلاسما، مجموعه‌ای از ذرات شامل اتم‌ها، یون‌ها و الکترون‌های آزاد است که از نظر الکتریکی خنثی بوده و رفتاری جمعی از خود نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="14526">
    <content>همچنین به گزارش خبرگزاری جمهوری اسلامی از سارایوو، سلیمان دمیرل، رئیس‌جمهوری ترکیه، پس از دیداری دو روزه از بوسنی و هرزگوین، روز سه‌شنبه سارایوو را ترک کرد و به کشورش بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="14527">
    <content>نورها و دوربین‌ها روی قفس ققنوس متمرکز شده بود و از یک بلندگو درباره نادر بودن پدیده‌ای که قرار بود اتفاق بیفتد برای مردم توضیحاتی داده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14528">
    <content>فاصله شهر رشت تا تهران سیصد و بیست و پنج کیلومتر است و مسیر تهران - رشت از شهرهای قزوین، رودبار، منجیل و لوشان و از کنار مهم‌ترین رود کشور یعنی سفیدرود گذر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14529">
    <content>اعضای اوپک در صد و نهمین اجلاس خود که در نخستین ساعات بامداد چهارشنبه در وین پایان یافت، در خصوص تعیین سقف تولید تازه به نتیجه مشترکی دست نیافتند.</content>
  </text>
  <text id="14530">
    <content>و پیمان‌نامه‌ای نوشتند که با هیچ یک از فرزندان هاشم و عبدالمطلب، یعنی افراد خاندان پیامبر، هیچ گونه داد و ستدی نکنند، و آنان را از هر جهت در فشار قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="14531">
    <content>در سومین روز از بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی، شش ورزش‌کار متهم به دوپینگ، باید طبق حکم مسئولان برگزاری این بازی‌ها هرچه سریع‌تر دهکده بازی‌ها را ترک کنند.</content>
  </text>
  <text id="14532">
    <content>آمریکا از هر فرصت استفاده می‌کند و به هر گونه بهانه‌ای توسل می‌جوید تا پلیس خود را به منظور استعمارگرایی پلیس آفریقایی به قاره آفریقا گسیل دارد.</content>
  </text>
  <text id="14533">
    <content>اما در گورباچف و دوستانش گرایشی به سمت استقلال و به سوی زیر سؤال کشیدن متصدیان وجود داشت، که با در نظر گرفتن اوضاع و احوال زمانی، شگفت‌انگیز بود.</content>
  </text>
  <text id="14534">
    <content>تلفات فلسطینی‌ها سنگین بود، اما مهاجمان اسرائیلی با تقریباً بیست و پنج کشته عقب‌نشینی کردند، در حالی که مأموریت آن‌ها برای انهدام چریک‌ها ناکام ماند.</content>
  </text>
  <text id="14535">
    <content>خیلی وقت‌ها این امر مربوط می‌شود به نوع شگردهای نویسنده خاصی که به کار می‌برد تا سرنخ‌ها را ارائه کند.</content>
  </text>
  <text id="14536">
    <content>سپس این سلول‌ها با محل زخم ادغام شده و جایگزین بافت آسیب‌دیده می‌شوند و به این ترتیب به بهبود عملکرد اندام یا بافت کمک می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14537">
    <content>بخش بزرگی از این مناطق به علاوه مشکل سخت‌گذر بودن به طور مداوم با نیروهای دولتی در ستیز به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="14538">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، ساعت یازده و پانزده دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده، به ساعت هشت بامداد روز یکشنبه، بیست و یک فروردین موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="14539">
    <content>وی با قبول برخی از آن موارد، متن الحاقیه نهایی پیشنهادی خود را در تاریخ شانزدهم دی‌ماه هفتاد و پنج به دکتر حبیبی ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="14540">
    <content>خطر بزرگ‌تر آن است که شخص، تغییر وضعیت نداده و در نتیجه، در رگ‌ها خون‌لختگی به وجود آید که برای کاهش این ناراحتی، شخص ناچار است خود را به سمت جلو بکشد.</content>
  </text>
  <text id="14541">
    <content>اگر راه حل خوبی باشد، ترک‌های قبرس قادر خواهند بود که در چارچوب یک فدراسیون، خودگردانی داشته باشند و در مسائل حقوق بشر از خود محافظت کنند.</content>
  </text>
  <text id="14542">
    <content>در دوره شاه تهماسب، پایتخت ایران به دلیل خطری که از ناحیه عثمانی احساس می‌شد، به شهر قزوین منتقل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14543">
    <content>به همین دلیل تلسکوپ‌های فروسرخ را در مکان‌ها با آب و هوای خشک و در ارتفاعات قرار می‌دهند تا بالاتر از بخار آب موجود در اتمسفر قرار گیرند.</content>
  </text>
  <text id="14544">
    <content>از این رو، ما نیز ناگزیر از توجه به این رویکرد در این دو مجمع علمی هستیم.</content>
  </text>
  <text id="14545">
    <content>در سری اول همچنین شاهد داستان دوستی او با لرد ملبورن، ازدواج او با شاهزاده آلبرت و سرانجام به دنیا آمدن اولین فرزند او، ویکتوریا، خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="14546">
    <content>بیماران مبتلا به سرطان معمولاً از کاهش وزن، ضعف عضلات و پوکی استخوان‌ها رنج می‌برند و رژیم‌های غذایی و درمانی متداول نیز تأثیری در بهبودی این مشکلات ندارند.</content>
  </text>
  <text id="14547">
    <content>بزرگ‌سالان دوست دارند که با مربیان ارتباطی دوستانه داشته باشند و تدریس به آن‌ها منحصر به حافظه‌پروری نباشد، بلکه آنچه می‌آموزند در زندگی آن‌ها مثمرثمر واقع شود.</content>
  </text>
  <text id="14548">
    <content>آن مقاله نه‌تنها به خاطر نکات شفاف و روشن آن و نیز تهور و بی‌پروایی نویسنده‌اش، بلکه همچنین به علت آگاهی‌های نهفته در آن، بسیار جالب و چشمگیر بود.</content>
  </text>
  <text id="14549">
    <content>همان طور که می‌دانید نهضت ما پس از یک دوره پنجاه ساله تلاش برای دین‌زدایی، به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="14550">
    <content>اکنون که جنگ سرد به پایان رسیده و به عصری بسیار پیچیده گام نهاده‌ایم، لازم است نگرشی واقع‌بینانه به تسلیحات، فناوری نظامی و جایگاه آن‌ها داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="14551">
    <content>در عین حال، در مورد اقتصاد امریکا نمی‌توان منکر شد که شبکه کامپیوتری از عوامل مهم در حفظ رشد تولید و کم نگه داشتن نرخ تورم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14552">
    <content>درمان زودهنگام روماتیسم مفصلی با داروهایی موسوم به داروهای ذخیره، از بروز درد و ازکارافتادگی جسمانی ناشی از بیماری جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14553">
    <content>ظرف‌هایی از نقره و طلا در گوشه و کنار قرار داشت که پر از انار، مرکبات، انگور و میوه‌های دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="14554">
    <content>مشارکت، امری تحمیلی یا دعوتی نیست بلکه نوعی توان‌بخشی و اعطای قدرت فراگیر به گروه‌های ضعیف است تا در مقابله با مشکلات خود نقش داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="14555">
    <content>البته ما نیز با ایشان کاملاً موافقیم که اگر حقی از بیت‌المال یا مردم تضییع شده است، توسط هرکس و هرجا باشد، بدون چشم‌پوشی، رسیدگی و استرداد و متجاوز و متخلف باید مجازات شود.</content>
  </text>
  <text id="14556">
    <content>دادستان کل کنتاکی در حال بررسی این مسئله است که آیا دادستان ویژه‌ای باید اتهامات بیشتر سوء رفتار در منصب را هم علیه او تعقیب کند یا نه.</content>
  </text>
  <text id="14557">
    <content>سفر هایدر به شمال شرقی ایتالیا به دعوت مقامات، احزاب و گروه‌هایی که برای تجزیه شمال ثروتمندنشین ایتالیا دست به مبارزه پارلمانی و سیاسی زده‌اند، صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="14558">
    <content>لغو خدمت یک ساله نظام وظیفه و تبدیل آن به بیست و هشت ماه و احضار نیروهای ذخیره و تغییر در انتصابات و بهبود سیستم فرماندهی و برقراری انضباط، از جمله این اقدامات بود.</content>
  </text>
  <text id="14559">
    <content>در حالی که فرانسوی‌ها در اکثر مواقع به آمریکایی‌ها نه گفته‌اند و انگلیس از اتخاذ چنین تدبیری راهبردی نیز حداکثر سود را برده است.</content>
  </text>
  <text id="14560">
    <content>روز بیست و چهار اوت، از مقام دبیرکلی حزب کمونیست استعفاء کرد و کمیته مرکزی آن را منحل نمود و با این عمل، در واقع به عصر بلشویک پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="14561">
    <content>در سه سال اخیر تعداد خرس‌هایی که پیش از موعد مقرر به مناطق مسکونی بازگشته‌اند از بیست به سی خرس افزایش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="14562">
    <content>آخرین سخنران، محمدسعید بهمن‌پور، رئیس نشست بود که سخنان خود را با عنوان رویکردی واقع‌بینانه به اجرای شریعت در ایران اسلامی بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="14563">
    <content>در بین کسانی که مشرب تسامح را در مسائل دینی جهت جلوگیری از قدرت گرفتن موبدان به کار بردند، می‌توان از یزدگرد یکم و قباد نام برد.</content>
  </text>
  <text id="14564">
    <content>در بیست و چهار اکتبر یک هزار و نهصد و چهل و هفت، مهاراجه تقاضای الحاق به هند را نمود و خواستار کمک نظامی گردید.</content>
  </text>
  <text id="14565">
    <content>وقتی فلان جوان گوینده بیست ساله می‌نشیند و پا روی پا می‌اندازد و برق واکس کفش‌های خودش را به رخ بیننده می‌کشد، نمی‌تواند خوب حرف بزند.</content>
  </text>
  <text id="14566">
    <content>خانم دکتر وارد اتاق خودش می‌شود و در را باز می‌گذارد و می‌بینیم که روپوش سفیدی را می‌پوشد.</content>
  </text>
  <text id="14567">
    <content>شیوه بیانی‌ای که به کار گرفته می‌شود شیوه‌ای است که از دلالت مجازی تصاویر و صدا با یکدیگر فراچنگ می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14568">
    <content>پس از تهاجم به روده، باکتری در سلول‌های روده تکثیر پیدا می‌کند و موجب آسیب به بافت روده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14569">
    <content>کلینتون در ماه مارس یک هزار و نهصد و نود و هشت، با دو هواپیمای مملو از سرنشینان سرمایه‌دار سیاه‌پوست آمریکایی، سفر آفریقایی خود را در پیش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14570">
    <content>به‌تدریج صفحه رنگی از خط دید وسط چشم‌ها به سوی بیرون می‌رود، تا به جایی که آزمودنی، دیگر آن را به صورت سرخ نمی‌بیند بلکه رنگ خاکستری می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="14571">
    <content>کاخ موزه سبز، در سال یک هزار و سیصد و پنجاه و نه شمسی برای بازدید عموم، از آثار موجود در آن شامل فرش‌های ایرانی، انواع مبل، ظروف چینی و لوسترهای نفیس خارجی گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="14572">
    <content>دسترسی به شبکه ارتباطی اینترنت در مالزی با پرداخت سیزده دلار و یک روز انتظار پس از درخواست میسر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14573">
    <content>جاحظ که در قرن دوم هجری می‌زیست در توضیح اوضاع و احوال اجتماعی زمان خود از بعضی رباخواران یا تاجرانی که برای فرار از ربا، حیل ربا را به کار می‌بستند، سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="14574">
    <content>شیخ با مریدانش به روم سفر می‌کند و در آنجا دختری ترسایی را می‌بیند و عاشق او می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14575">
    <content>مشاهده مردمک سفید در نوزادان و اطفال بسیار مهم است و ممکن است تنها علامت کاتاراکت مادرزادی باشد از این رو، معاینه چشم نوزادان و اطفال بسیار مهم است.</content>
  </text>
  <text id="14576">
    <content>مجموعه زخم‌ها و فوران خون از پیکر امام حسین و نیز آن همه زخم‌های تلخ و جان‌کاهی که در درون قلب او سر باز کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14577">
    <content>مبلغ دو میلیون ریال به حساب جاری آقای محمدی، طی گواهی شماره سه، مورخه بیست و سه یک نود و سه بانک ملی، شعبه خیابان سناباد، واریز گردیده و بقیه در تعهد صاحبان سهام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14578">
    <content>که چه لطیف، دندان معشوق را به ستاره و زلف او را به عقرب همانند کرده است و ما را به یاد این گفته مولا علی - علیه‌السلام - می‌اندازد که زن کژدمی است که گزش او شیرین است.</content>
  </text>
  <text id="14579">
    <content>این پناهگاه در سال یک هزار و نهصد و یازده به دست افراد رابرت اسکات، کاشف مشهور انگلیسی، ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="14580">
    <content>مقایسه موفقیت شرکت‌های مسافربری هوایی در جلب مسافر در سال گذشته نشان می‌دهد که شرکت انگلیسی بریتیش‌ایرویز از رقبای اروپایی خود به شدت عقب مانده است.</content>
  </text>
  <text id="14581">
    <content>کاخ صدستون که آن را تالار تخت هم می‌خوانند، از بناهای زمان داریوش اول است و قبل از بنای کاخ آپادانا تنها تالار بزرگ تخت جمشید به حساب می‌آمده است.</content>
  </text>
  <text id="14582">
    <content>متفقین با توجه به سوءظنی که نسبت به او و پشتیبانی‌های دوستان آلمانی‌اش داشتند، او را تحت فشار قرار دادند تا به نفع فرزندش، محمدرضا که ولیعهد وی بود، استعفا نماید.</content>
  </text>
  <text id="14583">
    <content>در گذشته، همین ایران و ملت و موقعیت جغرافیایی و همین فقه و قرآن و نهج‌البلاغه بود؛ اما در واقع چیزی نداشتیم و روزبه‌روز عقب‌تر می‌رفتیم و بیشتر بر سرمان می‌خورد و شخصیت ما هضم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14584">
    <content>در سیر تحولی مفهوم مسئولیت بین‌المللی، می‌توان شاهد بود که مسئولیت بین‌المللی از این پس صرفاً مسئولیت حقوقی نیست، بلکه بیش از پیش دارای جنبه کیفری نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="14585">
    <content>به دیگر سخن، جان‌مایه تفاوت تشکل‌های اسلامی با دیگر تشکل‌ها، در حضور روح عبادی و اخلاق و رفتار دینی در تشکل‌های مسلمان است.</content>
  </text>
  <text id="14586">
    <content>به همین دلیل در طول سفر رئیس‌جمهوری به چین، دشمنان کینه‌توز نظام، به‌ویژه اسرائیل و منافقین که هدفی جز انزوای بین‌المللی نظام را تعقیب نمی‌کنند، از این سفر به‌شدت ناراضی بودند.</content>
  </text>
  <text id="14587">
    <content>سند اتومبیل پیکان به شماره شهربانی هفتاد و یک هزار و سیصد و پانزده کاشان گم شده و از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14588">
    <content>به گزارش رادیوی رژیم صهیونیستی، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر دست راستی پیشین اسرائیل، اعلام کرده است که به زندگی سیاسی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="14589">
    <content>فرمانروا شخصی بود که واسال نخست به او سوگند وفاداری یاد کرده بود و بنابراین مقدم بر ارباب بود.</content>
  </text>
  <text id="14590">
    <content>فورد، مدتی قبل پیشنهاد بازی در ترافیک، اثر استیون سودربرگ را نیز رد کرد و هنوز در انتظار فیلم‌نامه‌ای خوب برای بازگشت به دنیای حادثه و اکشن است.</content>
  </text>
  <text id="14591">
    <content>در گروه سمت راست اسامی فیلدهای جدول انتخاب‌شده در هفت کادر انتخابی تکرار شده‌اند و این امکان که هم‌زمان هفت شرط مختلف در پرس‌وجو قرار دهیم، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="14592">
    <content>این ویتامین همچون ویتامین ث خاصیت آنتی اکسیدانی دارد و اثر شیمیایی مخربی که به بافت‌های بدن لطمه می‌زند را از بین می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="14593">
    <content>اما آموزگاری که دست به تنبیه دانش‌آموزان نمی‌زند و از طریق تلقین و آگاهی و راهنمایی بر آن‌ها نظارت دارد از روش دوم یعنی روش اقناعی بهره می‌جوید.</content>
  </text>
  <text id="14594">
    <content>در این مراسم که جمعی از اقوام، دوستان و همفکران داریوش فروهر شرکت داشتند، سخنرانان به بیان ویژگی‌های شخصیتی داریوش و پروانه فروهر پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="14595">
    <content>تیم پیروزی، فردا از کویت به اهواز پرواز می‌کند تا روز یکشنبه، بیست و سه آبان‌ماه جاری در چارچوب مسابقات فوتبال جام آزادگان به مصاف تیم فولاد خوزستان برود.</content>
  </text>
  <text id="14596">
    <content>فردوسی در سال سیصد و هشتاد و هفت، یعنی سال به سلطنت رسیدن محمود غزنوی، پنجاه و هشت ساله بود و همان‌طور که پیش‌تر گفتیم، نظم شاهنامه را تمام کرد.</content>
  </text>
  <text id="14597">
    <content>دلربایی بی‌بدیل واژه حق از آن روست که به تنهایی بار گران حمل این هر دو معنا را بر دوش دارد.</content>
  </text>
  <text id="14598">
    <content>ضمناً مشخص شد که راننده مزبور یک چمدان مملو از مواد خوراکی خوش‌مزه و گران‌قیمت را که نمونه آن سال‌ها در شهر دیده نشده بود، با خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="14599">
    <content>در جبهه ایوان مزبور، کتیبه بزرگی که شامل نام شاه‌رخ بهادر و سال دویست و هشتاد و یک هجری قمری است، خوانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14600">
    <content>دو فروند هلیکوپتر پس از پیاده کردن افراد مسلح در اردوگاه پناهندگان، به همراه معاون وزارت امور خارجه تایلند و یک مقام رسمی دیگر سالم به بانکوک بازگشتند.</content>
  </text>
</textCollection>