<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="19201">
    <content>تا آنجا که ما می‌دانیم، و تلاش هیئت‌رئیسه موقت برای اقناع شعبه به غیرقانونی بودن مورد، مؤید آن است، چنین مدارکی ارائه نشده است.</content>
  </text>
  <text id="19202">
    <content>جالب است بدانید که از گلزاری به وسعت یک هکتار، حدود دو تن گلبرگ به دست می‌آید و از این همه گلبرگ، فقط می‌توان یک کیلو عطر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19203">
    <content>پژوهشگران امیدوارند به کمک این نوع پارچه‌ها بتوان از بروز و شیوع برخی بیماری‌های مسری پیشگیری به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="19204">
    <content>بنابراین مصرف کمتر و افزایش راندمان آبیاری، منطقی‌ترین و سریع‌ترین راه گریز از بحران محتوم آب به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="19205">
    <content>بنابراین نباید با نگاه گروهی و حزبی ضمن حمله به چهره‌هایی از مجلس، جشن پیروزی قبیله‌ای گرفت و به تفرقه‌های جدید دامن زد.</content>
  </text>
  <text id="19206">
    <content>آسمان استان‌های یزد، کرمان، هرمزگان، سیستان و بلوچستان و خراسان صاف تا قسمتی ابری، در برخی نقاط نیمه‌ابری، همراه با وزش باد و گرد و خاک و در سواحل جنوبی غبارآلود.</content>
  </text>
  <text id="19207">
    <content>این نوشته به عوض ایجاد جوی مناسب و موافق دولت، نیروی محرکه انقلاب و سبب حرکت اولیه انقلاب اسلامی گردید؛ انقلابی که نهایتاً واژگونی رژیم سلطنتی را به دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="19208">
    <content>از جمله تفاوت‌های دیگر بین حافظه کودکان و بزرگ‌سالان در محدود بودن دامنه توجه کودکان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19209">
    <content>این پدیده، منشأ دایمی درگیری‌ها و جنگ‌هایی به ویژه در اروپای مرکزی و آفریقا خواهد بود، یعنی در مجاورت دروازه‌های غار.</content>
  </text>
  <text id="19210">
    <content>ابتدا به دلیل ممنوعیت نظامیان در شرکت در کنکور به ناچار وارد دانشکده افسری شد، ولی دل از دریا برنداشت.</content>
  </text>
  <text id="19211">
    <content>با اقدام و پیگیری مأموران، این سارق سابقه‌دار نیز دستگیر شد و به سرقت خودروها و فروش آن‌ها اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="19212">
    <content>کمیته‌های جهانگردی، نفت و گاز، معادن و فلزات، مخابرات، امور مالی، بیمه و بانک، کشاورزی، شیلات و امور فرهنگی و دانشجویی، دو طرف به تفصیل با یکدیگر بحث و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="19213">
    <content>بخش مترقی معماری ایلخانی را به بهترین وجه می‌توان در تبریز و سلطانیه مشاهده نمود.</content>
  </text>
  <text id="19214">
    <content>سپس آیت‌الله حائری، نماینده ولی فقیه در فارس و امام‌جمعه شیراز در سخنانی از مسئولین برگزارکننده این یادواره تقدیر و تشکر نمود.</content>
  </text>
  <text id="19215">
    <content>باید اصول را نگاه داریم و در عین حال اگر اشکالاتی می‌بینیم بیان کنیم، اختلاف نظرها و نقد مسائل گوناگون را مطرح کنیم.</content>
  </text>
  <text id="19216">
    <content>کلینتون در این دیدار از عرفات خواست برای رسیدن به صلح نهایی با رژیم اشغالگر قدس در ماه سپتامبر مساعدت کند.</content>
  </text>
  <text id="19217">
    <content>دفترچه مالکیت و کارت شناسایی کامیون تریلر، مدل پنجاه و هفت، بنز به شماره شهربانی هفده هزار و چهارصد و هفتاد و سه تهران، جیم، مفقود گردیده و اعتبار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19218">
    <content>فناوری چاپ زیستی سه بعدی با چاپ اندام‌های زنده به کمک سلول‌های بنیادی و مواد زیستی، این مشکل را حل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19219">
    <content>بر اساس این تغییرات، مولوی وکیل احمد متوکل به عنوان وزیر خارجه، قدرت‌الله به عنوان وزیر اطلاعات و مولوی عبدالرزاق به عنوان وزیر کشور تعیین شدند.</content>
  </text>
  <text id="19220">
    <content>همچنین پاکستان در حد وسیع به واسطه زیر پا گذاشتن حقوق بشر، حمایت از تروریسم و صادرات مواد مخدر و آشوب‌های سیاسی محکوم شده است.</content>
  </text>
  <text id="19221">
    <content>ملت و دولت کنگوی دموکراتیک، هیچ‌گاه اجازه نخواهد داد کسانی با توطئه‌ها و مانورهای سیاسی به قدرت برسند، که سراسر آفریقا را شدیداً آسیب‌پذیر ساخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19222">
    <content>وفاتش در نیمه شعبان سیصد و بیست و نه شمسی مصادف با سیصد و بیست و هشت قمری در بغداد اتفاق افتاد و در آن‌جا به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="19223">
    <content>تعداد زیادی از پیوندهای استری موجود در مولکول روغن، هیدرولیز شده و اسیدهای چرب منفرد تولید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19224">
    <content>در سال دویست و پنجاه و نه یعقوب برای این که خراسان را ضمیمه متصرفات خود کند به نیشابور لشکر کشید و محمدبن‌طاهر تسلیم شد.</content>
  </text>
  <text id="19225">
    <content>در این لامپ‌ها جریان الکتریکی از یک رشته نازک عبور می‌کند که تا حد نوردهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19226">
    <content>شایان ذکر است هیأت داوران همراه با انتخاب بهترین کتاب سال از مجتبی نکویی مدیر کتاب‌فروشی کتابخانه تقدیر و لوح یادبود و ربع سکه بهار آزادی را به وی تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="19227">
    <content>آن دو، موسی و هارون، از این‌که با فرعون به خشونت و تندی سخن بگویند منع شده‌اند و این از واجب‌ترین آداب دعوت است.</content>
  </text>
  <text id="19228">
    <content>وقتی سیاستی به حذف این نهادهای واسط می‌پردازد، در واقع امکان حل و فصل مسالمت‌آمیز خصومت‌ها و امکان تعدیل خط‌مشی‌ها از طریق چانه‌زنی و گفت‌وگو را از میان برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="19229">
    <content>امروزه شاطر به نانوا اطلاق می‌شود، یعنی کسی که در دکان نانوایی نان به تنور زند.</content>
  </text>
  <text id="19230">
    <content>برای تعیین این‌که چه ولتاژی باید با این ولتاژها مقایسه شود تا شرایط اطمینان از ایمنی در سطح پست برقرار باشد، ولتاژ دیگری به نام ولتاژ مش یا خانه تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19231">
    <content>نخستین نوشته‌های بازمانده فارسی بعد از اسلام تا آخر قرن پنجم هجری، به جز نوشته‌های فارسی خواجه عبدالله انصاری، همه به نثر مرسل است.</content>
  </text>
  <text id="19232">
    <content>بنابراین بر خلاف گلیست‌ها، سوسیالیست‌ها معتقدند که شایسته است دیپلماسی پشتوانه سیاست‌های نظامی و دفاعی باشد.</content>
  </text>
  <text id="19233">
    <content>در روز هشتم ماه آوریل مصادف با بیستم فروردین جاری، نمایندگان لوران کابیلا، رئیس‌جمهوری دمکراتیک کنگو و گروه‌های مخالف، قرارداد آتش‌بس دیگری در کامپالا امضا کردند.</content>
  </text>
  <text id="19234">
    <content>باطری‌های خورشیدی، پیل‌های نوری هستند که اشعه خورشیدی را به الکتریسیته تبدیل می‌نمایند که بعداً در منبع تغذیه، به سطح ولتاژ قابل استفاده تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19235">
    <content>در بخش طنز مکتوب، سید ابراهیم نبوی، به عنوان نفر برتر شناخته شد و ابراهیم افشاری اصل و کسرا نوری به عنوان نفرات برگزیده انتخاب شدند.</content>
  </text>
  <text id="19236">
    <content>سیاسیون ژاپنی که نسبت به امور خاور دور و اقیانوس آرام تخصص دارند اعلام کردند که تکیه کردن روی اختلاف چین و شوروی خطرناک است.</content>
  </text>
  <text id="19237">
    <content>ارزش ده قران برابر با یک تومان بود اما هیچ تومانی در چرخه مبادلات نبود و بزرگ‌ترین سکه، سکه دو قرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="19238">
    <content>وی همچنین گفت که پیشنهاد ساخت و تعمیرات اساسی هواناوها هاورکرافت و ساخت تمام قطعات هواپیمایی و غیرهواپیمایی را به مالزی ارائه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19239">
    <content>در واقع به این نتیجه می‌رسیم که اولاً برای افزایش نرخ رشد اشتغال باید در جست‌وجوی راهکارهای تکنیکی برای افزایش نرخ رشد تولید ناخالص داخلی کشور باشیم.</content>
  </text>
  <text id="19240">
    <content>از آن پس نیز بسیج همواره منشأ خدمات ارزشمندی بوده است و هر وقت از جانب دشمنان خطری احساس شده، در کوتاه‌ترین زمان ممکن، بسیج در صحنه حاضر شده است.</content>
  </text>
  <text id="19241">
    <content>محمد حقوق اقلیت‌های مذهبی را مساوی با حقوق مسلمانان دانست و رسماً اعلام کرد که هیچ فرقی بین یک مسلمان و یک مسیحی و یهودی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19242">
    <content>قبل از وقوع این رویداد، پیش‌بینی شده بود که فاجعه‌ای زیست‌محیطی در انتظار زمین‌های پیرامون دریاچه بختگان است.</content>
  </text>
  <text id="19243">
    <content>این وسیله، معمولاً از شیشه ساخته می‌شود و بر خلاف وسایلی مانند بشر و ارلن نمی‌تواند در معرض شعله مستقیم قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19244">
    <content>با توجه به گرایش اشراف و نجبای مقدونی به قتل اسکندر، جنایت و نارو زدن در روایت‌های متعددی از مرگ او تبلور یافته است.</content>
  </text>
  <text id="19245">
    <content>از آن روز مجلس خبرگان، آقایان که رأی دادند، با مقاومت و امتناع و مخالفت جدی و پیگیر خود بنده مواجه بودند.</content>
  </text>
  <text id="19246">
    <content>این بیانیه خاطرنشان می‌سازد که حتی روزنامه بانفوذ نیویورک‌تایمز در سرمقاله‌ای، اعضای ارتش مزبور را مسیحیان مخالف اسلام‌گرایی و عامل قتل و تجاوز و جنایت توصیف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19247">
    <content>مقاماتی که به ضرب سکه با تصاویر خود می‌پرداختند و کاخ‌های خود را با پیکره‌ها و تصاویر تزیین می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="19248">
    <content>با اجرای چهار پروژه آبیاری، دوازده هزار و هفتصد هکتار از زمین‌های دیم بهبهان به آبی تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19249">
    <content>این نتیجه تا دقیقه هفتاد و چهار حفظ شد تا آن‌که ریوالدو در این لحظه دروازه تیم پاراگوئه را گشود و بازی را به تساوی کشاند.</content>
  </text>
  <text id="19250">
    <content>رئیس فیفا ضمن آنکه این انتخاب را تجلی دموکراسی نامید، در عین حال ابراز امیدواری کرد که این وضع در آینده تکرار نشود.</content>
  </text>
  <text id="19251">
    <content>در مواد، توزیعی از حرکات بسیار کوچک بارها در درون اتم‌ها نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="19252">
    <content>راه‌های تحقق مطالبات خود را از مجراهای قانونی از قبیل مجلس و نهادهای سیاسی، فرهنگی و صنفی همچون احزاب، مطبوعات و عنوان پیگیری نمایند.</content>
  </text>
  <text id="19253">
    <content>اندک‌اندک در اداره‌ها و سازمان‌ها و ارگان‌ها، «واحد ویدئو» ایجاد شد و دیری نگذشت که برخی بزرگان صاحب مکنت و سودجو، خود به وارد کردن این حرام مبادرت فرمودند.</content>
  </text>
  <text id="19254">
    <content>البته بر اساس نوشته آقای دونالد رید، نویسنده کتاب قدرت خبر در رویتر، این لقب در مقابل کمک‌های مالی رویتر به کاخ سلطنتی انگلیس اعطا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="19255">
    <content>پس از تحولات با ورود صدها هزار اتومبیل فرسوده از غرب اروپا به رومانی، شهرهای بزرگ از جمله بخارست، با معضل جدی تردد شهری درگیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="19256">
    <content>معادن نمک فراوان در اطراف این دریاچه به چشم می‌خورد و تقریباً در تمام طول سال در حال استخراج می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19257">
    <content>در این منظومه، فرهاد شاهزاده‌ای چینی است که پس از مرگ پدرش، فغفور و آغاز سلطنت عمویش به سوی ایران فرار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19258">
    <content>در واقع قدرت‌هایی که عناصر خود را با هدایت از دور علیه دولت ملی کنگوی دموکراتیک بسیج می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19259">
    <content>و این امر، با برانگیختن ترس و وحشت در دل طرف دیگر و یا منصرف ساختن او از توسل به هر گونه اقدام تجاوزکارانه صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19260">
    <content>اکنون وظیفه مجلس اصلاحات است که با تهیه و تدوین طرح‌ها و قواعد منطبق با اسلام و ایران مشارکت توده‌وار را به مشارکت فعالانه تبدیل کند.</content>
  </text>
  <text id="19261">
    <content>یک شرکت بازرگانی بین‌المللی، واقع در حوالی میدان آرژانتین، به دو نفر خانم مسلط به زبان انگلیسی و کامپیوتر جهت امور منشی‌گری احتیاج دارد.</content>
  </text>
  <text id="19262">
    <content>کارشناسان معتقدند که منطقه محل کشف، که دویست تا سیصد هزار مترمربع وسعت دارد، احتمالاً در گذشته مرکز منطقه اجرایی یک حکومت بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19263">
    <content>نقش این مرغ افسانه‌ای در دوره‌های مختلف، فرم‌های متنوع و متغیری به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="19264">
    <content>این نکته را نیز متذکر شوم که وقتی قیمت‌ها پایین بود، خیلی‌ها به دولت حمله می‌کردند ولی وقتی قیمت‌ها بالا رفت، هیچ‌کس تشکر کوچکی هم نکرد.</content>
  </text>
  <text id="19265">
    <content>با ارائه تسهیلات و امکانات مناسب به گروه‌های فیلم‌ساز، حدود پانزده فیلم سینمایی و مجموعه تلویزیونی سال گذشته در جزیره کیش تهیه و تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="19266">
    <content>پس از استعفای کمیسیون اروپا در مارس یک هزار و نهصد و نود و نه، انگلیس نیز موضع مثبت و فعالی در پیش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19267">
    <content>رسام، هفته گذشته به اتهام دادن اطلاعات نادرست به مأموران گمرک آمریکا به هنگام ورود از مرز کانادا بازداشت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="19268">
    <content>اما نقد ایشان و پاسخ استاد مطهری دو گونه دیدگاه را به ما نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="19269">
    <content>اگر آزمایش می‌دادم و معلوم می‌شد که قضیه فقط توهم است آن وقت معلوم نبود چه باید بکنم و از همه بدتر معلوم نبود رئیس که قطعاً موضوع را می‌فهمد چه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="19270">
    <content>مفهوم این ماده با توجه به فتاوی رایج فقهی این است که اگر غیرمسلمان عمداً به وسیله مسلمانی کشته شود، قاتل قصاص نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19271">
    <content>مجوز تکثیر بیست و پنج عنوان کاست موسیقی در خردادماه سال جاری از سوی گروه نظارت و ارزشیابی این مرکز صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="19272">
    <content>بنابراین سعی کنید که در معرض آب حاوی مس قرار نگرفته و از صدمات فیزیکی و شیمیایی وارد به موها جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="19273">
    <content>این است فهرست اجمالی مقداری از طبقات مهم جامعه که امیرالمؤمنین - علیه‌السلام - بیان می‌فرمایند و سپس به شرح یکایک آن‌ها می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="19274">
    <content>همچنین زمان شروع توزیع کالابرگ و ساعت کار تمام دفاتر و شعب پستی در شهر و استان تهران از ساعت هشت صبح تا هشت بعدازظهر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="19275">
    <content>بعدها او به برلن بازگشت تا همکاری با کارگردانان آلمانی و بین‌المللی را ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="19276">
    <content>او در نوجوانی وارد هالیوود شد و یکی از دوستان کوین اسپیسی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19277">
    <content>بدون شک، انگلیس شاید تنها کشوری در دنیاست که از مصالحه و آشتی نفرت دارد و همواره در پی آتش‌افروزی و سهم‌بری است.</content>
  </text>
  <text id="19278">
    <content>خدیجه پس از باز کردن در تلاش کرد که مانع از حضور همسر سابقش شود و از همسایگان درخواست کمک کرد اما غلامرضا آیفون منزل را قطع کرد تا کسی متوجه ماجرا نشود.</content>
  </text>
  <text id="19279">
    <content>آیت‌الله احمد جنتی، دبیر و جمعی از فقها و حقوق‌دانان شورای نگهبان، بعدازظهر روز یکشنبه در مجلس شورای اسلامی با حجت‌الاسلام مهدی کروبی رئیس مجلس دیدار و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="19280">
    <content>این قطعنامه که توسط آمریکا، روسیه، انگلیس، هلند، کانادا و اسلوونی ارائه شد، با پانزده رأی مثبت همه اعضای شورای امنیت به تصویب رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="19281">
    <content>وی همراه با تیم ملی فوتبال برزیل در جام جهانی یک هزار و نهصد و هفتاد و هشت آرژانتین حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="19282">
    <content>سال‌ها بعد گورباچف در دوران بازنشستگی این نکته را پذیرفت که حتی او هیولایی را که می‌کوشید دگرگون سازد، کاملاً نشناخته بود.</content>
  </text>
  <text id="19283">
    <content>بعدها واتسون از حزب اخراج شد اما به حزب در مسائلی که در مورد خدمت سربازی در جنگ جهانی اول پیش آمده بود کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="19284">
    <content>این در حالی است که گروه‌های طرف‌دار حفظ محیط زیست طبیعی، تصمیمات قانونی اخیر را در ارتباط با لاک‌پشت‌های آبی کافی نمی‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="19285">
    <content>و از بیرون مسجد به نسبت مواضع هر کجا نشیب است، دیوار مسجد بلندتر است، از آن که پی بر زمین نشیب نهاده‌اند؛ و هر کجا فراز است دیوار کوتاه‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="19286">
    <content>در ارتباط با این محموله قاچاق که سی و هفت میلیارد ین ارزش دارد، یک ژاپنی و هشت خارجی دستگیر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19287">
    <content>وی در پایان محاکمه‌ای سه ساعته به جرم خراب‌کاری به دوازده سال زندان محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="19288">
    <content>به طور مشابه ایستگاه زمینی ارسال‌کننده که در شش گیگاهرتز کار می‌کند ممکن است در دریافت مایکروویو زمینی که در شش گیگاهرتز دریافت دارد، تداخل ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="19289">
    <content>هنگامی که پروسترویکا، سرانجام در مسکو آغاز شد، آرنولد آن اندازه جسارت داشت که فکر کند اصلاحات باید به ماگادان هم آورده شود.</content>
  </text>
  <text id="19290">
    <content>آیت‌الله احمد جنتی، دبیر شورای نگهبان و امام‌جمعه موقت تهران، در خطبه دوم نماز تأکید کرد که دادگاه ویژه روحانیت خلاف قانون اساسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="19291">
    <content>یک مجموعه بهینه از حالت‌های سوئیچ آن است، که تمامی احتیاجات ترافیکی شبکه را با حداقل طول زمانی به انجام می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="19292">
    <content>این بدین معنی است که باید تعداد زوجی از رئوس درجه فرد وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="19293">
    <content>سه روزنامه انگلیسی‌زبان پاکستانی نیز انفجارهای اخیر در پاکستان را ناشی از ناکامی دولت در کنترل تروریسم خواندند.</content>
  </text>
  <text id="19294">
    <content>به‌راستی هم این‌همه عشق، تسلیم و تمکین، تعظیم و تکریم، این‌همه سوزوگداز و این‌همه شور و صفا، سزاوار مردی است که بشریت، همتا و مانند او را به خود ندیده و نخواهد دید.</content>
  </text>
  <text id="19295">
    <content>از کشمیر نیز خبر رسید که حداقل نوزده نفر، از جمله ده مبارز مسلمان، بر اثر تبادل آتش و انفجار مین، در کشمیر تحت حکومت هند، کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19296">
    <content>الیاف تهران با حساب دو بر یک از مهمات‌سازی عبور کرد و برق شیراز با نتیجه پرگل چهار بر یک پتروشیمی ماهشهر را شکست داد و به جمع مدعیان صعود پیوست.</content>
  </text>
  <text id="19297">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، ساعت یازده و سی دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد فردا موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="19298">
    <content>در هواپیمای افغانی که دیروز خبر سقوط آن در نزدیکی فرودگاه بیروت انتشار یافت، مسافر ایرانی نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="19299">
    <content>سکته مغزی، لخته خون در یکی از رگ‌هایی که خون را به مغز می‌رساند شکل می‌گیرد و بافت مغز به علت نرسیدن اکسیژن آسیب می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="19300">
    <content>اگر این متفکران می‌توانستند با تشخیص صحیح یک عده اصول بدیهی، جهان‌بینی خود را مطرح نمایند، دانش‌پژوهان و عموم مردم را در زیر رگبار تناقضات خود افسرده نمی‌ساختند.</content>
  </text>
  <text id="19301">
    <content>این نوع سفال‌ها با مردگان به خاک سپرده می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="19302">
    <content>این توافق‌نامه در سفر اخیر یک هیئت از راه‌آهن سوریه به ریاست محمد ایاد غزال، مدیرکل راه‌آهن این کشور به تهران به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="19303">
    <content>این محموله پانصد و هشتاد کیلوگرمی، زمانی که این قایق، در حال سوخت‌گیری از یک کشتی ماهیگیری بود، کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="19304">
    <content>در اجلاس سالانه انجمن ملی صدمات مغزی، که اخیراً در شهر میامی ایالت فلوریدا برگزار شد، محققان علوم مغزی، نتایج تازه‌ترین تحقیقات خود را ارائه دادند.</content>
  </text>
  <text id="19305">
    <content>باید نیروی ملت منسجم شود و با ایمان حرکت کند و به خدا تکیه دهد و از سختی‌ها نترسد و پا عقب نکشد، تا هیچ گاه دشمن به خود اجازه نفوذ ندهد.</content>
  </text>
  <text id="19306">
    <content>در میوه‌ها به استثنای آووگادرو و نارگیل، چربی و کلسترول وجود ندارد و این خود کمکی است برای جلوگیری از بروز بیماری‌های قلبی.</content>
  </text>
  <text id="19307">
    <content>نتیجه اینکه، مازاد پرداختی هزینه خودروهای فرسوده، هر ساله یک میلیون و هشتصد تا سه میلیون ریال به مالک خودرو تحمیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19308">
    <content>این مقام مسئول افزود: سفارت بحرین در بغداد نیز با سفر حسن مال‌الله الأنصاری، مشاور وزارت امور خارجه بحرین به بغداد، روز پنجشنبه گذشته به دلایل انسانی بازگشایی شد.</content>
  </text>
  <text id="19309">
    <content>جیووانی البر، مهاجم برزیلی تیم فوتبال بایرن مونیخ آلمان، دیروز اعلام کرد که قصد دارد تا پایان دوران فوتبال خود در تیم بایرن مونیخ، بهترین تیم آلمان، باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="19310">
    <content>اگر پانزده گرم پوست ریشه درخت شاه‌توت را در دویست و پنجاه گرم آب بجوشانید و هر صبح ناشتا میل کنید برای دفع کرم و انگل روده مفید است.</content>
  </text>
  <text id="19311">
    <content>سفیر انگلیس به‌اصرار، محمد شاه را راضی نمود که با کامران میرزا قراردادی امضاء کند تا حدی از مقاصد محمد شاه را تأمین کند.</content>
  </text>
  <text id="19312">
    <content>عراقی‌ها به نیروهای ایرانی در شرق بصره، در دریاچه ماهیگیری و با شدتی کمتر در شمال یورش بردند.</content>
  </text>
  <text id="19313">
    <content>بر پایه این توافق، ایران قبول کرد که ترتیبات ایمنی بیشتری را نسبت به آنچه آژانس بین‌المللی انرژی اتمی می‌خواهد، بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="19314">
    <content>فیزیک کاربردی یک اصطلاح کلی در فیزیک است که در مقابل «فیزیک محض» قرار می‌گیرد و به این معنی است که این قسمت در تکنولوژی خاصی کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="19315">
    <content>در این اردو که هفده روز به طول می‌انجامد، انجام تمرینات بدن‌سازی تخصصی و کارهای تاکتیکی سرلوحه کار قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="19316">
    <content>در این عملیات بیش از یک هزار و سیصد کیلوگرم انواع مواد مخدر کشف و ضمن دستگیری تعداد زیادی سارق، مقادیر قابل توجهی اموال و تعدادی وسایط نقلیه مسروقه کشف گردید.</content>
  </text>
  <text id="19317">
    <content>شیرهایی که به طور مداوم چکه می‌کنند، موجب اتلاف دویست و بیست لیتر آب در روز می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19318">
    <content>با توجه به دیگر مشکلات ایران، نظیر جنگ‌های داخلی و جنگ علیه ازبکان، شاه عباس یکم مجبور شد تا عهدنامه را امضا کند.</content>
  </text>
  <text id="19319">
    <content>می‌دانیم که یکی از مهم‌ترین علل بروز فشار خون بالا، تغییر در ساختار دیواره سرخرگ‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="19320">
    <content>افراد مسلح ناشناس، دوشنبه شب، چند ساعت پیش از آغاز سفر رسمی بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا به هند، سی و پنج نفر سیک را در جنوب کشمیر به قتل رساندند.</content>
  </text>
  <text id="19321">
    <content>در ادامه این مراسم، حجت‌الإسلام عرب‌پور و سایر مسئولان هیئت‌های مذهبی، پیرامون هرچه باشکوه‌تر برگزار نمودن ایام عزاداری محرم و صفر به سخنرانی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="19322">
    <content>این پرخونی عملی در اندام‌های گوناگون بدن بر حسب نوع تار عضلانی و الگوهای حرکتی به‌کارگرفته‌شده، متفاوت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19323">
    <content>توصیف‌های شاعر، یگانگی او را با نغمه شگفت‌انگیز حیاتش تعریف می‌کند، تا آنجا که عواطف ما را به خود جلب کرده، ما را در برابر تخیل هنری‌اش به احترام وامی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="19324">
    <content>تویوتا فان وی می‌تواند صاحب خود را نیز هنگامی که به سمت ماشین قدم می‌زند، شناسایی کند.</content>
  </text>
  <text id="19325">
    <content>بر روی این تابلوی آهکی، در سمت چپ تصویر، رشته‌کوه‌هایی دیده می‌شود که در کنار یک تپه و یک کوه آتش‌فشان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="19326">
    <content>سامسونگ گالکسی فیت یکی از مدل‌های گالکسی است که مانند گوشی‌های هم‌خانواده خود از آندروید به عنوان سیستم‌عامل خود استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19327">
    <content>نتیجه‌ای که به دست می‌آید، عبارت از نرخی است که باید بابت استهلاک، به هر واحد محصول تولیدشده سرشکن شود.</content>
  </text>
  <text id="19328">
    <content>طبق اطلاع واصله به اعزام یکصد و پنجاه نفر از مشمولین آماده به خدمت، تعداد مشمولین که امروز به پادگان مهرآباد تحویل شدند یک هزار و پانصد نفر بالغ گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="19329">
    <content>از محوطه زیرگذر میدان امام تا خیابان پانزده خرداد در پیاده‌روی خیابان ناصرخسرو ده‌ها نفر نوجوان تا پیرمرد دست در جیب و سیگار بر لب، دارو می‌فروشند.</content>
  </text>
  <text id="19330">
    <content>من خود در حدود چهل سال پیش به سبب یک انحراف اجباری جزئی به چپ، جریمه شدم و با آنکه خود را خلاف‌کار نمی‌دانستم، اما همچنان آن افسر وظیفه‌شناس را تحسین می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="19331">
    <content>دریل در انواع دستی و برقی و بادی موجود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19332">
    <content>در این جنگ که رشادت‌های حضرت علی و حمزه سیدالشهداء در آن به‌وضوح به چشم می‌خورد مسلمانان پیروز شدند و مشرکان شکست سختی خوردند.</content>
  </text>
  <text id="19333">
    <content>افلاطون رساله‌های متعددی نوشته است و در بسیاری از این رساله‌ها با گفت‌وگوها، سقراط در بحث‌های فلسفی وی شرکت دارد.</content>
  </text>
  <text id="19334">
    <content>لزوم وجود ارتباط منظم و دائم با مراکز دست‌اندرکار تدریس و تحقیقات فارسی در ایران مورد تأکید استادان فارسی در آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="19335">
    <content>در دقیقه شصت و چهار، پاس عالی حمید استیلی، هافبک باتجربه پیروزی به بهنام سراج رسید تا مهاجم این تیم توپ را از زیر دستان رضا حاج اسبویی، دروازه‌بان پاس، به تور بچسباند.</content>
  </text>
  <text id="19336">
    <content>در این زمان فتحعلی شاه، محمدرضا میرزا را به عنوان حاکم و آقا بزرگ منجم باشی را به عنوان وزیر منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="19337">
    <content>از آن روز به بعد خیرالله از اسی نفرت پیدا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="19338">
    <content>سید شمس‌الدین وهابی با سه درجه کاهش رتبه از نوزدهم به بیست و دوم رسیده و فاطمه حقیقت‌جو از رده بیستم با یک ردیف تنزل در ردیف بیست و یکم قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="19339">
    <content>شورای نگهبان، عماد ملت و دین و مایه اطمینان و سکینه قلب مؤمنین است و در حقیقت نبض نظام اسلامی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="19340">
    <content>تشویق دانش‌آموزان به کسب اطلاعات و انجام تکلیف خواسته‌شده، شرکت دادن آن‌ها در جشن‌ها و هفته‌های کتاب، کتاب‌خوانی و قصه‌خوانی و گزینش متن‌های خواندنی از کتاب‌ها.</content>
  </text>
  <text id="19341">
    <content>از تجزیه و تحلیل کلامی و کسلر این نتیجه حاصل آمد که بین هوش کلامی کودکان نه الی یازده ساله چپ‌دست و راست‌دست تفاوت معنی‌دار وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19342">
    <content>به گفته مسئولان شرکت مذکور، ممکن است این اسباب‌بازی سی و شش سانتی‌متری در اطراف گردن کودک افتاده و به خفگی وی منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="19343">
    <content>در حالی که گوگول خود را با جان و دل وقف ارتجاع کرده بود، سخن تورگنیف اشارتی است بر اجتناب‌ناپذیری یک تحول انقلابی بر اساس اندیشه‌های اروپای غربی.</content>
  </text>
  <text id="19344">
    <content>تعداد نقاشی‌های دیواری این بنا مشخص نیست، اما طبق گفته‌های عبدالملک شیرازی و قاضی احمد حقی، این نقاشی‌های دیواری از آب طلا بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19345">
    <content>اما وی به تنهایی مسئول معرفی جادوی سیاه به دنیای یونانیان و رومیان نبود.</content>
  </text>
  <text id="19346">
    <content>وزش تندباد در شهرستان خمین از بامداد روز جمعه پنجم فروردین‌ماه آغاز شد و تا صبح روز بعد همراه با رگ‌بار شدید باران ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="19347">
    <content>پلوتارک، مورخ و فیلسوف یونانی، زندگی‌نامه مشاهیر دنیای قدیم را قریب به دو هزاره پیش، در قرن یکم میلادی، نوشته است و کتابش هنوز هم خواننده دارد.</content>
  </text>
  <text id="19348">
    <content>من امیدوار هستم که جناب‌عالی با این افسر اعزامی از ستاد ژنرال آیزنهاور ملاقات نموده و با او به تبادل اطلاعاتی که متقابلاً سودمند خواهد بود، بپردازید.</content>
  </text>
  <text id="19349">
    <content>ابراز تمایل کوبا به عادی‌سازی روابط با آمریکا: خانم ایزابل، سفیر کوبا در اسپانیا، دیروز، شنبه، اعلام کرد کشورش مایل است تا روابط با آمریکا را عادی کند.</content>
  </text>
  <text id="19350">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویتر از بوگوتا، این حمله با شلیک موشک از یک دستگاه کامیون متوقف‌شده در نزدیکی مقر پلیس صورت گرفت که یک کشته بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="19351">
    <content>این ماده با استفاده از تکنولوژی جدید جهت حذف بو و مزه قوی روغن ماهی تولید می‌شود و ثبات خوبی را فراهم می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="19352">
    <content>ایشان دندان‌پزشک بود و من با کسب اجازه از پدرم پیش ایشان رفتم و روزی یک ساعت سینه به سینه نقل گفتن یاد گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="19353">
    <content>«پدرسالار» ریتم خودش را داشت و اگر تندتر می‌شد یا کندتر، اتفاقی که باید برای تماشاگر می‌افتاد، رخ نمی‌داد و تماشاگر از دست می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="19354">
    <content>در این تحقیق مشخص شد زنان مبتلاء به آنژین ناپایدار دچار حملات قلبی شدیدتر شده و مقادیر این ماده شیمیایی در آنان بیشتر از زنان مبتلاء به آنژین پایدار بود.</content>
  </text>
  <text id="19355">
    <content>این نمایش، هر روز به جز شنبه‌ها، ساعت هجده و سی در تالار کوچک تئاتر شهر اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19356">
    <content>موسیقی حماسی و بی‌نظیر آن که توسط تام سالتا ساخته شده از نکات مثبت بازی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="19357">
    <content>وی از جمله کسانی بود که نظم فارسی را در منطقه مکریان به اوج رسانید.</content>
  </text>
  <text id="19358">
    <content>در همان روزها، با آغاز انتشار روزنامه کیهان بین‌المللی به زبان انگلیسی، یکی دیگر از آرزوهای دکتر مصباح زاده جامه عمل پوشید.</content>
  </text>
  <text id="19359">
    <content>اسرائیل روز یکشنبه مجدداً تأکید کرد که هر گونه توافق صلح با سوریه باید به اسرائیل اجازه دهد آب‌های خنک دریای جلیله را تحت کنترل کامل خود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="19360">
    <content>این بازی بر خلاف دو نسخه پیشین خود، امتیازات پایینی را از سایت‌های معتبر کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="19361">
    <content>در ادبیات، پرسوناژهایی فرعی وجود دارد که در سینما خیلی به آن‌ها نیاز نداریم و گاهی حذفشان می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="19362">
    <content>به روایت طبری، بهرام در ایجاد نفاق و سوءظن بین هرمز چهارم و پسر وی، خسرو پرویز، دست داشت و خسرو در این هنگام از ترس پدر به آذربایجان گریخته بود.</content>
  </text>
  <text id="19363">
    <content>این ایدئولوژی به طور معمول، به زمینه استراتژیک مرتبط است و ریشه در هویت اجتماعی، فرهنگی و دینی نیروی هیبریدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="19364">
    <content>مهدوی در همان سال، در یک نقش متفاوت به عنوان یک جنایتکار روانی در فیلم هفده روز به اعدام، ساخته دکتر هوشنگ کاووسی شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="19365">
    <content>با ظهور ماهواره‌های مخابراتی و کابل‌های فیبر نوری چشم‌اندازهای تازه‌ای در سیستم‌های ارسال کابلی ظهور کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19366">
    <content>کامو در این فصل می‌گوید تنها یک مسئله مهم فلسفی موجود است و آن خودکشی است.</content>
  </text>
  <text id="19367">
    <content>زرینچه و استیلی به همراه علی‌اکبر عرفانیان؛ دانشور، دبیر فدراسیون فوتبال، فردا راهی بانکوک می‌شوند و روز چهارشنبه، بیست و شش آبان‌ماه به تهران بازخواهند گشت.</content>
  </text>
  <text id="19368">
    <content>ما، در پیشینه فرهنگ مذهبی و دینی خویش همچنان که تهاجم را هشدار داده و نفی کرده‌ایم، تبادل حقیقی و فرهنگی و تمدنی را ارج نهاده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="19369">
    <content>پایتخت طاهریان در ابتدا شهر مرو بود که امروزه به نام ترکمنستان است اما عبدالله‌بن‌طاهر آن را به نیشابور برد.</content>
  </text>
  <text id="19370">
    <content>وقتی لقمه را فروبرد، زبانش را دور لب‌ها کشید و بشقاب را روی دامن جابه‌جا کرد و دست برد و بالش را در پشت سرش درست کرد.</content>
  </text>
  <text id="19371">
    <content>با جمعیت رفت، نیم دور چرخید و عاقبت درست روبه‌روی او ایستاد، مثل دیگران هفت سنگ را هفت بار به او کوبید و رفت.</content>
  </text>
  <text id="19372">
    <content>سیف‌الله داد، معاون امور سینمایی و سمعی و بصری وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی با حضور در این جمع، به پرسش‌های آنان پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="19373">
    <content>گل‌های تیم ایران در دقایق سه، نه و هشتاد و نه به ترتیب به وسیله کریم باقری، علی دایی و حامد کاویانپور به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="19374">
    <content>این درگیری با میانجی‌گری هارولد ویلسون، نخست‌وزیر وقت انگلیس پایان یافت ولی اختلاف به جای خود باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="19375">
    <content>در بخش مقاله ادبی و هنری، امیر پوریا برگزیده شد و علی‌اصغر سیدآبادی و شهلا کاوندی، رتبه‌های بعدی این بخش را به خود اختصاص دادند.</content>
  </text>
  <text id="19376">
    <content>پیشرفت موسیقی در این دوره چشمگیر بود و هزاران قطعه ساخته و نواخته شد.</content>
  </text>
  <text id="19377">
    <content>در دوره این سلسله، نیشابور به بالاترین درجه شکوه و عظمت خود رسید و مرکز ایالت خراسان شد.</content>
  </text>
  <text id="19378">
    <content>نیروی دریایی ارتش جمهوری اسلامی ایران پروژه‌های ساخت ناوچه و ناوشکن را در دست تهیه دارد.</content>
  </text>
  <text id="19379">
    <content>دومین نقطه، مراکز تکثیر و فتوکپی در اطراف مناطق پستی بود که متصدیان آن‌ها باید جواب‌گوی جمعیت کثیری باشند که برای تهیه فتوکپی از مدارک خود به این مراکز هجوم آورده بودند.</content>
  </text>
  <text id="19380">
    <content>حوزه، تا قبل از سده اخیر، با جامعه‌ای سنتی برخورد می‌کرد؛ جامعه‌ای که از سنت خویش ارتزاق می‌کرد و تار و پود تفکر و زبانش، از فرهنگ خودی تغذیه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="19381">
    <content>دوی اکتبر یک هزار و نهصد و نود و سه، انگلیس، آمریکا و فرانسه تحریم برعلیه لیبی را شدت می‌بخشند و لندن و واشنگتن برگزاری محاکمه در کشور ثالث را نمی‌پذیرند.</content>
  </text>
  <text id="19382">
    <content>او می‌خواست با حرکت مستقیم از اروپا به سوی غرب و عبور از دریای محیط به آسیا برسد.</content>
  </text>
  <text id="19383">
    <content>مایکل کانینگهام در شهر سینسیناتی از ایالت اوهایو در ایالات متحده آمریکا به دنیا آمد و در پاسادنا از ایالت کالیفرنیا بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="19384">
    <content>فقط جزو یک سری خرافات و رسوم سنتی که به‌اشتباه، بعضی‌ها فکر می‌کنند مذهبی است و عده‌ای هم مغرضانه سعی دارند این مسائل را در مذهب ریشه‌یابی کنند.</content>
  </text>
  <text id="19385">
    <content>تعداد تلفات تعطیل کریسمس در یک هزار و نهصد و پنجاه و هشت، روی هم رفته پانصد و نود و نه نفر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19386">
    <content>در این بین باید توجه داشت که حوزه طرح پرسش و طلب شفافیت و حق شنیدن پاسخ از دولتمردان، با هر گونه درجه‌بندی و تفکیک و تمایز بیگانه است.</content>
  </text>
  <text id="19387">
    <content>جای بسی تأسف است که هرازچندگاه در گوشه و کنار کشور چنین فجایعی رخ می‌دهد و مسئولین محترم سازمان حفاظت از محیط زیست با بی‌توجهی از کنار آن بگذرند.</content>
  </text>
  <text id="19388">
    <content>خلبان پنجاه و سه ساله این هواپیما در حالی که در نزدیک فرودگاه قصد فرار داشت، دچار سکته شد.</content>
  </text>
  <text id="19389">
    <content>آدامز در این خصوص گفت که نمی‌داند چه فرقی بین روی کین و دیوید بکهام وجود دارد، اما آن‌چه مسلم است باید دستمزد بکهام افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="19390">
    <content>میلیون‌ها دلار جهت تأمین امنیت هرچه بیشتر مرزهای کانادا و مبارزه با تروریسم و قاچاقچیان انسان و مواد مخدر در مرزها اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="19391">
    <content>تیم بایرن‌مونیخ نیز با پیروزی سه بر صفر برابر هانزاروشتوک، مجموع امتیازهای خود را به سی رساند تا همچنان در صدر جدول رده‌بندی باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="19392">
    <content>میزان خسارات ناشی از خشک‌سالی به بخش کشاورزی در سیستان و بلوچستان به سیصد و پنجاه میلیارد ریال می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="19393">
    <content>هر مطلبی را که صبح می‌خواستیم بخوانیم، ساعت دوازده شب به ما می‌رساندند و صبح که پشت میکروفون می‌نشستیم، می‌دانستیم چه می‌خواهیم بگوییم.</content>
  </text>
  <text id="19394">
    <content>ناقوس طوری تنظیم شده بود که هر وقت ماهی از جای معینی، غذای خود را می‌گرفت، به صدا درمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="19395">
    <content>پس مقصود از وحی در علم کلام، اوامر و نواهی است که پیامبر موظف است به عنوان قانون به مردم ابلاغ کند.</content>
  </text>
  <text id="19396">
    <content>باید افزود که معاشرتی‌ها به احتمال خیلی زیاد، این پاداش محرک را ارائه می‌دهند و لذا خونگرم، مهربان و حتی صمیمی می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="19397">
    <content>ولی خداوند همواره حافظ و نگهبان این مشعل مقدس بوده است و إن‌شاءالله از این پس نیز خواهد بود، به شرط آن‌که حیله و مکر و فریب جهان‌خواران را بشناسیم.</content>
  </text>
  <text id="19398">
    <content>این قانون به مسائل بنیادی، همچون ساختار و تشکیلات حکومت، روابط بین ارگان‌های قانونی و حقوق بنیادی شهروندان فنلاندی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="19399">
    <content>کشف میکروب‌های مقاوم در قطب جنوب، ممکن است در کنار خبری مبنی بر امکان وجود آب مایع در مریخ، از اهمیت خاصی برخوردار باشد.</content>
  </text>
  <text id="19400">
    <content>نفر چهارم در سمت چپ، که نشان قیچی بر کلاه دارد، کرتیر است و آخرین نفر هم نرسی است که پس از بهرام سوم به تخت نشست.</content>
  </text>
</textCollection>