<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="15601">
    <content>لاکهارت و روبین هر دو به نقش رهبری آمریکا در پیشبرد خلع سلاح بین‌المللی، از جمله منع آزمایش‌های هسته‌ای که خودبه‌خود ساخت این سلاح‌ها را نیز دشوار می‌سازد، تأکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="15602">
    <content>برخی تصور می‌کنند همچنان که می‌توان با شعار و وعده و وعید بر مسند قدرت تکیه زد، می‌شود با تکرار همان شعارها و وعده‌ها، مقام و موقعیت خویش را تداوم بخشید.</content>
  </text>
  <text id="15603">
    <content>همین مسئله باعث شده یک سری تفاوت‌های بنیادی بین دیدگاه مذهبی نسبت به دموکراسی پارلمانی و دیدگاه غربیان و نواندیشان غیردینی به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="15604">
    <content>تیزبینی چشم وقتی زیاد است که دو تصویر که بر روی شبکیه می‌افتند، به هم نزدیک باشند و هنوز به صورت دو تصویر درک شوند.</content>
  </text>
  <text id="15605">
    <content>او به خاطر ملالت از تکرار و یک‌نواختی درس‌ها در طی سه سال متوالی، به راحتی در مقابل دبیر خود می‌ایستد و کلاس را متشنج می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="15606">
    <content>این اصل در عصر مدیریت نوین شهری که شهر را یک کالبد زنده تعریف می‌کند یک نظارت نیست؛ بلکه تدوین استراتژی بلندمدت است که باید به تنظیم و تصحیح رابطه شهروند یاری رساند.</content>
  </text>
  <text id="15607">
    <content>در این روز، ساعاتی قبل یاهو مسنجر و مسنجر مایکروسافت به همراه بسیاری دیگر از برنامه‌های ارتباطی تحت وب در ایران از کار افتاد.</content>
  </text>
  <text id="15608">
    <content>به مرور زمان و پیشرفت تکنولوژی، صحنه‌های فیلم زیادتر و در سال یک هزار و نهصد و دوازده، فیلم‌های دوازده تا پانزده دقیقه‌ای روی اکران رفت.</content>
  </text>
  <text id="15609">
    <content>به عنوان کمیسر دفاع و مارشال اتحاد شوروی، جنگ شوروی با آلمان نازی را اداره کرد و در کنفرانس‌های تهران، یالتا و پوتسدام با سران متفقین دیدار و مذاکره نمود.</content>
  </text>
  <text id="15610">
    <content>مزروعی، اشاره‌ای به وجود نهاد شورای نگهبان کرد و گفت با خارج کردن این دستور، مشکل را حل نخواهیم کرد بلکه بیشتر به شبهات دامن می‌زنیم.</content>
  </text>
  <text id="15611">
    <content>برگر، لباس‌های پهلوانان این کاخ را به نمونه لباس ساسانیان که در ترکستان پیدا شده نسبت می‌دهد و سنت تزیین قصر را به زمانی پیش‌تر یعنی به عهد هخامنشی می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="15612">
    <content>آن هنگام که رنگ چون روحی به کالبد اجسام بی‌جان نفوذ می‌کند، گویی به آن‌ها زندگی می‌بخشد و انسان را از ملال و رنج دیدن دنیای خاکستری می‌رهاند.</content>
  </text>
  <text id="15613">
    <content>با لابراتوار به این نتیجه رسیدیم که این جا تاش قهوه‌ای حاکم کنیم و دو استاپ روشن‌تر چاپ کنیم، که خیلی شیک می‌شد و فورمت فیلم به طور کلی تغییر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15614">
    <content>آن نوار، رئیس سرویس اطلاعاتی و مشاور رئیس‌جمهوری را در حالی نشان می‌داد که به منظور کسب رأی موافق نماینده حزب مخالف در کنگره، پاکتی حاوی پول را تسلیم وی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15615">
    <content>با آن که با وزرای آن عهد چون فروغی، حکمت و دیگران مراودت و معاشرت نزدیک داشت و امکان هر نوع ارتقای مقام و ثروت‌اندوزی برایش فراهم بود، باز یغما و انتشار آن را بر همه‌چیز ترجیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="15616">
    <content>اما چندی نگذشت که هم شاگردان و هم مولانا، به استعداد نورالدین پی بردند و مولانا او را نزدیک خود نشاند.</content>
  </text>
  <text id="15617">
    <content>آهن برای افزایش انرژی و مقاومت بدن ضروری است زیرا از سازنده‌های مهم گلبول‌های قرمز خون است و این گلبول‌ها اکسیژن را به ماهیچه‌ها حمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15618">
    <content>گرگ شکار بزرگ را به شیر و شکار متوسط را به خود و شکار کوچک را به روباه اختصاص داد که شیر از سر خشم، سر گرگ را از تن جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="15619">
    <content>او تخمین می‌زند که این میزان احتمالاً باید حدود دویست الی پانصد میلی‌گرم در روز باشد.</content>
  </text>
  <text id="15620">
    <content>حالا می‌خواهیم این را بگوییم که کسی که چشم باز بکند و جمال الهی را ببیند به مقصد رسیده، به فلاح و به رستگاری رسیده.</content>
  </text>
  <text id="15621">
    <content>از سوی دیگر موری، روز چهارشنبه، پس از واکنش تند محافل سیاسی، از این‌که سخنانش سبب سوءتفاهم شده عذرخواهی کرد و گفت که منظور وی بازگشت به دوران پیشین امپراطوری نیست.</content>
  </text>
  <text id="15622">
    <content>در شهر آرگون در شرق گروزنی نیز ساکنان، یک موشک را به خبرنگاران نشان دادند که شنبه‌شب گذشته در شهر فرود آمده، اما منفجر نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="15623">
    <content>مثل فرزندی که پدر عاقل و مهربان و قوی‌ای دارد و هر کس به او اندک تعرضی کند؛ دلش محکم است و می‌گوید ظلم تو را به پدرم می‌گویم و او، حق من را از تو خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15624">
    <content>وقتی این امواج به ماده برخورد می‌کنند در آن‌ها تغییراتی پدید می‌آید، مثلاً در عبور از منشور شیشه‌ای شکسته می‌شوند و وقتی بر سطح غیرشفافی بتابند، جذب یا منعکس می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="15625">
    <content>سه طبقه متوسط نقش مهمی در حل دموکراتیک اختلاف‌ها در جوامع داشته و باید با حمایت از احزاب میانه‌رو و برخورد با گروه‌های افراطی زمینه را جهت دست‌یابی به اجماع فراهم سازد.</content>
  </text>
  <text id="15626">
    <content>علی علیه‌السلام نه کسی را به‌زور به بیعت فرامی‌خواند و نه به ضرب شمشیر در اطاعت خود نگه می‌دارد و صدالبته که اجرای حدود الهی را نیز دستخوش مصلحت‌سنجی‌های روزمره نمی‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="15627">
    <content>گفته شده است که از فروش بخشی از اموال خلیفه، ده میلیون دینار نصیب مسعود سلجوقی شد که طلاها را یکصد و هفتاد قاطر به درگزین همدان حمل کردند.</content>
  </text>
  <text id="15628">
    <content>آثار خانم رولینگ تاکنون به سی و هفت زبان خارجی ترجمه شده و ده‌ها میلیون نسخه از آن در سطح دنیا به فروش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="15629">
    <content>پوسته‌ها نیز به نوبه خود به سلول‌هایی تقسیم می‌شدند که هر کدام از آن‌ها شامل یک جفت الکترون بود.</content>
  </text>
  <text id="15630">
    <content>او همیشه به کودکان هم سن و سال خود که لباس خوب می‌پوشیدند و خوراکی‌های متنوعی می‌خوردند، با افسوس نگاه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="15631">
    <content>برای همین منظور پیامبر عموی خویش، ابوطالب را نزد ابوسفیان فرستاد و به او گفت که موریانه تمام عهدنامه را خورده و از آن تنها کلمه «الله» باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="15632">
    <content>بغض گلوی زن را چنگ می‌زند، کنج اتاق خرد می‌شود، می‌نشیند، سرش را می‌گیرد رو به سقف و انگار کسی روی سقف نشسته باشد، با او حرف می‌زند، سرش داد می‌کشد و کلی گریه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15633">
    <content>که این‌جا را، اسمش را تپه و کوه کچل می‌گویند، یعنی در آن محوطه درخت نبوده است، مهمان‌خانه و عمارت ساخته‌اند و حال آن که از گل‌ها و درخت و اطرافش مملو است.</content>
  </text>
  <text id="15634">
    <content>این مدیران فرهیخته همواره در پاسخ به اعتراضات اصولی مردم گفته‌اند این گونه صله‌ها و جایزه‌ها به منظور جذب و جلب افراد به اردوگاه انقلاب است.</content>
  </text>
  <text id="15635">
    <content>لکن امروزه طرز تفکر و ایده‌ها به گونه‌ای رشد و توسعه یافته که می‌توان با توجه به اختلاف طبیعت و سلیقه محصلین، آن‌ها را با آغوش باز پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="15636">
    <content>چهارشنبه و پنجشنبه اول و دوم تیر یک هزار و سیصد و هفتاد و نه، برابر با دوازده ژوئن دو هزار و هجده، مصادف با ربیع‌الأول یک هزار و چهارصد و بیست و یک به وقت محلی است.</content>
  </text>
  <text id="15637">
    <content>از اصل توحید و لزوم دین بگیرید، تا به وجود صانع و نبوت عامه و نبوت خاصه و بعد مسئله ولایت و مسائل گوناگونی که در تمام زمینه‌های دینی و اسلامی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15638">
    <content>عده‌ای قدمت روستا را به زمان اسکندر مقدونی نسبت می‌دهند و دلیل آن را سکه‌های طلای مکشوفه از قبرستان متروکه محله دروازه می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="15639">
    <content>حضور یهودیان در کشورهای مزبور می‌تواند به تحقق سلطه آن‌ها بر بخشی از جهان مسیحیت کمک نماید و این با تحکیم و تقویت روابط مسیحیان با گروه‌های مهاجر یهودی محقق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15640">
    <content>اما شاه بیت این نوآوری بعدها در ظهور و روزنامه‌ها و نشریاتی تحقق یافت که به نحوی اطلاع‌رسانی و آگهی‌های جدید را به عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="15641">
    <content>طبق بازرسی‌هایی که در مورد آگاهی و آشنایی به زبان در منطقه کارگرنشین برلین شد، معلوم شد که هفتاد و دو درصد از بچه‌های خارجی‌الأصل نیازمند کمک هستند.</content>
  </text>
  <text id="15642">
    <content>کلینتون در تماسی که روز دوشنبه پس از معلوم شدن نتیجه انتخابات با پوتین داشت، خواستار برقراری دموکراسی در روسیه و تقویت روابط بین‌الملل مسکو شد.</content>
  </text>
  <text id="15643">
    <content>در رشته ترجمه، سپیده خلیلی برای مجموعه آثارش در نشریه‌های کودک و نوجوان موفق به دریافت دیپلم افتخار، لوح زرین جشنواره و دو سکه بهار آزادی از سوی هیئت داوران شد.</content>
  </text>
  <text id="15644">
    <content>به محض مشاهده نشانه‌های تب‌خال، سیر مصرف کنید و بعد وقتی زخم باز می‌شود شیر را به شکلی که در فصل چهارده توضیح دادیم استعمال خارجی کنید.</content>
  </text>
  <text id="15645">
    <content>به محض اینکه حبه سیر را خرد می‌کنید، آلیسین آن آزاد می‌شود، اما آلیسین در مدت زمان کوتاهی به اجزای سولفوردار دیگری تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15646">
    <content>رامسفلد، در بسیاری از اعلامیه‌ها عنوان داشته که هریک از مقامات رسمی وزارت دفاع که اطلاعات و اخبار را افشا کند ممکن است طبق قوانین جنایی فدرال محکوم شود.</content>
  </text>
  <text id="15647">
    <content>اما تجارب دیگر مانند سوییس، هلند و بلژیک حکایت از این امر دارد که می‌توان با وجود برخی افتراق‌ها و اختلاف‌ها، ثبات و دموکراسی را نیز حفظ کرد.</content>
  </text>
  <text id="15648">
    <content>مجمع‌الجزایر اندونزی در جنوب شرق آسیا از بیش از هجده هزار جزیره کوچک و بزرگ تشکیل شده است که در این میان حدود شش هزار جزیره آن مسکونی است.</content>
  </text>
  <text id="15649">
    <content>ملت ایران، با این هدف‌ها و خط‌مشی‌های روشن و انسانی و معقول به پا خاست و این نظام را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="15650">
    <content>من که نقشم را دوست داشتم، ولی اگر ضعفی هم در کار بود ناشی از ایشان یا عوامل دیگر نبود، بلکه کار از اساس اشکال داشت.</content>
  </text>
  <text id="15651">
    <content>اگر فایل‌هایی با این کد ارسال شود، باید ابتداء آن را روی دیسک سخت ذخیره کرد و به طور جدا از ایمیل به بازخوانی آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="15652">
    <content>این آسانسور، کابل بلندی به طول سی و شش هزار کیلومتر است که از یک ایستگاه فضایی به پایین آویخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15653">
    <content>آن‌ها با منقارشان او را زخمی می‌کردند، اما ققنوس آن‌قدر خوش‌برخورد و بانزاکت بود که آن‌ها بعد از یکی دو روز خصومت را کنار می‌گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="15654">
    <content>از سوی آژانس اطلاعات انرژی، پیش‌بینی می‌شود که بخشی از تقاضای روزافزون جهانی نفت تا سال دو هزار و پانزده از این منطقه تأمین بشود.</content>
  </text>
  <text id="15655">
    <content>این ماده که زمانی تصور می‌شد مخصوص مرکز شهرهاست، اکنون روزبه‌روز به قشرهای دیگر جامعه آمریکا و مخصوصاً شهرک‌ها و حومه‌های شهرها در حال سرایت است.</content>
  </text>
  <text id="15656">
    <content>در این راستا می‌توان اعزام مستشار نظامی ویلهلم واسموس را نام برد که نقش مهمی در جنوب ایران علیه انگلیسی‌ها اجراء کرد.</content>
  </text>
  <text id="15657">
    <content>در تلویزیون ثابت پارسال، آن زمان برنامه زنده اجرا می‌کردیم با زنده‌یاد فخری پازوکی، آقای مقبلی و چند نفر دیگر از دوستان، که از آن گروه تقریباً همه به رحمت ایزدی رفتند.</content>
  </text>
  <text id="15658">
    <content>از فیلم‌ها یا برنامه‌های تلویزیونی که وی در آن نقش داشته است می‌توان به گلوله آتشین، مغ، اینترپل، خلیج ببر، خروج و بهار رمی خانم استون اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="15659">
    <content>همچنین در زمینه تحقیقات نیز، جهاد خودکفایی اقداماتی به منظور مدرنیزه کردن تجهیزات کارآمد صورت داده، به طوری که با تجهیزات مشابه مدرن موجود در جهان برابری کند.</content>
  </text>
  <text id="15660">
    <content>چون ترکان، مخدوم شاه، در این ایام در شیراز بود، راهی آن دیار شد و با وی عقد ازدواج بست.</content>
  </text>
  <text id="15661">
    <content>خودروی حامل لوت، روز دوشنبه هنگامی که برای حضور در تمرین‌های گروه خود به سمت سیدنی در حرکت بود، واژگون شد و وی به‌شدت مجروح شد.</content>
  </text>
  <text id="15662">
    <content>چندی بعد، او روزنامه هم‌میهن را منتشر کرد اما این روزنامه عمری چندان نیافت و خیلی زود در جرگه مطبوعات توقیف‌شده از سوی دادگستری تهران در اردیبهشت گذشته قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="15663">
    <content>من تا به امروز تنها با فتح‌الله‌زاده، مدیر باشگاه استقلال، صحبت رسمی کرده‌ام و در همان جلسه هم به او گفتم که هرگز مربی استقلال نخواهم شد.</content>
  </text>
  <text id="15664">
    <content>فسیل این گونه تنها در آفریقا یافت شده است، جایی که در آن در دوره پلیوسن میانی تکامل یافته است.</content>
  </text>
  <text id="15665">
    <content>گروه باستان‌شناسان، در جریان کاوش قبلی موفق به بیرون آوردن یک حیاط شیب‌دار مفروش به سنگ‌های لاشه و یک ساختمان سنگی ستون‌دار که به شکل مکعبی بنا شده است، گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="15666">
    <content>او یکی از دیپلمات‌های شاه عباس بزرگ بود و به عنوان سفیر به کشورهای هند و عثمانی اعزام شده بود.</content>
  </text>
  <text id="15667">
    <content>سلطان محمود برای جذب بوعلی سینا به دربار غزنوی تلاش زیادی نمود ولی بوعلی سینا که علاقه‌ای به نزدیک شدن به غزنویان نداشت برای نجات خود از دام سلطان محمود به مازندران مهاجرت کرد.</content>
  </text>
  <text id="15668">
    <content>رادیکال‌ها اصولاً بدون داشتن استراتژی کلان در چارچوب وحدت و نفع ملی تنها در پی پیشبرد تاکتیک‌های حذفی خود می‌باشند و برای نیل به مقصود هرگونه اقدامی را مجاز می‌شمارند.</content>
  </text>
  <text id="15669">
    <content>آن‌ها تنها نیک‌بختی و آزادی را برای ما می‌خواستند و رهبری کشور با بدسگالی، زندان و اردوی کار اجباری به آن‌ها پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="15670">
    <content>ده یهودی و دو مسلمان به اتهام جاسوسی به نفع رژیم صهیونیستی با قرار دادگاه انقلاب اسلامی شیراز در بازداشت می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="15671">
    <content>دوربین‌های عکاسان، جاودانگی لبخند دو استوانه انقلاب را ثبت می‌کند و خاطره این پیروزی و پیوند در صحیفه تاریخ پرشکوه این ملت، تا ابد به یادگار می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="15672">
    <content>هنگام سوخت مواد غذایی در سلول و تولید انرژی، اتم‌های اکسیژن آزاد یا رادیکال‌های آزاد به وجود می‌آیند که به هر عنصری برخورد کنند به آن می‌چسبند.</content>
  </text>
  <text id="15673">
    <content>بی‌طرفی ناپلئون سوم در جنگ اتریش و پروس به این جهت بود که گمان می‌کرد این جنگ طولانی خواهد شد و هر دو کشور را تضعیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15674">
    <content>این بازیکن به جهت دریافت کارت قرمز از دو دیدار رسمی محروم است و باشگاه مربوطه با توجه به تخلف صورت‌گرفته، به مبلغ پانصد هزار ریال جریمه نقدی محکوم گردید.</content>
  </text>
  <text id="15675">
    <content>و پیام تاریخی انقلاب امام، بازگشت به منابع عقلی و نقلی فقه اسلامی است، بازگشتی که در محیط زمان نیست تا ارتجاع نام گیرد، بلکه در محدوده نفس است که رجوع به کمال، لقب می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="15676">
    <content>روز دوم، یعنی دوشنبه، هفدهم بهمن‌ماه نیز به همین سرعت گذشت و فقط خاطره‌ای خوش برای ما باقی گذاشت، روز دوشنبه در بخش اول کارگاه، ما از میهمان ویژه‌ای پذیرایی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="15677">
    <content>استفاده از ذخایر در کوتاه‌مدت قیمت‌ها را پایین می‌آورد ولی تهدیدی علیه اوپک نیست و چون منجر به پایداری قیمت می‌شود، به نفع هم تولیدکننده و هم مصرف‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="15678">
    <content>به موجب طرح پنج ساله بنگاه عمران که در کنفرانس رؤسای عمران به تصویب رسیده است تا سال یک هزار و سیصد و چهل و چهار به تدریج پنج هزار نفر دهیار استخدام خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="15679">
    <content>ما که معتقدیم روح مؤمنین، آزاد و بینا و مسلط بر امور دنیای مادی است؛ شاید بشود با اطمینان گفت که هم‌اکنون روح مقدس امام، ناظر بر احوال جامعه ما و متوجه فرزندان خود است.</content>
  </text>
  <text id="15680">
    <content>دختر ویکتور موفق می‌شود برنامه سیمون را بازیابی کند و نقش او را بازی کند و بدین وسیله پدرش را آزاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15681">
    <content>آن دوشیزه که از روح‌القدس نیرو یافته بود با ضربه‌هایی سنگین او را شکست داد و پادشاه را که بی‌رمق بر زمین افتاده بود بی‌اعتبار کرد.</content>
  </text>
  <text id="15682">
    <content>اسلام همچنین ژن‌درمانی را مجاز می‌داند، اما به طور کلی تغییر در سلول‌های نطفه و هر اقدام دیگری را که نفی مفهوم خلقت الهی باشد منع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15683">
    <content>کانت در تئوری شناخت خود، روش علوم طبیعی را به بازی گرفته بود که با تجربه مناسبت داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15684">
    <content>به گزارش تلویزیون بی‌بی‌سی، این قصر باستانی که در قرن هفدهم میلادی مرکز امور گمرکی بوده، در بزرگ‌راه آبی اصلی شهر ونیز قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="15685">
    <content>با توجه به این مطالب که گفتیم، کدام فرد مسلمان می‌تواند این حقایق و فضیلت‌ها که امیرالمؤمنین ابوتراب علیه‌السلام در شعر خود آورده است را انکار نماید؟</content>
  </text>
  <text id="15686">
    <content>زندگی کردن در نزدیکی‌های دریاچه نمک و کویر، او را دختری خشن بار آورده که با مسائل بسیار جدی برخورد می‌کند و انعطاف‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="15687">
    <content>همذات‌پنداری با قهرمانان این برنامه‌ها، آثار مخربی بر رفتار و اعمال کودکان می‌گذارد و می‌تواند عواقب بسیار ناگواری در پیش داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="15688">
    <content>خداوند، ادراک خیالی را به گونه‌ای بر عالم معانی، سلطه و سیطره بخشیده است که می‌تواند آن‌ها را در انواع چهره‌ها و اقسام رخساره‌ها ظاهر سازد.</content>
  </text>
  <text id="15689">
    <content>قیود و بستگی‌های حاشیه‌ای او به همسایه، وسیع و گوناگون است؛ اما در این میان یک ربط محوری که کنه این رابطه باشد، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15690">
    <content>در دوره جوانی، اشعاری می‌سرود که در آن‌ها نفرت از رژیم تزاری به طور مستقیم ابراز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15691">
    <content>داوود دهقانی، در دقیقه شصت و سه، دروازه تیم برق شیراز را باز کرد و محمود منصوری، با گل دقیقه هشتاد و دوی خود، بازی را به تساوی کشاند.</content>
  </text>
  <text id="15692">
    <content>حدود سی کتاب شعر که در دوشنبه و مسکو و تهران و اصفهان به تاجیکی و فارسی و روسی به چاپ رسیده‌اند، یادگار گران‌بهای اویند.</content>
  </text>
  <text id="15693">
    <content>جلوگیری از چاقی در دوران بزرگ‌سالی نیز از راهکارهای مهم در کاهش بروز مقاومت به انسولین است.</content>
  </text>
  <text id="15694">
    <content>در گردهمایی‌های مختلف که پیرامون مسائل متفاوت گفت‌وگو می‌شود، بعضی از صاحب‌نظران به گونه‌ای سخن می‌گویند که مخاطب کمتر از آن مضمون و مفهوم روشنی درک و احساس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15695">
    <content>رئیس‌جمهوری لبنان که برای دیداری دو روزه به تهران سفر کرده بود، بعدازظهر پنجشنبه، تهران را به مقصد قاهره ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="15696">
    <content>فورد بین سال‌های یک هزار و هشتصد و هشتاد و پنج تا یک هزار و هشتصد و نود و نه میلادی موتور سی و دو سیلندر شعاعی و موتور مرکب پنج سیلندری را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="15697">
    <content>یعنی: به آدم گفتیم تو و همسرت در بهشت ساکن شوید و هرچه می‌خواهید بخورید و به این درخت نزدیک نشوید که از ستمکاران خواهید شد، پس شیطان سبب لغزش آن دو شد و از بهشت اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="15698">
    <content>مادرش به باغ وحش برانکس نقل مکان می‌کند تا با والدینش زندگی کند و پدرش نیز به کالیفرنیا رفته و به عنوان فروشنده بیمه و رستوران‌دار فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15699">
    <content>این موضوع که نماز جمعه یکی از مسائل مورد اختلاف میان تشیع و تسنن در آن زمان بود، کمتر مورد توجه قرار می‌گرفت، بلکه مباحث گسترده‌ای در خصوص جایگاه فقهی آن مطرح می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15700">
    <content>عرضه و تقاضا هم فرمول خود را دارد و بایستی به نفع طرفین باشد و قطعاً باید کسی که تکنولوژی را عرضه می‌کند و کسی که تکنولوژی را می‌گیرد هر دو از آن سود ببرند.</content>
  </text>
  <text id="15701">
    <content>با این حال، تلاش‌ها بر محور پیش‌گیری از شیوع بیماری و مبارزه با پیامدهای اقتصادی و اجتماعی ایدز استوار شده است.</content>
  </text>
  <text id="15702">
    <content>اما اکنون با توجه به قانون خرید خدمت، هر فردی که خدمت کرده باشد، استطاعت مالی‌اش زیر سؤال می‌رود و در ازدواج دچار مشکل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="15703">
    <content>این هواپیما کمی پیش از وقوع حادثه از اورلاندو در فلوریدا به مقصد دالاس در ایالت تگزاس به پرواز درآمده بود اما مدتی بعد، تغییر مسیر داد و ارتباط رادیویی آن قطع شد.</content>
  </text>
  <text id="15704">
    <content>جشنواره الگوی تدریس برتر دوره‌های ابتدایی، علوم تجربی و تاریخ دوره راهنمایی از سوی واحد آموزش اداره آموزش و پرورش فیروزکوه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="15705">
    <content>لازم به ذکر است؛ امامعلی رحمانف، سه‌شنبه آینده در چهاردهمین اجلاس مجلس عالی تاجیکستان به عنوان رئیس‌جمهوری جدید این کشور سوگند یاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15706">
    <content>اصلاحات فقط با انباشتن مجدد خاک در حفره‌های دیوار به دست می‌آیند، که این امر دشوار و آشفته است.</content>
  </text>
  <text id="15707">
    <content>این روش برای ماشین‌کاری اشکال پیچیده و بریدن مقاطع نازک از نیمه‌رساناها و آلیاژهای وسایل فضایی به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15708">
    <content>سوته در ابتدا، مدیریت یک مرکز آموزشی کودکان بزهکار را بر عهده گرفت و مدتی نیز به عنوان منتقد موسیقی قلم می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="15709">
    <content>تا آخر وقت امروز، تأمین احتیاجات تهران به پایان رسید و افراد مورد نظر به سربازخانه‌ها اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="15710">
    <content>پرچم یهودیان با توجه به این ماده آبی و سفید همراه با ستاره داوود است.</content>
  </text>
  <text id="15711">
    <content>با ساخت فضاهای تازه آموزشی، دیو جهل را در بند می‌کشیم و صدها نوباوه ایرانی را به وادی سبز زلال نور و شعور رهنمون می‌سازیم.</content>
  </text>
  <text id="15712">
    <content>پیش‌کسوتان عرصه موسیقی اصیل ایرانی نسبت به این گونه برخورد با موسیقی اصیل ایرانی توسط صدا و سیما بسیار دلگیر و ناراحت‌اند.</content>
  </text>
  <text id="15713">
    <content>بنابراین اعلام احتمال ابطال انتخابات تهران با تشبث به بهانه بروز خطا در شمارش آراء، صرفاً از نوعی بهانه‌جویی و تمایل آشکار برای ابطال انتخابات حکایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15714">
    <content>به پیروی از مقامات بدیع‌الزمان همدانی و ابوالقاسم حریری، در بیست و چهار مقامه نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="15715">
    <content>کار اصلی پلاکت جلوگیری از خونریزی است؛ که این عمل با چسبیدن پلاکت‌ها به همدیگر و محل آسیب‌دیده رگ و ترشح مواد دخیل در انعقاد انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="15716">
    <content>دومین نشست کمیته تجارت ترانزیت در ارتباط با شرایط موافقت‌نامه تجاری ترانزیت اکو در دسامبر یک هزار و نهصد و نود و هشت در عشق‌آباد برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="15717">
    <content>چراکه طباطبایی به‌خوبی با نظام مشروطه و حکومت پارلمانی آشنا بوده است؛ حتی تأکید می‌کند که حکومت مشروطه نیازمند سواد و معلومات و رژیم پارلمانی است.</content>
  </text>
  <text id="15718">
    <content>از سوی دیگر، برایم مهم نبود که ریش پرپشت، تنک، توپی و غیره بگذارم چون قبلاً تکلیفم را با این نوع ریش‌ها در تهران روشن کرده بودم.</content>
  </text>
  <text id="15719">
    <content>بسیاری مرورگرها یک مرکز آنلاین دارند که به کاربران اجازه می‌دهد فهرست افزونه‌ها را ببینند.</content>
  </text>
  <text id="15720">
    <content>ملکه دانمارک نیز از طریق یک تونل زیردریایی به طول چهار کیلومتر، این مسیر را از طرف دانمارک طی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="15721">
    <content>جلوگیری از کار زنان و کودکان در کوره‌ها به تولید صدمه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="15722">
    <content>از سوی انجمن صنفی روزنامه‌نگاران ایران، چهل و دو میلیون تومان به کارکنان نشریات توقیف‌شده پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="15723">
    <content>از طرف دیگر روش‌های فیزیک و شیمی، ماده آلی کل را معمولاً به شکل توده‌ای و بدون تشخیص اجزاء و منابع مختلف تحلیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15724">
    <content>استان هرمزگان از مناطق گرم و خشک ایران است و تحت تأثیر اقلیم بیابانی و نیمه‌بیابانی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="15725">
    <content>کهکشان رادیویی نوعی کهکشان فعال است که در بخش رادیویی طیف بسیار درخشان بوده و زبانه‌های پرانرژی گاز را متصاعد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15726">
    <content>تغذیه صحیح و استفاده از مواد غذایی حاوی کلسیم، فسفر، ویتامین د و ویتامین‌های دیگر استخوان‌ها را محکم و از عوارض استخوانی جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="15727">
    <content>کروبی در پایان، مجلس ششم را مجلسی بالنده و جامع‌نگر نسبت به مسائل اقتصادی، فرهنگی، سیاسی و فکری، به ویژه آزادی اندیشه دانست.</content>
  </text>
  <text id="15728">
    <content>این امر از قید یا دفاع از هتک ناموس خود و اقارب که با تکرار از موضوع قبلی جدا شده، استنباط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15729">
    <content>قانون ضدانحصار را مجلس ما تصویب کند، قوه قضاییه ما به طور جدی در پی مسئله انحصارشکنی باشد تا همگان زمینه امکان رشد ابتکار و خلاقیت را پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="15730">
    <content>شهردار تهران در دیدار جداگانه با شهردار تونس درباره تبادل تجربیات در زمینه حفظ ابنیه و آثار و اماکن تاریخی و مذهبی گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="15731">
    <content>با این حال مرکل، با توجه به بالا بودن حزبش در نظرسنجی‌ها از عدم استقبال بالا در انتخابات خشنود بود.</content>
  </text>
  <text id="15732">
    <content>آن را در مجموعه ورزشی المپیک اجرا کرد که شامل آهنگ‌های جدید روسی و انگلیسی و مجموعه فانتزی بود.</content>
  </text>
  <text id="15733">
    <content>پس از طی مقدمات علوم و سطوح فقه و اصول، رهسپار نجف اشرف شد و پس از سال‌ها شاگردی در محضر اساتید، به مقام اجتهاد و استادی رسید.</content>
  </text>
  <text id="15734">
    <content>تارنمای خبری تابناک نیز به جای دولت، روز یکشنبه پس از حادثه را «عزای عمومی» اعلام کرد و به انتقاد از واکنش دولت به وقوع این زمین‌لرزه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="15735">
    <content>شخصیت کچل، همزاد، مادر مهربان و نگران و صمیمی او، پادشاه، شهرزاد قصه‌گو، وزیران دست راست و چپ و حتی رابین هود و نرون، همگی گواه بر احیای نظام قصه‌گویی ایرانی دارند.</content>
  </text>
  <text id="15736">
    <content>چراکه هر کنکور و امتحانی، چیزی نیست جز پرسش از معلوماتی که به طور مستقیم یا غیرمستقیم در اختیار شما قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="15737">
    <content>روش‌های مورد قبول و وجدانی موجب وحدت عمل و زبان و فرهنگ گردیده و امکان تفاهم را هرچه افزون‌تر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="15738">
    <content>این‌جانب، ضمن تشکر و قدردانی فراوان از ایشان و عرض مجدد تسلیت به مناسبت این مصیبت عظیم و این غم جان‌کاه، از خدای متعال توفیقات روزافزون ایشان را مسئلت می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="15739">
    <content>اطلاعیه طولانی این تشکل مذهبی، به اعتقاد آگاهان سیاسی آغاز هجومی منظم و پرداخته، از سوی محافظه‌کاران علیه اصلاح‌طلبان در مجلس ششم است.</content>
  </text>
  <text id="15740">
    <content>در اصطلاح شعری، به اشعاری گفته می‌شود که مصراع اول و دوم آن با مصراع‌های دوم سایر بیت‌ها هم‌قافیه باشد.</content>
  </text>
  <text id="15741">
    <content>این رژیم شامل حبوبات، سبزیجات و میوه‌ها بوده و مصرف گوشت قرمز، ماهی، مرغ، چربی‌ها، لبنیات به استثنای شیر کم‌چربی و ماست بدون چربی برای بیماران قلبی عروقی ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="15742">
    <content>بنابراین هم به لحاظ حکم صریح امام خمینی و هم به لحاظ قانون معتبر مجلس، مرجع رسمی و قانونی اعلام موضع در مورد صحت اسناد و آثار منسوب به امام تعیین گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="15743">
    <content>پس باید بپرسیم که چه زمانی و تا چه حد به روابط‌عمومی‌ها قدرت عمل خواهند داد که بتوانند در اسرع وقت وظایف مذکور را تحقق بخشند.</content>
  </text>
  <text id="15744">
    <content>این گروه، در دوران امیرالمؤمنین علیه‌السلام نیز نسبت به مردان خدا و مؤمنین و مخلصین صادق، با وحشیگری و سبعیت رفتار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="15745">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و بیست و هشت به بروجرد بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="15746">
    <content>داود فنایی، ملی‌پوش تیم پیروزی، تنها دروازه‌بانی بود که در دیدار تدارکاتی سبز و سفید، گلی دریافت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="15747">
    <content>یک روز پس از آن، روس‌ها مسکو را به آتش کشیدند و بسیاری از سپاهیان ناپلئون کشته شدند و ناپلئون مجبور به عقب‌نشینی شد.</content>
  </text>
  <text id="15748">
    <content>بدین ترتیب، شاخص کل قیمت سهام به یک هزار و نهصد و چهل و یک ممیز چهل و سه واحد رسید که نسبت به شاخص قبلی به میزان شصت ممیز چهار واحد کاهش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="15749">
    <content>اگر ما، واژه و مدلول آن را تنها از زاویه ذهن و بدون توجه به عین، مورد بررسی قرار دهیم؛ آن‌ها آشکار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15750">
    <content>شعله سرخ و زرد چراغ افتاده است ته مردمک گشاد و وحشت‌زده چشم‌هایش، خودش را به در و دیوار مردمک می‌کوبد و اصرار دارد پلک‌های پسر روی هم لم بدهند.</content>
  </text>
  <text id="15751">
    <content>مایکل کوک، کتاب‌ها و مقالات بسیاری در مورد تاریخ و تمدن اسلامی و شیعی نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="15752">
    <content>کوفه با چنین چهره‌ای، به هر حال، پایگاه شیعیان و پیروان علی علیه‌السلام و امام حسین علیه‌السلام بود.</content>
  </text>
  <text id="15753">
    <content>قطعنامه یک هزار و دویست و هشتاد و چهار با یازده رأی مثبت و آرای ممتنع روسیه، چین، فرانسه و مالزی به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="15754">
    <content>پلیس اجازه نداد تا افراد حتی لباس مناسب بپوشند و همه ما را با لباس زیر به طور وحشیانه به بازداشتگاه انتقال داد.</content>
  </text>
  <text id="15755">
    <content>در ورودی به مقبره از طرف مشرق است و قبر شیخ عطار در وسط بنا واقع شده و در بالای مقبره، گنبد کوچکی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="15756">
    <content>کمیسیون‌های حقوق بشر و تبلیغات مجلس لبنان در جلسه‌ای فوق‌العاده خواستار تشکیل دادگاهی بین‌المللی برای مجازات جنایت‌کاران جنگی اسرائیل شد.</content>
  </text>
  <text id="15757">
    <content>بمب نوعی جنگ‌افزار است که شامل محفظه‌ای پرشده از مواد منفجره است که پس از پرتاب و برخورد با هدف منفجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15758">
    <content>معلوم می‌شود که آن بزرگوار، آرزو و مراد حکومت و خلافت را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="15759">
    <content>پانتومیم نیز نوعی تئاتر است که از نوعی اشاره کلی و مبهم و پیچیده‌تر از اشاره معمولی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="15760">
    <content>این تصادف بین دو دستگاه کامیون و اتوبوس روی داد و شش نفر کشته و چهارده نفر زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="15761">
    <content>خیلی وقت‌ها کار ما به پانزده ساعت در روز می‌رسد و این یعنی نعش بازیگر سر صحنه بودن.</content>
  </text>
  <text id="15762">
    <content>در میان اهل سنت، محدثان مشهوری احادیثی در مورد بشارت مهدی از پیامبر اسلام نقل کرده‌اند، اما مفهوم مهدی از مفاهیم اصلی اعتقادی اهل سنت نیست.</content>
  </text>
  <text id="15763">
    <content>سپاه عثمانی شهر تبریز را نیز تصرف کرد اما به دلیل کمبود آذوقه مجبور به بازگشت شد و حکومت نوپای صفوی از نابودی حتمی نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="15764">
    <content>با توجه به تجارب تلخ پارلمانی گذشته است که واجپایی در صدد تقدیم لوایحی به پارلمان است که جلوی سقوط غیرمنطقی دولت‌ها را در برابر رأی عدم اعتماد احزاب کوچک‌تر بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="15765">
    <content>ابوریحان می‌گوید در روزگار ما چنین رسمی در شیراز اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="15766">
    <content>متخصصین معتقدند که می‌توان تعداد حذف‌کننده‌های پژواک را تا چهار برابر بر روی یک تراشه کوچک به اندازه یک قوطی کبریت جای داد.</content>
  </text>
  <text id="15767">
    <content>در چند قسمت اول مجموعه، صاحب این سگ در قفسه به دنبال کتابی می‌گردد تا افسانه یا شعری از آن برای سگ خود بخواند.</content>
  </text>
  <text id="15768">
    <content>این اشرار همچنین در این منطقه اقدام به گروگان‌گیری، قتل، حمل و توزیع وسیع مواد مخدر می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="15769">
    <content>با بالا رفتن دوربین از پشت پنجره، بالا آمدن خانم دکتر از پله‌ها و ورود به مطب را می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="15770">
    <content>به نظر می‌رسد که این حباب‌های گازی در مسیر صعودشان در بستر، متناوباً تقسیم و به هم می‌پیوندند.</content>
  </text>
  <text id="15771">
    <content>دوازدهم شهریورماه را که به روایتی سالروز شهادت یگانه دختر رسول خدا صلی‌الله‌علیه است، به شیعیان و دوستداران ولایت تسلیت می‌گوییم.</content>
  </text>
  <text id="15772">
    <content>او نه تنها یاری‌ام داد دقیق باشم بلکه سبب شد تا مفاهیم استعاری نیز به محتوای کتاب افزوده شود.</content>
  </text>
  <text id="15773">
    <content>اما هر لحظه بدقولی امیر خان را به یاد می‌آوردم و از گرما و دود ماهی‌ها کلافه بودم.</content>
  </text>
  <text id="15774">
    <content>امید که با درج دیدگاه‌های صاحب‌نظران، بتوان به راه‌حلی مناسب رسید و ریشه‌های خشونت را در فوتبال خشکاند.</content>
  </text>
  <text id="15775">
    <content>من یاد آن دو بزرگوار را به عنوان مظهر فداکاری، ایثار و ایمان و سخت‌کوشی این ملت گرامی می‌دارم.</content>
  </text>
  <text id="15776">
    <content>لازم به ذکر است که سفینه فضایی آتلانتیس پس از یک مأموریت دوازده روزه در روز بیست سپتامبر/ سی شهریور، در پایگاهی در فلوریدا فرود خواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="15777">
    <content>اسناد و مدارک معتبری دال بر سوء جریان انتخابات یا بروز تخلفی که منجر به ابطال انتخابات این سه حوزه شود، وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="15778">
    <content>یک آسانسور یا اتوبوس شلوغ سبب فشار و تماس فیزیکی بیگانه‌ها می‌شود و یک غذاخوری پرازدحام جای اندکی را برای خوردن یا صحبت کردن در اختیار می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="15779">
    <content>تیتان یکی از معدود اقمار موجود در منظومه شمسی است که دارای جو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15780">
    <content>ما امیدواریم که مجلس در تصویب وزارت جدید، قالب، محتوی، روحیات و مکانیسم‌های جهاد در ساختار آن را حفظ کند.</content>
  </text>
  <text id="15781">
    <content>وی فتوای خود را به تاریخ ربیع‌الأول یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت هجری، در قاهره صادر نموده است.</content>
  </text>
  <text id="15782">
    <content>جوایز قهرمانان این مسابقات و جام‌های قهرمانی تیمی به وسیله رئیس و نایب‌رئیس فدراسیون، بخشدار دیزین و امیر حسینی، دبیرکل کمیته ملی المپیک اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="15783">
    <content>این در حالی است که بولنت اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، پریشب با کوفی انان، دبیرکل سازمان ملل، دیدار و گفتگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="15784">
    <content>این سگ‌ها گوش‌های گرد بزرگی دارند مملو از مو، که آن‌ها را از ورود حشرات و پشه‌ها محافظت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="15785">
    <content>گمان می‌رود که منشاء سروهای بلند لبنان پیش از شکل‌گیری سازمان‌های ماسونی مدرن امروزی باشد.</content>
  </text>
  <text id="15786">
    <content>که با قدمتی بیش از یک ربع قرن، یکی از کهن‌ترین روستاهای استان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="15787">
    <content>در معجزه نقاشی مانی می‌نویسند: مانی با دست بر روی پارچه ابریشمی خطی می‌کشید که با کشیدن یک نخ از پارچه، خط محو می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="15788">
    <content>از این زمان به بعد فناوری خلاقیت اندک‌اندک شکل مدون و منسجم به خود گرفت و به‌تدریج در مسیر رشد و شکوفایی و گسترش و ایفای نقش گام نهاد.</content>
  </text>
  <text id="15789">
    <content>ولی پیش از آن‌که آب در اثر فشار پیستون بیرون بریزد، حلقه و پیچ فلزی، که لوله نازک به کمک آن‌ها به بشکه محکم شده بود، ترکید.</content>
  </text>
  <text id="15790">
    <content>گل‌های تیم پیکان توسط داریوش میکائیلی و محمد صادقی در دقایق چهل و دو و هفتاد و پنج به ثمر رسید و رضا استواری و رضا صاحبی دو گل تیم ذوب‌آهن را در دقایق پنج و سی و پنج به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="15791">
    <content>با توجه به ماهیت پالت ماژول دیوار حفره، می‌توان با عایق انواع مختلفی از مواد که برای کاربر در دسترس است</content>
  </text>
  <text id="15792">
    <content>سوهان یکی از ابزارهای دستی است که در درودگری و فلزکاری، تمیزکاری و صیقل به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="15793">
    <content>رئیس‌جمهوری، روز دوشنبه در برلین با یوشکا فیشر، وزیر امور خارجه این کشور دیدار و تبادل نظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="15794">
    <content>دولت نیجریه، یک قرارداد یک میلیارد دلاری را برای توسعه میادین نفتی خود با شرکت شل امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="15795">
    <content>خود ابن‌سینا را می‌بینید که نیمی از عقاید او کهنه شده است، دکارت منسوخ شده است.</content>
  </text>
  <text id="15796">
    <content>در تهران، وارد کار مطبوعات شد و با مجله کیهان بچه‌ها همکاری داشت.</content>
  </text>
  <text id="15797">
    <content>آکورد به عنوان یک سازمان غیررسمی آفریقای جنوبی، چهل کنگویی را به آفریقای جنوبی دعوت می‌کند تا مشترکاً نشستی منجر به یک وفاق ملی را برگزار کنند.</content>
  </text>
  <text id="15798">
    <content>آنان را به دلیل نادانی معذور تلقی کرد و از خداوند خواست که آنان را بیامرزد.</content>
  </text>
  <text id="15799">
    <content>به باور فیلسوفان و متکلمین مسلمان، قدرت خدا به اموری تعلق می‌گیرد که امکان تحقق داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="15800">
    <content>عشق به ماجراجویی و رؤیت آثار بدیع طبیعت زنده، همواره انسان را وادار به سیر در طبیعت و بازدید از جاذبه‌های حیرت‌انگیز می‌کند.</content>
  </text>
</textCollection>