<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="32601">
    <content>پیداست که این داستان بسی عبرت‌آموز است.</content>
  </text>
  <text id="32602">
    <content>از سویی، جبهه نجات اسلامی الجزایر در حال بررسی چگونگی ادغام افراد مسلح این جبهه، در ارتش الجزایر است.</content>
  </text>
  <text id="32603">
    <content>شاخص ارزش سهام در بازارهای بورس توکیو، سنگاپور و پاریس کاهش و در بازارهای بورس هنگ‌کنگ، نیویورک، مکزیکوسیتی، تورنتو و لندن افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="32604">
    <content>از وی دیوان اشعاری شامل قصاید، غزلیات، مثنوی‌ها، قطعه‌ها و غیره باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="32605">
    <content>بر اثر انفجار نارنجک در شمال کشمیر، روز دوشنبه، دو نفر کشته و دوازده نفر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="32606">
    <content>زیگورات، در بیست و سه کیلومتری جنوب شرقی شوش، کنار رودخانه دز بناء شده است.</content>
  </text>
  <text id="32607">
    <content>پیوندهای سخت با کلیدهای میانبر ویندوز یا پیوند نمادین متفاوتند.</content>
  </text>
  <text id="32608">
    <content>بسیاری از منتقدان ادبی، آثار مونرو را با آنتوان چخوف مقایسه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="32609">
    <content>ضمناً پس از ثبت نام و انتخاب رشته، تغییر رشته به هیچ عنوان مجاز نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32610">
    <content>قسمت‌هایی از این فیلم انیمیشن و قسمت‌هایی غیر انیمیشن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32611">
    <content>بی هیچ تردیدی هر مشرک و بی‌دینی را به آستان عبودیت حضرت حق رهنمون می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="32612">
    <content>جبری که مجبور می‌کرد در مقابل اشتباهات کر و کور شویم.</content>
  </text>
  <text id="32613">
    <content>مجله تایمز، فارین پالیسی و انجمن آزادی اسلو از او حمایت کردند.</content>
  </text>
  <text id="32614">
    <content>بیت العدل تهران، صاحب اساسنامه شد و تصمیمات به صورت هماهنگ‌تری پیگیری می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32615">
    <content>این پدیده، بعدها به یک مشی جدی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="32616">
    <content>صبح روز بعد، وقتی بچه‌ها از خواب برخاستند، مأموران هنوز آنجا بودند.</content>
  </text>
  <text id="32617">
    <content>این اقدام به منظور کنترل بیشتر اتباع خارجی مقیم کویت صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32618">
    <content>چهار به هر قسمت از یک بیت شعر می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="32619">
    <content>در بزرگ‌سالان، این موها ممکن است نشانه سوء تغذیه یا گرسنگی درازمدت باشد.</content>
  </text>
  <text id="32620">
    <content>من سکه‌ای را در داخل دستگاه انداختم تا دختربچه سوار شود.</content>
  </text>
  <text id="32621">
    <content>اخلاق، قائم به نفس انسان است؛ عمل نفسانی است و این، دشوارترین کارهاست.</content>
  </text>
  <text id="32622">
    <content>آن‌ها انجیل را کنار گذاشتند و به حقوق بشر تجاوز کردند.</content>
  </text>
  <text id="32623">
    <content>دیوان اشعار پروین اعتصامی ترکیبی از دو سبک و شیوه لفظی و معنوی آمیخته با سبکی مستقل است.</content>
  </text>
  <text id="32624">
    <content>آموزش، توسعه فراگیر جوامع، کشورها و قاره‌ها را میسر می‌سازد و مؤثرترین هزینه دفاعی است.</content>
  </text>
  <text id="32625">
    <content>اما آن روز چنان به هیجان آمده بودم که روی دوچرخه جشن گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="32626">
    <content>حماسه‌ای که به درستی از سوی رهبر معظم انقلاب، یوم‌الله نام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32627">
    <content>این گیرنده در حالت استراحت هیچ تمایلی به اتصال به فیبرینوژن ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32628">
    <content>فیلم سینمایی انیمیشن تام و جری به مدت شصت و پنج دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="32629">
    <content>دختر، نیمی از چهره‌اش را با شال سبز پوشاند؛ اما چشم‌هایش همچنان می‌درخشیدند.</content>
  </text>
  <text id="32630">
    <content>سخنان بزرگان: اگر هیچ گناهی نکنید، من از گناه برتری می‌ترسم که خودبینی است.</content>
  </text>
  <text id="32631">
    <content>ژاپن روابط دوستانه‌ای با پادشاهی کره‌ای شیلا و روابطی رسمی با امپراطوری چین داشت.</content>
  </text>
  <text id="32632">
    <content>هرچه فریاد زد که من عیسی نیستم از وی نپذیرفته و به دارش آویختند.</content>
  </text>
  <text id="32633">
    <content>ناگفته پیداست که آنان معتقد به ناسازگاری و تعارض عشق و قدرت بودند.</content>
  </text>
  <text id="32634">
    <content>پس این غباری که الآن در هوا می‌بینید، مونوکسید کربن نیست.</content>
  </text>
  <text id="32635">
    <content>ملکه جهان، همسر محمدعلی شاه و ملکه ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="32636">
    <content>او یکی از دو فاتح معروف تهران در جریان انقلاب مشروطه بود.</content>
  </text>
  <text id="32637">
    <content>به طور متوسط پانزده درصد کلاس‌های موجود تخریبی است.</content>
  </text>
  <text id="32638">
    <content>در دانشگاه جواهر لعل نهرو نیز اکنون دانشجویان خارجی، ششصد دلار بابت شهریه هر ترم می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="32639">
    <content>سال‌ها ریاست دفتر آقای خمینی را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="32640">
    <content>تغییر در این سمت و سو، به تمهیدات گوناگون نیازمند است.</content>
  </text>
  <text id="32641">
    <content>بدین گونه، عرفان یک باروی دفاعی برای حفظ ایرانیت قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32642">
    <content>به هر روی دغدغه نتیجه انتخابات تهران ایشان را به گفت‌وگو واداشت.</content>
  </text>
  <text id="32643">
    <content>بنا بر نظر فقیه شیعه محمدبن‌مکی، شهید اول، در لمعه در اسلام سنگسار در صورت وقوع زنای محصنه اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32644">
    <content>هیچ‌گاه جشنواره و کنسرتی از سوی دولت، تحت عنوان موسیقی راک برگزار نشد.</content>
  </text>
  <text id="32645">
    <content>علی علیه‌السلام بدن پیامبر را پوشاند و سپس با همراهی فضل‌بن‌عباس، به غسل دادن و کفن کردن پیامبر پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="32646">
    <content>کاتولیک‌ها به روحانیون مرد، پدر یا کشیش می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="32647">
    <content>ما با چهره‌های اندوهگین به او نگاه کردیم.</content>
  </text>
  <text id="32648">
    <content>در اندازه‌های کوچک و بزرگ، احساسات دل‌پسند و مطبوع و زنده‌دلی محض ایجاد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32649">
    <content>کپک مذکور بر روی موادی مانند پسته، بادام‌زمینی و غلات زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32650">
    <content>اروپای فدرال باعث می‌شود بازرسی‌های دموکراتیک و محاسبه عملکرد دولت‌ها تقویت شود.</content>
  </text>
  <text id="32651">
    <content>این مجله، به صاحب‌امتیازی سازمان پزشکی قانونی کشور انتشار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="32652">
    <content>موشک رفت و رفت، ولی به سنگر نخورد و از فاصله چندمتری سنگر رد شد.</content>
  </text>
  <text id="32653">
    <content>ناگهان دیدم که شخص دیگری هم داخل اتاق ایستاده است و بغلش پر از خرت‌وپرت است.</content>
  </text>
  <text id="32654">
    <content>اضلاع دیگر صفه با دیوارهای کوتاه و برج‌های نگهبانی پوشیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32655">
    <content>او در این رصدخانه، به پاره‌ای از تحقیقات همت گماشت.</content>
  </text>
  <text id="32656">
    <content>سنجاب ایرانی یا سنجاب قفقازی، نوعی سنجاب است که در جنگل‌های پهن‌برگ قفقاز، آناتولی، زاگرس و مدیترانه شرقی زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32657">
    <content>از ماه اکتبر سال مزبور، هنرستان صنعتی آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="32658">
    <content>لایق شیرعلی، شاعر نامدار و مردمی تاجیکستان، روز جمعه بر اثر سکته مغزی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="32659">
    <content>در محدوده دریاچه زریبار پستاندارانی شامل سگ آبی، روباه، گرگ، خوک وحشی، خرگوش و نوعی گربه وحشی زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="32660">
    <content>دیروز مردی به اتهام شروع سرقت، در دادگاه جنحه ناحیه پنج دادسرا، به یازده ماه حبس محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="32661">
    <content>این خونریزی زنان از سن بلوغ از داخل زهدان، تحت تأثیر هورمون‌های تخمدان صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32662">
    <content>چشمه‌سارهای متعددی شهر را مشروب می‌سازد و چشمه آب معدنی گازداری هم دارد.</content>
  </text>
  <text id="32663">
    <content>بخش مهمی از تصویربرداری مولکولی به تصویربرداری از حیوانات کوچک اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="32664">
    <content>پیکر پاک شهید سرهنگ علیرضا محبی در فردوس تشییع و در بهشت اکبر این شهر به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="32665">
    <content>واسموس با عشق می‌آید تا این کشور را آباد کند.</content>
  </text>
  <text id="32666">
    <content>قلعه، روستایی از توابع بخش طارم سفلی شهرستان قزوین، در استان قزوین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="32667">
    <content>یکی از عناصر کمپین، تحقیق و ارائه سیاست‌ها، خط مشی‌ها و پیشنهادات است.</content>
  </text>
  <text id="32668">
    <content>این واکنش به بازیافت کمتر منگنز و بازیافت بیشتر سیلیسیم در فلز جوش منتج خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32669">
    <content>نتایج این واکسن روی موش و میمون موفقیت آمیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32670">
    <content>امتحانات ممکن است به طریق کتبی یا شفاهی باشد، برخی هم امتحان کتبی داشته باشد و هم شفاهی.</content>
  </text>
  <text id="32671">
    <content>داوران این گونه قضاوت کردند که این ادعا اغراق‌آمیز و گمراه‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="32672">
    <content>گفت‌وگو با سعید انصاری؛ آهنگ‌ساز سعید انصاری، متولد یک هزار و سیصد و چهل و یک در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="32673">
    <content>هیچ پیش‌بینی‌ای نه حتماً به خودی‌خود به وقوع می‌پیوندد و نه لزوماً به خودی‌خود واقع نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32674">
    <content>قائم‌مقام در تحکیم اساس سلطنت محمد شاه، صادقانه کوشید و کفایت و لیاقت قابل توجهی از خود نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="32675">
    <content>مقادیر مذکور از حاصل ضرب قیمت داخلی کالا ثابت بوده، ولی نرخ ارز به طور تصادفی نوسان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32676">
    <content>کوهن علاوه بر شاهزاده سلطان، با ملک فهد و شاهزاده عبدالله ولیعهد عربستان نیز ملاقات و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="32677">
    <content>با این کشف، تعداد شهاب‌سنگ‌های مریخی شناخته‌شده به چهل و یک عدد رسید.</content>
  </text>
  <text id="32678">
    <content>بنابراین به این‌ها معقولات ثانوی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="32679">
    <content>استخر تثبیت یک استخر مصنوعی یا طبیعی است که برای تصفیه پساب به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="32680">
    <content>به‌ندرت در قصه‌ها، شاه یار و مددکار قهرمان به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32681">
    <content>که علی علیه‌السلام پرچم‌دار عدل و کوه استقامت و مظهر یقین و سپهسالار جهاد در راه خداست.</content>
  </text>
  <text id="32682">
    <content>می‌گویند در مدرسه شاگرد زیاد منظمی نبود، ولی هوش و حافظه‌اش عالی بود.</content>
  </text>
  <text id="32683">
    <content>او با جویبار اشک‌هایش آن‌ها را آبیاری نمود.</content>
  </text>
  <text id="32684">
    <content>مجلس درس او در فقه و اصول مخصوصاً پس از درگذشت آخوند خراسانی، رونق و شهرت بیشتری یافت.</content>
  </text>
  <text id="32685">
    <content>لیگا یک روش برای تولید قطعاتی با ساختار میکرومتری است.</content>
  </text>
  <text id="32686">
    <content>این زمین‌لرزه در شهرهای ابوظبی، دوبی، دوحه، دهلی نو، کراچی، کویته و بلوچستان پاکستان نیز احساس شده است.</content>
  </text>
  <text id="32687">
    <content>شیرعلی شاعر، نامدار و مردمی تاجیکستان، روز جمعه بر اثر سکته مغزی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="32688">
    <content>زندگی رودریگو در کودکی همراه با شادی و خوشی بود.</content>
  </text>
  <text id="32689">
    <content>شبکه نامشخصی او را به طور جعلی به شیخ فضل‌الله نوری نسبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32690">
    <content>سرعت بازگرداندن بینایی یا رفع عارضه نیز عکس سن کودک است؛ یعنی کودک کم‌سن‌تر، سریع‌تر و کامل‌تر به درمان پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32691">
    <content>در زمان سلطان سلیمان عثمانی، نفوذ عثمانی‌ها تا پشت دیوار وین در قلب اروپا کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="32692">
    <content>کسی که می‌خواهد خود زیبایی، خود حقیقت را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="32693">
    <content>او می‌کوشید با یک نوشابه پنجاه سنتی بیشترین لذت را نصیب من کند.</content>
  </text>
  <text id="32694">
    <content>نقد هنری، نقدی است که به بحث و ارزیابی در آثار هنر بصری می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="32695">
    <content>این‌گونه سؤال‌ها اغلب بی‌هدف است و بدون تفکر بیان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32696">
    <content>پیروزی تیم والیبال بانوان ایتالیا: تیم والیبال بانوان ایتالیا مقابل پرو به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="32697">
    <content>متأثر می‌شوم، چون تجربه تلخ و ناگواری داشته که مستلزم پرداخت تاوان سنگینی است.</content>
  </text>
  <text id="32698">
    <content>در ایران آخرین اپیدمی طاعون، در زمان ناصرالدین‌شاه در کردستان اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="32699">
    <content>در این شب اهل خیر، برنج، روغن، ماهی و تخم‌مرغ به خانه مستمندان هدیه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="32700">
    <content>کرین پس از آن با دریافت بورس تحصیلی به مکزیکو سیتی رفت.</content>
  </text>
  <text id="32701">
    <content>در طول جنگ جهانی دوم لندن به مأمن دولت‌های در تبعید فرانسه آزاد، بلژیک، چک‌اسلواکی، یونان، هلند، نروژ، لهستان، کره و یوگسلاوی تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="32702">
    <content>زیرا بر طبق بند دوی عهدنامه مذکور، مناطقی مانند شرق ذهاب و دره کرند به ایران تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32703">
    <content>به‌ناچار به مغازه بغل منزل خود رفتیم و مرغ گرفتیم و معلوم شد که آن مرغ‌ها ذبح شرعی نشده بودند.</content>
  </text>
  <text id="32704">
    <content>با ورود او، طرح پیراهن مشکی و آستین کوتاهش نظر مجتبی را به خود جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="32705">
    <content>نور با طول موج کوتاه‌تر بنفش، آبی و سبز بیش از پرتوهای با طول موج بلندتر زرد، نارنجی و قرمز خمیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32706">
    <content>با کنترل میکروسکپی کیفیت روغن‌ها در می‌یابیم که این سلول‌ها تشکیلات خاصی دارند.</content>
  </text>
  <text id="32707">
    <content>ماهی کمانگیر نام یک سرده از راسته سوف‌ماهی‌سانان است.</content>
  </text>
  <text id="32708">
    <content>وی همچنین ارتباط با مجامع علمی و پژوهشی دنیا را یک ضرورت خواند.</content>
  </text>
  <text id="32709">
    <content>یک کارگاه بزرگ نجاری بر اثر آتش‌سوزی به تلی از خاکستر تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="32710">
    <content>اما پروس‌ها همین قلعه را در جنگ آخر مسخر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="32711">
    <content>جریان هوای لازم به ازای هر کیلووات توان اجاق، دو مترمکعب در ساعت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32712">
    <content>این حکام، روستاییان را با قساوت و سنگدلی وحشیانه استثمار می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="32713">
    <content>هنر واجپایی در بهره‌گیری به‌موقع از فرصت‌های ناپایدار در هند است.</content>
  </text>
  <text id="32714">
    <content>از همین اقدام بود که بعدها سلطنت سلجوقیان روم در قونیه شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32715">
    <content>یک بوستان هفده هکتاری و پنج بوستان محله‌ای، در نقاط مختلف بندرانزلی احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32716">
    <content>این نوع نمونه‌ها، نقش فعال در ارزیابی سیستم فیزیکی دارند.</content>
  </text>
  <text id="32717">
    <content>تو را سلامت باد ای گل بهار و بهشت.</content>
  </text>
  <text id="32718">
    <content>همچنین اعتمادی دوجانبه بین صنعت و تحقیق و توسعه به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="32719">
    <content>این انقلاب یک تجربه جدید و یک حرف نو در دنیاست.</content>
  </text>
  <text id="32720">
    <content>در این روش به دلیل این‌که پرتوها، طول تلسکوپ را دوبار طی می‌کنند، طول تلسکوپ به نصف کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="32721">
    <content>کتاب شرح شوق با عنوان فرعی شرح و تحلیل اشعار حافظ اثر سعید حمیدیان است که به نقد و تحلیل اشعار حافظ می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="32722">
    <content>در جای‌جای دشت، روستایی‌ها با لباس گشاد سفید به کشت‌وکار مشغول بودند.</content>
  </text>
  <text id="32723">
    <content>قرار گرفتن در معرض تشعشع یکی از آسیب‌های احتمالی بیماریابی است.</content>
  </text>
  <text id="32724">
    <content>این واکنش، آخرین مرحله از متابولیسم ترکیبات سولفات‌دار است و سپس سولفات دفع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32725">
    <content>این سنت، انتزاع هنر قرون وسطا را به یک دید تجربی از واقعیت تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="32726">
    <content>ما اهورامزدا را به خدای خرد، اندیشه و هماهنگی تفسیر کردیم.</content>
  </text>
  <text id="32727">
    <content>دعای عرفه، به‌ویژه این فراز از دعا، گوهر شناخت انقلاب عاشوراست، گوهر شناخت سخن و سلوک امام حسین است.</content>
  </text>
  <text id="32728">
    <content>نوعی غذای محلی که از ترکیب برنج و ماش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32729">
    <content>در آن تحلیل و تفسیر، آن باور دینی ما لطمه می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="32730">
    <content>این گونه، بومی شمال آفریقا، بالکان و غرب و مرکز آسیا است.</content>
  </text>
  <text id="32731">
    <content>این جیوه احتمالاً از چشمه‌های کف اقیانوس وارد آب شده است.</content>
  </text>
  <text id="32732">
    <content>نیمه عمر مواد تشعشع‌کننده پوزیترون کوتاه است و باید در محل مصرف، تولید شوند.</content>
  </text>
  <text id="32733">
    <content>وسعت پاکستان، نهصد و سی و شش هزار و هشتصد و سه کیلومترمربع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32734">
    <content>توده‌های متورم بزرگ‌تر و ترسناک‌تر از چند لحظه پیش جان می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="32735">
    <content>زمانی نیز در هجو دیگران اشعاری می‌سرودند.</content>
  </text>
  <text id="32736">
    <content>در این شکل محور عمودی، ارتفاع آبدهی و محور افقی، دبی پمپ را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32737">
    <content>راه‌آهن این شهر به عنوان بخشی از راه‌آهن تهران-جنوب از نقاط حساس به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32738">
    <content>آن حضرت در روز جمعه، سیزده رجب در خانه خدا به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="32739">
    <content>کاربردهای هواشناسی شامل پیش‌بینی هوا، پیش‌بینی سیل، آب شدن یخچال‌های طبیعی و غیره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32740">
    <content>به عنوان مثال، پاک‌سازی نژادی در آزمایشگاه امکان‌پذیر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32741">
    <content>مجموعه شیلات کیاشهر، متعلق به شرکت مادر تخصصی ماهیان خاویاری، مالک این موزه تخصصی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32742">
    <content>در بازی، بازیکن، کنترل قهرمان اصلی را در پرسپکتیو اول‌شخص به دست می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32743">
    <content>مولانا به شام و دمشق رفت اما شمس را نیافت و به قونیه بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="32744">
    <content>اولین قسمت، محدود به قضیه مضاعفی است که ما قصد آزمون آن را داریم.</content>
  </text>
  <text id="32745">
    <content>یاکوولف اکنون مطمئن بود که دیگر در دستگاه کمیته مرکزی جایی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32746">
    <content>از جمله سرشناس‌ترین دانش‌آموختگان این مدرسه رئیس‌جمهور سابق آمریکا، ریچارد نیکسون است.</content>
  </text>
  <text id="32747">
    <content>این فیلم در سی و چهارمین جایزه آکادمی فیلم ژاپن، برای بهترین فیلم نامزد شد.</content>
  </text>
  <text id="32748">
    <content>بنابراین، فاقد شخصیت‌پردازی، بازیگری، صحنه‌پردازی، گریم، دکور و عواملی از این قبیل است.</content>
  </text>
  <text id="32749">
    <content>شناختی که تنها از طریق تظاهراتش در رفتار میسر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32750">
    <content>دستت را دراز می‌کنی و از زیر تخت، قیچی را بیرون می‌آوری.</content>
  </text>
  <text id="32751">
    <content>که البته بارزترین وجه عدالت، حرمت و امنیت یکایک افراد این مملکت است.</content>
  </text>
  <text id="32752">
    <content>رژیم صهیونیستی تأکید کرد: پس از خروج اسرائیل از جنوب لبنان، کمیته تفاهم‌نامه آوریل منحل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32753">
    <content>اما پیش‌فرض‌ها و الزامات پذیرش این شعار کمتر مورد بحث قرار گرفته و تصریح و شفاف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="32754">
    <content>در اوایل سلطنت رضا شاه پهلوی مدتی سرپرست محصلین وزارت پست و تلگراف در اروپا بود.</content>
  </text>
  <text id="32755">
    <content>دادگاه نظامی لبنان بر اجرای حکم اعدام مسئول سازمان فتح تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="32756">
    <content>پروژه طراحی گرافیک ممکن است شامل سبک و ارائه متن موجود و تصاویر موجود یا تصاویر طراحی‌شده توسط طراح گرافیک باشد.</content>
  </text>
  <text id="32757">
    <content>شورای نگهبان، لایحه ایجاد هیئت‌امنای صرفه‌جویی ارزی در معالجه بیماران را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="32758">
    <content>داروهایی مثل آمپی‌سیلین یا آموکسی‌سیلین احتمال پیدایش گونه‌های مقاوم را افزایش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="32759">
    <content>وی در جریان نسل‌کشی ارمنی‌ها توسط حکومت ترکان جوان عثمانی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="32760">
    <content>ولی کاکایم مثل آن وقت‌ها که هنوز زنده بود، خنده کرد.</content>
  </text>
  <text id="32761">
    <content>ارتش نیز قول داده است واحدهای رزمی جاکارتا از ایالت آچه عقب‌نشینی کنند.</content>
  </text>
  <text id="32762">
    <content>نتایج انتخابات سراسری مجلس اتریش تقریباً بر پیش‌بینی‌ها و نظرسنجی‌های انجام‌شده قبلی منطبق بود.</content>
  </text>
  <text id="32763">
    <content>این رویکرد هم از سوی آقای سروش، مبارک و نجات‌بخش است.</content>
  </text>
  <text id="32764">
    <content>پس باید تلاش کرد، کلید اصلی گشودن معضلات و مشکلات را یافت.</content>
  </text>
  <text id="32765">
    <content>در وزن پنجاه و هشت کیلوگرم، حق‌شناس و محمدی و کشتی‌گیران قطر، ژاپن، قزاقستان، قرقیزستان و هند وزن‌کشی کردند.</content>
  </text>
  <text id="32766">
    <content>این مجتمع دارای تالارهای آمفی‌تئاتر و بخش‌های متنوع دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="32767">
    <content>در اکتبر گذشته، یک کشتی حامل پرچم ژاپن به دست گروهی از دزدان دریایی مسلح توقیف شد.</content>
  </text>
  <text id="32768">
    <content>حتی در دزهای پایین، خشکی دهان، یبوست، احتباس مایع، افزایش وزن، اختلال حواس و اشکال در تمرکز شایع است.</content>
  </text>
  <text id="32769">
    <content>نپرداختن به حفظ قرآن در حال حاضر، واقعاً نقیصه‌ای در حوزه‌های ما به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="32770">
    <content>یک نمونه از مقدار مؤثر شیلد، یک محفظه آلومینیومی در شکل چهار آمده است.</content>
  </text>
  <text id="32771">
    <content>اگر هجای تکیه‌بر کلمه‌ای در سطح پاره‌گفتار، بستر تکیه زیروبمی نباشد از نظر تکیه‌ای خنثی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32772">
    <content>رمزی از جنس پلاستیک تقویت‌شده با شیشه و سایر مواد غیرمغناطیسی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="32773">
    <content>حکمت اشراق درحقیقت نوعی تئوزوفی است که آن را به علم سلوکی نیز تعبیر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="32774">
    <content>نه دقیقه اول فیلم تقریباً همان ساختار را دنبال می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="32775">
    <content>شهرزاد هنگام قصه‌گویی باید بازیگر و کارگردان هم باشد.</content>
  </text>
  <text id="32776">
    <content>مسجد مطلب خان خوی، در مرکز شهر خوی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="32777">
    <content>خطر مرگ‌ومیر ناشی از سکته مغزی نیز در سیاه‌پوستان، دو برابر سفیدپوستان است.</content>
  </text>
  <text id="32778">
    <content>به همین دلیل نسبت به نویز بسیار حساس هستند.</content>
  </text>
  <text id="32779">
    <content>اگر دستگاه در حال چرخش حتی با سرعت ثابت باشد شتاب‌دار محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32780">
    <content>خواندن فهرست راهنماهای نرم‌افزاری بدون سخت‌افزار، ناامیدکننده‌تر از خواندن راهنماهای جنبی بدون نرم‌افزار است.</content>
  </text>
  <text id="32781">
    <content>فرآیند شکل‌گیری مواد چرب در سرخ‌رگ‌ها که پلاک نامیده می‌شود، پیچیده است.</content>
  </text>
  <text id="32782">
    <content>ویتامین «ث» از شکنندگی رگ‌ها جلوگیری کرده و از لخته شدن خون پیشگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32783">
    <content>اقدام علیه مجلس به منزله مقاومت در برابر احکام دین حنیف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32784">
    <content>از سویی معلوم نیست چرا مأمورین اعزامی قادر به رفع نقص فنی موجود نیستند.</content>
  </text>
  <text id="32785">
    <content>و نظر خودش را هم اگر می‌خواست بگوید قبلاً یا بعداً می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="32786">
    <content>خدمه این پروازها مجاز به سرو مشروبات الکلی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="32787">
    <content>اگر لاستیک حلقوی در اختیار ندارید می‌توانید یک قطعه کاغذ مومی زیر ظرف جایخی قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="32788">
    <content>علل دیگری نیز همچون مصاحبه با سفیر آلمان یا تجلیل از بی.بی.سی برای توقیف ذکر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="32789">
    <content>طول عمر این درخت مانند یامازاکورا بسیار طولانی است.</content>
  </text>
  <text id="32790">
    <content>هنوز هم که سال‌ها از آن داغ اندوه‌بار می‌گذرد، غم فراق پسرم را فراموش نکرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="32791">
    <content>ارتفاع هیچ نقطه‌ای نباید از دویست و پنجاه میلی‌متر از کف نمونه تجاوز نماید.</content>
  </text>
  <text id="32792">
    <content>حکمت‌یار با زور فرامرز را به سمت ماشین هدایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32793">
    <content>تظاهرکنندگان با آتش زدن پرچم رژیم صهیونیستی و لاستیک به سوی نظامیان صهیونیست، سنگ پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="32794">
    <content>از نظر تأسیس چاپخانه، رتبه اول را داریم؛ از نظر تأسیس هتل، رتبه ممتازی داریم؛ از نظر تأسیس کانون‌های مساجد جزو پنج استان اول کشور هستیم.</content>
  </text>
  <text id="32795">
    <content>این رمان مهیج بغرنج که به لحنی طنزگونه نوشته شده بود در زمان خود پرفروش‌ترین بود.</content>
  </text>
  <text id="32796">
    <content>یا به امید ازدیاد ثروت، سکه را بر آینه می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="32797">
    <content>زن ناگهان چشم‌هایش را باز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32798">
    <content>او مانند دیگر آشوریان زاخو از پیروان کلیسای کاتولیک کلدانی بود.</content>
  </text>
  <text id="32799">
    <content>یعنی فلاسفه‌ای که با میزان عقل و شهود قلبی یا عشق به حقیقت می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="32800">
    <content>فریاد زدم، خشمناک و بی‌سروپا دست پلیس‌ها را پس زدم و ناله‌کنان خود را به روی نعش‌ها افکندم.</content>
  </text>
</textCollection>