<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="19401">
    <content>انقلاب به هیچ گروهی بدهکاری ندارد و ما هنوز هم چوب اعتمادهای فراوان خود را به گروه‌ها و لیبرال‌ها می‌خوریم.</content>
  </text>
  <text id="19402">
    <content>تا اینکه یکی از ندیمان سلطان به نام ماهک از حضور فردوسی در غزنه آگاه شد و به دیدار شاعر طوس رفت.</content>
  </text>
  <text id="19403">
    <content>این ساختارها، الگوهایی را تشکیل می‌دهند که همه فضاهای شبکه بلوری را حتی در صورت وجود نقض تقارنی پر کنند.</content>
  </text>
  <text id="19404">
    <content>مشهور است که بیننده تلویزیون را مثل تماشاگر سینما، نمی‌شود به چهارمیخ انتخاب و سکوت و تاریکی و تمرکز کشید.</content>
  </text>
  <text id="19405">
    <content>اگر هم خدای ناکرده ادعاهای گذشته ایشان مربوط به دوستی با پوپر، لاف بوده که بحث شخصی است و ما از ورود به آن معذوریم.</content>
  </text>
  <text id="19406">
    <content>طاهر یحیی اعدام نشد زیرا کودتاگران نمی‌خواستند افکار عمومی دنیا بگویند که حمام خونی دوباره در عراق به راه افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="19407">
    <content>بدین ترتیب که معاون پادشاه این قوانین را امضا کرد، اما حق اعلام وضع فوق‌العاده همچنان در اختیار پادشاه باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="19408">
    <content>راجرز که به نمایشگاه فناوری‌های آینده به همراه دوست خود، گروهبان جیمز باکی بارنز می‌رود، دوباره تلاش می‌کند تا به ارتش بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="19409">
    <content>سه هفته بعد شاه بدون گفت‌وگو با متفقین به نفع ولیعهد خود کناره‌گیری کرد و به امید نجات سلطنت، کشور را به‌سرعت ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="19410">
    <content>مجله نیوزویک دیروز پیشنهاد کرده بود رئیس‌جمهوری آمریکا از ژنرال‌های عالی‌رتبه آمریکا دعوت کند تا به اتفاق وی تاریخ جنگ دوم جهانی را تدوین کنند.</content>
  </text>
  <text id="19411">
    <content>این موجودات عجیب به دلیل ظاهر ترسناکی که دارند به عنوان نمادهای گوناگون کاربرد داشته و دارند.</content>
  </text>
  <text id="19412">
    <content>پاک‌دامن بود؛ در آن محیط فاسد اخلاقی عربستان قبل از اسلام، در دوره جوانی، آن بزرگوار، معروف به عفت و حیا بود و پاک‌دامنی او را همه قبول داشتند؛ آلوده نشد.</content>
  </text>
  <text id="19413">
    <content>ترنر با اینکه می‌دانست تهدیدهای دادستان واکو و رادولف گیلیانی چندان هم بی‌اساس نیست، غرورش به او اجازه نمی‌داد تسلیم شود.</content>
  </text>
  <text id="19414">
    <content>این ادعا، به هیچ وجه صحت ندارد و بازار آمریکا در حد عمده‌فروشی و واردات بازاری حدود چهارصد میلیون دلار است.</content>
  </text>
  <text id="19415">
    <content>دشمن از ضربه زدن و هجمه کردن و توطئه کردن علیه این بساط دینی و اسلامی، هیچ وقت منصرف نخواهد شد؛ منتها آن وقتی که ما قاعده کار را محکم کرده باشیم، دشمن مأیوس خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19416">
    <content>تجدید نظر در صورت‌ها و سنت‌ها، دافعه ایجاد می‌کند، ترس و هراس می‌آفریند و فریادها و شکوه‌ها را برمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="19417">
    <content>شخص می‌تواند با زیبا جلوه دادن آن بدیهیات به‌تدریج که اطمینان دیگران را جلب کرد، افکار و عقاید خود را به مخاطبانش القا کند.</content>
  </text>
  <text id="19418">
    <content>بایستی سوگمندانه گفت که نظام آموزش جدید در کشورمان، با بی‌اعتنایی و بی‌مهری به اساتید تکوین یافت و این راه ناپسند، شیوه متعارف شد.</content>
  </text>
  <text id="19419">
    <content>احمدی‌نژاد در این سفر بسیار تلاش کرد که آمریکا را از صف انگلیس و فرانسه جدا کند و لحن سخنانش نسبت به اوباما و آمریکا نرمش بیشتری داشت.</content>
  </text>
  <text id="19420">
    <content>این نخستین بار است که نتایج مطالعه روی مغز انسان این چنین موفقیت‌آمیز و امیدبخش بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19421">
    <content>این پیرمرد ماجراجوی ژاپنی در این سفر افزون بر پنجاه هزار کیلومتر را با قایق بادبانی طی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19422">
    <content>به این صورت که فقیه پس از مشورت با جامعه، یا خود، رأی دیگری را برمی‌گزیند و یا رأی جامعه را می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="19423">
    <content>پخش برنامه‌های ویژه فارسی‌زبانان از شبکه سی و یک تلویزیون استرالیا از ساعت سیزده تا پانزده روزهای یکشنبه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="19424">
    <content>باب حسن، سرمایه‌دار چینی‌تبار اندونزیایی که یکی از نزدیک‌ترین دوستان ژنرال سوهارتو، دیکتاتور پیشین این کشور است، به اتهام اختلاس دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="19425">
    <content>بازیگر حرفه‌ای، پاسخ‌گوی مردم و تاریخ سینماست پس حق ندارد با خواسته‌های سطحی و آرزوهای بی‌مقدار خود روح شفاف و بی‌ریای مخاطب را به بازی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="19426">
    <content>من هم همان بودم که از آن روزی قلم گرفته‌ام، بعد خواب و خفت خانواده در آشپزخانه می‌نوشتم و شکوه و شکایتی را واجب نمی‌دیدم.</content>
  </text>
  <text id="19427">
    <content>طبق روال حکومت‌های آن روزگار، حکومت شاهزادگان خردسال را یک وزیر مقتدر اداره می‌کرد و این وزیر، میرزا تقی خان نام داشت.</content>
  </text>
  <text id="19428">
    <content>هم‌اکنون شرکت کرایسلر تحت مدیریت فیات، نه تنها در ایالات متحده، بلکه در کانادا و استرالیا نیز کارخانه تولیدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="19429">
    <content>لذا اگر مثلاً فعلی تکیه زیروبمی بگیرد و وندهای تصریفی غیرواژگانی را نیز به همراه خود داشته باشد، در آن صورت تکیه زیروبمی مرز کلمه را نشان نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="19430">
    <content>آن کس که مولوی را به عنوان یک مولود چهل ساله و نوزاد اربعین درک نکند از شرح و تأویل آثار و تفسیر گفتار او معذور خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="19431">
    <content>آمریکا، اوتاوا را متهم کرد که با سیاست خارجی خود چشمانش را به روی خشونت‌های حکومت سودان می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="19432">
    <content>فرانسه همچون دیگر کشورهای اروپایی، تحولات اخیر ایران را با دقت و کنجکاوی دنبال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19433">
    <content>بازیکن ایرلندی تیم فوتبال منچستریونایتد انگلیس قرارداد خود را با این تیم تا سال دو هزار و سه تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19434">
    <content>بنابراین ناصرالدین شاه به کشتن ایلخانی برانگیخته شد و به پسرش، ظل‌السلطان، حاکم اصفهان، دستور داد که او را به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="19435">
    <content>وقتی ولیدبن‌عتبه ملکی از امام حسین علیه‌السلام را گرفته بود، در هنگامی که والی مدینه بود، امام حسین علیه‌السلام نزد او رفت.</content>
  </text>
  <text id="19436">
    <content>ما از دشمن نمی‌ترسیم و دشمن هم قادر به ضربه زدن به ما نیست؛ اما همه این‌ها مشروط به حفظ هوشیاری و حضور آحاد مردم در صحنه است.</content>
  </text>
  <text id="19437">
    <content>آمار نشان داده‌اند که ازدواج‌های سنتی از استحکام بیشتری نسبت به ازدواج‌های مدرن برخوردارند.</content>
  </text>
  <text id="19438">
    <content>این پیکره سنگی با بیست متر ارتفاع و شش متر پهنا به شکل تندیس انسان در بالای تپه‌ای به ارتفاع تقریبی یکصد متر واقع است.</content>
  </text>
  <text id="19439">
    <content>هر شعری را که می‌شنید و یا می‌خواند، به خاطر می‌سپرد.</content>
  </text>
  <text id="19440">
    <content>او هنگام حمله آقامحمد خان به شیراز به لطفعلی خان خیانت کرد و دروازه شهر را بر او هنگام برگشت از جنگ بست.</content>
  </text>
  <text id="19441">
    <content>بازی دو تیم که در نیمه دوم، شکلی دیدنی‌تر و زیباتر به خود گرفته بود، هر لحظه خالق صحنه‌های دلپذیر و جذابی بود.</content>
  </text>
  <text id="19442">
    <content>سپس تمرینات تیم ملی به دلیل شرکت بازیکنان در سوگواری و مراسم احیای ماه مبارک رمضان به مدت پنج روز تعطیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19443">
    <content>گفته می‌شود اخیراً طبق برنامه جدید پذیرش مهاجران، دولت آلمان با ورود بیست هزار مهاجر مهندس و تکنسین کامپیوتر غیراروپایی به اروپا موافقت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19444">
    <content>اپک به خاطر این سنت خود مشهور است که رهبران حاضر در آن، مطابق با رسوم ملی کشور میزبان خود، لباس می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="19445">
    <content>توسعه تکنولوژی بیش از آنکه جنبه مادی داشته باشد، جنبه فرهنگی دارد و در حقیقت رفع موانع فرهنگی به توسعه عمومی و به ویژه توسعه تکنولوژی خواهد انجامید.</content>
  </text>
  <text id="19446">
    <content>همچنین راه‌آهن فرانسه نیز موظف به تغییر سیستم قدیمی ترمز لوکوموتیوهای خود که بیشترین صدا را هنگام توقف قطارها در توقف‌گاه‌های راه‌آهن ایجاد می‌کنند، شده است.</content>
  </text>
  <text id="19447">
    <content>خانواده اکبر گنجی نیز در آخرین تماس تلفنی با ایشان، مطلع شدند که تبلیغات غیر قابل قبول علیه وی کماکان برقرار و حتی تشدید هم شده است.</content>
  </text>
  <text id="19448">
    <content>این کشور از شمال با اکوادور و کلمبیا، از شرق با برزیل، از جنوب شرقی با بولیوی، از جنوب با شیلی و از غرب با اقیانوس آرام هم‌مرز است.</content>
  </text>
  <text id="19449">
    <content>پدر ایشان به دلیل کسب و کار تجارت و آشنایی به زبان روسی به استخدام شیلات درآمد.</content>
  </text>
  <text id="19450">
    <content>بعد از همه این حیوان‌ها، نوبت گاومیش آمریکایی یا بوفالو است که سه متر و نود سانتی‌متر طول و یک تن وزن دارد.</content>
  </text>
  <text id="19451">
    <content>محمدرضا رکنی، کارشناس پژوهشکده باستان‌شناسی و تیم تحت مدیریت او، مدلی سه بعدی از بقایای چهره و اسکلت زنی را مربوط به هفت هزار سال پیش طراحی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19452">
    <content>در مطالعه جدید، اعضای گروه تحقیقاتی پروفسور وایزمن، از دانشگاه کالیفرنیا، به بررسی سازوکارهای بیماری‌زایی در سلول‌های آلوده به پریون پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="19453">
    <content>افزایش تحویل گاز از کاهش قیمت گاز ناشی شده است، به موجب موافقت‌نامه سال یک هزار و نهصد و نود و پنج، ترکمنستان اکنون گاز را به قیمت هر یک هزار مترمکعب، چهل دلار می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="19454">
    <content>همچنین از خشایار اعتمادی، محمدرضا عقیلی و اکبر آزاد به عنوان آهنگ‌سازان این مجموعه نام برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19455">
    <content>تعداد قابل توجهی از جوان‌های مناطق اطراف که در معرض اعتیاد بودند با لطایف‌الحیلی که به کار می‌برد، نجات پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="19456">
    <content>نفی خدایان دروغین که در قالب اشرافیت آن روزگار به استحمار و استعمار انسان مشغول بودند، مخالفت آنان را برانگیخت.</content>
  </text>
  <text id="19457">
    <content>او همراه با دوست‌پسر برادرزاده اش که کلانتر شهر محسوب می‌شود و به رغم مخالفت اصحاب کلیسا، تصمیم می‌گیرد برای مقابله به دل خون‌آشام‌ها بزند.</content>
  </text>
  <text id="19458">
    <content>از آنجایی که ترانزیستور عنصر غیر خطی است، بنابراین باید بایاس به گونه‌ای صورت پذیرد که تغییرات سیگنال خروجی وارد ناحیه غیر خطی شدید نشود.</content>
  </text>
  <text id="19459">
    <content>این طرح‌ها مجموعاً با صرف نود میلیارد ریال اعتبار، در هجده هکتار زمین و بیست و هشت هزار مترمربع زیربنا ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="19460">
    <content>مولیر، مأیوس و بیمار و ناکام در زندگی زناشویی، پس از انتقاداتی که وارد می‌شود به موضوعات سطحی روی می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="19461">
    <content>گل‌های تیم شاهین را علی محمد غیبی در دقایق بیست و پنج، چهل، پنجاه و شش و هفتاد و هشت به ثمر رساند و تک گل تیم استقلال را مسعود ابطحی در دقیقه نود به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="19462">
    <content>از سوی دیگر یکی از موارد توصیه‌شده به مسلمین، سعی در عدم تشابهشان به کفار و مشرکین است.</content>
  </text>
  <text id="19463">
    <content>نامه مشترک شما و آقای نخست‌وزیر به تاریخ هفت فوریه را هم از طریق سفیر بریتانیا، آقای مکر در تاریخ بیست و چهار فوریه دریافت داشتم.</content>
  </text>
  <text id="19464">
    <content>این نوزاد، دومین نوزاد ناقص‌الخلقه یک مادر است که دارای یک چشم در پیشانی، بدون بینی و به جای گوش، دو زائده دارد.</content>
  </text>
  <text id="19465">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، در جدول رده‌بندی این دیدارها بایرن مونیخ با سی امتیاز، لورکوزن با بیست و هشت امتیاز و هامبورگ با بیست و هفت امتیاز صدرنشین هستند.</content>
  </text>
  <text id="19466">
    <content>امام خمینی فقیهی زاهد، شجاع و روشن‌فکر بود که اندیشه سیاسی او منشأ ثمرات عظیم در مسلمانان و بلکه جهانیان نسبت به سیاست، حکومت و مناسبات بین‌المللی گردید.</content>
  </text>
  <text id="19467">
    <content>نگاه ایشان آن‌قدر پرمحبت و این‌قدر تسلی‌دهنده بود که هر وقت ناراحتی یا گرفتاری پیدا می‌کردیم، بی‌اختیار خدمت ایشان می‌رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="19468">
    <content>این سنگدلی و بزه ظاهری از یک چیز عمیق‌تر ناشی می‌شود و آن میل به شناخت رازها و درون اشیاء و زندگی است.</content>
  </text>
  <text id="19469">
    <content>اپیزود سوم بیانگر امری بعید و غیرمحتمل است که فیلم‌ساز به احتمال زیاد از طریق مطالعه متون عرفانی و صوفیانه از خلال زندگی‌نامه عارفانه آن را یافته است.</content>
  </text>
  <text id="19470">
    <content>طاق عظیم ضربی چهارسوق که روی یک هشتی قرار دارد، پس از گذشت صدها سال کوچک‌ترین خللی نیافته است و با آن شکوه نخستین چشم را می‌نوازد.</content>
  </text>
  <text id="19471">
    <content>خداترس بود و همیشه انجام کارها از جانب خود را به عنوان یک وظیفه شرعی می‌دید و از شهرت، تعریف و تمجید دوری می‌جست.</content>
  </text>
  <text id="19472">
    <content>در این لحظه توپ از روی نقطه کرنر توسط سعید دهقان بر روی دروازه تراکتورسازی ارسال شد و غلامرضا صاحبی با چشمانی باز و ضربه سر تماشایی گل برتری را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="19473">
    <content>پیوس با تراکتورسازی توانست دو بار قهرمان دسته اول شود که هر بار با قانون عجیب پلی آف از ورود به لیگ برتر بازماند.</content>
  </text>
  <text id="19474">
    <content>در این شهرستان، دوازده بارونی یا قلمروی تاریخی بارون‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="19475">
    <content>واگن‌ها به کمک چرخ‌دنده‌ای که در بالای تپه قرار دارد و کابل‌ها به دور آن می‌چرخند، به حرکت درمی‌آیند و سپس نیروی ثقل، واگن را به طرف پائین می‌راند.</content>
  </text>
  <text id="19476">
    <content>تاکنون سیزده کشور یکصد حفره در قاره‌های مختلف جهان ایجاد کرده‌اند که عمیق‌ترین آن‌ها دوازده کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="19477">
    <content>نوترون دارای بار الکتریکی خنثی است و به همراه پروتون در داخل هسته اتم، اصل جرم اتم را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="19478">
    <content>وقتی شر و ظلم، غالب و حاکم است؛ وقتی در جامعه، غیر خدا زمام امور را به دست دارد؛ روایت داریم که حسن ظن، ساده‌لوحی است و به هر پدیده‌ای، باید با چشم تردید و سوء ظن نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="19479">
    <content>تصاویر منتشره در شبکه‌های اجتماعی نشان می‌دهد که ده‌ها خودروی اورژانس در صحنه حاضر شده‌اند و در حال مداوای مجروحان هستند.</content>
  </text>
  <text id="19480">
    <content>بانک دوفرانس از سال دو هزار و یک میلادی با جریان یافتن اسکناس‌های یورو، پول واحد اروپایی، فقط مسئول توزیع این اسکناس‌ها خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="19481">
    <content>فصل دهم، خلاصه و نتیجه‌گیری است و در ادامه آن، مهم‌ترین واژه‌های مربوط به مطبوعات تحت عنوان واژگان مطبوعات و همچنین کتابنامه مطبوعات این پژوهش ارائه شده است.</content>
  </text>
  <text id="19482">
    <content>اما پس از به توپ بستن مجلس به دستور محمدعلی شاه قاجار تهران را ترک کرد و به بجنورد بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="19483">
    <content>به نوشته مطبوعات ترکمنستان، اجرای این بزرگ‌راه با پانصد و بیست و پنج میلیون دلار صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19484">
    <content>بدیهی است در غیر این صورت هیئت غیاباً به موارد اتهام رسیدگی و تصمیم لازم را اتخاذ خواهد نمود و چنانچه نیاز به ابلاغ مجدد باشد، تنها در یک نوبت ابلاغ خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19485">
    <content>هنگامی که پدرم بازداشت و مایملک ما ضبط شد، به خاطر می‌آورم چگونه ما بچه‌ها را از آپارتمان بیرون کردند؛ روی سورتمه‌های چوبی در حیاط نشسته بودیم.</content>
  </text>
  <text id="19486">
    <content>بدیهی است که اصل تصمیمات فقط توسط دولت‌ها اخذ خواهد گردید و من امیدوار هستم که این امر دقیقاً به هنگام ملاقات خصوصی با جناب‌عالی و چرچیل به عمل آید.</content>
  </text>
  <text id="19487">
    <content>دختر به راه می‌افتد و مردان جنازه را بر دوش می‌گیرند و دنبالش به راه می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="19488">
    <content>در اثر آمده است که در شب معراج محمد پسر عبدالله، پیغمبر اسلام، از روی این صخره سوار بر براق و به معراج رفت.</content>
  </text>
  <text id="19489">
    <content>به اعتقاد ما انتخاب این شعارها، به هیچ وجه اتفاقی نیست و به صورت کاملاً سازمان‌یافته، شعارهای اصلی انقلاب توسط گروهی تغییر می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="19490">
    <content>ولی روش اول که مبتنی بر خواص اکوستیک صوت می‌باشد، استخراج ویژگی‌های مرتبط با این خواص می‌تواند با روش‌های رایج پردازش سیگنال گفتار صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19491">
    <content>بالأخره گوریل، با دو متر قد و دویست و بیست کیلوگرم وزن، در ردیف بعد قرار می‌گیرد و می‌توان آن را کوتاه‌قدترین غول خشکی نامید.</content>
  </text>
  <text id="19492">
    <content>این موضوع را به عنوان سرعت آلوده شدن به کرم‌ها، در نظر می‌گیریم.</content>
  </text>
  <text id="19493">
    <content>در سال دویست و شصت هجری، یعقوب لیث صفاری این شهر را تصرف کرد و حدود بیست سال بعد شهر ساری به دست اسماعیل سامانی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="19494">
    <content>چون شاه اسماعیل که همه گذشتگان او تا آن‌جا که تاریخ می‌گوید پیرو مذهب تسنن بوده‌اند پس از پناه بردن به گیلان زیر نظر شیخ زاهد گیلانی به تشیع متمایل شد.</content>
  </text>
  <text id="19495">
    <content>وی در محضر استادانی چون مجتبی لنکرانی و کاظم تبریزی، دوره سطح را به پایان رساند و به درس خارج فقه راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="19496">
    <content>و دقیقاً به سبب فقدان بعد معنویت، بیشترین تلاش کسانی که با موضوعات مربوط به محیط زیست سروکار دارند، متوجه یکی از اشکال مهندسی محیط زیست است.</content>
  </text>
  <text id="19497">
    <content>در موسیقی و شعر ما، اندوهی بزرگ نهفته است؛ منتها این حزن، ناشی از غم‌های عادی عاطفی نیست، بلکه نوعی دل‌تنگی به خاطر دور افتادن از موطن ملکوتی انسان است.</content>
  </text>
  <text id="19498">
    <content>در واقع پس از این دوره پیشطاق اعتباری تازه یافت به طوری که حتی گنبد شبستان را نیز در پشت خود پنهان ساخت.</content>
  </text>
  <text id="19499">
    <content>ما احساس کردیم که عده‌ای با حضور شورای نگهبان که مسئول جلوگیری از تصویب قوانین خلاف شرع و قانون اساسی بود، مخالف هستند.</content>
  </text>
  <text id="19500">
    <content>حزب مردم در پایان اجلاس، در قطعنامه‌ای اعلام کرد: بی‌نظیر بوتو، سمبل وحدت کشور بوده و از سوی اعضا، به عنوان رهبر مادام‌العمر پذیرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="19501">
    <content>اگر این دو چیز از ما گرفته شد، به آن جسم بی‌جان تبدیل خواهیم شد.</content>
  </text>
  <text id="19502">
    <content>یک تکه چوب روی آب شناور می‌شود، زیرا وزنش کمتر از وزن مقدار آبی است که جسم شناور جای آن را می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19503">
    <content>ضمناً از خریدن شکلات‌های کهنه از دست‌فروش‌ها باید پرهیز شود و از عادت دادن کودکان به خوردن نوشابه‌هایی چون کولاها اجتناب کرد.</content>
  </text>
  <text id="19504">
    <content>تقریباً به شکل استوانه‌ای است که سطح خارجی‌اش شبیه میوه کاج می‌باشد ولی اندازه آن دو تا سه برابر یک میوه کاج است.</content>
  </text>
  <text id="19505">
    <content>این گونه در مناطق گرمسیری و نیمه‌گرمسیری، واقع در جنوب تگزاس، ایالات متحده آمریکا، تا شمال کاستاریکا در آمریکای مرکزی یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19506">
    <content>وی با اشاره به پیوندهای مستحکم و وضعیت استراتژیک ایران و ونزوئلا بر همکاری‌های دو جانبه و چند جانبه کشورهای عضو اوپک تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19507">
    <content>شهرام جعفری و حمیدرضا صدر به همراه جهان‌بخش نورایی به عنوان منتقد؛ و بهرام بیضایی، مژده شمسایی و جمیله شیخی به عنوان مهمان در این جشنواره شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19508">
    <content>از یک سو، حرمت آدمی که قدر و قیمت برنمی‌تابد، در سطح و حد سکه‌ای مسین فرود می‌آید؛ و از دیگر سو، دانش و پژوهش، ره به افول می‌سپرند و از اعتلای لازم بازمی‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="19509">
    <content>به همین دلیل اطلاع‌رسانی شفاف و به‌موقع از سوی نهادهای حکومتی و حذف نقاط تاریک و مبهم در متن مناسبات مردم و حکومت، سهم بسزایی در ابقای اعتماد عمومی ایفاء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19510">
    <content>حکومت شوروی از ترس شورش این افراد، آن‌ها را به قزاقستان کوچاند و تا امروز نیز در آنجا ساکن هستند.</content>
  </text>
  <text id="19511">
    <content>راهبرد کلان، مفهومی بود که در چارچوب آن راهبردهای بخشی همچون راهبرد نظامی، راهبرد اقتصادی، راهبرد سیاسی و راهبرد بازرگانی کشور قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19512">
    <content>تقوا، همچون محافظی انسان را در راه رسیدن به این اهداف از گمراهی حفظ می‌نماید؛ ضمن آنکه به صورت تحقق صفات الهی در خود انسان، جنبه اثباتی تقوی، مطرح می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19513">
    <content>چندین طبقه و چندین دالان است و هزاران پیچ‌وخم و اتاق‌ها و تالارها دارد که فوراً آدم نابلد گم می‌شود و همه پر از متاع و اجناس است، از هر قسم.</content>
  </text>
  <text id="19514">
    <content>شهردار تبریز در گردهمایی رانندگان شرکت واحد اتوبوسرانی تبریز و حومه، مطالعات جامع ترافیکی را اولین قدم برای سامان‌دهی حمل و نقل شهری اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="19515">
    <content>گاهی مثل همین مراسم مذهبی که خیلی هم متنوع است، ماجرایی در گذر است و ما باید تعقیبش بکنیم تا این ماجرا را ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="19516">
    <content>احمد شاه مسعود نیز در گفت‌وگو با خبرنگاران، آمادگی دولت اسلامی برهان‌الدین ربانی را برای گفت‌وگو با طالبان جهت دست‌یابی به صلح اعلام داشت.</content>
  </text>
  <text id="19517">
    <content>در تعقیب تحقق اهداف زیست‌محیطی نیز این گونه سازمان‌ها، همان اشتیاق مشابه در زمینه‌های حقوق بشر را از خود نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="19518">
    <content>در داد و ستد دیروز، اولین معامله بر روی سهام شرکت تولید قطعات اتومبیل، پس از تشکیل مجمع عمومی عادی سالیانه، مبنی بر تقسیم سود نقدی صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="19519">
    <content>سخنرانی در این راهپیمایی را سید احمد علم الهدی، عضو مجلس خبرگان رهبری از شهر مشهد و امام جمعه آن شهر، بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="19520">
    <content>آرژانتین، تعدادی بازیکن رده بالای چوگان و یک تیم ملی دارد که از لحاظ تاریخی قوی‌ترین نوع در دنیا بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19521">
    <content>مشابه همین امر هنگامی رخ می‌دهد که یک کارگر خط تولید از بازرسی کیفیت کارش چشم‌پوشی می‌کند و سیستم ترمز را اشتباه نصب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19522">
    <content>حکومت صفوی و در رأس آنان شاه عباس تمایلی به تبعید ملاصدرا از اصفهان نداشتند و شاه عباس صفوی به اجبار علمای اصفهان به این کار تن داد.</content>
  </text>
  <text id="19523">
    <content>یعنی با موسیقی پاپ نمی‌توان شعر حافظ و مولانا خواند و یا در موسیقی مذهبی مداحی کرد، چون این دو تفکر با هم متجانس نیستند.</content>
  </text>
  <text id="19524">
    <content>آگاهی سیاسی کسب کنید و نسبت به آنچه که می‌گذرد، هوشیار باشید و انگیزه و تپش جوانانه انقلابی متناسب با قشر شما، در خدمت هدف‌های نظام قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19525">
    <content>مانند مسجد جامع یزد، مسجد جامع ساوه و حرم مطهر امام رضا در مشهد به مناسبت ولادت امام هشتم شیعیان و سایر نقاط تاریخی کشور که تاکنون تمبرهایی را منتشر نموده است.</content>
  </text>
  <text id="19526">
    <content>پرچم ایران در دهکده بازی‌های المپیک سیدنی برافراشته شد: در آیین ویژه‌ای، پرچم جمهوری اسلامی ایران روز گذشته در دهکده بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی برافراشته شد.</content>
  </text>
  <text id="19527">
    <content>بناهای دیگری به نقش‌برجسته‌ها، و بعداً کاشی‌کاری‌های رنگی، همه منقوش به صحنه‌های افسانه‌ای و الهام‌گرفته از اساطیر رمزی ساسانی آراسته شدند.</content>
  </text>
  <text id="19528">
    <content>انتظار می‌رود این فیلم که به سبک آثار هیچکاک ساخته شده، یکی از سه فیلم پرفروش این هفته سینماهای جهان باشد.</content>
  </text>
  <text id="19529">
    <content>به گفته دکتر محمد رحیم صراف، سرپرست گروه باستان‌شناسی، کف معبر مکشوفه از آجر است و در وسط آن یک کانال آب‌رسانی به صورت جوی آب و به عرض شصت سانتی‌متر به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="19530">
    <content>همچنین مدیریت مجموعه چشمه علی دامغان، بر عهده شهرداری کلاته رودبار می‌باشد که بر کیفیت آن افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="19531">
    <content>ستاد کل نیروهای مسلح در اطلاعیه‌ای در حمایت از مواضع مقام معظم رهبری، کنفرانس ننگین برلین را محکوم کرد و نسبت به انحراف بعضی از مطبوعات داخلی هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="19532">
    <content>چنانچه رطوبتی که به همراه خود نمک‌های محلول دارد از سطح سنگ تبخیر شود، مقداری نمک در سطح آن به صورت شوره و لایه‌ای هم در خلل و فرج سنگ باقی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="19533">
    <content>وقتی وی سکان هدایت وزارت دفاع اسرائیل را در دست گرفت، وقتی بود که نیروهای ارتش اسرائیل در عمق خاک لبنان مشغول جنگ با نیروهای لبنانی بودند.</content>
  </text>
  <text id="19534">
    <content>حماقت و زودباوری او زمانی به اوج خود می‌رسد که عزم رفتن به ژاپن می‌کند؛ داستان صراحتاً می‌خواهد بگوید که پناه بردن به کشوری چون ژاپن برای بیگاری عملاً حماقتی بیش نیست.</content>
  </text>
  <text id="19535">
    <content>خداوند در کتاب خود، قرآن کریم، احترام مسلمانان را بر همه حرمت‌ها فزونی داده، به خاطر ایمان و توحید لازم می‌باشد حقوق و پاداش مسلمین محفوظ بماند.</content>
  </text>
  <text id="19536">
    <content>در ذی‌قعده یک هزار و سیصد و بیست و پنج قمری، مجلس شورای ملی از شاه خواست امیربهادر، وزیر جنگ و سعدالدوله را از کار برکنار کند.</content>
  </text>
  <text id="19537">
    <content>بیماری‌های واگیردار به‌ویژه تیفوس در مناطقی که بیشتر در معرض تاخت و تاز نیروهای بیگانه بود، بیداد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19538">
    <content>این لیسه دریایی در مناطق لجه‌ای همه اقیانوس‌های جهان و در آب‌های معتدل و استوایی پیدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19539">
    <content>ماهی است که در آن روزه‌داران به ضیافت خدا دعوت شده‌اند و خداوند حکیم و علیم شخصاً میزبان روزه‌داران و پرهیزکاران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19540">
    <content>در مرسدس مدل یک هزار و نهصد و سه، دو ترمز جداگانه به کار رفته بود که به وسیله دو پدال مجزا عمل می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19541">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از سانتیاگو، دیوان عالی شیلی در تصمیم خود رأی چهار ماه پیش دادگاه تجدید نظر سانتیاگو را در مورد لغو مصونیت پارلمانی پینوشه، تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19542">
    <content>یک روزنامه آمریکایی نوشت که چین، ضمن تهدید آشکار علیه آمریکا با استفاده از موشک هسته‌ای، جنگ لفظی خود را با آمریکا پیرامون تایوان، تشدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19543">
    <content>امپراتوری‌ها در حال آماده‌سازی، برای حرکت به سمت محل ماشین زمان می‌شوند که از گوشه‌وکنار اخبار وحشتناکی به گوش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="19544">
    <content>دفترچه مالکیت اتومبیل پیکان سواری، به شماره شصت و هفت هزار و دویست و بیست و یک، تهران قاف، مدل پانزده، مفقود گردیده و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="19545">
    <content>در پرش با نیزه عبدالحمید ستوده از تیم پیکان تهران با رکورد چهار متر و سی سانتی‌متر به مقام نخست دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="19546">
    <content>در این حالت مکان ورود اشعه گاما به کریستال با نقطه جذب آن یک‌سان نیست و یک عدم قطعیت در تخمین خط پاسخ به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="19547">
    <content>این مراکز در سازمان اجتماعی روستاها، جزئی تفکیک‌ناپذیر از آن بوده و توسعه و گسترش آن‌ها پاسخ به نیازهای اجتماعی روستاییان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19548">
    <content>برخی کارشناسان علت لغو سفر کلینتون به توکیو را ناشی از طولانی شدن گفت‌وگوهای یاسر عرفات، رئیس حکومت خودگردان فلسطین و ایهود باراک، نخست‌وزیر اسرائیل، عنوان کردند.</content>
  </text>
  <text id="19549">
    <content>دانش‌پژوهان حوزه‌ها و دانشگاه‌ها جزء اقشار آگاه جامعه هستند که حتی در اوج خفقان، هویت انقلابی داشتند و از این رو همواره مورد خشم و تعرض رژیم واقع می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="19550">
    <content>با این حال پس از فروپاشی کمونیسم در اروپا، واشنگتن با توجیه مقابله با تروریسم، شبکه اطلاعاتی خود را همچنان فعال نگاه داشت.</content>
  </text>
  <text id="19551">
    <content>با توجه به این نکات و اعتقاد واقعی به مردم، روش حکومتی حضرت امام لبخند به داخل و مردم بود.</content>
  </text>
  <text id="19552">
    <content>مرکز اسلامی اهل بیت، تنها مسجد و مرکز اسلامی شیعیان ایرلند جنوبی است که در مرکز کشور دوبلین واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="19553">
    <content>روی اولین کسی که نورالدین خاطرش را خواستار شده بود، در نقاب خاک کشاند.</content>
  </text>
  <text id="19554">
    <content>آنچه از مردم می‌ستاند، از بامداد تا نیمروز به جهت خزانه و شاه بود و آنچه از نیمروز تا عصر اخذ می‌کرد، تعلق به خودش داشت.</content>
  </text>
  <text id="19555">
    <content>در عملیات والفجر هشت، دشمن آتش سنگینی بر روی نیروها می‌ریخت به طوری که تحرک لازم را از بچه‌ها گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="19556">
    <content>اما چندی بعد در جریان یک دزدی از منزل آقای مجری و نرگس که کلاه قرمزی نزد آن‌ها زندگی می‌کند، دوچرخه او نیز به سرقت می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="19557">
    <content>اکنون اگر این موازنه، به سود ماده‌گرایی افراطی به هم بخورد، تعادل روانی انسان دستخوش خلل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19558">
    <content>شاه عباس برای رهایی از نفوذ قزل‌باش‌ها دستور داد که مرکز حکومت را از قزوین به اصفهان منتقل کنند تا از شر قبایل قزل‌باش که در اطراف قزوین سکونت داشتند، رهایی یابد.</content>
  </text>
  <text id="19559">
    <content>ترتیب نزول سوره‌ها و آیات و زمان و مکان و دیگر ویژگی‌های پیرامونی نزول هر دسته از آیات و سور را از منابع معتبر و قطعی و در عباراتی نص یا ظاهر بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="19560">
    <content>تحلیلگران عقیده دارند اسپایک لی با کارهای تلویزیونی خود نیز جار و جنجال به راه خواهد انداخت.</content>
  </text>
  <text id="19561">
    <content>آنچه به نقش من مربوط می‌شد، موجب شد به سراغ دوستان پزشکی که دارم بروم و با آن‌ها مشورت کنم.</content>
  </text>
  <text id="19562">
    <content>نسخه کپی این فیلم، در حال اکرانش به بازار آمد و انتقاد ده‌نمکی و برخی از فعالان حوزه فرهنگ راه به همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="19563">
    <content>درس کارآموزی در ایام تعطیل تابستانی، بعد از سال سوم، طبق برنامه‌ای که توسط مرکز آموزش عالی تدوین خواهد شد انجام می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="19564">
    <content>وضعیت تنفسی و قلبی و فشار خون ایشان در حالت تعادل و ثابتی قرار دارد، رفلکس بلع ایشان بهبود کامل یافته و می‌تواند با نی، مایعات را بنوشد.</content>
  </text>
  <text id="19565">
    <content>همچنین محل برگزاری مسابقه، بین تیم‌های شاهین اهواز با یکی از دو تیم پلی‌اکریل و ذوب‌آهن اصفهان و استقلال تهران و چوکای تالش متعاقباً اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19566">
    <content>گزارش مربوط به جلب مشمولین فراری امروز به اطلاع تیمسار دریادار رسایی رسید و قرار شد، پرونده متخلفین هرچه زودتر تشکیل و تسلیم دادگاه شوند.</content>
  </text>
  <text id="19567">
    <content>ده تاوه مرادی، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="19568">
    <content>اگر بدین گونه پیگیری شود مسلماً زیرساختی بهینه در مناسبات دو کشور پدید خواهد آمد که با لغزش‌های کوچک از بین نخواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="19569">
    <content>این نوع شیر به همراه شیر ساچمه‌ای و زاویه‌دار جهت جلوگیری از پدیده لرزش در اثر فشار، در مسیر خطوط لوله به کار برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19570">
    <content>پس از تکمیل تحقیقات، با آقای درویش مشورت می‌کردم که کجاها بهتر است مبنای کار قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19571">
    <content>پس از مرگ استاد، جز آنکه اهل فضل و دوستان قدیم، مجالس باشکوهی به یادش برگزار کردند، مراثی و سوگ‌نامه‌هایی غرا برایش سرودند که جملگی در مجله آینده مضبوط است.</content>
  </text>
  <text id="19572">
    <content>همچنین هدف پنهانی مسافرت‌های او، نامه‌های دارای کد از همیلتون به جیمز استوارت در دادگاه تبعید وی به سنت ژرمن بود.</content>
  </text>
  <text id="19573">
    <content>ازدواج باطل به ازدواجی گفته می‌شود که بر خلاف قانون یک کشور واقع شده باشد و زوج باید بدون طلاق از یکدیگر جدا شوند.</content>
  </text>
  <text id="19574">
    <content>همچنین در کنار نمایش فیلم‌های یادشده سه فیلم از حمید سهیلی در خصوص تذهیب و نگارگری که با صدای آیدین آغداشلو همراه است، نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19575">
    <content>به گفته این متخصصان، فضولاتی که در طول سال‌ها به وسیله تماشاچیان در مدخل‌های ورودی ورزشگاه ریخته شده منجر به فاسد شدن آرماتورهای فولادی ستون‌های بتون‌آرمه شده است.</content>
  </text>
  <text id="19576">
    <content>وی به استناد گفته ابوچی، به صورت خودخوانده کفیل نخست‌وزیر شد، اما کفالت او با انتخاب موری فقط یک روز به درازا کشید.</content>
  </text>
  <text id="19577">
    <content>معظمٌ له از جناحی که در معرض خطر انحراف به دلیل غفلت از ارزش‌ها هستند، خواستند که صف خود را نسبت به معاندان و مخالفان نظام شفاف کنند و از آنان پرهیز نمایند.</content>
  </text>
  <text id="19578">
    <content>مثل یک بچه‌ای که دارد درس می‌خواند، زحمت می‌کشد، آرزو دارد که بعد دیپلم بگیرد، نمره‌ای بیاورد و بعد تحصیلات عالی را انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="19579">
    <content>با وجود همکاری احرارالشام با سایر گروه‌ها، این جنبش، رهبری و سازمان منحصر به خود را داراست.</content>
  </text>
  <text id="19580">
    <content>این در حالی است که ما در امر بهداشت و کمک به قشرهای ضعیف، با کمبود بودجه مواجه هستیم.</content>
  </text>
  <text id="19581">
    <content>آقای خاتمی، رئیس‌جمهور، روز سه‌شنبه با اشاره به اهمیت نقش و جایگاه خبرنگار، لزوم تذکر دائمی رسانه‌ها به مسئولین و از جمله شخص رئیس‌جمهور را مورد تأکید قرارداد.</content>
  </text>
  <text id="19582">
    <content>پوتین در پیام مکتوبی به تونی بلر، نخست‌وزیر انگلیس که دیروز، سه‌شنبه، در مسکو منتشر شد، بر توسعه روابط و مناسبات اقتصادی بین لندن و مسکو تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19583">
    <content>یلتسین در جریان این اجلاس، دیدارهای دو جانبه‌ای با رؤسای جمهوری آمریکا، فرانسه و نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="19584">
    <content>دمیرل همچنین نیاز کشورش به گاز طبیعی در سال دو هزار و بیست را افزون بر هشتاد و سه میلیارد مترمکعب ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="19585">
    <content>الجزایر به منظور سرپوش گذاشتن بر مشکلات داخلی بی‌میل نیست که مسئله صحرای غربی حتی به صورت خشونت‌آمیز ادامه یابد، در حالی که مراکش چنین تفکری ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19586">
    <content>تمثیل‌پردازی که در متون ادب و شعر فارسی همواره الهام‌بخش هنرمندان نقاش بوده است یک بار دیگر نقاشی ما را به سوی خویش فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="19587">
    <content>رشد و تمایز یاخته ها به ویژه یاخته‌های مغزی، استخوانی و ماهیچه‌ای و تمام سلول‌های بدن وابسته به هورمون‌های غده سپری است.</content>
  </text>
  <text id="19588">
    <content>علاوه بر اجراهای تئاتر، این سالن میزبان مسابقات جهانی اسنوکر است که مهم‌ترین رقابت اسنوکر حرفه‌ای در سطح جهان به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="19589">
    <content>این قراردادها مبنایی حقوقی را برای خاتمه دادن به تبعیض جنسی و نقض حقوق بشر به لحاظ جنسیت ارائه می‌کنند و دولت‌ها را به انجام اقدام ملزم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19590">
    <content>قصد ما در این مقال صرفاً برای مسیر قانونی مقررات دفاع مشروع در قوانین حال و گذشته است و بحث در خصوص مفهوم دفاع مشروع و شرایط آن را به کتب حقوقی احاله می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="19591">
    <content>پیش از این، غلامعباس گلزار در این سمت خدمت می‌کرد که از خدمات وی نیز تقدیر و تشکر به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="19592">
    <content>بیش از هفده سال از سال یک هزار و نهصد و هشتاد و دوی میلادی، از اشغال جنوب لبنان توسط ارتش اسرائیل می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="19593">
    <content>از این رو موحد وقتی به کثرت اسماء و صفات و مظاهر عالم می‌نگرد مشبه می‌شود و هنگامی که به وجوب وجود و صرافت آن و عدم تناهی حق می‌نگرد موحد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19594">
    <content>خاتمی آمده است و برای منافقی که ذره‌ای از حیات او با توجیهی همراه نیست، ناقوس‌ها به صدا درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19595">
    <content>باید بریزی بیرون و گاهی هم که دلش می‌سوخت او را مرد رمانتیک من صدا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19596">
    <content>من در برخورد اول او را شخصی عادی یافتم ولی هنگامی که لباس مخصوص سلطنتی خود را به تن کرد قیافه مسخره‌ای پیدا کرد و بادی در غبغب انداخت.</content>
  </text>
  <text id="19597">
    <content>احتمال از دست دادن تعادل و زمین خوردن و خطر تصادف افزایش می‌یابد و تحمل فشارهای وارده با هجوم اتومبیل‌ها به سمت عابر، موجب تخریب اعصاب وی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19598">
    <content>وی همچنین از موضع و نقش رئیس مجلس شورای عربستان در تحکیم و توسعه مناسبات فیمابین، به ویژه میان مجلسین دو کشور، تقدیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="19599">
    <content>همچنین مجری می‌تواند در حین اجرا هم با تغییر لحن و هم بدون تغییر صدا، و با تیپ گرفتن به شکل نمایش‌گونه، مفاهیم لازم را به ذهن شنونده منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="19600">
    <content>در این‌گونه موارد، حافظه ضعیف و واکنش‌ها کند می‌شود و ممکن است بیماری‌هایی از قبیل آلزایمر و پارکینسون بروز کنند.</content>
  </text>
</textCollection>