<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="37401">
    <content>آهنگ‌هایش با نقد اجتماعی و سیاسی گزنده همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="37402">
    <content>پهنای رود کارون در طول مسیر متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="37403">
    <content>بعد می‌بینیم که قیمتش دو دلار بیشتر نیست.</content>
  </text>
  <text id="37404">
    <content>این دولت سپس به دو امپراطوری شرقی یا بیزانس و امپراطوری غربی تجزیه شد.</content>
  </text>
  <text id="37405">
    <content>وی سپس متن احکام مقام معظم رهبری در خصوص انتصاب امیر سرتیپ هدایت لطفیان و امیر سرتیپ اکبر دیانت‌فر را قرائت کرد.</content>
  </text>
  <text id="37406">
    <content>بنابراین، حجمی از یخ که هم‌حجم آب اولیه است، جرم کمتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="37407">
    <content>بحران فوتبال آسیا با تعیین سهمیه این قاره حل و فصل شد.</content>
  </text>
  <text id="37408">
    <content>نجم‌الدین اربکان، نخست‌وزیر اسبق ترکیه، به یک سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="37409">
    <content>اما مع‌الوصف هیچ نوع برخورد سرکوب‌گری از جمله بازداشت، حبس، قتل، تبعید یا مانند آن با آنان ننمود.</content>
  </text>
  <text id="37410">
    <content>مقاله‌ای که در صفحه سوم شماره پنجم آوریل پراودا چاپ شد، توسط آلکساندر یاکوولف، تهیه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="37411">
    <content>زباله‌ها را در جوی می‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="37412">
    <content>اگر قیام حضرت سیدالشهداء سلام‌الله‌علیه نبود، امروز هم ما نمی‌توانستیم پیروز بشویم.</content>
  </text>
  <text id="37413">
    <content>البته تمامی اطلاعات مربوط به اعزام این واحدها و ضرورت خنثی‌سازی تروریست‌ها کذب محض بود.</content>
  </text>
  <text id="37414">
    <content>من به علتی که مسیر را بلد بودم، جلو افتادم.</content>
  </text>
  <text id="37415">
    <content>همچنین نمک سدیم آن جهت تجویز به صورت تزریق داخل رگی تولید شده است.</content>
  </text>
  <text id="37416">
    <content>وی دلایل دیگر فروپاشی شوروی را شکاف بین حاکمیت و عدم گردش صحیح نخبگان خواند.</content>
  </text>
  <text id="37417">
    <content>در پی تأیید حکم اعدام اوجالان، اتحادیه اروپا به ترکیه هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="37418">
    <content>سپاه عثمانی میان ارتش شاه عباس و مدافعان قلعه قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="37419">
    <content>اعراب در جنگ با اسرائیل فاقد یک طرح جامع با اهداف مشخص و دورنمای روشن هستند.</content>
  </text>
  <text id="37420">
    <content>به مناسبت سالروز شهادت حضرت زهرا، آیین ویژه‌ای در مسجد جامع تالش برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="37421">
    <content>انگار خرگوشی پوزه‌اش را به بوته خار روبه‌رویم می‌مالید.</content>
  </text>
  <text id="37422">
    <content>تاریخ برگزاری آزمون: پنجشنبه، دوازده خردادماه یک هزار و سیصد و هفتاد و نه.</content>
  </text>
  <text id="37423">
    <content>اسماعیل سعادتی خمسه، نویسنده و مترجم آثار فلسفی و عضو هیئت‌علمی پژوهشگاه فرهنگ و اندیشه اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="37424">
    <content>عده زیادی از ساکنین روستای پامنار به شغل صیادی در دریاچه سد دز مشغولند.</content>
  </text>
  <text id="37425">
    <content>در جنگ داخلی آمریکا نقش کوچکی را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="37426">
    <content>آوارگی مسیحیان از سلماس به ارومیه باز باعث آدمکشی و غارت در ارومیه شد.</content>
  </text>
  <text id="37427">
    <content>اسید فسفریک به عنوان کاتالیست در صنایع پتروشیمی کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="37428">
    <content>سفر یلتسین به پکن، در پاسخ به سفر پاییز سال گذشته جیانگ زمین به مسکو است.</content>
  </text>
  <text id="37429">
    <content>بیست و نه عضو مافیای ایتالیا به حبس ابد محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="37430">
    <content>مشروطه‌خواهان به دو گروه تندرو و میانه‌رو تقسیم شدند.</content>
  </text>
  <text id="37431">
    <content>این انتقال هرگز صورت نگرفت اما کرسپو به صورت قرضی به میلان آمد.</content>
  </text>
  <text id="37432">
    <content>در این مملکت چه کسی از حقوق ضایع‌شده من دفاع خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="37433">
    <content>این اتوبوس از چابهار راهی تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="37434">
    <content>کم‌کم کشتی بنای حرکت و تکان را گذاشت و ما را می‌غلتاند.</content>
  </text>
  <text id="37435">
    <content>غیبت نکن! یکی از بچه‌ها به نام طبری بسیار خوش‌رو، مخلص و پاک بود و اصلاً اهل غیبت و تهمت نبود.</content>
  </text>
  <text id="37436">
    <content>طب چینی در ایالات متحده: طب چینی در سرتاسر ایالات متحده مورد توجه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="37437">
    <content>جمهوری خلق چین با اتخاذ سیاست آزادسازی تدریجی بازار، نمونه موفق گشایش بازار است.</content>
  </text>
  <text id="37438">
    <content>مالبرانش، ولتر، روسو که اندکی با وی آشنایی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="37439">
    <content>این اتاق‌ها یک اتاقک کوچک را نیز در پیش دارند.</content>
  </text>
  <text id="37440">
    <content>به زبان اکنون می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="37441">
    <content>پوپر در مورد علم عادی و خطر آن نگران بود.</content>
  </text>
  <text id="37442">
    <content>جدول اوقات شرعی ذیل توسط حجت‌الإسلام مصباح‌زاده استخراج شده و مورد تأیید مرکز اسلامی انگلیس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37443">
    <content>او یک بار با تشکیل یک «سازمان شطرنج جهان»، وعده داد فیده را منحل خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="37444">
    <content>پدرش سید حسین حسینی، از طرفداران سید محسن حکیم و سید حسین طباطبایی بروجردی بود.</content>
  </text>
  <text id="37445">
    <content>ولی کره جنوبی آن‌جا پیش افتاد که متخصصان، سلسله‌جنبان امور شدند.</content>
  </text>
  <text id="37446">
    <content>برقراری ارتباط میان پیام علنی و پیام مکتوم در عمل، فوق‌العاده بغرنج از آب درخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="37447">
    <content>منوچهر خوبان نیز این کتاب را یهودستیز می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="37448">
    <content>بلندترین نقطه این کوهستان مشرف به اردبیل است.</content>
  </text>
  <text id="37449">
    <content>سه انفجار نیز شنبه‌شب در شهر کویته پاکستان به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="37450">
    <content>در دهه هشتاد، دیویس دوبار نامزد معاونت ریاست حزب کمونیست آمریکا شد.</content>
  </text>
  <text id="37451">
    <content>نیرنگ، واژه‌ای است به زبان پهلوی به معنی مراسم دینی.</content>
  </text>
  <text id="37452">
    <content>چنان‌چه داوطلبی مشغول انجام وظیفه باشد تا شهریورماه هفتاد و نه از خدمت ترخیص گردد.</content>
  </text>
  <text id="37453">
    <content>مراسم بزرگ‌داشت حاج سید احمد خمینی برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37454">
    <content>تیم ملی فوتبال کاتالونیا، تیم فوتبال رسمی سرزمین خودمختار کاتالونیا در اسپانیا است.</content>
  </text>
  <text id="37455">
    <content>ان‌شاءالله امیر سرتیپ محمد سلیمی، رئیس جدید گروه مشاوران نظامی فرماندهی کل قوا شد.</content>
  </text>
  <text id="37456">
    <content>مستوفی کابلی در راه دیده شد.</content>
  </text>
  <text id="37457">
    <content>در دوران زندگی پیامبر اکرم صلی‌الله‌علیه - چنین تقسیم‌بندی و تفکیکی مورد نداشت.</content>
  </text>
  <text id="37458">
    <content>جد پدری‌اش، مغیره، توسط حاکم بخارا، مسلمان شده و در آن‌جا سکنی گزیده بود.</content>
  </text>
  <text id="37459">
    <content>بچه‌دیو وحشت‌زده به ماشین‌ها نگاه کرد و شیشه عمرش را محکم‌تر بغل کرد.</content>
  </text>
  <text id="37460">
    <content>در جلسه دفاع تز او در پاریس، محمدعلی مجتهدی گیلانی و غلامحسین صدیقی حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="37461">
    <content>نوک این سوزن‌ها معمولاً به داخل بافت عضلانی فرومی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37462">
    <content>دخانیات در دیابتی‌ها سبب کاهش جریان خون شبکیه و افزایش خطر آسیب شبکیه، رتینوپاتی، می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37463">
    <content>آنان را هم به مجلس شراب دعوت کرد! بوی شراب در مجلس یزید پیچیده بود.</content>
  </text>
  <text id="37464">
    <content>وی در جوانی مقتول شد و فرصتی برای تکمیل آثارش نیافت.</content>
  </text>
  <text id="37465">
    <content>وی سابقه عضویت در تیم‌هایی همچون ستاره سرخ و فنرباغچه را دارد.</content>
  </text>
  <text id="37466">
    <content>امیر لیون در دنور متولد شد و در شهر سنت لوئیس بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="37467">
    <content>ولی احکام حکومتی این گونه نیست و ملاک مصلحت و مفسده عموم است.</content>
  </text>
  <text id="37468">
    <content>سازندگی دوم، اخلاقی و معنوی و فکری است.</content>
  </text>
  <text id="37469">
    <content>بیش از سی هزار زن محجبه، علیه ممنوعیت حجاب در ترکیه، اقامه دعوی کردند.</content>
  </text>
  <text id="37470">
    <content>نیمه نخست این بازی یک‌نواخت و کسل‌کننده بود.</content>
  </text>
  <text id="37471">
    <content>تشکیل پوشش‌های نفوذی، نیاز به تماس مستقیم اتم‌های عنصر نفوذ کننده و اتم‌های سطح قطعه دارد.</content>
  </text>
  <text id="37472">
    <content>اکنون اندک‌اندک خطر نزدیک‌تر می‌شد و اشراف نیز در مبارزه جدی‌تر می‌گشتند.</content>
  </text>
  <text id="37473">
    <content>حاجی یاد حرف دخترش افتاد و یاد ریسه‌هایش و ناگهان ترس تمام وجودش را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="37474">
    <content>مثال‌های زیر بر اساس اصل الحاق چپ‌رو، از نظر ساخت آهنگی خوش‌ساخت قلمداد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="37475">
    <content>این امر به معنی شکلی از غرب‌زدایی از جوامع غیرغربی است.</content>
  </text>
  <text id="37476">
    <content>مدتی در مشهد، از شاگردان سید حسین طباطبایی قمی بود.</content>
  </text>
  <text id="37477">
    <content>در این‌جا باید دیگر موضوع سولفور مطرح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37478">
    <content>منحصربه‌فرد است و ما الآن مراحلی از آن را پیموده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="37479">
    <content>ایستگاه متروی تمپل، یکی از ایستگاه‌های متروی لندن است.</content>
  </text>
  <text id="37480">
    <content>حجم آب‌گیری لوله‌ها از جدول نوزده بر حسب وزن مخصوص آب به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="37481">
    <content>پس در این نظر خوف و حزن و خجلت و سرافکندگی انسان را فراگیرد.</content>
  </text>
  <text id="37482">
    <content>نقش این شخصیت را دیوید هاربر بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="37483">
    <content>بانک‌های آفریقای جنوبی در تطهیر دارایی‌های شورشیان آنگولا شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="37484">
    <content>پرسپولیس تهران قهرمان این دوره از مسابقات شد.</content>
  </text>
  <text id="37485">
    <content>ویلیام پیت جوان در دوره سلطنت جورج سوم، نخست‌وزیر بریتانیا بود.</content>
  </text>
  <text id="37486">
    <content>نامزدی هفت کشور برای عضویت در اتحادیه اروپا در اجلاس هلسینکی پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="37487">
    <content>در اواخر قرن نوزدهم، این منطقه مرکز جنبش استقلال‌طلبی آلبانیایی‌ها شد.</content>
  </text>
  <text id="37488">
    <content>علیرضا میبدی، شاعر، ترانه‌سرا، مجری و برنامه‌ساز رادیو و تلویزیون در شهر لس‌آنجلس است.</content>
  </text>
  <text id="37489">
    <content>هر گاه نورون در حال استراحت تحریک شود، اختلاف ولتاژ دو سوی غشاء آن کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="37490">
    <content>هفده دی‌ماه، یادآور دلاوری‌های پهلوان نامدار ایران‌زمین، جهان‌پهلوان غلامرضا تختی است.</content>
  </text>
  <text id="37491">
    <content>یک زوج جوان، سایمون و رابین، زندگی بسیار خوبی دارند.</content>
  </text>
  <text id="37492">
    <content>ضمناً وسیله ایاب و ذهاب، رأس ساعت سیزده، از مقابل منزل آن مرحوم، آماده حرکت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37493">
    <content>گفت با اجازه شما من از آن‌ها می‌پرسم.</content>
  </text>
  <text id="37494">
    <content>عبدالله‌بن‌زبیر او را تحریک کرد که به عراق برود.</content>
  </text>
  <text id="37495">
    <content>دیوارکشی ضلع شرقی مجتمع انجام شد، اما ضلع غربی را به حال خود رها کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37496">
    <content>قصری روی چرخ یک قطار توریستی مشهور در هندوستان است.</content>
  </text>
  <text id="37497">
    <content>سد مخزنی کرخه در حاشیه جنوب غربی بخش چین‌خورده رشته کوه‌های زاگرس قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="37498">
    <content>سلطان بیگم، اولین همسر شاه طهماسب یکم و شهبانوی او و ملکه قدرتمند دربار صفویه بود.</content>
  </text>
  <text id="37499">
    <content>بعد از مدتی برگشتیم و فیلم‌هایمان را مونتاژ کردیم.</content>
  </text>
  <text id="37500">
    <content>باید شیوه سنتی و کلاسیک قدما رعایت شود و از مشق قلمی و نظری نیز غافل نشد.</content>
  </text>
  <text id="37501">
    <content>برج اروپا، بلندترین آسمان‌خراش در کشورهای حوزه دریای بالتیک است.</content>
  </text>
  <text id="37502">
    <content>به این عناصر، فلزات واسطه داخلی نیز می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="37503">
    <content>محصولات نبوغش با حساسیت متعالی خود، چشم‌انداز وسیعی بر شعر فارسی گشوده است.</content>
  </text>
  <text id="37504">
    <content>شرکت جاودانه، شرکتی کامپیوتری است که رئیس آن جهان‌بخش سلطانی یا دکتر رئوف است.</content>
  </text>
  <text id="37505">
    <content>او به وین، آلمان و اتحاد جماهیر شوروی رفت.</content>
  </text>
  <text id="37506">
    <content>تولی و تبری، جزو فروع دین و به‌قول بعضی از علما، جزو اصول دین است.</content>
  </text>
  <text id="37507">
    <content>این بحث مربوط به منابع دریایی است.</content>
  </text>
  <text id="37508">
    <content>تو گوش خوابانده‌ای به خش‌خش این بازی ناخوشایند.</content>
  </text>
  <text id="37509">
    <content>هنرمند تمثیل‌پرداز همواره در جست‌وجوی ارتباطی معنوی با جهان پرراز و پررمز تخیلات و تمثیلات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37510">
    <content>همه عالم هستی، صدور و فیضان نور حقیقت یا نور جهان باقی است.</content>
  </text>
  <text id="37511">
    <content>ایوان، آن‌چنان که اینک می‌بینیم تنها یک شکاف حیرت‌انگیز نبود.</content>
  </text>
  <text id="37512">
    <content>عمل دوتایی از مهم‌ترین و پرکاربردترین مفاهیم در جبر مجرد است.</content>
  </text>
  <text id="37513">
    <content>برای چراغ برقی که الکتریسیته می‌گویند که قوه چرخ الماس است.</content>
  </text>
  <text id="37514">
    <content>کنار تخته‌سنگ بوته خاری قد کشیده است و مدام صدای خش‌خشی می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="37515">
    <content>و علیه اعراب فلسطینی و حکومت قیم بریتانیا مبارزه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="37516">
    <content>در قانون کنونی مطبوعات کویت، مجازات افترا، زندان است.</content>
  </text>
  <text id="37517">
    <content>این نوع بام فقط شامل یک یا دو نوع گیاه و محیط کاشت کم‌عمق می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37518">
    <content>پس از فرار شاه مستبد، هفت سال معلم مشق احمد شاه شد.</content>
  </text>
  <text id="37519">
    <content>به این جهت طرح‌های تخصیص پویا بهتر و کاراتر از شیوه‌های ازقبل‌تعیین‌شده هستند.</content>
  </text>
  <text id="37520">
    <content>خاندان نوین آل سعود همه از خانواده بزرگ ملک عبدالعزیز می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="37521">
    <content>شخصیت احتشام را با این معلومات به جلو می‌رانم.</content>
  </text>
  <text id="37522">
    <content>در زمینه صادرات و واردات تکنولوژی و مصنوعات تکنولوژیکی، نقش دولت نمایان‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="37523">
    <content>فرمول گیاهی به انرژی هماهنگ بدن و التیام‌بخش بیماری، اعتقاد توأمان دارد.</content>
  </text>
  <text id="37524">
    <content>تیمسار حبیب‌اللهی که بر وزارت علوم نیز نظارت داشت، وارد جلسه شد.</content>
  </text>
  <text id="37525">
    <content>اندیشه نامفهومی را می‌پراکند و ساکت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37526">
    <content>اعتنایی نکرده تا این‌که پوزه خرگوش سفیدی را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="37527">
    <content>هرچند که برای هیتلر تبلیغات سیاسی مهم‌تر از نتیجه مسابقه بود.</content>
  </text>
  <text id="37528">
    <content>در شانزده سالگی شاگرد یک بازرگان پوشاک اسکاتلندی در آمستردام شد.</content>
  </text>
  <text id="37529">
    <content>ایمپلنت دیسک انعطاف‌پذیر، می‌تواند قبل از بروز علائم معمولی دیسک پیشرفته کمر، ناراحتی بیمار را برطرف کند.</content>
  </text>
  <text id="37530">
    <content>در جریان نسل‌کشی ارمنی‌ها توسط حکومت ترکان جوان عثمانی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="37531">
    <content>ساق پای راستش که با ترکش چاک خورده بود هم، توی جوراب جا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="37532">
    <content>ارتش هند تصمیم دارد چهل فروند هواپیمای اکتشافی بدون خلبان از رژیم صهیونیستی بخرد.</content>
  </text>
  <text id="37533">
    <content>از این پس محبت نادر نسبت به قزلباش کاسته شد.</content>
  </text>
  <text id="37534">
    <content>ویکتوریا، مرکز استان بریتیش کلمبیا، غربی‌ترین استان کانادا است.</content>
  </text>
  <text id="37535">
    <content>اکسین البرز در اولین سال حضورش در لیگ دسته دو، به لیگ دسته یک صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="37536">
    <content>وقتی صفحه می‌چرخد، نقاط حساس شبکیه چشم توسط رنگ‌ها، یکی بعد از دیگری تحریک می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="37537">
    <content>مجموعه فرهنگی-ورزشی انقلاب در قسمت شمالی مجموعه و جنب باشگاه بانوان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37538">
    <content>دیگر شما را کمتر در سریال آژانس دوستی می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="37539">
    <content>این تغییرات باعث شدند سبک آلبوم جدید با آثار قبلی رد هات متفاوت باشد.</content>
  </text>
  <text id="37540">
    <content>اولین کار بازیگری سحر قریشی، بازی در فیلم «لج و لج‌بازی» به کارگردانی سید مهدی برقعی بود.</content>
  </text>
  <text id="37541">
    <content>دکتر حکمت‌یار نیز در حال پر کردن فرمی است.</content>
  </text>
  <text id="37542">
    <content>محمدرضا نعمت‌زاده به عنوان رئیس ستاد؛ اکبر ترکان، قائم‌مقام ستاد و محمدباقر نوبخت، سخنگوی ستاد حسن روحانی بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37543">
    <content>این اتلاف باعث می‌شد که فقط لیزر در حالت پالسی انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="37544">
    <content>بیوه سیاه غربی نام یک گونه از سرده عنکبوت‌های بیوه است.</content>
  </text>
  <text id="37545">
    <content>محسن هاشمی، رئیس دفتر رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام نیز از حجاریان در بیمارستان عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="37546">
    <content>این شهرستان زیرمجموعه ناحیه سانتر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37547">
    <content>این کتابخانه، جهت دارا بودن یک مخزن کتب نایاب پزشکی معروف است.</content>
  </text>
  <text id="37548">
    <content>مخصوصاً این حس به خاطر آشنایی قبلی‌مان بیشتر هم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="37549">
    <content>همه باید روحیه دنباله‌گیری و کنجکاوی داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="37550">
    <content>دو قرن نوزده و بیست، قرن‌های میوه‌چینی بودند.</content>
  </text>
  <text id="37551">
    <content>تلاش‌های دولت برای اعمال سیطره بر قلب نهاد مذهبی بی‌سابقه بود.</content>
  </text>
  <text id="37552">
    <content>دانشجویان به طور مساوی بین دو گرایش فیزیولوژی گیاهان زراعی و اکولوژی گیاهان زراعی تقسیم خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="37553">
    <content>محاکمه یک جنایت‌کار جنگی کروات در دادگاه بین‌المللی لاهه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="37554">
    <content>عواطف نامطبوعی مثل ترس، خشم، حسادت، اثرات منفی در رشد کودک دارند اما عواطف مطبوعی مانند محبت، شادی، لذت و کنجکاوی برای رشد طبیعی کودک ضروری هستند.</content>
  </text>
  <text id="37555">
    <content>این، یک تکلیف و یک تعلیم اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="37556">
    <content>ما در عرصه تحقیقات و پزشکی تا رسیدن به حد مطلوب فاصله داریم.</content>
  </text>
  <text id="37557">
    <content>ارحام صدر، درمجموع در هفده فیلم سینمایی و سه مجموعه تلویزیونی بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="37558">
    <content>این شرکت هم‌اکنون مالک نیویورک تایمز، اینترنشنال هرالد تریبیون، بوستون گلوب و ابوت است.</content>
  </text>
  <text id="37559">
    <content>تخصص وی در زمینه‌های اندیشه عربی، اسلام، تصوف، ادبیات عربی، مذاهب شرقی و عرفان تطبیقی بود.</content>
  </text>
  <text id="37560">
    <content>اما زال به سبب تفاوت آیینی و ترس از پدرش سام این دعوت را نپذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="37561">
    <content>این درختچه، در مناطق جنوبی ایران می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="37562">
    <content>ما به این روحیات و فداکاری‌ها احتیاج داریم.</content>
  </text>
  <text id="37563">
    <content>پس از کشته شدن علی در مسجد کوفه و صلح حسن و معاویه، خلافت معاویةبن‌ابوسفیان آغاز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="37564">
    <content>جای معروف و منکر در جامعه تغییر یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="37565">
    <content>محمدعلی جمال‌زاده: هیچ جای دنیا تر و خشک را مثل ایران با هم نمی‌سوزانند.</content>
  </text>
  <text id="37566">
    <content>آدم‌های کوچک و بزرگ با عینک‌های گوشتی، پشت در اتاق دانشمند صف کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="37567">
    <content>آن‌ها علیه انحصار و کمونیسم دست به اعتراض زده بودند.</content>
  </text>
  <text id="37568">
    <content>او در مقطعی سرمربی تیم ملی ایتالیا بود.</content>
  </text>
  <text id="37569">
    <content>همچنین عیوب سطحی و حجمی عامل ایجاد این نوع شکست‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37570">
    <content>در این نشست، دکتر محسن میردامادی، مهندس عباس عبدی و مهندس وفا تابش حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="37571">
    <content>قدرت باید به نحوی، شاید با تقسیم وظایف حزب و دولت، بازپراکنی می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="37572">
    <content>همه از مردی می‌گفتند با کله‌ای به شکل مکعب.</content>
  </text>
  <text id="37573">
    <content>فرد دستگیرشده، در بازجویی به چهار فقره سرقت اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="37574">
    <content>ترور وی تنها به خاطر شباهت چهره او با ملک‌الشعرای بهار رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="37575">
    <content>اسکای اسپورت یک شبکه ورزشی متعلق به گروه اسکای بریتانیا است.</content>
  </text>
  <text id="37576">
    <content>انرژی زیاد آنتالپی انقباض بخار آب، موجب می‌گردد که بخار آب از آب جوش در گرمادهی بهتر باشد.</content>
  </text>
  <text id="37577">
    <content>تسلط ابوحنیفه بر علم کلام بیش از احاطه او به علوم فقهی، موجب معروفیت او شده است.</content>
  </text>
  <text id="37578">
    <content>با لبخندی گفت: قم! می‌توانید تصور کنید برای من که متولد قم هستم چقدر این تصادف، شگفت‌انگیز شد.</content>
  </text>
  <text id="37579">
    <content>مرجع تشخیص انحراف و ترتیب انحلال شوراها و طرز تشکیل مجدد آن‌ها را قانون معین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37580">
    <content>بین دهلیز چپ و بطن چپ دریچه‌ای قرار گرفته که آن را دریچه میترال می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="37581">
    <content>وقتی تابش شدید نور در فرکانس‌های بالاتر رخ داد، هیچ اتفاقی نیفتاد.</content>
  </text>
  <text id="37582">
    <content>خواجه نصیرالدین طوسی یکی از پنج بزرگ ایرانی منسوب به طوس است.</content>
  </text>
  <text id="37583">
    <content>پیتزا و لازانیا هم داخل کوره داشتم و می‌بایست شش‌دانگ حواسم جمع باشد تا اتفاقی رخ نیفتد.</content>
  </text>
  <text id="37584">
    <content>بهترین بازیگر مرد، فریبرز عرب‌نیا، به خاطر بازی در فیلم شوکران و شیفته.</content>
  </text>
  <text id="37585">
    <content>آمریکا ازسرگیری گفت‌وگوها میان رژیم صهیونیستی و سوریه را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="37586">
    <content>برجسته‌ترین آثار او صد و یک سگ خالدار و من قلعه را فتح می‌کنم هستند.</content>
  </text>
  <text id="37587">
    <content>به گفته مقام‌های ذی‌ربط، این اتاقک خطر آتش‌سوزی را در منطقه افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="37588">
    <content>گاو نر سیاهی به پرچین سبز اطراف اولین مدرسه گورباچف، بسته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="37589">
    <content>و همه می‌دانند که وحشتناک‌ترین صدا برای برکه‌ها صدای شلپ است.</content>
  </text>
  <text id="37590">
    <content>مایکل دباغی از بنیان‌گذاران این دانشگاه بود.</content>
  </text>
  <text id="37591">
    <content>در سبزی پلوی سمنانی، علاوه بر سبزی از لوبیا چشم‌بلبلی برای طبخ استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37592">
    <content>اما او می‌گوید که هرگز تسلیم نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="37593">
    <content>اتصال بین صفحات هشت‌وجهی و چهاروجهی با به اشتراک گذاشتن اکسیژن رأس هرم واحد چهاروجهی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="37594">
    <content>پس از انتخابات دوم خرداد، اصغرزاده بر خلاف انتظار وارد حزب تازه تأسیس جبهه مشارکت نشد.</content>
  </text>
  <text id="37595">
    <content>عرضه سرانه انواع روغن و چربی از یازده ممیز چهار کیلوگرم به چهارده ممیز دو کیلوگرم.</content>
  </text>
  <text id="37596">
    <content>جک، سوار کامیون احمد شده و با هم به تونل لینکلن می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="37597">
    <content>زمان شروع این کنسرت از ساعت شش تا هشت بعدازظهر است.</content>
  </text>
  <text id="37598">
    <content>شفیع عباسی از نقاشان دربار شاه صفی اول و شاه عباس دوم بود.</content>
  </text>
  <text id="37599">
    <content>این فرودگاه، در شهر هوکایدوی کشور ژاپن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="37600">
    <content>اروپا برایش شامپاین سرو می‌کند و آمریکا برایش برک می‌رقصد.</content>
  </text>
</textCollection>