<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="41801">
    <content>این پاسگاه‌ها در شهرک طالقانی، شهرک پردیسان، شهرک امام خمینی و یزدانشهر قم احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41802">
    <content>کارولینا لینک، قدری کم به موضوع داستان رنگ داده است.</content>
  </text>
  <text id="41803">
    <content>نیشابور در سال سی و یک قمری توسط مسلمانان تصرف شد.</content>
  </text>
  <text id="41804">
    <content>وی تهذیب اخلاق را در محضر علامه سید مرتضی کشمیری و علم حدیث را در نزد علامه محدث نوری فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="41805">
    <content>اشعار این آلبوم از سروده‌های علیرضا کلیایی، مهیار علیزاده، مهدی اخوان ثالث و هوشنگ ابتهاج هستند.</content>
  </text>
  <text id="41806">
    <content>همان موقع زمزمه بچه‌ها در مورد انتخاب شاهزاده بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41807">
    <content>هرکس به صحنه نگاه می‌کرد، متوجه قضایا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41808">
    <content>شعرهای این مجموعه اغلب عرفانی و در منقبت ائمه اطهار و همچنین مثنوی، قطعه و غزل است.</content>
  </text>
  <text id="41809">
    <content>نیما یوشیج را پدیدآورنده این نوع شعر در ادبیات فارسی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="41810">
    <content>اولین میهمانان برنامه جیسون الکساندر و میمی راجرز بودند.</content>
  </text>
  <text id="41811">
    <content>اصطلاح یهودی-مسیحی گروه را دسته‌بندی می‌کند چه در ارجاع، چه در شباهت‌ها یا اشتراکات بین این دو مذهب.</content>
  </text>
  <text id="41812">
    <content>منقار از ترکیب فک بالا و فک پایین ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="41813">
    <content>البته مارگارت تاچر به عنوان سمبل تکروی انگلیس هم به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="41814">
    <content>وی پس از تحصیل علوم مقدماتی، چندی در درس فقه و اصول پدرش حاضر شد.</content>
  </text>
  <text id="41815">
    <content>پس آنچه مایه و پایه خوشبختی است، تکامل ماشین است.</content>
  </text>
  <text id="41816">
    <content>این فیلم اقتباسی است از داستان آخرین نیزه او؛ نوشته سر آرتور کانن دویل.</content>
  </text>
  <text id="41817">
    <content>او خوب تقریر می‌کرد و تعابیر لطیف و بیان شیوایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="41818">
    <content>این، ترسیم دوره دشوار دیپلماسی ماست که گذرانده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="41819">
    <content>باغ‌ها و پارک‌های متعدد، قهوه‌خانه‌ها، کلوپ‌ها، اما به زیادی شهر پاریس نیست.</content>
  </text>
  <text id="41820">
    <content>دکتر یحیی مهدوی در شکل‌دهی و بنیان‌گذاری گروه فلسفه دانشگاه تهران نقش مؤثری داشت.</content>
  </text>
  <text id="41821">
    <content>نسبت وزنی هیدروژن آن به کل وزن مولکول کمتر از سه درصد است.</content>
  </text>
  <text id="41822">
    <content>او در حال حاضر هدایت خوآن اریش پرو را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="41823">
    <content>در لیگ دوازدهم و با جدایی جلال کاملی مفرد، بختیار کاپیتان فولاد شد.</content>
  </text>
  <text id="41824">
    <content>تغذیه و سلامتی خوراکی‌ها و غذاهای کم‌انرژی برای افراد چاق مفید است.</content>
  </text>
  <text id="41825">
    <content>از زیرسیگاری، سیگار برگ نیمه‌سوخته‌ای برداشت و روشن کرد.</content>
  </text>
  <text id="41826">
    <content>و من در پناه نیلوفرها نزدیک‌تر شدم، و حرکات مرد را نگاه کردم.</content>
  </text>
  <text id="41827">
    <content>پس از فتحعلی شاه، نوه او، محمد شاه، مدت چهارده سال پادشاهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="41828">
    <content>زر را در سرشت حاکمان گنجاند؛ نقره و سیم را در پشتیبانان؛ و مفرغ و آهن و برنج را در کارگران.</content>
  </text>
  <text id="41829">
    <content>شما مردم، در عین حال که خوشحالید، غمگین نیز هستید و در اوج خوشی، ناخوش هستید.</content>
  </text>
  <text id="41830">
    <content>در این‌جاست که پلیس فلسطین و پلیس اسرائیل را می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="41831">
    <content>تنها گل تیم تراکتورسازی را احمد کریم‌لو در دقیقه هفتاد و شش به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="41832">
    <content>با اخلاقی خوش به سؤال ما در خصوص خاطره‌ای از نوروز، پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="41833">
    <content>حتی یک بار من به قم رفتم و به منزل ایشان.</content>
  </text>
  <text id="41834">
    <content>نتایج مسابقات کامپیوتری، چشم‌اندازی از توانایی نسبی موتورهای شطرنج ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="41835">
    <content>در چنین حالتی این الگوریتم یک روش مرتب‌سازی درجا نیست.</content>
  </text>
  <text id="41836">
    <content>وی علت کاهش خاویار و صید ماهیان خاویاری را کمبود ذخایر ماهیان خاویاری و صید قاچاق در دریای خزر ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="41837">
    <content>شبکه ماهواره‌ای المنار، شبکه اطلاع‌رسانی و رسانه‌ای حزب‌الله لبنان است.</content>
  </text>
  <text id="41838">
    <content>گئورگی هاگی به عنوان بهترین بازیکن فوتبال قرن بیستم رومانی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="41839">
    <content>همچنین احسان قائم‌مقامی، مرتضی محجوب، آرش اکبری‌نیا دیگر بازیکن پیروز این دور بودند.</content>
  </text>
  <text id="41840">
    <content>باد به صورتش می‌وزید و هوا کم‌کم تاریک می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41841">
    <content>در این دستورالعمل، شکل چهار کلاس تعریف شده است.</content>
  </text>
  <text id="41842">
    <content>بیماری‌های گوش خارجی در کودکان: لاله یا هلال گوش عبارت از غضروف‌هایی است که ساختمان کج‌ومعوجی دارند.</content>
  </text>
  <text id="41843">
    <content>سپاس مرا به خاطر ابراز آرزوهای دوستانه خود بپذیرید.</content>
  </text>
  <text id="41844">
    <content>در برخی از آلیاژها، پس از آمیخته شدن عناصر تشکیل دهنده آلیاژ، خواص تمام عناصر تشکیل‌دهنده در آلیاژ تشکیل‌شده مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41845">
    <content>عراق نیز ادغام کویت به این کشور را به رسمیت شناخت.</content>
  </text>
  <text id="41846">
    <content>درباره حروف مقطعه تفصیلاً در سوره‌های بقره، آل‌عمران و اعراف بحث شد و لزومی برای تکرار نیست.</content>
  </text>
  <text id="41847">
    <content>تابلوی چشمه او، یادآور آناهیتا بانوی اساطیری ایران است.</content>
  </text>
  <text id="41848">
    <content>قسمت اعظم این سرزمین، متعلق به تاجیکستان و قرقیزستان و مابقی جزء افغانستان و پاکستان است.</content>
  </text>
  <text id="41849">
    <content>نگاهی به کاغذها انداخت و شمعی که قطره قطره اشکش روی میز ریخته بود.</content>
  </text>
  <text id="41850">
    <content>عبدالله نوری به پنج سال زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="41851">
    <content>همچنین لاتین، زبان رسمی کلیسا، به ویژه کلیسای کاتولیک است.</content>
  </text>
  <text id="41852">
    <content>مادر مرا نزد بقال محله فرستاد تا کمی آرد و روغن بگیرم، البته به نسیه.</content>
  </text>
  <text id="41853">
    <content>در جوار شهرک‌های تعاونی کشاورزی و صنعتی، مجتمع‌های مسکونی احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41854">
    <content>دو علم حکمت و کلام به جهت تحصیل این غایت تدوین شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41855">
    <content>در غیر این صورت با تشخیص تیم مددکاری به مراکز ذی‌صلاح تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41856">
    <content>این اتفاقات قبل از سفر ناصرالدین‌شاه به فرنگستان بود.</content>
  </text>
  <text id="41857">
    <content>یکی از نتایج این دین‌شناسی منفی، عرفان است.</content>
  </text>
  <text id="41858">
    <content>اسماعیل داورفر، متولد یک هزار و سیصد و یازده تهران و فارغ‌التحصیل هنرستان هنرپیشگی است.</content>
  </text>
  <text id="41859">
    <content>زرادخانه‌ها هرچه انباشته‌تر باشند، چیزی را تغییر نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="41860">
    <content>همه صاحب‌منصبان و شاگردان تعجب کردند که من چطور فهمیدم این یک نفر ژاپنی است.</content>
  </text>
  <text id="41861">
    <content>یعنی این‌که با گسترده‌تر شدن حیطه نفوذ وحدت، اهداف و نتایج آن متنوع‌تر و بیشتر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41862">
    <content>اشعاری فارسی و عربی نیز به وی منسوب است.</content>
  </text>
  <text id="41863">
    <content>داریوش پس از پیروزی در نبردها با آتوسا، دختر کوروش بزرگ، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="41864">
    <content>کلیدهای بیست کیلوولت هم به طور وسیع کاربرد دارند.</content>
  </text>
  <text id="41865">
    <content>من هنوز بچه‌مدرسه‌ای بودم که نام بلند جذاب و سحرانگیز آمریکا را شنیده، حسد می‌بردم.</content>
  </text>
  <text id="41866">
    <content>باور کنید سین را شین می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="41867">
    <content>اما برای ورزش‌کاران، به ویژه دوچرخه‌سواران، انکار، نوعی کسب است.</content>
  </text>
  <text id="41868">
    <content>ستون‌های چهار گوش عظیم‌الجثه قرارگرفته روی پایه‌های عظیم، به رواق و بقیه ماجرا متصل‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41869">
    <content>چراکه مطابق قانون مطبوعات مدیرمسئول و نویسنده هر دو مسئول و پاسخ‌گو شناخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41870">
    <content>این کتاب فاقد مقدمه ناشر انگلیسی و نیز ناشر فارسی آن است.</content>
  </text>
  <text id="41871">
    <content>ستاره، ظرفی را پر از آبگوشت می‌کند و جلوی آرزو می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="41872">
    <content>دیروز در و دیوار هم به حمل‌ونقل بین‌المللی ما فحش می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="41873">
    <content>حاجی میرزا جبار، مؤسس کارخانه بلورسازی و کارپرداز سفارت ایران در بغداد بود.</content>
  </text>
  <text id="41874">
    <content>زبان خانواده بود، زبان فارسی خیلی معیوب و خیلی شکسته شد.</content>
  </text>
  <text id="41875">
    <content>وی این پارک را به نام همسرش، «سوفیا»، نام‌گذاری و به او تقدیم نمود.</content>
  </text>
  <text id="41876">
    <content>او در دربار نصربن‌احمد سامانی مقام و منزلت فراوان داشت.</content>
  </text>
  <text id="41877">
    <content>مقتولین اکثراً تجاری بوده‌اند که در مدت کوتاهی به‌طور نامرئی ثروتمند شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="41878">
    <content>از اینکه فکر کرد من هنوز بچه‌ام خوشم نیامد و عصبانی شدم و زود رفتم گوشه حیاط نشستم.</content>
  </text>
  <text id="41879">
    <content>شعرهای فارسی در طول حیات تاریک و روشن خود از سنت‌ها و پدیده‌هایی برخوردار بوده که همچنان برای ما دل‌نشین و غمگسار به نظر می‌آمده است و ما با آن‌ها انس و الفتی پایدار داشته‌ایم.</content>
  </text>
</textCollection>