<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="1401">
    <content>همه عقلای عالم، قضاوت و تشخیصشان درمورد رژیمی که با های‌وهوی، جمعیتی را برای گرفتن نقطه‌ای و تصرف منطقه‌ای تجهیز می‌کند، واضح است.</content>
  </text>
  <text id="1402">
    <content>این تنوع لهجه‌ها، همراه با تنوع آداب و رسوم و تنوع فرهنگ و سنت‌های موسیقی در این منطقه است.</content>
  </text>
  <text id="1403">
    <content>تیم شاهین در نیمه نخست این بازی، یک پنالتی را توسط مهدی صالح‌پور از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="1404">
    <content>این آلیاژ را می توان با محلول آنیل و روش پیرسختی، در دمای اتاق یا توسط کار سرد سخت‌کاری نمود.</content>
  </text>
  <text id="1405">
    <content>دیدار دو تیم در پایان وقت قانونی و اضافی، بدون گل به تساوی رسید.</content>
  </text>
  <text id="1406">
    <content>در وزن هفتاد و پنج کیلوگرم کوروش مولایی بازی را به حریف تایلندی واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="1407">
    <content>با وجود راحتی نسبی اشغال سینا، به ابهت ناصر در داخل و جهان عرب کوچک‌ترین ضربه‌ای وارد نشد.</content>
  </text>
  <text id="1408">
    <content>به همت کارکنان و متخصصین ذوب‌آهن اصفهان، در بهمن‌ماه امسال، رکورد تولید در بخش فولادسازی این کارخانه افزایش داده شد.</content>
  </text>
  <text id="1409">
    <content>در بین شهرهای بزرگ هند، دهلی و کلکته بیشترین آمار تجاوز جنسی را دارند.</content>
  </text>
  <text id="1410">
    <content>تجمع‌کنندگان همچنین با امضای توماری، قطعنامه‌ای نیز در پنج ماده صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="1411">
    <content>این گروه به تولید مجموعه‌های تلویزیونی با مضمون خانوادگی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="1412">
    <content>نظریه چهارم این است که ریشه فسادها و تباهی‌ها، نقص روحی و معنوی انسان است.</content>
  </text>
  <text id="1413">
    <content>المپیک مارسی که این روزها در بحرانی خاص به سر برده.</content>
  </text>
  <text id="1414">
    <content>کشتی زمینی، نوعی خانه غیرفعال خورشیدی ساخته‌شده از مواد طبیعی و بازیافتی است.</content>
  </text>
  <text id="1415">
    <content>پس از درگذشتن مظفرالدین شاه قاجار که فقط پنج روز پس از امضای فرمان مشروطیت اتفاق افتاد، محمدعلی شاه قاجار به قدرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="1416">
    <content>بار خدایا! به یاد آر که به خاطر نام تو هر روز می‌میریم، چونان گوسفندی که به ذبح برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1417">
    <content>وی صبح چهارشنبه نیز در دور اول رقابت‌ها، کشتی‌گیری از بنگلادش را ضربه فنی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1418">
    <content>خبرگزاری اینترفاکس روسیه، به نقل از منابع نظامی در جبهه شرقی روسیه در چچن خبر تدارک حمله به گروزنی را گزارش داد.</content>
  </text>
  <text id="1419">
    <content>بررسی‌ها نشان می‌دهد که سکته مغزی در سیاه‌پوستان بیش از سفیدپوستان سبب معلولیت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1420">
    <content>مجلس بزرگ‌داشت یاد آن بزرگوار، در تاریخ جمعه سوم دی‌ماه، در مسجد الرضا علیه‌السلام واقع در خیابان آپادانا، میدان نیلوفر، خیابان عشقیار منعقد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1421">
    <content>بنابراین در خصوص ورودی، دسترسی به این فضاها نمی‌بایست به سهولت انجام بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="1422">
    <content>پس از بازگشت به ایران، در قم اقامت گزید و به تدریس خارج فقه و اصول پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="1423">
    <content>پاره‌ای از کاربردهای التراسوند: از التراسوند در گاززدایی تقریباً هر مایعی از نفت گرفته تا شیشه مذاب استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1424">
    <content>در حاشیه ضلع شرقی چابهار، بنایی گنبددار با ارتفاع بلند جلب نظر می‌کند که مربوط به دوران تیموری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1425">
    <content>لذا وقتی می‌گوییم حضرت زهرا - علیهاالسلام - قاضی و خلیفه نیست لازمه‌اش این نیست که مثل من و شماست یا بر ما برتری معنوی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="1426">
    <content>گاه بیشتر از حد معمول می‌خوابد و کمبود انرژی و بی‌حوصلگی باعث می‌شود که بخواهد بیشتر در رخت‌خواب بماند.</content>
  </text>
  <text id="1427">
    <content>امیر خان هنوز نیامده بود که گارسون اولین سفارش را آورد، و طرف چپ من به گیره دیوار آویخت.</content>
  </text>
  <text id="1428">
    <content>این افسانه خلاصه‌ای است از آنچه که حکیم فردوسی در خوان پنجم شاهنامه آورده.</content>
  </text>
  <text id="1429">
    <content>در تئاتر یونان موسیقی خیلی مهم بود، یا در تئاتر برشت موسیقی و حرکت از ارکان اصلی هستند.</content>
  </text>
  <text id="1430">
    <content>ابوحفص هم به جنید تذکر می‌دهد و می‌گوید که این‌طور نیست که او گمان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1431">
    <content>حاشیه کویر و ساکنان مظلوم آن امسال را با خشک‌سالی استخوان‌سوز و بی‌سابقه‌ای آغاز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1432">
    <content>گفت‌وگوی ما را با اکبر عبدی خواندید، لطفاً گفت‌وگوی نویسنده و کارگردان را هم بخوانید بلکه مقبول افتد.</content>
  </text>
  <text id="1433">
    <content>با درج این نکته که ناپدید شدن کودکان خیابانی معمولاً در جایی ثبت نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1434">
    <content>اعتراف می‌کنم که حتی بخش ناچیزی از دین خود نسبت به دکتر عباس شیبانی را نتوانستم با قلمم ادا کنم.</content>
  </text>
  <text id="1435">
    <content>از عوامل سرطان‌زای مربوط به مواد غذایی، آلودگی با قارچ‌ها به دنبال نگه‌داری غیربهداشتی و نیز افزودن مواد سرطان‌زا به خوراکی‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="1436">
    <content>نورمحمد متقی، محقق و نویسنده نام‌آشنای ترکمن، دار فانی را وداع گفت و جامعه فرهنگی گنبد و استان گلستان را به سوگ نشاند.</content>
  </text>
  <text id="1437">
    <content>این مقام را در گذشته در ایران وزیر، صدر اعظم و رئیس‌الوزرا می‌گفتند.</content>
  </text>
  <text id="1438">
    <content>قطع هفت ساعته برق، از حدود ساعت سه بامداد یکشنبه تا ده صبح، امور زندگی و خدمات‌دهی شهری را در بندر بوشهر مختل کرد.</content>
  </text>
  <text id="1439">
    <content>ابتدا قصد دارد به پسرش بگوید اما با بی‌توجهی او پشیمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1440">
    <content>اگر انسان چیزی را قبول ندارد و می‌خواهد بیان بکند، طبعاً شیفتگی در او محسوس نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1441">
    <content>بی‌بی از جایش بلند شد و خیرالله و گاو را نفرین کرد.</content>
  </text>
  <text id="1442">
    <content>او با گروه تئاتر زمان، نمایش «در اعماق» نوشته ماکسیم گورکی و سه خواهر و خرس و خواستگاری را به صحنه برد.</content>
  </text>
  <text id="1443">
    <content>علاوه بر گندم، محصولات فراوان دیگری از قبیل جو، یونجه، حبوبات، انگور، هندوانه، خربزه و سایر محصولات جالیزی در درگزین به عمل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="1444">
    <content>آنان شهر را به توپ بستند تا اینکه سرانجام شهر تسلیم شد و به اشغال ناپلئون و سپاهیانش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="1445">
    <content>سازمان خواروبار و کشاورزی نسبت به خشک‌سالی شدید در چند کشور شمال آفریقا هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="1446">
    <content>اخذ کد پستی و کد ملی برای اولین بار در سرشماری‌های عمومی نفوس و مسکن صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="1447">
    <content>شیوه معماری امپراطوری تیموری خصوصاً در خراسان با در هم آمیختن سنت‌های کاملاً متفاوت ایران جنوبی و خطه ماوراءالنهر شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1448">
    <content>در پس چند انفجار در کشور بلژیک و تهدید به بمب‌گذاری، باعث شد تا دیدار دوستانه بلژیک و اسپانیا لغو شود.</content>
  </text>
  <text id="1449">
    <content>سپتی‌سمی زودرس مخصوصاً در نوزادان نارس، گاهی مشکلات بیشتری دارد ولی اگر سپتی‌سمی بعد از چندین روز عارض کودک شود، پیش‌آگهی بهتر و عوارض هم کمتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1450">
    <content>مانند نسخه قبلی کتاب، این بار نیز دیسک فشرده‌ای حاوی نسخه‌ای از این سیستم‌عامل به همراه کتاب منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="1451">
    <content>هوای نواحی ساحلی دریای عمان و خلیج فارس صاف تا قسمتی ابری، در پاره‌ای از نقاط با مه صبحگاهی و وزش باد ملایم و یا غبارآلود.</content>
  </text>
  <text id="1452">
    <content>برای نخستین بار متخصصان داخلی موفق به ساخت ترانس سه فازه، چهارصد کیلوولت در کشور شدند.</content>
  </text>
  <text id="1453">
    <content>به عنوان نمونه علامه حلی در تعارض نظر شیخ طوسی با نجاشی، نظر نجاشی را به دلیل تخصص و داشتن مشایخ بیشتر در فن رجال ترجیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1454">
    <content>در مجموع، می‌توان گفت که نسخه کوچک‌شده‌ای از هالیوود در آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="1455">
    <content>آقای مشاعی ضعف هنرهای نمایشی و سرود دانش‌آموزی را از تبعات و آثار منفی برخوردهای تک بعدی دانست.</content>
  </text>
  <text id="1456">
    <content>همسایه او، به او گوش نمی‌دهد و به دکان آقا محمود می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="1457">
    <content>در این‌جا از قوه قضاییه می‌خواهیم چون گذشته، جرایم مطبوعاتی را به دادگاه مطبوعات ارجاع کند.</content>
  </text>
  <text id="1458">
    <content>در این دوره به خاطر گرایش حکمرانان، مذاهب تشیع و تسنن هر یک برای مدتی رسمی شد، تشیع در زمان اولجایتو و تسنن در دوره ابوسعید بهادر خان.</content>
  </text>
  <text id="1459">
    <content>وجود آثاری از ظروف سفالین شکسته‌شده، قدمت و همچنین مسکونی بودن این تپه را تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1460">
    <content>همچنین دکتر اسرائیل در زمینه تولید آب سنگین، تحقیق می‌کرد، نروژ در گذشته تولیدات او را، ذخیره می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1461">
    <content>آژانس دوستی: مجموعه تلویزیونی آژانس دوستی یکی از آثار پرتماشاگر سیمای جمهوری اسلامی ایران در چند سال اخیر است.</content>
  </text>
  <text id="1462">
    <content>پادشاهان بابل، اورشلیم را به صورت کامل نابود کردند و معبد سلیمان را تخریب نمودند.</content>
  </text>
  <text id="1463">
    <content>هر فرد معقول و منطقی به آن‌چه که او درمورد حقوق حیوانات می‌گوید اعتقاد دارد.</content>
  </text>
  <text id="1464">
    <content>استالین از آتاتورک خواست تا طبق قرارداد استرداد مجرمین سیاسی، رسول‌زاده را به شوروی تحویل دهد.</content>
  </text>
  <text id="1465">
    <content>این تغییرات تدریجی گرچه جنبه رشد و توسعه داشتند ولی به هیچ وجه بنیادی نبودند.</content>
  </text>
  <text id="1466">
    <content>نام درق در متون تاریخی دوره تیموری ازجمله در جغرافیای حافظ ابرو به شکل دره آمده است.</content>
  </text>
  <text id="1467">
    <content>مسعود کیمیایی فیلم جدید خود با نام ارتباط را در مکزیک جلوی دوربین خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="1468">
    <content>معمار آن، ماریو روسی ایتالیایی بود، و بر اساس معماری مساجد سنتی مصر و عثمانی بنا گردیده.</content>
  </text>
  <text id="1469">
    <content>مرغ‌های کنونی هزاران سال پیش از نسل مرغ جنگلی سرخ بودند که از شبه قاره هند گسترش یافتند.</content>
  </text>
  <text id="1470">
    <content>محلول رقیق الکل که با مخمر سرکه آغشته شده باشد، در یک محیط گرم هوادار، طی چند ماه به سرکه تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1471">
    <content>اویلر کلاس اندو، یک کلاس از کشتی است که طول آن چهار متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1472">
    <content>اولین برنامه بازدیدی که تنظیم شده روز شنبه، هفده اردیبهشت‌ماه اجرا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1473">
    <content>زمین‌لرزه‌ای به بزرگی سه و نه دهم ریشتر، بعدازظهر روز جمعه شهر شیراز، مرکز استان فارس، را لرزاند.</content>
  </text>
  <text id="1474">
    <content>پروسترویکا منطق گسترش خود را می‌طلبید و آنچه را که باید انجام می‌شد، تحمیل می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="1475">
    <content>هر ردیف این کاربردها با ایجاد و آشکارسازی میدان الکترومغناطیسی و جریان الکتریکی سروکار دارند.</content>
  </text>
  <text id="1476">
    <content>این سینما که تعطیل و نیمه‌مخروبه شده است، در تقاطع خیابان ولیعصر با خیابان جمهوری قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="1477">
    <content>بنابراین لازم است رسانه‌های گروهی، به ویژه صدا و سیما، تخفیف ویژه‌ای برای آگهی و تبلیغ آثار تازه‌منتشرشده در نظر بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="1478">
    <content>شبکه‌های لرزه‌نگاری مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، محل دقیق وقوع این زمین‌لرزه را شصت کیلومتری شمال غربی یاسوج در استان کهگیلویه و بویراحمد گزارش دادند.</content>
  </text>
  <text id="1479">
    <content>پس از عزل میرزا آقاخان او نیز منصب خود را از دست داد و به یزد تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="1480">
    <content>این هواپیمای یک‌موتوره، نیمروز یکشنبه، هنگامی که قصد داشت در باند یک آموزشکده محلی پرواز بنشیند، دچار حادثه شد.</content>
  </text>
  <text id="1481">
    <content>در میان جلگه‌های حاصل‌خیز استان خوزستان و انتهای رشته‌کوه‌های زاگرس، شهرستان تاریخی شوشتر جا خوش کرده است.</content>
  </text>
  <text id="1482">
    <content>ممکن است پیچ‌وخم کتاب خواندن را به کودک یاد بدهد ولی نمی‌تواند حظ و لذت کتاب خواندن را به وی ارزانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="1483">
    <content>پس از پیش‌بینی درست باخت آرژانتین به آلمان، طرفداران آرژانتین تهدید به خوردن این هشت‌پا کردند.</content>
  </text>
  <text id="1484">
    <content>خوشاب، روستایی از توابع بخش فنوج شهرستان نیک‌شهر در استان سیستان و بلوچستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="1485">
    <content>شرکت در سمینار، برای متخصصان زنان و زایمان، علوم آزمایشگاهی، اورولوژی و پزشکان عمومی حداقل ده امتیاز بازآموزی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="1486">
    <content>صدایش که در مواقع عادی به قدر کافی بلند بود، بلندتر شد؛ غول درونش که خیلی هم پنهان نبود، آشکار شد.</content>
  </text>
  <text id="1487">
    <content>در این‌جا مسئول سل ایالت نیویورک می‌گوید: «ما چند سال پیش در ایالت نیویورک با مقاومت دارویی در بیماران مسلول مواجه بودیم.»</content>
  </text>
  <text id="1488">
    <content>این دیدار، بعدازظهر روز سه‌شنبه در سالن بسکتبال مجموعه ورزشی آزادی تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="1489">
    <content>ساعاتی پس از وقوع حادثه در شبکه‌های مجازی، شایعاتی مبنی بر احتمال عمدی بودن این واقعه منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="1490">
    <content>در این جلسه، آیین‌نامه اجرایی عملیات پولی و بانکی مناطق آزاد تجاری و صنعتی به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="1491">
    <content>حضور کردها در اردن به دوران صلاح‌الدین ایوبی، پادشاه کرد مصر، بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="1492">
    <content>این اقدام نه‌تنها به سود جامعه نیست، بلکه به سود شخص رئیس‌جمهور محترم نیز نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1493">
    <content>همچنین به گزارش خبرگزاری جمهوری اسلامی از پکن، صاحب‌زاده یعقوب خان، فرستاده ویژه ژنرال پرویز مشرف، حاکم نظامی پاکستان، بعدازظهر دیروز، چهارشنبه، وارد پکن شد.</content>
  </text>
  <text id="1494">
    <content>این فضاءپیما، هم‌اکنون در حدود سیصد و پانزده میلیون کیلومتر از کره زمین فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="1495">
    <content>چندی پیش یک دختر پنج‌ساله به دلیل قورت دادن توپی که به این اسباب‌بازی وصل شده، جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="1496">
    <content>این پاسخ‌ها شالوده فعالیت‌های ذهنی کودک را می‌ریزند و حاصل تعامل‌های پیچیده بین عوامل زیستی و تجربی هستند.</content>
  </text>
  <text id="1497">
    <content>در این دیدار، تیم بخشداری چایپاره با نتیجه سه بر صفر، حریف خود را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="1498">
    <content>در چارچوب این مسابقه‌ها، تیم ملی فوتبال سوریه، سه‌شنبه‌شب موفق شد تیم ملی مالدیو را با نتیجه شش بر صفر شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="1499">
    <content>جبرئیل پس از فوت پیغمبر صلی‌الله‌علیه می‌آمد و اخبار از غیب برای فاطمه می‌آورد و امیرالمؤمنین آن‌ها را می‌نوشت و آن مصحف فاطمه است.</content>
  </text>
  <text id="1500">
    <content>در این مرحله، کرم داخل پیله می‌میرد و ابریشم از پیله به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="1501">
    <content>شهرستان کاشمر در دویست و بیست کیلومتری جنوب غربی مشهد واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="1502">
    <content>در استان گیلان شهرهای رشت، رودبار، آستانه اشرفیه، لاهیجان، منجیل، لوشان و صومعه‌سرا در جریان زمین‌لرزه بیشترین خسارات را دیدند.</content>
  </text>
  <text id="1503">
    <content>در رشته حفظ، بیست جزء قرآن، محمدرضا مصباحی، سید عبدالرحیم حسینی و مهدی اعیانی، عنوان‌های اول تا سوم را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="1504">
    <content>مینی راگبی به عنوان ورزشی برای تشویق کودکان به انجام بازی راگبی شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1505">
    <content>در این حالت، آداپتور از این شیء برای رفع نیازهای تعیین‌شده استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1506">
    <content>او نخستین پادشاه اروپا بود که با عثمانی‌ها برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="1507">
    <content>ولی هرگاه متخصص، عزلت‌نشین شود، بحران قدم به قدم نزدیک‌تر می‌شود و زمامدار هنگامی که فاجعه را لمس می‌کند، متخصص را فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="1508">
    <content>راکت‌های کوچکی نیز ماهواره‌ها را در مسیر صحیح نگاه می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="1509">
    <content>آقای شهاب طواف، مدیرعامل شرکت مدیران بین‌المللی تهران، مصیبت وارده فوت مادربزرگتان را به شما و کلیه فامیل محترم و بستگان وابسته تسلیت می‌گوییم.</content>
  </text>
  <text id="1510">
    <content>رئیس‌جمهوری برزیل نیز نمی‌تواند از ارتکاب فراوان جرم در سائوپولو، از جمله سرقت خودرو در امان بماند.</content>
  </text>
  <text id="1511">
    <content>مجموعه موضوعی گنجینه بهارستان نیز مشتمل بر رسایل خطی، کتابخانه، علوم قرآنی، حدیث، فقه و اصول، حکمت، ادبیات فارسی و عربی، تاریخ و جغرافیا و علوم و فنون خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1512">
    <content>رادیوی رژیم صهیونیستی، دیروز گفت: پروازهایی که قرار بود دیروز به مقصد میلان، ورشو، بلگراد، کی‌یف و بالعکس صورت گیرد، لغو شده است.</content>
  </text>
  <text id="1513">
    <content>در این مورد بایستی متذکر شد که تعمیم صلاحیت احراز تجاوز به مجمع عمومی با روح مقررات منشور منطبق نیست.</content>
  </text>
  <text id="1514">
    <content>فناوری‌های تجهیزات، سیستم‌ها و نرم‌افزارهایی است که از مراکز کاربرد فضایی منتقل شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1515">
    <content>سقف برج‌های مکعب‌شکل مسطح و با تیرهای چوبی پوشانده می‌شد و تزیینات خارجی به صورت مشبک آجرکاری، با هدف سهولت در ورود پرندگان ساخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1516">
    <content>چکیده پایان‌نامه علوم قرآنی در چهارصد و چهارده صفحه و در تیراژ دو هزار جلد، توسط انتشارات نشر رایزن چاپ و منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="1517">
    <content>انسان با پلک زدن مکرر و به کمک اشک، سطح بیرونی قرنیه چشم را می‌شوید و درست این عمل مثل برف‌پاک‌کن اتومبیل است.</content>
  </text>
  <text id="1518">
    <content>همچنین وزیر نیروی روسیه، تجاوزهای آمریکا و انگلیس را علیه عراق، به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="1519">
    <content>اگر در این زمان بیدار شوید، ذهن و جسم شما تحت تأثیر احساساتی از قبیل سبکی، چالاکی، گوش به زنگی، شورواشتیاق، شادابی و نشاط است.</content>
  </text>
  <text id="1520">
    <content>برخورد تنها پسربچه دهکده با گریس را می‌توان دید که چطور دروغ می‌گوید و تهمت می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="1521">
    <content>در این میان، مقام‌های دولت تایلند گفتند: دست کم سیزده تبعه میانمار جزو گروگان‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="1522">
    <content>پلیس فیلیپین می‌گوید: «این بمب‌گذاری‌ها به احتمال قوی به دست چریک‌های جبهه آزادی‌بخش مورو در اعتراض به افزایش بهای سوخت صورت گرفته است».</content>
  </text>
  <text id="1523">
    <content>همچنین فرودگاه بین‌المللی جان اف کندی، یکی از سه فرودگاه بین‌المللی شهر نیویورک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1524">
    <content>جاده‌ها و راه‌ها در قدیم، به سواره‌رو و مال‌رو تقسیم می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="1525">
    <content>غزل در لغت، حدیث زنان و صنعت عشق‌بازی و معاشقه است و در اصطلاح ادب فارسی و عربی، قالبی منظوم و غنایی است که در وزن و قافیه واحد سروده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1526">
    <content>نکته جالب توجه در شکست اروگوئه در برابر بولیوی و عدم صعود این تیم به جام جهانی بود.</content>
  </text>
  <text id="1527">
    <content>پس از جنگ جهانی دوم، حزب کمونیست چک و اسلواکی به دلایل فراوان در موقعیت مطلوبی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="1528">
    <content>در این کارخانجات ناوگانی، از ربات‌های جابه‌جاکننده، جایگزین ریل‌های مستقیم معمول در خطوط می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="1529">
    <content>وی همچنین با ترابوزان پیوندهای بازرگانی و استراتژیک خوبی داشت.</content>
  </text>
  <text id="1530">
    <content>نگاه ویژه ایران به اروپا، نگاهی تاکتیکی نیست که وجهی کاملاً درازمدت دارد.</content>
  </text>
  <text id="1531">
    <content>مالتوس در کتاب خود پیرامون تأثیر مستقیم حوادثی مانند جنگ و قحطی و بیماری بر کم کردن سرعت افزایش نوع بشر صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1532">
    <content>آتش‌سوزی در جنگل‌های فلوریدا: آتش‌سوزی در جنگل‌های میامی فلوریدا که از هفته گذشته آغاز شده بود همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="1533">
    <content>اگر اعتقادش بر آنست که خدمات‌دهی اطلاعات، به مراجعین مستمر و روزآمد باشد بایستی ثابت‌قدم بوده و تمام تلاش خود را مبذول بدارد.</content>
  </text>
  <text id="1534">
    <content>موی چرب: موی من آن‌قدر چرب است که مجبورم هر یک تا دو روز آن‌ها را با شامپو بشویم و من نگرانم که آیا شامپو کردن مرتب مو مضر نیست.</content>
  </text>
  <text id="1535">
    <content>امیدواریم که ان‌شاءالله مؤسسه وزین اطلاعات به نوعی از خدمات و زحمات این عزیزان تشکر و قدردانی نماید.</content>
  </text>
  <text id="1536">
    <content>به همین دلیل خورشید در خودش فشرده شده و به جای هیدروژن، گاز هلیوم را می‌سوزاند.</content>
  </text>
  <text id="1537">
    <content>وی دیروز همچنین با ایگور ایوانف، وزیر امور خارجه روسیه، دیدار و گفتگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="1538">
    <content>در ادامه، مصوبه اخیر مجلس را به نقدی دوستانه و مسئولانه می‌نشینیم.</content>
  </text>
  <text id="1539">
    <content>به علاوه، پروفسور گوپتا، یک محقق برجسته در زمینه شیمی نظری، شیمی دارویی و بیوفیزیک و صاحب صدها مقاله در این زمینه‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="1540">
    <content>اکنون این مجسمه در پارکی به همین نام نصب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1541">
    <content>موضوع این جلسه با سپید و غزل می‌باشد که در ساعت هفده بعدازظهر شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1542">
    <content>متغیرها بر اساس نقشی که در تحقیق به عهده دارند، به دو دسته تقسیم می‌شوند؛ متغیر مستقل، متغیر وابسته.</content>
  </text>
  <text id="1543">
    <content>بر اساس اصول مکانیک کوانتومی، می‌توان به ذرات ماده همچون امواج نظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="1544">
    <content>چشم‌هایش را بست و به حالت درازکش، دست‌ها را در دو سمت بدنش رها کرد.</content>
  </text>
  <text id="1545">
    <content>در قرن دوازدهم، فنلاندی‌ها برای حفظ خود در مقابل دشمنانشان، به‌ویژه روس‌ها، از سوئد کمک خواستند و بدین‌گونه فنلاند به تصرف سوئد درآمد.</content>
  </text>
  <text id="1546">
    <content>خداوند با قدرتی ایزدی از چیزی بدون حجم و مکان و از ناچیز، دستور آفرینش زمین را داد.</content>
  </text>
  <text id="1547">
    <content>مرکز تهران‌شناسی با بیش از هشت هزار جلد کتاب، مخصوص کودکان و نوجوانان در فضایی مناسب و مفرح عضو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="1548">
    <content>وقتی که حلق رأس پایان یافت، عجالتاً مناسک حج تمام می‌شود و حاجی مخیر است روز عید برای طواف و سایر اعمال به مکه برگردد.</content>
  </text>
  <text id="1549">
    <content>امام استراتژی لبخند به داخل و اخم به خارج را اتخاذ کرد و تا آخر به این شیوه پایبند ماند.</content>
  </text>
  <text id="1550">
    <content>در دومین طبقه‌بندی از محرک‌ها باید به محرک‌هایی با منشأ جسمانی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="1551">
    <content>او کتابخانه‌ای عظیم داشت که در آن کتب و نسخ خطی مربوط به موسیقی را نگه می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="1552">
    <content>تردیدی نیست که منتقد محترم، با انگیزه خیرخواهی و اسلام‌خواهی، کتاب مسئله حجاب را نقد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1553">
    <content>نور منعکس‌شده که از روزنی دیده شود از لحاظ فنی، نور روزنی خوانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1554">
    <content>غافل از اینکه عروسکی که با آن می‌توان کنترل جک را در دست گرفت پیش آنجلیکا است.</content>
  </text>
  <text id="1555">
    <content>همان کودکی ماندم که آن‌چه در باغچه‌های دمشق از نعناع، نیلوفر و نسترن بود، هنوز در کیف دستی خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="1556">
    <content>و اگر یادتان باشد سری قبلی بیست و شش قسمت نبود، بلکه بیست و دو قسمت بود.</content>
  </text>
  <text id="1557">
    <content>این اولین حادثه دردناکی نبود که توسط کوسه‌ای خون‌آشام پدید آمد و مسلماً آخرین آن‌ها هم نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="1558">
    <content>او قصه را تخیل محض و مربوط به عالم انسانی می‌داند و اسطوره را وابسته به آیین‌ها و مسلک‌ها.</content>
  </text>
  <text id="1559">
    <content>کمی سیر را بجوید و با بزاق دهانتان مخلوط کنید، بعد آن را روی محل گزیدگی با نیش قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="1560">
    <content>پوستشان به طور معمول یک سایه‌ای از سبز، خاکستری، سیاه و سفید، قهوه‌ای یا گاهی اوقات قرمز است.</content>
  </text>
  <text id="1561">
    <content>شبستان مسجد، پلانی مستطیل‌شکل دارد و به شیوه طاق و چشمه بر روی هشت ستون سنگی مشعلی‌شکل استوار شده است.</content>
  </text>
  <text id="1562">
    <content>لیکن برای حفظ هم‌بستگی اوپک، حداکثر انعطاف را از خود نشان داد و سعی کرد حد متعادلی از افزایش تولید اوپک را به تصویب برساند.</content>
  </text>
  <text id="1563">
    <content>این ترور، سرآغاز موجی از ترورهای دیگر علیه دانشجویان کرمانشاه بود.</content>
  </text>
  <text id="1564">
    <content>تحقق نیافتن تعهد سازمان ملل در مورد توفان میچ، تعهد سازمان ملل برای اعطای کمک به آسیب‌دیدگان توفان میچ به طور کامل انجام نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="1565">
    <content>آن هنگام اعضای تنها حزب قانونی ترکمنستان، حزب دموکراتیک، به رهبری نیازاف این پیشنهاد را ارائه داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="1566">
    <content>یک جورش مال سوابق ایام بود که نتیجه‌اش از دو ماه قبل بر همگان معلوم بود.</content>
  </text>
  <text id="1567">
    <content>نکته جالب اینکه وی به جای زیکو در نیمکت تیم ملی عراق نشسته است و به دلیل نتایج ضعیف اخراج شده است.</content>
  </text>
  <text id="1568">
    <content>علیرضا زاکانی، نماینده مجلس شورای اسلامی، ابوالحسن فقیه را به جعل مدرک و سوءاستفاده از سهمیه رزمندگان، بدون رفتن به جبهه متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="1569">
    <content>بعد مثل اینکه تازه فهمیده باشم او ما را می‌بیند، مامایم نمی‌دید ما را.</content>
  </text>
  <text id="1570">
    <content>بنابراین ما سعی نموده‌ایم که تلفظ‌های معمول کلمات را حداقل برای لهجه تهرانی در واژگان سیستم، تحت پوشش قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="1571">
    <content>بر خلاف روشن‌فکران ژولیده و پشمالوی افسانه‌ای روس، او مانند فضانوردان، مرتب و با سر و صورتی اصلاح‌کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1572">
    <content>این ترجمه به سال پانصد و سی و شش هجری انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="1573">
    <content>همه صنعت ما، اکنون، قوه بالفعل این میان‌بری و آغاز از بسی پیش‌تر از نقطه صفر را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="1574">
    <content>بر زانوی مولانا فخرالدین لرستانی، آفتاب به اندازه یک نیزه از زمین بالا آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="1575">
    <content>پژوهشگران اعلام کردند که متعاقب تشکیل پتانسیل درازمدت، حساسیت سلول عصبی به امواج ارسالی از سلول عصبی مجاور تا دو برابر افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="1576">
    <content>به طور کلی تثبیت نرخ ارز برای حداقل کردن عدم اطمینان به منظور تشویق تجارت و مبادله بین‌المللی، ضروری به نظر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="1577">
    <content>فیبرینوژن در کبد ساخته می‌شود و سطح خونی آن در شرایطی مانند بارداری و التهاب افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="1578">
    <content>رژیم صهیونیستی از مسیر اردن به مصر کالا صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1579">
    <content>اقبال، رهبر حزب اصلی در مجلس، به نخست‌وزیری رسید و علم، نیز رهبری گروه مخالف را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1580">
    <content>آقای سروش البرزی و خانم نگار فرامرزی به مدال نقره، آقای رضا بهروزی مدال برنز و آقای علی مجتهد به دیپلم افتخار دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="1581">
    <content>جلسه روز پنجشنبه مجلس، ساعت شانزده و سی دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت صبح امروز، شنبه، موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="1582">
    <content>او در جلسات درسش در حوزه نجف به داشتن دقت عقلی و عرفی در تبیین مسائل و تسلط به مبانی فقهی و اصولی شهرت داشت.</content>
  </text>
  <text id="1583">
    <content>کوشش کنید، آن کسی را که تندرو می‌بینید، با صحبت، با تکامل فکر، با تجارب، کانالی به ذهن او بزنید؛ ای بسا مقداری سوءتفاهم برطرف بشود.</content>
  </text>
  <text id="1584">
    <content>حل معضل زباله در سطح استان گیلان، جز با راه‌اندازی کارخانه تبدیل زباله به کود آلی یا کمپست میسر نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1585">
    <content>به گزارش تلویزیون بی‌بی‌سی، رئیس بانک مرکزی اتریش، اختلاف نظر میان رهبران اتحادیه اروپا را علت سقوط ارزش یورو می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="1586">
    <content>دولت هائیتی به دنبال زمین‌لرزه مهیب این کشور، کنترل موقت فرودگاه اصلی این کشور را به آمریکا واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="1587">
    <content>هر شاه پی‌درپی به طور رسمی با بررسی منشور سلطنتی به یهودیان، اعطای حق اقامت در انگلستان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="1588">
    <content>این خبرنگار می‌نویسد چچن، سال‌هاست که به یک حفره سیاه تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="1589">
    <content>سهروردی معتقد است سرچشمه و منشأ اصلی فلسفه و حکمت انبیاء هستند و فلسفه و حکمت، ارمغانی الهی است که توسط آنان به بشر هدیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="1590">
    <content>خرها بر حسب وسع صاحبشان، بعضی قبراق بودند، ولی در میان آن‌ها مفلوک زیاد دیده می‌شد که حالت رقت‌انگیزی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1591">
    <content>او یک دستبند توسی جنگی دارد که از ساعد تا نزدیکی آرنج او را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="1592">
    <content>مقاومت اسلامی همچنین در یک کمین، دو مزدور صهیونیست‌ها را زخمی کردند.</content>
  </text>
  <text id="1593">
    <content>او جزء یازده مسافر یک قایق بود که به هنگام سفر به میامی، در آب‌های اقیانوس اطلس غرق شدند.</content>
  </text>
  <text id="1594">
    <content>این رقص به دلیل اینکه رقص جنگ و جنگاوری است، سرعت زیادی داشته و رقصی دینامیک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1595">
    <content>دکتر استیو فیلد، رئیس کالج پزشکی سلطنتی انگلستان، می‌گوید: «بازی غش در نوجوانان برای ایجاد هیجان است و ربطی به بازی خفگی در زمان تماس جنسی ندارد.»</content>
  </text>
  <text id="1596">
    <content>صدای آب در گوش آدمی از هر موسیقی‌ای دلنوازتر است، زیرا با رشته حیات او پیوند دارد.</content>
  </text>
  <text id="1597">
    <content>آنچه که من امروز در پایان این بحث می‌خواهم عرض کنم، این است که ای ملت ایران! این جوانان عزیز! ای روشن‌فکران! ای مجموعه‌های سیاسی! إتقواالله؛ از خدا بترسید و پرهیزگار باشید.</content>
  </text>
  <text id="1598">
    <content>این روزها در شهر نیویورک، اجلاس معارضین عراقی در چهارچوب تجدید بنا و ساختار کنگره ملی عراق تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="1599">
    <content>هنگامی که خروشچف به مقر سازمان ملل بازگشت، فریادهای قاتل و قصاب از همه سو به گوش می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="1600">
    <content>گرچه تاکنون جمعیت خرس‌های قطبی کاهش چشمگیری نداشته است، اما میزان زادوولد در میان این خرس‌ها کاهش یافته است.</content>
  </text>
</textCollection>