<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="36401">
    <content>جنگ شروع شد و به‌زور او را از خانه اجدادی‌اش راندند.</content>
  </text>
  <text id="36402">
    <content>اسیدهای معدنی در محیط آبی ایجاد یون هیدروژن و یک یون مزدوج بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36403">
    <content>از جمله نظریات شیخ فضل‌الله نوری، حضور هیئتی از مجتهدین واجد شرایط برای مراقبت بر مجلس شورا بود.</content>
  </text>
  <text id="36404">
    <content>این اجلاس در ماه جاری در هلسینکی، پایتخت فنلاند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36405">
    <content>بعداز وفات مهدی خلیفه، طغیانی در بغداد روی داد و خیزران، مادر هارون‌الرشید، یحیی را مأمور مهار شورش نمود.</content>
  </text>
  <text id="36406">
    <content>مطلوبیت فردی و اجتماعی می‌تواند به ترتیب به عنوان ارزش تابع مطلوبیت و تابع رفاه اجتماعی تفسیر شود.</content>
  </text>
  <text id="36407">
    <content>زیرا حریر پیکر او را به عرش عشق، از رشته‌های نازک نوری تنیده بود.</content>
  </text>
  <text id="36408">
    <content>وی اکنون مربی تیم فوتبال فولاد خوزستان در لیگ برتر فوتبال ایران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36409">
    <content>پس از ملک قاسم میرزا، ناصرالدین‌شاه تصمیم گرفت عکاسی را به شکل کامل فرابگیرد و عکاس‌خانه‌ای پدید آورد.</content>
  </text>
  <text id="36410">
    <content>به گفته وی، از مجموع قاچاقچی و توزیع‌کننده مواد نود و نه نفر قاچاقچی حرفه‌ای بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36411">
    <content>طی هفته گذشته در صحنه داخلی و بین‌المللی، تحولات مهمی به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="36412">
    <content>این امتزاج دورگه، منشأ ابتدایی نقوشی است که در عهد ساسانی و در گچ‌بری‌ها رواج خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="36413">
    <content>این روزها سال‌گشت آغاز اخراج جمعی چچنی‌ها به وسیله جوزف استالین، رهبر اتحاد شوروی سابق، است.</content>
  </text>
  <text id="36414">
    <content>کشتی‌ها در ساحل ایستادند؛ گویی نعش‌هایی را به زمین می‌گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="36415">
    <content>معادن کشور عراق شامل نفت و گاز، طلا، نقره و آهن و صنایع آن شامل استخراج نفت و گاز، تولیدات پتروشیمی و تولید سیمان است.</content>
  </text>
  <text id="36416">
    <content>تمام هزینه چاپ یغما را به قول خود از هزینه نان و پنیر خانه می‌کاست.</content>
  </text>
  <text id="36417">
    <content>با فرض صحت این ارقام، باز هم بررسی تطبیقی شاخص‌های یادشده، روند نامطلوب سوادآموزی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36418">
    <content>قسمت عمده مذاکرات خروشچف و برادر فیدل کاسترو، ظاهراً مربوط به کمک اقتصادی شوروی به کوبا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36419">
    <content>همچنین بررسی پیشنهادهای اجرایی وزارت مسکن به کمیسیون خاص ارجاع شد.</content>
  </text>
  <text id="36420">
    <content>مراسم قرعه‌کشی، امشب پنجشنبه انجام می‌شود و حریفان ورزش‌کاران ایرانی مشخص خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="36421">
    <content>تا وقتی حضور قوی و پرشور شما مردم استمرار دارد، إن‌شاءالله لطف خدا هم با ما خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="36422">
    <content>فهرست کتاب‌های چاپی فارسی طبی و فنون وابسته به طب، یک هزار و سیصد و چهل و هشت.</content>
  </text>
  <text id="36423">
    <content>تفکر و اندیشه، خردورزی و زندگی خردمندانه از برجسته‌ترین ویژگی‌های نمازگزار است.</content>
  </text>
  <text id="36424">
    <content>قطعه در لغت به معنی پاره‌ای از چیزی، تکه، دانه، عدد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36425">
    <content>مجدداً از همه شما، مخصوصاً علما و ائمه محترم جمعه و روحانیون و فضلا و خانواده‌های معظم شهدا، صمیمانه تشکر می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="36426">
    <content>دوماً این‌که، ما این صحنه را دو تا بعدازظهر رفتیم توی شهرک که بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="36427">
    <content>آن‌ها کتابخانه‌های بزرگی داشتند که حافظ کتب و آثار علمی، مخصوصاً فلسفه و ریاضی بود.</content>
  </text>
  <text id="36428">
    <content>آن‌چنان در شرار فراق می‌سوزد که از نشئه طبیعت و عالم ناسوت، به تنگ آمده، عروج و وصال عالم لاهوت را طلب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36429">
    <content>در شمال آمریکا تشک معمولی، امروز فروخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="36430">
    <content>چنانچه خودرو نقص فنی داشته باشد احتمال بروز تصادف بسیار زیاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36431">
    <content>اگرچه ماری، آن وارث سلطنت که هنری هشتم می‌خواست نبود، اما نزد والدینش محبوب بود.</content>
  </text>
  <text id="36432">
    <content>ورود به بنا از دو ورودی مجزا میسر می‌شود، ورودی مردم در شمال و ورودی اشخاص در شرق.</content>
  </text>
  <text id="36433">
    <content>لیکن از تابش نور مستقیم خورشید، باران و آلودگی صوتی جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36434">
    <content>ای بسا متجدد و نوگرایی که خروش جوانی در او نیست.</content>
  </text>
  <text id="36435">
    <content>من نگرانم پس از درگذشت تو، مثل بعد از کشته شدن عثمان، دوباره آتش فتنه و اختلاف شعله‌ور شود.</content>
  </text>
  <text id="36436">
    <content>پس راهی بیجار شد و در دبیرستانی مشغول تدریس زبان انگلیسی شد.</content>
  </text>
  <text id="36437">
    <content>جنگ سرد هرچه که باشد، مسیری مملو از بمب‌های ساعتی است.</content>
  </text>
  <text id="36438">
    <content>از تنبیه بدنی کودکان جداً خودداری کنید پرخاش کردن به کودک و ناسزا گفتن به او، به احساسات طفل صدمه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="36439">
    <content>اما آن‌ها بخشی از تجارب مختلف مربوط به یهودیان اشکناز را شرح می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="36440">
    <content>در نتیجه رئیس‌جمهوری وقت، هماهنگی امر را به دکتر حبیبی، معاون اول رئیس‌جمهوری، ارجاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="36441">
    <content>«کوی خورشید» با دو یا چهار میلیون تماشاگر، موفق‌ترین فیلم سال گذشته آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="36442">
    <content>یک مهد کودک جنگلی می‌تواند به عنوان یک مهد کودک بدون سقف یا دیوار توصیف شود.</content>
  </text>
  <text id="36443">
    <content>در قانون، مأخذ استهلاک، قیمت تمام‌شده دارایی می‌باشد ولی تعریفی از قیمت تمام‌شده ارائه نگردیده است.</content>
  </text>
  <text id="36444">
    <content>بخشی از پیام مقام معظم رهبری و فرمانده کل قوا، حضرت آیت‌الله خامنه‌ای مدظله‌العالی به مناسبت شهادت امیر سپهبد علی صیاد شیرازی.</content>
  </text>
  <text id="36445">
    <content>به نظر من بازیگر باید دوربین را بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="36446">
    <content>گزارش حاضر در پاسخ به درخواست مذکور به مجمع عمومی ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36447">
    <content>یک اشتباه سیاسی را نباید با مسکوت گذاشتن موضوع به فراموشی سپرد.</content>
  </text>
  <text id="36448">
    <content>این موسیقی اغلب با آوازهای رزمی، بزمی و عاشقانه همراهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36449">
    <content>محض حق در آزمون تجربی درنیامده و نزدیک‌تر از تجربه، در مقام مقبول نشسته و عین جان می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36450">
    <content>چون کتاب‌خوانی امری اکتسابی است و آموزش و تربیت کتاب‌خوانی به نسل جوان، منشأ خیر است.</content>
  </text>
  <text id="36451">
    <content>بوندستاگ، پارلمان مرکزی آلمان فدرال است که در شهر برلین، پایتخت آلمان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="36452">
    <content>همچنین امپراطور روم، مبلغی را برای حفظ گذرگاه‌های قفقاز از حمله هون‌ها به ایران بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="36453">
    <content>با وجود آن‌که تنفس فیزیولوژیک برای بقاء تنفس سلولی لازم است ولی در حیوانات روند متفاوتی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="36454">
    <content>او در آن‌جا پیشرفت خوبی داشت ولی وقوع جنگ جهانی دوم و تعطیلی لیگ، پیشرفت او را متوقف ساخت.</content>
  </text>
  <text id="36455">
    <content>خیابان‌ها با قالی مفروش شده و شهر تزئین یافته بود.</content>
  </text>
  <text id="36456">
    <content>این رسالت را در تبعیدگاه ترکیه و نجف نیز پی گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="36457">
    <content>خبوشان شهر کوچکی از ناحیه نیشابور و آن قصبه که ده استو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36458">
    <content>صوفی‌راک یکی از زیرشاخه‌های موسیقی راک است که ترکیبی از راک کلاسیک و موسیقی صوفیانه است.</content>
  </text>
  <text id="36459">
    <content>همان جور که اگر چند نفر «یوسف و زلیخا» را بسازند یک جور نمی‌سازند، یک نفر هم حتماً به همان شکل مطلوبش به آن نگاه نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36460">
    <content>کوفاکتور این آنزیم کبالت است، اما توسط منیزیوم هم کار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36461">
    <content>مطابق معمول، این نوع تصورها کار را به تجسم نیز کشانید و لذا پیکرتراشی و بت‌سازی رونق یافت.</content>
  </text>
  <text id="36462">
    <content>و کتاب‌های ارزشمند کودک از نظر وراثت و تربیت، و جوان از نظر عقل و احساسات، را منتشر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="36463">
    <content>سرپرستان تیم‌های فوتبال پاس و سایپای تهران به‌زودی معرفی خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="36464">
    <content>کشتی مزبور یک هفته قبل برای اکتشاف نفت به دریا رفت و دیگر بازنگشت.</content>
  </text>
  <text id="36465">
    <content>رمضان ماه قرآن است، ماه عبادت و خودسازی، ماه نزدیک شدن و تقرب به خداست.</content>
  </text>
  <text id="36466">
    <content>این روکش قابل قیاس با روکش مورد استفاده در ساخت ناخن‌های مصنوعی است.</content>
  </text>
  <text id="36467">
    <content>و نظامات و قوانین حاکم و حکیمانه، این حرکات را تنظیم و تحکیم می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="36468">
    <content>این بار به جای الفبای فارسی، الفبای سیریلیک به کار رفت.</content>
  </text>
  <text id="36469">
    <content>اگر پری کوچک می‌خواست، تندوتند، مثل برق و باد می‌گذشتند و اگر نمی‌خواست، مثل لاک‌پشت می‌گذشتند.</content>
  </text>
  <text id="36470">
    <content>این آلبوم شامل سبک‌های پاپ و موسیقی تئاتر است که به سبک اپرا درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36471">
    <content>تصحیحات لازم برای نیل به این مقاصد از طریق مانورهای خاصی صورت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="36472">
    <content>گفت‌وگوی فرهنگ‌ها و تمدن‌ها به اشکال مختلف و در سطوح گوناگون قابل تفسیر و توجیه است.</content>
  </text>
  <text id="36473">
    <content>در صورتی که محاسبه آب آتش‌نشانی این شهر از جدول محاسبه می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36474">
    <content>هوبره آسیایی در زیستگاه‌های بیابانی و مناطق خشک شنی زاد و ولد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36475">
    <content>آثار این تحولات در سطوح داخلی، منطقه‌ای و بین‌المللی در ابعاد مختلف، مستلزم بحثی جداگانه است.</content>
  </text>
  <text id="36476">
    <content>همچنین موتورسیکلتی در همین محور واژگون و راکب آن به نام امرالله رجبی به‌شدت مجروح شد.</content>
  </text>
  <text id="36477">
    <content>به ارزش‌ها توجه کنیم؛ در ارزش‌ها تبعیض قائل نشویم، در چارچوب ارزش‌ها تحول و حرکت به جلو را با جدیت تمام دنبال کنیم.</content>
  </text>
  <text id="36478">
    <content>در ایران نیز کتابخانه آبراهام لینکلن، به افتخار وی نام‌گذاری گردید.</content>
  </text>
  <text id="36479">
    <content>البته روزنامه‌های یکشنبه، کماکان در دست لیبرال‌ها باقی بود.</content>
  </text>
  <text id="36480">
    <content>موسیقی او تا حدود زیادی الهام گرفته از سبک بلوز، موسیقی راک، تناوب سرودها و قطعات ریتمیک سیاه‌پوست است.</content>
  </text>
  <text id="36481">
    <content>قبل از تعیین سایز لوله، سیستم‌های باز و بسته را تعریف می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="36482">
    <content>به گزارش خبرگزاری آسوشیتدپرس از نیویورک، این مبارزه نخستین مسابقه تایسون در اروپا و خارج از آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="36483">
    <content>مقدار این جریان با رنگ و شدت تابش متغیر بود.</content>
  </text>
  <text id="36484">
    <content>در بخش‌هایی از گفت‌وگوی هفته‌نامه اکسپرس با او و با دغدغه‌هایش آشنا می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="36485">
    <content>حاجی نفس عمیقی کشید و پاهایش را به لبه چوبی در دراز کرد.</content>
  </text>
  <text id="36486">
    <content>این دو مولکول با هم ترکیب می‌شوند و یک مولکول گلوکز ایجاد می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36487">
    <content>طاق و گنبد ایوان فروریخته و طاق‌های به‌جامانده، نشانگر ایجاد طاق‌ها با آجرهای نره و ضربی است.</content>
  </text>
  <text id="36488">
    <content>ساییدگی نسبت به زخم، از شدت و خونریزی کمتری برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="36489">
    <content>بانک استریت یک ورزشگاه دو منظوره و دومین ورزشگاه خانگی باشگاه فوتبال منچستر یونایتد بود.</content>
  </text>
  <text id="36490">
    <content>در ازبکستان هم دلتای آمودریا در ساحل دریاچه آرال آخرین پناهگاه این جانور بود.</content>
  </text>
  <text id="36491">
    <content>اغلب درام‌نویسان دفاع مقدس، شکل را همان «کنش ساختمند» درام تلقی می‌کنند؛ در حالی که کنش ساختمند درام با همه وضوح، قدرت عاطفی و زیبایی نمایشی‌اش، امری «فعال» است.</content>
  </text>
  <text id="36492">
    <content>پس از آن بوسنی و هرزگوین روابط خود را با کرواسی به‌سرعت گسترش داد.</content>
  </text>
  <text id="36493">
    <content>هاکی چهارجانبه آلمان: مسابقات هاکی چهارجانبه آلمان که در شهر هامبورگ جریان داشت روز دوشنبه به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="36494">
    <content>پدر بزرگوار آن حضرت، خاتم پیامبران، حضرت محمد صلی‌الله‌علیه و مادر گرامی ایشان، خدیجه کبری علیهاالسلام است.</content>
  </text>
  <text id="36495">
    <content>آکادمی موسیقی بروکلین، یک مرکز هنرهای نمایشی در نیویورک ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="36496">
    <content>منابع مقاومت، تلفات و خسارت‌های صهیونیست‌ها و مزدوران آنان را سنگین ذکر کردند.</content>
  </text>
  <text id="36497">
    <content>ادعای بی‌ربط و نامعقولی نیست و انصافاً هر دلسوز اندیشمندی را به تفکر و چاره‌اندیشی وامی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="36498">
    <content>باید مواظب نفوذ برخی آدم‌های مریض در مطبوعات باشیم و از حریم اسلام، قانون اساسی و خط قرمز فراتر نرویم.</content>
  </text>
  <text id="36499">
    <content>مراسم پرفیض دعا نیز امشب در منزل آن شهید با حضور فرماندهان، و امت شهیدپرور برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="36500">
    <content>خانه فرهنگ ابوسعید یک دوره کلاس آموزش فن بیان و سخنوری تشکیل داده است.</content>
  </text>
  <text id="36501">
    <content>مأموران منطقه انتظامی جیرفت از جاسازی یک دستگاه کامیون، چهارصد کیلوگرم تریاک کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="36502">
    <content>بخش‌های طراحی مکانیکی، ساخت، الکترونیک، کامپیوتر، روباتیک و هوش مصنوعی هرکدام وظایفی در ساخت روبات بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="36503">
    <content>طی سخنانی در همایش بین‌المللی ادیان، یک خاخام یهودی، اسرائیل را رژیمی نامشروع دانست.</content>
  </text>
  <text id="36504">
    <content>باراک یک سال پیش با وعده عقب‌نشینی تا تاریخ هفتم ژوئیه از لبنان، در انتخابات پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="36505">
    <content>توسعه و ترویج کتاب‌خوانی نقش مهمی در پیشبرد فرهنگ جامعه و تقویت بخشیدن به فرهنگ ملت دارد.</content>
  </text>
  <text id="36506">
    <content>پس اجرای این حق به تعلیق قرارداد، بدون فسخ آن منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36507">
    <content>غلظت بسیار بالای این هورمون؛ افزایش ضربان قلب، افزایش جریان خون بافت‌ها، افزایش ترشح صفرا و مهار ترشح اسید معده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36508">
    <content>به نوشته الشرق‌الأوسط، بیشتر شوهران کتک‌خورده در مناطق ثروتمندنشین و تنها هجده درصد از آن‌ها در مناطق فقیر زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36509">
    <content>یک گنبد سفیدرنگ قرارگرفته بر پایه مربع با نوزده پله از دیگر اجزاء تشکیل‌دهنده این بناست.</content>
  </text>
  <text id="36510">
    <content>زبان رمان، مستحکم و انتزاعی نیست و با لحظه و مدت در تعامل مستمر است.</content>
  </text>
  <text id="36511">
    <content>چنگیز خان لشکریان خویش را فقیر و نیازمند نگه می‌داشت تا به غلبه ناچار شوند.</content>
  </text>
  <text id="36512">
    <content>هفت. افرادی که عمده وقت فراغت خود را به پیک‌نیک، تماشای ویدئو، گوش دادن نوار و صفحه می‌گذرانند.</content>
  </text>
  <text id="36513">
    <content>گاهی اوقات عشق‌های زمینی هست که آدم را به عشق خدا منتهی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36514">
    <content>و به همین دلیل است که هگل چنین آرزو را در پدیدارشناسی، «آگاهی ناخشنود» نامیده است، او نوسازی را با «تربیت» و «روح زیبا» هم‌تراز کرد.</content>
  </text>
  <text id="36515">
    <content>راوا از تصمیم دولت پاکستان مبنی بر مسدود کردن دفاتر احزاب افغان نیز استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="36516">
    <content>قبل از این بد نیست گریزی بزنیم بر این‌که اصلاً دموکراسی چیست.</content>
  </text>
  <text id="36517">
    <content>در محل مانور ایمنی در برابر زلزله عنوان شد.</content>
  </text>
  <text id="36518">
    <content>تصویرگری رمان‌های ارنست همینگوی و آلبر کامو از جمله کارهای اوست.</content>
  </text>
  <text id="36519">
    <content>سختی این میادین، کمتر از سختی میدان جهاد با تفنگ و مسلسل و ضدهوایی نیست.</content>
  </text>
  <text id="36520">
    <content>قهر، خشونت و تغییر انفجاری و بنیادی امور، از ارکان تحول انقلابی است.</content>
  </text>
  <text id="36521">
    <content>زیرا اعراب امروزه مظلوم واقع شده‌اند، حقوقشان از بین رفته است.</content>
  </text>
  <text id="36522">
    <content>در حالی که راز درخت سنجد، یک فیلم کمدی گفتار است.</content>
  </text>
  <text id="36523">
    <content>در آن دوره یک گروه تئاتر تشکیل دادیم که بعدها به تئاتر کوچ معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="36524">
    <content>پنج سال بعد به ایتالیا بازگشت و وزیر روزنامه‌نگاری و تبلیغات پدرزنش، بنیتو موسولینی شد.</content>
  </text>
  <text id="36525">
    <content>همدستی آشکار استبداد داخلی و استعمار خارجی سبب شد تا عزت ملی ما لگدکوب هوس‌های حکمرانان بی‌لیاقت داخلی و منافع نامشروع بیگانگان گردد.</content>
  </text>
  <text id="36526">
    <content>تحصیلات ابتدایی خود را در مکتب شیخ علی و تحصیلات ثانویه را در لیسه عالی ابن‌سینای کابل گذراند.</content>
  </text>
  <text id="36527">
    <content>شرح زندگانی و کرامات شیخ محمد مؤمن مشهدی، در کتابی با عنوان «گنبد سبز مشهد» به قلم مهدی قربانی منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="36528">
    <content>طبقه‌بندی نخست به احتمال جدا شدن موتور، آتش‌سوزی غیر قابل کنترل آن، و یا نقص‌های متعدد در موتورها اختصاص یافت.</content>
  </text>
  <text id="36529">
    <content>شور در خانواده‌ای یهودی و تاجر به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="36530">
    <content>نزاع روزافزون بین دو گروه موجب تبعید صبح ازل و بابیان به قبرس و حسینعلی نوری و اطرافیان به عکا گردید.</content>
  </text>
  <text id="36531">
    <content>علت انفجار دیگ بخار، ازدیاد فشار ناشی از تجمع بخار و عمل نکردن سوپاپ اطمینان دیگ عنوان شده است.</content>
  </text>
  <text id="36532">
    <content>ضد پشه و حشرات، اگر چند شاخه برگ گوجه‌فرنگی را در اتاق آویزان کنید، مطمئن باشید که دیگر پشه و سایر حشرات به اتاق نمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="36533">
    <content>اینجا اعیان، اشراف در هر موقعی جمع شده، ساز می‌زنند، می‌رقصند، آواز می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="36534">
    <content>نیروی استاتیکی طولی باد، نیروی استاتیکی عرضی باد و گشتاور استاتیکی حول محور قائم ناشی از باد.</content>
  </text>
  <text id="36535">
    <content>ناهار خوردیم، در این بین آدمیرال پیغام فرستاد که سواحل گیلان پیدا شد، بسیار مشعوف شدم.</content>
  </text>
  <text id="36536">
    <content>از دیرباز، برای استفاده از گوشت و کود کبوتران، ساختن کبوترخان یا کبوترخانه معمول بود.</content>
  </text>
  <text id="36537">
    <content>مدیر باشگاه فولاد مبارکه گفت: تیم فوتبال سیمان سپاهان، تحت پوشش این باشگاه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36538">
    <content>بله، من می‌تونم از این چغندر چیزی درست کنم که از یه شعر زیبا هم دلکش‌تر باشد.</content>
  </text>
  <text id="36539">
    <content>کاوش از مطلق اگر تا اعمال مطلق ادامه یابد، به یکی از چهره‌های حقیقت خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="36540">
    <content>وی سابقه بازی در تیم‌های سپاهان نوین، فولاد نطنز، مس کرمان و ذوب‌آهن اصفهان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="36541">
    <content>معمولاً بیشتر موانع و مشکلات ترافیک از خودخواهی و ناآگاهی انسان، سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="36542">
    <content>همچنین نبیه بری، رئیس مجلس لبنان، عقب‌نشینی کامل اشغالگران صهیونیست از جنوب لبنان را محتمل دانست.</content>
  </text>
  <text id="36543">
    <content>بقعه حضرت میر سید احمد، فرزند امام هفتم شیعیان - علیه‌السلام - از آثار دوره اتابکان در قرن ششم هجری است.</content>
  </text>
  <text id="36544">
    <content>کنفدراسیون کاراته آسیا، با پیشنهاد ایران مبنی بر تأسیس فدراسیون کاراته غرب این قاره، موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36545">
    <content>چامسکی می‌کوشد نشان دهد که نوآوری در زبان، حاصل به کار بستن قیاس نیست.</content>
  </text>
  <text id="36546">
    <content>هنر حقیقی خواهد توانست تفکر انقلاب را عمق ببخشد، پیشرفت شما خیلی خوب بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36547">
    <content>در وظیفه «تحریر ماهنامه رفاه»، ارتباطات، معقول و منطقی به نظر رسیده و نیازی به تعبیر در آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="36548">
    <content>منافع فوق به بحث احتیاجات و نارسایی‌های مقدمه فصل حاضر ارتباط دارد و در مبارزات تبلیغاتی، قدرتمند است.</content>
  </text>
  <text id="36549">
    <content>البته این انتخاب ناگزیر، خالی از بی‌نظمی و سختی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="36550">
    <content>لابد خیال می‌کرد با هر دفعه خواندن آن دفترچه، رتبه اداری‌اش بالاتر خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="36551">
    <content>قراردادهای فعلی اتحادیه برای مبارزه با نژادپرستی و بیگانه‌ستیزی کفایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36552">
    <content>ساختمان بیمه عمر منهتن، یک آسمان‌خراش واقع در ایالت نیویورک در ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36553">
    <content>مشی سیاسی پوتین را نمی‌توان با مشی سیاسی بوریس یلتسین همسان خواند.</content>
  </text>
  <text id="36554">
    <content>لوییس گفت که جرم‌های این فرد، او را مستحق مجازات مرگ خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="36555">
    <content>مبادا عکسی چیزی از آن روز در آرشیوها مانده باشد.</content>
  </text>
  <text id="36556">
    <content>جلسه‌ای با حضور مسئولان مجامع امور صنفی و هیأت‌رئیسه اتحادیه‌های صنفی استان کرمانشاه تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="36557">
    <content>از آن، ارتزاق می‌جوید و با اتکای به آن، ادامه حیات می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36558">
    <content>خیلی وقت بود که از پیغام‌های تلفن می‌فهمید پسرش کجا می‌رود و دوستش کیست.</content>
  </text>
  <text id="36559">
    <content>نمایشگاهی از تندیس‌ها و سفالینه‌ها در کارگاه هنرهای تجسمی مجموعه فرهنگی سعدآباد گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="36560">
    <content>ممکن است من علم اخلاق هم بلد باشم، اما علم اخلاق لزوماً به معنای داشتن اخلاق خوب نیست؛ کمااین‌که علم پزشکی هم لزوماً به معنای سالم بودن نیست.</content>
  </text>
  <text id="36561">
    <content>در تهران حاج شیخ فضل‌الله نوری در جریان نهضت تا حدی با رهبران مشروطه همراهی نمود.</content>
  </text>
  <text id="36562">
    <content>یعنی باز تأکیدی به عرفان آن بابا دارد.</content>
  </text>
  <text id="36563">
    <content>پیشنهاد سفر به اردن و رساندن پادزهر برای درمان مشعل از سوی نتانیاهو مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="36564">
    <content>این عمل باعث سادگی و تسریع برخی از الگوریتم‌های مرتبط با فهرست پیوندی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36565">
    <content>شغل اصلی ساکنان روستا کشاورزی و محصول عمده آن‌ها مرکبات و چای است.</content>
  </text>
  <text id="36566">
    <content>به دنبال آن بغضش را فروخورد و به اتاق بازگشت، چادرش را سر کرد و بنفشه را هم در آغوش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36567">
    <content>او معتقد بود که کودکان تنها با عواطف سه گانه ترس، خشم و محبت متولد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="36568">
    <content>برج رادیو و تلویزیونی تیانجین، عضوی از فدراسیون جهانی برج‌های بلند محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36569">
    <content>به‌کارگیری نیروهای مسلح از بدو پیدایش جنبش صهیونیسم بر تفکر و اندیشه صهیونیست‌ها غلبه داشت.</content>
  </text>
  <text id="36570">
    <content>اما در آنجا از دیدن دختر خردسال خود شگفت‌زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36571">
    <content>بزرگ‌ترین کنگره گروه‌های مخالف رژیم عراق، دیروز، جمعه، در یکی از هتل‌های شهر نیویورک، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="36572">
    <content>روز بیست و سه تیر دنیا نابود نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="36573">
    <content>پیام کتبی آقای خاتمی به رئیس‌جمهوری یمن: پیام کتبی آقای سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری اسلامی ایران، روز شنبه تسلیم علی عبدالله صالح، رئیس‌جمهوری یمن شد.</content>
  </text>
  <text id="36574">
    <content>حضار محترم! فهم تجویزی و دستوری گفت‌وگوی فرهنگ‌ها و تمدن‌ها، موجب ورود به مباحث زنده و مسائل کنونی جهان است.</content>
  </text>
  <text id="36575">
    <content>مسلم محمودیان بختیاری، هم‌اکنون در ایل بختیاری به فعالیت عکاسی مشغول است.</content>
  </text>
  <text id="36576">
    <content>سپس چتر خود را در ارتفاع پنج کیلومتری گشود و سالم به زمین آمد.</content>
  </text>
  <text id="36577">
    <content>در روز اول دسامبر، همه گروه، عازم اکیپ چارلی شدند تا شاهد مراسم ترفیع درجه برخی از تفنگ‌داران باشند.</content>
  </text>
  <text id="36578">
    <content>مردم هم به ندرت به سخنان کلیشه‌ای قدیمی گوش می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="36579">
    <content>لئونارد اویلر و دانیل برنولی از پیشگامان این دانش بودند.</content>
  </text>
  <text id="36580">
    <content>در دوران خلافت قائم، ادبیات فارسی رشد چشمگیری کرد و به شکوفایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="36581">
    <content>همه منتظرند تا آخرین ذخیره الهی بیاید و امپراطوری ستم را از روی زمین برچیند.</content>
  </text>
  <text id="36582">
    <content>به عرش مواهب او نزدیک شوید و از او بخشایش بجویید و از آلودگی و بدی و کفر زدوده شوید.</content>
  </text>
  <text id="36583">
    <content>نظامیان رژیم صهیونیستی روز دوشنبه مناطق آزادشده جنوب لبنان را گلوله‌باران کردند.</content>
  </text>
  <text id="36584">
    <content>مهم‌ترین مرکز تدریس زبان و ادبیات فارسی در غرب آمریکا، دانشگاه کالیفرنیا است.</content>
  </text>
  <text id="36585">
    <content>بخش قابل توجه‌ای از سیستم قضایی در اختیار فضلای مدرسه حقانی است.</content>
  </text>
  <text id="36586">
    <content>هنگام رانندگی با سرعت مجاز و دقت در تابلوها و علائم هشداردهنده حرکت کنید.</content>
  </text>
  <text id="36587">
    <content>یک نسخه از قرارداد به منزله سفارش‌نامه در چاپخانه نگه‌داری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36588">
    <content>از میان این اشخاص، دکتر سید حسین نصر را به یاد می‌آورم.</content>
  </text>
  <text id="36589">
    <content>موج بزرگ بعدی تفکر کینزی با تلاش به دادن پایه‌ای اقتصاد خردی به منطق اقتصاد کلان کینزی بود.</content>
  </text>
  <text id="36590">
    <content>مصوبه مذکور جهت اجرا به بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="36591">
    <content>سه ماه اول، کارم نظافت و شست و شوی سر مشتریان بود.</content>
  </text>
  <text id="36592">
    <content>در پی کناره‌گیری حزب آزادی و میهن لتونی از دولت ائتلافی این کشور، دولت لتونی دیروز، سه‌شنبه سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="36593">
    <content>کرباسچی سپس در پاسخ سؤالی، شایعه جدایی‌اش را از حزب کارگزاران سازندگی و پیوستن به حزب مشارکت رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="36594">
    <content>در منطقه، ما تعمیرکاری داشتیم به نام استوار موسوی.</content>
  </text>
  <text id="36595">
    <content>نامه به زال سپرده شده و زال شتابان به سوی آمل راهی شد.</content>
  </text>
  <text id="36596">
    <content>شاعران و نویسندگانی نظیر فردوسی، سعدی، حافظ شیرازی، مولوی، عمر خیام و نظامی شهرتی جهانی دارند.</content>
  </text>
  <text id="36597">
    <content>این قطعه، در انتهای فیلم روی تیتراژ به طور کامل پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36598">
    <content>قاتلان روی جنازه کشیش میکائیلیان، بر تکه کاغذی نشانی جسد کشیش مهدی دیباج را قرار داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="36599">
    <content>خانه فرهنگ ابوسعید یک دوره آموزش هنرهای دستی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36600">
    <content>توجه کنید تا کسانی ظاهرالصلاح، اسلام‌شناس نشوند و یک‌مرتبه متوجه شوید از راه راست منحرف شده‌اید.</content>
  </text>
</textCollection>