<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="20001">
    <content>امروزه در تهران و برخی از شهرهای مرکزی ایران، سبزی‌پلو ماهی خوردن در شب نوروز و رشته‌پلو در روز نوروز، رسم است.</content>
  </text>
  <text id="20002">
    <content>در ماه اوت یعنی فاصله بین نه مرداد تا نه شهریور، پالایشگاه آبادان روزانه تقریباً چهارصد هزار بشکه نفت تصفیه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20003">
    <content>آب و آتش جیرانی روی میز تدوین رفت؛ با پایان یافتن فیلم‌برداری فیلم آب و آتش، سومین ساخته فریدون جیرانی، تدوین این فیلم توسط مهرزاد مینویی در حوزه هنری آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="20004">
    <content>این امر تعارضی با غیر قابل گذشت بودن این جرم ندارد، زیرا رضایت مربوط به قبل از وقوع جرم است و گذشت ناظر به جرم انجام‌یافته قبلی است.</content>
  </text>
  <text id="20005">
    <content>ازمیر، سومین شهر بزرگ ترکیه بعد از استانبول و آنکارا از لحاظ بزرگی و دارای موقعیت ممتاز به عنوان شهری تجاری، صنعتی و بندری.</content>
  </text>
  <text id="20006">
    <content>نقشی که آموزش‌های ضمن خدمت در انتقال تجربه، افزایش بهره‌وری و ایجاد انگیزه در کارکنان، جهت ارائه خدمات مطلوب‌تر دارد، با هیچ ابزار دیگری قابل حصول نیست.</content>
  </text>
  <text id="20007">
    <content>مطمئن شوید که نسبت به آنچه انجام می‌دهید بازده درخوری را دریافت می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="20008">
    <content>وقتی برای فیلم‌برداری بعضی صحنه‌ها به لندن رفت، در آنجا نوعی دوربین فیلم‌برداری ساخت کانادا دید که مشخصات جالب و منحصربه‌فردی داشت.</content>
  </text>
  <text id="20009">
    <content>او از برترین‌های هنر خوش‌نویسی جهان بود و نزد خطاطان بزرگی همچون هاشم بغدادی به تمرین و ممارست پرداخت تا در انواع خطوط اسلامی خطاطی چیره‌دست شد.</content>
  </text>
  <text id="20010">
    <content>او پس از تحقیق و تجزیه و تحلیل قریب به صد قصه روسی، به این نتیجه رسید که تنها عنصر مهم در قصه، کارکرد آدم‌های قصه است.</content>
  </text>
  <text id="20011">
    <content>همچنین، در اپیزودی دیگر، مرد اصفهانی که درگیر با قاچاقچیان عتیقه است، تنها با درآوردن ادای لهجه اصفهانی سعی دارد خود را اصفهانی بنمایاند.</content>
  </text>
  <text id="20012">
    <content>کم‌خونی از عوارض مصرف طولانی الکل است زیرا اتانول ماده سمی الکل، ساختمان گلبول‌های قرمز خون را ضعیف می‌کند و زمینه‌ساز تخریب آن‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20013">
    <content>بیماری آنفلوانزا را از چهارصد سال قبل از میلاد مسیح می‌شناختند و بقراط حکیم یونانی، مشخصات آن را در آن زمان ذکر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20014">
    <content>اکوادور سیزده میلیون نفر جمعیت دارد و طبق این گزارش از تورم بالا و افزایش شدید قیمت برق و مواد سوختی رنج می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="20015">
    <content>جنبش آزادی‌بخش ملی فلسطین، انتفاضه، به رهبری سرهنگ ابوموسی نیز در بیانیه‌ای برقراری روابط دیپلماتیک میان موریتانی و رژیم صهیونیستی را به‌شدت محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="20016">
    <content>اعتبارات خشک‌سالی اسفراین، سه میلیارد و هفتصد و هشتاد و هشت میلیون و پنجاه هزار ریال است.</content>
  </text>
  <text id="20017">
    <content>به هر حال، فناوری تولید خودرو در این شرکت بهبود پیدا کرد و با خرید برند جیپ به محبوبیت این شرکت اضافه شد.</content>
  </text>
  <text id="20018">
    <content>مرحوم شاه‌آبادی می‌گفته است طبیعت دزد است؛ یعنی انسان با انسان بد بنشیند، خودش نمی‌فهمد، یک وقت می‌بیند خصلت او در وی آمده، یعنی طبیعتش را دزدکی از او گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20019">
    <content>کربوهیدرات‌ها کربوهیدرات‌ها مواد مغذی انرژی‌زایی هستند که به دلیل ارزان بودن و سهولت دسترسی، تقریباً نیمی از انرژی دریافتی روزانه افراد را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="20020">
    <content>والرشتاین گفت که پژوهش وی آشکار می‌سازد که هرچه کودکان در زمان وقوع طلاق کم‌سن‌تر باشند، آسیب‌های بیشتری را تجربه خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="20021">
    <content>من بارها گفته‌ام که در میدان جنگ، آنچه اول می‌گریزد و به هزیمت می‌افتد، دل ماست و بعد جسم ما.</content>
  </text>
  <text id="20022">
    <content>این موضوع باعث ناراحتی ادوارد شده و از این رو ادوارد تصمیم به ترک بلا می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20023">
    <content>شرکت اعضای شورای نگهبان در جلسات عادی مجلس اختیاری است، اما حضور آنان در جلسات رسمی و در هنگام تصویب لوایح مهم الزامی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="20024">
    <content>به طور مرتب با مقامات رسمی کانادا، دیپلمات‌ها و روشن‌فکران دیدار داشت و به نوشتن ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="20025">
    <content>همت بلند سردار سرافراز سپاه اسلام، فرمانده معزز وقت لشکر ثارالله، حاج قاسم سلیمانی، نقش اساسی را در سامان‌دهی فکر و عمل این بنای بی‌نظیر داشته است.</content>
  </text>
  <text id="20026">
    <content>این تمایز در چگونگی شکل‌گیری بین کوتوله نیمه قهوه‌ای و سیاره، مورد توافق جهانی قرار نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="20027">
    <content>جوری می‌ترسید که انگار دو تا سربریده توی جیب‌هایش پنهان کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20028">
    <content>معترضین، خواستار اجازه اقامت در ایتالیا و نیز دریافت بی‌قید و شرط کارت بهداشت کار، اشتغال، توقف اخراج کارگران مهاجر و برابری در حقوق کار شدند.</content>
  </text>
  <text id="20029">
    <content>هوای استان‌های سیستان و بلوچستان، یزد، کرمان، جنوب خراسان، هرمزگان و جزایر تنب بزرگ و کوچک و ابوموسی صاف تا کمی ابری، گاهی با افزایش ابر، وزش باد و در سواحل با غبار صبحگاهی.</content>
  </text>
  <text id="20030">
    <content>در واقع سعی من این است که در کنار اعتقاداتم، دانش و تجربه و تکنیک را هم سهیم کنم.</content>
  </text>
  <text id="20031">
    <content>به همین منظور رهسپار تهران شد و اولین سخنرانی‌های خویش را در حسینیه ارشاد شروع کرد.</content>
  </text>
  <text id="20032">
    <content>کنترل تیغه‌های خط، به وسیله سوئیچ کنترل که در روی تابلوی کنترل قرار گرفته یا به طور محلی به وسیله تکمه فشاری که در مکانیزم کنترل واقع شده، انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20033">
    <content>چه زیباست این لحظه که همگان می‌دانند داخل کوفته آن‌ها چیزی نیست و زیباترین لحظه اینکه کودک یتیم نیز چیزی نمی‌داند و هرگز به واسطه فقرش تحقیر نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20034">
    <content>معاویه ازآنجاکه مقر حکومتش در شام بود، با اتکا به عناصر مسیحی و رومی و سازمان‌دهی بنی‌امیه و بنی‌کلب، توانست استقرار و ثبات لازم را در شام پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="20035">
    <content>در مجلسی که ملت هیچ‌گونه دخالتی در آن نداشت، موادی از قانون اساسی را تغییر داد، سلطنت قاجار را منقرض و سلطنت پهلوی را تصویب نمود.</content>
  </text>
  <text id="20036">
    <content>عزالدوله زبان فرانسه را نزد ژول ریشار از معلمان فرانسوی دارالفنون، آموخته بود و علاوه بر این زبان، بر عربی و انگلیسی نیز تسلط داشت.</content>
  </text>
  <text id="20037">
    <content>پژوهشگران دریافته‌اند که تزریق آمپول بتامتازون به مادرانی که دچار زایمان زودرس می‌شوند، از میزان آسیب‌های مغزی نوزادان خواهد کاست.</content>
  </text>
  <text id="20038">
    <content>یک چنین توزیعی، توزیع بیت سطحی نامیده می‌شود، برای مثال اگر مجموعه هشت دیسک را داشته باشیم؛ بیت، هر بایت را به دیسک ثبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20039">
    <content>او سکه‌هایی طلا ضرب نمود که به جای امپراطور بیزانس، منقش به نام و تصویر او بودند و استقلال خود را از قسطنطنیه، اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="20040">
    <content>لباسش بد نبود، شلوارش قدش را خیلی بلند کرده بود که من از قد بلند او خوشم می‌آمد ولی در اصل شلوار جین بیشتر به او می‌آمد؛ مثل لبو سرخ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20041">
    <content>در این روستا آب لوله‌کشی، برق، تعمیرگاه ماشین، جایگاه پمپ گاز، تلفن، خانه بهداشت و یک مسجد وجود دارد و از محصولات آن برنج و مرکبات است.</content>
  </text>
  <text id="20042">
    <content>این قطعه، مربوط به آهنگی از پرویز مشکاتیان است که از طرف سازمان یونسکو، سرود ملی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="20043">
    <content>این ایده، مدتی به عنوان پاسخی قانع‌کننده به مسئله ارتباط انسان و ماشین تلقی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="20044">
    <content>انقلاب و نهضت امام، چنان با این ایده تنیده است که تفکیک بین آن دو، ناممکن می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="20045">
    <content>در شش ماهه اول سال جاری، دو هزار و هفتصد و چهارده مترمربع فرش دست‌باف توسط اعضای شرکت‌های تعاونی فرش دست‌باف روستایی جهاد سازندگی شهرستان گنبد کاووس بافته شد.</content>
  </text>
  <text id="20046">
    <content>این گزارش همچنین حاکی‌ست بچه دلفین ابتدا از ناحیه دم و سپس بقیه اندام‌هایش از شکم مادر خارج شد و مورد تشویق زیاد تماشاچیان این سیرک قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20047">
    <content>مهدی هاشمی‌نسب در دقیقه نود از روی نقطه پنالتی برای پیروزی و هادی عبدالله‌زاده در دقیقه نود و دو، برای تیم میهمان گل‌زنی کردند.</content>
  </text>
  <text id="20048">
    <content>بحران در بالکان یک آینه است، باید رفتارهای قدرت‌های بزرگ در خلال بحران تحولات ژئوپلیتیکی را در اروپا ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="20049">
    <content>ظهور ترکان در منطقه شرقی آذربایجان به مهاجرت گروهی از ترکان غز که نخستین هسته ترک را در آذربایجان تشکیل می‌دهند، مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20050">
    <content>نوع رهبری ایشان در طول جنگ در حقیقت ایجاد ارتباط منطقی و پویا و فعال مابین این چهار رکن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20051">
    <content>مغرب معتقد است صید بی‌رویه ماهی ساردین موجب کاهش دو ممیز پنج تا پنج میلیون تن از ذخایر این نوع آبزی در سواحل این کشور، شده است.</content>
  </text>
  <text id="20052">
    <content>گفتنی است که فعالیت عمده این گروه‌ها، سوق دادن حمایت از رژیم صهیونیستی از طریق پخش اکاذیب علیه مسلمانان و اعراب در آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="20053">
    <content>محمود احمدی‌نژاد، رئیس جمهور ایران، در این رابطه پیامی منتشر کرد و از وقوع این حادثه ابراز تأسف نمود و آن را تسلیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="20054">
    <content>رستوران مزبور نزدیک دانشگاه سیاه‌پوستان قرار دارد و اخیراً دانشجویان سفیدپوست یکی از انستیتوهای مجاور دانشگاه مزبور، تظاهراتی علیه سیاه‌پوستان ترتیب داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="20055">
    <content>نمایشنامه‌نویسی که تلاش می‌کند با درک تدوینی از عناصر درام به خلق اثر بپردازد، یا با رجحان یکی از اجزا بر دیگری اثری خلق کند قطعاً به موفقیت نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="20056">
    <content>قیام مردم گیلان بیشتر دستخوش یک شور و احساس عمومی بود و بیشتر به غارت کردن انبارها و خزاین دولتی منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="20057">
    <content>او با تلاش زیاد، خار بزرگ را از پای حیوان خارج می‌سازد و سپس زخم آلوده را از چرک و کثافت پاک می‌کند و پای شیر را بانداژ می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="20058">
    <content>آقای محمدی با پرداخت چهار میلیون ریال به صندوق مؤسسه، سهم‌الشرکه خود را از دو میلیون ریال به شش میلیون ریال افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="20059">
    <content>شبی که روی به قیر اندوه و عزا پوشانده است و خاطرات گذشته، انسان را در هیجانی گنگ فرومی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="20060">
    <content>اتحاد جماهیر شوروی، مبلغ سوادآموزی جهانی بود و به همین جهت صنعت چاپ کتاب را به‌شدت توسعه بخشید اما در عین حال به سانسور ایدئولوژیک دست می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="20061">
    <content>آگهی دعوت مجمع عمومی فوق‌العاده: از کلیه سهامداران شرکت دعوت می‌شود که ساعت ده صبح روز یازده نه هفتاد و هشت، جهت تصمیمات زیر در محل شرکت حضور به هم رسانند.</content>
  </text>
  <text id="20062">
    <content>تسهیلات ویژه‌ای را در اختیار کودکان و نوجوانان یتیمی که مبتلا به ویروس و یا بیماری ایدز هستند، قرار دهیم.</content>
  </text>
  <text id="20063">
    <content>سبک‌های مختلف خوش‌نویسی در این متون قرآنی به کار گرفته شده که بر روی کاغذ، ابریشم، فلزهای گران‌قیمت و فولاد، جان گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20064">
    <content>فروغ فرخزاد، شاعر زن معاصر ایرانی، متولد سال یک هزار و سیصد و سیزده و متوفی در سال یک هزار و سیصد و چهل و پنج در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="20065">
    <content>او نیز معتقد است که باید به زندگی فکر کنیم و نفرت را دور بریزیم.</content>
  </text>
  <text id="20066">
    <content>مولود کعبه استاد فرشچیان و اثر سیاه قلم استاد عیسی نصیری، از دیگر آثار به نمایش درآمده در این مجموعه است.</content>
  </text>
  <text id="20067">
    <content>حفظ آیات برای اصحاب محمد سخت بود، به طوری که از او منقول است که آیات قرآن سریع‌تر از شتر چموش از قلب افراد فرار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20068">
    <content>وزارت بهداشت اتریش معتقد است که تدابیر مثبت اتخاذشده در این کشور موجب کاهش شیوع ایدز در بین معتادان این کشور شده است.</content>
  </text>
  <text id="20069">
    <content>این تذکره اطلاعاتی در باب وضعیت ادبی حاکم بر گروه‌های اجتماعی ترک و تاجیک ایران آن روزگار ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20070">
    <content>او که به نحوه احضار غیرقانونی خود به صورت تلفنی به دادسرای اوین اعتراض داشت، از حضور در این دادسرا اجتناب نمود.</content>
  </text>
  <text id="20071">
    <content>ما نباید قرآن را که حرف آخر را زده است و حالت ثبات دارد، با علم که حالت حرکت دارد و وقفه ندارد و هیچ‌گاه نمی‌گوید من حرف آخر را می‌زنم، تطبیق دهیم.</content>
  </text>
  <text id="20072">
    <content>این قلعه در نزدیکی مرز عراق بنا شده و سبک معماری و مصالح آن با قلعه یزدگرد در استان کرمانشاه قابل مقایسه است.</content>
  </text>
  <text id="20073">
    <content>همه امیدوار بودند جیمز بتواند وظیفه خود را در نواختن گیتار به عهده گیرد، ولی در اولین برنامه اروپایی، مارشال به جای جیمز گیتار نواخت.</content>
  </text>
  <text id="20074">
    <content>ابراهیم بهمنی جلالی، دبیر اولین جشنواره مطبوعات محلی گیلان، این مطلب را در مصاحبه مطبوعاتی با خبرنگاران در رشت عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="20075">
    <content>وزن کلمات به این نوع شعر، قالب درونی یا شکلی ذهنی می‌دهد و به این دلیل قالب شعر سپید از قالب شعر نیمایی متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="20076">
    <content>اقامت در ایران: در تمامی راه‌های اصلی کشور با فواصل مناسبی پمپ بنزین قرار دارد و نیازی به حمل بنزین اضافی احتیاطی نیست.</content>
  </text>
  <text id="20077">
    <content>مانند علم صرف و نحو و علوم ریاضی و طبیعی و کلام و فلسفه که معلم دانا با شرح و بیان مسائل این علوم، ذهن شاگرد را با ذهن خود یکسان می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="20078">
    <content>خطرها و عدم اطمینانی که با تلاش‌های علوم و تکنولوژی همراه است، فقط از طریق بخش عمومی امکان‌پذیر یا به عبارتی قابل تحمل است.</content>
  </text>
  <text id="20079">
    <content>در این حال، امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، بر ادامه جنگ با رژیم اشغالگر صهیونیست تا استرداد حقوق کامل این کشور، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="20080">
    <content>در قسمت پینگ‌پنگ زنان نیز تاکنون از گروه‌های مختلف چهار مسابقه برگزار شد و پینگ‌پنگ‌بازان مجارستان، ژاپن، زلاندنو و استرالیا مقابل حریفان خود به برتری دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="20081">
    <content>در عین حال که می‌خواهید طرف مقابلتان احساس یأس و ناامیدی نکند، اما از اینکه او متوجه احساسات واقعی شما بشود، واهمه دارید.</content>
  </text>
  <text id="20082">
    <content>نورپرداز به خود می‌آید، این در آن در می‌زند تا ببیند مشکل چیست.</content>
  </text>
  <text id="20083">
    <content>کودک از طریق بازآفرینی وضعیت‌های دشوار در نقاشی‌های خود می‌تواند به نوعی به تجربه چیرگی بر مشکلات خویش دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="20084">
    <content>همچنین در شهرهای تهران، شیراز، اصفهان هر مترمکعب گاز هفت هزار و چهل و نه کیلوکالری بر ساعت حرارت تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20085">
    <content>دریاچه مصنوعی در مقیاس چهارصد و پنجاه هکتار و بازارچه بین‌المللی به وسعت نه کیلومتر در حاشیه اتوبان همت ساخته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20086">
    <content>متهم در بازجویی به هفده فقره سرقت اتومبیل با مشارکت همدستان خود، از انواع پیکان و وانت نیسان اعتراف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20087">
    <content>شبیه‌ساز شبکه، یک قطعه نرم‌افزار یا سخت افزار است که رفتار شبکه رایانه‌ای را بدون حضور یک شبکه واقعی پیش‌بینی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20088">
    <content>نقش مجاهدان آذربایجان در نهضت: شما آذربایجان غیور بودید که در صدر مشروطیت برای کوبیدن استبداد و خاتمه دادن به خودکامگی و خودسری سلاطین جور به پا خاستید و فداکاری کردید.</content>
  </text>
  <text id="20089">
    <content>از اینکه آن زن گل را به وضع رقت‌باری رها کرده بود و بعد با لحن غم‌زده و سوزناکی از گل خداحافظی کرد، شک و تردیدم به حد نهایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="20090">
    <content>محتوم باد این افق! به حق دل‌های بی‌افق و نومید! به حق دل‌هایی که نه تو را و نه حریفان تو را به جد نمی‌گیرند و باور نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20091">
    <content>در هنر پیشامدرن، کمتر از خلاقیت و نوآوری صحبت می‌شد، اما از دوران رنسانس بیشتر، ما با خلاقیت، تخیل و آفرینندگی سر و کار داریم.</content>
  </text>
  <text id="20092">
    <content>به موازات تغییر جهت جنبش گیلان به سبب تمایل عده‌ای از اعضاء به روسیه از جمله احسان‌الله خان، خالو قربان نیز رنگ عوض کرد و از میرزا فاصله گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20093">
    <content>ثانیاً با وجود اینکه در عرصه وسیع مطبوعات نیز مثل عرصه‌های دیگر احتمال وجود وابستگان به دشمنان منتفی نیست، اما سخن رهبر معظم انقلاب دارای مفهومی عمیق‌تر و عظیم‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="20094">
    <content>بنابراین تأثیر عمده تکرار فعالیت‌های ورزشی شدید، افزایش تولید و تشکیل داخلی نیتریک اکساید از سلول‌های اندوتلیوم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20095">
    <content>اولین نمایش مهرجویی در ایران: داریوش مهرجویی کارگردان سینما، به‌زودی نمایشنامه‌ای را از اوژن یونسکو با ترجمه خودش به روی صحنه می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="20096">
    <content>سرانجام زاهدی و هویدا دعوای وحشتناکی داشتند و زاهدی به هویدا توهین کرد و کلمات زشتی درباره او به کار برد که قابل نوشتن نیست.</content>
  </text>
  <text id="20097">
    <content>مرکز عالی تحقیقات بنیاد جانبازان پس از دو سال کار تحقیقاتی و آزمایش، موفق به ساخت تشک مواج برای جلوگیری از زخم بستر شد.</content>
  </text>
  <text id="20098">
    <content>پیرس، دیدگاه‌های بسیار منفی در مورد یهودیان داشت و آنان را گروهی خرابکار و فاسد می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="20099">
    <content>در این مدت، تلاش‌ها و صدق و صفا و حضور شما در صحنه‌های گوناگون، دل‌های مشتاق را به تپش درآورد و آنها را آماده فداکاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="20100">
    <content>موضع‌گیری‌های سیاسی‌اش با توجه به محبوبیتش در این ایالت از او چهره‌ای جنجالی ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="20101">
    <content>آن‌جا اتاق کوچکی بود که رخت‌خواب‌ها و لباس‌ها و خرت‌وپرت‌های دیگر را می‌گذاشتیم و حالا می‌دیدم که مردی وارد آن‌جا شد.</content>
  </text>
  <text id="20102">
    <content>رودخانه براهماپوترا که بزرگ‌ترین رودخانه در شمال شرق هند است، به علت ریزش باران‌های موسمی طغیان کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20103">
    <content>او شهید احمد مختاری بود که مزد خود را از خدا گرفت و به بهشت الهی شتافت.</content>
  </text>
  <text id="20104">
    <content>گفت‌وگو به معنی خاص عبارت است از کوششی مبتنی بر عقل و اخلاق، برای شناخت حوزه‌های تمدن و فرهنگ دیگران و برای کسب هم‌سخنی، همفکری و همدلی با ایشان.</content>
  </text>
  <text id="20105">
    <content>در هر حال، اقبال روزافزون کودکان و نوجوانان به این رسانه تصویری انکارنشدنی است.</content>
  </text>
  <text id="20106">
    <content>این مواد افیونی شامل یک هزار و چهل کیلوگرم تریاک و دویست و شصت کیلوگرم مرفین و هروئین بوده که در مناطق فریمان، تربت‌جام، تربت‌حیدریه، تایباد، قوچان، قاین و خواف کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="20107">
    <content>آقای خاتمی همچنین بر اجرای طرح‌ها و برنامه‌های پیش‌بینی‌شده برای حفاظت از محیط زیست تأکید کرد و لزوم حفظ، احیا و توسعه فضای سبز و منابع طبیعی را متذکر شد.</content>
  </text>
  <text id="20108">
    <content>به همین منظور، دو گروه از متخصصین کامپیوتر را تشکیل داد که گروه اول خانم بودند و گروه دوم همگی آقا بودند.</content>
  </text>
  <text id="20109">
    <content>علت اینکه در نور کم هنگام مغرب رنگ‌ها را تشخیص نمی‌دهیم این است که مخروط‌ها در نور کم کار نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20110">
    <content>هنوز انگیزه‌ای که این مرد را به دست زدن به یک چنین عمل شقاوت‌آمیزی واداشته، معلوم نیست.</content>
  </text>
  <text id="20111">
    <content>پس از مدتی به قم رفت و با شرکت در درس خارج فقه سید حسین بروجردی و خارج اصول روح‌الله خمینی به تحصیل ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="20112">
    <content>در سه سال گذشته، چهل میلیارد ریال از سوی شورای پژوهش‌های علمی ریاست‌جمهوری به اجرای طرح‌های بیوتکنولوژی اختصاص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="20113">
    <content>باید می‌رفتم روی صحنه و یک شعر خیلی معروف را به اسم «بچه بودم، نفهم بودم» می‌خواندم و بعد در نمایش بازی می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="20114">
    <content>این سلسله، نام خود را از شخصی به نام سلجوق گرفته‌اند که رئیس عشیره‌ای از غزنویان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="20115">
    <content>کمیته انقلابی شورای پتروگراد به رهبری تروتسکی، ساختمان‌های دولتی را اشغال کردند و کاخ زمستانی تزار را در شب هفتم نوامبر به اشغال درآوردند.</content>
  </text>
  <text id="20116">
    <content>عاقبت سخنان مادر به پایان رسید و این بار نوبت مخاطبش بود که به صورت ناصحی با او سخن بگوید.</content>
  </text>
  <text id="20117">
    <content>مدل جدید بویینگ قادر خواهد بود حدود پانصد مسافر یعنی شصت تا نود مسافر بیشتر از نوع معمولی خود و البته پنجاه مسافر کمتر از رقیب خود، ایرباس، حمل کند.</content>
  </text>
  <text id="20118">
    <content>این اثر بارها به شیوه‌ای نفیس با حواشی و تعلیقات در ایران، عراق و لبنان، چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="20119">
    <content>طی سال گذشته، امین رئیس و عبدالرحمان وحید بارها به منظور حل و فصل برخی اختلافات و مصالحه بر سر نحوه تقسیم قدرت با یکدیگر نشست مشترک داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20120">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و نه به مناسبت صدمین زادروز او، در آنجا جمع شدیم و جشن گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="20121">
    <content>وی از رواج ناموزون حاشیه‌نشینی در اطراف شهر مشهد به عنوان یک معضل یاد کرد و آن را محصول گسترش پدیده مهاجرت دانست.</content>
  </text>
  <text id="20122">
    <content>از دیگر قابلیت‌های او می‌توان به حواس ابرانسانی، دورآگاهی، پیشگویی، شمشیرزنی، دندان و پنجه‌های تیز و جهش فوق‌العاده اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="20123">
    <content>سومین نمایشگاه تجاری اکو، در ژولای یک هزار و نهصد و نود و هشت در بندر انزلی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="20124">
    <content>پژوهشگران دانشگاه پزشکی دوک در آمریکا، به منظور کشف اسرار تکامل مهارت‌های کلامی در مغز حیوانات، پژوهش‌های گسترده‌ای در مورد مرغ مگس‌خوار انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="20125">
    <content>آن‌ها نخست به اتهام عبور غیرمجاز از مرز، به دو سال زندان محکوم شده و کار اجباری در یک آجرپزی در جنوب عشق‌آباد فرستاده شدند.</content>
  </text>
  <text id="20126">
    <content>یک سال پس از افتتاح انستیتوی پاستور، امیل رو، اولین دوره آموزش میکروب‌شناسی جهان را در این مرکز آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="20127">
    <content>همچنین جنبش طالبان، دیروز از کمیته بین‌المللی المپیک درخواست کرد در تصمیم خود مبنی بر به رسمیت نشناختن کمیته المپیک افغان، تجدید نظر کند.</content>
  </text>
  <text id="20128">
    <content>مجموعه نقاشی‌های شیشه‌ای متعلق به این کلیسا امروزه در موزه استکهلم نگه‌داری و نمایش داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="20129">
    <content>تلاش ازبکستان، روسیه و تاجیکستان بر علیه افراطیون مذهبی متمرکز و قرار شد در این زمینه با یکدیگر همکاری کنند.</content>
  </text>
  <text id="20130">
    <content>دموکراسی مشروط، نخستین انتخابات اسرائیل در آغاز سال یک هزار و نهصد و چهل و هشت، قبل از پایان جنگ استقلال انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="20131">
    <content>باز لحظه‌ای در این باغ خلوت دست‌هایم را با قلب مهربانت پیوند می‌دهم تا قلب بزرگت در دست‌های مهربانت دیگر بار با جوانه‌های قلبم پیوند خورد.</content>
  </text>
  <text id="20132">
    <content>او این بار نیز با نقشی نه‌چندان مثبت، بر کلیشه‌های رایج در سینما پا گذاشت و بر این عقیده که «باید همیشه در نقش مثبت ظاهر شد» خط بطلان کشید.</content>
  </text>
  <text id="20133">
    <content>او عقیده داشت که امواج کوچک به سادگی امواج بزرگ خمیده نمی‌شوند و اگر نور از امواج بسیار کوچک تشکیل شده باشد، به هیچ وجه خمیده نخواهد شد!</content>
  </text>
  <text id="20134">
    <content>او دو سال در اروپا خدمت کرد و سپس به ایران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="20135">
    <content>وی اظهار داشت که در جریان خاک‌برداری از تپه‌ای به وسیله لودر، این کوزه پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="20136">
    <content>شکست جنبش در اردن، موجب از بین رفتن گروه‌های ریز و کوچک شد، اما جنبش آزادی‌بخش فلسطین بیشتر از همتایان خود در هر نقطه جهان، تکه‌تکه شد.</content>
  </text>
  <text id="20137">
    <content>بچه‌هایم را دوست دارم و این برایم لذت‌بخش است و به قدر کافی تجربه دارم و می‌دانم نویسنده مطرحی هستم.</content>
  </text>
  <text id="20138">
    <content>این سیاست‌مدار محافظه‌کار که دو ماه پیش از عرصه سیاست کناره‌گیری کرد، از معماران خط مشی‌های اقتصادی حزب حاکم لیبرال‌دموکرات بود.</content>
  </text>
  <text id="20139">
    <content>لازم به ذکر است که مرحوم دکتر علی شریعتی به این ادعای پاپر در صفحات هشتاد و هشتاد و یک و هشتاد و دو، کتاب تاریخ تمدن، جلد اول، پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20140">
    <content>ولی باز هم نومید نشد و نام نوزاد را مریم به معنای زن عابد و خدمتکار معبد انتخاب کرد و او را تحت کفالت همسر خواهرش یعنی حضرت زکریا به معبد بیت‌المقدس سپرد.</content>
  </text>
  <text id="20141">
    <content>این حقیقت وجود دارد که انشعابات و کشمکش‌های عمده‌ای بین مسیحیان در دوران عثمانی و صلیبی به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="20142">
    <content>بازار وکیل: سقف آن گنبدی ساده دارد که وسط آن هواکشی قرار گرفته، اطراف هشتی، چهار شاه‌نشین و چهار زاویه دارد و بالای آن هم چهار گوشواره‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="20143">
    <content>در سال نهصد هجری ملاحسین واعظ کاشفی هراتی، با استفاده از مقاتل و کتب گذشتگان، کتابی در مقتل ائمه طاهرین تدوین کرد و استفاده و استنساخ آن را وقف عام گردانید.</content>
  </text>
  <text id="20144">
    <content>به گزارش فدراسیون قایق‌رانی، تیم‌های اصفهان و گیلان به ترتیب مقام‌های دوم و سوم این رقابت‌ها را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="20145">
    <content>کیت کار بازیگری را با بازی در مجموعه تلویزیونی آمریکایی‌های جوان در نقش بلا بنکس آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="20146">
    <content>رئیس‌جمهوری و لیونل ژوسپن، نخست‌وزیر فرانسه، قبل از شروع مسابقه درباره نتیجه آن اظهار نظر کرده بودند که پیش‌بینی ژاک شیراک، در این زمینه به تحقق پیوست.</content>
  </text>
  <text id="20147">
    <content>بنا بر این گزارش، هواپیماهای صهیونیستی پریشب و بامداد دیروز مناطق آزادشده جنوب لبنان را در دوازده نوبت بمباران کردند.</content>
  </text>
  <text id="20148">
    <content>علل عدم موفقیت آن به دو بعد داخلی و خارجی برمی‌گردد که ما ضمن بیان آن به تحلیل آن نیز خواهیم پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="20149">
    <content>این مجموعه با مشارکت صنعتگران چینی در قالب انتقال تکنولوژی و همکاری گروه بهمن در مجموعه تراکتورسازی ایران به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="20150">
    <content>در این حال، کمیته بین‌المللی نظارت بر اجرای تفاهم‌نامه آوریل در جنوب لبنان، بار دیگر رژیم صهیونیستی را ناقض مفاد این تفاهم‌نامه شناخت.</content>
  </text>
  <text id="20151">
    <content>وی از نیروی انتظامی شهرستان بناب به خاطر تلاش چشمگیر در مبارزه با سوداگران مرگ و قاچاقچیان مواد مخدر، قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20152">
    <content>نتیجه احتمالی، پیروزی بوش محسوب می‌شود، گرچه با اختلاف کم که احتمالاً پیامد آن کسب پیروزی در کارولینای جنوبی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="20153">
    <content>اگر نمونه‌ها را فقط با آهک تثبیت کنیم، حجم سوراخ‌های ریز زیاد می‌شود که این مسئله در دمای سی درجه مشهودتر است.</content>
  </text>
  <text id="20154">
    <content>اگرچه برخی او را در شمار فیلسوفان بزرگ فرانسوی نام برده‌اند، اما دیگران از اطلاق نام فیلسوف بر او امتناع کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20155">
    <content>در حالی که بتاکم هم ضبط کمتری را می‌برد و هم زمان و بودجه کمتری مصرف می‌کند و تصویر، شادتر و شاداب‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="20156">
    <content>با ناامیدی آهی کشیدم و بدون اینکه بایستم به حرکت ادامه دادم، انگار یک عمر طول کشید که دوباره به چراغ‌های روشن رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="20157">
    <content>بنای مذکور در اصل با پلانی هشت‌ضلعی و با گنبدی هرمی‌شکل شانزده ترک است که در اوایل قرن اخیر الحاقاتی بدان اضافه شده است.</content>
  </text>
  <text id="20158">
    <content>محصص پیش از این نیز در کشورهای کویت، سنگاپور، نپال، هندوستان، عراق، عمان و تاجیکستان دوره‌های مختلف مربیگری را تدریس کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20159">
    <content>صورت‌بندی بافت‌های مختلف و افزودن اطلاعات بافتی به متن، کار بسیار دشواری است و اصولاً متن معمولی فاقد چنین اطلاعاتی است.</content>
  </text>
  <text id="20160">
    <content>میوه را نرم کرده و مستقیماً بر روی پوست بگذارید و ده تا پانزده دقیقه صبر کنید، آن‌گاه به خوبی بشویید، پوست شما نرم و لطیف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20161">
    <content>این موضوعی بود که راکفلر همواره آن را تکذیب می‌کرد و اعتقاد داشت که کار همه زندگی‌اش نیست.</content>
  </text>
  <text id="20162">
    <content>در میان نقوش، اشکالی نظیر دایره و نیم‌دایره و یا اشکال هندسی به چشم می‌خورد که نمی‌توان منظور نقاش حکاک را تفسیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20163">
    <content>در اوایل قرن بیستم، انقلاب عظیم مشروطیت با الهام از پیشروترین افکار زمان، فرهنگ ایرانی را با دموکراسی و مردم‌سالاری آشنا ساخت.</content>
  </text>
  <text id="20164">
    <content>زیارتگاه امام‌زاده، تپه معروف قرمز خلیفه، مسیر سرسبز و حاصلخیز این روستا به شهرستان ملکان از جاذبه‌های طبیعی و تاریخی این روستا به شمار می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="20165">
    <content>پوششی که قطعات استخوان را در بر گرفته‌اند، از نظر متخصصان تکامل ارتباط نزدیکی با لاک استخوانی لاک‌پشت‌های اجدادی دارد.</content>
  </text>
  <text id="20166">
    <content>پیچیدگی و تغییر ابعاد یکی از مشکلاتی است که در اثر اشتباه طراحی و تکنیک عملیات جوشکاری ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20167">
    <content>نقاشی، دختری برهنه از تبار تاهیتی را روی تخت نشان می‌دهد، در حالی که پیرزنی سیاه‌پوش پشت سرش نشسته است.</content>
  </text>
  <text id="20168">
    <content>لندن، پاریس، فرانکفورت و دیگر دولت‌های اروپایی با همین رویکرد اما با چاشنی رقابت، اقدام به ساخت برج‌ها نمودند.</content>
  </text>
  <text id="20169">
    <content>بنابراین در معنای ستوده‌ترین، باشکوه‌ترین و ارجمندترین عیناً و دقیقاً می‌توان ترجمه کلمه احمد یا محمد در عربی را مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="20170">
    <content>اقدام به خودکشی اگر منجر به مرگ فرد نشود، آسیب بسیار شدیدی به وی وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20171">
    <content>حالا دموکراسی در کره جنوبی، اندونزی، تایلند و چند کشور دیگر به یک موضوع محوری تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="20172">
    <content>حدود یک ماه بعد به دستور شاه قاجار، چشم او را میل کشیدند و زبانش را بریدند و به قتلش رساندند.</content>
  </text>
  <text id="20173">
    <content>شیخ تیمور، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بجنورد در استان خراسان شمالی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20174">
    <content>نیروهای مسلح و پلیس که برای چند دهه در عرصه سیاست حضور و نفوذ گسترده‌ای داشته‌اند؛ ابتدا به صورت تلویحی و سپس به صراحت با اظهارات آقای عبدالرحمن وحید مخالفت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20175">
    <content>برخی گزارش‌ها حکایت از تحلیل رفتن کادر رهبری کلیساهای فرانسه، به دلیل استعفای پی‌درپی کشیش‌ها دارد که علت آن خروج از تجرد و ورود به دنیای تأهل است.</content>
  </text>
  <text id="20176">
    <content>اما پس از اعلام محرومیت استقلال از نقل‌وانتقالات، به تیم سپاهان اصفهان پیوست و پس از اتمام فصل دوباره به استقلال بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="20177">
    <content>این کاوشگر، مجهز به یک طیف‌سنج اشعه ایکس است که قسمت عمده طراحی و ساخت آن در انگلستان انجام گرفته و مهم‌ترین قسمت مأموریت را انجام خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="20178">
    <content>دانشگاه آمریکایی بیروت، توسط هیئت‌امنایی خصوصی و خودمختار اداره می‌شود و درجات کارشناسی، کارشناسی ارشد، دکترای پزشکی و دکترا ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20179">
    <content>آشنایی با تفکرات سوسیالیستی تأثیر مهمی در افکار و زندگی او به جا گذاشت و هویتی ضد امپریالیستی به موسیقی او بخشید.</content>
  </text>
  <text id="20180">
    <content>روش‌های مدرن‌تر همچون روش برش پلاسما و روش برش لیزری، به دلیل دقت برش و صافی بیشتر لبه برش و دیگر مزایا نسبت به روش شعله‌ای، امروزه بیشتر مورد توجه قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="20181">
    <content>از جمله روزنامه‌های گاردین و ایندیپندنت با ارسال خبرنگاران خود، اعدام وی را پوشش دادند.</content>
  </text>
  <text id="20182">
    <content>در نهایت، به عنوان یک تکنیک آرام‌سازی عمومی، یک بیمار می‌تواند برای کاهش اضطراب و هیجان از هیپنوتیزم استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="20183">
    <content>خوشبختانه تعداد زیادی از این کودکان خودبه‌خود و یا با به وجود آوردن شرایط بهداشتی و رژیم غذایی مخصوص بهبود می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="20184">
    <content>در بین مسلمین، سبب عمده حصول آنچه معجزه اسلامی خوانده می‌شود، بی هیچ شک، ذوق معرفت‌جویی و حس کنجکاوی بود که تشویق و توصیه قرآن و پیغمبر آن را در مسلمین برمی‌انگیخت.</content>
  </text>
  <text id="20185">
    <content>شواهد نشان می‌دهد که در زمان حکومت هخامنشیان، داریوش دو منطقه سند و پنجاب را از راه بلوچستان تسخیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20186">
    <content>یاکوولف هیچ‌گاه از وفاداری خود نسبت به گورباچف دست برنداشت، اما آن دو اکنون آشکارا درمورد مسائل عقیدتی و تاکتیکی، به‌ویژه جایی که حزب مطرح بود، اختلاف نظر داشتند.</content>
  </text>
  <text id="20187">
    <content>از آمار دقیق خوک‌های تلف‌شده و علت مرگ آن‌ها اطلاعی در دست نیست، ولی کارشناسان آن را یک فاجعه زیست‌محیطی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="20188">
    <content>دزدها هم با نگاهی مملو از غم، در حالی که مرگ آرزوهایشان را شاهد هستند این منظره را می‌بینند.</content>
  </text>
  <text id="20189">
    <content>وقتی یک انسان کوچک و ضعیف و ظرف محدودی، خودش را به اقیانوس بی‌پایانی وصل می‌کند؛ دیگر هیچ عاملی وجود ندارد که بتواند بر او فایق آید.</content>
  </text>
  <text id="20190">
    <content>زبان مردم روستا کردی، دین مسلمان سنی‌مذهب، دارای مدرسه ابتدایی، مخابرات و شغل اصلی مردم کشاورزی و دامداری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20191">
    <content>در کنار این موضع‌گیری، واکنش آقای بهزاد نبوی را به عنوان سخن‌گوی جبهه دوم خرداد هم نسبت به بیانات مقام معظم رهبری دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="20192">
    <content>دوازده سالم بود که اون موقع پدرم تو طویله احمد شاه کار می‌کرد و اسب‌های احمد شاه را قشو می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="20193">
    <content>در این تحریم که تحت فشار کنگره آمریکا به تصویب رسید و به قانون داماتو معروف شد کانادا، اروپا و ژاپن شرکت نکردند.</content>
  </text>
  <text id="20194">
    <content>این دغدغه، که تغییر حکام را در پی داشت، علامت روشنی بود که معاویه نسبت به ثبات حکومت خود در حجاز و عراق اطمینان نداشت.</content>
  </text>
  <text id="20195">
    <content>پس از پایان تور، هاروی به لندن بازگشت و کار روی آلبوم دوم گروه را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="20196">
    <content>در روزهای اوج فعالیت ورزشی والتر، باشگاه‌های صاحب‌نام اروپا چون اینترمیلان ایتالیا و راسینگ پاریس فرانسه، پیشنهاد خرید او را دادند.</content>
  </text>
  <text id="20197">
    <content>دلایل آن قدر زیاد است که انکار تخلف و تقلب در این انتخابات، همچون انکار آفتاب در روز روشن است.</content>
  </text>
  <text id="20198">
    <content>بهمن‌پور سپس، ویژگی‌های کاربردی نظریات فقهی امام خمینی را تبیین کرد و در مورد اهمیت ولایت مطلقه فقیه در حل معضلات سیاسی و اجتماعی نظام اسلامی سخن گفت.</content>
  </text>
  <text id="20199">
    <content>در سی ژانویه یک هزار و هشتصد و بیست و نه، گریبایدوف در سمت سفیر روسیه در تهران، توسط جماعت هیجان‌زده ملی‌گرا به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="20200">
    <content>و از این حیث می‌توان از معجزه اسلامی هم مثل آن چیزی که معجزه یونانی خوانده می‌شود، سخن گفت.</content>
  </text>
</textCollection>