<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="35801">
    <content>قبل از آغاز تئاتر نمایش، روبرت به روی صحنه آمد تا تماشاگران را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="35802">
    <content>معاویه کوشید یزید را به عنوان یک شخصیت ممتاز و درجه اول مطرح کند.</content>
  </text>
  <text id="35803">
    <content>قبل از ورود کامپیوتر، وظایف کتابخانه‌ای به صورت مجزا از یکدیگر انجام می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="35804">
    <content>هرچه ذرات عنصر گوگرد ریزتر و توزیع آن در خاک یک‌نواخت‌تر باشد، سرعت اکسیده شدن گوگرد بیشتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35805">
    <content>ژن پیوندی یا ژن دورگه به ژنی گفته می‌شود که از آمیختگی دو ژن جداگانه پدید آمده باشد.</content>
  </text>
  <text id="35806">
    <content>مرد سینی چای را به آشپزخانه برد و گاز را خاموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="35807">
    <content>ناوچه کلاس ویکتوری، یک کلاس از کشتی است که طول آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35808">
    <content>از پستانداران وحشی این منطقه می‌توان به یوزپلنگ آسیایی، گربه وحشی، گرگ، کفتار، روباه و آهو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="35809">
    <content>مغیره دریافت که اقامت زیادبن‌ابیه در کوفه و برخی رفت و آمدها بدون سبب نیست.</content>
  </text>
  <text id="35810">
    <content>پوزه دلفین‌های چرخان دراز و باریک است و نوک پوزه آن‌ها تیره‌رنگ است.</content>
  </text>
  <text id="35811">
    <content>منیژه در خانواده فقرزده‌ای بود که البته این فقر، فقر اقتصادی نبود بلکه فقر فرهنگی بود.</content>
  </text>
  <text id="35812">
    <content>وی در دولت فعلی، مشاور فقهی معاون امور زنان رئیس‌جمهور است.</content>
  </text>
  <text id="35813">
    <content>وی تأکید کرد که گفتگو با گروگان‌گیران، هنوز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="35814">
    <content>اکنون رد تصویری ما کوچک‌تر از محرک اصلی به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="35815">
    <content>یادمه سابقاً زیاد پیش می‌اومد که شب اجراء کار می‌کردم و خیلی هم خوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="35816">
    <content>از طرف دیگر، مشرکان شخص زیرکی را به نام عمروعاص، با هدایای فراوان به نزد حاکم حبشه فرستادند.</content>
  </text>
  <text id="35817">
    <content>تعدد کانون‌های آتش‌سوزی در نقاط مختلف جنگل نشان از عمومی بودن حریق‌ها دارد.</content>
  </text>
  <text id="35818">
    <content>در کنار جاده لنگرود و از طرف جنوب، یک کیلومتر با بقعه شیخ زاهد گیلانی فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="35819">
    <content>او مذهب لوتری را در دانمارک تثبیت کرد و به نروژی‌ها نیز تحمیل نمود.</content>
  </text>
  <text id="35820">
    <content>حزب دمکرات چپ با گرایش‌های دست‌چپی نیز که رقیبی در بین احزاب دست‌چپی ندارد، هدف ضربه زدن به جناح دست‌راستی را دنبال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35821">
    <content>پاریس در این نگاه، شهری سنتی است که روح صنعتی در آن می‌پلکد.</content>
  </text>
  <text id="35822">
    <content>پدرش کشاورزی معتقد و شیفته اهل بیت، موسوم به علی عسکر بود و مادرش سارا نام داشت.</content>
  </text>
  <text id="35823">
    <content>وی با نام مالکوم ویلسون نیز شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35824">
    <content>برای همین آن‌ها را در مجموعه‌ای به نام نهج‌البلاغه نوشت.</content>
  </text>
  <text id="35825">
    <content>جدول زیر فهرست بخش‌های اصلی فیزیک، به همراه مفاهیم مرتبط با آنان است.</content>
  </text>
  <text id="35826">
    <content>ویژگی اصلی جداکننده ستاره‌ها و سیارات نیز جرم است.</content>
  </text>
  <text id="35827">
    <content>او به عنوان یک دانشجوی سینما، یک تاجر علاقه‌مند به نقاشی و یک آرشیتکت، در تلاش است.</content>
  </text>
  <text id="35828">
    <content>این نوع خطاب‌ها موجب وحدت رویه و رفع اختلاف و مخاصمات در میان خلق، مختلف خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35829">
    <content>دو.یک زبان‌شناس متخصص در زمینه آواشناسی اکوستیک، با استفاده از امکانات نرم‌افزار، سیگنال را در سطح صداها و کلمات زبان تقطیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="35830">
    <content>اما قبل از آن نیز سرخ‌پوستان در منطقه سکنی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="35831">
    <content>حتی من فکر می‌کنم جنگ فوتبال هم که الآن اتفاق می‌افتد بی‌ربط به نمایش نیست.</content>
  </text>
  <text id="35832">
    <content>نگاهش به پنج شش دختری که هم‌سن و سال دختر خودش بودند، خیره ماند.</content>
  </text>
  <text id="35833">
    <content>همچنین نیروگاه سیکل ترکیبی جهرم، نیروگاه سیکل ترکیبی فارس، نیروگاه حافظ و نیروگاه گازی شیراز از مهم‌ترین نیروگاه‌های استان فارس هستند.</content>
  </text>
  <text id="35834">
    <content>فرمولی به همین سادگی، بینش ما را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="35835">
    <content>پارچه را زیر سوراخ‌های بینی خود قرار دهید و به‌آرامی تنفس کنید.</content>
  </text>
  <text id="35836">
    <content>صرب‌ها برای جلوگیری از کاهش نفوذ خود، تحریکات و تجاوزات نظامی را شروع کردند.</content>
  </text>
  <text id="35837">
    <content>دوازده حواری پیروان یهود، قبل از آمدن عیسی علیه‌السلام طبق پیش‌گویی موسی علیه‌السلام منتظر مسیح بودند.</content>
  </text>
  <text id="35838">
    <content>متخصصان، آب سیب را بیش از سایر آب‌میوه‌ها، عامل مؤثر در بروز اسهال ناشی از هضم نشدن قند میوه می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="35839">
    <content>سیمپسون به دو مسئله چالش‌برانگیز و بااهمیت در آمریکا یعنی نژاد و شهرت می‌پردازد؛ این‌که چطور مردم آمریکا طی موفقیت‌های او.</content>
  </text>
  <text id="35840">
    <content>هنگام مسافرت از همسایگان مورد اطمینان خود بخواهید تا مراقب منزلتان باشند.</content>
  </text>
  <text id="35841">
    <content>حجت‌الإسلام به معنای واقعی کلمه، همین منظور را افاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35842">
    <content>سلول‌های زیستی، در صورت وجود محیط مناسب، توسط تقسیم سلولی تولید مثل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35843">
    <content>بر اثر این طوفان سهمگین، یک مرد و یک زن کشته و یک پسر نوجوان مفقود شدند.</content>
  </text>
  <text id="35844">
    <content>برخی منابع قدیمی‌تر فارسی آن را با مهرگیاه یکی انگاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35845">
    <content>مراسم اعتکاف در مسجد جامع فومن، همه ساله با حضور امام‌جماعت این مسجد برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35846">
    <content>سقوط دولت محمد نجیب‌الله، جمهوری دموکراتیک افغانستان، باعث شد که دولت اسلامی افغانستان طبق پیمان پیشاور، تأسیس شود.</content>
  </text>
  <text id="35847">
    <content>کاخ تخت جمشید را که مرکز این تعرض می‌دانست، آتش زد تا کینه خود را فرونشاند.</content>
  </text>
  <text id="35848">
    <content>اسماعیلی، قاضی دادگاه جنایی، این نقاش خودرو را به اتهام قتل عمد به قصاص محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="35849">
    <content>اگر کاغذ را در فاصله مناسبی از عدسی بگیرید، آن‌ها تصویری متمرکز می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="35850">
    <content>حکمرانان مسلمان خراسان نیز، اهتمام ویژه‌ای به ساخت مساجد داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35851">
    <content>نتیجه به جنگ نینجامید و برکات زیادی بر این رویارویی صلح‌آمیز مترتب شد.</content>
  </text>
  <text id="35852">
    <content>محور این آموزش‌ها، شناساندن الگوی صحیح مصرف در بین دانش‌آموزان مقطع ابتدایی است.</content>
  </text>
  <text id="35853">
    <content>شمایل‌های مریم عذراء الهام‌بخش آن است، و در وجود پاک‌وش او بهترین زیبایی روح و جسم جست‌وجو می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35854">
    <content>این‌جور ساده مسائل در مملکت جا نمی‌افتد در یک جامعه و بعد تداوم پیدا بکند.</content>
  </text>
  <text id="35855">
    <content>وحشت بیان‌نکردنی پدر، آن‌چنان آشکار بود که هر سه نفر به گریه افتادند.</content>
  </text>
  <text id="35856">
    <content>به این ترتیب کلیه تجهیزات نصب‌شده بر روی زمین تحت ولتاژ یکسان، معادل زمین واقع می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="35857">
    <content>برخی منتقدان می‌گویند موگابه پس از مرگ او زیمبابوه را بد حکمرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="35858">
    <content>اما دزدانه به طاعون مبتلا نشدند و وقتی علت مبتلا نشدن خود را توضیح دادند مورد عفو قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="35859">
    <content>طبق برآوردهای کارشناسی، میزان ذخایر قطعی این معدن هشتصد و شصت میلیون تن است.</content>
  </text>
  <text id="35860">
    <content>حدود بیست دقیقه به همین حالت باقی بمانید تا میخچه نرم شود.</content>
  </text>
  <text id="35861">
    <content>این پرواز در عین حال دومین پرواز فضاءپیمای کلمبیا نیز به حساب می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="35862">
    <content>شباهت ترکیبات آلی فلزی از نظر خواص فیزیکی به ترکیبات آلی در مقایسه با ترکیبات معدنی بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="35863">
    <content>تابلو هم‌اکنون در گالری ملی پارما در شمال ایتالیا نگه‌داری می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35864">
    <content>هنر پیش‌بینی آینده، در کل، رنگ و بوی دوزوکلک‌های ابزار فال‌گیری و کف‌بینی شیشه‌ای را دارد.</content>
  </text>
  <text id="35865">
    <content>پس از تولد او بود که پدرش به ابوطالب مشهور شد.</content>
  </text>
  <text id="35866">
    <content>سیستم عصبی خودکار قسمتی از سیستم عصبی است که کنترل عضلات قلبی، عضلات غیر ارادی و غدد را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="35867">
    <content>اما وقتی روز با غذایش سیر دم‌کرده می‌نوشید، حالش خیلی زود خوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="35868">
    <content>او استاد و واعظی بود که در خدمت ابوبکر محمدبن‌احمد بلخی، حدیث می‌نگاشت و روایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35869">
    <content>وی علوم یونانی و هندی را با هم تلفیق کرد.</content>
  </text>
  <text id="35870">
    <content>او قوی‌ترین گوشت‌خوار و سلطان دایناسورها را هم می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="35871">
    <content>سپس برای اثبات هویتش، اتاقی مخفی پر از جواهرات را به الیزابت نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35872">
    <content>به این معنی که قرمز موجب تحریک و سبز موجب مهار می‌شود و یا برعکس، سبز موجب تحریک و قرمز موجب مهار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35873">
    <content>در دوره غیبت امام دوازدهم شیعیان، حکومت‌های عرفی، غاصب به شمار می‌روند چراکه غاصب مقام معصوم و حاکم الهی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="35874">
    <content>کتابخانه مدرسه، تدریس اصولاً عمل تعاملی افکار و تبادل معلومات میان معلم و شاگرد است.</content>
  </text>
  <text id="35875">
    <content>در نزدیکی عمارت، جماعتی یک پرچم شوروی را سوزاندند ولی پلیس بلافاصله آن‌ها را متفرق ساخت.</content>
  </text>
  <text id="35876">
    <content>کار ماهیچه دوقلوی پایینی، چرخاندن ران به سمت جانبی است.</content>
  </text>
  <text id="35877">
    <content>سازمان تحقیقات در رد یا قبول پیشنهاد مجاز و محق می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35878">
    <content>این شهر حدود دو هزار کیلومتر از پکن فاصله دارد.</content>
  </text>
  <text id="35879">
    <content>فرهنگ دهخدا به واژه‌های گوناگون از زبان فارسی پیرامون معنای رباب اشاره داد.</content>
  </text>
  <text id="35880">
    <content>طرح مهم تونل سوم کوهرنگ مورد بازدید مهندس جعفر غفاری شیروان، مدیرکل منابع آب سازمان برنامه و بودجه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35881">
    <content>سپس اشرف شاه خودش فرماندهی سپاه ایران را علیه قشون عثمانی بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35882">
    <content>پشت سر او دخترش، رئیسه و نوه‌اش که هنوز خواب‌آلود بود از پله‌ها پایین آمدند.</content>
  </text>
  <text id="35883">
    <content>چالش زیست‌محیطی، موضوع راهبردی مهمی می‌باشد که نیازمند توجه کامل مدیران عامل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35884">
    <content>یک جورش هم انتخاباتی که تا دو ماه بعد نتیجه‌اش مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35885">
    <content>این فیلم قرار است با هنرمندی ستاره مشهور هالیوود، لئوناردو دی کاپریو ساخته شود.</content>
  </text>
  <text id="35886">
    <content>بحمدالله علی‌رغم آن همه فشاری که دشمن وارد کرد، در داخل کشور موفق شدیم.</content>
  </text>
  <text id="35887">
    <content>لوپز در زمینه تولید پوشاک، لوازم زینتی، عطر و ادکلن و همچنین تولید برنامه‌های تلویزیونی فعالیت گسترده‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="35888">
    <content>پروردگارا! به محمد و آل محمد، ارواح مطهر شهدای عزیزمان و روح مطهر امام بزرگوار را از ما راضی و خشنود کن.</content>
  </text>
  <text id="35889">
    <content>بعضی از افسران می‌ترسند این محاکمات به آبروی نیروهای مسلح لطمه بزند.</content>
  </text>
  <text id="35890">
    <content>وی مانند برادرش که به کمک مادرش به سلطنت رسید او هم به کمک والده‌اش، گلنوش سلطان، به سلطنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="35891">
    <content>ستارخان، تفنگ‌چی مخصوص مظفرالدین شاه قاجار بود و به دستور شاه برای سرکوب یاغیان گماشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="35892">
    <content>تلقی عبدالله‌بن‌عباس و عبدالله‌بن‌عمر و ابوسعید خدری و عبدالله‌بن‌جعفر و غیره تلقی محدود بود، مثل کسی که در دامنه‌ها حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35893">
    <content>جنگ تحمیلی، هشت سال طول کشید؛ اما شما با دشمن، ده سال جنگیدید؛ زیرا قبل از شروع جنگ تحمیلی، ارتش در جبهه‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="35894">
    <content>با کمال تأسف و تأثر، درگذشت مرحوم مغفور قاسم را به اطلاع اقوام، دوستان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="35895">
    <content>بازارچه ماهی‌فروشان آبادان، در حاشیه اروندرود واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="35896">
    <content>نظیر این مراسم در قم با حضور حضرت آیت‌الله لطف‌الله صافی و علماء و فضلای حوزه علمیه قم و قشرهای مختلف مردم برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="35897">
    <content>واژه‌شناسی همانند دیگر ژانرهای ادبی، تاریخ اجتماعی و سیاسی را بازتاب می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35898">
    <content>این تنظیم نادرست هنگامی نمایان می‌شود که در حین اجرای آزمون، قسمت خطی منحنی تنش-کرنش به صورت منحنی باشد نه خطی.</content>
  </text>
  <text id="35899">
    <content>در این کنسرت اشعار حافظ شیرازی، رهی معیری و هما میرافشار اجراء شده است.</content>
  </text>
  <text id="35900">
    <content>یا موجودی مثل خود ممکن‌الوجود به او چیزی داده باشد.</content>
  </text>
  <text id="35901">
    <content>او در برکلی کالیفرنیا، از پدری فروشنده و مادری هنرمند متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="35902">
    <content>همچنین نام وی با نام جان لاک، فیلسوف معروف انگلستانی، یکی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35903">
    <content>البته، بعضی‌ها موافق نیستند؛ ولی ما موافقیم و وجود این صندوق‌ها را مفید می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="35904">
    <content>ژان والژان به سنگر می‌رسد و بلافاصله جان یک مرد را نجات می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35905">
    <content>قرار داشتن زنگ‌بار در مجاورت ساحل شرقی آفریقا، در تاریخ آن تأثیری بسزا داشته است.</content>
  </text>
  <text id="35906">
    <content>بازداشتن کسی را از تصرف در مال خود، چنان که قاضی، مجنون و صغیر را.</content>
  </text>
  <text id="35907">
    <content>صاحب سگ در حالی که همراه سگش در شمال غرب آرژانتین سرگرم بازی بود، مورد حمله زنبورها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35908">
    <content>دیکتاتوری قهوه‌ای فلسفه ملی‌گرایی را تباه کرد و دیکتاتوری سرخ، سوسیالیسم را از مسیرش منحرف نمود.</content>
  </text>
  <text id="35909">
    <content>همچنین بر خلاف ختنه مردان، بخشی از قصد انجامش، مهار جنسی شخص ختنه‌شده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35910">
    <content>اگر مبتلا به دیابت هستید، در مورد مصرف انسولین اطمینان حاصل کنید.</content>
  </text>
  <text id="35911">
    <content>هوشنگ با سودابه زندگی می‌کند و رهی به درخواست عاشقانه لادن پاسخ مثبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35912">
    <content>چون بانوان امروز پشتیبان دارند، اما پشت خیری هیچ کس نبود و خودش بود و خودش.</content>
  </text>
  <text id="35913">
    <content>درجات مختلف فلج مغزی از سفتی یک اندام تا ناهنجاری شدید جسمانی و ذهنی متغیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35914">
    <content>معنای واژه تور را در پارسی، دلیر و پهلوان گفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35915">
    <content>دکتر علی رفیعی این روزها نمایش رومئو و ژولیت را روی صحنه برده است.</content>
  </text>
  <text id="35916">
    <content>مطبوعات به عنوان یک وسیله ارتباط‌جمعی، نقشی عمده و کلیدی در فرهنگ انگلیس دارد.</content>
  </text>
  <text id="35917">
    <content>خروج از حدود اختیارات و وظایف فوق، دخالت غیرمجاز در امور پزشکی و تابع قوانین جزایی مربوطه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35918">
    <content>ساخاروف کاملاً خسته به نظر می‌رسید و در خلال سخنرانی‌ها چرت می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="35919">
    <content>سپس در ریاست برق شهر کابل، پایتخت افغانستان، مشغول به کار گردید.</content>
  </text>
  <text id="35920">
    <content>محلول را در تنگی بریزید و به آن یک پیمانه آب داغ بیفزایید.</content>
  </text>
  <text id="35921">
    <content>میلان از ماه ژانویه وارد مسابقات کوپای ایتالیا شد.</content>
  </text>
  <text id="35922">
    <content>حالا بعضی باز جدا شدند؛ لیکن در ذهنمان، مجموعه را به صورت یک مجموعه می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="35923">
    <content>نشنال ریویو گاهی در موسم انتخابات‌های مقدماتی از نامزدها حمایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35924">
    <content>نرخ مشارکت نیروی کار زنان با نرخ بیکاری رابطه عکس دارد، یعنی با افزایش نرخ بیکاری، نرخ مشارکت نیروی کار زنان کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="35925">
    <content>سپس بازپرس دادسرای تبریز شد و مأموریت پیدا کرد در دانشگاه ملی حقوق جزا تدریس کند.</content>
  </text>
  <text id="35926">
    <content>ققنوس پرنده‌ای بانزاکت و مهربان بود و چیزی نگذشت که با محیط جدید سازگار شد.</content>
  </text>
  <text id="35927">
    <content>آتش‌سوزی در بازار رودسر، دو میلیارد ریال خسارت به بار آورد.</content>
  </text>
  <text id="35928">
    <content>اهالی نیوانگلند این واژه را در مفهوم خنثی به کار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35929">
    <content>مقادیر محاسبه‌شده به خواص اجزا نیز ربط دارند که مستقیماً قابل اندازه‌گیری نیستند.</content>
  </text>
  <text id="35930">
    <content>او به همراه دیوید ریکاردو، اقتصاد کلاسیک را بنیان گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="35931">
    <content>این هتل همچنین شامل یک باشگاه ورزشی و آبگرم ماساژ، سالن کنفرانس، سالن عروسی و یک مرکز تجاری است.</content>
  </text>
  <text id="35932">
    <content>خود من هم کارم را از نمایش آن هم نوع عروسکی‌اش آغاز کردم که بسیار جذاب‌تر و دلچسب‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="35933">
    <content>موسی - علیه‌السلام - گرچه مأمور به نرمش بود ولی درع ین حال وظیفه داشت که فرعون را در صورت تخلف، از عذاب پروردگار بترساند.</content>
  </text>
  <text id="35934">
    <content>آنجا او در یک کلیسا داوطلب شد که به کودکان معلول یا یتیم کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="35935">
    <content>زنگبار رفته‌رفته از مرکز معاملات برده‌داری و مرکز کشت میخک به مرکز اقتصادی ممالک آفریقایی توسعه یافت.</content>
  </text>
  <text id="35936">
    <content>روش تحقیق مناسب که در تحقیق حاضر به کار رفته، نیز روش تحقیق توصیفی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35937">
    <content>روش‌های مختلفی برای نفوذ به یک شبکه کامپیوتری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="35938">
    <content>حوزه آبریز مارون، مناطق غربی بویراحمد سفلی و قسمت اعظم طیبی و دشمن زیاری را در بر می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="35939">
    <content>تشکیلات خودگردان با اسکان مزدوران رژیم صهیونیستی در غزه مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="35940">
    <content>بدون شک بشر اولین بار با یافتن آتش بر تاریکی چیره شد.</content>
  </text>
  <text id="35941">
    <content>با معرفی سلاح‌های آتشین از سوی پرتغالی‌ها، تحولات شگرفی در جنگ داخلی ژاپن پدیدار شد.</content>
  </text>
  <text id="35942">
    <content>تجربه‌ای سخت و خطرناک که چند بار مرگ را از نزدیک احساس می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="35943">
    <content>به‌تدریج هلیکوپترها موفق شدند جنازه‌هایی را که یکی یکی روی آب می‌آمدند، پیدا کنند.</content>
  </text>
  <text id="35944">
    <content>شعله نارنجی هم تمام زورش را می‌زند که بین دود و پت‌پت خودش را سر پا نگه دارد.</content>
  </text>
  <text id="35945">
    <content>واشنگتن از این طریق سعی دارد اوپک را برای افزایش مجدد سقف تولید نفت، تحت فشار قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="35946">
    <content>وظیفه سازمان مزبور تدوین قوانین خاص از قبیل شیوه جمع‌آوری، حمل، تعیین ساعات تردد، محل مجاز تخلیه، تعیین نرخ و کشف تخلفات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35947">
    <content>علاوه بر مورد فوق در فهرستی تحت عنوان فهرست مشاغل، کلیه مشاغل ثبت‌شده در کتاب به ترتیب حروف الفبا با ذکر صفحه مربوطه تنظیم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35948">
    <content>حتی باید گفت معنای رمزی و تمثیلی هنر قدیم بسیار غنی‌تر و عمیق‌تر از آثار نقاشان مکتب سمبولیسم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35949">
    <content>این تمرین، فقط بیست و هفت دقیقه به طول انجامید و سپس آژیر رفع خطر به صدا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="35950">
    <content>هفتمین دوره مسابقات فوتبال جام یونس شکوری دیروز به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="35951">
    <content>می‌گویند بلکه نزدیک‌تر از این چیزها است.</content>
  </text>
  <text id="35952">
    <content>چند شرکت تلویزیونی آسیایی در تایوان، سرویس‌های تلویزیونی اینتراکتیو احداث می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35953">
    <content>مطالعات نشان می‌دهد که سطح هورمون اکسی‌تسین در افراد آرام و افراد معاشرتی و کم‌اضطراب بیشتر است.</content>
  </text>
  <text id="35954">
    <content>هرگونه تحرکات نیروها و نقل و انتقال ادوات نظامی، باید قبلاً با کسب مجوز طرفین انجام گیرد.</content>
  </text>
  <text id="35955">
    <content>لهجه شهرکردی بسیار مشابه لهجه اصفهانی بسیار غلیظی است که در مناطق جنوبی اصفهان به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="35956">
    <content>پس از انحلال مجلس عالی و تعیین هیئت‌مدیره، رئیس آن هیئت گردید که حکم اعدام شیخ فضل‌الله نوری توسط آن هیئت صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="35957">
    <content>فکر می‌کردم انگشتی لاستیکی را با دستمال‌کاغذی در دستم می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="35958">
    <content>پس از گذشت مدت کوتاهی از مرگ پدر، او از ازدواج قریب‌الوقوع عمو با مادرش باخبر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35959">
    <content>بزرگ‌راه‌های همت، مدرس و شیخ فضل‌الله نوری در اولویت مرمت و بازسازی آسفالت قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="35960">
    <content>بیش از سه میلیون مرسوله پستی در استان یزد جابه‌جا شد.</content>
  </text>
  <text id="35961">
    <content>این قراردادها در چارچوب فروش نفت برای تأمین احتیاجات عراق منعقد شده بود.</content>
  </text>
  <text id="35962">
    <content>فصل سرما معمولاً از آذرماه شروع می‌شود ولی در مناطق کوهپایه‌ای، عموماً سرما زودتر خودنمایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35963">
    <content>اما عقیده عموم خبرگان بر این است که قرآنی به خط نستعلیق، دیدنی خاطرپسندی نیست.</content>
  </text>
  <text id="35964">
    <content>این طرح آزمایشی سه ساله به همت مؤسسه ملی اطلاعات تکنولوژیکی به اجرا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35965">
    <content>باراک اوباما، رئیس‌جمهور آمریکا، این توافق تاریخی را آغازی مهم خواند.</content>
  </text>
  <text id="35966">
    <content>در این انفجار ده‌ها نفر نیز زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="35967">
    <content>جمعی از سادات عمادی نیز ساکن شهرهای بابل، بهشهر و گرگان هستند.</content>
  </text>
  <text id="35968">
    <content>باید مسلح به برنامه باشیم و از کارهای فی‌البداهه جلوگیری کنیم.</content>
  </text>
  <text id="35969">
    <content>این عزیزان اگر می‌خواهند مورد عیب‌جویی قرار نگیرند، نباید فرافکنی کنند.</content>
  </text>
  <text id="35970">
    <content>اتحادیه آسه‌آن، از ده کشور مالزی، اندونزی، سنگاپور، برونئی، دارالسلام، تایلند، فیلیپین، ویتنام، لائوس، کامبوج و میانمار تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="35971">
    <content>رأی صادره ظرف بیست روز پس از ابلاغ قابل تجدید نظر در محاکم تجدید نظر مرکز استان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35972">
    <content>تک گل سپاهان را در این مسابقه، محمود کریمی به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="35973">
    <content>مصباح یزدی، محمدتقی، آموزش فلسفه، مرکز چاپ و نشر سازمان تبلیغات اسلامی، جلد دو، صفحه چهل و یک، چاپ چهارم، تابستان یک هزار و سیصد و هفتاد، تهران.</content>
  </text>
  <text id="35974">
    <content>در این مسابقات، اسلوونی اولین مدال طلا را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="35975">
    <content>قرص‌های کدئین، بسیاری از اوقات در ترکیب با داروهای ضددرد غیر مخدر همچون استامینوفن، آسپیرین و بروفن عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35976">
    <content>بعد از بازی در سریال «هتل پیاده‌رو»، که تجربه تلخ و شیرینی بود، تصمیم گرفتم سخت کار قبول کنم و یا اصلاً قبول نکنم.</content>
  </text>
  <text id="35977">
    <content>مرتضی شهید کلهری، مشهور به حاج آقا مرتضی تهرانی، از استادان اخلاق و مجتهدان معاصر شیعه است.</content>
  </text>
  <text id="35978">
    <content>لوکیشن اصلی این فیلم کارولینای شمالی بود و برخی سکانس‌های فیلم در چین، فلوریدا و لس‌آنجلس ضبط شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35979">
    <content>تجمع ضد تلویزیونی طرف‌داران بوش: عده‌ای از طرف‌داران جرج دبلیو بوش در تظاهراتی آرام روبه‌روی ساختمان تلویزیون شهر تالاهاسی دست به تجمع اعتراض‌آمیز زدند.</content>
  </text>
  <text id="35980">
    <content>کوشش کنید که نمازجمعه را هرچه باشکوه‌تر انجام دهید و وحدت خود را هم در رفسنجان حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="35981">
    <content>در کتاب ترمینولوژی حقوق دکتر لنگرودی آمده است که اهلیت استحقاق مترادف اهلیت تمتع است و ایشان معتقدند این اصطلاح روشن‌تر از اصطلاح اهلیت تمتع است.</content>
  </text>
  <text id="35982">
    <content>آن روز بدین منوال گذشت و کاری از پیش نرفت.</content>
  </text>
  <text id="35983">
    <content>در سیستم‌های کامپیوتری امروزی، نام کاربری، رایج‌ترین شکل احراز و رمز عبور، رایج‌ترین شکل تصدیق هویت است.</content>
  </text>
  <text id="35984">
    <content>یکی از شایع‌ترین علت هیپوگلیسمی شیرخواران هم کم شدن قند خون به طور خودبه‌خودی است.</content>
  </text>
  <text id="35985">
    <content>نقبی به گذشته، نقد کسی نیست، تنها یادآوری تلخ، مثل شیرین یک بام و دو هواست.</content>
  </text>
  <text id="35986">
    <content>صدیقه جعفری، عضو تیم ملی کبدی بانوان جمهوری اسلامی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="35987">
    <content>چون گل‌ها زودتر از برگ‌ها شکوفا می‌شوند از نظر زیبایی ممتاز است.</content>
  </text>
  <text id="35988">
    <content>لذا چند روزی که با محبوبش گشت می‌بیند که اخلاق بدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35989">
    <content>از سویی، تامی، کوچک‌ترین فرزند سوهارتو هرگونه دخالت در انفجار اخیر در جاکارتا را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="35990">
    <content>همسر امپراطور در سمت چپ او قرار می‌گیرد و تاج بر سر دارد.</content>
  </text>
  <text id="35991">
    <content>میترا روی صندلی نشسته و با چشمان بسته تکان می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="35992">
    <content>این باشگاه در لیگ فوتبال تاجیکستان بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35993">
    <content>از نظر قبلی ثبت‌شده‌اش روی ویدیوی خودآزاری، او به یک شبکه اجتماعی سه‌بعدی دعوت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35994">
    <content>در این شرایط، انفجار بمب در یک بوستان شهر راولپندی ایالت پنجاب پاکستان شش زخمی بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="35995">
    <content>این مدرسه با همکاری هیئت‌امنای امامزاده محسن اصفهان احداث شده است.</content>
  </text>
  <text id="35996">
    <content>به خصوص اگر افراد سال‌خورده‌ای با شما مسافرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35997">
    <content>مدل اتمی تامسون، یکی از کوشش‌ها برای توضیح ساختمان اتم در آغاز قرن بیستم بود.</content>
  </text>
  <text id="35998">
    <content>از شمال کوه بستک، از جنوب صحرای خلوص، از مغرب رودخانه شور، و از سمت مشرق به روستای خلوص محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35999">
    <content>بچه‌های ده تک‌وتوک دور او جمع شده بودند و به حرکات او هاج‌وواج نگاه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="36000">
    <content>انفجار بمبی قوی در محوطه یکی از شعب رستوران مک‌دونالد در فرانسه، یک کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
</textCollection>