<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="11801">
    <content>در مراسم روز مزرعه سویا، کشاورزان ضمن آشنایی با روند تحقیقات درباره محصول سویا، از ارقام جدید و در حال تکثیر این ایستگاه تحقیقاتی دیدن کردند.</content>
  </text>
  <text id="11802">
    <content>نخستین نمونه ایکتیوسورها به سال یک هزار و هشتصد و پانزده میلادی در انگلستان به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="11803">
    <content>زنگ به خوردگی آهن و آلیاژهای آن اطلاق می‌شود و اگرچه اکسیداسیون برای فلزهای دیگر نیز رخ می‌دهد اما به عنوان زنگ شناخته نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11804">
    <content>کیسه‌ای در زیر شکم این آهو وجود دارد که در آن ماده‌ای لزج و شکلاتی‌رنگ وجود دارد که در فصل بهار آهو، آن را در اثر خارش به سنگ می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="11805">
    <content>در هفته فیلم ایران، علاوه بر فیلم‌های پرنده کوچک خوشبختی و عروس، فیلم‌های اتوبوس، جاده‌های سرد، شتاب‌زده، زنگ‌ها و راه دوم نیز به معرض نمایش گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="11806">
    <content>رادیو قاهره اطلاع داد که پرزیدنت ناصر امروز قانونی در مورد سازمان توزیع محصولات دارویی و محصولات شیمیایی در ایالت جنوبی جمهوری متحد عربی امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="11807">
    <content>علایم زیست‌شناختی داخلی بدن، واکنش‌هایی را فعال می‌کند که پس از حمله ویروس‌ها و سایر میکروارگانیزم‌ها از بدن محافظت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11808">
    <content>و تلقینات بیان‌شده در این‌جا یا آن‌هایی که به خودت می‌دهی، با هر تلاشی دائمی‌تر می‌شوند، تو همیشه هیپنوتیزم را حیات‌بخش و آرام‌بخش خواهی یافت.</content>
  </text>
  <text id="11809">
    <content>در این صورت، متوجه تفاوت‌های عمده‌ای بین فیلم و آنچه که من در ذهن داشتم می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="11810">
    <content>موضوع اعتراض مربوط به ورود بدون اجازه نیروهای مسلح چین از طریق دریا به مستعمره انگلیسی هنگ‌کنگ و ربودن بیست و هفت نفر از مهاجرین چینی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11811">
    <content>به نظر وی گسترش این اصول، لیبرالیسم سیاسی را نیز که در دموکراسی متبلور می‌شود، به دنبال خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="11812">
    <content>دیدار دو تیم ایران و بحرین با حدود سی دقیقه تأخیر در ساعت شانزده و پنجاه و هفت دقیقه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="11813">
    <content>پائولو کوییلو، به دعوت یک مؤسسه انتشاراتی و با همکاری وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی و مرکز گفت‌وگوی تمدن‌ها به ایران سفر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11814">
    <content>اما لحظه‌ای که گفتی با خدای خود عهد بسته‌ام و بغض گلویت را گرفت و زمانی که پس از ذکر نام مردم گریه کردی هرچند کوتاه، تمام تنم لرزید و به خود آمدم.</content>
  </text>
  <text id="11815">
    <content>مدیریت جدید در سال یک هزار و هشتصد و هفتاد و هفت، تیراژ دیلی‌تلگراف را به بالاترین رقم در سطح جهان یعنی به پانصد هزار نسخه در روز رساند.</content>
  </text>
  <text id="11816">
    <content>روس‌ها امکان فنی و اقتصادی پروژه تولید الیاف ویسکوز در ایران را مورد مطالعه و بررسی قرار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="11817">
    <content>انتشار ده‌ها نشریه و انبوهی از کتب، فضای جامعه را دگرگون کرد و تأثیرات مهمی را بر جای گذاشت و نسل نوینی را تربیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11818">
    <content>به خصوص اینکه در پاره‌ای از مطالعات به ارتباط مستقیم بین میزان مصرف پروتئین حیوانی و شیوع سرطان سینه، پروستات و آندومتر رحم اشاره شده است.</content>
  </text>
  <text id="11819">
    <content>سازمان عفو بین‌الملل در بیانیه‌ای اعلام کرد یک فیلمساز دیگر، محمدعلی شیرزادی نیز همراه با جعفر پناهی بازداشت شده است.</content>
  </text>
  <text id="11820">
    <content>او در این زمان شهر کابل را بدون تفکیک مورد راکت‌باران قرار داد و افراد وی مرتکب هزاران مورد غارت‌گری، قتل و تجاوز جنسی شدند.</content>
  </text>
  <text id="11821">
    <content>رؤسای جمهوری آمریکا از هاری ترومن تا بیل کلینتون، نقش مهمی در شکل دادن مجدد ژئوپلیتیک منطقه به منظور ایجاد ثبات در آن و تأمین منافع جهانی ایالات متحده داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11822">
    <content>در نخستین روز این رقابت‌ها نیز رضا راز در یک کیلومتر پیست بزرگ‌سالان یک مدال برنز به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="11823">
    <content>گویی داشت به چیزی گوش می‌داد و با انگشتانش به موهایش دست می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="11824">
    <content>توپ‌خانه دوربرد این رژیم نیز شنبه‌شب و دیروز مناطق شمال بخش اشغال جنوب لبنان را زیر آتش قرار داد که به چند واحد مسکونی و یک باب مدرسه آسیب وارد آمد.</content>
  </text>
  <text id="11825">
    <content>کارشناسان معتقدند، در صورتی که زمستان امسال سردتر از معمول نباشد، کاهش قیمت‌ها در ماه‌های فوریه و مارس چشمگیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11826">
    <content>مصالح ابنیه داخلی سنگ و یک نوع گل بسیار سخت و محکم از جنس خاک رسی است که در پای ارتفاعات به وفور یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11827">
    <content>لذا با مردن، نیست نمی‌شویم، بلکه هستی قوی‌تر و هویت بالاتر، منزلگاه بهتر و بالاتر و برتر که عالم برزخ و مثال اکبر است وجود خواهد داشت، پس هستی و حیات، خیلی لذت‌بخش است.</content>
  </text>
  <text id="11828">
    <content>این ذرات به‌راحتی با سیالیت ملایم در سرعت‌های پایین گاز و حبابی، کنترل شده و با حباب‌های کوچک در سرعت‌های بالای گاز سیال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="11829">
    <content>مؤسسه فرهنگی انتشاراتی تیمورزاده در سال جاری موفق شد در ششمین دوره انتخاب کتاب سال دانشجویی، رتبه‌های اول ترجمه و تألیف کتاب پزشکی را به خود اختصاص دهد.</content>
  </text>
  <text id="11830">
    <content>سرانجام حق‌شناس به تهران آمد و تا پایان عمر به تعلیم دروس اخلاق و امور دینی به جوانان، طلاب و کسبه مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="11831">
    <content>صبح روزهای شنبه که پلیس کمتری در خیابان‌ها به چشم می‌خورد، ساشا روزنامه‌اش را در میدان پوشکین توزیع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11832">
    <content>هیچ‌کس در بیست سال اخیر چندان ستم دیده‌اند که اگر شخص بخت‌النصر هم از گور برخیزد و آسمان را به ریسمان ببندد و انبیای بنی‌اسرائیل را به زشتی یاد کند هیچ نخواهد گفت.</content>
  </text>
  <text id="11833">
    <content>همین قدر که موها و اندام خانم‌ها پوشانده شود و لباس آبرومند باشد، حالا به هر شکلی مهم نیست.</content>
  </text>
  <text id="11834">
    <content>گوته هم مانند کانت و روسو متأثر از نهضت حاکم رمانتیک بود که تلاش می‌کرد عقل را با احساس، فلسفه را با دین و اصول اخلاقی را با عصیان سازش دهد.</content>
  </text>
  <text id="11835">
    <content>این هورمون معمولاً در مواقعی که فرد هیجان بالا را تجربه می‌کند در بدن ترشح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11836">
    <content>این مسئول عمانی استقبال هشتاد و یک نامزد زن در مناطقی غیر از مسقط را دلیلی بر تجربه موفق حضور زنان در صحنه‌های گوناگون توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="11837">
    <content>این واقعیت را نمی‌شود با خشونت و ترور و یا با ایجاد بحران و تلاطم محو کرد و یا نابود ساخت.</content>
  </text>
  <text id="11838">
    <content>تو به همانند دزدی که دعا می‌خواند، با بردن اسم دین و شریعت به این مقدسات توهین می‌نمایی.</content>
  </text>
  <text id="11839">
    <content>زمانی بحث وقوع زلزله در تهران مطرح می‌شود و در ایام زمستان بحران آلودگی هوا چون لحافی سنگین و کهنه، شهر را در آغوش گرفته، شهروندان را به پرتگاه خفقان و مسمومیت می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="11840">
    <content>اکبر عطری، عضو دیگر شورای مرکزی دفتر تحکیم وحدت با اعلام یک سری اسامی و پلاک خودرو، مدعی دست داشتن برخی از نیروهای شناخته‌شده در ضرب و شتم دانشجویان شد.</content>
  </text>
  <text id="11841">
    <content>ترمز دستی هم به وسیله اهرمی که با دست به کار می‌افتاد، روی توپی چرخ‌ها اثر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11842">
    <content>این دارو برای درمان اختلالات حاد یا حالات مزمن روانی مثل اسکیزوفرنی و نشانه‌های اختلال دوقطبی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11843">
    <content>هدف سرمایه‌گذار به دست آوردن بالاترین نرخ بازدهی سرمایه است و در این راستا ریسک‌پذیر است ولی تأمین‌کننده مالی ریسک‌گریز است.</content>
  </text>
  <text id="11844">
    <content>اگرچه عنوان اثر نفوس مرده به نحوی مشهود، مفهومی نمادین دارد، اما در بادی امر دارای معنای حقوقی صرف می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11845">
    <content>از زمان اجرای نفتا در ژانویه یک هزار و نهصد و نود و چهار، مکزیک موافقت‌نامه‌های تجاری با کلمبیا، ونزوئلا، بولیوی، کاستاریکا و نیکاراگوا امضاء کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11846">
    <content>در واقع این دیواره کوهستانی با قوس بزرگی، مناطق پست جنوب دریای خزر را از فلات مرتفع مرکزی ایران من جمله استان سمنان جدا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="11847">
    <content>به این معنا که اگر بناست مثلاً روزی یک حزب قرآن بخوانید، آن را با تأمل و تدبر بخوانید و اگر فرضاً ده دقیقه طول بکشد، نگویید کار یا درس و مطالعه دارم.</content>
  </text>
  <text id="11848">
    <content>این طور نباشد که در داخل حوزه‌ها، اگر کسی چند سالی به خدمات انقلاب مشغول بود، یا الآن مشغول است، یک نقطه ضعف به حساب بیاید.</content>
  </text>
  <text id="11849">
    <content>مواد غذایی در اینجا از لحاظ روده به بافت‌های عمقی‌تر دیواره آن، که رگ‌های خونی و لنفی در آنجا واقع‌اند، عبور می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11850">
    <content>همچنین بانک نیویورک بیشتر از سایر بانک‌ها خسارت دید زیرا مراکز اصلی این بانک نزدیک برج‌های ویران‌شده بود که به‌سختی آسیب دید.</content>
  </text>
  <text id="11851">
    <content>به بیان دیگر، یک سیستم غیرخطی در جایی تعریف می‌شود که متغیر یا متغیرها را نتوان به شکل ترکیبی خطی از اجزای مستقل نوشت.</content>
  </text>
  <text id="11852">
    <content>همچنین محمدعلی خیری، دبیر بیست و پنجمین جشنواره بین‌المللی موسیقی فجر نیز در پیامی جداگانه تسلیت خود را به اهالی خوزستان رساند.</content>
  </text>
  <text id="11853">
    <content>آن‌ها نوعی تبعیض را مجاز می‌دانند، که در صورت اعمال آن‌ها درمورد یهودیان مقیم سایر کشورها مسلماً به جرم صهیونیسم‌ستیزی علیه مجریان اقامه دعوی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="11854">
    <content>آخرین تندیسی که او پیش از مرگ به اتمام رساند پرتره‌ای از خود است.</content>
  </text>
  <text id="11855">
    <content>به نوشته هفته‌نامه علمی نیوساینتیست، محققان فرانسوی اکنون درصددند از این الگوریتم جدید برای ساختن موتورهای جستجوگر در شبکه اینترنت استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="11856">
    <content>جلسات سیار، و به تناوب در منزل یکی از آنان برگزار می‌شد ولی با فوت شربیانی و مامقانی جلسات پی گرفته نشد.</content>
  </text>
  <text id="11857">
    <content>شیخ قاسم، عقب‌نشینی رژیم صهیونیستی از جنوب لبنان را نشانگر شکست آن در برابر مقاومت اسلامی دانست و مقاومت، این پیروزی را جشن خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11858">
    <content>قبول فرض مزبور، به طور اجتناب‌ناپذیر به پذیرش این پیش‌فرض منتهی می‌شود که در نظام حکومتی آمریکا، موضع‌گیری‌ها بر کمترین درجه از محاسبه هم استوار نیستند.</content>
  </text>
  <text id="11859">
    <content>پروفسور سایکس از دانشگاه آکسفورد با مطالعه شصت و یک داوطلب که اسامی فامیل آن‌ها مشابه بود، دریافت که قسمتی از ساختمان ژنی آن‌ها نیز کاملاً مشابه است.</content>
  </text>
  <text id="11860">
    <content>چنانچه این تاکتیک با توجهی که رقابت در انتخابات ریاست‌جمهوری و احتمالاً انتخابات سنا در نیویورک به خود جلب خواهد کرد، آسان‌تر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11861">
    <content>قلب نلسون به مدت یک دقیقه از حرکت می‌ایستد پیش از آن‌که دوستانش او را احیاء کنند، نلسون تجربه نزدیک به مرگ پیدا می‌کند و چیزهایی را مشاهده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11862">
    <content>در پست‌های معمولی تمام اطلاعات پست، شامل وضعیت کلیدها و تجهیزات بایستی با قابلیت اطمینان بالا و سرعت مناسب به اسکادا ارسال شود.</content>
  </text>
  <text id="11863">
    <content>اما حال که با بیعت یزید موافق نیست معاویه او را تهدید به بازگشت به حرامزادگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11864">
    <content>هیوندای جنسیس سدان، یکی از خودروهای لوکس کره‌ای است، که برای رقابت با خودروهای لوکس اروپایی و ژاپنی وارد بازار شده است.</content>
  </text>
  <text id="11865">
    <content>همچنین مجلس اندونزی دیروز از عبدالرحمان وحید خواست برای محاکمه افرادی که مظنون به دخالت در نقض حقوق بشر در استان آشوب‌زده آچه هستند، دادگاهی تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="11866">
    <content>برای تیم فجر سپاسی، علی سامره در دقیقه یازده گل زد و بهنام سراج در دقیقه هشتاد و نه با گل خود بازی را به تساوی کشاند.</content>
  </text>
  <text id="11867">
    <content>خط یک اتوبوس‌های تندروی تهران، که تهرانپارس را به پایانه آزادی متصل می‌کند از این خیابان عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11868">
    <content>بدون تعهد جدی دولت‌ها و بدون ملزم شدن آن‌ها به لوازم رأی مثبت خود، به قطعنامه گفتگوی تمدن‌ها، نمی‌توان چشم امیدی به نتایج سیاسی این پیشنهاد داشت.</content>
  </text>
  <text id="11869">
    <content>فیلم‌نامه دو بخش مجزا داشت؛ بخشی از آن که حال بود و به آن نزدیک بودیم، و بخشی که مربوط به گذشته بود.</content>
  </text>
  <text id="11870">
    <content>دهقان سامانی، تحصیلات خود را در مدارس صدر، جده کوچک و بزرگ اصفهان، نزد استادانی چون محمدباقر شاهی، آخوند ملا محمد کاشی و شیخ حسن کیوانی به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="11871">
    <content>خانم رایس با واقع‌بینی اذعان دارد که در حال حاضر بیش از پانزده درصد از نیازهای نفتی آمریکا از آفریقا تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11872">
    <content>زمانی که علامه طفل خردسالی بود، روزی ضمن عبور، فروشنده‌ای را دید که مشک دوغی را در کنار گذاشته و عابرین با خرید نوشابه رفع عطش می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="11873">
    <content>همچنین گل‌های تیم ایران را در ضربات پنالتی به ترتیب علی دایی، علی کریمی، ستار همدانی، حامد کاویانپور، سهراب بختیاری‌زاده، بهروز رهبری‌فر و جواد نکونام به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="11874">
    <content>پس از صدور فتوای جهاد آیت‌الله مجاهد به همراه جمعی از علماء و طلاب به ایران مهاجرت کرد و در تهران علماء را به پایتخت دعوت نمود.</content>
  </text>
  <text id="11875">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و نود و نه در کل بیش از چهارصد تن حشیش، هفتاد و یک تن کوکائین و یک تن هروئین در اسپانیا کشف و ضبط شده است.</content>
  </text>
  <text id="11876">
    <content>بدین صورت بود که پس از وفات آیت‌الله شاهرودی، بسیاری از مردم، خودبه‌خود آیت‌الله خمینی را به عنوان مرجع تقلید خود انتخاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="11877">
    <content>همچنین در ماه مذکور، قرارداد شانگهای پنج به منظور همکاری بیشتر علیه تروریسم و جرایم درون‌مرزی بین چین، روسیه، قرقیزستان، ازبکستان و تاجیکستان به امضاء رسید.</content>
  </text>
  <text id="11878">
    <content>با این حال، دوران افول آن با تأسیس هنگ‌کنگ توسط بریتانیا در سال یک هزار و هشتصد و چهل و یک آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="11879">
    <content>او در فیلم تنبل قهرمان، داستان کودک تنبلی را به تصویر می‌کشد که با صبر و بردباری بالأخره تبدیل به یک قهرمان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11880">
    <content>سبک معماری، سنگ‌های تراش‌خورده و برجسته و طاق‌های هلالی در این ساختمان منظره‌ای بدیع و قابل تحسین به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="11881">
    <content>امروزه نمی‌توان همچون گذشته صنعت نساجی را به روش استاد و شاگردی از نسلی به نسل دیگر انتقال داد.</content>
  </text>
  <text id="11882">
    <content>سخن‌گوی وزارت خارجه امریکا اظهار داشت تضییقاتی برای رفت و آمد آزاد فیدل کاسترو در نیویورک هنگام شرکت در مجمع عمومی سازمان ملل در نظر گرفته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="11883">
    <content>درنتیجه انتخابات ایران ممکن است به تدریج اسلام را با دموکراسی آشتی داده و تحمل‌پذیری عقاید و افکار مخالف را جانشین خشونت و ستیزه‌جویی نماید.</content>
  </text>
  <text id="11884">
    <content>هنگامی که ضخامت فلزات خیلی کم می‌شود، برخی از خواص فیزیکی آن‌ها به‌شدت پیشرفت می‌کند؛ از این خواص فیزیکی می‌توان خوردگی فلزات را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="11885">
    <content>فرامرز قریبیان به خاطر بازی در این فیلم موفق به دریافت سیمرغ بلورین بهترین بازیگر نقش اول مرد از هجدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم فجر شد.</content>
  </text>
  <text id="11886">
    <content>در سیستم‌های تلفن سیار، به حذف‌کننده‌های پژواک مینیاتوری نیاز است تا بتوان آن را در داخل تجهیزات سیار گنجاند.</content>
  </text>
  <text id="11887">
    <content>اسکندر تصمیم گرفت اول فنیقیه را تسخیر کند تا داریوش نتواند از طریق دریا برای او مشکلی به وجود بیاورد و بعد به تسخیر مصر بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="11888">
    <content>پانصد هزار دینار، صرف افتاد در وجوه آن تا اصل درخت از کاشمر به بغداد رسید و شاخه‌ها و فروع آن بر هزار و سیصد اشتر نهادند.</content>
  </text>
  <text id="11889">
    <content>او خوب می‌دانست که جدش رسول خدا صلی‌الله‌علیه شخصیت مشرکان را تهی خواند و بدین وسیله هویت آنان را از ایشان گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11890">
    <content>با انتخاب محمود احمدی‌نژاد به عنوان رئیس دولت نهم جمهوری اسلامی ایران و اظهار نظر پیرامون انکار هولوکاست، به روابط دوجانبه شوک جدیدی وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="11891">
    <content>مشخص شد که در مدت ده هفته، خوک‌هایی که سیر خورده بودند در مقایسه با خوک‌هایی که سیر مصرف نکرده بودند سیزده درصد اضافه‌وزن داشتند.</content>
  </text>
  <text id="11892">
    <content>این دالان‌های تودرتو، مربوط به قنات دو هزار و سیصد ساله کیش می‌باشند که لای‌روبی و بازسازی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11893">
    <content>سپس دانشمندان دریافتند صداهای نهنگ‌ها که آوای جفت‌یابی نامیده می‌شوند، سی درصد از میزان عادی طولانی‌تر شده است.</content>
  </text>
  <text id="11894">
    <content>منطقه قفقاز از یک امنیت پایدار به سوی ناامنی سوق داده می‌شود که مشابه و کپی آن در منطقه بالکان و شرق اروپا انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11895">
    <content>نخست وزیر فرانسه، موریس روور، که حاضر به جنگ با آلمان نبود، به شرکت در کنفرانسی که قیصر تشکیل داده بود راضی شد.</content>
  </text>
  <text id="11896">
    <content>سوسور اصرار می‌ورزد که واژه‌ها از رهگذر یک ارزش درونی عمل نمی‌کنند، بلکه فقط به واسطه جایگاه نسبی خود و تفاوتشان با دیگر نشانه‌ها کاربرد می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="11897">
    <content>پیش‌تر، یعنی در ماه‌های ژوئن و ژوییه نود و هشت، اوضاع اقتصادی کشور راه بهبودی را می‌پیمود که ناگاه نیروهای امپریالیستی جنگ را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="11898">
    <content>روزی که پادشاه در گرگان به سر می‌برد، اسبی نژاده و کمیاب در برابر خرگاه شاهی پدیدار گشت.</content>
  </text>
  <text id="11899">
    <content>به هر حال فکر می‌کنم کهنه‌سوار قصه پاکیزه‌ای بود که درست تعریف نشده بود و معتقدم هنوز می‌شود سریالی بسیار محکم، هیجان‌انگیز و پرکشش با موضوع کشتی نوشت.</content>
  </text>
  <text id="11900">
    <content>چهار مهندس معدن ژاپنی، اول شهریورماه سال جاری در جنوب قرقیزستان به دست چریک‌های مخالف دولت ازبکستان به گروگان گرفته شدند که دو ماه بعد آزاد شدند.</content>
  </text>
  <text id="11901">
    <content>به همان میزان که تشیع در قرن نهم رواج می‌گرفت سلسله‌های صوفیان شیعی‌مذهب نیز بیشتر می‌شدند و نیروهای آن‌ها افزایش می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="11902">
    <content>عللی از این دست و پیشرفت علم نورشناخت و ساخت لیزر و فیبرهای نوری باعث شد تا میکروسکوپ‌های نوری زاده شوند که برخی از این معایب را مرتفع ساختند.</content>
  </text>
  <text id="11903">
    <content>یک گروه کاوشگر مشتمل بر یک بالگرد گارد ارتش ملی، و چهار فروند هواپیما از روز سه‌شنبه مشغول جست‌وجو بودند، ولی جست‌وجوهای آن‌ها تاکنون بی‌نتیجه مانده است.</content>
  </text>
  <text id="11904">
    <content>ورود به تهران: ارتشبد پرویز مشرف، رئیس اجرایی حکومت پاکستان، عصر دیروز وارد تهران شد و در فرودگاه مهرآباد مورد استقبال دکتر خرازی، وزیر امور خارجه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="11905">
    <content>خبرگزاری اینترفاکس دیروز، دوشنبه، به نقل از وی اعلام کرد که مسکو با هر نوع تجدید نظر یا لغو این قراردادها مخالف است.</content>
  </text>
  <text id="11906">
    <content>به تنها چیزی که نیاز دارید، تخیل و تصوری قوی و اندیشه‌ای سالم است.</content>
  </text>
  <text id="11907">
    <content>پناهگاهی است که مرا به سوی خود می‌خواند، تا جام این باده عطرآگین شامگاهان را بر لبان خشک من نهد.</content>
  </text>
  <text id="11908">
    <content>یزید هر کاری هم می‌خواهد می‌تواند انجام دهد چون بیعت حسین‌بن‌علی به حکومت و رفتار او نوعی مشروعیت می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="11909">
    <content>ترشی اضافی: اگر کلم‌شور، یعنی باریکه‌های برگ کلم که در آب‌نمک خوابانده‌اید، بر اثر تخمیر بیش از حد ترش شده، آب آن را بگیرید و مدت ده دقیقه درون ظرف بزرگی از آب سرد خیس کنید.</content>
  </text>
  <text id="11910">
    <content>در عین حال اگر پوتین به کمونیست‌ها علاقه‌ای نشان نمی‌دهد و ضمن نتیجه‌گیری‌های منفی از دوران حکومت آنان، حزب کمونیست فدراسیون روسیه را سوسک عقیدتی می‌نامد.</content>
  </text>
  <text id="11911">
    <content>اجزای خانواده او جمیعاً مراتب را مورد قبول قرار داده و آقا محمود در محل آشپزخانه مشغول عمل سلمانی است و نام سلمانی خود را محمود خوش‌دست، موسوم به سوپردولوکس سابق می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="11912">
    <content>پس این آیه با آیات دیگر تفاوتی نخواهد داشت و اگر بگویید در روایات تاریخی ذیل آیه، مقصود مضاعف شدن اصل وام است، آن مبهم‌گویی در قانون همانند آیه حق معلوم، مطرح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11913">
    <content>همان کاری را می‌کنند که رادیو و تلویزیون‌های بی‌بی‌سی و آمریکا و رژیم صهیونیستی می‌خواهند بکنند؛ من نه با آزادی مطبوعات مخالفم، نه با تنوع مطبوعات.</content>
  </text>
  <text id="11914">
    <content>سلطان سلجوقی برای عبور از جیحون پلی بر روی آن بست و سپاهش که دویست هزار نفر بودند در مدت بیست و چهار روز از جیحون عبور کردند.</content>
  </text>
  <text id="11915">
    <content>به جای آن وقتی کپسول به روده رسید در آن باز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11916">
    <content>این آزمایشات وجود دیوارهای داخلی کشتی، حفره‌ها، اتاق‌ها و دهلیزها و همچنین وجود دو مخزن بزرگ استوانه‌ای را تأیید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11917">
    <content>پدر استاد شرفکندی مردی روحانی و متدین بود که به ملا محمد بور شهرت داشت.</content>
  </text>
  <text id="11918">
    <content>پارچه سبزرنگی دورتادور حرم تا فاصله یک متر و پنجاه سانتی‌متر از کف زمین کشیده و به وسیله تیرهای چوبی به دیوارها متصل شده است.</content>
  </text>
  <text id="11919">
    <content>کارپینسکی در آن مقاله این نظریه را مطرح کرد که روزی اندیشه آزاد و نه صفوف سربازان مسلح، جماعتی شورشی، ستون‌هایی از ملوانان را به چالش خواهد طلبید.</content>
  </text>
  <text id="11920">
    <content>برای سفید کردن مجدد آن، یک تکه لیموترش را در آبی که لباس‌ها را در آن می‌جوشانید بیندازید، نتیجه عالی و فوق‌العاده است.</content>
  </text>
  <text id="11921">
    <content>وی از اقدامات و تلاش‌هایی که تاکنون برای آموزش وعاظ و مبلغان صورت گرفته، قدردانی کرد، اما آن را ناکافی خواند.</content>
  </text>
  <text id="11922">
    <content>حجت‌الإسلام اشکوری که یکی از شرکت‌کنندگان کنفرانس برلین بود، ساعت پانزده دقیقه بامداد روز شنبه از پاریس وارد تهران شده بود.</content>
  </text>
  <text id="11923">
    <content>هم چنین پزشکی قانونی اعلام کرد که ساعاتی قبل از مرگ او، شیء یا وسیله‌ای را با زور به درون مقعد و مهبل وی وارد کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11924">
    <content>این دیود با ایجاد یک مسیر موازی برای عبور جریان، به هنگام پدید آمدن اضافه ولتاژ لحظه‌ای، مانع از آسیب دیدن سایر قطعات الکتریکی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11925">
    <content>این دریا دارای عمق متوسطی حدود سی و پنج متر است که عمیق‌ترین نقطه آن در جنوب ابوموسی به عمق حدوداً نود و سه متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11926">
    <content>لازیو نیز به دلیل رفتار نامناسب در بازی برگشت با المپیک مارسی به پرداخت یازده هزار فرانک سوییس محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="11927">
    <content>به طور دسته‌جمعی در بین بوته‌ها و علف‌های انبوه و نزدیک به آب‌های کم‌عمق، روی سواحل ماسه‌ای، دلتای رودخانه‌ها و مرداب‌های ساحلی زاد و ولد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11928">
    <content>ضمناً به پیشنهاداتی که بعد از موعد مقرر ارائه گردد، ترتیب اثر داده نخواهد شد، مضافاً به اینکه شرکت سیمان کرمان در رد یا قبول پیشنهادات مختار است.</content>
  </text>
  <text id="11929">
    <content>وی در مصاحبه با خبرنگاران با اعلام این خبر افزود به‌زودی دو واحد در نیروگاه یزد به ظرفیت دویست مگاوات به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="11930">
    <content>گورباچف در سخنرانی تاریخی خود، توانایی بی‌پروایانه‌ای را در به‌کارگیری زبانی تشریفاتی از خود نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="11931">
    <content>او که تصمیم داشت بلافاصله پس از تدریس از شهر کن به پاریس برگردد، اما ترجیح داد در صورت موافقت سمیرا مخمل‌باف، یک روز را با او بگذراند.</content>
  </text>
  <text id="11932">
    <content>واحد پول عراق، دینار عراقی و زبان مردم، عربی و دین آنان نود و پنج درصد مسلمان که پنجاه و پنج درصد آن شیعه و چهل درصد آن اهل تسنن و پنج درصد دیگر نیز مسیحی و سایر ادیان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11933">
    <content>همچنین مأموران کلانتری پاکدشت، از بازرسی یک دستگاه اتوبوس عبوری در ایستگاه شهید مهریزی، مقدار بیست و هفت کیلوگرم تریاک به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="11934">
    <content>هر قدر جریان سریع‌تر باشد، مقاومت اصطکاکی بیشتر خواهد شد، و مانند هر سیستم هیدرولیکی از این نوع، شدت گردش به وسیله توازن بین این مقاومت اصطکاک و اختلاف فشار مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11935">
    <content>این فیلم در سه اپیزود یا سه فصل کاملاً مجزا ساخته شده است و آقای محمد داوودی به علت فیلم‌برداری خوب، جایزه بهترین فیلم‌برداری جشنواره فیلم فجر را دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11936">
    <content>به عنوان مثال، محدودیت پهنای باند و توپولوژی پویای شبکه‌های موردی موبایل، ممکن است کیفیت سرویس در این شبکه‌ها را با مشکلاتی روبه‌رو سازد.</content>
  </text>
  <text id="11937">
    <content>به طور کلی طبق این قانون، بانک‌های جمهوری اسلامی اعطای تسهیلات بانکی از راه یازده عقد اسلامی مجاز انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="11938">
    <content>در موضع‌گیری‌های سخن‌گوی جبهه دوم خرداد، همیشه جایگاه تکرار اصول مشترک و تأکید بر خط امام که بدون شک منجر به مرزبندی با عناصر ضدانقلاب می‌شود، خالی است.</content>
  </text>
  <text id="11939">
    <content>اما سیاحت سعدی در دنیای روزگار خود صرفاً مشاهده تجربیات بشری نیست، با چشم بصیرت و تأمل به جهان نگریستن و از آن درس آموختن، ویژگی ممتاز مکتب این پیر جهان‌دیده است.</content>
  </text>
  <text id="11940">
    <content>ای کاش ماشینش را نیاورده بودیم تا هر چند روزی که می‌خواستیم اینجا می‌ماندیم.</content>
  </text>
  <text id="11941">
    <content>مدیرکل امور دانشجویان داخل وزارت علوم، تحقیقات و فناوری با ابراز نگرانی از حوادث اخیر شهر خرم‌آباد، خواستار رسیدگی ریشه‌ای به این حادثه شد.</content>
  </text>
  <text id="11942">
    <content>پس از تفکیک موضوعی ورقه‌ها و جدا کردن خواسته‌های شخصی و جمعی و امور دانشگاهی و ابراز محبت‌ها، به سؤالات پاسخ داده شد.</content>
  </text>
  <text id="11943">
    <content>حکم دیگر رئیس‌جمهوری در سپتامبر یک هزار و نهصد و نود و پنج صادر شد و بر منافع ملی روسیه در منطقه و جهت‌دهی راهبردی به طرف کشورهای مستقل مشترک‌المنافع تأکید داشت.</content>
  </text>
  <text id="11944">
    <content>پژوهشگران جدید تا مدت‌ها ایلام را با سوزیانا یکی می‌پنداشتند، که سوزیانا مترادف با دشت و کوهپایه‌های زاگرس سفلی در استان خوزستان امروزی است.</content>
  </text>
  <text id="11945">
    <content>سپاه پاسداران هم که نهادی نوپا و برای حفظ امنیت شهرها به وجود آمده بود، فاقد هرگونه تجهیزات لازم و تجربه کافی برای مقابله با متجاوز خارجی بود.</content>
  </text>
  <text id="11946">
    <content>این نشست با افزایش هشتصد هزار بشکه به تولید روزانه خود از اول ماه اکتبر موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11947">
    <content>سخن‌گوی این گروه حسابرس، دیدار با کهل را مورد تأیید قرار داد، اما از افشای اظهارات وی خودداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="11948">
    <content>گفتنی است، کارت ورود به آزمون روزهای بیست و شش و بیست و هفت آبان‌ماه توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11949">
    <content>گاهی در مقابل کارهایی که به نظر مردم، معمولی می‌آید؛ آن روح بزرگ و آن کوه ستبر، تکان می‌خورد و می‌لرزید.</content>
  </text>
  <text id="11950">
    <content>نگاه تک‌بعدی به گرفتاری‌های امروزین جامعه، نه‌تنها گرهی از مشکلات نخواهد گشود، بلکه امکان کورتر شدن گره و پیچیده‌تر شدن معضلات را افزایش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="11951">
    <content>سلیم عمار که به برونشیت مزمن مبتلاء بود، در سن هفتاد و دو سالگی در بیمارستانی در شهر پاریس دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="11952">
    <content>قانون اساسی، با همه بحث و فحص‌هایی که می‌توان در خصوص فصول و اصول مختلف آن داشت، نمونه‌ای چشمگیر و مکتوب از این رخداد بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="11953">
    <content>کاخی که باستان‌شناسان به کشف آن توفیق یافته‌اند، در چشم ناظری که با رموز باستان‌شناسی آشنا نیست، به صورت یک تپه خاکی جلوه‌گر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11954">
    <content>در اینجا، بحث علما را نداریم و اشخاص علما، مورد نظر نیستند؛ بلکه منظور این است که فکر دینی، فقه دینی، حکمت دینی و هدایت الهی، در حکومت نقشی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="11955">
    <content>نوشهر دارای طول جغرافیایی هشتاد و دو و پنجاه و یک درجه و عرض جغرافیایی سی و نه و سی و شش درجه و ارتفاع بیست متر از سطح دریا است.</content>
  </text>
  <text id="11956">
    <content>به موجب امضای این قرارداد، شرکت گلوبال انرژی سنگاپور متعهد به بازاریابی، تأمین سرمایه، خرید کشتی و تأمین تجهیزات مورد نیاز این طرح خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11957">
    <content>دوم اینکه این مبلغ مستقیماً به سازمان ملل پرداخت نمی‌شد، بلکه به حساب بنیاد سازمان ملل ترنر، که مؤسسه‌ای خصوصی بود و صاحب آن نیز کسی جز ترنر نبود، ریخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="11958">
    <content>شروع جنگ جهانی دوم در کار باختین وقفه ایجاد می‌کند و کمبود کاغذ سیگار باعث آن می‌شود تا او صفحات زیادی از کتابش را به جای کاغذ سیگار قربانی کند.</content>
  </text>
  <text id="11959">
    <content>مرحوم بهار به طور معجزه‌آسایی از تروری که برای او ترتیب داده بودند رهایی یافت و به جای او واعظ قزوینی ترور شد.</content>
  </text>
  <text id="11960">
    <content>طلبه، خود محیط آموزشی را برمی‌گزید؛ استاد را انتخاب می‌کرد؛ ارتقا به درس بالاتر را تصمیم می‌گرفت و شغل و پیشه خاص را در میان مشاغل گوناگون روحانیت، ترجیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="11961">
    <content>این سیستم در موتورهای احتراق داخلی، راکتورها، نیروگاه‌ها و در بخش‌های مختلف صنعت به اشکال گوناگونی دیده می شود.</content>
  </text>
  <text id="11962">
    <content>هورمون خواب بین ساعت نه تا نه و پنج دقیقه، شب‌ها در نزد نوجوان‌ها و جوان‌ها ترشح می‌شود و در کهن‌سالان ترشح آن بین ساعت ده تا ده و پنج دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="11963">
    <content>تمام صفحه‌ها خط‌کشی شده بود و بالای هر ستون کلمات نام، نام خانوادگی، سال تولد و مرگ، شماره قطعه و ردیف و اضافات با خودکار قرمز نوشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="11964">
    <content>فرهیختگان صحنه اقتصادی کشور به خوبی می‌دانند که زوایای تاریک اقتصاد کشور کجاست و دشواری پیمایش راهکارهای اقتصادی را هم به خوبی می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="11965">
    <content>پرکامبرین، شامل رخدادهای پراکنده‌ای می‌باشد، که این رخدادها به دلیل گذشت زمان دارای جزئیات و آثار کمی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="11966">
    <content>رئیس مجلس هم تذکر را به رئیس‌جمهوری و یا وزیر مربوط ابلاغ و خلاصه آن را در اولین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی عنوان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11967">
    <content>سرعت قطار مذکور به هنگام برخورد با قطاری که در ایستگاه نوتردام متوقف شده بود، حدود سی و پنج کیلومتر در ساعت بود.</content>
  </text>
  <text id="11968">
    <content>وی بعدها داوطلبانه معلمی پایه اول ابتدایی را انتخاب کرد و دوره‌ای را در روستای دیزج علی قلی بیگ از توابع هشترود به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="11969">
    <content>عده کشته‌شدگان در مسجد قریه به قدری زیاد بود که خون از پنجره‌ها و کف مسجد به بیرون جاری شد.</content>
  </text>
  <text id="11970">
    <content>بر اثر این انفجار که به علت باز بودن شیر اجاق و تراکم گاز شهری در محیط بسته آشپزخانه به وقوع پیوست، سقف آشپزخانه فروریخت و پنجره‌های ساختمان نیز شکست.</content>
  </text>
  <text id="11971">
    <content>او تحصیلات خود را تا مقطع دکتری، در رشته فلسفه تعلیم و تربیت دانشگاه زوریخ سوئیس دنبال کرد و در همین دانشگاه هم به تدریس می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="11972">
    <content>یک مجری تلویزیونی، در حالی که تصویر البشیر روی صفحه تلویزیون بود، فرامین ریاست‌جمهوری از جمله فرمان انحلال مجلس ملی سودان را قرائت کرد.</content>
  </text>
  <text id="11973">
    <content>در آخرین فصل کتابش، او به جانب‌داری از الگویی می‌پردازد که خواندن متن را بر نشانه‌های متقابل، همچون مرد یا زن، حیات یا مرگ، مرطوب یا خشک متکی می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="11974">
    <content>او، بی‌وقفه با هر انحرافی، که کیان اسلام و امت اسلامی را به خطر می‌انداخت، به‌شدت مبارزه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11975">
    <content>دادگاهی در اروپا به یک پزشک و پژوهشگر کانادایی فرصت داد تا دلایل مخالفتش را با تولید و توزیع یک دارو در کشورهای عضو اتحادیه اروپا بیان کند.</content>
  </text>
  <text id="11976">
    <content>این آخرین اجلاس کنگره و نیز آخرین بار بود که کرملین به عنوان مرکز اتحاد جماهیر شوروی عمل می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11977">
    <content>محیط‌های بی روح و معمولی، سیستم خسته‌کننده ماجراجویی داخل بازی و تم موسیقی مغایر با فضای کلی بازی را نیز جزو ایرادات بازی نامید.</content>
  </text>
  <text id="11978">
    <content>پس از او نیز بیشتر فرمانروایان تیموری، از جمله ابوسعید و سلطان حسین بایقرا، به رعایت سنت‌های اسلامی پایبند ماندند.</content>
  </text>
  <text id="11979">
    <content>او دست و پا می‌زند و زوزه می‌کشد، زن همسایه بدون توجه به تقلای او یک تربچه نقلی سرخ برمی‌دارد، زیر دندانش له می‌کند، تندتند نفس می‌کشد و می‌خندد.</content>
  </text>
  <text id="11980">
    <content>او دیوان اشعار خود که به سه زبان یادشده بود را به سلطان سلیم سوم تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="11981">
    <content>کاک از شازده انتقام می‌گیرد و به همراه همسرش و تعدادی از اهالی به کوه می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="11982">
    <content>این سوژه و یک سوژه دیگر تنها سوژه‌ای است که مفهوم و حرفی که می‌زند ریتم کندی دارد و اسم کار عشق است.</content>
  </text>
  <text id="11983">
    <content>مدیرعامل منطقه آزاد قشم، مهم‌ترین مزیت‌های اجرای این طرح را نزدیکی قشم به آبراه بین‌المللی، دسترسی به سوخت مناسب و ارزان و ارائه خدمات مطلوب به کشتی‌ها اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="11984">
    <content>هرچه کالیبر یک سلاح بزرگ‌تر باشد، به دلیل افزایش قطر گلوله، وزن آن نیز بیشتر شده و انرژی بیشتری در لحظه برخورد تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11985">
    <content>داخل راهرو دو تا خانوم چادری داشتن بیسکویت تعارف می‌کردند و این مادربزرگ‌ها مانند بچه‌های کوچک از دیدن بیسکویت به نشاط آمده و ذوق می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="11986">
    <content>چه بسیار در صحنه مبارزه، خدا را با وجدان یا موضوعات وجدانی به جدال انداخته و شاهد شکست و فروافتادن خدا شدند.</content>
  </text>
  <text id="11987">
    <content>یکی از اقدامات تأثیرگذار و مهم گلشیری تشکیل کارگاه‌های داستان و پرورش نسل تازه‌ای از نویسندگان ایرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="11988">
    <content>ترجیح می‌دهم نشانی تازه مرا نداشته باشید و ارتباط ما یک‌سویه باشد تا مبادا آن تصویر مبهمی که از شما در ذهن دارم مخدوش شود.</content>
  </text>
  <text id="11989">
    <content>همچنین جسم‌های شما را در حالی که می‌خواهید نو و تازه بماند، می‌پوساند.</content>
  </text>
  <text id="11990">
    <content>به علت دمای ذوب پایین در مواردی که احتیاج به ساخت محلولی با نقطه انجماد باشد کاربرد فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="11991">
    <content>این دومین حادثه آتش‌سوزی و انفجار است که ظرف دو هفته اخیر در یکی از واحدهای نفتی کویت روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11992">
    <content>اولویت تفاوت یا نفی در ساختارگرایی و نظریه سیستم‌ها، هویتی نسبی را برمی‌سازند که موقتی و بی‌ثبات است و دستخوش بی‌نهایت دگرگونی‌های دلبخواه می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="11993">
    <content>ما هم بایستی از خدای متعال قوت و مدد بخواهیم و تلاشمان را بکنیم و این بار سنگین را به سرمنزل مقصود برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="11994">
    <content>دیگر مراجع اذعان دارند که اولین اشاره به تیزاب سلطانی در دست‌خط‌های موجود امپراتوری روم شرقی با تاریخ اواخر قرن سیزدهم یافت شده است.</content>
  </text>
  <text id="11995">
    <content>همچنین شورای تأمین سیستان و بلوچستان، با صدور اطلاعیه‌ای بر تجلیل از فداکاری و رشادت‌های نیروهای جان بر کف نیروی انتظامی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11996">
    <content>یک راه ساده برای مدوله کردن پرتوی اپتیکی، عبور نور از محیطی است که در آن موج صوتی به طور متناوب روشن و خاموش شود.</content>
  </text>
  <text id="11997">
    <content>اول در کادرهای پایین، آن را دیدم و سپس در کادرهای بالاتر هم، به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="11998">
    <content>به هر حال، برای انتخاب پمپ همان طور که اشاره گردید باید دبی حجمی عبوری و افت فشار مسیر مشخص شود و سپس از روی کاتالوگ‌های مربوطه پمپ مورد نظر تعیین گردد.</content>
  </text>
  <text id="11999">
    <content>گزارش دریافتی دیگری از توکیو حاکی‌ست که وزیر امور خارجه ژاپن گفت: توکیو تصمیم دارد تا کمکی به ارزش بیست و هشت میلیون دلار در اختیار آوارگان تی‌مور شرقی قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="12000">
    <content>شاهزاده عبدالله گفت که به‌کارگیری زور، نه‌تنها هیچ مشکلی را حل نمی‌کند، بلکه منجر به شدت یافتن رنج‌ها، کینه‌ها و ویرانی‌ها خواهد شد.</content>
  </text>
</textCollection>