<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="401">
    <content>ولایت، سرزمین یا دشت وسیعی که دو شهرستان جغتای و جوین امروزی را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="402">
    <content>هم‌زمان با سالروز عملیات کربلای یک و آزادسازی شهر مهران، مزار شهدای این عملیات توسط پرسنل لشکر بیست و هفت محمد رسول‌الله صلوات‌الله‌علیه غبارروبی و عطرافشانی شد.</content>
  </text>
  <text id="403">
    <content>تالاب و دریاچه ارژن، نام یکی از دریاچه‌های آب شیرین استان فارس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="404">
    <content>نرسیده به خیابان یازدهم، پیت‌های حلبی که سر کوچه گذاشته شده به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="405">
    <content>جلسه دیشب مجلس ساعت بیست و یک و پنج دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه بعد به ساعت هشت صبح روز چهارشنبه، امروز، موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="406">
    <content>اگرچه مس اول در روده جذب می‌شود، این عنصر همبسته با آلبومین به سوی کبد منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="407">
    <content>چه تبلیغات و طوفانی که علیه جنگ به راه نیفتاد! جنگی که دفاع و حراست از اسلام و میهن و حیثیت و شرف مردم بود.</content>
  </text>
  <text id="408">
    <content>با شدت گرفتن فشارهای داخلی و خارجی، دستگاه آشفته قاجار اواخر عصر ناصرالدین شاه نتوانست از تنش‌ها جلوگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="409">
    <content>در دوران بارداری، مصرف غذاهای مختلف مانند کرفس، مرکبات، فلفل خام، مارگارین و روغن نباتی با ابتلاء به اگزما در ارتباط است.</content>
  </text>
  <text id="410">
    <content>قانون سابق که در صدر مشروطیت تصویب شده بود، به وسیله ملت؛ و متمم قانون را با جدیت مرحوم شیخ فضل‌الله نوری به آن ضم کردند.</content>
  </text>
  <text id="411">
    <content>به این دلیل، برخلاف قول قبلی، مبنی بر اعلام نتایج نقل‌وانتقالات در نیمه دوم خردادماه، نتایج با چند هفته تأخیر اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="412">
    <content>حضور چهره‌هایی همچون علیرضا روانشاد، محسن استخری، حمید سلطان، مانی خسروی و محراب فاطمی سبب استقبال تماشاگران شده بود.</content>
  </text>
  <text id="413">
    <content>پس از فارغ‌التحصیلی به عنوان دستیار در چند فیلم مختلف نیز مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="414">
    <content>اما مصرف سیر از بیست گرم با شش پر سیر در روز، ممکن است سبب خونریزی معده شود.</content>
  </text>
  <text id="415">
    <content>او پیرو مذهب کاتولیک است و به ویژه به خاطر مخالفت با آفرینش‌گرایی و آفرینش هوشمند شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="416">
    <content>سنگ میزبان این اندیس سنگ گچ و مارن است و دیرینگی آن به دوران میوسن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="417">
    <content>عالم شیعی، وقتی این مقدار یاد بگیرد، به او ملا و مفتی و مجتهد نمی‌گویند، مسئله‌گو می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="418">
    <content>مرکز اصلی این زمین‌لرزه در فاصله سیصد و چهل کیلومتری جنوب شرقی مشهد، در منطقه زیرکوه قائن اعلام شده است.</content>
  </text>
  <text id="419">
    <content>در مجموع این رقابت‌ها، تیم زلاندنو به مقام قهرمانی رسید و تیم ایران سیزدهم شد.</content>
  </text>
  <text id="420">
    <content>طالبی، در افراد مبتلا به یبوست مزاج نیز بسیار مفید است به شرطی که در مصرف آن زیاده‌روی نشود.</content>
  </text>
  <text id="421">
    <content>با یادآوری این خاطره پیش خود می‌خندید؛ اولیور پیر اولیور جوان را فراموش نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="422">
    <content>از روزی که قبر حسین به صورت زیارتگاه درآمد، هیچ شیعی را نمی‌بینید که دلش در آرزوی گردیدن گرد این قبر نتپد.</content>
  </text>
  <text id="423">
    <content>نخست‌وزیر هند تصریح کرد که کشورش متعهد به صلح بوده و مشکلاتش را از راه‌های صلح‌جویانه حل خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="424">
    <content>سپس مقداری هیزم بر روی آن گذاشت و به بنی‌اسرائیل گفت هر یک دیناری طلا به آتش بیندازند.</content>
  </text>
  <text id="425">
    <content>طرفین این سیلندر دارای میله پیستون بوده و میله پیستون از کف و سقف سیلندر عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="426">
    <content>یعنی همه مسلمین، به خدای واحد و قبله واحد و پیامبر واحد و احکام و نماز و روزه و زکات و حج اعتقاد دارند.</content>
  </text>
  <text id="427">
    <content>نماینده باشگاه یادشده می‌بایست رأس ساعت هفده روز چهارشنبه، اول دی‌ماه آینده، در محل کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال حاضر شود.</content>
  </text>
  <text id="428">
    <content>در فیلم تپه‌های قیطریه، کیمیاوی با گزینش قالبی تجربی به آثار عتیقه جان بخشید و بخش‌هایی از گفتار فیلمش را از زبان آنان نقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="429">
    <content>این، آن شکوه‌ای بود که من خواستم به شما بکنم.</content>
  </text>
  <text id="430">
    <content>نوع دیگری از تخصیص تقاضا وجود دارد که تخصیص تصادفی گفته می‌شود که در آن امکان تداخل‌ها و تصادف‌ها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="431">
    <content>اموری که پیش از این در انحصار دانش‌آموختگان البرز و خوارزمی و هدف بود.</content>
  </text>
  <text id="432">
    <content>این یک صرفه‌جویی قابل توجهی را در توان ترانسپوندر به بار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="433">
    <content>تجارب بوری به عنوان پزشک مناطق جنگی روند پویای زخم و بهبودی را در سطوح پارچه‌های کرباس متجلی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="434">
    <content>جنبش مقاومت اسلامی حماس به‌طور فعال در تظاهرات این روز شرکت و هوادارانش پرچم رژیم صهیونیستی را به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="435">
    <content>در حقیقت این سوئیچ ماهواره‌ای، یک سوئیچ کردن ماهواره‌ای پویا است که از یک ماتریس سوئیچ میکروویو بر روی ماهواره استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="436">
    <content>ظهور و سقوط سه دولت اخیر هند، طی کمتر از سه سال گذشته با تصمیم احزاب منطقه‌ای بوده است.</content>
  </text>
  <text id="437">
    <content>همان گونه که از رابطه فوق بر می‌آید، با تغییر هر یک از اجزاء موجود در طرف چپ تساوی فوق، ریسک جدیدی حاصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="438">
    <content>اساس اقتصاد شهرستان بر روی کشاورزی، فرش‌بافی و دامداری استوار است.</content>
  </text>
  <text id="439">
    <content>شخصی که دچار افسردگی است بر خلاف آنچه که در بالا خواندیم تقریباً هر روز احساس افسردگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="440">
    <content>کمیت بخش دیگر، پتانسیل ژنتیک یعنی پتانسیل باقی‌مانده را که هنوز برای تولید هیدروکربن‌ها استفاده نشده را ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="441">
    <content>پژوهشگران دومین علت شایع عقب‌ماندگی ذهنی متوسط تا شدید، بعد از سندرم داون را، ترتیب قرارگیری ژن‌ها در کروموزوم عنوان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="442">
    <content>یک متخصص داخل آمد و با تجهیزات اولتراسوند، وسائلی مثل عصا که تصویری را روی صفحه‌ای می‌انداخت به معاینه‌ام مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="443">
    <content>آلمان تقریباً هم‌زمان با وحدت خود در اواخر قرن نوزده و نیز اوایل قرن بیستم، به منطقه خلیج فارس توجه پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="444">
    <content>در سه فرسخی جنوب آن مکانی است موسوم به مشهد ابراهیم که گویند زایش ابراهیم پیغمبر در آن‌جاست.</content>
  </text>
  <text id="445">
    <content>تیم بلژیک نیز میزبان تیم پرتغال بود که نتیجه این دیدار تساوی یک بر یک بود.</content>
  </text>
  <text id="446">
    <content>نخستین گام در بازیابی اطلاعات، مدل‌سازی اطلاعات و توصیف و تعریف ارتباط موجود میان اجزاء منبع اطلاعاتی با نیازهای اطلاعاتی کاربر است.</content>
  </text>
  <text id="447">
    <content>ولادیمیر پوتین، رئیس‌جمهوری روسیه، دیشب به منظور انجام یک دیدار رسمی سه روزه از چین، وارد پکن شد.</content>
  </text>
  <text id="448">
    <content>از جمله دنی پاپن در سال یک هزار و هفتصد و هفت میلادی، دیگ بخار پرفشار را اختراع کرد.</content>
  </text>
  <text id="449">
    <content>لذا ممکن است که نیروی بیشتر قطب منفی نسبت به قطب مثبت پاداش‌های عاطفی، تنها، نمونه‌ای از یک کلیت باشد.</content>
  </text>
  <text id="450">
    <content>ترکیبی از سردرگمی، حماقت، مستی و بیخودی، عدم اشتیاق، سوء محاسبه و اتفاق «باران رحمت» و بالأخره تغییر غیرقابل تصور در درک و شعور مردم که به آن مقاومت باورنکردنی منجر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="451">
    <content>مطالب رو در اسرع وقت مرور کنید، همچنین مطالب مهم مثل کلمات کلید، تاریخ، اسامی افراد و غیره را در سمت چپ بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="452">
    <content>تاکنون هیچ مدرکی دال بر سرایت ویروس هپاتیت ب در مدرسه به سایر دانش‌آموزان به دست نیامده است.</content>
  </text>
  <text id="453">
    <content>هیئت مؤسس انجمن از تصویرگران دعوت کرد به منظور انتخاب هیئت‌مدیره و تصویب اساسنامه در این جلسه حضور به هم رسانند.</content>
  </text>
  <text id="454">
    <content>به مانند دلکش، هایده نیز با تسلط فنی موسیقایی و با شور و انرژی می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="455">
    <content>از بیانات امام، در تاریخ بیست و نه ده پنجاه و نه، به نقل از صحیفه نور، جلد چهارده، صفحه چهار.</content>
  </text>
  <text id="456">
    <content>در واقع، در بعضی اشکال هنر بزرگ‌سالان، انتقال احساسات می‌تواند مهم‌تر از تولید یک تصویر صحیح بصری باشد.</content>
  </text>
  <text id="457">
    <content>نسبت به حکام اموی نیز امام حسین علیه‌السلام از موضع قوی و پرخاشگرانه رفتار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="458">
    <content>با حضور وزیر مسکن و شهرسازی، بهره‌برداری از سیصد و هفتاد واحد مسکونی در بندرعباس آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="459">
    <content>حدود دو سال قبل، جبهه نجات اسلامی، مشی مسلحانه را به عنوان استراتژی و تاکتیک رها کرد.</content>
  </text>
  <text id="460">
    <content>ابوترابی با قامتی بلند و قدم‌هایی استوار، چهره روشن و نماد درخشان آزادگی بود.</content>
  </text>
  <text id="461">
    <content>زمانی که ما در منطقه شوش و هفت‌تپه مستقر بودیم، عملیات بزرگ طریق‌القدس آزادسازی شهر بستان و تنگه چزابه آغاز گردید، روز هشت آذرماه یک هزار و سیصد و شصت.</content>
  </text>
  <text id="462">
    <content>هرازگاهی به اقتضای زمان، سیاسی یا فصلی، معضلات پایتخت، بحث داغ محافل سیاسی و ارگان‌های ذی‌ربط شده و عناوین جذابی جهت پر شدن ستون جراید و مطبوعات می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="463">
    <content>موندو به عنوان یک مرکز صنعتی و جایگاه جشن آب‌جوسازی رشد کرده است که محبوب‌ترین تولیدات چاد، آب‌جو، صنایع پنبه و روغن در آن رونق دارد.</content>
  </text>
  <text id="464">
    <content>مسلم است که شهید اول فقه از دیدگاه همه فقها را تقسیم به اقسام مزبور نموده است نه از نظر خاص خویش.</content>
  </text>
  <text id="465">
    <content>با هدف حفاظت از محیط زیست و سرسبزی ایران و احیای فرهنگ اسلامی وقف و نگهداری از درختان وقفی، جمعیت واقفین سبز در شهرستان یزد تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="466">
    <content>این موضوع رقابت قدرت‌های نوظهور اروپایی نظیر آلمان را در قرن نوزده و نیمه اول قرن بیستم در خلیج فارس مطرح ساخت.</content>
  </text>
  <text id="467">
    <content>این قضیه در ماه سپتامبر گذشته فاش شد و اکنون ابعاد تازه‌ای از آن فاش شده است.</content>
  </text>
  <text id="468">
    <content>بخش دیالیز بیمارستان امام خمینی شهرستان سنقر با حضور جمعی از مسئولان استان کرمانشاه و شهرستان سنقر افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="469">
    <content>نوروز این سال نسبت به عهد یزدگرد تقریباً دو ماه جلوتر از جای حقیقی افتاده بود.</content>
  </text>
  <text id="470">
    <content>در فیجی نیز، خدمتکار او غذا را با سیر تهیه می‌کرد و مردم سیر خام را می‌جویدند.</content>
  </text>
  <text id="471">
    <content>یک تئوری علت آن را ناتوانی عصبی مغز در ترسیم و درک فرم کامل بدن و گنجاندن عضو یا اعضاء مذکور در زمره اعضاء بدن بیان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="472">
    <content>به ویژه حاکم مکه دیده بود که یزید چگونه احتیاط‌کاری و مصلحت‌جویی حاکم مدینه را تحمل نکرد و به‌سرعت ولیدبن‌عتبه را از حکومت مدینه خلع کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="473">
    <content>تکامل معنوی او موجب شد تا نوعی عرفان و اندیشه‌های دینی، عرفانی، فلسفی وارد شعر فارسی کند.</content>
  </text>
  <text id="474">
    <content>این میزان در مورد داروی هپارین و آسپرین به ترتیب هشت ممیز پنج و هفت ممیز پنج درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="475">
    <content>آن وقت چشمم به اطراف کم‌کم عادت کرد و جست و کاوید تا این که متوجه شدم در سرایی هستم.</content>
  </text>
  <text id="476">
    <content>وقتی قنات ماهی آغازین بیدار شد از حرکت او جزر و مدی عظیم پدید آمد و سپس دریا طوفانی شد و بدین ترتیب جزایر ژاپن شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="477">
    <content>از انواع گربه‌سانان وحشی که هنوز نیز وجود دارد می‌توان از پلنگ و گربه وحشی نام برد.</content>
  </text>
  <text id="478">
    <content>در دوره جانشینی اردشیر، یعنی شاهپور نمونه‌ای از نفوذ هنر رومی را می‌توان در شهرسازی بیشاپور بازشناخت.</content>
  </text>
  <text id="479">
    <content>جالب آن‌که تا فروپاشی شوروی، انگلیس طرف‌دار موازنه نظامی بین دو ابرقدرت بود تا مبادا آمریکا یکه‌تاز میدان شود.</content>
  </text>
  <text id="480">
    <content>تعلیمات کلیسایی از مفاهیم متافیزیکی عاری شده و به قبول تئوری‌های تکامل، فیزیک، بیولوژی و غیره تن داده است.</content>
  </text>
  <text id="481">
    <content>هنگامی که بین او و طایفه ثقیف دشمنی درگرفت، بر آن‌ها شبیخون زد و چهارپایان آن‌ها را کشت و زراعتشان را به آتش کشید.</content>
  </text>
  <text id="482">
    <content>خط لوله نفت باکو - جیهان به طول یک هزار و هفتصد و سی کیلومتر قرار است از خاک گرجستان تا بندر جیهان در ترکیه احداث شود.</content>
  </text>
  <text id="483">
    <content>جریان تندرو، صرفاً به دنبال بهانه‌جویی و زمینه‌سازی است تا با قوه قهریه بر افکار عمومی سلطه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="484">
    <content>این مقاله مربوط به فهرست پررفت و آمدترین فرودگاه‌ها در یونان است.</content>
  </text>
  <text id="485">
    <content>وقتی تیمور در آنجا مدفون شد، این مکان به گور امیر معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="486">
    <content>ولی شانگ سونگ زیر قول خود می‌زند و افراد او را به قتل می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="487">
    <content>در چنین روزگاری، مصطفی، آن عالم دلاور، آن مجتهد پاک‌نهاد، ناگزیر از قلم و تفنگ به یک میزان استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="488">
    <content>هنرمند، همواره عالمی از تصورات، تخیلات و تصاویر ذهنی خود را در اثرش بازنمایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="489">
    <content>او همچنین عضو انجمن فلسفه میان‌فرهنگی است که به تشویق گفت‌وگو میان فیلسوفان از سراسر جهان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="490">
    <content>هدف از این اقدام کاهش تعداد افراد آلوده و در نتیجه کاهش میزان شیوع بیماری است.</content>
  </text>
  <text id="491">
    <content>پرتاب فضاپیما: چین، نخستین فضاپیمای بدون سرنشین خود را در تاریخ بیست نوامبر، معادل بیست و نه آبان با موفقیت کامل به فضا پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="492">
    <content>شاخه‌ای از این شرکت نیز، در حوزه تولید انرژی الکتریکی فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="493">
    <content>مأمون پس از رسیدن به خلافت، چهار پسر وی را به حکومت شهرهای بزرگ ماوراءالنهر و خراسان منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="494">
    <content>وی گفت که از سوی اسرائیل مأمور شده بود، خط تلفن یک عنصر حزب‌الله را به دستگاه استراق سمع وصل کند.</content>
  </text>
  <text id="495">
    <content>شاه‌رخ شهنازی، رئیس کاروان ورزشی ایران، محمد عزیزی، معاون این کاروان و همچنین محمود حداد، مسئول کمیته تدارکاتی، سه‌شنبه‌شب عازم سیدنی شدند.</content>
  </text>
  <text id="496">
    <content>نقض قوانین حق تکثیر یا نقض کپی رایت، به طور کلی به استفاده بدون اجازه و مجوز از آثار تحت کپی رایت گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="497">
    <content>از جمله آثار وی می‌توان از دیوان اشعار و خمسه نظامی یا پنج‌گنج نام برد که شامل پنج مثنوی بلند است.</content>
  </text>
  <text id="498">
    <content>طرح حمله بلغارستان بر اساس تهاجم لشکرهای اول، سوم، چهارم و پنجم به صرب‌ها و یورش لشکر دوم به مواضع یونانی‌ها در سالونیک چیده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="499">
    <content>صفی‌الدین ارموی نیز همین نظر را دارد و این مقام را مقام شجاعت می‌نامد.</content>
  </text>
  <text id="500">
    <content>مظلومی در راه صنعت نفت آبادان: غلامحسین مظلومی، مهاجم گل‌زن اسبق ملی‌پوش آبادانی تیم باشگاه استقلال تهران، برای سرمربی‌گری تیم صنعت نفت آبادان در نظر گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="501">
    <content>هنری کیسینجر، کمیسیونی که اجازه داشت پانزده میلیارد دلار ظرف چهار سالی که در پیش بود، خرج کند.</content>
  </text>
  <text id="502">
    <content>تام بریدی، نقش بسزایی را در برد و قهرمانی این تیم ایفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="503">
    <content>او کوشید با یاری سیک‌ها، قندهار را بگشاید، ولی از دوست‌محمد خان شکست خورد و گریخت.</content>
  </text>
  <text id="504">
    <content>این، مقاومت لبنان بود که اسرائیل را مجبور به عقب‌نشینی از جنوب لبنان کرد.</content>
  </text>
  <text id="505">
    <content>مهم‌ترین رودخانه دائمی در شهرستان بروجرد، رودخانه گل‌رود می‌باشد که از کوه گرین سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="506">
    <content>او پس از رامسس نهم به پادشاهی رسید، کسی که گمان می‌رود پدرش بوده باشد.</content>
  </text>
  <text id="507">
    <content>بخش نخست کتاب به آموزه‌های بنیادین تصوف از قبیل جایگاه عقل و وحی، مقامات و احوال، ولایت و غیره اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="508">
    <content>نثر در ابتدا فقط وسیله‌ای برای انتقال معنی بوده و سپس به زیورهای لفظی مزین شده است.</content>
  </text>
  <text id="509">
    <content>سعدی با دو وزیر دربار ایلخانی زمان خود یعنی شمس‌الدین محمد جوینی و عطا ملک جوینی دوستی و مراوده داشت.</content>
  </text>
  <text id="510">
    <content>او با درجه سپهبدی بازنشسته شد و آخرین سمتش استانداری خراسان و نیابت تولیت آستان قدس رضوی بود.</content>
  </text>
  <text id="511">
    <content>آیت‌الله سید محمود هاشمی شاهرودی، رئیس قوه قضاییه، با صدور حکمی محمدصادق اسحاق، رئیس شعبه سی دیوان عالی کشور را به عنوان دادستان انتظامی قضات منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="512">
    <content>علت اصلی بیماری راشیتیسم، کمبود ویتامین دی است، ولی کمبود کلسیم نیز در آن نقش دارد.</content>
  </text>
  <text id="513">
    <content>یک ترکیب‌بندی استاندارد کوارتت در موسیقی پاپ و راک از دو گیتار الکتریک، یک گیتار باس و درام است.</content>
  </text>
  <text id="514">
    <content>حکم مذکور، چنان‌چه فرد دارای حسن رفتار در زندان باشد، به حبس ابد تغییر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="515">
    <content>اگر زیر شکم لاک‌پشت بیضی‌شکل و محدب بود، دلیل بر آن است که وی نر است ولی اگر زیر شکم لاک‌پشت پهن باشد دلیل بر ماده بودن آن است.</content>
  </text>
  <text id="516">
    <content>برخی از آنزیم‌های بزاقی نظیر تریپسین با ایجاد گیرنده‌هایی می‌توانند موجبات تجمع باکتری‌ها را فراهم آورند.</content>
  </text>
  <text id="517">
    <content>نشست مشترک وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی و مدیران مسئول روزنامه‌های کثیرالإنتشار، عصر دیروز در دفتر دکتر سید عطاءالله مهاجرانی، تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="518">
    <content>راه خروجی ظرف‌شویی را ببندید و آن را تا نصف از آب پر کنید، سبزی را درون آن خیس کنید و سپس آن‌ها را درون آب‌چکان قرار دهید و با دوش مخصوص ظرف‌شویی، آب بکشید.</content>
  </text>
  <text id="519">
    <content>او مردی وطن‌خواه و ساده‌زیست بوده که در قصبه قوشچی، قهوه‌خانه کوچکی داشت و از این طریق امرار معاش می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="520">
    <content>بیماری من آشکار می‌شد و به من فشار می‌آورد که چشم‌هایم را به جست‌وجوی حفظ زندگی‌ام بدوزم.</content>
  </text>
  <text id="521">
    <content>لوکیشن‌های این فیلم در شهرک سینمایی پیامبر در قم، کویر شهداد کرمان، اطراف عسلویه و آفریقا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="522">
    <content>محمود پاک‌نیت و همسرش، مهوش صبرکن، به دفتر مجله آمدند و به سؤالات دوستان پاسخ گفتند و بقیه نیز با گشاده‌رویی هریک صحبت‌هایی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="523">
    <content>ولی مادر شادی و پدر هادی به دلیل وصیت پدر مرحوم شادی، اصرار به ازدواج شادی و هادی دارند.</content>
  </text>
  <text id="524">
    <content>ابتدا به همراه پورتو، قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شد و پس از آن به بارسلونای اسپانیا نقل مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="525">
    <content>هر قسمت از مجموعه «مفاخر» در سالروز فوت یکی از این بزرگان پخش می‌شود و تاکنون سه قسمت از این مجموعه پخش شده است.</content>
  </text>
  <text id="526">
    <content>میرشفیعی عکسی از اتاق دانشجویی خود را که نشانگر وسایل شکسته‌شده داخل اتاق، از جمله کامپیوتر بود به قاضی نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="527">
    <content>در این زمان، خالو قربان در همکاری تردید داشت، لیکن سردار سپه توسط سرلشکر کوپال او را راضی نمود.</content>
  </text>
  <text id="528">
    <content>دموکراسی صرفاً پوششی نیست که هرگاه بخواهیم آن را بپوشیم و هر زمان اراده کنیم آن را از تن درآوریم.</content>
  </text>
  <text id="529">
    <content>پرده در پرده آیات، تلألؤ تازه‌ای بر جان خواننده می‌تاباند، می‌بیند آیات هم خرد او را اقناع می‌کند و هم بی‌تابی دلش را طمأنینه می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="530">
    <content>اعلام خطر کارشناسان بیوتروریسم در جریان سومین کنفرانس اروپایی پزشکی در شهر ونیز ایتالیا صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="531">
    <content>شناگر رومانیایی با وجود اقدام به دوپینگ در بازی‌های المپیک شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="532">
    <content>شولتز در سال یک هزار و نهصد و شصت و چهار نیز در دسته سنگین‌وزن به قهرمانی اروپا رسید.</content>
  </text>
  <text id="533">
    <content>تابلوهای فردوسی، فتح بابل، ایوان مداین و شب قدر، حافظ و نفت یادگارهای این دوره از عمر او هستند.</content>
  </text>
  <text id="534">
    <content>لایحه دیگر نیز حق اعلام وضع فوق‌العاده در کشور را از پادشاه می‌گرفت و به نخست‌وزیر تفویض می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="535">
    <content>سپس به مکه بازگشت و فعالانه به تبلیغ علیه علی پرداخت و چهار ماه بعد طلحه و زبیر به وی پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="536">
    <content>حسین به عنوان فرمانده سپاه هویزه از محور جنوب هویزه، چند کیلومتر قبل‌تر از تانک‌ها حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="537">
    <content>مشتری، تصمیم می‌گیرد که بر طبق مقدار انتظارات ارزشی، کدام محصول یا خدمت، نیازهای وی را خشنود می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="538">
    <content>اما اهل زیاده‌روی بود و شکی نیست که دیشب زیادی مشروب خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="539">
    <content>ضمن این‌که امیر قلعه نویی در لیگ هشتم نقش بسزایی در بازگشت آرش برهانی به روزهای اوج خود داشت.</content>
  </text>
  <text id="540">
    <content>اصطلاح آی‌بی‌ام پی‌سی، برای اشاره به نخستین مدل از رایانه‌های شخصی تولیدشده توسط شرکت آی‌بی‌ام به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="541">
    <content>برخوردهای احساسی، قوانین دست‌وپاگیر و یا متناقض و باور اشتباه نسبت به مسئله وجود نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="542">
    <content>جام جزایر خلیج فارس: مسابقه‌های فوتبال جام جزایر خلیج فارس طی روزهای هجدهم تا بیستم اسفند جاری با شرکت چهار تیم در ورزشگاه المپیک کیش برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="543">
    <content>وجود این فلزات در خون گلبول‌های قرمز را از بین می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="544">
    <content>کوفی انان، دبیرکل سازمان ملل متحد، گفت که جنگ، قاچاق تریاک، نقض گسترده حقوق بشر و افراط‌گری مذهبی، تهدیدی علیه افغانستان و همسایگان این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="545">
    <content>به دلیل عدم تناسب بین میزان تولید و مصرف گاز مایع، مجوز گازسوز شدن فقط برای خودروهای عمومی صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="546">
    <content>او یک مأمور پایین رتبه شیلد بود که در آسمان پیمای شیلد کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="547">
    <content>در واقع، ترکیب معینی از مجموعه عوامل شخصیتی، شغلی و سازمانی سبب می‌شود که فرد شاغل در لحظه معینی از زمان، از شغلش احساس خشنودی یا ناخشنودی کند.</content>
  </text>
  <text id="548">
    <content>روزهای تعطیل من به ایشان زنگ می‌زدم و می‌گفتم این مشکل را دارم.</content>
  </text>
  <text id="549">
    <content>غیرت دینی او باعث شد در جریان سلمان رشدی، چنان برآشوبد که سردمداران کفر و استکبار را ناچار به پوزش نماید.</content>
  </text>
  <text id="550">
    <content>اما سلولز، جایگزین ضعیف و نامناسبی برای سیاه‌رگ‌های پیوندی محسوب می‌شود، زیرا نمی‌تواند در راستای نیاز قلب منقبض و منبسط شود.</content>
  </text>
  <text id="551">
    <content>چنگ می‌زدم، مثل چنگ زدن نابینایی در نور، به هرچه از ذهنم می‌گذشت مگر اندکی روشنایی بتابانم به سرنوشتی که پنهان بود.</content>
  </text>
  <text id="552">
    <content>آب آن از چشمه و قنات تامین می‌شود و محصول آنجا بادام، گردو، غلات و انگور است.</content>
  </text>
  <text id="553">
    <content>از نمونه‌های این واکنش تبدیل مولکول‌های اوزون به اکسیژن تنفسی است که موجب جذب امواج فرابنفش در لایه اوزون می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="554">
    <content>بن‌بست انتخابات هیئت‌منصفه و انصراف افراد، نمود کوچکی از وضعیت آشفته جریانی است که نمی‌خواهد به قواعد مردم‌سالاری پایبند بماند.</content>
  </text>
  <text id="555">
    <content>جانشین شاه عباس دوم، پسر بزرگش سلیمان بود که با انتخاب عنوان صفی دوم به پادشاهی انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="556">
    <content>با اقرار متهم سه نفر مالخر دستگیر و کلیه اموال مسروقه در سطح شهرهای کرمان و رفسنجان، کشف و به مال‌باختگان مسترد و سارق تحویل مقامات ذی‌صلاح شد.</content>
  </text>
  <text id="557">
    <content>بهزاد، مطالعات عمیقی در شعر و ادب فارسی و عربی داشت و همواره در عرفان، فلسفه، هنر و ایران‌شناسی مطالعه، پژوهش و جست‌وجو می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="558">
    <content>یکی از آنان که در این راه از خیرخواهی کوتاهی نکرد، زهیر پسر قیس بود.</content>
  </text>
  <text id="559">
    <content>ضمناً جلسه مزایده، رأس ساعت ده صبح روز یکشنبه مورخ هجده هفت یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت در محل دفتر مرکزی شرکت برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="560">
    <content>چهره شهرهای مهم اتریش و به ویژه پایتخت آن به طرز فاحشی به وجود معتادان، آلوده شده است.</content>
  </text>
  <text id="561">
    <content>به تعبیر او پیشرفت، رشد، عقب‌ماندگی و سقوط یک جامعه بستگی به یک عامل خاص و یا حادثه و یا دیالکتیک مارکسیسم و یا موفقیت یک فرد ندارد.</content>
  </text>
  <text id="562">
    <content>برای دسترسی به این هدف به دو طبقه‌بندی به عنوان حافظه اخباری و انعکاسی برمی‌خوریم.</content>
  </text>
  <text id="563">
    <content>رهبر انقلاب و نقد کارنامه مطبوعات: سخنان مهم رهبر معظم انقلاب اسلامی در مورد مطبوعات، بازتاب داخلی و بین‌المللی گسترده‌ای یافته است.</content>
  </text>
  <text id="564">
    <content>اگر این چنین است آیا ترکیب‌های موفق، ترکیب تکنیک‌های تصویربرداری آناتومیکی و عملکردی است یا ترکیب دو مدالیته عملکردی یا آناتومیکی نیز مفید است؟</content>
  </text>
  <text id="565">
    <content>کتاب‌ها و پرونده‌ها به شکلی دقیق و با وسواسی خاص، چیده شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="566">
    <content>سطوح دیگر، بعضی از امواج را جذب و بعضی را منعکس می‌کنند و در نتیجه به نظر ما رنگی می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="567">
    <content>سالن حجاج و پروازهای خارجی فرودگاه ارومیه با حضور سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری، افتتاح و مورد بهره‌برداری قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="568">
    <content>ممکن است بعضی از آقایان اهل تتبع و تحقیق واسعی باشند؛ در این اجتماع تشریف بیاورند و مسائل را مطرح کنند تا سطح مجموعه بالا رود.</content>
  </text>
  <text id="569">
    <content>تولید و مصرف بنزین حاوی سرب از اول سال دو هزار در چین ممنوع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="570">
    <content>این روزنامه در تبریز و به مدیریت حاجی عبدالله تاجر یزدی منتشر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="571">
    <content>بازیگران بین‌المللی پول و بورس‌بازان جهانی، بخشی از اقتصاد طفیلی هستند که متکی بر جذب ثروت ملت‌ها و چپاول منابع اقتصادی آن‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="572">
    <content>ما باید خودمان را به آنجا برسانیم و در وضع کنونی، نباید یک لحظه از کید و توطئه دشمن و طرق گوناگون آن، غافل باشیم.</content>
  </text>
  <text id="573">
    <content>کارولین ریو، آموزش پیانو را از چهار سالگی آغاز کرد و سپس وارد مدرسه موسیقی و هنر شهر سئول شد.</content>
  </text>
  <text id="574">
    <content>این حدیث را اهل تسنن و تشیع از پیامبر اسلام نقل کرده‌اند و نیز شیخ انصاری در رسایل و شیخ صدوق در توحید و خصال آورده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="575">
    <content>وقتی حادثه پیش آمد، من و افشین به بیرون ماشین پرت شدیم و مدت‌ها کنار جاده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="576">
    <content>این موضوع سال گذشته نیز در اجلاس خلق مصلحتی شورای ریش‌سفیدان ترکمن مطرح شده بود که با مخالفت نیازاف روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="577">
    <content>اما خبر آحاد هرگز مفید یقین نیست، بلکه این تواتر است که قطعیت صدور خبر را از رسول‌الله صلی‌الله‌علیه می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="578">
    <content>لوکوموتیو کوچکی داشت و چند واگون سبک به زمین نزدیک بسته بودند که اطراف آن‌ها همه آینه صافی بود.</content>
  </text>
  <text id="579">
    <content>قدرت این موتورها بستگی به فشار هوای ورودی، تعداد و سطح و طول کورس و سرعت پیستون‌ها دارد.</content>
  </text>
  <text id="580">
    <content>در صورت جذب تخم کرم کدو، انسان دچار انگل روده‌ای نمی‌شود، ولی می‌تواند میزبان واسطه قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="581">
    <content>در این ماه تعداد زیادی از شیعیان لباس تیره یا مشکی می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="582">
    <content>همچنان هارون در زمان حیات موسی فوت نمود و جانشین موسی شخص دیگر بود.</content>
  </text>
  <text id="583">
    <content>تفاوت‌های زیادی بین مشخصه‌های گفتار و موسیقی در صوت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="584">
    <content>موسوی وزارت کشور را تهدید کرده که در صورت عدم صدور مجوز، در آرامگاه روح‌الله خمینی تحصن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="585">
    <content>اطلاعات عمومی شهر قزوین: پس از حمله طایفه دیلم به آریایی‌ها و استقرار آن‌ها در محل قزوین کنونی، زبان دیلمی، زبان رایج شد.</content>
  </text>
  <text id="586">
    <content>از روی این مجموعه، یک سری لایت نوول و مانگا ساخته و عرضه شده است.</content>
  </text>
  <text id="587">
    <content>کاهش شدید هزینه‌های ارتباطی و حمل‌ونقل به نوبه خود یکپارچگی هرچه بیشتر بازارها، مصرف‌کنندگان، تولیدکنندگان و فروشندگان را میسر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="588">
    <content>خوش‌نویسی را می‌توان تجلی‌گاه معنویت انسانی دانست چراکه پاکی نوشتار از چشمه پاکی قلب بیرون می‌تراود.</content>
  </text>
  <text id="589">
    <content>دکتر یحیی مهدوی، بنیان‌گذار گروه فلسفه دانشگاه تهران، پنجشنبه گذشته در نود و دو سالگی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="590">
    <content>عباسعلی و قافله به، روستایی از توابع بخش چرام شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="591">
    <content>قطعه در شعر فارسی چند بیت هم‌وزن و هم‌قافیه است که قافیه را در مصراع اول بیت اول رعایت نکنند و در آن از یک مضمون بحث کنند.</content>
  </text>
  <text id="592">
    <content>پس از تاج‌گذاری، او چهار سال بعد، سراغ میهمانی پرزرق‌وبرق تخت جمشید برای بزرگ‌داشت دو هزار و پانصدمین سال تولد امپراطوری ایران رفت.</content>
  </text>
  <text id="593">
    <content>حبه سیر را به‌دقت پوست بکنید، به گونه‌ای که خراشی در آن ایجاد نشود.</content>
  </text>
  <text id="594">
    <content>کار بدان‌جا کشید که امیر نصر سامانی نیز به مکتب ایشان پیوست.</content>
  </text>
  <text id="595">
    <content>او در قرقیزستان به سفرش پایان داد و با هواپیما به آلمان بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="596">
    <content>مسئولیت دبیرخانه را دبیرکل عهده‌دار بوده و این شخص توسط شورای آتلانتیک شمالی انتخاب و منصوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="597">
    <content>شما در چهارمین جشن خانه سینما، برای مرد بارانی، نامزد نقش دوم شدید.</content>
  </text>
  <text id="598">
    <content>این پسر بعد از یاد گرفتن آدرس محل اقامت آن‌ها، گروهی از قاچاقچیان انسان را به سراغ آن‌ها می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="599">
    <content>به گفته وی، این مجتمع‌ها دارای مسجد، اتاق، امکانات رفاهی، فروشگاه، تعمیرگاه و غیره جایگاه بنزین خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="600">
    <content>از این رو هرچه از شهادت این عالم ربانی می‌گذرد، خطوط سیمای ملکوتی‌اش بیشتر هویدا می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>