<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="5801">
    <content>اما چون در هوا اکسیژن به صورت خالص وجود ندارد، سوختن این مواد به‌تدریج صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="5802">
    <content>در این حال، شهر یافا در سرزمین‌های اشغالی دیروز شاهد تظاهرات ضدصهیونیستی بود.</content>
  </text>
  <text id="5803">
    <content>این مشکلی نیست که یک پاسخ محدود و ظاهراً قانع‌کننده بشود به آن داد.</content>
  </text>
  <text id="5804">
    <content>طفلک راست می‌گفت، بعد آن روز دیگر من ندیده‌ام که او سیگار بکشد.</content>
  </text>
  <text id="5805">
    <content>این هورمون‌ها سوخت و ساز قندها و چربی‌ها را افزایش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="5806">
    <content>بلکه بر حسب دوری و نزدیکی افراد با کتاب سنجیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5807">
    <content>به منظور رمزگشایی معنای متن مبدأ، مترجم باید قابلیت تفسیر و تجزیه تحلیل تمام ویژگی‌های متن را داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="5808">
    <content>دوستت را به راز خود آگاه نکن، مگر آن رازی که اگر دشمن تو هم بفهمد به تو زیانی نرسد.</content>
  </text>
  <text id="5809">
    <content>انتخاب شرودر در اجلاس حزب سوسیال دمکرات آلمان در برلین با چهارصد و سی و سه رأی موافق صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="5810">
    <content>در ژوئن یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت، ماگادان هنوز بر روی خارجیان بسته بود.</content>
  </text>
  <text id="5811">
    <content>آنچلوتی در یوونتوس نتوانست عنوان‌های ملی یا بین‌المللی مورد انتظار را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="5812">
    <content>سپس وقتی تابع برگشت، آدرس بالای پشته را به اندازه کافی پایین می‌آوریم.</content>
  </text>
  <text id="5813">
    <content>اشکالات سیستم: مهم‌ترین اشکالاتی که سیستم مذکور دارد، ایجاد و تشویق دسته‌بندی در منطقه است.</content>
  </text>
  <text id="5814">
    <content>منطق توصیفی در مهندسی نرم‌افزار، پزشکی، کتابخانه‌های ارقامی و سیستم‌های اینترنتی اطلاعات کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="5815">
    <content>روز دوشنبه، آتش مزدوران اسرائیل شش لبنانی را کشت و بیست نفر دیگر را مجروح کرد.</content>
  </text>
  <text id="5816">
    <content>روش‌هایی که شامل جراحی و مشکلاتش مثل بی‌هوشی و عفونت، شیمی‌درمانی، پرتودرمانی و درمان‌های هدفمند می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5817">
    <content>مادرش از مشاهده وضعیت او آن‌چنان وحشت‌زده شد که آلکساندر فکر کرد ممکن است قالب تهی کند.</content>
  </text>
  <text id="5818">
    <content>جناب آقای محمدعلی وثوقی و جناب آقای مهندس محسن وثوقی، با اندوه فراوان درگذشت مادر عزیزتان را صمیمانه تسلیت عرض نموده، از خداوند طلب صبر و بردباری برای آن جنابان آرزومندیم.</content>
  </text>
  <text id="5819">
    <content>لذا این سیگنال هیچ‌گونه نقشی در تشخیص رنگ‌های مختلف بازی نمی‌کند، بلکه یک سیگنال نور سفید است.</content>
  </text>
  <text id="5820">
    <content>لوئیس اکنون به فکر تایسون است تا با او دیدار کند.</content>
  </text>
  <text id="5821">
    <content>رئیس‌جمهوری آمریکا دیروز از ورود نخست‌وزیر هند به کاخ سفید، استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="5822">
    <content>شعار پیونددهنده این اتحاد میهن‌پرستان، وجود یک امپراتوری وسیع و قدرتمند، منحصر به فرد و مقدس بود.</content>
  </text>
  <text id="5823">
    <content>رئیس‌جمهوری همچنین از وضع تحقیقات و پژوهش در کشور سخن گفت و بر لزوم بسط و گسترش تحقیقات در کشور تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="5824">
    <content>این منطقه از دوازده قریه کوچک‌تر تشکیل یافته است.</content>
  </text>
  <text id="5825">
    <content>این کتاب در مورد زندگی، اندیشه و سلوک مولانا جلال‌الدین محمد بلخی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5826">
    <content>هر تابع دو سویی از یک مجموعه به خود آن مجموعه، جایگشت نام دارد.</content>
  </text>
  <text id="5827">
    <content>من و دوستانم در شرایط خیلی سختی گروه تئاتر کوچ را تشکیل دادیم و به دانشکده رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="5828">
    <content>زن لبخند زد و با قدم‌هایی شمرده و آرام، با طنازی و بازی دادن انحنای کمر از آب بیرون آمد.</content>
  </text>
  <text id="5829">
    <content>معمول‌ترین درجات افسران جزء عبارت است از درجه سروان و تقسیمات مختلف ستوان، نظیر ستوان یکم و دوم و سوم.</content>
  </text>
  <text id="5830">
    <content>به این علت است که درام‌نویس فقط از ناخودآگاه خود سفارش می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="5831">
    <content>نیروی انتظامی در اطلاعیه‌ای تمامی مشمولان دیپلمه را به خدمت دوره ضرورت فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="5832">
    <content>این ایالت با رود آیلند و کنتیکت از جنوب، نیویورک از غرب، ورمونت و نیوهمپشایر از شمال و اقیانوس اطلس از شرق مرز دارد.</content>
  </text>
  <text id="5833">
    <content>قطعات مجزای سنگفرش که به جای بتن در ماسه نصب می‌شود، خیلی بهتر از بتن کارآیی دارد.</content>
  </text>
  <text id="5834">
    <content>بعد از سقوط اورشلیم، بابل به عنوان مرکز مطالعات یهودی به مدت هزار سال بود.</content>
  </text>
  <text id="5835">
    <content>سپس در پایان قسم‌ها، خداوند می‌فرماید، آنچه وعده داده شده است، یعنی قیامت، حتماً اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="5836">
    <content>یکی از اجزاء مهم کیفیت که به‌وضوح زیادی نیاز دارد، کاربرد واژه مشتری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5837">
    <content>رئیس‌جمهوری با تشکر از دعوت هوگو چاوز، رئیس‌جمهوری ونزوئلا، برای شرکت در اجلاس سران اپک، اظهار امیدواری کرد در این اجلاس شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="5838">
    <content>انگشت‌های سیلوستر نیز به خاطر دریافت یک پنالتی از پله، در فیلم «فرار به سوی پیروزی» شکست.</content>
  </text>
  <text id="5839">
    <content>از زغال به عنوان سوخت در منقل یا اجاق استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5840">
    <content>نباید با ایجاد هر مسئله‌ای، راه‌پیمایی‌های زنجیره‌ای راه بیندازیم و آرامش جامعه را مخدوش کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5841">
    <content>بسیاری از متخصصان بازاریابی بین‌المللی به استراتژی کالا و خدمات تعدیل‌شده معتقدند.</content>
  </text>
  <text id="5842">
    <content>تمرین هوازی یا ایروبیک، نوعی فعالیت ورزشی بوده که هدف آن بهبود سیستم مصرف اکسیژن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5843">
    <content>هریک از این عوامل تا حدودی بر شکل ناحیه فلز جوش، ترکیب شیمیایی فلز جوش و فعالیت پودر مثل خواص مکانیکی اتصال، تأثیر می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="5844">
    <content>در فشارهای بالا، مشخصات الکتریکی این گاز به مشخصات روغن عایقی نزدیک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5845">
    <content>بالأخره از خواص نوری و فیزیک و شیمی، مراحل تکامل کروژن را می‌توان تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="5846">
    <content>او معترف شد تاکنون از چند نفر از مراجعان حدود هشت میلیون تومان اخاذی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5847">
    <content>آموزگار از شاه پرسیده بود آیا مجبور شده بود پولی بدهد، شاه گفته بود نه.</content>
  </text>
  <text id="5848">
    <content>با این آلبوم، گروه باکستر از شاخص‌ترین گروه‌های موسیقی پانک در شیکاگو شده بود.</content>
  </text>
  <text id="5849">
    <content>از این نظر آزمایش‌های مربوط، در تشخیص به‌موقع مشکلات کلیوی بسیار مهم است.</content>
  </text>
  <text id="5850">
    <content>در این شهر تعداد قابل توجهی کارخانجات بزرگ و کوچک تولید عایق‌های رطوبتی حاصل از قیر یا ایزوگام، مشغول فعالیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="5851">
    <content>وی تصریح کرد که نامه‌ای از اصلان ماسخادف، رئیس‌جمهوری چچن، دریافت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5852">
    <content>نام خانم طاهری را نیافتم و پس از پرس‌وجو فهمیدم که ایشان سه روز بعد می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="5853">
    <content>ترشح کمتر از حد طبیعی تخمدان‌ها که ممکن است به علت تشکیل ناقص تخمدان‌ها، فقدان تخمدان‌ها یا اختلالات ناشی از فقدان آنزیم ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="5854">
    <content>هیئت‌مدیره یک واحد تولید مواد غذایی دارای خطوط تولیدی کنسرو، کمپوت، رب گوجه و سردخانه واقع در تهران به تخصص‌های ذیل نیازمند می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5855">
    <content>این صداها تو را آزار نخواهند داد؛ در عوض به عنوان علامتی برای تعمیق هیپنوتیزم تو به کار خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="5856">
    <content>دشت قزوین در قسمت غربی استان از دشت‌های بسیار وسیع و حاصلخیز کشور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5857">
    <content>ما باید به سمتی برویم که بر خلاف نظام طاغوت، امتیازات غلط و بی‌دلیل، حذف و ازاله شود و إن‌شاءالله همان عدل حقیقی اسلامی برقرار شود.</content>
  </text>
  <text id="5858">
    <content>اولین چیزی که در پارک دید، برتا بود.</content>
  </text>
  <text id="5859">
    <content>ولی برخورد یک‌جانبه از سوی مسئولین و رسانه‌ها، مطمئناً اعتماد عمومی را دچار خدشه می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="5860">
    <content>همچنین مرکز آموزش نیروی زیردریایی نیز با حضور رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام، رسماً کار خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="5861">
    <content>طیف کوتوله‌های سفید بسیار متفاوت از ستاره‌های معمولی است.</content>
  </text>
  <text id="5862">
    <content>بنابراین هیچ تذکره فارسی، همپایه آن نیست و این کتاب در تاریخ تذکره‌نویسی حایز مقام ویژه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="5863">
    <content>من به تهران آمدم، خدمت امام رسیدم؛ ولی فراموش کردم این پیغام را به ایشان بگویم.</content>
  </text>
  <text id="5864">
    <content>امروزه نوع مصنوعی این محصول نیز تولید و به فروش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="5865">
    <content>اما معمولاً در کنش متقابل، تبیین به معنای دست‌یابی به استنتاج دقیق از قضایای مقدم نیست.</content>
  </text>
  <text id="5866">
    <content>ولی بدون تعصب، آدمی مثل فخرالدینی با گرفتن پول توی این سن و سال نمی‌آید خودش را خراب کند.</content>
  </text>
  <text id="5867">
    <content>سپس بمیری در حالی که لئیم و بخیل هستی، خداوند تو را به صورت در آتش خواهد افکند.</content>
  </text>
  <text id="5868">
    <content>بخش مشروطیت شامل عکس‌ها و مدارک مربوط به انقلاب مشروطه همراه با آثاری از ستارخان و باقرخان است.</content>
  </text>
  <text id="5869">
    <content>بخش مشروطیت شامل عکس‌ها و مدارک مربوط به انقلاب مشروطه همراه با آثاری از ستارخان و باقرخان است.</content>
  </text>
  <text id="5870">
    <content>کمیسیون اجرایی اتحادیه اروپا افزود: «توجه خاصی به یاری‌رسانی در جهت بازگشت و اتحاد حدود یک میلیون تن به کوزوو معطوف خواهد شد.»</content>
  </text>
  <text id="5871">
    <content>به این ترتیب مشاهده شد که مولکول‌های موذی پریون، موجب چسبیدن پروتئین‌های سلول مخمر به یکدیگر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5872">
    <content>رئیس‌جمهوری ایران دعوت یلتسین برای سفر به روسیه را پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="5873">
    <content>منواکسیدکربن از احتراق ناقص مواد سوختی به وجود می‌آید و از مواد آلوده‌کننده مهم است.</content>
  </text>
  <text id="5874">
    <content>خوش‌اقبالی حیرت‌انگیز و شگفت‌آوری روز به روز و سال به سال در تعقیب او بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5875">
    <content>نکته سوم و مهم‌ترین نکته در این قانون، تأکید آن بر غیرنقدی بودن جایزه است.</content>
  </text>
  <text id="5876">
    <content>احتمال تبدیل بیماری سندرم روده تحریک‌پذیر به بیماری‌های بدخیم و خطرناک مانند سرطان و زخم وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="5877">
    <content>همه چیز در زندگی دور کیفیت می‌چرخد و تعریف کیفیت بیش از همه وقت بسط داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="5878">
    <content>گفت اگر بازی را تمام نکنیم، اگر یک بار دیگر دوروبر عیدی بپلکیم، همه‌مان را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="5879">
    <content>واژه سوق یا چارسوق برگرفته از کلمه چهارسو در اصل، محل تقاطع دو راسته اصلی و مهم بازار بود.</content>
  </text>
  <text id="5880">
    <content>مصطفی جوکار در دور بعد به مصاف هارون دوغان، قهرمان سال نود و نه جهان از ترکیه رفت.</content>
  </text>
  <text id="5881">
    <content>ما اگر از منظر دراماتورژ این مفاهیم را مطرح می‌کنیم، دلیلی بر ضعف نویسنده نیست.</content>
  </text>
  <text id="5882">
    <content>بعد، انگشتان کوچک خود را به چانه باریک مولانا رساند.</content>
  </text>
  <text id="5883">
    <content>در دوره مکه مسلمانان تعلیمات دیدند، با روح اسلام آشنا شدند، در اعماق روحشان نفوذ یافت.</content>
  </text>
  <text id="5884">
    <content>این تیم متشکل از احمد کفایی، حسن اکرمیان طرقی، علی وثوقی، حسین حسین‌زاده، مهدی فضلی، توحید صمدی، رضا ایمان، علی رامشگر به مربی‌گری نادر صادق‌زاده بود.</content>
  </text>
  <text id="5885">
    <content>عملیات پاک‌سازی رودخانه ماس به‌سرعت آغاز شد تا اسید سولفوریک موجود در آب رودخانه، آسیبی به آبزیان نرساند.</content>
  </text>
  <text id="5886">
    <content>شکل خاص قلب، موجب می‌شود خون به صورت جهنده از قلب خارج شود و به شکل خاصی در سرخ‌رگ‌ها جریان یابد.</content>
  </text>
  <text id="5887">
    <content>طبق این برنامه، شرکت نخست بر استفاده از منابع انرژی تجدیدپذیر تأکید خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="5888">
    <content>زمانی که اثری مکتوب شد و به چاپ رسید، دیگر با کل تاریخ روبه‌روست؛ پس لازم است ژرف‌ساخت اثر به‌دقت پی افکنده شود.</content>
  </text>
  <text id="5889">
    <content>او با سوءظن به من می‌نگریست و انکار کرد که ضد یهود است.</content>
  </text>
  <text id="5890">
    <content>چند وقت می‌گذرد و الیزابت در این مدت احساسش نسبت به دارسی تغییر کرده.</content>
  </text>
  <text id="5891">
    <content>هرکول ابتدا خدای دریاها را اسیر کرد که از محل باغ‌ها مطلع شود.</content>
  </text>
  <text id="5892">
    <content>زیرا در فقه شیعه، قوانین مطابق با ادله اربعه یعنی قرآن، حدیث، اجماع و عقل استخراج می‌گردد و استحسان، حرام شمرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5893">
    <content>حسن اخوی در این حزب بسیار فعال بود و حتی مغز متفکر این حزب نیز، وی بود.</content>
  </text>
  <text id="5894">
    <content>نتیجه‌گیری: در این فصل سعی شد تا انگاره‌ای از واژگان انتزاعی اهل زبان بر اساس شواهد واج‌شناختی ارائه شود.</content>
  </text>
  <text id="5895">
    <content>حتی منشور بین‌المللی حقوق بشر به افراد اجازه نمی‌دهد علیه دولت‌ها اقامه دعوی کنند.</content>
  </text>
  <text id="5896">
    <content>طبق اطلاع خبرنگار ما شرکت واحد اتوبوسرانی تهران تصمیم گرفته است کلیه مطالبات صاحبان اتوبوس‌ها را پرداخت کند.</content>
  </text>
  <text id="5897">
    <content>دانشگاه عبری اورشلیم از آغاز به صورت یک دانشگاه مدرن و زیبا طراحی و ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="5898">
    <content>ذهن او در مرتبه‌ای رفیع از خرد، اخلاق و شکیبایی کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="5899">
    <content>نفوذ تمدن ایرانی که هیچ‌گاه آن ناحیه را اشغال نکرده بود، خیلی بیشتر بود.</content>
  </text>
  <text id="5900">
    <content>در جلوی سنگ، حروفی حک شده بود؛ از وسط باتلاق نیلوفران آبی گذر کردم تا به ساحل نزدیک شدم چندان که بتوانم حروف روی سنگ را بخوانم.</content>
  </text>
  <text id="5901">
    <content>با توجه به مراتب فوق در صورت رفع مشکلات، امکان فعال نمودن جایگاه میسر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="5902">
    <content>آقا مجتبی اراکی می‌گوید: وقتی آمدم نزدیک حبیب‌الله، می‌دانستم که ایشان برای دنیا گریه نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5903">
    <content>قطر دهانه آتش‌فشانی آن چهارصد متر است که همواره با دریاچه‌ای یخ‌بسته اشغال شده است.</content>
  </text>
  <text id="5904">
    <content>شوهرش چند گامی جلوتر بود و در مورد این فواره و آن نیمکت تاریخی، توضیح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="5905">
    <content>تا حدود پانصد متری قلعه را با ماشین می‌توان طی کرد.</content>
  </text>
  <text id="5906">
    <content>اما به نظر می‌رسد که پیام تعدیل و عدم افشای اطاعت، امروزه غالب و فراگیر باشد.</content>
  </text>
  <text id="5907">
    <content>کوه و غار شاه کیخسرو از نگاه اسطوره‌شناسی در ایران جایگاهی والا دارد.</content>
  </text>
  <text id="5908">
    <content>در آن فصل، لیورپول موفق شد لیگ را با رتبه سوم به پایان برساند و قهرمان جام اتحادیه و جام حذفی و جام یوفا شود.</content>
  </text>
  <text id="5909">
    <content>کتاب ماه ادبیات و فلسفه با قیمت دویست تومان در کیوسک‌های مطبوعاتی عرضه شده است.</content>
  </text>
  <text id="5910">
    <content>او به دلیل بازی در مجموعه تلویزیونی شکارچی شهر شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="5911">
    <content>این فیبرها به کلسترول مواد می‌چسبند و جذب آن را در روده کاهش می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="5912">
    <content>وی همچنین از صدا و سیما به دلیل انتشار اخبار کذب و سلب اعتماد عمومی انتقاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5913">
    <content>یوسا به همراه دیگر نویسندگان سرشناس آن خطه، اختناق حاکم بر جامعه کوبا و شخص فیدل کاسترو را محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="5914">
    <content>تا این‌که آقای فخرالدینی را آبان پیدا کردیم و دیر بود.</content>
  </text>
  <text id="5915">
    <content>با انتشار اطلاعیه‌ای کانون صنفی معلمان، هر گونه تجمع، تحصن و اعتصاب را به سود دشمنان خواند.</content>
  </text>
  <text id="5916">
    <content>نخستین ترانه او، دختر مشرقی با شعری از منصور تهرانی و آهنگ محمد شمس بود.</content>
  </text>
  <text id="5917">
    <content>منابع پاکستانی می‌گویند: طالبان علاوه بر اخذ مالیات از قاچاقچیان هروئین، از تجارت مستقیم آن نیز به‌شدت متنفع می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="5918">
    <content>احراز و تصدیق هویت قوی نیاز به ارائه دو نوع از این سه نوع مختلف از اطلاعات است.</content>
  </text>
  <text id="5919">
    <content>باید سعی کنید که دوباره به آن بلیه دچار نشوید و آن فجایع را تکرار نکنید.</content>
  </text>
  <text id="5920">
    <content>صرف و نحو صوری به طور بازگشتی، عبارات و فرمول‌های خوش‌فرم زبان را توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5921">
    <content>سرانجام داور در دقیقه هشتاد و سه، مجبور به توقف بازی شد.</content>
  </text>
  <text id="5922">
    <content>بذر میوه پوستی بسیار نازک و به رنگ قهوه‌ای تیره دارد که پیش از مصرف یا پخت‌وپز، آن را جدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5923">
    <content>در چارچوب حقوق بین‌الملل و قراردادهای متعارف و روشن، تجهیزات نظامی به عراق ارسال خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="5924">
    <content>ترانه‌های این آلبوم توسط قطعه‌هایی از سمفونی نهم بتهوون به یکدیگر وصل شده و جلد آن هم یک نقاشی از بتهوون بود.</content>
  </text>
  <text id="5925">
    <content>مخالفین بانک جهانی و صندوق بین‌المللی پول قصد دارند شهر واشنگتن را در آستانه اجلاس دو مؤسسه یادشده، صحنه تظاهرات کنند.</content>
  </text>
  <text id="5926">
    <content>اندکی به بی‌خوابی گرایش داشتم که با مصرف سیر تشدید شد.</content>
  </text>
  <text id="5927">
    <content>انرژی سکون یک ذره و همچنین جرم سکون آن قابلیت تبدیل شدن به هر انرژی‌ای را ندارند؛ چراکه هم‌اکنون صورتی از انرژی؛ یعنی جرم می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="5928">
    <content>این مقاله با انتقادات هر دوی مخالفان و حامیان دولت احمدی‌نژاد روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="5929">
    <content>پس از خودکشی سلیمان، پسر او به نام قلیچ ارسلان به جای پدر بر تخت حکومت آسیای صغیر نشست.</content>
  </text>
  <text id="5930">
    <content>همایش پیشگیری از خودکشی دیروز با هدف بررسی علل و عوامل خودکشی و شیوع آن در جوامع مختلف در تهران گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="5931">
    <content>نعمت‌الله گرجی در سریال «دلیران تنگستان» ایفاگر شخصیت حاکم بوشهر در نهضت اولیه تنگستان و در دوره باقر خان و احمد خان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5932">
    <content>شما خیال نکنید که انسان بدون تحمل سختی‌ها ممکن است به اجرهای عظیم برسد.</content>
  </text>
  <text id="5933">
    <content>او خواستار تعطیلی مسجد و مدارس اسلامی در هلند است.</content>
  </text>
  <text id="5934">
    <content>تفاوت و دگرگونی این مفهوم در جهان مدرن در تضاد با عصر ماقبل جدید، بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5935">
    <content>در تبریز به مدت چهار سال از اساتید خود کتاب‌های شرح لمعه، رسائل، مکاسب و کفایه را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="5936">
    <content>و از روز دوازدهم اسفند در بقیه خطوط نیز به کار خواهد افتاد.</content>
  </text>
  <text id="5937">
    <content>بخشی از رسوبی که دجله و فرات به قسمت‌های پست جنوبی می‌آورند، به خلیج فارس می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="5938">
    <content>از مشاهدات تابش زمینه کیهانی، با استخراج برخی فواصل، می‌توان انرژی تاریک را مقید نمود.</content>
  </text>
  <text id="5939">
    <content>بعضی از تذکره‌نویسان او را سیوستانی می‌گویند و صبح گلشن، این شاعر را اهل سمنان می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="5940">
    <content>این دشت‌ها به وسیله شعبه‌های رود قزل‌اوزن بریده شده و به صورت تپه‌ماهور درآمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5941">
    <content>معمولاً کمک‌های مشروط، به خاطر یک خدمت عمومی جدید و یا بهبود خدمات داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5942">
    <content>حال پرسش این‌جاست که ساخت‌های ندایی در چارچوب نظریه واج‌شناسی لایه‌ای چگونه قابل توجیه است.</content>
  </text>
  <text id="5943">
    <content>خاتمی، حرکت مردم‌سالاری و امکان تداوم آن را بدون وجود احزاب و نهادهای مدنی غیرممکن دانست.</content>
  </text>
  <text id="5944">
    <content>زیبایی‌هایی را که منوچهری با دید دقیق حس می‌کند، بر خلاف سایر شعراء فوق‌طبیعی و مربوط به عوالم ذهنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="5945">
    <content>وی علاوه بر تألیف به تدریس از جمله خارج فقه و اصول نیز اشتغال داشته و دارد.</content>
  </text>
  <text id="5946">
    <content>سابق بر این، از قناری اهلی در معادن زغال‌سنگ انگلیس به عنوان آژیر خطر استفاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="5947">
    <content>از بیانات امام در تاریخ نوزده دی پنجاه و شش به نقل از صحیفه نور، جلد دو، صفحه هفت.</content>
  </text>
  <text id="5948">
    <content>ظرفیت باربری خاک، مقدار تنش تماسی میانگین، بین خاک و شالوده است که به گسیختگی برشی خاک منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="5949">
    <content>حواصیل‌ها دریاچه‌ها را بیشتر ترجیح می‌دهند، در حالی که اکثر لک‌لک‌ها در میان علف‌زارها و بوته‌ها گشت می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="5950">
    <content>ما اولین کسانی بودیم که ساختار یک اپوزیسیون دمکراتیک داخلی را ترسیم کردیم.</content>
  </text>
  <text id="5951">
    <content>منابع صهیونیستی به هلاکت یک مزدور و زخمی شدن یک مزدور دیگر در این عملیات، اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="5952">
    <content>ستاره توی حرف عمه زیبا می‌خواهد بپرد، اما عمه زیبا با تشر او را آرام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5953">
    <content>از این رو، شناخت نحوه تأثیرگذاری و نیز شدت و جهت تأثیر عدم اطمینان حاصل از نوسانات نرخ ارز بر صادرات غیرنفتی ضروری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="5954">
    <content>موفقیت چشمگیری که این مراکز در تحقق اهداف محدود خود داشتند، مقدمه‌ای شد برای شکل‌گیری یک جدال فعال.</content>
  </text>
  <text id="5955">
    <content>تصمیم گرفتم برای اولین بار به فؤاد مشکانی تلفن بزنم تا بلکه از شر این افکار بیهوده خلاص شوم.</content>
  </text>
  <text id="5956">
    <content>ارتباط بین اجتماعی بودن و دوپامین بسیار شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="5957">
    <content>یوهان سباستین با دقت فراوان بر آموزش و کار موسیقی فریدمان نظارت کرد.</content>
  </text>
  <text id="5958">
    <content>این در حالی بود که فقط دقایقی به طلوع آفتاب مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="5959">
    <content>ابتدا زن‌ها و بچه‌ها را در قایق‌ها می‌گذارند و نجات می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="5960">
    <content>اما به هر حال، غرب نمی‌تواند قدرت بالقوه و بالفعل روسیه را همیشه نادیده بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="5961">
    <content>قبل از بحث از تحریک حسی لازم است ببینیم نظرگاه فیزیک و فیزیولوژی و روان‌شناسی از لحاظ دیدن با هم چه تفاوت دارند.</content>
  </text>
  <text id="5962">
    <content>در مواردی، بذر اغتشاش‌های بی‌حاصل را می‌پروراند و یا مصائب سنگین و سختی را فراسوی یک ملت پدید می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="5963">
    <content>همچنین پیکرهای پاک دو فرمانده شهید لشکر هفتاد و هفت پیروز ثامن‌الائمه خراسان از مهدیه مشهد تا حرم مطهر حضرت رضا علیه‌السلام تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="5964">
    <content>به همین دلیل اکثر تکنیک‌های قدرتمند کاوش فرایند پارامترهای متنوعی را فراهم می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="5965">
    <content>عبید سعی کرد گریه‌اش را با راز و نیاز همراه کند.</content>
  </text>
  <text id="5966">
    <content>پژوهشگران چهل مورد از این بیماری را در زیمبابوه ثبت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5967">
    <content>جهانبانی دو بار ازدواج کرد، حاصل این ازدواج‌ها نه فرزند بود.</content>
  </text>
  <text id="5968">
    <content>قرون وسطای اروپا چشم‌پوشی از مواهب دنیا را توصیه می‌کرد، و این بر خلاف طبیعت جامعه بود.</content>
  </text>
  <text id="5969">
    <content>این موارد را به منظور شبیه‌سازی انواع مختلف ترافیک وب ترکیب می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5970">
    <content>فیلترهای عمقی از رشته‌های فیبری نامنظم تشکیل شده که در چند لایه پیچیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5971">
    <content>اما کشورهای کانادا، آلمان، ایتالیا، سوئیس، فنلاند، سوئد، ژاپن، مکزیک، اسرائیل، اسپانیا و اتریش نیز لیگ‌های ملی فوتبال آمریکایی دارند.</content>
  </text>
  <text id="5972">
    <content>خراب‌کاری دور از شأن ماست و به هیچ وجه به ما نمی‌چسبد و هرکس بگوید خلاف و دروغ گفته است.</content>
  </text>
  <text id="5973">
    <content>معاویه به سعیدبن‌عاص مأموریت می‌دهد که از مردم به‌ویژه چهره‌های شاخص و ممتاز مدینه برای یزید بیعت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="5974">
    <content>همچنین اعلام شد که این کنسول بدون صفحه‌کلید کامل اسپکتروم و در ظرفیت محدود تولید خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="5975">
    <content>این جاده، جلفا و آذربایجان را به ارومیه و ترکیه متصل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5976">
    <content>رئیس نهاد رسمی مربوط به امور سرخ‌پوستان در برزیل، دیروز، یکشنبه، در اعتراض به سرکوب تظاهرات سرخ‌پوستان این کشور، استعفاء داد.</content>
  </text>
  <text id="5977">
    <content>در این ارتباط نه نفر قاچاقچی دستگیر و همراه با مواد مکشوفه تحویل مقامات قضایی شدند.</content>
  </text>
  <text id="5978">
    <content>بیشتر من از او می‌پرسیدم و او هم بادقت و تأمل جواب می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="5979">
    <content>برای نمونه اگر ویسکوزیته به میزان دلخواه اثر بپذیرد، تخلخل سرباره کوره دمی می‌تواند بهینه شود.</content>
  </text>
  <text id="5980">
    <content>محمود نیز بنا به درخواست خلف او را به گرگان فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="5981">
    <content>مجلسی در حضور وی تشکیل می‌شود و او باز را نزد بلبل می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="5982">
    <content>هرچه فاصله کانونی، کوتاه‌تر باشد، قدرت و تمرکز نور بیشتر و هرچه فاصله کانونی بلندتر باشد، قدرت و تمرکز نور کمتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5983">
    <content>مردم مجبور شده‌اند بادبزن‌ها و پنکه‌ها را به کار اندازند.</content>
  </text>
  <text id="5984">
    <content>آن روز بود که از صبح تا آخر شب، به طور مداوم، جریان پشت جریان می‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="5985">
    <content>تراب روستایی است واقع در بخش مرکزی شهرستان کهگیلویه استان کهگیلویه و بویراحمد ایران.</content>
  </text>
  <text id="5986">
    <content>سرتان را به جلو خم کنید و یک کلاف مو را نزدیک پوست سر به چنگ بگیرید و محکم بکشید.</content>
  </text>
  <text id="5987">
    <content>این دگردیسی حاصل پیشرفت و نفوذ فناوری‌های نوین به ویژه فناوری‌های رایانه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="5988">
    <content>سازمان باید متناسب با معیارهای بین‌المللی حقوق بشر، رفتار و طبق قانون عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="5989">
    <content>دم قایق ما توی دریاچه، دختر بسیار خوشگلی که خودش پارو می‌زد، ایستاده، منتظر آمدن ما بود.</content>
  </text>
  <text id="5990">
    <content>با تداوم تلاوت، می‌توان به قرآن انس بست؛ با آن، غم دل زدود و صفای درون پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="5991">
    <content>پدرش، نوبخت فارسی نیز از منجمین نام‌آور در عصر خود و مورد احترام منصور خلیفه بود.</content>
  </text>
  <text id="5992">
    <content>البته از این بابت ملامتی متوجه فیتز جرالد نیست، که کار تحسین‌برانگیز او جلوه‌ای از قدرت قریحه شعری نبوغ‌آمیز اوست.</content>
  </text>
  <text id="5993">
    <content>شرق تا سال‌ها محتاج خواهد بود که آن را به بهای گزاف بخرد.</content>
  </text>
  <text id="5994">
    <content>مردان صبح تا شام به دنبال روزی و زنان گرفتار فساد اخلاقی و اعتیاد و مشغول قاچاق هستند.</content>
  </text>
  <text id="5995">
    <content>زبانی نرم و بی‌پیرایه دارد که از دلی سوخته و عاشق برمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="5996">
    <content>بازی را به بقیه بچه‌های کوچه و مدرسه کشاند، به پدرش و داوود و حتی زیور.</content>
  </text>
  <text id="5997">
    <content>دوستانی که امروز از چراغ قرمز عبور می‌کنند، در حقیقت مشغول نقض شعار قانون‌گرایی شما هستند.</content>
  </text>
  <text id="5998">
    <content>تأمین منافع ملی جز در پذیرش اصل رقابت و همکاری تا مرز جلوگیری از آسیب رسیدن به منافع ملی، میسر نیست.</content>
  </text>
  <text id="5999">
    <content>سعدی، این زمان شاعری مشهور و مورد احترام مردم و حکومت بود.</content>
  </text>
  <text id="6000">
    <content>به طور خاص یک عدم سازگاری مداوم و مهم بین الگوی مسلط و طبیعت، یعنی جهان تجربی، به وجود آید.</content>
  </text>
</textCollection>