<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="9201">
    <content>تقاضای او این بود که اجازه بدهید من دست و پای شما را ببوسم.</content>
  </text>
  <text id="9202">
    <content>تیم کویت در بدترین فصل ممکن، زیر باران پاییزی در ورزشگاه گل‌آلود تبریز بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9203">
    <content>این امر توضیح‌دهنده احیای مجدد ناسیونالیسم در ملت‌های بدون حکومت در اروپای غربی است.</content>
  </text>
  <text id="9204">
    <content>مقصود از این جلسه در درجه اول، ایجاد الفت و همدلی است.</content>
  </text>
  <text id="9205">
    <content>با غرق شدن سه نفر در رودخانه دز در دزفول، این رودخانه نخستین قربانیانش را در سال جدید گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9206">
    <content>اغلب خانواده‌های ایرانی، خود را موظف به چیدن سفره هفت‌سین می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="9207">
    <content>پس تصمیم گرفتند کل قضیه را مسکوت بگذارند و به روال عادی مراسم، وداع با متوفی را به جا آورند.</content>
  </text>
  <text id="9208">
    <content>خلاصه، خواجه بعد از این‌که از پیش اسماعیلیان بیرون آمد، در دستگاه هولاکوخان تقرب پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="9209">
    <content>وی در پایان، ضرورت دقت در چگونگی توزیع اعتبارات و توجه ویژه به مناطق محروم را یادآور شد.</content>
  </text>
  <text id="9210">
    <content>نمایش این فیلم درمجموع با استقبال تماشاچیان روبه‌رو شد و توضیحات آمیخته با طنز کیارستمی فضای جلسه را طراوت بیشتری بخشید.</content>
  </text>
  <text id="9211">
    <content>و به جای پذیرش مطلق غرب و یا رد مطلق غرب، اخذ و اقتباس از علوم جدید و تکنولوژی‌های موجود در غرب را ضمن رد فرهنگ خاص غربیان و نیز استعمار غرب، قبول داشت.</content>
  </text>
  <text id="9212">
    <content>تاریخچه تأسیس فرودگاه امام به مطالعه سال یک هزار و سیصد و چهل و شش برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9213">
    <content>در دیدار انجام‌شده، تیم‌های فجر گلستان و فجر گیلان دو بر دو مساوی شدند.</content>
  </text>
  <text id="9214">
    <content>نظام پارلمانی نوعی سیستم دو بخشی می‌باشد که در آن قوه مقننه و قوه مجریه ممزوج بوده و قوه قضاییه مستقل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9215">
    <content>یک رایانه سیار موسوم به لپ‌تاپ، از اداره اطلاعات و تحقیقات وزارت امور خارجه مفقود شده است.</content>
  </text>
  <text id="9216">
    <content>به عنوان مثال، این موضوع به‌کرات درمورد مخروط‌های قرمز و سبز به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="9217">
    <content>وی از شاگردان ممتاز و مورد تأیید اساتید بنامی چون حسین صبا، و فرامرز پایور است.</content>
  </text>
  <text id="9218">
    <content>با شروع جنبش مشروطه به آزادی‌خواهان پیوست و در رویداد توپ بستن مجلس، خانه‌اش ویران شد.</content>
  </text>
  <text id="9219">
    <content>آثار تنها بیش از هرکجا در تهران و حوالی شهرک اکباتان و آپادانای تهران به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="9220">
    <content>در بعضی احکام کیفری نیز تفاوت‌هایی بین بردگان و اشخاص آزاد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9221">
    <content>امجد با تیر، یک سرباز اسرائیلی را از پا در می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="9222">
    <content>مرتضی بعدها که به علت سیاسی بودن افکارش تحت تعقیب قرار گرفت، به استوار، یعنی شوهرخواهرش پناه برد.</content>
  </text>
  <text id="9223">
    <content>ترجمه متن لوح سمت راست که به نام خشایارشا می‌باشد، به شرح زیر است.</content>
  </text>
  <text id="9224">
    <content>امروزه بیشترین انواع نصب‌شده، یک سلول خورشیدی با فیلم نازک است که در پوسته پشت بام پلیمری منعطف نصب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9225">
    <content>بلافاصله شماره کارگاه را بر صفحه‌ای نوشته و سپس مرتب اخطار می‌فرستند و درنهایت حکم لازم‌الإجرا صادر می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9226">
    <content>باور استوار و یقین تزلزل‌ناپذیر، از خصوصیات بارز حضرت امام و در واقع برآیند اجتهاد، وسیع‌نظری و جهاد شگفت‌انگیز عملی ایشان بود.</content>
  </text>
  <text id="9227">
    <content>در گذشته کشت خشخاش و توتون نیز به‌شدت معمول بوده و مصرف تجارتی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="9228">
    <content>بروید پیش آقای بهشتی تا کارتان را راه بیندازند.</content>
  </text>
  <text id="9229">
    <content>دزدی که به این ترتیب عمل می‌کند را جیب‌بر می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="9230">
    <content>مسئله‌ای که معمای مصر را پیچیده‌تر می‌سازد، عملکرد ضد و نقیض دولت در ارتباط با مسائل حقوق بشر است.</content>
  </text>
  <text id="9231">
    <content>علی کاظمی، رئیس هیئت فوتبال استان تهران و رئیس کمیته اجرایی فدراسیون فوتبال، هفته قبل دچار حادثه شد و کتف و استخوان ترقوه وی شکست.</content>
  </text>
  <text id="9232">
    <content>بند هجده ماده دوی قرارداد، نظریه تقسیم کنگو را به گونه‌ای شفاف مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9233">
    <content>اگر پوست انگور را قبل از تخمیر جدا کنند، شراب سفید به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="9234">
    <content>مستند را با شیوه‌های گوناگون به انواع مختلف تقسیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9235">
    <content>سیلندر عایقی، حاوی گاز بوده و در قسمت تحتانی آن پیستون قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="9236">
    <content>قزوین، اصفهان، شیراز، تهران، آذربایجان، کرمانشاه، همدان و بروجرد و نیز ویرانه‌های تخت جمشید، بیشاپور، بیستون، کنگاور، نهاوند و فیروزآباد.</content>
  </text>
  <text id="9237">
    <content>به گرمای خورشید توجه کن، قدرت اقیانوس اطراف خود را تجربه کن، حس کنترل، راحتی و تسکین در تو است.</content>
  </text>
  <text id="9238">
    <content>نیترات آمونیوم نیز که یک کم انفجار با قدرت بالاست فقط در کنار یک چاشنی قوی منفجر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9239">
    <content>این دیدار با پیروزی نود و پنج بر هشتاد و هشت تیم لوس‌آنجلس لیکرز به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="9240">
    <content>سجادیه در جوار غربی پارک جنگلی واقع است و رودخانه فصلی باشکوه، از این پارک جنگلی می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="9241">
    <content>هجدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم کودکان مونیخ، از سوم تا دهم تیرماه در شهر مونیخ آلمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="9242">
    <content>وی در جوار مرقد شاه نعمت‌الله خانه‌ای تهیه کرد و آن حیاط را به خانقاه تبدیل نمود.</content>
  </text>
  <text id="9243">
    <content>کایرو روبرتو دا لیما، هافبک اهل برزیل است که در شهر برزیل و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="9244">
    <content>ویژگی بارز معماری ایلخانی، آمادگی آن به پیروی از سرمشق‌های متداول دوره سلجوقی است.</content>
  </text>
  <text id="9245">
    <content>وی دارای لیسانس حقوق بود و در اوایل دولت مصدق، ریاست شعبه تجسس رکن دوم ستاد ارتش را عهده‌دار بود.</content>
  </text>
  <text id="9246">
    <content>برخی از بیماری‌های مغزی مانند عفونت خود مغز یا مننژیت می‌تواند روی شدت و تعداد سکسکه اثر کند.</content>
  </text>
  <text id="9247">
    <content>نظریه سوم این است که شر و فساد لازمه لاینفک طبیعت بشر نیست، شر و فساد و تباهی معلول مالکیت فردی است، تا این ام‌الفساد هست، شر و فساد هم هست.</content>
  </text>
  <text id="9248">
    <content>یک نقاش آوانگارد که متخصص مسخره کردن جدیدترین مد زیباشناختی است، مرا متوجه این نکته ساخت.</content>
  </text>
  <text id="9249">
    <content>پیروزی متفقین در جنگ باعث شد تا شوروی از اجرای مفاد پیمان سرباز زند.</content>
  </text>
  <text id="9250">
    <content>مقبره شیخ صفی‌الدین برجی است استوانه‌ای‌شکل که گنبدی کوتاه بر فراز آن جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="9251">
    <content>تفکرات مذهبی او موجب می‌شود تا از خودش بپرسد این رامین یوسفی مگر چه عیبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="9252">
    <content>اوسین، همه این حرف‌ها را با ملالت و دل‌زدگی گوش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9253">
    <content>گروه راست‌گرای افراطی هندو، شری رام سنا، با توزیع آگهی نسبت به این پدیده هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="9254">
    <content>گشایش و قرائت پیشنهادات، رأس ساعت سیزده، مورخ بیست و شش دوازده هفتاد و هشت، در محل دفتر مرکزی صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9255">
    <content>پیش پدرش خوش‌قول باشیم تا اگر روزی از او ماشین خواستیم به ما بدهد.</content>
  </text>
  <text id="9256">
    <content>یک شیخ ترمذی یا بلخی در قونیه و دمشق مورد تکریم و احترام عامه می‌شد و یک سیاح اندلسی در دیار هند، عنوان قاضی می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="9257">
    <content>لوح تقدیر و نیم سکه بهار آزادی به آقای استاد علی‌اکبر مهدی‌پور دهکردی، پیش‌کسوت هنر موسیقی محلی استان چهارمحال و بختیاری.</content>
  </text>
  <text id="9258">
    <content>حالا ممکن است که به قدر فتوا، مواد آماده نشود، عیبی ندارد؛ ولی بحث علمی را بکنند.</content>
  </text>
  <text id="9259">
    <content>کت و شلوارش را پوشید، عصایش را گذاشت کنار و با زهرا راه افتادند به طرف دادگاه خانواده.</content>
  </text>
  <text id="9260">
    <content>در نهایت پس از هفده سال به عنوان جبران خسارت، امتیاز بانک شاهنشاهی را اخذ نمود.</content>
  </text>
  <text id="9261">
    <content>یکی از بزرگ‌ترین مشکلات الکترونیک مقیاس مولکولی، تجاری کردن آن است.</content>
  </text>
  <text id="9262">
    <content>آیین پزشکی «پندنامه اهوازی»، ترجمه دکتر محمود نجم‌آبادی، یک هزار و سیصد و سی و چهار، دانشگاه تهران، شماره دویست و هشتاد و شش.</content>
  </text>
  <text id="9263">
    <content>میلتون ویلیام کوپر ادعا کرد که دولت سایه با موجودات فضایی همکاری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9264">
    <content>پدرم هم عالم و دانشمند بود و هم اهل ایمان، خوش‌لباس هم بود، ولی تجمل را دوست نداشت.</content>
  </text>
  <text id="9265">
    <content>وقتی پخته شد سبزی و هویج خردشده به اضافه آردی را که در آب حل کرده‌ایم، به آن اضافه می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="9266">
    <content>وقتی گفت سینما، با دست به رودخانه که اسمش را سینما مولنروژ گذاشته بودیم، اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="9267">
    <content>استادیوم از ساعت یازده بعدازظهر تا یک بعد از نیمه‌شب، وضع غیرعادی به خود گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="9268">
    <content>سازگاری با تغییر اقلیم به نگرانی‌های مربوط به تغییر اقلیمی اشاره دارد.</content>
  </text>
  <text id="9269">
    <content>قبل از تحویل سال اغلب افراد وضو گرفته و هنگام حلول سال جدید سکوت همه‌جا را فراگرفته و فقط صوت مناجات به گوش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="9270">
    <content>اگر بعضی از این روایات قابل خدشه و مناقشه هم باشد ضرری به تواتر آن‌ها نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="9271">
    <content>اصالت با ماده و ملموس است، و روح و معنویت هرچه باشد، پایبندی به جسم دارد.</content>
  </text>
  <text id="9272">
    <content>لانه مینا، از علف و شاخه‌های نازک همراه با تکه‌های کاغذ و غیره ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9273">
    <content>بخش‌های توصیفی به برنامه تحقیق و ویژگی‌های مربوط به رهنمون سلبی و رهنمون ایجابی اشاره دارد.</content>
  </text>
  <text id="9274">
    <content>لیو بی با ژوگه لیانگ، روابط نزدیکی برقرار می‌کند و در اکثر موارد با او مشورت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9275">
    <content>من دلواپس شدم، هر اتاقی را گشتم، ایشان را نیافتم، رفتم پشت بام، دیدم امام، رو به حضرت امیرالمؤمنین مشغول زیارت هستند.</content>
  </text>
  <text id="9276">
    <content>جا دارد مسئولان مربوطه و مدیران تعاونی‌ها تذکرات لازم را قبلاً به رانندگان محترم اتوبوس‌ها بدهند.</content>
  </text>
  <text id="9277">
    <content>راشل آرامیان، روزنامه‌نگار در حوزه اقتصاد و دبیر سرویس اقتصاد روزنامه شرق که ایرانی آشوری است.</content>
  </text>
  <text id="9278">
    <content>علت این است که قبل از اینکه پمپ اکسیژن خشک شود، باید موتورهای مدارگرد خاموش شوند.</content>
  </text>
  <text id="9279">
    <content>خشونت جدش در جنگ بدر بود، ما بهتر از جدش بلدیم زندگی کنیم، خشونت به خرج نمی‌دهیم لبخند می‌زنیم، تا کسی بچه‌هایمان را نکشد.</content>
  </text>
  <text id="9280">
    <content>او متولد کاشان بود و در مشهد اردهال نزدیکی کاشان مدفون است.</content>
  </text>
  <text id="9281">
    <content>هپاتیت، واژه‌ای است که برای شرح التهاب کبد در پزشکی مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9282">
    <content>سخن گفتن مستقیم و صادقانه با مردم، درباره اوضاع واقعی و زوال و انحطاط در اتحاد شوروی، خشم و کینه‌جویی بزرگان را برمی‌انگیخت.</content>
  </text>
  <text id="9283">
    <content>مهم‌تر از این‌ها، تعیین هدف‌های تکنولوژیکی در بخش‌های مختلف و تعیین اولویت‌ها در بخش‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="9284">
    <content>این شرکت، وظیفه تولید انرژی الکتریکی، انتقال انرژی الکتریکی و توزیع انرژی الکتریکی را در جمهوری خلق چین بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="9285">
    <content>تاکنون تعدادی ظروف چینی، سماورهای قدیمی، کوزه‌های مخصوص حمل باروت و مقادیری قلع و چدن از این کشتی خارج شده است.</content>
  </text>
  <text id="9286">
    <content>این قبیل محققان سپس محصول پژوهش خود را برای انتشار نشریات علمی و تخصصی ارائه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="9287">
    <content>در این حالت کمبود پروتئین به حدی نیست که باعث اختلال در عملکرد هموگلوبین شود.</content>
  </text>
  <text id="9288">
    <content>مقدمات و کتاب‌های فارسی را نزد پدرش آموخت و خود را آماده تحصیل علوم دینی نمود.</content>
  </text>
  <text id="9289">
    <content>مهندس جلودارزاده، تعیین حداقل دستمزد متناسب با تورم، عدم اخراج بدون ضابطه و مشارکت کارگران در امور را از نقاط قوت قانون کار دانست.</content>
  </text>
  <text id="9290">
    <content>این همه فقط از بی‌توجهی و کم‌لطفی به اهالی فرهنگ و به خصوص معلم ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9291">
    <content>این روند در عرصه انعقاد معاهدات بین‌المللی نیز مشهود است، مثل کنوانسیون جلوگیری از نازک شدن لایه اوزن.</content>
  </text>
  <text id="9292">
    <content>پسران او، پیرو پدر شدند و دختران او به شیخیه و بعدها علی‌محمد باب پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="9293">
    <content>به لحاظ جمعیت و وسعت، دومین شهر استان کرمانشاه بعد از شهر کرمانشاه است.</content>
  </text>
  <text id="9294">
    <content>بنابراین جوش‌های نبشی همانند یک جوش سر به سر، که در آن سطح، مقطع جوش برابر سطح مقطع صفحه گلویی است، عمل خواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="9295">
    <content>این شهر در زمینه‌های متنوعی به یک جاذبه تبدیل و همانند شهر هات اسپرینگز محبوب شد.</content>
  </text>
  <text id="9296">
    <content>والتون مدرک کارشناسی خود را از دانشگاه آرکانزاس دریافت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9297">
    <content>او متولد هفتصد و سی هجری در قزوین و معاصر با سلمان ساوجی و جهان خاتون بود.</content>
  </text>
  <text id="9298">
    <content>این جنگ‌های داخلی که روزبه‌روز بدتر می‌شدند یک‌پارچگی دولت را دستخوش تغییر کردند و باعث قحطی شدند.</content>
  </text>
  <text id="9299">
    <content>البته اوج ماجرا موقعی بود که هم‌میهن از کنار خطبه‌های جنجالی آقای هاشمی رفسنجانی با زیرکی تمام عبور کرد.</content>
  </text>
  <text id="9300">
    <content>یعنی وقتی حقیقت خدا و معرفت خدا تکمیل شد آن وقت است که تمام عالم را مظهر می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="9301">
    <content>البته نمی‌خواهم بگویم که به همه بگویید حضرت‌عالی، جناب‌عالی، ما خدمت شما رسیدیم و تعبیرات تعارف‌آمیز بیخودی به کار ببرید؛ نه، تأدب مناسب را رعایت کنید.</content>
  </text>
  <text id="9302">
    <content>در نتیجه او هیچ‌گاه به مشکل ترکیب‌بندی دچار نمی‌شود؛ زیرا سوژه، خود ترکیب‌بندی‌اش را به نقاش دیکته می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9303">
    <content>در دقایق پنجاه و یک و پنجاه و چهار داود فنایی، دروازه‌بان پیروزی ضربات مهاجمین الأنصار را به‌خوبی دفع کرد.</content>
  </text>
  <text id="9304">
    <content>او شاهد فتوحاتی در خراسان بود و در روز جنگ جمل فتنه را خاموش کرد.</content>
  </text>
  <text id="9305">
    <content>عمده‌ترین کاربرد این گاه‌شماری، تعیین تاریخ برگزاری جشنواره‌های مذهبی بود.</content>
  </text>
  <text id="9306">
    <content>امپراطور در ژاپن فاقد قدرت اجرایی است، اما طبق قانون اساسی، نماد وحدت و مظهر کشور تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9307">
    <content>ملوان یکی از پر افتخارترین و محبوب‌ترین تیم‌های فوتبال ایران محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9308">
    <content>چندان به جد خاک می‌بیخت که گویی در گران‌بهایی را تجسس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9309">
    <content>هنوز بلاتکلیف است و آقای طهماسبی تمام سعی‌اش را می‌کند که روزی او را به رخت‌خوابش بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="9310">
    <content>لذا هر تمدنی از منظر خاص خود، اصول و فروع، پیش‌فرض‌ها و پیش‌شرط‌ها و انتظاراتی را در خصوص گفتمان و یا گفت‌وگوی تمدن‌ها دارد.</content>
  </text>
  <text id="9311">
    <content>چنان‌که وقتی تصمیم به انتقال مقر حکومت به کوفه گرفت، هیچ‌گونه مقاومتی در مدینه بروز نکرد.</content>
  </text>
  <text id="9312">
    <content>تولید برنج یا شلتوک نیز با یک درصد رشد به سه ممیز دو میلیون تن رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="9313">
    <content>عوامل ذکرشده موجب جلوگیری از رشد اقتصادی و بروز فقر دردناک، در بسیاری از کشورها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9314">
    <content>این فرم حکومت محلی پس از سلطنت ناپلئون در بیشتر کشورهای آسیایی و آفریقایی توسعه یافت.</content>
  </text>
  <text id="9315">
    <content>از ساموئلسون خواسته شد تا رئیس شورای مشاوران اقتصادی کندی، جانسون و جیمی کارتر باشد.</content>
  </text>
  <text id="9316">
    <content>آن‌ها را بینی صاف و سوراخ‌های بینی بزرگی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9317">
    <content>اما رهبران تثبیت‌شده قصد واگذاری مسند خود به عناصر انقلابی‌تر از خود را نداشتند.</content>
  </text>
  <text id="9318">
    <content>زمانی که سلطنت لوئی فیلیپ با شورشی به پایان رسید، دوما از جانب حاکم منتخب، مورد توجه قرار نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="9319">
    <content>وجوبی که در لطف استعمال شده به این معنا نیست.</content>
  </text>
  <text id="9320">
    <content>با ایجاد یک تغییر در فرکانس صوت، می‌توان تغییر زاویه‌ای در پرتوی نوری ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="9321">
    <content>اجرای برنامه ارکسترسمفونیک تهران: ارکسترسمفونیک تهران به رهبری فریدون ناصری از تاریخ اول تا سوم دی‌ماه، ساعت نوزده، اجرای برنامه خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="9322">
    <content>وی در نوجوانی همچنین به طور جدی مشغول آموختن اسکی شد.</content>
  </text>
  <text id="9323">
    <content>روبه‌روی صفحه تلویزیون، تماشاگر اغلب به معنای منفی کلمه به بازی گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9324">
    <content>وقتی در حال گفت‌وگو هستم فکر می‌کنم خب، خوب انجام شد، اما وقتی بعداً آن را می‌بینم، فقط برایم زجرآور است.</content>
  </text>
  <text id="9325">
    <content>مردم هنگام رویارویی با چنین یک‌نواختی و کسالت، واکنش‌های گوناگونی نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="9326">
    <content>او با حسن صورت و سیرت بود؛ اما در سیاست توانا نبود.</content>
  </text>
  <text id="9327">
    <content>پس اسپانیا و پرتغال برای دست‌یابی به منبع فلفل در هند به راه افتادند.</content>
  </text>
  <text id="9328">
    <content>این‌ها علل و عواملی بود که بزرگان قریش را از محمد صلی‌الله‌علیه آزرده و بدو غضبناک می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="9329">
    <content>یکصد سکه بهار آزادی از سوی مقام معظم رهبری به زوج‌های جوان دانشجو در یزد اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="9330">
    <content>آخرین حادثه بزرگ سقوط هواپیما در هندوستان، در نوامبر سال یک هزار و نهصد و نود و شش رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="9331">
    <content>شرایط خاص جغرافیایی، خشک‌سالی‌های پی‌درپی و آثار سال‌های استعمار باعث شده تا بورکینافاسو در رده فقیرترین کشورهای جهان قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9332">
    <content>به گفته پزشکان مسائل ژنتیکی و وراثت نیز نقش مهمی در ایجاد این بیماری دارد.</content>
  </text>
  <text id="9333">
    <content>کلاً کار در کنار فرخ خیلی شیرین بود و از بعضی سکانس‌های مشترکمان بسیار لذت می‌بردم.</content>
  </text>
  <text id="9334">
    <content>بارش باران سیل‌آسا در بیروت: ریزش باران سیل‌آسا همراه با وزش باد شدید در بیروت تلفات و زیان‌هایی بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="9335">
    <content>خراسان همچنین در خصوص تکثیر گاو، پرورش ملکه زنبور عسل و مرغ بومی نیز طرح‌هایی را در دست اجرا دارد.</content>
  </text>
  <text id="9336">
    <content>ما علاج مسئله فلسطین را در راه حل‌های دیکته‌شده ابرقدرت‌ها نمی‌دانیم؛ علاج زخم فلسطین، فقط قلع غده سرطانی حکومت صهیونیستی است و این، کاملاً ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="9337">
    <content>بدیهی است که در تفکر پایدار، هیچ‌گاه زمان فدای کیفیت و حفظ و اشاعه تنوع زیستی نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9338">
    <content>این دیدگاه از سوی توماس جفرسون و جیمز مدیسون که یک حزب رقیب را ایجاد کردند به چالش کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="9339">
    <content>پایین‌ترین مراتب مدیریت فایل‌های سیستم، آدرس‌های بلوک را به بخش سخت‌افزار استوانه، سطح قطاع تبدیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9340">
    <content>دشواری‌هایی که صرفاً زاده قهر و خشونت طبیعت نیستند، بلکه عامل عمده آن سلطه انسان بر انسان است.</content>
  </text>
  <text id="9341">
    <content>ادوارد دست قیچی او هم فیلم خاصی بود که مورد توجه تماشاگران سینما قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9342">
    <content>همچنین این کمیت ترمودینامیکی مانند انرژی درونی و آنتروپی تابع حالت است.</content>
  </text>
  <text id="9343">
    <content>نام‌برده می‌بایست درخواست خود را صراحتاً با ذکر شماره دفترخانه اعلام تا وفق مقررات، رسیدگی لازم به عمل آید.</content>
  </text>
  <text id="9344">
    <content>او همه چیز را از فصلنامه امور خارجی و امنیت ملی تا خاطرات هنری کیسینجر می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="9345">
    <content>تلفن‌های مترجم تاکسی‌های سئول، زبان‌های انگلیسی، ژاپنی، چینی، آلمانی، فرانسه و روسی را ترجمه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9346">
    <content>گرچه از عنوان آن رنگ و بوی نظامی به مشام می‌رسد، ولی وی قاضی‌القضات حکومت عثمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="9347">
    <content>یعنی هر اتم گاز، تعداد پروتون و الکترون مساوی دارد، لذا در حالت تعادل است و شارژ آن صفر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9348">
    <content>طلاب حوزه علمیه قم در هشتم ژانویه یک هزار و نهصد و هفتاد و هشت، مستقیماً با پلیس انتظامی به زدوخورد پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="9349">
    <content>با آن لباس و نوع پوشیدنش به من فهماندند که فضای فلسفه با فضای عرفان تفاوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9350">
    <content>خداوند ان‌شاءالله خیر و رحمت و فضل خود را بر همه شما نازل کند و ما را مشمول هدایت و رحمت خود قرار بدهد.</content>
  </text>
  <text id="9351">
    <content>در فلزکاری از التراسوند در بهبود تصفیه فلزات، زدودن گاز از مذاب و کاهش تنش در جوش‌کاری استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9352">
    <content>مسائلی مثل گرفتاری‌های عادی زندگی، بدهی‌ها و طلب‌ها، جنگ و دعواهای خانوادگی، بگومگوهای زناشویی، اختلاف سلیقه‌ها و محیط جاروجنجال به کودکان ارتباط ندارد.</content>
  </text>
  <text id="9353">
    <content>کتب مختلف وی تاکنون به زبان‌های مختلفی نظیر چینی، پرتغالی، اسپانیولی، کره‌ای و فارسی ترجمه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9354">
    <content>با تلاش و پشتکار، آن را به همسر خود نیز آموخته و نتیجه مثبت گرفته‌اید.</content>
  </text>
  <text id="9355">
    <content>او هنگام جنگ جهانی دوم به آمریکا رفت و در هالیوود به فیلم‌سازی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="9356">
    <content>از این رآکتورها برای تهیه ایزوتوپ‌ها و فعالیت‌های تجاری استفاده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9357">
    <content>همچنین احادیث و روایت‌های زیادی، مسلمانان را به وحدت و یکپارچگی، دعوت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9358">
    <content>هم‌اکنون کانال پویا و کانال نهال تلویزیون ایران، توسط شبکه کودک و نوجوان مدیریت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9359">
    <content>در انجیل پیتر، از نوح به عنوان پیامبر درستکار یاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="9360">
    <content>از جمله مشخصه‌های جامعه‌ای که فیلیپ کی در آن زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9361">
    <content>عده‌ای این کتاب را بالاترین منبع علم کالبدشناسی انسان می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="9362">
    <content>کلیساهای بزرگ خوب دارد و باغات و جنگل و سبزه توی شهر و اطراف زیاد است؛ رسیدیم به استاسیون.</content>
  </text>
  <text id="9363">
    <content>رئیس دانشگاه یا دانشکده، به خاطر خط و خطوط سیاسی، بین دو دسته دانشجوی مسلمان تمییز قائل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9364">
    <content>اما به نظر می‌رسد که این لشکرکشی‌ها در حد تاخت و تاز برای کسب غنیمت بود نه فتح واقعی آن قلمروی پهناور.</content>
  </text>
  <text id="9365">
    <content>در دنیای کودکان حدومرزها خیلی سفت‌وسخت نیست و مسلماً بین گروه‌های سنی تا حدی ارتباط وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9366">
    <content>شاگرد می‌خواند و استاد رفع اشکال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9367">
    <content>آرژانتین از لحاظ وسعت پس از برزیل دومین کشور آمریکای جنوبی و در بین کشورهای جهان هشتمین کشور از لحاظ وسعت است.</content>
  </text>
  <text id="9368">
    <content>کنترل ازدحام، مکانیزم‌هایی است جهت ایجاد اطمینان از اینکه زیرشبکه قادر به حمل ترافیک عرضه‌شده به آن هست.</content>
  </text>
  <text id="9369">
    <content>او از پیشروان سبک ساده‌نویسی در ادبیات معاصر ایران است.</content>
  </text>
  <text id="9370">
    <content>فرض بفرمایید محققی می‌خواهد درباره فلان موضوع علمی یا ادبی یا تاریخی یا هر موضوع دیگر کاری انجام بدهد.</content>
  </text>
  <text id="9371">
    <content>شیراز را پایتخت خود گردانید و در آبادانی آن کوشش نمود.</content>
  </text>
  <text id="9372">
    <content>در این نظر اگر تمام عبادات و اطاعات و عوارف و معارف را در محضر قدس ربوبیت برد، جز سرافکندگی و خجلت و ذلت و خوف چاره‌ای ندارد.</content>
  </text>
  <text id="9373">
    <content>همان‌گونه که دانشکده زیرشاخه‌ای از یک دانشگاه است پژوهشکده نیز زیرشاخه‌ای از یک پژوهشگاه به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="9374">
    <content>این مسابقه هر ساله در ماه سپتامبر در شهر توکیو برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9375">
    <content>فیلم سینمایی رنگ خدا، آخرین ساخته مجید مجیدی است که در شهریورماه موفق شد جایزه بزرگ جشنواره فیلم مونترآل را تصاحب کند.</content>
  </text>
  <text id="9376">
    <content>امام واقعاً عبد صالح خدا بود، بارها ایشان می‌فرمود که ما کار را برای رسیدن به «نتیجه» نمی‌کنیم؛ بلکه مأمور به انجام «تکلیف» هستیم.</content>
  </text>
  <text id="9377">
    <content>راهبه را از محل سوراخی بالای اتاقک با نردبان به داخل اتاقک فرستاده و سپس نردبان را بیرون آورده و جایش خاک ریختند.</content>
  </text>
  <text id="9378">
    <content>نصر، بسیاری از متون فلسفی مهم از قبیل مجموعه آثار سهروردی و ملاصدراء و متون ابن‌عربی، ابن‌سینا و بیرونی را تصحیح کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9379">
    <content>به دلیل ویژگی‌های طبیعی، استان با کمبود منابع آب سطحی و زیرزمینی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="9380">
    <content>کنگره بین‌المللی بزرگ‌داشت خیام، در نیشابور به کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="9381">
    <content>حاشیه فوقانی آن محدب بوده و به سطح داخلی استخوان جمجمه در خط میانی متصل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9382">
    <content>گفته‌اند که نظام‌الملک یک دهم بودجه تمام مملکت را صرف این مدرسه‌ها می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9383">
    <content>به علت این جهش، مقادیر بالاتری از گلوکز لازم است تا منجر به ترشح انسولین به حد طبیعی شود.</content>
  </text>
  <text id="9384">
    <content>این شعار توسط مخالفین جنگ ویتنام و علیه دولت آمریکا به کار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="9385">
    <content>این وسیله همچنین تعداد محدود جست‌وجوی اینترنتی را پشتیبانی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="9386">
    <content>به گفته وی، با حل این مشکل، نهضت سوادآموزی از سال جاری، آموزشیار تعهد استخدامی جذب نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="9387">
    <content>به قدرت رسیدن پوتین نیز با تأیید این الیگارشی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="9388">
    <content>در رأی‌گیری میان اعضای هیأت‌مدیره، کاپیتان توفیق صدر موسوی به عنوان رئیس کانون دریانوردان خبره انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="9389">
    <content>به این ترتیب، که ابتدا قلم نادرست را ثبت معکوس می‌کنند که اثر آن خنثی شود و سپس رقم صحیح را در دفاتر ثبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9390">
    <content>در روز عاشوراء، ابن‌سعد اهل کوفه را به سوی غضب و انتقام الهی برد و حسین علیه‌السلام نیز اصحاب خویش را به سوی رضوان و رحمت خداوندی.</content>
  </text>
  <text id="9391">
    <content>اما به هر حال بزرگ‌ترین طرح پیشنهادی در این اجلاس، نسل جدید تلسکوپ فضایی است که صد تا ششصد بار حساس‌تر از تلسکوپ هابل است.</content>
  </text>
  <text id="9392">
    <content>وزارت خارجه امریکا طی پاسخ خود به اعتراض شوروی اظهار داشته که محدودیت‌ها فقط به خاطر حفظ جان خروشچف وضع شده است.</content>
  </text>
  <text id="9393">
    <content>بالأخره با زبانی ساده و مردم‌فهم و مشهور، معانی پرحجم و عظیمی را به جامعه انسانی ارائه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="9394">
    <content>همچنین اسرائیل توانسته است با کمک آمریکا موشک‌های مزبور را متحول سازد.</content>
  </text>
  <text id="9395">
    <content>مفلسی را گفتند که سهام سیصد میلیارد ریالی پتروشیمی، آن‌جا به مردم واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9396">
    <content>ضمناً شماره تلفن پانصد و پنجاه هزار و سیصد و سه آماده پاسخ‌گویی به سؤالات متقاضیان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="9397">
    <content>دفتر مرکزی ترید ایر در زاگرب. کرواسی واقع شده است و قطب این شرکت هواپیمایی در فرودگاه زاگرب قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="9398">
    <content>فوکویاما می‌گوید انسان نیازمند آرزو، عقل و آزرم است و این سه در دموکراسی لیبرال برآورده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9399">
    <content>مهندس پویا، مدیر کارخانه‌ای بزرگ است که با مشکلات کاری و عدم سوددهی کارخانه مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="9400">
    <content>هدف را محدود کنید و مشخص نمایید که می‌خواهید چه کار کنید.</content>
  </text>
</textCollection>