<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="39801">
    <content>منحنی اخلاق جوان، ماکزیمم و مینیمم دارد و خط مستقیم نیست، اما کم‌کم به یک وضع ثابت و تثبیت‌شده می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="39802">
    <content>رادیو امان، محل حادثه را هشتاد کیلومتری جنوب کوت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="39803">
    <content>ژرف‌اندیشی در موضوع یادشده برای انسان جویای دانستن اهمیتی بدل‌ناپذیر دارد.</content>
  </text>
  <text id="39804">
    <content>ایمانش به استحکام کوه‌ها می‌مانست و عمل صالحش با خستگی‌ناپذیری باورنکردنی، توأم بود.</content>
  </text>
  <text id="39805">
    <content>طراحان، ارتباط و همکاری تنگاتنگی با تولیدکنندگان منیزیم برقرار نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39806">
    <content>زنده‌یاد محمود جوهری، در نقش پرچم‌دار واقعه دلیران تنگستان، رئیس‌علی، بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39807">
    <content>علاوه بر قوم پارس، از دیگر اقوام ساکن در منطقه، بلوچ و عرب می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="39808">
    <content>همچنین احتمال ابتلاء به عفونت اچ آی وی در مردان ختنه‌شده نسبت به مردان ختنه‌نشده کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="39809">
    <content>مردمان ساکن در این شهر عبارتند از تاجیک، پشتون، ازبک‌ها، هزاره و کمی عرب.</content>
  </text>
  <text id="39810">
    <content>اصولاً نارس بودن کودک و ضعف قدرت دفاعی او در برابر میکروب‌ها، یکی از عوامل سپتی‌سمی است.</content>
  </text>
  <text id="39811">
    <content>در ایالات متحده، کالج‌های خصوصی نقش مهمی در حفظ کیفیت تحصیلات ایفاء می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="39812">
    <content>یوزپلنگ ایرانی تنها نژاد این جانور است که یال دارد.</content>
  </text>
  <text id="39813">
    <content>و قبه‌ای نیز عظیم بزرگ، منقش به مینا، چنان که صفت کرده، آمد.</content>
  </text>
  <text id="39814">
    <content>به تعبیر برخی حقوق‌دانان، این ماده نیز از فروض ممتاز دفاع مشروع است.</content>
  </text>
  <text id="39815">
    <content>نور ضعیف و کم‌رنگ چراغ گردسوز از پنجره خانه‌های گلی ده به بیرون می‌تراوید.</content>
  </text>
  <text id="39816">
    <content>انگار من هم سوزش لبه کند چاقوی بدشانسی را روی گلوگاه خود حس کردم، که ناخودآگاه گفتم دیدی بیچاره شدم!</content>
  </text>
  <text id="39817">
    <content>می‌دانند انقلاب عاشوراء، به نقطه اوج دیگری می‌پیوندد و آن نقطه اوج، نقطه اوج کمال انسان نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="39818">
    <content>انجمنی که باید به دفاع از حقوق زنان، به خصوص دختران بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="39819">
    <content>در حالی که ریسک میان‌مدت فاقد چنین ویژگی‌هایی است.</content>
  </text>
  <text id="39820">
    <content>این محققان به رابطه اسید ریبونوکلئیک و ترکیبات پروتئینی در شکل‌گیری حافظه درازمدت تأکید نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39821">
    <content>لیکن خود، صحبت را بر خلوت ارجح شمرده است، به شرط آن‌که حشر و نشر با صالحان باشد نه با طالحان.</content>
  </text>
  <text id="39822">
    <content>من با پاسخ‌های جناب‌عالی به ژنرال دوگل درمورد تعیین مرز فرانسه در پایان جنگ کاملاً موافقم.</content>
  </text>
  <text id="39823">
    <content>معمولاً موعظه‌های اخلاقی، هر چند دقیقه یک بار تکرار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="39824">
    <content>گریه که تمام می‌شد، می‌خوابید.</content>
  </text>
  <text id="39825">
    <content>از اکتشافات جدید لذت می‌برند و می‌توانند با تکرار و روزمرگی کسل شوند.</content>
  </text>
  <text id="39826">
    <content>کجا باید این تعداد واحد مسکونی را احداث کرد، معلوم نیست.</content>
  </text>
  <text id="39827">
    <content>کاهش نفوذپذیری مورد نیاز برای فرایند اسمز در غشای سلول، ایجاد تجمعات پروتئین‌های سلول و تغییر در متابولیسم آنزیمی</content>
  </text>
  <text id="39828">
    <content>به چه علت برخی از آهنگ‌ها و ملودی‌ها در ذهن و روح مردم جاودانه می‌مانند؟</content>
  </text>
  <text id="39829">
    <content>احمد خان دریابیگی، فارغ‌التحصیل رشته‌های نظام مهندسی از مدرسه دارالفنون بود.</content>
  </text>
  <text id="39830">
    <content>اصل هفتم انقلاب سفید ایجاد سپاه بهداشت در کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="39831">
    <content>دشمن، منتظر بود که مردم دچار ضعف و فتوری بشوند و سپس او وارد بشود.</content>
  </text>
  <text id="39832">
    <content>پس از احداث موزه، بخشی از آثار بیوتات حرم نیز به موزه انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="39833">
    <content>انفجار دیگ بخار در یک تعمیرگاه در تهرانپارس یک کشته و دو مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="39834">
    <content>جوان‌هایی که دنبال معجون محبت میان، خیلی به‌ندرت پنج هزار دلار دارن.</content>
  </text>
  <text id="39835">
    <content>حفظ آرامش و صرف ساعاتی از روز به مراقبه، ذکر و عبادت، توصیه تمام ادیان و مذاهب الهی است.</content>
  </text>
  <text id="39836">
    <content>علاوه بر این، زیورآلاتی از جنس یشم نیز در نزدیکی اجساد پیدا شده است.</content>
  </text>
  <text id="39837">
    <content>کوتاه نگه داشتن موها، معمولاً به مدل‌های موی بلند و صاف ارجحیت دارد.</content>
  </text>
  <text id="39838">
    <content>چندین شرکت شرط‌بندی، کمیته المپیک ایتالیا را از این موضوع مطلع کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39839">
    <content>این آنزیم در سم مار و عقرب نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="39840">
    <content>سال بعد که سال هفتاد و شش بود چاپ دوم منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="39841">
    <content>دست‌هایم را می‌گیرم، روی چراغ مورمور می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="39842">
    <content>به مسجد بازار نیز شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="39843">
    <content>طاعون، بی‌رحم بود و به پیر و جوان و عالم و عامی رحم نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39844">
    <content>بالأخره پلیس و گزمه‌ها طوری راه جلو را باز کرده، کالسکه ما گذشت.</content>
  </text>
  <text id="39845">
    <content>ظهور پنج لکه بر روی خورشید: پنج گروه لکه‌های خورشیدی شامل حداقل پنجاه نقطه در هر گروه بر روی سطح خورشید ظاهر شدند.</content>
  </text>
  <text id="39846">
    <content>این‌که ما می‌گوییم بر دشمن پیروز بشویم؛ یعنی کشور را بسازیم.</content>
  </text>
  <text id="39847">
    <content>شاهان پارتی از یهودیان بسیار محافظت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="39848">
    <content>این زبان شامل لهجه‌های قدیم آذربایجانی، تبریزی و اردبیلی بود.</content>
  </text>
  <text id="39849">
    <content>در این راه گریه یعقوب باید، یا ناله مجنون، یا دل پردرد باید، یا دامن پرخون.</content>
  </text>
  <text id="39850">
    <content>مرجع بزرگ، مرحوم آقا سید ابوالحسن اصفهانی به مخالفان خود کمک مالی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39851">
    <content>ضمناً کلیه‌ها و کبد هم بد کار کرده و ضعف عمومی عارض بیمار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39852">
    <content>این ترانه، تک پنجم از آلبوم استودیویی سوم او، رؤیای نوجوانی است.</content>
  </text>
  <text id="39853">
    <content>بسیاری هوی متال را بیشتر با شیطان‌پرستی مترادف می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="39854">
    <content>اسحاق جهان‌گیری، رحمان دادمان و حسین مهرعلیزاده نامزدهای کرسی وزارت صنایع و معادن هستند.</content>
  </text>
  <text id="39855">
    <content>آقای کوییلو، به نظر می‌رسد شما در ادبیات عرفانی غرق شده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="39856">
    <content>به بازی بین دو تیم منچستر یونایتد و لیدز یونایتد جنگ رزها هم گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39857">
    <content>شاه، تاج پدرش را مانند تاج فتحعلی شاه به یک پر حواصیل مزین کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="39858">
    <content>آن اخلاص اوست، آن روحانیت و معنویت اوست و شما هم شیعه او هستید.</content>
  </text>
  <text id="39859">
    <content>گری همچنین به اتهام کتک زدن یک مأمور پلیس تگزاس و تلاش برای تصاحب تفنگ او، تحت تعقیب قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="39860">
    <content>بدیهی است در غیر این صورت حکم اخراج از تاریخ ابلاغ، قطعی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="39861">
    <content>وی دختر آتیلا پسیانی و فاطمه نقوی، بازیگران سینما و تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="39862">
    <content>این تیم زیر نظر فدراسیون فوتبال اسلواکی فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39863">
    <content>او اصرار داشت که همان بعدازظهر مرا پیش یک متخصص ببرد.</content>
  </text>
  <text id="39864">
    <content>کشف شصت و شش کیلوگرم هروئین در ترکیه: پلیس ترکیه در شرق این کشور با کشف شصت و شش کیلوگرم هروئین، شش قاچاقچی را نیز بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="39865">
    <content>زمزمه زلال حنجره فواره‌ها و آب‌پاش‌های گردان به پای نسیم می‌پیچد و روی هوا سر می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="39866">
    <content>از این پس، دنیا شاهد شکوفایی روزافزون خمینی کبیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="39867">
    <content>بچه‌دیو از صدای جیغ مردم ترسید و تنوره‌ای کشید و به گریه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="39868">
    <content>می‌گوییم تو مواظب هستی؛ یعنی آگاهانه نمی‌گیری، ولی نمی‌فهمی، می‌بینی ناآگاهانه طبیعتت گرفته است و خودت نفهمیده‌ای.</content>
  </text>
  <text id="39869">
    <content>مادر وی، به خاطر اعتیاد الکل والتر از وی جدا شد.</content>
  </text>
  <text id="39870">
    <content>این فواصل با درجات گام کوچک، نظری در موسیقی اروپا قابل تطبیق می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="39871">
    <content>هر سه تا را با وسواس نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="39872">
    <content>باشگاه پرسپولیس در این فصل در لیگ برتر ششم و جام حذفی شرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39873">
    <content>سقراط می‌گوید هر چیز زیبا، زیبا است و این فقط اختصاص به دختر زیبا ندارد.</content>
  </text>
  <text id="39874">
    <content>و حق جلب یا بازداشت یا ضرب و شتم صاحبان خانه و ساکنان آن را ندارند.</content>
  </text>
  <text id="39875">
    <content>نمونه‌های دیگری از چهارطاقی‌های گنبددار شاخص، در شهر تاشکند وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="39876">
    <content>اخراج پرتغالی‌ها و مراوده با انگلیس از کارهای اوست.</content>
  </text>
  <text id="39877">
    <content>به یک بلندی جنگل رسیدیم که چشم‌انداز خوبی داشت.</content>
  </text>
  <text id="39878">
    <content>وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی بر تشکیل انجمن‌های قرآن و نهج‌البلاغه تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="39879">
    <content>تو شیر و قهوه، هر نوع نوشیدنی دیگه کاملاً ناپدید می‌شه، به علاوه تو کالبدشکافی هم خودشو نشون نمی‌ده.</content>
  </text>
  <text id="39880">
    <content>پدر او، عبدالأمیر رشیدی حائری، دیپلمات بود و در چند کشور سفیر نیز شد.</content>
  </text>
  <text id="39881">
    <content>این اتهامات ترکیبی بود از مباحث فکری و انحرافات عقیدتی تا مسائل مربوط به فسادهای اقتصادی.</content>
  </text>
  <text id="39882">
    <content>انتخاب سرلشکر مطبوعی به ریاست دادگاه دوم هم بسیار جالب بود.</content>
  </text>
  <text id="39883">
    <content>پروژه‌ای که دانمارک و سوئد را به یکدیگر متصل کرد.</content>
  </text>
  <text id="39884">
    <content>این جنگل بخشی از نوار سبز حلقوی دورتادور قطب شمال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39885">
    <content>یک زبان اسمبلی، مثالی از یک مدل مستقیم متضمن معماری ماشین نیست.</content>
  </text>
  <text id="39886">
    <content>اکنون ما، به اثری به او شعر فارسی تقدیم کند.</content>
  </text>
  <text id="39887">
    <content>پسر دوید و خود را در آغوش پدر انداخت.</content>
  </text>
  <text id="39888">
    <content>در سال چهارصد و بیست و یک هجری قمری زیر نفوذ محمود غزنوی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39889">
    <content>طراحی الگوریتم‌ها به‌راحتی و به دستورات مشخص محدود نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39890">
    <content>اگر لباس‌شویی را راه بیندازم، او لباس‌ها را در خشک‌کن می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="39891">
    <content>اقلیم در مناطق مختلف دنیا با عرض جغرافیایی و ارتفاع از سطح دریا مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39892">
    <content>انگلیسی برای رشته علوم و مهندسی هسته‌ای، دکتر محمود، دکتر سعید علم‌دار میلانی، مهندس کاظم میرجلیلی و مهندس مهشید روشنی.</content>
  </text>
  <text id="39893">
    <content>هارون به بهلول خطاب می‌کند که دیوانه‌ها را بشمار.</content>
  </text>
  <text id="39894">
    <content>درخت کاج و برف: از حوادثی که دیروز در نتیجه ریزش برف ایجاد شد، شکستن یک درخت کاج در خیابان ناصرخسرو بود.</content>
  </text>
  <text id="39895">
    <content>بخت مربی‌گری کانتونا در تیم منچستریونایتد یک به پنجاه است.</content>
  </text>
  <text id="39896">
    <content>او از پشتیبانان پاکسازی قومی لهستانی‌ها از خطوط مرزی آلمان بود.</content>
  </text>
  <text id="39897">
    <content>مایکل کینگزلی وایت در آدلاید در جنوب استرالیا به دنیا آمد و بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="39898">
    <content>نوع آثار این موزه، حیوانات تاکسیدرمی‌شده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39899">
    <content>رفع خشکی مو: اگر موهای شما خشک است، قبل از شستن ابتداء پوست سر خود را با روغن بادام ماساژ دهید.</content>
  </text>
  <text id="39900">
    <content>دفاع و حمایت از چنین فضایی، در زمره لوازم و شروط تحقق چنان اهدافی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39901">
    <content>در مورد ریشه‌شناسی واژه براق اختلاف نظر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="39902">
    <content>دولت‌های تازه‌استقلال‌یافته شوروی سابق نیز پایبند این تعهدها هستند.</content>
  </text>
  <text id="39903">
    <content>وی در باشگاه بارسلونا و یوونتوس بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39904">
    <content>روزنامه نیویورک تایمز آن را شاهکار فمینیستی در تاریخ سینما خواند.</content>
  </text>
  <text id="39905">
    <content>این شهربازی توسط «اورلند سامسونگ» اداره می‌شود که یکی از شرکت‌های گروه سامسونگ محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39906">
    <content>سنگ‌واره‌های گردآوری شده از گوریل‌ها و شامپانزه‌ها محدود است.</content>
  </text>
  <text id="39907">
    <content>هر آن‌چه کمیاب است، حکمران اصلی اقتصاد محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39908">
    <content>آشپزخانه خانه نورالدین احمد، در هند و اتاق نشیمنش نیز در خاک بنگلادش قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="39909">
    <content>من از شما آقایان که ان‌شاءالله همه متعهد هستید، تشکر می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="39910">
    <content>چگونه امکان داشت قتل بردیا جزو اسراری باشد که فقط دو نفر مغ به حقیقت و رمز آن واقف باشند؟</content>
  </text>
  <text id="39911">
    <content>محمودی، رئیس ستاد ویژه رسیدگی به قاچاق کالای گمرکی تعزیرات حکومتی استان تهران.</content>
  </text>
  <text id="39912">
    <content>دفتر مرکزی بانک مهر اقتصاد در خیابان پاسداران، نبش خیابان توحیدی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39913">
    <content>موضوعی که سبب شد انگشت اتهام به سوی دولت آرژانتین نشانه رود.</content>
  </text>
  <text id="39914">
    <content>با این حال، مرحوم نجیب‌زاده خواست که سر کارش بمیرد.</content>
  </text>
  <text id="39915">
    <content>وی بازیگر فیلم‌هایی همچون در واقع عشق، دکتر هو و پوآرو بوده است.</content>
  </text>
  <text id="39916">
    <content>مادرم یک منشی بود، من هم کوشیدم فوتبال بازی کنم، اما توفیقی نداشتم.</content>
  </text>
  <text id="39917">
    <content>محققان مختلف، نظرات بسیار مختلفی راجع به صحت تاریخی این انجیل‌ها دارند.</content>
  </text>
  <text id="39918">
    <content>خریداران ماشین‌های بزرگ به سمت ماشین‌های هاچ بک سایز متوسط کشیده شدند.</content>
  </text>
  <text id="39919">
    <content>کشورهای سوئیس، فرانسه، یونان، ایتالیا، کویت، آلمان، ژاپن، سوئد، روسیه، پرتقال، انگلستان و آمریکا عضو ناظر هستند.</content>
  </text>
  <text id="39920">
    <content>سؤال که می‌کنی مخاطب بانک می‌گوید: ارشاد نمی‌فرستد، از ارشاد می‌پرسی، پاسخ می‌دهد: بانک نمی‌فرستد، راستی حرف کدام را باور کنیم؟</content>
  </text>
  <text id="39921">
    <content>این گونه در تاسمانی، ویکتوریا، و تیپ ساوت ولز دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39922">
    <content>دکتر ناصر مهردادی، اخیراً به سمت مدیرکل حفاظت و محیط زیست مازندران منصوب شده است.</content>
  </text>
  <text id="39923">
    <content>بی‌قرار سر راست می‌کند و به سقف زل می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="39924">
    <content>همچنین از دیوان محاسبات کشور به خاطر تقدیم به‌موقع لایحه تفریق بودجه سپاسگزاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="39925">
    <content>انفجارهای بمب در مسکو به تروریست‌های چچن نسبت داده شد.</content>
  </text>
  <text id="39926">
    <content>او اکنون در اهواز، فلکه لشکرآباد، به سیگارفروشی و فروش سی‌دی فیلم بازی مشغول است.</content>
  </text>
  <text id="39927">
    <content>شنبه ساعت سه با کلیه‌دردی که داشتم، سر ساعت خودم را رساندم.</content>
  </text>
  <text id="39928">
    <content>تجلیل از استاد محمود زنگنه در همدان: آیین بزرگداشت استاد محمود زنگنه در تالار فجر همدان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="39929">
    <content>این تهاجم، وسیع‌تر از انقلاب و علیه اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="39930">
    <content>بر خلاف موتورهای خودروی برقی، موتور درون‌سوز دارای صدها قطعه متحرک است.</content>
  </text>
  <text id="39931">
    <content>مالزی، اندونزی، سنگاپور، تایلند، فیلیپین، برونئی دارالسلام، ویتنام، کامبوج، لائوس و میانمار، ده کشور عضو اتحادیه ملل جنوب شرق آسیا یا آسه‌آن، هستند.</content>
  </text>
  <text id="39932">
    <content>یک فال نیک، ماه اکتبر بود و هوا در تهران عالی بود، آفتابی و خنک.</content>
  </text>
  <text id="39933">
    <content>روی هر پلاک فلزی دو عدد چهاررقمی با خط تیره‌ای و زیر اعداد، گروه خون هرکسی حک شده بود.</content>
  </text>
  <text id="39934">
    <content>کتیبه‌ها و لچک‌های این بنای زیبای هشت‌ضلعی را کاشی‌کاری‌های بدیع زینت بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="39935">
    <content>شیوه ساختمان چغازنبیل مظهر پیشرفت حیرت‌انگیز فنون معماری، مخصوصاً نحوه محاسبات ریاضی و آشنایی با ترکیب مصالح در آن عصر است.</content>
  </text>
  <text id="39936">
    <content>گروه‌های سیاسی سوءقصد به سعید حجاریان را محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="39937">
    <content>حزب حاکم اروگوئه، بار دیگر در انتخابات این کشور پیروز شد.</content>
  </text>
  <text id="39938">
    <content>ارجاعی مشخص، موقعیت و محل هر مطلب را در مرحله بازیابی اطلاعات نشان دهد.</content>
  </text>
  <text id="39939">
    <content>پس از قرائت متن کیفرخواست، حجت‌الإسلام دکتر رهامی به بیان شکایت دانشجویان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="39940">
    <content>مجموعه راکت و موشک‌های استراتژیک جهان، شامل هفت مجلد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39941">
    <content>رولت روسی به عمر او پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="39942">
    <content>مثلاً اسم صندلی‌اش را می‌گذارد ساعت، اسم ساعت دیواری‌اش را می‌گذارد چاقو، اسم آینه را می‌گذارد روزنامه، اسم تختخوابش را می‌گذارد اجاق.</content>
  </text>
  <text id="39943">
    <content>در توضیح دو مفهوم تأکید کلی و تأکید ویژه، به مثال‌های زیر توجه شود.</content>
  </text>
  <text id="39944">
    <content>وی دو بار نامزد جایزه اسکار بهترین تدوین شد.</content>
  </text>
  <text id="39945">
    <content>سرزمین آرتا، راه دریایی دوری به سرزمین اوروک دارد.</content>
  </text>
  <text id="39946">
    <content>در این مکان مقبره سلطان بخت آقا، همسر محمد شاه آل مظفر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="39947">
    <content>خاک‌های بارور، دارای زهکشی خوب، بافت متوسط و اسیدیته خنثی تا کمی قلیایی، برای چغندرقند ایده‌آل است.</content>
  </text>
  <text id="39948">
    <content>متداول‌ترین ورزش در اکوادور و اغلب کشورهای آمریکای جنوبی فوتبال است.</content>
  </text>
  <text id="39949">
    <content>شعبه مرکزی بانک ملی کویت، در شهر کویت قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="39950">
    <content>خیلی‌ها این شیوه را دوست دارند، چون جذابیت دارد برای تماشاچی.</content>
  </text>
  <text id="39951">
    <content>این مبحث قسمتی از بررسی‌ها و علوم قرآنی را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="39952">
    <content>چنان به کتاب دل‌بسته بود که هیچ عطری را به بوی دلپذیر کتاب ترجیح نمی‌داد.</content>
  </text>
  <text id="39953">
    <content>موسیقی در درام تلویزیونی، دو وظیفه به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="39954">
    <content>از این پلیمر سال‌هاست در ایمپلنت جراحی چشم استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39955">
    <content>مرد ره حق سخن محقق گوید، از هرکه جز اوست ترک مطلق گوید، در راه حقش اگر دو صد پاره کنند هر پاره از او، دو صد اناالحق گوید. «خواجه عبدالله انصاری»</content>
  </text>
  <text id="39956">
    <content>روسیه با من تا کنار اتومبیل آمد و بدون این‌که لبخند بزند خداحافظی کرد.</content>
  </text>
  <text id="39957">
    <content>حساسیت نسبت به کتاب‌های اعتقادی موافق و مخالف، به‌وفور موجود بود.</content>
  </text>
  <text id="39958">
    <content>قطر قاعده مخروط، نسبت به ارتفاع آن خیلی کم بوده و بر عظمت آن افزوده است.</content>
  </text>
  <text id="39959">
    <content>درواقع، مفهوم و مبنای فلسفه هرمنوتیک از همین دوگانگی و ابهام سرچشمه گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="39960">
    <content>مجله علمی جهانی گوارش، در مقاله‌ای یک آزمایش فوق‌العاده جالب را منتشر نمود.</content>
  </text>
  <text id="39961">
    <content>برخی از موها برای تخریب دائمی، احتیاج به چندین جلسه الکترولیز دارند.</content>
  </text>
  <text id="39962">
    <content>پیوند اشتراکی یا پیوند کووالانسی، یک نوع پیوند شیمیایی در شیمی است.</content>
  </text>
  <text id="39963">
    <content>کاشپیروسکی مدعی شد با این نمایش تاریخ پزشکی را ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="39964">
    <content>این منظومه به قالب مثنوی و به وزن هجایی است.</content>
  </text>
  <text id="39965">
    <content>تعداد زیادی گوسفند، اخیراً در منطقه شیوع این بیماری تلف شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39966">
    <content>در طول زمان، ان‌شاءالله باید به سازوکارهایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="39967">
    <content>داخل کشور، بر مراکز سنتی تبلیغ، چون مساجد، حسینیه‌ها و هیئت مذهبی مراکز جدیدی افزوده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39968">
    <content>معاینه کلینیکی توسط آینه و سوند دندان‌پزشکی و با کمک نور طبیعی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39969">
    <content>برای آنکه روغن زیتون شما دیر خراب شود، یک حبه قند داخل آن بیندازید.</content>
  </text>
  <text id="39970">
    <content>سهام شرکت نوکیا در بازار بورس نیویورک و بورس اوراق بهادار هلسینکی معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39971">
    <content>دو رکن اساسی و دو روی صفحه انقلاب ما، همین نکته است.</content>
  </text>
  <text id="39972">
    <content>طول و تاریخ دقیق فرمانروایی او نامشخص است چراکه فهرست تورین این تاریخ را ذکر نکرده.</content>
  </text>
  <text id="39973">
    <content>اما دانش تخصصی فیبر لازم است تا برخی از مشکلات صورت‌بندی نظیر مزه تند یا قوی و لزج رفع گردند.</content>
  </text>
  <text id="39974">
    <content>ضمن آنکه حافظ اسد نیز کسی نیست که حقوق فلسطینیان را فدای چند قطعه زمین کند.</content>
  </text>
  <text id="39975">
    <content>تا آن زمان مفهوم استعلایی، مبتنی بر مناسبت ذهن و عین بود.</content>
  </text>
  <text id="39976">
    <content>نجار آن نیز، استاد کربلایی محمد نجار تبریزی بود.</content>
  </text>
  <text id="39977">
    <content>این باد، در تابستان دائمی و با رطوبت کم می‌وزد.</content>
  </text>
  <text id="39978">
    <content>این آشنایی، باعث پیدایش عشقی آتشین اما پنهان میان آن دو شد.</content>
  </text>
  <text id="39979">
    <content>می‌روم زیر کرسی و تنم باز مورمور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39980">
    <content>ماشین‌کاری لیزری به سه دسته اصلی ماشین‌کاری لیزری یک بعدی، ماشین‌کاری لیزری دو بعدی و ماشین‌کاری لیزری سه بعدی تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39981">
    <content>در صورت بلعیده شدن، استنشاق و جذب پوستی می‌تواند سمی باشد.</content>
  </text>
  <text id="39982">
    <content>نقد باید مخرب باشد و تمام اندیشه‌های منجمد را تخریب کند.</content>
  </text>
  <text id="39983">
    <content>این گونه در بولیوی، کلمبیا، اکوادور و پرو حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="39984">
    <content>بخش پیوند کلیه مرکز طبی کودکان در شرف تکمیل شدن است.</content>
  </text>
  <text id="39985">
    <content>مارگریت پرت، نویسنده و عارف زن قرن سیزدهم و چهاردهم میلادی، اهل فرانسه بود.</content>
  </text>
  <text id="39986">
    <content>گل حفاری باعث می‌شود ستون گل حفاری به دیوار چاه فشار آورد و مانع ریزش آن شود.</content>
  </text>
  <text id="39987">
    <content>در بیشتر مواقع مبارک، بابا می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="39988">
    <content>دیروز بازار تهران به مناسبت ورود پرزیدنت آیزنهاور، رئیس‌جمهور آمریکا، تعطیل بود.</content>
  </text>
  <text id="39989">
    <content>او در آثار خود به شکل عمده‌ای بر نقل‌های سیدبن‌طاووس متکی است.</content>
  </text>
  <text id="39990">
    <content>وقتی نخستین جنگجویان عربی خود فلسطین مغلوب شدند و سپس لشکریان عربی شکست خوردند، ضعف روحیه اعراب اوضاع را بدتر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="39991">
    <content>این‌ها شمه‌ای از اخلاقیات رسول‌الله بود.</content>
  </text>
  <text id="39992">
    <content>محمدحسین خان، خواهرزاده حکیم محمدهاشم علوی خان شیرازی، طبیب مشهور قرن دوازدهم هجری است.</content>
  </text>
  <text id="39993">
    <content>من نمی‌دانم حقوقدان‌ها در باب مفهوم استقلال قوه قضاییه چه می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="39994">
    <content>در روزگاران پیش، تدریس به صورت شفاهی انجام می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39995">
    <content>او هم‌اکنون سرمربی تیم ملی فوتبال ساحلی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="39996">
    <content>بورن هیچ‌گاه ادعاء نداشته است که خالق سبکی خاص در حیطه تصویرسازی و کاریکاتور است.</content>
  </text>
  <text id="39997">
    <content>پیش‌شماره پنجاه و نه به پانصد و نود تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="39998">
    <content>بدین ترتیب او از ازدواج با دختر محروم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39999">
    <content>یک کاربرد دیگر آن، اینکه می‌توان آن را چماق و توپ و تفنگ و فشنگ کرد.</content>
  </text>
  <text id="40000">
    <content>صبور و بردبار بود و سخت‌ترین حوادث در اقیانوس عظیم وجود او، تلاطم ایجاد نمی‌کرد.</content>
  </text>
</textCollection>