<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="31801">
    <content>مجلس خبرگان، دایره اطلاع‌رسانی به مردم را باز کند.</content>
  </text>
  <text id="31802">
    <content>این صفا و خلوص بچه‌ها، ایشان را خیلی منقلب کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="31803">
    <content>سه هنر مکانی نقاشی، مجسمه‌سازی و رقص بودند و سه هنر زمانی موسیقی، تئاتر و ادبیات بودند.</content>
  </text>
  <text id="31804">
    <content>او سال‌ها به تدریس فلسفه و عرفان در دانشگاه‌ها همت گماشت.</content>
  </text>
  <text id="31805">
    <content>این دو به شکل دوجانبه رودرروی هم قفل جزر و مدی را تجربه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31806">
    <content>پرتره تنها یک عکس ساده نیست، بلکه نمایانگر افکار، اخلاق و خصوصیات فردی سوژه است.</content>
  </text>
  <text id="31807">
    <content>این راه‌پیمایی، بدون حادثه، به دعوت ائتلاف مخالفان برای تغییر انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="31808">
    <content>عینکم را از چشمانم برداشتم و با دستمال‌کاغذی تمیزی که توی جیب کتم داشتم آن را پاک کردم.</content>
  </text>
  <text id="31809">
    <content>سیگنال‌های خروجی از ماتریس تقویت شده و نهایتاً به آنتن‌ها تغذیه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="31810">
    <content>سپس برای تکمیل معلومات رهسپار مدینه شد و در آن‌جا به تحصیل حدیث و فقه پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="31811">
    <content>لباس‌ها و دست و صورت خیرالله گلی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="31812">
    <content>برخی افراد تازه‌وارد و خارجیان، برای حفظ تعادل، به قسمت لوله‌کشی توالت تکیه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31813">
    <content>فرامرز عزتی، هر دو گل هما را رقم زد و اکبر فراهانی تنها گل تیم بنیاد شهید را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="31814">
    <content>تفاوت محتوای ظاهری با پیام علنی مطالب تلویزیونی و با معنای مکتوم آن، معمولاً برجسته و نسبتاً شفاف است.</content>
  </text>
  <text id="31815">
    <content>طرح نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی به هنگام ازسرگیری مذاکرات دوجانبه به عرفات پیشنهاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="31816">
    <content>تنها به خاطر لطف و محبت یک دوست بود که پدر یاکوولف در چرخ گوشت تصفیه‌ها گرفتار نشد.</content>
  </text>
  <text id="31817">
    <content>جشن و میگساری سپاه محمود نیز کم‌کم دارد به بامداد پیوند می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="31818">
    <content>در یک نقطه‌ای ما را به رگبار بستند، بغل یک مدرسه بود.</content>
  </text>
  <text id="31819">
    <content>این مسابقه را ایرج نظری به کمک اسماعیل سفیری و علیرضا عبادی قضاوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="31820">
    <content>من در محضر امام بودم و هرکس که در محضر امام بوده، عشق امام به سیدالشهداء امری است ملموس.</content>
  </text>
  <text id="31821">
    <content>به عبارت دیگر، رئیس‌جمهور مظهر قدرت تصمیم‌گیری و نخست‌وزیر مظهر اقتدار اجرایی است.</content>
  </text>
  <text id="31822">
    <content>نخستین بخش این گزارش اختصاص به ضرورت رشد کمی و کیفی اخبار تلویزیون دارد.</content>
  </text>
  <text id="31823">
    <content>پلیس نیویورک، دو نفر را در منطقه بروکلین به ضرب گلوله از پای درآورد.</content>
  </text>
  <text id="31824">
    <content>او در آنجا به عنوان معلم هنر به تدریس نقاشی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="31825">
    <content>حدس می‌زنند در شبکیه، در حدود هفت میلیون مخروط وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="31826">
    <content>کارمندان یک وزارت‌خانه در فهرستی با میزان حقوق و شغلشان قرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="31827">
    <content>مصباح یزدی بارها تأکید کرده که ملاک دانستن رأی مردم، خلاف احکام اسلامی است.</content>
  </text>
  <text id="31828">
    <content>دالاس، نهمین شهر بزرگ در آمریکا و سومین شهر بزرگ در ایالت تگزاس است.</content>
  </text>
  <text id="31829">
    <content>ترکیب‌بندی تابلوهای او بر اساس زیباشناسی داستان رقم می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="31830">
    <content>هرچه به محیط شبکیه نزدیک‌تر می‌شویم، تعداد میله‌ها زیادتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31831">
    <content>پولونیم یک عنصر رادیواکتیو است که به دو شکل فلزی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="31832">
    <content>این باکتری عامل عفونت‌های خطرناک همچون مننژیت، عفونت خونی، ذات‌الریه و عفونت‌های گوش و از مهم‌ترین باکتری‌های کشنده اطفال است.</content>
  </text>
  <text id="31833">
    <content>قزاق‌های روسی به تحریک تزار آلکسی، سواحل گیلان را عرصه تاخت‌وتاز خود قرار داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="31834">
    <content>در سال‌های اخیر، ژنتیک مولکولی در صنایع گوناگون جایگاه منحصربه‌فردی پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="31835">
    <content>پس از مرگ اسکندر در بابل و تأسیس دولت سلوکی، این شهر تحت کنترل سلوکیان درآمد.</content>
  </text>
  <text id="31836">
    <content>پیش از برگزیدگی و رأی‌گیری، وصیت‌نامه سید روح‌الله خمینی خوانده شد.</content>
  </text>
  <text id="31837">
    <content>در ادامه با ورود تکنولوژی مدارات مجتمع، نویسه‌خوان‌ها نیز متحول شدند.</content>
  </text>
  <text id="31838">
    <content>اطلاعات بین‌المللی یک روزنامه دو زبانه فارسی و انگلیسی چاپ لندن و نیویورک است.</content>
  </text>
  <text id="31839">
    <content>نماینده برجسته این جناح در سطح مجتهدان تهران، حاج شیخ فضل‌الله نوری و در سطح مراجع نجف سید محمدکاظم طباطبایی یزدی بود.</content>
  </text>
  <text id="31840">
    <content>نخستین تصاویری که بشر از این گیاه خلق کرده، بیانگر حس انتزاع‌گرایی اوست.</content>
  </text>
  <text id="31841">
    <content>به طوری که ژنرال دوگل را پدر خود می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="31842">
    <content>وقتی مردی، یزید بعد از تو امیر مؤمنان است.</content>
  </text>
  <text id="31843">
    <content>پرتوی بسل، شامل امواج نوری است که در یک مخروط قرار گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31844">
    <content>ساختمان سینگر یک آسمان‌خراش واقع در منهتن در ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31845">
    <content>حمزه نیز همه شب با شمشیر بر گرد پیامبر می‌گشت، تا مبادا به پیامبر آسیبی برسد.</content>
  </text>
  <text id="31846">
    <content>از این رو یوسفعلی میرشکاک، حق ندارد تلخ و برهنه در منظر عام از فقر خود ندبه کند.</content>
  </text>
  <text id="31847">
    <content>حسن روحانی نیز به اجرای موج دومی از تنش‌زدایی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="31848">
    <content>این گنجینه سیصد میلیون دلاری درون یک جعبه فولادی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="31849">
    <content>دنبال ماشینی بودم که به سمت پایگاه برود.</content>
  </text>
  <text id="31850">
    <content>مدل جهان‌وطنی، افراد را بر دولت‌ها ترجیح می‌دهد و اغلب دولت‌ها را مشکل‌آفرین تلقی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31851">
    <content>چرا که سبک نگارش آن، نمونه خوبی از آثار منشیان قرن پنج هجری است.</content>
  </text>
  <text id="31852">
    <content>روسیه: ولادیمیر پوتین، رئیس‌جمهور منتخب روسیه، در نخستین ساعات بامداد دیروز وارد کی‌یف، پایتخت اوکراین شد.</content>
  </text>
  <text id="31853">
    <content>پرخونی‌ها و کوفتگی‌ها از اندام‌های مرکزی زایل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31854">
    <content>کوبا سه هزار تن شکر به ایران می‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="31855">
    <content>اسکیزوفرنی نوعی بیماری روانی است که با توهمات شنوایی، گسیختگی و آشفتگی افکار مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31856">
    <content>نرخ تورم در نوامبر یک هزار و نهصد و نود و هشت فقط یک درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="31857">
    <content>روی نیمکت کوچک که درست جا به جا نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31858">
    <content>این حق را نمی‌توان از طریق قرارداد و تعهد اسقاط نمود.</content>
  </text>
  <text id="31859">
    <content>راه مردم‌داری از توقیف مطبوعات به اتکای قوه قهریه و یا قوای دیگر نمی‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="31860">
    <content>کاج‌های مشابه با این دسته از کاج‌ها وجود دارند همچون کاج دریایی، کاج ترک و کاج جزایر قناری.</content>
  </text>
  <text id="31861">
    <content>نیروهای تحت امر او متهم به اعمال خشونت و سرکوب بی‌رحمانه علیه معترضین و مخالفین هستند.</content>
  </text>
  <text id="31862">
    <content>میزان بارندگی در امتداد ساحل کارائیب سنگین است، ولی ساحل اقیانوس آرام خشک‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="31863">
    <content>راه ورود به این مجموعه، از ضلع شرقی بخش قدیمی‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="31864">
    <content>داستان شیخ بهایی و پیش‌خدمتش؛ می‌دانید شیخ بهایی مرد فوق‌العاده‌ای بوده است.</content>
  </text>
  <text id="31865">
    <content>نامه امام حسین علیه‌السلام مثل درخشیدن برق و غرش رعد در آن روزگار سیاه و خراب‌آباد بی‌طپش بود.</content>
  </text>
  <text id="31866">
    <content>محمودی، رئیس شعبه هشتاد و پنج، ویژه رسیدگی به قاچاق کالای گمرکی تعزیرات حکومتی استان تهران.</content>
  </text>
  <text id="31867">
    <content>پروفسور مایکل هیلمن و پروفسور قانون پرور، استادان زبان و ادبیات فارسی در دانشگاه تگزاس هستند.</content>
  </text>
  <text id="31868">
    <content>گلشیری، سال‌ها در مناطق مختلف استان اصفهان با شغل معلمی زندگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="31869">
    <content>نقالی با موسیقی هم به نوعی ارتباط دارد.</content>
  </text>
  <text id="31870">
    <content>همین نکته ضرورت و لزوم تعریف و تحدید مفهوم اصلاحات را بیش از پیش نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="31871">
    <content>تیتوس با عتاب بر پسرش او را شرور می‌نامد و سپس او را می‌کشت.</content>
  </text>
  <text id="31872">
    <content>ضعیف نزد من گران‌قدر است تا هنگامی که حق او را بدو برگردانم.</content>
  </text>
  <text id="31873">
    <content>این کتاب، تاریخ عمومی در هشت روضه و روضه هشتم آن مربوط به شاهان صفوی است.</content>
  </text>
  <text id="31874">
    <content>وی نهمین مدیرعامل تاریخ باشگاه سپاهان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="31875">
    <content>اولین دیسک‌ها درون یک قاب پلاستیکی قرار می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="31876">
    <content>در اغلب موارد، علت سبز شدن موها غلظت بالای مس در آب لوله‌کشی و استخرهای شناست.</content>
  </text>
  <text id="31877">
    <content>تاریخچه پیشنهاد تزریق مرگبار به عنوان نوعی از اعدام، به اواخر قرن نوزدهم برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="31878">
    <content>این فیلسوف لیبرال، ضمن توجه به مزایای مدرنیته، آینده را کاملاً باز می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="31879">
    <content>وقتی معاویه مرد، جنبش و حرکت محسوسی در کوفه به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="31880">
    <content>مدت حقوق مادی سی سال از تاریخ پدید آوردن نرم‌افزار و مدت حقوق معنوی نامحدود است.</content>
  </text>
  <text id="31881">
    <content>اولین تجربه سکسی او با یک دختر در یک اردوی تفریحی بود.</content>
  </text>
  <text id="31882">
    <content>بنابراین قبل از شروع جوشکاری باید این‌گونه آلودگی‌ها را حذف نمود.</content>
  </text>
  <text id="31883">
    <content>صفحه شطرنج از خطوط عمودی و افقی ترکیب یافته که در تناسبی مساوی یکدیگر را قطع نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31884">
    <content>بیل کلینتون روز یکشنبه در لس‌آنجلس از طریق شبکه اینترنت این خبر را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="31885">
    <content>در واقع جهت‌گیری او به سوی سهولت و همواری سخن و سلوک است.</content>
  </text>
  <text id="31886">
    <content>برو کریک، شهرکی واقع در ایالت قلمروی شمالی در استرالیاست.</content>
  </text>
  <text id="31887">
    <content>وسایل توزیع‌کننده آب گرم در ساختمان، شامل شیرهای تکی و مخروط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31888">
    <content>وی در گذشته استاد دانشگاه آکسفورد و در حال حاضر استاد دانشگاه پیتزبورگ است.</content>
  </text>
  <text id="31889">
    <content>یافته‌های موجود عمدتاً شامل سفالینه‌هایی با نقوش هندسی و اشکال حیوانات است.</content>
  </text>
  <text id="31890">
    <content>این دو نظر باعث بروز شکاف در تصمیم‌گیری‌های ضد صدام، بین دولتمردان واشینگتن شد.</content>
  </text>
  <text id="31891">
    <content>شروع فعالیت فرهنگی حزب‌الله در شرق لبنان: دوره‌های فرهنگی و تبلیغاتی حزب‌الله در مرکز فرهنگی امام خمینی رحمةالله‌علیه در شهر بعلبک، شرق لبنان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="31892">
    <content>تحقیق، محیط آرام و امن و سالمی لازم دارد که هیچ‌گونه خط و خطوطی متضاد و متقابلی آن‌جا نباشد.</content>
  </text>
  <text id="31893">
    <content>گرگ فهمید که این صدا از نزدیک‌ترین بوته به گوش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="31894">
    <content>زمینه‌های کاری او عبارتند از انتشار نور سریع و نور آهسته، تصویربرداری کوانتومی، اندرکنش اپتیکی غیرخطی و مطالعه خواص اپتیکی غیرخطی مواد.</content>
  </text>
  <text id="31895">
    <content>دادگاهی در آلماتی قزاقستان سه نفر را به اتهام آدم‌خواری محاکمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="31896">
    <content>او کاتولیک بود و همین امر سبب محبوبیت او در نظر چارلز دوم و جیمز دوم شد.</content>
  </text>
  <text id="31897">
    <content>برای بهبود وضع پست و تلگراف کمیسیون‌هایی تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31898">
    <content>عمار، دوان دوان و باعجله دور گله گشت و دوباره گوسفندان اربابش را هی کرد.</content>
  </text>
  <text id="31899">
    <content>یعنی این، رأی تک نفره یک اهل قلم نیست، بلکه قولی است که جملگی برآن‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31900">
    <content>توسط یگان ویژه نیروی انتظامی، مانور رشادت در تهران اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="31901">
    <content>همچنین از فاضلاب و فلور طبیعی روده انسان، اسب و جوجه جدا شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31902">
    <content>او بزرگ‌ترین پسر ادوارد دوم و ایزابلای فرانسوی، دختر فیلیپ چهارم فرانسه، بود.</content>
  </text>
  <text id="31903">
    <content>قسمت عمده اطلاعات کسب‌شده با گوش چپ ابتداء به نیمکره راست و سپس از طریق جسم پینه‌ای به طرف چپ می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="31904">
    <content>وزارت انرژی آمریکا روز اول ژوئن مصادف با دوازده خرداد، متوجه این مسئله شد.</content>
  </text>
  <text id="31905">
    <content>ما فاصله‌ای بین خود و عشق خداوندی ایجاد می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="31906">
    <content>سید رضی، مردی ادیب، شاعر و سخن‌شناس بود که در عراق، زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31907">
    <content>این دانش شاخه‌ای از علوم زیستی و زیرشاخه گیاه‌شناسی برشمرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31908">
    <content>باید به مردم فرصت دهیم که در فضایی بدون التهاب و تبلیغ نادرست و فارغ از غوغاسالاری تصمیم بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="31909">
    <content>اینک بطری را به گونه‌ای در درون مخزن آب سیفون قرار دهید که مزاحم قطعات نشود.</content>
  </text>
  <text id="31910">
    <content>حمله عراق به مناطق مسکونی و غیرنظامی، از روز سوم جنگ ایران و عراق آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="31911">
    <content>خانه فرهنگ شهید اندرزگو، آموزش معرق را در ترم بهار امسال تدارک دیده است.</content>
  </text>
  <text id="31912">
    <content>همچنین وی خلیل طهماسبی، قاتل حاج‌علی رزم‌آرا، نخست وزیر سابق، از اعضای فدائیان اسلام را دستگیر و اعدام نمود.</content>
  </text>
  <text id="31913">
    <content>پدر او، موسی حمامی، از تاجران معروف بازار یزد بود.</content>
  </text>
  <text id="31914">
    <content>از بوشینگ ترانسفورماتورهای قدرت و رآکتورها نیز می‌توان جهت تعبیه ترانسفورماتور جریان استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="31915">
    <content>حوزه، باید کتاب و آدم و عالم و متدین و فکر و حرف تازه تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="31916">
    <content>پیشرفت در خصوص اصلاحات ساختاری نیز پیچیدگی‌های خاص خود را داشت.</content>
  </text>
  <text id="31917">
    <content>برای آخرین قشر سقف کاذب از انواع دیگر پوشش‌ها نیز استفاده می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="31918">
    <content>گرچه بروز برخی چالش‌های عمده و تغییر و تحولات و تعارضات سیاسی بعدی و برخی عملکردهای شخص ابوالحسن بنی‌صدر، بعدها موجب عزل بنی‌صدر شد.</content>
  </text>
  <text id="31919">
    <content>ما نباید توقع داشته باشیم که هر تماشاچی هر نوع فیلمی را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="31920">
    <content>حوله‌اش را از روی صندلی برداشت و رفت محکم روی در یخچال کشید.</content>
  </text>
  <text id="31921">
    <content>او می‌دانست که این طغیان دیر یا زود اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="31922">
    <content>قدیمی‌ترین چرخ سفالگری و کوره پخت سفال در جهان در شوش یافت شده است.</content>
  </text>
  <text id="31923">
    <content>تیم فوتبال منچستریونایتد انگلیس، ثروتمندترین باشگاه جهان، در امارات مدارس آموزش فوتبال دایر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31924">
    <content>علم هومیوپاتی را نیز می‌توان منسوب به او دانست.</content>
  </text>
  <text id="31925">
    <content>دانشگاه خلیج فارس رتبه نخست آزمون کارشناسی ارشد سال هفتاد و هشت را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="31926">
    <content>این دانشکده پس از دانشکده فنی شهید مهاجر، دومین دانشکده فنی و حرفه‌ای اصفهان است.</content>
  </text>
  <text id="31927">
    <content>تیم آرژانتین و پاراگوئه در پایان نود دقیقه تلاش، به تساوی یک بر یک رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="31928">
    <content>مادلین ماری، یک بازیگر پورنوگرافی، اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="31929">
    <content>سرپوش آبششی به طور مشهودی از پایه باله سینه‌ای جلوتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="31930">
    <content>ارتش صلیبی که به وسیله اسقف اعظم رهبری می‌شد می‌خواست جنگجویان بسیج را شکست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="31931">
    <content>روز شنبه همچنین شهرام حاجی‌وند در رشته دویست متر اسپرینت، سیزدهم شد.</content>
  </text>
  <text id="31932">
    <content>پس از دید علمی و تاریخی، جنگ را نمی‌توانیم جزء فطرت و سرشت بشر به حساب آوریم.</content>
  </text>
  <text id="31933">
    <content>کاست جدید خشایار اعتمادی: آلبوم جدیدی از خشایار اعتمادی با نام خاتون به‌زودی منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31934">
    <content>در اواخر سپتامبر، با قتل نماینده بریتانیا در منطقه گالیله، شورش اعراب دوباره شعله‌ور شد.</content>
  </text>
  <text id="31935">
    <content>بدیهی است که پیرو چنین قیاسی این عبارت چندان نامأنوس نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="31936">
    <content>او بنیان‌گذار و نخستین رئیس سازمان حفاظت محیط زیست ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="31937">
    <content>بسیاری از کودکان خردسال، نقاشی‌های آبستره را بر تصاویر واقع‌گرا ترجیح می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="31938">
    <content>بدین ترتیب، آنچه در تعارض با توسعه است، تغییر محسوسی نخواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="31939">
    <content>سعی کردم تضاد بین معلم و مفتش را در موسیقی مد نظر داشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="31940">
    <content>امیدی از شاگردان حکیم جلال‌الدین محمد دوانی است.</content>
  </text>
  <text id="31941">
    <content>لذا اینجا مقوله عرفانی عنایت و خذلان مطرح است و آن هم در زندگی این‌جهانی و نه عاقبت و روز واقعه.</content>
  </text>
  <text id="31942">
    <content>لیکن بعدها معلوم شد که همه این وعده‌ها توخالی است.</content>
  </text>
  <text id="31943">
    <content>هفت آسمان: سومین و چهارمین شماره فصلنامه تخصصی ادیان و مذاهب، هفت آسمان، ارگان مرکز مطالعات و تحقیقات ادیان و مذاهب منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="31944">
    <content>هنگام شروع گیم باید از قسمت راست زمین اقدام به زدن سرویس نماید.</content>
  </text>
  <text id="31945">
    <content>این هواپیما لحظاتی پس از برخاستن از باند فرودگاه در خارج از شهر لاپاز، سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="31946">
    <content>نتیجه، الیافی با استحکام بیشتر از فولاد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31947">
    <content>اعتراض به آراء کمیسیون مذکور باید در دیوان عدالت اداری مطرح و به طرفیت بخشداری مطرح گردد.</content>
  </text>
  <text id="31948">
    <content>برای او پیشنهادات ساخاروف یا یاکوولف و ظهور یک دو جین احزاب جدید در سراسر کشور کافی نبودند.</content>
  </text>
  <text id="31949">
    <content>از نظر این متکلم مسیحی، منبع و بنیان یهودیت، زمینی و پر از ستمگری است.</content>
  </text>
  <text id="31950">
    <content>در اقیانوس‌ها، هرچه به عمق فرومی‌رویم، فشار آب، افزایش و دمای آن کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="31951">
    <content>در عین حال از یاد نبرده‌ایم که روساخت اثر سمبولیستی است و ژرف‌ساخت آن اکسپرسیونیستی.</content>
  </text>
  <text id="31952">
    <content>از دیرباز پزشکان ماساژ، کف پا را مدخلی برای رسیدن به آرامش فکری می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="31953">
    <content>و ستمکار همواره چشم به راه کیفر کردار خویش است.</content>
  </text>
  <text id="31954">
    <content>اما سیاره‌ها و اقمار پس از مریخ، حاوی مقادیر قابل توجهی گاز هستند.</content>
  </text>
  <text id="31955">
    <content>این ترانه در آلبوم منشور قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="31956">
    <content>اخیراً شرکت سعی می‌کند شهرتش را به وسیله تأکید بر حل مشکلات کامپیوتری حفظ نماید.</content>
  </text>
  <text id="31957">
    <content>توضیحات بالا نشان می‌دهد که واج‌شناسی و نحو با هم در ارتباط‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31958">
    <content>وی قبل از انقلاب در رشته مهندسی معماری در مقطع کارشناسی ارشد، فارغ‌التحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="31959">
    <content>هرچند که مردم روستا به او تهمت می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="31960">
    <content>هیچ کس نمی‌توانست در برابر وسوسه افشای این کشف بزرگ عالم پزشکی مقاومت کند.</content>
  </text>
  <text id="31961">
    <content>این آلبوم به مناسبت ماه محرم با صدای محسن چاوشی، رضا صادقی، محمد علیزاده و مهدی یغمایی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="31962">
    <content>محفظه به وسیله سوخت جامد گرم می‌شد و بخار حاصل به یک چرخ هدایت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="31963">
    <content>آیت‌الله شبیری زنجانی در مسجد اعظم حسین‌آباد اصفهان بر پیکر او نماز خواند.</content>
  </text>
  <text id="31964">
    <content>بسیار پیچیده بود و بازنویسی هم واقعاً کمکی به آن نکرد.</content>
  </text>
  <text id="31965">
    <content>موجودی ملزومات: موجودی ملزومات در زمان خرید به عنوان یک نوع دارایی تلقی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="31966">
    <content>به این ترتیب، چندان تعجبی ندارد اگر فاصله بین تألیف دو فیلم‌نامه او، یعنی «تلما و لوئیز» و «چیزی برای گفت‌وگو» پنج سال شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="31967">
    <content>این شرف‌یابی یکی از غم‌انگیزترین صحنه‌هایی بود که در عمرم شاهد بودم.</content>
  </text>
  <text id="31968">
    <content>تأسیس ولایتی مقامات، که توسط استان، منطقه و بخش متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="31969">
    <content>جوان خوش‌لهجه اصفهانی، عطای مدال قهرمانی را به لقایش بخشیده و زیر بار ذلت و حقارت نرفته است.</content>
  </text>
  <text id="31970">
    <content>ساده می‌زیست، ساده می‌پوشید، و ساده سخن می‌گفت و می‌نوشت.</content>
  </text>
  <text id="31971">
    <content>وی پس از آن به تدریس در هاروارد، مکزیک و اوترخت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="31972">
    <content>با این حال نظرسنجی‌ها نشان می‌دهد چاوز از رقیب خود جلوتر است.</content>
  </text>
  <text id="31973">
    <content>نساجی بابکان، شرکت سهامی عام، چهارصد و سی کیلوگرم مواد مخدر در یزد، زاهدان و ری کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="31974">
    <content>قالب‌های نقد عرفی و مطبوعاتی، ناتوان از نقد علمی و قانونی احکام قضایی است.</content>
  </text>
  <text id="31975">
    <content>بابک بادکوبه مجری، بازیگر و تهیه‌کننده ایرانی تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="31976">
    <content>کلمه یا کلماتی را که در آخر مصراع‌ها عیناً بعد از قافیه تکرار شوند، ردیف می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="31977">
    <content>پس از بررسی‌ها و ارزشیابی‌های لازم، امر وجین صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="31978">
    <content>حکیم علی‌پور، در کنار فعالیت‌های ادبی به عکاسی نیز می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="31979">
    <content>چشم راست به علت داشتن شیشه سرخ نمی‌تواند تصویر سرخ و چشم چپ نمی‌تواند تصویر آبی را ببینید.</content>
  </text>
  <text id="31980">
    <content>توماس، بیس و گیتار می‌نوازد، او نواختن گیتار دست چپ را برای بازی در فیلم «پسر هیچ کجا» در نقش پاول مک کارتنی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="31981">
    <content>روزی سعدبن‌ابی‌وقاص با تنی چند در دره‌ای از دره‌های مکه، نماز می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="31982">
    <content>در نظم، چند قطعه و قصیده که در کتاب‌های لغت، تذکره‌ها و جنگ‌ها آمده است.</content>
  </text>
  <text id="31983">
    <content>این تکالیف باید اکثراً چنان باشند که موجب رشد نیروی کنجکاوی و قدرت تحقیق و تجسس او شوند.</content>
  </text>
  <text id="31984">
    <content>به عبارت نزدیک‌تر به فلسفه کانت، عمل بر اساس وظیفه و تکلیف ملی و نه عمل برای منافع شخصی.</content>
  </text>
  <text id="31985">
    <content>امیر سرتیپ لطفیان، فرمانده نیروی انتظامی کشور؛ سرتیپ دوم یوسف‌پور، نخستین فرمانده ناحیه انتظامی استان گلستان را معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="31986">
    <content>اکثر ساکنان چمخاله از جلالوند می‌باشند که گویش آنان کردی و لکی است.</content>
  </text>
  <text id="31987">
    <content>رفتم، ایشان را دیدم و از نزدیک با هم آشنا شدیم.</content>
  </text>
  <text id="31988">
    <content>زمان شکفتن شکوفه‌های ساکورا بر حسب مکان و نوع درخت با یکدیگر تفاوت دارند.</content>
  </text>
  <text id="31989">
    <content>طبق معمول به کبوده بازگشتیم و من از نو به مدرسه رفتم.</content>
  </text>
  <text id="31990">
    <content>هاشی موتو که هم‌اکنون عضو حزب حاکم لیبرال دمکرات است، پیش‌تر نیز طلسم راهیابی دوشیزگان به مجلس قانون‌گذاری ژاپن را شکست.</content>
  </text>
  <text id="31991">
    <content>او خیلی زود موفق شد به تیم ملی جوانان راه یابد.</content>
  </text>
  <text id="31992">
    <content>سنگ میزبان این اندیس، ماسه‌سنگ، شیل، کنگلومرا، شیل آهکی است و دیرینگی آن به دوران ژوراسیک می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="31993">
    <content>این ابهام و اجمال، بر قدرت جذب حوزه، تأثیرات منفی بر جای نهاده و می‌نهد.</content>
  </text>
  <text id="31994">
    <content>پس از فارغ‌التحصیل شدن، مدتی را در روزنامه ناتینگهام کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="31995">
    <content>مراسم تاج‌گذاری در اکتبر در چهلمین سال تولد شاه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="31996">
    <content>رئیس قوه قضاییه، همچنین ایجاد رقابت و نفی انحصار را از رموز موفقیت و رونق اقتصادی ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="31997">
    <content>این اهانت در آلمان یک گناه نابخشودنی بود.</content>
  </text>
  <text id="31998">
    <content>آقای خاجی پیش از این، مدیرکل امور خلیج فارس وزارت خارجه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="31999">
    <content>به منظور عضویت در اتحادیه اروپا، اجویت خواستار حذف مجازات اعدام در ترکیه شد.</content>
  </text>
  <text id="32000">
    <content>نخستین واحد نیروگاه دوم سد شهید عباسپور، سال آینده به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
</textCollection>