<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="9001">
    <content>وی آثار دکتر لطفی را به چهار دوره تقسیم کرد و ویژگی‌های هر دوره را توضیح داد.</content>
  </text>
  <text id="9002">
    <content>لذا چه در مشروطه و چه در قضایای قبل و بعد آن، ما ملت ایران چوب اشتباه حق و باطل را خوردیم.</content>
  </text>
  <text id="9003">
    <content>خانم دکتر صدای آن‌ها را می‌شنود و به اتاق انتظار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="9004">
    <content>جهان پیرامون و معاصر را می‌شناخت و با مبانی فرهنگ غرب و تمدن سکولار آشنا بود.</content>
  </text>
  <text id="9005">
    <content>اما برعکس، سرعت گاز ایجادشده از شیپوره‌های شکل سه، می‌تواند به عنوان یک سرعت مطلوب انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="9006">
    <content>این فیلم به زندگی ملکه الیزابت و به سلطنت رسیدن او می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="9007">
    <content>تکلیف بزرگی را که امروز به گردن ماست، باید درست بشناسیم.</content>
  </text>
  <text id="9008">
    <content>این نیز باید به بدترین مورد در کارنامه گشتاپو تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="9009">
    <content>به میمنت مصادف شدن یکصدمین سال تولد امام با هفدهمین سال تأسیس دانشگاه آزاد یزد، جشن ازدواج یکصد زوج دانشجوی این دانشگاه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="9010">
    <content>معلم متن رو داده بود به یکی از شاگردها که بخونه.</content>
  </text>
  <text id="9011">
    <content>نخستین نشانه‌ها و برخی مبانی چرخش پس از کانتی، برای اولین بار در فلسفه لایب‌نیتس تکوین یافت.</content>
  </text>
  <text id="9012">
    <content>این نیروها شامل گارد ساحلی، مرزبانان و نیروهای انتظامی داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="9013">
    <content>او به ویژه به منابع نفتی آذربایجان و شمال ایران توجه داشت.</content>
  </text>
  <text id="9014">
    <content>اولریش، ناتوانی در شکست دادن آرمسترانگ را دلیل افسردگی خود در سال بعد اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="9015">
    <content>سلام و درود خدا بر بسیجیان شهید و مظلوم تاریخ از هابیل تا آخرالزمان، در هر کجای زمین و در هر لحظه از زمان.</content>
  </text>
  <text id="9016">
    <content>شاید این بار معلم، نه از جیبش، که از گوشه‌ای چتری بیرون بیاورد و جایزه بدهد.</content>
  </text>
  <text id="9017">
    <content>در گروه ششم، در شهر بروکسل، دو تیم بلژیک و کرواسی پس از نود دقیقه تلاش، به تساوی بدون گل رضایت دادند.</content>
  </text>
  <text id="9018">
    <content>تردیدی نیست که در آن‌گونه مواقع قرآن مجید از شدت بر کفار و غلظت با آنان سخن گوید.</content>
  </text>
  <text id="9019">
    <content>بازداشت دانشجویان با اعتراض نهادهای حقوق بشر و فعالان سیاسی داخلی و خارجی و دانشجویان روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="9020">
    <content>پیش از آنکه به محتوای اصلی تاریخ آگاتانگغوس بپردازیم لازم است تا نگاهی به اوضاع سیاسی دوران پیش از آن افکنیم.</content>
  </text>
  <text id="9021">
    <content>اصولاً داستان‌نویسی به شکل امروزی در سطح جهان نیز چندان سابقه طولانی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="9022">
    <content>بقیه از صفحه دوی مادربزرگم که هر وقت سخن می‌گفت، تمثیلی، شعری یا خاطره‌ای به همراهش به میان می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="9023">
    <content>وحدت این نظام معنایی، وحدتی توتالیتر نیست، بلکه وحدتی است که با پلورالیسم فرهنگی و اختلافات فکری قابل جمع است.</content>
  </text>
  <text id="9024">
    <content>حقوق مالکیت و عدم تجاوز به طور نزدیکی به هم پیوسته‌اند زیرا آنچه تجاوز است به حقوق فرد وابستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="9025">
    <content>در چهل و شش کیلو، اخلاقی و سلیمانی از ایران با قطر، هند، ژاپن و قزاقستان شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9026">
    <content>مثل بیشتر نویسندگانی که می‌شناسم، ظاهراً هم به نوشتن عشق می‌ورزید و هم از آن نفرت دارید.</content>
  </text>
  <text id="9027">
    <content>متروی قزوین به تهران در امتداد متروی تهران به کرج و هشتگرد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="9028">
    <content>سرانجام با چرخش روزگار او متوجه شد تضعیف ما به دست خودش، چقدر برایش گران تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="9029">
    <content>به نظرم رسید که روند و روال بازجویی درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="9030">
    <content>هنگام عبور از کوچه‌ها، بوی خوش غذا از آشپزخانه‌های بعضی از منازل به مشام می‌رسید، بیشتر موجب ضعفمان می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9031">
    <content>بیشتر ظروف آشپزخانه آلومینیمی است و گوجه‌فرنگی هم که نقش اول را در این‌جا بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9032">
    <content>پس از محمد شاه پسرش ناصرالدین شاه به پادشاهی رسید و چهل و نه سال پادشاهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="9033">
    <content>موسیقی‌ای که روی فیلم گذاشته می‌شود، باید مطابق با موضوع فیلم‌نامه باشد.</content>
  </text>
  <text id="9034">
    <content>در دو کلمه هم‌جنس گاه جز معنی هیچ‌گونه تفاوتی ندارند و گاه علاوه بر معنی، در یک مصوت یا صامت با هم متفاوت‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9035">
    <content>در این سرقت میلیون‌ها تومان چک بانکی و وجه نقد مورد دستبرد قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9036">
    <content>عفونت در حیوانات از اهمیت خاصی برخوردار است چون یک حیوان آلوده، حیوانات دیگر را نیز آلوده می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="9037">
    <content>مجلس‌های قانون‌گذاری ایالت واشینگتن از دو مجلس نمایندگان و مجلس سنا تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="9038">
    <content>هر کارمند می‌تواند به هر مقداری که حقوقش اجازه دهد به جای وجه نقد، کوپن بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="9039">
    <content>مگر آن‌که بگوییم نقل ابراهیم، با واسطه بوده و با گذشت زمان، سلسله سند حدیث دچار کاستی شده است.</content>
  </text>
  <text id="9040">
    <content>در این دو کتاب سیر فلسفه از قدیم تا آخر قرن نوزدهم و مکتب‌های مختلف مورد بحث قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9041">
    <content>تحقیقات قبلی در مورد کم‌خوابی، تأثیر نامطلوب آن را فقط بر کار مغز نشان داده بود.</content>
  </text>
  <text id="9042">
    <content>ولی در عصر امام حسین علیه‌السلام پیشنهاد صلح نیست، بلکه سرگذشت بیعت تحمیلی و مقابله با شمشیر، مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="9043">
    <content>این منابع به روزنامه الشرق‌الأوسط گفتند: عربستان سالانه یک میلیارد ریال سعودی صرف نگه‌داری و اصلاح اتوبان‌ها می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9044">
    <content>محمد سعید پاشا ساختن کانال سوئز را که مقدر بود در زمان فرمانروایی پسرعمویش، خدیو اسماعیل پاشا، به پایان برسد، آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="9045">
    <content>با رشد جهشی نسبت به سال قبل امسال بیست میلیون دلار قطعات خودرو صادر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9046">
    <content>پس از کمی راه‌پیمایی دستور حمله صادر شد و ما به جاده آسفالته اهواز حمله کردیم.</content>
  </text>
  <text id="9047">
    <content>وسایل حمل و نقل در این شهر را اتوبوس‌های شهری، تاکسی شهری و تاکسی خصوصی تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="9048">
    <content>طراحی گرافیک، به صورتی که ما امروز می‌شناسیم، تا زمان انقلاب صنعتی یعنی قرن نوزدهم وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="9049">
    <content>امیدوارم با همکاری کارشناسان چاپ و متخصصان علوم مربوط به نور و رنگ و صاحب‌نظران، پیش از چاپ دیجیتال، موفق شوم قدم‌های بعدی را بردارم.</content>
  </text>
  <text id="9050">
    <content>آنگاه مرغ را از مایه خارج کنید و حدود دو تا سه دقیقه در فر با درجه کباب‌پز قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="9051">
    <content>میراث معماری سلجوقی در معماری دوره ایلخانی محفوظ ماند و تنها در گذر زمان تدریجاً اندک تغییراتی در آن به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="9052">
    <content>جیمز روبین، توضیح بیشتری درباره تصمیم دولت مسکو نداد و اتهام جاسوسی به دیپلمات آمریکایی را نیز رد نکرد.</content>
  </text>
  <text id="9053">
    <content>فریت بید، با اتلاف جریان الکتریکی فرکانس بالا در یک فریت، به عنوان فیلتر حذف‌کننده نویز فرکانس بالا عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9054">
    <content>همچنین دیپلم افتخار و گلدان حاوی نمونه کوچک درخت زیتون به نشانه صلح و دوستی به فیلم کاندیدا اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="9055">
    <content>حساسیت چشم، نسبت به امواج بیش از هفتصد و کمتر از چهارصد میلی‌کرون بسیار کم است.</content>
  </text>
  <text id="9056">
    <content>به زعم بنده، این‌ها حرفشان از هزاران کارشناس که صرفاً دارند تئوری ارائه می‌دهند، دقیق‌تر و ملموس‌تر و دل‌نشین‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="9057">
    <content>درگذشت فتحعلی شاه و سلطنت محمد شاه و ناصرالدین شاه: فتحعلی شاه در روز نوزده جمادی‌الآخر یک هزار و دویست و پنجاه در اصفهان وفات یافت.</content>
  </text>
  <text id="9058">
    <content>حضرت آیت‌الله خامنه‌ای، رهبر معظم انقلاب اسلامی، صبح امروز آقای پرویز مشرف، رئیس اجرایی دولت پاکستان را به حضور پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="9059">
    <content>برای مثال، در صحافی کتاب، کاغذ مصرفی به عنوان مواد اولیه تلقی می‌شود در حالی که نخ و چسب مصرفی جزء مواد غیرمستقیم طبقه‌بندی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="9060">
    <content>وی از فارغ‌التحصیلان دام‌پزشکی در سطح کشور برای تشکیل تعاونی خدمات دام‌پزشکی با استفاده از تسهیلات دولتی، دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="9061">
    <content>براساس این گزارش، مراسم سالروز رحلت حضرت زینب سلام‌الله‌علیها در بسیاری از مساجد و اماکن متبرکه کشور نیز برپا بود.</content>
  </text>
  <text id="9062">
    <content>وزیر دفاع آمریکا نیز اعلام کرد که آمریکا نیروی نظامی به جنوب لبنان اعزام نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="9063">
    <content>این نظریه با پیوستن به جرگه علوم طبیعی، جملگی پیوندها را با سنت‌های معرفت‌شناختی در فلسفه گسیخته است.</content>
  </text>
  <text id="9064">
    <content>پرچم سرخ، اغلب در ترکیب با دیگر نشان‌های کمونیستی و نام احزاب به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="9065">
    <content>موافقت‌نامه اجتناب از اخذ مالیات مضاعف که مکمل موافقت‌نامه تشویق و حمایت از سرمایه‌گذاری‌های خارجی است که سال گذشته در دوحه به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="9066">
    <content>حتی روشن‌فکرانی که به نحوی با جنبش حقوق بشر ارتباط داشتند، خیلی کم او را می‌شناختند.</content>
  </text>
  <text id="9067">
    <content>پیش از کشف باکتری، محققان بیماری را ناشی از رژیم غذایی نادرست می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="9068">
    <content>به همین دلیل به آن نرخ ارز با وزن تجاری هم می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="9069">
    <content>سخن‌گوی جبهه خلق، برای آزادی فلسطین از رفتار دادگاه ایران با جاسوسان رژیم صهیونیستی ستایش کرد.</content>
  </text>
  <text id="9070">
    <content>گروه‌های فیلسوفان، کشیشان، مدافعان حقوق بشر و گروه‌های مخالف سقط جنین هشدار می‌دهند که ما در مرز عصر جدیدی از بهسازی نژاد هستیم.</content>
  </text>
  <text id="9071">
    <content>میر شمس‌الدین، پدر میرداماد چون ملقب به داماد بوده است، پسر را میرداماد خواندند.</content>
  </text>
  <text id="9072">
    <content>رأی یک قاضی در واقع تلاشی است برای اعاده نظمی که به دلیل وقوع تخلف، در صورت اثبات، مخدوش شده است.</content>
  </text>
  <text id="9073">
    <content>خلاصه همه سر سفره می‌نشینند و چون سال تحویل شد، روبوسی می‌کنند و بزرگ‌ترها عیدی می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="9074">
    <content>آقای عبدالرحمن وحید، تا به حال جنجالی‌ترین مواضع را نسبت به حرکت‌های جدایی‌طلبانه ابراز داشته است.</content>
  </text>
  <text id="9075">
    <content>عده‌ای از جغرافی‌دانان، خوارزم را نیز جزء خاک خراسان بزرگ دانسته‌اند ولی بیهقی خوارزم را جدای از خراسان می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="9076">
    <content>در انتقاد و تمسخر کلیسای کاتولیک و ادیان به طور کلی شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="9077">
    <content>طرح مطالعات فنی اقتصادی پروژه تولید ویسکوز در ایران، به‌زودی توسط کارشناسان روسی تهیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9078">
    <content>چشمان ما این روزها منتظر تحولی نو است، تحولی که از عمق جان نشئت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="9079">
    <content>این نویسنده، بارها از منصب قضاوت عزل و دوباره قاضی شد و در اواخر عمرش، دیگر به تدریس مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="9080">
    <content>اسناد تکمیل‌شده حداکثر تا ساعت دوازده روز بیست و شش دوازده هفتاد و هشت تحویل گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9081">
    <content>این کارها موجب خشم پدرش، هرمز چهارم گشته، دستور می‌دهد غلام را به صاحب خانه ببخشند، اسب را بکشند، چنگ را بشکنند، و خانه را به صاحب خانه ببخشند.</content>
  </text>
  <text id="9082">
    <content>کتاب مقدس الهام‌بخش بسیاری از اندیشمندان ارمنی در خلق آثار ادبی، فلسفی و اخلاقی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9083">
    <content>در این فیلم نیز همانند فیلم‌های دیگر یانچو، به رابطه قدرت و سرکوب‌شوندگان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="9084">
    <content>البته در دنیا هیچ دولتی پرروتر و وقیح‌تر از رژیم آمریکا، سلطه و استکبار را آشکار نمی‌کند؛ اما این خصوصیت، مخصوص آمریکا هم نیست.</content>
  </text>
  <text id="9085">
    <content>وزیر خارجه آمریکا، کولین پاول و دیگر مقامات دولتی با مشرف دیدار نمودند.</content>
  </text>
  <text id="9086">
    <content>بنیاد فرهنگی آیدین دوغان، از سوی آیدین دوغان، سرمایه‌دار مشهور ترکیه و صاحب بزرگ‌ترین گروه رسانه‌ای دوغان، تأسیس شده است.</content>
  </text>
  <text id="9087">
    <content>ضابط دادگستری دارای مفهوم گسترده‌ای است که حتی طبق مقررات سابق، شامل تعدادی از قضات دادگستری؛ یعنی دادستان، دادیار و بازپرس نیز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9088">
    <content>به آن‌ها فرد جذابی نشان داده می‌شد که سرزنش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9089">
    <content>در سده‌های گذشته، رخدادها و حوادث متعددی از قبیل اشغال توسط عثمانی‌ها و روس‌ها را تجربه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9090">
    <content>پژوهش‌های معتبر به ما، اجازه می‌دهد که تاریخ این ارتباطات عمیق را حداقل تا شش قرن قبل از میلاد گسترش دهیم.</content>
  </text>
  <text id="9091">
    <content>او پس از اجازه از همسر و پسرش می‌خواست حکم خدا را اجرا کند.</content>
  </text>
  <text id="9092">
    <content>اما تلاش‌ها در جهت روی‌گردانی از گزینه سوسیالیست برای گورباچف غیرقابل‌تصور، نافهمیدنی، خیانتی آشکار و یک عمل ضدانقلابی مخفیانه بود.</content>
  </text>
  <text id="9093">
    <content>کیم یونگ سون، بلندپایه‌ترین مقام حزب حاکم کارگر کره شمالی است که تاکنون از سئول دیدن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9094">
    <content>او بعدتر نتیجه‌گیری کرد که انقراض انسان، بهترین راه حل برای مشکلات زیست‌محیطی است.</content>
  </text>
  <text id="9095">
    <content>مشی سیاسی این روزنامه نزدیک به حزب دموکرات عامیون بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9096">
    <content>او حتی یک جلد از اسناد و مدارک درباره پنتاگون را ویراستاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="9097">
    <content>این نام‌گذاری، سالروز ورود رضا به خراسان را یادآور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9098">
    <content>زنان گرچه از حقوق اجتماعی همچون صاحب ملک بودن بهره‌مند بودند ولی این امتیازات بسته به طبقه اجتماعی زن داشت.</content>
  </text>
  <text id="9099">
    <content>امروز رقبای آمریکا، مسکو و پکن به عنوان مراکز و اردوگاه دولت‌های سوسیالیستی نیستند.</content>
  </text>
  <text id="9100">
    <content>پس از قتل آتنا و بررسی تحقیقات، خودروی اسماعیل، مورد بازرسی قرار گرفت و چکی به نام مقتول کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="9101">
    <content>حدود نیمی از این خسارت، در نتیجه آتش‌سوزی‌ها و انفجار گاز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="9102">
    <content>اولین معبدی که مسقف بوده در زمان اردشیر دوم ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="9103">
    <content>سنگ خورشید در جنوب نروژ و در برخی جای‌ها در ایالات متحده یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9104">
    <content>خودکم‌پنداری، اولین مرحله نفی شخصیت و آغاز پیدایش هیجان و ناراحتی‌های جسمی و روانی است.</content>
  </text>
  <text id="9105">
    <content>مشکل، زمانی پیش می‌آید که سرخرگ‌های ناحیه ساق و ران پا تنگ و یا مسدود می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="9106">
    <content>به آدم‌های عصبانی‌مزاج و پیرها که دچار ضعف و ناتوانی شده‌اند، سالاد هویج بدهید و آن‌ها را تقویت کنید.</content>
  </text>
  <text id="9107">
    <content>وی از بدو ورود به مشهد با کمک مرحوم مهران، بنیان‌گذار ورزش خراسان به آموزش جوانان علاقمند به ورزش ژیمناستیک پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="9108">
    <content>علاوه بر این، در صورتی که نعل‌ها پهلوبه‌پهلو قرار داده شده بودند دسترسی به نعل‌های طرف داخل، میسر نبود.</content>
  </text>
  <text id="9109">
    <content>هواپیماهای رژیم صهیونیستی نیز با پروازهای بی‌وقفه در آسمان مناطق نزدیک به خط تماس، بر تشنج حاکم بر جنوب لبنان دامن زدند.</content>
  </text>
  <text id="9110">
    <content>حرف یک فیلسوف خارق‌العاده همچون ارسطو هرچقدر هم برای ما نامعقول باشد بایستی جدی گرفته شده و دلیل موافقت ارسطو با آن بررسی شود.</content>
  </text>
  <text id="9111">
    <content>با پیشرفت سرسام‌آور دنیای صنعت و تکنولوژی، علم ارگونومی نیز به‌سرعت راه پیشرفت و توسعه را در پیش گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="9112">
    <content>اما در مصر فانوس رمضان نماد بسیار منحصربه‌فرد و مشترک ماه مبارک رمضان برای مصری‌ها، مسلمانان و مسیحیان است.</content>
  </text>
  <text id="9113">
    <content>گمان می‌رود با پیام‌های شادباش نوروزی در پیوند باشد.</content>
  </text>
  <text id="9114">
    <content>روان‌کاوی، بیماری پرخاش شفاهی را تلفیقی از امیال متضاد خشن و ویژگی‌های وابسته به آن می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="9115">
    <content>مظنون، ادعای بی‌گناهی کرده و وکیل‌مدافع این مجموعه تلویزیونی را به عنوان وکیل خود استخدام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9116">
    <content>همه صفحات تکتونیکی، میدان تنش داخلی ناشی از تعاملات خود با صفحات مجاور و بارگیری یا تخلیه رسوبی دارند.</content>
  </text>
  <text id="9117">
    <content>اینجا است که گناه هم فال است و هم تماشا، هم لذت و کام‌جویی است و هم کمک به انقلاب مقدس نهایی.</content>
  </text>
  <text id="9118">
    <content>در هر واکنش اکسایش و کاهش اتم یا مولکولی الکترون از دست می‌دهد و اتم یا مولکولی دیگر الکترون جذب می‌کند کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="9119">
    <content>صفوف مسلمین به هم ریخت و تعدادی بسیاری از آنان غافلگیر شده و کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="9120">
    <content>حجم آب این دریاچه بنا به فصل، تغییرات بزرگی را به خود می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="9121">
    <content>اکثر پژوهشگران معتقدند که عیسی یک یهودی از ناحیه «جلیل» در شمال فلسطین بود که از او به عنوان یک معلم و شفابخش یاد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="9122">
    <content>بررسی علمی بر روی تاریخ آگاتانگغوس از سده هجدهم آغاز گشت، یعنی زمانی که ترجمه یونانی و ویرایش لاتین آن انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="9123">
    <content>آن‌ها مواد ضد اکسیدانی هستند که از نوعی تخریب سلولی جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9124">
    <content>مریم رجوی مخالف حجاب اجباری می‌باشد و در یکی از آخرین سخنرانی‌ها، او برای لغو حجاب اجباری فراخوان داد.</content>
  </text>
  <text id="9125">
    <content>وی در سن بیست سالگی شروع به یادگیری موسیقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="9126">
    <content>این نمایش تا تاریخ سی اسفند در سانس‌های صبح و بعدازظهر اجرا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9127">
    <content>رقابت‌های هندبال مردان المپیک دو هزار سیدنی، صبح امروز با برگزاری دو مسابقه پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="9128">
    <content>یعنی با افزایش سن به جای از بین رفتن ترس، تنها سبک ابراز آن تغییر یابد.</content>
  </text>
  <text id="9129">
    <content>علت این‌که چرا سلول‌ها به جای تک تک به طور دسته‌جمعی می‌ریزند، ناشناخته است.</content>
  </text>
  <text id="9130">
    <content>راست، ماهور، شور، بیات شیراز، همایون، سه‌گاه و چهارگاه، هفت مقام تشکیل‌دهنده این موسیقی هستند.</content>
  </text>
  <text id="9131">
    <content>ارسالی از مجتمع فرهنگی مسجد مهدیه کاشان: یادواره شهدای عملیات خیبر و بدر، لشکرهای بیست و هفت محمد رسول‌الله - صلی‌الله‌علیه - و ده سیدالشهداء - علیه‌السلام - در تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="9132">
    <content>به علاوه ششصد تا نهصد گونه پرنده دیگر نیز به زودی به این فهرست اضافه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="9133">
    <content>گفته می‌شود خواهرزاده محمود احمدی‌نژاد است، اما احمدی‌نژاد خود این موضوع را تکذیب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9134">
    <content>اگر داروهای رقیق‌کننده خون مصرف می‌کنید بدون مشورت با پزشک، سیر به مقدار زیاد مصرف نکنید.</content>
  </text>
  <text id="9135">
    <content>مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، کانون این زلزله را در حدود ده کیلومتری جنوب شهرستان مشکین‌شهر ثبت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9136">
    <content>بدین ترتیب مقدار آب مصرفی در هر منطقه، اندازه مخازن برج‌های آب را تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9137">
    <content>اگر به او چیزی می‌گفتم، جز با استناد به مواد آن دفترچه پاسخم را نمی‌داد.</content>
  </text>
  <text id="9138">
    <content>از سویی، بیش از سی هزار تن از بانوان محجبه ترکیه، علیه ممنوعیت حجاب، اقامه دعوی کردند.</content>
  </text>
  <text id="9139">
    <content>هنگام ورود و خروج بازیکنان تیم مالدیو به زمین، تماشاگران آن‌ها را یک‌صدا تشویق می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="9140">
    <content>کارشناسان، ارزش تقریبی اموال مسروقه را دویست و پنجاه میلیون ریال برآورد کردند.</content>
  </text>
  <text id="9141">
    <content>مثل اکسیژن و هیدروژن تقریباً نود و یک عنصر در طبیعت یافت می‌شود که هریک، اتم خاص و ویژگی‌های منحصربه‌فرد خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="9142">
    <content>یکی از تالارهای آن مخصوص قطعات خط است و در آن نمونه‌هایی نفیس از خطوط کوفی، نسخ، ثلث و ریحان و تعلیق، نستعلیق و شکسته فراهم آمده است.</content>
  </text>
  <text id="9143">
    <content>وزارت کشور طرح تعویض پلاک خودروها را فعلاً در حد فاز صفر قبول دارد و فازهای بعدی آن باید به تصویب این وزارت‌خانه برسد.</content>
  </text>
  <text id="9144">
    <content>این تصمیم الزاماً در مفهوم اخراج و محروم کردن کارگران عرب از استخدام در مؤسسات و مراکز تجارتی یهودیان بود.</content>
  </text>
  <text id="9145">
    <content>در ضمن در بخش گرمسیری استان، درختان خرما و مرکبات وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9146">
    <content>ورزشکاران جانباز و معلول کشور در رقابت‌های پارالمپیک سیدنی شرکت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="9147">
    <content>جایزه بهترین موسیقی جشنواره، به سید محمد میرزمانی به خاطر موسیقی فیلم شوکران اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="9148">
    <content>فاصله آن حصار تا جیحون در حدی بود که سنگ‌های منجنیق‌های مغول‌ها و نیز تیرهای کمان‌های مغول‌ها به آن حصار نمی‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="9149">
    <content>خطاب وجدانی بدون واسطه در محل قبول و پذیرش قرار گرفته و از استدلال و تفهیم فرهنگی و فنی بی‌نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="9150">
    <content>اگر دوستی لطفی کرده و طلب پول کند، دوستی تضعیف شده و یا از بین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="9151">
    <content>درک صحیح از آینده بدون توجه به این‌که زندگی محرومان چقدر بهبود خواهد یافت، میسر نیست.</content>
  </text>
  <text id="9152">
    <content>امیدوارم با سبک شدن کارها و به قول معروف روی غلتک افتادن امور دانشکده، از کار بازیگری هم عقب نمانم.</content>
  </text>
  <text id="9153">
    <content>او نیز مانند دایی‌ام موجود یک کتابی بود، یعنی علاوه بر قرآن و مفاتیح‌الجنان، فقط کلیات سعدی را داشت.</content>
  </text>
  <text id="9154">
    <content>به معنای ساده‌تر، ما خشکبار خودمان را به ارزان‌ترین قیمت صادر می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="9155">
    <content>روزنامه ایران نو، پس از فتح تهران و در دوره دوم مشروطه، ارگان رسمی حزب عامیون یا حزب دموکرات بود.</content>
  </text>
  <text id="9156">
    <content>وی گفت، این کلاس‌ها شامل شعرخوانی، داستان‌نویسی، تئاتر رایانه، عکاسی و فیلم‌برداری، فیلم‌نامه‌نویسی، طراحی، نقاشی و خوش‌نویسی، معارف، آموزش قرآن و نهج‌البلاغه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="9157">
    <content>زخم معده که نوعی زخم مخاطی جدار معده است، سالانه پنج میلیون نفر را در آمریکا مبتلاء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="9158">
    <content>زنی که اگر مرد بود به جای رسول‌الله بود.</content>
  </text>
  <text id="9159">
    <content>دستشان را می‌بوسیدیم، احترامشان می‌کردیم و از ته دل، به آن‌ها محبت می‌ورزیدیم.</content>
  </text>
  <text id="9160">
    <content>سیراف، بندر طاهری که مجموعه بزرگی است از حمام، کاروانسرا، کوره سفال‌پزی، قبرهای سنگی و آرامگاه‌های گروهی و مسجدی از قرن هفتم هجری.</content>
  </text>
  <text id="9161">
    <content>عمده دلیل این مخالفان، مخالفت این نظریه با اجماع فقهاء چه در زمان گذشته و چه در حال حاضر بود.</content>
  </text>
  <text id="9162">
    <content>دیگر از اینجا الی پطروفسکی آبادی ندارد، مگر سه چاپارخانه که اسب عوض شد و این چاپارخانه‌ها هم آبادی بسیار کم مختصری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="9163">
    <content>این روند با تأکید بر احساساتی همانند ترس، وحشت، بیم و هراس و آشفتگی صورت می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="9164">
    <content>سپس با عملیات گوگردزدایی و نمک‌زدایی این نفت را برای جذب به پالایشگاه‌های داخلی فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="9165">
    <content>در حقیقت، تغذیه خونی قسمت زیادی از لوب پیشانی از طریق شریان مغزی پیشین انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9166">
    <content>وی مبلغ رسمی بنی‌امیه بود و اشعار زیادی درباره آنان سروده است.</content>
  </text>
  <text id="9167">
    <content>با این وجود انرژی قابل استخراج به صورت کار، کاهش یافته و آنتروپی افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="9168">
    <content>سرویس اقتصادی قیمت خودرو در ایران بالاست و در بلندمدت باید به نصف تقلیل یابد.</content>
  </text>
  <text id="9169">
    <content>وقتی من این شغل را گرفتم، نمی‌دانستم ایتالیایی‌ها چقدر با ایتالیایی‌ها تفاوت دارند.</content>
  </text>
  <text id="9170">
    <content>خداوند به آنان فرصت نداد و آن‌ها را با عزت و قدرت مجازات کرد.</content>
  </text>
  <text id="9171">
    <content>ساختمان مقبره عطار به همت امیرعلیشیر نوایی، همدرس، ندیم و مشاور سلطان حسین میرزای بایقرا، وزیر گورکانی، بنا گردید.</content>
  </text>
  <text id="9172">
    <content>اما هرچه می‌کوشد پولی به دست نمی‌آورد و حتی یک کبریت هم نمی‌تواند بفروشد.</content>
  </text>
  <text id="9173">
    <content>هرکس که نخواهد این حقیقت را پذیرا شود لاجرم به دامن فتنه ترور پناه می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="9174">
    <content>بارش برف سنگین سبب شکستن برخی درختان در سطح شهر و باغ‌ها و کندی عبور و مرور وسایط نقلیه شد.</content>
  </text>
  <text id="9175">
    <content>علیرضا بختیاری، صاحب‌امتیاز و مدیرمسئول این نشریه است و محمد طاهری سردبیری آن را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="9176">
    <content>هر کتابی را باز کنی، این مطلب را می‌بینی.</content>
  </text>
  <text id="9177">
    <content>این امر بر نیاز به تصفیه بسیار دقیق، پیش از تقویت فشار تأکید می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="9178">
    <content>او نخستین شخص آمریکایی بود که به سمت استادی یک کالج دانشگاه آکسفورد رسید.</content>
  </text>
  <text id="9179">
    <content>سهام این بانک در بازار بورس اوراق بهادار بمبئی، بورس ملی هند و بازار بورس نیویورک معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="9180">
    <content>اسب‌های یگان ویژه نیروی انتظامی از نژادهای ترکمن، عرب، کرد و دو اسب از نژاد انگلیسی است.</content>
  </text>
  <text id="9181">
    <content>افرادی که ناراحتی‌های کلیوی و کبدی شدید دارند، از مصرف برگ کنگر پرهیز کنند.</content>
  </text>
  <text id="9182">
    <content>در باسیل کولی، بخش کوچک، کشیده و دارای قسمتی متراکم و پیچیده است.</content>
  </text>
  <text id="9183">
    <content>او تدریس خود را در شهرهای آیدین و قونیه ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="9184">
    <content>ایوان چهارم، معروف به ایوان مخوف، نخستین حاکم مسکو بود که خود را تزار نامید.</content>
  </text>
  <text id="9185">
    <content>دنی کوت تاکنون جوایز متعددی از جشنواره‌های لوکارنو، برلین، نامور بلژیک و مکزیک دریافت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="9186">
    <content>در مورد شغال، افسانه‌های بسیاری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="9187">
    <content>در ادامه این جلسه، سپس توسط هوشنگ اقبال، معاون دادستان نظامی، متن کیفرخواست به شرح زیر قرائت شد.</content>
  </text>
  <text id="9188">
    <content>علم ترکیب نغمات، مربوط به صداهای موسیقی و علم اوزان، مربوط به زمان‌هایی که صداهای یک نغمه را از یکدیگر جدا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="9189">
    <content>باید این روحیه حب به علم، حب به تحقیق، عشق به اصل فراگیری و تحقیق را در دانشجویان تزریق کرد.</content>
  </text>
  <text id="9190">
    <content>اگر به پولی برخورد شد که مشخص نبود، از اموال خودم محسوب نگردد.</content>
  </text>
  <text id="9191">
    <content>محمد روشن نیز بر لزوم دستگاهی بودن پاره‌ای لغات، نظیر واژگان مربوط به نان و نان‌پزی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="9192">
    <content>این فیلم‌ها با همکاری مشترک سید ضیاءالدین دری، علی معلم و بهروز افخمی تهیه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="9193">
    <content>قطعه افسار برنزی لرستان در اصل دو تکه بوده که توسط یک قطعه صلیبی‌شکل از ناحیه سوراخ وسط قطعه به هم وصل می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="9194">
    <content>منابع پلیس در مانیل می‌گویند: در دو هفته اخیر چهار بمب در مانیل منفجر شده است.</content>
  </text>
  <text id="9195">
    <content>در سال اول پروسترویکا، یاکوولف در به کار بردن واژگان و اصطلاحات خود خیلی دقیق بود.</content>
  </text>
  <text id="9196">
    <content>منصور، دفترچه‌ای از جیب بیرون می‌آورد و احمد در آن با خودکار منصور، آدرسش را می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="9197">
    <content>قاسم خان پس از بازگشت عباسقلی خان نخست به سمت وزیر مقیم و سپس وزیرمختار در روسیه ماند.</content>
  </text>
  <text id="9198">
    <content>سرانجام آلبرت اینشتین از سوی مجله تایم به عنوان شخصیت قرن بیستم اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="9199">
    <content>در بازی‌های یکشنبه‌شب همچنین زاراگوزا، دو بر صفر تیم رئال سوسیداد را شکست داد و سلتاویگو با یک گل از سد تیم مایورکا گذشت.</content>
  </text>
  <text id="9200">
    <content>در آن لحظات برای جمشید کاشانی مسلم شد که قاضی‌زاده رومی در دعوت او به سمرقند نقش بسزایی داشت.</content>
  </text>
</textCollection>