<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="8001">
    <content>به هنگام ظهر، بوی طبخ انواع غذاهای ایرانی فضای این مکان‌ها را پر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="8002">
    <content>در سریال «جاودانه»، سلطانی نقش دکتری را بازی می‌کند که سال‌ها جبهه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="8003">
    <content>نام اتومبیل‌های این کمپانی، از نام راننده موفق سوئیسی، لوئیس شورولت، گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="8004">
    <content>عوامل برنامه؛ دانیال حکیمی، سیما تیرانداز، مینا جعفرزاده، محمود جعفری، رؤیا امامی، اتابک نادری، آرزو آخری، مریم مقبلی از بازیگران این سریال هستند.</content>
  </text>
  <text id="8005">
    <content>وی گفت از اینکه در هواپیمای مذکور بمب اتمی وجود داشته، اطلاعی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8006">
    <content>در واقع این نوع موشک‌ها فاقد موتور مجزا بوده و کل بدنه، نقش موتور یا اتاقک احتراق موشک را بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8007">
    <content>همچنین عبدالرحمن زاهد، مسئول امور خارجی و محمد اعظم، معاون مسئول امور معادن طالبان، برای گفت‌وگو با شیخ مرادف، وارد اسلام‌آباد شدند.</content>
  </text>
  <text id="8008">
    <content>احمد می‌خواهد حرفی بزند که ناگهان چشمش به تابلوی سکوت می‌افتد و ساکت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8009">
    <content>این نوع لقاح در ماهی‌ها و دوزیستان است و فقط در آب امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="8010">
    <content>کاربرد تاریخی این لقب به علامه حلی، فقیه قرن هفتم هجری اشاره دارد و تا قرن چهاردهم این لقب تنها مختص وی بود.</content>
  </text>
  <text id="8011">
    <content>آنچه که با چشمت ببینی حق است، و چه‌بسا با گوش خود چیزی بشنوی که بیشترش واقعیت نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="8012">
    <content>بعدها نروژ اولین کشور اروپا بود که سیستم تلفن همراه خودکار را تهیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="8013">
    <content>اعراب دوران بنی‌امیه، در حفظ نژاد خود می‌کوشیدند و به غیر عرب و موالی، زن نمی‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="8014">
    <content>نسبت دادن چنین صفاتی به خداوند متعال از نظر موسی علیه‌السلام کفر و یاوه‌گویی است.</content>
  </text>
  <text id="8015">
    <content>خیام حدود هشتاد و یک سال در اصفهان به سر برد.</content>
  </text>
  <text id="8016">
    <content>حزب چپ ائتلاف یونان، ضمن محکوم کردن این تصمیم، اعلام کرد که این تصمیم، نه‌تنها مخالف قوانین سازمان ملل متحد، بلکه مخالف قوانین یونان نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="8017">
    <content>بدیهی است اگر همین فرد در حرفه پزشکی مشغول به کار شود، قطعاً نیروی متعهدی محسوب نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="8018">
    <content>در این روستا برق، تلفن و دو مسجد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="8019">
    <content>درست به همین دلیل پوشکین قطعاتی از طنز تلخ و انتقاد گزنده را نثار اشراف و سبک زندگی آن‌ها می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8020">
    <content>سیر جوشانده: سه حبه سیر خرد کنید و آن را با کمترین درجه حرارت در ظرفی به مدت بیست دقیقه بجوشانید.</content>
  </text>
  <text id="8021">
    <content>او پس از ورود به شهر با طغیان ویروس تی در شهر راکون روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="8022">
    <content>آقای دکتر حمید دهباشی، تدریس ادبیات فارسی را در این بخش به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="8023">
    <content>میخائیل گورباچف، آخرین رهبر اتحاد شوروی سابق، ضمن هشدار نسبت به خطر تجزیه کشور، از تلاش پوتین برای تقویت نظم و مسئولیت در روسیه، شدیداً حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="8024">
    <content>آتش‌سوزی در دو کارگاه تولیدی، هفده میلیون ریال زیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="8025">
    <content>درخواست آچه برای استقلال، نخستین بحران دولت عبدالرحمان وحید به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="8026">
    <content>در میدان عمل و تقوا، امام بزرگوار، استاد بی‌بدیل اخلاق در عصر خویش بود.</content>
  </text>
  <text id="8027">
    <content>اژدهای صورتی که هنوز دلش برای پیراهن سبز خال‌دار با آستین پف‌دار و یقه توری و دکمه طلایی کباب بود، قبول کرد و رفت.</content>
  </text>
  <text id="8028">
    <content>بعد از افاغنه نوبت به سیک‌ها رسید و کشمیر به مدت بیست و هفت سال تحت سلطه سیک‌ها قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8029">
    <content>باید متوجه باشیم که آن‌که به عهده گرفته، الله است و نه یک مخلوق.</content>
  </text>
  <text id="8030">
    <content>واکسیناسیون کارکنان بهزیستی استان کرمانشاه: پانصد تن از کارکنان بهزیستی استان کرمانشاه علیه بیماری هپاتیت واکسینه شدند.</content>
  </text>
  <text id="8031">
    <content>البته روشن است، که منظور از این گونه احادیث، صرف تلاوت قرآن نیست که نتیجه ضعف اهل ایمان است.</content>
  </text>
  <text id="8032">
    <content>چپ از صحنه خارج شد و جناح موسوم به راست، مجلس چهارم را به طور کامل به دست گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8033">
    <content>مارمولک توکای، خاکستری و قرمز است و دارای نقطه‌های متمایل به سفید است.</content>
  </text>
  <text id="8034">
    <content>این مرکز به همراه هجده روستای مجاور خود، بخش عطاملک را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="8035">
    <content>این مرحله، یک مرحله برزخ یا بینابینی است که حد فاصل بین مرحله شکل‌بندی‌های راکد ادراکی و بروز عملیات عینی است.</content>
  </text>
  <text id="8036">
    <content>مشخصه شیوه او استدلال منظم و مستقل ناشی از بینش فقهی خود و چشم‌پوشی از آرای عالمان پیشین بود.</content>
  </text>
  <text id="8037">
    <content>کوروش یغمایی، فرهاد و فریدون فروغی در کشور ماندند تا وزارت فرهنگ و ارشاد فعالیت آن‌ها را ممنوع کند.</content>
  </text>
  <text id="8038">
    <content>نادر، تحصیلات ابتدایی و متوسطه را در مشهد به پایان برد.</content>
  </text>
  <text id="8039">
    <content>همچنین در داخل یکی از اتاق‌ها، تعدادی لوح گلی با خط میخی بابلی به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="8040">
    <content>وی از رهبران انقلاب فیلیپین بود و اعلامیه استقلال فیلیپین را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="8041">
    <content>سپاه همچون حضرت اباالفضل‌العباس - علیه‌السلام - که مطیع محض رهبر و امام خویش بود و به منزله بازوی امام حسین - علیه‌السلام - محسوب می‌شد، بازوی مقام عظمای ولایت و رهبر بزرگوار خویش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8042">
    <content>آقای ابوالفضل جلیلی گفت: «من حاضرم در تمام مسائل با شما همکاری کنم؛ چقدر جو خوب و دوستانه و جدی‌ای دارید؛ این جمع به یک جایی می‌رسد؛ این جمع به هدفش می‌رسد.»</content>
  </text>
  <text id="8043">
    <content>ایلیاد، که طول جنگ را ده سال ذکر می‌کند، از اختلاف بین آگاممنون و آشیل سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="8044">
    <content>در این نشست، سخنرانی‌هایی نیز توسط متخصصان و استادان بیوتکنولوژی ارائه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="8045">
    <content>نوعی از این گل به نام سوسن چلچراغ، تنها در داماش استان گیلان و لنکران جمهوری آذربایجان می‌روید.</content>
  </text>
  <text id="8046">
    <content>و جالب این‌جاست که این حروف مقطعه یا حروف نورانی درست نصف حروف بیست و هشت گانه عربی را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8047">
    <content>فکر کردم دزدی که داخل اتاق بوده حساب عمو جان را رسیده و حالاست که بیاید سراغ من.</content>
  </text>
  <text id="8048">
    <content>از یک سو، با تبلیغ، به عنوان یک علم ویژه و فن خاص ناآشناست، از تکنیک‌های جدید تبلیغات بی‌خبر است، از علوم جدید دخیل در تبلیغ بی‌اطلاع است.</content>
  </text>
  <text id="8049">
    <content>شب‌ها دختران در اردوگاه از مشکلات دوره بلوغ می‌گویند، سیگار می‌کشند و از آشپزخانه غذا می‌دزدند.</content>
  </text>
  <text id="8050">
    <content>در کنار تحصیل، نقش تحقیقات، نقش فوق‌العاده مهمی است که باید مسئولان به آن بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="8051">
    <content>حضورشان در لشکر ده در سال شصت و شش و در هنگام عملیات بیت‌المقدس دو و چهار و والفجر ده بود.</content>
  </text>
  <text id="8052">
    <content>مخصوصاً فیلم‌سازی که خودش متن می‌نویسد، عادت می‌کند هر موقع که دارد می‌نویسد، شکل‌های اجرایی‌اش را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="8053">
    <content>پس از دوران تبعید، هنوز در معبد یهوه در اورشلیم چندخدایی پنهان در بین سران قوم اسرائیل رایج بود.</content>
  </text>
  <text id="8054">
    <content>بهترین تریاک ایران که بعدها به «تریاک سناتوری» شهرت یافت در ماهان کرمان کشت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="8055">
    <content>هر عملی که به التهاب دامن بزند، به نفع مجموعه جامعه و نظام نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="8056">
    <content>با استفاده از تکنیک مشاهده و مصاحبه و به کمک فرم اطلاعاتی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8057">
    <content>اقتصاد شهرستان میناب، بر کشاورزی و دامداری، ماهیگیری و صنایع دستی مانند حصیربافی و گلابتون‌دوزی استوار است.</content>
  </text>
  <text id="8058">
    <content>این فشار در مقایسه با فشار باد خیلی مداوم و یکنواخت است.</content>
  </text>
  <text id="8059">
    <content>یاکوولف در اتاوا زبان انگلیسی خود را بهبود بخشید و در کتاب‌ها، مقالات و فرهنگ عامه اطراف خود غرق شد.</content>
  </text>
  <text id="8060">
    <content>بهروز افخمی نیز از ردیف بیست و یکم به بیست و چهارم رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="8061">
    <content>بعضی وقت‌ها بازیکنان امتیاز را به طور مساوی تقسیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="8062">
    <content>برای شناسایی کانی‌ها از خواص فیزیکی و خواص شیمیایی و خواص نوری آن‌ها کمک می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="8063">
    <content>وی نوشته‌های آتی خود را وقف مقالاتی زینت‌نیافته در باب تئوری سیاسی و اجتماعی نمود.</content>
  </text>
  <text id="8064">
    <content>شهرستان اراک با وسعتی حدود سه هزار و پانصد و شش کیلومترمربع، مرکز استان مرکزی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8065">
    <content>پسرعموی او، امیرخسرو، در کابینه‌های جعفر شریف‌امامی و غلامرضا ازهاری به وزارت امور خارجه ایران رسید.</content>
  </text>
  <text id="8066">
    <content>بیش از هشتاد درصد منواکسید کربن موجود در هوا ناشی از حرکت وسایل نقلیه موتوری است.</content>
  </text>
  <text id="8067">
    <content>دور تپه را برج و باروی آن محصور کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8068">
    <content>یک اتحادیه اروپایی به تعقیب منافع اقتصادی و سیاسی آلمان در اروپا و جهان مشروعیت می‌بخشید.</content>
  </text>
  <text id="8069">
    <content>توجه کنید که در یک مجموعه، جابه‌جایی عناصر و نوشتن اعضای تکراری، تأثیری در خواص مجموعه ندارد.</content>
  </text>
  <text id="8070">
    <content>در این اپراها انواع باله‌های کلاسیک و اپراهای ترکیبی کلاسیک و مدرن اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8071">
    <content>تجربه رویکردهای مختلف خلع سلاح نشان داده که رهیافت منطقه‌ای مبنی بر ایجاد مناطق عاری از سلاح‌های هسته‌ای مکمل رهیافت خلع سلاح جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="8072">
    <content>اگرچه پس از آن نیز اخباری مبتنی بر عدم تعطیلی کامل بازداشتگاه کهریزک از سوی رسانه‌ها منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="8073">
    <content>آن‌ها به دلیل عدم تدبیر کافی در محیط‌های نامناسب به اعتیاد، فحشا، انحراف جنسی و سرقت کشانده می‌شوند و حتی در موقع خشم و غضب مرتکب ضرب‌وجرح و قتل هم می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="8074">
    <content>تواضع، وفای به عهد و مشارکت، از مهم‌ترین لوازم اخلاقی تحقق گفت‌وگوی تمدن‌ها در عرصه سیاست و روابط بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="8075">
    <content>با توجه به سرمای طاقت‌فرسای دره پنج‌شیر، این آوارگان اکنون نیاز به وسایل گرمازا و لباس‌های گرم دارند.</content>
  </text>
  <text id="8076">
    <content>کمیسیون تثبیت قیمت‌ها نظر داده است که به نرخ‌های موجود عمل نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8077">
    <content>جنگ‌های او با آل بویه، به شکست انجامید و تقاضای کمک از نوح‌بن‌نصر سامانی نیز بی‌نتیجه ماند.</content>
  </text>
  <text id="8078">
    <content>ترابری در نای‌روبی از جمله پروژه‌های نه‌چندان توسعه‌یافته این پایتخت آفریقایی است.</content>
  </text>
  <text id="8079">
    <content>رئیسه بسیار گیرا و جذاب بود و نیز فکر می‌کنم گورباچف بعداً به زیرکی و هوشمندی فوق‌العاده او پی برد.</content>
  </text>
  <text id="8080">
    <content>بدین سان، عمق فضای تصویری بیش از پیش کاهش یافت؛ اشیاء یا پیکرها نیز تقریباً غیرقابل تشخیص شدند، بدون آن‌که کیفیت ملموس و واقعی‌شان را از دست بدهند.</content>
  </text>
  <text id="8081">
    <content>خانواده آن‌ها در اصل ریشه‌ای آلمانی، انگلیسی و ولزی دارند.</content>
  </text>
  <text id="8082">
    <content>امثال و پندهای موجود در امثال‌وحکم، مردم را نسبت به عاقبت‌اندیشی و اتخاذ تدابیر لازم به هنگام بروز نابسامانی و بحران هشدار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="8083">
    <content>پوست خشک‌شده پرتقال و لیمو و نارنج: در زمستان پوست پرتقال و لیمو و نارنج را دور نریزید، بلکه آن‌ها را در فرگاز خشک کنید یا به نخ بکشید و آویزان کنید تا کاملاً خشک شود.</content>
  </text>
  <text id="8084">
    <content>افغانستان به لحاظ ارتباطی و وضعیت جاده‌ها و بزرگراه‌ها نسبت به گذشته پیشرفت نموده است.</content>
  </text>
  <text id="8085">
    <content>در مقابل یأسی که دشمن می‌خواهد به جوان‌ها تلقین و تزریق کند، خودتان را مصونیت بدهید.</content>
  </text>
  <text id="8086">
    <content>در این مطالعه، پژوهشگران مشاهده کردند که حین اجرای طب سوزنی، تغییرات در مصرف قند و اکسیژن مناطق مختلف مغز رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="8087">
    <content>دوباره آرام به داخل اتاق رفت و چیزی را که در دست داشت توی بغل رفیقش جا داد.</content>
  </text>
  <text id="8088">
    <content>آیزنهاور ضمن اقامت در این ناحیه پیام سال جدید خود را به کنگره همراه لایحه بودجه تهیه خواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="8089">
    <content>ولی ما با استفاده از پرسش‌های کودکان در حکم تنها مدرک، ممکن است عجولانه قضاوت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="8090">
    <content>عقب‌نشینی بعد از ساعت یازده صبح، با دور زدن اولین تانک‌ها در نزدیک میدان سرخ آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="8091">
    <content>به طور خلاصه اخلاق پیامبر را به اخلاق شخصی و اخلاق حکومتی تقسیم می‌کنیم؛ به عنوان یک انسان، خلقیات او؛ و به عنوان یک حاکم، خصوصیات و خلقیات و رفتار او.</content>
  </text>
  <text id="8092">
    <content>شهرآورد مادرید میان دو تیم پرطرفدار مادرید در اسپانیا، باشگاه فوتبال رئال مادرید و اتلتیکو مادرید انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8093">
    <content>نفع منتزع از تکلیف دیگران گاهی به نظر می‌رسد هیچ یک از موارد یادشده برای توجیه تطبیق حق به کار نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8094">
    <content>هم‌زمان زیر فشار متحدان غربی‌اش قول اصلاحات داد و به روزنامه‌ها اجازه داد اندکی بازتر بنویسند.</content>
  </text>
  <text id="8095">
    <content>به تدریج مسائلی مانند خشنودی شغلی، استرس‌های شغلی، انگیزش نیروی کار، و کارآمدی کارکنان مورد علاقه روان‌شناسان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="8096">
    <content>وی در سال یک هزار و سیصد و سی و سه قمری بدرود حیات گفت.</content>
  </text>
  <text id="8097">
    <content>گنجینه: این شماره ماهنامه، پژوهشی در زندگی و شخصیت ام‌البنین سلام‌الله‌علیها همسر سوم حضرت علی علیه‌السلام و مادر گرامی حضرت ابوالفضل‌العباس علیه‌السلام با عنوان «مادر ماه» است.</content>
  </text>
  <text id="8098">
    <content>ایستگاه تحقیقات بوقلمون کشور وابسته به مرکز تحقیقات منابع طبیعی و امور دام جهاد سازندگی آذربایجان شرقی، طرح جامع اصلاح نژاد بوقلمون کشور را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="8099">
    <content>غلظت بالای مس در آب لوله‌کشی به علت خورده شدن لوله‌های مسی و در استخرها به خاطر ضد جلبک‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="8100">
    <content>وکلای مدافع کلینتون گفته‌اند: برای جلوگیری از لغو پروانه وکالت وی، اقدامات قانونی لازم را به عمل خواهند آورد.</content>
  </text>
  <text id="8101">
    <content>بسیاری از واکنش‌های شیمیایی زیستی در سیتوپلاسم یا میتوکندری اندامک‌های آن صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="8102">
    <content>شماری از مخرب‌ترین گردبادها در تاریخ ایالات متحده در این ایالت، فاجعه آفریده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8103">
    <content>در پختن پیتزا بهتر است که فر را پانزده دقیقه قبل روشن کنید و یک سینی آلومینیومی سبک تهیه کنید.</content>
  </text>
  <text id="8104">
    <content>و دیگر مراسم خاصی نیست تا روز سیزدهم فروردین که به سیزده‌به‌در معروف است.</content>
  </text>
  <text id="8105">
    <content>محرک بی‌حرکت یا محرک نخستین، یک مفهوم فلسفی است که توسط ارسطو به عنوان علت اصلی همه حرکت‌ها در جهان توصیف شد.</content>
  </text>
  <text id="8106">
    <content>ساختمان غربی بنا دارای تالار شاه‌نشین آینه‌کاری و گچ‌بری با تصاویر اروپایی است.</content>
  </text>
  <text id="8107">
    <content>در جدول استهلاکات برای استهلاک انواع دارایی‌ها به روش نزولی نرخ‌هایی بین پنج تا سی و پنج درصد.</content>
  </text>
  <text id="8108">
    <content>گروه‌های ذی‌نفوذ را متحد سازند و در مورد حقوق بشر استانداردهای لازم را تدوین نمایند.</content>
  </text>
  <text id="8109">
    <content>مولوی بنابر مشهور، در آستانه اربعین از عمر پربرکتش بود که آن حادثه بزرگ یعنی ملاقات با شمس تبریزی اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="8110">
    <content>در مورد بی‌حوصلگی که بیشتر وجه روانی دارد نیز مشخصات فردی نظیر سن، جنسیت، سواد، وضع فعالیت و تأهل از عوامل تفاوت‌گذار است.</content>
  </text>
  <text id="8111">
    <content>عضو هیئت‌علمی دانشکده توان‌بخشی دانشگاه علوم پزشکی تهران: عناوین روزهای هفته امر به معروف و نهی از منکر اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="8112">
    <content>روزنامه انگلیسی‌زبان نیوز، چاپ راولپندی، دیروز، دوشنبه، نوشت: این تصمیم پس از اجلاس روز یکشنبه گذشته حزب مردم، در شهر لاهور، مرکز ایالت پنجاب پاکستان اتخاذ شد.</content>
  </text>
  <text id="8113">
    <content>حاصل ازدواج لری و تری دو فرزند پسر، به نام‌های الیور و هانتر است.</content>
  </text>
  <text id="8114">
    <content>داریوش میکائیلی و حسین معمار برای بهمن و رضا جباری برای تیم امید گل‌زنی کردند.</content>
  </text>
  <text id="8115">
    <content>دو اسب با سن یکسان ممکن است الگوی پوشش دندانی متفاوت داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="8116">
    <content>این کتیبه‌ها به خط خطاطان مشهور صفوی مانند محمد صالح اصفهانی، محمد مهدی حسینی، عبدالرحیم، علی نقی امامی، محمدرضا، محمد مؤمن و سایرین است.</content>
  </text>
  <text id="8117">
    <content>در روایات و اخبار قرون وسطی و معاصر، مضمون و معنای کتیبه‌های داریوش روشن نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="8118">
    <content>مقصود از اندیشه، تمام آن چیزهاست که اشخاص داستان، جهت اثبات امری یا بیان مطلبی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="8119">
    <content>جمعی از مددجویان بهزیستی آبادان با مطرح کردن مشکلات، خواستار دریافت مبالغ عیدی عقب‌افتاده خود شدند.</content>
  </text>
  <text id="8120">
    <content>یک تأثیر مشابه، اثر نزدیکی می‌باشد که توسط جریانات گردابی القاءشده بیرونی به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8121">
    <content>چهار شیار، بر روی لاستیک‌های جلو و عقب، بر روی کل دور لاستیک ایجاد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="8122">
    <content>پژوهشگران ابزار سنگی مربوط به هشتصد هزار سال پیش را در جنوب چین و نزدیک مرز ویتنام کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="8123">
    <content>با قدرت گرفتن سندیکاها و سایر پیکره‌های اجتماعی در ایالات متحده، آنارشیسم فردگرا افول کرد.</content>
  </text>
  <text id="8124">
    <content>این مغز مصنوعی، به یک رشته ارتباطات عصبی مصنوعی مجهز است که می‌توانند به صورت خودکار تکثیر شوند.</content>
  </text>
  <text id="8125">
    <content>کارشناسی بمب‌ها و مواد منفجره جاسازی‌شده در داخل چمدان‌ها یا جعبه‌ها یا دیگر وسایل، کار بسیار پرخرجی است.</content>
  </text>
  <text id="8126">
    <content>در مکه گفت‌وگوهای دیگری نیز امام حسین علیه‌السلام با عبدالله‌بن‌عمر و عبدالله‌بن‌عباس دارد که همگی قابل تأمل و عبرت‌آموز است.</content>
  </text>
  <text id="8127">
    <content>دو ماهواره مشابه دیگر، قرار است به‌زودی به این دو ماهواره بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="8128">
    <content>خیر، مردم این اختلاف را حس می‌کنند و تفاوت بین قول و عمل امام‌جمعه، اثر معکوس خواهد بخشید.</content>
  </text>
  <text id="8129">
    <content>نامه امپراطور اتریش را در خانه خود امپراطور به دست ما داد.</content>
  </text>
  <text id="8130">
    <content>اتم‌های هیدروژن به‌کندی همراه با اتم‌های کربن به صورت متان از مولکول کروژن جدا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8131">
    <content>من عرض می‌کنم انتخابات پرشکوه ریاست‌جمهوری در دوم خرداد مرهون برخورد رهبری و همت و آگاهی مردم بود.</content>
  </text>
  <text id="8132">
    <content>کربن معتقد است تغییروتحول کیهان از نظر ملاصدرا را نمی‌توان با لفظ تکامل مترادف دانست، بلکه واژه صعود برای آن مناسب‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="8133">
    <content>وقتی علی را می‌بوسیدند، می‌گفتند این بچه جدیدالعهد ملکوتی است.</content>
  </text>
  <text id="8134">
    <content>بوسه، به طور کلی یکی از رایج‌ترین روش‌های ابراز عشق و محبت است.</content>
  </text>
  <text id="8135">
    <content>کایزرسلاترن با نتیجه دو بر یک بر تیم شالکه چهار غلبه کرد و تیم هرتابرلین نیز یک بر صفر تیم فرانکفورت را برد.</content>
  </text>
  <text id="8136">
    <content>وی در بازجویی به جعل چک، استفاده از سند مجعول و سرقت دسته‌چک مورد نظر با همدستی فردی به اسم قاسم اعتراف کرد.</content>
  </text>
  <text id="8137">
    <content>در پی این تصمیم فدراسیون، تایوان کشور میزبان این مسابقات شد.</content>
  </text>
  <text id="8138">
    <content>گفته می‌شود لویی هفدهم در زندانی در پاریس جان سپرد و قلبش را یک پزشک سلطنت‌طلب مومیایی کرد.</content>
  </text>
  <text id="8139">
    <content>رهبران ناتو انتظار داشتند که اجلاس واشنگتن با اتخاذ مفهوم راهبرد جدید، برخی از این مسائل را حل کند.</content>
  </text>
  <text id="8140">
    <content>در این مورد وضعیت ما به دلیل تشابه کم مثبت نیست.</content>
  </text>
  <text id="8141">
    <content>اگر می‌گوییم حقشان است، به این معنا که چیز غیرعادی‌ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="8142">
    <content>البته این توابع در حل معادلات ارتعاشات، معادلات رسانایی گرما و امواج الکترومغناطیس در مختصات استوانه‌ای ظاهر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="8143">
    <content>این ناحیه، خاکی بسیار حاصلخیز دارد و از زمان باستان از لحاظ گیاهان و گل‌ها بسیار غنی بوده.</content>
  </text>
  <text id="8144">
    <content>یکی از روش‌های متداول آنالیز تصویر در پردازش تصویر دیجیتال، نازک کردن مجموعه‌های دیجیتال نقاط به مقدار ایده‌آل است.</content>
  </text>
  <text id="8145">
    <content>بیست و دومین شماره کتاب ماه ادبیات و فلسفه، ماهنامه تخصصی اطلاع‌رسانی و نقد و بررسی کتاب منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="8146">
    <content>ویتامین‌ها نیز در سوخت و ساز چربی‌ها و قندها، نقش اساسی دارند.</content>
  </text>
  <text id="8147">
    <content>در شنوایی هنجار، صدا از گوش خارجی و گوش میانی عبور کرده و به حلزون گوش داخلی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="8148">
    <content>اگر همکار زن نزدیک به رائول زنده می‌ماند، او همچنین نقشه فرار منندز را طرح‌ریزی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="8149">
    <content>اضافه وزن، همچنین، علت اصلی بروز برخی از تغییر شکل‌های استخوان‌بندی، نظیر انحراف ستون مهره‌ها، تغییر شکل کفل و زانو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="8150">
    <content>اتومبیل‌ها باسرعت از کنارمان عبور کرده و آب‌های گل‌آلود را به اطراف می‌پاشیدند.</content>
  </text>
  <text id="8151">
    <content>عده وفات عام است، چه برای ازدواج دائم یا موقت، حتی زن یائسه یا زنی که بین او و شوهر نزدیکی واقع نشده، عده وفات دارند.</content>
  </text>
  <text id="8152">
    <content>عبدالله گل، پس از این اتفاق هرگونه اختلاف در ترکیه بر سر دبیرکلی راسموسن را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="8153">
    <content>شهید صیاد شیرازی، پس از طی دوره تخصصی توپ‌خانه در آمریکا، با سمت استادی در مرکز آموزش توپ‌خانه اصفهان به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="8154">
    <content>تمایل انسان نسبت به خوراکی‌ها با افزایش سن تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8155">
    <content>واشنگتن هرگز فراموش نکرد، شاه باعث و بانی این اقدام بوده است و هرگز او را نبخشید.</content>
  </text>
  <text id="8156">
    <content>دومین مقوله‌ای که ماردوخ حتی در امریکا بابت آن سرزنش می‌شود، رعایت نکردن اصول ژورنالیستی است.</content>
  </text>
  <text id="8157">
    <content>حق‌الزحمه بین کارگران، ساعت‌های کاری، پرداخت و تعطیلات نیز به صورت مساوی تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8158">
    <content>طول‌ها از مبدأ نصف‌النهار، دورترین نقطه مسکونی روی زمین واقع بر کرانه اقیانوس غربی، اندازه گرفته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="8159">
    <content>این میوه به خاطر طعم مطبوع و ترش همراه با غذا و یا در شربت‌ها و غیره مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8160">
    <content>این نهاد با تحقیقات علمی، دستورالعمل‌های لازم را در سطح جهانی منتشر می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8161">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به ریچارد کرنا، بن کراس، جولی کاکس و پل گراس اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="8162">
    <content>کمیته حقوق بشر سازمان ملل متحد در مصوبه‌ای، از رژیم صهیونیستی خواست از منطقه اشغالی جولان عقب‌نشینی کند.</content>
  </text>
  <text id="8163">
    <content>به گمانم، بنیان‌گذاران نظام ملل متحد به این نقش گفت‌وگو در ایجاد و حفظ صلح توجه داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8164">
    <content>با الحاق یونان به منطقه یورو، در حال حاضر دوازده کشور از پانزده عضو اتحادیه اروپا در اتحادیه پولی اروپا یورو عضویت دارند.</content>
  </text>
  <text id="8165">
    <content>در مدت سی سال فرمانروایی بریتانیا، صهیونیسم یک دولت در تبعید را تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="8166">
    <content>از این رو یهودیان به سمت شاه متوجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="8167">
    <content>خراطی و گیوه‌دوزی از جمله صنایع دستی دیگر کرمان و ساخت کارد و چاقو و آباژور نیز از دیگر صنایع فلزی آن به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="8168">
    <content>محمدرضا کلهر، خوشنویس ایرانی در یک هزار و دویست و چهل و پنج هجری قمری به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="8169">
    <content>باید توضیح داده شود اصولاً با نگرش بیمه‌ای به هیچ وجه نبایستی حقوق بازنشستگی و یا مستمری قطع و یا کاهش یابد.</content>
  </text>
  <text id="8170">
    <content>خاک‌ها به خصوص گل‌ها تحت مقدار زیادی نیرو، خاصیت غیر الاستیسیته از خود نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="8171">
    <content>جلوس سلطان سلیم دوم بر تخت سلطنت را باید شروع زوال و انحطاط دولت عثمانی دانست و علت آن هم شخصیت فرومایه سلیم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="8172">
    <content>بر اساس این موافقت‌نامه، اسرائیل به یک رآکتور هسته‌ای که قدرت آن شش مگاوات بود، دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="8173">
    <content>مدتی پس از نجات از یک ترور نافرجام، با تشکیل مجلس سنا بر قدرت و اقتدار خود افزود.</content>
  </text>
  <text id="8174">
    <content>بدون شک چنین عملی به دلایل زیر، صدمات جبران‌ناپذیری به روابط حرفه‌ای پزشکی، اخلاق پزشکی و بیماران وارد می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8175">
    <content>از سال یک هزار و نهصد و هفتاد و شش، اصول عقاید جنبش در نشریه الدعوه ارگان آن به چاپ می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="8176">
    <content>بعضی وقت‌ها چند بشقاب را روی میز کنار هم می‌چیدم و سالادهای جورواجور درست می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="8177">
    <content>همه ما با هر طرز تفکری باید بر حساسیت‌های مقام معظم رهبری ارج بگذاریم و بر حفظ حیثیت و شأن اشخاص و افراد و نهادها، عملاً و اخلاقاً متعهد باشیم.</content>
  </text>
  <text id="8178">
    <content>فرمول، فیلمی در سبک جنایی، معمایی و تریلر سیاسی به کارگردانی جان جی است.</content>
  </text>
  <text id="8179">
    <content>در طول یک سال گذشته، در اوج رونق مطبوعات داخلی، تقریباً می‌شد که چنین وضعی را شاهد باشیم.</content>
  </text>
  <text id="8180">
    <content>اصفهان در سال سیصد و یک هجری قمری به تصرف رکن‌الدوله دیلمی درآمد و به وسعت آن افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="8181">
    <content>سوریه و رژیم صهیونیستی گفتگوهای خود را فردا در واشنگتن از سر می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="8182">
    <content>سولاریس نام گونه‌ای از سیستم‌عامل یونیکس است که در ابتداء توسط سان مایکروسیستمز تولید می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="8183">
    <content>اگر ما بخواهیم اصلاحات را در یک کلمه خلاصه بکنیم، اصلاحات یعنی توسعه همه جانبه و پایدار یعنی توسعه سیاسی، توسعه فرهنگی، توسعه اقتصادی، توسعه علمی.</content>
  </text>
  <text id="8184">
    <content>اصول کار اجاق خورشیدی، جمع‌آوری پرتوهای مستقیم خورشید در یک نقطه کانونی و افزایش دما در آن نقطه است.</content>
  </text>
  <text id="8185">
    <content>بوریس یلتسین، رئیس‌جمهوری روسیه، قرار است امروز، دوشنبه، با ولادیمیر پوتین، نخست‌وزیر، درباره این جنگ گفت‌وگو کند.</content>
  </text>
  <text id="8186">
    <content>به هر حال ممکن است این ویژگی جمجمه، تنها مخصوص وی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="8187">
    <content>تیم ملی در رقابت‌های برزیل: تیم ملی فوتبال داخل سالن فوتسال ایران در رقابت‌های چهار جانبه فوتسال در برزیل شرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="8188">
    <content>یعنی از چیزی که همه دنیا خیال می‌کنند وسیله ضعف اوست، وسیله قوت خود را می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="8189">
    <content>مریم آخرین کسی بود که پیاده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="8190">
    <content>تا پیش از قرن پنجم قبل از میلاد، ناحیه شهری اسپارت، بیشتر نواحی جنوب یونان را تحت کنترل داشت.</content>
  </text>
  <text id="8191">
    <content>عبدالرشید، دوستم، تا صنف هفت مکتب را خوانده است و از آن بعد ترک تحصیل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="8192">
    <content>به محض اینکه این نشست اختتام یافت، مدخل آن از جدول وضعیت دور انداخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="8193">
    <content>غیر از آقای فردوسی‌پور و خیابانی، آقای بهروان، میرزایی، یوسفی، علی‌فر و بسیاری دیگر هم هستند.</content>
  </text>
  <text id="8194">
    <content>مسئله دیگر، پول‌سالاری در فوتبال ماست که باعث شده معنویت در ورزش، به ویژه در فوتبال کم‌رنگ بشود.</content>
  </text>
  <text id="8195">
    <content>اگرچه ما با آن عالم نساختیم! در سینه رجایی و باهنر، دلی شفاف و زلال و بلورین از ایمان می‌درخشید.</content>
  </text>
  <text id="8196">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی کانون، تصویرگری این مجموعه نفیس را بهرام خائف و خوش‌نویسی آن را امیرصادق تهرانی به عهده داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="8197">
    <content>نفرات برتر مسابقه دوستانه ووشو بین تیم‌های منتخب پاکستان و نساجی قائم‌شهر که دوشنبه‌شب در سالن تختی شهرستان قائم‌شهر برگزار شد، معرفی شدند.</content>
  </text>
  <text id="8198">
    <content>ثانیاً یک خلط بین قابل آزمون بودن یک نظریه و حفظ آن را نشان می‌دهد که چگونه یک سلسله پیش‌فرض غیر قابل آزمون با داده‌ها در تناقض هستند.</content>
  </text>
  <text id="8199">
    <content>مواد رادیواکتیویته در چشمه‌های معدنی و گرم به صورت گاز باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="8200">
    <content>موهایش را باد با خود می‌برد.</content>
  </text>
</textCollection>