<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="41001">
    <content>وی بیشتر با نقش‌آفرینی در نقش مأمور کارتر معروف است.</content>
  </text>
  <text id="41002">
    <content>موش کوتوله آفریقایی، نام یک گونه از سرده موش است.</content>
  </text>
  <text id="41003">
    <content>استاد احمد لاهوری، معمار ایرانی متولد بدخشان افغانستان است.</content>
  </text>
  <text id="41004">
    <content>همه‌جا سنگ‌فرش بود، سقف‌ها بلند، رواق‌ها تودرتو، پنجره‌ها مشبک با شیشه‌های رنگی‌رنگی و یک بوی خوش اثیری.</content>
  </text>
  <text id="41005">
    <content>اپوزیسیون این انتخابات را اگرچه مخدوش ندانست، اما بدان اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="41006">
    <content>تعویض یک واشر معمولاً این مشکل را برطرف و از اتلاف آب جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41007">
    <content>آن قدر منتظر تاکسی ماندم که پیرمرد تا انتهای خیابان رکاب زد.</content>
  </text>
  <text id="41008">
    <content>مرکز دارالقرآن امور تربیتی آموزش و پرورش رامهرمز به نام دارالقرآن امام خمینی رحمةالله‌علیه افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="41009">
    <content>تحلیل‌های منطقی کشیده نشده باشد، دیدی آزاد و تازه.</content>
  </text>
  <text id="41010">
    <content>خواسته در دعاوی مالی ممکن است منقول و یا غیرمنقول باشد.</content>
  </text>
  <text id="41011">
    <content>احوال اسناد شیخ طوسی را نیز می‌توان در غالب کتب رجالی پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="41012">
    <content>تریلر مایکل جکسون در این لیست اولین و تنها موزیک‌ویدئوی انتخاب‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="41013">
    <content>این ترانه، سروده عبدالله فاطمی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41014">
    <content>تهران، مشهد، اصفهان، شیراز، اهواز، کرمانشاه، کرمان، بندرعباس، یزد، همدان، ارومیه، رشت، دزفول، اراک، بروجرد، ساری، قائمشهر، آمل، گرگان، گنبدکاووس، شاهرود، سمنان، بهشهر و نور.</content>
  </text>
  <text id="41015">
    <content>این حادثه خودش تراژدی را به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="41016">
    <content>کامبیز ظاهری عجیب‌وغریب دارد و شلواری جین تنگ، موهایی لخت با آرایش غیرمعمول، ریش‌وسبیل و تی‌شرتی رنگی و حالتی خیلی دخترانه؛ به آرزو می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="41017">
    <content>او در واقع با خود سخن می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="41018">
    <content>در واقع در عصر حاضر، فناوری حرف اول را در علوم مختلف می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="41019">
    <content>سوء مصرف مواد، دومین عامل خطرآفرین شایع خودکشی پس از افسردگی شدید و اختلال دوقطبی است.</content>
  </text>
  <text id="41020">
    <content>حتی به من زنگ می‌زدند، می‌گفتند فلان جا میز مونتاژ هست، برو برنامه‌ات را مونتاژ کن.</content>
  </text>
  <text id="41021">
    <content>علامه فضل‌الله روز پنجشنبه را اول ماه مبارک رمضان اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="41022">
    <content>از روی آشغال‌های کنار خانه‌ها می‌شود فهمید صاحب‌خانه کیست.</content>
  </text>
  <text id="41023">
    <content>گیاهان سبز، طی فرایند فتوسنتز انرژی نوری را به انرژی شیمیایی تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41024">
    <content>در شاهنامه، فریدون از نژاد جمشید معرفی شده است.</content>
  </text>
  <text id="41025">
    <content>که در آن، پارامتر به عنوان شعاع هیدرولیکی مقطع، تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41026">
    <content>بسیاری از شاعران بزرگ زبان فارسی به تخلص خود معروف هستند.</content>
  </text>
  <text id="41027">
    <content>جلوی او یک فرم چاپی قرار دارد با چند تا سؤال و یک تمبر شماره‌دار ثبت.</content>
  </text>
  <text id="41028">
    <content>در آمریکای شمالی بی‌رحم، اولین آلبوم گروه نو مرسی است.</content>
  </text>
  <text id="41029">
    <content>در این حادثه، سقف ساختمان قدیمی مدرسه، به کلی تخریب شد.</content>
  </text>
  <text id="41030">
    <content>بیچاره مجبور بود زیر برف بنشیند تا یک لقمه نان به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="41031">
    <content>چون شرافت حرفه‌ای را که با خودم از تئاتر آورده‌ام، سعی می‌کنم حفظش کنم.</content>
  </text>
  <text id="41032">
    <content>سه مسیر تکامل اصلی عموماً مجزا هستند و می‌توانند به‌سهولت تشخیص داده شوند.</content>
  </text>
  <text id="41033">
    <content>وقتی که محقق می‌گوییم، فوراً ذهن به سمت پیرمردهای ازکارافتاده نرود.</content>
  </text>
  <text id="41034">
    <content>این پدیده به دو صورت اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="41035">
    <content>روز ورود به مکه، روز میلاد امام حسین علیه‌السلام بود؛ سوم شعبان.</content>
  </text>
  <text id="41036">
    <content>مجبور بودم که این کار را بکنم، چون وضعیت مغشوشی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="41037">
    <content>توی حمام دست و صورتش را می‌شوید، مسواک می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="41038">
    <content>حتی اگر فقط یک گلوله شلیک شود، در صورت قتل گورباچف تمام سرزنش‌ها متوجه ما خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41039">
    <content>از این محلول نیم یا یک قاشق غذاخوری برای معالجه سرفه به کودک بدهید.</content>
  </text>
  <text id="41040">
    <content>او به دلیل بازی در مجموعه تلویزیونی ققنوس شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="41041">
    <content>حکمت را جوهری است که هرگز از جهان ناپدید نشود.</content>
  </text>
  <text id="41042">
    <content>برج هرست شارلوت، یک برج واقع در ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41043">
    <content>امروز یکی از ضروری‌ترین تشکل‌ها بسیج دانشجو و طلبه است.</content>
  </text>
  <text id="41044">
    <content>شارپ، به عنوان یک مورخ معماری نیز به رسمیت شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="41045">
    <content>در بسیاری جاها زخم خون‌آلود را بدان تشبیه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="41046">
    <content>خودم می‌آرم، خب پدر نیم‌خیز می‌شود که از جا بلند شود.</content>
  </text>
  <text id="41047">
    <content>فقه و تفسیر و حدیث و علوم مختلف را از اساتید مکان‌های مختلف فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="41048">
    <content>گاهی نیز استودیو به صورت استودیو نوشته و تلفظ می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="41049">
    <content>آنکارا تهدید کرد قبرس با فشارهای بین‌المللی روبه‌رو شود.</content>
  </text>
  <text id="41050">
    <content>وی به مدت دو سال سرمربی تیم ملی پاورلیفتینگ و یک سال و نیم سرمربی تیم ملی پاورلیفتینگ جانبازان بود.</content>
  </text>
  <text id="41051">
    <content>یکی از بخش‌هایی که خیلی کیف کردم، بخش موسیقی بود، بدون تعصب.</content>
  </text>
  <text id="41052">
    <content>رباط‌کریم، ساوجبلاغ، گلستان، اسلامشهر، کرج، رودهن، فیروزکوه، پاکدشت، قرچک و شهرری تیم‌های شرکت‌کننده در این پیکارها بودند.</content>
  </text>
  <text id="41053">
    <content>و پس از تکمیل سطح آب توسط فرمان تایمر آب، به کمک پمپ به فواره‌ها انتقال می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="41054">
    <content>اصلاً معنا و لازمه استکبار همین‌طور چیزهاست و مشخصه مستکبر نیز تحمیل چنین حاکمیتی است.</content>
  </text>
  <text id="41055">
    <content>دامنه پراکنش گونه‌های این سرده اقیانوس اطلس، اقیانوس هند و اقیانوس آرام است.</content>
  </text>
  <text id="41056">
    <content>هانری قبول کرد و مری و سباستین نامزد شدند.</content>
  </text>
  <text id="41057">
    <content>آخرین تغییرات قیمت سهام، در بورس تهران به شرح جدول مقابل است.</content>
  </text>
  <text id="41058">
    <content>فلوره یا فویل، گونه‌ای شمشیر مورد استفاده در ورزش شمشیربازی است.</content>
  </text>
  <text id="41059">
    <content>کارون باتلر، یک بازیکن بسکتبال اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="41060">
    <content>روزی به اتفاق جمعی از فضلای بزرگ در خدمت امام رحمةالله‌علیه بودیم.</content>
  </text>
  <text id="41061">
    <content>مندرجات این یشت، راجع به گیاه و فشردن هوم و در تأثیر و فضیلت آن است.</content>
  </text>
  <text id="41062">
    <content>شغل اکثر مردم روستا باغداری، دامداری، پرورش زنبورعسل و به صورت سنتی مشاغل خدماتی و صنایع دستی است.</content>
  </text>
  <text id="41063">
    <content>من البته با این عقیده مخالفم که ما فقط در عرصه جو روابط پیش می‌رویم.</content>
  </text>
  <text id="41064">
    <content>چشمه‌سارهای متعددی شهر را مشروب می‌سازد و چشمه، آب‌معدنی گازداری هم دارد.</content>
  </text>
  <text id="41065">
    <content>انفجار در استانبول دو کشته بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="41066">
    <content>پرورش بز و گوسفند و گاو و شتر و طیور در استان رونق نسبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="41067">
    <content>بدیهی است راه‌آهن در رد یا قبول پیشنهادات واصله، مختار است.</content>
  </text>
  <text id="41068">
    <content>لپتین، حامل پیامی مبنی بر کافی بودن ذخایر چربی و کاهش مصرف مواد سوختی و افزایش مصرف انرژی است.</content>
  </text>
  <text id="41069">
    <content>معضل دیگر، سلایق و برداشت‌های ضد و نقیض مسئولین از مفید، غیرمفید و حتی مضر بودن است.</content>
  </text>
  <text id="41070">
    <content>این وسواس به نظر من بسیار بجا بود.</content>
  </text>
  <text id="41071">
    <content>این قرارداد جهت تولید اتومبیل‌های کامپیوتری صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="41072">
    <content>دقایق بعد فریاد کودک بلند شد و متعاقب آن پوست روی قفسه سینه این کودک، به‌شدت تاول زد.</content>
  </text>
  <text id="41073">
    <content>در طول تقریباً ده کیلومتر از درخت‌زاران کرنا، حدود شصت لاشه نهنگ پیدا شده است.</content>
  </text>
  <text id="41074">
    <content>هزینه انجام این شبیه‌سازی، با توان سوم عدد رینولدز رابطه مستقیم دارد.</content>
  </text>
  <text id="41075">
    <content>در مسابقه رفت هامبورگ دو بر صفر پیروز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="41076">
    <content>الیاس از کارهای تازه‌اش با شوروهیجان حرف می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="41077">
    <content>در استفاده از تسهیلات خارجی، اولویت با تسهیلات بلندمدت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="41078">
    <content>یک مهمان‌خانه یعنی قهوه‌خانه بسیار بسیار قشنگ دو مرتبه به طرز خیلی خوشگل لب آب ساخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="41079">
    <content>بسیج بزرگ سربازان جهان اسلام، مؤید تکامل مفهومی بسیج و بسیجی از منظر حضرت امام رحمةالله‌علیه است.</content>
  </text>
  <text id="41080">
    <content>کلاً در تهران سه روز تظاهرات و شورش بود.</content>
  </text>
  <text id="41081">
    <content>بوسنی: نام ناحیه شمالی و به نسبت کوهستانی کشور بوسنی و هرزگوین است.</content>
  </text>
  <text id="41082">
    <content>اگر دقت کنید، این معنا آشکار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41083">
    <content>در سالی که می‌رفت بسی هراس‌انگیزتر باشد، لحظه هراس‌انگیزی بود.</content>
  </text>
  <text id="41084">
    <content>من دشمن را چندین بار به مدت یک ساعت زیر پا لگدمال کرده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="41085">
    <content>حمید جبلی، ایرج طهماسب، خسرو احمدی، مهدی باطبی، عیسی یوسفی‌پور، بهادر مالکی، بنفشه صمدی و پوپک مظفری از بازیگران این فیلم هستند.</content>
  </text>
  <text id="41086">
    <content>به اتهام جنایت، دادستان دادگاه بین‌المللی لاهه، خواستار دستگیری میلوشوویچ شد.</content>
  </text>
  <text id="41087">
    <content>حالا در این سری گلی زنی غرغرو به نظر می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="41088">
    <content>مرهم سیر را با پارچه بر کف پای خود بگذارید و جوراب بپوشید.</content>
  </text>
  <text id="41089">
    <content>واپسین موج مهاجرتی در زمان پایان یافتن ساخت راه‌آهن سراسری سیبری رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="41090">
    <content>او بعدتر با آشنایی و تشویق «علی تجویدی» راه خود را به «رادیو و تلویزیون ملی ایران» گشود.</content>
  </text>
  <text id="41091">
    <content>بر اساس گزارش فائو، یکصد و هشتاد میلیون نفر نیز در قاره آفریقا با سوءتغذیه روبه‌رو هستند.</content>
  </text>
  <text id="41092">
    <content>چون از عرفات بازگشتم دو روز به مکه بایستادم.</content>
  </text>
  <text id="41093">
    <content>هیچ حیوانی در این صحراها به جز قمری ندیدم و بعضی مرغ‌های کوچک دیگر.</content>
  </text>
  <text id="41094">
    <content>صبح امروز، در دادگاه ویژه روحانیت، محاکمه مدیرمسئول روزنامه خرداد آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="41095">
    <content>نثر مرسل یا ساده نوشته‌ای است که از صنایع لفظی و معنوی و سجع عاری باشد.</content>
  </text>
  <text id="41096">
    <content>مواد مکشوفه قرار بود که از طریق بندر هامبورگ به هلند منتقل شود.</content>
  </text>
  <text id="41097">
    <content>پارچه‌های پشمی چهارخانه با نقش تارتان، یکی از عناصر وحدت‌آفرین فرهنگ اسکاتلند هستند.</content>
  </text>
  <text id="41098">
    <content>بنا بر گزارش کانال تلگرام بی‌بی‌سی فارسی؛ کتاب مستطاب آشپزی، از سیر تا پیاز، نوشته نجف دریابندری ثبت ملی شد.</content>
  </text>
  <text id="41099">
    <content>معماری این بنای دوطبقه، تلفیقی از معماری شرقی و غربی است.</content>
  </text>
  <text id="41100">
    <content>این مجله هم مورد هجوم قرار گرفت و تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="41101">
    <content>تنها شهید است که صید مرگ نیست، این مرگ است که صید اوست، و شهید ما صیاد جاودانگی.</content>
  </text>
  <text id="41102">
    <content>گروهی که سپس به حزب ناسیونال‌سوسیالیست کارگری آلمان تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="41103">
    <content>در همین قسمت، شاه‌نشین‌ها و حوض سنگی به شکل شش‌ضلعی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="41104">
    <content>در نتیجه این افراد کمتر دچار آلزایمر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="41105">
    <content>رکن دیگر سازمان آتلانتیک شمالی را دبیرخانه تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="41106">
    <content>سازمان‌ها تنها رژیم‌ها را تنظیم و ترویج می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="41107">
    <content>اما بعدازظهرها، تا دیروقت، شب در رستوران می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="41108">
    <content>وی سپس به تألیف قانون اساسی جدید سوئد دست زد که در آن نظام حکومتی «پادشاهی مطلق» بود.</content>
  </text>
  <text id="41109">
    <content>نقال وقتی شروع می‌کند باید همراهش آواز بخواند تا نقلش یک‌نواخت نشود.</content>
  </text>
  <text id="41110">
    <content>آثار قلعه و برج ویرانه با پی‌بنای بسیار زیبا در کنا، غار اسپهبد خورشید.</content>
  </text>
  <text id="41111">
    <content>او سپس حزب زحمتکشان ایران را با کمک خلیل ملکی راه‌اندازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="41112">
    <content>این تلگراف، آخرین وضعیت موجود در خرمشهر را توصیف می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="41113">
    <content>مکالمات دیپلماتیک، موضع ژاپن در مسئله تغییر اقلیم یا گرم شدن هوا و مراقبت وسیع اقتصاد ژاپن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="41114">
    <content>نزد هر دو الگو، از آن حیث که هرکدام ذاتی فعال را از پیش مفروض می‌گیرد، اصل تحول حائز اهمیت است.</content>
  </text>
  <text id="41115">
    <content>پیمان منع تولید موشک‌های ضدموشک‌سنگ، بنای توازن استراتژیک میان دو ابرقدرت شرق و غرب تلقی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41116">
    <content>معاون استاندار سن‌پترزبورگ روسیه با شهردار اصفهان دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="41117">
    <content>او ریچارد نیکسون و حزب جمهوری‌خواه را ترجیح می‌داد و خوشش نمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="41118">
    <content>بر خلاف سابقه خشونت علیه آمریکایی یا روس‌ها حتی صحبت درباره یهودستیزی غیرممکن است.</content>
  </text>
  <text id="41119">
    <content>آن حضرت به شدت گریه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="41120">
    <content>بساط پیک‌نیک در پارک‌ها تبدیل به یک فعالیت محبوب در میان تازه‌واجدان حق رأی دادن تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="41121">
    <content>بلافاصله هم رسمی شدم و تئاتر منجر به آشنایی و ازدواج ما شد.</content>
  </text>
  <text id="41122">
    <content>و بالأخره ارادت معتمدالدوله منوچهر خان گرجی، حاکم آن وقت اصفهان، به شخص هما، و علل و اسباب دیگر.</content>
  </text>
  <text id="41123">
    <content>در حقیقت اتفاق خاصی نمی‌افتد که داستان پایان بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="41124">
    <content>درد قفسه سینه، کم شدن تنفس و سندرم حاد کرونری شایع‌ترین تظاهرات اولیه مصرف مت آمفتامین هستند.</content>
  </text>
  <text id="41125">
    <content>وی هم‌اکنون از اعضای هیئت‌مدیره شرکت هواپیمایی آسمان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41126">
    <content>در همان حال صدای هق‌هق گریه‌اش من و لاله را هم به گریه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="41127">
    <content>این بچه‌ها دچار کم‌آبی و اختلال رشد نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="41128">
    <content>زمانی ما صنعت خواهیم داشت که تفکر صنعتی داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="41129">
    <content>سوم فروردین نود و هفت، دیدار با کرواسی در شهر زاگرب.</content>
  </text>
  <text id="41130">
    <content>هنگام خلق درام، تأثیر شناخت و تسلط بر این عوامل باید ناخودآگاه عمل کند.</content>
  </text>
  <text id="41131">
    <content>دنیای پر امید، یک سبد گل یاس، بازی سرنوشت و شب آفتابی از آثار اوست.</content>
  </text>
  <text id="41132">
    <content>بر اثر این جنگ، اسلحه زیادی به دست اتباع شیخ عبیدالله نهری افتاد.</content>
  </text>
  <text id="41133">
    <content>سلطان محمود غزنوی، در سال چهارصد و بیست و یک هجری قمری درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="41134">
    <content>طرح‌های آبخیزداری، جمعاً در سطح چهار هزار و دویست هکتار اجراء شده است.</content>
  </text>
  <text id="41135">
    <content>کلسیم، مقاومت در مقابل پوسته‌دار شدن در اثر زنگ‌زدگی را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="41136">
    <content>در این زمان روابط سلطان سلجوقی و خلیفه به تیرگی گرایید.</content>
  </text>
  <text id="41137">
    <content>رونالدو هرگز به صورت عمومی هویت مادر پسرش را فاش نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="41138">
    <content>اما سال‌ها بود که زیباترین قفس باغ‌وحش خالی مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="41139">
    <content>این موسیقی را ریشه و سرچشمه موسیقی معاصر آذربایجان می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="41140">
    <content>او از جمله روحانیون اهل سنت منتقد دولت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41141">
    <content>با پذیرش اسلوونی، مجارستان به ایتالیا متصل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="41142">
    <content>احمد گیج و منگ کنار خیابان ایستاده و به آسفالت خیابان خیره است.</content>
  </text>
  <text id="41143">
    <content>ردای تمیزش را پوشید و به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="41144">
    <content>امید است با تشریف‌فرمایی خود روح آن مرحومه را شاد فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="41145">
    <content>خدای متعال هم، الطاف و فضل و فیض و کمک خود را بر شما نازل خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="41146">
    <content>پلیس فدرال آمریکا، واشنگتن را نقطه پرخطر جهان از نظر عملیات تروریستی معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="41147">
    <content>مفهوم عام خشونت، مبنای تعریف قرار گرفت تا قصاص و حدود در قالب این مفهوم بگنجد و سرانجام خشونت، قابل دفاع و تسامح و تساهل، قابل خدشه باشد.</content>
  </text>
  <text id="41148">
    <content>نیروی درون مولکولی از نیروی بین مولکولی قوی‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="41149">
    <content>اقتصاد مردم بر محور کشاورزی، دامداری، قالی‌بافی و کار در مجتمع مس سرچشمه می‌چرخد.</content>
  </text>
  <text id="41150">
    <content>به گفته کارشناسان، آمار اخیر اغراق‌انگیز و نادرست است.</content>
  </text>
  <text id="41151">
    <content>تعدادی صدای طبیعی و مصنوعی مربوط به زندگی را ضبط و در کلاس پخش می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="41152">
    <content>نه شر و فساد لازم لاینفک طبیعت بشر است و نه تمدن فاجعه خودکشی دسته‌جمعی را پیش خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="41153">
    <content>از نظر حقوقی در جوامع مختلف با نوع قانون یا نوع حکومت‌های مختلف، تعریف جرم هم متفاوت ذکر گردیده.</content>
  </text>
  <text id="41154">
    <content>جاده‌های شمیران بر اثر کثرت عبورومرور و سرعت اتومبیل‌ها گاه‌وبی‌گاه شاهد حوادث وحشتناکی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="41155">
    <content>عیدی دادن به کوچک‌ترها رسم بود و عیدی دادن پدر به فرزندان.</content>
  </text>
  <text id="41156">
    <content>عطاملک سال‌های دراز از طرف مغولان حکمران بغداد و از مقربان هولاکو بود.</content>
  </text>
  <text id="41157">
    <content>فلسفه شرق؛ فلسفه‌های گوناگون آسیا، از جمله فلسفه چین، فلسفه هند، فلسفه ایران، فلسفه ژاپن، فلسفه پاکستان و فلسفه کره را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="41158">
    <content>پس از وصل فاضلاب به روش فوق‌الذکر، می‌بایست ظرف پودر یا مایع ظرف‌شویی تکمیل گردد و برای ظروف برنامه شست‌وشو انتخاب شود.</content>
  </text>
  <text id="41159">
    <content>شاید مثلاً چند ماه قبل از رحلتشان بود، جسته‌وگریخته شعر عربی را خواندند.</content>
  </text>
  <text id="41160">
    <content>پایتخت آن ابوظبی و وسعت آن هشتاد و هشت هزار و بیست و هشت کیلومترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="41161">
    <content>علم‌الیقین از بو یا دود آتش به آتش پی بردن است.</content>
  </text>
  <text id="41162">
    <content>فرمالدئید، میکروب‌کشی قوی است و تمام انواع میکروب‌ها را نابود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41163">
    <content>سکه‌های زمان شاه عباس، عباسی نامیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="41164">
    <content>برادفورد انگلیس: چهار، آتلانتیس لیتوانی: یک. برادفورد در مجموع دو دیدار به برتری هفت بر دو دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="41165">
    <content>ببینید ما از سه نقطه نظر می‌توانیم وارد بحث اقتصادی شویم.</content>
  </text>
  <text id="41166">
    <content>حتی اگه طرف توی تابوت خوابیده باشه، حتماً می‌گی خودش رو به مردن زده.</content>
  </text>
  <text id="41167">
    <content>وقتی انقباض درونی در نمونه اتفاق می‌افتد منافذ بزرگ می‌شوند یا حتی منافذ ریزی شکل می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="41168">
    <content>همه افراد الآن موظف‌اند به اینکه این مسائل را تعقیب کنند.</content>
  </text>
  <text id="41169">
    <content>از شیرینی سخن و شیوایی بیان ایشان خوشم آمد.</content>
  </text>
  <text id="41170">
    <content>کارخانجات قند و پنبه‌پاک‌کنی و کولرسازی آن دارای اهمیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="41171">
    <content>لیگ برتر کویت، لیگ برتر فوتبال کشور کویت است و بالاترین سطح مسابقات باشگاهی فوتبال کویت است.</content>
  </text>
  <text id="41172">
    <content>در این هنگام حسن بویه به سمت گرگان لشکر آراست و وشمگیر به چالوس گریخت.</content>
  </text>
  <text id="41173">
    <content>مثلاً می‌خواهم بروم آشپزخانه، می‌روم دست‌شویی یا موقع نوشتن صحنه‌های غمناک گریه می‌کنم، گاهی البته.</content>
  </text>
  <text id="41174">
    <content>مثل اینکه بگید هرچی توی خواب می‌بینید، واقعی است.</content>
  </text>
  <text id="41175">
    <content>غذای مخصوص ماهی قرمز، نسبت به غذای مرسوم ماهی‌ها پروتئین کمتر و کربوهیدرات بیشتری دارد.</content>
  </text>
  <text id="41176">
    <content>اهداف درمانی خاص باید با پرسیدن دلایلی که هیپنوتیزم می‌طلبد فراخوانده شوند.</content>
  </text>
  <text id="41177">
    <content>بعدتر این نامه برای رؤسای یوفا، فیفا و کمیته بین‌المللی المپیک ارسال گردید.</content>
  </text>
  <text id="41178">
    <content>برخی دیدارها رسمی، برخی نیمه‌رسمی و برخی به هیچ وجه رسمی نبودند.</content>
  </text>
  <text id="41179">
    <content>سه روز بعد جنازه عیدی را ماهی‌گیرها پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="41180">
    <content>جان وارنر، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="41181">
    <content>نفرتی بین خودش و بچه‌های دیگر پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="41182">
    <content>یعنی بافت‌های یکسان دارای الگوی آهنگ و منحنی زیروبمی یکسان هستند.</content>
  </text>
  <text id="41183">
    <content>روزنامه نشنال‌پست، بر اساس یک نمابر محرمانه این مطلب را فاش ساخت.</content>
  </text>
  <text id="41184">
    <content>جواد انگار که مرا نمی‌بیند، گلوله خمپاره در بغل، می‌دوید.</content>
  </text>
  <text id="41185">
    <content>مغول‌ها همه‌جا در تعقیب جلال‌الدین بودند تا وی به شهر غزنه، پایتخت سابق غزنویان، رسید.</content>
  </text>
  <text id="41186">
    <content>در این حادثه علی‌اکبر موسوی، پنجاه ساله، کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="41187">
    <content>فروید علت ترس را تعارض ادیپی حل‌نشده و همچنین مظهر هراس را جانشین‌سازی می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="41188">
    <content>شهید آوینی یکی از منتقدان جدی و پیگیر روشن‌فکری بود.</content>
  </text>
  <text id="41189">
    <content>در آن سلول به یوحنای قدیس پرداختم و به او فکر می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="41190">
    <content>فرزند نوازشریف خواستار دخالت نخست‌وزیر هند در تحولات پاکستان شد.</content>
  </text>
  <text id="41191">
    <content>احداث خط لوله مستقیم از قزاقستان به ایران به موازات خطوط لوله موجود، توجیه اقتصادی می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="41192">
    <content>او خواصی به سان پدر و برادرانش داشت؛ خو و خصلتی خشونت‌بار همراه با سوءظن شدید.</content>
  </text>
  <text id="41193">
    <content>نخستین نرم‌افزار بانک اطلاعاتی جامع مساجد، تکایا و حسینیه‌های یزد، طراحی و تدوین شد.</content>
  </text>
  <text id="41194">
    <content>پی که الکترونیکی پرفروش برای بچه‌هاست، مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="41195">
    <content>دره بزرگ آفریقا، دره‌ای در شرق آفریقا به طول تقریبی شش هزار کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="41196">
    <content>به افراد پاکدل، جرئت و جسارت می‌بخشد و در دل افراد ناپاک ترس و وحشت ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41197">
    <content>پیرزن اولی عبور اتوبوس را از پنجره دنبال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="41198">
    <content>بلند شد، سر یخچال رفت، سیبی برداشت و گازی محکم به آن زد.</content>
  </text>
  <text id="41199">
    <content>تقی‌زاده و امام جمعه خویی هم در زمره منتخبان بودند.</content>
  </text>
  <text id="41200">
    <content>روزه منجر به از دست دادن سریع آب، سدیم و پتاسیم است.</content>
  </text>
</textCollection>