<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="13201">
    <content>سلطان محمود که نمی‌توانست به رؤسای قبایل فارس‌زبان اعتماد کند، قبایلی از ترک‌ها را به ری فراخواند و آن‌ها را در یک خط مرزی از اصفهان تا آذربایجان سکنی داد.</content>
  </text>
  <text id="13202">
    <content>نمونه‌های دیگری از قرآن‌های این غرفه مربوط به قرن هشت و نه و ده است که به خط کاتبین معروفی از جمله عبدالرحمن تمیمی یزدی، محمد جلیل و میرزا احمد نیریزی است.</content>
  </text>
  <text id="13203">
    <content>عبدالحسین امینی، درخواست نواب را برای صدور حکم ارتداد رد کرده و از او می‌خواهد که تنها به درسش برسد.</content>
  </text>
  <text id="13204">
    <content>در این جاست که قلم یارای نوشتن را از دست می‌دهد، چون واژه‌ای نمی‌یابد تا تو را در چارچوبش بنشاند و نه هیچ اندیشمندی توانی این‌چنین دارد تا به ژرفنای معانی‌ات بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="13205">
    <content>نکته: توضیحات بالا ما را به این اصل زبانی رهنمون می‌سازد که تعداد جایگاه‌های بالقوه تکیه زیروبمی در پاره‌گفتار با تعداد واحدهای واژگانی موجود در آن برابر است.</content>
  </text>
  <text id="13206">
    <content>او از مرگ هراسی نداشت، بلکه با آن همپا و همقدم بود و حرکات و سخنانش می‌نمود که با مرگ‌اندیشی آشناست و به یاد آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13207">
    <content>ایشان این‌قدر برای خانمشان ارزش قائل بود که با این احترام از ایشان یاد می‌کرد و می‌گفت به خانم بگویید تشریف بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="13208">
    <content>بنابراین می‌توان حادثه دادگاه بلژیک را سناریوی دیگری از تلاش اسرائیل و صهیونیسم برای ایجاد تفرقه در داخل کشور و بدنامی و درگیری در صحنه بین‌المللی دانست.</content>
  </text>
  <text id="13209">
    <content>همچنین تیم‌های عمان و کویت با یکدیگر به رقابت پرداختند که با نتیجه بیست و شش بر نوزده به سود کویت پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="13210">
    <content>از این رو، وی با تجربه تلخی که از آن ماجرا دارد، خواهد کوشید هرچه بیشتر توقعات قانونی آن‌ها را برآورده سازد.</content>
  </text>
  <text id="13211">
    <content>فقط با آرمان‌های امام رضوان‌الله‌تعالی‌علیه است که چنین افرادی با این گونه جهان‌بینی و عمل پیدا می‌شود و بدون آن، اصلاً امکان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13212">
    <content>اسرائیل پس از بازگشت به روند مذاکرات با سوریه از همان نقطه‌ای که متوقف شده بود، دست به انواع مانورها زده است.</content>
  </text>
  <text id="13213">
    <content>این اتحادیه از دولت ترکیه خواست با متوقف کردن این تجاوزها، نیروهای خود را فوراً از خاک عراق فراخواند و به اصول حسن هم‌جواری و قوانین بین‌المللی، پایبند باشد.</content>
  </text>
  <text id="13214">
    <content>میرزا احمد، در زندگی‌اش از هیچ‌کس تنفر نداشت و با اخلاق و رفتار محبت‌آمیزش دوست و بیگانه را به سمت خود می‌کشاند و مردم نیز او را بسیار دوست داشتند.</content>
  </text>
  <text id="13215">
    <content>او زندگی خود را از راه حسابداری می‌گذارند و چون یک یهودی ارتدوکس مؤمن بود از بازی در روزهای شنبه خودداری می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13216">
    <content>وزیر دفاع مصر در بیست و نه مه یک هزار و نهصد و چهل و هشت اعلام کرد که چهار صهیونیست دستگیر شدند که سعی داشتند چاه‌های آرتزین غزه را به میکروب تیفوئید و اسهال خونی آلوده سازند.</content>
  </text>
  <text id="13217">
    <content>بختیار به درخواست شاه پاسخ مثبت داد و در ششم ژانویه یک هزار و نهصد و هفتاد و نه، مصادف با شانزده دی‌ماه پنجاه و هفت، کابینه خود را به شاه معرفی نمود.</content>
  </text>
  <text id="13218">
    <content>به عنوان مثال، شکل عروس در کتاب تحریر اقلیدس، به یک روش ثابت می‌شود، اما خواجه آن را به طرق مختلف فرض می‌کند و ذهن سیال و طیار این مرد، آن را به چهل و نه وجه تصویر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13219">
    <content>این کشتی، چهل و یک ممیز شش متر، طول دارد و نخستین کشتی بادبانی در صد سال اخیر به شمار می‌آید که دارای پنج تیرک نصب بادبان است.</content>
  </text>
  <text id="13220">
    <content>پدران داستان‌های کوتاه، ادگار آلن‌پو و گوگول بودند که در سال‌های یک هزار و هشتصد و نه تا یک هزار و هشتصد و چهل و نه و یک هزار و هشتصد و پنجاه و دو زیسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13221">
    <content>بعدها گندی‌شاپور نقش مهمی در دسترسی مسلمانان به علوم یونانی و رومی بازی کرد و از طریق مسلمانان بسیاری از آثار مجدد از عربی به لاتین ترجمه شد.</content>
  </text>
  <text id="13222">
    <content>در قطعه اول تفکیکی که سند مالکیت آن را به نام خود به ثبت رسانده در آن دو دستگاه ساختمان مسکونی احداث گردیده و عده‌ای در آن سکونت دارند، دق‌الباب گردید.</content>
  </text>
  <text id="13223">
    <content>شهید سرافراز، ساعت دو و نیم بعد از نیمه‌شب، خودش شخصاً با یک بی‌سیم‌چی که داشت برای شناسایی به منطقه پاوه رفته بود که در آنجا نارنجکی منفجر می‌شود و ایشان مجروح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13224">
    <content>در کلاس اف بیست و هفت پرتاب وزنه، عباس محسنی از کشورمان با رکورد یازده ممیز نود و هشت متر توانست علاوه بر کسب مدال طلای این ماده، رکورد جهان را ده سانتی‌متر بهبود بخشد.</content>
  </text>
  <text id="13225">
    <content>به این ترتیب وحید با حمایت‌های آشکار و پنهان آمریکا موفق به ساکت کردن ژنرال‌هایی شد که چهل سال زیر سایه سوهارتو، حکومت متکی بر قدرت سرنیزه را پاسداری کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="13226">
    <content>در این جلسه، رئیس‌جمهوری نحوه پیگیری توافق‌های انجام‌شده با مقام‌ها و شخصیت‌های آلمانی را که در سفر اخیر ایشان صورت گرفت، به دولت ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="13227">
    <content>اگر ما به عنوان فیلم‌ساز حرفه‌ای وارد تلویزیون شویم، حداقل باید تفاوت‌هایی را برای آن قایل شویم، چه از نظر تکنیکی و فضاسازی و چه عناصر دیگر و حتی بازیگرها که مد نظر شماست.</content>
  </text>
  <text id="13228">
    <content>اشکال در این است که اگر ما فهمیدیم گزاره‌ای به شکلی از اشکال صد در صد درست است و بعد با آن افکار منسجم ما در تناقض باشد چه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13229">
    <content>در اوایل خردادماه، خمینی بدون نام بردن از بنی‌صدر، او را تقبیح کرد و شخصی خواند که خویش را بالاتر از قانون می‌بیند و به مصوبات مجلس بی‌اعتنا است.</content>
  </text>
  <text id="13230">
    <content>هر یکشنبه، روز بزرگ در پیوند با یک رویداد و موضوع بود و آن یکشنبه را به آن نام می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="13231">
    <content>به گفته پلیس در این ارتباط سه اسپانیایی، یک انگلیسی و یک برزیلی دستگیر و به همراه مواد مخدر مکشوفه تحویل مقامات قضایی در این منطقه شدند.</content>
  </text>
  <text id="13232">
    <content>این تصنیف در دستگاه اصفهان، همراه با ویلون پرویز یاحقی و پیانوی مشیر همایون شهردار، از ترانه‌های ماندگار موسیقی ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="13233">
    <content>یهودا در این سکانس یکی دیگر از شخصیت‌های فیلم‌نامه به نام بن را در عالم پندار می‌بیند که با او مشغول صحبت روی کاناپه است.</content>
  </text>
  <text id="13234">
    <content>تنها انتظار از آن، برآمدن فردی از درون مجلس به عنوان نخست‌وزیر است که با مشورت رئیس‌جمهور، آقای امیل لحود، با مجلس و ابراز تمایل او به فرد خاص و سپس رأی مجلس مشخص خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13235">
    <content>کانون هر دو زلزله که از جمله شدیدترین زلزله‌های سال‌های اخیر در اندونزی به شمار می‌آیند، در اقیانوس هند و در غرب سوماترا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="13236">
    <content>به علاوه حتی اگر مرکز زلزله نزدیک به یک شهر باشد، هنوز می‌توان به شهرهای اطراف هشدار داد و خسارات را در آن‌ها کم کرد.</content>
  </text>
  <text id="13237">
    <content>نادر شورش افغان را بهانه کرد و سفیری نزد محمد شاه فرستاد و به او اخطار کرد و اگر افغان‌ها را کنترل نکند، نادر مجبور خواهد شد که شخصاً به قندهار برود.</content>
  </text>
  <text id="13238">
    <content>پاس بلند داریوش یزدانی با ضربه سر علی سامره همراه شد که توپ به فرهاد مجیدی رسید و این بازیکن با شوتی زمینی گل دوم ایران را به ثبت رساند.</content>
  </text>
  <text id="13239">
    <content>بعضی بازبین‌ها امر می‌کنند و می‌گویند این‌جا را سانسور کن، بعضی بازبین‌ها مثل آقای باقری، ناظری و مؤمنی واقعاً مشورت را جایگزین امر و نهی کرده‌اند و این باعث می‌شد برنامه بهتر بشود.</content>
  </text>
  <text id="13240">
    <content>خسارات ناشی از آلوده شدن به این ویروس تنها مربوط به چیزهای خراب‌شده در شرکت نیست، بلکه خبر وقوع این حادثه باعث شده است تا فروش تولیدات این شرکت به کلی راکد بماند.</content>
  </text>
  <text id="13241">
    <content>در حدود دوازده سالگی در چند تئاتر بازی کرد که از مهم‌ترین آن‌ها می‌توان به کاپیتان هوک و پیتر پن اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13242">
    <content>همچنین معلوم شد که این دو از نگهبان اجازه خواسته بودند تا از سرویس بهداشتی استفاده کنند که پاسخ نگهبان منفی بود.</content>
  </text>
  <text id="13243">
    <content>به مناسبت روز ملی فرانسه، روز جمعه، مسئولان سیصد و سی و هفت ناحیه این کشور برای بزرگ‌داشت سالروز انقلاب و تأسیس جمهوری، سفره‌ای به طول هزار کیلومتر پهن کردند.</content>
  </text>
  <text id="13244">
    <content>در این هنگام آقای اقبال، معاون دادستان نظامی، از نظری خواست متن صورت‌جلسه را قرائت کند و آقای نظری نیز متن آن را قرائت کرد که در زیر این صورت‌جلسه حدود چهار یا پنج امضا وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="13245">
    <content>اما ضرورت‌های تلویزیونی و سینمایی یا به عبارت بهتر الزامات دراماتیک به اعتقاد من، نویسنده را ناگزیر به سمت دخل و تصرف در داستان اصلی می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="13246">
    <content>به اعتقاد کارشناسان با تکنولوژی فعلی و با آهنگ فعلی کشف مین‌ها، پاک‌سازی تمام میادین آلوده به این قبیل مین‌ها در سطح جهان چهار هزار سال به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="13247">
    <content>این باکتری‌ها در سرم خون انسان و نیز در سنگ‌های کلیوی یافت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13248">
    <content>در این حرف بدون شک واقعیتی نهفته است، اما موارد شکست اقوام وحشی از اقوام متمدن و شهرنشین هم کم نبوده است، چنانکه ژاپنی‌ها و مصری‌ها همین مغول‌ها را تار و مار کردند.</content>
  </text>
  <text id="13249">
    <content>آن‌چنان در جاذبه معنویات قرار گرفته بود و به ملکوت عالم نزدیک شده و حقیقت و باطن دنیا را یافته بود که ذره‌ای به تعلقات و مادیات آلوده نگشت و از هرچه رنگ تعلق می‌گرفت آزاد بود.</content>
  </text>
  <text id="13250">
    <content>این جریان از سلول‌های دو قطبی و از گانگلیون‌ها می‌گذرد و به عصب بینایی می‌رسد و از آن‌جا به مغز منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13251">
    <content>در فرمان محمد شاه از خدمات او به قشون ایران، طرح و برنامه‌ریزی نقشه‌های نظامی و دانش بالای او در امور سوق‌الجیشی و فن حمله اشاره شده است.</content>
  </text>
  <text id="13252">
    <content>این ساختمان اداری در زمینی به مساحت سیصد و هفتاد و پنج مترمربع و زیربنای هشتاد مترمربع و با اعتباری بالغ بر شانزده میلیون ریال از محل نهضت سوادآموزی استان احداث شده است.</content>
  </text>
  <text id="13253">
    <content>اسماعیل هم دست دزدها و راهزنان را از تجاوز به جان و مال کوتاه کرد و مجدداً امنیتی که در ده سال آخر حکومت شاه طهماسب از ایران رخت بربسته بود به ایران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="13254">
    <content>در آیین وزن‌کشی کشتی‌گیران نوجوان وزن‌های بیست و چهار، بیست و سه، هشتاد و پنج، نود و شش و پنجاه و هشت کیلوگرم در هر دو رشته آزاد و فرنگی به روی باسکول‌های وزن‌کشی رفتند.</content>
  </text>
  <text id="13255">
    <content>پس از تیم ایران که با کسب چهار مدال طلا، چهار نقره و چهار برنز بر سکوی نخست ایستاد، تیم‌های فرانسه با چهار طلا، دو نقره و سه برنز و استونی با یک طلا، عناوین دوم و سوم را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="13256">
    <content>ملک عبدالله، این سخنان را در مصاحبه‌ای که تلویزیون اسرائیل، پس از دیدار چهار ساعته از اسرائیل با وی در کاخ عقبه در ساحل دریای سرخ انجام می‌داد، ابراز داشت.</content>
  </text>
  <text id="13257">
    <content>در مقابل، سهیلا جلودارزاده از ردیف دهم به بالاتر آمده و جای میردامادی را در رده ششم گرفته است و میردامادی به جای بهزاد نبوی در ردیف هشتم جای گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="13258">
    <content>وی که سال گذشته برای سرعت بخشیدن به روند کند و شاید راکد صلح با فلسطین انتخاب شد، تعهد داد که صلحی پایدار در بین رژیم صهیونیستی و فلسطینی‌ها به ارمغان خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="13259">
    <content>مقامات مسئول در تایوان می‌گویند که این زلزله دقیقاً در همان منطقه‌ای روی داده است که سپتامبر سال گذشته شاهد شدیدترین زمین‌لرزه تایوان در یکصد سال اخیر بود.</content>
  </text>
  <text id="13260">
    <content>او که فرزند نهم خانواده‌ای مذهبی بود که در حومه فقیرنشین آتلانتا بزرگ شد و به گفته خودش، مادرش، آنی بود که راه و رسم زندگی را به او یاد داد.</content>
  </text>
  <text id="13261">
    <content>با وجود تلاش‌های بسیار، او در دوره پهلوی و جمهوری اسلامی موفق به بازگشت به ایران نشد.</content>
  </text>
  <text id="13262">
    <content>اخترشناسان چینی نیز به نوبه خود طرح جداگانه‌ای برای این رادیو تلسکوپ عظیم ارائه داده‌اند که بر مبنای استفاده از سی آنتن بشقابی، هر یک به قطر سیصد متر استوار است.</content>
  </text>
  <text id="13263">
    <content>طرف دیگر هم یک گاز شش شعله قرار داشت که همیشه مورد استفاده بود، و کنارش یک سرخ‌کن برقی قرار داشت که روزانه ده‌ها بار روشن می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13264">
    <content>در نوامبر یک هزار و نهصد و سی و پنج، قاسم و گروه کوچکی از مریدان او در یک روستای کوهستانی در جنوب غربی حیفا، با یک گروهبان روبه‌رو شده و او را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="13265">
    <content>به‌اختصار می‌توان گفت که در انواع تکلیف‌های گوناگون، شباهت‌هایی منطقی به چشم می‌خورد که به موجب آن عملکرد کودکان در این تکلیف‌ها نیز به هم شباهت پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13266">
    <content>جایی که اغلب خانواده‌ها در یک اتاق، زندگی می‌کردند و به جای توالت‌های سیفون‌دار توالت‌هایی بود که به شکل روباز به لوله‌های فاضلاب می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="13267">
    <content>با توجه به استفاده از ماده رادیواکتیو، باید نکات ایمنی بیشتری را نسبت به دیگر آشکارسازها به کار برد.</content>
  </text>
  <text id="13268">
    <content>ما سعی می‌کردیم خط مشی‌مان را از ایشان بگیریم و اگر چنین چیزهایی حالا وجود دارد سعی کرده‌ایم او را الگو قرار دهیم و از ایشان یاد گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="13269">
    <content>قدرت ایمنی نوزاد نیز خود، کمک به درمان او کرده و با کمک آنتی‌بیوتیک‌ها به تعداد کافی و بستری شدن در بخش نوزادان، کودک کم‌کم رو به بهبود می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="13270">
    <content>در تحلیل آوایی بدون توجه به مفاهیم واج‌شناختی، میزان ارتعاش تارآوا را باید به صورت یک پیوستار در نظر گرفت ولی از نظر واجی وجود سه سطح واجی در زبان فارسی نیاز به اثبات دارد.</content>
  </text>
  <text id="13271">
    <content>معماری دوره اسلامی مسجد گوهرشاد مشهد و مسجد کبود تبریز را می‌توان از شاهکارهای مهم این دوره در ایران امروز نام برد.</content>
  </text>
  <text id="13272">
    <content>در مراسم بهره‌برداری از این دو طرح تعاونی، امام جمعه فارسان، معاون استانداری و مدیرکل تعاون چهارمحال و بختیاری، فرماندار فارسان و جمعی از مسئولان منطقه حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="13273">
    <content>در همین حال، سازمان ملل متحد، دیروز اعلام کرد که به شرکت‌های خارجی و کویتی خسارت‌دیده از تهاجم عراق به کویت، دویست و سی و چهار میلیون دلار خسارت می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="13274">
    <content>گیاه گوشت‌خوار ونوس اغلب در زمین‌هایی می‌روید که دارای منابع کمی از نیتروژن می‌باشند، از این رو با شکار حشرات سعی در جبران نیتروژن مورد نیاز خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="13275">
    <content>حساب‌های کاربری، محدود به دانشگاه‌های میزبان سرورها و افرادی که به پروژه کمک مالی کرده‌اند محدود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13276">
    <content>داریوش هخامنشی در سال پانصد و بیست و دوی قبل از میلاد پس از یک سلسله درگیری و جنگ‌ها، فرمان داد که شرح فتوحات و مملکت‌داری خود را در دل کوه به یادگار بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="13277">
    <content>من در عالم دوستی و ارتباطات با دوستان، کمتر کسی را دیدم که به قدر ایشان از صفای نفس برخوردار باشد.</content>
  </text>
  <text id="13278">
    <content>مصرف این نوع واکسن نیاز به استفاده از سرنگ‌های فعلی را مرتفع می‌سازد و همچنین هزینه‌های بهداشتی، آسیب‌های وارده به افراد و عفونت‌های ناشی از تزریق واکسن را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="13279">
    <content>دروس ابتدایی را تا ششم آن زمان در مدرسه اعتماد که بعدها به انوری تغییر نام داد به اتمام رسانید، و طی مراحلی تا دیپلم تحصیلاتش را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="13280">
    <content>شاید در آن مقولات، ضعف‌ها و یا نارسایی‌های جدی دیده شود؛ اما چندان نیست که خطر اصلی تلقی شود و ذهن‌ها و عملکردها را به سوی خود متوجه کند.</content>
  </text>
  <text id="13281">
    <content>در مقابل، اثبات اینکه تشکیل دو عنصر کربن و هیدروژن اتفاقی نبوده و نیاز به اندازه‌گیری داشته، محکم‌ترین دلیل علمی برای آن است که کهکشان‌ها با هدف تشکیل حیات طراحی شده است.</content>
  </text>
  <text id="13282">
    <content>فرم اعلام وضعیت اتومبیل رنو، به شماره پانصد و شصت و پنج هزار و دویست و یک و به شماره شهربانی سی و دو هزار و نهصد و سی و هشت، باختران، یازده مفقود و اعتبار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13283">
    <content>مجدالدین را باید شاعری دانست که بعد از رودکی، بینش‌های حکمی، دینی و اندرزهای اخلاقی خود را در شعرهایش بازتابانیده است.</content>
  </text>
  <text id="13284">
    <content>جمهوری‌خواهان در حال حاضر دویست و بیست و دو کرسی و دموکرات‌ها دویست و دوازده کرسی را به خود اختصاص می‌دهند و یک عضو مستقل نیز حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="13285">
    <content>از جمله تسهیلات ارتباطی قابل ملاحظه، استفاده از شبکه کابلی است که به کاربران اجازه می‌دهد شبکه‌های تلویزیونی، تلفن ارزان‌قیمت و اینترنت را یک جا در اختیار داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="13286">
    <content>دانشگاه در دنیای کنونی، به اعتبار دانش، اندیشه نقاد و مسئولیت‌پذیری خود، فصل نوینی را از بازآفرینی میراث علمی و فرهنگی و تولید اندیشه‌ها و چشم‌اندازهای نو، گشوده است.</content>
  </text>
  <text id="13287">
    <content>به این ترتیب، دستگاه‌هایی که با کمک این تراشه‌ها ساخته می‌شوند، به مراتب کوچک‌تر و سبک‌تر از وسایل الکترونیک موجود خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="13288">
    <content>چنانچه شعبه‌ای در محلی استقرار یافته باشد که بعد فاصله، مانع از اجرای این آیین‌نامه گردد، شرکت با مشکلات قانونی و حتی با مشکلات حسابداری رودررو خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="13289">
    <content>این همچنین ششمین مرتبه‌ای بود که آرسن ونگر این جام را بالای سر برد تا بتواند با رکورد جرج رمزی، مربی سال‌های دور استون ویلا، مساوی کند.</content>
  </text>
  <text id="13290">
    <content>مولداوی یکی از فقیرترین جمهوری‌های تازه‌استقلال‌یافته شوروی سابق است و برای پرداخت منابع تأمین انرژی خود که بیشتر آن وارداتی است با مشکلات روزافزونی روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="13291">
    <content>در حین فرار و پس از نابودی سفینه بیگانگان، خسارت سنگینی به سفینه فرمانده جیسون وارد می‌شود که منجر به انفجار آن و تصادم با سفینه اصلی دشمنان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13292">
    <content>مهم‌ترین موضوع فلسفه الهی موضوع وجود است که ایشان در مقام سخن از تردید در حضرت الهی پس از ذکر عقاید و آراء اظهارشده با یک توجیه عرفانی کار را به سرانجام می‌رسانند.</content>
  </text>
  <text id="13293">
    <content>دهل، سازی کاملاً محلی و همراهی‌کننده بیشتر با سرنا است و در مناطق فارس، بلوچستان و کردستان بیش از سایر جاها مورد استفاده قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13294">
    <content>فردی که به انگل کرم کدو دچار است ممکن است خود از آن ناآگاه باشد، چراکه این بیماری بسیاری از اوقات علایم مشخصی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13295">
    <content>فرخی سیستانی در یکی از سفرهای سلطان محمود غزنوی به هندوستان او را قاهر کفار می‌نامد و می‌گوید که به غزو کوشید و نبردهای او را توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13296">
    <content>علمای مشروطه‌خواه را از جهات بسیاری از این رویدادها ناراضی کرده بود و نائینی نیز همچون مراجع نجف ناخشنودی خود را از شیوه کار مجلس دوم عنوان می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="13297">
    <content>وی از همرزمان ستار خان بود و در یکی از حملات صمد خان به تبریز گلوله‌ای به مچ دست وی اصابت نمود که سه ماه مداوای آن ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="13298">
    <content>تردیدی نیست که اگر افلاکی به آن سبک و اسلوب که قدما به آن اعتقاد داشتند، وجود داشته باشد، به طور طبیعی نغمه آن‌ها به گوش بشر در کره زمین نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13299">
    <content>این دو ماجراجو روز پنجشنبه گذشته پس از پیمودن شصت و هفت هزار کیلومتر راه، به ویتنام رسیدند و از تجربه‌های سخت خود از مشکلات مکانیکی تا هوای بد سخن گفتند.</content>
  </text>
  <text id="13300">
    <content>در روز هجده خرداد یک هزار و سیصد و هشت، نصرت‌الدوله در حالی که وزیر کابینه بود ناگهان به دستور رضا شاه بازداشت شد، علت بازداشت او کاملاً مشخص نشده است.</content>
  </text>
  <text id="13301">
    <content>اما نخستین رمان به زبان فارسی داستان شمس و طغرا نوشته محمدباقر خسروی است که در یک هزار و دویست و هشتاد و نه منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13302">
    <content>ولی وقتی ببیند یا معتقد باشد که پاداش‌ها ناچیز بوده یا اصلاً وجود خارجی ندارد کافی است معمولی‌ترین موانع و هزینه‌ها او را مأیوس و از دنبال کردن آن بازدارد.</content>
  </text>
  <text id="13303">
    <content>دستورالعمل این است که با مطرح کردن همین مراسم تجلیل و تکریم و لوح دادن‌ها و تعارف تکه‌پاره کردن‌ها، چنین نتیجه‌گیری شود که افکار عمومی طرف‌دار کسانی است که به زندان می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="13304">
    <content>به هر حال موضوع مهم این است که وضعیت حقوق بشر در رومانی نسبت به حکومت گذشته به طور مشهود و ریشه‌ای بهبود یافته است.</content>
  </text>
  <text id="13305">
    <content>روزی از روزها منطقه برفی بود و بچه‌ها شروع کردند به برف‌بازی، ایشان هم شروع کرد به برف‌بازی و ماشاءالله توی برف‌بازی هم از بچه‌های دیگر کم نمی‌آورد و خیلی شاد و باروحیه بود.</content>
  </text>
  <text id="13306">
    <content>این مسابقات در چهار رده سنی و در رشته‌های بارفیکس، تست ایستگاهی، انعطاف‌پذیری و دراز و نشست انجام شد و در پایان به نفرات برتر هدایایی اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="13307">
    <content>همچنین استان‌های ایلام، کهگیلویه و بویراحمد، کرمانشاه، اردبیل، سیستان و بلوچستان و بوشهر به ترتیب کمترین ارزش از کل تولید معادن کشور را داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="13308">
    <content>کشتار در پنسیلوانیا: یک مرد مسلح آمریکایی با انگیزه‌ای نامعلوم به جان مردم افتاد، و قبل از اینکه توسط پلیس دستگیر شود، سه تن را کشت و دو تن را به شدت مجروح کرد.</content>
  </text>
  <text id="13309">
    <content>هر از چندی، شماری از طرف‌داران گروه نئونازی که گفته می‌شود از خط مشی و دیدگاه‌های نژادپرستانه و فاشیستی پیروی می‌کنند، در اتریش شناسایی می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="13310">
    <content>تقسیم نواخت به ساده و پیچیده بر اساس نظر گوینده به شکل دیگری صورت می‌گیرد، یعنی تقسیم نواخت به ساده و پیچیده مفهوم متفاوتی در مقایسه با دیگر نظام‌های نوایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="13311">
    <content>با این حال، به دلیل ازدواج با بستگان مادر که زنا با محارم، تلقی نمی‌شد، خانواده‌ها گاهی ازدواج‌های درون‌فامیلی، از نسلی به نسلی دیگر نیز داشتند.</content>
  </text>
  <text id="13312">
    <content>تا اواخر اکتبر یک هزار و نهصد و نود و نه حکومت قرقیزستان قادر به کنترل اوضاع نبود و این در حالی بود که شورشیان به داخل تاجیکستان عقب رانده شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="13313">
    <content>راه‌آهن سراسری که دریای خزر را به خلیج فارس متصل می‌کند، پس از عبور از ایستگاه اهواز و رود کارون از قسمت شرقی شهر به سوی بندر امام خمینی امتداد می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="13314">
    <content>در چنین فضای سیاسی و هم‌زمان با شروع مذاکرات واشنگتن، مانور نظامی مشترک آمریکا، ترکیه و اسرائیل که چند بار به تأخیر افتاد در آب‌های دریای مدیترانه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="13315">
    <content>جس مارتین، ششم دسامبر گذشته با یک کشتی بادبانی سی و چهار پایی، ملبورن را ترک کرد و پس از سیصد و سی روز سفر به دور دنیا، دیروز به استرالیا بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="13316">
    <content>بنت‌الهدی از رفتار استبدادی برخی مردان که قصد دارند سرنوشت دختران و زنان خود را بدون مشورت با آنان و طبق امیال خود رقم بزنند، به شدت انتقاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13317">
    <content>فکرم این بود که به این وسیله یک فضای خیلی دلگیر و وهم‌آلود به وجود بیاورم و این‌که انسان شایسته نیست در این فضا باشد.</content>
  </text>
  <text id="13318">
    <content>عملکرد صدا و سیما به گونه‌ای بود که برخی از پرسنل و مجریان شناخته‌شده و معروف آن در سطح جامعه با برخورد تند و سرد مردم مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="13319">
    <content>این سفره‌های مشترک را به کمک علم نشانه‌شناسی می‌توان کشف کرد و شناخت و به این وسیله به زبان مشترک که لازمه هر گونه گفت‌وگوست، نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="13320">
    <content>یزدگرد بلافاصله پس از شنیدن خبر شکست ایرانی‌ها در جنگ نهاوند، به همراه فرخزاد و تعدادی از اشراف ایرانی باز هم به سوی استان شرقی خراسان پیشروی کرد.</content>
  </text>
  <text id="13321">
    <content>دیوار برلین سرانجام در نهم نوامبر سال یک هزار و نهصد و هشتاد و نه میلادی برچیده شد که نشانگر مرگ کمونیسم در آلمان شرقی و پایان جنگ سرد بود.</content>
  </text>
  <text id="13322">
    <content>به هر حال کوشش ما این بود که از پتانسیل بی‌نظیر در جبهه‌ها و یگان‌ها به بهترین شکل ممکن استفاده نموده و حصر آبادان را در هم بشکنیم.</content>
  </text>
  <text id="13323">
    <content>نقش هفتم که از نخستین نقوش نقش رستم می‌باشد مجلس حجاری اردشیر بابکان در دویست و بیست و شش تا دویست و چهل و دوی میلادی است که حلقه شهریاری را از مظهر اهورامزدا می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13324">
    <content>به این صورت که یک دیود نوری، موج مادون قرمز تک فرکانسی تولید می‌کند که با فرایندهای نوری به صورت هم فاز در می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="13325">
    <content>رژیم صهیونیستی پیش از این کوشیده بود در چارچوب توافق با دولت لبنان، شبه‌نظامیان مزدور را در نیروهای ارتش لبنان ادغام کند که این موضوع با مخالفت شدید این کشور روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="13326">
    <content>در حالی که هیتلر به طور کامل اعتمادش را نسبت به موسولینی از دست داده بود، اما وی همچنان هیتلر را متحد و دوست صمیمی خود می دانست.</content>
  </text>
  <text id="13327">
    <content>از تنه درختان چرخ ساخت و در زیر سورتمه قرار داد و دیری نگذشت که دست به ساخت چرخ‌های بزرگ چوبی زد و بدین ترتیب بزرگ‌ترین اختراع مکانیکی دنیای قدیم، یعنی ارابه به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="13328">
    <content>استفاده از کاشی برای تزیین و همچنین استحکام بخشیدن به بناها از دوره سلجوقی آغاز شد و در طی قرون متمادی به ویژه در عهد تیموری و صفوی به اوج رسید.</content>
  </text>
  <text id="13329">
    <content>در حدود پنجاه سال پیش به اروپا رفت و ظاهراً در سوییس مانند یک درویش و یک قطب سکنی کرد و به ایران نیامد، ولی در عین حال فکرش، فکر شرقی و اسلامی بود.</content>
  </text>
  <text id="13330">
    <content>رواقی به پهنای چهار متر دور تا دور آن را فراگرفته و تنها دو ستون ترکیبی در گوشه رو به ضلع دشت از آن باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="13331">
    <content>بر این مبنا، گروه‌های مختلف علما در قبال مشروطه و پارلمانتاریسم و آرا و اندیشه‌های ایشان، از این قرار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="13332">
    <content>همان گونه که بیل کلینتون، رئیس‌جمهور آمریکا، گفته است واشنگتن باید در قبال مشکلاتی که در مناسبات ایران و آمریکا ایجاد شده، مسئولیت‌پذیر باشد.</content>
  </text>
  <text id="13333">
    <content>او به مانند زنی بسیار جدی، ایستاده در حال تفکر که اغلب انگشت به لب بود، به تصویر کشیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13334">
    <content>روز گذشته اطلاع دادیم که وزارت کار از اول سال جدید مفاد قانون کار را نسبت به ممنوعیت اطفال و زنان در کوره‌ها به موقع اجرا خواهد گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="13335">
    <content>اما مقامات بهداشتی می‌گویند که تعداد کسانی که باکتری مزبور در آن‌ها به باکتری گوشت‌خوار تبدیل شده باشد، هنوز انگشت‌شمار است.</content>
  </text>
  <text id="13336">
    <content>هر بار که پلک‌های خسته‌اش به هم می‌خورد سرش را تکان می‌داد و بادلهره به انار خیره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="13337">
    <content>همچنین متقاضیان باید قبل از خرید اسناد مناقصه از موقعیت و محل و نوع کار و نقشه‌جات مربوطه کاملاً بازدید نموده و نیز توانایی تهیه ضمانت‌نامه‌های مورد نیاز را داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="13338">
    <content>مریم که با شنیدن این جمله اطمینان خاصی پیدا کرد، به فکر فرورفت که چگونه ممکن است زنی بدون تماس با جنس مخالف فرزنددار شود که فرشته الهی قدرت پروردگار تعالی را به او یادآور شد.</content>
  </text>
  <text id="13339">
    <content>توپ را به میان موج‌ها می‌انداخت و بعد می‌دوید و آن را می‌آورد و توی شن‌ها چال می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13340">
    <content>این رود با پیوستن به رود ماری که دومین رود بزرگ استرالیاست در نهایت در جنوب ویکتوریا به اقیانوس منجمد جنوبی می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="13341">
    <content>این رابطه و درک، در واقع تفسیر و تحلیل نیست که بیمار و نارسایی‌های او را توضیح دهد و منشأ آن‌ها را مشخص کند، بلکه یک دریافت شهودی است.</content>
  </text>
  <text id="13342">
    <content>بنابراین جبراً چشم بینایی که در عرش اعلی و در بالاترین فضای ممکن ایستاده است، شناخت و دیدی اکمل نسبت به همه‌چیز، حتی نهان‌ترین و سری‌ترین چیزها دارد.</content>
  </text>
  <text id="13343">
    <content>امام امت با بصیرت و دوراندیشی خاص خود و با اعتماد و اطمینان که نسبت به سپاه داشت، این نهاد را مسئول تأمین امنیت پرواز معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="13344">
    <content>سخنی را که عبدالله مبارک در اینجا به فارسی گفته و خوشبختانه ابوالقاسم اصفهانی آن را عیناً نقل کرده است دیگران هم نقل کرده‌اند، ولی نه با این تفصیل و نه با این صورت دل‌نشین.</content>
  </text>
  <text id="13345">
    <content>اگر مالیات خود را نپردازید جریمه تعلق می‌گیرد اما اگر از بابت درمان طلبکار شوید، مسئله‌ای نیست، منتظر باز شدن گره دیون خواهید شد؛ حال آنکه داد و ستد با ترازو باید صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13346">
    <content>از این رو اسلام در چنین مواردی می‌فرماید با قدرت قانون را اجرا کنید و گرفتار احساسات نشوید.</content>
  </text>
  <text id="13347">
    <content>اما از سوی دیگر، در نوشتار دیگری که در ایزوستیا چاپ شده بود، عفو بین‌الملل محکوم شده بود که به ابزاری در دست غرب تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="13348">
    <content>آخرین حقوق را در کف دست او گذاشت و از او خواست که این جدایی را بپذیرد و نیز توهین‌ها و ناسزاهای پیشین را فراموش کند و او را ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="13349">
    <content>این تولد، صلابت و قوام، استدلال و منطق را می‌شکند و از ملاک‌های معهود جامعه، او را دور می‌نماید و از کوی نیک‌نامی به کوی کودکان رهسپار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13350">
    <content>کشور ما، ایران، یکی از مترجمان توانای خود را از دست داد و دوستداران حکمت و فلسفه را سوگوار ساخت.</content>
  </text>
  <text id="13351">
    <content>در روزگار ما بزرگ‌ترین تغییری که ایجاد شده، تغییر در وجدان بشریت است که بیدار شده و دیگر با هیچ افسانه و افسونی یا مخدر یا هیپنوتیسمی به خواب نخواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="13352">
    <content>او با طبع و رفتاری حیوانی از اوج شکوه پادشاهی فروافتاده به مانند حیوانی زبان‌بسته و علف‌خوار، دور از آدمیان و در کنار دیگر حیوانات، در میان نیزارها سرگردان بود.</content>
  </text>
  <text id="13353">
    <content>از این رو عنوان می‌شود که توجه به منابع انسانی، کلید موفقیت و پویایی جوامع مترقی و پیشرو به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="13354">
    <content>در چوب‌پنبه امکان اینکه ماده درون بطری، پس از تماس با چوب‌پنبه طعم به خود گیرد، بسیار زیاد است، در حالی که در نوع مشابه ساخته‌شده از پلاستیک این عیب وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="13355">
    <content>آن‌ها یکدیگر را دلگرمی داده با دلی آکنده از نگرانی و ترس در دشت لاجورد پیش می‌تازند و بدون گام زدن، با گام‌هایی بی‌حرکت بر توده امواج دریا و آب‌ها بال می‌گشایند.</content>
  </text>
  <text id="13356">
    <content>میسون، دویست و نوزدهمین نفری است که از سال یک هزار و نهصد و هشتاد و دو تاکنون در تگزاس اعدام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13357">
    <content>نخستین کسی که از طرف این وزارتخانه حکم ریاست بلدیه را دریافت کرد شخصی به نام یمین‌السلطنه بود به طوری که ماهانه مبلغ هشتاد تومان دریافت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13358">
    <content>شاید مسلمانان، ما اتریشی‌ها را از این منطقه فراری دهند و روزی حتی مجبور شویم برای عبور و مرور در آن از مسلمانان مجوز تقاضا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13359">
    <content>از آن‌جایی که اگر پودر معلومی با سیم‌جوش‌های مختلف مورد استفاده قرار گیرد، خواص مکانیکی مختلفی به دست می‌آید، از این رو طبقه‌بندی چندگانه پودر مجاز است.</content>
  </text>
  <text id="13360">
    <content>تفاله چایی را که قبلاً دم کرده‌اید در ماهی‌تابه‌ای که ماهی در آن سرخ شده بریزید و با آب بجوشانید تا بوی ماهی از آن به مشام نرسد.</content>
  </text>
  <text id="13361">
    <content>عمو جان هر سال اول زمستان، وقتی کار کشاورزی‌اش در ده تمام می‌شد، پالتوی بزرگش را تن می‌کرد، یک گونی پر از انواع حبوبات و گردو و کشمش روی دوشش می‌انداخت و می‌آمد شهر، دیدن ما.</content>
  </text>
  <text id="13362">
    <content>در یونان باستان عقیده بر این بود که نور از چشم به سمت اشیاء می‌تابد و بازتاب آن باعث دیدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13363">
    <content>این خوی و سرشت همه نظام‌های دیکتاتور و بی‌منطقی است که انتقام عملکرد و روش دیپلماسی شکست‌خورده خویش را با کشتار بی‌رحمانه انسان‌های بی‌گناه می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="13364">
    <content>چون همگان را سرزنش نمودی و ما را با خیرگی، چهارپا خواندی؛ اینک تو را آزار می‌دهم و بر پوزه‌ات لگام می‌زنم، تا بنگری سخنان یاوه‌ای که بارها نزد من بر زبان راندی، چه سان زود به بار نشست.</content>
  </text>
  <text id="13365">
    <content>در عین حال، یک عضو مجلس، برای بازجویی نمی‌تواند به دادگاه احضار شود یا حتی به عنوان شاهد یا مطلع به دادگاه برود، بلکه توسط مجلس به تخلفات او رسیدگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="13366">
    <content>قانون وام و اجاره به روزولت امکان داد بلافاصله سلاح و کشتی‌های جنگی و سایر کالاها را در اختیار انگلستان و سپس چین و شوروی قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="13367">
    <content>سخن او غیرمستقیم این پیام را داشت که با بودن افرادی مثل او و سایرین که در مجلس بودند، نوبت خلافت به یزید نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13368">
    <content>در حقیقت این ماشین یکی از اجداد واقعی اتومبیل امروزی تلقی می‌شود که با نفت کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="13369">
    <content>از باشگاه‌هایی که در آن بازی کرده است می‌توان به باشگاه فوتبال کاونتری سیتی و باشگاه فوتبال نیوکاسل یونایتد اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="13370">
    <content>در ماه می یک هزار و نهصد و هفتاد و دو، نیکسون، رئیس‌جمهور آمریکا و کی سینجر، وزیر امور خارجه ایالات متحده، شاه را در تهران ملاقات نمودند.</content>
  </text>
  <text id="13371">
    <content>مسعود بالأخره زمانی از خواب مستی بیدار شد که طغرل سلجوقی کار را تمام کرده بود و سپاه عظیم غزنوی تار و مار شده و فرار را بر قرار ترجیح داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="13372">
    <content>قرنیه، بافتی شفاف است که نور به راحتی از آن عبور می‌کند و در واقع دریچه چشم است و از این طریق می‌توانیم اجسام را ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="13373">
    <content>فرماندهان ما با تمام وجود مسئول و پاسخ‌گوی وضعیت امور جبهه و امور پشت جبهه نزدیک به خود می‌باشند و من مقدور نمی‌دانم که حقوق و اختیارات آن‌ها را به هیچ وجه محدود سازم.</content>
  </text>
  <text id="13374">
    <content>ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، دیروز سعی کرد که این بحران را کاهش دهد و قول داد که طرح احداث یک هزار و هشتصد واحد مسکونی را در کرانه باختری، به حال تعلیق درآورد.</content>
  </text>
  <text id="13375">
    <content>گاهی وقت‌ها، هنگامی که سریال را می‌بینم آرزو می‌کنم ای کاش دیالوگ‌هایی که برای نازنین نوشته بودم به صورت زیرنویس می‌آمد و بازیگری وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="13376">
    <content>در این سفر هفت‌روزه که احتمالاً آخرین سفر کلینتون در مقام رئیس‌جمهوری آمریکا به اروپا خواهد بود، وی به آلمان، روسیه و اوکراین نیز خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="13377">
    <content>اوضاع طبیعی استان کهگیلویه و بویراحمد در جنوب ایران بین مدار نه ممیز سی تا بیست و هفت ممیز سی و یک عرض شمالی و پنجاه و پنج ممیز چهل و نه تا چهل و دو ممیز پنجاه و یک طول شرقی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="13378">
    <content>دوم آنکه باید نظریه مذکور را نسبت به تاریخ و نسبت به روش علم اقتصاد به کار برده و ارتباط و تناسب آن را با ساختار انقلاب‌ها در علم اقتصاد معین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="13379">
    <content>نیازاف سال گذشته اعلام کرد که با کاستن از اختیارات گسترده ریاست‌جمهوری و تفویض بخشی از آن به دیگر قوا، حرکتی گام به گام را به سوی دموکراسی آغاز خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13380">
    <content>مأموران گارد با حمله به دانشجویان بی‌پناه، سه تن از آنان را به شهادت می‌رسانند، بدین گونه خون پاک سه جوان این مرز و بوم نثار قدوم نامیمون معاون رئیس‌جمهور آمریکا می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="13381">
    <content>اگر احیاناً یک وقتی برایمان روشن شد که ادله ما مخدوش است، از نظر خود عدول می‌کنیم، گو اینکه تا به حال چنین اتفاقی نیفتاده است.</content>
  </text>
  <text id="13382">
    <content>در سال‌های بعد از آن مکانیسمی که در تنفس سلولی مورد بررسی قرار داده شد، توسعه یافت، هرچند ارتباط آن با میتوکندری هنوز هم مشخص نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="13383">
    <content>یکی از اتومبیل‌های شرکت‌کننده در این مسابقه رالی، در جزیره کرس هنگام پیچیدن در یکی از پیچ‌ها از جاده خارج شد و به تماشاچیان برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="13384">
    <content>لازم به توضیح است که بارگاه امامزاده سلطان محمود، از نوادگان امام موسای کاظم در فاصله یک کیلومتری این روستا واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="13385">
    <content>پس به شعر کوچه و بازار روی آوردند و این گرایش به‌مرور سبک نوینی در شعر به وجود آورد که ترکیبی از زیبایی‌شناسی عوام و شعر سنتی بود.</content>
  </text>
  <text id="13386">
    <content>ال‌گور، نماینده آمریکا، در کمیسیون‌های دو جانبه هم با روسیه و هم با آفریقای جنوبی بوده است، وی شخصاً به موضوع‌های بهداشت جهانی و مسائل مربوط به افریقا علاقه‌مند است.</content>
  </text>
  <text id="13387">
    <content>آن چیزی که به پاها و دل‌های شما قوت داد تا بتوانید راه‌های طولانی را طی کنید و به اینجا بیایید؛ اسلام ناب و مدافع مظلوم و ناسازگار با ظالم بود.</content>
  </text>
  <text id="13388">
    <content>یعنی منفی، مثبت می‌شود، و مثبت، منفی، از این رو در بخشی از این حکایت، صیاد نماد زاهدان ریایی است که برای نیل به اغراض نفسانی، طالبان حقیقت را به دام می‌افکند.</content>
  </text>
  <text id="13389">
    <content>هدف این بود که به کمک رادار بتوان فهمید که چگونه زنبورها بعد از یک مسافرت طولانی راه بازگشت خود به منزل را پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="13390">
    <content>این قطعنامه به گروه طالبان یک ماه فرصت داده بود تا اسامه‌بن‌لادن را مسترد کند که پس از اجتناب، این گروه با تحریم هوایی و مجازات‌های اقتصادی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="13391">
    <content>این حکومت برآمده از پایبندی به ریشه‌ها و رگه‌های مذهبی و ملی، اعتقاد به تمدن کهنسال و فرهنگ مشحون از لطافت و زیبایی ایران است که با اسلام زیباتر و لطیف‌تر و کارآمدتر نیز شده است.</content>
  </text>
  <text id="13392">
    <content>به طور کلی می‌توان گفت، در نظر فلاسفه، معیار و میزان فهم و خرد، مفاهیم عقلی است و سنت فلسفی به این امر گرایش دارد که خرد بر جهان حکم‌فرماست.</content>
  </text>
  <text id="13393">
    <content>به گفته او، حدود پنج تن از مواد مکشوفه، مرفین و هروئین و پنجاه تن تریاک بود که از پنجاه و چهار نفر اعضای بیست و چهار باند بین‌المللی مواد مخدر کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="13394">
    <content>بقیه از صفحه اول در طول زندگی خود، نه تنها بی‌اعتنا به مسائل مادی و دنیوی بود، بلکه ساده‌زیستی او سبب شد تا همواره در دل بسیجیان، سپاهیان و مردم جای داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="13395">
    <content>دولت موقت، ابراهیم یزدی را به عنوان معاون نخست‌وزیر در امور انقلاب، مأمور کرد که با لاهوتی برای تشکیل این نیرو همکاری کند.</content>
  </text>
  <text id="13396">
    <content>مسئولان مربوطه باید هرچه زودتر نسبت به رفع ناامنی در استان‌های شرقی و مبارزه با تحرکات اخیر اشرار در استان‌های خراسان، سیستان و بلوچستان و کرمان اقدام کنند.</content>
  </text>
  <text id="13397">
    <content>حال برمی‌گردیم به آیه شریفه، خداوند تبارک و تعالی دعای حضرت ابراهیم علیه‌السلام را با یک قید استجابت فرموده و آن قید این است که امامت و یا به قول فخر رازی نبوت به ظالمین نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="13398">
    <content>بیش از دویست و پنجاه و یک میلیارد تومان، امسال در اختیار دامداران و مرغداران قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="13399">
    <content>همچنین خوش گوشت نیز که محل تجمع انواع باکتری است ممنوعیت مصرف انسانی دارد و به همین لحاظ فروشندگان این محصولات، تحت پیگرد قانونی قرار می‌گیرند و فروش آن‌ها نیز ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="13400">
    <content>دیدگاه مؤمنان نسبت به دین، دیگر توسط دین و جهان‌بینی آن تعیین و تعریف می‌شد و موضع همان دین نسبت به ادیان دیگر براساس استنباط و خاطرات و تجربیات مؤمنان بدان شکل می‌گرفت.</content>
  </text>
</textCollection>