<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="5601">
    <content>او خودش را با کمک همسرش شست‌وشو می‌دهد و در آرامش به استقبال وفات می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="5602">
    <content>شورای امر به معروف و نهی از منکر اصناف و مساجد در آذربایجان شرقی تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5603">
    <content>مراسم افتتاح پل فلزی خرمشهر: امروز خبر رسید که عملیات ساختمانی پل فلزی خرمشهر پایان یافت و از امروز مردم از روی پل عبور کردند.</content>
  </text>
  <text id="5604">
    <content>به عنوان مثال، تأثیر آشکار بیماری‌هایی مثل آنفلوانزا را بر روی اجتماع می‌توان برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="5605">
    <content>عکاسی نیز همچون دیگر هنرها و علوم، نیاز به ابزار و تجهیزات خاص خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="5606">
    <content>صادق المهدی، نخست‌وزیر پیشین سودان و رهبر مخالفان، در حال حاضر در تبعید به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="5607">
    <content>در هر حال، بایستی قبل از سفر، فرم مربوطه را تکمیل و پس از کسب موافقت مرکز، سفر نمایید.</content>
  </text>
  <text id="5608">
    <content>نمک‌های تصفیه‌شده یددار به دلیل خلوص بالا، میزان ید را بهتر و به مدت بیشتر حفظ می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5609">
    <content>اندرو رابرتسون بازیکن فوتبال اهل اسکاتلند است که هم‌اکنون در باشگاه فوتبال لیورپول بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5610">
    <content>این شورا شامل کمیته‌های آموزش و تحصیلات تکمیلی، مالی و روابط عمومی، ورزش، اشتغال و ارتباط با صنعت و صنفی-رفاهی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5611">
    <content>آرزومندم که امسال پیام من به گوش این پیروان فداکار مسیح برسد و خاطر غم‌دیده آنان را تسلی بخشد.</content>
  </text>
  <text id="5612">
    <content>شهرک مهدی عجلی‌الله‌فرجه، نام یک شهرک مسکونی می‌باشد که در شهر آستارا واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="5613">
    <content>حکمای موحدی همچون هرمس بابلی، کیخسرو، جاماسب، زردشت، بزرگ‌مهر و غیره نیز از پیشگامان این حکمت توحیدی شرقی به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="5614">
    <content>از تصنیف‌پردازان و ترانه‌سرایان دوره بین عارف قزوینی و ترانه‌سرایان نوین بود و تعدادی تصنیف برای قمرالملوک وزیری و ملوک ضرابی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="5615">
    <content>در فصلی دیگر، یکی از حفاران شیئی می‌یابد که بی‌شباهت به کارد نیست.</content>
  </text>
  <text id="5616">
    <content>هفته‌نامه نوین پزشکی برگزیده‌ای از آخرین اطلاعات، یافته‌ها و تحقیقات پزشکی است.</content>
  </text>
  <text id="5617">
    <content>پیراهنم را درمی‌آوردم و می‌گذاشتم نور آتش تنور از نافم به درون بتابد و روی سطوح شفاف آن موجودات انعکاس بیابد.</content>
  </text>
  <text id="5618">
    <content>ممکن است این جمله به این بپردازد که طوفان نوح منطقه‌ای بوده.</content>
  </text>
  <text id="5619">
    <content>تا همگان بدانند که تکلیف پیغمبران و امامان، بیرون تکلیف دیگر مردم است.</content>
  </text>
  <text id="5620">
    <content>در چنین محیط فاسد و وحشت‌زایی، پیامبر بزرگ اسلام دست زن را گرفت و از منجلاب عادات جاهلیت نجات بخشید.</content>
  </text>
  <text id="5621">
    <content>دکتر براون بود که شش دانشکده اولیه دانشگاه صنعتی اصفهان را تأسیس نمود.</content>
  </text>
  <text id="5622">
    <content>از آثار خوشنویسی کمال‌الدین محمود رفیقی، نسخه‌های نادری در دست است.</content>
  </text>
  <text id="5623">
    <content>این موضوع، مدت‌ها فکر مرا به خودش مشغول کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="5624">
    <content>با این حال این موضوع هرگز محقق نشد و جدایی بین دو کلیسا ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="5625">
    <content>هنوز انگیزه این سوءقصد معلوم نیست، ولی احتمال می‌رود که اقدامی ضد خارجی باشد.</content>
  </text>
  <text id="5626">
    <content>مصرف‌کنندگان، بسته به شدت ریسک‌گریزی خود با نوسانات قیمت، رفاه کمتری به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="5627">
    <content>انگار هرچه دنیای شیرین نگار را به فاجعه می‌کشاند، مطبوع است.</content>
  </text>
  <text id="5628">
    <content>در دیدار دوم، حسن اخباری از تهران موفق شد خداپرست را چهار بر صفر مغلوب کند.</content>
  </text>
  <text id="5629">
    <content>وی بابت شجاعتش در جنگ جهانی دوم، نشان ستاره برنزی و همچنین نشان پرپل هارت دریافت داشت.</content>
  </text>
  <text id="5630">
    <content>خلق و ابداع نگاه زیباشناختی ناب، دقیقاً در متن حرکت حیطه هنری به سوی استقلال و خودآیینی را تحقق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5631">
    <content>متن این ترانه به یک عشق گمشده اشاره دارد که جز رؤیا چیز دیگری نیست.</content>
  </text>
  <text id="5632">
    <content>هون، دوشنبه‌شب با ملک فهد، پادشاه عربستان و صبح دیروز با شاهزاده سلطان‌بن‌عبدالعزیز، وزیر دفاع این کشور نیز دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="5633">
    <content>وقتی تیزبینی کم است در دایره‌های کوچک‌تر شکاف ناپدید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5634">
    <content>تجلیل از بهمن قبادی و جعفر پناهی در دانشکده صدا و سیما: مراسم تجلیل از فیلم‌سازان موفق دانشکده صدا و سیما در آمفی‌تئاتر این دانشکده برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="5635">
    <content>روز اول با آقای نجیب‌زاده صحبت کردم و شرط گذاشتم که حتماً اگر فیلم دوبله است، صدای خودم را بگذارند.</content>
  </text>
  <text id="5636">
    <content>ساخت ماکت مجسمه قدیمی‌ترین پرچم فلزی جهان، از برنامه‌های بخشداری شهداد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5637">
    <content>کمی با دقت نظر کنیم متوجه تناقض در گفتار شاعر آن هم در یک بیت می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="5638">
    <content>این حادثه به هنگام یک مانور مشترک پلیس و ارتش آفریقای جنوبی روی داد.</content>
  </text>
  <text id="5639">
    <content>نفس اماره، مطیع شیطان است و با پرتاب کردن این سنگ به ستون شیطان، حاجی می‌خواهد که نفس او مطیع شیطان نشود.</content>
  </text>
  <text id="5640">
    <content>نظام فدرالی، خطر تبدیل شدن اتحادیه اروپایی را به یک نهاد بوروکراتیک پیچیده دفع خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5641">
    <content>رودها: احداث سد ساوه بر روی رودخانه قره‌چای، بسیاری از زمین‌های استان را مشروب می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="5642">
    <content>این درمورد فایل پایگاه داده‌ای دیسک‌ها عملی است.</content>
  </text>
  <text id="5643">
    <content>وی از جمله شاعران و نویسندگان عصر غزنویان و سلجوقیان بود و با خواجه نظام‌الملک طوسی هم‌دوره بود.</content>
  </text>
  <text id="5644">
    <content>گشتاسپ ناامید و گرسنه زیر درخت تنومند برکه‌ای میان شهر و روستای نزدیک شهر رفت؛ غمگین و افسرده به آینده مبهم خویش فکر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="5645">
    <content>اولی به این صورت که شخص آگاه از قبح فعل، به خاطر نیاز مرتکب آن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5646">
    <content>که تشبیهی زیبا و دل‌نشین است و جلوه‌ای از خیال‌انگیزی شعر شهید بلخی را می‌نمایاند.</content>
  </text>
  <text id="5647">
    <content>بانکداران بزرگ و مقامات ارشد شرکت‌های معظم در جلوی صحنه جای گرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5648">
    <content>پروین بیشتر به دلیل به کار بردن سبک شعر مناظره در شعرهایش، معروف است.</content>
  </text>
  <text id="5649">
    <content>مبلغ حاصل از تجدید ارزیابی، مشمول پرداخت مالیات بر درآمد و دیگر مالیات‌ها نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="5650">
    <content>گرچه در سال‌های کمبود میوه، میزان محصول به نزدیک صفر هم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="5651">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویتر از مسکو، خبرگزاری روسی ایتارتاس به نقل از پریماکف اعلام کرد: من با عملیات زمینی در چچن مخالفم.</content>
  </text>
  <text id="5652">
    <content>نقشه تالار بزرگ به شکل مربع بوده و در وسط هر ضلع مربع، شاه‌نشینی وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="5653">
    <content>ژیمناست برجسته چینی دچار مصدومیت شد و از حضور در سیدنی بازماند.</content>
  </text>
  <text id="5654">
    <content>کالینز پس از این مأموریت از ناسا استعفا داد و به ارتش بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="5655">
    <content>پخش محصولات چاپی این شرکت در پادشاهی متحده، ایالات متحده، و کانادا توسط اشت صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="5656">
    <content>بعدازظهر، دم در یک تاکسی گرفته بودم و با آن تا اینجا آمده بودم.</content>
  </text>
  <text id="5657">
    <content>شهر باستانی دشت قلعه در دوازده کیلومتری شهرستان مینودشت و در غرب شهر گنبد کاووس واقع است.</content>
  </text>
  <text id="5658">
    <content>افراد متخصص، مصلحت جامعه را تشخیص می‌دهند و مجلس هم این‌ها را تصویب و قوه مجریه پیاده می‌کند؛ حکومت خوب یعنی همین.</content>
  </text>
  <text id="5659">
    <content>نشر عناوین و موضوعات دینی و اجتماعی در میان مراکز علمی و دانشگاهی از طریق پست الکترونیک.</content>
  </text>
  <text id="5660">
    <content>تغذیه از این قارچ‌ها منجر به بروز علایم متعدد روانی و جسمی تا مرگ می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="5661">
    <content>در مرکز بنا، مزار حکیم فردوسی قرار داشت که سنگ مرمر نفیسی آن را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="5662">
    <content>دم دریاچه و فواره‌های آب و بالای آبشار که به حوض دریاچه می‌ریزد و خیابان‌ها خیلی گردش کردم.</content>
  </text>
  <text id="5663">
    <content>رادیوگرافی دست‌ها نیز ممکن است پزشک را در تشخیص بیماری راهنمایی کند.</content>
  </text>
  <text id="5664">
    <content>از مملکت اتریش که گذشتیم اهالی هر ملک را وضع دیگر دیدیم، یعنی ممالک متعلقه به اتریش را الی سرحد روس، طوایف مختلفه و هر طایفه لباس علی‌حده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="5665">
    <content>دومای روسیه این قرارداد را با سیصد و هشتاد و دو رأی مثبت، دو رأی مخالف و سه رأی ممتنع تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="5666">
    <content>ورزشگاه ثامن مشهد، دومین ورزشگاه ایران پس از ورزشگاه آزادی است که به دوربین عنکبوتی مجهز شده است.</content>
  </text>
  <text id="5667">
    <content>در میان مجروحان، یک کودک دو ساله به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="5668">
    <content>پس از آن به مشهد رفته و به تکمیل تحصیلات پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="5669">
    <content>آخرین خبر: تمام نشریات گل‌آقا پس از تعطیل یک ماهه در فروردین‌ماه، همین امروز، پنجشنبه اول اردیبهشت‌ماه در سراسر کشور منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="5670">
    <content>از نویسندگان آلمانی‌زبان، برشت و هانریش بل، توجه ایرانیان را برمی‌انگیزند.</content>
  </text>
  <text id="5671">
    <content>دو ایدئولوژی بزرگ سیاسی جهان مدرن با ناتوانی و فتور، قرن بیستم را پشت سر گذاردند.</content>
  </text>
  <text id="5672">
    <content>علاوه بر جفری شیلینگ، دو روزنامه‌نگار فرانسوی نیز هنوز در دست شورشیان فیلیپین اسیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="5673">
    <content>ترنر در یک هزار و نهصد و شصت و چهار با جین اسمیت ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="5674">
    <content>محمدعلی بابایی، غلامعباس کیانپور، جلیل جهانشاهی، التفات اصغریان، فریدون حبیبی، مسعود مقربی، ابراهیم جوادی و شعبان کرجی نیز به مدال‌های برنز رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="5675">
    <content>زحل کمترین چگالی میانگین را نسبت به سایر سیارات سامانه خورشیدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="5676">
    <content>هدیه‌ای از ایران: رئیس‌جمهور روز سه‌شنبه، هدیه‌ای به کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="5677">
    <content>وی در عهد شاه منصور، آخرین پادشاه آل مظفر، ملک‌الشعرای عراق بود و با سلمان ساوجی و خواجه عبدالقادر مراغه‌ای هم‌عصر بود.</content>
  </text>
  <text id="5678">
    <content>ژاک شیراک، رئیس‌جمهور فرانسه، یکی از طرف‌داران فوتبالیست فرانسوی، آنلکا، است که در رئال مادرید توپ می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="5679">
    <content>روحیه ظلم‌ستیزی، عدالت‌خواهی و مقابله با سلطه بیگانه، الگوی روشنی برای نسل انقلابی این سرزمین بود.</content>
  </text>
  <text id="5680">
    <content>لطفاً مقاله خود را حداکثر تا تاریخ بیست و هفت هفت هفتاد و هشت، به آدرس دبیرخانه سمینار ارسال فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="5681">
    <content>این نژاد در حالت بالغ به طور میانگین سه کیلو وزن دارد.</content>
  </text>
  <text id="5682">
    <content>عطش رسیدن به سکون، واقعیتی است که در کویر وجدان هر کس وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="5683">
    <content>این احساس با احساس مشابه آرامش و رضایتی که اکنون داری، جایگزین خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="5684">
    <content>دیدار دو تیم مونیخ یک هزار و هشتصد و شصت و اشتوتگارت به تساوی یک بر یک منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="5685">
    <content>او بازیکن تیم فوتبال اورتون انگلستان و همچنین تیم ملی هلند است.</content>
  </text>
  <text id="5686">
    <content>طوایف گرایلی ساکن ایران باید بعد از حمله چنگیزخان، یعنی با هلاکوخان به خاک ایران آمده باشند.</content>
  </text>
  <text id="5687">
    <content>در این قرن، علوم شرعی هم گسترش یافت و در میان صوفیه نیز مرسوم شد؛ و اغلب صوفیه در مباحث کلامی، جانب اشاعره را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="5688">
    <content>بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، ژانویه آینده درباره این سیستم دفاعی تصمیم‌گیری خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5689">
    <content>این در حالی است که تحقق کودتا، بدون وجود تشکیلات منسجم نظامی و رهبری واحد، تقریباً غیرممکن است.</content>
  </text>
  <text id="5690">
    <content>دو سوم سرنشینان این فضاپیما از آتش‌سوزی، جان سالم به در بردند.</content>
  </text>
  <text id="5691">
    <content>گمان می‌رود که این فیلم مفقود شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="5692">
    <content>وی افزود که یک وزارت‌خانه توسعه و اکتشاف دریایی نیز تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="5693">
    <content>گل‌های سرخ تو، چون شعله‌های آتش می‌درخشند و مرا به یاد سرزمینی دوردست می‌افکنند.</content>
  </text>
  <text id="5694">
    <content>آنتن رادیو امواج رادیویی را جذب و قلم اتوماتیک آن سیگنال‌ها را بر روی نوارهای بلندی از کاغذ ضبط می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="5695">
    <content>ملکه همچنین از هدیه‌ای که رئیس‌جمهوری ونزوئلا به او داد، خیلی خوشحال شد.</content>
  </text>
  <text id="5696">
    <content>شیخ بفرمود تا آن روز موشی بگرفتند و در حقه‌ای کردند و سر آن حقه محکم کردند.</content>
  </text>
  <text id="5697">
    <content>و آن‌ها را پیش احمد و منصور و میترا هل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5698">
    <content>از دور ایستاد و به یخچال نگاه کرد.</content>
  </text>
  <text id="5699">
    <content>ما منتظر بودیم که ایشان با تشریفات وارد شوند.</content>
  </text>
  <text id="5700">
    <content>او متولد بروکلین نیویورک است و استاد دانشگاه کلمبیا نیز بود.</content>
  </text>
  <text id="5701">
    <content>در انجیل لوقا عیسی یک زن را که به مدت هجده سال معلول شده بود شفا می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="5702">
    <content>دلیل این‌که می‌خواهم خوابم را تعریف کنم این نیست که بگویم خواب خرافات نیست.</content>
  </text>
  <text id="5703">
    <content>ماش و گندم جوانه‌زده را باید در سالاد بریزید و خام بخورید.</content>
  </text>
  <text id="5704">
    <content>سرانجام او با هنرپیشه‌ای به نام «باف کاب» ازدواج کرد که ازدواجی ناموفق بود و به طلاق انجامید.</content>
  </text>
  <text id="5705">
    <content>کشتی بخار مخصوص ما که در انزلی است، قدری دیر رسید.</content>
  </text>
  <text id="5706">
    <content>او همچنین در این سفر، نخستین کنفرانس طب سنتی را در تالار پهلوی گشود.</content>
  </text>
  <text id="5707">
    <content>همچنین مسائل زیست‌محیطی و ناوگان‌های دریایی مرتبط با تنگه‌های ترکیه را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="5708">
    <content>در این مسابقات تیم‌های جزایر کیش، سیری، ابوموسی و هرمز شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="5709">
    <content>یهو پرید و هما رو ماچش کرد و به همان طریقی که پیدایش شده بود، ناگهان رفت.</content>
  </text>
  <text id="5710">
    <content>خیلی باصفا، خیلی روراست، خیلی وارسته، خیلی بی‌اعتناء به زخارف و بعضی از چیزهایی که بعضی‌ها آن وقت‌ها دنبالش بودند.</content>
  </text>
  <text id="5711">
    <content>این سیستم در موتورهای بنزینی، گازوئیلی و دیزل استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5712">
    <content>اگرچه به عنوان یک کاتولیک رمی بزرگ شد، اصول بودایی را از مادربزرگش فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="5713">
    <content>ترکیب روش‌های فوق، تولید «هیبرید» یا تکنیک پیوندی امروزه: استفاده از تکنیک‌های پیوندی با محبوبیت ویژه‌ای در حال توسعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="5714">
    <content>ما از پشت شیشه ماشین به منظره خون‌آلود جاده چشم دوخته و منتظر رسیدن به مقصد بودیم.</content>
  </text>
  <text id="5715">
    <content>این شرکت، متخصص در ساخت و ارائه انواع سیستم‌های دفع فاضلاب و تجهیزات مرتبط با آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5716">
    <content>پس از مدتی مژگان به همراه شادی و هلهله اقوام و دوستان بیرون می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="5717">
    <content>فرودگاه دریاچه سند پوینت یک فرودگاه همگانی است که یک باند فرود آب دارد.</content>
  </text>
  <text id="5718">
    <content>می‌گویند یک روز پسربچه‌ای را ختنه می‌کردند، دختربچه‌ای آن طرف داشت گریه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="5719">
    <content>این یکی از مهم‌ترین اهداف دنبال‌شده توسط بیوانفورماتیک و شیمی نظری است.</content>
  </text>
  <text id="5720">
    <content>برج تلویزیونی کوه لاک‌پشت زمینی، برجی است که در شهر ووهان، کشور چین قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="5721">
    <content>حمام مظفرالملک بنایی است باستانی که در شهر دزفول واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="5722">
    <content>در زیر بستار، رابطه‌های بازتابی، تقارنی و تعدی را می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="5723">
    <content>در بعضی از احادیث هم از پیغمبر اکرم وارد شده که فرموده است: «در سند آن احادیث دقت نکرده‌ام.» یعنی دروغ مطلق نیست، بعضی از چشم‌ها اثر دارد.</content>
  </text>
  <text id="5724">
    <content>قیمت کم، انعطاف‌پذیری و اطمینان از ترانزیستور یک قطعه همه‌کاره برای وظایف غیر مکانیکی مثل محاسبه دیجیتال ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="5725">
    <content>او پرسش‌های پایان‌ناپذیرم را پاسخ داد و از کتابخانه شخصی‌اش به من کتاب امانت داد.</content>
  </text>
  <text id="5726">
    <content>کم مانده بود برای همیشه در زیر آب بماند، که یک دفعه بچه‌قورباغه‌ای را دید.</content>
  </text>
  <text id="5727">
    <content>بحث محیط زیست در واقع با امضای پروتکل کیوتو و تکیه بر موضوع گرم شدن کره زمین، به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="5728">
    <content>بعد از شهادت امام حسن مجتبی علیه‌السلام معاویه به عبدالله‌بن‌عباس گفته بود، چه شگفتی برای حسن علیه‌السلام پیش آمد.</content>
  </text>
  <text id="5729">
    <content>مصرف این دارو باعث احتباس آب و کم شدن دفع سدیم، به خصوص برای بیماران کلیوی و قلبی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="5730">
    <content>تاد مک‌کارتی، منتقد هالیوود ریپورتر، نوشت که فیلم آرگو یک فیلم دلهره‌آور سیاسی عالی است که جزئیات را هوشمندانه روایت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5731">
    <content>این سازمان‌ها باید با تکیه بر احترام عمومی، قابل اعتماد، شفاف و شجاع باشند.</content>
  </text>
  <text id="5732">
    <content>بیست و شش کیلوگرم مواد مخدر از چمدان یک مسافر در فرودگاه کرمان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="5733">
    <content>پشت تپه‌ها به فاصله دو فرسنگ، سه فرسنگ، منتهی به رشته‌کوه بزرگ قفقاز می‌شود و دست چپ هم به فاصله دو سه فرسنگ دورتر، تپه و ماهور است.</content>
  </text>
  <text id="5734">
    <content>حتی در برخورد با عبدالله، پیامبر - صلی‌الله‌علیه - نهایت شکیبایی و بزرگ‌منشی را از خود نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="5735">
    <content>بلژیک هم در چرخ بخار و ماشین کمتر از این دو نیست.</content>
  </text>
  <text id="5736">
    <content>کالیگولا پس از رسیدن به مقام امپراطوری، سلامت عقل خود را از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="5737">
    <content>روحانیون، با تبلیغ ارزش‌های اخلاقی در ایام حضور، بهره‌وری از فضای اخلاقی جبهه را افزایش دادند.</content>
  </text>
  <text id="5738">
    <content>با انتشار این کتاب در منطقه شامات، حدود هفتاد هزار نفر از اهل تسنن، شیعه شدند.</content>
  </text>
  <text id="5739">
    <content>البته کیفیت نیروها فاکتور اساسی است، به ویژه در رابطه با روحیه و اراده رزم‌آوری و آموزشی پرسنل.</content>
  </text>
  <text id="5740">
    <content>گرم‌ترین نقطه، بندرعباس با حداکثر دمای بیست و هفت درجه بالای صفر و سردترین نقطه، شهربابک با حداقل نه درجه سانتی‌گراد زیر صفر گزارش شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5741">
    <content>تهاجم به چک‌اسلواکی در اوت یک هزار و نهصد و شصت و هشت برای کارپینسکی و اغلب دوستانش یک نقطه شکست بود.</content>
  </text>
  <text id="5742">
    <content>این تصمیم نیز به دلایل مختلف از جمله وضعیت تاجیکستان هنوز بلاتکلیف مانده است.</content>
  </text>
  <text id="5743">
    <content>ما نه می‌خواهیم و نه می‌توانیم از تکنیک صرف نظر کنیم و به جامعه قبل از تکنیک رجوع کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5744">
    <content>همچنان معتقدم یک مناظره جدی و پیگیر می‌تواند بسیاری از کج‌فهمی‌ها یا بدفهمی‌ها را برطرف کند.</content>
  </text>
  <text id="5745">
    <content>پرویز سیروس‌پور، رئیس فدراسیون کشتی، سرپرستی تیم ملی کشتی آزاد ایران را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="5746">
    <content>اکنون این طنزنویس و کاریکاتوریست است که باید کمی به هنرش بیندیشد.</content>
  </text>
  <text id="5747">
    <content>مشهورترین شاعران این دوران، نظامی گنجوی و خاقانی شروانی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="5748">
    <content>او نخست به شناخت انسان نو و ویژگی‌های وی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="5749">
    <content>از این رو تعداد بی‌شماری یهودی به شغل وام دادن اشتغال داشتند.</content>
  </text>
  <text id="5750">
    <content>یکی از فرمول‌های اساسی نجوم، قدر ظاهری، قدر مطلق و فاصله را به یکدیگر مربوط می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="5751">
    <content>اشک‌ها همانند الماس‌ها؛ اشک پودر روی گونه‌هایش را که به رنگ شکوفه گیلاس بود شیار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="5752">
    <content>در هفتاد درصد موارد، این دوقلوها از قسمت سینه یا شکم به یکدیگر چسبیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5753">
    <content>انتقال سیگنال‌های مربوط به رنگ‌ها توسط سلول‌های عقده‌ای، ممکن است به وسیله تعداد زیادی مخروط و یا فقط توسط تعداد معدودی مخروط تحریک شود.</content>
  </text>
  <text id="5754">
    <content>در آغاز آخرین دوران، پایان آخرالزمان، سوشیانت ظهور می‌کند و پیروزی نور بر ظلمت قطعی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="5755">
    <content>گوش‌ها کوچک و لاله گوش به رنگ قهوه‌ای خاکستری و لبه خارجی آن از مو پوشیده است.</content>
  </text>
  <text id="5756">
    <content>بنابراین در جریان شکل‌گیری ساختارهای نوین دولتی، تحولات غیرمنتظره‌ای رخ نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="5757">
    <content>با حذف مصدق و اشغال بدون دردسر دفتر نخست‌وزیری توسط تیمسار زاهدی، شاه، دوران تازه‌ای از زندگی توأم با قدرت را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="5758">
    <content>جلا توصیف، شیوه‌ای است که نور با سطح یک بلور، سنگ یا کانی تعامل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5759">
    <content>علیرضا عصار، خواننده ایرانی، نیز به یاد خسرو شکیبایی از اشعار شفیعی کدکنی را اجراء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5760">
    <content>بقعه قدمگاه این موزه، در شهرستان مشهد و چهارراه نادری واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="5761">
    <content>این یک رفتار در حالت گذرا را پس از شروع و توقف چرخش اسپیندل نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5762">
    <content>این کتاب به قلم داریوش مهرجویی به فارسی ترجمه شده است.</content>
  </text>
  <text id="5763">
    <content>بادی است گرم، رطوبت را می‌گیرد و گاهی باعث تحولات جوی مخصوصاً در فصل بهار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="5764">
    <content>در ادامه این نشست، حجت‌الإسلام محسن قرائتی بر حضور فعال روحانیون در جمع دانشجویان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="5765">
    <content>به طور کلی با گسترده‌تر شدن وحدت، ارتباط بین اعضا، پیچیده‌تر و دوران وحدت طولانی‌تر خواهد گردید.</content>
  </text>
  <text id="5766">
    <content>این آلبوم شامل یازده قطعه می‌باشد که قطعات تصمیم و نوازش قبلاً منتشر شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="5767">
    <content>با توجه به منشأ بیولوژیکی، این مواد همواره در معرض فساد و شکنندگی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="5768">
    <content>یک مسئول سازمان جهانی بهداشت، موفقیت ایران را در مبارزه با فلج اطفال ستود.</content>
  </text>
  <text id="5769">
    <content>چوب‌دستی‌اش را برداشت و با سگش به طرف محلی که صدا اشاره می‌کرد، دوید.</content>
  </text>
  <text id="5770">
    <content>آکیت از تنفر و نارضایتی وجدان عمومی ترکیه، نسبت به اقدام دستگاه قضایی در تأیید حکم محکومیت اربکان خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="5771">
    <content>کارناوال فانتزی یک کشتی است که طول آن سه متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5772">
    <content>حبیب‌الله عسگراولادی مسلمان: مرحوم حاج احمد آقا به‌شدت مقید بودند که ما باید واقعیت‌ها را به حضرت امام منتقل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5773">
    <content>که از اهل سنت و از شاخه شافعی هستند یعنی از پیروان امام محمد ادریس شافعی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="5774">
    <content>گاهی آن‌ها را از لحاظ زبان به دو گروه آباء یونانی و لاتینی‌زبان تقسیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5775">
    <content>کمپانی گوگل به مناسبت پنجاهمین سالگرد پخش سریال دکتر هو، یک بازی را در قسمت نشان گوگل خودش قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="5776">
    <content>البرز باختری، بخش مهمی از کوه‌های تالش را در برمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="5777">
    <content>و به قدری جمله متکی به خدا را محکم گفتند که حاضرین گریستند.</content>
  </text>
  <text id="5778">
    <content>به این ترتیب، توریم به صورت هیدروکسید از محلول خارج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5779">
    <content>روی دیوارها چند پوستر تبلیغاتی از سیاحتگاه‌های مشهور اسرائیل دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="5780">
    <content>تمام سعی‌ام را کردم که چشم‌هایم را باز نگه‌دارم ولی بی‌فایده بود.</content>
  </text>
  <text id="5781">
    <content>وصلت با دختر خلیفه برای طغرل چندان هم خوش‌یمن نبود چون درست یک سال بعد از عروسی، طغرل در شهر ری دیده از جهان فروبست.</content>
  </text>
  <text id="5782">
    <content>تماشاچیان یک سیرک دریایی در ایالت کالیفرنیا، شاهد تولد یک بچه‌دلفین در استخر این مجموعه بودند.</content>
  </text>
  <text id="5783">
    <content>این کوه چشم‌انداز بسیار جالب توجه و دیدنی دارد.</content>
  </text>
  <text id="5784">
    <content>دکتر عارف، وزیر سابق پست و تلفن، دو هفته قبل به ریاست سازمان جدیدالتأسیس مدیریت و برنامه‌ریزی منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="5785">
    <content>استاد نوری چند مدرک دکتری و فوق لیسانس در رشته‌های گوناگون علوم انسانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="5786">
    <content>او بیشتر به عنوان یک ناشر ادبیات آفریقایی و ارتقاء نقش زنان در جامعه خدمت کرد.</content>
  </text>
  <text id="5787">
    <content>فضل‌الله یوسفی شمار مراجعین کتابخانه‌ها را در روز سیصد و هشتاد نفر و پرسنل را پنج نفر ذکر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5788">
    <content>نحوه آموزش در دانشکده مکاتبه‌ای، از طریق ارسال کتب و نوار شنیداری و گاه کلاس حضوری رفع اشکال بود.</content>
  </text>
  <text id="5789">
    <content>البته در شیفت بعدازظهر هر کلاس دارای کتابخانه است که تعداد آن را نپرسیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="5790">
    <content>خیلی دوست داشتم بدانم چه می‌گوید تا بفهمم چه باید بگویم و چطور باید نقش او را بازی کنم.</content>
  </text>
  <text id="5791">
    <content>این کار را آن‌قدر تکرار می‌کنند تا خطوط طرح به شکل زنجیروار دوخته شود.</content>
  </text>
  <text id="5792">
    <content>بر اساس این گزارش، ده کشور صدر جدول از لحاظ عدم تبعیض جنسیتی به ترتیب نروژ، سوئد، دانمارک، کانادا، آلمان، فنلاند، ایسلند، آمریکا، استرالیا و هلند هستند.</content>
  </text>
  <text id="5793">
    <content>دستورالعمل پخت امروزی، در قرن دوازدهم بعد از میلاد مسیح تغییر پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5794">
    <content>برای تغییر ریل در تقاطع‌ها و ایستگاه‌ها از سوئیچ‌های الکترومغناطیسی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5795">
    <content>نخستین بمب در اواخر ماه مه، بیرون از یک رستوران معروف و شلوغ این شهر منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="5796">
    <content>از سربالایی سنگلاخی که مرا به خانه‌ام می‌رساند، بالا رفتم.</content>
  </text>
  <text id="5797">
    <content>من از این حیث همواره خود را خیلی مدیون او می‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="5798">
    <content>هیچ یک از قوانین وضع‌شده در سطح آموزش و پرورش در سازمان‌های شاغل اعمال نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5799">
    <content>در واقع فدراسیون فوتبال با ترفند و خراب‌کاری در راه پیشرفت قلیچ‌خانی، موجب عدم پیوستن وی به گالاتاسرای شد.</content>
  </text>
  <text id="5800">
    <content>او صبح به اداره آمد و ماجرای قتل‌ها را به من گفت.</content>
  </text>
</textCollection>