<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="37201">
    <content>وست. تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="37202">
    <content>این آنیون با فلزات گوناگون واکنش می‌دهد و سولفید فلزی می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="37203">
    <content>هرکدام از این‌ها نیاز به تجزیه‌وتحلیل و استدلال دارد.</content>
  </text>
  <text id="37204">
    <content>اسپرسو نوعی دانه مخصوص، دانه ترکیبی یا سطح خاصی از برشته شدن نیست.</content>
  </text>
  <text id="37205">
    <content>او هم‌اکنون با الکس رودریگز بازیکن بیس‌بال در ارتباط است.</content>
  </text>
  <text id="37206">
    <content>این ترکیب اغلب در کاغذهایی که گفته می‌شد حاوی ال.اس.دی است، فروخته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="37207">
    <content>هدف قصه نشان دادن تفاوت محیط امن خانه و دهکده با خطرات محیط خارج و جنگل است.</content>
  </text>
  <text id="37208">
    <content>یک دلیلش این بود که گفت‌وگوها خیلی کسل‌کننده بود.</content>
  </text>
  <text id="37209">
    <content>حرف‌های شخصیت‌ها باورپذیر است و باسمه‌ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="37210">
    <content>در این صورت ذخیره مطالبات مشکوک‌الوصول شامل چک‌های وعده‌دار نیز خواهد گردید.</content>
  </text>
  <text id="37211">
    <content>قورباغه درختی رودخانه‌ای اسپنسر، نام یک گونه از سرده قورباغه درختی استرالیایی است.</content>
  </text>
  <text id="37212">
    <content>جان لاین خبرنگار بی.بی.سی در تهران تظاهرات عظیم مخالفان در روز دوشنبه را یک «زلزله سیاسی» توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="37213">
    <content>قوه قضاییه، قوه‌ای مستقل و پشتیبان حقوق فردی و اجتماعی شهروندان است.</content>
  </text>
  <text id="37214">
    <content>من امشب اون رو توی دستم می‌گیرم و می‌خوابم، و فردا موقع صبحونه بهت پس می‌دم.</content>
  </text>
  <text id="37215">
    <content>جلب سرمایه خارجی برای تکمیل نقص کیفی پس‌انداز داخلی ضروری به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="37216">
    <content>خلیفه عباسی نیز وی را مورد تأیید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="37217">
    <content>او تحقیقات خود را در زمینه بیوسنتز پروتئین از طریق بلورشناسی ریبوزوم آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="37218">
    <content>در نتیجه، مباحث فقهی و کلامی، از ارتباط با عینیت بازماند.</content>
  </text>
  <text id="37219">
    <content>جمعیت خیریه فرح پهلوی در دو بخش فعالیت داشت؛ بخش بهداشت و تغذیه و بخش آموزش و پرورش حرفه‌ای کودکان.</content>
  </text>
  <text id="37220">
    <content>او پسر خسرو پرویز بود و پس از خسروی پنجم عهده‌دار مقام سلطنت شد.</content>
  </text>
  <text id="37221">
    <content>در همدان اقلیتی از مردم ترک‌زبان نیز سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="37222">
    <content>برخی عقیده دارند شعر آزاد زبان عربی ریشه در موشح - نوعی شعر عامیانه که در آندلس پیدا شد - دارد.</content>
  </text>
  <text id="37223">
    <content>تیم فوتبال فرانسه، به خاطر کودکان بی‌پناه به مصاف تیم منتخب فیفا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37224">
    <content>این امر نقش غیر قابل انکاری در کاهش آلودگی هوا ایفا نمود.</content>
  </text>
  <text id="37225">
    <content>هرگز کودک را به شرکت در بازی مجبور نکنید.</content>
  </text>
  <text id="37226">
    <content>مطابق با آن‌چه در توضیح نسخه خطی «اجازه بنی‌زهره» در سایت کتابخانه مجلس شورای اسلامی آمده است.</content>
  </text>
  <text id="37227">
    <content>برج المپیک، یک آسمان‌خراش واقع در ایالت نیویورک، ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37228">
    <content>لاد، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="37229">
    <content>کشف چهار کیلوگرم مواد مخدر: از مسافران قطار، چهار کیلوگرم انواع مواد مخدر در راه‌آهن تهران کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="37230">
    <content>رژیم صهیونیستی هر گونه پیش‌شرط را برای گفتگو با سوریه رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="37231">
    <content>دولت آلمان این دفعه متاع نفرستاده به هیچ وجه، مگر بعضی پرده‌های نقاشی.</content>
  </text>
  <text id="37232">
    <content>قبل از سفر، از بدون اشکال فنی بودن خودرو، اطمینان حاصل کنید.</content>
  </text>
  <text id="37233">
    <content>داوود در این جمع با احمد آرتیست و مصطفی جیمزباند آشنا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37234">
    <content>در پانزده سالگی دوچرخه آبی و ماشین شناور را ساخت.</content>
  </text>
  <text id="37235">
    <content>نیروی انتظامی خبر سرقت از طلافروشی‌های ارومیه را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="37236">
    <content>ولی وقتی حضرت، عصا را برداشت، فرعون زیر همه‌چیز زد و دوباره گفت معجزه‌ای دیگر بیاور.</content>
  </text>
  <text id="37237">
    <content>که در این‌جا مشخص نیست، مقصود قانون‌گذار از خط مشی کلی چیست.</content>
  </text>
  <text id="37238">
    <content>انفجار بمب در زیر پل همر اسمیت تلفات جانی به دنبال نداشت.</content>
  </text>
  <text id="37239">
    <content>حکیم همواره مورد تمجید بزرگان بسکتبال قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="37240">
    <content>هر دو مکانیزم متمرکزشده و توزیع‌شده در تخصیص تقاضاها دارای مزایا و معایبی هستند.</content>
  </text>
  <text id="37241">
    <content>این سفره تا روز سیزدهم فروردین پهن است.</content>
  </text>
  <text id="37242">
    <content>بر جوانه‌های افروخته، خیز برمی‌دارد! گیسوی درخت در باد می‌سوزد.</content>
  </text>
  <text id="37243">
    <content>او با وجود اصرار فراوان پست دولتی قبول نکرد.</content>
  </text>
  <text id="37244">
    <content>ناو پشتیبانی آتلانتیس یک کشتی بود که طول آن بود.</content>
  </text>
  <text id="37245">
    <content>این مسجد هم مانند مسجد شیخ فیض مشهد به فضای سبز تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37246">
    <content>امام‌زاده فخرالدین، از بناهای زیارتگاهی مورد احترام روستاست.</content>
  </text>
  <text id="37247">
    <content>با گذشت زمان، نورالدین نیز بزرگ و بزرگ‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="37248">
    <content>قطره اشکی، آرام از لای پلک‌هایش خارج شد و گونه سرخش را خیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="37249">
    <content>کف‌پوش چوب‌پنبه‌ای برای حمام مناسب نیست؛ هر چند که رطوبت را به خوبی حفظ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37250">
    <content>در مواردی نیز پاسخ‌گویی لازم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="37251">
    <content>مراسم تشییع پیکر خانم ثقفی، بعدازظهر پنجشنبه در باکو، پایتخت جمهوری آذربایجان، برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37252">
    <content>آقای خاتمی پس از سخنرانی در یونسکو عازم محل انجام کنفرانس مطبوعاتی شد.</content>
  </text>
  <text id="37253">
    <content>میرزا، مخالف تسلیم بود و به همین جهت اختلاف دامنه یافت.</content>
  </text>
  <text id="37254">
    <content>بدان سبب نخجوان با گویش ارمنی بدین نام نامیده شد.</content>
  </text>
  <text id="37255">
    <content>یک نوزاد نهصد گرمی در اهواز به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="37256">
    <content>فریدون صادقی بازیکن بسکتبال، اهل ایران بوده است.</content>
  </text>
  <text id="37257">
    <content>برت ویلیامز، یک سرگرمی‌ساز اهل ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="37258">
    <content>طی دو دهه گذشته، برخی شاخص‌های توسعه انسانی به طرز مطلوبی صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="37259">
    <content>برای تأمین امنیت ملی، تحکیم وحدت و انسجام ملی ضرورتی انکارناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="37260">
    <content>اولین پادشاه آلمانی‌زبان در این سرزمین، لودویگ شاه آلمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="37261">
    <content>یعنی انرژی پتانسیل تبدیل به انرژی حرارتی گردیده و هدر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37262">
    <content>سخن که گفته می‌شود، فراموش‌شدنی و محوشدنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="37263">
    <content>جان اف کندی در واشنگتن سوگند ریاست‌جمهوری یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="37264">
    <content>کاهش می‌یابد که نتیجه، کاهش یافتن کل زمان اجرای الگوریتم است.</content>
  </text>
  <text id="37265">
    <content>قریش از مسلمانی حمزه و عمر و از هجرت اصحاب پیغمبر به حبشه، بر پیمبر و مسلمانان رشک بردند.</content>
  </text>
  <text id="37266">
    <content>این گزینش، مستلزم مطالعه عمیق آثار متنوع مذهبی، فلسفی، علمی، سیاسی و غیره بوده است.</content>
  </text>
  <text id="37267">
    <content>دانشگاه پیام نور شاهین‌دژ، هم‌اکنون در رشته ادبیات فارسی دانشجو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="37268">
    <content>بیل مونرو، یک موسیقی‌دان اهل ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="37269">
    <content>بعد دراز کشید و چشمانش را بست.</content>
  </text>
  <text id="37270">
    <content>بزرگ‌ترین ارکستر سمفونیک دنیا بیش از شش هزار نوازنده داشت.</content>
  </text>
  <text id="37271">
    <content>انگشت‌هایش را بالا آورد و نوک ملافه را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="37272">
    <content>تأمین جهیزیه هفت تن از مزدوجین مستمند به مبلغ هفت میلیون و پانصد و چهل هزار ریال.</content>
  </text>
  <text id="37273">
    <content>بیژن ترقی با پرویز یاحقی نیز سه ترانه ماندگار «برگ خزان»، «افسانه محبت» و «می‌زده» را ساخت که هر سه ترانه را مرضیه خواند.</content>
  </text>
  <text id="37274">
    <content>او سپس به دبیرستان الیزابت آروین در نیویورک راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="37275">
    <content>هم‌اکنون نینا با گلن پاول بازیگر، در یک رابطه عاشقانه است.</content>
  </text>
  <text id="37276">
    <content>مرد حواسش نیست که می‌رود توی سینه دختری با چادر مشکی.</content>
  </text>
  <text id="37277">
    <content>اینک تن آنان برهنه، تن‌پوش آنان خون و چهره‌های آنان خاک‌آلود است.</content>
  </text>
  <text id="37278">
    <content>توجه دارید بحث، بحث فنی است، خیلی‌ها بین سکولاریزم و سکولاریزاسیون خلط می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="37279">
    <content>حیث روحانی، یعنی اینکه هدایت و حفظ استقامت مسیر، بر عهده آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="37280">
    <content>وست اورنج. تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="37281">
    <content>إن‌شاءالله تعالی والسلام‌علیکم، بیست و نه یک یک هزار و سیصد و هفتاد و نه، سید عبدالصمد موسوی خوش‌دل.</content>
  </text>
  <text id="37282">
    <content>وحدت جبهه دوم خرداد، هدفی والاتر و بالاتر از تعیین رئیس مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="37283">
    <content>جذابیت او از مرز مخاطبین موسیقی فولک بسیار فراتر رفته است.</content>
  </text>
  <text id="37284">
    <content>از پله‌ها بالا رفت و روی بالکن نشست.</content>
  </text>
  <text id="37285">
    <content>موومان دوم در گام مینور مربوط به موومان اول، یعنی دو مینور، نوشته شده.</content>
  </text>
  <text id="37286">
    <content>اپیزود به بررسی مضرات سنت‌گرایی و تفاوت تنهایی فیزیکی و تنهایی ذهنی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="37287">
    <content>ساتو، موسیقی متن فیلم ریش قرمز از آثار کوروساوا را ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="37288">
    <content>توسط گروه چریکی ابوسیاف، اتباع آمریکایی در فیلیپین تهدید به مرگ شدند.</content>
  </text>
  <text id="37289">
    <content>پسر شاه اسماعیل، او حصارکشی اطراف شهر تهران را انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="37290">
    <content>ارگونومی سعی در ایجاد ارتباطی صحیح و متناسب بین شغل و شاغل و عمل و عامل دارد.</content>
  </text>
  <text id="37291">
    <content>محسن رضایی بار دیگر به عنوان دبیر مجمع تشخیص مصلحت نظام منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="37292">
    <content>ولایت ساگامی، یکی از ولایت‌ها در تقسیم‌بندی کشوری قدیم ژاپن بود.</content>
  </text>
  <text id="37293">
    <content>ترمودینامیک آماری، کلاسیک یا کوانتومی آن، منشأ میکروسکوپی این قانون را توضیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="37294">
    <content>آینده، خیلی روشن و امیدبخش است؛ گویی به سمت چشمه زلالی در حرکت هستیم.</content>
  </text>
  <text id="37295">
    <content>این رابطه قلبی و ارتباط معنوی با خدا را حفظ کنید.</content>
  </text>
  <text id="37296">
    <content>ما این مرز را برداشتیم، یعنی یک دفعه مسئله قاچاق مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="37297">
    <content>استنباط ما این است که دموکراسی یعنی پلورالیسم، انتخاب و آزادی.</content>
  </text>
  <text id="37298">
    <content>در این مدت آرام‌تر نفس می‌کشد، ضربان قلبش کند می‌زند. حتی سرعت هضم غذا هم در بدنش کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="37299">
    <content>ما جز خوبی و تلاش مخلصانه و آگاهانه از شما چیزی مشاهده نکرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="37300">
    <content>از دوازده ستون، نه ستون سالم، سه ستون نیمه‌سالم و به همین ترتیب اجزاء دیگر.</content>
  </text>
  <text id="37301">
    <content>یک روز ققنوس به سراغ کاه آمد و آن را بررسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="37302">
    <content>اگر برنج پس از طبخ کاملاً سفید باشد، در آبی که می‌جوشد کمی آب لیموترش بریزید.</content>
  </text>
  <text id="37303">
    <content>این نقص باعث می‌شود تا اطلاعات ضبط‌شده روی فلاپی‌دیسک‌ها از بین برود یا آسیب ببیند.</content>
  </text>
  <text id="37304">
    <content>پس از تشریفات معمول، دو رهبر گفتگوهایشان را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="37305">
    <content>با شروع جنگ ایران و عراق ازدواج کرد و بلافاصله پس از ازدواج عازم جبهه شد.</content>
  </text>
  <text id="37306">
    <content>نگاه تک‌بعدی به مقوله امنیت و وحدت از سوی هیچ قوه‌ای پذیرفته نیست.</content>
  </text>
  <text id="37307">
    <content>خیلی مراقب باشید که نفوذی‌های دشمن، پرچم‌های اختلاف را بلند نکنند.</content>
  </text>
  <text id="37308">
    <content>آب‌وهوای شمال پاکستان معتدل، جنوب آن گرم و مرطوب و پرباران بوده و بلوچستان آن آب‌وهوای گرم و خشک دارد.</content>
  </text>
  <text id="37309">
    <content>بقا و آرامش و سکون زمین به خاطر او می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37310">
    <content>انرژی آمریکا بخشی از وزارت انرژی ایالات متحده است.</content>
  </text>
  <text id="37311">
    <content>مسافران نجات‌یافته هواپیما، زندگی خود را مدیون خلبان هواپیما می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="37312">
    <content>به علت فیستول بین مثانه و واژن یا فیستول حالب به واژن، ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37313">
    <content>تویی که برای همه زندگی‌ام خورشید را در قلبم کاشته‌ای.</content>
  </text>
  <text id="37314">
    <content>کشور آرژانتین انصراف داد و برزیل به جام جهانی صعود کرد.</content>
  </text>
  <text id="37315">
    <content>سیاست خارجه، در چارچوب منافع و امنیت ملی باید تعریف و تدوین گردد.</content>
  </text>
  <text id="37316">
    <content>هیپی‌های بریتانیایی به ویژه، تکان‌دهنده بودند.</content>
  </text>
  <text id="37317">
    <content>بعد دلش خواست مثل ابر شود و شد سفید و نرم و سبک، به نرمی گل و سبکی پر.</content>
  </text>
  <text id="37318">
    <content>ویر سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="37319">
    <content>اولین مصاحبه با مسئولان طالبان را الجزیره انجام داد؛ مصاحبه با احمد متوکل، وزیر خارجه طالبان.</content>
  </text>
  <text id="37320">
    <content>حکمرانان با شتاب می‌آیند و می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="37321">
    <content>جشن فارغ‌التحصیلی یکصدمین دانش‌آموخته دکترای تخصصی دانشگاه تهران برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37322">
    <content>از آغاز عهد مشروطیت به سبب رواج کالسکه و ماشین، استخدام شاطر برافتاد.</content>
  </text>
  <text id="37323">
    <content>خبرنگارها و عکاس‌ها توی سالن فرودگاه جمع شدند تا هرطور شده از بچه‌دیو عکس بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="37324">
    <content>مقررات صدور فرش گاه با چنان سرعت و کیفیتی عوض می‌شود که بخش خصوصی مبهوت می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="37325">
    <content>این مصاحبه او با واکنش و مخالفت برخی اصول‌گرایان نظیر عباس کعبی، فاطمه آجرلو و جعفر شجونی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="37326">
    <content>گیتار اون‌جا روی چهارپایه است، شما مرتب دارید دور خودتون می‌چرخید.</content>
  </text>
  <text id="37327">
    <content>سهراب نیز با خودکشی، حکومت خویش بر طبرستان را پایان بخشید.</content>
  </text>
  <text id="37328">
    <content>عملیات احداث تصفیه‌خانه طرح فاضلاب تبریز، نیمه نخست سال هفتاد و نه به پایان می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="37329">
    <content>در باب ملک و قدرت، دو جور انسان می‌تواند سخن بگوید؛ بلکه سه جور.</content>
  </text>
  <text id="37330">
    <content>حالا تالی تا اینجا حدود نیم میلیون گرفت.</content>
  </text>
  <text id="37331">
    <content>فردوسی بر پا می‌ایستد و به سمت حیاط می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37332">
    <content>وحدت، خصلت واحد این نظام تک‌قطبی متقارن می‌باشد، البته وحدتی که در کثرت واقع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37333">
    <content>ولیکن بر خلاف ادیان ابراهیمی با پیامبران خاصی مرتبط نیست.</content>
  </text>
  <text id="37334">
    <content>ابن‌سهلان معاصر با دوران احمد سنجر، پادشاه سلجوقی و امام محمد غزالی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="37335">
    <content>صدای موزیک و ساز هم توی این عمارت و گنبد می‌پیچد.</content>
  </text>
  <text id="37336">
    <content>وی نیز به تنش‌زدایی در روابط خارجی اعتقاد دارد.</content>
  </text>
  <text id="37337">
    <content>ابتداء در کربلا و سپس در نجف به کسب علم از علماء و فقهای آن روزگار مبادرت ورزید.</content>
  </text>
  <text id="37338">
    <content>همواره در طول تاریخ، ظالم و مظلوم روبه‌روی یکدیگر قرار داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37339">
    <content>گنبد از نوع عرق‌چینی و پوشش زیر آن شمسه‌کاری با اسلوب رسمی بندی و یزدی بندی است.</content>
  </text>
  <text id="37340">
    <content>سالواتوره متوجه می‌شود که آن دختر، دختر النا است.</content>
  </text>
  <text id="37341">
    <content>این متن کوتاه، نمونه و مثال خودکاوی است.</content>
  </text>
  <text id="37342">
    <content>باباطاهر عریان همدانی، شاعر عهد سلجوقیان، در اواخر قرن چهارم هجری، در همدان زاده شد.</content>
  </text>
  <text id="37343">
    <content>در این دیدار، فرزندان مرحوم آیت‌الله‌العظمی گلپایگانی حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="37344">
    <content>باد وحشی را درو کن: فیلمی در سبک ماجراجویی به کارگردانی سیسیل بی.</content>
  </text>
  <text id="37345">
    <content>پس از تحصیل ادبیات و مقدمات، به تحصیل فقه، اصول، ریاضیات، معقول و طب قدیم و جدید پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="37346">
    <content>متوسط ترانزیت روزانه کشتی‌ها هشتاد و نفت‌کش‌ها بیست است.</content>
  </text>
  <text id="37347">
    <content>با اجبار سرزنش کردن، تمسخر و گوشزد کردن شجاعت کودکان همسال دیگر، به رویارویی با موقعیت ترس‌آور واداشتن</content>
  </text>
  <text id="37348">
    <content>در آن‌جا هیچ همی و قصدی نداشتم مگر دیدار قاضی امام، قطب اولیاء، فرید دهر، صاحب کرامات ظاهره، مجدالدین اسماعیل‌بن‌محمدبن‌خداداد.</content>
  </text>
  <text id="37349">
    <content>یعنی هجاهای تکیه‌بر، بالقوه می‌توانند در سطح پاره‌گفتار حامل تکیه زیروبمی باشند.</content>
  </text>
  <text id="37350">
    <content>کوچک‌ترین مار دنیا، نوعی کورمار باریک است.</content>
  </text>
  <text id="37351">
    <content>او نه فقط اهواز بلکه کل موقعیت جغرافیایی خوزستان را می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="37352">
    <content>یک مقام پلیس مسکو علت حادثه را ناشی از انفجار یک بمب قوی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="37353">
    <content>رابطه‌ای که تا مدت‌ها از طرف هر دو تکذیب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="37354">
    <content>برخی از مرتکبین مظنون، همچنان مواضع سیاسی یا سایر مواضع پرنفوذ از قبیل قضاییه را اشغال کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="37355">
    <content>مذهب مردم شهرستان هیرمند ترکیبی از شیعه و سنی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37356">
    <content>امام‌جمعه موقت تهران در خطبه دوم نماز، خواستار همدلی آحاد مختلف جامعه شد.</content>
  </text>
  <text id="37357">
    <content>تردید در باب نظام فلسفی اخلاق، غیر از انکار اخلاق است.</content>
  </text>
  <text id="37358">
    <content>بی‌تردید پشتوانه مالی لازم است، اما شوق کاوش نیز نه کمتر از آن.</content>
  </text>
  <text id="37359">
    <content>ارتفاع فواره‌ها نباید بیش از فاصله منبع فواره تا لبه استخر باشد.</content>
  </text>
  <text id="37360">
    <content>در سنین پنج تا هشت سالگی کودک در مرحله تخیل آزاد است.</content>
  </text>
  <text id="37361">
    <content>پیش از این، او را در سریال «بهشت گمشده» کامران قدکچیان دیده بودیم و پس از آن در «فکر پلید» شاه‌محمدی.</content>
  </text>
  <text id="37362">
    <content>دکتر احمد مستوفی، بنیان‌گذار و نخستین استاد ژئومورفولوژی در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="37363">
    <content>باید دقت بشود که ما از این حالت خارج بشویم.</content>
  </text>
  <text id="37364">
    <content>هاروی، سناتور سابق عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="37365">
    <content>افرادی در جنوب شرقی نیجریه به گروگان گرفته شدند.</content>
  </text>
  <text id="37366">
    <content>معادن کشور ترکمنستان شامل ذغال‌سنگ، مس، کروم، پتاس، نفت، آهن، نقره، گوگرد، قلع و منگنز و صنایع آن شامل تولید سیمان، کود تجارتی، آب‌جو و برق است.</content>
  </text>
  <text id="37367">
    <content>متخصص بی‌تعهد را می‌آورند، که با آمدن او، متخصص متعهد را گریزان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="37368">
    <content>تمکین یکی از تکالیف زن در برابر شوهر به شمار می‌رود که به دو نوع «تمکین خاص» و «تمکین عام» تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="37369">
    <content>می‌بینید که این‌طور نیست.</content>
  </text>
  <text id="37370">
    <content>مریم صفدر، این اتهام‌ها را بی‌اساس و ساختگی خواند.</content>
  </text>
  <text id="37371">
    <content>عبدالرحمان‌ابن سمره، در زمان معاویه، سیستان را مطیع ساخت و تا کابل پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="37372">
    <content>صنایع دستی این شهرستان شامل قالی، قالیچه، گلیم، نمد، زیلو، جاجیم، پارچه، الیاف پشمی و غیره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37373">
    <content>مجتمع آموزش عالی امام خمینی نهادی است علمی با هویت حوزوی، تحت پوشش دانشگاه بین‌المللی مصطفی.</content>
  </text>
  <text id="37374">
    <content>قید پیکا را که کشیدم، پسرک می‌خواست گریه کند.</content>
  </text>
  <text id="37375">
    <content>مرتفع‌ترین نقطه آن دویست و ده متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="37376">
    <content>سیم‌پیچ‌های چند فاز: سیم پیچ‌های الکترومغناطیسی متصل به هم در یک چند فاز سیستم، مانند یک ژنراتور یا موتور هستند.</content>
  </text>
  <text id="37377">
    <content>استقلال، اول اردیبهشت‌ماه به میدان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="37378">
    <content>یا اینکه با فشردن یک کلید ترکیبی، پنجره خاصی باز شود.</content>
  </text>
  <text id="37379">
    <content>دخالت ما در خاک کنگو، بی هیچ مشکل می‌تواند سال‌ها تداوم یابد.</content>
  </text>
  <text id="37380">
    <content>سلطان مواد مخدر، به میانمار بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="37381">
    <content>در سپتامبر همان سال به شمال فنلاند فرستاده شد.</content>
  </text>
  <text id="37382">
    <content>نمایشنامه کلاسیک شاهزاده خوشبخت، داستانی از عشق غیرخودخواهانه و سخاوت است.</content>
  </text>
  <text id="37383">
    <content>به این ترتیب، در حدود هشت نه سال، حوزه علمیه قم، تقریباً متوقف شد.</content>
  </text>
  <text id="37384">
    <content>زیرا حتی با نرخ بهره کوتاه‌مدت صفر هم ممکن است نرخ بهره واقعی بالا باشد.</content>
  </text>
  <text id="37385">
    <content>طاعون در قرن ششم در اروپا، آسیا، خاورمیانه، صدها میلیون انسان را هلاک کرد.</content>
  </text>
  <text id="37386">
    <content>پهلوانی در دوره بعد از اسلام با برخی مفاهیم اسلامی ممزوج گشت.</content>
  </text>
  <text id="37387">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، بلورهای دستگاه بلوری چهارگوشه سفید است.</content>
  </text>
  <text id="37388">
    <content>خیال نکنید که این‌ها، حرف مفت یا الکی است.</content>
  </text>
  <text id="37389">
    <content>آمریکای دهه شصت در نظر ساموئل فولر، تبدیل به دارالمجانین شده بود.</content>
  </text>
  <text id="37390">
    <content>نشان مقدس پس از پایان دودمان قاجار از اعتبار ساقط شد.</content>
  </text>
  <text id="37391">
    <content>گرم شدن آب دریاها و اقیانوس‌ها، روند ذوب شدن یخ‌ها را تسهیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="37392">
    <content>امسال ان‌شاءالله با عنایتی که آقای لاریجانی کرده‌اند، در پی ساخت سریالی به اسم «حی‌بن‌یقظان» هستم.</content>
  </text>
  <text id="37393">
    <content>فدراسیون فوتبال آنگولا، نهاد اداره‌کننده مسابقات فوتبال و فوتسال در کشور آنگولا است.</content>
  </text>
  <text id="37394">
    <content>همراه با مواد منفجره، تعدادی چاشنی انفجاری نیز پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="37395">
    <content>این خفت نوعی گره از نوع گره‌های قلابی است.</content>
  </text>
  <text id="37396">
    <content>مقصود وی از «تصورات»، تجدید همان ادراکات پس از قطع رابطه حسی مستقیم، به کمک تخیل و حافظه است.</content>
  </text>
  <text id="37397">
    <content>جریان رودخانه به آن چرخ‌ها می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="37398">
    <content>حتی تشخیص وظیفه را نیز معلول همین ایمان و تقوی می‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="37399">
    <content>اقتصاد دولتی و سوسیالیستی چارچوب‌های خاص خودش را دارد.</content>
  </text>
  <text id="37400">
    <content>هیچ نسخه‌ای از اصول اقلیدس که به زمان خود اقلیدس بازگردد وجود ندارد.</content>
  </text>
</textCollection>