<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="2001">
    <content>تیم فوتبال گالاتاسرای ترکیه، پنجشنبه‌شب در یک دیدار حساس در جام اروپایی یوفا با نتیجه دو بر صفر، تیم لیدزیونایتد انگلیس را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="2002">
    <content>این ملت باعث شد تا حادثه رحلت امام و رهبرش که حادثه تلخ و جانسوزی بود و همه دنیا منتظر بودند تا این حادثه موجب ضعف ملت و تشکیلات و نظام شود؛ موجب قوت نظام گردد.</content>
  </text>
  <text id="2003">
    <content>مجموعه ابراهیم‌خان ظهیرالدوله، بازار کرمان، گنبد جبلیه که آتشکده‌ای مربوط به دوران ساسانی است و ساختمانی هشت‌ضلعی دارد.</content>
  </text>
  <text id="2004">
    <content>عاشق در معشوق محو است، اصلاً وقتی محو شد، دیگر عاشقی نیست، بعد یک حقایقی برای عاشق کشف می‌شود که حق به ظهور آن اسرار ندارد.</content>
  </text>
  <text id="2005">
    <content>برگمان یک سال قبل از مرگش تحت عمل تعویض مفصل ران قرار گرفت و از آن زمان تا آخر عمرش به طور کامل بهبود نیافت.</content>
  </text>
  <text id="2006">
    <content>مطالعات احداث اولین نیروگاه بزرگ کشور با سوخت زغال‌سنگ در منطقه طبس انجام گرفته است و در مرحله اول، سیصد مگاوات از این نیروگاه احداث خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2007">
    <content>وقتی صحبت شد گفتند فلانی شاگرد خوبی است و نجم‌آبادی چون به کار خود مطمئن بود از تشخیص خود دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="2008">
    <content>و بالأخره در بخش عصر بلوغ، مباحث مکاتب رمانتیک و ایده‌آلیست، عصر روشنگری جدید و جهان داروینی به سوی قرن بیستم آمده است.</content>
  </text>
  <text id="2009">
    <content>انفجار در اقامتگاه سفیر پاکستان در کابل: مقام‌ها و شاهدان عینی گفتند: یک انفجار دیروز در محل اقامت سفیر پاکستان در کابل، پایتخت افغانستان، به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="2010">
    <content>وی در تاریخ، تنها بازی ملی خود را در مقابل تیم ملی فوتبال چکسلواکی انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="2011">
    <content>لذا در واشنگتن از اصلاحات نسل دوم حاکمیت و تجدید قوای توانایی دولت صحبت به میان آورده شد.</content>
  </text>
  <text id="2012">
    <content>این دوره در واقع دوره بازگشت به نقوش سنتی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2013">
    <content>بدین ترتیب وی شاخه‌ای جدید از سلجوقیان با نام سلاجقه کرمان را در این ایالت تأسیس کرد.</content>
  </text>
  <text id="2014">
    <content>تحصیلات ابتدایی را در مدرسه رودکی تهران و تحصیلات متوسطه دبیرستان را در دارالفنون تهران گذراند.</content>
  </text>
  <text id="2015">
    <content>او خوانندگی را از جنوب تهران آغاز کرد و نزد شاپور نیاکان آموزش موسیقی دید.</content>
  </text>
  <text id="2016">
    <content>واقف، ظرفیت تولید اتوبوس در این شرکت را روزانه هجده دستگاه و میزان تولید فعلی را دوازده دستگاه ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="2017">
    <content>این کارخانه‌ها آب جوی‌ها، رودها و دریاچه‌ها را نیز مسموم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2018">
    <content>کتابدار باید حرمت آزادی را که بر تمامی حرفه‌اش سایه می‌افکند، نگاه دارد.</content>
  </text>
  <text id="2019">
    <content>استدلال نخست با فلسفه وجودی و نحوه نگارش ماده منطبق‌تر است، اما برداشت دوم منطقی‌تر به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="2020">
    <content>از این رو، نتایج حاصله در کمال صحت و دقت در اختیار داوطلبان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="2021">
    <content>در همین حال، حکومت خودگردان فلسطین، دیروز در اریحا با آژانس آمریکایی برای توسعه، توافق‌نامه‌ای امضا کرد.</content>
  </text>
  <text id="2022">
    <content>گروه زین، شرکت مخابرات کویتی است، که در زمینه ارائه خطوط تلفن ثابت، شبکه تلفن همراه، خدمات اینترنت و پهنای باند فعالیت می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="2023">
    <content>سورد، سناتور، وزیر امور خارجه و فرماندار عضو حزب جمهوری‌خواه ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="2024">
    <content>فقط در تخم‌مرغ‌های پاستوریزه اثری از باکتری‌های مضر به چشم نمی‌خورد و سفیده این تخم‌مرغ‌ها هم مات‌تر از سفیده تخم‌مرغ‌های معمولی است.</content>
  </text>
  <text id="2025">
    <content>کشف سیصد و هشتاد و نه کیلوگرم تریاک در تربت جام: مأموران منطقه انتظامی تربت جام در چند روز گذشته، سیصد و هشتاد و نه کیلوگرم تریاک از قاچاقچیان و سوداگران مرگ کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="2026">
    <content>اتلاف ناشی از دوباره‌کاری فعالیت‌های تکنولوژیکی، مستلزم بودجه زیادی است که باید از آن اجتناب کرد.</content>
  </text>
  <text id="2027">
    <content>اجداد مادری او یهودی بوده و از مینسک در روسیه مهاجرت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2028">
    <content>این تعداد کتاب با عناوین تمبر و تمبرشناسی، بیست تمبر، بیست شخصیت و پست و تلگراف و تلفن در سطح مدارس کشور توزیع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2029">
    <content>تاریخ مکتوب آن نیز از دوران رومی‌ها موجود است.</content>
  </text>
  <text id="2030">
    <content>عروسک‌های پارچه‌ای از کهن‌ترین اسباب‌بازی‌های کودکان است که هنوز هم رواج دارد.</content>
  </text>
  <text id="2031">
    <content>یکی از هجاهای کلمات زبان در واژگان تکیه‌بر است، ولی در سطح پاره‌گفتار الزاماً همه هجاهای تکیه‌بر به لحاظ واژگانی تکیه خود را حفظ نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2032">
    <content>از سوی دیگر، هیچ‌یک از مشخصه‌های آسیایی باکتری زخم معده با نوع باکتری در آمریکا همسان نبود.</content>
  </text>
  <text id="2033">
    <content>موش کور صدا را برداشت و او را به‌تندی بیرون برد.</content>
  </text>
  <text id="2034">
    <content>قدردانی بیشتر، تنوع و گوناگونی، تعمیق هویت و گسترش مناسب مخرج مشترک ارزش‌ها، تحولاتی هستند که متقابلاً نظام سازمان ملل متحد را تحکیم خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="2035">
    <content>در حقیقت، سنگر مبارزه با کفر و ظلم و استکبار جهانی و قلدری شیاطین سیاسی عالم، همین سنگر مدرسه و تعلیم و تربیت و فرهنگ است.</content>
  </text>
  <text id="2036">
    <content>صورتم را روی شیشه میز می‌دیدم که دو چشم متورم و سرخ به آن چشم دوخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="2037">
    <content>پیراهن چهارخانه آبی و سفید، روی تنش شق‌ورق ایستاده بود و آن شلوار سرمه‌ای جین به پایش بسیار جلوه می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="2038">
    <content>مهلت انعقاد قرارداد برای طرح‌های مصوب سال هفتاد و هفت با بانک‌ها سی بهمن‌ماه امسال به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="2039">
    <content>مردم روستای قره باغ، مسلمان شیعه بوده و به ترکی آذربایجانی و با لهجه خاصی صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2040">
    <content>تعداد اندکی از آفریقایی‌ها هندو هستند، یا دارای اعتقاداتی از سنت یهودی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="2041">
    <content>حاکم، منشأ نظام سیاسی را از خدا و خود را عبد خدا و محکوم به قانون می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="2042">
    <content>لشکرکشی ایرانیان به مکران، باختر، قاف نه‌تنها با مقاومت روبه‌رو نشد بلکه مورد استقبال نیز قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2043">
    <content>مارتین همواره مردی عاقل بود که باید با لوییس دیوانه سرمی کرد.</content>
  </text>
  <text id="2044">
    <content>و در دهه سوم قرن بیست، جنبش ملی فلسطین ظهور و مبارزه‌اش را با دشمن صهیونیستی و بریتانیا آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="2045">
    <content>ساخت این بنا به دوره حکومت ملی آذربایجان، به نخست‌وزیری سید جعفر پیشه‌وری بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="2046">
    <content>پیش از آن در کوره ایمان و آگاهی و اخلاص و صفا و صمیمیت سوخته و گداخته بودند، اما سوخته‌تر و گداخته‌تر شدند.</content>
  </text>
  <text id="2047">
    <content>به صورت خودکار بوده و پودر محافظ، تحت اثر نیروی گرانش از مخزن با ته مخروطی یا تحت فشار هوا توسط شیلنگ به محل اتصال، انتقال می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="2048">
    <content>اکنون بیش از شصت هزار تن از اتباع چین به شکل قانونی در ایتالیا سکونت دارند.</content>
  </text>
  <text id="2049">
    <content>ترکیبات سولفوردار آلیسین و محصولات تجزیه‌شده آن حاوی عنصر سولفور هستند که به‌سرعت به آنزیم‌های موجود در بدن، تولید فعل‌وانفعال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2050">
    <content>کریم قربانی، ساز ویلنسل را به عنوان ساز تخصصی خود برگزید و از کلاس محمد پورتراب بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="2051">
    <content>امروزه جهت تصدیق اعتبار، امضای دیجیتال دوازده، به عنوان بهترین و عملی‌ترین راه مطرح می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2052">
    <content>نتایج به قدری خوب بود که در مدت کوتاهی ارتش تمام مراکز خود را به مراکز طب توان‌بخشی مجهز نمود.</content>
  </text>
  <text id="2053">
    <content>در روز نامزدی ماهور، پدرش به اتهام قتل دادستان کل استانبول دستگیر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2054">
    <content>کلاس تئوری و عملی مربیگری فوتبال به مدت یک ماه در باشگاه بایرلورکوزن آلمان تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="2055">
    <content>وقتی پاهایش را تکان می‌داد، می‌توانست پایین افتادن پتوها را حس کند.</content>
  </text>
  <text id="2056">
    <content>بدترین حالت این الگوریتم، زمانی است که آرایه به صورت معکوس مرتب شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="2057">
    <content>هوتن دولتی، دانش‌آموخته کارشناسی ارشد مطالعات منطقه‌ای و علوم سیاسی و همچنین کارشناس ارشد عمران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2058">
    <content>در گرماگرم فروپاشی طالبان در کابل، شبکه الجزیره موفق شد با سخن‌گوی این رژیم در قندهار مصاحبه‌ای زنده کند.</content>
  </text>
  <text id="2059">
    <content>مجلس ترکیه هم‌اکنون دارای پانصد و پنجاه نماینده از احزاب دموکرات چپ، مام میهن، حرکت ملی، راه راست و حزب فضیلت است.</content>
  </text>
  <text id="2060">
    <content>بعد در بخش غربی عالی قاپو یا استانداری امروزی، تشکیلات معظم بانک ملی ایران، شعبه مرکز تبریز احداث شد.</content>
  </text>
  <text id="2061">
    <content>با تأملی در معماری کویر به این نتیجه خواهیم رسید که خشت جزء لاینفک آن به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="2062">
    <content>تلفن وزیر امور خارجه یونان به سفیر آمریکا در ساعت یک بامداد، آغازگر این ماجراء بود.</content>
  </text>
  <text id="2063">
    <content>به گزارش رویتر، محققان اعلام کردند: علت این آتش‌سوزی وجود نقص فنی در یک یا چند موتور هواپیما نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="2064">
    <content>ساخاروف رفته بود ولی خواست او برای حذف انحصاری قدرت توسط حزب، اینک شعار گروه‌های دموکراتیک مخالف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2065">
    <content>این پمپ‌ها به نام پمپ‌های شناور معروفند و موتور آن‌ها تنها می‌تواند برقی باشد.</content>
  </text>
  <text id="2066">
    <content>در قرن هشتم میلادی، در خلال انقلاب کشاورزی، صنعت تصفیه نیشکر و چغندرقند توسعه پیدا کرد و این دو محصول به صورت شکر تجاری درآمدند.</content>
  </text>
  <text id="2067">
    <content>لحظه‌های ورودش که می‌رسد نشاط، شادابی و تحرک جان می‌گیرند و با سبدی از گل‌های بنفشه به استقبالش می‌شتابند.</content>
  </text>
  <text id="2068">
    <content>چنان که اشاره شد، یکی از دل‌مشغولی‌های احمدرضا معتمدی پرداختن به تاریخ، فلسفه، اسطوره و مسائل و مباحث کلی است.</content>
  </text>
  <text id="2069">
    <content>این راهپیمایی با دخالت نظامیان به خون کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="2070">
    <content>تیغی تیز، گردن آسمان‌خراش‌ها و برق چشم دلارها را می‌پراند، مارهای مرفه در طلب استخلاص پوست می‌اندازند و نام می‌چرخانند.</content>
  </text>
  <text id="2071">
    <content>چند بار هم در نانوایی سنگک خیابان ایستگاه، صبح‌های زود، آیت‌الله مشکانی را در صف دیده بودم.</content>
  </text>
  <text id="2072">
    <content>سیلیس در طبیعت به صورت آزاد یا به صورت ترکیب با سایر اکسیدها وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="2073">
    <content>به گزارش روزنامه انگلیسی‌زبان هندو، چاپ دهلی‌نو، این زیردریایی به سلاح‌ها و سیستم موشکی پیشرفته تجهیز شده است.</content>
  </text>
  <text id="2074">
    <content>باید آن نقطه مطلوب مورد نظر ایشان را بشناسیم و صدا و سیما را در آن جهت حرکت دهیم.</content>
  </text>
  <text id="2075">
    <content>اصطلاح کاهگل جهت توصیف یک سیستم ساختمانی یک‌پارچه به کار می‌رود که بر پایه مخلوطی از سفال، شن و کاه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2076">
    <content>این حکم به خودی خود دارای هیچ‌گونه ابهامی نیست.</content>
  </text>
  <text id="2077">
    <content>سپس به آپارتمان من بازگشتیم و صحنه‌هایی از کنفرانس را در تلویزیون تماشا کردیم.</content>
  </text>
  <text id="2078">
    <content>در ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت، برخورد سرنوشت‌ساز، که فتح آن را پیش‌بینی کرده بود، اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="2079">
    <content>رودخانه بمپور از رودخانه استان سیستان و بلوچستان در جنوب خاوری ایران است.</content>
  </text>
  <text id="2080">
    <content>پوشش گیاهی، نوع خاک، منابع تأمین آب، میزان بارش سالانه و سایر ویژگی‌های جغرافیایی، روش و نوع زندگی خاصی را تحمیل یا تشویق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2081">
    <content>اطلاعات بیشتر به همراه فرم ثبت نام و مواد امتحانی متعاقباً در آگهی‌های بعدی به اطلاع داوطلبان خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="2082">
    <content>چند دقیقه بعد صدای مادرم را شنیدم و مشاهده کردم که عمویم گلوی وی را فشار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2083">
    <content>همه تعجب کردند که او از کجا این حرف‌ها را می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="2084">
    <content>این آلبوم در چارت‌های استرالیا در رتبه اول و در چارت‌های بریتانیا، نیوزلند جزو ده آلبوم اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2085">
    <content>مراحل پس از تولید به خاطر حجم بسیار زیاد تصویرسازی کامپیوتری و جلوه‌های ویژه بسیار طولانی شد.</content>
  </text>
  <text id="2086">
    <content>تیتر یک برخی رسانه‌های مکتوب به آن اختصاص یافت و صداوسیما نیز به طور ویژه به پوشش آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="2087">
    <content>دیدار تیم‌های ایرلند و جمهوری چک، سه بر دو به سود ایرلند پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="2088">
    <content>هرچه بیشتر ترکیه به اروپا ملحق شود، فضای موجود بهبود یافته و حل مشکلات آسان‌تر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2089">
    <content>این مشکل در قسمت‌های اول و دوم سریال وجود دارد اما به‌تدریج لهجه جا می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="2090">
    <content>دولت و مجلس ششم در آینده نیز امتیازات دیگری برای اقشار زحمت‌کش و محروم حقوق‌بگیر، اعم از کارمند و کارگر در نظر خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="2091">
    <content>تا آن زمان، نظام مالی جهان تحت سلطه توافق‌نامه‌های یک هزار و نهصد و چهل و پنج برتون وودز قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="2092">
    <content>بعدتر آقای الکساندر و توطئه‌گران همراهش، با استفاده از ضرب دوم سمفونی، الکس را وادار به خودکشی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2093">
    <content>وی دو سال پیش به همراه منصور پورحیدری، سکان رهبری تیم فجر سپاسی شیراز را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="2094">
    <content>با تولد این دوقلوهای زیبا یک شب آشفته و پر از نگرانی برای خانواده کلوزه به صبحی شاد و توأم با احساس خوش‌بختی ختم شد.</content>
  </text>
  <text id="2095">
    <content>اما پایه فنی خودروهای این برند جدید، روی جدیدترین محصولات شرکت ولوو خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2096">
    <content>بدیهی است که حکومت مبتنی بر ستم و چپاول، ستارگان روشنایی و فریاد را خاموش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2097">
    <content>او یک یونیفورم نظامی به رنگ آبی روشن و سفید مزین به روبان و نشان به تن داشت.</content>
  </text>
  <text id="2098">
    <content>لذا برای تعیین دقیق مقدار دبی حجم عبوری گاز، می‌بایست ظرفیت حرارتی مشعل را تقسیم بر ارزش حرارتی گاز نماییم تا میزان حجم گاز عبوری سوخت گازوییلی را به دست آوریم.</content>
  </text>
  <text id="2099">
    <content>جزیره گنج بر اساس رمان رابرت لوییس استیونسن ساخته شد و ششمین اقتباس سینمایی از این رمان بود.</content>
  </text>
  <text id="2100">
    <content>تا قرن سیزده هجری قمری قزوین شهری آرام بود، اما با شروع جنگ جهانی اول، قزوین گرفتار حمله و اشغال سپاه تزاری روس شد.</content>
  </text>
  <text id="2101">
    <content>نژادپرستان اروپایی در زیمبابوه نیز جنایت‌های زیادی علیه سیاهان با استفاده عوامل بیولوژیک انجام دادند.</content>
  </text>
  <text id="2102">
    <content>رئیس‌جمهوری لزوم توجه به تمرکززدایی و ابتکارات مدیریت‌های منطقه‌ای و گشایش در امر صادرات را ضروری خواند.</content>
  </text>
  <text id="2103">
    <content>دیگر هیچ صدایی نبود و ای‌کاش آن برق چشمان پنهان صدایی داشتند، ای‌کاش می‌شد صدای نفرت آن نگاه را دید.</content>
  </text>
  <text id="2104">
    <content>انجمن دفاع از آزادی مطبوعات در بیانیه خود خواستار رفع توقیف از مطبوعات تا تشکیل دادگاه مطبوعات با حضور هیئت‌منصفه شده است.</content>
  </text>
  <text id="2105">
    <content>این شهر نقطه آغازی بر اکتشافاتی بود که به فتح امپراطوری اینکاها در پرو انجامید.</content>
  </text>
  <text id="2106">
    <content>این سیستم کهنه و فرسوده که هیچ تعهدی نداشته، باید دوباره ساخته شود.</content>
  </text>
  <text id="2107">
    <content>مصطفی بروجردی علاوه بر زبان فارسی، به زبان عربی مسلط و با زبان‌های انگلیسی، فرانسه و ایتالیایی آشناست.</content>
  </text>
  <text id="2108">
    <content>چهارمین اجلاس مجلس خبرگان رهبری، دوره سوم، یکشنبه گذشته در تهران آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="2109">
    <content>صندوق کودکان ملل متحد نیز، شمار نوجوانانی که در کنار چریک‌های کلمبیا می‌جنگند، حدود شش هزار نفر برآورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2110">
    <content>او ایزدی باران‌آور بود که صدایش همچون تندر در ابرها می‌پیچید.</content>
  </text>
  <text id="2111">
    <content>چنان ژست‌ها، نشانگر ویژگی‌های مذهبی کشور و اعتراف به نقش یهودیت در نگه‌داری هویت یهودی در طول چندین قرن پراکندگی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2112">
    <content>منظورشان این است که مجازات و اجرای حدود، دیگر خشونت نیست.</content>
  </text>
  <text id="2113">
    <content>ابوالحسن صبا در سال یک هزار و هشتصد و بیست و یک شمسی در تهران متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="2114">
    <content>دادگاه ضدتروریستی شماره یک کراچی، دیروز، دوشنبه، نوازشریف نخست‌وزیر برکنارشده پاکستان را به یک زندان درجه یک منتقل کرد.</content>
  </text>
  <text id="2115">
    <content>مسابقات فوتسال بانک‌های استان اردبیل، با شرکت شش تیم در سالن هفده شهریور برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="2116">
    <content>این‌ها چون آن هنر را نداشتند که شمشیر پولادین بر روی صاحبان قدرت بکشند، شمشیر زبان را بر روی صاحبان فضیلت کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="2117">
    <content>پنجاه تا هفتاد درصد آب، تبخیر و متراکم می‌شوند و توسط شیشه‌ای که دستگاه تقطیر را پوشانده شبنم جمع‌آوری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2118">
    <content>محمود گاوان، با استفاده از نفوذ خویش دست به مجموعه اصلاحاتی زد که نقش به‌سزایی در تثبیت حکومت بهمنیان داشت.</content>
  </text>
  <text id="2119">
    <content>این عدم تقارن به وام‌گیرندگان انگیزه می‌دهد تا پروژه‌های با ریسک بالاتر را بپذیرند.</content>
  </text>
  <text id="2120">
    <content>جدول ذیل میزان کمک‌هایی را که آمریکا به اسرائیل داده است، مشخص می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="2121">
    <content>او ابتدا نواختن ویلن را به پسرش آموخت و سپس همراه او در سراسر ونیز به کنسرت دادن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="2122">
    <content>این‌ها شمشیر زبان را بر روی صاحبان فضیلت کشیدند و بازار تکفیر و نسبت بی‌دینی به هر صاحب فضیلت را رایج ساختند.</content>
  </text>
  <text id="2123">
    <content>در این نمایشگاه حدود پنجاه دف و سی تابلوی خوش‌نویسی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="2124">
    <content>آن‌ها از شیکاگو به کالیفرنیا، نزدیک جایی که سایمون بزرگ شده، نقل مکان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="2125">
    <content>قدر مسلم اینکه این اقدامات به نیروها روح می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="2126">
    <content>آن کار را دوست داشتم، آن را خدمتی بزرگ می‌پنداشتم و آری سکوی پرش من هم بود.</content>
  </text>
  <text id="2127">
    <content>رابطه سلسله‌مراتبی در درون کلمات به شکل یک جدول وزنی تظاهر پیدا می‌کند که از رهگذر آن، سطح تکیه تک‌تک هجاها نمایان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2128">
    <content>تحلیل اولیه او این بود که دلفین خال‌دار اطلس نیز با گرمسیری یک گونه‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2129">
    <content>تونی این کار را انجام می‌دهد و هپی می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="2130">
    <content>منظور من این است که سراغ موضوع‌هایی بروید که واقعاً از متن زندگی مردم برمی‌خیزد.</content>
  </text>
  <text id="2131">
    <content>حدود سه هزار اسیر ایرانی ثبت‌نام‌شده، مدرک‌دار و مکاتبه‌ای هنوز در عراق به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="2132">
    <content>بر خلاف غازها، بوفالوها اصلاً به اطراف توجه ندارند و در هنگام حرکت یکدیگر را لگد می‌کنند و حرکت آنان موزون نیست.</content>
  </text>
  <text id="2133">
    <content>هرمز، جانشین شاپور، ورودش را گرامی داشت و او مجدداً اجازه یافت که تعالیم آیین خود را آزادانه منتشر سازد.</content>
  </text>
  <text id="2134">
    <content>قلعه دختر، بر تیزی بالای تپه‌ای مشرف بر جاده شیراز به خلیج فارس، و در نزدیکی فیروزآباد بنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="2135">
    <content>زن با مردش از همین خانه پلاک هفده خیابان که آن موقع‌ها اسمش امجدیه بوده، رقصان بیرون می‌آیند به بهانه برف‌بازی.</content>
  </text>
  <text id="2136">
    <content>هر شب سه حبه سیر را در یک فنجان آب داغ له کنید و روز بعد این فنجان را در سه نوبت سر بکشید.</content>
  </text>
  <text id="2137">
    <content>پس از شهادت این بزرگوار، رهبر حکیم انقلاب اسلامی ایران، حضرت آیت‌الله‌العظمی خامنه‌ای - مدظله‌العالی - از ایشان به عنوان سید شهیدان اهل قلم تجلیل کردند.</content>
  </text>
  <text id="2138">
    <content>در این قسمت‌ها از طرف مسئولین مربوط، توضیحاتی داده شد و این بازدید مقارن ظهر خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="2139">
    <content>پس نداشتن روشی برای پیشگیری و درمان هپاتیت سی، موفقیت احتمالی در برابر هپاتیت بی را کم‌رنگ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="2140">
    <content>شهر ساری در ناحیه‌ای زلزله‌خیز واقع شده و در طول تاریخ بارها با خاک یکسان گشته است.</content>
  </text>
  <text id="2141">
    <content>آخرین مهلت، جهت ارسال چکیده مقالات، تاریخ سی شش هفتاد و نه و ارسال اصل مقالات سی نه هفتاد و نه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="2142">
    <content>با انفجار گاز در یک معدن در منطقه‌ای در شرق اوکراین هشتاد معدنچی کشته و هفت تن دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="2143">
    <content>دعا هنگامی کارساز است که در پی تلاش به حربه‌ای نیرومند برای روحیه‌سازی و تحرک‌زدایی مبدل شود.</content>
  </text>
  <text id="2144">
    <content>کره و شکر را با هم مخلوط کرده و آن‌قدر به هم بزنید تا سفید و یک‌دست شود.</content>
  </text>
  <text id="2145">
    <content>وی دو روز قبل از خودکشی هیتلر، هنگامی که قصد فرار داشت دستگیر و کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="2146">
    <content>بر پایه نوشته فهرست تورین، او نخستین فرمانروای دودمان سیزدهم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="2147">
    <content>زوار، روستایی از توابع بخش فنوج شهرستان نیک‌شهر در استان سیستان و بلوچستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="2148">
    <content>تمایز پایگاهی اغلب از تقسیمات طبقه‌ای مستقل است و احترام اجتماعی می‌تواند مثبت یا منفی باشد.</content>
  </text>
  <text id="2149">
    <content>نظام تک‌قطبی، متقارن به این مفهوم می‌باشد که قدرت آمریکا اتفاقی نیست چراکه شاخص‌های قدرت آمریکا استنباطی نیست بلکه تجربی است.</content>
  </text>
  <text id="2150">
    <content>این ژن نقش مهمی در تشخیص و ترمیم سایر ژن‌ها ایفا می‌کند ولی چگونگی عملکرد آن تاکنون مشخص نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="2151">
    <content>در این مقام، ذات حق نه از تسبیح و تنزیه اهل تنزیه پاک می‌گردد و نه از تشبیه اهل تشبیه بر دامن کبریایی او گردی می‌نشیند، بلکه غیب محض و عنقای مغرب است.</content>
  </text>
  <text id="2152">
    <content>در نتیجه، چند تن از بچه‌های مؤمن و غیرتمند محله به خاطر امر به معروف و نهی از منکر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="2153">
    <content>اکنون گروهی از محققان آمریکایی در ماساچوست، به ماده کولاژن برای تهیه رگ‌های مصنوعی توجه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="2154">
    <content>بازرسی اتفاقی گمرک در هنگام ورود به سوئد صورت می‌گیرد، اما در هنگام ورود به دانمارک بازرسی گمرک انجام نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2155">
    <content>او وجدان درونی انسان را انگیزه حقیقت‌جویی او به شمار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="2156">
    <content>تازه‌ترین جزء ارگونومی است و به زیرسامانه‌ها یعنی انسان، ماشین و محیط توجه ویژه دارد.</content>
  </text>
  <text id="2157">
    <content>سازمان ملل با تشکیل دادگاه، تحت کنترل قوه قضاییه کامبوج که به اعتقاد آن ضعیف و فاسد است، مخالفت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="2158">
    <content>لیبی و دیگر کشورهای عرب خلیج فارس نیز از دو ماه پیش از اجلاس اوپک بر تولید خودافزوده بودند.</content>
  </text>
  <text id="2159">
    <content>سه سوداگر مرگ در کرج اعدام شدند: سه قاچاقچی مواد مخدر به اتهام خرید و فروش و حمل سه کیلوگرم هروئین به حکم دادگاه انقلاب اسلامی کرج اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="2160">
    <content>در پایان هر وعده غذایی، جویدن جعفری برای رفع بدبویی دهان مفید است؛ جعفری سرشار از کلروفیل است و میکروب‌ها را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="2161">
    <content>ضمن این‌که املاک مذکور تأمین برق نخواهند شد، تغییر مسیر خطوط به لحاظ ایجاد حریم جدید برای سایر املاک امکان‌پذیر نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2162">
    <content>پس از جوانه زدن بذر گل جالیز، رشته اولیه از درون پوسته بذر خارج می‌شود و اطراف ریشه گیاه میزبان استقرار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="2163">
    <content>منبع پرتاب پرتوهای نوری یادشده از محل گردش گازها سرچشمه می‌گیرد و توسط میدان‌های مغناطیسی قوی و پیچ‌درپیچ این ناحیه به فضا پرتاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2164">
    <content>حذف مواد نام‌برده از رژیم غذایی مادر سبب قطع سریع اسهال و همچنین سایر ناراحتی‌های گوارشی در کودک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2165">
    <content>نجف‌آباد، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="2166">
    <content>سپس پادشاه هوش و ذکاوت او را می‌ستاید، با او مهربانی می‌کند و از جانش می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="2167">
    <content>ارتفاع زانو از بالاترین نقطه کشکک زانو یا استخوان زانو تا کف ضخامت ران، به طوری که سطح گونیا بر روی بالاترین نقطه سطح ران قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="2168">
    <content>در فینال وزن هشتاد و یک کیلوگرم نیز مشت‌زنان ازبکستان و سوریه با هم رقابت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="2169">
    <content>اگر مخزن آب سیفون به حد کافی بزرگ باشد، حتی می‌توان درون آن دو بطری پلاستیکی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="2170">
    <content>یک کارآگاه دلسوز سخنان فرانک مبنی بر اینکه آن مردها را نمی‌شناسد را می‌شنود.</content>
  </text>
  <text id="2171">
    <content>بخشی از این اختلاف آشکار، به دلیل تفاوت در مفهوم کشته‌شدگان در جنگ است.</content>
  </text>
  <text id="2172">
    <content>یکی از بهترین دوچرخه‌سواران جهان بودم و زندگی حرفه‌ای‌ام یک منحنی مطلوب از موفقیت را ترسیم می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="2173">
    <content>در محورهای کندوان، عباس‌آباد و کلاردشت، شش منطقه برای ایجاد پارک طبیعی شناسایی شده است.</content>
  </text>
  <text id="2174">
    <content>حذف خسارات معنوی، بزرگ‌ترین نقص قانون آیین دادرسی کیفری هشت هزار و هفتصد و سی و یک است؛ حذف خسارات معنوی، از زمره زیان‌های قابل مطالبه است.</content>
  </text>
  <text id="2175">
    <content>انگیزه بازیکنان با حضور خداداد عزیزی و محمد خاک‌پور در تمرین عصر امروز، چهارشنبه دوچندان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="2176">
    <content>به علاوه به میزان هزینه پمپاژ نفت از جنوب به شمال، صرفه‌جویی برای ایران صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="2177">
    <content>پس از چندی به قم رفت و رحل اقامت افکند و به تربیت شاگردانی چون شهید مطهری و شهید بهشتی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="2178">
    <content>یک مقام پلیس اعلام کرد گمان می‌رود که آتش‌سوزی از دو واگن آخر یک قطار زیرزمینی آغاز شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="2179">
    <content>ناگفته نماند که در آن مقطع شور انقلابی و عطش جست‌وجوگری و فهم حقیقت و آموزه‌های جدی نظامی در پرسنل به ویژه پرسنل جوان حیرت‌آور بود.</content>
  </text>
  <text id="2180">
    <content>از طرفی، بولنت اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، دیروز از هجوم احتمالی آوارگان چچن به این کشور، ابراز نگرانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="2181">
    <content>سپس پادشاهان پیوسته جابه‌جا می‌شدند تا انوشیروان، پسر قباد، پادشاهی یافت و در مدائن فرود آمد و آنجا پایتخت گردید.</content>
  </text>
  <text id="2182">
    <content>عبدالحسین شیبانی، ملقب به وحید الملک، از رجال سیاسی و استادان دانشگاهی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="2183">
    <content>با احتساب این پیروزی، قدیری شش امتیاز از نه امتیاز مجموع مسابقات را اخذ و مفتخر به کسب رده استادی بین‌المللی شطرنج شد.</content>
  </text>
  <text id="2184">
    <content>حسن‌آباد، یوسف‌آباد، بهجت‌آباد، عباس‌آباد، امیرآباد و ونک از باغ‌های مستوفی‌الممالک بود که اکنون محله‌هایی به همین نام‌ها بر آن ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="2185">
    <content>بیشتر آجرها با ابعاد بزرگ و مربوط به دوران ساسانی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="2186">
    <content>حتی هیچ یک از اقدامات اسپارتاکوس به طور مشخص پایان دادن به بردگی را هدف قرار نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="2187">
    <content>راه دوم این بود که آدم‌هایی را بیاوریم شبیه همان آدم‌ها، یعنی جایگزین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="2188">
    <content>به قرار اطلاع، آخر وقت امروز، قریب یک هزار و پانصد نفر از مشمولین برای شرکت در آخرین قرعه‌کشی مشمولین دیپلمه و لیسانسیه ثبت نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="2189">
    <content>ونوس ویلیامز، تنیس‌باز سیاه‌پوست آمریکایی، عنوان قهرمانی رقابت‌های بین‌المللی تنیس ویمبلدون را در انفرادی زنان به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="2190">
    <content>کارخانه‌های خودروسازی هوندا، هیوندای موتور، مرسدس بنز آمریکا، تویوتا موتور و شرکت‌های پرشمار تأمین قطعات این کارخانه‌ها در آلاباما فعال هستند.</content>
  </text>
  <text id="2191">
    <content>در همین حال، غواصان نروژی گفتند که هیچ اثری از نشت مواد رادیواکتیو از این زیردریایی مشاهده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="2192">
    <content>ترمذی بر برخی از آیات قرآن تفاسیری بیان داشته که برخی از آن‌ها در تفسیر سلمی یا حقایق‌التفسیر، کشف الأسرار میبدی و شرح تعرف، جلد یک، نقل شده است.</content>
  </text>
  <text id="2193">
    <content>امپراتوران بازنشسته پس از این کناره‌گیری به زندگی شخصی خود بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="2194">
    <content>مشاوره ژنتیک، شاخه‌ای از ژنتیک پزشکی است که به بررسی احتمال بروز بیماری‌های ژنتیکی در افراد می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="2195">
    <content>حزب دموکراتیک جناح آلماتی پس از انحلال جناح تهران، در آذرماه امسال ثبت نام شد و اجازه فعالیت در رقابت انتخابات مجلس را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="2196">
    <content>شیعه نمی‌تواند خاکی باشد وقتی مقتدایش در غدیر غبار دنیا را از تن می‌زداید و محراب را به خون خویش خضاب می‌بندد.</content>
  </text>
  <text id="2197">
    <content>تیم‌های رئال مایورکا و زاراگوزا در بازی‌های یکشنبه‌شب یک بر یک به تساوی دست یافتند و آتلتیکو مادرید و رئال بتیس نیز بدون گل مساوی شدند.</content>
  </text>
  <text id="2198">
    <content>نقل قول زیر از او نیز نشانه دیگری از اعمال فشار برای اخذ اعترافات اجباری تلویزیونی است.</content>
  </text>
  <text id="2199">
    <content>ما همه با تقسیم موضوعات تلویزیونی به انواع گوناگون، از جمله کمدی سبک، وسترن، پلیسی، نمایش‌های روشن‌فکرانه و غیره آشنا هستیم.</content>
  </text>
  <text id="2200">
    <content>سنتتیک، کلمه‌ای یونانی و به معنای ترکیب دو یا چند ماده به روش طراحی یا توسط فرآیندهای طبیعی است و مفهوم آن، مقابل مفهوم طبیعی است.</content>
  </text>
</textCollection>