<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="6801">
    <content>هفت مربی برای فوتسال بانوان: هفت مربی زن موفق به دریافت گواهی‌نامه بین‌المللی مربی‌گری فوتسال شدند.</content>
  </text>
  <text id="6802">
    <content>شرکت آب و فاضلاب شیراز با نام سابق «دستگاه آب شیراز» نام شرکتی است که مسئولیت ارائه خدمات انشعاب آب و فاضلاب شهر شیراز را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="6803">
    <content>فرودگاه وایت ریور واتر، یک فرودگاه خصوصی است که یک باند فرود آب دارد.</content>
  </text>
  <text id="6804">
    <content>زمین، انرژی خورشیدی را جذب نموده و آن را به صورت گرمای زیرزمینی جذب می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="6805">
    <content>یادآور می‌شود که مربیگری تیم فوتبال تراکتورسازی تبریز بر عهده محمدحسین ضیایی است.</content>
  </text>
  <text id="6806">
    <content>تاریخ رمزنگاری از هزاران سال پیش آغاز می‌شود و حاوی انواع مختلفی از انواع مختلف رمزنگاری است.</content>
  </text>
  <text id="6807">
    <content>هواهای نفسانی و اغراض حیوانی، وجدان را از سلامت و درک صحیح بیمار نموده و معطل می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="6808">
    <content>حتی پیش‌بینی کرده بودم که از بعد مالی دچار بحران‌های وحشتناکی بشوم.</content>
  </text>
  <text id="6809">
    <content>رشد محتوایی کتاب رشدی است که بر اثر حدس و ابطال و نقد و ارزیابی پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6810">
    <content>پنجاه و چهارمین جشنواره بین‌المللی فیلم ادینبورگ در اسکاتلند برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6811">
    <content>علی به بصره نزدیک شد و باب مذاکرات با طلحه و زبیر و عایشه را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="6812">
    <content>سرسلسله خوارزمشاهیان، سلطان محمد خوارزمشاه، قیام حسن صباح و استقرار او در قلعه الموت، نزدیک قزوین در همین دوران واقع شد.</content>
  </text>
  <text id="6813">
    <content>گردهمایی دست‌اندرکاران نهضت سوادآموزی سبزوار، با حضور حجت‌الإسلام معصومی، کارشناس مسئول ارزشیابی استان خراسان، برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="6814">
    <content>شروع کار من با دکتر رفیعی نمایش «آنتیگونه» و «جنایت و مکافات» بود و این همکاری با ایشان همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="6815">
    <content>مادرش از معلم‌های بیوه بود و اوضاع و احوال زندگی‌شان خیلی ساده‌تر از گورباچف بود.</content>
  </text>
  <text id="6816">
    <content>نماز میت اکبر هاشمی رفسنجانی به اقامت رهبر ایران، آیت‌الله خامنه‌ای خوانده شد.</content>
  </text>
  <text id="6817">
    <content>چارلی پنجاه و چهار ساله، با یک دختر هجده ساله ازدواج کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="6818">
    <content>اولین جنگ مغول‌ها و ایرانیان از ساعت آغازین طلوع خورشید تا غروب آن روز طول کشید.</content>
  </text>
  <text id="6819">
    <content>شروین نام دو تن از پادشاهان باوندیان بوده است؛ شروین پسر سرخاب و شروین پسر رستم.</content>
  </text>
  <text id="6820">
    <content>بر عکس قضاوت‌های ارزشی، به کیفیت اشیا یا قیمتی که بدان نسبت می‌دهند، می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="6821">
    <content>شاملو در کتاب کوچه نشان می‌دهد که مخاطبان او فقط قشر خاصی از جامعه نیستند.</content>
  </text>
  <text id="6822">
    <content>در همین چارچوب، وی در مواردی متعدد در معاملات نفتی، شخصاً شریک مستقیم رژیم پهلوی و شخص شاه بود.</content>
  </text>
  <text id="6823">
    <content>و از سوی دیگر وصول مبلغ صورت‌حساب پس از کسر تخفیف نقدی، مانده بدهکاران تجاری را به میزان مبلغ فروش کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6824">
    <content>آخرین ازدواج او اگرچه مانند سایر ازدواج‌های او موفقیت‌آمیز نبود، بسیار جنجالی و مهیج بود.</content>
  </text>
  <text id="6825">
    <content>اگر قطعه، پیچیده باشد هر قسمت آن را جداگانه طراحی کرده و سپس اسمبل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6826">
    <content>معایب و محاسن الکترولیز: یکی از محاسن الکترولیز، وقتی که به طور صحیحی انجام شود، اثر دائمی از بین بردن مو است.</content>
  </text>
  <text id="6827">
    <content>فقر مادی و باورهای سنتی علت این ازدواج‌های زودهنگام است.</content>
  </text>
  <text id="6828">
    <content>بحث واردات گوشت از انگلیس و موضوع جنون گاوی و کیفیت پرداختن به این موضوع، بحث روز است.</content>
  </text>
  <text id="6829">
    <content>اگر حضور اشتباه و نابجایی باشد، ممکن است ابعاد تحمیلی و مخل ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="6830">
    <content>ماهنامه وکالت: ماهنامه وکالت، با هدف تعمیق فرهنگ قانون‌مداری و قانون‌گرایی پا به عرصه وجود گذارده، ولی مخاطب اصلی آن جامعه وکلای کشور است.</content>
  </text>
  <text id="6831">
    <content>لکن به مناسبت تطبیق برخی دیگر از ویژگی‌های حق در این موارد، مجازاً حق اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6832">
    <content>روابط اقتصادی دو جانبه سودان، یک منطقه تمرکز بین سودان و ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="6833">
    <content>یکی از اماکن اسکان روسپیان مرد، قهوه‌خانه‌ها بوده است.</content>
  </text>
  <text id="6834">
    <content>دیگر ویتامین‌ها و سبزی‌ها، سلامت عمومی را ممکن است بهبود بخشند.</content>
  </text>
  <text id="6835">
    <content>با این حال این روش بدون اشکال نیست.</content>
  </text>
  <text id="6836">
    <content>در ژاپن زن با پوشیدن لباس ویژه جشن طلاق به همراه همسرش با شکستن حلقه ازدواج خود، به پیوند زناشویی خاتمه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6837">
    <content>اصلاحات جز تکیه بر قانون انجام نمی‌شود، اشکال قبلی اشکال فعلی را نیز توجیه نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6838">
    <content>سرخ‌پوستان، سیاهان و بومیان موجودات درجه دو و سه حساب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="6839">
    <content>البته از کیفرخواست‌های تنظیمی برمی‌آید که جنگ تجاوزکارانه یعنی اقدام ناقض معاهدات بین‌المللی در زمینه منع توسل به زور.</content>
  </text>
  <text id="6840">
    <content>پلیس ضمن تأیید مرگ ده سرنشین هواپیما گفت: بر اثر سقوط هواپیماها به کسی آسیبی نرسید و همگی قربانیان حادثه از سرنشینان دو هواپیما بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6841">
    <content>این گروه تحقیقاتی موفق شد از ارتباطات ظریف سلول‌های عصبی در یک برش تهیه‌شده از مغز موش، تصویر سه‌بعدی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="6842">
    <content>برای لحظه‌ای به نظرم آمد که نوع ایستادن او مثل ایستادن یک مأمور حقوق‌بگیر دل‌مرده و اندوهگین است.</content>
  </text>
  <text id="6843">
    <content>هم‌اکنون آسفالت و بتون‌ریزی روی پل آغاز شده و در تاریخ دهم دی‌ماه امسال آماده رفت‌وآمد وسایط نقلیه است.</content>
  </text>
  <text id="6844">
    <content>ستاد برگزاری جشن ازدواج هشتاد و پنج زوج جوان در محل کمیته امداد میامی، تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="6845">
    <content>حسین فریدون، نخستین فرماندار نیشابور پس از انقلاب اسلامی بود.</content>
  </text>
  <text id="6846">
    <content>سپاه عثمانی در راه بازگشت نیز پیاپی گرفتار شبیخون و حملات پراکنده قزلباشان می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6847">
    <content>ده تا پانزده درصد از بزرگ‌سالان در آمریکا مبتلا به سنگ کیسه صفرا هستند.</content>
  </text>
  <text id="6848">
    <content>چون خیال نداشتند که من به این تعجیل می‌خواهم بروم.</content>
  </text>
  <text id="6849">
    <content>سند شماره دویست و بیست و هشت خصوصی و محرمانه از مارشال ژوزف استالین به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="6850">
    <content>آب این باتلاق شور و اطراف آن را نی‌زارها احاطه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6851">
    <content>تنها راه ممکن و تنها مسیر تحول، تشدید بخشیدن به روند پروسترویکا است.</content>
  </text>
  <text id="6852">
    <content>پارک ملی المپیک، نام پارکی طبیعی در ایالت واشینگتن در ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="6853">
    <content>سفال‌های منقوش این ناحیه باستانی بسیار زیبا و معروف است.</content>
  </text>
  <text id="6854">
    <content>پلیس کلمبیا به طور اتفاقی این حفره را کشف و او را نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="6855">
    <content>صفات و سکنات، پرتکلف و تند است و به قول معروف، از شیشه تلویزیون بیرون می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="6856">
    <content>به طور کلی جلگه مازندران دارای آب و هوای معتدل و مرطوب است که معروف به آب و هوای معتدل خزری است.</content>
  </text>
  <text id="6857">
    <content>من نباید بروم به دنبال سمبل‌هایی که هیچ‌گونه تعهدی نسبت به فیلم‌نامه ندارند.</content>
  </text>
  <text id="6858">
    <content>به اهل ذمه چندان سخت نمی‌گرفتند و تبعیض و تمایزی قائل نمی‌شدند اگرچه، گاه احساسات مردم بر ضد آنان طغیان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6859">
    <content>تمرین بعدازظهر روز چهارشنبه ملی‌پوشان، یک ساعت و سی دقیقه به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="6860">
    <content>بسیاری از عملیات ریخته‌گری پیوسته، اکنون به طور کامپیوتری کنترل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="6861">
    <content>آقای عبداللهی، درباره نحوه شکل‌گیری پروژه توضیح بدهید، و اینکه اصلاً چرا این موضوع را انتخاب کردید.</content>
  </text>
  <text id="6862">
    <content>جمعیت تحت‌تأثیر این طعنه‌زنی قرار نگرفتند و با هو کردن او ناخشنودی خود را ابراز داشتند.</content>
  </text>
  <text id="6863">
    <content>نور، جای الکتریسیته را در رایانه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6864">
    <content>در ترم بهار و تابستان، کلاس‌های پیانو، تار و سه تار، دف، گیتار، سلفژ و نقاشی کودکان دایر بود.</content>
  </text>
  <text id="6865">
    <content>ما هم گروه‌های امداد را اعزام کردیم، آتش‌نشانان و برخی نظامی‌ها را.</content>
  </text>
  <text id="6866">
    <content>این بخش از تحقیقات معطوف به تجربه پخش مذهبی از شبکه‌های جدید تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="6867">
    <content>در آن هنگام با جواهر لعل نهرو و همسرش دیدار کرد و میهن‌دوستی و آزادگی وی را ستود.</content>
  </text>
  <text id="6868">
    <content>تمامی گفت‌وشنودها و پچ‌پچ‌ها و شایعه‌ها و بگومگوها، برای جابه‌جایی مهره‌ها و اقتدار افزون‌تر فرد، گروه و یا جبهه‌ای است در مقابل فرد، گروه و یا جبهه دیگر.</content>
  </text>
  <text id="6869">
    <content>از آن پس، برعلیه این سرنوشت تحمیلی، به شکل‌های دیگری تمرد کردم.</content>
  </text>
  <text id="6870">
    <content>وسعتی این چنین هنگامی میسر است که صورت‌های متنوع گفت‌وگو مورد اعتناء قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6871">
    <content>تنها راه ورود به صفه و کاخ‌های فراز تخت جمشید از جبهه غربی آن است.</content>
  </text>
  <text id="6872">
    <content>کارشناسان گمرکی پانزده کشور آسیا و اقیانوس آرام به تهران می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="6873">
    <content>مقام‌های سوری و اسرائیلی، چهارشنبه آینده در واشنگتن به گفتگو می‌نشینند.</content>
  </text>
  <text id="6874">
    <content>کنترل بهداشت، تمیز کردن تخصصی دندان‌ها، هر ماه و آنتی‌بیوتیک‌تراپی، هر سه ماه یک بار تکرار شد.</content>
  </text>
  <text id="6875">
    <content>ارتباط و صحبت بین کاراکترها، مشابه کتاب‌های کمیک از طریق حباب‌های مخصوص گفت‌وگو انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6876">
    <content>انجمن به منظور تشویق و ترویج مباحث نظری، مسابقه پژوهشی طراحی گرافیک را در دو بخش تألیف و ترجمه برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6877">
    <content>معلم جدیدی امسال به مدرسه آمده که بسیار سخت‌گیر است.</content>
  </text>
  <text id="6878">
    <content>او اعتقاد داشت که مادرش دون شأن اجتماعی خود ازدواج کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6879">
    <content>کمترین سنین نمایندگان مجلس اتریش در حزب سبزهای اتریش مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6880">
    <content>اکسیژن و بخار آب، چنین باندهای جذبی دارند اما این‌ها اهمیت چندانی در فرکانس گیگاهرتز ندارند.</content>
  </text>
  <text id="6881">
    <content>جریانی که کم و بیش اتفاق افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="6882">
    <content>هوای استان‌های فارس، بوشهر و خوزستان نیمه‌ابری تا تمام‌ابری و غبارآلود، گاهی همراه با بارندگی.</content>
  </text>
  <text id="6883">
    <content>در حال حاضر، پلیس اسلواک امکان بروز ترورهای دیگر را منتفی نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="6884">
    <content>دلیل این تمایل به بسط جغرافیایی، کارایی مقیاس، بهبود حمل و نقل و رشد تقاضا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6885">
    <content>به شدت درد می‌کند و حتی ناچار شدم ایستاده دوچرخه برانم.</content>
  </text>
  <text id="6886">
    <content>در مثنوی یوسف و زلیخا، سراینده از قول فردوسی اعمال وی را در سی سال نظم شاهنامه پوچ و بی‌اهمیت قلمداد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6887">
    <content>رود کر به این دریاچه می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="6888">
    <content>وقایع این داستان خیمه شب بازی، در قرن شانزدهم میلادی رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6889">
    <content>به نوعی گروه‌های اجتماعی اغلب مالک یک نوع سبک زندگی شده و یک سبک خاص را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="6890">
    <content>کشور آرژانتین انصراف داد و بولیوی و شیلی به جام جهانی صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="6891">
    <content>جاثلیق آرام اول، پیشوای دینی ارامنه جهان، بعدازظهر دوشنبه با آقای سید محمد خاتمی، رئیس‌جمهوری، دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="6892">
    <content>در این معنا، سخن‌چینی بدون توجه به مثبت یا منفی بودنش مؤثر محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6893">
    <content>فرودگاه بین‌المللی ممفیس از بزرگ‌ترین فرودگاه‌های ایالات متحده از لحاظ حجم مبادلات تجاری است.</content>
  </text>
  <text id="6894">
    <content>در مورد دلایل انحلال باشگاه شاهین، حرف و حدیث‌های بسیاری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="6895">
    <content>ظرفیت انتقال سالانه این تونل، حدود یک میلیارد متر مکعب تخمین زده شده است.</content>
  </text>
  <text id="6896">
    <content>پدر او شیخ الإسلام میرزا عبدالرحیم، از دودمان بزرگ منوچهری بود که همه اجداد او در شهر اصفهان لقب شیخ‌الإسلام داشتند.</content>
  </text>
  <text id="6897">
    <content>اعتبار آینده پیمان آتلانتیک شمالی، وابسته به موفقیت عملیات ناتو در کوزوو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6898">
    <content>نگذار با این افکار زندگی‌ات را به کامت تلخ کنی و هر روز تلخی زندگی را به او بچشانی.</content>
  </text>
  <text id="6899">
    <content>دولت سوییس می‌گوید همچنان بر استرداد پینوشه، دیکتاتور سابق شیلی اصرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="6900">
    <content>بلندی این تپه‌های مخروطی و هرمی‌شکل بیش از شصت متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6901">
    <content>امیدواریم از این پس بتوانیم موسیقی ایران را بشنویم.</content>
  </text>
  <text id="6902">
    <content>انباشتگی در حافظه انعکاسی، تدریجی و از طریق تکرار، کوشش‌ها و آزمایشات انجام می‌گیرد مثل مهارت‌های حرکتی و ادراکی.</content>
  </text>
  <text id="6903">
    <content>قبر سعدی در وسط عمارتی هشت‌ضلعی که سقف بلند آن با کاشی‌ها مزین است، واقع گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="6904">
    <content>پدر جان، محبوب قلب‌های یتیمان، دوست داشتیم زیارتتان کنیم اما افسوس که مسئولان اجازه ندادند.</content>
  </text>
  <text id="6905">
    <content>از آثار او می‌توان به تصحیح تاریخ بیهقی و تاریخ اسلام اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="6906">
    <content>فقط زنی آن سوتر روی نیمکت نشسته بود و بافتنی می‌بافت؛ توی خانه هم همین‌طور بود.</content>
  </text>
  <text id="6907">
    <content>نقوش گلیم اغلب به شکل هندسی است و بافنده با الهام گرفتن از اطراف طبیعت خود، نقش می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="6908">
    <content>نتیجه این مصونیت به طور کلی به نفع قالیبافان تبریز تمام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6909">
    <content>شاه طهماسب اول و انتخاب قزوین به پایتختی: بعد از مرگ شاه اسماعیل، پسر ده ساله وی، شاه طهماسب به پادشاهی برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="6910">
    <content>پس از انقلاب فرانسه، مجازات اعدام برای تخلفات جنسی حذف و بسیاری از انواع رابطه جنسی آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="6911">
    <content>قرآن یک نظام اخلاقی، جدا از نظام دینی، عرضه نمی‌کند، و بنابراین مفاهیم اخلاقی آن تابع مفاهیم دینی‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6912">
    <content>دولت بریتانیا سریعاً موضوع دعوا را به امید اقدام تلافی‌جویانه در شورای امنیت مطرح نمود.</content>
  </text>
  <text id="6913">
    <content>در فارسی سه تذکره حایز اهمیت است: یکی شام غریبان تألیف شفیق اورنگ‌آبادی، تذکره عجیب و غریبی است و مشتمل بر ذکر هفتصد و هفتاد و چهار شاعر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6914">
    <content>مسابقات فوتبال فجر سپاه کشور، با چهار دیدار دیگر در اهواز ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="6915">
    <content>در بخش صفحه‌آرایی، محمد طاهری قزوینی، کوروش پارسانژاد و فرزاد ادیبی به عنوان نفرات برگزیده شناخته شدند.</content>
  </text>
  <text id="6916">
    <content>البته طبیعت شیطان این است که هرگز از وسوسه و نفوذ و خراب‌کاری، به طور کامل مأیوس نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6917">
    <content>رسانه‌های جمعی صرفاً جمع جبری اقدامات و پیام‌های ناشی از این اقدامات نیستند.</content>
  </text>
  <text id="6918">
    <content>همچنین یک دوره مسابقه بسکتبال با ویلچر، یادواره شهدای جانباز مرکز توان‌بخشی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="6919">
    <content>جفرسون دیویس همچنین در کابینه دموکرات فرانکلین پیرس، چهاردهمین رئیس‌جمهوری ایالت متحده، وزیر جنگ شد.</content>
  </text>
  <text id="6920">
    <content>سپس موسیر و ادویه و فلفل قرمز به آن می‌افزایند و در سرکه می‌جوشانند.</content>
  </text>
  <text id="6921">
    <content>شما نیز با مطالعه آن، چنانچه صلاح دیدید مطلب خود را در فصلنامه ویژه سالگرد حاج احمد آقا به چاپ برسانید.</content>
  </text>
  <text id="6922">
    <content>رنگ قسمت پشتی، سفید مایل به صورتی یا زرد، همراه با نقاط قهوه‌ای تیره گرد تا مربعی است.</content>
  </text>
  <text id="6923">
    <content>همچنان به روزبه نامور بود و ابو عمرو کنیه داشت.</content>
  </text>
  <text id="6924">
    <content>او اغلب به عنوان مددکار و مساعد قهرمان وارد ماجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6925">
    <content>اما این حق نسق بود که دهقان را نسبت به خوش‌نشین، برتری می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="6926">
    <content>این لهجه‌هایی که کلیشه شده، رشتی و ترکی و اصفهانی، روحیات این‌ها هم کلیشه شده.</content>
  </text>
  <text id="6927">
    <content>او عکس‌های کتاب سیری در هنر ایران، نوشته پروفسور پوپ را نیز تهیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="6928">
    <content>این فیلم، به زبان فارسی دوبله شده است.</content>
  </text>
  <text id="6929">
    <content>نتایج این آزمایش‌ها را می‌توان در سه نسل خوک‌ها و پنج نسل خرگوش‌ها مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="6930">
    <content>رونی هشت بار ازدواج کرد و اولین و معروف‌ترین همسرش اوا گاردنر، ستاره هالیوود، بود.</content>
  </text>
  <text id="6931">
    <content>در همین میان، اسب سیاه تیزرو و محبوب گشتاسب به نوعی دل‌درد سخت و انقباض شدید دست و پا مبتلاء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6932">
    <content>باید بخواهیم که خداوند ما را در گفتار و عمل، از لغزش‌ها مصون و محفوظ بدارد.</content>
  </text>
  <text id="6933">
    <content>مسجد گوهرشاد: گنبد بزرگ کاشی که بر فراز بقعه جای گرفته، مزین به کاشی با اشکال لوزی سفید و فیروزه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="6934">
    <content>در هر صورت این امکان وجود دارد که مشخصات طراحی، تعریف مهم کیفیت را اخذ نکند.</content>
  </text>
  <text id="6935">
    <content>اگر کودکی بنا به دلایلی عصبی، تندخو و پریشان شود، این موضوع ناشی از خطا و اشتباه والدین و اطرافیان اوست؟</content>
  </text>
  <text id="6936">
    <content>ذوب‌آهن اصفهان برای دومین سال پیاپی از نظر حجم فروش محصولات بین یکصد شرکت، مقام سوم را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="6937">
    <content>این تسهیلات شصت میلیون ریال و نرخ سود و کارمزد آن دوازده درصد است.</content>
  </text>
  <text id="6938">
    <content>باشگاه فوتبال بریستول سیتی متعلق به این شرکت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6939">
    <content>تلفیق زراعت و دام‌پروری نیز به عنوان یک سیاست استراتژیک به علت تفکیک وظیفه فعلی، عمل نشده است.</content>
  </text>
  <text id="6940">
    <content>لهستان همچنین به رغم فشارهای فزاینده آلمان، پیشنهاد هیتلر را برای لشکرکشی مشترک برای اشغال اوکراین نمی‌پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="6941">
    <content>پدر مژگان از ته دل می‌خندد و فرامرز را هم به خنده وامی‌دارد و بعد پدر مژگان رو به حضار.</content>
  </text>
  <text id="6942">
    <content>کویت به اولین مدال خود در تاریخ المپیک دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="6943">
    <content>این مخالف قواعد عقلی است که در علم کلام مذکور است و مخالف عدل الهی است.</content>
  </text>
  <text id="6944">
    <content>این نقشه، به این صورت بود که لشکر ششم و هشتم از غرب شلمچه و شرق خرمشهر، دست به حمله و هجوم بزنند.</content>
  </text>
  <text id="6945">
    <content>باید با انسان‌های جامعه خویش، شیوه سلوک و گفت‌وگو را به‌خوبی تمرین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="6946">
    <content>پس اگر قدری تحمل کنید، گذشت زمان خود صحت و سقم این خبر را اثبات می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6947">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد که مخچه می‌تواند نقش مهمی در حافظه انعکاسی ایفا کند.</content>
  </text>
  <text id="6948">
    <content>الیوت او را به نماد فلسفه شرق و شاعر محبوب روشنفکران جهان تبدیل کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6949">
    <content>باده در جوشش، گدای جوش ماست؛ چرخ در گردش، اسیر هوش ماست؛ با جان گشاده هر برگ درختی دفتر معرفتی و جهان پهناوری است.</content>
  </text>
  <text id="6950">
    <content>در قرن هشتم تا نهم میلادی، انگلستان مواجه با حملات شدید وایکینگ‌ها گردید.</content>
  </text>
  <text id="6951">
    <content>معاویه بر همه این ستمگری و غارت و قتل، نقابی از دین‌داری می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="6952">
    <content>سری‌های طیفی در اخترشناسی برای بررسی حضور هیدروژن و محاسبه انتقال قرمز کاربرد دارند.</content>
  </text>
  <text id="6953">
    <content>این پرندگان شامل انواع اردک، لک‌لک، کاکایی، قو، حواصیل و فلامینگو بودند که اصفهان را به مقصد مناطق سیبری ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="6954">
    <content>نگاه منتقدان به این آلبوم بسیار متفاوت بود.</content>
  </text>
  <text id="6955">
    <content>مطلب ششم، مقابله جدی با دخالت خارجی‌ها و غربی‌ها و بی‌اعتنایی به انگشت اشاره غربی‌ها و سوءظن به آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="6956">
    <content>لذا حتی فرض تغییر که در قضاوت‌های مطرح‌شده، مسلم انگاشته شد، در غیاب مطالعات تجربی همچنان قابل مناقشه است.</content>
  </text>
  <text id="6957">
    <content>قانون باید نمودی از عطوفت و مهربانی باشد و تنها چهره دژخیم خود را نشان ندهد.</content>
  </text>
  <text id="6958">
    <content>این عدد، شاخصی جهت تعیین میزان بهینه بودن مصرف انرژی یخچال، کولر گازی و به طور کلی وسایل سرمایشی است.</content>
  </text>
  <text id="6959">
    <content>یک آن خیال می‌کنم دختر با ملاقه‌ای از معجون جوشان فلفل، سر در پی‌ام گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="6960">
    <content>هد خواندنی و نوشتنی، به طور مغناطیسی اطلاعات را بر روی قطاع‌ها در جهت عکس مسیر مغناطیسی مواد مغناطیسی ذخیره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6961">
    <content>صاحب‌خانه هم با خوشحالی هدیه‌ای به دم شال می‌بندد و آن را بالا می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="6962">
    <content>در این زیرسیستم طبق روال عادی، اقدام به سؤال و پاسخ گردیده و طی چند یا چندین پرسش و پاسخ، طبع غالب شخص و همچنین طبع منحرف شخص تعیین می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6963">
    <content>آن‌ها نسبت به قدرت بالقوه مصرف‌کنندگان بر تولیدکننده وثوق بیشتری یافته‌اند؛ حتی اگر چنین قدرتی عملاً اعمال نشود.</content>
  </text>
  <text id="6964">
    <content>همچنین اتحادیه اروپا دیروز چین را به بهبود وضعیت حقوق بشر و لغو مجازات اعدام فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="6965">
    <content>گفتند که به تو حکومت ری را می‌خواهیم بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="6966">
    <content>او شریعت را توأم با طریقت عمل می‌کرد، اما بیانش درباره صوفیه و احوال و مقامات صوفیه بود.</content>
  </text>
  <text id="6967">
    <content>کودک احتیاجات وسایل خود را از راه بازی ارضا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6968">
    <content>اگر شما هم خواهان کاهش کلسترول خود هستید، روزانه نیم حبه تا یک حبه سیر خام بخورید.</content>
  </text>
  <text id="6969">
    <content>این عملیات حاصل تلاش و مساعی همین اساتید و به ویژه شخص شهید صیاد بود.</content>
  </text>
  <text id="6970">
    <content>او بعدها از دانشگاه واشینگتن و لی، دکترای حقوق خود را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="6971">
    <content>توضیح آنکه هدف از ارسال رسول، بازداشتن مردم است از ارتکاب به گناه، و ارتکاب معصیت نبی منافی با هدف الهی است.</content>
  </text>
  <text id="6972">
    <content>این شیوه ثابت نیست، اما به دلیلی ما خیلی خوب با هم جفت‌وجور شده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="6973">
    <content>سوفوکل نمایشنامه‌نویسی را با ایجاد نقش سوم و در نتیجه کاهش نقش همسرایان، تحت تأثیر قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="6974">
    <content>الله یعنی آن کسی که آفریننده این نظامات و مخلوقات است.</content>
  </text>
  <text id="6975">
    <content>در جریان عملیات ارتش فیلیپین، دو گروگان فرانسوی از اسارت چریک‌های فیلیپینی ابوسیاف نجات یافتند.</content>
  </text>
  <text id="6976">
    <content>حتی برخی کودکان کیف‌هایی به وزن شانزده کیلوگرم، تقریباً معادل نصف وزن بدنشان با خود، حمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6977">
    <content>پدر او نیز یک بانکدار و عضو پارلمان آن زمان انگلیس بود.</content>
  </text>
  <text id="6978">
    <content>استیون اسپیلبرگ فیلمی می‌سازد که در آن بچه‌ها واقعاً مثل بچه رفتار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6979">
    <content>اکنون به هر حال موضع ضد صهیونیستی لبنان نسبت به گذشته بیشتر تقویت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6980">
    <content>گاهی بروز موم گوش، تورم و خارج نشدن آن از گوش، مخصوصاً بعد از استحمام سبب کم‌شنوایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6981">
    <content>در صورت تداوم و افزایش، مراجعه به کارشناس پزشک در بیماری‌های شبکیه و یا حداقل چشم‌پزشک عادی لازم است.</content>
  </text>
  <text id="6982">
    <content>اگر هنوز مربع سفید را می‌بینید کتاب را کمی به جلو یا به عقب ببرید.</content>
  </text>
  <text id="6983">
    <content>انفجار مین در آنگولا: با انفجار مین در یک اتوبوس در آنگولا، هفت تن کشته و شانزده نفر به‌شدت مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="6984">
    <content>مثلاً طول موج‌های رنگ سرخ، بیشتر مخروط‌های مربوط به رنگ سرخ را تحریک می‌کنند و در مخروط‌های مربوط به رنگ آبی و سبز تأثیر، زیاد نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6985">
    <content>کتاب تاریخ سبزوار یا تاریخ و مشاهیر اسفراین، بیهق، جوین و سبزوار یکی از کتب تاریخ سیاسی و شرح حال مشاهیر شهر سبزوار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6986">
    <content>هر دو انفجار در فرمانداری بود و سه زخمی برجا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="6987">
    <content>این دغدغه ناشی از این نیست که وضع بد است؛ نخیر، وضع خوب است و خوب‌تر هم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6988">
    <content>اگرچه بعضی اقدامات پزشکی یا داروها با توجه به منشأ سکسکه می‌تواند کاملاً مفید باشد.</content>
  </text>
  <text id="6989">
    <content>آن‌چه عبدالله‌بن‌زبیر را در درون رنج می‌داد، حضور حسین‌بن‌علی علیه‌السلام در مکه بود.</content>
  </text>
  <text id="6990">
    <content>طی مراسمی به مناسبت ایام باشکوه ماه شعبان، پروژه الکتروفیلتر واحد سوم کارخانجات سیمان صوفیان افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="6991">
    <content>آن‌چه سمک‌عیار را جذاب و دلپذیر می‌سازد، پیوند داستان خورشید شاه با ماجراهای عیاران است.</content>
  </text>
  <text id="6992">
    <content>قتل وی آخرین حمله‌ای بود که مسئولیت آن بر عهده گروه جدایی‌طلب باسک اتا گذاشته شد.</content>
  </text>
  <text id="6993">
    <content>مسجد ابوحنیفه که به مسجد امام اعظم نیز شهرت دارد و از مساجد مهم مسلمانان اهل سنت است.</content>
  </text>
  <text id="6994">
    <content>دوره رواج معراج‌نامه از ایلخانان آغاز شد و به دوران قاجاریان ختم شد.</content>
  </text>
  <text id="6995">
    <content>یکی از مشهورترین ستارگان آسمان؛ یعنی ستاره قطبی در این صورت فلکی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="6996">
    <content>دست‌نویس‌های انجیلی یا دست‌نوشته‌های کتاب مقدس به هرگونه نسخه دست‌نویس بخشی از متن کتاب مقدس گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6997">
    <content>دولت بریتانیا دعوا را به دادگاه بین‌المللی کشاند.</content>
  </text>
  <text id="6998">
    <content>مشرف بر باغ‌های خرم و مزارع زعفران، با ساختمانی شگفت، سپاه مسلمانان دچار تب و آبله شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="6999">
    <content>شوا و کریس در جست‌وجوی فردی به نام ریکاردو ایروینگ بودند.</content>
  </text>
  <text id="7000">
    <content>گفته می‌شود این قلب، متعلق به ماری آنتوانت، لویی هفدهم، پسر لویی شانزدهم است.</content>
  </text>
</textCollection>