<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="35001">
    <content>شیر، خرده‌های یخ، موز خردشده و شکر را داخل میکسر بریزید و بزنید تا یک‌دست شود، سپس سرو کنید.</content>
  </text>
  <text id="35002">
    <content>نسبت به خطر تشدید جنگ داخلی در افغانستان، طالبان به دبیرکل سازمان ملل هشدار دادند.</content>
  </text>
  <text id="35003">
    <content>با این حال نقد او بر ایدئالیسم هگلی بستر کار مارکس و انگلس را فراهم نمود.</content>
  </text>
  <text id="35004">
    <content>کمیته یهودیان آمریکا این اظهارات یوسف را محکوم کرد و گفت که سخنان یوسف بسیار توهین‌آمیز است.</content>
  </text>
  <text id="35005">
    <content>بر اساس رأی دادگاه، مقرر شد که مدت بازداشت کدیور، جزو دوره محکومیت وی محاسبه شود.</content>
  </text>
  <text id="35006">
    <content>وی در دویست متر کرال پشت و پنجاه متر قورباغه نیز اول شد.</content>
  </text>
  <text id="35007">
    <content>والتر در این نوع کارها خیلی خوب بود.</content>
  </text>
  <text id="35008">
    <content>در دوازده سالگی، نزد استاد ابوالحسن صبا رفت و اندکی بعد جزو شاگردان مخصوص او شد.</content>
  </text>
  <text id="35009">
    <content>سالگشت وداع محمدحسین شهریار، شهریار سخن ایران؛ عصر امروز در کنار آرامگاه این شاعر در تبریز برپا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35010">
    <content>مقام چینی به جرم جاسوسی برای تایوان به زندان محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="35011">
    <content>طیف‌های سنت‌گرا و محافظه‌کار جامعه ممکن است نسبت به کاپیتالیسم لیبرال نظر مساعدی نداشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="35012">
    <content>در این بنا دو صندوق منبت‌کاری نفیس و نسخه‌هایی از کتاب مقدس یهود نگه‌داری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35013">
    <content>لوح سیمین مسروقه مربوط به دوره هخامنشیان، پس از شناسایی و کشف، تحویل موزه ملی ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="35014">
    <content>رواج گناه و اعمال ناشایست در جهان‌بینی اسلامی، منحصر در مسائل مادی نیست.</content>
  </text>
  <text id="35015">
    <content>ضمناً باشگاه مقاومت برازجان به پرداخت یک میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="35016">
    <content>بقیه بیان می‌کنند که ازدحام ترافیک نتیجه تراکم جمعیت نیست؛ بلکه به علت ظرفیت پارکینگ‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35017">
    <content>خداوند به ابراهیم، اسحاق را عطا کرد و او نیز مانند اسماعیل، پیامبر شد.</content>
  </text>
  <text id="35018">
    <content>شما می‌میرید، و ما هم با تشریفات تمام و با طبل و سنج شما رو به خاک می‌سپریم.</content>
  </text>
  <text id="35019">
    <content>تکان جنگ و آمیزش با ایرانیان، حرکتی بی‌سابقه در شئون مختلف فکری و ذوقی یونانی ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="35020">
    <content>طبق این شماتیک، شکل بالا وظیفه بسته نگه داشتن درب لباس‌شویی را به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="35021">
    <content>تالاموس به تقویت پیام‌های حسی می‌پردازد و آن‌ها را به قشر مخ می‌فرستد.</content>
  </text>
  <text id="35022">
    <content>خلوص و اخلاص به مثابه روح در پیکر اعمال است که به اعمال، شادابی و جهت می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="35023">
    <content>آثار ابوحاتم رازی در شرح و توصیف کتب ادبیات اسماعیلی، پنج کتاب را به عنوان متضمن مجموعه آثار ابوحاتم رازی ذکر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35024">
    <content>شاهزاده ویلیام هم‌اکنون به عنوان خلبان عملیات کاوش و نجات، تخصص پیدا کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35025">
    <content>این ازدواج علاوه بر ارتباط جسمانی باید روحانی نیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="35026">
    <content>این مرحله، ذهن خود را بر بدن متمرکز می‌کنی، اقیانوس را تصور کن و در ذهن خود تکرار کن؛ آرام، آسوده، متعادل و شجاع باش.</content>
  </text>
  <text id="35027">
    <content>گروهی که با جناح راست و سید علی خامنه‌ای ارتباط داشت.</content>
  </text>
  <text id="35028">
    <content>رئیس‌جمهور ایتالیا با استعفای نخست‌وزیر این کشور مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="35029">
    <content>مراسم بزرگ‌داشت مرحوم حاج نجف رضایی، پدر محسن رضایی، دبیر مجمع تشخیص مصلحت نظام، با حضور اقشار مختلف مردم در مسجد ارگ تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="35030">
    <content>لذا ارتش لهستان زیر فشار شدید مسکو، جنبش را در هم کوبید و حکومت نظامی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="35031">
    <content>صهیونیست‌ها به مزدوران خود در جنوب لبنان شناسنامه دادند.</content>
  </text>
  <text id="35032">
    <content>لهذا من احساس وظیفه شرعیه نمودم برای رفع ظلم و تهمت، نظر خود را نزد ملت عزیز اظهار کنم که از قبل من در این خصوص تقصیری نباشد.</content>
  </text>
  <text id="35033">
    <content>این دانشگاه در رشته‌های اپتیک و نجوم، شهرت ویژه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="35034">
    <content>وقتی کتابی را برمی‌داشت، شتابان به گوشه‌ای می‌رفت و باشوق‌وذوق مطالبش را می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="35035">
    <content>فیلم‌نامه منسجمی نبود، ولی چون فیلم کوتاه بود، می‌شد تمام ترتیب تنش را در ذهن حفظ کرد و با محیط مستتر طبیعی تطبیقش داد.</content>
  </text>
  <text id="35036">
    <content>یکی خودش را به گونه‌ای معکوس در خاک دفن کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35037">
    <content>اینکه دقیقاً چه رنگی به دست خواهد آمد بستگی دارد به سطح انرژی منابع دو نور قرمز و سبز.</content>
  </text>
  <text id="35038">
    <content>در غیر این صورت فروش سیگار به کودکان غیرقانونی است.</content>
  </text>
  <text id="35039">
    <content>جناب آقایان خسرو و مسعود نایبی، درگذشت والده مکرمه را صمیمانه تسلیت عرض نموده، خود را در غم شما شریک می‌دانیم.</content>
  </text>
  <text id="35040">
    <content>برزیل به مدال نقره و ایتالیا با ارتقاء جایگاه خود به مدال برنز دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="35041">
    <content>پیامبر به نزدیک مرگ خویش، باز علی را پیش خود خواست.</content>
  </text>
  <text id="35042">
    <content>ولی این آخرین دروازه، هرگز به روی او گشوده نشد.</content>
  </text>
  <text id="35043">
    <content>این‌ها خوب است، اما تعریف‌های دقیق‌تر و تصویر روشن‌تری لازم است.</content>
  </text>
  <text id="35044">
    <content>آن‌گاه دوره هفت جلدی تفسیر طبری را از روی قدیم‌ترین و معتبرترین نسخه‌ها تصحیح و منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="35045">
    <content>آنتروپی در نظریه اطلاعات، معیاری عددی از میزان اطلاعات یا میزان تصادفی بودن یک متغیر تصادفی است.</content>
  </text>
  <text id="35046">
    <content>اعلاء، روستایی از توابع بخش صیدون شهرستان باغ ملک در استان خوزستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="35047">
    <content>سبزه نیز در سفره هفت‌سین، ارزش و اعتبار ویژه‌ای داشته است.</content>
  </text>
  <text id="35048">
    <content>نیروهای ایستگاه نه اطفای حریق و امدادگران ایستگاه شش نجات آتش‌نشانی به محل حادثه اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="35049">
    <content>همان‌طور که اشاره شد دولت واجپایی را در اردیبهشت امسال، فقط مخالفت یکی از احزاب ائتلافی کوچک ساقط کرد.</content>
  </text>
  <text id="35050">
    <content>آلبوم موسیقی شوالیه تاریکی با استقبال بالایی همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="35051">
    <content>نیروی مادی، انرژی نهفته در درون مواد است.</content>
  </text>
  <text id="35052">
    <content>پلتفرم، قابل حمل روی ستون‌های سکوی دائم که محل راه‌اندازی و پرتاب شاتل است، پارک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35053">
    <content>آنچه در لبنان، فلسطین، بوسنی و هرزگوین، الجزایر و کشمیر می‌گذرد، بهترین نمونه از نفوذ معنوی بسیج است.</content>
  </text>
  <text id="35054">
    <content>«کمین» به فلاکت اعتیاد می‌پردازد؛ فلاکتی که اگر جلویش گرفته نشود همچون اختاپوس بسیاری را اسیر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35055">
    <content>همه در انتظار میوه و شکوفه و گل این ازدواج بودند.</content>
  </text>
  <text id="35056">
    <content>دانشمندان و محققان با آخرین تجهیزات تحقیقاتی در سالن اصلی فرودگاه مستقر شدند.</content>
  </text>
  <text id="35057">
    <content>خوشبختانه همسرم با سعه صدر کافی، مشکل را درک کرد و همه‌چیز به خوبی و خوشی گذشت.</content>
  </text>
  <text id="35058">
    <content>هجده میلیارد دلار، برای رفع مشکلات پکن برای میزبانی المپیک هزینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35059">
    <content>همچنین حزب‌الله لبنان، اقدام ددمنشانه رژیم صهیونیستی در شکنجه کردن دیرانی را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="35060">
    <content>دیدار تیم‌های بسکتبال بانوان بابلسر و نور در بابلسر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="35061">
    <content>کاتر کلاس پوینت یک کلاس از کشتی است که طول آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35062">
    <content>در هشت سالگی قرآن آموخت و در کنار آن به شاعری پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="35063">
    <content>می‌خواستند بچه‌ای جلوی دوربین باشد که یک بادبادک دستش باشد.</content>
  </text>
  <text id="35064">
    <content>بنا بر گزارش مؤسسه ژئوفیزیک، این زلزله با شدت مطلق چهار در تهران و شدت مطلق پنج در محل وقوع آن قابل حس بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35065">
    <content>تا قرن نوزدهم اکثر مدارس، کتابخانه مجهز نداشتند و تنها وسیله تعلیم و تعلم کتاب‌های درسی بود و بس.</content>
  </text>
  <text id="35066">
    <content>مطمئنیم که حرف‌های ناگفته بسیاری مانده و امیدواریم باز هم مجال گفت‌وگو پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="35067">
    <content>حتی تلویزیون با پخش موسیقی شبانه می‌تواند به اهداف بزرگ خود برسد.</content>
  </text>
  <text id="35068">
    <content>او قصد داشت تا سیستم اتحادیه اعتباری بسیار موفقی را توسعه بخشد.</content>
  </text>
  <text id="35069">
    <content>مقام مزبور افزود که مخالفت کارفرمایان، موجب عدم اجرای بیمه تدریجی کارگران خباز نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35070">
    <content>وقتی هنگام مرگ ابوبکر رسید، او عمر را به عنوان جانشین خود برگزید.</content>
  </text>
  <text id="35071">
    <content>سردار علی فضلی، توفیقی بود که مدتی را در لشکر سیدالشهداء محضر برادر بسیار بزرگوارم آقا سید مجتبی بودیم.</content>
  </text>
  <text id="35072">
    <content>سالانه یک میلیون تن گاز خطرناک منواکسیدکربن از لوله اگزوز خودروها خارج و در آسمان تهران منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35073">
    <content>رهبر بزرگوار انقلاب و همه خدمت‌گزاران به نظام را توفیق روزافزون و سلامت کامل عنایت بفرماید.</content>
  </text>
  <text id="35074">
    <content>این مجموعه در یک جلد رحلی نیز به چاپ رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="35075">
    <content>مسلماً در اینجا تعبیر ادبی است و الا خدا، روح خدا، مثل ید خدا که می‌گوییم، معنای تعبیر ادبی است.</content>
  </text>
  <text id="35076">
    <content>بنابراین درمی‌یابیم که شکل ترام در چاپ‌های گوناگون، متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="35077">
    <content>اهالی یافت‌آباد از خدمات گازرسانی به این محله قدردانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="35078">
    <content>ولیعهد انگلیس با بعضی انگلیسی‌ها با لباس رسمی و خانواده پادشاه کوره، عقب کالسکه پیاده می‌رفتند.</content>
  </text>
  <text id="35079">
    <content>از موضع تهدید صحبت کردن، اگر مدتی هم مردم را بترساند، بالأخره موجب انفجار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35080">
    <content>در این میان، تکلیف چهره خیام فیلسوف، روشن‌تر و ساده‌تر از دو چهره دیگر اوست.</content>
  </text>
  <text id="35081">
    <content>اقتصاد آلمان پس از جنگ جهانی دوم به وضع بسیار وحشتناکی دچار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="35082">
    <content>گچ‌بری، چوبکاری‌های منحصربه‌فرد درها و آیینه‌کاری به صورت معرق از ویژگی‌های این اثر تاریخی است.</content>
  </text>
  <text id="35083">
    <content>تجهیز مجاهدین در مقابل مناطق غیر پشتون مشکل بسیار متفاوتی را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="35084">
    <content>یکی از جملات معروف پیاژه، سخن وی در رابطه با نظم طبیعی در پژوهش و نگارش و مطالعه است.</content>
  </text>
  <text id="35085">
    <content>پس از وفات شیخ عبدالکریم حائری، انجام امور مذهبی و اداره حوزه علمیه قم به ایشان واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="35086">
    <content>مرکز آموزش فرهنگ‌سرای اندیشه در فصل بهار یک دوره کلاس‌های خیاطی، قالی‌بافی، گلیم‌بافی، گیپوربافی، قلاب‌بافی و گل‌سازی برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35087">
    <content>لااقل این مزیت را داشت که خبر قتل من در صحنه حوادث روزنامه‌ها چاپ نمی‌شد و آبرویم بیخود و بی‌جهت نمی‌ریخت.</content>
  </text>
  <text id="35088">
    <content>در عین حال همین بیماری طاعون بیست هزار نفر از لشکر موسی را کشت.</content>
  </text>
  <text id="35089">
    <content>از جمله اقلام باغی شهرستان بانه می‌توان انگور، گردو، سیب، گلابی، بادام، آلبالو، گیلاس، هلو، زردآلو و توت را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="35090">
    <content>مجموعه باغ دولت‌آباد یزد، وجود گیاهان و درختان بید اطراف دریاچه را به‌صورت یک پارک طبیعی درآورده است.</content>
  </text>
  <text id="35091">
    <content>اگر این نوع تشنج تشخیص داده نشد و درمان نشود، ممکن است عارضه عقب‌افتادگی ذهنی به وجود آید.</content>
  </text>
  <text id="35092">
    <content>او که صفایی روستایی داشت، به کار قضاوت مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="35093">
    <content>خداوند به عزت و عظمت و جلال خود سوگند یاد کرده است که هرگز حریص و بخیل وارد بهشت نشود.</content>
  </text>
  <text id="35094">
    <content>نخست. کشف این‌که چه چیزی سلول‌های یک نوع سرطان را با دیگر سرطان‌ها متفاوت می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="35095">
    <content>اما ناهنجاری‌ها و حوادث شهری حرف خود را می‌زند و ماجرای عشق، حدیث خود را بازمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="35096">
    <content>در میان مردها و زن‌های قزاق‌ها و چچن‌ها، رنگ‌های الوان پوشیدن بسیار مرغوب است.</content>
  </text>
  <text id="35097">
    <content>تمام پرونده‌های قوه قضاییه به چند تخلف مطبوعاتی یا قضیه کوی دانشگاه یا فلان قتل مشکوک محدود نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35098">
    <content>زمانی که امپراطوری روم مقدس در جنگ‌های صلیبی شرکت کرد، یک پرچم جنگ در کنار پرچم سیاه-طلایی امپریالیستی به چرخش درآمد.</content>
  </text>
  <text id="35099">
    <content>میزان کاهش آلودگی بستگی دارد به نوع تجهیزات ویژه گازسوز که بر روی موتور نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35100">
    <content>این بنا شباهت بسیاری با سی و سه پل اصفهان دارد.</content>
  </text>
  <text id="35101">
    <content>گرجی متولد یک هزار و سیصد و پنج در تهران و تحصیلاتش در حد نهم قدیم بود.</content>
  </text>
  <text id="35102">
    <content>زمانی که قد والدین به طور غیرمعمول بلند یا کوتاه باشد، فرزندان نسبتاً کوتاه یا بلندقد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="35103">
    <content>در این سال، تگزاس اجرای حکم اعدام را از سر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35104">
    <content>تظاهرکنندگان علیه تقسیم فلسطین و واگذاری ایالت اسکندرون به ترکیه شعارهایی دادند.</content>
  </text>
  <text id="35105">
    <content>در طول جنگ تحمیلی، رژیم بعث عراق به هر ترفند خائنانه و ناجوانمردانه‌ای دست زد تا بلکه موجبات تفوق خود را مهیا کند.</content>
  </text>
  <text id="35106">
    <content>وی در توجیه این طرح، شبکه جهانی اینترنت را پرهزینه و غیر قابل اعتماد دانست.</content>
  </text>
  <text id="35107">
    <content>فاصله دعوت از روز انتشار تا تشکیل جلسه، دوازده روز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35108">
    <content>استفاده از بعضی داروها مانند یدور پتاسیم و بعضی ترکیبات ممکن است سبب ریزش آب دهان شود.</content>
  </text>
  <text id="35109">
    <content>مرکز تجارت جهانی پنج، یک آسمان‌خراش واقع در ایالت نیویورک در ایالات متحده آمریکا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35110">
    <content>مرحوم حاج میر سید علی تقوی، مؤسس انجمن از وی درخواست کرد تا شعری بخواند.</content>
  </text>
  <text id="35111">
    <content>آزادی استفاده از نرم‌افزار، مطالعه و بررسی و تغییر آن، توزیع مجدد کپی‌های با یا بدون تغییر آن.</content>
  </text>
  <text id="35112">
    <content>این بازیکن برزیلی، همچون بازیکن‌های برزیلی دیگر در بارسلونا موفق بود.</content>
  </text>
  <text id="35113">
    <content>سمفونی مقاومت، دومین سه گانه مجید انتظامی در یادبود جنگ ایران و عراق است.</content>
  </text>
  <text id="35114">
    <content>در دربار قزوین، جنگ خونینی بین هواداران حیدر میرزا و اسماعیل میرزا درگرفت.</content>
  </text>
  <text id="35115">
    <content>ترکیبات موجود در این کلوچه زیره و روغن ماری‌جوانا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35116">
    <content>حتی وقتی الکترولیز توسط افراد باتجربه انجام شود، رشد مجدد چهل تا شصت درصد موها قابل پیش‌بینی است.</content>
  </text>
  <text id="35117">
    <content>ابزار جمع‌آوری اطلاعات، پرسش‌نامه است که بر اساس سؤالات هجده گانه مذکور تدوین شده است.</content>
  </text>
  <text id="35118">
    <content>او همان جا مقام کرد و به طاعت مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="35119">
    <content>در راه پیرزنی را می‌بیند که به چادر کهنه و رنگ‌ورورفته مشکی‌اش عکس رنگ‌پریده‌ای را سنجاق کرده.</content>
  </text>
  <text id="35120">
    <content>بنابراین در حالت‌های سرگیجه، دل‌شوره، میگرن و ناراحتی‌های عصبی تجویز شده است.</content>
  </text>
  <text id="35121">
    <content>به خواست اهوراء مزدا و من، داریوش شاه از دیگری نمی‌ترسد.</content>
  </text>
  <text id="35122">
    <content>اما این هرگز موجب نمی‌شود که فلسفه وی یک‌نواخت و دنیوی شود.</content>
  </text>
  <text id="35123">
    <content>از آن پس، در گروه زبان‌شناسی دانشگاه بوعلی سینا مشغول تدریس و تحقیق است.</content>
  </text>
  <text id="35124">
    <content>ماهور که باور دارد پدرش بی‌گناه است برای آزادی وی می‌جنگد.</content>
  </text>
  <text id="35125">
    <content>او این مقام را با پشتیبانی حزب خلق آلمان، حزب دموکراتیک آلمان، حزب مرکز آلمان و حزب خلق باواریا به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="35126">
    <content>بسیاری از گیاه‌پزشکان خونریزی از روده فراخ را به سیر نسبت نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="35127">
    <content>هر روز تلگراف‌های ناله و فریاد از مردم بیچاره می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="35128">
    <content>لایحه همچنین ماکزیمم محکومیت زندان برای برخی جرائم مربوط به پناه دادن مظنون به تروریسم را افزایش داد.</content>
  </text>
  <text id="35129">
    <content>انقلاب، مثل آن اکسیر اعظم شد که به هر مسی بزنند، طلا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35130">
    <content>زنی چادر به سر، در کوچه خانه دایی میرزا پیش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35131">
    <content>پیش‌بینی می‌شد که قدرت این انفجار معادل یک یا دو مگاتن تی‌ان‌تی باشد.</content>
  </text>
  <text id="35132">
    <content>داوری فیلم‌های کوتاه و انیمیشن جشن سینما به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="35133">
    <content>در این فیلم لیلا حاتمی، محمدرضا شریفی‌نیا، کمند امیرسلیمانی و پارسا پیروزفر به ایفای نقش پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35134">
    <content>من تقاضا کردم که رودررو، مؤثرتر و قاطع‌تر وارد مذاکره بشویم، و این منتهی شد به چند جلسه گفت‌وگو با آقای جلوه و آقای رضا والا.</content>
  </text>
  <text id="35135">
    <content>ضمناً صبح روز چهارشنبه نیز مراسم مولودی‌خوانی، مداحی و جشن میلاد در حرم مطهر برگزار می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35136">
    <content>آنچه می‌بینیم اثباتی ساده و مستقیم است که نشان می‌دهد حاصل جمع دو عدد صحیح زوج، خود، عددی زوج خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35137">
    <content>اگر منصف باشیم می‌توانیم حق را به بقیه دوستان و فامیل هم بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="35138">
    <content>از این رو اجبار و تحمیل و اکراه شأنی ندارد و منافی تکلیف است.</content>
  </text>
  <text id="35139">
    <content>تلفیق این دو ارزش و تطبیق آن با شرایط دفاعی رزمندگان، از جهات اعجازبرانگیز فرماندهی امام راحل رحمةالله‌علیه محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35140">
    <content>برای تعیین جنسیت اسپرماتوزوئیدها، محققان سوندهای متفاوتی را به کار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="35141">
    <content>این مهم، نیاز به تمهیدات و ابزارهای گوناگون دارد.</content>
  </text>
  <text id="35142">
    <content>ببینید، فیلم‌نامه مرحله اول ساخت یک فیلم است و بعدها خیلی بلا سرش می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35143">
    <content>آن جوهر مجرد به محل منیع و رتبه رفیع خود می‌رود و قالب و قفس تن را ترک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35144">
    <content>سی و یک کیلوگرم مواد مخدر از بسته‌های پستی کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="35145">
    <content>اقامت مغیره در میان آن قبیله، با توجه به هوشمندی و فتنه‌انگیزی مغیره، برای معاویه دغدغه‌آفرین بود.</content>
  </text>
  <text id="35146">
    <content>یادآوری: حداکثر متراژ غرفه برای روزنامه‌ها دوازده مترمربع و سایر نشریات با دوره انتشار هفته‌نامه، ماهنامه، فصلنامه و غیره، شش مترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="35147">
    <content>ما مسیر تکاملی خود را به گونه‌ای خاص طی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="35148">
    <content>گاهی کودکانی را می‌بینم که از دوران طفولیت دچار کم‌مویی و ریزش مو هستند.</content>
  </text>
  <text id="35149">
    <content>ویژگی نخست، تعلق آن به سیستم بزرگ کوه‌های چین‌خورده اوراسیا است.</content>
  </text>
  <text id="35150">
    <content>با یک نفر پیشخدمت که تاج او را در دست دارد.</content>
  </text>
  <text id="35151">
    <content>خواجه در ابتدا اسماعیلی‌مذهب و تا اسماعیلیان سر کار بودند، او هم اسماعیلی بود.</content>
  </text>
  <text id="35152">
    <content>پیداست در سایه حکومت دیرپای معاویه، ارزش‌ها و مفاهیم و واژه‌ها دگرگون شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35153">
    <content>و به همین لحاظ، گونه‌ای ممتاز از خواص انسانی را می‌شناساند.</content>
  </text>
  <text id="35154">
    <content>در آخر جلسه، لایحه رسیدگی به جرائم عمومی افسران ارتش و ژاندارمری و شهربانی مطرح و به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="35155">
    <content>بدیهی است که تکلم با مردم با الفاظی که خاصیت تفهیم را واجد نیست، معنی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="35156">
    <content>وی به زبان‌های انگلیسی، فارسی، اردو، پشتو و هندی صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35157">
    <content>همچنین یک مرکز اقتصادی، مقر بانک‌های معروف جهان یا بورس‌های بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="35158">
    <content>البته این، به هیچ رو، به معنای نفی اظهار نظر آزاد، هرچند متفاوت و متضاد نیست.</content>
  </text>
  <text id="35159">
    <content>لیدی الکساندرا، یک کشتی است که طول آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35160">
    <content>تذکرات آیین‌نامه‌ای در خصوص لایحه بودجه در صورت رأی سه پنجم تمام نمایندگان، مورد چشم‌پوشی قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="35161">
    <content>فیلسوفان سیاسی در هر جامعه و بر اساس مفروضات هر مکتب فکری، در پی ارائه الگوی اداره جامعه هستند.</content>
  </text>
  <text id="35162">
    <content>از شخصیت مونس، آخرش اگرچه تماشاگر ناراضی می‌شد، باز راضی بودم؛ چون این سیر منفی را داشت.</content>
  </text>
  <text id="35163">
    <content>انتقاد و نصیحت خیرخواهانه، حکومت را از فساد مصون می‌دارد و موجب پیشرفت جامعه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35164">
    <content>در بعضی از مناطق دنیا، محصولات فاقد ید هستند و این امر سبب بروز نقص ذهنی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35165">
    <content>دیدار تیم‌های انگلیس و آرژانتین با نتیجه مساوی، بدون گل پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="35166">
    <content>امیدها و تلاش‌ها پایان نیافته است.</content>
  </text>
  <text id="35167">
    <content>صفحه شصت و سه، علل خشونت را صنعتی شدن عظیم و اجتماع شهری و تحرک زیاد، بی‌ریشگی و رشد بنیان‌برانداز صنعت می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="35168">
    <content>گلی که در دقیقه سی و پنج بازی، توسط شیرر زده شد، توسط دیوید بکهام ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="35169">
    <content>غیاث‌الدین نیز زیج خاقانی را به منظور نشان دادن شایستگی خود به دربار الغ بیگ تیموری فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="35170">
    <content>در قرن حاضر، آن که پرچم‌دار عزت و عظمت مسلمانان بود و لحظه‌لحظه زندگی‌اش در آرزوی آن سپری می‌گشت، امام خمینی بود.</content>
  </text>
  <text id="35171">
    <content>یک هزار و نهصد و شصت و دو، الجزایر به استقلال رسید.</content>
  </text>
  <text id="35172">
    <content>در خدمت خواجه بونصر مشکان بود و در زمان خدمت به سلاطین غزنوی، به تهمت حاسدان مدتی معزول و محبوس شد.</content>
  </text>
  <text id="35173">
    <content>اگرچه این دفعه هم خیلی کالسکه و جمعیت بود، اما مراجعت مثل روز اسب‌دوانی نشد.</content>
  </text>
  <text id="35174">
    <content>بسیاری از سبک‌های انقلابی پیشین مانند اکسپرسیونیسم، انتزاعی و تجربه‌گرایی آوانگارد به عنوان «فرمالیسم» طرد شدند.</content>
  </text>
  <text id="35175">
    <content>او به منظور حضور در گروه موسیقی جاز، نواختن درامز را نیز فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="35176">
    <content>بنا بر اظهار دوستان پولانسکی، جسد وی توسط مستخدم این خانه کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="35177">
    <content>تظاهرات اعتراض‌آمیز، مقابل بانک جهانی و صندوق بین‌المللی پول، روز گذشته به خشونت و درگیری با پلیس منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="35178">
    <content>محافظ گوش، شبیه هدفون می‌باشد و به طور کامل گوش را از بیرون می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="35179">
    <content>همچنین حبوبات، دارای مواد غذایی حیاتی از جمله اسید فولیک است.</content>
  </text>
  <text id="35180">
    <content>دوست رسول که طاقت از دست داده، می‌خواهد از محیط کار بگریزد.</content>
  </text>
  <text id="35181">
    <content>همچنین وی در سریال بیگ بنگ تئوری، در نقش پروفسور پروتون بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35182">
    <content>من امیدوارم، امروز و در آغاز قرن جدید، روابط چین با فرانسه تحت‌الشعاع تایوان قرار نگیرد.</content>
  </text>
  <text id="35183">
    <content>خوابگاه و پذیرایی از دانشجویان، تقریباً شبیه به خوابگاه و غذای استادان است.</content>
  </text>
  <text id="35184">
    <content>به این ترتیب عمر البشیر مجبور به بازگشت به سودان شد.</content>
  </text>
  <text id="35185">
    <content>نباید نشان بدهید بچه‌ای ماشین براند یا چیزی بدزدد، ولو این‌که نیتش درست باشد.</content>
  </text>
  <text id="35186">
    <content>تفکیک این دو بزرگ‌ترین خطایی است که ممکن است صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="35187">
    <content>ویروس تمایل به ایجاد عفونت‌های نهفته در غدد بزاقی و سلول‌های سیستم لنفاوی و سلول‌های کلیه دارد.</content>
  </text>
  <text id="35188">
    <content>خواجه آنی، نورالدین را دید و نگاهش در نگاه کودک گره خورد.</content>
  </text>
  <text id="35189">
    <content>اسقف اعظم یونان گفت که قصد دارد که در همه کلیساهای یونان مدرسه درست کند.</content>
  </text>
  <text id="35190">
    <content>سپس حاصل را بر انحراف معیار بازدهی آن سهم، در دوره بررسی تقسیم می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="35191">
    <content>نمره و امتحانی، چنان که فعلاً معمول است در کار نبود.</content>
  </text>
  <text id="35192">
    <content>ما جدا از شعارهای مطبوعاتی و تبلیغات جشنواره و جایزه، موضوع را در نظر می‌آوریم.</content>
  </text>
  <text id="35193">
    <content>این تزریق آب یا از خروجی خود پمپ تأمین می‌شود یا اگر سیال پمپ غیر آب باشد از یک منبع مستقل، آب را لوله‌کشی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35194">
    <content>حالا نوبت عکس‌العمل نیما یا معراج فرخزادی است؛ پسری کوچک که قطعاً بازی گرفتن از او کاری دشوار است.</content>
  </text>
  <text id="35195">
    <content>بابا خیلی او را زیر نظر داشت و کوچک‌ترین حرکات او را در حافظه بلندمدتش ضبط می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35196">
    <content>یان بلر، معاون پلیس متروپولیتن، اعلام کرد که واحدهای عملیات تخصصی باید دوباره هماهنگ شوند.</content>
  </text>
  <text id="35197">
    <content>تمامی اسقفان کلیسای کاتولیک خود را خلیفه رسولان عیسی و همچنین خود را جانشین پطرس می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="35198">
    <content>دلیل آن اینست که تغییر شکل گرمایی به محض شروع به کار اسپیندل رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35199">
    <content>در نوامبر یک هزار و نهصد و چهل و دو جبهه آزادی‌بخش ضد فاشیستی ملی به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="35200">
    <content>عملکرد ضعیف درسی، کج‌روی‌های اولیه و مذکر بودن دانش‌آموزان، عوامل تعیین‌کننده خشونت‌ها عنوان شده‌اند.</content>
  </text>
</textCollection>