<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="18001">
    <content>یک خطای مرسوم که اسم آن، خط می‌باشد و بازیکن حق ورود به محوطه شش متر دروازبان را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="18002">
    <content>خطی از استحکامات به طول دو و نیم کیلومتر و عرض چهار متر با قلوه و لاشه سنگ به همراه ملات دیوار گچ را می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="18003">
    <content>ابوطالب دارای چهار پسر به ترتیب به نام‌های طالب، عقیل، جعفر و علی بود که فاصله سنی هر یک ده سال بود.</content>
  </text>
  <text id="18004">
    <content>کثرت در رهیافت‌ها و وحدت در یکسانی معیارها و اهداف می‌باشد و البته این کثرتی است که قابل کنترل است.</content>
  </text>
  <text id="18005">
    <content>سوسیالیزم لزوماً این پویش‌های پایه‌ای را تغییر نخواهد داد، مشروط بر این‌که رقابت بازار وجود داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="18006">
    <content>علی جباری، کاپیتان سابق تیم ملی و باشگاه استقلال نیز یکی از مردان پرافتخار فوتبال ماست.</content>
  </text>
  <text id="18007">
    <content>او با آگاه ساختن نادر از رویدادهای داخلی دربار، در عزل تهماسب دوم و جانشین ساختن عباس سوم نقش داشت.</content>
  </text>
  <text id="18008">
    <content>هویت منشوری است که اضلاع مختلفی دارد و از هر ضلعی که به آن نگاه کنیم، جلوه خاصی دارد.</content>
  </text>
  <text id="18009">
    <content>در پی این فتح، کریم خان زند دستور ساخت دیوان‌خانه و گارد سلطنتی و قصری را داد که با کاخ تیسفون رقابت کند.</content>
  </text>
  <text id="18010">
    <content>وی از فعالین مبارزاتی بر ضد حکومت پهلوی بود که قسمت عمده‌ای از عمرش را مصروف آن کرد و به فعالیت‌های مختلف پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="18011">
    <content>مأموران پلیس اسپانیا از آغاز سال دو هزار میلادی تاکنون پنجاه و شش تن مواد مخدر از قاچاقچیان کشف و ضبط کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18012">
    <content>نکته اساسی در این مقوله آن است که نگاه حفاظتی به حریم و حرمت دانشگاه، نبایستی سطحی و محدودنگر باشد.</content>
  </text>
  <text id="18013">
    <content>تحصیلات خود را تا مقطع کارشناسی ارشد زبان و ادبیات فارسی ادامه داد و هم‌اکنون در مراکز آموزشی یزد مشغول تدریس است.</content>
  </text>
  <text id="18014">
    <content>صحنه یک گل‌فروشی را مجسم کرده بودند و برای مارین سیتو که نقش گل‌فروش را ایفاء می‌کرد، لباس مرسوم و معمولی دوخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="18015">
    <content>در گروه ششم، تیم لتونی با نتیجه یک بر صفر، مقابل اسکاتلند تن به شکست داد و در گروه نهم، تیم فنلاند موفق شد با نتیجه دو بر یک، از سد آلبانی بگذرد.</content>
  </text>
  <text id="18016">
    <content>یک میلیون بار بازی کردن را می‌توان به وسیله توزیع دوجمله‌ای مدل‌سازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="18017">
    <content>پس از دو سال به گیلان برگشت و به عنوان شیخ حسین شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="18018">
    <content>این تجدید نظر به دو دلیل است؛ اولاً به خاطر جلوگیری از اتخاذ تصمیمات غیرقانونی، و دوماً به خاطر ممانعت از اخذ تصمیماتی است که خلاف مصالح عمومی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18019">
    <content>چنین شخصی دلش مملو از عقده‌ها و کینه‌ها می‌شود و یا دست‌کم ده‌ها سؤال و شبهه بی‌پاسخ ذهن و فکر او را در رابطه با صفت عدل و جور الهی مشوش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18020">
    <content>پاکستان حدود دو میلیارد و چهارصد و پنجاه میلیون دلار ذخیره ارزی و هفتصد و بیست و یک میلیون دلار ذخیره طلا دارد.</content>
  </text>
  <text id="18021">
    <content>پشت‌گرمی به امپراتوری روسیه در اظهارات برخی پیروان باب به‌شدت دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18022">
    <content>کوشک یا قلعه نورآباد، ساختمانی سنگی و گچی می‌باشد که بیشتر تزئینات نمای آن فروریخته و سنگ‌ها نمایان شده است.</content>
  </text>
  <text id="18023">
    <content>تزئینات غالب آن انواع گچ‌بری در پایه‌ها و پیشانی بناء است که خطوط معماری افقی و عمودی ساختمان را مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18024">
    <content>به گفته مسئولان محلی، در این حادثه، اتوبوس به علت لغزندگی جاده، از مسیر اصلی منحرف و واژگون شد و دست‌کم پانزده تن زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="18025">
    <content>در درجه اول یک طرح رسانه‌ای بود که عمدتاً به وسیله تابلو، پلاکارد، روزنامه، فیلم و غیره اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="18026">
    <content>مژگان کیفش را روی شانه‌اش می‌اندازد و از اتاق بیرون می‌رود و با دست چراغ اتاق خود را خاموش می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="18027">
    <content>حضرت آیت الله خامنه‌ای، رهبر انقلاب، در خطبه‌های نمازجمعه تهران، یک بار دیگر گروه‌های مختلف داخل نظام را به وحدت و یکپارچگی فراخواندند.</content>
  </text>
  <text id="18028">
    <content>بررسی بیشتر در طول موج پرتوی ایکس در بعضی از این گروه ستارگان منبع بزرگی از پرتوی ایکس در مرکز جرم را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="18029">
    <content>لک‌لک تاج‌دار ژاپن و طوطی دم‌بلند آمریکای جنوبی نیز به دلیل تخریب محل زندگی آنان در حال نابودی هستند، اکنون شصت عدد از این نوع طوطی در اسارت زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18030">
    <content>در مکتب اسلام، آموزش‌وپرورش انسان جایگاه رفیع و بلندی دارد، تا آنجا که پیامبر منشور دعوت را انقلاب فکری و فرهنگی و آموزشی معرفی می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="18031">
    <content>چندین دستگاه کار می‌کرد با بخار، مثل دستگاه چاپی که در اکسپوزیسیون دیده بودیم و تفصیل را نوشتم.</content>
  </text>
  <text id="18032">
    <content>شاهزاده سلطان ابراز امیدواری کرد به‌زودی از ایران دیدن کند.</content>
  </text>
  <text id="18033">
    <content>ما سعی داریم به یاری خداوند و عنایت آن امام بزرگوار، هر هفته، مطالبی از نهج‌البلاغه را در ستون طلوع نور برای شما بنویسیم.</content>
  </text>
  <text id="18034">
    <content>آخرین جلسه رسیدگی به پرونده ترور سعید حجاریان، مشاور سیاسی رئیس‌جمهور و مدیر روزنامه صبح امروز، بعدازظهر روز سه‌شنبه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="18035">
    <content>در نامه به سعیدبن‌عاص، معاویه او را به دوراندیشی و مدارا نسبت به حسین‌بن‌علی علیه‌السلام توصیه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18036">
    <content>او با برخورداری از برخی استعدادهای ذاتی مانند صدای دل‌نشین، قدرت بیان، سرعت انتقال و قدرت تجزیه و تحلیل مطالب، مستمع را مجذوب خویش می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="18037">
    <content>آخر وقت امروز اعلامیه‌ای درباره مخارج ایاب و ذهاب حجاج از ایران به کشور عربستان سعودی برای ادای مناسک حج به شرح زیر صادر گردید.</content>
  </text>
  <text id="18038">
    <content>مضمون این کتاب بر دفاع فکری از نوعی قرائت شرعی از مشروطیت بوده و نویسنده در صدد پاسخ‌گویی به سؤالات نظام پارلمانی و مشروطه بر آمده است.</content>
  </text>
  <text id="18039">
    <content>وزش باد شدید، سبب فروریختن بخشی از کاشی‌های گلدسته ایوان جنوبی مسجد تاریخی امام در میدان نقش جهان اصفهان شد.</content>
  </text>
  <text id="18040">
    <content>در این دیدار، تیم مقاومت بسیج مرودشت با نتیجه دو بر یک، تیم میزبان را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="18041">
    <content>اریک گیلی، مدیرعامل خبرگزاری فرانسه، دیروز با دکتر شعبان شهیدی، معاون مطبوعاتی و تبلیغاتی وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="18042">
    <content>با وجود این دو مانع، فضیلتش آن چنان بود که اندیشمندان را در هاله‌ای از ابهام فروبرد.</content>
  </text>
  <text id="18043">
    <content>فیلم بر اساس رمانی به همین نام از ارنست همینگوی ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="18044">
    <content>دفترچه مالکیت سواری پیکان به شماره شهربانی هفتصد و سی و دو، ب، یازده، تبریز مفقود شده و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="18045">
    <content>همچنین مایکل جکسون و باربارا بوش، بانوی اول آمریکا نیز در این مراسم شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="18046">
    <content>درپوش مقعد یک نوع اسباب‌بازی جنسی است و طوری طراحی شده است که در راست‌روده فرو برده شده و باعث تحریک جنسی شود.</content>
  </text>
  <text id="18047">
    <content>در این میان، انورعلی آخوندزاده، دبیرکل نهضت جعفری، به رهبری علامه ساجدعلی نقوی، از اظهارات وزیر کشور پاکستان درمورد کنترل تروریسم و فرقه‌گرایی استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="18048">
    <content>سایر راه‌های نفوذی به منزلتان را ببندید، پنجره‌های کوتاه مشرف به معابر خلوت و سایر راه‌های نفوذی سارقین از قبیل درهای پشت بام را با قفل دوبله مجهز نمایید.</content>
  </text>
  <text id="18049">
    <content>معمولاً در غرب، و حتی گاهی در شرق و در زادگاه او، بر اساس فهم خاصی از رباعیاتی که به نام خیام شناخته شده، خیام را فیلسوفی شکاک، لذت‌طلب و حتی ملحد می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="18050">
    <content>پوتین در نخستین سفر خارجی خود پس از انتخابات ریاست‌جمهوری وارد بلاروس شد و دیشب مینسک را به قصد لندن ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="18051">
    <content>البته تشخیص یک تحول اساسی در نظام اجتماعی دوران مدرنیته، امر تازه‌ای نیست و مشاهده ظهور هنر خودگردان نیز یک کشف حیرت‌انگیز به حساب نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="18052">
    <content>آن یادداشت‌ها شاید به دویست صفحه بالغ شد و ما همه آن را با متن گلستان امتحان دادیم.</content>
  </text>
  <text id="18053">
    <content>مستندهای تبلیغاتی حسن روحانی به وسیله حسین دهباشی و طبق توضیحاتی که در ابتدای آن ارائه شد با همراهی حمایت مسعود جعفری جوزانی، ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="18054">
    <content>سؤال غریبی است، اما در مورد خانم رضوی باید بگویم که بازیگری به‌شدت حرفه‌ای و باهوش و تواناست.</content>
  </text>
  <text id="18055">
    <content>پرتغالی‌ها در واقع با دادن رشوه به مأموران حکومت چین، موفق شدند که حق ماندن در ماکائو را به دست آورند.</content>
  </text>
  <text id="18056">
    <content>رئیس‌جمهوری لحظاتی پیش از ترک ارومیه به مقصد تهران، از بخش‌های مختلف و از جمله گمرک، بازرسی و قرنطینه سالن جدید فرودگاه ارومیه دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="18057">
    <content>همچنین، وزیر خارجه آمریکا در دیدار با نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، از موضع اسرائیل در عقب‌نشینی از جنوب لبنان قویاً حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="18058">
    <content>مانی چند سال با موکب شاپور همراه بود و حتی در بعضی لشکرکشی‌ها در کنار شاه ساسانی قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="18059">
    <content>با سیر، پیاز و سبزی‌ها، سوپ درست کنید و آن را به جای شام یا ناهار بخورید.</content>
  </text>
  <text id="18060">
    <content>این گروگان‌گیری پس از دو هفته با تسلیم افراد مسلح و آزادی گروگان‌ها به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="18061">
    <content>در سی و یکم مارس، برخی واحدهای نظامی در استانبول بر ضد حکومت جدید دست به شورش زدند.</content>
  </text>
  <text id="18062">
    <content>طول عمر زنان اتریشی هشتاد سال و دو ماه و حد میانگین طول عمر مردان حدود هفتاد و چهار سال است.</content>
  </text>
  <text id="18063">
    <content>در شانگهای و پکن نیز چهار اجرای دو ساعته داشتیم که قطعات اجراشده در پکن با قطعات اجراشده در شانگهای متفاوت بودند.</content>
  </text>
  <text id="18064">
    <content>به این ترتیب در ژئومورفولوژی نه‌تنها شکل‌های سطحی قاره‌ها و مناطق حاشیه آن‌ها، بلکه ناهمواری‌ها و شکاف‌های کف دریاها و اقیانوس‌ها نیز بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18065">
    <content>از سوی دیگر، گروهک منافقین، دیروز در نیکوزیا مسئولیت حمله به مجتمع مسکونی نور در شمال تهران را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18066">
    <content>فرهنگ‌سرای ابن‌سینا در جهت توسعه و گسترش هنر دستی در جامعه، آموزش گیپوربافی، قلاب‌بافی، طراحی و خوش‌نویسی را زیر نظر مربیان باتجربه برای ترم تابستان برگزار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18067">
    <content>بنابراین، باشگاه ابومسلم می‌تواند برای جلوگیری از تضییع حقوق باشگاه نسبت به جایگزینی بازیکن به جای نام‌برده، طبق مقررات اقدام کند.</content>
  </text>
  <text id="18068">
    <content>برگزاری این دوره آموزشی ابتداء به صورت تئوری و شامل پانزده جلسه دو ساعته در خصوص آموزش فن بیان و تکنیک دوبله خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="18069">
    <content>اسرائیل، رژیم صهیونیستی، با وجود ادعای خروج از جنوب لبنان تا ماه ژوئیه، حمله‌های هوایی و زمینی به جنوب لبنان را شدت بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="18070">
    <content>به اطراف نگاه کردم و جسم خاکستری بزرگی را دیدم که به هوا پرید، و آب با شدت به اطراف پرتاب شد.</content>
  </text>
  <text id="18071">
    <content>بازارچه خیریه به نفع بیماران کبدی، عصر دیروز در محل فرهنگ‌سرای ابن‌سینا، واقع در شهرک قدس تهران، برای بازدید عموم دایر شد.</content>
  </text>
  <text id="18072">
    <content>این لباس توسط لرهای فیلی از ملایر و بروجرد و همچنین لرهای لک در هرسین و کنگاور به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="18073">
    <content>امری که موجب اتلاف منابع و امکانات این کشورها شده و شکاف‌ها و منازعات را تعمیق کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18074">
    <content>این بازسازی شامل احداث تالار بزرگ آرامگاه به مساحت نهصد مترمربع و فضای کوچک آرامگاه به مساحت نهصد مترمربع، توسعه یافت که مزار فردوسی در مرکز آن واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="18075">
    <content>پوچ‌گرایی امثال هدایت و کافکا را در اذهان جوانان این مرز و بوم می‌دمند، صحنه‌های اروتیک و وقیحانه جنسی را در منظر عام توصیف می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18076">
    <content>نتایج مطالعات، حاکی از آن است که فرآیند مرگ سلولی در سلول‌های حاوی میتوکندری بیمار و دچار اختلالات ژنتیکی، بیشتر از سلول‌های حاوی میتوکندری سالم است.</content>
  </text>
  <text id="18077">
    <content>حادثه گل به این ترتیب بود که محمد مؤمنی، مهاجم باتجربه سایپا، پا به توپ از قلب دفاع عبور کرد و با شوتی سنگین، توپ را به دیرک دروازه کوبید.</content>
  </text>
  <text id="18078">
    <content>از سویی نیروهای شبه‌نظامی هند، به‌منظور جلوگیری از عبور فعالان جبهه آزادی‌بخش جامو و کشمیر از خط کنترل مرزی کشمیر، در این منطقه مستقر شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18079">
    <content>فیلم‌سازان و هنرمندان رنگین‌پوست کانادا در نظر دارند با هدف مقابله با نژادپرستی در صنعت فیلم، جشنواره‌ای با خصلت چند فرهنگی در تورنتو برگزار کنند.</content>
  </text>
  <text id="18080">
    <content>برتا، گرگ را دید و آرزو کرد که ای کاش هیچ‌وقت اجازه ورود به این باغ را پیدا نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="18081">
    <content>یلتسین گفت که در حال حاضر، سعی خواهد شد تا برق و گرما به خانه چچنی‌ها بازگردد و اوضاع، حالت عادی به خود بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="18082">
    <content>رئیسی با جمیله علم‌الهدی، دختر سید احمد علم‌الهدی، امام جمعه مشهد، نماینده ولی فقیه در خراسان رضوی، و معاون سابق دانشگاه امام صادق، ازدواج کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18083">
    <content>ریاست دیوان بر عهده رئیس دیوان و در صورت عدم دسترسی به رئیس دیوان یا عدم صلاحیت وی به ترتیب بر عهده نایب‌رئیس اول و نایب‌رئیس دوم دیوان قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18084">
    <content>در بیست و نه ژانویه یک هزار و نهصد و نود و دو در بوسنی‌هرزگوین همه‌پرسی استقلال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="18085">
    <content>واج‌شناسی لایه‌ای با کاهش تعداد سطح‌ها به دو سطح و با اعتقاد به تکیه زیروبمی مشکلات رهیافت‌های پیشین به آهنگ را حل کرد.</content>
  </text>
  <text id="18086">
    <content>اتریش معتقد است که این نیروگاه هسته‌ای از تجهیزات ایمنی کافی برخوردار نیست.</content>
  </text>
  <text id="18087">
    <content>به گفته گروه محافظان پرسون، این انفجار که در ساعت سه بامداد دیروز رخ داد، پرسون را بیدار نکرد.</content>
  </text>
  <text id="18088">
    <content>صلابت و هیبتش یادآور دیولاخ‌های فلات خور و بیابانک بود و غبار طوفان‌های کویری را می‌شد در چهره زمخت، مردانه و کویری او دید.</content>
  </text>
  <text id="18089">
    <content>آقای داریوش علیپور مدت‌ها در کویت اقامت داشته و با بازار منطقه آشنایی کامل دارد.</content>
  </text>
  <text id="18090">
    <content>من تسلیم‌نامه جناب‌عالی را به ترک‌ها کاملاً به‌موقع و بجا می‌دانم، هرچند که باید بگویم که من امید چندانی به نتایج مثبت آن ندارم.</content>
  </text>
  <text id="18091">
    <content>پخش تلویزیونی سیستم خاصی از بازنمایی دارد که بر نزدیکی و حضور بیننده در آن تأکید می‌ورزد.</content>
  </text>
  <text id="18092">
    <content>دو مرد جوان را در حیاط می‌بیند که مشغول صحبت هستند و گهگاه به اتاق او نگاه می‌اندازند.</content>
  </text>
  <text id="18093">
    <content>بگذار که ذهنت بیرون برود به همین شکل، بله، یک یا دو لحظه بر تنفس خود تمرکز می‌کنی، و خود را در یک حالت آرام‌تر و خلسه عمیق‌تر می‌بری.</content>
  </text>
  <text id="18094">
    <content>یلنا ماجرای مسخره‌ای را که دو روز قبل از ترک آنجا اتفاق افتاده بود، برای من تعریف کرد.</content>
  </text>
  <text id="18095">
    <content>اما همین که خواست لباس را تن اژدها بکند اژدها از روی عادت آتشی از توی سوراخ‌های بینی‌اش به بیرون فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="18096">
    <content>من و تو آسیب‌پذیر هستیم که اگر بزرگان قوم ته‌سیگاری داشته باشند، سهام آن را به ما نفروشند.</content>
  </text>
  <text id="18097">
    <content>در این موج مهاجم، چه ایمان‌ها و باورها که به تاراج نرفت و چه استعدادها و نیروها که به انحراف و ضلالت درنغلتیدند.</content>
  </text>
  <text id="18098">
    <content>در این دیدارها تیم‌های سایپا و پیروزی تهران، ذوب‌آهن اصفهان، فولاد خوزستان و تراکتورسازی تبریز حریفان خود را شکست دادند.</content>
  </text>
  <text id="18099">
    <content>شهید، مرغ باغ ملکوت است که در کوره عشق معشوق سوخته است تا به دیار یار پرواز کند و به معبود برسد.</content>
  </text>
  <text id="18100">
    <content>به نوشته مجله علمی نیوساینتیست، چاپ انگلیس، دو سگ آموزش‌دیده در ردیابی مواد جیوه‌ای در سوئد توانسته‌اند به کشف ده تن جیوه در دو سال گذشته کمک کنند.</content>
  </text>
  <text id="18101">
    <content>او استدلال می‌کند که توضیح وجود خالق عالم، سخت‌تر از توضیح پدیده‌هایی است که قرار است با فرض وجود چنان خالقی تبیین شوند.</content>
  </text>
  <text id="18102">
    <content>والدین دوقلوها، مخالف جراحی بودند بدین ترتیب با رد درخواست والدین دوقلوها راه برای پزشکان برای جدا کردن آن‌ها هموار شد.</content>
  </text>
  <text id="18103">
    <content>یک تیم توسعه بازی ویدئویی ممکن است از گروه‌هایی کوچک یا بسیار بزرگ تشکیل شده باشند.</content>
  </text>
  <text id="18104">
    <content>سوره بقره، آیه دویست و هفتاد و دو، به مقام صدق و خوبی نمی‌رسید مگر اینکه آنچه را دوست دارید انفاق کنید.</content>
  </text>
  <text id="18105">
    <content>اما هنگامی که یک اختلاف به یک برخورد مسلحانه تبدیل شد، مراحل صلح‌سازی، اشکال مشکل‌تر و پیچیده‌تری به خود می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="18106">
    <content>در این کمیسیون که تا ساعت یک و نیم بعدازظهر به طول انجامید درباره تثبیت قیمت‌ها مذاکراتی صورت گرفت و تصمیماتی اتخاذ شد.</content>
  </text>
  <text id="18107">
    <content>پایگاه لرزه‌نگاری شیراز وابسته به مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، کانون این زمین‌لرزه را هشتاد کیلومتری غرب این پایگاه، حد فاصل شهرهای شیراز و کازرون ثبت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="18108">
    <content>با این وجود، پژوهش‌ها نشان می‌دهد که افراد معمولاً عبور از زیرگذر را به عبور از روگذرها و پل‌ها ترجیح می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18109">
    <content>به نظر می‌رسد که افلاطون علاوه بر ذکر افکار سقراط، در برخی مباحث، افکاری را از زبان شخصیت سقراط نقل کرده است که در حقیقت افکار خودش بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18110">
    <content>مراسم هفتمین روز شهادت شهید تیمور حسن‌زاده که توسط اراذل و اوباش در شهرری به شهادت رسید، عصر دیروز در مسجد شیخ صدوق ری با حضور قشرهای مختلف مردم و بسیجیان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="18111">
    <content>در آن روز آیا مشکلات فعلی در حوزه معیشتی وجود نداشت و اگر داشت چرا مجلس پنجم وقت خود را با سرعت به اصلاح قانون مطبوعات اختصاص داد؟</content>
  </text>
  <text id="18112">
    <content>خودرویی که با اثر انگشت روشن می‌شود: اگر سوئیچ ماشین خود را فراموش یا گم کرده‌اید، جای نگرانی نیست.</content>
  </text>
  <text id="18113">
    <content>سیل در زیمبابوه: بارش باران‌های سیل‌آسا و جاری شدن سیل در زیمبابوه دوازده کشته و دویست و پنجاه هزار نفر بی‌خانمان بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="18114">
    <content>منتظر می‌مانیم تا شما هم بیایید، شاید هرچند دیر و از راهی پرفرازونشیب ولی بالأخره می‌آیید و مهم هم اینست که بالأخره بیایید.</content>
  </text>
  <text id="18115">
    <content>سربازانش مسلمان شدند و گروهی از آن‌ها در کوفه اقامت گزیدند که علی‌الظاهر به دلیل ریشه دیلمی، اکثر اعضایش به حمرا دیلم معروف شدند.</content>
  </text>
  <text id="18116">
    <content>طی مراسمی با حضور جمعی از مسئولان شهرهای نوشهر و چالوس، کار گازرسانی به دو روستای نوشهر آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="18117">
    <content>در ابتداء جنین همه جانوران دارای تقارن شعاعی یعنی به صورت کره‌ای توپر یا توخالی و متشکل از تعدادی سلول است.</content>
  </text>
  <text id="18118">
    <content>وی با مشورت زبان‌شناسان، ترجمه‌ای از قرآن ارائه داد که مورد تصدیق روحانیون مسلمان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18119">
    <content>بعد از فتح ایران، تیمور در سال هشتصد قمری به سوی هند لشکرکشی کرد، با غارت شهرهای هند به‌خصوص دهلی، آن کشور را دچار بیماری و قحطی وحشتناکی نمود.</content>
  </text>
  <text id="18120">
    <content>محسن آرمین، رئیس هیئت تحقیق و تفحص پرونده نوارسازان گفت که مجلس در شرایط کنونی نیازی به استفساریه از شورای نگهبان نمی‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="18121">
    <content>وی در پایان از کشف مقدار پنجاه و دو کیلوگرم مرفین و هشتاد و هشت کیلوگرم تریاک توسط مأموران انتظامی بناب خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="18122">
    <content>از آنالیزهای امواج و بررسی تبدیل آن‌ها به یکدیگر نیز، برای تعیین سنگ‌شناسی زیرسطحی و پوکی استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18123">
    <content>اگر چیز زیادی و مصنوعی بود، یقیناً تا به حال بارها از بین رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="18124">
    <content>باند یادشده، پانصد و پنجاه فیلم مستهجن از این کودکان تهیه کرده بود و قصد پخش آن‌ها را از طریق اینترنت داشت.</content>
  </text>
  <text id="18125">
    <content>آنان پس از ورود به میدان سبز طرابلس نام آن را به میدان شهدا تغییر دادند.</content>
  </text>
  <text id="18126">
    <content>خلاصه کلام، اگر بر کشوری ندای دل‌نشین تفکر بسیجی طنین اندازد، چشم طمع دشمنان و جهان‌خواران از آن دور خواهد گردید و الا هر لحظه باید منتظر حادثه باشیم.</content>
  </text>
  <text id="18127">
    <content>بدین ترتیب آغاز سلطنت محمدعلی شاه را باید آغاز مبارزه واقعی و قطعی بین نیروی ملی و عوامل و عناصر رژیم استبداد دانست.</content>
  </text>
  <text id="18128">
    <content>این هنگامی است که بعضی جانوران اعماق پایینی اقیانوس به مناطق بالاتر می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="18129">
    <content>مسئول روابط‌عمومی نیروی انتظامی کرمان، با تأیید بازداشت این سه تن اظهار داشت: این افراد پس از اخذ تعهدات لازم به‌زودی آزاد خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="18130">
    <content>این ایالت به شکل مثلث است که از شرق به بلوک لوت، از شمال به سلسله‌کوه‌های البرز و از جنوب و جنوب غرب به گسل معکوس اصلی زاگرس محدود می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="18131">
    <content>بر پایه این پژوهش، بخش چشمگیری از جوانان جمعیت چندنژادی سنگاپور به جز مالایی‌های مسلمان از قومیت خود، احساس رضایت نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18132">
    <content>با اندوه بی‌پایان، سفر بی‌بازگشت زنده‌یاد مرحوم داراب حربی، بزرگ خاندان حربی را به اطلاع دوستان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="18133">
    <content>نبود آغازگری، به‌ندرت مشکلی ایجاد می‌کند چه دیر یا زود یک نفر چیزی گفته و گفت‌وگو را پیش خواهد برد.</content>
  </text>
  <text id="18134">
    <content>نویسنده مقاله به معنای این دو تلفظ اشاره می‌کند و تلفظ اول را به معنای یک روز، حدود عصر یا یک روز، حدود صبح و تلفظ دوم را به معنی امروز، حدود عصر و امروز، حدود صبح می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="18135">
    <content>در واقع به نظر می‌رسد تاکتیک ادعایی جناح راست در همسویی با خاتمی همراهی با مفهوم اصلاح‌طلبی را نیز دربرگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="18136">
    <content>آنتی‌ژن به ماده‌ای اطلاق می‌شود که سیستم ایمنی بدن میزبان، آن را به عنوان عامل خارجی بشناسد.</content>
  </text>
  <text id="18137">
    <content>در حالی که هواپیما در نزدیکی فرودگاه استانبول قصد فرود اضطراری داشت، پزشکی که در داخل هواپیما بود به کمک زن شتافت.</content>
  </text>
  <text id="18138">
    <content>آن‌چنان که گفتیم زبان رقص زبان نشانه و نماد است، زبانی که اغلب به وسیله اشکال و علائم بصری و صدا و آوای موسیقی و آواز سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="18139">
    <content>طی آزمایش، هیدروکربن‌هایی که قبلاً در سنگ به صورت آزاد یا جذب‌شده حضور داشتند، در ابتدا و در گرمای متوسطی تبخیر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18140">
    <content>سه نام وی و نسبتش حتی در مفصل‌ترین گزارش فعالیت دعوت اسماعیلی در زمان او در ایران، یعنی سیرالملوک یا سیاست‌نامه نظام‌الملک، ذکر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="18141">
    <content>پتکوف در ضمن معتقد است که می‌توان از سیر برای رشد سریع‌تر خوک‌ها و گاوها نیز استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="18142">
    <content>و به دلیل همین عدم همگامی با تحولات، تصنیف و ترانه به صورت‌های غیررسمی شعر رواج یافته و جای شعر رسمی را می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="18143">
    <content>لازم است همگان به این نکته توجه کنند که اصول قانون اساسی نتیجه تجربه تاریخی چندصدساله، مخصوصاً در دویست سال گذشته ماست.</content>
  </text>
  <text id="18144">
    <content>تا دهه هفتاد میلادی شبیه‌سازی با استفاده از این روش به دلیل عدم وجود کامپیوترهای پرسرعت غیرممکن بود.</content>
  </text>
  <text id="18145">
    <content>باراک که برای یک دیدار شتاب‌زده هجده ساعته به واشنگتن سفر کرده است، امروز به تل‌آویو بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="18146">
    <content>در این مراسم از خدمات آقای مقدس‌زاده که مدتی سرپرستی حوزه معاونت فنی و عمرانی را عهده‌دار بود، تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="18147">
    <content>به این ترتیب دانشمندان با محاسبه مقدار کربن رادیواکتیو در یک فسیل، سن آن را تعیین می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18148">
    <content>از وقتی اتریشی‌ها شهر اوری را گرفته بودند، تل خیلی کم به دهکده می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="18149">
    <content>اولاً ایشان خیلی باهوش بود، به طوری که اگر انسان بخواهد یک صفت ذاتی و خصوصیت برجسته را از حاج احمد آقا بشمرد، هوش اوست.</content>
  </text>
  <text id="18150">
    <content>در هزارمین سالگرد سفر تاریخی یکی از وایکینگ‌ها از سواحل ایسلند به سوی سواحل شمالی آمریکا، این سفر تکرار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18151">
    <content>میزان پایین اسید فولیک در خون در ابتلا به بیماری‌های سرطان، افسردگی، آلزایمر و مشکلات قلبی نقش دارد.</content>
  </text>
  <text id="18152">
    <content>اگر افراد، بدون الزام قواعد اخلاقی از سوی دولت، اخلاقی رفتار نمایند، آن‌گاه تحقق رفتار اخلاقی در روابط بین‌الملل امکان‌پذیر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="18153">
    <content>موزه پارس از یک تالار مرکزی گنبددار و چهار شاه‌نشین جانبی تشکیل یافته که شاه‌نشین شرقی محل دفن کریم خان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="18154">
    <content>اجلاس کارشناسان عالی‌رتبه پیرامون ایجاد یک کمیسیون دائمی حمل و نقل و ارتباطات در دسامبر یک هزار و نهصد و نود و هشت در عشق‌آباد تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="18155">
    <content>گوشت را با روغن تفت داده و پیاز سرخ‌شده و نمک را به آن می‌افزایند و آب‌پز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="18156">
    <content>اسرائیل بر اساس موافقت‌نامه‌ای که از آن صحبت کردیم، به یک کتابخانه فنی از آمریکا دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="18157">
    <content>شما ممکن است فیلم بازی کنید و در آن دعوا کنید، اما این دعوا واقعی که نیست.</content>
  </text>
  <text id="18158">
    <content>هر قدر پدرش بخواهد و اینکه هر دو تیره بنی‌هاشم و بنی‌امیه، با این ازدواج کدورت‌هایشان برطرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18159">
    <content>امیر سرتیپ عبدالعلی پورشاسب، فرماندهی نیروی زمینی ارتش و معاونان این نیرو با آیت‌الله سید محمود هاشمی شاهرودی، رئیس قوه قضاییه دیدار و گفت‌وگو کردند.</content>
  </text>
  <text id="18160">
    <content>در پی آن، خسروپرویز به قتل رسید و دوره‌ای چندساله از هرج و مرج سیاسی، دربار ساسانیان را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="18161">
    <content>او تا نزدیک مرگ پیش رفت و به خواست خدا از آنجا بازآمد و در خاک آرمن ما به اسقفی نشست.</content>
  </text>
  <text id="18162">
    <content>به ویژه حزب‌الله محبوبیت زیادی در لبنان دارد و دارای فراکسیونی قوی در مجلس است.</content>
  </text>
  <text id="18163">
    <content>نمایش، گاهی با جزئیات و تصنع بیشتری همراه بود اما به هر حال لئو که سلژنیتسین را بیش از حد تحسین می‌کرد عمیقاً تکان خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="18164">
    <content>نمایشگاه نفیس‌ترین و نادرترین فرش‌های عصر صفوی با طرح‌های اسلیمی سیال، ساری و چینی، گل شاه‌عباسی افشان و تصویری و شکارگاه، روز شنبه افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="18165">
    <content>همچنین وزیر خارجه سوریه، روز شنبه هشدار داد: خروج یک‌جانبه اسرائیل از جنوب لبنان در صورتی که مسئله آوارگان فلسطینی لاینحل بماند، صلحی در بر نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="18166">
    <content>فقدان قوانین مشخص و ابهام قانون اساسی در مورد اتحادیه‌های منطقه‌ای در یک فدراسیون متحول، به ضعف مشروعیت نظام فدراسیون و عملکرد ضعیف نظام منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18167">
    <content>مجموعه کار نسخه فرانسوی را هم ایشان و آقای بیژن وهاب‌زاده انجام داده‌اند و نسخه انگلیسی بر اساس نسخه فرانسه تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="18168">
    <content>اسرائیل اگر از جنوب لبنان خارج شود، پیروزی برای مقاومت لبنان خواهد بود ولی ما چندان خوش‌بین نیستیم.</content>
  </text>
  <text id="18169">
    <content>بنا بر یک تخمین، حدود پانزده هزار نفر در تظاهرات سه روزه و برخوردها و خشونت‌ها کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="18170">
    <content>میوه‌ها به ندرت تحت تأثیر مستقیم قرار می‌گیرند، اما ممکن است قدری کوچک مانده، طعم خوبی نداشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="18171">
    <content>به گزارش بخش انگلیسی رادیو آمریکا به نقل از آژانس مذکور، اکثر این کشته‌شدگان را زنان و کودکان تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="18172">
    <content>در بیشتر مواقع به دلیل افزایش نارسایی مغز استخوان، هریک از سلول‌های خونی گویچه سرخ، گویچه سفید یا پلاکت، دچار کاهش تولید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="18173">
    <content>معده پهلوانانی که آن را آماج عملیات محیرالعقول خود نموده‌اند، پر از انواع و اقسام قطعات شیشه‌ای و فلزی و اجسام به‌یادگارمانده دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="18174">
    <content>شرکت سرمایه‌گذاری مسکن، وابسته به بانک مسکن و برخی بانک‌های تجاری از جمله بانک سپه، عاملیت اعطای وام‌های مسکن را به عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="18175">
    <content>یک سرباز زن موبور اسرائیلی با کسالتی رسمی، شماره چمدان‌ها را با شماره‌ای که توی گذرنامه چسبانده‌اند، چک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="18176">
    <content>بیش از ده هزار ارمنی مقیم کالیفرنیای جنوبی، شامل دویست کودک نفی بلد شده، در این فیلم شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="18177">
    <content>به طور کلی‌تر اصطلاح هنرمند دیجیتال، برای توصیف هنرمندی به کار می‌رود که از فناوری‌های دیجیتال در تولید هنر بهره می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="18178">
    <content>منابع پلیس همچنین سه سیلندر گاز که با مواد منفجره پر شده بود، در محل انفجار پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="18179">
    <content>او تحصیلات خود را در آمریکا دنبال کرد و از دانشگاه کالیفرنیا، دکترای الکترونیک گرفت.</content>
  </text>
  <text id="18180">
    <content>یعنی در فیلم‌نامه باید یک سری شرایط را بچینیم و آن را از مسیر کلیشه‌ای خارج کنیم تا به مسیری غیرکلیشه‌ای برسیم.</content>
  </text>
  <text id="18181">
    <content>همچنین حمایت از سازمان تروریستی منافقین بر خلاف منطق و مفهوم قطعنامه پانصد و نود و هشت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="18182">
    <content>اگر شعله فر تصادفاً خاموش شد، دکمه تنظیم شیر گاز را به جای اول خود برگردانید، درب فر را باز نمایید و یک دقیقه صبر کنید، سپس شعله را مجدداً روشن کنید.</content>
  </text>
  <text id="18183">
    <content>سپس مقداری پودر بچه را به کف پا زده و ماساژ را تا زمانی که اثری از پودر باقی نماند، ادامه دهید.</content>
  </text>
  <text id="18184">
    <content>وی به ویژه اظهار داشت که سخنان عصمت عبدالمجید، دبیرکل اتحادیه عرب در مخالفت با تصمیم موریتانی، نامناسب است و در صلاحیت وی نیست.</content>
  </text>
  <text id="18185">
    <content>در شیره اسیدی که معده به طور عادی آن را ترشح می‌کند، پپسین وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="18186">
    <content>شیخی به سبب ایفای نقش در مسافران موفق شد سیمرغ بلورین بهترین بازیگر نقش اول زن را در دهمین جشنواره فیلم فجر دریافت کند.</content>
  </text>
  <text id="18187">
    <content>هم‌اکنون مکانیک کوانتومی در مسیر پیشرفت بی هیچ مشکلی دارای سرعتی حیرت‌آور است تا موقعی که مشکلی ایجاد نشود.</content>
  </text>
  <text id="18188">
    <content>دلم نمی‌خواست آن‌ها را نگران کنم! اما حتی اکنون نیز سعی می‌کنم آن کلمه چهاربخشی دل‌نشین را، آن گونه که در کودکی شنیده بودم، دیگر تلفظ نکنم.</content>
  </text>
  <text id="18189">
    <content>هم‌زمان با آغاز هفتمین دوره هفته کتاب، مراسم بزرگداشت مرحوم دکتر عبدالحسین زرین‌کوب تحت عنوان یادمان پیر قلم، در سالن اجتماعات دانشگاه الزهرا برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="18190">
    <content>و همه را به آهن و برنج تکلفات کرده، چنان که از آن نیکوتر کم باشد.</content>
  </text>
  <text id="18191">
    <content>نظریه رایج این است که یوری به عنوان پسر پادشاه جومونگ و بانو یه سویا جانشین او گردید.</content>
  </text>
  <text id="18192">
    <content>بعضی به دامن غم‌های بی‌پایان مالیخولیایی پناه می‌برند و اضطراب و نگرانی و وحشت جدیدی بر آن‌ها چیره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="18193">
    <content>ولی به هر حال باید امر و نهی‌های الهی، معارف الهی به وسیله پدر و مادر به گوش فرزندان برسد؛ مأمور ابلاغ و وسیله ابلاغ، آن‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="18194">
    <content>آن‌ها معتقدند که روند تدفین کلاسیک، در آینده‌ای نزدیک، جای خود را به شیوه‌های منحصربه‌فرد در فضا خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="18195">
    <content>از سوی کمیته فوتسال فدراسیون فوتبال، مقررات اجرایی مسابقه‌های فوتسال زیرگروه باشگاه‌های ایران در سال آینده اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="18196">
    <content>همچنین دویست و شصت و شش عنوان، چهل و هفت درصد مجموع کتاب‌ها، چاپ اول و دویست و نود و نه عنوان، پنجاه و سه درصد مجموع کتاب‌ها، تجدید چاپ شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="18197">
    <content>پس از استقلال بوسنی و هرزگوین روابط سیاسی ایران با این کشور آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="18198">
    <content>این دیدار روز بیست و شش آوریل برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="18199">
    <content>روز غیبت را برخی جمعه، دهم شوال سال دویست و شصت و دو و بعضی سال دویست و شصت و پنج در زمان خلافت معتمد می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="18200">
    <content>به دنبال پرتغالی‌ها، اسپانیایی‌ها نیز روانه می‌شوند، چه به جانب غرب که به کشف آمریکا می‌انجامد، چه به جانب آفریقا و خاور دور.</content>
  </text>
</textCollection>