<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="32201">
    <content>یک مثال، آب است که از دو اتم هیدروژن و یک اتم اکسیژن تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32202">
    <content>اگر آدم یقین داشته باشد، یقین به حساب، یقین به جزا، یقین به بهشت، یقین به جهنم، یقین به عدل خدا و یقین به فضل خدا، پیرامون معصیت نمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="32203">
    <content>مادر گورباچف، بانویی چاق و خوش‌سیما در اواخر هفتاد سالگی و با لهجه روستایی بود.</content>
  </text>
  <text id="32204">
    <content>اصولاً چگونه فقر می‌تواند محبوب پیامبران باشد در حالی که به بیان قرآن، فقر و فحشاء وعده شیطان؛ و فضل و مغفرت وعده خداوند است.</content>
  </text>
  <text id="32205">
    <content>میرزا حسین خان نیز در جواب، به صورت رسمی با تأسیس مدرسه آلیانس موافقت نمود.</content>
  </text>
  <text id="32206">
    <content>بازار صفی شاید به نام شیخ صفی‌الدین اردبیلی، جد شاه اسماعیل صفوی، نامگذاری شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="32207">
    <content>اولاً حضرت‌عالی رئوس توفیقاتی که در سال‌های اخیر در عرصه سیاست خارجی پیدا شده بفرمایید.</content>
  </text>
  <text id="32208">
    <content>پل تاریخی قشلاق واقع در شرق سنندج، بر روی رودخانه قشلاق ساخته شده که از آثار دوره صفویه و زندیه است.</content>
  </text>
  <text id="32209">
    <content>محلی که بنای امامزاده در آن‌جا برپا گشته، سکوی وسیعی است.</content>
  </text>
  <text id="32210">
    <content>فردریک پسری به نام هنریک از ازدواج پیشین خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="32211">
    <content>بلافاصله در یک سنگر کوچک پناه گرفتیم، که مانع از اصابت گلوله‌های هلیکوپتر به ما شد.</content>
  </text>
  <text id="32212">
    <content>باشگاه فوتبال سپیدرود رشت به طور رایگان واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32213">
    <content>این راهپیمایی و تجمع، آرام و بدون سر دادن شعار انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="32214">
    <content>او در یک هزار و سیصد و سی و هفت همراه عباس معیری در فیلم «سیاوش در تخت جمشید» حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="32215">
    <content>واژگون شدن چراغ نفتی در یک کارگاه جوراب‌بافی، ساختمان سه طبقه‌ای را به آتش کشید.</content>
  </text>
  <text id="32216">
    <content>این دارو می‌تواند باعث عوارض گوارشی همچون تهوع، استفراغ، اسهال، کاهش وزن و نیز اختلالات الکترولیتی شود.</content>
  </text>
  <text id="32217">
    <content>یه پولی می‌گیری، خوشحالی که برای یه بازی فلان قدر پول گرفتی.</content>
  </text>
  <text id="32218">
    <content>البته در آن وقت، بی‌حجابی مفهوم دیگری داشت و در چارچوب دیگری مطرح می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32219">
    <content>در کتاب اسرارالتوحید، گفت‌وگوها و مدارای شیخ ابوسعید ابوالخیر با مسیحیان نیشابور ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="32220">
    <content>غزالی در بغداد کتاب در رد فلسفه می‌نوشت و ابن‌رشد در اندلس به آن جواب می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="32221">
    <content>زمین‌داران و کشاورزان خراسان، همیشه شاهد لگدمال شدن مزارع و باغاتشان در زیر سم اسب سپاهیان غزنوی بودند.</content>
  </text>
  <text id="32222">
    <content>بدین سبب ما می‌توانیم بر حسب سن بیمار، نوع خلط غالب را در خصوص تشخیص بیماری فعلی در نظر آوریم.</content>
  </text>
  <text id="32223">
    <content>ابیاتی پراکنده از مثنوی‌هایش در دست است.</content>
  </text>
  <text id="32224">
    <content>بازگشت الکترون به انرژی قبلی باعث تابیده شدن یک فوتون می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32225">
    <content>مشکلات لجستیکی آمریکا در واردات نفت خام از نقاط مختلف جهان نیز از حوزه امکانات اوپک خارج است.</content>
  </text>
  <text id="32226">
    <content>تنها راه جمع‌آوری فضله کبوترها، ورود به لانه کبوتران یا گنجه است که به اصطلاح، آن را کبوترخانه یا برج کبوتر می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="32227">
    <content>تحصیلات حوزوی را در حوزه علمیه نجف نزد روح‌الله خمینی، ابوالقاسم خویی و سید محسن حکیم و شیخ صدرا بادکوبه‌ای گذراند.</content>
  </text>
  <text id="32228">
    <content>در این گفتگو، علی‌بن‌حسین علیه‌السلام برای تحلیل مقوله مرگ یک مبنا و محک دارد.</content>
  </text>
  <text id="32229">
    <content>کشمکش گسترده طرف‌داران دربار و دولت در مجلس هفدهم موجب شد تا دکتر مصدق، انحلال مجلس را به رفراندوم گذارد.</content>
  </text>
  <text id="32230">
    <content>این، دومین سوءقصد نافرجام علیه مولوی انصاری در پنج سال گذشته است.</content>
  </text>
  <text id="32231">
    <content>مارماهی ژاپنی به یکی از انواع مارماهی مهاجر گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32232">
    <content>تهران به پانصد و نود کیلومتر بزرگ‌راه نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="32233">
    <content>وی در کرمانشاه به ترتیب در دبستان کورش و حسن خطاط، دبیرستان عبدالحمید زنگنه، هنرستان صنعتی و انستیتوی تکنولوژی، تحصیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="32234">
    <content>شماره و مشخصات لوازم خانگی، صوتی و تصویری، فرش، جواهرات و اشیای گران‌بها را یادداشت کنید.</content>
  </text>
  <text id="32235">
    <content>پاسخ امام که از مکتوبات مفصل و تاریخی حضرت است، حقایق بسیاری را برملاء می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="32236">
    <content>وقت را بیهوده هدر نداده و به فکر سر و کله زدن با مطبوعات نباشیم.</content>
  </text>
  <text id="32237">
    <content>از راست، قرمز نماد قاره آمریکا، آبی نماد قاره اقیانوسیه، سیاه نماد قاره آفریقا، زرد نماد قاره آسیا و سبز نماد قاره اروپا است.</content>
  </text>
  <text id="32238">
    <content>فشارهای بین‌المللی به همراه افشای نوار ویدئویی، سقوط فوجی موری را سرعت بخشیدند.</content>
  </text>
  <text id="32239">
    <content>به گزارش رویتر، بر اساس این تحقیقات، ویتامین ث بافت چشم را اشباع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32240">
    <content>اگر برگردان، هر بار بدون هیچ تغییری تکرار شود، به آن ترجیع‌بند گویند.</content>
  </text>
  <text id="32241">
    <content>وی بزرگ‌ترین دختر بروس ویلیس و دمی مور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32242">
    <content>جیش راشدین گروهی از سنی‌های عراقی هستند که بر ضد اشغال عراق از سوی آمریکا می‌جنگیدند.</content>
  </text>
  <text id="32243">
    <content>شاهزاده عبدالله‌بن‌عبدالعزیز، ولی‌عهد عربستان، دیشب، چهارشنبه، در دمشق بر مشروع بودن مقاومت اعراب در برابر تجاوز، ظلم و ستم و اشغال‌گری تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="32244">
    <content>توکیو از خبر اقدام ارتش بدون دستور از دولت مرکزی شوکه شده بود.</content>
  </text>
  <text id="32245">
    <content>تعداد گوسفند و بره حدود سی و هفت میلیون رأس، تعداد بز و بزغاله نوزده میلیون رأس، تعداد گاو و گوساله پنج میلیون رأس بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32246">
    <content>در این حالت، اتصالات دور قسمت خارجی حباب می‌پیچند که بر خلاف اتصالات سوکت، تحت فشار قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="32247">
    <content>تری اکسید تنگستن، می‌تواند ترکیبات معینی را با فلزات قلیایی تشکیل دهد.</content>
  </text>
  <text id="32248">
    <content>هیدروکسید سدیم بسیار خورنده است و می‌تواند سبب تخریب لایه‌های عمیق پوست شود.</content>
  </text>
  <text id="32249">
    <content>آنجاست که سقوط می‌کند و روی زمین می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="32250">
    <content>فاکس فیلم، یک شرکت فیلم‌سازی در فورت لی، نیوجرسی، ایالات متحده آمریکا، متعلق به ویلیام فاکس بوده است.</content>
  </text>
  <text id="32251">
    <content>فیلم، مسلمانان را به نازی‌ها نسبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32252">
    <content>تصوف در اصل به وجه عرفانی اسلام اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32253">
    <content>او نوید پاداشی جان‌بخش داد، که به شما اعطا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32254">
    <content>آن بزرگوار مثل اقیانوسی عمیق و آرام بود و هیچ تلاطمی در او تأثیر نداشت.</content>
  </text>
  <text id="32255">
    <content>بشار اسد جانشین احتمالی رئیس‌جمهوری فقید سوریه گفت به مردم‌سالاری معتقد است.</content>
  </text>
  <text id="32256">
    <content>مژگان و بقیه به طرف داخل ساختمان می‌روند و خوشحال و شاد هستند.</content>
  </text>
  <text id="32257">
    <content>فیلم، نقدهای مختلفی از منتقدین دریافت نمود و در فروش گیشه موفق نبود.</content>
  </text>
  <text id="32258">
    <content>این امر از چند اسکلت و جمجمه فهمیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="32259">
    <content>هدف حکومت در افکار ایشان مشخص بود، اما این‌که شکل حکومت چگونه باشد، من چیزی نشنیدم.</content>
  </text>
  <text id="32260">
    <content>رژیم صهیونیستی به‌زودی دومین زیردریایی آلمانی را تحویل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32261">
    <content>سپس از اسپیرومتری برای تأیید تشخیص استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32262">
    <content>در جلد دوم، گوگول می‌خواست روسیه ایده‌آل، روسیه مقدس را به تصویر درآورد.</content>
  </text>
  <text id="32263">
    <content>کد منبع می تواند به صورت متن اسکی، یونی کد یا یک تصویر زیبا باشد.</content>
  </text>
  <text id="32264">
    <content>فیلمی که از صد دقیقه بیشتر می‌شود، انضباط و انسجام به‌خصوصی می‌خواهد.</content>
  </text>
  <text id="32265">
    <content>تقریباً یک ربع به شروع نمایش باقی مانده بود که فکری به سرم زد.</content>
  </text>
  <text id="32266">
    <content>اساس درک پیوند انسان با طبیعت را لایب نیتس با اصل نوین فردی کردن مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="32267">
    <content>باد و کولاک، برق نود و دو روستا را در جاده چالوس قطع کرد.</content>
  </text>
  <text id="32268">
    <content>سپس تیم مهمات‌سازی با نتیجه هفت بر چهار، پاس تهران را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="32269">
    <content>وقتی معاویه نامه امام حسین - علیه‌السلام - را خواند، در سینه‌اش شعله کینه و حقد زبانه کشید.</content>
  </text>
  <text id="32270">
    <content>جاکارتا تمایلی به دادن استقلال به آچه را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32271">
    <content>به این مناسبت با او گفت‌وگوی کوتاهی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="32272">
    <content>مغز موش‌ها از نظر ساختمانی با مغز انسان شبیه است.</content>
  </text>
  <text id="32273">
    <content>بدین جهت کبالت در فولادهای مورد استفاده در رآکتورهای اتمی نامطلوب است.</content>
  </text>
  <text id="32274">
    <content>علی‌رغم تمایز آشکار کارکردی بین مسجد و جامع، از لحاظ طرح، تفاوتی بین این دو وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="32275">
    <content>دانیلو گومز، هافبک اهل برزیل است که در شهر برزیل و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="32276">
    <content>صفحات ذکرشده مربوط به دیوان استاد منوچهری دامغانی به کوشش محمد دبیرسیاقی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32277">
    <content>در این میان ادبیات، نقشی بنیادین و ژرف ایفا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32278">
    <content>در جدول رده‌بندی این رقابت‌ها، منچستریونایتد با سی امتیاز در صدر جدول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32279">
    <content>این آدرس‌ها با آدرس‌های اصلی، تنها در یک یا دو حرف تفاوت دارند.</content>
  </text>
  <text id="32280">
    <content>عبدالله‌بن‌عمر و عبدالله‌بن‌عباس و نیز حسین‌بن‌علی علیه‌السلام مدتی گریستند و آن دو به مدینه بازگشتند.</content>
  </text>
  <text id="32281">
    <content>ون گوگ در طول کار هنری‌اش بارها چهره خود را به تصویر کشید.</content>
  </text>
  <text id="32282">
    <content>پسر زوزه می‌کشد و از سرما در خودش گره می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="32283">
    <content>او در هنگام مرخصی سفیر، سرپرستی سفارت را بر عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="32284">
    <content>جبهه آزادی‌بخش جامو و کشمیر، شاخه امان‌الله خان تصمیم دارد امروز، دوشنبه، از خط کنترل مرزی کشمیر عبور کند.</content>
  </text>
  <text id="32285">
    <content>مسابقات لیگ قهرمانی فوتبال سن مارینو، جام حذفی فوتبال سن مارینو و سوپر جام فوتبال سن مارینو زیر نظر این فدراسیون برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32286">
    <content>شیخ‌الإسلام که هنوز تشنه انتقام بود از مفتی اعظم قسطنطنیه فتوای قتل سلطان ابراهیم را هم گرفت و ینیچری‌ها سلطان ابراهیم را در قفس خفه کردند.</content>
  </text>
  <text id="32287">
    <content>علی بر روی مردمی این‌چنین ظاهرالصلاح و آراسته، قیافه‌های حق‌به‌جانب، ژنده‌پوش و عبادت‌پیشه، شمشیر کشید و همه را از دم شمشیر گذراند.</content>
  </text>
  <text id="32288">
    <content>ارزش این مقدار هروئین در بازار اتریش ده میلیون شیلینگ؛ معادل هشتصد هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="32289">
    <content>بعضی‌ها می‌گویند که چرا این گونه می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="32290">
    <content>این کار از نظر ایدئولوژیکی غیرمنطقی و نامعقول دانسته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32291">
    <content>بنابراین میزان مصرف کالری در نواحی مختلف جغرافیایی، به‌خصوص در عرض‌های جغرافیایی متفاوت تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32292">
    <content>نپتون، خدای آب و دریا، یکی از اساطیر رم باستان و یکی از برادران پلوتو و ژوپیتر است.</content>
  </text>
  <text id="32293">
    <content>آزمون دکترای تخصصی دانشگاه آزاد، اول و دوم اردیبهشت‌ماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32294">
    <content>تو هم باید مثل بقیه بچه‌دیوها بازی کنی، تنوره بکشی، فریاد کنی و این طرف و آن طرف بدوی.</content>
  </text>
  <text id="32295">
    <content>شاید اگر هرکس یک لگد به شکم سگ می‌زد، خلاص می‌شد و دیگر خودش را با آن هیکل گنده، آن‌قدر لوس نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="32296">
    <content>سپس، گوارش شیمیایی این مواد را تا حد ابعاد ملکولی خرد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32297">
    <content>این روش به دو شکل بدون قالب و فرم‌دهی توسط قالب صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="32298">
    <content>غار علی‌صدر: این بنا، هشت‌ضلعی است و در خارج آن چهار غرفه کوچک و در داخل آن چهار شاه‌نشین وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="32299">
    <content>حتی در ایالات متحده لزوم وجود این خصوصیات احساس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32300">
    <content>اگر کسی از این الزام اخلاقی تخطی کند مرتکب بی‌عدالتی و نقض حقوق دیگران شده است.</content>
  </text>
  <text id="32301">
    <content>با پیشبرد داستان مشخص می‌شود که مانوئلا دختر خاویر است.</content>
  </text>
  <text id="32302">
    <content>پدرش حاج میرزا اسدالله خوری خود از افاضل آن سامان و برادرزاده اقبال جندقی و نوه دختری یغمای جندقی بود.</content>
  </text>
  <text id="32303">
    <content>غرغره کردن آب شاه‌توت نرسیده، برای درمان برفک، آنژین، ورم دهان، درد گلو، جوش‌های دهان یا آفت و التهاب مخاط دهان مفید است.</content>
  </text>
  <text id="32304">
    <content>سپس آن پسر با پدر الیکا می‌جنگد و او را هم شکست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="32305">
    <content>به جز جمعه، برادر زریاب، بقیه معتادان طوری نیستند که تابلو باشند.</content>
  </text>
  <text id="32306">
    <content>سلاح لیزری نوعی جنگ‌افزار انرژی هدایت‌شده است که از پرتوی لیزر، برای تخریب هدف استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32307">
    <content>در مرز ایران دژ بزرگی بود که به آن دژ سپید می‌گفتند و هجیر پهلوان فرمانده دژ سپید بود.</content>
  </text>
  <text id="32308">
    <content>کیفیت و درجه بلوغ ماده آلی می‌تواند به طور جداگانه ارزیابی شود.</content>
  </text>
  <text id="32309">
    <content>به قصد کمک مؤثر به مدیریت ریسک‌های پروژه، تهدیدها و موقعیت‌ها اعمال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32310">
    <content>پادشاه گیل، عنوان حکومتی از مردم گیلک بود که حوالی روستای داخل شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="32311">
    <content>شما در جبهه‌ای درگیر هستید که به هیچ وجه، خطر و توطئه و زحمت و مجاهدتش، از جبهه نظامی کمتر نیست.</content>
  </text>
  <text id="32312">
    <content>عبدالباقی نواب از پزشکان صاحب‌نام و استاد دانشکده پزشکی و رئیس دانشکده ادبیات اصفهان بود.</content>
  </text>
  <text id="32313">
    <content>افراد این طایفه به طور عمده، در شهرستان دلفان و کوهدشت لرستان زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="32314">
    <content>حزب افراطی نئونازی دموکرات ملی آلمان، برای پشت سر گذاشتن این حد نصاب همواره با مشکل روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="32315">
    <content>لذا طرح پرسش‌های ذیل از شخص آقای خاتمی که وی را روشن‌فکری انتقادپذیر می‌دانم، ناشایسته نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32316">
    <content>سال یک هزار و نهصد و پنجاه و نه، دوگل به الجزایر خودمختاری اعطاء کرد.</content>
  </text>
  <text id="32317">
    <content>بوم‌شناسی کشاورزی، علمی بین رشته‌ای و متشکل از اصول و مفاهیم بوم‌شناسی و کشاورزی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32318">
    <content>در شیر مادر، شیر، ماست و پنیر، مقدار زیادی کلسیم و فسفر وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="32319">
    <content>واکنش ویژه مطبوعات محافظه‌کار ایرانی در روزنامه‌ها به‌وضوح دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="32320">
    <content>حرکت ایرانی‌ها به سمت خرمشهر آغاز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="32321">
    <content>در این کتاب تأکید جمالزاده بر لهجه اصفهانی و کوشش برای ضبط دقیق واژگان به لهجه محلی است.</content>
  </text>
  <text id="32322">
    <content>وقتی دست‌یابی اجرایی تائید شد، همه محیط‌های رهیاب، حتی خود سفت‌افزار ممکن است تغییر کند.</content>
  </text>
  <text id="32323">
    <content>بهروز حقیقی می‌کوشد در طرح‌های نقاشی، از طبیعت و مناظر دل‌چسب و شورآفرین استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="32324">
    <content>کمک به بدهکاران نیز یکی از نیکوکاری‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="32325">
    <content>او جداولی از طول و عرض نقاط مهم جغرافیایی تنظیم کرد و نقشه‌های جغرافیایی زیادی را ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="32326">
    <content>پل یالتا، مغرب بزرگ از استقلال تا سال دو هزار، ترجمه عباس آگاهی، دفتر مطالعات وزارت امور خارجه تهران.</content>
  </text>
  <text id="32327">
    <content>روزها و شب‌های غم‌انگیز و طاقت‌فرسایی را از دوری عارفی بزرگ، انسانی صبور با اشک ماتم گذراندیم.</content>
  </text>
  <text id="32328">
    <content>وی در سال‌های آخر زندگی و در اوج تجربه و خلاقیت، گوشه سکوت و خاموشی گزید.</content>
  </text>
  <text id="32329">
    <content>ما می‌گوییم این وحدت را باید مهم شمرد.</content>
  </text>
  <text id="32330">
    <content>انتساب یک مینیاتور تنها در چهارچوب محیط مادی شکل‌گیری آن امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="32331">
    <content>کار ساخت برج مراقبت فرودگاه جدید سبزوار، در غرب استان خراسان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="32332">
    <content>تعبیر گفت‌وگوی فرهنگ‌ها و تمدن‌ها به اشکال مختلف و در سطوح گوناگون، قابل تفسیر و توجیه است.</content>
  </text>
  <text id="32333">
    <content>مظفرآباد، روستایی از توابع بخش مشهد، مرغاب شهرستان خرم‌بید در استان فارس ایران است.</content>
  </text>
  <text id="32334">
    <content>ماشین‌های ریخته‌گری، فولاد مذاب را به تختال و شمش تبدیل می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="32335">
    <content>این تکامل تصادفی نیست، لیکن توسط هوش و همراه با یک هدف آگاه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32336">
    <content>به دنبال انفجار، پلیس‌ها شروع به جست‌وجوی بلوک به بلوک برای بمب‌های بیشتر منفجرنشده کردند.</content>
  </text>
  <text id="32337">
    <content>پس از ارتقاء به مقام اجتهاد، در سن سی سالگی در ردیف اساتید حوزه نجف به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="32338">
    <content>ضمناً فتوکپی سند ازدواج شماره دویست و چهل و دو، مورخ بیست و شش سه شصت، دفتر ثبت ازدواج، شماره سه یزد را ضمیمه دادخواست نموده است.</content>
  </text>
  <text id="32339">
    <content>تیمسار سرلشکر انصاری، وزیر راه، به خبرنگاران جراید گفت که عوارض بر گازوئیل موجب ترقی قیمت‌ها نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="32340">
    <content>یعنی گلبرگ‌های رنگین، جایگزین برگ‌های معمولی در گیاهان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32341">
    <content>ظرف نفت را به گوشه‌ای پرت کردم و لگدی به آن زدم و شروع کردم به بیرون راندن آتش.</content>
  </text>
  <text id="32342">
    <content>در خصوص چگونگی توزیع مسکوکات طلا، نحوه انجام کار و تعداد ارتباطات آن مفید و مطلوب به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="32343">
    <content>اساسنامه مجلس دانش‌آموزی، به زودی به تصویب شورای عالی آموزش و پرورش می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="32344">
    <content>مور در دو دانشگاه کانادا به تدریس فن ترجمه اشتغال دارد.</content>
  </text>
  <text id="32345">
    <content>ارتباط معنی‌داری بین وضعیت پریودنتال و متغیرهای وضعیت تأهل، میزان تحصیلات، وضعیت اقتصادی، مراجعه به دندان‌پزشک، جهت چکاپ و تنفس دهانی یافت نشد.</content>
  </text>
  <text id="32346">
    <content>در آن حملات به شکلی تغییرناپذیر مشخصاً از یلتسین و یاکوولف، نام برده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="32347">
    <content>نمک، سیر و برگ انجیر برای پیشگیری از شپشک کیسه‌های برنج در آشپزخانه، به صورت مخلوط در برنج‌ها مصرف دارد.</content>
  </text>
  <text id="32348">
    <content>نسیم خودسوزی می‌کند، ولی با درصد سوختگی بالا زنده می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="32349">
    <content>سیب‌زمینی پخته یا پوره سیب‌زمینی قند خون را سریع‌تر از سیب‌زمینی سرخ‌شده افزایش می‌دهد؛ زیرا همراه سیب‌زمینی سرخ‌شده چربی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="32350">
    <content>این درگیری با پیروزی متفقین پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="32351">
    <content>سبو شهبازیان به فرانسه، نکونام و ابراهیمی به آلمان می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="32352">
    <content>حاکم آن‌جا شاه قلی سلطان استاجلو بود که از طرف شاه طهماسب حکومت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="32353">
    <content>او تمامی بت‌ها را شکست و تنها بت بزرگ را باقی گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="32354">
    <content>واژه زمینی، به جهت تمییز از نوع جدیدتر تکنولوژی‌ها، نظیر تلویزیون ماهواره‌ای یا کابلی است.</content>
  </text>
  <text id="32355">
    <content>عمل‌آوری عبارت است از حفظ رطوبت بتن تا زمانی که واکنش بین سیمان و آب تکمیل شود.</content>
  </text>
  <text id="32356">
    <content>هولاکو هم از این ماجرا خیلی اوقاتش تلخ می‌شود و سلجوق شاه را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="32357">
    <content>خب، من آن موقع احساسی به دوربین نداشتم؛ فقط به من گفته بودند به دوربین نگاه نکن.</content>
  </text>
  <text id="32358">
    <content>مثلاً مسابقاتی که بازیکنان و لژیونرهای ایرانی در آن هستند.</content>
  </text>
  <text id="32359">
    <content>نمی‌دانم چرا در آن لحظه به یاد ذبح گوسفند افتادم؛ لحظه‌ای که چاقو به خرخره او می‌رسد، آخرین لحظه هستی‌اش را فریاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="32360">
    <content>آقای فخیمی که متوجه دگرگونی دلهره‌های من شده بود، علت را پرسید.</content>
  </text>
  <text id="32361">
    <content>دریای آندامان پهنه‌ای آبی در جنوب شرقی خلیج بنگال، جنوب میانمار، غرب تایلند و شرق جزایر آندامان است.</content>
  </text>
  <text id="32362">
    <content>لاتزیو پس از آن‌که از خرید کریستین ویری، مهاجم ایتالیایی، ناکام ماند به سراغ کرسپو رفت.</content>
  </text>
  <text id="32363">
    <content>اگر بخواهید سرتاسر خوشه را ببینید باید از بزرگنمایی، کم استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="32364">
    <content>سپس به آموزش زبان‌های آرامی، سریانی، ترکی، فارسی، حبشی و جز این‌ها پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="32365">
    <content>در چند روز اخیر، حسینیه جماران نیز مملو از شیفتگان حضرت امام بود.</content>
  </text>
  <text id="32366">
    <content>کتابخانه عمومی محمودآباد، کتابخانه‌ای عمومی واقع در خیابان آزادی، کوچه دانش، جنب فرمانداری محمودآباد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="32367">
    <content>کمال‌الدین ابوالبرکات که وزیر مسعود سلجوقی بود به انصاف و درست‌کاری مشهور بود.</content>
  </text>
  <text id="32368">
    <content>این شغل، شغل عشقیه، اگه می‌خوای از این راه نون بخوری، باید کنار خیابون بشینی، گدایی کنی.</content>
  </text>
  <text id="32369">
    <content>کتاب انقلاب سفید به قلم محمدرضا پهلوی پادشاه سابق ایران نگاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="32370">
    <content>عموم قبول‌شدگان در کلاس باید در روز و ساعت مذکور در محل تشکیل کلاس حضور یابند.</content>
  </text>
  <text id="32371">
    <content>در نهایت به نزد پدر بازگشت و مدیرکل شرکت تبلیغاتی او شد.</content>
  </text>
  <text id="32372">
    <content>بی‌شک این مسئولیت بزرگ و پرافتخار، وظایف سنگینی را بر دوش شما می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="32373">
    <content>توجه کنید انقلاب را با ریشه‌ها و مبانی فکری و منطقیش، بدرستی بشناسید.</content>
  </text>
  <text id="32374">
    <content>ضمناً چنان‌چه بعداً ابلاغی به وسیله آگهی لازم باشد، فقط یک نوبت و مدت آن ده روز خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32375">
    <content>تقریباً آخر شب بود که دیگر نتوانستم در مقابل بی‌خوابی مقاومت کنم و خوابم برد.</content>
  </text>
  <text id="32376">
    <content>تحقیقات او در زمینه لیز خنک‌کننده باعث نزدیک‌تر شدن به صفر مطلق شد و عضو گروهی بود که توانست چگالش بوز-انیشتین را توضیح دهد.</content>
  </text>
  <text id="32377">
    <content>اشیای قیمتی خود را به هنگام مسافرت به اقوام مورد اطمینان بسپارید.</content>
  </text>
  <text id="32378">
    <content>او ابتدا برای اداره بخش اعظم امور بین‌الملل به دکتر فلاح متکی شد.</content>
  </text>
  <text id="32379">
    <content>پاسخ بده، خیلی‌ها از تو خیلی توقع‌ها دارند، اما من به یاد نمی‌آورم.</content>
  </text>
  <text id="32380">
    <content>لازم به ذکر است از هجده میلیون سکنه عربستان، حدود شش میلیون نفر خارجی هستند.</content>
  </text>
  <text id="32381">
    <content>بیماری تالاسمی به دو نوع مینور و ماژور تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="32382">
    <content>توصیه‌ها و روش‌های درمانی فقط با نظر متخصص ارتوپدی یا طب فیزیکی و توان‌بخشی تجویز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="32383">
    <content>ما هلسینکی را در پیش داریم که چارچوبی خاص برای روابطمان خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="32384">
    <content>اگه چیز نویی باشه و تقلید نباشه، بچه‌ها هم حتماً جمع می‌شن تا دوباره شروع به کار کنن.</content>
  </text>
  <text id="32385">
    <content>سلطان مغرور، اعتنایی به اظهارات فرمانده مغول‌ها ننمود و حمله را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="32386">
    <content>مشکل این فیلم سراغ تابوها رفتن بدون رعایت حداقل انصاف نیست، بلکه مهم‌تر از آن واژگون‌سازی حقیقت است.</content>
  </text>
  <text id="32387">
    <content>برای مبارزه با سرماخوردگی و آنفولانزا همیشه سیر در دسترس داشته باشید.</content>
  </text>
  <text id="32388">
    <content>به ویژه به جهت آن‌که از آغاز تیتر مقاله او ذکر تاجیکان می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="32389">
    <content>کلام خدا را به گوش گیرید تا الطاف ملکوتی را بر تن خود احساس کنید.</content>
  </text>
  <text id="32390">
    <content>چینی، به این سواران خشن از روی استهزاء نپخته می‌گفتند.</content>
  </text>
  <text id="32391">
    <content>کشاورزی در شهرستان سرپل ذهاب به شکل سنتی و شامل دو آبی و دیم است.</content>
  </text>
  <text id="32392">
    <content>پس از این حمله او و دیگر پارتیزان‌ها، تحت تعقیب ارتش ژاپن قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="32393">
    <content>اما از زور عوامی، گاهی وقت‌ها موضع محکم و موضع شفاف بعضی برادران را قاطی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="32394">
    <content>سگ با پریدن به روی کودک او را زیر خود مخفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="32395">
    <content>ببینید درختان، جوانه محبت زده‌اند و گل‌ها به شما لبخند می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="32396">
    <content>ابتداء به اتریش رفت و پس از اقامتی کوتاه راهی برلین شد.</content>
  </text>
  <text id="32397">
    <content>بعدها تکنیک‌ها را یاد گرفتم و در عمل به شناخت رسیدم.</content>
  </text>
  <text id="32398">
    <content>تاریخ بیهق شامل نکات ارزشمندی درباره تاریخ خاور ایران در دوران غزنویان و سلجوقیان است.</content>
  </text>
  <text id="32399">
    <content>رطوبت مطلق عبارت است از مقدار بخار آبی که در واحد حجم هوا موجود باشد.</content>
  </text>
  <text id="32400">
    <content>بیماران همچنین باید از مصرف غذاهای تند و سبزیجاتی مثل پیاز، سیر و نعناع اجتناب کنند.</content>
  </text>
</textCollection>