<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="20201">
    <content>در انعکاس گزارش صحنه‌های اطراف امام به ایشان، واکنش‌های امام را می‌دید و طبیعتاً، این واکنش‌ها قابل انتقال نبود و در سینه‌اش محفوظ می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="20202">
    <content>بعضی وقت‌ها ایشان به ما تذکراتی داده‌اند و ما هم با جان و دل قبول کرده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="20203">
    <content>اگر دید گوشه‌ای از این سفره را کسی آلوده و مسموم و خراب می‌کند، حق دارد نگذارد.</content>
  </text>
  <text id="20204">
    <content>در برخی از روزنامه‌های دوم‌خردادی به صورت کم‌رنگ این موضع‌گیری منعکس شد، اما موضع‌گیری آقای بهزاد نبوی به عنوان سخن‌گوی جبهه دوم خرداد خیلی پررنگ و درشت انعکاس یافت.</content>
  </text>
  <text id="20205">
    <content>باید کوشش کرد که بی‌جهت کسی مورد تقدیر و تشویق قرار نگیرد، ولی اگر کسی واقعاً استحقاق آن را داشت، باید قویاً و آشکارا مورد تمجید قرار داده شود.</content>
  </text>
  <text id="20206">
    <content>دیدار از شهر ممنوعه: آقای سید محمد خاتمی، روز شنبه، همچنین از محل کاخ امپراطوران چین که به شهر ممنوعه شهرت یافته است، دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="20207">
    <content>مسابقات پینگ‌پنگ مردان و زنان: رقابت‌های پینگ‌پنگ در دو قسمت زنان و مردان در سومین روز از بازی‌های المپیک با برگزاری چند دیدار پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="20208">
    <content>روی آن را باند بپیچید تا به مدت بیست دقیقه، به همین حال باقی بماند.</content>
  </text>
  <text id="20209">
    <content>ایران باستان به دنیا درس تسامح آموخت؛ درس عدالت و قانون و انضباط به دنیایی که آشور و بابل و مصر و یهود آن را از تعصب و خشونت آکنده بود.</content>
  </text>
  <text id="20210">
    <content>در سال پانصد و هشتاد و هشت قمری، قلیچ ارسلان بعد از بیست و هفت سال فرمانروایی بر آسیای صغیر درگذشت و پسرش کیخسرو به جای او به تخت سلطنت نشست.</content>
  </text>
  <text id="20211">
    <content>ما گفتیم بیاییم این را در لقمه حرام مطرح کنیم، در چیزهایی که مردم بهش اعتقاد دارند و وقتی می‌گوییم مردم سریع می‌فهمند.</content>
  </text>
  <text id="20212">
    <content>چنانچه روز چهارشنبه احدی بر حریف هندی خود غلبه کند، جواز راهیابی به المپیک سیدنی را دریافت خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20213">
    <content>برخی دگراندیشان جوان‌تر نسبت به دو دلی ساخاروف و آنچه را که حمایت ساده‌لوحانه و فاقد ارزیابی او از گورباچف تلقی می‌کردند، ناشکیبا بودند.</content>
  </text>
  <text id="20214">
    <content>گشایش مورد دلخواه وی سیستم انگلیسی است که به خاطر انعطاف‌پذیری و ویژگی‌های نامشخص آن در میان استادان شطرنج رواج دارد.</content>
  </text>
  <text id="20215">
    <content>بهار قصیده‌ای را به مناسبت تاج‌گذاری رضا شاه سرود و به این وسیله در مجلس ششم پذیرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="20216">
    <content>بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز دوشنبه در تماس تلفنی با ولادیمیر پوتین، کفیل ریاست‌جمهوری روسیه، پیروزی وی در انتخابات روز یکشنبه را تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="20217">
    <content>حوزه صرف را می‌توان به دو نظام اصلی تصریف و واژه‌سازی تقسیم کرد که واژه‌سازی خود به دو روش اشتقاق و ترکیب صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20218">
    <content>دو تن از دخترانش با میرشمس‌الدین استرآبادی، پدر میرداماد، ازدواج کردند و سومی با یک آملی و چهارمی با خویشاوند مادری‌اش، بدرالدین حسینی موسوی، وصلت کرد.</content>
  </text>
  <text id="20219">
    <content>مشهور است که نابینا بود و بنا بر تحقیق آسیموف، دانشمند روسی، وی در کهنسالی با فلز گداخته کور شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20220">
    <content>این شهر به خطوط راه‌آهن آلمان متصل است و رود البه از نزدیکی این شهر می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="20221">
    <content>صورت دیگر این است که با نصب تجهیزات سوخت دوگانه گاز طبیعی یا نفت گاز، حالت احتراق تراکمی را حفظ و تنها حدود هفتاد تا هفتاد و پنج درصد نفت گاز را با گاز طبیعی جانشین کنیم.</content>
  </text>
  <text id="20222">
    <content>این فایده این است که ثبت و کنترل کلیه ترافیک ورودی و خروجی از شبکه را تسهیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20223">
    <content>همچنین مصر را از اعزام گروه‌های خراب‌کار به اراضی اسرائیل بازدارد و بالأخره اینکه مستقیماً در گفتگوهای صلح با اسرائیل مشارکت جوید.</content>
  </text>
  <text id="20224">
    <content>زیرا اگر بگوییم که همه تصدیقات با تجربه به دست آمده، تجربه‌گرایان می‌گویند که تجربه اساس و سنگ زیربنای تصمیمات ماست.</content>
  </text>
  <text id="20225">
    <content>در این جلسه که روز گذشته تشکیل شد، علاوه بر تفهیم اتهام قبلی، اتهام جدیدی مبنی بر جعل و استفاده از سند مجعول و نیز جعل امضای حسین باقرزاده به شمس‌الواعظین وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="20226">
    <content>مقر بانک مرکزی اروپا شهر فرانکفورت آلمان است که بزرگ‌ترین مرکز مالی در منطقه یورو به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="20227">
    <content>بنا بر آنچه گفته شد، اقراری در محاکم جزایی قابل قبول خواهد بود که ناشی از اغفال، اجبار و اکراه و یا سؤالات تلقینی نباشد.</content>
  </text>
  <text id="20228">
    <content>در حال حاضر، نقشه‌های ژئومورفولوژی به عنوان روشی در ارزیابی منابع طبیعی از سوی محققان یونسکو پذیرفته شده و مورد بهره‌برداری قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20229">
    <content>البته سخنگوی مرکزی سایبری سپاه گفته است هکر بازداشت‌شده از آنجایی که انگیزه تبهکارانه نداشت اطلاعات سه هزار فیش حقوقی را منتشر نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="20230">
    <content>دکتر وایت برای نخستین بار موفق شد پیوند سر را روی میمون‌ها انجام دهد.</content>
  </text>
  <text id="20231">
    <content>در احترام به بسیج نظامی‌ها اولی هستند، زیرا بسیج راهگشاست و از متن مردم تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="20232">
    <content>او برنامه‌های تلویزیونی را متهم می‌کرد که او را شست‌وشوی مغزی می‌داد که کارت اعتباری بدزدد.</content>
  </text>
  <text id="20233">
    <content>لارپوبلیکا با انتشار گزارش مبسوطی، انواع سرطان‌های رایج را در ایتالیا به ترتیب کشتار در این کشور، سرطان سینه و تخمدان، شش، کبد، مثانه، روده و خون معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20234">
    <content>بانکداری الکترونیک یا ای -بانک را می‌توان استفاده از تکنولوژی پیشرفته شبکه‌ها و مخابرات، جهت انتقال منبع یا پول در سیستم بانکداری معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20235">
    <content>این قطعه‌ها ضمن روایت مقطعی از داستان، داستان اصلی را نیز تکمیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20236">
    <content>رژیم صهیونیستی چهارده مارس یک هزار و نهصد و هفتاد و هشت با حمله به لبنان، مناطق وسیعی را اشغال کرد.</content>
  </text>
  <text id="20237">
    <content>در رأی‌گیری شورای امنیت، روسیه، چین و مالزی به قطعنامه پیشنهادی آمریکا رأی ممتنع دادند و فرانسه در رأی‌گیری شرکت نکرد و قطعنامه با یازده رأی مثبت به تصویب رسید.</content>
  </text>
  <text id="20238">
    <content>پزشکان این مؤسسه با طب سوزنی، ماساژ چینی، برنامه غذایی چینی و نیز فرمول‌های اصلاح‌شده داروهای گیاهی چینی در مقام درمان بیماران ایدزی برمی‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="20239">
    <content>قبل از آن سلوکیان هشتاد سال بر قلمروی ایران فرمانروایی داشتند و پایتخت آن‌ها سلوکیه بر کرانه رود دجله بود.</content>
  </text>
  <text id="20240">
    <content>اکثر اهالی روستا به کار کشاورزی به خصوص باغبانی و تولید انگور مشغولند و کشت زمستانی آن‌ها نیز زعفران و گندم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20241">
    <content>این طوطی نیز طرفداران بسیاری دارد و از لحاظ جثه و اندازه، کمی کوچک‌تر از شاه طوطی است و بر خلاف شاه طوطی، فاقد لکه سرخ روی لبه بال است.</content>
  </text>
  <text id="20242">
    <content>حکمت ریشه در تجربه بشری دارد، و فلسفه مراقب است که خود را از منطق علمی دور نکند.</content>
  </text>
  <text id="20243">
    <content>روزنامه نیویورک‌تایمز دیروز، شنبه، نوشت: بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، به‌زودی لایحه‌ای را برای عادی‌سازی روابط بازرگانی این کشور با چین، تقدیم کنگره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20244">
    <content>بیش از پنجاه درصد مبتلایان به این بیماری قبل از رسیدن به سن بلوغ و به علت ضعف قوای دماغی، عدم رشد، عقب‌ماندگی و نقص روانی در طول حیات، بی‌حالی و بی‌حوصلگی فوت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="20245">
    <content>کارشناسان مزبور با تکیه بر تحلیل‌ها و محاسباتی که به عمل آورده‌اند، انفجار مزبور را تأیید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20246">
    <content>اصل واژه سالسا اسپانیایی است که خود ریشه لاتین دارد و به معنای سس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20247">
    <content>بخشی از این تلاش‌ها به ساخت معماری‌های جدید اخذ سیگنال، به نام مبدل‌های آنالوگ به اطلاعات انجامیده است.</content>
  </text>
  <text id="20248">
    <content>هذیان‌های الکلی با توهمات حسی نیز خودنمایی می‌کند و ممکن است سرانجام آن نیز به جنون بکشد.</content>
  </text>
  <text id="20249">
    <content>در این رقابت‌ها، تیم ساوت‌همپتون با نتیجه دو بر یک در مقابل برادفورد به پیروزی رسید و تیم ویمبلدون نیز با نتیجه دو بر یک مغلوب تیم ساندرلند شد.</content>
  </text>
  <text id="20250">
    <content>بنابراین وقتی اطمینان از درستی ساختار ندارید دو اسم را به صورت مجزا بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="20251">
    <content>او مدال رتبه امپراتوری بریتانیا و نشان افتخاری انجمن مکانیک پرواز پادشاهی بریتانیا را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="20252">
    <content>این کیسه هوا سپس به طور خودکار جمع می‌شود و کاوشگر به راحتی به تحقیقات خود خواهد پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="20253">
    <content>ضمن اینکه به نظم جهانی انتقاداتی دارم، اما به معنی تقابل با دنیا هم نیست.</content>
  </text>
  <text id="20254">
    <content>متن عیلامی به طور ایستاده، در حاشیه سمت چپ و متن بابلی در قرینه آن و سمت راست حک شده است.</content>
  </text>
  <text id="20255">
    <content>وی تا سن نود و پنج سالگی پاتیناژ می‌کرد و در بازی‌های المپیک آتلانتا نیز مشعل این بازی‌ها را حمل کرد.</content>
  </text>
  <text id="20256">
    <content>او گفت اگر ما بخواهیم به آن شکل واسموس را مطرح کنیم که این سریال دیگر سریال رئیس‌علی نمی‌شود، می‌شود سریال واسموس آلمانی.</content>
  </text>
  <text id="20257">
    <content>در صورت اثبات این جرم، وی به بیست و پنج سال زندان با اعمال شاقه محکوم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="20258">
    <content>در اواسط دی‌ماه به علت سفر پیمان معادی به آمریکا برای شرکت در جشنواره گلدن گلوب، احمد مهران‌فر نقش وی را عهده‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="20259">
    <content>بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز شنبه پس از یک توقف کوتاه در عمان و ملاقات با سلطان قابوس، برای مذاکره با حافظ اسد، رئیس‌جمهوری سوریه، مسقط را به مقصد ژنو ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="20260">
    <content>چون ونزوئلا یک جمهوری است، لباسی که باید می‌پوشیدم، تنها یک لباس تیره بود که معنای آن این بود، من هرگز آن یونیفورم باشکوه را نمی‌پوشیدم.</content>
  </text>
  <text id="20261">
    <content>سنگ‌نگاره‌های تپه شاه فیروز با قدمت پیش از تاریخ، واقع در چهارده کیلومتری جنوب شرقی سیرجان در فهرست آثار ملی ایران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20262">
    <content>دو سوارکار بلژیکی شرکت‌کننده در المپیک دو هزار روز دوشنبه پس از سقوط از اسب به بیمارستان منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="20263">
    <content>در این داد و ستد فرهنگی، ترجمه و تفسیر متون همواره نقش بی‌بدیل خود را ایفاء کرده است.</content>
  </text>
  <text id="20264">
    <content>لکه کوچکی از روشنایی افتاد روی روزنامه‌ای که پیش پای پدر بود.</content>
  </text>
  <text id="20265">
    <content>این افراد غالباً از شهروندان اوکراین، ترکیه، چین، ویتنام، مولداوی و آذربایجان هستند که قسمت اعظم آن‌ها در غرب روسیه مشغول به کار هستند.</content>
  </text>
  <text id="20266">
    <content>درهرحال، با اعتقاد به این حقیقت که جنبش المپیک مصمم است میراثی مثبت از خود باقی بگذارد، تصمیمات و اقداماتی در جهت توسعه محیط زیستی سالم در چارچوب این جنبش صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20267">
    <content>همچنین ممکن است محل عبور لوله‌ها از نظر تلفات حرارتی مناسب انتخاب نگردیده و یا اینکه منبع انبساط به خوبی عایق‌کاری نشده باشد.</content>
  </text>
  <text id="20268">
    <content>دعوت‌شدگان سوار بر اسب و قاطر و استر با جلال و شکوه خاصی ضمن شادی و سرور و ترتیب دادن مسابقه اسب‌دوانی، به منزل دختر می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="20269">
    <content>ما به روستاها می‌رفتیم و با روستاییان سر و کار داشتیم.</content>
  </text>
  <text id="20270">
    <content>در زمان حکمرانی او حیدرآباد به یکی از مراکز عمده فرهنگ و تمدن اسلامی در شبه قاره هند تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="20271">
    <content>در آخرین فصل حضورش، ناامیدانه لیل، لیگ را با رتبه هفتم به پایان رساند و لیگ اروپا و لیگ قهرمانان را در فصل بعد با کم داشتن یک امتیاز از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="20272">
    <content>پژوهشگران کارولینای شمالی بر این باورند که توده‌های گردوغبار مملو از باکتری، ویروس و قارچ‌ها برای مرجان‌ها مرگ‌بار هستند.</content>
  </text>
  <text id="20273">
    <content>در کتاب التوحید کافی، قوی‌ترین استدلال‌های کسانی که توحید را قبول ندارند به یادگار مانده است.</content>
  </text>
  <text id="20274">
    <content>جشن نیلوفر، جشنی باستانی در ایران است که در خردادروز، مصادف با ششم تیرماه برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20275">
    <content>در دیوارها، پنجره‌ای تعبیه نشده اما هوا و نور از روزنه‌ای در سقف به داخل بنا نفوذ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20276">
    <content>پروفسور اوشی، استاد دانشگاه مطالعات خارجی دانشگاه توکیو و موتو، پژوهشگر دانشگاه توکیو هم با زبان فارسی روان، وضع ایران‌شناسی در ژاپن را رو به پیشرفت دانستند.</content>
  </text>
  <text id="20277">
    <content>بنابراین ضرورت اجرای هرچه سریع‌تر طرح تعریض این خیابان از وضع فعلی به چهل و پنج متری دارای باندهای کندرو و تندرو مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="20278">
    <content>به بوته‌زار ناآرام آن پایین نگاه کرد، و به درختان کهنسال بلند، و به آسمانی که خش‌خش می‌کرد، و به ماه ارغوانی.</content>
  </text>
  <text id="20279">
    <content>حمله غیرمنصفانه و ناجوانمردانه و دفاع دور از واقعیت و افراطی و اغراق‌آمیز، دفاع بد، دو رویه از یک سکه محسوب می‌شود و نتیجه عملی هر دو روش، منفی و مضر و حتی به‌شدت مخرب است.</content>
  </text>
  <text id="20280">
    <content>معماری این تکیه شامل یک ایوان با شش ستون چوبی و سرستون‌های زیبای کنده‌کاری‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="20281">
    <content>اکنون که یزدان به ما نیکی نمود و تاج خسروی به ما بخشید، خواهیم کوشید تا نیکی و دادورزی نماییم.</content>
  </text>
  <text id="20282">
    <content>گاه کشف یک دیوار خشتی برای باستان‌شناس کاوشگر، در کشف مجهولات تاریخی ارزشی دارد که ممکن است، یک جام طلای گران‌قیمت نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="20283">
    <content>پس از تیم تهران الف که بر سکوی نخست ایستاد، تیم اصفهان دوم شد و تیم‌های تهران ب و فارس مشترکاً بر سکوی سوم ایستادند.</content>
  </text>
  <text id="20284">
    <content>معاون پشتیبانی و امور مجلس وزارت علوم، تحقیقات و فناوری، در حکمی دکتر علی تقی‌زاده را به سمت مدیرکل جدید دفتر حقوقی این وزارت‌خانه منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="20285">
    <content>دانشجو همیشه باید نقش پیشرو بودن و پیشتاز بودن و پیش‌قراولی در جامعه را داشته باشد؛ منتها کیفیت این نقش، به تفاوت اوضاع و احوال جامعه، تفاوت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20286">
    <content>خصوصیات دیداری در این مکتب با حذف عناصر چینی و بیزانسی به سمت تصویر کردن دنیای شاعرانه، خیالی و آرمانی نقاش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="20287">
    <content>کره علیا، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان دنا در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="20288">
    <content>بازگشت قوای عثمانی در ماه مه به ایران و تسخیر تبریز هم به پیشرفت آنان کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="20289">
    <content>عدسی چشم، کپسولی محدب است که جزئی شفاف از ساختار چشم است که همراه با قرنیه، پرتوهای نور را شکسته و آن‌ها را بر روی شبکیه متمرکز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20290">
    <content>من اصلاً شغل معلمی را دوست ندارم، ولی موقتاً آن را به عنوان یک راه حل موجود پذیرفتم تا این‌که به مرور زمان تکلیفم روشن شود.</content>
  </text>
  <text id="20291">
    <content>دادگاه حقوق بشر اروپا، روز سه‌شنبه در دو حکم جداگانه، دولت ترکیه را به پرداخت هفتاد و نه هزار پوند انگلیس محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="20292">
    <content>در گذشته که مارکسیزم خیلی فعال و پرنشاط بود، هرکسی که با دانشگاه ارتباط داشت، واقعاً این را به‌روشنی می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="20293">
    <content>از طرف دیگر سطح جنگل‌کاری و فضای سبز شهری با احداث بیش از هفده هزار هکتار جنگل‌کاری و چهار هزار پارک از سرانه دو مترمربع برای هر نفر به حدود ده مترمربع افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="20294">
    <content>یک خانم بیوه سی و هشت ساله دانمارکی که هیچ وارثی نداشت، قبل از مرگ به وکلایش اعلام کرده بود که قصد دارد همه ثروت خود را برای شش شامپانزه باغ وحش کپنهاگ به ارث بگذارد.</content>
  </text>
  <text id="20295">
    <content>او شرحی شگرف از لباس‌های دربار نوشت و در یادداشت‌هایش آورد که چقدر لباس‌های ساده اروپایی وی، خانم‌های قجری را هم‌زمان مجذوب و متحیر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="20296">
    <content>به منظور طراحی و ساخت این برج، به هر تیم، چسب و سه ساعت فرصت برای کار روی پروژه داده شد.</content>
  </text>
  <text id="20297">
    <content>در مقابل، سلطان سلیم اندکی پیش از شروع جنگ دست به قتل‌عام شیعیان در قلمرو عثمانی زد و زنده ماندگان را نیز داغ زده، به متصرفات اروپایی تبعید کرد.</content>
  </text>
  <text id="20298">
    <content>مراسم ویژه مذهبی سوگواری در روزهای نوزده تا بیست و یک ماه رمضان برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20299">
    <content>قلل سهند با برف‌های دائمی پوشیده شده و به همین دلیل این کوه سرچشمه رودهای متعددی می‌باشد که به حوضه دریاچه ارومیه و قزل‌اوزن می‌پیوندند.</content>
  </text>
  <text id="20300">
    <content>همان‌طور که لقب آریامهر را انتخاب کرد تا تصویر خود را نزد شهروندانش تقویت کند، اصرار او روی متصل کردن خود به خطوط طولانی و کم‌رنگ امپراطوری نیز صرفاً چیزی جز یک لاف‌زنی نبود.</content>
  </text>
  <text id="20301">
    <content>این تکنیک به صورت کات اوت سایه‌ای نیز اجرا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20302">
    <content>با دستانی پر از شکوفه، لبانی پر از لبخند و چشمانی پر از امید و آرزو به روزهایی بهتر و پرثمرتر، به استقبال بهار می‌رویم.</content>
  </text>
  <text id="20303">
    <content>یک سال نوری حدود شش تریلیون مایل/ ده تریلیون کیلومتر و برابر با مسافتی است که نور در طول یک سال می‌پیماید.</content>
  </text>
  <text id="20304">
    <content>استاد محمدحسین روحانی، مترجم و پژوهشگر نامی، چهارشنبه‌شب گذشته، بر اثر سکته قلبی در منزل خود واقع در مشهد مقدس، دار فانی را وداع گفت و به دیار باقی شتافت.</content>
  </text>
  <text id="20305">
    <content>نتایج این مطالعه حاکی از آن است که سندرم پیش از قاعدگی دردناک، علت زیست‌شناختی دارد و این تفاوت‌های زیست‌شناختی در زنان موجب بروز سندرم پیش از قاعدگی دردناک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20306">
    <content>مرتضی الویری، شهردار تهران برای شرکت در کنگره بین‌المللی راه‌های درون‌شهری و برون‌شهری در مالزی وارد کوالالامپور شد.</content>
  </text>
  <text id="20307">
    <content>این کتاب به منظور معرفی مفاهیم اولیه تئوری مکانیک کوانتم و کاربردهای آن در مسائل زیست‌شناسی تدوین شده است.</content>
  </text>
  <text id="20308">
    <content>ژنرال پرویز مشرف، زمان کوتاهی پس از آنکه در دوازده اکتبر قدرت را در دست گرفت، سرکوب گسترده‌ای را بر ضد متخلفان بازپرداخت وام اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="20309">
    <content>اگر اندکی دی‌اکسید منگنز به شیشه‌ای که با آهن سبز شده است افزوده شود، رنگ سبز آن از میان می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="20310">
    <content>در رخت‌شورخانه‌ها، از محل رسیدن لباس‌های ناپاک از طبقات بالا تا محل بردن لباس‌های پاک به بخش‌های مختلف یک سیکل و خط حرکت مداوم کار صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20311">
    <content>به موجب تبصره چهارده، ورود خودرو در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و نه با ثبت سفارش کالا مجاز اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="20312">
    <content>او می‌گوید دلیل پورن‌استار شدنش این بود که در جوانی بسیار ماجراجو بوده و کنجکاوی می‌کرده.</content>
  </text>
  <text id="20313">
    <content>اولین اجرای این نمایشنامه دل‌نشین در سال یک هزار و هشتصد و سی و شش در پترزبورگ به روی صحنه آمد.</content>
  </text>
  <text id="20314">
    <content>آبراه پاناما یک آبراه غیرطبیعی است که توسط انسان در کشور پاناما به وجود آمده و اقیانوس آرام را به اقیانوس اطلس ارتباط می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="20315">
    <content>با استفاده از مکانیسم حافظه مجازی، هر صفحه را می‌توان به دلخواه در هر ناحیه از حافظه فیزیکی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="20316">
    <content>شوروی و ویتنام نیز به دلیل سیستم سیاسی خود به این بازی‌ها دعوت نشدند.</content>
  </text>
  <text id="20317">
    <content>حتی مردی که دوست پدر زندانی اوست و شاهد عقدش بوده، نمی‌پذیرد که بچه از امیرحسین است.</content>
  </text>
  <text id="20318">
    <content>احکام اسلامی، هم علم و هم عملش در ما ماند؛ چون عمل به احکام قائم به بدن و جسم، چندان مشکل نیست؛ اما اخلاق اسلامی، در ما ضعیف شد؛ چون اخلاق، علم نیست که کسی بگوید و کسی یاد بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="20319">
    <content>این سازمان در خارج از روسیه نیز به جاسوسی و استخدام مزدور و فعالیت علیه مخالفین تبعیدی می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="20320">
    <content>آلمان به دلیل اعتراض پکن به فروش فناوری ماهواره‌ای به تایوان، چندان تمایلی به این معامله ندارد.</content>
  </text>
  <text id="20321">
    <content>این دو نکته خود می‌تواند علت تغییر محل حکومت از مدینه به کوفه را توجیه نماید.</content>
  </text>
  <text id="20322">
    <content>من از بیگانگان هرگز ننالم که آنچه کرد با من آشنا کرد؛ شکی نیست که جامعه ما با کاستی‌های فراوانی روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="20323">
    <content>زیرا هر توصیفی در توالی زمان و مکان انتقال مفاهیم را به طور نسبی امکان‌پذیر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="20324">
    <content>به نوشته شماره روز سه‌شنبه روزنامه چاینادیلی، چاپ پکن، دادگاه عالی خلق این کشور برای پنجاه و یک قاچاقچی دیگر نیز احکامی جداگانه صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20325">
    <content>در این بیانیه، تحقق منویات مقام معظم رهبری و اقدام برای رفع دغدغه‌های ایشان تکلیفی همگانی توصیف شده که مسئولان در قبال آن مسئولیتی مضاعف دارند.</content>
  </text>
  <text id="20326">
    <content>امامعلی رحمانف رئیس‌جمهوری تاجیکستان، خواستار همکاری با ترکمنستان برای مبارزه با مواد مخدر، تروریسم و افراط‌گرایی شد و آن را بااهمیت دانست.</content>
  </text>
  <text id="20327">
    <content>روزافزون به این فکر افتاد که غیاث‌الدین را که تا آن زمان در زندان محبوس بود، بکشد تا از خطرات احتمالی بکاهد.</content>
  </text>
  <text id="20328">
    <content>یکی از روزها به یعقوب گفت که به زودی به زادگاهش برمی‌گردد؛ اما او در خوردن هم افراط می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="20329">
    <content>مردمان آن به کشاورزی و دامداری مشغول بوده و به مهمان‌نوازی معروف می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="20330">
    <content>ریاست این شورا را شاهزاده عبدالله به عهده دارد و سلطان‌بن‌عبدالعزیز وزیر دفاع و شصت و یک عضو دیگر خانواده آل سعود در این شورا عضو هستند.</content>
  </text>
  <text id="20331">
    <content>کارکنان مهد کودک و کودکان وقت خود را در خارج از منزل، به طور معمول در یک جنگل سپری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="20332">
    <content>حزب حاکم کارگر در انگلیس، با استفاده سیاسی از رشد آمار فقر کودکان، سیاست‌های اقتصادی سلف محافظه‌کار خود را، در تشدید معضل فقر کودکان مؤثر عنوان می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="20333">
    <content>بدیهی است از نظر بهبود کیفیت محیط زیست نیز مصرف گاز طبیعی، سوخت بسیار بهتری در مقایسه با سایر سوخت‌های هیدروکربوری و فسیلی است.</content>
  </text>
  <text id="20334">
    <content>بر اثر این آتش‌سوزی که یک هکتار از ضلع جنوب شرقی بوستان را سوزاند، هزاران بوته از گونه‌های گیاهی از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="20335">
    <content>بعد از چند روز که حزب کارگر، نگران تحکیم وحدت با شرکای ائتلافی بالقوه بود، این عبارت را که هدف آن به قصد تحریک در جهت نژادپرستی نباشد، از آن لایحه حذف کرد.</content>
  </text>
  <text id="20336">
    <content>تایمز توانست با این اقدام شمارگان خود را تقریباً به دو برابر یعنی حدود هشتصد هزار نسخه در روز افزایش دهد.</content>
  </text>
  <text id="20337">
    <content>قسمتی از این لوله در خشکی از گچساران به بندر گناوه کشیده شده و نفت را از گچساران به جزیره خارک می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="20338">
    <content>شیلینگ روز دوشنبه در یک پیام رادیویی ضمن تکذیب عضویت خود در سازمان اطلاعاتی مرکزی آمریکا، خواستار کمک لیبی به آزادسازی خود شده بود.</content>
  </text>
  <text id="20339">
    <content>اسلام، این قدرت و شجاعت و جرئت را به شما مردم و مسئولانتان داده که در مقابل زورگویی‌ها بایستید.</content>
  </text>
  <text id="20340">
    <content>سرانجام روی اسکناس‌های اندونزی، جای مردی را گرفت که وی را سه دهه پیش برکنار کرد.</content>
  </text>
  <text id="20341">
    <content>گروه اول دعوت‌شدگان به تیم والیبال نوجوانان ایران، از روز چهارشنبه به اردو می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="20342">
    <content>مسافرت با قطار از مسکو و روسیه اروپایی به خاور دور، توسط واگن‌های حمل احشام انجام می‌شد و حداقل یک ماه به طول می‌انجامید.</content>
  </text>
  <text id="20343">
    <content>آتیلا چند سال در تیم استقلال تهران بازی می‌کرد و آتوسا هم اولین کاپیتان تیم ملی فوتسال زنان ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="20344">
    <content>آقایان در این جهت حرکت بکنید و ارتباطات را بر مبنای تفکر و اعتقاد و راه اسلامی، مستحکم نمایید.</content>
  </text>
  <text id="20345">
    <content>اما بررسی واقع‌بینانه موضوع، به ویژه عطف توجه به خصوصیات زیست‌محیطی، زمین‌شناسی و اقتصادی دریای خزر کاملاً روشن می‌سازد که تقسیم آن به نفع کشورهای ساحلی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="20346">
    <content>در نهایت، این حکم در دادگاه تجدید تهران به سه سال زندان تعزیری و سه سال حبس تعلیقی و جریمه نقدی تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="20347">
    <content>یک مقام فرودگاه تورنتو اعلام کرد که رزرو جا در پروازهای گوناگون به‌شدت افزایش یافته و تعطیلات بهاری را غیرمعمول‌تر و شلوغ‌تر از همیشه ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="20348">
    <content>هشتاد درصد اقتصاد بحرین به فروش نفت خام وابسته است، ولی زراعت خرما، یونجه و سبزیجات و همچنین صید ماهی، میگو و مروارید در این کشور رواج دارد.</content>
  </text>
  <text id="20349">
    <content>مؤسسه صلح، این جایزه را در مراسمی با حضور مقام‌هایی از سیزده کشور از جمله آمریکا، کانادا، هند و فیلیپین به رحمانف داد.</content>
  </text>
  <text id="20350">
    <content>مردم چراغ‌های اتومبیل‌هایشان را روشن نموده و بوق‌های ماشین خود را به صدا درآورده بودند.</content>
  </text>
  <text id="20351">
    <content>استخراج بازنمایی، از نوع بانک فیلترها با باند بحرانی برای بخش‌های بریده‌شده از سیگنال گفتار، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20352">
    <content>خود را و حقیقت خود را دریابید و با اشکالات واهی که از طرف برخی از جاهلان و مغرضان مطرح می‌شود وقعی ننهید.</content>
  </text>
  <text id="20353">
    <content>همچنین سید ناصر مهین طاهری، فهیمه سهیلی راد، فریدون کرمی راد و محمد سیفی از فیلم‌سازان استان یزد نیز دیپلم افتخار جشنواره را دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="20354">
    <content>در هر پژوهش راه‌های گوناگون دست‌یابی به شناخت را، روش می‌نامند که مهم‌ترین ضابطه و معیار ارزیابی شناخت‌های به‌دست‌آمده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="20355">
    <content>حسینی کاشانی به مدت هفت سال در محضر سید علی قاضی شاگردی نمود و از وی اجازه اجتهاد دریافت نمود.</content>
  </text>
  <text id="20356">
    <content>آنچه امروز، از سیمای زرتشت گسترش دارد، کم و بیش برداشتی است از حجاری منسوب به پیامبر آریایی در تاق بستان کرمانشاه.</content>
  </text>
  <text id="20357">
    <content>معاون او نیز در صورت مرگ رئیس‌جمهور، تنزل رتبه، یا بیماری، اختیار و مسئولیت‌های او را بر عهده می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20358">
    <content>قائم‌مقام وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی با تأکید بر سامان‌دهی امر تحقیق، نظام دادن به کار پژوهشی را مهم‌تر از بحث امکانات و اعتبارات ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="20359">
    <content>خیلی طول می‌کشد، تا اینکه قانون جاافتاده‌ای، برای سال‌های متمادی به وجود بیاید؛ حتی شروعش هم، اقلاً دو، سه سالی طول می‌کشد و این، تعجب‌آور نیست.</content>
  </text>
  <text id="20360">
    <content>همان‌گونه که کپل خاطرنشان می‌سازد، افراد فعال در مجموعه‌ها و گروه‌های اصولگرای اسلامی، شامل محافظه‌کاران سال‌خورده و دهقانان بی‌سواد نیستند.</content>
  </text>
  <text id="20361">
    <content>واکنش آن است که چون امری به جریان افتاد و نتیجه مطلوب به بار نیاورد، توجه به جهت عکس آن معطوف شود، یا حداقل تعدیلی صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20362">
    <content>به گفته یکی از منجمین این مرکز، انرژی رهاشده به صورت طوفان خورشیدی به سوی زمین می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="20363">
    <content>ششمین نمایشگاه بین‌المللی ماشین‌آلات، تجهیزات، مواد معدنی، مصنوعات سنگی و سنگ‌های تزئینی از هفدهم تا نوزدهم آبان‌ماه جاری در محل دائمی نمایشگاه‌ها برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20364">
    <content>حسینعلی بیگ بیات، یک دیپلمات ایرانی در عصر صفوی است که به سفارت از سوی شاه عباس صفوی به کشورهای اروپایی اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="20365">
    <content>آیت‌الله سید محمود هاشمی شاهرودی، رئیس قوه قضاییه، آقای سید مرتضی بختیاری را در سمت رئیس سازمان زندان‌ها و اقدامات تأمینی و تربیتی کشور ابقا کرد.</content>
  </text>
  <text id="20366">
    <content>پدر وی از دیپلمات‌های مشهور مکزیک بود و از این رو کودکی‌اش در کشورهای مختلفی سپری شد.</content>
  </text>
  <text id="20367">
    <content>مسیریابی روبات متحرک چرخ‌دار: روبات خودمختار، قادر است مسیر خود را از میان موانع شناخته‌شده یا ناشناخته پیدا کرده و به مقصد نهایی‌اش برسد.</content>
  </text>
  <text id="20368">
    <content>به گفته برخی از خاخام‌ها، اگر مادری پس از اطلاع از این‌که جنینش به بیماری علاج‌ناپذیری مبتلاء است دچار افسردگی شود، سقط جنین حتی پس از روز چهلم نیز مجاز است.</content>
  </text>
  <text id="20369">
    <content>یکی دیگر از روش‌های جمع‌آوری آدرس‌های پست الکترونیکی که در گذشته بیشتر استفاده می‌شد، فروش آدرس پست الکترونیکی اعضاء توسط سایت‌های بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="20370">
    <content>از این رو، در حفظ قرآن، تکرار آیات و انس با آن، شرط لازم به شمار می‌آید و این، به انس ذهنی و روحی می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="20371">
    <content>ایجاد زیرساخت‌های لازم در منطقه‌ای چون چابهار بسیار سخت و طاقت‌فرساست؛ اما با کاری مداوم، پیشرفت و سازندگی در چابهار از سرعتی چشمگیر برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="20372">
    <content>در اواخر قرن نوزدهم، تحقیقات به سمت زیست‌شناسی پیوند و بررسی علت عدم موفقیت بعضی از پیوندها بین یک گونه و گونه‌های مختلف، تغییر جهت داد.</content>
  </text>
  <text id="20373">
    <content>همچنین انواع نقل‌های بادامی، گردویی و نارگیلی شیرین‌کننده کام بازدیدکنندگان در این غرفه بود.</content>
  </text>
  <text id="20374">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در مجموعه تلویزیونی خدمتکاران حیله‌گر اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="20375">
    <content>شاگردان، درس نورالدین را بهتر می‌فهمیدند؛ زیرا او مسائل پیچیده کلامی را با زبان ساده و مثال‌هایی روشن می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="20376">
    <content>رهگیری در کانادا موضوعی جدید نبوده و در گروه‌های کالایی متعددی اجرا شده است.</content>
  </text>
  <text id="20377">
    <content>تلاشم این بود که کمتر با فرهاد در محیط خلوت باشم که مبادا او از من توقعات نابجا داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="20378">
    <content>ولی انگلیسی‌ها، شاهشان را قبلاً انتخاب کرده بودند و او محمد میرزا، پسر عباس میرزا، یعنی نوه فتحعلی شاه بود که در تبریز اقامت داشت.</content>
  </text>
  <text id="20379">
    <content>این فیلم‌نامه‌نویس موفق تاکنون، دو فیلم‌نامه عالی داشته که هر دو را نیز به فروش رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="20380">
    <content>هیچ‌وقت تحقیق علمی در این زمینه انجام نگرفت و در نتیجه، هیچ‌گاه تولید و توزیع بهینه نیروی انسانی، از سوی سازمان حوزه، تحقق نیافت.</content>
  </text>
  <text id="20381">
    <content>این گربه شب را در راه با اتومبیل تصادم کرده بود و دام‌پزشک در هنگام تصادف در دسترس قرار نداشت.</content>
  </text>
  <text id="20382">
    <content>با این حال، تعداد قبرهای مکشوف تا این تاریخ آن قدر زیاد نیست که بتوان نتایج دقیق و کلی از مطالعه آن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="20383">
    <content>پیام الکتریکی پس از آنکه به جسم سلولی رسید، در آنجا پردازش شده و سپس به آکسون‌ها فرستاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="20384">
    <content>این نمایش هر روز به جز شنبه‌ها، ساعت هفت بعدازظهر در تالار سایه تئاتر شهر به روی صحنه است.</content>
  </text>
  <text id="20385">
    <content>آبدهی سرداب کیو معمولاً از ابتدای فصل پاییز کم می‌شد و در اواخر این فصل به حداقل خود می‌رسید و سپس در فصل بهار مجدداً شروع به جوشیدن می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="20386">
    <content>خورشید مثل همیشه از مشرق طلوع کرده بود، چشمه‌ها جوشیده بودند و رودها همچنان راه دریا را پیموده بودند.</content>
  </text>
  <text id="20387">
    <content>صفحه شصت و نه: سال‌ها پس از مرگ کندی، ریچارد نیکسون بار دیگر پای به صحنه نهاد و در انتخابات ریاست‌جمهوری پیروز بیرون آمد.</content>
  </text>
  <text id="20388">
    <content>در این اطلاعیه آمده است، هرگونه اقدام و عملی که موجب هتک حرمت شعائر مذهبی و عفت عمومی جامعه باشد ممنوع بوده و با متخلفان برخورد قانونی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="20389">
    <content>مارکوس کول کلمبیایی نیز تبدیل به نخستین و تنها بازیکن تاریخ شد که از روی نقطه کرنر، موفق به زدن گل در جام جهانی شد.</content>
  </text>
  <text id="20390">
    <content>رئیس‌جمهوری با تشریح جایگاه قوچان به عنوان یک نقطه ترانزیتی درباره تأسیس پایانه صادرات و واردات در این شهرستان قول مساعد داد.</content>
  </text>
  <text id="20391">
    <content>در این حال، امامعلی رحمانف، رئیس‌جمهوری تاجیکستان، به عنوان نخستین نامزد انتخابات آینده ریاست‌جمهوری این کشور، نام‌نویسی کرد.</content>
  </text>
  <text id="20392">
    <content>وی در کرمانشاه با آخوندی به نام شیخ عبدالرحمن شافعی مکی آشنا شد و با وی در ارتباط قرار گرفت و فن کیمیاگری را از وی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="20393">
    <content>هر یک از نکات مهمی که در خطبه‌های نماز جمعه تهران در روز تاسوعا از زبان رهبر معظم انقلاب مطرح شد، بحث و بررسی جداگانه‌ای را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="20394">
    <content>باید بگوییم سرفصل‌های اجلاس اخیر مجمع عمومی، تحت عنوان زنان در سال دو هزار شامل برابری جنس‌ها، توسعه و صلح در قرن بیست و یکم بود.</content>
  </text>
  <text id="20395">
    <content>اما صلحی که ما می‌خواهیم، صلح مبتنی بر عدالت است؛ صلحی که در آن، زور و قلدری و تجاوز وجود نداشته باشد و چنین صلحی برای بشریت صلح و آزادی به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="20396">
    <content>مردی بود با هیکلی بزرگ و قوی، موهایی پرپشت که حالا کم‌کم به سفیدی می‌گرایید، چشمانی درشت و نافذ، ابروانی کلفت و به‌هم‌پیوسته و سبیلی بسیار پرپشت و بلند.</content>
  </text>
  <text id="20397">
    <content>او به عنوان یک نماینده، به زندان‌ها سرکشی می‌کرد و اصول حسن سلوک و حقوق بشر را به رؤسای زندان‌ها می‌آموخت.</content>
  </text>
  <text id="20398">
    <content>پیام‌های موجود در یک تبلیغات، نه تنها باید چنین اطمینانی را القا کند بلکه تبلیغات، خود باید در این هدف سهیم باشد.</content>
  </text>
  <text id="20399">
    <content>این سیستم‌ها در پارکینگ‌های هوشمند، ورودی و خروجی سازمان‌ها و مجتمع‌های بزرگ، جهت کنترل تردد مورد استفاده قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="20400">
    <content>در چارچوب توافق‌نامه همکاری مشترک وزارت‌خانه‌های تعاون و جهاد سازندگی، دستورالعمل اجرایی تشکیل تعاونی‌های خدمات بهداشتی و درمانی دام‌پزشکی اعلام شد.</content>
  </text>
</textCollection>