<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="12401">
    <content>این مهرها از جنس عقیق، یشم، فیروزه، مرمر و در اندازه‌های گوناگون از نیم میلی‌متر تا پنج سانتی‌متر، سیر ترقی پیشینیان را به تصویر کشیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12402">
    <content>در این اجلاس پیرامون تأثیرات و پیامدهای جنگ بر رشد و نمو روانی کودکان نیز بحث و تبادل نظر انجام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12403">
    <content>همین دو کتاب چاپ‌شده آن قدر بود که او را از بزرگ‌ترین داستان‌نویسان معاصر ایران و صاحب سبکی پیشرو بدانند.</content>
  </text>
  <text id="12404">
    <content>از طرف دیگر این وزغ‌ها ضربه بزرگی به جمعیت بسیاری از حیوانات بومی وارد کردند که با خوردن این وزغ‌ها مسموم می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="12405">
    <content>وجدان، انواع خطاب‌ها را شناخته و از آن میان، صدق و حقیقت را انتخاب نموده و به رمز و رازهای حقیقی توجه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12406">
    <content>ارتش جمهوری اسلامی ایران، مصمم است امسال به عنوان سال امام خمینی رحمة الله‌علیه، ده‌ها پروژه از جمله ساخت نفربر هجومی و ناوچه موشک‌انداز را به مرحله اجرا درآورد.</content>
  </text>
  <text id="12407">
    <content>در این دوره از مسابقه‌ها که سه روز به طول می‌انجامد، تیم‌های برق تهران، نئوپان گنبد، امید صنعت تبریز و آبفای گلستان شرکت دارند.</content>
  </text>
  <text id="12408">
    <content>به دنبال مرگ یک فرد هشتاد ساله، وزارت کشاورزی رژیم صهیونیستی، در پایان ماه اوت دستور داد یک مرکز پرورش غاز آلوده به ویروس تب رود نیل، منهدم شود.</content>
  </text>
  <text id="12409">
    <content>دفترچه یادداشتی به او بدهید و هر روز صبح که از خواب بیدار می‌شود، اگر رخت‌خوابش را کثیف کرده آن روز را ابری بکشد و اگر هم دچار شب‌ادراری نشده هوای آفتابی در دفترچه یادداشت بکشد.</content>
  </text>
  <text id="12410">
    <content>حتی مواد معدنی نیز آن قدر بی‌خطر نیستند که بتوان آن‌ها را با اطمینان کامل و بدون احتمال عواقب زیان‌آور مصرف کرد.</content>
  </text>
  <text id="12411">
    <content>یک افسر با سابقه پلیس مهاجرت به همراه افسر پلیس نیویورک تلاش می‌کنند تا از قاچاق انسان و فساد که توسط مافیای چینی در جریان است، جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="12412">
    <content>رآکتور و تأسیسات بازفرآوری مورد نیاز برای تولید پلوتونیوم را می‌توان به طور پنهانی در داخل ساختمان‌های معمولی جاسازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12413">
    <content>زمانی که ما تصویر را می‌گیریم، باید روی طول تصاویر و اندازه فصل‌های مختلف موضوع حساب کنیم تا ببینیم چقدر می‌توانیم اطلاعات بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="12414">
    <content>دیوید بکهام، بازیکن میانی تیم ملی فوتبال انگلیس و منچستریونایتد، یکی دیگر از بازیکنان صاحب‌نام فوتبال اروپاست که بخت زیادی برای کسب مقام مرد سال فوتبال اروپا دارد.</content>
  </text>
  <text id="12415">
    <content>این تجارت بسیار پرسود بود و در رابطه با چین و هند بود.</content>
  </text>
  <text id="12416">
    <content>ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی، گفت که با وجود مخالفت آمریکا با فروش سلاح به چین، هیچ قولی برای عدم فروش به چین، به آمریکا نداده است.</content>
  </text>
  <text id="12417">
    <content>این اتحاد حتی تا زمان حمله عراق به کویت نیز ادامه یافت که شکست خفت‌بار صدام موجب سرشکستگی و انزوای شاه حسین و عرفات در دهه گذشته بود.</content>
  </text>
  <text id="12418">
    <content>او با نقش رئیس یاغیان در یک کشور تخیلی آفریقایی به نام دارالسلام وارد کار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12419">
    <content>در این انجیل ذکر شده که عیسی ناصری در هشتمین روزی که از تولد وی می‌گذشت، ختنه گردید.</content>
  </text>
  <text id="12420">
    <content>او شهید فیض‌الله حاجی‌پور بود که در همان عملیات نامش را بر سینه تاریخ حک کرد و جواز حضور در بارگاه حضرت دوست را یافت.</content>
  </text>
  <text id="12421">
    <content>ساکنین اقیانوس‌ها که در زیست‌شناسی دریایی مورد توجه هستند، شامل همه گونه‌هایی هستند که از سطح اقیانوس‌ها تا عمیق‌ترین نقطه اقیانوس‌ها زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12422">
    <content>در سال‌های جنگ، صرب‌های بسیاری از دیگر جاهای بوسنی و هرزگوین به این شهر پناه آوردند.</content>
  </text>
  <text id="12423">
    <content>باید در بازی‌ام بدجنسی را به تماشاگر القا کنم، اما این خیلی از من و چهره‌ام دور است.</content>
  </text>
  <text id="12424">
    <content>رکود و سکون و سکوت موجب می‌شود که جمود و تحجر و کهنگی به وجود بیاید و ارزش‌ها، کارآیی خودش را از دست بدهد.</content>
  </text>
  <text id="12425">
    <content>میانوند، وندی است که به میان ریشه واژه افزوده می‌شود و واژه نوی می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="12426">
    <content>او که غالباً در انظار عمومی ظاهر نمی‌شود، اخیراً با حضور در سفارت چین در پیونگ‌یانگ و گفت‌وگویی طولانی با سفیر چین در این کشور همه را متعجب ساخت.</content>
  </text>
  <text id="12427">
    <content>گزارش‌هایی از سوی ساواک خطاب به دربار ارسال می‌گردید که حاکی از اعتیاد و اعمال خلاف شئون از سوی او بود.</content>
  </text>
  <text id="12428">
    <content>این عامل‌ها کار را با تأکید بر یادگیری و خودمختاری انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="12429">
    <content>لازم به ذکر است که با تأمین امکانات لازم، شرکت ملی گاز ایران در جهت تکمیل پروژه گازرسانی به دو شهر یادشده تلاش خواهد نمود.</content>
  </text>
  <text id="12430">
    <content>باشگاه فجر سپیدرود رشت به دلیل مشکلات در سال جاری در مسابقات باشگاه‌های دسته دوم حذف شد و به مرحله زیرگروه دسته دو سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="12431">
    <content>همچنین در برخی، خونریزی بعد از قطع دارو ممکن است ایجاد نشود که منجر به شک به حاملگی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12432">
    <content>ملکه نور طی نطقی در کنگره آمریکا، از دولت این کشور خواست هرچه زودتر مقاوله‌نامه بین‌المللی ممنوعیت تولید و کار گذاشتن مین‌های ضد نفر را، بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="12433">
    <content>اصحاب دیدند که رسول اکرم - صلی‌الله‌علیه - نسبت به این زن خیلی اظهار محبت کرد و احوال خود و خانواده‌اش را پرسید و با کمال صمیمیت و محبت با او رفتار کرد.</content>
  </text>
  <text id="12434">
    <content>شاید بهترین شکل کار این بود که اعضای هیئت انتخاب‌کننده، بپذیرند که هیئت‌منصفه کنونی تأیید شده و هفت نفر دیگر نیز بر این مجموع اضافه شوند.</content>
  </text>
  <text id="12435">
    <content>به اعتقاد کارشناسان، یکی از راهکارهای مهم و اساسی در حل معضل ترافیک شهری، احداث و بهره‌برداری سریع از راه‌آهن شهری و یا مترو است.</content>
  </text>
  <text id="12436">
    <content>این ماجراها ادامه پیدا می‌کند تا اینکه بی‌خبر به دام احمد تنگستانی می‌افتد و در دخمه‌ای حبس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12437">
    <content>امروزه حدس‌های بسیاری در این باره که زبان چگونه، چرا، کی و کجا پدید آمده است، زده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12438">
    <content>بر اثر این آتش‌سوزی که به علت سوراخ شدن کوره و خروج بیش از چهار تن مواد مذاب شیشه رخ داد، هشتاد میلیون ریال زیان به بار آمد.</content>
  </text>
  <text id="12439">
    <content>وی پس از دستگیری از سوی یکی از دادگاه‌های هلند به حبس ابد بدون بخشودگی محکوم شده است.</content>
  </text>
  <text id="12440">
    <content>امام‌جمعه گرگان با تقدیر و تشکر از خیرین استان گلستان در امر مدرسه‌سازی، خواستار ترویج این فرهنگ در جامعه شد.</content>
  </text>
  <text id="12441">
    <content>همچنین توسط پرسنل پاسگاه شهید مدنی از یک دستگاه اتوبوس، هشتاد و سه کیلوگرم مواد مخدر کشف و عاملین آن بعد از دستگیری به مراجع قانونی تحویل داده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12442">
    <content>ولی امروزه این سناریو دیگر وجود ندارد، زیرا ماهیت ژئواستراتژیک قاره طوری عمل می‌کند که ناچار است مکمل‌های راهبردی خود را خارج از اورآسیا جست‌وجو کند.</content>
  </text>
  <text id="12443">
    <content>یکی از مشمولین در طول راه مرتباً از طرف مشمولین شعارهایی داده و سایرین و کسبه نیز مشمولین را مورد تشویق قرار می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="12444">
    <content>از جمله این موارد می‌توان از به‌کارگیری تدریجی معرق‌کاری با کاشی لعاب‌دار و تجدید به‌کارگیری کاشی زرین‌فام با جلدی طلایی در بخش زیرین دیوارها نام برد.</content>
  </text>
  <text id="12445">
    <content>حاجی مولا خاکسار، معاون وزیر کشور طالبان، این تاکتیک‌های مسعود را تأیید کرد، اما آن را به عنوان یک تلاش کور رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12446">
    <content>به گزارش تلویزیون سی‌ان‌ان، دانشمندان می‌گویند گیاهانی از قبیل سیر، دارچین و جنسینگ ممکن است بر جریان خون و خونریزی تأثیر داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="12447">
    <content>تمدن اسلامی به واسطه ماهیت دینی خود در بعد کیفی که شامل خواص اخلاقی، وجدانی و معنوی می‌شود، امر تمدن‌سازی را بسی عمیق‌تر و گسترده‌تر می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="12448">
    <content>پس از جنگ‌های صلیبی و شکست‌های پیاپی اروپاییان از مسلمانان، در سراسر اروپای کاتولیک بدبینی به مقام و موقعیت پاپ و کلیسای کاتولیک بالا گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12449">
    <content>در آمار، رگرسیون پواسون نوعی از تحلیل رگرسیون و زیرمجموعه‌ای از مدل‌های خطی تعمیم‌یافته است که برای تحلیل داده‌های حاصل از شمارش به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="12450">
    <content>چهارمی شمشیری را گرفت و آن را در داخل شکمش به جلو و عقب برد، در حالی که تنها یک یا دو قطره خون از محل جراحتش بیرون آمد.</content>
  </text>
  <text id="12451">
    <content>پرچم جمهوری ترک یا قبرس شمالی در طرح و رنگ پرچم ترکیه با زمینه سفید است با این تفاوت که دو خط افقی قرمزرنگ به آن، در بالا و پایین اضافه شده است.</content>
  </text>
  <text id="12452">
    <content>بخش دیگری از مشکلات آنتونیونی مربوط به تعهداتی بود که بازیگر اصلی‌اش، جک نیکلسون داشت و آنتونیونی مجبور بود به دنبال نیکلسون از کشوری به کشور دیگر برود.</content>
  </text>
  <text id="12453">
    <content>گفته می‌شود که نام‌برده، مخالفت خود را با استقلال آچه ابراز داشته است.</content>
  </text>
  <text id="12454">
    <content>طبقه دوم، راهروی بلندی دارد که در دو سوی آن اتاق‌های تو در تو جای دارد.</content>
  </text>
  <text id="12455">
    <content>اما کسی نمی‌گوید آن رفتار وحشیانه با نویسنده‌ای بزرگ که قتل‌عام و تبعید در سیبری را از سر گذرانده بود، محصول چه طرز تفکری بود.</content>
  </text>
  <text id="12456">
    <content>بنابراین نمی‌شود ما امسال را سال وحدت و امنیت بنامیم اما همچنان برخی‌ها در تریبون‌های رسمی، خشونت را ترویج و توجیه ایدئولوژیک کنند.</content>
  </text>
  <text id="12457">
    <content>در طی این اتفاقات، رابطه هیلاری و لوهان که از قبل دوستی نزدیکی با هم داشتند، به تیرگی گرایید.</content>
  </text>
  <text id="12458">
    <content>این میزان در مدت مشابه سال قبل، معادل دو میلیارد و نهصد و هفده میلیون دلار بود.</content>
  </text>
  <text id="12459">
    <content>حوصله نداشت و تقریباً چیزی نگفت اما تکان مختصری که به سر و یا حتی به دست و پایش داد از جانب پسر به عنوان پاسخی مساعد تلقی شد.</content>
  </text>
  <text id="12460">
    <content>در محل اتصال به رود دز وسعت آن دویست و پنجاه تا سیصد متر می‌باشد و در جنوب اهواز تا حدود چهارصد متر نیز می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="12461">
    <content>نقوش روی سفال‌ها و همچنین درفش مفرغی کشف‌شده، این گفته را تأیید می‌کند که آن‌ها علاوه‌بر کشت گندم و جو و تربیت درخت خرما، به کاشتن حبوبات و الیاف گیاهی نیز می‌پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12462">
    <content>به گواهی سایت شخصی وی، بیش از ششصد هزار نسخه از کتاب‌های او تا به حال به فروش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="12463">
    <content>آقای ابراهیم پورهادی، سال‌هاست که مسئولیت این بخش را به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="12464">
    <content>با توقیف مطبوعات و روزنامه‌هایی که خواسته‌های اکثریت مردم را پوشش می‌دادند، نفس گفت‌وگو و ایراد سخن و پاسخ‌گویی از جانب رئیس‌جمهورخاتمی امر پسندیده‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="12465">
    <content>به گزارش خبرنگار ما، حسین لقمانی، مقتول بر سر یک قطعه زمین با دو نفر به نام‌های مهدی و محمد اختلاف پیدا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="12466">
    <content>پلیس این شهر، روز یکشنبه اعلام کرد، در ساعات اولیه روز، عده‌ای ناشناس از داخل یکی از پنجره‌های پناهگاه یادشده، مواد آتشزای دست‌ساز به داخل پناهگاه پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="12467">
    <content>بهار ضمن روزنامه‌نگاری در دوره چهارم مجلس شورای ملی از بجنورد و در دوره پنجم از کاشمر به نمایندگی انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="12468">
    <content>نه می‌توان اشکال و انواع فرهنگ‌ها و تمدن‌ها را منکر شد و نه می‌توان تحرک دائمی و تأثیر و تأثر آن‌ها را انکار کرد.</content>
  </text>
  <text id="12469">
    <content>عجب صبری خدا دارد! اگر من جای او بودم، همان یک لحظه اول، که اول ظلم را می‌دیدم از مخلوق بی‌وجدان، جهان را با همه زیبایی و زشتی، به روی یکدیگر ویرانه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="12470">
    <content>معاون پیشگیری سازمان بهزیستی استان کهگیلویه وبویراحمد، هدف از راه‌اندازی این مرکز را ارائه خدمات مشاوره‌ای قبل از ازدواج به زوج‌های جوان ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="12471">
    <content>و هم بر این دکان، قبه‌ای دیگر است بر چهار عمود رخام، و آن را نیز جانب قبله بسته است محرابی نیکو بر آن ساخته، آن را قبه جبرئیل - علیه‌السلام - گویند.</content>
  </text>
  <text id="12472">
    <content>افسران حول و حوش کاخ به‌کرات به من می‌گفتند که این وظیفه ماست و این کار را می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="12473">
    <content>مبارزه با بید: پس از مصرف لیموترش، پوست آن‌ها را دور نریزید بلکه آن‌ها را خشک کرده و در پاکت‌های کوچکی نگه‌داری کنید و در قفسه لباس‌هایتان قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="12474">
    <content>بدن می‌داند که چگونه خراشیدگی‌ها و زخم‌ها و آسیب‌دیدگی‌ها را درمان کند، چگونه سلول‌ها و بافت‌های جدید را در صورت نیاز تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="12475">
    <content>با این حال برخی از سخنرانی‌ها و گفت‌وگوها حاکی از آشنایی اجمالی او با این مفاهیم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12476">
    <content>بیستمین اجلاس سران شورای همکاری خلیج فارس پس از سه روز بحث و گفت‌وگو، بعدازظهر دیروز با صدور بیانیه‌ای در ریاض به کار خود پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="12477">
    <content>در این نوع سوشی، برنج، ترش و بدطعم شده و هنگام خوردن سوشی به دور ریخته می‌شود و تنها ماهی آن به مصرف خوراکی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="12478">
    <content>مثل اینکه مادر متوجه حضورم شد، چون پلک‌هایش را به‌آرامی باز کرد و با دیدن من لبخندی بر روی لبانش پدیدار شد.</content>
  </text>
  <text id="12479">
    <content>تا پدرم بود سرپرستی مجلس یک امر تشریفاتی بود، یعنی کسی که دم در بنشیند و به مردمی که می‌آمدند و می‌رفتند خوش‌آمد بگوید.</content>
  </text>
  <text id="12480">
    <content>در ارجاع کار و انجام معامله، توسط بخش دولتی و عمومی، نباید بین دستگاه‌ها و شرکت‌های دولتی و عمومی با بخش خصوصی و تعاونی تبعیض ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="12481">
    <content>جشنواره فصل خزان در ژاپن بزرگ‌ترین جشنواره راه‌پیمایی آسیایی، در ژاپن با شرکت بیش از هشتاد و دو هزار نفر از داخل و خارج ژاپن در استان سایتاما در شمال توکیو برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="12482">
    <content>در حالی که در شرق این رودخانه امتداد کوه‌ها جهت معکوس دارد، یعنی از جنوب غربی به طرف شمال شرقی امتداد یافته است.</content>
  </text>
  <text id="12483">
    <content>به جانورانی که بچه‌هایشان را از راه تخم به دنیا می‌آورند، تخم‌گذار می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="12484">
    <content>در این دوره امیرحسینی بر تأثیر و نقش نیروهای نظامی به خصوص ارتش در تحولات ورزشی داخلی و بین‌المللی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="12485">
    <content>عبارت است از تعدادی خطوط افقی و موازی، با فواصل مساوی که نت‌های موسیقی روی خطوط و بین خطوط و یک نت، بالای حامل و یک نت، پایین حامل نوشته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="12486">
    <content>در وزن هفتاد و شش کیلوگرم، رمضانعلی علیایی‌نژاد که با کشتی‌گیران بلغارستان و لهستان هم‌گروه است، در دور نخست در مصاف با کشتی‌گیر بلغاری با نتیجه چهار بر دو شکست را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="12487">
    <content>در همین حال یوشکا فیشر، وزیر امور خارجه آلمان، دیشب برای قدردانی از دولت لیبی به سبب ایفای نقش در آزادسازی گروگان‌های اسیر در فیلیپین به طرابلس سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="12488">
    <content>ایندیپندنت اضافه می‌کند: هزینه سینمای هند در سال دو تا سه میلیون پوند است که در مقایسه با پول‌های صرف‌شده در سینمای هالیوود آمریکا، مبلغ ناچیزی به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="12489">
    <content>او ذوق ادبی داشت و اشعار خوبی نیز می‌سرود؛ در رباعی‌های او که در مورد مسائل جاری کشور بود فوق‌العاده جالب و مورد توجه بود.</content>
  </text>
  <text id="12490">
    <content>این گفته، نه به معنای نفی مدرک و نه نفی حق طبیعی هر شهروند در اشتغال مناسب است، بلکه نگاهی مجدد و بنیادی به منزلت دانش است.</content>
  </text>
  <text id="12491">
    <content>من دخترم را به چه امیدی روانه خانه‌تان کنم؟ حالا فردا، پس‌فردا در کلانتری معلوم می‌شود که پسر شما چاقوکش است یا نه، که برای دختر من چاقو می‌کشد و با لگدش در اتاق را می‌شکند.</content>
  </text>
  <text id="12492">
    <content>شعارها دیگر او را اقناع نمی‌کند؛ او از مسئولین، کار، مسکن و امکان ازدواج و زندگی می‌خواهد و این حقیقتی است عریان و روشن.</content>
  </text>
  <text id="12493">
    <content>هوای استان سمنان و منطقه شمال و مرکز خراسان، نیمه‌ابری تا ابری در برخی نقاط با رگبار و وزش باد، در نواحی سردسیر با بارش برف، به‌تدریج از اواخر وقت با کاهش پدیده.</content>
  </text>
  <text id="12494">
    <content>عزاها و سورهای مذهبی چنان خودرو بود که احدی در خاطرش خطور نمی‌کرد که آن را فریضه‌ای بیانگارد، یا برای تظاهر، قیافه شاد یا غمناک به خود بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="12495">
    <content>ولی مسئول بانک با نشان دادن اسناد و مدارک بانکی و رسید طلاها مجدداً به من گفت ما طبق این اسناد و رسید بانکی، طلاها را به او تحویل داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="12496">
    <content>او تاکنون در تیم‌های باشگاهی ستاره سرخ بلگراد، لاتزیو و اینتر میلان به عنوان بازیکن حضور داشته است.</content>
  </text>
  <text id="12497">
    <content>به عنوان تصریف‌های ماضی نقلی می‌بینیم که شناسه در سوم شخص مفرد همانند ماضی ساده و بعید فاقد تظاهر روساختی در گفتار و نوشتار است.</content>
  </text>
  <text id="12498">
    <content>در دورانی که ما وزنه عظیم حضرت امام را نداریم، حقیقتاً بیش از همه چیز، بایستی به یکپارچگی و وحدت مردم بیندیشیم و الا انقلاب تهدید خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12499">
    <content>رهبری نظام جمهوری اسلامی، اکنون با این ذخیره ارجمند و تمام‌نشدنی و نیز با آن تصویر والا و دست‌نیافتنی از شخصیت رهبر کبیرمان، روبه‌رو است.</content>
  </text>
  <text id="12500">
    <content>ناکامی اکثر کشورهای جهان سوم در دست‌یابی به توسعه، مفهوم توسعه را مخدوش ساخته است و اکنون برای تحدید ابعاد توسعه اتفاق نظر تامی وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="12501">
    <content>مشهد، مرکز استان خراسان می‌باشد و طول و عرض جغرافیایی آن به ترتیب چهل ممیز چهل و هفت درجه و بیست و چهار ممیز سی و هشت درجه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12502">
    <content>خشایارشا با دختری از یهود به نام استر، که خواهرزاده یکی از درباریان یعنی مردخای بود، ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="12503">
    <content>شروع مبارزات ما هم بر اساس همین مسئولیت و مدیون بودن مؤمنین به خدا و دین بود که آحاد و اقشار مختلف مردم، انواع و اقسام تلاش‌ها و زحمات را مبذول داشتند.</content>
  </text>
  <text id="12504">
    <content>هر روزه میلیون‌ها ریال داروی کمیاب در شبکه غیررسمی توزیع در محله ناصرخسرو، توسط ده‌ها دلال بین فروشندگان و افراد نیازمند رد و بدل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12505">
    <content>بر طبق تئوری نور، بقای جرم و انرژی، پیامدی از این اصل است که قوانین فیزیکی در طول زمان بدون تغییر باقی می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="12506">
    <content>در سوی دیگر اقیانوس اطلس، یعنی در اروپا، هواپیماهای مافوق صوت کنکورد برای جلوگیری از اثرات خطرناک اشعه‌های ایکس و گاما بر مسافران، مسیرهای پرواز خود را تغییر دادند.</content>
  </text>
  <text id="12507">
    <content>بنیاد تد ترنر، معاون شرکت تایم‌وارنر، که بنیاد خود را در سازمان ملل در سال نود و هشت میلادی تأسیس نمود، هشتاد و دو میلیون دلار اهداء خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12508">
    <content>ولی از ازدواج به این سو، هر وقت اسم عید می‌آید به خاطر مخارج سنگینی که به انسان تحمیل می‌کند، بی‌اختیار پشتم می‌لرزد.</content>
  </text>
  <text id="12509">
    <content>خیابان‌های شهر ابا، در جنوب شرقی نیجریه، دیروز مملو از اجساد بیش از پنجاه تن بود که ظاهراً در اقدام تلافی‌جویانه درگیری‌های مذهبی هفته گذشته، کشته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12510">
    <content>اما می‌دید که بعضی اوقات، در همه خانه‌ها، کاست‌هایی در حلقوم او فرومی‌کنند که مسلمان نشنود، کافر نبیند.</content>
  </text>
  <text id="12511">
    <content>و آن گونه که از افراد موثق شنیده‌ام، این ویژگی در حضرت آقای حکیمی از تعارفات معمول و سخن ساده فراتر می‌رود و حقیقتاً جامه عمل به خود می‌پوشد.</content>
  </text>
  <text id="12512">
    <content>در این راهبرد نوین، ناتو دو وظیفه جدید؛ یعنی اداره بحران و مشارکت را جایگزین حفظ تعادل راهبردی در اروپا که پس از برچیده شدن پیمان ورشو بی‌اثر شده بود، نمود.</content>
  </text>
  <text id="12513">
    <content>اولین نمایشگاه تخصصی صادراتی در بخش پوشاک و منسوجات با حضور آقای سیاوشی، معاون برنامه‌ریزی استانداری کرمان و جمعی از مسئولان در کرمان افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="12514">
    <content>وزیرش، هامان، او را تشویق می‌کند که دختر پادشاه بغداد را که قبلاً ازدواج کرده و پسری به نام فرخ دارد، به زنی بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="12515">
    <content>تلاش‌های مختار جمع بزرگی از شیعیان را از اطراف سلیمان پراکنده ساخت و فقط چهار هزار نفر با او به جنگ عبیدالله زیاد رفتند.</content>
  </text>
  <text id="12516">
    <content>آری، مرحوم لطفی تنها به ادب، علم و فرهنگ و به یادگار گذاشتن سنت‌های نیکو اکتفاء می‌کرد و به تنعم و لذت‌هایی که از گشایش معنوی به دست می‌آمد، می‌اندیشید.</content>
  </text>
  <text id="12517">
    <content>یکی از این موافقت‌نامه‌ها، مبارزه بر علیه تروریسم و دیگری همکاری مشترک بین دو وزارت‌خانه دفاع آمریکا و ازبکستان است.</content>
  </text>
  <text id="12518">
    <content>کشف یک لایه غلافی و کپسولی در داخل کشتی از این جمله بود و در واقع کشتی را به دو لایه یا پوسته اصلی مجهز می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12519">
    <content>بصیرت وی، همراه با شکیبایی خاص از او مدیری توانا ساخته بود، به نحوی که به مرکز ثقل رهبری نظام پس از امام خمینی بدل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="12520">
    <content>در این آیه مقصود از کتاب، وحی است که به صورت کتاب‌های حضرت نوح، حضرت ابراهیم، تورات و انجیل و قرآن کریم نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="12521">
    <content>موضوع این نیست که فقط کم بخورید بلکه باید درست بخورید و همچنین این رژیم غذایی سالم را با ورزش همراه کنید.</content>
  </text>
  <text id="12522">
    <content>این روستا در سه کیلومتری جاده کردکوی به طرف گرگان، در سمت راست قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="12523">
    <content>حفاری شهر باستانی هگمتانه در عمق دو تا پنج متری زمین نشان می‌دهد که شهر مکشوفه با سبک معماری بسیار دقیق ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="12524">
    <content>به عنوان اعتراض به کشتار دانشگاه، تظاهرات وسیعی در سطح شهر به وقوع پیوست و تظاهرکنندگان، تعدادی از سینماها، مشروب‌فروشی‌ها و بانک‌ها را به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="12525">
    <content>پس از آنکه فریدون قوانلو فیلم‌برداری قسمت اول و دوم را به پایان برد، فخیمی مسئولیت این کار را پذیرفت و بقیه کار را فیلم‌برداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="12526">
    <content>نهضت جعفری پاکستان نیز با ارسال نامه‌ای به ارتشبد مشرف، فرمانده ستاد مشترک ارتش پاکستان، از وی خواست کشور را از کشتارهای فرقه‌ای نجات دهد.</content>
  </text>
  <text id="12527">
    <content>حمله دقیق و حساب‌شده از سوی افراد ناشناس به نیروهای وظیفه پلیس که از تجربه کافی برای برخورد با اعتراضات عمومی بی‌بهره بودند.</content>
  </text>
  <text id="12528">
    <content>مولوی دانست که حرکت‌های بی‌تکیه به فرهنگ، هرچند به تفوق و غلبه و به دولت و پیروزی انجامد، این دولت مستعجل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12529">
    <content>اختلال ژنتیکی در مبتلایان به این بیماری منجر به افزایش ضخامت عضلات قلب می‌شود که مشخصه آن بوده و در اکوکاردیوگرافی تشخیص داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12530">
    <content>در سال دو هزار، اینترتینمنت نزدیک به چهل میلیون مارک از محل فروش محصولات تلویزیونی به مدیاست به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="12531">
    <content>این دیدار بعدازظهر روز پنجشنبه در ورزشگاه شهدای ذوب‌آهن برگزار شد و با پیروزی دو بر یک تیم سایپا به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="12532">
    <content>با توجه به امکانات شهرداری تهران، خطوط اتوبوسرانی برقی نیز در بخش شرق و جنوب تهران ایجاد شده است تا آلودگی هوا کمتر شود.</content>
  </text>
  <text id="12533">
    <content>راستش، خیلی دلم می‌خواست داد و هوار راه بیندازم تا دزدها فرار کنند یا اینکه همسایه‌ها باخبر شوند.</content>
  </text>
  <text id="12534">
    <content>وی با اشاره به درخواست عده‌ای از اهالی، مبنی بر الحاق ندوشن به شهرستان میبد، خواستار رسیدگی موضوع شد.</content>
  </text>
  <text id="12535">
    <content>نجوم سنتی و قدیم یا علم هیئت با این شاخه از نجوم در موضوعات و نتایج، همسانی بسیاری دارد اما در اصطلاحات و شیوه‌های استدلال متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="12536">
    <content>ترک کردن سیگار و به طور کلی دخانیات، ممکن است تولید اسهال یا یبوست کند که سیر به رفع آن کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12537">
    <content>رئیس‌جمهوری آمریکا در جمع خبرنگاران ابراز امیدواری کرد که واشنگتن بتواند در پیدا کردن راه حلی برای بحران کشمیر، نقش مثبتی ایفا کند.</content>
  </text>
  <text id="12538">
    <content>چون آثار غضب در ناحیه نامبارک او مشاهده کردم، دست از جان بشستم و امید از حیات منقطع گردانیدم و با خود یقین کردم که هنگام رحلت آمد و از دنیا به زخم تیغ این ملعون خواهم رفت.</content>
  </text>
  <text id="12539">
    <content>علائم ناشی از یک بیماری خاص در بیماران تقریباً مشابه است، و تفاوت احوال آن‌ها ناشی از اختلافاتی است که از جهت فیزیولوژیکی و جسمی دارند.</content>
  </text>
  <text id="12540">
    <content>در دوره صفویه، ساخت بناهای عمدتاً دنیوی و یا با کاربردی همگانی همراه با ساخت بقعه و مزار، توان معماران صفوی را به انحصار خود درآورد.</content>
  </text>
  <text id="12541">
    <content>این نگاه در طی دو قرن اخیر درصد قابل توجهی از منابع کمیاب و تجدیدناپذیر را از بین برده است.</content>
  </text>
  <text id="12542">
    <content>همچنین او توانست طول سال را با تقریب شش دقیقه تعیین و اسطرلاب را که مهم‌ترین ابزار نجومی قرن‌های شانزده و هفده بود، اختراع و کامل کند.</content>
  </text>
  <text id="12543">
    <content>همچنین بر خلاف پیمان، شاه اسماعیل سوم را با خود برداشت و به قصد تصرف شیراز از اصفهان خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="12544">
    <content>این ماجرا اثرات نامطلوبی بر رشد روانی کوبین در نوجوانی گذاشت، تا حدی که بعدها طلاق پدر و مادرش را به زخمی در زندگی‌اش تشبیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="12545">
    <content>آنچه از نتایج این تحقیق برمی‌آید، همسو با نتایج پژوهش‌های قبلی است که به طرق مختلف تأثیر مثبت شیر مادر را در کاهش احتمال ابتلا به آسم و آلرژی نشان داده بود.</content>
  </text>
  <text id="12546">
    <content>هنوز ساعاتی از آغاز جنگ نگذشته بود که قلب لشکریان سلطان محمد توسط مغول‌ها شکافته شد و دسته‌هایی از جنگجویان مغول خودشان را به خیمه سلطان محمد نزدیک کردند.</content>
  </text>
  <text id="12547">
    <content>شاید هزار سال به طول نینجامید اما در اواسط قرن بیستم بود که جمعیت نیشابور به سطح دوران پیش از حمله مغول بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="12548">
    <content>وی در پایان این جلسه، کافکا را بر خلاف آن‌چه که مشهور است، انسانی امیدوار و کنجکاو دانست.</content>
  </text>
  <text id="12549">
    <content>هاینریش در گذشته برای کمپانی‌های اپل و بی.ام.و کار کرده بود و اطلاعات خوبی در زمینه اتومبیل‌های آمریکایی و روش تولید انبوه آن‌ها داشت.</content>
  </text>
  <text id="12550">
    <content>لوح‌های کشف‌شده در حفاری‌های بعدی پیشرفت‌های خط و تبدیل آن به خط میخی در دوره‌های فرمانروایان بعدی را نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="12551">
    <content>از آنجایی که سیب‌های خریداری‌شده از نظر وزن و مرغوبیت متفاوت می‌باشند، اقدام به تفکیک و درجه‌بندی سیب‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12552">
    <content>دوک بدفورد، عموی هنری ششم، پادشاه انگلستان بود و چون هنری در آن زمان یک کودک خردسال بود عمویش به نیابت از او به امور سلطنتی رسیدگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12553">
    <content>از فیلم‌ها یا مجموعه‌های تلویزیونی که وی در آن‌ها نقش داشته است می‌توان به نجات جسیکا لینچ اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="12554">
    <content>اما فضای جامعه آن‌چنان مسموم، پرابهام و حقایق آن‌قدر تحریف‌شده و دگرگون‌شده بود که امام حسین علیه‌السلام اشاره می‌کند: در جنگ خیبر پرچم را علی علیه‌السلام به دست گرفت؛ پیامبر صلی‌الله‌علیه او را دوست داشت.</content>
  </text>
  <text id="12555">
    <content>نکته مهم این است که هرچه تعداد چرخ‌های یک روبات بیشتر باشد یا درجات آزادی چرخ‌ها زیادتر باشد، تعداد معادلات دیفرانسیل به‌دست‌آمده بیشتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12556">
    <content>یک ساعت پس از پایان این پیکار، برندان راجرز، سرمربی لیورپول، به دلیل کسب نتایج ضعیف با انتشار پیامی از سوی مدیران باشگاه، از سمت خود برکنار شد.</content>
  </text>
  <text id="12557">
    <content>در نقل قول‌هایی که خواهیم آورد، بارها به کلمه بعد اشاره شده و شاید این واژه، کمی غلط‌انداز باشد.</content>
  </text>
  <text id="12558">
    <content>فیگو در پاسخ به ابراز احساسات هواداران تیم رئال مادرید، همانند بازیکنانی که قصد خداحافظی از فوتبال را دارند، چند بار دور زمین را پیمود.</content>
  </text>
  <text id="12559">
    <content>علمای دینی و عوام هم این امتیاز را موجب تسلط کفار بر مسلمانان می‌دانستند و از آن ناخشنود بودند.</content>
  </text>
  <text id="12560">
    <content>بعضی از مورخین عقیده دارند که علت واقعی حمله مغول‌ها به ایران را باید در روابط سلطان محمد خوارزمشاه با ناصر، خلیفه عباسی، جست‌وجو کرد.</content>
  </text>
  <text id="12561">
    <content>مأموران مبارزه با قاچاق ناحیه انتظامی هرمزگان با تشدید کنترل آب‌های ساحلی این احشام را کشف و هشتاد و چهار قاچاقچی را نیز در این رابطه دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="12562">
    <content>ایلی کوهین، جاسوس رژیم صهیونیستی، در سال یک هزار و نهصد و شصت و پنج میلادی در سوریه دستگیر و به اعدام محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="12563">
    <content>اردبیل در زمان خلفای بنی‌امیه مرکز ایالت آذربایجان شد و به واسطه موقعیت جغرافیایی خاص که پیدا کرده بود، بارها در معرض تهاجم و حملات قبایل و اقوام مختلف قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12564">
    <content>در نقاط مختلف شهر، اتومبیل‌ها و وانت‌بارهایی دیده می‌شد که مملو از افراد و بچه‌های قدونیم‌قدی بودند که با هیاهو و غوغا به دامن طبیعت می‌رفتند.</content>
  </text>
  <text id="12565">
    <content>سرانجام زن جوان به کمک این پزشک و قبل از اینکه هواپیما به زمین بنشیند، بچه خود را به دنیا آورد.</content>
  </text>
  <text id="12566">
    <content>به ویژه در موتورهای چهار سیلندر خطی و شش سیلندر خورجینی، موتورهای دیزلی اقلیت عمده در بازار را حفظ خواهد کرد و موتورهای دوزمانه در دستور پژوهش کاربردی قرار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12567">
    <content>تحقیقات علمی جدید حاکی از آن است که زن‌ها به علت مسائل هورمونی بیشتر از مردان در معرض ابتلا به آب‌مروارید هستند.</content>
  </text>
  <text id="12568">
    <content>وی حاکمی پرانرژی و فهیم بود و سعی بسیاری کرد تا دستگاه‌های دولتی و ارتش عثمانی را نوین کند.</content>
  </text>
  <text id="12569">
    <content>دریافت مفاهیم پیچیده این کتاب را که نه‌تنها معلومات، بلکه شکیبایی می‌خواست، از یک بچه نمی‌شد انتظار داشت.</content>
  </text>
  <text id="12570">
    <content>اسلوونی در عرض دو هفته به استقلال رسید و ارتش فدرال با خروج از آنجا فعالیت‌های خود را در بوسنی و کرواسی متمرکز کرد.</content>
  </text>
  <text id="12571">
    <content>در این دوران به دلیل خودکامگی خان‌ها، حکام محلی، رجال درباری، شاهزادگان قاجار و بیگانگان اشغالگر، روزگار مردم به سختی و تیرگی می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="12572">
    <content>اگر در دو رکعت آخر، پس از هر دو سجده متذکر شود، برمی‌گردد و رکوع را به جا می‌آورد و سجده را دوباره انجام می‌دهد و در این صورت نمازش صحیح است.</content>
  </text>
  <text id="12573">
    <content>فیتز جرالد، نه تنها سعی کرده است که یک تدوین موضوعی به رباعیاتی که ترجمه کرده بدهد بلکه مضمون این رباعیات را هم به رنگ فضای فکری عصر خود درآورده است.</content>
  </text>
  <text id="12574">
    <content>در جنوب این صحن، راهرویی است که به خارج از قلعه راه داشته است.</content>
  </text>
  <text id="12575">
    <content>مادلین آلبرایت، وزیر خارجه آمریکا، نیز ضمن ابراز نگرانی از اوضاع چچن، گفت که سعی خواهد کرد با ایگور ایوانف، همتای خود، در این باره صحبت کند.</content>
  </text>
  <text id="12576">
    <content>در فیلم‌نامه سینمایی با فشرده‌سازی به مفهوم دست‌یابی به حداکثر جذابیت و ریتم مناسب روبه‌رو هستیم، در حالی که ساختار سریال به ساختار رمان نزدیک است.</content>
  </text>
  <text id="12577">
    <content>معاون وزیر امور خارجه در امور کشورهای عربی و آفریقایی و فرستاده ویژه رئیس‌جمهور، صبح چهارشنبه برای تسلیم پیام آقای خاتمی به همتای لبنانی‌اش وارد بیروت شد.</content>
  </text>
  <text id="12578">
    <content>سند کمپانی اتومبیل پیکان، مدل بیست و هفت، به شماره انتظامی شصت و هفت هزار و سیصد و یازده شیراز هجده، به نام غلامرضا علی‌نژاد مفقود و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="12579">
    <content>چنانچه رشد اقتصادی کلاً تابعی از افزایش سرمایه فیزیکی و کار باشد پس می‌توان نرخ رشد تولید را به اجزای تشکیل‌دهنده آن یعنی سرمایه و کار تقسیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="12580">
    <content>کرمانشاهان در قرن نهم و اوایل قرن دهم هجری، بر اثر تجاوز عثمانیان ویران شد و نامی از آن در کتب دو قرن مزبور دیده نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12581">
    <content>بادیان ختایی، دارای برگ‌های ضخیم همیشه‌سبز، گل‌های درشت زیبا و میوه مخروطی معطر و اندکی شیرین است که با نام بادیان، کاربرد دارویی دارد.</content>
  </text>
  <text id="12582">
    <content>در همین رابطه، مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا، دیروز در محل وزارت خارجه این کشور، با سران گروه‌های صرب مخالف اسلوبودان، میلوشوویچ، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="12583">
    <content>این گونه اعمال، اغلب با تأیید عمومی از سوی دیگران روبه‌رو می‌شود و احتمالاً حتی به عنوان خشونت هم قلمداد نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12584">
    <content>فرشته‌ای بر او نازل شد و گفت که می‌تواند از سیر و گل زوفا برای آسم استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="12585">
    <content>روزنامه وال‌استریت ژورنال به نقل از رئیس شعبه شرکتی در هند، نوشت: این شرکت اخیراً تفاهم‌نامه‌ای با دولت هند برای ایجاد یک شبکه زیردریایی فیبر نوری امضاء کرده است.</content>
  </text>
  <text id="12586">
    <content>تحولات سریع در فناوری مخابرات و رایانه‌ها باعث شد ارتباطات تلفنی، اینترنت و تلویزیون‌های کابلی به سوی هم نزدیک و در مواردی یکپارچه شوند.</content>
  </text>
  <text id="12587">
    <content>پیامبر اکرم صلی‌الله‌علیه در جامعه‌ای دعوت به اسلام را آغاز کرد که کشتن دختران بی‌گناه و تجاوز و وحشی‌گری افتخار آن‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="12588">
    <content>آقای عبدالواحد موسوی لاری همچنین اظهار امیدواری کرد که برگزاری کنفرانس ترافیک و حمل و نقل بتواند مبنای درستی برای حل مشکلات حمل و نقل و ترافیک باشد.</content>
  </text>
  <text id="12589">
    <content>همچنین بوق اتومبیل‌ها در سراسر شهر به صدا درآمد و با انفجار پی‌درپی ترقه، فرانسوی‌ها در پاریس و در دیگر شهرها ابراز شادی کردند.</content>
  </text>
  <text id="12590">
    <content>می‌شود یک ملودی را با حال و هوای متفاوت و رنگ‌بندی متفاوت به چند صورت تنظیم کرد؛ که من این کار را کردم.</content>
  </text>
  <text id="12591">
    <content>با مراجعه به آمار سال هفتاد و هشت، تعداد پنج هزار و نهصد و هفده نفر لازم‌التعلیم در کلاس‌های سوادآموزی و در سطح استان تحت تعلیم بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12592">
    <content>دنیای او دنیای یک‌پارچه‌ای است و هر فیلمش مرحله‌ای از مسیر پیشرفت و تحول بنیان‌های فکری و زیبایی‌شناختی او و آثارش را مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12593">
    <content>البته کس دیگری به پای او نخواهد رسید و بعد از رسول اکرم کسی افضل از او در هیچ معنایی نیست و نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="12594">
    <content>روحانی هدف از این مذاکره تلفنی را حفظ جایگاه اوباما و خنثی کردن لابی جمهوری‌خواهان که به منظور فشار بر اوباما ایجاد شده بود، بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="12595">
    <content>پشت‌بغل‌های کاشی این کاخ بی‌نظیر صفوی مزین به خشت‌های هفت‌رنگ و تصاویری از پرندگان و طیور می‌باشد که در کمتر ابنیه تاریخی دوران صفوی نظیر آن دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12596">
    <content>به منظور طراحی و ساخت این برج، به هر تیم ماکارونی، چسب و سه ساعت فرصت برای کار بر روی پروژه داده شد.</content>
  </text>
  <text id="12597">
    <content>او در تحول جان‌ها و تحریک وجدان‌ها سعی تمام می‌کند و می‌خواهد با تحول درون، بیرون را متحول سازد.</content>
  </text>
  <text id="12598">
    <content>این آتش‌سوزی‌ها در مناطق مختلف اسپانیا به وقوع پیوست و برای خاموش کردن آن‌ها، صدها دستگاه ماشین آتش‌نشانی و چندین فروند هواپیما و هلیکوپتر به خدمت گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="12599">
    <content>در اتاق گربه‌سانان در این غار، تصویری وجود دارد که دو شیر را در حال جفت‌گیری نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12600">
    <content>آثار مهمی از دوره‌های مصری، فنیقی، یونانی، رومی، بیزانسی، ایرانی و عثمانی در این شهر کشف شده است.</content>
  </text>
</textCollection>