<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="4201">
    <content>بن گوریون افزود با اینکه پس از حوادث شبه‌جزیره سینا، اوضاع تا حدی بهبود یافته است، مع‌ذلک ناصر همچنان دشمن اصلی ما به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="4202">
    <content>این مسابقات امروز با دیدار تیم‌های حجاب دو ب با بعثت و حجاب یک با ساعی دنبال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4203">
    <content>قدیمی‌ترین درخت جهان، کاج سوزنی است که در ایالت کالیفرنیای آمریکا رشد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4204">
    <content>نتایج دیگر مسابقات در ادامه مسابقات بسکتبال جوانان آسیا در کوالالامپور: تیم‌های چین، تایوان، هنگ‌کنگ، لبنان و یمن نیز بر حریفان خود پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="4205">
    <content>عینک‌های مادرزادی گوشتی بودند و به دو تا گوش و روی بینی چسبیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="4206">
    <content>شعر بود که درهای دنیای معرفت را بر شیفتگان آن می‌گشود.</content>
  </text>
  <text id="4207">
    <content>جمشید کاشانی جلوتر از دانشمندان بنامی چون کپلر، گالیله و نیوتن، بنای رصد آسمان را گذاشت و سینوس یک درجه و عدد پی را تا شانزده رقم اعشار محاسبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="4208">
    <content>با این وجود فقدان موازنه‌های مالی، عمدتاً توسط معیارهای جایگزینی موقت جبران شده است.</content>
  </text>
  <text id="4209">
    <content>این محوطه به شکل هشتی ساخته شده که اطراف طاق‌نماهای آن با کاشی‌های معرق مزین است.</content>
  </text>
  <text id="4210">
    <content>بحث‌های زیادی وجود داشته که آیا بر طبق فصل شش منشور سازمان ملل، ادامه عملیات پاسداری از صلح امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="4211">
    <content>اعلامیه جهانی حقوق بشر و میثاق‌ها به طور کلی رهیافت مناسبی برای حفظ حیثیت انسان در مقابل این تهدیدها ارائه می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="4212">
    <content>باید برای شکستن امواج طوفان‌ها و فتنه‌ها و جلوگیری از سیل آفت‌ها به سلاح پولادین صبر و ایمان مسلح شویم.</content>
  </text>
  <text id="4213">
    <content>ناگهان توفان شدید شن به پا خاست؛ انگار سقف آسمان را به زمین پیوند داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="4214">
    <content>این هواپیما از منچستر به بلفاست پرواز می‌کرد که دچار نقص فنی شد و در فرودگاه لیورپول فرود اضطراری کرد.</content>
  </text>
  <text id="4215">
    <content>اینکه این پیرمرد قهوه‌چی است و هیچ چیز نمی‌داند و جگر خرد می‌کند و یک بچه هم دارد، خوب می‌داند عشق یعنی چه.</content>
  </text>
  <text id="4216">
    <content>هادی نژادحسینیان، به هنگام تصویب سند نهایی این اجلاس، ابتدا درگذشت حافظ اسد، رئیس‌جمهوری سوریه را به مردم و دولت سوریه تسلیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="4217">
    <content>دور، این مجموعه‌ها را عناصر نسل دوم در پدیده بومی‌سازی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="4218">
    <content>موسی پیش از دریافت الواح عهد از یهوه، چهل شبانه‌روز در کوه سینا روزه گرفت و از خوردن و آشامیدن پرهیز کرد.</content>
  </text>
  <text id="4219">
    <content>کاسه‌های نقاره را از مس یا سفال درست می‌کنند و روی آن پوست گاو یا گوسفند می‌کشند.</content>
  </text>
  <text id="4220">
    <content>مثلاً موسیقی آذربایجانی، گیلانی، خراسانی، کردی، شیرازی و بلوچ نه تنها ملودی‌ها، که در گویش نیز با یکدیگر بسیار متفاوت‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4221">
    <content>تاکنون اعتبارنامه‌های برات‌علی محمدی و سید مطهر کاظمی، نمایندگان سنقر و خلخال با رأی نمایندگان مجلس رد شده است.</content>
  </text>
  <text id="4222">
    <content>ما در این بررسی در جست‌وجوی پاسخ چنین پرسش‌هایی، دانش روابط بین‌الملل را حوزه کنکاش خود قرار داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="4223">
    <content>این، اقدامی غیرعادی و به معنای آن بود که منتظر اجازه سانسورچیان نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4224">
    <content>مردمی که هنوز نفهمیده‌اند چطور شیخ فضل‌الله را به اتهام نسبت با عین‌الدوله بر دار کردند، غروب همان روز با عین‌الدوله بر در مجلس عدل مظفری عکس گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="4225">
    <content>ما حتی تا روز آخر هم قسمت سیزدهم سریال را نداشتیم و هر روز قسمتی از فیلم‌نامه را می‌آوردند.</content>
  </text>
  <text id="4226">
    <content>تل خسرو، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="4227">
    <content>خیر و شر، نه به عنوان گزینه‌های اخلاقی بلکه صرفاً به عنوان دو مفهوم متقابل عمل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="4228">
    <content>مهرداد قریشی، بازیکن فوتبال است که هم‌اکنون در باشگاه فوتبال تراکتورسازی تبریز در پست دفاع، بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4229">
    <content>تاکنون نام سه چهره کهنه‌کار سیاسی یعنی بهزاد نبوی، هاشمی رفسنجانی و مهدی کروبی برای تصدی پست ریاست مجلس مطرح شده است.</content>
  </text>
  <text id="4230">
    <content>این چنین با صرف هزینه‌های بسیار کمتر می‌توان تصاویری با کیفیت تلسکوپ‌های بزرگ تولید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4231">
    <content>وی استاد مرکز سیاست محیط زیست امپریال کالج لندن و استاد مدعو دانشکده مهندسی عمران دانشگاه صنعتی خواجه نصیرالدین طوسی نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4232">
    <content>برج علی‌شیر، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="4233">
    <content>تصویر جهان به مثابه سه بعد فضا به اضافه یک بعد زمان، تنها یکی از امکانات متعدد سازماندهی ادراکات ماست.</content>
  </text>
  <text id="4234">
    <content>محمد نیک پور، مدیر و آموزگار مدرسه، از عبدالله می‌خواهد که فکری به حال اهالی بکنند.</content>
  </text>
  <text id="4235">
    <content>جشنواره پیامی به بشریت از تاریخ بیست و سه خرداد تا دوم تیرماه در شهر سن‌پترزبورگ روسیه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="4236">
    <content>پوتین با توجه به سوابقش و وابستگی به محافل الیگارشی در ظاهر بیش از نخست‌وزیران گذشته واجد شرایط به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="4237">
    <content>تیم‌های ایران، قزاقستان، سوریه و فلسطین گروه اول و تیم‌های اردن، عراق، لبنان و قرقیزستان گروه دوم را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="4238">
    <content>او پیرزنی را دید که از گوشه میدان بیرون آمد.</content>
  </text>
  <text id="4239">
    <content>پلیس او را دستگیر کرد و به نیروهای انگلیسی تحویل داد.</content>
  </text>
  <text id="4240">
    <content>معاون پژوهش و تبلیغات بنیاد شهید در جمع معاونان اداره کل و رؤسای مراکز بنیاد شهید استان اصفهان بر مرمت و بازسازی گلزارهای شهدا تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4241">
    <content>بنا از خشت ساخته شده، نمای خارجی آن را با کاه‌گل پوشانده‌اند، داخل بنا نیز اندود کاه‌گل دارد.</content>
  </text>
  <text id="4242">
    <content>صعود آرژانتین به مکان پنجم به بهای سقوط آلمان به میزان یک پله به مکان ششم تمام شده است.</content>
  </text>
  <text id="4243">
    <content>ترنر در نوزده نوامبر یک هزار و نهصد و سی و هشت در سینسیناتی اوهایو به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="4244">
    <content>صعود به قله توچال: تنی چند از کوهنوردان استان گلستان به همراه کوهنوردان مراکز آموزش عالی تهران به قله سه هزار و نهصد و پنجاه متری توچال صعود کردند.</content>
  </text>
  <text id="4245">
    <content>درباره وحدت نیروها ایشان می‌گوید که من با وحدت مدبر به وحدت نیروها پی بردم، عالم هستی یک مدبر واحدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="4246">
    <content>نمونه‌هایی از این نوع تجارت شامل خودرو، مواد غذایی و نوشیدنی، کامپیوتر و مواد معدنی است.</content>
  </text>
  <text id="4247">
    <content>در برخی منابع دیگر شیخ نجم الدین کبری مشهور به شیخ ولی تراش را مربی و مرشد معنوی شیخ فریدالدین عطار نیشابوری خوانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4248">
    <content>سید محمدحسین بهجت تبریزی متخلص به شهریار، شاعر کلاسیک معاصر در سال یک هزار و هشتصد و بیست و سه شمسی در تبریز متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="4249">
    <content>این محموله‌های قاچاق توسط واحدهای عملیاتی نواحی انتظامی کرمانشاه، ایرانشهر، قم، همدان، زابل، زنجان، قزوین، آذربایجان غربی، هشترود و دیوان‌دره کشف و ضبط شده است.</content>
  </text>
  <text id="4250">
    <content>چاه گز، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان کهنوج در استان کرمان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="4251">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به مل گیبسون و استیون کلارک اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="4252">
    <content>و چهار قبه در این دکان است.</content>
  </text>
  <text id="4253">
    <content>تحقیقات در ایالت ماساچوست: تأثیر تبلیغات را در افراد زیر پانزده سال مثبت و در افراد بالای پانزده سال، خنثی نشان داده است.</content>
  </text>
  <text id="4254">
    <content>پس از طی مدارج مختلف در سیاست، ابتدا سفیر کبیر آمریکا در غنا و سپس سفیر کبیر آمریکا در چک و اسلواکی و در اوایل دهه نود بازنشسته شد.</content>
  </text>
  <text id="4255">
    <content>به همین منظور در اتوبوس‌ها اوراقی که روی آن تذکرات شرکت واحد با حروف درشت چاپ شده بود، نصب گردید.</content>
  </text>
  <text id="4256">
    <content>درازمدت بودن یک پروژه، بایستی شوق در تعجیل بیافریند، تا شاید بتواند از زمان بکاهد و بهره‌وری را تسریع بخشد.</content>
  </text>
  <text id="4257">
    <content>به علاوه به منظور بهبود کنترل هزینه‌ها و تسهیل تجزیه و تحلیل آن‌ها، استفاده از نرخ‌های ازپیش‌تعیین‌شده توصیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4258">
    <content>از اوراق درخشان دفتر روحانیت در این مجلس، عدم قبول التیماتوم روس توسط روحانیون مجلس و اصرار بر مبارزه با روس است.</content>
  </text>
  <text id="4259">
    <content>مسیر، غیرفرقه‌ای است و شامل عمل مراقبه، پیروی از یک رژیم غذایی گیاهی، پرهیز از مسکرات و الکل و اتخاذ روشی از زندگی پاک و اخلاقی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4260">
    <content>الکسی دوم، اسقف اعظم کلیسای ارتدوکس مسیحی روسیه، دیدار و گفت‌وگوی رهبری این کلیسا با پاپ ژان پل دوم، رهبر کلیسای کاتولیک را در حال حاضر ممکن نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="4261">
    <content>در این حال، ولادیمیر پوتین، نخست‌وزیر روسیه، در یک تماس تلفنی با کوفی انان، دبیرکل سازمان ملل، گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="4262">
    <content>پدرش، ضیاءالدین عمربن‌حسین رازی آملی خود از بزرگان علم و عرفان بود که از آمل به ری سفر کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="4263">
    <content>مگر متشابهات کلام ایشان را با محکمات آن بسنجیم که از فرصت این مقال بیرون است.</content>
  </text>
  <text id="4264">
    <content>ترقه و فشفشه بازیچه‌های مرگ‌آوری است که از طریق سودجویان در اختیار نوجوانان و جوانان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4265">
    <content>اما، در اواخر قرن نوزدهم، تئوری‌های جدیدتری مبدأ آریایی‌ها را در آلمان باستان یا اسکاندیناوی قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="4266">
    <content>داروی جدید همچنین در متوقف ساختن رسوب پلاک‌های پروتئینی که در بیماری‌هایی نظیر آلزایمر رخ می‌دهد، تأثیر دارد.</content>
  </text>
  <text id="4267">
    <content>حساسیت شدید و حاملگی، ولی در بیماری‌های کبدی و کلیوی و مشکلات خونی با احتیاط مصرف شود.</content>
  </text>
  <text id="4268">
    <content>آقای قاسمی با اشاره به نیازهای ورزشی بابلسر، خواستار توسعه و تجهیز اماکن ورزشی و تقویت بودجه تربیت‌بدنی این شهر شد.</content>
  </text>
  <text id="4269">
    <content>مصرف منظم روغن کبد ماهی، نیاز بیماران مبتلا به بیماری‌های التهابی مفاصل را به داروهای مسکن کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4270">
    <content>اگر در زمانی هر دو شرط، هم بروز بحران و هم وجود الگوی مسلط بدیل، تحقق یابند، یک انقلاب علمی به وقوع می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="4271">
    <content>سقف این باغ عظیم گلخانه‌مانند نیز از نوعی بالشتک آلومینیومی سبک و شفاف ساخته شده است، بخشی از این مجموعه عظیم گیاهی، گربه مرده نام دارد.</content>
  </text>
  <text id="4272">
    <content>در این‌جا ولتاژ باطری‌ها بین بیست تا پنجاه ولت با ظرفیت‌هایی بین بیست تا پنجاه آمپر ساعت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4273">
    <content>وی نخست از موتورهای افقی آغاز کرد و بعد موتورهای قائم و سپس موتورهای دو، چهار، شش سیلندر را پدید آورد.</content>
  </text>
  <text id="4274">
    <content>طبق ترتیب بسیار دقیق تشریفاتی و طبق مرتبه بندی پدران آن‌ها، این نوه‌ها به ترتیب تباری در سنگ‌نبشته شاپور یاد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4275">
    <content>با اتوبوس بودیم، اردکان که رسیدیم، اتوبوس مدت کوتاهی آنجا توقف کرد، دو ساعتی به نظرم برای نماز و این‌ها.</content>
  </text>
  <text id="4276">
    <content>تنها در جنوب آن باریکه کوچکی از رسوبات دشت و تپه‌های آبرفتی مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4277">
    <content>شما فرض کنید، کسی می‌خواهد در باب «کر» حرف بزند؛ ولی نداند که آب چیست و فقط در گوشه‌ای نشسته باشد و لیوان لیوان و قطره قطره، در حلق او آب ریخته باشند.</content>
  </text>
  <text id="4278">
    <content>محققین مذهبی نیز بر این باورند که آگاهی مذهبی ارتباط مستقیمی با میزان حضور در کلیسا دارد.</content>
  </text>
  <text id="4279">
    <content>وقتی چراغ اتاقم را خاموش کردم، یادم آمد که منسفری موقعی که به اتاق دنتون خیره شده بود، اصلاً پلک نزد، در حالی که پلک زدن عادت او بود.</content>
  </text>
  <text id="4280">
    <content>حتی سعی کنید برای شام سوپ رقیق جلوی او نگذارید و بدین ترتیب آب کمتری به بدن او می‌رسانید.</content>
  </text>
  <text id="4281">
    <content>نه تنها ایجاز و اختصار در آن رعایت نشده بود، بلکه لفاظی‌ها و درازگویی‌های معمول اعضای منضبط و مطیع حزب در آن به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="4282">
    <content>این کتاب را، بکت نخست به زبان فرانسه نوشت و سپس به انگلیسی ترجمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="4283">
    <content>گفتنی است که فرقانی، بورقانی، مزروعی و رستگار، سال گذشته نیز عضو هیئت داوران نهایی جشنواره بودند.</content>
  </text>
  <text id="4284">
    <content>اگر دولت ایالتی اجازه فیلم‌برداری در اماکن مذهبی را بدهد، وی دست به خودسوزی خواهد زد.</content>
  </text>
  <text id="4285">
    <content>افسانه شعبان‌نژاد، آن سال‌های دور دور، دور آدم‌هایی که چشمشان ضعیف بود، با عینک به دنیا می‌آمدند.</content>
  </text>
  <text id="4286">
    <content>در داخل شهر، کاخی بزرگ احداث شده بود که امروزه خرابه‌های آن موسوم به ایوان کرخ هنوز پابرجاست.</content>
  </text>
  <text id="4287">
    <content>همایش دوروزه چشم‌اندازها و افق‌های نوین ایران در دنیای جهان‌گرا، روز دوشنبه در ژاپن گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="4288">
    <content>به گزارش بی‌بی‌سی، تاکنون هیچ فرد یا گروهی مسئولیت این انفجار را بر عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="4289">
    <content>وفات او در سیزده دی یک هزار و سیصد و سی و هشت هجری شمسی بود.</content>
  </text>
  <text id="4290">
    <content>اما یاکوولف با نوشتن مقاله‌ای مفصل، و به شکلی غیرعادی جهت‌دار، علیه ناسیونالیزم روسی به کار خود به عنوان تبلیغات‌چی حزب پایان داد.</content>
  </text>
  <text id="4291">
    <content>فویل را از اطراف دیواره‌های شکلاتی کنار بزنید و قالب شکلاتی را داخل سینی مناسبی بگذارید.</content>
  </text>
  <text id="4292">
    <content>شگردهای ویژه نورپردازی و فضابندی آن‌چنان دقیق مورد توجه قرار گرفت تا تضاد فضاها و نورها را به ملایمتی آرام‌بخش و روحانی تبدیل نماید.</content>
  </text>
  <text id="4293">
    <content>مدتی در مدرسه علوم سیاسی به تدریس مشغول بود و سپس به سمت کمیسر عالی در انزلی منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="4294">
    <content>آشوری بر خلاف تصور، وابسته به مجاهدین یا گروه فرقان نبود و با ترور هم مخالفت داشت.</content>
  </text>
  <text id="4295">
    <content>تصاویر این دوربین برای تناسب با اندازه تصویرهای سه دوربین دیگر کوچک شد.</content>
  </text>
  <text id="4296">
    <content>اکنون مقبره این شاعر و ادیب، توسط نوادگانش به‌ویژه متولی کنونی موقوفات، حاج سید ولی‌الله رشیدی مرمت و بازسازی شده است.</content>
  </text>
  <text id="4297">
    <content>جنبه فصل‌محور بازی بر روی نقشه کشور ژاپن، جایی که نیروی نظامی، مذهب، دیپلماسی، جاسوسی و اقتصاد همه، تحت تأثیر اعمال بازیکن است، تمرکز دارد.</content>
  </text>
  <text id="4298">
    <content>مهم‌ترین عوامل ایجادکننده آن ویروس‌ها هستند البته داروها، بیماری‌های ارثی و مصرف مشروبات الکلی نیز می‌تواند سبب هپاتیت شود.</content>
  </text>
  <text id="4299">
    <content>در روزهای سرد بعدی اسپیریت همچنان به کاوش در منطقه مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="4300">
    <content>در ژانویه امسال تعداد شانزده کشیش روشن‌فکر موضوع لغو قانون ازدواج را مطرح کردند که با مخالفت شدید واتیکان مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="4301">
    <content>حقانی همچنین به آمریکا اطمینان داد که اسامه بن‌لادن، ناراضی سعودی، طرحی برای حمله به اتباع آمریکایی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="4302">
    <content>قالبی از این قوانین در موزه باستان‌شناسی کلاسیک کمبریج موجود است.</content>
  </text>
  <text id="4303">
    <content>بی‌شک این فکر نادرست نیست که این اشیاء تقلیدی از سبک ویژه اورارتو، همراه با عناصر خاص سبک سکایی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4304">
    <content>این دارو زمان انزال را افزایش داده و کنترل بر انزال را بهبود می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="4305">
    <content>مطالبات به‌حق دانشجویی باید در فضایی آرام پیگیری شود و مجلس ششم، مطبوعات و دولت، باید در این راه تلاش قانونمند مبذول دارند.</content>
  </text>
  <text id="4306">
    <content>اهداء یا وقف به معنای اهدای پول یا منابع مالی به یک فرد حقیقی یا حقوقی به صورت برگشت‌ناپذیر و با اهداف خیریه است.</content>
  </text>
  <text id="4307">
    <content>نجات معجزه‌آسای کودک اتریشی: یک کودک خردسال که از طبقه سوم خانه‌ای در گراتس اتریش سقوط کرده بود، از این حادثه جان سالم به در برد.</content>
  </text>
  <text id="4308">
    <content>کسی که در کنج خانه به عبادت مشغول است، اگر خودبینی کند ارث شیطان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="4309">
    <content>تندیسی با ذکر نام و تاریخ وفات او، در داخل پارک ملت مشهد واقع در ابتدای بلوار وکیل آباد مشهد وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="4310">
    <content>یک افسر روابط عمومی، بدون هیچ تجربه جنگی، توسط مافوق خود دستور دارد در خط مقدم یک عملیات بسیار مهم علیه بیگانگان شرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="4311">
    <content>اولین شماره در دوازده صفحه و پنج هزار نسخه منتشر شد که کمتر از دو هزار نسخه آن فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="4312">
    <content>از این افراد صدها کیلوگرم هروئین، تریاک و مواد مخدر دیگر به دست آمده است.</content>
  </text>
  <text id="4313">
    <content>مرکز تهران‌شناسی به مناسبت فرارسیدن هفته دفاع مقدس، اقدام به برگزاری مسابقه شعرنویسی تحت عنوان حماسه مقدس کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4314">
    <content>ما به استقبال حرف برویم، به استقبال شبهه برویم؛ این‌ها برنامه‌ریزی می‌خواهد؛ این‌ها بدون برنامه‌ریزی، آسان نیست؛ در دسترس نیست.</content>
  </text>
  <text id="4315">
    <content>تشخیص میان دی‌ان‌ای آسیب‌دیده و جهش مهم است، این دو حالت دو نوع اصلی از خطا در دی‌ان‌ای هستند.</content>
  </text>
  <text id="4316">
    <content>رئیس‌جمهوری با حضور بر مزار این شهیدان و قرائت فاتحه، یاد و خاطره شهیدان گلگون‌کفن انقلاب اسلامی و جنگ تحمیلی را گرامی داشت.</content>
  </text>
  <text id="4317">
    <content>چنان‌چه خون تزریقی آلوده به ویروس ایدز باشد، کودک نیز به این بیماری دچار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4318">
    <content>یک چترباز ارتش، مأموریت می‌یابد تا به اتفاق چند افسر دیگر ارتش، به اطراف کرمانشاه بروند و فردی یاغی را با نام «عقاب» به دام بیندازند.</content>
  </text>
  <text id="4319">
    <content>در تحقیقات صورت‌گرفته جهت آنالیز و بررسی نحوه سیلان مواد در اکستروژن مقاطع، همواره مقطع ابتدایی و مقطع نهایی مد نظر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4320">
    <content>فلز مذاب از واکنش بین اکسید فلز و آلومینیوم که نقش فلز پر کننده را بازی می‌کند، ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4321">
    <content>شمار زیادی از ضد انقلاب دستگیر و اعدام و حتی محکوم به کار اجباری شدند.</content>
  </text>
  <text id="4322">
    <content>بله، او با سه قطعه الماس پیشرفت کرده بود؛ از این گذشته دلالی زمرد هم بود.</content>
  </text>
  <text id="4323">
    <content>وی توانست مقاومت ملی را برانگیزد و کودتا و تجاوز دوم اوت نود و هشت را نافرجام سازد.</content>
  </text>
  <text id="4324">
    <content>راهروی سرپوشیده، ارتباط با انبارها و زندان‌ها را نیز فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4325">
    <content>اعتبارات ملی سال هفتاد و نه بنیاد مسکن بر اساس مصوبه مجلس، هجده ممیز شش میلیارد ریال است.</content>
  </text>
  <text id="4326">
    <content>در این موارد تب، اسهال، احساس کسالت، دل‌پیچه و استفراغ وجود دارد و حتی ممکن است اسهال خونی ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="4327">
    <content>عقیده بر این است که اکسیژن موجود در فضاء، از دل ستارگان منفجرشده بیرون ریخته است.</content>
  </text>
  <text id="4328">
    <content>اگر این شیوه، شیوه ما مسلمانان بود، خوب بود من بعد از پدرم به خلافت برسم.</content>
  </text>
  <text id="4329">
    <content>چنانکه می‌دانیم رشد و توسعه فناوری ارتباطات، جهان امروز را کوچک و کوچک‌تر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4330">
    <content>این الماس‌ها تحت تأثیر نیروی جاذبه دو سیاره نپتون و اورانوس به صورت تگرگی از الماس بر سطح این سیارات فرومی‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="4331">
    <content>فکر اسماعیلی آغازین درباره نبوت بر مبنای کتاب الاصلاح و دیگر محققان به اهمیت مطالب فلسفی در الاصلاح اشاره کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4332">
    <content>هدف این موافقت‌نامه، فروش تجهیزات و تسلیحات دفاعی، خدماتی و پشتیبانی و نیز تجهیزات خدمات بهداری ویژه نیروهای مسلح، توسط آفریقای جنوبی به امارات اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="4333">
    <content>در آن غلغله و ولوله آشکار بیانی، من نیز با اعتبارنامه نمایندگی شورای عالی جمهوری میکروفونی داشتم، میکروفون شماره چهارم.</content>
  </text>
  <text id="4334">
    <content>اما مطلبی که فرمودید وصف دینی چه معنایی دارد، شما حتماً این بخش مهم دینی کتاب کلام جدید را مطالعه بفرمایید.</content>
  </text>
  <text id="4335">
    <content>روحانی پس از اتمام تحصیلات در هنرستان موسیقی ملی، به قصد ادامه تحصیل در رشته موسیقی عازم وین شد.</content>
  </text>
  <text id="4336">
    <content>یک کشتی باری به‌ثبت‌رسیده در پاناما، در دریای چین جنوبی نزدیک سنگاپور با یک کشتی نفت‌کش بزرگ ثبت‌شده در لیبریا، برخورد کرد و غرق شد.</content>
  </text>
  <text id="4337">
    <content>مختصر آن، اینکه روزی شیخ اجل مشاهده می‌کند خشت‌زنی هنگام کار، سروده‌های او را نادرست زمزمه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4338">
    <content>نسبت به خاک‌برداری و تسطیح خیابان‌های اطراف موزه و تعمیر ردیف‌های آجری و اصلاح خیابان‌ها و ایجاد باغچه‌های جدید گل‌کاری و شن‌ریزی خیابان‌ها نیز اقدام شد.</content>
  </text>
  <text id="4339">
    <content>مراسم اهدای کتیبه به او از جانب امپراطوران و اعضای خانواده سلطنتی، از رسوم معمول بود.</content>
  </text>
  <text id="4340">
    <content>این نوع طاعون زمانی اتفاق می‌افتد که باکتری از سد خونی مغزی عبور کرده و ایجاد مننژیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4341">
    <content>محمود دستور داد که لباس‌های سنتی عثمانی‌ها را به لباس‌های اروپایی تبدیل نمایند.</content>
  </text>
  <text id="4342">
    <content>این‌ها می‌خواستند با این شعار، امیرالمؤمنین را از حکومت خلع کنند.</content>
  </text>
  <text id="4343">
    <content>از این جهت، در بسیاری از وقایع مربوط به اواخر عصر قاجار و اوایل عصر پهلوی به نام تکیه دولت برمی‌خوریم.</content>
  </text>
  <text id="4344">
    <content>خورشید که طلوع کرد، درست روبه‌روی ما بود و ما داخل خورشید یعنی به طرف مشرق حرکت می‌کردیم.</content>
  </text>
  <text id="4345">
    <content>با اینکه مضامین این کتیبه‌ها معلوم شده‌اند اما این خط هنوز رمزگشایی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="4346">
    <content>به مروان دستور داد که خانه سعیدبن‌عاص را ویران کند و تمامی اموال و املاک سعید را مصادره نماید؛ مروان تصمیم به تخریب خانه سعیدبن‌عاص گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4347">
    <content>بعد از سه روز محلول را به کمک یک پارچه صاف کنید و آن را در محل خنکی نگه‌داری کنید.</content>
  </text>
  <text id="4348">
    <content>این تأکید و تشویق پیغمبر، هم علاقه مسلمین را به علم افزود و هم علماء و اهل علم را در نظر آنان بزرگ کرد.</content>
  </text>
  <text id="4349">
    <content>طبعاً در صورت کاربرد چنین روشی، افشای بندهای دو و سه نسبت به منابع طبیعی عملی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="4350">
    <content>همچنین پسر شانزده ساله رئیس پلیس استان آچه اندونزی، توسط آدم‌ربایانی که احتمال می‌رود اعضای جنبش آچه آزاد باشند، ربوده شد.</content>
  </text>
  <text id="4351">
    <content>او معتقد بود که مجلس در امور حسبیه و رفع مفاسد و حفظ حقوق نوعیه، حق اظهار نظر دارد و حضور افراد به اندازه کفایت، شرط صحت آن است.</content>
  </text>
  <text id="4352">
    <content>نه، مریم باهاش می‌خوابید اما احساسی به او نداشت، بهش می‌گفت کارت را بکن و بخواب.</content>
  </text>
  <text id="4353">
    <content>چون خواستیم، قفل درب خانه را باز کنیم، گشوده نشد، لذا دانستیم که این کار از امر خدای عزوجل است.</content>
  </text>
  <text id="4354">
    <content>کمیته پیشرفت هنگ‌کنگ، که از ژانویه سال یک هزار و نهصد و نود و هشت تأسیس شده، چهارده عضو دارد.</content>
  </text>
  <text id="4355">
    <content>عده‌ای می‌گویند که دورادور این آثار باید دیواره‌ای کشید که مانع نفوذ آب گردد.</content>
  </text>
  <text id="4356">
    <content>بخش سروستان با چهل و سه هزار نفر جمعیت، در هفتاد و پنج کیلومتری شرق شیراز واقع است.</content>
  </text>
  <text id="4357">
    <content>در این سطح تأکید بر اعتقادات رهبران و نخبگان و ساختار داخلی دولت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4358">
    <content>ویژگی‌های سرمایه‌داری، مالکیت خصوصی ابزار تولید، وجود کارگر مجانی یا مزدبگیر، انگیزه سودجویی و تمایل برای انباشت سرمایه است.</content>
  </text>
  <text id="4359">
    <content>لیکن اگر کرده‌های آنان را بازگویید و حالشان را یاد آرید به صواب نزدیک‌تر بود و در عذرخواهی رساتر.</content>
  </text>
  <text id="4360">
    <content>در این حال، سخن‌گوی تونی بلر، نخست‌وزیر انگلیس، اظهار داشت که تشدید جنگ تجاری به نفع کشور انگلیس نیست.</content>
  </text>
  <text id="4361">
    <content>دیکتاتور، شخصی ریاکار است که با منشی و همسر محبوب خود رفتاری سادیستی دارد.</content>
  </text>
  <text id="4362">
    <content>ترشح انسولین کاهش می‌یابد که ممکن است بیماری دیابت به دنبال داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="4363">
    <content>وی با تأکید بر ضرورت توجه به حقیقت دین در پژوهش‌های دینی، توجه پژوهشگر به مقوله خیر و حقیقت را از دغدغه‌های جدی امر پژوهش ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="4364">
    <content>این روزنامه افزود: در چارچوب سرنوشت مشترک دو کشور، قرار است لبنان بعد از دور دوم گفت‌وگوهای صلح، به این گفت‌وگوها بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="4365">
    <content>همچنین بر اثر حمله هوایی دیروز رژیم صهیونیستی به مواضع حزب‌الله در جنوب لبنان، یکی از مبارزان حزب‌الله شهید شد.</content>
  </text>
  <text id="4366">
    <content>در پایان این نشست، امام‌جمعه بهبهان ضمن قدردانی از نیکوکاران مدرسه‌ساز، بر تداوم این امر خداپسندانه تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4367">
    <content>این تعداد شامل ده نفر، از مأموران کمپانی هند شرقی بریتانیا و تجار ژاپنی و پرتغالی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4368">
    <content>رود آراکس که امروز به آن ارس می‌گویند جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="4369">
    <content>لازم به ذکر است که هلال ماه مبارک رمضان در غروب روز چهارشنبه، هفده آذرماه و هلال ماه شوال در غروب روز جمعه، هفده دی‌ماه در ایران کاملاً رؤیت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4370">
    <content>وقتی کار در عملیات گره می‌خورد او را که می‌دیدیم، قوت قلب می‌گرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="4371">
    <content>سال‌ها پیش از بعثت رسول اکرم صلی‌الله‌علیه در خانه او می‌زیست و محمد صلی‌الله‌علیه تربیت او را به عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="4372">
    <content>چیزی که مسلم است او نقد اول یعنی نقادی عقل نظری را خوانده بود.</content>
  </text>
  <text id="4373">
    <content>در واقع نفعی را که حضرت آدم علیه‌السلام از دست داد، خلود در بهشت بود.</content>
  </text>
  <text id="4374">
    <content>او در فلسفه علم و تاریخ علم از اساتید دانشگاه هاروارد و مکتب جرج سارتن بهره برده است.</content>
  </text>
  <text id="4375">
    <content>قدرت شاه در دوره نخست‌وزیری مصدق روزبه‌روز کمتر می‌شد و تمام کوشش‌های او و دربار با اقدامات متقابل مصدق خنثی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4376">
    <content>حمدالله مستوفی از محصولات خاف، علاوه بر انگور و انار، به خربزه، انجیر و معدن آهن و روناس و ابریشم اشاره کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4377">
    <content>این عنصر همچنین در صنایع پتروشیمی برای تجزیه هیدروکربن‌های بزرگ و به عنوان کاتالیزور برای تولید آلیاژهای دیرگداز کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="4378">
    <content>برای حفاظت از چشم، باید از ورود انواع شوینده‌ها، مواد شیمیایی و اجسام خارجی به داخل چشم جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="4379">
    <content>بیست و یک یا سی و یک نوع از چهل مورد ذکرشده بدخیم هستند و مابقی خوش‌خیم و در بدن کوسه‌ها شش نوع تومور بدخیم را می‌توان یافت.</content>
  </text>
  <text id="4380">
    <content>خبرنگار ما از خرمشهر تلفنی اطلاع داد که شب گذشته آخرین قسمت بتون‌ریزی پل خرمشهر که آبادان را به خرمشهر متصل می‌کند پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="4381">
    <content>مسابقه‌های تلویزیونی اکنون جزء جدایی‌ناپذیر این رسانه تصویری و از ارکان ارتباط مخاطبان خاص و عام به تلویزیون هستند.</content>
  </text>
  <text id="4382">
    <content>این، با زبان ممکن نیست؛ با عمل و تلاش و فداکاری و امید و آمادگی و علم و تقوا ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="4383">
    <content>عدم آن سبب انزوای طفل می‌گردد و وی را به انتقام‌گیری و عصیان در مقابل خانواده و جامعه سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4384">
    <content>ژنرال آندرانیک که چون دیگر ارمنی‌ها به حسن نیت نیروهای متفقین اعتقاد داشت، درخواست مزبور را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="4385">
    <content>در گروه چهارم، المپیک مارسی، دو بر صفر به لازیو باخت و چلسی سه بر یک فاینورد روتردام را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="4386">
    <content>سلطان سلیمان از عصیان پسر سخت عصبانی بود و دستور داد سپاه بزرگی به فرماندهی پسرش سلیم برای دفع وی اعزام گردد.</content>
  </text>
  <text id="4387">
    <content>نوزاد پسری که در جوی آب خیابان شهید باهنر پیشوا انداخته شده بود، از مرگ حتمی نجات یافت.</content>
  </text>
  <text id="4388">
    <content>سید حسن خامنه‌ای، محمد صلواتی، ناصر عنصری، جهان‌گیر الماسی، احمدرضا معتمدی و علیرضا رئیسیان، کار انتخاب فیلم‌های بخش مسابقه را بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="4389">
    <content>از فیلم‌ها یا سریال‌های تلویزیونی او، می‌توان به ذهن‌های مجرم اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="4390">
    <content>پس از ایجاد یک پرس‌وجو و ارسال آن به بانک اطلاعاتی نتیجه پرس‌وجو در یک پنجره نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4391">
    <content>خورشید شاه به طلب دختر که مه‌پری نام دارد، به چین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="4392">
    <content>وی سابقه عضویت در تیم‌های ابومسلم خراسان، پاس تهران، پرسپولیس تهران، النصر امارات، تراکتورسازی تبریز و پیکان تهران را دارد.</content>
  </text>
  <text id="4393">
    <content>تا آنکه حدود یک قرن گذشت و دولت امویان منقرض گشت، خوارج نیز منقرض شدند و یا سخت ناتوان گشتند، کینه‌ها و کینه‌توزی‌ها کم شد و به دست امام صادق - علیه‌السلام - تربت مقدسش اعلان گشت.</content>
  </text>
  <text id="4394">
    <content>اصطلاح چهار صفه را می‌توان برای اتاق یا چهارطاق یا تالار مستطیل به کار برد، که با چند طاق پوشیده شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="4395">
    <content>من معتقد به معادلات کنونی که می‌گوید مذاکرات تنها راه دست‌یابی ملت فلسطین به حق و حقوقش است، نیستم.</content>
  </text>
  <text id="4396">
    <content>مراسم پرفیض دعای کمیل در ماه مبارک رمضان، شب‌های جمعه در حرم مطهر امام خمینی رحمةالله‌علیه، ساعت هشت شب پس از اقامه نماز مغرب و عشا برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4397">
    <content>این فناوری بر اساس خوردن یک کپسول عاری از هر گونه سیم استوار است.</content>
  </text>
  <text id="4398">
    <content>در این نطق از روش متفقین غربی آلمان انتقادی نشده بود و فقط به انتقادات احزاب مخالف حکومت آدنائر یعنی حزب سوسیال دمکرات آلمان جواب داده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="4399">
    <content>این اثر به‌وضوح زندگی و عقاید نویسنده را در دوره‌های متفاوت زندگی‌اش، بی‌پروا و عریان بازمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="4400">
    <content>به گزارش خبرگزاری رویتر از مسکو، تا اول فوریه به رزمندگان چچن برای این کار مهلت داد.</content>
  </text>
</textCollection>