<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="6001">
    <content>جلسه دیشب مجلس، ساعت بیست و یک پایان یافت و تشکیل جلسه بعدی به ساعت هشت صبح امروز، سه‌شنبه موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="6002">
    <content>اما این سخن هم، نباید به معنای تعطیل و تأخیر در شروع تحول باشد.</content>
  </text>
  <text id="6003">
    <content>اینک متن بیانات رهبر انقلاب را در پی می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="6004">
    <content>در بازجویی‌ها معلوم شد وی با هویت جعلی اقدام به وصول چک کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6005">
    <content>پیمانی نبندد که در آن بهانه‌تراشی و توجیه و تأویل را برای خود مجاز شمری.</content>
  </text>
  <text id="6006">
    <content>جراید مالدیوزبان، چینی‌زبان، انگلیسی‌زبان و تامیلی‌زبان در این کشور در تیراژ قابل توجهی منتشر می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="6007">
    <content>دنیا در عالم خواست به سوی یک‌پارچگی و در عالم واقع به سوی دوگانگی می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="6008">
    <content>همچنین معاون نخست‌وزیر دولت موقت کوزوو، دیروز در تیرانا با رئیس‌جمهوری کوزوو دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="6009">
    <content>معلوم شد که نه، این قدرها هم ایشان سوابق داغی نداشته؛ بلکه تحت تأثیر جو قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="6010">
    <content>یک محموله سلاح به دست گروه ویژه پلیس سن‌پترزبورگ افتاد که متعلق به گروه‌های تبهکار در کشورهای عضو ناتو بود.</content>
  </text>
  <text id="6011">
    <content>کتابخانه شهید قدیریان با بیش از ده هزار جلد کتاب در فضایی مناسب و مفرح عضو می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="6012">
    <content>پس از مدتی فرد، تصغیر شده و در صورت محیط نامساعد به طرف جرم روی می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="6013">
    <content>ایشان از طرف سازمان میراث فرهنگی استان آذربایجان شرقی در بخش مشاهیر آذربایجان به لقب پدر رفوگری فرش مفتخر شده است.</content>
  </text>
  <text id="6014">
    <content>در این برنامه آثاری از بتهوون به اجرا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6015">
    <content>چنان‌چه پس از تولد، هنگامی که پیامبر او را بوسید، غمنامه عاشورایش را نیز خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="6016">
    <content>همچنین قرارداد مدرن‌سازی هواپیماهای نظامی جگوار نیروی هوایی عمان، سال گذشته میان مسقط و لندن امضا شد.</content>
  </text>
  <text id="6017">
    <content>اما کارآگاه او را نمی‌شناسد و او الماسی را در جیب کارآگاه می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="6018">
    <content>او اغلب توسط بسیاری از کتابخانه‌ها به منظور ارائه آثارش دعوت شده است.</content>
  </text>
  <text id="6019">
    <content>رینولدز همچنین در یادداشت‌هایش به جوراب‌های مخصوص، چکمه‌های چرمی سیاه یا سفید، و آرایش چشم اشاره کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6020">
    <content>برای گشودن گره‌های ایجادشده در پی توقیف مطبوعات، نیاز به شجاعت سیاسی است.</content>
  </text>
  <text id="6021">
    <content>سلولی خالی که گویی در آن حتی از احساسات خودم نیز محروم بودم.</content>
  </text>
  <text id="6022">
    <content>در مقابل، افت ولتاژهای روی بارها و دیگر عناصر الکتریکی و الکترونیکی مفید هستند.</content>
  </text>
  <text id="6023">
    <content>به دلیل خشک‌سالی امسال و کاهش آبدهی چشمه‌ها و قنات‌ها، مصرف آب آشامیدنی در پنجاه روستای شهرستان گناباد نوبت‌بندی شد.</content>
  </text>
  <text id="6024">
    <content>این سالن در بهمن‌ماه امسال هم‌زمان با برگزاری هجدهمین جشنواره بین‌المللی فیلم فجر گشایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="6025">
    <content>اسلام بر ایدئولوژی‌های مادی که تدریجاً به تباهی و فساد گراییده است، تفوق ذاتی دارد.</content>
  </text>
  <text id="6026">
    <content>در ساده‌ترین روش، توزیع اطلاعات، شامل انشعاب بیت‌های هر بایت در سطح دیسک‌های چندمنظوره می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6027">
    <content>به نوشته روزنامه گاردین چاپ لندن، گرایش‌های نژادپرستانه در سازمان پلیس انگلیس و ولز همچنان کاملاً قدرتمندانه باقی‌ست.</content>
  </text>
  <text id="6028">
    <content>ارتباطات تلفنی پیش‌شماره‌های هشتصد و سه، هشتصد و چهار و هشتصد و پنج از امروز با اختلال روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="6029">
    <content>شمع را نیز در قدیم از چربی گاو یا گوسفند می‌ساختند که بسیار بدبو و پردود بود.</content>
  </text>
  <text id="6030">
    <content>این جنبش به انواع ویژه‌ای از نابرابری یا بی‌عدالتی و تبعیض توجه نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6031">
    <content>دی‌اکسیدکربن حاصله از سوخت‌های فسیلی و دیگر عوارض گازهای گلخانه‌ای، مهم‌ترین علل بروز این روند تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6032">
    <content>وزیر توسعه و همکاری منطقه‌ای رژیم صهیونیستی، خواستار پاک‌سازی قومی و نژادی جامعه صهیونیستی شد.</content>
  </text>
  <text id="6033">
    <content>در ایران هم اظهار علاقه خسرو انوشیروان به معرفت و فکر، یک دولت مستعجل بود.</content>
  </text>
  <text id="6034">
    <content>از دیگر نقوش حیوانی می‌توان به تعداد اندکی قوچ کوهی و حیوانات شکاری نظیر پلنگ، روباه و گرگ اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="6035">
    <content>این موضوعی عجیب‌وغریب نیست، جزو روح مشترک همه فرهنگ‌هاست ولی خودخواهی بشر می‌تواند آن را به فراموشی بیفکند.</content>
  </text>
  <text id="6036">
    <content>دگرگونی‌ها: اسرائیل با پیروزی در جنگ یک هزار و نهصد و چهل و هشت احساس دلگرمی و غرور می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6037">
    <content>لذا باید به مشکل کمبود آهن یا کم‌خونی کودک که تأثیر بالایی در کاهش ضریب هوشی کودک دارد توجه داد.</content>
  </text>
  <text id="6038">
    <content>مهم‌ترین موضوع گفت‌وگوی تمدن‌ها و فرهنگ‌ها بحث درباره همین احکام عام و شامل عقلی و اخلاقی است.</content>
  </text>
  <text id="6039">
    <content>ولفسبورگ با نتیجه یک بر صفر از رقیب خود فرانکفورت پیشی گرفت و دیدار دو تیم صدرنشین، لورکوزن و هامبورگ به تساوی دو بر دو انجامید.</content>
  </text>
  <text id="6040">
    <content>مجتمع پتروشیمی بندر امام، در حال حاضر سالانه سیصد و هفتاد هزار تن اتیلن تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6041">
    <content>بعضی او را با غزالی در جهان اسلام و با کنفوسیوس و لائوتسه در چین مقایسه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6042">
    <content>سی و نه تن از افراد این گروه نیز مفقودالأثر اعلام شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="6043">
    <content>رنگ یا مرکب فقط از بخش‌هایی که مسدود نشده، به کاغذ یا سطح چاپ‌شونده منتقل می‌شود و تصویر روی آن ظاهر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6044">
    <content>اما اهداف و شیوه تدریس آن‌ها با آنچه امروز مطرح می‌شود، متفاوت بود.</content>
  </text>
  <text id="6045">
    <content>سریال ریتم درستی داشت و به نحوی موجز کار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="6046">
    <content>اما اهل سنت در مورد مصداق این آیه دیدگاه‌های گوناگونی دارند.</content>
  </text>
  <text id="6047">
    <content>پدر را که می‌بیند، اشک از دو چشمه شبرنگ بیرون می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="6048">
    <content>گفته می‌شود که این انفجار، مجروح یا کشته بر جای نگذاشت.</content>
  </text>
  <text id="6049">
    <content>در فقه، اصول، هیئت، نجوم، فلسفه و کلام مهارت یافت و پس از چندین سال تلاش به درجه اجتهاد رسید.</content>
  </text>
  <text id="6050">
    <content>وزیر خارجه ژاپن، در کمیته کمیسیون بودجه مجلس نمایندگان ژاپن گفت: قصد دارد این کنفرانس را اواخر آوریل برگزار کند.</content>
  </text>
  <text id="6051">
    <content>طعم ظلم انوشیروان را معلمی بود که در ایام کودکی به تعلیم و تأدیب او قیام می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="6052">
    <content>در این جلسه، آقایان دکتر بنکدارپور تحت عنوان بمب کبالت در معالجه سرطان‌ها و دکتر معتمد تحت عنوان سرطان کلیه، سخنرانی خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="6053">
    <content>البته تنوع اندیشه و مشرب فکری در زمینه اعتقادات مذهبی، بر چگونگی انتخاب کتب برای تدریس اثر نهاده است.</content>
  </text>
  <text id="6054">
    <content>در این هنگام بود که نهضت مشروطه‌خواهی آغاز شده بود.</content>
  </text>
  <text id="6055">
    <content>صادقی تهرانی با آغاز اخراج ایرانیان از نجف و کل شهرهای عراق، به بیروت رفت.</content>
  </text>
  <text id="6056">
    <content>او در زمان نصر دوم، پس از پدرش، ابوبکر چغانی، سپهسالار خراسان شد و امارت نیشابور را بر عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="6057">
    <content>در این حادثه رحمان محمدی، بهرام طیبی و کوروش نیکزاد بر اثر شدت سوختگی در بیمارستان درگذشتند.</content>
  </text>
  <text id="6058">
    <content>سکوی بدون سقفی که سطح آن بالاتر از سطح حیاط است و معمولاً در جلوی فضاءهای بسته قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6059">
    <content>چهارمین نشانه مثبت در اروپا، رشد بلندپروازی‌ها و عزم سیاسی در این قاره است.</content>
  </text>
  <text id="6060">
    <content>ناهمواری‌های استان گیلان شامل دو قسمت کوهستانی و جلگه‌ای می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6061">
    <content>اما در ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت جنگ اجازه نداد که چنین اتفاقی به حقیقت بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="6062">
    <content>فرمانده سپاه منطقه یزد هم نیز یکصد جلد کلام‌الله مجید و وصیت‌نامه حضرت امام رحمة الله‌علیه را به زوج‌های جوان، اهدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="6063">
    <content>سوریه تاکنون هیچ‌گونه عکس‌العملی نسبت به سخنان اخیر بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا، نشان نداده است.</content>
  </text>
  <text id="6064">
    <content>سپس مجدداً آن را کمی بالا و پایین کنید تا شکلات‌ها به دیواره‌ها بچسبند.</content>
  </text>
  <text id="6065">
    <content>مشخص‌ترین نمونه «سریال آبکی» است که در آن رویدادها در محیط خاصی به وقوع می‌پیوندد؛ محیطی که همواره به‌روز درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6066">
    <content>ارتفاع آن در حدود چهل و پنج و قطر تنه‌اش بیش از دوازده متر است.</content>
  </text>
  <text id="6067">
    <content>این انفجار هم‌زمان با فراخوانی سوهارتو به دادگاه صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="6068">
    <content>زمان و نحوه توزیع کارت ورود به جلسه آزمون دانشگاه آزاد، سه‌شنبه در اطلاعات، چاپ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6069">
    <content>وضعیت این زبان در معرض خطر انقراض می‌باشد و عمده متکلمان این زبان سالخورده می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="6070">
    <content>به گفته ابن‌بلخی، حاکم دارابگرد کسی بود که این قلعه را در اختیار بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="6071">
    <content>ادوارد سعید، استاد زبان و ادبیات انگلیسی در دانشگاه کلمبیا است.</content>
  </text>
  <text id="6072">
    <content>دموکراسی، تبادل جابه‌جایی و تداول قدرت را در چارچوب یک نظام سیاسی و یک قالب ملی و میهنی، تضمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6073">
    <content>صبح جمعه را با صدای اذان که زنده و خوشبختانه بی‌بلندگو، از ایوان مزار شیخ احمد می‌رسید بیدار شدم.</content>
  </text>
  <text id="6074">
    <content>بعد مامان پرسید ساغر این خانم چه می‌گوید که شما قول و قرارتان را گذاشته‌اید؟</content>
  </text>
  <text id="6075">
    <content>این تظاهرات، دو روز پس از اعلام رسمی فساد مالی سوهارتو، توسط دادگاه اندونزی صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="6076">
    <content>لباس پوشیدم، دوچرخه‌ام را از گاراژ بیرون آوردم و تمرین سواری روزانه‌ام را آغاز کردم، اما فهمیدم که نمی‌توانم روی دوچرخه بنشینم.</content>
  </text>
  <text id="6077">
    <content>افخمی پس از خروج از ایران به همکاری با بنیاد مطالعات ایران پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="6078">
    <content>بارنی در پایان این فصل با کوئین نامزد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6079">
    <content>استقرار آن‌ها در زیمبابوه میسر نبود، ولی در کنار پلیس آفریقای جنوبی گمارده شدند.</content>
  </text>
  <text id="6080">
    <content>در عین حال تحلیل چهره فلسفی خیام در ارتباط با دو چهره دیگر او، محتاج تحقیق‌های تازه است.</content>
  </text>
  <text id="6081">
    <content>خودبینی، حالتی از حالات پیچیده و پنهان در لایه‌های عمیق نفسانی است.</content>
  </text>
  <text id="6082">
    <content>حتی طبقه‌بندهای با خطای بالاتر از تصادفی با گرفتن ضریب منفی، عملکرد کلی را بهبود می‌بخشند.</content>
  </text>
  <text id="6083">
    <content>ان‌شاءالله تمام خیرات و برکات عالم، به سمت شما و کشورتان سرازیر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6084">
    <content>بارش شدید و مداوم باران سبب جاری شدن آب در مناطقی از بجنورد شد.</content>
  </text>
  <text id="6085">
    <content>به طور مثال از ذخیره تضمین محصولات فروش‌رفته و ذخیره مزایای پایان خدمت کارکنان می‌توان نام برد.</content>
  </text>
  <text id="6086">
    <content>حمله‌ای که پنجاه و سه کشته در میان چتربازان زبده ارتش فرانسه بر جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="6087">
    <content>مارکس چنین کرد و می‌بینید کار به کجا انجامید.</content>
  </text>
  <text id="6088">
    <content>ضرب‌وشتم زنان در فلسطین اشغالی: بررسی‌های انجام‌شده در تل‌آویو نشان می‌دهد هر هجده ثانیه یک زن اسرائیلی از همسر خود کتک می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="6089">
    <content>فرمانده گردان توپ‌خانه، کمک مستقیم تیپ یک در عملیات تنگه چزابه، علی‌اکبر هاشمی بود که یکی از برجسته‌ترین افسران توپ‌خانه کشور ماست.</content>
  </text>
  <text id="6090">
    <content>به نظر محمدحسین طباطبایی، عالم شیعه، هر دو دسته از روایات سنی و شیعه اشکالات جدی دارد.</content>
  </text>
  <text id="6091">
    <content>احتمالاً وقتی به آن‌جا رفتید، به پرزیدنت خواهید گفت اوپک نمی‌تواند چنین حمله‌هایی را بپذیرد.</content>
  </text>
  <text id="6092">
    <content>این عقب‌نشینی یکی از مشهورترین رویدادهای نظامی قرن هجدهم محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6093">
    <content>این گل که پانصدمین گل تاریخ باشگاه استقلال بود در گیلان به ثمر رسید.</content>
  </text>
  <text id="6094">
    <content>در قانون عملیات بانکی بدون ربا، این طریق فروش اقساطی اجاره به شرط تملیک نامیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="6095">
    <content>و آداب و رسوم و عقاید مردمی را که می‌دید به دقت یادداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="6096">
    <content>گالاتاسرای همچنین در کنار باشگاه ورزشی فنرباغچه، جام زیادی را در فوتبال ترکیه تصاحب کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6097">
    <content>گنجینه مشکین‌شهر: این گنجینه شامل اشیاء و لوازم متعلق به هزاره اول است که در حفاری‌های منطقه مشکین‌شهر کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="6098">
    <content>فردا باز هم خورشید طلوع می‌کنه، ما هم همراه اون از خواب بیدار می‌شیم.</content>
  </text>
  <text id="6099">
    <content>روغن جداشده و مخلوط آب زیتون دوباره به درون دستگاه گریز از مرکز عمودی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6100">
    <content>گالری کمال‌الملک در خیابان پاسداران، بوستان ششم، شماره سی و یک واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="6101">
    <content>مو یان، در نوشته‌هایش از تجارب جوانی‌اش و زندگی در زادگاهش الهام می‌گیرد؛ تجاربی از فقر، گرسنگی و سخت‌گیری‌های یک پدر خشن.</content>
  </text>
  <text id="6102">
    <content>و صبح‌ها برنامه شیر خدا را می‌گرفت و از شاهنامه‌خوانی‌اش تعریف می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6103">
    <content>شش سال می‌گذرد و والژان از نام موسیو مادلین استفاده می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6104">
    <content>این بی‌تفاوتی، هرگز به معنای در خدمت مردم بودن نیست.</content>
  </text>
  <text id="6105">
    <content>از دید او، ساواکی‌ها جمشید را دوره کرده‌اند و دارند کتکش می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="6106">
    <content>رود خیلی باریکی شاید به عرض سه متر از پشت قبرستان می‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="6107">
    <content>ریشه و اساس مشکل حریم خصوصی مربوط به افشاگری نامناسب و بدون کنترل داده‌های شخصی است.</content>
  </text>
  <text id="6108">
    <content>ضمناً دنباله کوه‌های طالش، در شمال به توده‌های کم‌ارتفاع‌تری می‌پیوندد که به کوه‌های صلوات داغ معروف است.</content>
  </text>
  <text id="6109">
    <content>وی خاطرنشان کرد که وقوع زلزله در دریا، ده تا بیست دقیقه قبل از وقوع، قابل پیش‌بینی است.</content>
  </text>
  <text id="6110">
    <content>این مینیاتور حمله مغولان به حصار شهر نیشابور را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6111">
    <content>بز خوش‌شانس فکر کرد چه کار کند که نه جارو را از دست بدهد و نه گیر جادوگر بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="6112">
    <content>قدیمی‌ترین مفاهیم حقوق بشر به ایده‌هایی درمورد حقوق طبیعی که منتج از قانون طبیعی بود، می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="6113">
    <content>بزرگراه فدرال مسیر اصلی تردد جاده‌ای بین سیدنی و کانبرا است.</content>
  </text>
  <text id="6114">
    <content>به یاد آر پیوسته سوختن در دوزخ رنج را، و موهبت سرشار پاکان را که بهر ما فراهم آمده است.</content>
  </text>
  <text id="6115">
    <content>اما شاه به‌زودی نظر خود را تغییر داد و تصمیم گرفت زیگورات بزرگی بسازد.</content>
  </text>
  <text id="6116">
    <content>علی‌اکبر به میدان رفت، قامت رشید و چهره پرابهتش، پیامبر را در نظر سپاه مجسم کرد، ترس به دلشان ریخت.</content>
  </text>
  <text id="6117">
    <content>تلاش‌های مکرر آمریکا برای جبران این شکست و عقب‌ماندگی نیز با شکست روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="6118">
    <content>پس از مدتی به نجف رفت و فقه‌واصول را نزد اساتید فن آموخت و به مقام اجتهاد نائل آمده و حوزه تدریس تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="6119">
    <content>پذیرفته همگان است که پیشرفت نه به هنر که به تکنیک هنری تعلق دارد.</content>
  </text>
  <text id="6120">
    <content>در این سیستم، خط سیر موشک را اپراتور از طریق امواج رادیویی یا سیم مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6121">
    <content>نمایش کدو قل‌قله‌زن هر روز به جز شنبه‌ها، ساعت هفده در تالار کوچک شماره دوی تئاتر شهر به روی صحنه است.</content>
  </text>
  <text id="6122">
    <content>رسیدیم به کوچه‌ها که مملو بودند از زن و مرد.</content>
  </text>
  <text id="6123">
    <content>این نرم‌افزار همچنین قابلیت اسکن درون فایل‌های فشرده‌شده و آرشیوی را دارد.</content>
  </text>
  <text id="6124">
    <content>این پیمان منجر به رسمیت استقلال مناطق رومانی، مونته‌نگرو، صربستان و خودمختاری شاهزاده‌نشین بلغارستان گردید.</content>
  </text>
  <text id="6125">
    <content>مردم همت کنند و با وحدت کلمه و خلوص و اخلاص و حضور در صحنه، کشور را بسازند و آباد کنند.</content>
  </text>
  <text id="6126">
    <content>این مخالفت گسترده ایل ملکشاهی، سرانجام منجر به خودداری حکومت وقت از تغییر نام ملکشاهی شد.</content>
  </text>
  <text id="6127">
    <content>مالیدن ساییده برگ درخت شاه‌توت با روغن زیتون برای زخم‌های جلدی و سوختگی ناشی از آتش مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="6128">
    <content>پس از گذشت شش ماه از تنظیم زین صندلی، سه چهارم این افراد احساس بهتری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="6129">
    <content>دخترها و پسرهای داخل خانه حالتی شبیه به پچ‌پچ کردن به خود می‌گیرند و در گوش همدیگر زمزمه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6130">
    <content>تکمیل ساختمان بزرگ مرکز تربیت معلم اصفهان: در اصفهان نیز از مجمع خیرین مدرسه‌ساز، اخبار دل‌نشینی شنیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6131">
    <content>و در نتیجه تأخیر مسیر رفت و برگشت را محدود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6132">
    <content>یکی از داستان‌های کوچک مولوی در مثنوی معنوی دست‌مایه کیمیاگر شد.</content>
  </text>
  <text id="6133">
    <content>در اوستا، چهاردهمین جای خلق‌شده توسط اهورامزدا، «وارنا و چهار گوشه‌اش» است که به نظر جایی حاشیه‌ای و هراس‌انگیز می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6134">
    <content>پس خلاصه بحث این است که تا این‌جا در لااقل تصدیقات، فلسفه اسلامی، حق را به عقل‌گرایان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6135">
    <content>عمارت افغان نژاد در روستای قره‌تپه، بر بالای تپه‌ای به همین نام واقع است.</content>
  </text>
  <text id="6136">
    <content>از فیلم‌هایی که ریچارد جانسون در آن نقش داشته است می‌توان به پسری در پیژامه راه‌راه، بانو جین، ژولیوس سزار، پرش</content>
  </text>
  <text id="6137">
    <content>اردوغان سپس در اداره حمل و نقل شهر استانبول شروع به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="6138">
    <content>ما باید اول زیربنای تعلیم و تربیت را محکم کنیم؛ این منزلت ازدست‌رفته را دوباره احیا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="6139">
    <content>این تغییر نشانگر اشتیاق ژاپنی‌ها به معرفی این رشته به عنوان یک هنر رزمی ژاپنی بود.</content>
  </text>
  <text id="6140">
    <content>اجرای ارکسترسمفونیک جوانان تهران در تالار وحدت: ارکسترسمفونیک جوانان تهران، به رهبری تقی ضرابی، قطعاتی از موسیقی کلاسیک را در تالار وحدت اجرا خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6141">
    <content>گرداگرد حیاط مدرسه، از چهار طرف در قسمت گلویی با خط زیبای نستعلیق به رنگ سفید روی کاشی بنفش، اشعار محتشم کاشانی درج شده است.</content>
  </text>
  <text id="6142">
    <content>سلطان مراد در سوارکاری، شمشیربازی، پرتاب نیزه و تیراندازی با تفنگ یک قهرمان واقعی بود.</content>
  </text>
  <text id="6143">
    <content>تا این‌که بالأخره در سال پانصد و پنجاه و چهار قمری در زمان پادشاهی خسرو ملک، آخرین پادشاه غزنوی، سلسله غزنویان به دست غزنویان منقرض گردید.</content>
  </text>
  <text id="6144">
    <content>انتقال گرما به منبع گرم در یخچال آشپزخانه را با قرار دادن دست، پشت یخچال به صورت باد گرمی احساس می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="6145">
    <content>وقتی خسرو متوجه می‌شود که شیرین عاشق فرهاد شده، تصمیم می‌گیرد فرهاد را بکشد.</content>
  </text>
  <text id="6146">
    <content>در چنین وضعی نمی‌توانیم همیشه با اطمینان بگوییم که اتومبیل ما در حال حرکت است یا اتومبیل بغل‌دستی ما.</content>
  </text>
  <text id="6147">
    <content>امام‌جمعه موقت تهران در همین خطبه، عموم مسلمانان را به رعایت تقوای الهی دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="6148">
    <content>شاید این تحریم جدید، مردان بروندی را مجبور به قبول پیشنهاد صلح کند.</content>
  </text>
  <text id="6149">
    <content>آشوب‌طلبان همچنین مواد دودزا به سمت قرارگاه پلیس، محل تمرینات تیم المپیک مارسی و محله‌های مختلف شهر پخش کردند.</content>
  </text>
  <text id="6150">
    <content>این خصیصه‌ها هوش بالا، امکان ارتباط نمادین، نوعی هنجار اجتماعی، درک خود و نوعی مفهوم پیوستگی است.</content>
  </text>
  <text id="6151">
    <content>اردوی دانشجویان جدیدالورود دانشگاه اصفهان در تالار شهید نیلفروش‌زاده این دانشگاه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="6152">
    <content>به این دلیل بی‌خدایی مفاهیم گوناگونی دارد؛ تعیین شمار دقیق بی‌خدایان کار دشواری است.</content>
  </text>
  <text id="6153">
    <content>عمل خلق، متکی به خصوصیات فردی و نیز به نوعی به خصوصیات و امکانات زمانی و اجتماعی مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="6154">
    <content>جشن ازدواج چهل و پنج زوج جوان زیر پوشش کمیته امداد بیارجمند، در سالن شهید بهشتی آموزش و پرورش این منطقه برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="6155">
    <content>روزنامه وقایع اتفاقیه، نشریه دوران قاجار بود که به دستور امیرکبیر منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="6156">
    <content>با شروع ثبت نام تلفن همراه، از رونق بازار سکه طلا در تهران نیز کاسته شد.</content>
  </text>
  <text id="6157">
    <content>مریم مجیدی نوشتن را از نوجوانی آغاز کرد اما از او تاکنون فقط رمان «مارکس و عروسک» منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="6158">
    <content>برزیل در پیکار با غنا، در ضربات پنالتی با نتیجه چهار بر دو، به برتری رسید.</content>
  </text>
  <text id="6159">
    <content>پیروی امیرحسن دهلوی از سعدی به حدی است که به وی سعدی هندوستان لقب داده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6160">
    <content>سردر، صحن، ایوان، گنبد خانه، شبستان ستون‌دار، رواق و غرفه‌های دو طبقه اطراف صحن و به علاوه مدرس و حجره‌های مورد استفاده طلاب علوم دینی.</content>
  </text>
  <text id="6161">
    <content>علوم گفت‌وگوی تمدن‌ها، یکی از مقالاتی که عمیقاً در گفت‌وگو تحقق پیدا کرده است، مقوله میتولوژی است.</content>
  </text>
  <text id="6162">
    <content>مهاجمان با الفاظ بسیار رکیک وارد اتاق شده و ما را به باد کتک گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="6163">
    <content>در دهه آخر، تولیدش بیشتر شامل عناوین غیرداستانی، جلدهای سخت و کاغذی، تمرکز روی تاریخچه، موسیقی، هنرهای نمایشی، ورزش و فرهنگ عامه‌پسند می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6164">
    <content>یعقوب از خراسان به گرگان و طبرستان رفت و در تعقیب حسن‌بن‌زید علوی که به گیلان می‌گریخت تا چالوس پیش رفت.</content>
  </text>
  <text id="6165">
    <content>همچنین، اگر قبل از ظهر احساس گرسنگی کردید، با خوردن مقداری میوه، گرسنگی خود را برطرف کنید.</content>
  </text>
  <text id="6166">
    <content>و متقابلاً دشمنانی پیدا می‌کنند لجوج و کینه‌توز، که به هیچ وجه حاضر به ترک عناد و دشمنی خود نیستند.</content>
  </text>
  <text id="6167">
    <content>نهضت سفلی، روستایی از توابع بخش لنده، شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="6168">
    <content>عبدالله انتظام مردی شوخ‌طبع بود و خیلی راحت و صریح صحبت می‌کرد و به هیچ وجه تحت تأثیر توهمات سیاسی قرار نداشت.</content>
  </text>
  <text id="6169">
    <content>قوای خودتان را مجهز بکنید و تعلیمات نظامی پیدا کنید و به دوستانتان هم تعلیم دهید.</content>
  </text>
  <text id="6170">
    <content>در نظر افلاطون، علم و ادراک، نوعی تذکر و یادآوری است و معرفت تنها در کلیات تحقق می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="6171">
    <content>غلامحسین لطفی، در یک هزار و سیصد و بیست و هشت، در قزوین به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="6172">
    <content>جبر، هندسه، الکترونیک و مکانیک درس‌های عمومی برای دریافت مدرک تکنیسین تعمیر و نگه‌داری هواپیما هستند.</content>
  </text>
  <text id="6173">
    <content>اختراعات جدیدی مثل ماشین بخار، کالاها را سریع‌تر و ارزان‌تر از قبل تولید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6174">
    <content>و دروس سطح حوزوی را که شامل رسائل، مکاسب و کفایه است را نزد آیت‌الله شهیدی به پایان رساند.</content>
  </text>
  <text id="6175">
    <content>انجمن‌هایی چون شعر، موسیقی، هنرهای تجسمی، خوش‌نویسان، نمایش و قرآن، ویژگی دیگر ابتکار انجام‌شده‌ای است در تأسیس کانون هنر.</content>
  </text>
  <text id="6176">
    <content>از هرجور اسباب، حتی از کفش و گیوه تا کلاه، اغلب مال عهد قدیم خود مملکت فرانسه است و از سایر ممالک هم هست.</content>
  </text>
  <text id="6177">
    <content>بیش از هرچیز رابطه روحی نسبت به وطن بود که دستخوش تردید و دوگانگی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="6178">
    <content>با طراحی چنین داده ساختاری می‌توان الگوریتم مرتب‌سازی مسابقه‌ای را اجراء نمود.</content>
  </text>
  <text id="6179">
    <content>یا باید کشتی‌اش به صخره بخورد و یا به مسیر خود ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="6180">
    <content>تیراندازی به هلیکوپتر مذکور، همچنین موجب وارد آمدن جراحات شدید به یک سرنشین نظامی آن شد.</content>
  </text>
  <text id="6181">
    <content>وی به عنوان هافبک در تیم فوتبال استوک سیتی و تیم ملی فوتبال سوئیس بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6182">
    <content>سپس صدیقه با قرار دادن خنجری زیر گلوی سلیمان، او را به مرگ تهدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6183">
    <content>در این حمله سپهسالار توران افراسیاب بود پایتخت ایران، آمل را محاصره و نوذر را هلاک نمود.</content>
  </text>
  <text id="6184">
    <content>در اکثر سیستم‌های الکترونیکی آنالوگ و دیجیتال، تأمین توان الکتریکی مورد نیاز، توسط منابع تغذیه تنظیم‌شده صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6185">
    <content>ارتفاعات البرز و به خصوص قله زیبای دماوند، همچنین محل مناسبی برای کوهنوردی و سنگ‌نوردی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6186">
    <content>به هر حال ترافیک عجیب فعالیت‌های موزه هنرهای معاصر تهران به جهت حفظ شأن هنرهای معاصر، نگارگری را به طرق مختلف به انزوا می‌کشاند.</content>
  </text>
  <text id="6187">
    <content>این مراحل به هیچ وجه جدا از یکدیگر نیستند، بلکه متضمن تغییراتی تدریجی و پیوسته هستند.</content>
  </text>
  <text id="6188">
    <content>اگر شما گرفتار سرماخوردگی یا آنفلوانزا هستید و می‌خواهید دارو مصرف کنید، به جای آنتی‌بیوتیک، سیر بخورید.</content>
  </text>
  <text id="6189">
    <content>او با بازی در فیلم آرتیست به شهرت جهانی رسید.</content>
  </text>
  <text id="6190">
    <content>در نیمه دوم، استقلال به آب و آتش زد و بازی طبعاً به خشونت کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="6191">
    <content>گورباچف و شش دانشجوی دیگری که قبلاً در جبهه‌ها جنگیده بودند، در را قفل می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="6192">
    <content>ارتباط با مردم را قوی کنید و اخلاص و تقوا و رابطه با خدا را سرلوحه کار خود قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="6193">
    <content>او با نخستین فیلم‌نامه‌اش، هم در هالیوود و هم در عرصه بین‌المللی به شهرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="6194">
    <content>استفاده هم‌زمان التراسوند و فرآیندهای الکتروشیمیایی، چندین مزیت عمده بر تکنولوژی متداول در آبکاری فلزات دارد.</content>
  </text>
  <text id="6195">
    <content>استخراج معادن سنگ، معادن سنگ آهن، فلدسپات، سرب، گچ، نقره و غیره در کوهپایه‌های الوند، خصوصاً گرانیت‌های بی‌نظیر این معادن موجب رونق اقتصادی استان گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="6196">
    <content>از آن گروه بعدها بچه‌های خوبی به عرصه سینما و تلویزیون پا گذاشتند؛ مثل عبدالرضا اکبری، پرویز پرستویی و مهدی میامی.</content>
  </text>
  <text id="6197">
    <content>سومین ژنراتور نیروگاه‌های سیکل ترکیبی ساخت ایران، جهت نصب و راه‌اندازی به نیروگاه شهید رجایی قزوین حمل شد.</content>
  </text>
  <text id="6198">
    <content>یزید یک بار دیگر از خود جوانی و خشم و هیجان‌زدگی نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="6199">
    <content>همچنین سید محمدحسین فضل‌الله، روحانی برجسته لبنانی، درباره توطئه اسرائیل برای محاصره سوریه و لبنان هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="6200">
    <content>گرچه، زره‌های کناری او نازک‌تر بود برای همین در برابر شلیک از پهلو آسیب‌پذیر می‌نمود.</content>
  </text>
</textCollection>