<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="40601">
    <content>پنیر و کره را خوب نرم کرده و کاملاً با هم مخلوط کنید.</content>
  </text>
  <text id="40602">
    <content>ژئوپلیتیک جهان اسلام، انتشارات فیضیه بین‌المللی قم، یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت.</content>
  </text>
  <text id="40603">
    <content>این بازی در آمریکا چهل هزار نسخه فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="40604">
    <content>این دستگاه‌ها همگی به کمک یک سیفون به خط انتقال فاضلاب وصل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40605">
    <content>پس از بازگشت به اصفهان، کرسی تدریس و فتوا به وی منحصر گشت.</content>
  </text>
  <text id="40606">
    <content>استخدام افراد غیربومی مادامی که افراد بومی واجد شرایط اختصاصی باشند، ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="40607">
    <content>بهروزی و سعادت فرد، همت فقیه و متکلم و عالم پیراسته اخلاقی بود.</content>
  </text>
  <text id="40608">
    <content>با فرایند نفوذ می‌توان مواد ناهمگن را به مواد همگن تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="40609">
    <content>باشد ساغر جان، پدرت هم بعد از ازدواج با من، دو تا لیسانس گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40610">
    <content>به هر قاب یا کادر فیلم یک فریم می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="40611">
    <content>این تقسیم را بعضی نیز به شیخ بهائی نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="40612">
    <content>از دید شبکه، هدف شبکه تأمین کیفیت سرویس با ماکزیمم به کارگیری منابع شبکه است.</content>
  </text>
  <text id="40613">
    <content>ما همه می‌آییم و می‌رویم و إن‌شاءالله نظام و انقلاب باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="40614">
    <content>در دوره هخامنشی، فرش‌هایی با نخ طلا بافته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40615">
    <content>موسیقی سواحل و بنادر جنوب، کاملاً ریتمیک و بیشتر از نوع موسیقی آوازی است.</content>
  </text>
  <text id="40616">
    <content>دیالکتیک استعلایی کانت به سه بخش مغالطه و تعارض و ایده‌آل تقسیم‌بندی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40617">
    <content>بید مجنون نام فیلمی به کارگردانی مجید مجیدی است.</content>
  </text>
  <text id="40618">
    <content>لویا کانو به طور غیابی در ایتالیا به حبس ابد محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="40619">
    <content>بلکه با مشکل دولت پاشیده از نظر اقتدار روبه‌رو هستیم.</content>
  </text>
  <text id="40620">
    <content>واقعاً از تصور آن چیزی که ممکن بود پیش آید، قلب من می‌لرزید.</content>
  </text>
  <text id="40621">
    <content>سانی بودلر، نام شخصیتی در ماجراهای بچه‌های بدشانس است.</content>
  </text>
  <text id="40622">
    <content>در ابتداء باید مدول سختی را توسط فاکتورهای وزنی با سختی لایه‌های مجزاء مرتبط نمود.</content>
  </text>
  <text id="40623">
    <content>یک ناهماهنگی در توصیفات متفاوت از نحوه تعریف جهت چرخش‌های درخت وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="40624">
    <content>ساختمان دوک انرژی سنتر، متعلق به ولز فارگو بوده و دفتر مرکزی شرکت دوک انرژی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40625">
    <content>باتری قابل شارژ گروهی از پیل‌های الکتروشیمیایی هستند که از لحاظ الکتریکی قابلیت شارژ مجدد را دارند.</content>
  </text>
  <text id="40626">
    <content>انتخاب مرگ و اضمحلال فرهنگی و تمدنی، گزینه‌ای بهتر از انتخاب زندگی و نشاط فرهنگی و تمدنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="40627">
    <content>حالا آن‌ها رفته‌اند، تا کی ما به آنان ملحق بشویم.</content>
  </text>
  <text id="40628">
    <content>کسانی که یک یا دو جد یهودی داشتند مخلوط محسوب می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="40629">
    <content>از هفده جای نخاعم، انواع شیره‌ها و مایعات نخاعی را استخراج می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="40630">
    <content>پستانداران قطب شمال بر روی یخ اقیانوس زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="40631">
    <content>بازار بورس و سهام نیویورک، روز جمعه گذشته به طرز بی‌سابقه‌ای سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="40632">
    <content>زمانی که کهربا به‌تدریج در دوش روغن، گرمادهی شود نرم و منعطف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="40633">
    <content>تشابه اسم دو محل، دلیل ارتباط آن‌ها با یکدیگر نیست.</content>
  </text>
  <text id="40634">
    <content>مصدومان حادثه اتوبوس ایرانی در ترکیه از بیمارستان مرخص شدند.</content>
  </text>
  <text id="40635">
    <content>او با صعود خویش رستاخیز مردگان را ثابت کرد و نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="40636">
    <content>کمتر به اشعار و روایات و احادیث و اخبار و آیات قرآنی استشهاد می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="40637">
    <content>اما ناگهان توجه فلاسفه عصر روشنگری به مرگ و میر کودکان جلب شد.</content>
  </text>
  <text id="40638">
    <content>یکی‌اش نی فارسی می‌فهمید و نی پشتو، ما هم نمی‌فهمیدیم که چی می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="40639">
    <content>همچنین عده‌ای را با تزریق تأملات و تفکرات غلط سیاسی، از راه صحیح منحرف کند.</content>
  </text>
  <text id="40640">
    <content>وی این گونه نرخ‌گذاری را ناشی از عدم مطالعه دقیق توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="40641">
    <content>زمان موهومی، مفهومی از زمان در مکانیک کوانتومی است.</content>
  </text>
  <text id="40642">
    <content>صدای خش‌خش قلم بر کاغذ، در آن سکوت اتاق، صدای جادویی اتفاقی بود که جنس آن را نمی‌شناختم.</content>
  </text>
  <text id="40643">
    <content>اعراب، فاصله چهارصد کیلومتری بین رودهای دجله و فرات در شمال را «الجزیره» می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="40644">
    <content>مدتی نگذشت که جنگ و گریز به راه می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="40645">
    <content>تحقیقاتی که ژاپنی‌ها انجام می‌دادند بر روی سیاه‌زخم و طاعون بود.</content>
  </text>
  <text id="40646">
    <content>ویلیام سمیعی این نهاد را قدرتمندترین سلاح در زرادخانه مخالفان، اصلاحات خواند.</content>
  </text>
  <text id="40647">
    <content>او صاحب دو پسر به نام‌های جعفرقلی میرزا و فیروز میرزا و یک دختر شد.</content>
  </text>
  <text id="40648">
    <content>چیزی به آخر شب نمانده بود و من حسابی گیج خواب بودم.</content>
  </text>
  <text id="40649">
    <content>در این‌جا پیش‌خدمت به عنوان یک سمافور عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40650">
    <content>محمد صلی‌الله در چهل سالگی به رسالت مبعوث گشت، پنج سال پس از بعثت، حضرت زهرا در مکه از خدیجه متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="40651">
    <content>مزایده، طیف الکترونیکی و تخصیص فرکانس، مدیریت ترافیک فرودگاه‌ها، یا سوءاستفاده از ماهواره دیدبانی زمین.</content>
  </text>
  <text id="40652">
    <content>شما روی روپوش من حتی یه لکه کوچک سیاه هم نمی‌تونید پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="40653">
    <content>منبع اصلی کربوهیدرات جانوری، شیر است که حاوی لاکتوز فراوان است.</content>
  </text>
  <text id="40654">
    <content>در این دستگاه ضمن چرخش، روغن زیتون از بقیه مواد جدا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40655">
    <content>به دانشگاه برلین رفت و تحت تأثیر سخنرانی‌های جورج زیمل قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40656">
    <content>روزنامه اطلاعات بین‌المللی، درگذشت احمد شاملو را تسلیت می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="40657">
    <content>دخترک روی زمین نشست تا تکه‌های بلور شیشه عمر دیو را جمع کند.</content>
  </text>
  <text id="40658">
    <content>این ضایعه در بیماری‌های پوستی مختلفی دیده می‌شود مانند زگیل، آکنه، سیفلیس، لیکن پلان و کهیر.</content>
  </text>
  <text id="40659">
    <content>یک بلوز خاکستری سبک و شلوار خاکی‌رنگ به تن داشت و از شدت هیجان تقریباً می‌لرزید.</content>
  </text>
  <text id="40660">
    <content>به جناب‌عالی شخصاً و همچنین به ارتش دلاور شما تبریک می‌گویم.</content>
  </text>
  <text id="40661">
    <content>او همچنین به رهبری ارکستر نیز مبادرت می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="40662">
    <content>این یک تراژدی واقعی برای خانواده‌اش و آن معشوقه آلبانی‌اش بود.</content>
  </text>
  <text id="40663">
    <content>او از خردسالی تورات و زبان عبری را فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="40664">
    <content>اردن برای صلح‌بانی در جنوب لبنان اعلام آمادگی کرد.</content>
  </text>
  <text id="40665">
    <content>این جمله کوتاه سرشار از توکل و تسلیم است.</content>
  </text>
  <text id="40666">
    <content>امروز مطبوعات ایران به نقطه عطف بحرانی خود رسیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40667">
    <content>عراق، اشغال نظامی شد تا قدرت به دولت پیش از کودتا، تحت دودمان هاشمی بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="40668">
    <content>بعدها نسخه تلویزیونی این اثر نیز به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="40669">
    <content>برای این فاش‌سازی او، دلیلی وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="40670">
    <content>حین جوشکاری، روان‌ساز ذوب می‌شود و پوشش محافظی، روی فلز مذاب و انتهای داغ سیم‌جوش تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="40671">
    <content>دولت و حمایت از حقوق کودکان: حقوق کودکان را اصول پیمان جهانی حقوق کودک، تعیین کرده است.</content>
  </text>
  <text id="40672">
    <content>قطعه‌ای از این یخ را داخل لیوان بیندازید.</content>
  </text>
  <text id="40673">
    <content>فشار گاز لیزر را به صورت تکی یا مخلوط؛ چه در ابتدای کار و چه به هنگام عمل لیزر کنترل کنید.</content>
  </text>
  <text id="40674">
    <content>علیرضا که از اتاق خارج شده بود به جمع می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="40675">
    <content>دو تن از کارکنان یک شرکت انگلیسی در کوزوو ناپدید شدند.</content>
  </text>
  <text id="40676">
    <content>مگان مالون یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="40677">
    <content>هیچ به یاد نمی‌آورد چطور شده است که خرگوش غیبش زده و او متوجه نشده.</content>
  </text>
  <text id="40678">
    <content>شهر قم، در دوران صفویه به مرکز مهم علمی و فقهی شیعه بدل شد.</content>
  </text>
  <text id="40679">
    <content>از نکات مثبت، توجه به حقوق متهم و از نکات منفی، حذف خسارات معنوی بررسی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40680">
    <content>استادکاران موضوع این بند شامل آرماتوربند، قالب‌بند، جوشکار، سفالکار و بتن‌ریز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40681">
    <content>آیت‌الله خمینی تحت هیچ شرایطی حاضر به همکاری با کمونیست‌ها نبود.</content>
  </text>
  <text id="40682">
    <content>پس هر نقشی به فراخور پیچیدگی‌اش بازی‌های حسی متفاوتی را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="40683">
    <content>حسینعلی میرزا فرمان‌فرما در شیراز خود را پادشاه خواند.</content>
  </text>
  <text id="40684">
    <content>این فرد از عناصر فعال یک شبکه قاچاق مواد افیونی بود.</content>
  </text>
  <text id="40685">
    <content>فصل اول به معرفی اجمالی استاد می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="40686">
    <content>او تا حدودی ممکن است زن‌صفت باشد، اگرچه این صفت او بارز نیست.</content>
  </text>
  <text id="40687">
    <content>کاخ آپادانا، بعد از دروازه سوم تخت‌جمشید در حیاط شمالی آن واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="40688">
    <content>شارل، دانشجویی پاریسی است که قبلاً در جنبش چپ دانشجویی، فعال بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40689">
    <content>قرآن یزدجردی به کتابخانه ملی جمهوری اسلامی ایران اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="40690">
    <content>کاپیتالیسم بر خلاف اخلاق جاری نیست بلکه به طور کل غیراخلاقی است.</content>
  </text>
  <text id="40691">
    <content>این موضوع به همراه تغییر تهیه‌کننده باعث تأخیر در ضبط آلبوم بعدی گروه شد.</content>
  </text>
  <text id="40692">
    <content>این قلمرو، بزرگ‌ترین قلمروی مورد ادعای یک کشور در جنوبگان است.</content>
  </text>
  <text id="40693">
    <content>زاگرس خودرو، کارخانجات نساجی بروجرد و سامان کاشی از کارخانجات تولیدی فعال شهرستان بروجرد هستند.</content>
  </text>
  <text id="40694">
    <content>آسیب‌های ناشی از سوختگی اغلب در بین افراد فقیر اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="40695">
    <content>وی دو کشور هلند و سوییس را دموکراسی‌های چندپارچه ولی باثبات قلمداد کرد.</content>
  </text>
  <text id="40696">
    <content>ذرات ساینده موجود در دوغاب توسط ابزار مرتعش، سرعت بسیار بالایی می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="40697">
    <content>وی مشاور پیشین نخست‌وزیر، آریل شارون بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40698">
    <content>عده‌ای به‌شتاب کوشیدند تا از راه خشکی به پل نزدیک شهر آرتاشات برسند.</content>
  </text>
  <text id="40699">
    <content>اگر هدف، ارزش‌های اخلاقی باشد باید منبع آن را مشخص سازد.</content>
  </text>
  <text id="40700">
    <content>دیوارهای قهوه‌خانه با آجر ساخته شده، در میانه قهوه‌خانه، حوض کوچکی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="40701">
    <content>گنجینه باختر که در تاریخ یک افسانه بود، در طلا تپه کشف گردید.</content>
  </text>
  <text id="40702">
    <content>این انفجار در پنجاه کیلومتری مرز پاکستان، هنگام جابه‌جایی آهن‌قراضه‌ها رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="40703">
    <content>لطفاً فرم زیر را پر کرده و چک مربوطه را در وجه ما بنویسید.</content>
  </text>
  <text id="40704">
    <content>آن‌قدر که چشمان من حالت چشمان تو را بگیرد، آن‌قدر که فکرم، فکر تو را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="40705">
    <content>انفجار بمب در هند، سی و دو کشته و مجروح بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="40706">
    <content>این طرح میله‌های قفس حیوان بیچاره را نشان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="40707">
    <content>علی‌رغم میل استکبار، دنیای اسلام و امت اسلامی یک‌پارچه است.</content>
  </text>
  <text id="40708">
    <content>وی از دانشگاه کالیفرنیای جنوبی نیز فوق لیسانس تکنولوژی گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="40709">
    <content>نصرت پارسا یکی از خوانندگان و آهنگ‌سازان مشهور افغانستان بود.</content>
  </text>
  <text id="40710">
    <content>رضایت خداوند و احقاق حقوق ایرانیان مظلوم، پشتوانه چنین اقدامی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="40711">
    <content>فیلم «زیر شن»، نامزد جایزه اسکار بهترین فیلم خارجی‌زبان در هشتاد و نهمین دوره جوایز اسکار شد.</content>
  </text>
  <text id="40712">
    <content>سقوط کامیون به دره، چهل و هشت کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="40713">
    <content>تدوین در ضمن، به نوعی واکنش تماشاگران را شکل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="40714">
    <content>میترا گوشه‌ای خشکش زده و به مقابل خود خیره است.</content>
  </text>
  <text id="40715">
    <content>اتصالات دودکش باید محکم تعبیه شود و هیچ گونه نشتی نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="40716">
    <content>در عین حال صرف ظهور بحران برای کنار گذاردن الگوی مسلط، کافی نیست.</content>
  </text>
  <text id="40717">
    <content>از این رو مجله «تایم» تصمیم گرفت تا درباره نامزد دوم، یعنی رودی جولیانی تبلیغ کند.</content>
  </text>
  <text id="40718">
    <content>مرحوم استاد بدیع‌الزمان فروزانفر نیز تأثیر بسزایی بر ایشان داشت.</content>
  </text>
  <text id="40719">
    <content>این محل، قله تپه است و همه جنگل انبوه و زمین چمن درخت‌های سایه‌دار.</content>
  </text>
  <text id="40720">
    <content>بعدها پسر دیگر رشیدالدین، غیاث‌الدین، در دربار ابوسعید به مقام وزارت رسید.</content>
  </text>
  <text id="40721">
    <content>وفات او در هفتم جمادی‌الآخر پانصد و بیست و پنج هجری ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="40722">
    <content>قشر روحانی، امتیازات ویژه‌ای در این حکومت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="40723">
    <content>صورت نورانی، محاسن سفید، چشمان نافذ، صدای روح‌نواز و میهمان‌نوازی ایشان دل‌نشین و مطبوع بود.</content>
  </text>
  <text id="40724">
    <content>یعنی عینی در واقع قهرمان بود به ویژه در ادبیات.</content>
  </text>
  <text id="40725">
    <content>شما دیدید که چقدر امام - رضوان‌الله‌تعالی‌علیه - روی این مسئله تکیه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="40726">
    <content>هیچ‌کدام از روش‌های مذکور کاملاً بی‌خطر و مؤثر نیست، مخصوصاً اگر موها خیلی مجعد یا فرفری باشند.</content>
  </text>
  <text id="40727">
    <content>بسیاری از استادان بزرگ کمبریج، او را ستودند.</content>
  </text>
  <text id="40728">
    <content>مری رابینسون در مسکو با قاطعیت، جنایات روس‌ها را در چچن، افشاء کرد.</content>
  </text>
  <text id="40729">
    <content>تصمیم نهایی مبنی بر پخش مستقیم و زنده مناظره‌ها اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="40730">
    <content>در این فیلم جیمز فرانکو در نقش جیمز دین بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40731">
    <content>در حال حاضر، امیر و رئیس دولت امارات شیخ خلیفه بن‌زاید آل نهیان است.</content>
  </text>
  <text id="40732">
    <content>لذا اصلاً حوادث عاشورا حوادثی نیست که در حساب و کتاب طبیعی و دنیوی بیاید و محاسبه بشود.</content>
  </text>
  <text id="40733">
    <content>و مذاکراتی پیرامون تأسیس اتحادیه ناشران و تأسیس اتحادیه کتاب‌فروشان و انجمن راهنمای کتاب انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40734">
    <content>اون لاشه‌ای بود که ارزش زنده موندن نداشت.</content>
  </text>
  <text id="40735">
    <content>در پی فروپاشی سلطنت رضا شاه پهلوی، پرداختن به سیاست آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="40736">
    <content>رئیس سازمان جنگل‌ها و مراتع منابع و امکانات دولتی، جواب‌گوی حفاظت از جنگل‌ها نیست.</content>
  </text>
  <text id="40737">
    <content>از جمله آرای مشهور فقهی او، انکار حجیت اجماع در فقه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40738">
    <content>و بنا بر اعتقاد یک فرمانده نظامی از روآندا، روآندا راهبرد تصرف کینشازا را متوقف نساخته است.</content>
  </text>
  <text id="40739">
    <content>مطلقاً از حضرت سؤالی نشد که در خصوص آن اطلاعات کافی نداشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="40740">
    <content>او دانش‌آموخته کارشناسی شهرسازی و کارشناس ارشد ادبیات است.</content>
  </text>
  <text id="40741">
    <content>چوپان با بی‌خیالی زیر سایه درختی نشسته بود و نی‌لبک می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="40742">
    <content>چای و شربت و شیرینی بخورند و حلقه نامزدی به دست عروس کنند.</content>
  </text>
  <text id="40743">
    <content>شهربانو به روایت شیعیان که گویا قطعی نیست، به عقد حسین‌بن‌علی درآمد.</content>
  </text>
  <text id="40744">
    <content>وجدان در لاف و ادعاء تجربه خاص وجدانی را گرفته و از روش‌های مغلطه‌آمیز و سفسطه‌آلود، مأمون و مبراست.</content>
  </text>
  <text id="40745">
    <content>و به جای او تیمسار نصیری به ریاست ساواک رسید.</content>
  </text>
  <text id="40746">
    <content>رضایت و همکاری تمام‌عیار طرف‌ها به خصوص در منازعات چند جانبه لازم است.</content>
  </text>
  <text id="40747">
    <content>شیوه درمان: درمان تنبلی چشم، معمولاً می‌بایست تحت نظر پزشک متخصص چشم و بدون اتلاف وقت انجام شود.</content>
  </text>
  <text id="40748">
    <content>زیر گنبد میر عبدالوهاب و محمدحسن کوزه کنانی به خاک سپرده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40749">
    <content>آستین‌های پیراهنش را بالا زد و با دست‌هایش میان گل‌ولای دنبال کفشش گشت.</content>
  </text>
  <text id="40750">
    <content>و البته غیرت متکی بر حکمت پسندیده است، همچنان که غیرت مبتنی بر عصبیت نکوهیده است.</content>
  </text>
  <text id="40751">
    <content>سنگ میزبان این اندیس سنگ آهک است و دیرینگی آن به دوران پالئوزوئیک می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="40752">
    <content>ازل، تگزاس، شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="40753">
    <content>با کوشش‌های او آموزشگاه دانش‌های شرقی لوون به شکوفایی رسید.</content>
  </text>
  <text id="40754">
    <content>تقسیم بیتی به چهار جزء که در آخر سه جزء اول، سجع به کار رود و در جزء چهارم، قافیه بیاید.</content>
  </text>
  <text id="40755">
    <content>پال، کل تعلیم را جمع کرد و بهترین را برگزید.</content>
  </text>
  <text id="40756">
    <content>این سیر محسوس، آفت و بلای دانش‌پژوهی در کشور ماست.</content>
  </text>
  <text id="40757">
    <content>این ورزش برای یک جستجوگر، هیجان‌آفرین، اما برای یک فرد نگران، ترسناک و منزجرکننده است.</content>
  </text>
  <text id="40758">
    <content>این‌هاست که کار را جذاب می‌کند، یعنی این نکات ظریف.</content>
  </text>
  <text id="40759">
    <content>سپس میراسماعیلی به انتقاد از محمد علی‌آبادی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="40760">
    <content>مواقع بیکاری روزنامه می‌خونم و تلویزیون نگاه می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="40761">
    <content>دیاکونوف، مؤلف کتاب تاریخ ماد نیز آشکارا خط سیر شرق به غرب را برای طوایف مادی تأیید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40762">
    <content>نسیم خنکی از بالای کوه وزید و تن گوسفندان را نوازش داد.</content>
  </text>
  <text id="40763">
    <content>گرچه «بمب‌های بشکه‌ای» از دقت بالایی برخوردار نیستند، اما سبب تخریب گسترده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="40764">
    <content>به نظر نمی‌رسید مرده‌ها به قصد خاصی حرف بزنند.</content>
  </text>
  <text id="40765">
    <content>او ناگهان اعلام کرد که مخالف جنگ و خشونت است.</content>
  </text>
  <text id="40766">
    <content>نیازهای جدید تجاری و تبلیغی راه خوشنویسی را به عرصه گرافیک مدرن گشود.</content>
  </text>
  <text id="40767">
    <content>تصویر پشت سکه‌های روبل، نماد روسیه و یک عقاب دو سر است.</content>
  </text>
  <text id="40768">
    <content>چنانچه بعداً ابلاغی ضروری باشد فقط یک نوبت و برای مدت ده روز آگهی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40769">
    <content>برای پختن سبزی به خصوص، سیب‌زمینی آن‌ها را در آب جوش بریزید.</content>
  </text>
  <text id="40770">
    <content>حکمت و اصول فقه را در مراغه فراگرفت و به تفکر و ریاضت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="40771">
    <content>لازم به توضیح است دارابودن کد اقتصادی الزامی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40772">
    <content>ولی در همان لحظه آرزو کردم ای کاش نوزاد پسر باشد.</content>
  </text>
  <text id="40773">
    <content>نگهبان خیلی پیر شده که حکم بازنشستگی‌اش را می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="40774">
    <content>انسداد سرخ‌رگ‌ها: همان‌طور که گفتیم سیر به بهبود جریان گردش خون کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40775">
    <content>این مجموعه به همت محقق نویسنده و شاعر معاصر، آقای عبدالرفیع حقیقت، فراهم آمده است.</content>
  </text>
  <text id="40776">
    <content>حال آنکه احترام معمولاً به موفقیت‌های گذشته برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="40777">
    <content>هرگاه قنوت در نماز مغرب مشروع باشد با دیگر نمازها فرقی نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="40778">
    <content>بدیهی است در غیر این صورت حکم اخراج از تاریخ ابلاغ قطعی است.</content>
  </text>
  <text id="40779">
    <content>کمیته فنی فدراسیون کشتی، دیروز در محل این فدراسیون تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="40780">
    <content>آقای خاتمی لزوم برخورد مناسب، توأم با رحمت و شفقت پزشکان با نیازمندان را ضروری خواند.</content>
  </text>
  <text id="40781">
    <content>آنجا هم‌اکنون به نام شهید شجاعی نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="40782">
    <content>آتش‌سوزی در خوابگاه دانشجویان در مسکو دوازده کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="40783">
    <content>این مجموعه تلویزیونی ساخته دیوید چیس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40784">
    <content>او از خبرنگاران خواست که القای شبهه نکنند.</content>
  </text>
  <text id="40785">
    <content>پرچم سوئیس، مربعی سرخ‌رنگ است که در وسط آن صلیبی سفید با خطوط هم‌اندازه نقش بسته است.</content>
  </text>
  <text id="40786">
    <content>دو بوکسور دپینگی ایران از نوعی آمپول نیروزا استفاده کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40787">
    <content>خشمش بیشتر از یأسش است، اما همچنان با یک‌ریز حرف زدن آن را می‌پوشاند.</content>
  </text>
  <text id="40788">
    <content>مراسم ختم پرنسس دایانا و شاهدخت ولز نیز در این کلیسا برگزار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40789">
    <content>پروازهای فرودگاه گچساران وابسته به صنعت نفت، رسماً از سر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="40790">
    <content>ولی در آن هنگام هیئت اکتشافی دیسکاوری، متوجه این کشف بزرگ خود نشد.</content>
  </text>
  <text id="40791">
    <content>پرونده دستگیرشده پس از تکمیل، به مراجع قضایی ارجاع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="40792">
    <content>ولی زندگی آرام او با حمله شیبک خان به قلمروی تیموریان به سرآمد.</content>
  </text>
  <text id="40793">
    <content>نخست‌وزیر لبنان از طرح عقب‌نشینی اشغالگران صهیونیست از جنوب کشورش استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="40794">
    <content>صبح روز بعد من و اسی و رسول و عیدی رفتیم روی سیل‌بند.</content>
  </text>
  <text id="40795">
    <content>وی نیز از دادگاه، خواستار احقاق حق دانشجویان شد.</content>
  </text>
  <text id="40796">
    <content>سه فروند شناور صیادی ویژه صید ماهی کیلکا، در بابلسر به آب انداخته شد.</content>
  </text>
  <text id="40797">
    <content>یا فلان رشته ورزشی یا بازی ورزشی را با شعر و جملات کوتاه توضیح داد.</content>
  </text>
  <text id="40798">
    <content>یاریگری مجلس به دولت نیاز به اخلاص و اولویت‌سنجی دارد.</content>
  </text>
  <text id="40799">
    <content>در این نوع شیرینی آرد، روغن، شکر، کشمش قرمز ریز و تخم‌مرغ به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="40800">
    <content>اکسیدهای نیتروژن بلافاصله پس از برخورد رها می‌شوند.</content>
  </text>
</textCollection>