<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="3801">
    <content>چنین مباد که خدای آفریدگار را که دولتش از ذات او ناشی گشته است و نعمتش پایدار و پیوسته است منکر شویم.</content>
  </text>
  <text id="3802">
    <content>سند حقوق یا منشور حقوق ایالات متحده، نام ده اصلاحیه‌ای است که به قانون اساسی آمریکا الحاق شد.</content>
  </text>
  <text id="3803">
    <content>وکلای مدافع نجم‌الدین اربکان، نخست‌وزیر اسبق و رهبر حزب منحله رفاه ترکیه، روز چهارشنبه با اعتراض به حکم دادگاه امنیت دولتی ترکیه، خواستار اصلاح این حکم شدند.</content>
  </text>
  <text id="3804">
    <content>در نتیجه انگیزه‌های محیطی و موضع‌گیری ارگانیسم، حادثه ارجمندی در هستی به ظهور می‌رسد که اشرف هستی و اجل واقعیات است.</content>
  </text>
  <text id="3805">
    <content>او به دلیل عدم بلوغ محجور است، زیرا بلوغ از شرایط عامه توجه تکلیف به مکلف در فقه می‌باشد و لذا اهلیت استیفای حقوق خود را به طور عام ندارد.</content>
  </text>
  <text id="3806">
    <content>نه این‌که بگویم مهربان بود و دختر چشم‌وگوش‌بسته‌ای بود، ولی دختری جوان و جاه‌طلب، و به اقتضای سن و تربیت خانوادگی‌اش خیلی پیچیده بود.</content>
  </text>
  <text id="3807">
    <content>مهمانی شام مفصلی در مهمان‌سرای سفارت ترتیب داده بودند، در بشقاب‌های نفیس سلطنتی که همانند دیس کوچکی بود.</content>
  </text>
  <text id="3808">
    <content>سلطان محمد بعد از آن‌که حدود ممالک خود را از طرف شمال شرقی و مشرق به کاشغر و لب سند رسانید، به سمت مغرب یعنی عراق توجه کرد.</content>
  </text>
  <text id="3809">
    <content>از نظر شیعه هم، مسلمان مؤمن با ارتکاب گناه از بهشت محروم نمی‌شود و جاودانه در دوزخ نمی‌ماند، چراکه ایمان او استحقاق ثواب دائم را دارد.</content>
  </text>
  <text id="3810">
    <content>رئیس‌جمهوری همچنین با تأیید مجلس سنا، اعضای کابینه و سایر مقامات دولتی را منصوب می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3811">
    <content>تالابی نیز به نام تالاب پیر احمد کندی در اطراف آن وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3812">
    <content>بنابراین مطبوع‌ترین عمل به‌کارگیری پیشرفته‌ترین فنون علمی به منظور کنترل و تنظیم این ماده حیاتی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3813">
    <content>پینوشه پس از ورود به شیلی به بیمارستان نظامی سانتیاگو منتقل و شب گذشته بیمارستان را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="3814">
    <content>شهرک به دلیل استفاده از نشان اژدها که نماد خاندان رستم بود به شاه اژدها یا مالک اژدر معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="3815">
    <content>حمایت از حقوق بشر و اصول زیست‌محیطی تنها با حرف و سخن متحقق نمی‌شود بلکه به روندهای عملی و حمایتی نیز محتاج است.</content>
  </text>
  <text id="3816">
    <content>معماران و طراحان اصلی این بنا، محسن فروغی و به قولی استاد عباس دهقانی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3817">
    <content>این مجموعه بر اساس افسانه‌های مرلین و رابطه او با شاه آرتور است.</content>
  </text>
  <text id="3818">
    <content>زن بلند می‌شود و سیب‌زمینی‌ها را می‌اندازد توی قابلمه، رویشان آب می‌ریزد و می‌گذارد سر چراغ که لحظه‌ای پت‌پت می‌کند و لحظه‌ای دیگر دود سیاه.</content>
  </text>
  <text id="3819">
    <content>اغلب گروه‌های مافیایی در شهرهای ساحلی اسپانیا و مجمع‌الجزایر مایورکا در جنوب شرقی این کشور اقامت دارند.</content>
  </text>
  <text id="3820">
    <content>داستان به سبک پسارستاخیزی در آینده‌ای تاریک، بعد از نابودی قسمت عمده نسل بشر به واسطه یک فاجعه اتمی آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3821">
    <content>از بازی اسکیت بچه‌ها و تیراندازی در معابر جلوگیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3822">
    <content>البته این مشکل از آنجا ناشی می‌شود که استودیوها ناامیدانه دنبال الگوهای موفق هستند.</content>
  </text>
  <text id="3823">
    <content>در مراسم باشکوه حج، همه مسلمانان، از هر نژادی و هر قبیله‌ای، فقیر و ثروتمند، شیعه و سنی در کنار هم به عبادت خدا می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="3824">
    <content>وجب به وجب خاک ما که در جنگ قرار داشت، به خصوص خرمشهر، مظهر مقاومت و ایستادگی این ملت است.</content>
  </text>
  <text id="3825">
    <content>شدت این زمین‌لرزه به حدی بود که بسیاری از مردم وحشت‌زده از منازل خود بیرون آمدند.</content>
  </text>
  <text id="3826">
    <content>این کوه در هفده کیلومتری شرق شهر لوندویل آستارا قرار دارد و آبشار لاتون از آن سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="3827">
    <content>شهادت زیباترین لبخند خداست، و هر شهید، پیامبری است که خداوند به آسمان‌ها اعزام می‌کند تا مشعل‌های هدایت و سعادت را بیفروزد.</content>
  </text>
  <text id="3828">
    <content>این سیستم ابتداء در اولین دهه تاریخ سینما در هالیوود شکل گرفت و به‌سرعت به دستمزدهای گزاف بازیگران منجر شد.</content>
  </text>
  <text id="3829">
    <content>تفاوت میان قیمت نقدی و آتی، صرف آتی یا تخفیف آتی است که به طور کلی به صورت سود یا ضرر شخص خریدار در نظر گرفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3830">
    <content>دواب کالوس، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3831">
    <content>هرچه ساختار طبقاتی کمتر بر اساس سلسله مراتب استوار باشد، امکان دست‌یابی به ثبات دموکراتیک بیشتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3832">
    <content>او نیز مانند لین کارپینسکی در مسکونیوز پیشینه‌ای داشت که به خاطر آن باید متأسف می‌بود.</content>
  </text>
  <text id="3833">
    <content>این ماده نقش مهمی در میتوکندری و در زنجیره انتقال الکترون بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="3834">
    <content>دکتر مصدق با ادامه تماس با نیروها و احزاب نهضت ملی، تصمیم گرفت به آنان در برپایی جبهه جدیدی به رهبری خودش یاری دهد.</content>
  </text>
  <text id="3835">
    <content>قتل‌های مافیایی در اسلواک همه یا از طریق جاسازی بمب در اتومبیل و یا تیراندازی صورت می‌گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="3836">
    <content>ما فکر می‌کردیم که قادریم جامعه‌ای زیبا، دموکرات و پیشرفته ایجاد کنیم و حرکت به سوی غرب را شکل بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="3837">
    <content>نتیجه آن‌که خودم هم از استدلال‌هایی که به‌دقت چیده‌ام تا بگویم مریم افشار چرا این ازدواج را پذیرفت، راضی نیستم.</content>
  </text>
  <text id="3838">
    <content>پناهی اظهار امیدواری کرد که به کمک هیئت بسکتبال تهران، فصل بسیار موفقی را به پایان برسانیم.</content>
  </text>
  <text id="3839">
    <content>پرس هیدرولیک نام ماشینی است که با استفاده از سیلندر هیدرولیک، نیروی پرس تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3840">
    <content>همچنین این افراد در روی ران و بالای زانو، خون‌ریزی‌های زیرجلدی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="3841">
    <content>این آلبوم در چارت‌های در رتبه اول و در چارت‌های اسکاتلند، ایرلند، استرالیا، آمریکا، نیوزلند، بریتانیا و کانادا جزو ده آلبوم اول قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3842">
    <content>در اواخر سال یک هزار و نهصد و هشتاد، اکثر افراد متوجه شدند که در خصوص مذهب احساس همدلی دارند.</content>
  </text>
  <text id="3843">
    <content>نکته مهم دیگر در پررنگ کردن خطوط کلی عقاید و افکاری که به سعدی نسبت دادیم، مجاور شدن او در خانقاه شیخ ابوعبدالله‌بن‌خفیف است در بازگشت به شیراز.</content>
  </text>
  <text id="3844">
    <content>جمعیت به بانک‌ها، سینماها و هتل‌ها حمله می‌کردند و بخش‌هایی از شهر اغلب در آتش می‌سوخت.</content>
  </text>
  <text id="3845">
    <content>این باشگاه سال دوم با فروختن امتیاز خود به شرکت پوشینه بافت، در لیگ برتر حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="3846">
    <content>گذشته از آن تمام بدن توسط صفحات اسکلت داخلی می‌توانست پوشانده شود و بدین ترتیب، جانور، چسبیده و آسیب‌پذیر مورد محافظت واقع می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3847">
    <content>وزیر مشاور در امور دفاعی هند دیروز، شنبه، گفت که دهلی‌نو به‌زودی یک موشک بالستیک دوربرد را آزمایش خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="3848">
    <content>اجرای مانور نظارت بر توزیع دارو در تبریز: مانور نظارت بر رعایت فروش کالاهای استاندارد اجباری و توزیع دارو در تبریز به اجرا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="3849">
    <content>او خطاب به غارتگران بیت‌المال، تا شانزده دسامبر/ بیست و پنج آذر، مهلت داد آن‌چه را که به بانک‌ها بدهکار هستند تسویه کنند؛ یا تحت تعقیب قانونی قرار خواهند گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3850">
    <content>البته تحقیق در این مقوله نیازمند مراجعه به نه سال بحث تفسیر مثنوی استاد است که خود، مثنوی هفتاد من کاغذ شود.</content>
  </text>
  <text id="3851">
    <content>از بازرگان به دلیل شخصیت مذهبی و تألیف کتب مذهبی بسیار، معمولاً به عنوان یک ملای بدون عمامه یاد می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3852">
    <content>گروهی رفت و معلوم شد که آن روند و روال بازجویی درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="3853">
    <content>او با شیوه اجرای خاص خود، شوخی‌های کلامی فراوان، حاضرجوابی و پاسخ‌های دندان‌شکن و به علاوه حرکات سبک تبدیل به ستاره شد.</content>
  </text>
  <text id="3854">
    <content>راستی که تاریخ چه آزمایشگاه زیبا و صادقی است برای همه‌چیز، از حق و باطل، خیانت و خدمت، تعهد و تقلب تا آرمان‌خواهی و روزمرگی، معنویت و خودپرستی.</content>
  </text>
  <text id="3855">
    <content>دادگاه فدرال، این شرکت را محکوم به پرداخت دو میلیون و پانصد هزار دلار جریمه ساخت.</content>
  </text>
  <text id="3856">
    <content>او مجبور بود بین اطاعت از اوامر اسرائیل و ریاست‌جمهوری، یکی را انتخاب کند.</content>
  </text>
  <text id="3857">
    <content>این نگرش محصول کل تاریخ حیطه هنری است، محصولی که هر بار باید توسط هر مصرف‌کننده بالقوه آثار هنری، از طریق نوآموزی و کسب تجارب خاص خود او، بازتولید شود.</content>
  </text>
  <text id="3858">
    <content>ما قومی هستیم تا درخلال روز تخلفی نکنیم و از مال غیر، هرچند به مقدار ناچیز به دست نیاوریم، شب خوابمان نمی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="3859">
    <content>لباس امپراطوریس فرح که به وسیله کریستین دیور طراحی شده بود، لباسی بود بی‌آستین از مخمل سبز که با طلا و جواهر، ملیله‌دوزی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="3860">
    <content>سهم عیدی را هم گذاشت توی جعبه تا فردا توی مدرسه به او بدهد اما نه آن روز و نه هیچ‌وقت دیگر عیدی به مدرسه نیامد.</content>
  </text>
  <text id="3861">
    <content>همچنین سرزمین‌ها را با دعای خیر، و روزگاران را از خوشی لبریز می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="3862">
    <content>فشار و شعارهای آنان به چنان حد جنون‌آمیزی رسید که پلیس برای شکستن تظاهرات به روی جمعیت، گاز اشک‌آور پرتاب کرد.</content>
  </text>
  <text id="3863">
    <content>افراد مبتلا به سندرم داون، توان ذهنی پایین‌تر از حد میانگین دارند و به طور معمول دچار ناتوانی ذهنی خفیف تا متوسط هستند.</content>
  </text>
  <text id="3864">
    <content>در این شرایط، تیم پزشکی معالج رئیس‌جمهوری کرواسی، روز سه‌شنبه اعلام کرد که حال رئیس‌جمهوری رو به وخامت گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="3865">
    <content>در این دارالتربیه، تعدادی از فرزندان سران عشایر کهگیلویه و بویراحمد نیز حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="3866">
    <content>در غیر این صورت فقط اعمال مقررات ماده هفتصد و بیست و یک آیین‌نامه اجرایی قانون خدمت وظیفه عمومی مجاز است.</content>
  </text>
  <text id="3867">
    <content>زن عیلامی بر روی چهار پایه‌ای نشسته و مشغول نخ‌ریسی است، جلوی او هم میزی با بشقاب غذا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3868">
    <content>مل گیبسون، علاوه بر پنج برادر خود پنج خواهر به نام‌های پاتریسیا و شیلا و مری بریجت و مارا و آنه نیز دارد.</content>
  </text>
  <text id="3869">
    <content>در آشفتگی زمان سلطنت فتحعلی شاه، نادر میرزا، سپاهیانی گرد آوری کرد و به انتقام خون پدر آماده پیکار شد.</content>
  </text>
  <text id="3870">
    <content>بعد از تحول به دستگاه، گوشه‌های موسیقی نیز ذیل دستگاه‌های هفت‌گانه تعریف شدند و برخی مقام‌ها، در قالب گوشه‌هایی محفوظ ماندند.</content>
  </text>
  <text id="3871">
    <content>سینما با ملودرام عشق و مسائل شخصی و خانوادگی متولد شد؛ کودک کندذهنی است که بعد از هفتاد سال، هنوز در کلاس ابتدایی درجا می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="3872">
    <content>پرونده یادشده مربوط به قتل‌های داریوش و پروانه فروهر، محمدجعفر پوینده و محمد مختاری در پاییز هفتاد و هفت است.</content>
  </text>
  <text id="3873">
    <content>اما خیلی زود دوباره به دریا بازگشت و به دزدی دریایی مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="3874">
    <content>در دادوستد دیروز، اولین معامله بر روی سهام شرکت داروسازی جابربن‌حیان پس از تشکیل مجمع عمومی فوق‌العاده مبنی بر افزایش سرمایه صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="3875">
    <content>راز تولید انبوه، سادگی شکل و فرم محصولات و سهولت در تولید آن‌ها به کمک ماشین است.</content>
  </text>
  <text id="3876">
    <content>در آن کشور پشم و ابریشم و پنبه و رنگ برای رنگرزی به مقدار زیاد تولید می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3877">
    <content>پدرم عین مأمورهای مسلحی که دنبال دزد بگردند، مدام اطرافش را نگاه می‌کرد و آرام به اتاق نزدیک می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3878">
    <content>در انتخاب نوع اتومبیل باید دقت نمایید تا با تجربیات شما در رانندگی مطابقت داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="3879">
    <content>هم مرحوم بجنوردی و هم آقای مکارم نوشته‌اند و از گذشته‌ها هم علمای قدیم تألیفاتی در این خصوص داشته‌اند، مثل قواعد شهید.</content>
  </text>
  <text id="3880">
    <content>به دنبال وقوع انفجار و آتش‌سوزی، کارگران جایگاه با استفاده از کپسول‌های خاموش‌کننده به مقابله با حریق پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="3881">
    <content>آرامگاه یعقوب لیث صفاری مربوط به دوره سلجوقی، واقع در پانزده کیلومتری شرق دزفول با شماره دو هزار و پانصد و پنجاه در فهرست آثار ملی ایران قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3882">
    <content>تیم ملوان بندرانزلی در نیمه نخست و در دقیقه چهارده توسط بیژن حسینی، صاحب گل شد؛ لیکن تیم مهمات‌سازی تهران در دقیقه شصت به وسیله ناصر حیدری به گل تساوی رسید.</content>
  </text>
  <text id="3883">
    <content>پس از سقوط این شهر یزدگرد، فارس را به عرب‌ها واگذاشت و از راه کرمان به خراسان گریخت.</content>
  </text>
  <text id="3884">
    <content>علاوه بر فرش‌بافی، بافت جاجیم، شال، گلیم‌های زیبا، ساخت سرامیک، نقره‌کاری، بافت پارچه‌های ابریشمی و سوزن‌دوزی در این استان رواج دارد.</content>
  </text>
  <text id="3885">
    <content>منقلب شدن آن مردم، در واقع تأثیر حرکت پیامبر صلی‌الله‌علیه بود که فرهنگ صفا و صمیمیت و اخوت را بر جامعه حاکم کرد و یک جامعه توحیدی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="3886">
    <content>اگر خواستیم مختصات نقطه را مشخص کنیم باید محورها را بکشیم و از نقطه مورد نظر به دو محور عمود کنیم.</content>
  </text>
  <text id="3887">
    <content>این اجتماع، در وضعیت آمد و شد خودروها در سطح شهر مادرید، اختلال زیادی ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="3888">
    <content>همه‌ساله در سیزده‌بدر به دلیل حجم زیاد اتومبیل‌هایی که از جاده‌ها عبور می‌کنند، تصادف‌هایی رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3889">
    <content>به فکرم رسید به دنبال بخش گمشده زندگی‌ام بروم و آن را احیا کنم تا بلکه جوابی برای مشکل امروز خود بیابم.</content>
  </text>
  <text id="3890">
    <content>شاید آقای آنتونیو تصورش را نمی‌کرد که بازیگرها این قدر به توپ نزدیک باشند.</content>
  </text>
  <text id="3891">
    <content>این هیئت، روز چهارشنبه با مادلین آلبرایت، وزیر امور خارجه آمریکا، دیدار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="3892">
    <content>اعلی‌حضرتا، مجلس عدالت یعنی انجمنی مرکب از تمام اصناف مردم که در آن انجمن به داد عامه مردم برسند و شاه و گدا در آن مساوی باشند.</content>
  </text>
  <text id="3893">
    <content>زیمبابوه، آنگولا و نامیبیا متحدان اصلی کابیلا در جنگ بر ضد شورشیان کنگو محسوب می‌شوند که از حمایت رواندا و اوگاندا برخوردارند.</content>
  </text>
  <text id="3894">
    <content>به پیشنهادات مبهم و فاقد سپرده و همچنین پیشنهاداتی که بعد از تاریخ مذکور واصل شود، ترتیب اثر داده نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3895">
    <content>رهبران مذهبی که از میزان قدرت و نفوذ خود آگاه شده بودند تدریجاً نقش بیشتری در جنبش مشروطیت به عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="3896">
    <content>طی حکمی از سوی مدیرعامل سازمان انتقال خون، دکتر علی طالبیان و دکتر حسن ابوالقاسمی به ترتیب به عنوان معاونان فنی، آموزشی و پژوهشی منصوب شدند.</content>
  </text>
  <text id="3897">
    <content>بعضی از قسمت‌ها چنان پر از حادثه بود که تماشاچی نمی‌دانست کدام معضل را حل کند و قصه به کدام راه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="3898">
    <content>مصوبه مذکور مشتمل بر ماده واحده در تاریخ سی‌ام بهمن‌ماه یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت به تصویب مجمع تشخیص مصلحت نظام رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="3899">
    <content>طبق یافته‌های پژوهشگران فنلاندی، با تکان دادن گهواره و ماساژ دادن بدن نوزاد، می‌توان از شدت گریه‌های او کاست.</content>
  </text>
  <text id="3900">
    <content>چه لحظه سخت و طاقت‌فرسایی! بالأخره تیر از کمان رها شد و در سیب فرورفت و سیب را با خود برد و پشت سر پسر، در تنه درخت جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3901">
    <content>پس از پایان این مناظره، قالیباف به تذکر ندادن مجری آن به روحانی در خصوص اتمام وقت وی اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="3902">
    <content>پسر دیگرش محمدحسین خان بود که در تبریز در خدمت عباس میرزا به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="3903">
    <content>وی ناچار به سکونت در تهران شد و در آن شهر به وکالت دادگستری مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="3904">
    <content>کفش کتانی بود، به هوا پرید و از صدایش تاجی لگدی پراند و سطل شیر از دست بی‌بی افتاد و روی زمین ریخت.</content>
  </text>
  <text id="3905">
    <content>چون ما باید کتاب‌ها را جمع می‌کردیم و دوربین می‌بردیم تا تصویر بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="3906">
    <content>تکلیفمان است، ضرورت اسلام و قرآن تکلیف ما کرده است که باید برویم همه کار را بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="3907">
    <content>آرنولد، قبل از ترک ماگادان، تلفنی با من تماس گرفت و گفت: مقاله مرا به زبان روسی از رادیو آزادی شنیده است.</content>
  </text>
  <text id="3908">
    <content>مریخ، همسایه پررمز و راز زمین، آن‌قدر شگفتی و گفتنی دارد که سال‌هاست در ذهن همه ما جا خوش کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3909">
    <content>کارخانه خودروسازی پروتون مالزی، شش تا ده هزار خودروی خود را برای بازرسی نقص فنی در سیستم کمک‌فنر آن جمع‌آوری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3910">
    <content>استفاده از کلمه «وحشتناک» برای توصیف «خوبی» آن‌قدر برای بچه‌ها جالب و تازه بود که به خودی خود حواس همه آن‌ها را متوجه داستان کرد.</content>
  </text>
  <text id="3911">
    <content>در نقاشی خط، سبک خوابیده یا سبک ایتالیک یا سبک مورب به روشی گفته می‌شود که حروف به سمت راست، مورب نوشته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3912">
    <content>و در اواخر دهه یک هزار و نهصد و هشتاد که به فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی انجامید، باز هم سن‌پترزبورگ مهد جنبش‌های دمکراتیک و اصلاح‌طلبانه بود.</content>
  </text>
  <text id="3913">
    <content>فروریزی دیوار برلین در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و نه به منزله تغییر نظام ژئوپلیتیکی دوران جنگ سرد و آغاز نظام ژئوپلیتیکی جدید است.</content>
  </text>
  <text id="3914">
    <content>زمین‌لرزه‌ای به بزرگی هشت ممیز چهار درجه ریشتر، سه‌شنبه‌شب گذشته، شهرستان کاشمر در مرکز استان خراسان را تکان داد.</content>
  </text>
  <text id="3915">
    <content>سفارت ایران در برزیل با صدور بیانیه‌ای این موضوع را ناشی از «یک سوء تفاهم به دلیل تفاوت در مفاهیم فرهنگی» عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="3916">
    <content>اما بعضی از حقایق را باید با وجدان به آن‌ها پی برد.</content>
  </text>
  <text id="3917">
    <content>تدریس زبان فارسی و ایران‌شناسی در آمریکا بنیانی استوار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3918">
    <content>اینان معمولاً فارغ از منافع احزاب و گروه‌ها، خود را وقف ایدئولوژی نظام سیاسی می‌کنند و لاجرم به پاره انفکاک‌ناپذیر قدرت سیاسی تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3919">
    <content>در فصل تخم‌ریزی، گورامی مرواریدی نر، گاهی به درگیری و زدن ضربه با باله سینه‌ای خود می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="3920">
    <content>نزدیکی این کشور به خط استوا موجب شده تا بورکینافاسو آب و هوای گرم و خشکی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="3921">
    <content>تهیه مقالات و کتب و آثار هنری در تبیین اسلام و افشای توطئه‌های دشمن و دفاع از حقوق مسلمانان جهان، وظیفه عمومی و بزرگ آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="3922">
    <content>تیم سوییس با کسب هفتاد امتیاز قهرمان شد و تیم اتریش با سی و نه امتیاز در رده سوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3923">
    <content>کاظم افرندنیا در یک هزار و سیصد و بیست و چهار در نایین متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="3924">
    <content>گل عنکبوتی مدام با آلودگی‌های موجود در هوا نظیر بنزن، مونوکسید کربن و زایلین که در چرم، مواد لاستیکی و چاپی وجود دارد، مبارزه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3925">
    <content>این زمین‌لرزه در ساعت چهار و چهل و نه دقیقه بامداد دیروز ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="3926">
    <content>ما خیلی ناراحت شدیم و هرچه اصرار کردیم که حاج‌آقا بماند و از غذا بخورد، قبول نکرد و حتی نپذیرفت که یک لحظه دیگر در آن منزل بماند.</content>
  </text>
  <text id="3927">
    <content>اجرای بیست و دو پروژه عمرانی در کرمانشاه: بیست و دو پروژه عمرانی بنیاد مسکن کرمانشاه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="3928">
    <content>ما با حسن ظن به اینکه هر گامی، هرچند کوتاه، قابل دیدن و تفکر است، این مدارس را دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="3929">
    <content>دفتر مرکزی این شرکت در شهر ریو د ژانیروی برزیل قرار دارد و سهام آن در بازار بورس سائوپائولو ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="3930">
    <content>لبخندی زده و کمی ادای خود را درمی‌آورد، می‌خندد و سعی می‌کند بی‌خیال باشد.</content>
  </text>
  <text id="3931">
    <content>گشت و گشت تا سرانجام در گوشه‌ای از خانه بزرگ رضوانی‌ها عمو قاسم را در حال نماز دید.</content>
  </text>
  <text id="3932">
    <content>به نظر می‌رسد استنادات شعری این اثر، صرفاً نوعی ادای دین به سخنوران تلقی شده است.</content>
  </text>
  <text id="3933">
    <content>با اندوه فراوان، رحلت مادری مهربان و دلسوز، مرحومه مغفوره شادروان جمیله اکبری اشرفی را به اطلاع کلیه وابستگان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="3934">
    <content>بنابراین مجبور شد برای جلوگیری از سقوط بخش غربی و جنوبی خاک ایران، تن به مصالحه با عثمانی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="3935">
    <content>وقتی با عینک خاصی که شیشه راست آن سرخ و شیشه چپ آن آبی است به عکس بنگرید تصویر را برجسته مشاهده می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="3936">
    <content>از این رو، در مکتب فرارفتارگرایی با دیدگاه واحدی برای روش بهینه پژوهش مواجه نیستیم.</content>
  </text>
  <text id="3937">
    <content>فریاد الله‌اکبر رزمندگان مؤمن ایرانی، جان‌های شیفته تسلیم سربازان ما را به خود جذب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3938">
    <content>من به ایشان گفتم که شما خودتان پنج میلیون تومان پول دادید به این حزب.</content>
  </text>
  <text id="3939">
    <content>روابط‌عمومی گروه ماشین‌سازی تبریز: در ایام پایانی سال مبارک حضرت امام، یاد و خاطره دل‌انگیز فرزند محبوب امام و خدمتگزار راستین مردم، گرامی باد.</content>
  </text>
  <text id="3940">
    <content>یولیا کیفش را روی میز گذاشت و یک دسته بزرگ عکس‌های کهنه را از آن بیرون کشید.</content>
  </text>
  <text id="3941">
    <content>نمایشگاه نقاشی گروهی آثار کودکان و نوجوانان منطقه ده در سالن شماره یک نگارخانه صنیع‌الملک از تاریخ اول تا هفده اردیبهشت برپاست.</content>
  </text>
  <text id="3942">
    <content>ملویل در هجده سالگی ملوان شد و به همراه یک کشتی تجاری راهی بندر لیورپول در انگلیس شد.</content>
  </text>
  <text id="3943">
    <content>از جمله علائم رایج ناشی از سندروم بزرگ‌سیاهرگ بالایی می‌توان به مشکلات تنفسی و سرفه اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="3944">
    <content>بحث، خیلی تخصصی نیست؛ درست است که اقتصاد یک رشته تخصصی است، مثل پزشکی که هر بی‌سوادی می‌داند که هرکسی که سرما خورده، یک قرص سرماخوردگی بخورد.</content>
  </text>
  <text id="3945">
    <content>ابن‌هیثم تئوری دوربین سوراخ سوزنی را گسترش داد و در مشاهدات خورشید گرفتگی خود از وسیله‌ای به نام «جعبه تاریک» استفاده کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="3946">
    <content>زنده‌یاد احمد رائض، ضمن تربیت شاگردان بسیار، با خلق آثار بدیع و ماندنی، در نمایشگاه‌های مختلف جهانی از جمله ژاپن، آلمان و بروکسل شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="3947">
    <content>در این مطالعات، علاوه بر تشریح و آسیب‌شناسی سرطان باید به نشانه‌های مولکولی زیست‌شناختی سرطان هم توجه شود.</content>
  </text>
  <text id="3948">
    <content>این تعهدات حدود بیست و پنج میلیارد دلار پیش‌بینی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="3949">
    <content>پانزده واحد دامی، شامل مرغداری گوشتی، گاوداری شیری و مرغداری مرغ تخم‌گذار، در شهرستان برخوار و میمه به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="3950">
    <content>در این مراسم، مداحان اهل بیت در فضایی روحانی و پرشور به مداحی و نوحه‌سرایی پرداختند و از مقام شامخ شهداء، به‌خصوص شهدای نوشهر و چالوس تجلیل به عمل آمد.</content>
  </text>
  <text id="3951">
    <content>بی‌گمان اگر لطف و مهربانی ایشان نمی‌بود، چاپ این کتاب به این صورت و چنین آراسته میسر نمی‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="3952">
    <content>پادشاه حق دارد که انتخابات پارلمان را رد یا تأیید کند و پارلمان را حتی بر خلاف نظر نخست‌وزیر منحل کند.</content>
  </text>
  <text id="3953">
    <content>یعنی ساخت یکسان ممکن است در تأکید کلی یا تأکید ویژه بودن ابهام داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="3954">
    <content>به طوری که حتی ممکن است این تفاسیر با هم متضاد باشند.</content>
  </text>
  <text id="3955">
    <content>نیروهای مسلح مکزیک از سه شاخه اصلی به نام‌های نیروی زمینی مکزیک، نیروی هوایی مکزیک و نیروی دریایی مکزیک تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3956">
    <content>کسی که چشم باز بکند و جمال الهی را ببیند و حسن الهی را ببیند و احسان الهی را ببیند، محبت خدا در دلش شعله می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="3957">
    <content>در این‌جاست که ژئوپلیتیک اروپا بسیار پیچیده می‌شود و سناریوی متفاوتی را مطرح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3958">
    <content>در همان سال با شخصی به نام ریچارد ای پارک ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="3959">
    <content>مأمورین امنیتی که از این ماجرا غافلگیر شده بودند، سعی در جمع‌آوری مابقی کتب کردند که موفق نشدند.</content>
  </text>
  <text id="3960">
    <content>خلفای راشدین اصطلاحی است که به چهار خلیفه بعد از پیامبر اسلام، یعنی ابوبکر و عمر و عثمان و علی‌ابن‌ابی‌طالب گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3961">
    <content>وقتی فیلم‌نامه را خواندم، فکر نمی‌کردم که نقش فرخ را به من پیشنهاد کنند، چون نقش سختی بود.</content>
  </text>
  <text id="3962">
    <content>او محکوم به شکست است و حسادت‌ها و دورنگی‌هایش او را عاقبت رسوا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3963">
    <content>در مجلس هفتم و مجلس هشتم، از این فراکسیون به ترتیب به نام‌های فراکسیون اصلاحات و خط امام - رحمةالله‌علیه - نیز یاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3964">
    <content>در بخش صنایع خانگی و فلزی، صادرات یخچال و بخاری و مصنوعات آلومینیومی در پنج ماه گذشته افزایش یافت و در مقابل صادرات مصنوعات مسی، ظروف مسی و آلومینیومی با کاهش روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="3965">
    <content>در قانون جدید ضمن تفکیک امور محوله به شورای شهر و شهرداری، هرگونه ابهام و دوگانگی در قانون مرتفع شود.</content>
  </text>
  <text id="3966">
    <content>در این مواقع بهترین روش نازک کردن موضعی بخش کلفت می‌باشد و یا اتخاذ روشی که بخش نازک‌تر از حمایت بخش کلفت‌تر برخوردار باشد.</content>
  </text>
  <text id="3967">
    <content>ازآنجاکه کلیه ابزار آلوده به خون نیز می‌تواند عامل سرایت باشد، باید حتی‌الإمکان ابزار یکبارمصرف «سرنگ و سوزن» به کار برد و هرگز از مسواک و تیغ ریش‌تراش مشترک استفاده نکرد.</content>
  </text>
  <text id="3968">
    <content>برخی از تحریک‌های عاطفی به خصوص اگر شدید و مداوم باشند رشد جسمانی کودک را دچار اختلال می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="3969">
    <content>هر شهروندی، با هر پشتوانه فرهنگی که این اصول آئین‌نامه را نقض می‌کرد، به‌شدت تنبیه، تکفیر یا تنزل مقام دریافت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3970">
    <content>احمد جبرئیل، روز سه‌شنبه در رادیو تهران تأکید کرد که وی هرگز با احمد بهبهانی ملاقات نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="3971">
    <content>امید او به اینکه غرب به سلطنتش به عنوان یک سلطنت مشروطه نگاه کند، ریشه در سنت داشت.</content>
  </text>
  <text id="3972">
    <content>هورمون مزبور میزان غلظت کلسترول را در مایع صفرا افزایش می‌دهد و اکثر سنگ‌های این کیسه نیز از کلسترول ساخته شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3973">
    <content>با این تعریف، مثنوی آزادترین و بی‌تکلف‌ترین انواع شعر است که از ابداعات ایرانیان است.</content>
  </text>
  <text id="3974">
    <content>این زن شش هفته پس از تزریق واکسن، سلامت کامل خود را بازیافت و تومور از مغز او ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="3975">
    <content>حدود پنجاه عکاس و تصویربردار کار ثبت لحظه‌های به‌یادماندنی این دیدار را بر عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="3976">
    <content>کارشناسان همچنین سرگرم تجزیه و تحلیل صداهای دستگاه‌های مکانیکی اتاقک خلبان هواپیما که در جعبه سیاه، ضبط شده با کمک یک کارشناس اکوستیک هستند.</content>
  </text>
  <text id="3977">
    <content>اجازه دهید مثالی را از زبان فارسی مورد توجه قرار دهیم که بی‌شباهت به مثال‌های چامسکی در کتاب‌های فوق‌الذکر نیست.</content>
  </text>
  <text id="3978">
    <content>در این هنگام مردها در رقص رها می‌شوند و در چکمه‌های لاستیکی، رقص چهار معدن‌چی از زیمبابوه را اجراء می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3979">
    <content>شاه نعمت‌الله، هفت سال را با شیخ عارف سپری کرد و از او علوم و دانش‌های معنوی زیادی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="3980">
    <content>جیمز مورای یک اسکاتلندی است که هیچ تحصیلات آکادمیکی ندارد، ولی به بیست زبان، خیلی روان صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3981">
    <content>به گزارش رویتر از بیروت، سخن‌گوی ریاست‌جمهوری لبنان به نقل از لحود گفت: تحولات جاری روند صلح، بسیار ظریف است و گفتگوها آسان نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="3982">
    <content>گاهی آجر و کاشی پیش بر با هم مخلوط می‌شدند و گل‌انداز کاشی در متن نمای آجری چون نگین می‌درخشید.</content>
  </text>
  <text id="3983">
    <content>گفتنی است که چریک‌های تامیل به منظور تشکیل یک کشور مستقل تامیل در شرق و شمال سریلانکا می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="3984">
    <content>این‌جاست که فلسفه ما باید به میدان بیاید، ذهن‌ها را مجهز و مسلح کند، سؤال‌ها را پاسخ بگوید و بلکه سؤال مطرح کند.</content>
  </text>
  <text id="3985">
    <content>چهار هتل پنج ستاره در تهران و در هریک از شهرهای بزرگ مانند اصفهان، شیراز، مشهد و چالوس یک هتل پنج ستاره وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3986">
    <content>در ریاضیات، تابع انتگرال لگاریتم یا انتگرال لگاریتم نام یکی از توابع ویژه است که کاربرد بسیاری را در نظریه اعداد اول ایفا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3987">
    <content>وی شاگردان بسیاری را در مکتب‌خانه خود با قرآن و مفاهیم آن آشنا کرد.</content>
  </text>
  <text id="3988">
    <content>جراحان، بعد از عمل جراحی، نوارچسب را به دو طرف پوست محل بریدگی می‌چسبانند و سپس با بستن زیپ، لبه‌های محل بریدگی به هم متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3989">
    <content>به گزارش روابط عمومی فدراسیون فوتبال، بازیکنان اعلام‌شده، صبح روز پنجشنبه، بیست و پنج آذرماه جاری به ورزشگاه آزادی مراجعه خواهند نمود.</content>
  </text>
  <text id="3990">
    <content>به نوشته الحیات، ادغام نیروهای مسلح، بخشی از مرحله نهایی توافق میان جبهه نجات و دولت الجزایر برای حل و فصل اختلافات است.</content>
  </text>
  <text id="3991">
    <content>جهانی شدن، رسانه‌ها و جایگاه ما، وقتی هگل، روح قومی را حد واسط فردگرایی و جهان‌وطنی در نظر می‌گرفت، هیچ‌گاه تضادی بین آن و فردفرد ابنای بشر نمی‌دید.</content>
  </text>
  <text id="3992">
    <content>گاهی هم در سنین بالاتر به کودکان واکسن دوگانه یا کزاز و دیفتری تزریق می‌شود ولی مسئله مهم، تزریق واکسن‌ها مخصوصاً نوبت‌های یادآوری آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="3993">
    <content>خانم آنجلا کینگ، مشاور دبیرکل سازمان ملل در امور زنان، چندی پیش به دعوت سازمان زنان اسپانیا، در مادرید بود.</content>
  </text>
  <text id="3994">
    <content>یکی از آن مکتب‌های اومانیستی بسیار معروف و مشخص‌ترین مکتب اومانیستی امروز، اگزیستانسیالیسم آقای سارتر یا هایدگر است.</content>
  </text>
  <text id="3995">
    <content>تقاضای حزب کمونیست قوی عراق که به رهبری زکی خیری و عبدالقادر اسماعیل اداره می‌شود از طرف قاسم رد شده است.</content>
  </text>
  <text id="3996">
    <content>روزی قائم‌مقام در حین عبور از کنار مکتب‌خانه، تقی کوچولو را در کنار پنجره مکتب‌خانه دید و از وی پرسید که آیا درس خواندن را دوست دارد؟</content>
  </text>
  <text id="3997">
    <content>اندازه‌گیری‌های پولاریزاسیون برروی نور منعکس‌شده از لکه‌های نفتی نیز تمایز زیادی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3998">
    <content>چون هر تار مو باید به تنهایی تخریب شود، الکترولیز یک روش وقت‌گیر، پرهزینه، کند و خسته‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="3999">
    <content>به نظر می‌رسد این که آن بوته گل سرخ حاصل پیوند زدن گل سرخ نیشابور بر پایه رز انگلیسی باشد، درست نیست.</content>
  </text>
  <text id="4000">
    <content>وجود لایه‌های فسیل‌شده حیوانات مختلف مثل فیل، پنگوئن، ماهی، درختان نخل و هزاران گونه گیاهی و جانوری در اطراف کشتی، همگی تأییدی بر واقعیت مزبور است.</content>
  </text>
</textCollection>