<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="24401">
    <content>اطلاق ولایت در زمینه احکام الزامی شرع یا مصالح امت معنا پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24402">
    <content>معاویه پیام سخن مغیره را دریافت؛ قیس، اختلاف و رقابت کهنه‌ای با قبیله بنی‌کلب داشت.</content>
  </text>
  <text id="24403">
    <content>در ویکی پدیا، عربی تعریف معبد را چنین نوشته است.</content>
  </text>
  <text id="24404">
    <content>لحظه‌ای چشم بر هم گذاشت و به خواب رفت.</content>
  </text>
  <text id="24405">
    <content>این سریال همچنین از شبکه آی‌فیلم بازپخش شده است.</content>
  </text>
  <text id="24406">
    <content>به خاطر احیای امر به معروف شهید شد.</content>
  </text>
  <text id="24407">
    <content>تقریباً در نود درصد افراد، نیمکره چپ به اعمال زبانی تخصیص یافته است.</content>
  </text>
  <text id="24408">
    <content>ظرف مخصوص فر را چرب کنید و لقمه‌ها را کنار یکدیگر روی آن بگذارید.</content>
  </text>
  <text id="24409">
    <content>شایع‌ترین محل‌های درگیر در عفونت منتشر، به ترتیب مغز، پوست، کلیه، کبد و غدد لنفاوی هستند.</content>
  </text>
  <text id="24410">
    <content>و گویند مولد عیسی علیه‌السلام در این مسجد بوده.</content>
  </text>
  <text id="24411">
    <content>مجموعه‌ای که شمارش‌پذیر نباشد، شمارش‌ناپذیر یا تصمیم‌ناپذیر خوانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24412">
    <content>در این تصاعد پرشتاب، فاصله‌ها افزون‌تر می‌شوند و رفع آن، دشوارتر و دشوارتر.</content>
  </text>
  <text id="24413">
    <content>عدسی، پرتوهای تابیده به شبکیه را متمرکز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24414">
    <content>خانه مطبوعات استان هرمزگان، در فرهنگ‌سرای شهید آوینی بندرعباس گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="24415">
    <content>پولس موفق شد بسیاری از یهودیان سوریه را مسیحی کند.</content>
  </text>
  <text id="24416">
    <content>وی در پاریس ریاضیات، فیزیک، شیمی، نجوم، فیزیولوژی، کالبدشناسی تطبیقی و ادبیات فرانسه تدریس می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="24417">
    <content>دستور کار مذاکرات سوریه و رژیم صهیونیستی تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="24418">
    <content>به دستور سیف‌الدین خان مکری قلعه و عمارت عزیزخان سردار تکمیل شد.</content>
  </text>
  <text id="24419">
    <content>روزنامه الأهرام می‌افزاید: در عراق اوضاع علیه کمونیست‌ها جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="24420">
    <content>سابق بر این آشپز بود و می‌گویند آش‌رشته‌های خوبی می‌پخت.</content>
  </text>
  <text id="24421">
    <content>همه‌چیز خیلی آرام بود و حتی یک گلوله شلیک نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="24422">
    <content>دقت نیز یک ارزش مهم در تفکر انتقادی است.</content>
  </text>
  <text id="24423">
    <content>این سؤال را آن عزیزان خود باید پاسخ‌گو باشند.</content>
  </text>
  <text id="24424">
    <content>هدیه یکی از بهترین دیکتاتورهای آفریقا است.</content>
  </text>
  <text id="24425">
    <content>وی کاوشگر و نامزد ریاست جمهوری آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="24426">
    <content>لوئی منار، نویسنده و شاعر قرن نوزدهم میلادی، اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="24427">
    <content>این روند تا ظهور سیاسی سلجوقیان ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="24428">
    <content>مؤسسه صلح جایزه‌ای بین‌المللی به امامعلی رحمانف، رئیس‌جمهوری تاجیکستان، اهداء کرد.</content>
  </text>
  <text id="24429">
    <content>البته این حکومت کاملاً از حکومت صدام حسین جدا بود.</content>
  </text>
  <text id="24430">
    <content>او فارغ‌التحصیل جراحی مغز و اعصاب از دانشگاه علوم پزشکی شهید بهشتی است.</content>
  </text>
  <text id="24431">
    <content>نواز شریف، نخست‌وزیر وقت پاکستان از سنگاپور دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="24432">
    <content>او ای.اف کاد نام داشت و در آن زمان یکی از محققین آی.بی.ام بود.</content>
  </text>
  <text id="24433">
    <content>بعد هم با تیفانی، مک کول و لیلا را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="24434">
    <content>این محصول، هم تبلت و هم اسمارت فون است.</content>
  </text>
  <text id="24435">
    <content>در طول این فصل نیمکت تیم چند بار دست‌خوش دگرگونی شد.</content>
  </text>
  <text id="24436">
    <content>اطلاعات حافظه حسی یا ظرف یک ثانیه وارد حافظه کوتاه‌مدت می‌شود یا اینکه محو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24437">
    <content>برای تسهیل امور گمرکی، باید طرح‌های کاربردی ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="24438">
    <content>این اصول شامل لیبرالیسم، ناسیونالیسم، اومانیسم و سکولاریسم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24439">
    <content>امام‌جمعه بابل، خواستار تأمین مایحتاج شالیکاران مازندرانی شد.</content>
  </text>
  <text id="24440">
    <content>در واقع عمو جان به یک چوب‌لباسی پر از لباس حمله‌ور شده بود.</content>
  </text>
  <text id="24441">
    <content>باز زن پیر در نزدیک مغاره یعنی شکاف سنگ می‌ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="24442">
    <content>نیروهای اویغور یعقوب بیگ با عنوان جهاد علیه چینی‌های مسلمان می‌جنگیدند.</content>
  </text>
  <text id="24443">
    <content>با اوج‌گیری مبارزه، بحث ایجاد حکومت و ولایت فقیه جایگاه خاصی در مباحث فکری یافت.</content>
  </text>
  <text id="24444">
    <content>او زن عارف‌مسلکی است که مورد علاقه شدید امام بود.</content>
  </text>
  <text id="24445">
    <content>طایفه موگویی نیز مانند بقیه طوایف ایل بختیاری، در گذشته به ییلاق و قشلاق می‌پرداخته.</content>
  </text>
  <text id="24446">
    <content>تولیدات کشاورزی اساس صنایع غذایی و شراب‌سازی و تنباکو را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24447">
    <content>آن بزرگوار، امین، راست‌گو، صبور و بردبار بود.</content>
  </text>
  <text id="24448">
    <content>هرکه باد کاشت، طوفان درو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="24449">
    <content>اختلاف در اینجاست که آیا برقراری روابط جنسی، مقتضای ذات عقد ازدواج است یا خیر.</content>
  </text>
  <text id="24450">
    <content>از خلال قصیده‌ای که برای نابینایی‌اش گفته، حسرتی جان‌گداز پیداست.</content>
  </text>
  <text id="24451">
    <content>او شخصیتی شجاع، بخشنده، قدرتمند در استدلال و صاحب سبک در نوشتار عربی بود.</content>
  </text>
  <text id="24452">
    <content>هنرپیشه‌ها را از توی تلویزیون می‌شناخت.</content>
  </text>
  <text id="24453">
    <content>یک کفش اسکیت این لاین سرعت، نوعی کفش ویژه برای اسکیت این لاین است.</content>
  </text>
  <text id="24454">
    <content>بیچاره حیوان نمی‌خواهد راه پیموده را بازگردد.</content>
  </text>
  <text id="24455">
    <content>من خوشبخت بودم، چراکه با یک توانایی فوق‌العاده تنفسی متولد شده بودم.</content>
  </text>
  <text id="24456">
    <content>حال چگونه می‌توان نجات خویش را جبران کرد، جز با نثار جان خود؟</content>
  </text>
  <text id="24457">
    <content>او با تسلط بر نفس خویش بر کون و مکان نیز حکم‌فرماست.</content>
  </text>
  <text id="24458">
    <content>پدرش حرفه ریخته‌گری داشت و بیشتر، برای کلیساها، ناقوس می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="24459">
    <content>درون تابه یک قاشق روغن ریخته و روی حرارت قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="24460">
    <content>بخش اختیاری و خلاق خود و بخش منفعل آن است.</content>
  </text>
  <text id="24461">
    <content>تعدادی از بیماران هم کم‌شنوایی خفیف می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="24462">
    <content>رزق و روزی را خدا می‌دهد، خونه داشتم، زندگی داشتم، جنگ شد، آواره شدم.</content>
  </text>
  <text id="24463">
    <content>فرد ممکن است تحریک‌پذیر، تکانشی، پرخاشگر یا بیشتر اوقات به طور مزمن پرخاشگر باشد.</content>
  </text>
  <text id="24464">
    <content>الآن اگر نروی روی صحنه، آبرو و حیثیت همه‌مان به باد می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="24465">
    <content>داستان ربات کوچک گمشده از این کتاب الهام‌بخش فیلم من، ربات شد.</content>
  </text>
  <text id="24466">
    <content>امام‌جمعه بهار، جناح‌های سیاسی را به حفظ وحدت فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="24467">
    <content>تشکیل اولین امپراطوری بزرگ اسلامی به دست ترک‌ها.</content>
  </text>
  <text id="24468">
    <content>آرنولد سرسپردگان حزبی را مسخره می‌کرد و از لیبرال‌ها تجلیل می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="24469">
    <content>کشف این کتیبه همگان را به شگفتی واداشت.</content>
  </text>
  <text id="24470">
    <content>دکتر شیبانی رئیس دانشگاه تهران، بی‌اعتنا نشسته بود.</content>
  </text>
  <text id="24471">
    <content>صدا قل خورد و مثل کدو قلقله‌زن قل و قل و قل از تپه پایین رفت و توی رودخانه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="24472">
    <content>روزه ماه رمضان بر بیمار و مسافر واجب نیست.</content>
  </text>
  <text id="24473">
    <content>برای کسب اطلاعات بیشتر با آقای مسعود داودی تماس بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="24474">
    <content>از جاذبه‌های معروف فرهنگ عامیانه، جنگل سیاه، ساعت کوکو و کیک جنگل سیاه است.</content>
  </text>
  <text id="24475">
    <content>همسر اول او پیمان قاسم‌خانی، نویسنده سینما بود.</content>
  </text>
  <text id="24476">
    <content>پایان یافتن امتیازات آکادمیک هوسرل هیچ اقدامی از سوی هایدگر را وارد نکرد.</content>
  </text>
  <text id="24477">
    <content>واسط کاربر گرافیکی موزائیک، وب را به مشهورترین پروتکل اینترنتی تبدیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="24478">
    <content>پس باید جلوی اقتباس از زندگی واقعی را نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="24479">
    <content>دوم اینکه، از هشت ضرب منتج در شکل چهار هیچ کدام موجبه کلیه نیست.</content>
  </text>
  <text id="24480">
    <content>صدای مؤذن که بلند شد با چشم‌های خسته و ملتهب به سوی اتاقک سنگ‌بری رفت.</content>
  </text>
  <text id="24481">
    <content>از آغاز حرکت خشنودی خداوند، محور و مبنا و ماهیت انقلاب عاشوراء است.</content>
  </text>
  <text id="24482">
    <content>صدا دوباره مثل یک گلوله توپ گرد شد و باسرعت به طرف گله، قل خورد.</content>
  </text>
  <text id="24483">
    <content>این ترکیب، ناموزون است، طبیعتاً این ترکیب ناموزون، هنری و زیبا نیست.</content>
  </text>
  <text id="24484">
    <content>شاهزاده‌های سلجوقی دائماً در حال جنگ با یکدیگر بودند.</content>
  </text>
  <text id="24485">
    <content>جنبش جدید ضد سقط جنین، به نام نیروی جدید با شعار «سقط جنین یعنی قتل» در ایتالیا، اعلام موجودیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="24486">
    <content>از جدی‌ترین مشکلات شهر مشهد، معضل حمل و نقل است.</content>
  </text>
  <text id="24487">
    <content>به همین دلیل در آن تاریخ پاسگاه مزبور تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="24488">
    <content>او شاعری آزاده و عارف بود که عود تخلص می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="24489">
    <content>ایران از دریچه تاریخی، در انحطاط کامل بود.</content>
  </text>
  <text id="24490">
    <content>اما در آن لحظه کسی حرفی نزد و جلسه ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="24491">
    <content>او عضو پیوسته آکادمی هنرها و علوم آمریکا انتخاب شده است.</content>
  </text>
  <text id="24492">
    <content>این برد سبب صعود چهار پله‌ای لیورپول از رتبه دهم جدول به رتبه ششم جدول رده‌بندی لیگ برتر شد.</content>
  </text>
  <text id="24493">
    <content>پاسخ مزبور توجه ما را بر روی محرک متمرکز می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="24494">
    <content>حرکت، سکوت، سخن، مبارزات و دیگر خصوصیات امام رحمةالله‌علیه، در خدمت اهداف انقلاب بود.</content>
  </text>
  <text id="24495">
    <content>این کاغذ به‌آسانی و بدون ایجاد دود سمی می‌سوزد.</content>
  </text>
  <text id="24496">
    <content>آری رفاقت من و دنیا به سر رود.</content>
  </text>
  <text id="24497">
    <content>در ساعات اولیه صبح، گورباچف در کابین جلوی هواپیما نشسته بود.</content>
  </text>
  <text id="24498">
    <content>به استناد متون شاهنامه، پادشاهی گشتاسپ بعد از دوران کیخسرو است.</content>
  </text>
  <text id="24499">
    <content>فرات در اختیار دشمن بود و بچه‌ها تشنه.</content>
  </text>
  <text id="24500">
    <content>من شخصاً بر چیزی که فیلم‌نامه می‌خواهد بگوید تأکید دارم.</content>
  </text>
  <text id="24501">
    <content>مدیر حج فرودگاه با بی‌سیم از راه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="24502">
    <content>بعد از حرف مربوط به منگنز، عدد یک یا دو رقمی معرف درصد اسمی کربن سیم‌جوش درج می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="24503">
    <content>شکل یک نمایشگر، انواع مختلف از یک صفحه پخش‌کننده مشبک ساده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24504">
    <content>فیزیک‌دان ایتالیایی که پروفسور فیزیک دانشگاه پیزا نیز بود.</content>
  </text>
  <text id="24505">
    <content>ارزش سهام در بازار بورس نیویورک، لندن، فرانکفورت، پاریس، هنگ‌کنگ، توکیو، تورنتو، شانگهای و سئول افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="24506">
    <content>موزه‌های سعدآباد و نیاوران، مجهز به سیستم تلفن گویا شدند.</content>
  </text>
  <text id="24507">
    <content>یهودیان، استدلال خود را بر تلمود مبتنی می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="24508">
    <content>توفیق در پژوهش‌خواهی خیلی کم و برای فلسطینی‌ها ناچیز است.</content>
  </text>
  <text id="24509">
    <content>اوه، راستش قد من پس از بیست سالگی بلندتر شد.</content>
  </text>
  <text id="24510">
    <content>این تیم، تیم سوم رئال مادرید محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24511">
    <content>پس از ظهور سلسله سلجوقی، آذربایجان نیز مثل سایر ایالات ایران زیر سلطه سلجوقیان درآمد.</content>
  </text>
  <text id="24512">
    <content>چون عقیده داشت تقصیر انگل است که مک من آسیب دید.</content>
  </text>
  <text id="24513">
    <content>طراحی آن خودروهای موتور جلو، محور جلو بوده است.</content>
  </text>
  <text id="24514">
    <content>وزارت اطلاعات در عین اطلاع‌رسانی معتقد به افشاءگری به معنای حرمت‌شکنی نیست.</content>
  </text>
  <text id="24515">
    <content>توارث و ازدواج‌های فامیلی دیابتی‌ها، تهدید قطعی و اصلی است.</content>
  </text>
  <text id="24516">
    <content>از این منظر، مفهوم ظرف و مظروف را نباید از نظر دور داشت.</content>
  </text>
  <text id="24517">
    <content>در صورت علاقه به مصرف سیر با پزشک مشورت کنید.</content>
  </text>
  <text id="24518">
    <content>احمد دسته‌گل و شیرینی را به مژگان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24519">
    <content>تخم شربتی در تسکین ورم معده یا دیگر ناراحتی‌های گوارشی مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="24520">
    <content>اغلب الواط شهر کلاه‌های کاغذی، کلاهی به قدر فانوس‌های بزرگ سرشان بود.</content>
  </text>
  <text id="24521">
    <content>هلی‌کوپتر یا بالگرد شناخته‌شده‌ترین هواپیما با بال متحرک است.</content>
  </text>
  <text id="24522">
    <content>تمرین تیم‌ها از روز یکشنبه آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="24523">
    <content>دلایل به وجود آمدن حباب اقتصادی لاله هنوز ناشناخته است.</content>
  </text>
  <text id="24524">
    <content>طبقه‌های این قفسه را با پارچه قرمزرنگی می‌پوشانند.</content>
  </text>
  <text id="24525">
    <content>مرکز این شرکت هم‌اکنون در دالاس تگزاس قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="24526">
    <content>محفظه پیشین که فضای بین قرنیه و عنبیه و عدسی را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="24527">
    <content>لابد عده‌ای با محتوا و جهت‌گیری، مخالفت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="24528">
    <content>قطع کامل و یا صدمات نخاع، سبب دگرگونی و اختلال در اعمال بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24529">
    <content>محقق داماد می‌گوید: «قانون مدنی برای ایجاب و قبول صیغه‌ای خاص یا زبان و لفظ ویژه‌ای را ملحوظ نداشته است.»</content>
  </text>
  <text id="24530">
    <content>وقتی برای ایجاد پاتک وارد خط شدیم با مشکل مواضع تانک و خط آتش مواجه شدیم.</content>
  </text>
  <text id="24531">
    <content>هرچقدر موضوعات عمیق‌تر بررسی شوند، بهتر در حافظه خواهند ماند.</content>
  </text>
  <text id="24532">
    <content>محمدباقر باقری کنی، برادر محمدرضا مهدوی کنی، رئیس سابق مجلس خبرگان رهبری است.</content>
  </text>
  <text id="24533">
    <content>چهل و چهار سال او را دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="24534">
    <content>خانم صبرکن! در چهار ماهی که شما و آقای پاک‌نیت شمال بودید، حتماً خاطراتی پیش آمده.</content>
  </text>
  <text id="24535">
    <content>محمدبن‌مسلم ثقفی کوفی از اصحاب امام محمد باقر و امام جعفر صادق و راویان حدیث بود که به جهت وثاقت جزو اصحاب اجماع محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="24536">
    <content>از طرفی اعضای این قبیله تسلط و نفوذ خاصی در ارتش داشتند.</content>
  </text>
  <text id="24537">
    <content>دستکش او هم مانند کفش‌هایش، آبی و بنفش و مشکی و سفید است.</content>
  </text>
  <text id="24538">
    <content>نوبت دوم، ترتیل یک حزب جبریل از دولت قرآن، آموزش روان‌خوانی اخبار محافل حفظ قرآن، زلال وحی، تلاوت عبدالوارث «کهف، بلد، طارق» ویژه اذان ظهر، کلام ناب از خورشید انقلاب.</content>
  </text>
  <text id="24539">
    <content>آیزنهاور حاضر به پوزش‌خواهی نشد و خروشچف کنفرانس عالی سران را به هم زد.</content>
  </text>
  <text id="24540">
    <content>نثری روان و خالی از پیچیدگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24541">
    <content>این فیلم به شرح زندگی و فتوحات چنگیز خان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="24542">
    <content>ماشین‌های فرانسه، بلژیک، انگلیس، سالن و غیره را دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="24543">
    <content>بنا به برخی روایات سنتی، ری محل ولادت زرتشت است.</content>
  </text>
  <text id="24544">
    <content>محیط تولید به طرز رو به افزایشی پیچیده است.</content>
  </text>
  <text id="24545">
    <content>از مشروطه‌خواهان شد و اشعاری تند ضد استبداد سرود.</content>
  </text>
  <text id="24546">
    <content>در هندسه به شکلی هفت‌ضلعی می‌گویند که هفت ضلع و هفت زاویه دارد.</content>
  </text>
  <text id="24547">
    <content>پیش از این حسین یوسفی، مدیرعامل مؤسسه تربیت بدنی آستان قدس رضوی بود.</content>
  </text>
  <text id="24548">
    <content>از نظر تئوری، نحو واژه، نمودار درختی نحو را بر نمودار تجزیه و تحلیل ترجیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="24549">
    <content>در زمان آنتیوخوس هفتم، دوباره استقلال یهودیه در معرض تهدید قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="24550">
    <content>هزینه ایمن‌سازی هر کودک علیه شش بیماری اصلی فلج اطفال، دیفتری، سل، سیاه‌سرفه، سرخک و کزاز هفده دلار است.</content>
  </text>
  <text id="24551">
    <content>و هر روز آن آبگینه‌ها را خادمان پاک کنند.</content>
  </text>
  <text id="24552">
    <content>در این مواقع، مشکل توسط قاب عکس دیجیتال حل شده است.</content>
  </text>
  <text id="24553">
    <content>این جنگ روانی باعث سقوط قلعه و نابودی استحکامات گردید.</content>
  </text>
  <text id="24554">
    <content>شیوه‌ای که نظر بر سیلان ذهن و ناخودآگاه هنرمند داشت.</content>
  </text>
  <text id="24555">
    <content>این روستا رابط قلعه ایرج گبری نیز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="24556">
    <content>کویت خواستار تشکیل بانک اسلامی خصوصی شد.</content>
  </text>
  <text id="24557">
    <content>او همسر رخشان بنی‌اعتماد و پدر باران کوثری است.</content>
  </text>
  <text id="24558">
    <content>البته فقط در محدوده قانون نه تندتر و نه کندتر و نه زیادتر و نه کمتر.</content>
  </text>
  <text id="24559">
    <content>و ترکیب، مساوی با امکان است.</content>
  </text>
  <text id="24560">
    <content>ناگهان خبری هولناک در شهر پیچید و همه‌چیز را دیگرگون کرد.</content>
  </text>
  <text id="24561">
    <content>تمایز دوم مربوط به وجود دو نوع حافظه است.</content>
  </text>
  <text id="24562">
    <content>فیلم‌نامه هر فیلم تمام جزئیات را با دقت هرچه تمام‌تر دربردارد.</content>
  </text>
  <text id="24563">
    <content>عرایضم را با تعریضی از دموکراسی شروع می‌کنم، واژه دموکراسی را ما خیلی می‌شنویم.</content>
  </text>
  <text id="24564">
    <content>شرایط تشکیل هیدرات عبارت است از فشار و دمای مناسب، وجود مولکول آب و وجود مولکول گاز.</content>
  </text>
  <text id="24565">
    <content>همچنین قسمتی از مستغلات خود را در باغ فردوس شمیران وقف مؤسسه لغت‌نامه دهخدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="24566">
    <content>رئیس‌جمهور زنگ‌بار به زیارت مرقد مطهر امام رضا علیه‌السلام مشرف شد.</content>
  </text>
  <text id="24567">
    <content>بدیهی است که دفاع بد از مخالفت بدتر است.</content>
  </text>
  <text id="24568">
    <content>خشونت قانونی مساوی نیست با مجازات، خشونت قانونی بزرگ‌تر است از مجازات.</content>
  </text>
  <text id="24569">
    <content>هشت ساله بود که عبدالمطلب هم از دنیا رفت.</content>
  </text>
  <text id="24570">
    <content>نمی‌شد هر نیم ساعت یک بار دست‌شویی بروم.</content>
  </text>
  <text id="24571">
    <content>این انتصاب در چارچوب اصلاحات سیاسی شیخ حمدبن‌عیسی آل‌خلیفه، امیر بحرین، صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="24572">
    <content>او یکی از اعضای هیئت‌تحریریه وال استریت ژورنال بوده است.</content>
  </text>
  <text id="24573">
    <content>رابطه اکبر شاه، پادشاه هندوستان با شاه اسماعیل دوم خصمانه نبود.</content>
  </text>
  <text id="24574">
    <content>هدفش رفع مسئولیت نباشد و بداند با چه قشری سروکار دارد.</content>
  </text>
  <text id="24575">
    <content>بسیاری از یهودیان از اورشلیم اخراج می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="24576">
    <content>ماه دسامبر بود، خطوط برق، یخ زده و برق تمام منطقه قطع شده بود.</content>
  </text>
  <text id="24577">
    <content>رمزنگاری برای حفاظت اطلاعات در حال انتقال - اعم از الکترونیکی یا فیزیکی - یا ذخیره‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="24578">
    <content>کمی دورتر از خاک‌ریز، در خط مقدم، جایی مناسب تدارک دید.</content>
  </text>
  <text id="24579">
    <content>او در دولت جرج دبلیو بوش، قائم‌مقام دادستان کل ایالات متحده بود.</content>
  </text>
  <text id="24580">
    <content>معلوم می‌شود ذهنش کمی آشنایی با این داشته.</content>
  </text>
  <text id="24581">
    <content>آلفا آفتاب‌پرست یک ستاره است که در صورت فلکی آفتاب‌پرست قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="24582">
    <content>با توجه به سیالیت مفهوم خیانت، برای تثبیت آن بایستی به مفهوم «قرارداد» رجوع کنیم.</content>
  </text>
  <text id="24583">
    <content>اکنون چهار سال است که کاغذپاره‌ای چاپ کرده، نمی‌توانم.</content>
  </text>
  <text id="24584">
    <content>همچنین از جهت‌گیری پیشرفت تحصیلی، کنجکاوی، فرهنگ و علایق شخص تأثیر می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="24585">
    <content>لبخند محوی در چهره‌اش بود و با متانت پلک می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="24586">
    <content>درست، با الگوی پیشگویی‌های نبوی، جور درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="24587">
    <content>دشمن در تبلیغات خود، شیوه‌ها و شگردهای عجیبی دارد.</content>
  </text>
  <text id="24588">
    <content>مرد گرگ‌نما فیلمی ترسناک به کارگردانی جو جانستون است.</content>
  </text>
  <text id="24589">
    <content>مرکز این خطوط هوایی در کی‌یف، پایتخت اوکراین، قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="24590">
    <content>باشگاه بسکتبال هیئت شهرکرد، نام باشگاه بسکتبال در شهر شهرکرد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="24591">
    <content>هزینه انرژی خورشیدی باید با قیمت فروش الکتریسیته متناسب باشد.</content>
  </text>
  <text id="24592">
    <content>چندی بعد، با احداث شبکه دیگری با نام کارتون نت‌ورک غوغای دیگری برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="24593">
    <content>رمضان ماه نزول قرآن است و هنگامه تهجد و دوستی بیشتر با خدا.</content>
  </text>
  <text id="24594">
    <content>یوهان سوم، جهت مقاصد تبلیغاتی، اغلب خود را با پدرش مقایسه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="24595">
    <content>تکیه‌کلامش «چطور بگم» است و مدام دستش را تکان می‌دهد تا واژه مناسب را در خلأ ذهنی‌اش پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="24596">
    <content>جامعه باز به ویژه توسط کارل پوپر مطرح شده است.</content>
  </text>
  <text id="24597">
    <content>ایراد آن سخنرانی برای یاکوولف بسیار دشوار بود.</content>
  </text>
  <text id="24598">
    <content>فیلم هاسکین، جز در ظاهر، مشابهت زیادی با این فیلم‌ها ندارد.</content>
  </text>
  <text id="24599">
    <content>اکنون به شرح هماهنگی حرکت دست و پای قورباغه بدون عمل تنفس می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="24600">
    <content>برخورد با مهاجر را از چین یاد بگیریم.</content>
  </text>
</textCollection>