<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="10201">
    <content>چراغ‌های نورافکن فلورسنت در فاصله‌های سی و پنج متری نصب و تمام مسیر جاده را روشن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="10202">
    <content>دکتر مهاجرانی پیش‌تر با وزیر خارجه ژاپن، ایران‌شناسان ژاپنی و رئیس دانشگاه توکیو نیز دیدار کرد.</content>
  </text>
  <text id="10203">
    <content>فلسطینی‌ها با عزم و مقاومت خارق‌العاده‌ای نگذاشتند اسرائیل به این پیروزی نهایی دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="10204">
    <content>ماکیان و اردک وحشی، ماهی و زیتون هم منجر به خاص بودن این غذای محلی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10205">
    <content>توصیف و تصویر کودکان در کتاب‌ها و نقاشی‌ها بیشتر به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="10206">
    <content>مطمئناً برخی از شاخص‌های اقتصادی نشانگر تحولات اقتصادی است اما اصلاً مشخص نیست تا چه حد پایدار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10207">
    <content>بزرگ‌ترین جلوه انسان، جلوه این روح و این احساس خاص انسان که همواره در ذات فطرتش بوده، اساطیر است.</content>
  </text>
  <text id="10208">
    <content>با این حال، تلاش کنید تا دوستی‌های جدی را جدی بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="10209">
    <content>کامران میرزا و حتی ناصرالدین شاه نیز شخصاً از او دیدن کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10210">
    <content>تنک الک، روستایی از توابع بخش لوداب شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="10211">
    <content>و به خاطر صداقتش به‌زودی ترقی کرد و از مناطق کردنشین گندم می‌خرید، به تبریز می‌برد و آنجا می‌فروخت.</content>
  </text>
  <text id="10212">
    <content>کودکان بزرگ باید با خوردن تخم‌مرغ، شیر، پنیر، عدس پخته یا لوبیای پخته، گردو و بادام، بانشاط و تقویت شده و آماده درس خواندن شوند.</content>
  </text>
  <text id="10213">
    <content>رنگ دستگیره درب‌ها به رنگ نقره‌ای تغییر کرده و یک جعبه سی‌دی در قسمت عقب وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="10214">
    <content>پای مارمولک: پاهای مارمولک ساختمان بادکش‌مانندی دارد که به کمک آن خود را به سطح دیوار یا سقف می‌چسباند.</content>
  </text>
  <text id="10215">
    <content>تدابیری که باید به کار رود.</content>
  </text>
  <text id="10216">
    <content>در طول این برنامه، هیلاری کلینتون، جمهوری‌خواهان را نیز از حملات خود بی‌نصیب نگذاشت.</content>
  </text>
  <text id="10217">
    <content>تاریخچه شهر شیراز: آل مظفر و اتابکان فارس نیز در آبادانی شیراز کوشیدند، و تیموریان به شیراز آسیب‌های فراوانی زدند.</content>
  </text>
  <text id="10218">
    <content>با این وجود ارزیابی کیفیت و درجه بلوغ به طور هم‌زمان قابل اجراء می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10219">
    <content>کیسه خودکشی درواقع یک کیسه پلاستیکی است که از راه یک لوله باریک به یک کپسول حاوی گاز نجیب همچون هلیوم یا نیتروژن متصل است.</content>
  </text>
  <text id="10220">
    <content>یک گره داخلی از درخت جست‌وجو، نشان‌دهنده تخصیص یک متغیر است که سازگار با قبلی است.</content>
  </text>
  <text id="10221">
    <content>این، لطف خداست و با جرئت آن را بیان می‌کنیم و همین‌طور هم ان‌شاءالله عمل می‌نماییم.</content>
  </text>
  <text id="10222">
    <content>وقتی کبریت زدی تا سیگارت را روشن کنی، چهره مردی را دیدم که شیکاگو به دنبالش بود.</content>
  </text>
  <text id="10223">
    <content>دقت و قدرت شلیک تانک نیز در مقایسه با تانک‌های مدرن بسیار پایین است.</content>
  </text>
  <text id="10224">
    <content>من خلاق به قول مید، هرگز کاملاً قابل پیش‌بینی نیست؛ اما من مفعولی، حاصل مجموعه‌ای از رفتار آموخته فرد است.</content>
  </text>
  <text id="10225">
    <content>نخستین بخش دانشکده علوم دانشگاه فردوسی مشهد شامل گروه‌های بیوشیمی، بیولوژی، ژئولوژی و موتورخانه مرکزی شماره یک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10226">
    <content>همین تشنج‌زدایی‌ای که امروز در بحث سیاست خارجی ما مطرح می‌شود، مورد تأیید ماست.</content>
  </text>
  <text id="10227">
    <content>احتمالاً یاکوولف بدین وسیله می‌خواست همکارانش ویژگی‌های رسانه‌های آمریکایی را درک کنند.</content>
  </text>
  <text id="10228">
    <content>این گزارش حاکی‌ست فرم و دوخت لباس دانش‌آموزان و کارکنان باید با شئون محیط آموزشی و اداری آنان متناسب باشد.</content>
  </text>
  <text id="10229">
    <content>همه یک وضع است و یک طور، کوه‌ها و صحراها و حالت اینجاها مفرح نیست بلکه دلگیری می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="10230">
    <content>این سبک از قطعات مردمی معاصر در سبک‌های دیسکو و یورو دیسکو که تحت تأثیر سبک ایتالو دیسکو و موسیقی ملی لهستان هستند، مشتق شده است.</content>
  </text>
  <text id="10231">
    <content>به علاوه ممکن است با یادگیری و کپی‌برداری از مدل‌ها، تعمیم پاسخ‌های پرخاشگرانه هم پدید آید.</content>
  </text>
  <text id="10232">
    <content>باری از ایشان درخواست زندگی‌نامه خودنوشت، با تأکید بر قرآن‌پژوهی و مسائل و آثار قرآنی کردم.</content>
  </text>
  <text id="10233">
    <content>اگر بازیگری صرفاً خود را پاسخ‌گوی افراد پیرامون حرفه و نشریات بداند، زیر فشار جزئیات تلف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10234">
    <content>استلا پیشنهاد ازدواج تد را قبول کرده و این دو نامزد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10235">
    <content>جوزف لیبرمن، معاون رسمی ال گور و یک یهودی معتقد، در سخنرانی خود هشت بار نام خدا را بر زبان آورد.</content>
  </text>
  <text id="10236">
    <content>در همین لحظه حضرت موسی، عصای خود را بر زمین انداخت و عصا به لطف خدا به ماری خشمگین تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="10237">
    <content>این مناقشه از وقتی که آمالگام ابداع شد، شروع شد اما در قرن بیستم قوت تازه‌ای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10238">
    <content>مرتفع‌ترین نقطه این رشته‌کوه‌ها، قله تخت سلیمان به ارتفاع چهار هزار و چهار صد متر، جزو یخچال‌های طبیعی کشور محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10239">
    <content>«خماری» کمدی قدرتمندی است با بازی برادلی کوپر که در گیشه سینماها نیز بسیار موفق بوده است.</content>
  </text>
  <text id="10240">
    <content>و کاروان خون حسین علیه‌السلام به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="10241">
    <content>جاکارتا، دارای طرح مونوریل است که بسیاری از ترافیک‌های جاکارتا را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10242">
    <content>به گفته این منبع مطلع، این قانون مشمول مسافرین ترانزیت عبوری از خاک ترکیه و زائران سوریه نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10243">
    <content>وی بر این باور بود که او هم باید مثل میرزا علی‌اکبر صابر، صاحب مجموعه اشعار هوپ‌هوپ‌نامه، در بیداری مردم خود بکوشد.</content>
  </text>
  <text id="10244">
    <content>از آن‌ها که ترجیح می‌دهند مرموز و ناشناخته بمانند و در پاسخ همه سؤال‌ها نگاه و لبخند تحویل آدم بدهند.</content>
  </text>
  <text id="10245">
    <content>بهار، میرزا محمدتقی، ملقب به ملک‌الشعراء، شاعر و نویسنده معاصر در دوازده ربیع‌الأول یک هزار و سیصد و چهار هجری قمری در مشهد به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="10246">
    <content>به گزارش روابط عمومی دانشگاه تهران، جایزه صنایع فلزات و برق دانشگاه صنعتی هامبورگ به دکتر محمود شاه‌آبادی، محقق برگزیده دانشگاه تهران اعطا شد.</content>
  </text>
  <text id="10247">
    <content>آمریکا و فرانسه خروج یک‌جانبه رژیم صهیونیستی از جنوب لبنان بدون دست‌یابی به توافق را مطلوب نمی‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="10248">
    <content>وی دومین سیمرغ بلورین خود را در سی و دومین دوره جشنواره فیلم فجر برای فیلم «برلین، منفی هفت» دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="10249">
    <content>در میان شاگردان، نورالدین از همه کوچک‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="10250">
    <content>آرزوی واقعی از جبهه به دزفول آمده و باعجله به اتفاق سید جمشید، جهت مأموریت به کمیته مرکزی تهران، بار سفر بستیم.</content>
  </text>
  <text id="10251">
    <content>خانه فرهنگ باصفا، به مناسبت ماه رمضان کلاس آموزش سفره‌آرایی مذهبی را به صورت فشرده و فوق‌العاده تشکیل داده است.</content>
  </text>
  <text id="10252">
    <content>بوده وی در دادگاه به حبس ابد محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10253">
    <content>میزان نور دریافتی هر واحد حسگر، متناسب با بار الکتریکی ذخیره‌شده در آن واحد می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10254">
    <content>یکی، فضاسازی و کمک به کیفیات عاطفی و حسی است؛ کیفیاتی که تأثیرات ویژه‌ای را بر تماشاگر هدف قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10255">
    <content>لذا با ما تماس گرفت و خواست که تو را تحویل آن‌ها دهیم.</content>
  </text>
  <text id="10256">
    <content>همچنین مجوز ورود موقت دوازده هزار کیلوگرم شمش نقره و هشتصد کیلوگرم طلا تا پایان سال صادر شده است.</content>
  </text>
  <text id="10257">
    <content>وی متولد یک هزار و سیصد و بیست و چهار قزوین است و جزو نقاشان نسل سوم نقاشی مدرن ایران.</content>
  </text>
  <text id="10258">
    <content>وی برای نژاد آریایی ارزش زیادی قائل بود و به آموزه‌های فاشیسم و نازیسم گرایش داشت.</content>
  </text>
  <text id="10259">
    <content>از چاقی، چشم گاوها از حدقه می‌خواست بیرون بیاید، به قدر یک فیل گوش داشتند.</content>
  </text>
  <text id="10260">
    <content>شهرستان کاشمر، در دویست و چهل و چهار کیلومتری جنوب غرب مشهد واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="10261">
    <content>استعفای نخست وزیر فیجی پس از دوازده سال ریاست بر دولت، راهگشای تشکیل یک دولت اتحاد ملی شد.</content>
  </text>
  <text id="10262">
    <content>همچنین تجهیزات مورد نیاز در اتاق عمل و جراحی از این آلیاژ تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10263">
    <content>این ذرات به‌خوبی همراه با حرکت شدید حبابی، سیال شده و حباب‌ها رشد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10264">
    <content>او نامه‌ای به دبیرکل نوشته و می‌گوید چگونه یک‌باره چهره کثیف و رنگ و رو رفته شهرش، عوض شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10265">
    <content>مراسم تشییع پیکر آیت‌الله احمدی میانجی، بعدازظهر فردا از مقابل مسجد امام حسن عسگری علیه‌السلام در قم برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10266">
    <content>ناگهان از آنچه در جهان امکان وقوع دارد، به فکر تازه‌ای می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="10267">
    <content>جبهه، بیگانگی حوزه را با درس اخلاق جبران کرد و اخلاق عملی را در برابر او گشود.</content>
  </text>
  <text id="10268">
    <content>با افزوده شدن بر دامنه آتش‌سوزی، دو کارگاه لوسترسازی و ریخته‌گری در مجاورت کارخانه تینرسازی نیز طعمه حریق شدند.</content>
  </text>
  <text id="10269">
    <content>منوچهر گنجی به ایران برگشت و با سمت دانشیاری در دانشکده حقوق به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10270">
    <content>مناظر تزئینی مجموعه این بنا چه از داخل و خارج شامل نقاشی و گچ‌بری و قطارسازی، مقرنس‌کاری با رنگ طلایی نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10271">
    <content>این‌طوری هم جسم برکه را اذیت می‌کرد و هم خلوت و آرامش او را به هم می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="10272">
    <content>در حالی که عثمان، نامزدی خود را منفعلانه پیش می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="10273">
    <content>اما در سرعت‌های بالاتر، موتور بنزینی به کار می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="10274">
    <content>آن‌ها از طریق پرزهای عنکبوتیه تخلیه می‌شوند و به درون سینوس‌های وریدی امتداد می‌یابند.</content>
  </text>
  <text id="10275">
    <content>اختلافات کارگری و کارفرمایی بین ایران و کویت، حل و فصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10276">
    <content>بدون هیچ حسی از جهت به راهم ادامه می‌دادم و منتظر یک تابلوی راهنما بودم.</content>
  </text>
  <text id="10277">
    <content>راسل، سهم ویژه‌ای در تأسیس و تکمیل علم منطق جدید و در موضوع معرفت انسانی دارد.</content>
  </text>
  <text id="10278">
    <content>تحصیلات غزالی تنها فقه نبود، او در علم اختلاف مذاهب، جدل، منطق و فلسفه هم دانش اندوخت تا آن‌جا که بر همه اقران خود تفوق یافت.</content>
  </text>
  <text id="10279">
    <content>همچنین با حضور رئیس‌جمهوری، بهره‌برداری از اولین قطار مسافری سیمرغ به مقصد مشهد مقدس آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="10280">
    <content>چند لحظه‌ای سکوت ناراحت‌کننده ادامه یافت که فهمیدم به این آسانی‌ها قصد رفتن ندارد.</content>
  </text>
  <text id="10281">
    <content>اینکه گفتم شاه یزدان‌پرست، مال آن زمان بود که محمود مستبد و زورگو را نمی‌شناختم.</content>
  </text>
  <text id="10282">
    <content>در عین حال شمشیر می‌کشد و کفار و اخلالگران را از دم شمشیر می‌گذراند.</content>
  </text>
  <text id="10283">
    <content>موزه مینیاتور استاد حسین بهزاد، در بخش مرکزی مجموعه سعدآباد قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="10284">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و نوزده هجری قمری والی وقت فارس مجمری آهنی بر روی مزار حافظ ساخت.</content>
  </text>
  <text id="10285">
    <content>زبور عجم نام کتاب شعر فلسفی است که اقبال لاهوری، شاعر و فیلسوف بزرگ شبه‌قاره هند آن را به زبان فارسی نگاشته است.</content>
  </text>
  <text id="10286">
    <content>گلژی تلفظ فرانسوی نام او است که در فارسی نیز رایج شده است.</content>
  </text>
  <text id="10287">
    <content>دو نظریه راجع به تخریب مجسمه زئوس وجود دارد که هر دوی آن‌ها چندان قطعی و مسلم نمی‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="10288">
    <content>درست مانند فلسفه تاریخ مارکسیسم، در بعد ماتریالیسم تاریخی که قابل انطباق بر جامعه‌های شرقی نیست.</content>
  </text>
  <text id="10289">
    <content>مارکسیسم کلاسیک عقیده دارد که ناسیونالیسم پدیده‌ای بورژوایی است که با مارکسیسم هم‌خوانی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="10290">
    <content>پروتکل مونترآل به کشورهای جهان سوم کمک می‌کند که تولید مواد مخرب لایه ازن را متوقف کنند.</content>
  </text>
  <text id="10291">
    <content>در صورتی که شعبه سوم دیوان مزبور، برعکس نظریه مزبور، معتقد بوده که در چنین صورتی عمل، جرم خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10292">
    <content>در این برهه، به واسطه ابعاد محدود هر دانش، چنان تسلط و توانی میسر بود.</content>
  </text>
  <text id="10293">
    <content>باشگاه فوتبال فجر شهید سپاسی شیراز، یکی از باشگاه‌های فوتبال ایران می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10294">
    <content>بدین صورت که آب از مخزن توسط پمپ مکیده شده و با فشار به داخل فواره‌گردان انتقال می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="10295">
    <content>تأثیر منفی رایانه بر خوش‌نویسی: کودکان مدارس آمریکا در آموزش خوش‌نویسی یا ماشین‌نویسی با رایانه دچار ناهماهنگی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10296">
    <content>رودخانه کوپا، رودخانه‌ای است که در لیتوانی جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="10297">
    <content>در حرم امام رضا علیه‌السلام نیز نظیر این انفجارها پدید آمد تا جنگ شیعه و سنی راه بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="10298">
    <content>طغرل، دست به قتل شاهزادگان غزنوی زد و کسانی را هم از پی کشتن این دو برادر فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="10299">
    <content>مجلس گرامی‌داشت شهدای هفتم تیر: مجلس بزرگ‌داشت یاد و خاطره شهدای فاجعه هفتم تیر، پنجشنبه‌شب پس از اقامه نماز مغرب و عشا در مسجد قبای تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="10300">
    <content>او سخت تهدید می‌کرد و بر انبوهی و بی‌باکی لشکریانش امید بسته بود.</content>
  </text>
  <text id="10301">
    <content>پس از شش سال فعالیت در شغل وکالت به نوشتن فیلم‌نامه برای مجموعه‌های تلویزیونی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10302">
    <content>دی‌الکتریک یک عایق الکتریکی است که با اعمال میدان الکتریکی، می‌تواند قطبی شود.</content>
  </text>
  <text id="10303">
    <content>در عوض، این ذلت‌پذیری، سازش‌کاری و احساس حقارت و کرنش در برابر بیگانگان و به‌خصوص آمریکا است که نشانه ارتجاع و تسلیم‌پذیری است.</content>
  </text>
  <text id="10304">
    <content>حزب لیبرال-دموکراتیک مولداوی نیز نامزدی معرفی نکرده، اما قول داده از یکی از نامزدهای دست راستی مخالف پشتیبانی کند.</content>
  </text>
  <text id="10305">
    <content>پلکان چوبی دوطرفه، سقف مدور آراسته به کار گچ‌بری و آینه‌کاری از ویژگی‌های دیگر این بنا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10306">
    <content>آچه دارای مناطق جنگلی، مزارع حاصل‌خیز، خصوصاً قهوه و معادن ذغال‌سنگ و نفت و گاز است و به همین دلیل اهمیت بالایی در اقتصاد اندونزی دارد.</content>
  </text>
  <text id="10307">
    <content>می‌خواست به هر طریق ممکن آن‌چه را خورده است برگرداند! بر دین‌داری‌اش غبطه می‌خوردم و بر سخت‌گیری‌اش دلم می‌سوخت.</content>
  </text>
  <text id="10308">
    <content>اعتیاد به مواد یک بخش مهم مشکلات بهداشتی را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10309">
    <content>شیطان نمی‌گوید که چون این شخص، مؤمن و صالح و عبد مخلص خداست؛ دیگر نمی‌توان او را گمراه کرد و نباید سراغ او رفت.</content>
  </text>
  <text id="10310">
    <content>بولنت اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، رهبران احزاب سیاسی کشور را به توافق بر سر معرفی نامزد مشترک ریاست‌جمهوری فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="10311">
    <content>گروه در این آلبوم سبکی متفاوت‌تر نسبت به کارهای قبلی خود ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="10312">
    <content>او همچنین مکاتباتی با سید روح‌الله خمینی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="10313">
    <content>بعدها پیر آبراهام نیز در این کار مشارکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="10314">
    <content>ایران، نقطه‌ای کلیدی در مسیر انتقال هروئین از جنوب غرب آسیا به اروپاست.</content>
  </text>
  <text id="10315">
    <content>همان عکسی که شما، به روبه‌رو نگاه می‌کنید و خوشحالید.</content>
  </text>
  <text id="10316">
    <content>او نیز به عنوان رئیس‌جمهور گرجستان انتخاب شد ولی به‌زودی به دنبال وقوع یک کودتا از تفلیس گریخت.</content>
  </text>
  <text id="10317">
    <content>اصطلاح «میرزا» که تا این اواخر در ایران به اشخاص باسواد اطلاق می‌شد در واقع مخفف کلمه «میرزاده» یا «امیرزاده» می‌باشد که این اصطلاح در زمان امیر تیمور در ایران متداول شد.</content>
  </text>
  <text id="10318">
    <content>فیلم‌های اکسپرسیونیستی آلمانی به میزان غیرعادی بر ترکیب‌بندی تصویری تک تک نماها تأکید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10319">
    <content>پانزده درصد زنان باردار؛ یعنی بیست میلیون نفر، سالانه به دلیل خونریزی و یا عفونت، نیاز مبرم به پزشک حاذق دارند.</content>
  </text>
  <text id="10320">
    <content>مشخص است که هرچه کانون شیئی بزرگ‌تر و فاصله کانونی چشمی کوچک‌تر باشد، بزرگ‌نمایی بیشتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="10321">
    <content>یک نیمه از آن وصف بهشتیان و بهشت است، و یک نیمه از آن صورت دوزخیان و دوزخ و آنچه بدان ماند.</content>
  </text>
  <text id="10322">
    <content>پس از خاتمه فعالیت اصل چهار در ایران، اسناد مربوطه، تحویل نخست وزیر وقت ایران، منوچهر اقبال شد.</content>
  </text>
  <text id="10323">
    <content>از شرکت واحد اتوبوسرانی تهران تقاضا دارد به تعداد اتوبوس‌های خط کوی نصر بیفزایند و سروسامانی به وضع خط بدهند.</content>
  </text>
  <text id="10324">
    <content>در روز افتتاحیه، اختلاف شبکه تلویزیونی پل‌اسپورت با دولت لهستان، مردم را از تماشای مستقیم مسابقات محروم کرد.</content>
  </text>
  <text id="10325">
    <content>با این روش، تکه‌های هندوانه مزه متفاوت و مطلوبی پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10326">
    <content>پیش از آن‌که به یک سمبل اصلی در اوج داستان تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="10327">
    <content>اکبر گنجی، قبل از آن عضو واحد نهضت‌های آزادی‌بخش سپاه پاسداران که زیر نظر سید مهدی هاشمی معدوم فعالیت می‌کرد، بود.</content>
  </text>
  <text id="10328">
    <content>این باکتری با نوشیدن آب آلوده یا خوردن ماهی نپخته یا خوردن صدف‌ها وارد بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10329">
    <content>در طی ترمز، چرخ‌های فلزی در معرض میدان مغناطیسی یک الکترومغناطیس قرار می‌گیرند و جریانات گردابی در چرخ‌ها تولید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10330">
    <content>با خاموش و روشن شدن مرتب و بابرنامه سیم‌پیچ‌ها میدان مغناطیسی دوار تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10331">
    <content>احکام فرعی جنبه تکلیف انفرادی دارد و به حسب حال اشخاص و زمان و مکان تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10332">
    <content>در مدارات منطقی و کنترلرها اگر بخواهیم یک سیگنال آنالوگ را وارد کنیم باید آن را به دیجیتال تبدیل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="10333">
    <content>کارخانجات در رد یک یا کلیه پیشنهادات مختار می‌باشند. هزینه آگهی از برنده مناقصه دریافت می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10334">
    <content>از مسئولین محترم ذی‌ربط تقاضا می‌کنیم که به مشکلات مطروحه در ارتباط با شهرک معاد دامغان رسیدگی نمایند.</content>
  </text>
  <text id="10335">
    <content>یک شارژ کنترلر سری یا تنظیم‌کننده سری، از جاری شدن جریان به باتری پس از شارژ کامل آن‌ها جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10336">
    <content>لشکر فرانسه در این عقب‌نشینی نزدیک به نیم‌میلیون سرباز از دست داد و آوازه شکست‌ناپذیری ناپلئون خدشه‌دار شد.</content>
  </text>
  <text id="10337">
    <content>این مجالس نوعاً، خود به تظاهرات وسیع که تلفاتی هم به دنبال داشت، منجر می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="10338">
    <content>در این گروه پنج تیم صنعت نفت اصفهان، تربیت‌بدنی خراسان، استقلال دزفول، شهرداری لاهیجان و تربیت‌بدنی چهار محال و بختیاری حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="10339">
    <content>دانشمندان در حال حاضر قادرند با آزمایش ریلین مغز اجساد، به‌درستی سابقه بیماری اسکیزوفرنی را در آن‌ها تشخیص دهند.</content>
  </text>
  <text id="10340">
    <content>در این فیلم کتایون ریاحی، لاله اسکندری، شهاب حسینی، حمیدرضا پگاه، حامد بهداد، محمد حاتمی و کوروش تهامی به ایفای نقش پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10341">
    <content>تلاش رونالدو این است تا بازیکنان تیم خود را به تفکر مثبت ترغیب کند.</content>
  </text>
  <text id="10342">
    <content>تزئینات گچی بنا روی سطوح نما، حوض بیضی‌شکل و متفاوت آن و نوع تزئینات بالای ایوان جنوبی از ویژگی‌های بارز این خانه تاریخی است.</content>
  </text>
  <text id="10343">
    <content>اما از ترس اینکه مبادا تماشاچی‌ها او را بشناسند، راضی شد که تا آخر نمایش، تحمل کند.</content>
  </text>
  <text id="10344">
    <content>ماسک لیموترش: آب‌لیمو به عنوان درمان پوسته‌ای پریده‌رنگ و چرب به‌خوبی شناخته شده و یک ماده ترکیب‌کننده دلخواهی برای ماسک صورت است.</content>
  </text>
  <text id="10345">
    <content>بدین ترتیب، شاخص کل قیمت سهام به دو هزار و چهارصد و بیست و هفت ممیز سی و شش واحد رسید.</content>
  </text>
  <text id="10346">
    <content>در مجموعه جدید طرح توسعه حرم رضوی، یازده پروژه با سیصد و نه هزار مترمربع در دست ساخت است.</content>
  </text>
  <text id="10347">
    <content>البته در مباحث حکمی و مباحث کلامی، نباید لزوماً به سراغ همان مباحث سنتی‌ای برویم که همیشه در کتب کلامی ما وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="10348">
    <content>این جشنواره از پنج تا پانزده اکتبر در بروکسل برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10349">
    <content>خورشید اوج آسمان را ترک کرده و به سمت مغرب سرازیر شده بود.</content>
  </text>
  <text id="10350">
    <content>تایلند نیز در حرکتی تلافی‌جویانه مرزهای خود با میانمار را بست.</content>
  </text>
  <text id="10351">
    <content>دادگاه نظامی لبنان دیروز، جمعه، بر اجرای حکم اعدام سلطان ابوالعینین، مسئول سازمان فلسطینی فتح در لبنان، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="10352">
    <content>مطلق کردن فلسفه‌ها و در محدوده هر فلسفه‌ای متوقف ماندن همان حرکت وضعی است، یعنی حرکت هست نه سکون، لیکن وضعی است نه انتقالی.</content>
  </text>
  <text id="10353">
    <content>عمده کالاهای صادره شامل کربنات کلسیم، پودر پی وی سی، سرامیک، کاشی، پودر صابون، سیمان سفید و تیتانیوم دی‌اکسید بوده است.</content>
  </text>
  <text id="10354">
    <content>ان‌شاءالله خداوند شماها را موفق بدارد، به خانواده‌های شهدا سلام ما را ابلاغ کنید.</content>
  </text>
  <text id="10355">
    <content>شعر، تخیل را چنان نیرومند کرد که اندیشه علمی، مجالی برای بالیدن ندید.</content>
  </text>
  <text id="10356">
    <content>آقای هاشمی، دو روز پیش از رفتن به مجلس منصرف شد تا از هدفی بزرگ‌تر بازنماند.</content>
  </text>
  <text id="10357">
    <content>همچنین پلیس ترکیه روز دوشنبه یک بمب را قبل از انفجار در محوطه سرکنسولگری روسیه در استانبول کشف و خنثی کرد.</content>
  </text>
  <text id="10358">
    <content>شخصی به استناد یک فقره چک بدون محل، مورخ شانزده دوی هفتاد و شش، علیه صادرکننده چک مبادرت به شکایت می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="10359">
    <content>آقای همسایه داشت توی باغچه حیاط گل‌های اطلسی بنفش و سفید می‌کاشت، چند تا مرغ و خروس و جوجه هم توی قفس کنار دیوار دانه برمی‌چیدند.</content>
  </text>
  <text id="10360">
    <content>اینک، تکامل دانش فقه نیز به تجدید نظر در متدها و روش‌ها نیازمند می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="10361">
    <content>ما به قدر یک ربع ساعت در کشتی ماندیم تا کشتی بخار ما رسید.</content>
  </text>
  <text id="10362">
    <content>نزدیکی و دوستی انسان با درخت از آغاز خلقت و در باغ ملکوت بود.</content>
  </text>
  <text id="10363">
    <content>سکاها از این روش بر ضد داریوش بزرگ استفاده نموده بودند.</content>
  </text>
  <text id="10364">
    <content>برادلی کوپر، جنیفر لارنس، رابرت دنیرو از بازیگرانی هستند که در این فیلم نقش‌آفرینی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10365">
    <content>طراحی ساختمان فعلی بر ایمنی تأکید دارد، دارای یک هسته بتنی مسلح، راه‌پله پهن‌تر و ضخیم‌تر ضد حریق و ستون‌های فولادی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10366">
    <content>با توجه به انعطاف‌پذیری بسیار عالی آلومینیم در دمای اکستروژن، فرایند اکستروژن برای آلومینیم مناسب است.</content>
  </text>
  <text id="10367">
    <content>عده‌ای می‌خواهند در این آب و خاک، هیچ‌کس جرئت نکند بر اصول و اعتقادات دینی و انقلابی‌اش پای بفشارد.</content>
  </text>
  <text id="10368">
    <content>در این مقاله سعی خواهد شد منظومه اروپای متحد را به تصویر بکشیم.</content>
  </text>
  <text id="10369">
    <content>ده روز پس از مراجعت شاه و امیر به تهران، عباس میرزا به حکومت قم منسوب شد.</content>
  </text>
  <text id="10370">
    <content>در جنگ نیروهای ائتلاف علیه عراق نیز موضع اروپا بسیار منفعل و سهم آن در عملیات جنگی و غنایم آن بسیار ناچیز بود.</content>
  </text>
  <text id="10371">
    <content>در این درگیری، تعدادی از اشرار و قاچاقچیان به هلاکت رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="10372">
    <content>تا جایی که امکان دارد، سبزی‌ها را با آب کمتری بشویید.</content>
  </text>
  <text id="10373">
    <content>چند دقیقه بعد در قرارگاه تاکتیکی تیپ، منتظر ساعت و ابلاغ رمز عملیات بودیم، دقایق خاصی بود و حالتی خاص داشتیم که وصف‌ناشدنی است.</content>
  </text>
  <text id="10374">
    <content>ناوچه کلاس جی، یک کلاس از کشتی است که طول آن بیست متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10375">
    <content>به مناسبت سالروز شهادت امیر سپهبد علی صیاد شیرازی، آیین ویژه‌ای در میدان صبحگاه تیپ پنجاه و پنج هوابرد شیراز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="10376">
    <content>قالب‌گیری تزریقی دیوار نازک، نوع خاصی از ریخته‌گری تزریقی معمولی می‌باشد که تمرکز آن بر تولید انبوه قطعات پلاستیکی سبک و نازک است.</content>
  </text>
  <text id="10377">
    <content>گاهی اوقات فضای بین درختان را کود یا مواد نیتروژنی دیگری می‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="10378">
    <content>غزنویان با تصرف لاهور این شهر را بعد از غزنه، به پایتخت دوم خود تبدیل کردند.</content>
  </text>
  <text id="10379">
    <content>لیتیم تنها فلزی است که در دمای معمولی و شرایط معمولی با نیتروژن واکنش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10380">
    <content>لیدز با بیست و نه امتیاز دوم شد و ساندرلند با بیست و هشت امتیاز سوم شد.</content>
  </text>
  <text id="10381">
    <content>دیروز با معوق کردن چند توافق‌نامه اقتصادی در جریان اجلاس هلسینکی، اتحادیه اروپا در واکنش به بحران چچن، علیه روسیه وارد عمل شد.</content>
  </text>
  <text id="10382">
    <content>بررسی‌های انجام‌شده نشان می‌دهد متن هیروگلیف مصری با سایر متون متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="10383">
    <content>وی گفت که این احکام همگی خلاف قانون اساسی بوده و باید هرچه زودتر لغو شود.</content>
  </text>
  <text id="10384">
    <content>خدا به ساموئل وحی کرد که او را مسح کند و او اولین پادشاه پادشاهی متحد اسرائیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10385">
    <content>کلیسای کاتولیک درصدد برآمد که شکست خود را با تفرقه انداختن در کلیساهای مشرق‌زمین جبران سازد.</content>
  </text>
  <text id="10386">
    <content>از بین مورخان تنها دو تن اقدام به توصیف دقیق ترتیب سوره‌ها در مصحف علی کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10387">
    <content>با این هواپیما به اتفاق مجید بختیار به نوشهر می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="10388">
    <content>معمولاً از یک خازن فشارقوی که خازن کوپلاژ خوانده می‌شود برای این منظور استفاده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="10389">
    <content>می‌توان حدس زد که در آن زمان ابوحاتم فوق‌الذکر نیز در پخش و انتشار پیشگویی غیاث درباره مهدی تحت رهبری او درگیر بود.</content>
  </text>
  <text id="10390">
    <content>هدف ما تأمین ابزارآلات و تجهیزات مدرن و با تکنولوژی بالا برای پیشبرد اهداف آموزشی و تحقیقاتی داروسازی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10391">
    <content>این نوع که ناشی از اختلال حلزون یا عصب شنوایی است، ناشنوایی عصبی و اکتسابی نیز گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10392">
    <content>اما یه بار که داشتم دویچ قدیمی‌ام رو آماده می‌کردم، ضربه‌ای بهش خورد.</content>
  </text>
  <text id="10393">
    <content>بنا به تحقیق علامه قزوینی، غزل «فلک را این‌همه تمکین نباشد/ فروغ مهر و مه چندین نباشد» که هیچ نامی از او برده نشده است، در مدح خاتون است.</content>
  </text>
  <text id="10394">
    <content>از دیگر خواص گل گاوزبان این است که جویدن برگ تازه گل گاوزبان جهت درمان جوش‌های چرکی دهان اطفال، برفک، سستی بیخ دندان و رفع حرارت دهان نافع است.</content>
  </text>
  <text id="10395">
    <content>چنین جمعیتی می‌توانست ساکنان پشت دیوارهای آجری بلند کرملین را دچار وحشت کند.</content>
  </text>
  <text id="10396">
    <content>همچنین ریاست قوه قضاییه، سمت قضایی است و هرگاه ضمن بازرسی، رأی دادگاه را خلاف شرع تشخیص دهد، آن را نقض و جهت رسیدگی به مرجع صالح ارجاع می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10397">
    <content>شادروان دکتر مهرانگیز منوچهریان روز سه‌شنبه چهارده تیرماه هفتاد و نه چشم از جهان فروبست.</content>
  </text>
  <text id="10398">
    <content>در فصل زمستان نیز تفریحگاه خوبی برای علاقه‌مندان به ورزش‌های زمستانی به شمار می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="10399">
    <content>پس در هر صورت ترکیه با انتخاب مسیر مدیترانه روبه‌روست و مسائل و مشکلات تنگه‌های بسفر و داردانل.</content>
  </text>
  <text id="10400">
    <content>در انگلیس به‌تدریج این مسئله جا می‌افتد که هیچ تجارت درازمدتی پرسودتر از خانه خریدن نیست.</content>
  </text>
</textCollection>