<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="1801">
    <content>تعدادی از کلیشه‌ها در مورد نقش‌های جنسیتی می‌توانند در توجیه تجاوز نقش ایفا کنند.</content>
  </text>
  <text id="1802">
    <content>مأذون از سخنوران و شعرایی است که در تشویق سایرین نیز بسیار کوشا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="1803">
    <content>دادمان و مهرعلیزاده نیز هم‌اکنون به ترتیب عهده‌دار مدیرعاملی راه‌آهن و استانداری خراسان هستند.</content>
  </text>
  <text id="1804">
    <content>اینجا توزیع دانش به صورت واژگان نوشته شده و انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1805">
    <content>از هرکی می‌دیدیم می‌پرسیدیم چه حسی دارید، می‌گفت کاشکی آن ور مصاحبه می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="1806">
    <content>این منابع افزودند: اسرائیلی‌ها تمایل دارند گفت‌وگوها با یاسر عرفات، قبل از پایان سپتامبر آینده به نتیجه قطعی برسد.</content>
  </text>
  <text id="1807">
    <content>در مقابل راهپیمایی حزب ناسیونالیست، گروهی به نام «ابتکار برلین، اروپای بدون نژادپرستی»، مردم را به گردهمایی فراخوانده بود.</content>
  </text>
  <text id="1808">
    <content>ژنرال پرویز مشرف، حاکم نظامی پاکستان، دیروز پس از دیداری کوتاه از امارات عربی متحده، ابوظبی را ترک کرد.</content>
  </text>
  <text id="1809">
    <content>و به اعتقاد این علما، طبق احادیث در نه سالگی دوران کودکی به اتمام می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="1810">
    <content>این توانایی به ابزار مهمی در زیست‌شیمی، زیست‌شناسی مولکولی و پزشکی تبدیل گشته است.</content>
  </text>
  <text id="1811">
    <content>کامبیز حسینی؛ بازیگر، طنزپرداز، نویسنده و مجری رادیو و تلویزیون، اهل ایران است که هم‌اکنون در نیویورک زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1812">
    <content>مهلت ارسال آثار، حداکثر تا تاریخ پانزدهم تیرماه به نشانی تهران، خیابان گاندی، کوی نوزدهم، پلاک شصت و هفت، دبیرخانه هفدهمین جشنواره است.</content>
  </text>
  <text id="1813">
    <content>انفجار این ابرنواختر امواجی در فضا ساخت که ابر گازی و گردوغباری را تحت فشار قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="1814">
    <content>وکلای خریداران، خواهان پرداخت خسارت ازسوی مایکروسافت به‌دلیل تفاوت در قیمت و کیفیت خدمات رقبای این شرکت می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="1815">
    <content>نمایش این فیلم در لبنان، به دلیل اشاره به واقعه ترور رفیق حریری ممنوع اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="1816">
    <content>کما اینکه بعدها در همین منطقه، اولین حکومت شیعی به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="1817">
    <content>میزان کلسترول خوب آن‌ها به طور متوسط بیست و یک درصد افزایش یافت و نسبت کلسترول خوب به کل کلسترول بدن تا شانزده درصد کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="1818">
    <content>اسناد ارائه‌شده در این کتاب، زوایایی از نهضت جنگل را بررسی و نکات مبهم، قوت و ضعف آن را آشکارتر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1819">
    <content>او ثابت کرد یک کپک، میکرب‌هایی را که بر روی یک ظرف کشت میکروب رشد کرده‌اند، نابود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1820">
    <content>او علاقه زیادی به موسیقی داشت و دو اپرا نیز، که هیچ‌گاه اجرا نشدند، نوشت.</content>
  </text>
  <text id="1821">
    <content>شما ضمن راهنمایی آن‌ها با رفتاری ملایم و محبت‌آمیز، سعی کنید از پرخاش، دشنام و بدرفتاری با آن‌ها خودداری کنید.</content>
  </text>
  <text id="1822">
    <content>شاه اسماعیل دوم در نوجوانی و پیش از زندانی شدن در قلعه قهقهه، نسبت به ترکان سنی عثمانی دشمنی می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="1823">
    <content>چهارشنبه‌سوری نویددهنده به دور ریختن زردی‌های درون و وامدار شدن از سرخی آتش است.</content>
  </text>
  <text id="1824">
    <content>او پایه‌گذار خردورزی، آزادی، برابری، دموکراسی و احیاگر اندیشه‌های والای انسانی بود.</content>
  </text>
  <text id="1825">
    <content>مردم کوفه به‌سرعت با مسلم بیعت نموده و حتی مسلم به منبر مسجد کوفه رفت و در آن‌جا مردم را مدیریت نمود.</content>
  </text>
  <text id="1826">
    <content>امروز هم وقتی روی پل از من خداحافظی کرد، توی خطوط صورتش ترکیبی از امید و ناامیدی دیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1827">
    <content>چنان‌که قبلاً ذکر شد، باندهای فرکانسی گیگاهرتز به ارتباطات ماهواره‌ای و همچنین به خطوط ارتباطی مایکروویو زمینی اختصاص داده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1828">
    <content>او با حذف نویز، گردوخاک و تخصص اپراتور توانست سیستمی را توسعه دهد که امروز به آن ماشین جت ساینده گویند.</content>
  </text>
  <text id="1829">
    <content>از سری مسابقات فوتبال دسته یکم آذربایجان غربی، دیدار تیم‌های بخشداری چایپاره و ماکو در زمین چمن تختی قره ضیاءالدین برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="1830">
    <content>با آغاز صنعتی‌سازی جوامع انسانی شروع با انتشار گازهای گلخانه‌ای به تأثیرگذاری بر روی چرخه‌های طبیعی اقلیمی نمودند.</content>
  </text>
  <text id="1831">
    <content>عینک اولین بار در قرن سیزدهم میلادی در اروپا استفاده شد.</content>
  </text>
  <text id="1832">
    <content>سلول‌ها در پایه اپیدرم ساخته شده و به‌تدریج به سطح پوست مهاجرت کرده و دچار ریزش می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="1833">
    <content>ضمناً صورت‌جلسه هیئت اجرایی در زمینه رسیدگی به شکایات انتخاباتی، متضمن وارد نبودن شکایات واصله و مسجل شدن صحت انتخابات، به تأیید هیئت نظارت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="1834">
    <content>آرزو از تناقض در حرف‌ها و تصنعی صحبت کردن او کمی به شک می‌افتد، اما به روی خودش نمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="1835">
    <content>میرزا سید جعفر حسینی از سیاست‌مداران و دیپلمات‌های ایران در عصر قاجار است.</content>
  </text>
  <text id="1836">
    <content>برای بررسی مقایسه اختلاف نظر حاصل می‌توان به کتاب مقدمه علم حقوق، آقای دکتر ناصر کاتوزیان و کتاب حقوق ثبت اسناد، آقای غلامرضا شهری مراجعه نمود.</content>
  </text>
  <text id="1837">
    <content>زیرا به حکم ماده سیصد و یازده قانون تجارت، در چک باید تاریخ صدور قید شود.</content>
  </text>
  <text id="1838">
    <content>بوگوتا در واردات و صادرات کالاها به کلمبیا به عنوان یک قطب به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="1839">
    <content>اگرچه سبزه، سیب، سمنو، سنجد، سکه، سرکه و سماق اجزای سفره هفت‌سین را تشکیل می‌دهند، علاوه بر قرآن، بر روی آن آینه و تنگ ماهی هم می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="1840">
    <content>طرح پژوهش ساخت شیشه سرامیک‌های مغناطیسی و اندازه‌گیری خواص آن در دانشگاه علم و صنعت ایران اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="1841">
    <content>دلاک دست او را بالا می‌زد و با دوال می‌بست.</content>
  </text>
  <text id="1842">
    <content>ممکن است از مجموعه‌های هارمونیک و به عنوان فاصله بین هارمونیک پنجم و ششم مشتق شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="1843">
    <content>این اثر به ترجمه و کارگردانی علیرضا کوشک جلالی و به شکلی متفاوت اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="1844">
    <content>بقایای کاخ کوروش هخامنشی، اگرچه اندک و محدود است، اما جایگاهی منحصربه فرد در تاریخ معماری ایران دارد.</content>
  </text>
  <text id="1845">
    <content>در این خصوص، بازداشت قاتل با توجه به جنبه حق‌الناس او، طبق ماده سی و شش، منوط به تقاضای شاکی است.</content>
  </text>
  <text id="1846">
    <content>گفتیم اندروید خالص، تجربه کار با اندروید خالص آن هم از نوع آب‌نبات چوبی آن چیزی نیست که بتوان به‌راحتی از آن گذشت.</content>
  </text>
  <text id="1847">
    <content>انفجار سومی هم در کتابخانه جان اف کندی در چند کیلومتری محل رویداد اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="1848">
    <content>مسابقه‌های بین‌المللی بسکتبال ورزش و ملت‌ها، بعدازظهر روز شنبه طی مراسمی در سالن بسکتبال مجموعه ورزشی آزادی تهران آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="1849">
    <content>اما این چهره انسانی، چیزی جز دوری از کمونیسم و نزدیکی به لیبرالیسم نبود.</content>
  </text>
  <text id="1850">
    <content>تیم استقلال تهران رأس ساعت ده و سی دقیقه سه‌شنبه شب وارد فرودگاه دبی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1851">
    <content>چند ماه بعد ارسطو در ازدواج ناکام می‌ماند، ارسطو کامیونی مجهز می‌خرد و در ترکیه با دختری چینی قصد ازدواج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1852">
    <content>در مصر و عراق منبع اصلی آب، رودخانه‌ها است، حال آنکه آب باران در شمال آفریقا یعنی تونس، الجزایر و مغرب منبع اصلی است.</content>
  </text>
  <text id="1853">
    <content>وی در جلسه‌ای که توسط آقا میرزا عبدالله آقا مجتهد، توسط عده‌ای از روشن‌فکران فاضل در خانه‌اش تشکیل می‌شد، شرکت می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="1854">
    <content>همین اقدام باعث شد، پیشرفت عجیبی در ساخت قطعات توربینی و به‌کارگیری بهتر مواد صورت بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="1855">
    <content>او همچنین در جریان تشکیل حکومت اسلامی فارس، همراه سید عبدالحسین لاری بود.</content>
  </text>
  <text id="1856">
    <content>قبل از طلوع آفتاب به اتفاق ستوان فتح‌آبادی که به عنوان خلبان کابین عقب تعیین شده بود به سمت پالایشگاه کرکوک پرواز کردیم.</content>
  </text>
  <text id="1857">
    <content>همچنین در گذشته نه‌چندان دور، لقب آخوند به علمای بسیار بارز داده می‌شده، مانند آخوند ملا محمدباقر مجلسی یا آخوند ملا محمدکاظم خراسانی.</content>
  </text>
  <text id="1858">
    <content>در حالی که انتقال، فکر تازه‌ای نبود، پیشنهادات کمیسیون پیل به آن مشروعیت بخشید.</content>
  </text>
  <text id="1859">
    <content>اما یک تصوراتی داریم که منشأش حس نیست و در عالم خارج این تصور تجربه نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1860">
    <content>سخنی با آیت‌الله مصباح یزدی: شیوه امام حسین علیه‌السلام با حر و سپاه او، پیش از این، توسط امیرالمؤمنین علی علیه‌السلام در جنگ صفین اتخاذ شده بود.</content>
  </text>
  <text id="1861">
    <content>سروتونین نیز در مغز ترشح می‌شود و خلق و خوی را در فرد تنظیم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1862">
    <content>تابلوی چلیپا مردی نورانی را به تصویر کشیده که دو نفر در برابرش زانو زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1863">
    <content>پژوهشگران دانشگاه ساوت‌همپتون انگلیس به کمک این دوربین ویژه فضایی، توانستند میزان گسترش سرطان سینه را تعیین کنند.</content>
  </text>
  <text id="1864">
    <content>احمد ضیاء مسعود، همسر دختر برهان‌الدین ربانی، معاون اول رئیس‌جمهور افغانستان و برادر احمد شاه مسعود، قهرمان ملی آن کشور است.</content>
  </text>
  <text id="1865">
    <content>در سال یک هزار و هشتصد و هشتاد و نه، امتیاز ساختن اتومبیل را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1866">
    <content>این میزان در جنوب اروپا، اسکاندیناوی، شرق اروپا و جنوب آسیا از انگلستان هم کمتر است.</content>
  </text>
  <text id="1867">
    <content>سینما با وجود آزادی در مکان و زمان، با مشکل توضیح زمان و مکان روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="1868">
    <content>اما این انتقام باعث می‌شود روحش تسخیر شده و به نفرین ابدیت دچار شود.</content>
  </text>
  <text id="1869">
    <content>نظامیان رژیم صهیونیستی دیشب، چهارشنبه، نیز با توپ و تانک، مناطق نزدیک به بخش اشغالی جنوب لبنان را گلوله‌باران کردند.</content>
  </text>
  <text id="1870">
    <content>اما بر اساس پیش‌بینی ژوسپن، فرانسه با نتیجه دو بر صفر باید به پیروزی می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="1871">
    <content>این پیشرفت‌های نظامی، که در واقع دنباله غزوات پیغمبر بود، از زمان خلفای راشدین قوت بیشتر یافت.</content>
  </text>
  <text id="1872">
    <content>ماهیچه‌ها انرژی شیمیایی مواد غذایی را به انرژی مکانیکی تبدیل می‌کنند، حرکت بدن از انقباض و انبساط ماهیچه‌ها حاصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1873">
    <content>بر پایه این گزارش، در ایالت ماساچوست و کالیفرنیا نیز تأثیرات مثبتی از تبلیغات ضد سیگار مشاهده شده است.</content>
  </text>
  <text id="1874">
    <content>نثر آن نقد، به مدعای مکتب تفکیک بسیار نزدیک و در عین حال از خاستگاهی متفاوت برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="1875">
    <content>همچنین رساله حرمت مشروطه از دیگر نوشته‌های شیخ فضل‌الله نوری در انکار مشروطه و پارلمانتاریسم است.</content>
  </text>
  <text id="1876">
    <content>در این عملیات، پانزده قاچاقچی مواد مخدر به هلاکت رسیدند، پانزده نفر دستگیر و دو نفر نیز مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="1877">
    <content>منطقه قطر در سده هشتم میلادی تبدیل به یکی از مراکز بازرگانی مروارید شد.</content>
  </text>
  <text id="1878">
    <content>توی تاریکی، می‌شد هیکل بزرگ شخصی را که در داخل اتاق ایستاده بود تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="1879">
    <content>در دیدار رئیس کمیسیون سیاست خارجی پارلمان سوییس با رئیس سازمان حفاظت محیط زیست، سفیر سوییس در تهران نیز حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="1880">
    <content>خاطره تواضع و فروتنی این ابرمرد تاریخ بشری و قضاوت‌ها و آرای جاودانه‌اش در دادگستری، الگو و نمونه قرآن مجسم است.</content>
  </text>
  <text id="1881">
    <content>وی یکی از مراجع تقلید عالم تشیع سده بیستم میلادی و از نوادگان امامزاده احمدبن‌موسی، معروف به شاه چراغ است.</content>
  </text>
  <text id="1882">
    <content>دخترها با دیدن حاجی که به سمتشان می‌آمد داخل مغازه شدند و منتظر او دور میزش حلقه زدند.</content>
  </text>
  <text id="1883">
    <content>دیالوگ در تمام عرصه‌های فکری و فلسفی و حتی علمی، به عنوان راه کشف حقیقت و شناخت، حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="1884">
    <content>این سخن را که بر اساس جنبش‌های مولکولی روشن می‌شود نفوذ گویند و نرخ نفوذ مولکولی از قانون نفوذ مولکولی گراهام پیروی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1885">
    <content>این کشتی اولین کشتی عربی بود که به نیویورک می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="1886">
    <content>این میل فرمان را می‌توان با تأسیسات زمین حفاظتی و حتی با نرده فلزی پیرامون تأسیسات، متصل و مربوط نمود.</content>
  </text>
  <text id="1887">
    <content>حجم‌ها و تناسبات وقتی زیبا نباشند هر قدر هم عوامل تزئینی به بنا اضافه کنیم تأثیری در زیبایی آن نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="1888">
    <content>تمامی بخش‌های اجتماع، فرهنگ، علم، صنعت و اقتصاد محصول یادگیری، خلاقیت، ابتکار و زاده اندیشه و تفکر انسان است.</content>
  </text>
  <text id="1889">
    <content>اینک به واسطه تکنولوژی قدیمی و آلوده کردن محیط زیست، مورد غضب اسحاق جهانگیری و همکاران او قرار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="1890">
    <content>سوسیالیسم بعث نیز بر پایه همکاری و تعاون اقشار اجتماعی استوار است و نه بر اساس جنگ و مبارزه طبقاتی.</content>
  </text>
  <text id="1891">
    <content>حتی حاضر به کشتن انسان‌های جادوگر و گوردون واکر که به خون‌آشام تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="1892">
    <content>بخشی از فیلم سینمایی افعی با بازیگری جمشید آریا یا جمشید هاشم‌پور در این غار تولید شده است.</content>
  </text>
  <text id="1893">
    <content>تجزیه و تحلیل‌های فوق معمولاً توسط سرپرستان دوایر یا با استفاده از فرمول‌های ازپیش‌تعیین‌شده، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1894">
    <content>یک دختر شانزده ساله آمریکایی با یک کارد آشپزخانه، هم‌کلاسی خود را در اتوبوس مدرسه به‌شدت مجروح کرد.</content>
  </text>
  <text id="1895">
    <content>قلعه نو، روستایی از توابع بخش درودزن شهرستان مرودشت در استان فارس ایران است.</content>
  </text>
  <text id="1896">
    <content>این ماده شیمیایی به شکل پودر زرد بسیار کم‌رنگ و نامحلول در آب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1897">
    <content>وفور نعمت، لااقل در پنجاه سال اخیر که بنده به یاد دارم، نمایشگاه‌های اتومبیل هیچ موقع مثل این برهه مملو از انواع مرسدس‌بنز نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="1898">
    <content>امام حسین علیه‌السلام حتی در بدرقه مسلم‌بن‌عقیل به او گفته بود که امیدوار است آن دو، حسین‌بن‌علی علیه‌السلام و مسلم‌بن‌عقیل به درجه شهداء برسند.</content>
  </text>
  <text id="1899">
    <content>رئیس‌جمهوری گفت: برپایی دیوار برلین خاطره‌ای تلخ است، ولی میزان تلخی آن کمتر از شیرینی فروپاشی آن است.</content>
  </text>
  <text id="1900">
    <content>جوانی که پیراهن آبی و شلوار زرشکی‌اش توی ذوق می‌زند، باحوصله و شمرده در طول کوچه قدم می‌زند و هرازگاه، نیم‌نگاهی به ساعت مچی‌اش می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="1901">
    <content>مخصوصاً فرمان مبارک به مالک‌اشتر که این کتاب در تحلیل و تفسیر آن تألیف شده است.</content>
  </text>
  <text id="1902">
    <content>مرحله اول طرح بازیافت زباله از مبدأ با توزیع کیسه زباله رایگان در بین سه هزار و پانصد خانوار تبریزی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="1903">
    <content>در سال نهصد و شانزده، رود جیحون مرز میان ایران و دولت ازبکان تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="1904">
    <content>البته هنگام ورود نیکسون به تهران، نهضت مقاومت ملی تصمیم گرفت به نشانه اعتراض، بازار تهران را تعطیل کند.</content>
  </text>
  <text id="1905">
    <content>پاکستان با تحریک وهابیون و اعزام افرادی که هدف ظاهری آن‌ها، تبلیغ عقاید وهابی است، امنیت آسیای مرکزی را مخدوش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1906">
    <content>خصوصیت اصلی لهجه یزدی و تفاوت عمده آن با فارسی معیار به جز تفاوت آوایی و واژگانی در تکیه و آهنگ کلام است.</content>
  </text>
  <text id="1907">
    <content>می‌توان تمام نقاطی که با دستگاه مختصات طول و عرض جغرافیایی مشخص می‌شوند را با دستگاه مختصات دکارتی مشخص کرد.</content>
  </text>
  <text id="1908">
    <content>جرم سیگار: برای زدودن جرم سیگار از زیرسیگاری‌های چینی، یک قطعه چوب‌پنبه را به نمک آغشته کرده و روی آن بمالید کاملاً تمیز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1909">
    <content>عنایت بویه‌یان نسبت به پیروان ادیان الهی حوزه حکمرانی خود نیز درخور تقدیر است.</content>
  </text>
  <text id="1910">
    <content>بالگردهای رژیم صهیونیستی، یکشنبه‌شب دو منطقه در خارج از بخش اشغالی جنوب لبنان را بمباران کردند.</content>
  </text>
  <text id="1911">
    <content>همچنین در این دوره فیلم، اسلاید و عکس تئاتر عروسکی نیز برای اعضای هنرجو پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1912">
    <content>وضع قوانین یادشده، جزء صلاحیت اجباری پارلمان شمرده می‌شود؛ چراکه در متن قانون اساسی امر به وضع آن شده است.</content>
  </text>
  <text id="1913">
    <content>عروسک‌گردان هنرمندی است که با حرکت دادن اشیای بی‌جان مانند عروسک، نمایش اجرا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1914">
    <content>یاکوولف در خلوت بار دیگر به گورباچف اصرار کرد که برخوردش را با حزب کمونیست مورد بازنگری قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="1915">
    <content>خیلی از مغازه‌ها را برای خرید حلقه می‌گشتیم ولی هیچ کدام باب میل من نبود.</content>
  </text>
  <text id="1916">
    <content>در اواخر قرن نوزدهم هاوانا شاهد آخرین روزهای حکومت استعماری اسپانیا بر قاره آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="1917">
    <content>نقشه برقی مدار قدرت و فرمان ماشین‌های لباس‌شویی با هم متفاوت می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="1918">
    <content>با این‌که روزبه‌روز لاغرتر می‌شد اما چشم‌هایش همچنان می‌درخشید و پروبالش مثل همیشه براق و درخشان بود.</content>
  </text>
  <text id="1919">
    <content>پخش مجموعه تلویزیونی خواستگاری پرماجرا در سیزده قسمت، مهرماه از شبکه دوم سیما آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1920">
    <content>این دوربین به سبب سطح فیلم بزرگی که داشت عکس‌های با وضوح بالا می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1921">
    <content>به این شکل که ابتداء تصاویر رو و پشت جلد در معرض دید دانش‌آموزان قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="1922">
    <content>انحصار در مسائل اقتصادی موجب تورم، فساد در امور اقتصادی، قاچاق کالا و توسعه شبکه واسطه‌گری به جای تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1923">
    <content>بلندترین نقطه این کوه‌ها در جنوب سراب، حدود سه هزار و سیصد متر ارتفاع دارد.</content>
  </text>
  <text id="1924">
    <content>موزیک ویدئوی این ترانه به قربانیان تیراندازی اورلاندو تقدیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="1925">
    <content>پدرش، حسین زیدی لطیفی، ملقب به سید عرب از شاگردان کمال‌الملک بود که با نقاشی و طراحی فرش، امرار معاش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1926">
    <content>بر اساس تحقیقات، بیشترین خسارات ناشی از هجوم ملخ‌ها متوجه تولیدکنندگان یونجه و دامداران بوده است.</content>
  </text>
  <text id="1927">
    <content>دولت انگلیس یک کمیسیون سلطنتی به ریاست لرد پیل تشکیل داد تا علل ناآرامی‌ها را در فلسطین بررسی کنند.</content>
  </text>
  <text id="1928">
    <content>میوه ممنوعه و شمس‌العماره و مدرسه ما و شیخ بهایی از جمله تولیدات این شبکه است.</content>
  </text>
  <text id="1929">
    <content>اغلب، ارزش جایگزینی کالاهای استفاده‌شده یا خسارت‌دیده را نمی‌توان به طور دقیق و معقول تعیین کرد.</content>
  </text>
  <text id="1930">
    <content>هر مکان بیشتر از یک مولکول جذب نمی‌کند، در چنین شرایطی یک تک لایه از مولکول‌ها بر روی سطح جسم جامد جذب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1931">
    <content>برای تعیین عدد و رنگ برنده، یک کارت‌پخش‌کن چرخی را می‌چرخاند، سپس توپ کوچکی را در جهت مخالف بر مسیری مدور و کج پیرامون چرخ به چرخش درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="1932">
    <content>این آگهی مطابق ماده هفده آیین‌نامه اجرایی مفاد اسناد رسمی لازم‌الإجرا، به کلیه افراد ذی‌نفع در آن روستا ابلاغ و فقط در یک نوبت انتشار می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="1933">
    <content>لازم به تذکر است که اساساً حفریات تخت‌جمشید، طبق قراردادی به مؤسسه شرقی همین دانشگاه واگذار شده بود.</content>
  </text>
  <text id="1934">
    <content>هندسه تحلیلی شاخه‌ای از ریاضیات است که از ترکیب هندسه و جبر مقدماتی به وجود آمده است.</content>
  </text>
  <text id="1935">
    <content>او نقاشی‌هایش را با تصورات حقیقی و خیالی خود می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="1936">
    <content>نقاشی پوست‌درختی: گونه‌ای نقاشی سنتی معروف به نقاشی نقطه‌ای است که بر روی پوسته درختان محلی انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1937">
    <content>جمع‌بندی و نتیجه‌گیری دفاع از سرمایه‌گذاری خارجی، در وضعیتی که سرمایه‌گذاری داخلی دچار تنگنا و مشکل است، وجه علمی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="1938">
    <content>سپس عازم نجف شد و از مجلس درس میرزای شیرازی کسب علم کرد و پس از چندی خود به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="1939">
    <content>به جهت بعضی بوی آب‌ها که از اطراف راه کوچه بیرون می‌آید توی کوچه‌ها عفونت داشت.</content>
  </text>
  <text id="1940">
    <content>والده سلطان، لقبی بود که در امپراطوری عثمانی به مادر سلطان داده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1941">
    <content>در آغاز این شهر پر بود از کاخ‌های نجبا و اعضای دیوان سلطنتی و مساجد و باغ‌های زیبا.</content>
  </text>
  <text id="1942">
    <content>بخش دوم به پرسش‌های روش‌شناختی یعنی تحلیل کیفی، روش‌های کمی، روش مقایسه‌ای و بحث ساختار و کارگزار، پاسخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1943">
    <content>قهراً هیچ خیری به هیچ موجودی نمی‌رسد مگر اینکه به اراده و مشیت او و به دست اوست.</content>
  </text>
  <text id="1944">
    <content>لئو که موفق شده بود امپراطوری بیزانس را از خطر نابودی نجات دهد اینک به تقویت حکومت خود پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="1945">
    <content>به هر حال سرنوشت ماسیمو دالما، ائتلاف جدید و کابینه ترمیم‌شده وی در پارلمان ایتالیا مشخص خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1946">
    <content>در نتیجه او هیچ‌گاه به مشکل ترکیب‌بندی دچار نمی‌شود زیرا سوژه، خود ترکیب‌بندی‌اش را به نقاش دیکته می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1947">
    <content>به گزارش کانال تلویزیونی الجزیره قطر، دادگاه تجدید نظر ترکیه، حکم یک سال حبس نجم‌الدین اربکان، نخست‌وزیر سابق ترکیه را مورد تأیید قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="1948">
    <content>تخته موج‌سواری، صفحه‌ای دراز است که در ورزش موج‌سواری از آن استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1949">
    <content>شروع نوع دوم دیابت، اغلب به‌کندی صورت می‌گیرد و ممکن است سال‌ها طول بکشد تا تشخیص داده شود.</content>
  </text>
  <text id="1950">
    <content>در این شهر باغ‌های انگور و نخل خرما فراوان است.</content>
  </text>
  <text id="1951">
    <content>در موضوعاتی مانند ورزش بانوان، کهنسالان و شیوه‌های تدوین کتاب‌های آموزشی ورزش، هیچ پژوهشی صورت نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="1952">
    <content>البته ترجمه‌های دیگری نیز موجود است که می‌توان حجاج‌بن‌یوسف را اولین مترجم اصول اقلیدس به حساب آورد.</content>
  </text>
  <text id="1953">
    <content>در طول زندگی او، خانواده‌اش به صورت متناوب به ایلینوی، فلوریدا و نیویورک، ویسکانسین و ماساچوست نقل مکان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1954">
    <content>سیکل به عنوان یک چرخه بسته همراه با بازیافت با سیال عامل گازی تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1955">
    <content>علوم رفتاری برای تحلیل تجربه زیبایی‌شناسی، به فنون علمی شبه علمی متکی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="1956">
    <content>خوشبختانه نهاد علمی نیز پس از آگاهی از آن با برگزاری جلسه‌ای آن را تکذیب نمود.</content>
  </text>
  <text id="1957">
    <content>در میان این یکصد حفره، بیست مورد بین چهار تا پنج کیلومتر عمق دارند.</content>
  </text>
  <text id="1958">
    <content>در ترجمه می‌توان با پشتکار و بازنگری‌های مکرر به آن‌چه بالنسبه دقیق‌تر و صحیح‌تر است، دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="1959">
    <content>پس از آنکه واحدهای پژوهش در مرحله اول، پرسش‌نامه را تکمیل نمودند و بعد از گذشت یک ماه از آموزش، مجدداً پرسش‌نامه توسط واحدهای مورد پژوهش تکمیل شد.</content>
  </text>
  <text id="1960">
    <content>وقتی تصور می‌کنم میلیون‌ها جوان یک جا جمع شده‌اند، بیشتر یاد تظاهرات می‌افتم تا خودکشی دسته‌جمعی.</content>
  </text>
  <text id="1961">
    <content>یعنی واژه عربی را می‌گیریم، به قالب فارسی درمی‌آوریم و فارسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1962">
    <content>طرح‌های نوینی برای سامانه‌های سیمانی اصلاح‌شده با پلیمرها، به منظور حفاظت کف و سطوح فولادی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="1963">
    <content>بافت حفره‌ای، گونه‌ای از بافت سنگ‌های آتش‌فشانی است که دارای حفره و خلل و فرج بسیار است.</content>
  </text>
  <text id="1964">
    <content>پنجه شیطان به شکل دکمه‌های ریشه‌ای به زمین چسبیده یا به صورت کلی قابل دسترسی است.</content>
  </text>
  <text id="1965">
    <content>ژاپن بیشترین کمک در زمینه ژئوپلیتیک را به قرقیزستان داشته و تاکنون ده میلیون دلار کمک بلاعوض در اختیار بیشکک قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="1966">
    <content>مسئله بزرگ دیگری که شبکه اینک با آن روبه‌روست دیجیتالی کردن آرشیوهای موجود است.</content>
  </text>
  <text id="1967">
    <content>پس از جنگ اعراب وارد حلوان شده، دست به یغما گشودند و اموال و نفایس هنگفتی را به غارت بردند.</content>
  </text>
  <text id="1968">
    <content>رئیس پارلمان نخجوان پس از دیدن نمایش مذکور، ضمن تجلیل از استاد شهریار، این نمایش را اجرایی دل‌نشین و جذاب ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="1969">
    <content>برتراند راسل، داستان عجیبی را از آزمون‌های کنفوسیوس در کتاب قدرت، روایت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="1970">
    <content>مردم روستای کریز به زبان فارسی با لهجه محلی سخن می‌گویند، مسلمان و پیرو مذهب شیعه جعفری هستند.</content>
  </text>
  <text id="1971">
    <content>گسترش روزافزون حجم عظیم داده‌های ژنمی و نیاز به ذخیره، بازیابی و تحلیل مناسب این داده‌ها، موجب پیدایش علم بیوانفورماتیک گردید.</content>
  </text>
  <text id="1972">
    <content>این ارتش به‌خوبی تعلیم دیده و تربیت شده بود و به یک سیستم مؤثر ذخیره مجهز بود.</content>
  </text>
  <text id="1973">
    <content>مقررات ویژه ترافیکی به مناسبت رژه نیروهای مسلح در محدوده میدان آزادی به اجرا درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="1974">
    <content>در حال حاضر رشت برای موقعیت اقتصادی ممتاز، زمین‌های حاصل‌خیز و آب و هوای مساعد، وجود شالیزارهای برنج، کشت توتون، چای و پرورش کرم ابریشم شاخص است.</content>
  </text>
  <text id="1975">
    <content>کارناوال گلوری یک کشتی است که طول آن چهار متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1976">
    <content>معالجه زودهنگام ضایعاتی که به تازگی ایجاد شده‌اند، از پیشرفت آن‌ها جلوگیری می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1977">
    <content>همچنین صنعت سرامیک و ساخت آلیاژی از آهن و نیکل که خاصیت مغناطیسی دارد و باتری‌های قوی ادیسون کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="1978">
    <content>اصولاً گفت‌وگوست که بر دانش بشر می‌افزاید و سنت اصیل و فخیم مباحثه، سنگ‌بنای بسیاری دانش‌ها را به بنایی رفیع بدل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="1979">
    <content>مجلس ششم روز شنبه افتتاح شد و در نخستین مرحله، تعیین رئیس و ترکیب هیئت‌رئیسه مهم‌ترین و بحث‌انگیزترین موضوع رقابت احزاب و فراکسیون‌های مجلس جدید می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1980">
    <content>طرفداران این سلسله در حال حاضر بیشتر در شهرهای کرمان، تهران، خرمشهر، تبریز، بناب، زنوز، مشهد، شیراز، بصره و کربلا زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1981">
    <content>ابن‌مقفع به دست عموی خلیفه عباسی، اسلام آورد و منصور، خلیفه عباسی، اداره دیوان انشای خود را به او داد.</content>
  </text>
  <text id="1982">
    <content>در این سیستم، قاب‌های اصلی به دلیل اجزای خیلی بزرگ و پیچیده، بیشتر مثلثی‌شکل است تا به شکل لوزی.</content>
  </text>
  <text id="1983">
    <content>چون گرم صحبت می‌شد، هر چند قدمی لحظه‌ای مکث می‌کرد، عینک تعلیمی خود را به جلو حواله می‌داد و سخن می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="1984">
    <content>بر خلاف آن‌چه گفته شده بود، خودرو به هوا نرفت و منفجر نشد و من از این موضوع خیلی خوشحالم.</content>
  </text>
  <text id="1985">
    <content>او هنوز که هنوز است تجربه بازگرداندن منیف را از پل، جلوی چشم خود می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="1986">
    <content>به این ترتیب، شرایط کاملاً مهیا شد تا جمهوری‌های مستقل پس از فروپاشی و اضمحلال اتحاد جماهیر شوروی به وجود آیند.</content>
  </text>
  <text id="1987">
    <content>یک سال بعد، به عنوان یکی از اعضای پلیس مخفی ایوان چهارم و محافظ شخص او برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="1988">
    <content>این طرح در زمینه تولید نه دستگاه کوره ذوب و اسکلت فلزی هزار تنی و تجهیزات کارخانجات فولاد، فعالیت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1989">
    <content>به نوشته نشریه نیوساینتیست هر چشمه تا یک کیلو جیوه در سال وارد دریا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1990">
    <content>قانون‌گذار با پیش‌بینی مواردی چون عدم پرداخت نفقه، راهکارهایی از جمله تعقیب کیفری و مدنی زوج را پیش‌بینی نموده است.</content>
  </text>
  <text id="1991">
    <content>مفهوم تأکید و ارتباط آن با تکیه مشخص شد و گفته شد که هر کلمه‌ای که تکیه زیروبمی داشته باشد، مؤکد نیز هست.</content>
  </text>
  <text id="1992">
    <content>بچه‌های دیگر هم چند مرتبه از حسن خواهش کردند که لباس‌های پرزرق‌وبرق پادشاهی‌اش را بپوشد و برود روی صحنه؛ اما او زیر بار نرفت که نرفت.</content>
  </text>
  <text id="1993">
    <content>اطلاعاتی که در این مأخذ موجود نیست با رجوع به منابع دیگر به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="1994">
    <content>امام حسین علیه‌السلام موضع خود را مبنی بر عدم بیعت با یزید به‌صراحت اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1995">
    <content>در آن جلسه، صحبت از یک قاضی شد که در شهری تخلفی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="1996">
    <content>به گفته آگاهان سیاسی، این خوش‌بینی از ارتباط اعلامیه‌های یادشده با مشی ولادیمیر پوتین نشئت می‌گیرد؛ نه مشی یلتسین.</content>
  </text>
  <text id="1997">
    <content>کویت واردات مرغ و تخم‌مرغ از پاکستان را به علت آلودگی، محصولات این کشور به بیماری سالمونلا ممنوع کرد.</content>
  </text>
  <text id="1998">
    <content>گوش به آواز اینان سپار تا شور زندگی را، چون امواج دریا در درون خویش در تلاطم بینی.</content>
  </text>
  <text id="1999">
    <content>در این دیدار، شمشاد احمد خان، قائم‌مقام وزارت خارجه و عبدالستار، وزیر خارجه جدید پاکستان نیز حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="2000">
    <content>سیستم‌های زیست‌محیطی در چند سطح مختلف از افراد و جمعیت، به اکوسیستم و زیست‌کره مورد مطالعه قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
</textCollection>