<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="36201">
    <content>فدراسیون فوتبال آفریقای مرکزی، نهاد اداره‌کننده مسابقات فوتبال و فوتسال در کشور آفریقای مرکزی است.</content>
  </text>
  <text id="36202">
    <content>در کودکی به خاطر ابتلا به بیماری فلج اطفال از دو پا معلول گردید.</content>
  </text>
  <text id="36203">
    <content>خبر قتل مصطفی در شهرهای اطراف می‌پیچد، هر مظلوم بی‌پناهی که آن را می‌شنود، ناراحت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36204">
    <content>متین کاپلان، رئیس اتحادیه خلافت دولت اسلامی توسط پلیس آلمان دستگیر و زندانی شد.</content>
  </text>
  <text id="36205">
    <content>در همین فاصله، ارگ، مورد غارت و دستبرد بیگانگان و سودجویان نیز قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36206">
    <content>او همچنین از اعضای محوری محفل ققنوس در جنگ‌های جادویی اول و دوم بود.</content>
  </text>
  <text id="36207">
    <content>سید علی سیستانی، مرجع تقلید شیعه، از شیعیان خواسته تا «سلاح بردارند و با پیکارجویان افراطی مبارزه کنند».</content>
  </text>
  <text id="36208">
    <content>مژده به دو دلیل تن به این ازدواج می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36209">
    <content>علل نهضت جنبش مشروطه بر ضد رژیم بود، البته با قبول داشتن رژیم، عدالت می‌خواسته‌اند ایجاد کنند.</content>
  </text>
  <text id="36210">
    <content>کم‌کم پیاده رفتم، خیلی راه الی محلی که از کالسکه راه‌آهن پیاده شده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="36211">
    <content>به یاد می‌آورم که چگونه نخستین بار با او آشنا شدم.</content>
  </text>
  <text id="36212">
    <content>و عراق از ماجراجویی در منطقه امارات و قسمت پایین خلیج فارس، اردن و عربستان سعودی منصرف گردد.</content>
  </text>
  <text id="36213">
    <content>مشاجراتی که در روزنامه‌ها اتفاق می‌افتد، گویای عدم شنوایی اکثر اصحاب قلم در شنیدن است.</content>
  </text>
  <text id="36214">
    <content>امور مساجد در اختیار آیت‌الله مهدوی کنی و آیت‌الله انواری است.</content>
  </text>
  <text id="36215">
    <content>قلب پاک تو همواره باید بتپد و خون شفاف و زلال مهرورزی و نیک‌اندیشی در آن جریان داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="36216">
    <content>حدود چهل نفر از جانبازان روحانی که اکثر آن‌ها ویلچری یا قطع‌نخاعی بودند در مدرسه فیضیه مانده بودند.</content>
  </text>
  <text id="36217">
    <content>موسیقی بر شعر نو فهم و توانمندی ویژه می‌خواهد و تصویرهای خاص خودش را می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="36218">
    <content>نخستین گردهمایی مسئولان هیئت‌های پینگ‌پنگ سراسر کشور، پنجشنبه در سرسرای اجتماعات هتل بین‌المللی منطقه آزاد قشم آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="36219">
    <content>در خلال خواندن متن این دیالوگ‌ها توسط رئیس‌جمهور، مجلس برای دقایقی دچار تنش شد.</content>
  </text>
  <text id="36220">
    <content>فناوری رأی‌گیری الکترونیک می‌تواند شمارش آراء مأخوذه را تسریع بخشد و قابلیت دسترسی رأی‌دهندگان معلول، به انتخابات را بهینه کند.</content>
  </text>
  <text id="36221">
    <content>آن‌ها بر خلاف موریانه‌ها ترجیح می‌دهند که مرده و چوب مرطوب بخورند.</content>
  </text>
  <text id="36222">
    <content>پستاندارانی چون گرگ، روباه، کفتار راه‌راه، شغال، آهو و چندین گربه‌سان وحشی از جمله پلنگ و پلنگ برفی در افغانستان حضور دارند.</content>
  </text>
  <text id="36223">
    <content>را در مقابل فالانژها تشکیل دادند، اسرائیل خواستار حضور مستقیم در لبنان جهت نابودی فتح شد.</content>
  </text>
  <text id="36224">
    <content>قدری در خیابان‌ها گشتیم، نزدیک شهر توی جنگل، میدانگاهی است.</content>
  </text>
  <text id="36225">
    <content>همچنین شکم این ماهی به رنگ نارنجی و پشت و پهلوها به رنگ تیره درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="36226">
    <content>آنکه در مرحله سوم می‌آید بهش معقول اولی می‌گویند در مقابل معقول اولی، معقول ثانوی است.</content>
  </text>
  <text id="36227">
    <content>این شیوه امتیازدهی منجر به ایجاد سیستم نظارتی هوشمند می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36228">
    <content>اما ماه‌منیر هم با من موافق بود که فؤاد مشکانی واقعاً مرد جذاب و زیبایی بود: بلندبالا، چهارشانه، با چشم‌هایی زاغ و فوق‌العاده خوش‌پوش.</content>
  </text>
  <text id="36229">
    <content>بیش از پنجاه و یک کیلوگرم مواد مخدر در شاهرود کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="36230">
    <content>هنگامی که رژیم پهلوی دست به کشف حجاب زد، او به طور آشکار به مخالفت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="36231">
    <content>با این وجود، استراتژی بسط معمولاً به حافظه کودکان کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36232">
    <content>مادر مژگان، لباس خونی فرامرز را می‌بیند و باخشم به مژگان نشان می‌دهد اما مژگان بی‌تفاوت لبخند می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="36233">
    <content>میرزا عبدالوهاب گیلانی که فسخ عزیمت مکه کرده به ایران می‌رود، همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="36234">
    <content>این بیشتر درمورد اسماعیل مرچنت درست است که خیلی باهوش است.</content>
  </text>
  <text id="36235">
    <content>به خود مغرور بود، اما ساخاروف از این‌که غرور و نخوت گورباچف را ارضاء کند، سر باز زد.</content>
  </text>
  <text id="36236">
    <content>وضعیت وخیم و بحرانی مناطق توفان‌زده در شرق هند: گزارش‌های رسیده از مناطق توفان‌زده شرق هند حاکی است وضعیت این مناطق بسیار وخیم و بحرانی است.</content>
  </text>
  <text id="36237">
    <content>سیل در فیلیپین نوزده کشته و هزاران آواره به جا گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="36238">
    <content>قوام‌الدین معمار شیرازی، از معماران مشهور زمان تیموری بود.</content>
  </text>
  <text id="36239">
    <content>همچنان که مقصود از آن، آشنایی به تفسیر مصطلح نیست که نصیب طبقه متوسط از آنان است.</content>
  </text>
  <text id="36240">
    <content>فرهاد یک شلوار لی آبی پوشیده بود، با یک پیراهن که با هم خریده بودیم با کت زرشکی.</content>
  </text>
  <text id="36241">
    <content>به‌جز مخالفت با تاریخ پانزده اکتبر به عنوان روز برگزاری جلسه، اعتراض دیگری ندارم.</content>
  </text>
  <text id="36242">
    <content>حتی برای روشن‌فکران غیرحزبی وجود این‌گونه پیوند، کاری افراطی تلقی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36243">
    <content>ارتباط بین واژگان و شناسه‌ها در نمودار جعبه‌ای با خط‌چین مشخص شده است.</content>
  </text>
  <text id="36244">
    <content>دیوید بکهام، بازیکن برجسته تیم فوتبال منچستریونایتد انگلیس، به مدت هشت ماه از رانندگی منع شد.</content>
  </text>
  <text id="36245">
    <content>افرادی مثل سهراب، علاوه بر شعر و ادبیات در زمینه نقاشی هم فعال بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36246">
    <content>دیری نپایید که استعمارگران در منطقه جنوب شرقی برزیل اسکان یافتند.</content>
  </text>
  <text id="36247">
    <content>طبیعتاً اضطراب پیامبر و پیروان وی، پیشگیری از گرایش به بت‌پرستی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36248">
    <content>محمدرضا امین فیزیکدان، سیاستمدار و مدیر صنعتی ایرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="36249">
    <content>آموزش و پرورش مسجدسلیمان از نظر جمعیت دانش‌آموزی و پرسنل اداری و آموزشی جزء پنج شهر اول استان خوزستان است.</content>
  </text>
  <text id="36250">
    <content>در آغاز قرن بیستم، جمعیت جهان تقریباً یک و نیم میلیارد نفر بود.</content>
  </text>
  <text id="36251">
    <content>برای نمونه رستوران‌های مک‌دونالد در هنگ‌کنگ، همیشه مملو از دانش‌آموزان مدارس است.</content>
  </text>
  <text id="36252">
    <content>دریافت سیگنال‌ها حاکی از فرود موفقیت‌آمیز و صحت کارکرد سامانه‌های مخابراتی فضاءپیما بود.</content>
  </text>
  <text id="36253">
    <content>پس از سقوط طالبان به ترکیه رفته و بعدها به افغانستان بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="36254">
    <content>گاهی به دلیل ضعف استخوان در پیری، سرطان و حرکت شدید ورزشی اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="36255">
    <content>معامله پرسود! دزدی لباسی دزدید و چون به بازار برد تا بفروشد، دزد دیگری آن را از وی دزدید.</content>
  </text>
  <text id="36256">
    <content>کیمیای محبت تکنیک انسان است، تکنیکی که نه از نفت متعفن، پلاستیک بسازد یا از خاک، کود.</content>
  </text>
  <text id="36257">
    <content>یا مهدی، یا مهدی؛ وقت است که از پرده غیبت به در آیی زیراکه محبان ترا خون جگر آمد.</content>
  </text>
  <text id="36258">
    <content>خالو خود را نزدیک‌تر کشاند و نورالدین دست خواجه را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36259">
    <content>موطن او تبت می‌باشد که بعدها از آن‌جا به ژاپن برده شد.</content>
  </text>
  <text id="36260">
    <content>و این قبه نیز بر سر چهار ستون رخام است.</content>
  </text>
  <text id="36261">
    <content>فتوحات او در مناطق یادشده گسترش بیشتر اسلام در هندوستان را امکان‌پذیر ساخت.</content>
  </text>
  <text id="36262">
    <content>پایداری حجم، علاوه بر آهک آزاد به تخلخل سرباره نیز بستگی دارد؛ بنابراین هدف کاهش آهک آزاد، اندازه دانه آن و تخلخل است.</content>
  </text>
  <text id="36263">
    <content>پیش‌بینی چرخش قدرت نخبگان سیاسی در دو قوه مجریه و مقننه از طریق انتخابات عمومی شائبه سلطه دیکتاتوری را قانوناً منتفی می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="36264">
    <content>همین‌طور که نشسته بود، یک‌دفعه گفت باشد و مشغول شد و بعدش بحث‌ها سر عقد قرارداد بود.</content>
  </text>
  <text id="36265">
    <content>این تسهیلات به صورت وام بدون بهره واگذار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36266">
    <content>هنوز بچه‌سال بود و آن دیگری هم که حالا می‌دانیم پای راستش می‌لنگید، هیچ گپ نمی‌زد.</content>
  </text>
  <text id="36267">
    <content>واژه سئول در زبان کره‌ای خود به معنای پایتخت است.</content>
  </text>
  <text id="36268">
    <content>با انتخاب این گزینه، لیستی از پرس‌وجوهای ذخیره‌شده نمایش داده می‌شود و پس از انتخاب پرس‌وجو و زدن کلید حذف، پرس‌وجو حذف می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36269">
    <content>سید حسن خمینی در مراسم تنفیذ و تحلیف محمود احمدی‌نژاد برای دوره دوم ریاست جمهوری شرکت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="36270">
    <content>اسپنسر، مردی جدی، منطقی و از اوهام شاعرانه به کلی دور بود.</content>
  </text>
  <text id="36271">
    <content>نوع رنگ به طول موج امواج نورانی که به چشم می‌رسند مربوط است.</content>
  </text>
  <text id="36272">
    <content>وی اکنون با قلدری و زورگویی با ما رفتار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36273">
    <content>اتفاقاً ما بحث زیادی سر نوع روایت این قصه داشتیم که ببینیم بهترین الگوی ما چیست.</content>
  </text>
  <text id="36274">
    <content>موج‌شکن‌ها بایستی فهیم باشند و بدانند چه امواجی را بایستی بشکنند و چه امواجی را رها سازند.</content>
  </text>
  <text id="36275">
    <content>در این چارچوب، روز هفدهم آذرماه، پورتو و هرتا برلین مصاف می‌دهند و بارسلونا و اسپارتا پراگ مسابقه دارند.</content>
  </text>
  <text id="36276">
    <content>تنها ساعتی پس از انتشار این خبر، اعتراض مخالفان در شبکه‌های اجتماعی مانند فیس‌بوک آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="36277">
    <content>این منطقه خیلی حاصل‌خیز بوده، حبوبات و میوه‌های فراوان دارد.</content>
  </text>
  <text id="36278">
    <content>اگر قانون طبیعی یا قانون الهی مراد باشد، دایره شمول حقوق متفاوت خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="36279">
    <content>مجموعه واژه‌های مصوب، اولین کارگروه واژه‌گزینی در راه اصلاح و تقویت زبان فارسی است.</content>
  </text>
  <text id="36280">
    <content>مرگ تمامی سرنشینان هواپیمای فیلیپینی: تحقیقات کارشناسان، درباره علل سقوط هواپیمای جت بویینگ هفتصد و سی و هفت خطوط هوایی فیلیپین همچنان ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="36281">
    <content>هرچند چنانکه پیش‌تر نیز یاد شد اصل قضیه را علی‌القاعده باید به ادله محکم دیگر، پذیرفتنی و لازم‌الإتباع دانست.</content>
  </text>
  <text id="36282">
    <content>آن را زمانی مصرف کنید که کسی در منزل شما سرماخوردگی یا آنفولانزا دارد.</content>
  </text>
  <text id="36283">
    <content>وی با دیپلم ادبی از کالج آمریکایی البرز فارغ‌التحصیل گردید و مدتی نیز کارمند شرکت نفت بود.</content>
  </text>
  <text id="36284">
    <content>روی صندلی‌های گوشه اتاق، عده‌ای خانم معلم نشسته‌اند و خوشبختی‌ها و بدبختی‌ها را تقسیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36285">
    <content>نگذاشتند و نشد که ائمه ما علیهم‌السلام آن طوری که می‌خواستند بروز بدهند حقایق را.</content>
  </text>
  <text id="36286">
    <content>آنتن‌های گسترده از تورهای ظریفی درست شده‌اند که تحت تأثیر فشار تشعشعی خورشیدی قرار نگیرند.</content>
  </text>
  <text id="36287">
    <content>در روایات اهل بیت، این سوره با سوره قبلی‌اش، مجموعاً یک سوره حساب شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36288">
    <content>شخصیت اصلی این داستان، دیوید کاپرفیلد، کودک مورد علاقه خود دیکنز نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36289">
    <content>به این ترتیب بازار تبادل کتاب، جایگزین بازار راکد و خاموش کتاب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36290">
    <content>آرزو نگاهی به او می‌کند و وارد پیتزافروشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36291">
    <content>او قطعنامه‌ای در چهارده ماده تنظیم و در مراسم چهلم مصطفی خمینی در مسجد اعظم قم قرائت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36292">
    <content>بذور از نظر خصوصیات فیزیکی مانند رنگ، شکل، اندازه و خصوصیات بیوشیمیایی و فیزیولوژیکی دارای تنوع بسیار زیادی هستند.</content>
  </text>
  <text id="36293">
    <content>تصویب یادداشت تفاهم همکاری بین اکو و اتحادیه بین‌المللی ارتباطات ماهواره‌ای، توسط شورای برنامه‌ریزی منطقه اکو.</content>
  </text>
  <text id="36294">
    <content>تلاش در جهت برانداختن حکومت یزید و تأسیس حکومت اسلامی یک بعد دیگر انقلاب عاشوراست.</content>
  </text>
  <text id="36295">
    <content>در او آرزوها را بیدار و خاموش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="36296">
    <content>ما سال پنجاه و هشت بود که ازدواج کردیم.</content>
  </text>
  <text id="36297">
    <content>یاسین رامین، فرزند ارشد محمدعلی رامین و همسر مهناز افشار است.</content>
  </text>
  <text id="36298">
    <content>معاون رئیس‌جمهوری و رئیس سازمان حفاظت محیط زیست کشور، در پیامی شهادت علی‌اکبر میرمحمدی محیط‌بان اداره کل حفاظت محیط زیست فارس را تسلیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="36299">
    <content>پدرش مثل همیشه خیلی آرام روی مبل نشست و بیشتر با ریشش بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="36300">
    <content>این انرژی تولیدشده توسط دو روش جابه‌جایی و تشعشع، به محیط اطراف انتقال داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36301">
    <content>دادگاه قانون اساسی اسلوونی، والاترین قدرت قضایی در جمهوری اسلوونی است.</content>
  </text>
  <text id="36302">
    <content>مسابقه راه‌پیمایی مردان اوز به مسافت شش کیلومتر برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="36303">
    <content>سفر دوازده روزه ایشان با یک ملاقات از تاشکند شروع شد.</content>
  </text>
  <text id="36304">
    <content>اولین تخلف با یک روز حبس کیفر داده می‌شد و تخفیف این جزا به جریمه نقدی مطلقاً ممنوع بود.</content>
  </text>
  <text id="36305">
    <content>شورشیان کوله‌پشتی او را خالی کرده و وسایل داخل آن را دزدیدند.</content>
  </text>
  <text id="36306">
    <content>شورای شهر آتن شبیه بود به عرش المپ و یا برعکس، تصور سازمان عرش، شوراها را تمشیت بخشیده بود.</content>
  </text>
  <text id="36307">
    <content>بسیاری خاورشناسان نیز بنیان تألیفات لغوی خود را در زبان عربی بر اساس قاموس فیروزآبادی نهادند.</content>
  </text>
  <text id="36308">
    <content>معمولاً بیشتر موانع و مشکلات ترافیک از خودخواهی و یا ناآگاهی افراد سرچشمه می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="36309">
    <content>استقبال از این آهنگ چنان بود که لیو خوان یک‌شبه معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="36310">
    <content>وضعیت اقتصادی آلمان پس از جنگ جهانی اول بسیار وخیم شد و نرخ تورم بسیار بالا رفت.</content>
  </text>
  <text id="36311">
    <content>محرومیت فوق، علاوه بر پیامد کارت قرمز دریافتی از داور مسابقه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="36312">
    <content>آن‌ها از چوب درخت توس یا پوست گوزن شمالی برای خود سرپناه می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="36313">
    <content>دانشجویان پزشکی سمنان در دروس فیزیولوژی، میکروب‌شناسی، جنین‌شناسی، فیزیک پزشکی، ژنتیک انسانی، ایمن‌شناسی، بیوشیمی و تغذیه به رتبه اول دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="36314">
    <content>سید اصلاً شنا بلد نبود، اما من کاملاً وارد بودم، به هر حال این سید شجاع پرید توی آب.</content>
  </text>
  <text id="36315">
    <content>برعکس، سرخرگ‌های نافی، خون خالی از اکسیژن و مواد مغذی را از جنین بازمی‌گردانند.</content>
  </text>
  <text id="36316">
    <content>حضرت آیت‌الله خامنه‌ای، رهبر انقلاب، عصر سه‌شنبه حجت‌الاسلام سید حسن نصرالله، دبیرکل حزب‌الله لبنان، و اعضای شورای حزب‌الله را به حضور پذیرفتند.</content>
  </text>
  <text id="36317">
    <content>نامزدان پای تخته می‌ایستند و سایر دانش‌آموزان پشت سر نامزد دلخواه صف می‌بندند.</content>
  </text>
  <text id="36318">
    <content>در سایر مراحل بازی، بازیکن در نقش ناوبان شفیعی، در تیم عملیاتی فاتح حضور خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="36319">
    <content>حتی اگر برخی اسناد و مدارک مربوط به کالا موجود نباشد.</content>
  </text>
  <text id="36320">
    <content>دکتر سلیم عمار، استاد مشهور فلسفه و روان‌کاوی تونس و طرف‌دار اندیشه ابوعلی‌سینا، پزشک و فیلسوف ایرانی، درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="36321">
    <content>پیکرش پس از تشییع در تالار وحدت در قطعه هنرمندان بهشت زهرای تهران به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="36322">
    <content>اگر عدد به‌دست‌آمده اعشاری یا فرد بود، بزرگ‌ترین عدد زوج بعد از عدد محاسبه‌شده را انتخاب می‌نمایید.</content>
  </text>
  <text id="36323">
    <content>بیماری، تمام نژادها و هر دو جنس را یکسان تحت تأثیر قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36324">
    <content>هویت این فرد هنوز ناشناس باقی مانده و مدارک سرقت‌شده نیز هرگز پیدا نشد.</content>
  </text>
  <text id="36325">
    <content>مرکز اطلاعات جغرافیایی و نقشه‌های تهران در اقدسیه، بعد از آجودانیه، تقاطع بدیعی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="36326">
    <content>به علت داشتن آب فراوان و جنگل و چوب، بیشتر محصولات صنایع دستی کلاچای، چوبی و برخی هم صنایع پوشاک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36327">
    <content>آن‌گاه سپاه هون‌ها را بیرون آورد و بر پارسیان تاخت.</content>
  </text>
  <text id="36328">
    <content>سرکار خانم شهناز مقصودی که تایپ و آماده‌سازی پایان‌نامه را مدیون دقت و حوصله ایشان می‌باشم.</content>
  </text>
  <text id="36329">
    <content>جلسه، ساعت چهار بعدازظهر پایان یافت و اخبار تمامی محورهای اطراف خرمشهر را کسب کردیم.</content>
  </text>
  <text id="36330">
    <content>پرهای زیر بدن به جز پهلوها که نارنجی هستند، به رنگ سفید می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="36331">
    <content>اقسام حقوق: حقوق را می‌توان از جهات مختلف تقسیم‌بندی کرد؛ مثلاً به اعتبار منبع حق یا به اعتبار خصوصیات صاحب حق یا از جهت تنوع مورد حق و امثال این‌ها.</content>
  </text>
  <text id="36332">
    <content>از یونان زیبایی و توازن و از ایران ملاحت و تخیل آموخت.</content>
  </text>
  <text id="36333">
    <content>حالا فرودگاه بین‌المللی مهرآباد یک بار دیگر روزهای شلوغی را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="36334">
    <content>آن‌ها را جمع کرد و در جای امنی، داخل جعبه‌ای در منزلش، نگهشان داشت.</content>
  </text>
  <text id="36335">
    <content>رقیب اصلی رودی جولیانی در احراز این عنوان کسی نبود جز تروریست معروف، اسامه بن لادن.</content>
  </text>
  <text id="36336">
    <content>به گفته پژوهشگران آمریکایی، حیوانات اهلی تأثیر مثبتی بر بیماران فشارخونی می‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="36337">
    <content>بدین پوشش خرفه گفته می‌شود، مانند پالتویی بدون کمر و ساده بود.</content>
  </text>
  <text id="36338">
    <content>گفتیم که ما و او به هم پیر شویم.</content>
  </text>
  <text id="36339">
    <content>روزها پشت سر هم می‌گذشت و محمد به مطالعه مشغول بود.</content>
  </text>
  <text id="36340">
    <content>تعجب‌آور نیست اگر حتی قبل از این‌که به تو بی‌هوشی بدهند، بتوانی آن را کرخ کنی.</content>
  </text>
  <text id="36341">
    <content>زیستگاه طبیعی این گونه در جنگل‌های نمناک گرمسیری و نیمه‌گرمسیری است.</content>
  </text>
  <text id="36342">
    <content>و کشت یونجه، گندم و سبزیجات هم در کنار کشت انواع مرکبات، البته مرکبات فقط به اندازه مصرف هم رونق داشته است.</content>
  </text>
  <text id="36343">
    <content>به همین علت، واحدهای مسکونی در بخش جنوب غربی شهر بجنورد دچار آب‌گرفتگی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36344">
    <content>لکه ابر بر ستاره می‌افتد و نور ستاره محو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36345">
    <content>من بدون اینکه بتونم ببینم، از این همین فاصله می‌گم که توی دیگ چه چیزی داره طبخ می‌شه.</content>
  </text>
  <text id="36346">
    <content>حال اگر مثبت بود نشانگر نفوذ از درب‌ها و اگر منفی بود نشانگر خروج از درب‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36347">
    <content>پاسخ معمول آن است که دولت‌ها مجبور می‌شوند رشد سریع حجم پول را متوقف سازند.</content>
  </text>
  <text id="36348">
    <content>بافت سنتی معماری این شهر متراکم و فشرده است.</content>
  </text>
  <text id="36349">
    <content>با اسپیلبرگ درباره کاری متفاوت صحبت کرده‌ام و این هیجان‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="36350">
    <content>وی ابراز امیدواری کرد که به‌زودی پژوهشگاه فرهنگ، هنر و ارتباطات تأسیس شود.</content>
  </text>
  <text id="36351">
    <content>قرار بود این فیلم به صورت سه‌بعدی تولید شود.</content>
  </text>
  <text id="36352">
    <content>ناچار ایشان را دستوری داد تا به حبشه روند.</content>
  </text>
  <text id="36353">
    <content>امام حسین علیه‌السلام پاسخی به معاویه داد که پاسخ او طلایه انقلاب عاشوراست.</content>
  </text>
  <text id="36354">
    <content>جمعیت، توی راهرو نشسته بودند و هر لحظه به تعدادشان اضافه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36355">
    <content>در رویداد جنگ جهانی دوم، ایتالیا و سپس آلمان بر دراج چیرگی یافتند.</content>
  </text>
  <text id="36356">
    <content>نظریه تکامل داروین، از کتاب‌های درسی ایالت ایلینویز آمریکا حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="36357">
    <content>این کار، کار زورکی و اجباری که نیست.</content>
  </text>
  <text id="36358">
    <content>رنگدانه‌ها با جذب بخشی از طیف رنگی و بازتابش بقیه آن، رنگ خود را به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="36359">
    <content>آیت‌الله هاشمی شاهرودی اطاعت و تبعیت از حکم قاضی را به لحاظ برخورداری حکم قاضی از حکم ولایی، واجب و الزامی دانست.</content>
  </text>
  <text id="36360">
    <content>هیچ گاه بیانیه‌ای تا این حد بی‌موقع نبود، واکنش امام خمینی فوری بود.</content>
  </text>
  <text id="36361">
    <content>هشتصد زوج جوان زیر پوشش کمیته امداد امام خمینی - رحمةالله‌علیه - در چهارمحال و بختیاری، زندگی نوین خود را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="36362">
    <content>پس یک درهم قرض کرد و با آن نان خرید، آنگاه به خورش احتیاج داشت، به قنبر، خادمشان گفت.</content>
  </text>
  <text id="36363">
    <content>این زمین‌لرزه، شهرستان تربت جام را نیز به شدت تکان داد.</content>
  </text>
  <text id="36364">
    <content>صلوات و سلام خداوند تعالی بر این حجره محقری که جلوه‌گاه نور عظمت الهی و پرورشگاه زبدگان اولاد آدم است.</content>
  </text>
  <text id="36365">
    <content>زنی بزرگوار که حق و حقوقی ندارد، و همین سبب خواری اوست.</content>
  </text>
  <text id="36366">
    <content>اداره تحقیقات فدرال آمریکا نقش رابط را بین آژانس‌های اطلاعاتی آمریکا و غول‌های فناوری اطلاعات مایکروسافت دارد.</content>
  </text>
  <text id="36367">
    <content>اما تنها ابن‌ملجم موفق شد علی را بکشد و معاویه و عمروعاص جان سالم به در بردند.</content>
  </text>
  <text id="36368">
    <content>در دانشگاه فنی مونیخ و مؤسسه فناوری کارلسروهه درس خواند و در رشته مهندسی و مدیریت ساخت دیپلم گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36369">
    <content>ولی لیبرال‌ها و سوسیالیست‌ها طوری دیگر فکر می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="36370">
    <content>جشن سده، طلایه نوروز و نوبهار منوچهری، چهل روز پس از شب یلدا، یعنی در روز ده بهمن، جشن سده برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36371">
    <content>در آرژانتین و برزیل، اعراب در این زمینه کاملاً بر ما می‌چربند.</content>
  </text>
  <text id="36372">
    <content>چریک‌های تامیل به منظور تشکیل یک کشور مستقل تامیل، در شمال و شرق سریلانکا می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="36373">
    <content>فضای ورودی حمام در قسمت سردر ورودی، مزین به کاشی‌کاری لاجوردی منقوش به گل و بوته است.</content>
  </text>
  <text id="36374">
    <content>به ایشان پیشنهاد کردم خودشان متن سریال را بنویسند.</content>
  </text>
  <text id="36375">
    <content>مهم‌ترین تقسیم‌بندی از اشکال حکومت‌ها تقسیم آن به دو نوع حکومت متمرکز و فدرال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36376">
    <content>از طرف دیگر ممکن است سطح بسامد پایه، در هجای بی‌تکیه بالاتر از هجای تکیه‌بر باشد.</content>
  </text>
  <text id="36377">
    <content>شهرت عمده او به خاطر سلسله کتاب‌هایش در زمینه موفقیت است.</content>
  </text>
  <text id="36378">
    <content>سخنی با آیت‌الله مصباح یزدی: نخستین نکته‌ای که در سخنان جناب آقای مصباح مطرح شده است، تقابل دو مقوله تساهل و تسامح و غیرت دینی است.</content>
  </text>
  <text id="36379">
    <content>قطع فعالیت‌های صنعت کائوچو در اثر اشغال کشور توسط ژاپنی‌ها، موج بیکاری کارگران هندی را به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="36380">
    <content>البته مقصود دکارت، کتاب مابعدالطبیعه نوشته ارسطو نیست، بلکه مسائل و مباحث مابعدالطبیعه است که محتوای این کتاب را تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="36381">
    <content>آهک و منیزیم آزاد این پایداری حجم را به خطر می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="36382">
    <content>از آداب کهن این منطقه که از سده‌های پیش پابرجاست، آتش‌افروزی شب چهارشنبه‌سوری است.</content>
  </text>
  <text id="36383">
    <content>نتایج حاصل از آنالیز موجودی و ارزیابی تفسیر به طور خلاصه در فاز تفسیر ارائه شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36384">
    <content>بگذار من و تو از لشکر یونان بیرون آییم و به کارزار برویم.</content>
  </text>
  <text id="36385">
    <content>اما سایت قلم نیوز، یک روز بعد و باتأخیر گفت که خبر حضور وی تکذیب شده است.</content>
  </text>
  <text id="36386">
    <content>همایی در خانواده‌ای اهل ادب در اصفهان و محله قدیمی پاقلعه متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="36387">
    <content>اما تولید سکه‌های نقره به نظر می‌رسد در اوایل قرن چهارم متوقف شده.</content>
  </text>
  <text id="36388">
    <content>آنتیگونه بر سرنوشت خود می‌گرید اما از کارش دفاع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36389">
    <content>همچنین جایزه تیموتی را از کلیسای کاتولیک منچستر دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36390">
    <content>وقتی یه بومی می‌میره، ذهنش در تضاد با طبیعت عمل می‌کنه و فردی که سعی می‌کنه خودش رو شفا بده، ذهنش با طبیعت همراه می‌شه.</content>
  </text>
  <text id="36391">
    <content>مشخص گشت که پلوتون تنها جسم کوچکی در میان جمعیتی از هزاران جسم دیگر است.</content>
  </text>
  <text id="36392">
    <content>برخی ناظران سیاسی می‌گویند: دولت تاجیکستان قصد دارد، نیروهای ازبک را به افغانستان بفرستد.</content>
  </text>
  <text id="36393">
    <content>بحرین کوچک‌ترین کشور خاورمیانه است و پس از مالدیو کم‌وسعت‌ترین خطه اسلامی قلمداد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36394">
    <content>اوایل هر ماه که پدرم حقوقش را می‌گرفت، یک باتری نو می‌خرید.</content>
  </text>
  <text id="36395">
    <content>تشخیص طعنه بدون ایما و اشاره در ابتدای بلوغ یا پس از آن توسعه پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36396">
    <content>در این رقابت‌ها، تیم اردبیل بر سکوی قهرمانی ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="36397">
    <content>میلاد ترابی و آرش پاکزاد میکس و مسترینگ قطعات این آلبوم را به عهده داشتند.</content>
  </text>
  <text id="36398">
    <content>تا هر زمان که احتیاج بود روزی یک فنجان از محلول به‌دست‌آمده بنوشید.</content>
  </text>
  <text id="36399">
    <content>وی در راه استخراج احکام فقهی روشی غیر از دیگر فقها در پیش گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36400">
    <content>نظرات شخصی ادوارد در مورد یهودیان بسیار پر رمز و راز است.</content>
  </text>
</textCollection>