<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="3201">
    <content>پرچم‌های مختلفی از جمله پرچم مقامات کانادایی، نهادهای دولتی، و نیروهای نظامی از این پرچم الگوبرداری کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3202">
    <content>بلکه برای ساخت ترمز اتومبیل، شریان‌های مصنوعی، جاده‌ها، هواپیماها و سایت‌های فضایی به منسوجات نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="3203">
    <content>او که با گردنی ستبر و سینه‌ای پهن به یک مربی فوتبال آمریکایی شباهت داشت، متخصص تاریخ‌شناسی فرانسه بود.</content>
  </text>
  <text id="3204">
    <content>طنزنویس، بر خلاف کمدین به ظاهر می‌خنداند، اما در باطن انسان را به تفکر وادار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3205">
    <content>داعی، به دلیل منازعات چندی متواری بود تا این‌که با سپاهی از گیل و دیلم بر ابوالقاسم جعفر فائق آمد و موقعیت خود را تثبیت کرد.</content>
  </text>
  <text id="3206">
    <content>نگاره‌های هندسی و گچبری‌های داخل این بنا شباهت نزدیکی به تذهیب‌کاری نسخ خطی دارند که رنگ‌های آن هنوز جلای آغازین خود را تا حدی محفوظ داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3207">
    <content>مولوی تا این مرحله از سن خود یک فقیه نامدار و مفتی باوقار و ملای جاافتاده و مقبول عامه بود.</content>
  </text>
  <text id="3208">
    <content>اشتباه نظامی متفقین در ایتالیا: فیلدمارشال مونتگمری طی یک سخنرانی تلویزیونی اظهار داشت که عدم حمله متحدین از راه ایتالیا به اتریش، یک اشتباه بزرگ استراتژیک بود.</content>
  </text>
  <text id="3209">
    <content>شیخ صباح الأحمد، معاون اول نخست‌وزیر و وزیر امور خارجه کویت بر اهمیت توسعه و تحکیم روابط کشورهای عضو شورای همکاری خلیج فارس با ایران، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="3210">
    <content>بعضی قهوه‌خانه‌های کوچک و اتاقی که دوربین‌های دو چشمه عکس را به دیوار نصب کرده‌اند و غرق تماشای عکس پشت آن است.</content>
  </text>
  <text id="3211">
    <content>دایی‌ام پس از آنکه بعد از غیبت شانزده ساله، از قم به کبوده برگشت، نخست شش ماهی در منزل ما ساکن شد.</content>
  </text>
  <text id="3212">
    <content>اما چون آنچه را که به دنبالش بود در محضر ایشان نیافت، تصمیم گرفت تا به محضر شیوخ و عرفای دیگر بشتابد.</content>
  </text>
  <text id="3213">
    <content>کمتر از صد و پنجاه سال پس از او، سلطنت مصر سقوط کرد و پادشاهی نوین مصر به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="3214">
    <content>محققان می‌گویند: قسمت اصلی ساعت زیست‌شناختی حتی قبل از آنکه تخم ماهی بارور شود، شروع به فعالیت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3215">
    <content>وی بار دیگر با تأکید بر لزوم اتحاد عمل نیروهای سیاسی، خواستار اجتناب از انعکاس بحث‌های نیش‌دار از تریبون مجلس شد.</content>
  </text>
  <text id="3216">
    <content>دفتر نخست‌وزیری اسرائیل تأیید کرد که وایزمن و باراک روز جمعه یک مکالمه تلفنی انجام داده‌اند، ولی دفتر باراک به ذکر جزئیات مسائل مطرح‌شده نپرداخت.</content>
  </text>
  <text id="3217">
    <content>به گفته پلیس، این عده حدود ساعت هشت بامداد روز یکشنبه صعود خود را آغاز کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="3218">
    <content>پیشنهادات، باید حداکثر تا ساعت نه صبح روز پنجشنبه مورخ بیست و پنج یک هفتاد و نه، در پاکت لاک‌ومهرشده به دبیرخانه طرح، واقع در آدرس فوق‌الذکر، تسلیم شوند و رسید دریافت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="3219">
    <content>با این حال، علی‌رغم نابینایی، در فارس به طلب قدرت برخاسته بود و طالب سهم خود از قلمروی پدر بود.</content>
  </text>
  <text id="3220">
    <content>به خصوص وقتی می‌خواست دود سیگارش را بیرون بدهد، بیشتر توی ذوق می‌زد، دندان‌هاش هم پیدا می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3221">
    <content>وی از خاندان بزرگ حکیم که اصالتی اصفهانی داشت است و فرزند مرجع اعلی شیعه، آیت‌الله سید محسن طباطبایی حکیم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3222">
    <content>در وزن نود و یک کیلوگرم، سید روح‌الله حسینی در یک رقابت فشرده، با نتیجه سیزده بر هشت، حریف قزاقستانی خود را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="3223">
    <content>زمانی که می‌خواهید لکه روی شیشه پنجره را پاک کنید، لکه در سمت دیگر شیشه خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="3224">
    <content>فیلم‌نامه مذکور پس از کسب تأیید، مجدداً به من بازگردانده شد، مشروط بر اینکه در متن آن اندکی تغییر ایجاد کنم.</content>
  </text>
  <text id="3225">
    <content>قدرت سیاسی در جامعه مدنی به جای تداوم یک‌سویه حکومت نخبگان، بر اساس گردش نخبگان و بر مبنای مراجعه به افکار عمومی تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3226">
    <content>حزب‌الله به رژیم صهیونیستی درباره هرگونه حمله تازه به جنوب لبنان در ماه‌های آینده، هشدار داد.</content>
  </text>
  <text id="3227">
    <content>شاه اسماعیل در تعقیب سلطان مراد به جانب قلعه سفید روان شد ولی چون وی را پیدا نکرد به طرف شوشتر رفت.</content>
  </text>
  <text id="3228">
    <content>این عامل، به نوبه خود از باز بودن نظام قشربندی ایران و ویژگی مذهب، تأثیر می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="3229">
    <content>همچنین در پیوست این کتاب عکس‌هایی از دلکش در کنار کسانی چون قمرالملوک وزیری، غلامحسین بنان و روح‌انگیز آمده است.</content>
  </text>
  <text id="3230">
    <content>متأسفانه روح جنگ‌طلبی و آتش‌افروزی و عدم تمکین، در مقابل تصمیمات مشروع و قانونی بین‌المللی حتی پس از پایان جنگ نیز استمرار داشته است.</content>
  </text>
  <text id="3231">
    <content>قهوه و انواع نوشابه، انواع آب‌میوه و دوغ که مخلوطی از ماست و آب همراه با نمک و سبزیجات معطر است نوشیدنی‌های معمول در ایران هستند.</content>
  </text>
  <text id="3232">
    <content>این غدد وقتی با دشواری تهدیدکننده‌ای روبه‌رو می‌شویم، خون ما را از آدرنالین سرشار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3233">
    <content>این دو آیه به عنوان ذکر در قرآن کریم آیات و نشانه‌ها را مکرر به ذات اقدس الهی نسبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3234">
    <content>کابیلا قول برگزاری انتخابات را در زمان صلح اعلام کرد و تجاوز بیگانگان موجب به تعویق افتادن آن گردید.</content>
  </text>
  <text id="3235">
    <content>به هنگام کاشتن توپ و زدن ضربه، وقت اضافی نیز به پایان رسید، اما او به سبب توقف بازی در سوت خود ندمید.</content>
  </text>
  <text id="3236">
    <content>این اطلاعات و ارتباطات در قالب سه رکن داخلی، یک مرکز رشد مجازی را به سرمایه‌گذار متصل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="3237">
    <content>سازمان تبلیغات اسلامی با صدور اطلاعیه‌ای، حلول ماه پرخیر و برکت رمضان را به رهبر انقلاب و امت شریف ایران تبریک و تهنیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="3238">
    <content>این نسخه در یک هزار و دویست و هفت هجری و بر کاغذ هندی مکتوب شده است.</content>
  </text>
  <text id="3239">
    <content>وجدان آنچه را که درمی‌یابد، عمیقاً از آن متأثر می‌شود، چراکه حق هر چیز و صدق هر واقعه و بود هر نمودی را درک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3240">
    <content>تاریخ نگارش این نسخه روز سی‌ام نوامبر سال یک هزار و نود و چهار ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="3241">
    <content>در صورتی که مجمع شرکا، رأی به انحلال مؤسسه دهند یک نفر از بین شرکا و یا خارج از مؤسسه به سمت مدیر تصفیه تعیین خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3242">
    <content>تنزیل اسناد و اوراق تجاری توسط بانک‌ها در صورتی مجاز است که سررسید این قبیل اسناد و اوراق از یک سال تجاوز ننماید.</content>
  </text>
  <text id="3243">
    <content>تغییر ساختار با شیب تند، افق روشنی نداشته و به جهت توزیع نابرابر قدرت در نظام بین‌الملل امکان‌پذیر نیست.</content>
  </text>
  <text id="3244">
    <content>کاسترو تأسف شدید خود را از تأخیری که در حل و فصل مسئله گونزالس ایجاد می‌شود، ابراز داشت.</content>
  </text>
  <text id="3245">
    <content>زخارف مادی دنیا، کوچک‌تر از آن بود که به آن روح ملکوتی و بلند، راه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="3246">
    <content>پائولو خوزه دی اولیویرا، مهاجم اهل برزیل است که در شهر برزیل و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="3247">
    <content>به گفته دکتر داریوش اکبرزاده، پژوهشگر زبان و گویش موزه ملی، با مطالعه روی این مجموعه، تفاوت‌های گویشی در زبان پهلوی محرز شد.</content>
  </text>
  <text id="3248">
    <content>وفات او در سال هفتصد و پنجاه هجری قمری اتفاق افتاد، مقبره او در دروازه الله‌اکبر شیراز قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3249">
    <content>اعتقاد به سرنوشتی ازپیش‌مقدرشده از دید اخلاقی زرتشتیان نکوهیده است زیرا این کار از عدل و نیکی خدا می‌کاهد.</content>
  </text>
  <text id="3250">
    <content>جالب است بدانید که سنگاپور، مرکز فلفل جهان است و سالانه حدود پنجاه و شش هزار تن فلفل در جهان مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3251">
    <content>دو داستان شنل قرمزی و ریش آبی از نویسنده و شاعر فرانسوی، شارل پرو در همین سال به فیلم تبدیل شدند.</content>
  </text>
  <text id="3252">
    <content>در رشته پنجاه متر کرال سینه، احمدرضا طیبی اول شد، رسول خسروی به مقام دوم رسید و حسام صیامی مقام سوم را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="3253">
    <content>خواهر ماریا نیمه‌شب پس از صحبت تلفنی، با فردی به یک پارک می‌رود و در آنجا به طرز فجیعی با نوزده ضربه چاقو به قتل می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="3254">
    <content>عادل عبدالناصر در این نامه از تحولات اخیر در جهت بازسازی مجدد روابط دو جانبه تهران و قاهره ابراز خشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="3255">
    <content>بیشتر خاک‌ها را می‌پسندد، حتی در ضعیف‌ترین خاک‌ها نیز رشد می‌کند، اما در خاک غنی با کمپوست بهترین عملکرد را دارد.</content>
  </text>
  <text id="3256">
    <content>این میزان در ماه نوامبر، دو ممیز پانصد و هفده میلیارد پوند بود.</content>
  </text>
  <text id="3257">
    <content>این افراد در منطقه عمومی جکیگور استان سیستان و بلوچستان در حین انجام وظیفه، مفقود و به کوه‌های بلوچستان منتقل شدند.</content>
  </text>
  <text id="3258">
    <content>این ماده غذای سبک و زودهضمی است که برای کودکان سالم و ضعیف مورد مصرف قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="3259">
    <content>در زدن سرویس‌هایم تغییراتی دادم، باز هم تأثیر نداشت، گاهی سخت و گاهی آرام‌تر سرویس می‌زدم، اما باز هم بی‌تأثیر بود.</content>
  </text>
  <text id="3260">
    <content>در خاتمه، آقای شریفی، مسئول پژوهشکده تعلیم و تربیت از کلیه علاقمندان دعوت کرد تا با عضویت در این انجمن در امر تحقیق و پژوهش کوشا باشند.</content>
  </text>
  <text id="3261">
    <content>در سال یک هزار و پنجاه و هشت میلادی یعنی هجده سال بعد از قدرت رسیدن سلجوقیان، خلیفه، طغرل سلجوقی را به رسمیت شناخت و به وی عنوان «سلطان مشرق و مغرب» عطا کرد.</content>
  </text>
  <text id="3262">
    <content>ثانیاً سعید رجایی خراسانی مشهور به رجایی نیست و در فرم ثبت نام خود هم، خود را مشهور به رجایی نخوانده است.</content>
  </text>
  <text id="3263">
    <content>پایان سال یک هزار و نهصد و هجده، نه‌تنها پایان جنگ خانمان‌سوز جهانی بود بلکه یک سری زلزله و پس‌لرزه‌های پی‌درپی در مطبوعات انگلیس رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="3264">
    <content>این مدل، نخستین خودرویی بود که به صورت انبوه تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="3265">
    <content>حاجی که به هوش آمد کارگرش با آفتابه بالای سرش ایستاده بود و وحشت‌زده نگاهش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3266">
    <content>در ایوان جنوبی مسجد، قسمت نمای خارجی، کتیبه‌ای است که با خط ثلث سفید بر زمینه کاشی خشت لاجوردی، آیات قرآن کریم نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="3267">
    <content>روابط عمومی اداره کل شیلات گیلان اعلام کرد که صید انواع ماهیان استخوانی از دریای خزر آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="3268">
    <content>نزدیک چهل سال در نجف اقامت داشت، اما پس از چندی به تبریز برگشت و به امامت جماعت و تدریس مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="3269">
    <content>به طوری که شش تا هفت بار قانون انتخابات مورد بازبینی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3270">
    <content>این نوع نمودارها، به مقدار هیدروژن موجود در سازنده واکنش نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="3271">
    <content>ایران پس از چند گاه استیلای سلوکی‌ها، از نو از گریبان پارت‌ها سر برمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="3272">
    <content>آگهی مناقصه: دانشگاه شهید بهشتی در نظر دارد نسبت به خرید و نصب حدود شش هزار مترمربع ایزوگام جهت ایزوله تعدادی از پشت بام واحدهای تابعه خود اقدام نماید.</content>
  </text>
  <text id="3273">
    <content>رشد آگاهی‌های زیست‌محیطی تکنولوژی: تکنولوژی اطلاعات، ریشه در جریانی دارد که طی آن، جامعه صنعتی‌شده به جامعه دانش و مدیریت تولید به مدیریت دانش تغییر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3274">
    <content>دین مبین اسلام و سیر ادیان، مردم را به رعایت اصول مساوات و آزادی فردی، بدون تبعیض نژادی دعوت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3275">
    <content>ارزش مطلق علم، شأن عالم را در همان اطلاق و گستره، محفوظ و محترم نگاه می‌دارد و همگان را به رعایت دانشور سخت‌کوش و استاد فرهیخته فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="3276">
    <content>مسلمانان از هیاهو و طبل‌های توخالی تبلیغات ظالمانه نهراسند که کاخ‌ها و قدرت‌های نظامی و سیاسی استکبار جهان، همانند لانه عنکبوت سست و در حال فروریختن است.</content>
  </text>
  <text id="3277">
    <content>وقتی که عبدالرحمن وحید، رئیس‌جمهور جدید اندونزی، پیشنهاد برگزاری همه‌پرسی برای استقلال آچه را ارائه داد، انتظار بروز آشوب را نداشت.</content>
  </text>
  <text id="3278">
    <content>شیرینی‌ای که تا پایان عمر در دهان نورالدین باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="3279">
    <content>آیت‌الله هاشمی رفسنجانی در خاتمه نسبت به میهمان‌نوازی گرم ملت و دولت زنگ‌بار در طول سفرشان به این کشور تشکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="3280">
    <content>جعفر روح‌بخش این تجارب را در سلسله آثاری که تمام عمر به آن مشغول بود، به کمال خود رساند.</content>
  </text>
  <text id="3281">
    <content>از آنجا که آقای حجاریان اعلام داشته، مرامنامه حزب جبهه مشارکت بهترین، قانونی‌ترین و مشروع‌ترین برنامه اصلاحات است.</content>
  </text>
  <text id="3282">
    <content>از آن‌جایی که این مجله کاملاً تخصصی و علمی بوده، خلأ ناشی از کمبود آن به‌خوبی احساس می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3283">
    <content>دو بعد مهم در روش‌های یادگیری تقویتی در شکل روبه‌رو مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3284">
    <content>و اگر مخلوطی از روی و اکسید کرم به عنوان کاتالیزور مصرف شود از واکنش متانول تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3285">
    <content>او سازمان‌های محلی را با تأکید بر عضویت، پول و درخواست تبلیغات یکپارچه ملی روی مسائل حیاتی بازسازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="3286">
    <content>به کودکانی که با عفونت گوش روبه‌رو می‌شوند آب مویه و سوپ گرم سبزی‌ها را به مقدار فراوان بدهید.</content>
  </text>
  <text id="3287">
    <content>کوشک یا کلاه‌فرنگی نوعی پاویون است که در فضای باز و مشجر قرار دارد، تمام اطراف یا برخی اطراف آن باز است.</content>
  </text>
  <text id="3288">
    <content>امر تمایل به تحصیل، سود قابل توجه و ترغیب به ساخت و ساز را در دوره مزبور موجب شد.</content>
  </text>
  <text id="3289">
    <content>اما درون جامعه اهل علم عاملی، شماری از علماء به تصدیق قاعده‌ای اخلاقی، درباره علو شأن عالمان حاکی از اهمیت پرهیزکاری، زهد و انقطاع از امور دنیوی، ادامه می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="3290">
    <content>با این حال او به عنوان وزیر فاقد مقام، در کابینه هیتلر باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="3291">
    <content>دزدی که پس از سرقت اموال، منزلی را به آتش کشیده بود به دام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="3292">
    <content>در پی یک دوره تنش روزافزون، اسرائیل حمله‌ای ویرانگر و ناگهانی را علیه مصر، اردن، و سوریه آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="3293">
    <content>در مورد بهداشت و ترافیک، تقسیم افراد به گروه‌های خطرپذیر و گریزان از خطر ممکن است سودمند باشد.</content>
  </text>
  <text id="3294">
    <content>اگر کلسیم رژیم غذایی کم باشد، بدن کمبود آن را از استخوان‌ها تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3295">
    <content>در حقیقت، این‌ها همان فداکاری‌ها و مجاهدت‌های شماست که در عالم تکوین، ثبت شده است.</content>
  </text>
  <text id="3296">
    <content>این فرم به طور اتوماتیک بر اساس ساختار جدید جداول انتخاب‌شده، بازسازی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3297">
    <content>در ابتدای این جلسه، آقای خاتمی سالروز ولادت حضرت فاطمه زهرا سلام‌الله‌علیها را که نمونه عالی و مظهر کمال‌یافته و سرآمد زنان است، تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="3298">
    <content>در وزن شصت و هفت کیلوگرم، بابک مقیمی یکی از امیدهای این وزن، قهرمان آسیا از فیلیپین را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="3299">
    <content>رئیس مجمع نمایندگان استان کرمان، دکتر خوش‌رو است، سید محمد هاشمی نایب‌رئیس و وزیری، دبیر این فراکسیون است.</content>
  </text>
  <text id="3300">
    <content>کلیسا هرگونه کشف علمی جدید را بر خلاف مقبولات انجیل تلقی، و آن را مردود دانسته و مخترعان، محاکمه و بازداشت می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="3301">
    <content>آشور بانیپال، با او به‌مهربانی رفتار نمود زیرا او را برای اجرای خیالات خود راجع به عیلام لازم داشت.</content>
  </text>
  <text id="3302">
    <content>در این قول، عبدالعالی کرکی که فرزند محقق ثانی است قول به سیزده سال را به شیخ و ابن‌جنید نسبت می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3303">
    <content>حجت‌الإسلام سید محمدرضا فقیهی، نقش مبلغان زن را در بیان احکام و فرایض دینی، انجام مشاوره با دانشجویان دختر و پاسخ‌گویی به سؤالات آنان را بااهمیت توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="3304">
    <content>رابطه مرحوم طرب با جهان‌گیر خان منتهی به زمان پدرش هما می‌شد که به سابقه معرفتی، جهان‌گیر خان سخت به هما ارادت می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="3305">
    <content>عمارت، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان کهگیلویه در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3306">
    <content>دکتر پیغمبریان، فارغ‌التحصیل دانشگاه شیراز و آمریکا، دارای سیصد مقاله علمی در معتبرترین مجلات و نشریات بین‌المللی است.</content>
  </text>
  <text id="3307">
    <content>پرواز به این هتل فضایی سریع‌تر از پرواز هواپیماهایی که از هنگ‌کنگ به سنگاپور می‌روند، خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="3308">
    <content>بر اساس این طرح مقرر شد معاون فنی و عمرانی، جهت تأمین آسفالت مناطق و سازمان ترافیک، جهت سامان‌دهی تابلوها و علائم ترافیکی، نیروهای خود را متمرکز کنند.</content>
  </text>
  <text id="3309">
    <content>سال‌ها گذشت تا بر حسب اتفاقی دردناک، جنگ منظومه‌ای دوم، این بار بین روبات‌ها و انسان‌ها شکل گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3310">
    <content>خبر این شورش‌ها که به اسکندر رسید، به سرعت واکنش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="3311">
    <content>بیدخون، نام روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان عسلویه، در استان بوشهر در جنوب ایران واقع است.</content>
  </text>
  <text id="3312">
    <content>جایزه نیم‌میلیون‌دیناری عراق برای شاعران: دولت عراق برای هر قصیده شعری که در مدح صدام حسین به چاپ برسد، مبلغ نیم میلیون دینار به سراینده و شاعر آن می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="3313">
    <content>دو دولت بزرگ ایران و روم شرقی نیز در افروختن این رقابت‌ها و دشمنی‌ها مؤثر بودند.</content>
  </text>
  <text id="3314">
    <content>تاکنون خودکشی دو تن از این راه، در پژوهش‌های جرم‌شناسی به ثبت رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="3315">
    <content>الجزایر از این منظر، سخت مورد توجه انقلابیون و مبارزان جهان، به خصوص مسلمانان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3316">
    <content>به استثنای کوه‌های بیجار، در این ناحیه دشت‌های وسیعی به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="3317">
    <content>به منظور مطالعه موضع‌گیری‌های مراجع در قبال مشروطیت و پارلمانتاریسم، می‌توان به موارد زیر اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="3318">
    <content>تا اینکه در جنگ جهانی دوم آنتی‌بیوتیک کشف شد و جای مصرف سیر را به عنوان یک داروی ضد عفونت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3319">
    <content>در آنجا ساندرا در می‌یابد که خواهرش به تن‌فروشی مشغول شده است.</content>
  </text>
  <text id="3320">
    <content>ابتدای بعثت پیامبر اسلام، برابر با چهل و یک سالگی او و سال بیستم از امپراطوری خسروپرویز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3321">
    <content>وقتی سلیمان که دلواپس عبدالله بود، برایش امان خواست، متن امان‌نامه را ابن‌مقفع برای منصور نوشت تا منصور آن را امضاء کند.</content>
  </text>
  <text id="3322">
    <content>پیشنهاد تغییر قانون انتخابات مجلس شورای اسلامی که به تصویب مجلس رسیده بود، به تأیید شورای نگهبان نرسید.</content>
  </text>
  <text id="3323">
    <content>در رخداد دیگری، چریک‌های جنبش آچه آزاد در بخش شمالی این استان به سوی یک پاسگاه پلیس، نارنجک دستی پرتاب کردند.</content>
  </text>
  <text id="3324">
    <content>می‌بیند، هنوز موضوع مهم فیلم و آنچه به شکل تصویر در تلویزیون می‌آید، همان است.</content>
  </text>
  <text id="3325">
    <content>این توافق‌نامه از همکاری، اتحاد ملی، تبادلات و صلح و دیگر موضوعات مورد علاقه و دو جانبه حکایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="3326">
    <content>تمام محوطه مملو از صدای طبل‌ها و شیپورها می‌شد و اگر کسی هم ناله‌ای می‌کرد هرگز به گوش دیگران نمی‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="3327">
    <content>کوکا، مهاجم اهل برزیل است که در شهر کوریتیبا و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="3328">
    <content>ده‌ها دانشجو در جریان ناآرامی‌های هجدهم تیرماه هفتاد و هشت، در کوی دانشگاه تهران، زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="3329">
    <content>این فناوری همچنین با حذف لامپ‌های زیاد الکترونی و منابع تغذیه آن‌ها، تولید امواج میلی‌متری را ارزان‌تر، کم‌حجم‌تر و کاربردی‌تر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="3330">
    <content>این اولین فینال در تاریخ لیگ فوتبال آمریکایی بود که به وقت اضافه کشیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3331">
    <content>برای پاسخ دادن به فرم آزمون هوش کلامی در محل تحصیل آزمودنی‌ها حضور پیدا کرده، و فرم آزمون را در اختیار آزمودنی‌ها قرار داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="3332">
    <content>یکصد و بیست و نهمین شماره دیدگاه‌ها و تحلیل‌ها، ماهنامه دفتر مطالعات سیاسی و بین‌المللی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="3333">
    <content>این بیماران بر حسب ترتیب مراجعه و مطابق با جدول اعداد تصادفی در دو گروه تجربی و شاهد قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="3334">
    <content>نفوذ ترک‌ها در قبرس: جزیره زیبای قبرس در شرق دریای مدیترانه، سومین جزیره بزرگ بعد از جزایر سیسیل و ساردنی تا قرن شانزده میلادی، یک جزیره یونانی‌نشین بود.</content>
  </text>
  <text id="3335">
    <content>وی چهارشنبه گذشته، در کابل مورد حمله قرار گرفت و یک نارنجک دستی به سوی اتومبیل او پرتاب شد.</content>
  </text>
  <text id="3336">
    <content>متن مواد تصویب‌شده را به دلیل کمبود جا، در شماره آینده روزنامه اطلاعات می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="3337">
    <content>با رسوب رنگ‌دانه تولیدشده توسط سلول‌های مخصوص ساخت رنگ‌دانه در ریشه مو، موهای در حال رشد، رنگ خود را به دست می‌آورند.</content>
  </text>
  <text id="3338">
    <content>پژوهش‌ها نشان داده است که مصرف این ماده توسط ورزش‌کاران فوتبال و بسکتبال، موجب بازسازی سریع عضلات می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3339">
    <content>کینزی، روند را چنین توجیه می‌نمود که برای کسب اطمینان از جستارهای پژوهشی، این موارد لازم‌الإجرا می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="3340">
    <content>در این صورت، شما هیچ ویژگی‌ای در تصاویر نمی‌بینید و هیچ ارتباطی بین طبیعت و داخل ایجاد نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3341">
    <content>به علت رشادت و مهارت وی در تیراندازی و جنگ‌های چریکی، در اواخر سلطنت مظفرالدین شاه قاجار به وی لقب صولت‌الدوله داده شد.</content>
  </text>
  <text id="3342">
    <content>بر اساس قوانین ترکیه، اجرای حکم اعدام اوجالان با تصویب مجلس و تأیید رئیس‌جمهوری این کشور، قابل اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="3343">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در بتهوون، قسمت دوم اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="3344">
    <content>زیرزمین شامل سالن سینما و دستگاه صوتی و دو طبقه دیگر به سالن غذاخوری و اتاق‌های مطالعه و پذیرایی و خواب اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="3345">
    <content>در زمان صفویه، رئیس ایل قاجار به حکومت استرآباد که گرگان فعلی است، منصوب شد و ایل قاجار به گرگان مهاجرت کردند.</content>
  </text>
  <text id="3346">
    <content>درد آپاندیست گاهی همراه با بعضی از بیماری‌ها تشخیص داده می‌شود، مخصوصاً اگر آپاندیست متورم، در موضع غیرطبیعی قرار گرفته باشد.</content>
  </text>
  <text id="3347">
    <content>این مواد دارویی ممکن است طبیعی یا مصنوعی باشند و با تجویز پزشک یا به صورت خودسرانه مصرف شوند.</content>
  </text>
  <text id="3348">
    <content>مأموران منطقه انتظامی شهریار با دستگیری این قاچاقچیان، موفق به کشف بیست و دو کیلوگرم تریاک شدند.</content>
  </text>
  <text id="3349">
    <content>سومین زنجیره انسانی حفاظت از رودخانه کارون با حضور معصومه ابتکار، رئیس سازمان محیط زیست، در ساحل این رودخانه در اهواز تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="3350">
    <content>مصطفی رشید پاشا، صدر اعظم عثمانی که در اندیشه اصلاحات در عثمانی بود به شخصی نیاز داشت که در علوم فقهی وارد باشد.</content>
  </text>
  <text id="3351">
    <content>آقای کروبی از شورای نگهبان خواست تا هرچه زودتر نتیجه انتخابات را اعلام کند تا در موعد مقرر، مجلس ششم تشکیل شود.</content>
  </text>
  <text id="3352">
    <content>اما خیلی مهم بود که این دعا نسوخت و خودش هم آسیب جزئی دید و این آتش عقبه آر.پی.جی، هرکس را که گرفته بود، از بین برده بود.</content>
  </text>
  <text id="3353">
    <content>او سیر را خرد کرد و بعد سیر خردشده را در پارچه‌ای گذاشت و پارچه را مستقیماً روی زخم قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="3354">
    <content>بنابراین اکنون بسیار مقرون به صرفه می‌باشد که تعداد زیادی دیسک را به کامپیوتر خود ضمیمه نماییم.</content>
  </text>
  <text id="3355">
    <content>این کتاب را مهرداد بازیاری و عباس مخبر به فارسی ترجمه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3356">
    <content>در انتخابات اخیر مجلس سنا در تایلند، ملاک نامزد شدن سناتورها نداشتن پست و شغل دولتی و یا استعفا از مناصب دولتی تا ماه ژانویه بود.</content>
  </text>
  <text id="3357">
    <content>اکثر اتومبیل‌ها دارای دو یا سه سرنشین مرد بین بیست و پنج تا چهل ساله بود.</content>
  </text>
  <text id="3358">
    <content>این پوشش پر از هوا سبب می‌شود پرواز جغدها که شب‌ها به شکار می‌روند، بدون صدا باشد.</content>
  </text>
  <text id="3359">
    <content>اما ویسکوزیته با استفاده از تکنیک چرخشی به صورت زیر بیان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3360">
    <content>یاکوولف درخواست کرد به مسکو بازگردد و گورباچف این قدرت را داشت که تقاضای او را برآورده سازد.</content>
  </text>
  <text id="3361">
    <content>همچنین عملیات تراش و روکش آسفالت بزرگ‌راه شهید همت از نیمه دوم اسفند آغاز می‌شود و تا بیست فروردین‌ماه ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="3362">
    <content>پریسا اشعار ایرانی را به آواز خواند و به موسیقی ملی جلوه بخشید.</content>
  </text>
  <text id="3363">
    <content>در روایات اسلامی سخن از گروهی زبده است، که به محض ظهور امام به آن حضرت ملحق می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3364">
    <content>رئیس باشگاه منچستریونایتد همچنین تصریح کرد که از طرف مقامات باشگاه آث‌میلان برای خرید دیوید بکهام تماسی با وی صورت نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="3365">
    <content>مسئول پذیرش هتل به مخلوط فارسی، ترکی و انگلیسی صحبت می‌کند و مسافران نیز به زبان‌های فارسی و ترکی جواب می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="3366">
    <content>در نهایت امیرحسین افتخاری، از گروه حامد نیک‌پی توانست مقام اول فصل اول استیج را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="3367">
    <content>وارد شدن شبکه اخبار فاکس‌نیوز به سیستم کابلی تایم وارنر، ماجرای سیاسی بسیار جالبی است که تا چند سال نقل محافل بود.</content>
  </text>
  <text id="3368">
    <content>این‌گونه افراد را باید در سیستم دیکتاتور، بهترین وزیر و مأمور اجرائی دانست.</content>
  </text>
  <text id="3369">
    <content>در این اجلاس ده روزه، پانزده نفر از حقوق‌دانان و استادان جرم‌شناسی جهان، راه‌حل‌های جرم‌شناسی را مطرح خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="3370">
    <content>من دانشجوی برق هستم و تصور می‌کنم منظور از این اختراع تازه، کاشت حلزون باشد، می‌خواهم تفاوت سمعک و کاشت حلزون را برای خوانندگان توضیح دهید.</content>
  </text>
  <text id="3371">
    <content>او قانونی به نام قانون دارسی ابداع کرد که به توزیع جریان سیال در محیط متخلخل می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="3372">
    <content>این تجدید سازمان از مهم‌ترین وظایفی که انجام می‌دهد، نوسازی سازمان بانک اطلاعات، حذف فضاهای بیهوده و یک‌پارچگی فضاهای ذخیره‌سازی و حذف فایل‌های موقت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3373">
    <content>و کدخدایان باشند که هریک پنجاه هزار من روغن زیتون در چاه‌ها و حوض‌ها پر کنند و از آن‌جا به اطراف عالم برند.</content>
  </text>
  <text id="3374">
    <content>او می‌خواست فوراً با شاه تماس بگیرد و به او بگوید سیاست ونزوئلا مخالف سیاست‌های ما و بقیه اعضای اوپک است.</content>
  </text>
  <text id="3375">
    <content>بر این جام، نام ژول ریمه فرانسوی، خالق این مسابقات و رئیس وقت فدراسیون بین‌المللی فوتبال نهاده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="3376">
    <content>نوه او اینک با ملایمت می‌گفت آن ایام دوران پیچیده و دشواری بود.</content>
  </text>
  <text id="3377">
    <content>از حق نباید گذشت، محسن خوب به او می‌رسید در چایش عسل می‌ریخت و به مریم می‌خوراند.</content>
  </text>
  <text id="3378">
    <content>حس انتقام‌جویی، ایدئولوژی و غیره از جمله محرک‌هایی هستند که وی را به سوی این جرائم سوق می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="3379">
    <content>گالن با له کردن سیر در شراب، آنتی‌بیوتیک سیر را آزاد کرده، سپس از محلول به‌دست‌آمده برای ضدعفونی کردن زخم استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3380">
    <content>به گزارش خبرگزاری یونایتدپرس از واشنگتن، قبل از ابداع این نرم‌افزار افراد مجبور بودند زبان‌آموزی را با نمونه‌هایی مانند پ مثل پرنده و ر مثل رنگ یاد بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="3381">
    <content>از این خط لوله طی سال جاری یک میلیارد و سیصد میلیون مترمکعب گاز منتقل شد که از رقم چهار میلیارد مترمکعب مورد نظر کمتر بود.</content>
  </text>
  <text id="3382">
    <content>در این حال، منابع قضایی لبنان دیروز گفتند: «ژوزف شائول، وزیر دادگستری و عدنان عضوم، دادستان لبنان با تشکیل جلسه‌ای راه‌های اجرای این حکم را بررسی خواهند کرد.»</content>
  </text>
  <text id="3383">
    <content>به علت دشت‌های وسیع و مناسب جهت کشاورزی، محصولات غلات، تنباکو، کنجد، صیفی‌جات، خرما، مرکبات و نباتات علوفه‌ای در استان از تولید خوبی برخوردار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3384">
    <content>این روش تغییر یاخته و همتاآفرینی به تولد دو بره منجر شد که ژن‌های آن‌ها تغییر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="3385">
    <content>در این کار، مخصوصاً جوان‌ها باید پیش‌قدم باشند؛ زیرا محبوب‌ترین انسان‌های جامعه در نزد پروردگار، جوان‌های پارسا و پرهیزگار و مؤمن هستند.</content>
  </text>
  <text id="3386">
    <content>سیزدهم رجب، سالروز طلوع خورشید ولایت و امامت است، روزی که پیشوای عارفانه و عاشقانه، حضرت علی‌ابن‌ابی‌طالب علیه‌السلام دنیای خاکی را با انوار مقدس خویش فروغ و روشنایی بخشید.</content>
  </text>
  <text id="3387">
    <content>استناد دادگستری تهران به قانونی که موجب توقیف مطبوعات شد، مورد اختلاف قضات است؛ به‌زودی از برخی روزنامه‌های توقیف‌شده، رفع توقیف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3388">
    <content>ما این مقوله را به منظور حفظ حرمت امام - رحمةالله‌علیه - و تعظیم به روح او، پاس بداریم و به عنوان یک هدف قطعی تلقی کنیم و با هر قیمتی، در صدد تأمین آن باشیم.</content>
  </text>
  <text id="3389">
    <content>در مواردی که ترانسفورماتور ولتاژ کمتر را به ولتاژ بیشتر و بالعکس تبدیل نماید، به ترتیب ترانسفورماتور افزاینده و کاهنده نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3390">
    <content>با توجه به این‌که شیشه، عایق مغناطیسی نیست؛ اگر یک جسم رسانا را نزدیک گوی کنیم در آن جریان الکتریکی القاء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3391">
    <content>در حال حاضر وعاظ، بعد از پایان سخنرانی خود علی‌الرسم ذکر مصیبت می‌کنند ولی روضه‌خوان‌ها از آغاز به بیان حادثه عاشورا و یا وقایع زندگانی ائمه می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="3392">
    <content>وی برادرزاده نادرشاه بود و پس از قتل وی در قوچان، بیشتر فرزندان نادر، از جمله رضاقلی میرزا و نصرالله میرزا را به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="3393">
    <content>دفتر اصلی شرکت‌های کامپیوتری مایکروسافت و آمازون، اولین کافه و دفتر مرکزی استارباکس و دفتر اصلی شرکت هواپیماسازی بوئینگ، در این شهر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3394">
    <content>شما هم مطمئن باشید هیچ یک از نیروهای وفادار به انقلاب و اسلام نمی‌خواهند آدم فاسد به مجلس برود.</content>
  </text>
  <text id="3395">
    <content>اینکه عرض کردم که عرفا می‌گویند عشق یا حقیقی است یا مجازی، توجه داشته باشید که این مجازی و حقیقی وصف عشق نیست.</content>
  </text>
  <text id="3396">
    <content>آن‌ها عقیده دارند که غضروف‌های موجود در بدن کوسه، خواص ضد سرطان دارند، اما دقیقاً مشخص نیست که پایه و اساس این تئوری چیست.</content>
  </text>
  <text id="3397">
    <content>ای پسر مرجان! بدان که انسان فاسق و دروغ‌گو را نیز رسوا می‌کنند و چنین کسی از خاندان ما نیست.</content>
  </text>
  <text id="3398">
    <content>لذا، چشم فروبستن و انکار احتمال به بیراهه افتادن از مسیر واقعی اصلاحات، همان غفلتی است که هیچ کس را به خاطرش تمجید نخواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="3399">
    <content>طبق معاهده ورسای، رودهای الب و اودر و همچنین کانال کیل در آلمان، بین‌المللی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="3400">
    <content>در این جلسه، رئیس موقت مجلس با کسب اکثریت نسبی انتخاب می‌شود و هیئت‌رئیسه نیز بلافاصله با متن سوگندنامه هیئت‌رئیسه دائم، مراسم تحلیف را به جای خواهد آورد.</content>
  </text>
</textCollection>