<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="34601">
    <content>زیرا، مولکول‌های آن از دو نوع اتم مختلف، اکسیژن و هیدروژن، ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="34602">
    <content>حکم شعبه دیوان درمورد انفصال، پس از ابلاغ به واحد مربوط باید بلافاصله به مورد اجراء گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="34603">
    <content>یک‌دفعه می‌دیدی سرزده با کتابی که زیر بغلش زده بود، در اتاق را می‌زد و می‌آمد تو.</content>
  </text>
  <text id="34604">
    <content>او نثر هجوآمیز، ترانه‌های به تمام معنی سرزنده، افسانه‌های آموزنده و بیانات تبلیغاتی می‌نویسد.</content>
  </text>
  <text id="34605">
    <content>مورخان یونانی گزارش می‌دهند که کمبوجیه، گاو آپیس را با خنجر زخمی کرد و این گاو چندی بعد بر اثر زخم خنجر کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="34606">
    <content>فکر می‌کنم باید او را دریابم و ببینم این آدم به چه کشفی رسیده.</content>
  </text>
  <text id="34607">
    <content>هم‌زمان با خجسته میلاد باسعادت مولای متقیان علی‌ابن‌ابیطالب علیه‌السلام پخش آزمایشی شبکه جدید تلویزیون با نام شبکه خبر آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="34608">
    <content>الیاس به عنوان پیامبری مهم در قرآن است.</content>
  </text>
  <text id="34609">
    <content>عمیق‌ترین نقطه آن در گوشه شمال باختری سیزده متر و متوسط عمق آن شش متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34610">
    <content>برای تهیه چای دارچین، قلم دارچین را داخل قوری آب جوش نهاده و دم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="34611">
    <content>از طرف دیگر، روزنامه سوری الثوره از سخنان اخیر نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی استقبال کرد.</content>
  </text>
  <text id="34612">
    <content>این، همان دقیقه‌ای است که فهم آن جز با لطافت طبع و فیض ربانی میسر نیست.</content>
  </text>
  <text id="34613">
    <content>در تعریف حق، ویژگی‌های پنجگانه‌ای که برشمردیم در میان بیشتر حقوق شناخته‌شده مشترک است.</content>
  </text>
  <text id="34614">
    <content>انسداد نسبی سرخ‌رگ‌های ساق پا سبب کاهش خون‌رسانی به عضلات پا و درد و گرفتگی آن‌ها می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34615">
    <content>پژوهشگران دانشگاه ایلینویز واشنگتن، به کشفیات جدیدی درمورد اساس مولکولی بیماری اسکیزوفرنی دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="34616">
    <content>جایی که بعدها کاظمین نامیده شد و کعبه دل‌های مشتاقان حق شد.</content>
  </text>
  <text id="34617">
    <content>گرگ که تقریباً داشت از آنجا می‌رفت ناگهان صدا را شنید و ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="34618">
    <content>بوی رطوبتی سرد، وقتی که تا نه توی جان رخنه می‌کرد، سوزشی آرام، به همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="34619">
    <content>در واقع مقدار زیادی از استدلال و قضاوت افراد، مبتنی بر حقایق حفظ‌شده قبلی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34620">
    <content>او شورش فئودال‌ها را به‌شدت سرکوب کرد و تایوان را به قلمروی امپراطوری خود افزود.</content>
  </text>
  <text id="34621">
    <content>این سد، شش نیروگاه تولید برق به قدرت یک هزار و پانصد مگاوات دارد.</content>
  </text>
  <text id="34622">
    <content>پاچه شلوار یا گاهی آستین پیراهنم به زمین کشیده می‌شد و آب گند کف دست‌شویی خیسشان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34623">
    <content>در چشم‌های درشت و تیره‌اش رازی بود.</content>
  </text>
  <text id="34624">
    <content>طیف تعالیم او از حوزه معنوی تا تعالیم مرتبط با حوزه تفکر و علوم باطنی کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="34625">
    <content>فیلم «هراس‌انگیز» با بودجه‌ای معادل نوزده میلیون دلار ساخته شده و در مقابل فیلم‌های عظیمی چون «طوفان کامل» بسیار کم‌هزینه‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="34626">
    <content>همچنین با سپردن چک و شناسنامه جعلی از آژانس‌های اتومبیل، خودرو اجاره می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="34627">
    <content>برخی از محققان ادعا می‌کنند پورنوگرافی باعث آسیب به جامعه و افزایش آزار جنسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34628">
    <content>این مطلب را موسوی، رئیس اداره‌های نهضت سوادآموزی آبادان و خرمشهر، اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="34629">
    <content>وارد سنگر که شدم، تازه معلوم شد که آب‌میوه و بیسکویت را در کامیون جا گذاشتم.</content>
  </text>
  <text id="34630">
    <content>خیلی‌ها از بازگشت قریب‌الوقوع حشمت مهاجرانی مربی باتجربه و اسبق تیم ملی به ایران حرف می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="34631">
    <content>جوانمردی او طوری بود که دشمنان شخصی خود را مورد عفو و اغماض قرار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="34632">
    <content>ازجمله کارکردهای مخفی ارتش، همانا تقویت روند ملت‌سازی و یا کمک به مشروعیت‌بخشی به صاحب‌منصبان حکومتی است.</content>
  </text>
  <text id="34633">
    <content>جانسون پس از مرگ کندی در هواپیمای جت مخصوص رئیس‌جمهور در فرودگاه دالاس سوگند ریاست‌جمهوری اداء کرد.</content>
  </text>
  <text id="34634">
    <content>واژه برهمن به صورت اسم مذکر به معنی روحانی است اما اسم خنثای برهمن، به معنی حقیقت مطلق یا خداوند است.</content>
  </text>
  <text id="34635">
    <content>احداث معدن و جاده بافق باعث تخریب زیستگاه‌های یوز شده است که از درون منطقه حفاظت‌شده بافق می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="34636">
    <content>جالب این‌که رتبه مذکور هنوز هم در بسیاری از مسابقات حذفی محل اختلاف است.</content>
  </text>
  <text id="34637">
    <content>اهل ذمه در ابتدا مسیحی‌ها و یهودی‌ها بودند و سپس، زرتشتی‌ها هم به این گروه افزوده شد.</content>
  </text>
  <text id="34638">
    <content>سرانجام ساندرا با خواننده‌ای مکزیکی به نام لئوناردو لوزان ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="34639">
    <content>با مرگ اسکندر، سومین سلسله ایران باستان، سلوکیان، به قدرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="34640">
    <content>مدتی تا تعطیلی آن، حسن یوسفی اشکوری، مدیریت این رادیو را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="34641">
    <content>از این رو تصمیم گرفتم نظر بچه‌ها را درباره عقیده این مسئول نشر بپرسم.</content>
  </text>
  <text id="34642">
    <content>اعمال فشار بر قدرت عمومی، جهت تأثیرگذاری بر تصمیمات مقامات حکومتی به نفع خود، اشکال منفی دارد.</content>
  </text>
  <text id="34643">
    <content>با مشاهده امتناع مصرانه دختر از پذیرفتن پیرمرد، او را فوری می‌کشند.</content>
  </text>
  <text id="34644">
    <content>در فصل‌های بارانی که دریاچه‌ها پرآب و دشت‌ها سرسبز است، گورخرها به زادوولد می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="34645">
    <content>یکی فریادی می‌کشد که خواب مارهای کویری را می‌آشوبد.</content>
  </text>
  <text id="34646">
    <content>پیش از این نیز رئیس هیئت اجرایی انتخابات در مشهد ادعای کمبود تعرفه را کذب محض دانست.</content>
  </text>
  <text id="34647">
    <content>افتخار خلیفه بودن چیزی، ولی ملک و املاک چیز دیگری بود و خلیفه هم خیلی معقول دختر را به طغرل داد.</content>
  </text>
  <text id="34648">
    <content>گاردن ولی تگزاس، شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="34649">
    <content>علی، او را به حکمرانی فارس و کرمان برگزید.</content>
  </text>
  <text id="34650">
    <content>نه، نه این نیست، یادم آمد به فرجام پرفروغ و درخشان خودمان باور داشتم.</content>
  </text>
  <text id="34651">
    <content>شما تاریخ انقلاب مشروطه را بخوانید و ببینید در انقلاب مشروطه چه بساطی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34652">
    <content>فیلم سکوت، آخرین فیلم بلند سینمایی محسن مخمل‌باف و فیلم دایره، ساخته جعفر پناهی، پروانه نمایش دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="34653">
    <content>از این رو محوطه فرود با لامپ‌های قوسی زنون منور شد تا فرود آسان گردد.</content>
  </text>
  <text id="34654">
    <content>سؤالات از متهم باید روشن بوده و از سؤالات تلقینی، اغفال، اکراه و اجبار وی باید خودداری گردد.</content>
  </text>
  <text id="34655">
    <content>مکانیسم کنش‌ها و واکنش‌های تعدی و تجاوز از رأی، در جهت قاعده هرم میل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34656">
    <content>چهارصد و پنجاه و دو کیلوگرم مواد مخدر، پارسال در کهگیلویه و بویراحمد کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="34657">
    <content>در این حادثه که چهارشنبه‌شب گذشته در محله ابن‌بابویه شهرری رخ داد، سه بسیجی دیگر مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="34658">
    <content>در انقلاب اسلامی از ابتدا روحیه استقلال‌طلبانه و بیگانه‌ستیز وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="34659">
    <content>معنویات، جلوه‌های ملکوتی، جلوه‌های الهی، جلوه‌های جبروتی، جلوه‌های ملکی و ناسوتی همه در این موجود مجتمع است.</content>
  </text>
  <text id="34660">
    <content>عده‌ای دیگر نیز همواره با رشد سنی و تجربی، تقویت یا تصحیح می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="34661">
    <content>و در این‌جا جز حکمت و موعظه حسنه و جدال بالتی هی احسن روا و کارساز نیست.</content>
  </text>
  <text id="34662">
    <content>در زمینه متون کهن، فلسفه، علوم اجتماعی، اسطوره و تاریخ فعالیت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="34663">
    <content>پیرو توصیه‌های این کنگره، منشور المپیک با اضافه کردن پاراگرافی مبنی بر حفاظت از محیط‌زیست اصلاح شد.</content>
  </text>
  <text id="34664">
    <content>اما روسیه با ده‌ها میلیون سرباز مجروح، با کمبود آنتی‌بیوتیک مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="34665">
    <content>این نیکوکاران حاج حسین عسگری، احمد محمدی، حاج ابراهیم سلطانی و علی کرمی نام دارند.</content>
  </text>
  <text id="34666">
    <content>موناکو دو بر صفر ریسینگ را شکست داد و سرانجام بازی پاریسن‌ژرمن و رن با نتیجه یک بر صفر به سود پاریسن‌ژرمن پایان گرفت.</content>
  </text>
  <text id="34667">
    <content>سید حسین طباطبایی بروجردی تحصیلات خود را در حوزه علمیه اصفهان و نجف اشرف گذراند و در نجف ساکن شد.</content>
  </text>
  <text id="34668">
    <content>با سلام وارد اتاق دیگر بشویم و موضوع صحبتمان را بیان می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="34669">
    <content>در عین حال، اگر تغییری نیز در شخصیت آن‌ها ایجاد شود، کاملاً در راستای تیپ آن‌هاست؛ مانند تیپ پهلوان، تیپ پادشاه، تیپ شاهزاده.</content>
  </text>
  <text id="34670">
    <content>سقوط مینی‌بوس به دره در هند، سی و چهار کشته داشت.</content>
  </text>
  <text id="34671">
    <content>گورپال سینگ در یک هزار و نهصد و چهل در ایالت پنجاب هندوستان متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="34672">
    <content>یک استخوان پرویزنی در پشت و بالای حفره‌های بینی.</content>
  </text>
  <text id="34673">
    <content>در تمام شاخه‌ها و حتی در خود تئاتر چیزی نیندوخته بودم؛ فقط یک حس در من بود.</content>
  </text>
  <text id="34674">
    <content>با این حال، تأثیر آن در علوم اجتماعی به مراتب عمیق‌تر و وسیع‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="34675">
    <content>چدن نشکن به هنگام انجماد، کربن آن به صورت گرافیت کروی یا گلوله‌ای تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34676">
    <content>تو بر آفریدگان خویش رحم آوردی تا خشم تو بر ما نبارد و غضب تو ما را نابود نکند و طغیان تو بر آفریدگانت انگیخته نشود.</content>
  </text>
  <text id="34677">
    <content>هر سری جهیزیه، شامل یخچال، قالی، اجاق گاز و کپسول مربوطه، سرویس ملامین، رخت‌خواب، چرخ خیاطی و سرویس پخت‌وپز تفلون است که به صورت محرمانه به نوعروسان اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="34678">
    <content>تأکید و تکیه بر اخلاق و تهذیب نفس، سخن مشترکی است که ما باید در طرح آن با یکدیگر هم‌صدا شویم.</content>
  </text>
  <text id="34679">
    <content>توحید مراتبی دارد، مرتبه اول توحید ذاتی است؛ توحید ذاتی بدین معنا که هر انسانی باید معتقد باشد که ذات واجب‌الوجود یعنی ذات خداوند یکتاست.</content>
  </text>
  <text id="34680">
    <content>با افزودن داروی دوم، مزاج دارو از حالت اول خارج شده و بحث مزاج مرکب بروز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34681">
    <content>صلح در افغانستان از طریق تشکیل دولتی فراگیر و مبتنی بر اقوام مختلف ایجاد خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34682">
    <content>البته این طرز تقسیم‌بندی، وقتی آن را خوب بکاویم، نیت استیلا و جهل در بن آن نهفته است.</content>
  </text>
  <text id="34683">
    <content>لاک‌پشت‌های آبی اغلب به زخم‌های داخلی جدی ناشی از بلعیدن قلاب‌های ماهیگیری دچار می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34684">
    <content>ارتجاع گاه به شکل جبر و اختناق خونین و ترور جمعی توده مردم جلوه‌گر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34685">
    <content>در عوض، جنگ کلاسیک در هنگام برهم خوردن توازن قوا ناکارآمد بوده و در برابر جنگ نامتقارن انعطاف‌پذیری کمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="34686">
    <content>هتل استقلال در جنوب اراضی محمودیه شمیران، در چهارراه پارک‌وی، تقاطع بزرگراه چمران و خیابان ولی عصر قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34687">
    <content>بازار حمیدیه در نزدیکی مدفن سیده زینب، نوه محمد، پیغمبر اسلام و مسجد اموی واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="34688">
    <content>از نظر سرخ‌پوستان، تنباکو گیاهی مقدس بود و آن‌ها را با عالم ارواح ارتباط می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="34689">
    <content>ایشان مقارن فراگیری فقه و اصول، سطوح مختلف فلسفه را نیز نزد اساتید؛ دکتر احمد بهشتی، مرتضی مطهری و محمد محمدی گیلانی فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="34690">
    <content>پس از کامل شدن نرم‌افزار، جان پیشنهاد تجاری‌سازی آن را با توماس مطرح نمود.</content>
  </text>
  <text id="34691">
    <content>با دقت و هوشیاری پرسنل یگان انتظامی راه‌آهن کرمان، هشتاد و پنج کیلو و هفتصد گرم تریاک از یک محموله زغال کشف و ضبط شد.</content>
  </text>
  <text id="34692">
    <content>در جامعه سنتی، انسان محیط طبیعی و اجتماعی‌اش را به عنوان یک واقعیت طبیعی می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="34693">
    <content>این حکم در پی کمپین مطبوعات رادیکال و تظاهرات سازمان‌های کارگری لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="34694">
    <content>همچنین مجاهد خضیراوی، مهاجم جوان صنعت نفت آبادان، به احتمال قوی از نیم‌فصل دوم در تیم استقلال تهران توپ خواهد زد.</content>
  </text>
  <text id="34695">
    <content>اما به علت تداخل موضوع‌های مختلف و سرایت جنگ به درون فرقه‌های مختلف مذهبی، جنگ، مهار نشد.</content>
  </text>
  <text id="34696">
    <content>کالی کوری زنی است که درست مثل تلما و لوئیز، می‌تواند در آن واحد هم جدی باشد و هم شوخ‌طبع.</content>
  </text>
  <text id="34697">
    <content>این گردشگر محموله حشیش را در بیست کیسه نایلونی بسته‌بندی کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="34698">
    <content>پیامد حضور سیتوکین، تغییر در رفتار سلول‌های دارای گیرنده سیتوکین ترشح‌شده از جمله رشد، تغییر یا مرگ سلول است.</content>
  </text>
  <text id="34699">
    <content>نینا نگاه تندی به اطراف انداخت، مثل این‌که از طغیان احساساتش شگفت‌زده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="34700">
    <content>از آثار او می‌توان به چهره محمود خان ملک الشعراء، چهره ناصرالدین شاه قاجار و چهره لسان‌الملک سپهر اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="34701">
    <content>فرامرز متعجب و ساکت نشسته و احمد برایش صحبت می‌کند و ما فقط صدای کلاغ‌ها را می‌شنویم.</content>
  </text>
  <text id="34702">
    <content>دکتر مهاجرانی در این نشست به پرسش‌های مختلف دست‌اندرکاران مطبوعات پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="34703">
    <content>حلیمه او را خوش‌خلق و قوی بارآورد و توانست روحیه او را با جوانمردی راه دهد.</content>
  </text>
  <text id="34704">
    <content>انجام آزمایشات بیوشیمیایی بر روی این کلنی منفرد، مشخصات فیزیولوژی آن را مشخص می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34705">
    <content>یک منبع نزدیک به کردهای شمال عراق، از پیشروی ارتش ترکیه تا عمق پانزده کیلومتری شمال عراق خبر داد.</content>
  </text>
  <text id="34706">
    <content>هنوز هم به‌درستی معلوم نیست که آیا گورخر، توانایی اهلی شدن را دارد یا نه.</content>
  </text>
  <text id="34707">
    <content>آنافیلاکسی می‌تواند با واکنش بدن به اکثر مواد خارجی ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="34708">
    <content>ماجرای نخستین فیلم سینایی با نام «زنده‌باد» بر اساس تظاهرات روزهای انقلاب شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="34709">
    <content>در نتیجه، خورشید به یک غول قرمزرنگ تبدیل می‌شود و سیاره‌های اطراف خود را می‌بلعد.</content>
  </text>
  <text id="34710">
    <content>حزب حاکم اروگوئه، در انتخابات ریاست‌جمهوری این کشور، به یک پیروزی چشمگیر دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="34711">
    <content>آمفی‌تئاتر شفق، اقدام به برپایی نمایشی با عنوان نخودی و غول سرما، کار آقای بابک فرجی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="34712">
    <content>در نهایت هیچ‌یک از دو ناوگان به طور قطع بر دیگری پیروز نشد.</content>
  </text>
  <text id="34713">
    <content>خسرو روزبه را پس از دستگیری، ابتدا جهت مداوا به بیمارستان و سپس به زندان قزل‌قلعه منتقل نمودند.</content>
  </text>
  <text id="34714">
    <content>اگر یک ماهواره ثابت در مدار داشته باشید، مطمئناً متوجه تأخیر آن می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="34715">
    <content>خانه فرهنگ زنجان فعالیت ترم پاییز خود را با تشکیل کلاس‌های آموزش قلاب‌بافی، گیپوربافی، شمع‌سازی و گل آپارتمانی آغاز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34716">
    <content>برگ‌بار به نیمه رسیده، و قطعاً نظر مخاطبان را درباره آن کم و بیش شنیده‌ای.</content>
  </text>
  <text id="34717">
    <content>قطر پی و دیوار بنا در بعضی جاها به چند متر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="34718">
    <content>سپس تمدن یونان باستان که پس از فتوحات اسکندر کبیر بر سرتاسر خاورمیانه سایه انداخت.</content>
  </text>
  <text id="34719">
    <content>خلق بالا به صورت شادی، خوش‌بینی افراطی و خوشحالی سرایت‌کننده تظاهر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34720">
    <content>در بحث ساخت گروه‌های آهنگی تلویحاً به هفت الگوی آهنگ و بافت هرکدام از آن‌ها اشاره شد.</content>
  </text>
  <text id="34721">
    <content>اما پیروانش به قرن سیزدهم هجری است که به فاضل نراقی نیز معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="34722">
    <content>ما به سفر می‌رویم تا بیش از هرچیز به یادگیری بپردازیم.</content>
  </text>
  <text id="34723">
    <content>ابن‌سینا می‌گوید علی علیه‌السلام نسبتش با دیگر یاران پیامبر صلی‌الله‌علیه مثل نسبت معقول به محسوس بود.</content>
  </text>
  <text id="34724">
    <content>قانون آمپر-ماکسول، ارتباط میان میدان مغناطیسی ایجادشده با حرکت دسته‌جمعی الکترون‌ها نسبت به یک ناظر را توصیف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34725">
    <content>پیکر عالم جلیل‌القدر آیت‌الله علی احمدی میانجی عصر دیروز در قم تشییع و در حرم مطهر حضرت معصومه سلام‌الله‌علیها به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="34726">
    <content>این، آدمی است که اجیر و مزدور است.</content>
  </text>
  <text id="34727">
    <content>عکاسان اروپایی مقیم ایران اغلب در دارالفنون نیز تدریس می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="34728">
    <content>دایی جان ناپلئون نوشته ایرج پزشکزاد، از سریال‌های ماندگار تلویزیون ایران است.</content>
  </text>
  <text id="34729">
    <content>از پیچ و خم جاده‌های تاریخ گذشت و هنوز هم همچنان پیش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="34730">
    <content>بی‌تردید باید همت مسئولان معطوف اقدام‌های کوتاه‌مدت و درازمدتی شود تا غبار غم را از سیمای آسیب‌دیدگان بزداید.</content>
  </text>
  <text id="34731">
    <content>مردی که دچار مرض مازاد انرژی می‌شود و نمی‌داند با انرژی اضافی‌اش چه بکند.</content>
  </text>
  <text id="34732">
    <content>حضرت امام رحمةالله‌علیه در این موضع‌گیری جانب بنی‌صدر را گرفت تا اصل سلسله‌مراتب و وحدت فرماندهی به دلایل هرچند منطقی مخدوش نگردد.</content>
  </text>
  <text id="34733">
    <content>اسم ایشیک آقاسی، ملکه اسپانیول که پیش نوشتم موسیو پوانته است و زن گنده‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="34734">
    <content>در واقع رساله در صدد بررسی نقش نخبگان در به قدرت رسیدن و تثبیت و تحکیم حکومت پهلوی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34735">
    <content>تماشاگر در عصر ما، به رکن اصلی یک اجرا تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="34736">
    <content>وی اظهار امیدواری کرد که هرچه سریع‌تر مشکل به‌وجودآمده در سودان برطرف شود.</content>
  </text>
  <text id="34737">
    <content>لذا، چون پس از این ادغام تد ترنر جزو سهام‌داران بزرگ تایم وارنر محسوب می‌شد، به عنوان نایب‌رئیس شرکت معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="34738">
    <content>در ادبیات یهودی، شمعون مردی نترس و پرخاشگر دانسته می‌شود، که به ویژه نسبت به یوسف حسادت می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="34739">
    <content>چنان که ملاحظه شد، سهروردی، فلسفه یونان را فقط یکی از شاخه‌های شجره بزرگ حکمت می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="34740">
    <content>ازبک‌ها شرق و عثمانی‌ها غرب ایران را مورد تاخت‌وتاز قرار داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="34741">
    <content>ملک‌مطیعی اگرچه در فیلم‌های بعدی‌اش کوشید تا از کاراکتر جاهلی فاصله بگیرد، اما تلاش او همواره توأم با توفیق نبود.</content>
  </text>
  <text id="34742">
    <content>این وصیت‌نامه، راه سعادت و خوشبختی را به ما نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34743">
    <content>عباس خود را به فرات رساند، تشنه بود، لب به آب نزد.</content>
  </text>
  <text id="34744">
    <content>حسین شهبازیان، موسیقی‌دان و نوازنده ویلون ایرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="34745">
    <content>پیشوندهای شبکه ثبت‌شده در جدول مسیریابی، لزوماً به صورت مستقیم، اتصالات فیزیکی رابط‌ها را نمایش نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="34746">
    <content>جامعه است که تجلیگاه و خاستگاه ادیان، مذاهب، مرام‌ها و مکاتب بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34747">
    <content>او دارای دیپلم بازیگری است و فارغ‌التحصیل رشته نقاشی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34748">
    <content>اکبر عبدی هم تحصیلات آکادمیک ندارد، ولی می‌درخشد و همه قبولش دارند و بازیگر بسیار موفقی هم هست.</content>
  </text>
  <text id="34749">
    <content>جدیدترین آثار، بیانیه‌ها و رهنمودهای حضرت آیت‌الله‌العظمی مکارم شیرازی مدظله به شبکه جهانی اینترنت راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="34750">
    <content>پاینده است مثنوی جاودانه او و آوازه بلندش جهان‌شمول و پایدار خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="34751">
    <content>با پیروزی انقلاب، حداد در معاونت وزارت ارشاد وقت به فعالیت مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="34752">
    <content>حمل و نقل مسافری با اتوبوس در این شهر رواج دارد.</content>
  </text>
  <text id="34753">
    <content>نقش شیر کاخ آپادانای شوش یکی از آثار باستانی متعلق به دوران هخامنشیان، داریوش بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="34754">
    <content>طالبی، ادرارآور و نرم‌کننده ملین است و موجب طراوت و شادابی پوست بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34755">
    <content>هر تن سیمان به طور منظم حدود یک تن دی‌اکسیدکربن در جو به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="34756">
    <content>قاضی دادگستری سان‌فرانسیسکو، روز اجرای حکم اعدام وی را دوم ماه مه تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="34757">
    <content>یک بخشی از معرفی شخصیت بر عهده من بازیگر بوده؛ دکوپاژ، میزانسن، تدوین و موسیقی هم در معرفی شخصیت و موفقیت مجموعه کار مؤثرند.</content>
  </text>
  <text id="34758">
    <content>وقتی فاصله معین یافته شد، مربع سفید به کلی محو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34759">
    <content>بولیوی خواستار اتحاد خود با پرو علیه کشور شیلی شد.</content>
  </text>
  <text id="34760">
    <content>از این که وقتتان را در اختیار ما گذاشتید، متشکریم.</content>
  </text>
  <text id="34761">
    <content>نروژ نیز در ابتدا پیشنهاد ژاپن را مورد حمایت قرار داد، اما بعداً از مواضع خود عقب‌نشینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="34762">
    <content>ترکیب هر سه رنگ اصلی با شدت یکسان، سفید را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34763">
    <content>رفسنجانی دلیل عزل او را عدم تمکین به قانون و تصمیم‌های شورای عالی قضایی ذکر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34764">
    <content>همسر فتحعلی شاه، ایوان مقابل قبر و مناره‌های حرم حسینی را طلاکاری کرد.</content>
  </text>
  <text id="34765">
    <content>شاهپور بختیار بلافاصله به مخفی‌گاه خود رفت و چند ماه بعد در اروپا آفتابی شد.</content>
  </text>
  <text id="34766">
    <content>وی به واسطه خدمات خود در عراق، نشان ستاره برنزی و پرپل هارت را کسب کرد.</content>
  </text>
  <text id="34767">
    <content>در حال حاضر، آیت‌الله سید جعفر سیدان و محمدرضا حکیمی از افراد برجسته این مکتب هستند.</content>
  </text>
  <text id="34768">
    <content>بعد از آن تا بیست و پنجمین فرعون، دیگر هرمی ساخته نشد.</content>
  </text>
  <text id="34769">
    <content>در این مورد در فصل تاریخچه مسابقات اتومبیل‌رانی توضیحات مفصل‌تری داده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34770">
    <content>به این ترتیب در طول چهار قرن گذشته، شکاف میان فقرا و اغنیا بسیار عمیق‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="34771">
    <content>جداسازی متهمان لباس‌شخصی که چه‌بسا نقش اصلی را در حوادث کوی دانشگاه داشتند، قابل توجیه قانونی و محکمه‌پسند نیست.</content>
  </text>
  <text id="34772">
    <content>مقام معظم رهبری، در تجلیل از فلسفه صدرایی، به نکات متعدد و برجسته‌ای اشارت فرموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="34773">
    <content>گوشت گاو منبع خوبی از پروتئین، چربی و مواد معدنی مانند روی، سلنیوم، فسفر، آهن و ویتامین‌های گروه بی است.</content>
  </text>
  <text id="34774">
    <content>همین ویژگی‌ها در عدم تکامل فلسفه با انسجام رفتاری انسان‌ها در جامعه همسو شد.</content>
  </text>
  <text id="34775">
    <content>در سراسر جهان سالانه مقدار بسیار زیادی گاز اکسیژن و اکسیژن مایع از تقطیر جزء به جزء هوا تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34776">
    <content>مجید فارغ‌التحصیل رشته تاریخ بود و مطالعات زیادی در زمینه اسلام و امپراطوری عثمانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="34777">
    <content>دهداری، مرد مقاوم و محکم سال‌های خمودگی و بی‌تفاوتی در ورزش بود.</content>
  </text>
  <text id="34778">
    <content>سنت‌های قدیمی دیگری، منشأ شهر هگمتانه را به سمیرامیس افسانه‌ای یا به جمشید نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="34779">
    <content>چنین تحقیقاتی به رشته‌های مختلف از جمله عصب‌شناسی، کامپیوتر، علوم شناختی و ژنتیک مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34780">
    <content>از تحصیلاتش اطلاعی در دست نیست؛ به روایت عوفی او در هشت سالگی قرآن را حفظ کرد.</content>
  </text>
  <text id="34781">
    <content>اما مردم بابل بر وی تاختند و خودروی وی را آتش زدند.</content>
  </text>
  <text id="34782">
    <content>تهدیدهای روسیه و آمریکا را علیه یکدیگر می‌توان در چارچوب توضیحات ذکرشده تحلیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="34783">
    <content>این آموزش‌ها شامل جنگ چریکی، شلیک موشک و راکت، به‌کارگیری پهپاد، جنگ دریایی و عملیات جنگی کلاسیک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34784">
    <content>با تمام این‌ها، عکس‌العمل ساخاروف نسبت به مرگ استالین کاملاً نمونه بود.</content>
  </text>
  <text id="34785">
    <content>رئیس رژیم صهیونیستی جنبه تشریفاتی دارد و صاحب هیچ‌گونه اختیارات قانونی و اجرایی نیست.</content>
  </text>
  <text id="34786">
    <content>چشم‌پزشکان امیدوارند با این فناوری جدید عیوب انکساری چشم از قبیل نزدیک‌بینی و دوربینی را اصلاح کنند.</content>
  </text>
  <text id="34787">
    <content>این سازمان اکنون حدود سه میلیون عضو دارد.</content>
  </text>
  <text id="34788">
    <content>وجود عکس حسن روحانی در کنار اوباما یکی از دلایل لغو این اکران بود.</content>
  </text>
  <text id="34789">
    <content>تشخصی که تماشاگر در تالار تئاتر دارد، در سالن سینما و مخصوصاً روبه‌روی صفحه تلویزیون ندارد.</content>
  </text>
  <text id="34790">
    <content>ضمناً تعیین شرط سنی برای این قبیل داوطلبان به عهده سازمان بورس‌دهنده خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="34791">
    <content>در فصول بارانی، این سد از طغیان آب رودخانه نیل جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34792">
    <content>آن لذت معنوی، ناشی از محبت و عشق و تلاش عاشقانه یک انسان به سمت هدفی است که محبوب و معشوق اوست.</content>
  </text>
  <text id="34793">
    <content>قسمتی از پیام ایشان به شرح زیر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34794">
    <content>دوباره نیم ساعت بعد هراسان به دست‌شویی می‌دویدم و مجدداً شکمم را اندازه می‌گرفتم.</content>
  </text>
  <text id="34795">
    <content>سرماخوردگی‌ها با عفونت ویروسی بینی و حلق که با درد و تب‌ولرز و بی‌حالی نیز همراه است.</content>
  </text>
  <text id="34796">
    <content>وقتی همگی در ساعات اولیه بامداد به اتاقمان بازگشتیم، روی تخت‌خواب‌ها نشستیم.</content>
  </text>
  <text id="34797">
    <content>سوءمصرف غیرعمدی، حتی می‌تواند خطا در استفاده دوز دارویی ناشی از اشتباه درک برچسب محصول، یا دستور پزشک باشد.</content>
  </text>
  <text id="34798">
    <content>کلر، عنصر شیمیایی مهمی در تصفیه آب، مواد گندزدا در سفیدکننده و نیز در گاز خردل به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="34799">
    <content>اما امروزه، به ویژه در نزد جوانان و نخبگان فکری جوامع یادشده وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="34800">
    <content>خدمات بیمه، بانک‌داری خرد، بانک‌داری شرکتی، مدیریت و مشاوره املاک و مدیریت سرمایه‌گذاری می‌باشد.</content>
  </text>
</textCollection>