<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="3401">
    <content>شاید پیش‌شرط روزنامه‌نگاری همین باشد، ولی به نظر می‌آید که این پیش‌شرط با تمام عرصه و اعیان خود کافی نباشد.</content>
  </text>
  <text id="3402">
    <content>حسن الترابی، رهبر اسلام‌گرای سودان، جدایی دین از حکومت را کفر قلمداد کرده و حزب سیاسی خود را یکتاپرست خواند.</content>
  </text>
  <text id="3403">
    <content>ولی با این حال فلزاتی چون برنز، منیزیم، روی، برنج و فولاد نیز می‌توان تولید کرد.</content>
  </text>
  <text id="3404">
    <content>اشاره به اینکه اصل ششم قانون اساسی که نقش منحصربه‌فرد حزب کمونیست را در جامعه تضمین می‌کرد، باید لغو شود.</content>
  </text>
  <text id="3405">
    <content>مأموران مبارزه با مواد مخدر ناحیه انتظامی فارس، از بازرسی خانه یک قاچاقچی مواد افیونی، مقدار سیصد و چهل و پنج کیلوگرم حشیش و یک قبضه سلاح کلت کمری کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="3406">
    <content>فاکس نیوز یک شبکه خبری کابلی و ماهواره‌ای آمریکایی متعلق به گروه سرگرمی فاکس می‌باشد که از شرکت‌های فرعی شرکت اخبار فاکس است.</content>
  </text>
  <text id="3407">
    <content>دهه نکوداشت و تکریم مسجد از بیست تا سی شعبان در سراسر کشور برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3408">
    <content>کم‌کم دیدم قبر می‌لرزد و از دیوارها و سقف لحد خاک می‌ریزد، بالأخص پایین قبر که تلاطم بسیار دارد و انگار جانوری می‌خواهد آن‌جا را بشکافد و داخل قبر شود.</content>
  </text>
  <text id="3409">
    <content>زینت قریشی پس از اتمام دوره دبیرستان خود، به کابل مهاجرت کرد تا به دانشگاه کابل برود.</content>
  </text>
  <text id="3410">
    <content>پسرعموی مزلو، ویل، که بهترین دوست وی نیز محسوب می‌شد، در آن‌جا پذیرفته شده بود، اما مزلو اعتماد به نفس کافی نداشت تا فرم تقاضای ثبت نام را بفرستد.</content>
  </text>
  <text id="3411">
    <content>زیرسیستم ساختار تفکیک‌های گوناگون و به‌کارگیری‌های مختلف را بسته به موتورهای پرتاب ماهواره ممکن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="3412">
    <content>معاویه در میان اهل سنت، جایگاه خود را به عنوان صحابی پیغمبر و کاتب وحی و مراسلات حفظ کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3413">
    <content>به همین دلیل ظروف اوپال بسیار نازک‌تر از ظروفی هستند که با استفاده از قالب و پرس ساخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3414">
    <content>و اما خصیصه‌های مبانی نظری حاکم بر ایده‌های توسعه شهری در غرب از تفکرات و مکاتب رشدیافته پس از رنسانس نشئت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="3415">
    <content>او با استفاده از بورس تحصیلی رودز وارد دانشگاه آکسفورد شده و در رشته حقوق موفق به اخذ مدرک کارشناسی ارشد شد.</content>
  </text>
  <text id="3416">
    <content>شما مجاز نیستید کسی را یهودی بخوانید، حتی نباید چنین کلمه‌ای را به زبان بیاورید.</content>
  </text>
  <text id="3417">
    <content>در میان این تزیینات، تصاویری از شاهزادگان نادری نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="3418">
    <content>شاه سلطان حسین آخرین چاره را در تسلیم دید و در کاخ فرح‌آباد اصفهان کناره‌گیری خود را از سلطنت اعلام نمود.</content>
  </text>
  <text id="3419">
    <content>در روایات آمده است که هنگام حرکت به سوی مقصد سوریه، حمد و آیت‌الکرسی را تلاوت کنید.</content>
  </text>
  <text id="3420">
    <content>در همین حال، نظم و توجه به قوانین در مشی پوتین جایگاه خاصی دارد.</content>
  </text>
  <text id="3421">
    <content>برق شهر قطع می‌شود و در هیاهوی حمله هوایی دشمن، مجلس به هم می‌خورد و هرکس به سویی می‌گریزد.</content>
  </text>
  <text id="3422">
    <content>کنیسه در پایان بحث جنجالی پریروز خود، پیشنهاد باراک را با هفتاد و چهار رأی مثبت، در برابر سیزده رأی منفی و چهل و دو رأی ممتنع تصویب کرد.</content>
  </text>
  <text id="3423">
    <content>با این حال، کتاب حاضر بسیار مقدماتی بوده و درک بهتر زیست‌شناسی کوانتمی، مستلزم مطالعه عمیق‌تر در مکانیک کوانتم، به ویژه در شیمی کوانتمی است.</content>
  </text>
  <text id="3424">
    <content>ناوبری کشتی‌ها در این آب‌های سرد بستگی به آگاهی از خواص، توزیع، تغییرپذیری و رفتار کوه‌های یخی دارد.</content>
  </text>
  <text id="3425">
    <content>ابداع الفبا که منجر به توسعه و رشد توانایی و مهارت خواندن شد، تاریخ انسان را متحول ساخت.</content>
  </text>
  <text id="3426">
    <content>بوته نسترن، گونه‌ای مهاجم است و ممکن است جایگزین گیاهان بومی شده و تعادل زیستی را به هم بزند.</content>
  </text>
  <text id="3427">
    <content>این حالت اگر بر روح انسان حاکم گردد، تمام ارزش‌ها را تحت‌الشعاع قرار می‌دهد و از فروغ آن‌ها می‌کاهد.</content>
  </text>
  <text id="3428">
    <content>وی بر اثر شلیک گلوله به سرش به شدت مجروح شد، اما قبل از رسیدن به بیمارستان جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="3429">
    <content>حدود صد صفحه دست‌نوشته بود به زبان فرانسه و رویش هم نامه‌ای کوتاه خطاب به من؛ از فؤاد مشکانی! مهدی عزیز، امیدوارم مرا به یاد داشته باشید؛ شب میلان و شام در هتل.</content>
  </text>
  <text id="3430">
    <content>شاه به نوبه خود کندی را دوست نداشت.</content>
  </text>
  <text id="3431">
    <content>برای ایجاد منبع امواج مایکروویو نیز می‌توان از شبکه ماهواره‌ای خورشیدی استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="3432">
    <content>چه لحظات شیرینی است هنگامی که نخستین لبخند زمین بشکفد و گنبد فیروزه‌ای را بار دیگر روشن سازد و به هستی جان بخشد.</content>
  </text>
  <text id="3433">
    <content>دانشجویان کوبایی نیز که در میان جمعیت بودند علیه فیدل کاسترو شعار داده او را عروسک خروشچف می‌نامیدند.</content>
  </text>
  <text id="3434">
    <content>زبان و ادب فارسی در مسیر پرپیچ‌وخم خود با وقفه‌ای که در قرن یازدهم یافت، به دوران معروف به بازگشت ادبی رسید.</content>
  </text>
  <text id="3435">
    <content>در اواخر همان سال، پرسپولیس امتیاز تیم زنان پیکان را در اختیار گرفت و در لیگ شرکت کرد.</content>
  </text>
  <text id="3436">
    <content>در همان سال‌ها مادرش او را نزد معلمی برد تا ویولن، ارگ و پیانو به او بیاموزد.</content>
  </text>
  <text id="3437">
    <content>حجت‌الإسلام رسولی محلاتی، به نمایندگی از سوی حضرت آیت‌الله خامنه‌ای، رهبر معظم انقلاب و حجت‌الإسلام حسین هاشمیان از سوی رئیس‌جمهوری، در این مراسم حضور داشتند.</content>
  </text>
  <text id="3438">
    <content>با این گام مهم، در واقع شاخه‌ای از ریاضیات پی‌ریزی می‌شود که بعدها هندسه جبری نام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3439">
    <content>این ولسوالی از مناطق زیبا و سرسبز ولایت سرپل می‌باشد که در فصل‌های بهار الی اواسط پاییز طبیعتی بکر و خوشایند دارد.</content>
  </text>
  <text id="3440">
    <content>بحرین با نه امتیاز و مالدیو بدون امتیاز در رده‌های سوم و چهارم قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="3441">
    <content>حکم قضاوتی نبود که بین چند نفر سر موضوعی اختلاف شده باشد و ایشان روی تشخیص خود قضاوت کرده باشند.</content>
  </text>
  <text id="3442">
    <content>بخش ترک‌نشین همچنان تشکیل کنفدراسیونی از دو دولت مجزا در جزیره را راه‌حل نهایی برای بحران قبرس ارزیابی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3443">
    <content>اما سوئد بازی را به بلژیک باخته و احتمال بردش از ایتالیا بسیار کم است.</content>
  </text>
  <text id="3444">
    <content>از آن جمله می‌توان از تولید انواع مشروبات الکلی، مواد مخدر، فیلم‌ها و مجلات خلاف عفت و آلات قمار نام برد.</content>
  </text>
  <text id="3445">
    <content>دومین زیردریایی ساخت آلمان از نوع دولفین به‌زودی به رژیم صهیونیستی تحویل داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3446">
    <content>از آن‌جا که میل‌لنگ تحت تأثیر حرکات بالا و پایین پیستون می‌چرخد، از این رو حرکت میل بادامک به‌خودی‌خود با حرکت پیستون هماهنگ می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3447">
    <content>داستان این رمان حل پرونده‌ای توسط هرکول پوآرو است که در کشتی و در رود نیل اتفاق می‌افتد و حول قتل یک دختر ثروتمند است.</content>
  </text>
  <text id="3448">
    <content>ضمناً، از اینکه از قرار معلوم، مولوتوف در نظر ندارد که در کنفرانس سانفرانسیسکو شرکت داشته باشد، من عمیقانه دلسرد می‌باشم.</content>
  </text>
  <text id="3449">
    <content>داستان یا قصه به نثری گفته می‌شود که روایتی تخیلی در آن نقل شود.</content>
  </text>
  <text id="3450">
    <content>در مرحله دوم، تغییرات ساختمانی در بافت کلیه‌ها شامل ضخیم شدن جدار مویرگ‌ها ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3451">
    <content>به گزارش روزنامه نیویورک‌تایمز در بیست سال گذشته تفاوت میان حقوق زنان با مدرک دیپلم و یا مدرک لیسانس تغییرات زیادی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3452">
    <content>کتاب «ماللهند» اولین کتاب اسلامی است که با دیدی بی‌غرضانه و خالی از هر گونه تعصب مذهبی به عقاید و عادات هندی‌ها پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="3453">
    <content>همه ما باید به یک نقطه و یک مرکز متوجه باشیم و آن، تکلیف الهی است.</content>
  </text>
  <text id="3454">
    <content>این روش و اسلوب زندگی در یک حوزه وسیع مکانی و بشری و زمانی شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="3455">
    <content>این‌طور نیست که این مواد با عبور از مرز محیط مصنوع یک جوری ناپدید می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3456">
    <content>در این تعریف، موضوعات پدیده‌هایی چون تروریسم، توسعه، حقوق بشر، بحران‌های اقتصادی، جریان آزاد اخبار و اطلاعات، مخاطرات زیست‌محیطی و غیره است.</content>
  </text>
  <text id="3457">
    <content>شکل بنیادین و ساختار نقش‌برجسته‌های تخت جمشید وام‌گرفته از خطه وسیع میان‌رودان و تحت نفوذهای هنری مصر و یونان ایجاد شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3458">
    <content>راهپیمایی‌هایی که جهت بزرگداشت وقایع تبریز به پا می‌گردید، در اکثر شهرها من‌جمله تهران منجر به تلفات و خونریزی شد.</content>
  </text>
  <text id="3459">
    <content>بیگانگی در میان افراد بشر افزون گردیده و خودخواهی و تعصب به آتش اختلاف‌ها دامن زده است.</content>
  </text>
  <text id="3460">
    <content>در نظام مذهبی، انسان با هستی‌بخش خود و با خطاب تو یا او به مکالمه می‌نشیند.</content>
  </text>
  <text id="3461">
    <content>جایگاه مجلس، مهد آزمودن و تجربه اندوختن نیست، دریای به کار انداختن تجربه‌های پیشین است.</content>
  </text>
  <text id="3462">
    <content>این، جزء اصول مذهب ماست که ائمه علیهم‌السلام چنین مقاماتی دارند قبل از آنکه موضوع حکومت در میان باشد.</content>
  </text>
  <text id="3463">
    <content>مهدعلیا هم درست با مهر شاه فرامین را امضاء و مهر می‌کرد و به مقامات مملکتی ابلاغ می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="3464">
    <content>چشمه پهن دشت روم، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3465">
    <content>مرکز مطالعات و تحقیقات رسانه‌ها، نظریه‌های روابط عمومی را با ترجمه دکتر علیرضا دهقان در چهارصد و بیست و شش صفحه منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="3466">
    <content>نظریه چهارم بر مبنای دو بعدی بودن انسان استوار است و رفع اشتباه از تفسیر و تعریف معنای علمی.</content>
  </text>
  <text id="3467">
    <content>ببینید وقتی داریم در مورد عشق صحبت می‌کنیم، نمی‌توانیم آن ریتم تند قسمت سوم را داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="3468">
    <content>در این زمان کم‌کم می‌توان از سبزی‌های نشاسته‌ای مثل سیب‌زمینی، کدو حلوایی و نخودفرنگی یا نخودسبز نیز به فاصله هر سه روز به سوپ اضافه کرد.</content>
  </text>
  <text id="3469">
    <content>ایوان بیست و یک متری آن آجری می‌باشد و در قسمت غرب صحن قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3470">
    <content>از سوی دیگر، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی با گسترش یک آبادی صهیونیست‌نشین در کرانه باختری رود اردن موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="3471">
    <content>در گروه چهارم، فاینورد روتردام دو بر یک لازیو را شکست داد و مارسی با نتیجه یک بر صفر، بر چلسی غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="3472">
    <content>در فیلم‌های تخیلی، بازگشت حافظه اغلب هنگامی صورت می‌گیرد که فرد یک ضربه به سر را تجربه کند.</content>
  </text>
  <text id="3473">
    <content>در این پروژه، روش مدل‌سازی روبات‌های متحرک چرخ‌دار، سینماتیک و دینامیک این‌گونه روبات‌ها مورد تجزیه و تحلیل قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="3474">
    <content>به گفته یک پزشک آمریکایی، واکسن مذکور نه‌تنها بازدارنده است، بلکه از ابتلاء به بیماری آلزایمر پیشگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3475">
    <content>سازمان‌های افراطی هندو معتقدند که داستان فیلم آب، بی‌حرمتی و توهین به فرهنگ و ارزش‌های هندو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3476">
    <content>معاینه با استفاده از نور طبیعی به کمک آینه تخت دندان‌پزشکی، سوند شماره هفده، سوند مدرج نوع ویلیامز، توسط یک دانشجوی سال آخر دندان‌پزشکی انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="3477">
    <content>تکواژ نمود کامل اگر به‌تنهایی به کار رود علاوه بر مفهوم کامل، مفهوم حال را نیز به همراه خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3478">
    <content>بیضه‌ها هورمون‌های مردانه یا آندروژن‌ها را تولید می‌کنند که تستوسترون از جمله مهم‌ترین آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="3479">
    <content>در اواخر فرمانروایی داریوش بزرگ، سال اوستایی نو، سال دینی زرتشتی گشت و روز اول سال به اول فروردین، عید نوروز منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="3480">
    <content>این روزنامه نوشت: اعراب و مسلمانان هرگز اجازه نخواهند داد که اسرائیل با نقض قوانین بین‌المللی و قطعنامه‌های شورای امنیت، قدس را ببلعد.</content>
  </text>
  <text id="3481">
    <content>اکسیژن معمولاً به صورت ماده خام مورد نیاز است و به طور طبیعی دی‌اکسیدکربن همیشه به عنوان فراورده فرعی حاصل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="3482">
    <content>وین میسون چهل و هشت ساله، بیستمین قاتل محکوم به مرگی بود که امسال در تگزاس اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="3483">
    <content>هجوم گسترده ملخ‌ها به باغ‌های شمیرانات، ظرف سی سال گذشته سابقه نداشته و کارشناسان علت هجوم آن‌ها را ناشی از خشک‌سالی و کاهش ذخایر مراتع عنوان می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3484">
    <content>جریانی که تا دیروز از اصلاح قانون مطبوعات دفاع می‌کرد با اتکا به خواست مردم و مطبوعات، از حقوق مطبوعات دفاع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3485">
    <content>حجم تجارت خارجی چین در شش ماهه اول امسال به دویست میلیارد و نود میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="3486">
    <content>این تیم را جمشید مهیار و عبدالصادق گرگانی به عنوان مربی و مصطفی کریمی به عنوان سرپرست همراهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3487">
    <content>و در سال امیرالمؤمنین علیه‌السلام رهنمودها و تدابیر مقام معظم رهبری در خصوص وحدت و امنیت ملی را با کمک همه مسئولان تحقق بخشید.</content>
  </text>
  <text id="3488">
    <content>هدف آن، ایجاد اروپای شهروندان به جای اروپای حقوق‌دانان و سیاست‌مداران بود؛ موضوعی که بریتانیا برنمی‌تابید.</content>
  </text>
  <text id="3489">
    <content>ایبسن در این نمایشنامه، ضمن رد، نظر اکثریت روزنامه‌ها را نیز به باد انتقاد می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="3490">
    <content>سرنشینان قایق‌های تندروی سپاه پاسداران، افراد محلی ساکن حاشیه جنوبی جزیره قشم و تعدادی از سرنشینان قایق‌های صیادی خبر از حادثه‌ای دادند که باورکردنی نبود.</content>
  </text>
  <text id="3491">
    <content>با این حال، متن موثق این داستان در قرن نهم هجری یا پانزدهم میلادی نگاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="3492">
    <content>کارگزاران به طور تلویحی و افراد شاخص طیف دوم خرداد، که گاهی به طور مستقیم مورد انتقاد قرار می‌گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="3493">
    <content>همچنین دولت مکلف شد میزان ده درصد سود و کارمزد تسهیلات بانکی، ناشی از اجرای قانون تأمین مسکن فرهنگیان را بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="3494">
    <content>پیرامون روحیات فردی وی، کمک به فقرا و مبارزه با فساد اخلاقی و مخالفت با دولت شاپور بختیار قید شده است.</content>
  </text>
  <text id="3495">
    <content>هر گاه در چنین مسیری یک شکاف هوا ایجاد شود جریان الکترونی و در نتیجه جریان الکتریکی قطع خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3496">
    <content>روزنامه سوری تشرین، روز شنبه بر جایگاه ویژه بیت‌المقدس در میان اعراب و مسلمانان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="3497">
    <content>رسایل اخوان‌الصفا آمیخته‌ای از مفاهیم دینی و فلسفی با چاشنی پارسایی و ریاضت نفس که اصلاح و تهذیب جامعه و برپایی دولت خوبان از اهداف آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3498">
    <content>با تأسف بسیار در مرحله‌ای شاهد تئوریزه کردن خشونت و قتل از تریبون‌های رسمی بودیم و امروزه شاهد تهدید صریح و حیرت‌انگیز به ترور و قتل در برخی نشریات.</content>
  </text>
  <text id="3499">
    <content>اعضای این شورا همچنین هیئت‌رئیسه شامل سعید حجاریان، محمدابراهیم اصغرزاده و احمد حکیمی‌پور را به ترتیب در سمت‌های نایب‌رئیس، منشی و دبیر ابقاء کردند.</content>
  </text>
  <text id="3500">
    <content>در خط دفاعی تیم سفید، مهدی هاشمی‌نسب پرتلاش و کم‌اشتباه نشان داد، اما ستار همدانی در کمربند دفاعی تیم سبز آن طور که باید و شاید سیمایی دلپذیر نداشت.</content>
  </text>
  <text id="3501">
    <content>روز بعد کوه‌ها دنبال درخت‌ها می‌دویدند و گرگم به هوا بازی می‌کردند و چشمه با دشت قایم‌موشک‌بازی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3502">
    <content>احساس عجیبی داشتیم، مثل این بود که بی‌هدف در پشت صحنه فیلم‌برداری کمپانی یونیورسال، منتظریم که دست‌اندرکاران چراغ‌های بزرگ صحنه را روشن کنند.</content>
  </text>
  <text id="3503">
    <content>متن فوق اکثر مواقع، اشاره دارد به متونی در کامپیوتر که کاربر را به سمت اطلاعات دیگر مرتبط سوق می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="3504">
    <content>تحصیلات خود را در نجف تکمیل نموده، به میهن بازگشت و تا آخر عمر رئیس بزرگ‌ترین مرکز علمی پاکستان بود.</content>
  </text>
  <text id="3505">
    <content>بدن آن پشمی به رنگ سیاه و با خطی سفید در جلوی سینه و پایین سر دارد.</content>
  </text>
  <text id="3506">
    <content>اگر در جامعه به سر بردی و گمراه نشدی هنر کرده‌ای، و الا از ترس گناه به بیغوله‌ها رفتن شرط هدایت نیست.</content>
  </text>
  <text id="3507">
    <content>باغ ایلخانی در قسمت غربی خیابان فردوسی کنونی، شامل مجموعه بزرگی از کوچه میرشکار فعلی تا خیابان جمهوری بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3508">
    <content>پرتاب این فضاپیما و سفینه سرنشین‌دار، چین را به سومین قدرت فضایی در زمینه پرتاب سفینه پس از آمریکا و روسیه مبدل خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="3509">
    <content>این جلسه، ساعت نه و سی دقیقه صبح روز دوشنبه، با سخنرانی دکتر سید حسین ذوالنور، عضو هیئت‌علمی دانشگاه شیراز، و در محل سالن کنفرانس بانک مرکزی، «خیابان فردوسی» برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3510">
    <content>اما این مسئله روی عبدالله انتظام، رئیس هیئت‌مدیره که به اندیشه‌های گوناگون احترام می‌گذاشت، تأثیر نداشت.</content>
  </text>
  <text id="3511">
    <content>قاچاق مواد مخدر همچنین در کنترل گروه‌های نیجریه‌ای و غنایی قرار دارد و غنا، به عمده‌ترین مرکز قاچاق تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="3512">
    <content>نکونام نخستین بار در هفته دوم لیگ برتر، در مقابل سایپا برای استقلال به میدان رفت.</content>
  </text>
  <text id="3513">
    <content>اما وزارت ارشاد دولت محمود احمدی‌نژاد، بلافاصله اعلام کرد که امتیاز این روزنامه لغو شده است.</content>
  </text>
  <text id="3514">
    <content>گفتنی است پس از مذاکرات صلح کوزوو در پاریس در سال جاری میلادی که توفیقی برای حل بحران کوزوو نداشت، دولتی موقت در کوزوو به ریاست هاشم تقی، در کوزوو تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="3515">
    <content>در قسمت دو نفره زنان و در آب‌های خروشان، آلمان طلا گرفت و زلاندنو و لیتوانی نقره و برنز دریافت کردند.</content>
  </text>
  <text id="3516">
    <content>سه طرح را با خطوط مشخصی نوشتم؛ جایی که دکترها مرتکب اشتباهاتی شدند و این عوضی خودخواه اشتباهاتی کرد که مجبور بود تحمل بکند و برایش سخت بود.</content>
  </text>
  <text id="3517">
    <content>بیشتر مردم قاره اروپا سفیدپوست هستند و درصد بالای آن‌ها به زبان‌های هندواروپایی سخن می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="3518">
    <content>خداوند ان‌شاءالله به همه شما جزای خیر دهد و روح متعالی و ملکوتی امام فقید و عزیز و محبوبمان را از شما راضی کند.</content>
  </text>
  <text id="3519">
    <content>مرد میزبان تنها درمورد برج و برج‌سازی می‌داند، و همسرش فقط از غذا و سبزیجات آن و ماهی مخصوصی که خریده، صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3520">
    <content>مقاله حاضر به دو راهبرد مطرح پس از این، یعنی به راهبردهای بازسازی صلح و راهبردهای تحمیل یا اجرای صلح اشاره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3521">
    <content>درختان و درختچه‌های غالب در این جوامع گونه‌های بنه و بادام یا مخلوطی از آن دو است.</content>
  </text>
  <text id="3522">
    <content>لیونل ژوسپن، نخست‌وزیر فرانسه در سفر به فلسطین اشغالی، در سخنانی مقاومت اسلامی در لبنان را حرکتی تروریستی خوانده بود.</content>
  </text>
  <text id="3523">
    <content>ما، با غوطه‌ور شدن در وجود دیگری‌ست که می‌توانیم علاوه بر علم حضوری و بی‌واسطه، علم اکتسابی و حصولی نسبت به خود نیز پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="3524">
    <content>این صنعت به سرعت در شهر قم معمول و رایج شده و به تدریج به روستاهای اطراف نیز گسترش یافت.</content>
  </text>
  <text id="3525">
    <content>عراقی‌های ساکن استرالیا نیز در اعتراض به سیاست‌های واشنگتن، پرچم آمریکا و همچنین عکس صدام حسین را به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="3526">
    <content>در نامه انجمن صنفی روزنامه‌نگاران ایران به رئیس قوه قضاییه، به بازداشت اکبر گنجی، محمد قوچانی و احمد زیدآبادی اشاره شده است.</content>
  </text>
  <text id="3527">
    <content>طباطبایی نایینی، تحصیلات تکمیلی خود را در رشته حقوق خصوصی و دوره پیشگیری از وقوع جرم را در کشور ژاپن طی نموده است.</content>
  </text>
  <text id="3528">
    <content>رژیم صهیونیستی در سطح نخست‌وزیر و وزیر خارجه، کشورهای انگلیس، واتیکان، الجزایر، مصر، اردن، مراکش و تونس در سطح وزیر خارجه در این اجلاس حضور خواهند داشت.</content>
  </text>
  <text id="3529">
    <content>خبر وحشتناک آچه پس از استعفای خفت‌بار سوهارتو در ماه می یک هزار و نهصد و نود و هشت به بیرون درز کرد.</content>
  </text>
  <text id="3530">
    <content>پشت این تندیس کاخ الکساندر سوم می‌باشد که به موزه نقاشی تبدیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="3531">
    <content>رادیوی رژیم صهیونیستی گزارش داد: راهپیمایان با حمل پرچم‌های فلسطین، خواستار برچیده شدن شهرک‌های یهودی‌نشین و ابقای بیت‌المقدس به عنوان پایتخت دولت فلسطین شدند.</content>
  </text>
  <text id="3532">
    <content>اما در آخرین اطلاعیه این شورا صرفاً بر وجود تفاوت و اختلاف میان آراء صندوق‌ها و ارقام اعلام‌شده تأکید گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="3533">
    <content>مختصات فنی تصویر کوچک تلویزیونی، مانعی اساسی برای ارائه جزئیات، تحرک اشخاص و سایر تمهیداتی است که کیفیتی زنده و فعال به درام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3534">
    <content>وی دو بار با درجه سرهنگ وارد جنگ شد و تا سپتامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت سردبیر دیلی‌تلگراف بود.</content>
  </text>
  <text id="3535">
    <content>به موازات اشاعه ماشین اوتو، موتورهای متفاوت که اختراع یک آمریکایی به نام جورج برایتون بود، رواج پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="3536">
    <content>به ناچار جراحی متوقف شد و مرا از شهرستان محل سکونت به تهران نزد دکتر دوایی اعزام کردند.</content>
  </text>
  <text id="3537">
    <content>الگوریتم‌های مافوق بازگشتی به بحث محاسبات بیش از حد به همان اندازه‌ای گره خورده است که محاسبات معمولی به الگوریتم‌های معمولی.</content>
  </text>
  <text id="3538">
    <content>حال با ظهور یک جریان روشن و حق و غیر قابل رد و وجدانی، باید تمام اندوخته خود را از کف بسپارند.</content>
  </text>
  <text id="3539">
    <content>به هیچ وجه در این مسئله انعطاف و نرمش نشان ندهید که قوام شخصیت شما و شخصیت دیپلماسی ما، به این است.</content>
  </text>
  <text id="3540">
    <content>دفتر مرکزی این شرکت در شهر زاگرب، کرواسی قرار دارد و سهام آن در بازار بورس زاگرب معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3541">
    <content>محمد علی‌آبادی دارای مدرک کارشناسی ارشد راه و ساختمان و کارشناسی ارشد معماری است.</content>
  </text>
  <text id="3542">
    <content>او با اشتیاق طول بازار را طی می‌کرد که یک‌دفعه در انتهای آن با حجره‌ای روبه‌رو شد.</content>
  </text>
  <text id="3543">
    <content>امروز می‌خواهم یک گذر اجمالی به این مسئله بکنم، و اگر خدا توفیق بدهد، در واقع یک کتاب را در قالب یک خطبه بریزم و به شما عرض بکنم.</content>
  </text>
  <text id="3544">
    <content>از بازیگران آن می‌توان به آلن دلون، رومی اشنایدر و جین برکین اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="3545">
    <content>چهارمین این هیولاها، تمامی زمین را خواهد بلعید و آن را نابود خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="3546">
    <content>دولت ایالتی آندراپرادش، با ابراز شگفتی از این حادثه پرونده‌ای علیه عاملان قتل این افراد مسن و میان‌سال تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="3547">
    <content>تعداد کل اشیاء به‌دقت معلوم نیست، زیرا مجموعه هرگز به‌کلی مستندسازی نشده است؛ تا به حال تنها دو کاتالوگ تخصصی مربوط به آن منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="3548">
    <content>این مجموعه تلویزیونی، درباره درگیری یک افسر پلیس با تشکیلات بزرگ و قدرتمندی از قاچاقچیان مواد مخدر است.</content>
  </text>
  <text id="3549">
    <content>شربت را در یک کاسه بریزید و آن را در جای خنکی بگذارید، تا خنک شود و برای هر نفر، شش قاشق غذاخوری شربت را در یک لیوان آب بریزید و در لیوان یخ اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="3550">
    <content>شیکاگو و توکیو پس از دور اول و دوم انتخابات به ترتیب حذف شدند و مادرید نیز در جایگاه دوم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="3551">
    <content>آن‌چه مسلم است هیچ‌گاه بشر به اندازه دو قرن نوزده و بیست کوشا نبوده و مفهوم زندگی چیزی جز همین کوشایی نیست.</content>
  </text>
  <text id="3552">
    <content>با پیدایش حیوانات خون‌گرم که به سیستم تولید مثل درون رحم مجهز بودند، تعیین جنسیت از طریق تفاوت دما با مشکلاتی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="3553">
    <content>ارزیابی تأثیر تلویزیون از طریق موفقیت یا شکست برنامه‌های آن، تأیید یا تکذیب آن‌ها، یا علاقه و تنفر نسبت به آن‌ها، به‌خوبی قابل تبیین نیست.</content>
  </text>
  <text id="3554">
    <content>بیست و سه. دوم این‌که اخلاق و قدرت، به جهت عدم تجانس، منجر به این خواهد بود که تنها راه حفظ نظم، حضور قدرت است.</content>
  </text>
  <text id="3555">
    <content>تیم‌های فوق به جز ایران، کره جنوبی، تایلند و کویت به نسبت رده‌بندی ماه ژوییه، در این جدول سقوط کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3556">
    <content>ایجاد خوی و خلق علمی و فضای مناسب نوآوری برای ترویج فرهنگ تکنولوژی در کشورهایی که غرق در اعتقادات غیرمنطقی، آداب و رسوم و عادات کهنه و خرافی بودند.</content>
  </text>
  <text id="3557">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی فدراسیون فوتبال، این تصمیم در جلسه بیست و سه اسفندماه کمیته انضباطی فدراسیون فوتبال که با حضور این بازیکن تشکیل شد، اتخاذ شده است.</content>
  </text>
  <text id="3558">
    <content>وی، سایر فراورده‌های غذایی و محصولات صنعتی اسکو را نان فرنی، دوشاب، حلوای گردویی، پارچه‌های ابریشم، روسری و لباس‌های تزئینی سنتی نام برد.</content>
  </text>
  <text id="3559">
    <content>چند روز بعد، یعنی در چهارم نوامبر یک هزار و نهصد و شصت و چهار، آیت‌الله خمینی به ترکیه تبعید گردید.</content>
  </text>
  <text id="3560">
    <content>مسئله ثبت دقیق واژه‌ها خیلی مهم است، به خصوص هنگامی که می‌خواهیم به سابقه این لهجه در مازندران بپردازیم.</content>
  </text>
  <text id="3561">
    <content>ما نظام طاغوتی را از بین بردیم و ده سال با آمریکا و شوروی و قدرت‌های شرقی و غربی جنگیدیم.</content>
  </text>
  <text id="3562">
    <content>پیران پارسی نیز از اینجا بزرگی زئوس را پذیرفته و او را پیروز جنگ‌ها می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="3563">
    <content>الگوریتم اغلب تنها به شکل قابل تجزیه و تحلیل برای انسان و قابل استدلال با منطق، نمایش داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3564">
    <content>ریشه‌شناسی و رمزگشایی واژگان، یکی از راهکارهای مؤثر در پی بردن به هویت تاریخی، ادبی، فرهنگی، جغرافیایی و حتی اقلیمی مرتبط با یک واژه است.</content>
  </text>
  <text id="3565">
    <content>تعداد اپیزودها در کمدی یونانی اغلب به سه تا محدود می‌شد، اما گاهی کمتر یا بیشتر بود.</content>
  </text>
  <text id="3566">
    <content>افزون بر منع تصویرسازی چهره پیامبر، مفهوم و تصویر ذهنی خداوند به صورتی که در آیین هندو و مسیحیت رایج است در اسلام مرسوم نبود.</content>
  </text>
  <text id="3567">
    <content>این خود باعث شد تا فیلمسازان به سمت لوکیشن‌های واقعی در خیابان‌ها و مناطق روستایی بروند.</content>
  </text>
  <text id="3568">
    <content>فرودگاه بین‌المللی پام اسپرینگز، یک فرودگاه است که در کشور ایالات متحده آمریکا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="3569">
    <content>تلاش و پاداش در دو کفه قپان گذاشته شده و به عبارت دیگر به یکی با میکروسکوپ و به دیگری با تلسکوپ نظاره شده است.</content>
  </text>
  <text id="3570">
    <content>در قرن نوزدهم تلاش برای یافتن سرچشمه رود نیل متمرکز بر نیل سفید بود، به علت آنکه سرچشمه آن در ناحیه‌های ناشناخته آفریقا بود.</content>
  </text>
  <text id="3571">
    <content>وی اظهار امیدواری کرد که انتخابات مجلس ششم به خوبی و توأم با یک رقابت جدی برگزار شود.</content>
  </text>
  <text id="3572">
    <content>شورای نگهبان از انصاری برای شرکت در آزمون کتبی انتخابات دور چهارم مجلس خبرگان دعوت کرد، که او نپذیرفت و رد صلاحیت شد.</content>
  </text>
  <text id="3573">
    <content>از این رو، حتی به مفهوم دقیق فیزیکی نیز واقعیتی است که همه‌چیز ما در اوست.</content>
  </text>
  <text id="3574">
    <content>از دوران یونان باستان مشخص شده که سیر، شرایط سرخ‌رگ‌ها را بهتر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3575">
    <content>موسی ترسید که فرعون او را به خاطر کشتن یک غلام مجازات کند، لذا به مدین سرزمینی بیابانی در جنوب یهودا گریخت.</content>
  </text>
  <text id="3576">
    <content>تیم ایران در وقت دوم برای جبران مافات چند حمله خطرناک را تدارک دید که با شجاعت و هوشیاری سنگربان بحرین خنثی شد.</content>
  </text>
  <text id="3577">
    <content>از فیلم‌های معروف او می‌توان به بازی در فیلم‌های داغ سرخ، ارواح مریخ و کنگو اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="3578">
    <content>فیشر دوست دارد اروپا قدرتمندتر شود و به آنچه که ضرورتی ندارد در بروکسل در موردش تصمیم‌گیری شود، بیشتر احترام گذاشته شود.</content>
  </text>
  <text id="3579">
    <content>به این ترتیب که پودر گوگرد را داخل سینی کوچکی ریخته و آن را آتش می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="3580">
    <content>این دستگاه بمب‌یاب مانند یک جاروی برقی کوچک دستی قادر است هوای داخل چمدان یا جعبه حاوی بمب را به درون خود بکشد.</content>
  </text>
  <text id="3581">
    <content>پیکر او در امامزاده عبدالله شهرری با حضور جمعی از هنرمندان و دوستدارانش به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="3582">
    <content>اما وقتی از پشت پرده کاهش، تنها مخمل قابل رؤیت باشد، مخمل به رنگ سفید دیده می‌شود، اگرچه درخشندگی آن تغییر نکرده است.</content>
  </text>
  <text id="3583">
    <content>در نزدیکی بابل جنگ در می‌گیرد و خیلی زود کوروش کشته می‌شود و لشکرش شکست می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="3584">
    <content>از این رو، استفاده از کلاه و عینک مناسب می‌تواند از فشار اشعه آفتاب بر چشم‌ها بکاهد.</content>
  </text>
  <text id="3585">
    <content>حاجی‌آباد، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان مهر در استان فارس ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3586">
    <content>فاروق‌الشرع، وزیر امور خارجه سوریه، عصر روز پنجشنبه در یک تماس تلفنی با ایگور ایوانف، وزیر امور خارجه روسیه، آخرین تحولات منطقه را مورد بحث و بررسی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="3587">
    <content>گرچه امروز، تلاش و زحمت زیادی جهت گره‌گشایی مشکلات توسط دستگاه‌های دولتی صورت می‌گیرد؛ ولی در شرایط فراغت از جنگ، باید گمرک ان‌شاءالله به بهترین شکل مطلوب ظاهر شود.</content>
  </text>
  <text id="3588">
    <content>در این نوشتار به منظور محدود کردن موضوع، تنها به رکن موضوعی مسئولیت بین‌المللی می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="3589">
    <content>این سخنران، نقش استاد شهید مطهری را در حفظ جامعه سنتی و جوانان انقلابی از گزند مارکسیسم بسیار حائز اهمیت و درعین‌حال ناشناخته توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="3590">
    <content>امروز زن جدیدی پا به عرصه نهاده است؛ زن دردمند غرب و زن سنتی و توسری‌خور شرق، در مقابل خود، زنی قهرمان، خردورز، جسور، اخلاقی و کارآمد را می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="3591">
    <content>پس از مرگ تیمور ترکان عثمانی و آل جلایر و ترکمانان قراقویونلو، برخی سرزمین‌هایی را که تیمور گرفته بود تصرف کردند.</content>
  </text>
  <text id="3592">
    <content>دکتر مهدی محقق، در سال جاری یک هزار و سیصد و هفتاد و هشت از طرف هیئت‌امنای انجمن آثار و مفاخر فرهنگی به ریاست هیئت‌مدیره آن انجمن منصوب گشت.</content>
  </text>
  <text id="3593">
    <content>خوان آنتونیو سامارانش، رئیس کمیته بین‌المللی، صبح دیروز به سیدنی، محل برگزاری بازی‌های المپیک دو هزار بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="3594">
    <content>بنابراین آنچه که در شرم‌الشیخ اتفاق افتاده است، نمی‌تواند صلحی جامع و عادلانه را که حقوق مشروع ملت فلسطین را تأمین کند، محقق سازد.</content>
  </text>
  <text id="3595">
    <content>به طوری که احتمال صحت آن‌ها، معمولاً یک در دو میلیارد است.</content>
  </text>
  <text id="3596">
    <content>این امپراتوری بر بخش بزرگی از شبه‌قاره هند حکومت می‌کرد و طی حکومت آن، هنرها، ادبیات و فلسفه در هند گسترش بسیار یافت.</content>
  </text>
  <text id="3597">
    <content>در نهضت تنباکو که از آن به عنوان مقدمه انقلاب مشروطه یاد می‌شود، مردم جهرم نقش مهمی را ایفا نمودند.</content>
  </text>
  <text id="3598">
    <content>شاهرخ قبول کرد و سکه به نام احمد شاه زد و دستور داد در مساجد خطبه به نام او خواندند.</content>
  </text>
  <text id="3599">
    <content>سد شاهپور، بر روی رودخانه کارون با طول تاج دویست متر و از سنگ و ساروج ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="3600">
    <content>هیچ اشاره‌ای به اینکه من چندین بار جزو محفل درونی دوستان اجتماعی او بودم، نکرد.</content>
  </text>
</textCollection>