<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="17401">
    <content>گری گوس یک برند ودکا است که در فرانسه تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17402">
    <content>او تنها پزشکی بود که به فرماندهی یک اردوگاه کار اجباری رسید.</content>
  </text>
  <text id="17403">
    <content>داریوش پیرنیاکان و خشایار اعتمادی، افرادی مثل سید ابوالحسن مختاباد، وی را موفق‌ترین مدیر موسیقی بعد از انقلاب می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="17404">
    <content>او وقتی زیر پتو می‌خوابد واقعاً شبیه مریض‌ها می‌شود و بعضی وقت‌ها که خیلی مریض است شبیه مرده‌ها می‌شود، هرچند پسر تا حالا مرده ندیده.</content>
  </text>
  <text id="17405">
    <content>شرکت آمریکایی نایک، تولیدکننده لباس و کفش ورزشی، حمایت مالی بازی‌های المپیک دو هزار سیدنی را در اختیار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17406">
    <content>الآن رئیس قوه قضاییه، با بصیرت و معرفت و مشورت و رعایت جوانب گوناگون، افرادی را انتخاب می‌کند؛ همچنان که جناب آقای یزدی بحمدالله حالا هم انتخاب کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17407">
    <content>البته دشمن، تبلیغات و دروغ‌پراکنی و شایعه‌پردازی می‌کند و سعی دارد که دل‌ها را نسبت به آینده ناامید کند.</content>
  </text>
  <text id="17408">
    <content>این هواپیمای کوچک، لحظاتی پس از صعود در دویست متری باند پرواز با زمین برخورد کرد.</content>
  </text>
  <text id="17409">
    <content>به طور کلی در فارس، پیروان ادیان از یهود و نصارا و زردشتیان بسیار بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17410">
    <content>در غایت امر اصالت متفکر شرط است؛ او موظف نیست که دستاوردهای پیش از خود را همه جانبه ارزیابی و تصدیق کند؛ زیرا خود مظهر بی‌واسطه آن‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="17411">
    <content>به امپراتور روم چنین وانمود کردند که تبلیغات عیسی علیه‌السلام موجب زوال حکومت و فروریختن پایه‌های سلطنت خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17412">
    <content>پیش از شروع به ساخت، نگاه سریعی بر رشته ماکارونی بیندازید تا مطمئن شوید سهواً از تکه نامناسبی استفاده نکرده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="17413">
    <content>با کمال تأسف و تأثر درگذشت مادر و مادربزرگ عزیزمان، مرحومه مغفوره بانوی پرهیزکار حاجیه خانم مولود گروه را به اطلاع کلیه اقوام، دوستان و آشنایان محترم می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="17414">
    <content>ببینید، من مطلقاً نمای ربط ندارم، و این گاهی اوقات اذیت می‌کند، چون جفت و جور کردن نماها با همدیگر دچار اشکال می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17415">
    <content>اما تا به امروز فیلم «حالا نگاه نکن» که فیلمی ترسناک با حضور جولی کریستی و دانلد ساترلند است بهترین کار در کارنامه اوست.</content>
  </text>
  <text id="17416">
    <content>میزان، توانی است که حیطه مانور و تعدد گزینه‌ها را مشخص و معین می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="17417">
    <content>سرایش شعر را از کودکی و تحت تأثیر دوبیتی‌های محلی که مادربزرگش برایش می‌خواند، آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="17418">
    <content>مفصل مصنوعی با سیمان استخوانی یا مواد مخصوص دیگر به استخوان ران، درشت‌نی و کاسه زانو متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17419">
    <content>این صحنه‌های زیبا، کودکان و نوجوانان و حتی بزرگ‌سالان را به سمت قرآن و قرآن‌خوانی سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17420">
    <content>در این مقاله، نویسنده به تحلیل ژئوپلیتیک اروپا در قرن بیستم پرداخته و تصویری از ژئوپلیتیک اروپا در قرن بیست و یکم را ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="17421">
    <content>در بازی‌های چهارشنبه‌شب همچنین تیم‌های راسینگ سانتاندر و آتلتیک بیلبائو دو بر دو به تساوی دست یافتند و مالاگا، چهار بر دو بر تیم سلتاویگو غلبه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17422">
    <content>در ساختار آن دو گروه، متیل بر روی اتم سیلیسیم قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="17423">
    <content>عبدالرحمن وحید، رئیس‌جمهوری جدید اندونزی، در صدد تشکیل کابینه‌ای قوی برای حل مشکلات اقتصادی و اجتماعی این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="17424">
    <content>برخیزید و با وسعت دید به فرصت‌های پیش روی خود، نظری بیفکنید که مطمئناً شانس‌های خوبی در آن خواهید یافت.</content>
  </text>
  <text id="17425">
    <content>این فرودگاه در شمال شهر دوسلدورف، و در حدود جنوب غرب اسن در راین رور قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17426">
    <content>مایکروسافت یک سیستم سیصد مگاهرتزی یا سریع‌تر را توصیه می‌کند، اما می‌گوید روی یک کامپیوتر دویست و سی و سه مگاهرتزی نیز امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="17427">
    <content>انسان در هر کجا که باشد انسان و شایسته احترام و رشد و شکوفایی است.</content>
  </text>
  <text id="17428">
    <content>البته ابیات دشوار نیز دارد که پر از اصطلاحات علمی و فلسفی و نجومی و یا کلمات و عبارات عربی است.</content>
  </text>
  <text id="17429">
    <content>برف دیروز و حوادث آن: ریزش ناگهانی برف دیروز و یخ‌بندان دیشب عبورومرور اتومبیل‌ها را امروز در خیابان‌های تهران و جاده‌های اطراف شهر از وضع عادی خارج کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="17430">
    <content>البته ما حاضریم تا پیدا شدن یک راه حل قطعی برای این مشکل، انگشتمان را به عنوان یک راه حل مقطعی داخل سوراخ لایه ازن بنماییم.</content>
  </text>
  <text id="17431">
    <content>اثر گاز دی‌اکسید گوگرد بر روی انسان حتی در غلظت‌های بسیار کم موجب ایجاد واکنش‌هایی در مغز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17432">
    <content>هر دنباله مشخص از قواعد تولید در نماد آغازین، یک رشته مجزا در زبان را ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17433">
    <content>هواپیما پس از ربوده شدن به سمت جنوب فلوریدا در حرکت بود اما پس از ساعتی از صفحه رادار ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="17434">
    <content>امام خمینی در پاسخ به استعلام وزیر کشور، نظر خویش در مورد نهضت آزادی را به تفصیل طی نامه‌ای مرقوم فرمودند.</content>
  </text>
  <text id="17435">
    <content>در بیست و چهار ساعت گذشته، گرم‌ترین و سردترین نقاط به ترتیب جاسک با حداکثر بیست و شش و فیروزکوه با حداقل نه درجه زیر صفر گزارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="17436">
    <content>چهارمین فلز متداول و مورد استفاده بوده و بعد از آهن، آلومینیوم و مس بیشترین فلز تولیدی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17437">
    <content>اگر این بیل را به دستت می‌دهم و می‌گویم برو مثلاً بیل بزن، مقصودم این نیست که تو زراعت کنی؛ می‌خواهم قوه بازو پیدا کنی.</content>
  </text>
  <text id="17438">
    <content>اشتباه نکنید، این یکی با تلفنچی تاکسی تلفنی هما از زمین تا آسمان فرق دارد، حتی با کارمند بانک تجارت نیز سر مویی شباهت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="17439">
    <content>در بعضی از ماشین‌های ساخت کارخانه هود، کلاچ ترمز پایی به وسیله یک پدال واحد به کار می‌افتاد.</content>
  </text>
  <text id="17440">
    <content>مبلغی که خرده‌فروشی پرداخت خواهد کرد، مبلغ صورت‌حساب پس از کسر تخفیف تجاری است، و همین مبلغ است که باید در حساب‌های دریافتنی و فروش ثبت شود.</content>
  </text>
  <text id="17441">
    <content>طول صفه تخت جمشید رو به دشت غربی، حدوداً چهارصد و پنجاه و هفت متر و عرض آن در شمال و جنوب، یک سوم کمتر از طول آن است.</content>
  </text>
  <text id="17442">
    <content>در چنین زمانه‌ای در اجتماع، امام حسین علیه‌السلام به تبیین اندیشه و نظر و خط‌مشی خود می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="17443">
    <content>پاور رنکینگ میزان امتیاز کشتی‌گیران در هر هفته است که پس از هر شو اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17444">
    <content>بیشترین افت انرژی زمانی اتفاق می‌افتد که نوترون به هسته‌ای معادل جرم خود، مثل هسته‌های هیدروژن برخورد نماید.</content>
  </text>
  <text id="17445">
    <content>در این گروه همچنین تیم آلمانی بایرن‌مونیخ با نتیجه دو بر یک بر تیم روزنبورگ نروژ غلبه کرد و تیم چلسی انگلیس با نتیجه دو بر یک از سد تیم فاینورد هلند گذشت.</content>
  </text>
  <text id="17446">
    <content>من اطمینان دارم که انگلیسی‌ها نسبت به این تغییر موافقت نشان خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="17447">
    <content>تزریق واکسن کزاز به افراد بزرگ هم هر ده سال یک مرتبه ضروری است و به نوجوانان باید واکسن کزاز و دیفتری بزرگ‌سالان را به عنوان یادآوری تزریق کرد.</content>
  </text>
  <text id="17448">
    <content>این قارچ در گیاهان، جانوران و در خاکی که آلوده به مدفوع پرندگان به خصوص کبوتر می‌باشد زندگی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17449">
    <content>بوی مشک از ناف آهو از خود مشک سریع‌تر به شامه می‌رسد و در محل وجدان اعلام وجود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17450">
    <content>ستوان سوم جعفریان، دو روز قبل در درگیری با اشرار و قاچاقچیان مواد مخدر در منطقه فیض‌آباد و بلندی‌های قلعه جوق به شهادت رسید.</content>
  </text>
  <text id="17451">
    <content>البته کاربردهای تخصصی نظریه کوهن در علم اقتصاد، به طور وسیعی مبتنی بر نوشته‌های غیر دقیق و به صورت خیال‌بافی بود.</content>
  </text>
  <text id="17452">
    <content>سنگ میزبان این اندیس توف و سنگ‌های ولکانیکی است و دیرینگی آن به دوران ائوسن می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="17453">
    <content>همچنین لبه تیز اسکناس می‌تواند چشم را دچار زخم کرده و حداقل شش ماه طول می‌کشد که این‌گونه زخم‌ها بهبود یابد.</content>
  </text>
  <text id="17454">
    <content>بنابراین، نظرات آلفونس در تاریکی و فراموشی فرورفت، در حالی که فقط یک لحظه همچون برقی از تاریکی‌ها خارج شده بود.</content>
  </text>
  <text id="17455">
    <content>عقربه‌های ساعت یک بعدازظهر را نشان می‌داد که وارد موزه شهداء، این اقیانوس معنویات، این مرکز ایثار، فرهنگ و شهادت شدیم.</content>
  </text>
  <text id="17456">
    <content>اگر کسی سراغش نیاید ساعت‌ها بدون اعتراض می‌نشیند و سیگاری را که پدر در سال‌ها قبل تعارفش کرده است، پک می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="17457">
    <content>افراد معمولاً قضاوت‌های ادراکی ظریف چون تشخیص اشتباه در نت‌های موسیقی یا مانند آن را، در نتیجه تمرین و ممارست انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="17458">
    <content>این رأی به همراه رأیی بود که مطابق آن رومانی به شکل رسمی به ناتو ملحق می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17459">
    <content>او نخستین بیمارستان خصوصی را با اسلوب نوین در تهران پایه‌ریزی کرد.</content>
  </text>
  <text id="17460">
    <content>دکتر مرعشی از پیش‌قدمان تدریس زبان فارسی در آمریکاست، کتابی در تدریس زبان فارسی دارد و خود در این زمینه صاحب متدی ویژه است.</content>
  </text>
  <text id="17461">
    <content>اگر هم‌سلیقگی و همفکری هم در مسائل گوناگون به وجود آمد، چه بهتر، و اگر در برخی از مسائل اختلاف سلیقه هم وجود داشته باشد، همدلی، خلأها را پر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="17462">
    <content>عصاره شناخت انقلاب عاشورا، شناخت اندیشه و سلوک و باور امام حسین علیه‌السلام از یک سو و از سوی دیگر شناخت یزید و ویژگی‌های اوست.</content>
  </text>
  <text id="17463">
    <content>شیخ فضل‌الله نوری و همفکران او آشکارا ایجاد نظام سیاسی به سبک اروپاییان را خلاف شرع دانسته و با آن مخالفت نمودند.</content>
  </text>
  <text id="17464">
    <content>این دادگاه چهارشنبه گذشته نیز وارد کردن اتهامات رسمی علیه نوازشریف را به تأخیر انداخت.</content>
  </text>
  <text id="17465">
    <content>نقش سوم، بزرگ‌ترین و مجلل‌ترین حجاری عهد ساسانی در نقش رستم است و مشتمل بر صحنه پیروزی شاپور اول بر والرین، امپراطور رم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17466">
    <content>ناتاشا که رانندگی می‌کرد، با نگاهی به آیینه اتومبیل متوجه شد که تعقیب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17467">
    <content>به رغم تلاش هانتینگتون ما تصور می‌کنیم که اغلب درگیری‌های فوق همچنان درون تمدن‌های مختلف یا حداقل اجزای مختلف متصل به آن خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="17468">
    <content>در رابطه با فضاهای متریک کلی، روش انشعاب و تحدید با نام درخت متریک شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17469">
    <content>تداوم حیات سیاسی در اختناق عنوان کتاب جدیدی است که به تازگی در تیراژ سه هزار نسخه چاپ و منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="17470">
    <content>بیل کلینتون در ماه مارس نود و هشت می‌رفت تا این اهداف را بر آفریقا تحمیل کند.</content>
  </text>
  <text id="17471">
    <content>اما او اکنون گلاسنوست را به عنوان آخرین فرصت خود می‌دید و سعی آن داشت که یک غلط بزرگ را تصحیح کند.</content>
  </text>
  <text id="17472">
    <content>اکثر این رمان‌ها نثر ساده‌ای دارد و مخلوطی است از داستان‌های عشقی و کارهای خارق‌العاده و شجاعت‌ها و نیرنگ‌ها.</content>
  </text>
  <text id="17473">
    <content>راهبرد بی‌درنگ یا استراتژیک بی‌درنگ سبکی از بازی استراتژیک است که تغییرات در بازی به صورت لحظه به لحظه و بدون توقف اعمال می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17474">
    <content>با توجه به آنکه رئیس مجلس در چارچوب مصوبات هیئت‌رئیسه عمل خواهد کرد، ایجاد هیئت‌رئیسه‌ای قوی می‌تواند اختلاف نظرها را تا حدود زیادی برطرف کند.</content>
  </text>
  <text id="17475">
    <content>کشف تابلوی همسر کشاورز پیکاسو: مقامات ترکیه روز یکشنبه گذشته مدعی شدند که تابلوی رنگ و روغن متعلق به پابلو پیکاسو را در شهر استانبول از یک گروه قاچاقچی مصادره کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17476">
    <content>به نظر بعضی از کارشناسان، بانک‌داری موبایل به طور بالقوه بسیار امن‌تر از بانک‌داری از طریق اینترنت است.</content>
  </text>
  <text id="17477">
    <content>بنابراین تعجبی ندارد که این روش تازه زندگی، با ترور و وحشت تحمیل شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="17478">
    <content>اگر نواخت را سطح ممیز زیروبمی در یک هجا بدانیم، در آن صورت با تغییر سطح زیروبمی در یک هجا می‌توانیم به سطح‌های ممیز در زبان خاص دست پیدا کنیم.</content>
  </text>
  <text id="17479">
    <content>محل آن هم تا آنجا که به خاطر دارم، در خیابان مرحوم آقا شیخ هادی نجم‌آبادی و پایین‌تر از خیابان جمهوری فعلی بود.</content>
  </text>
  <text id="17480">
    <content>خود محله باصفا هم پر است از درخت و ساختمان و دکور و سبزه و گلدان و حوض و فواره؛ و کوچه آرام و تمام مظاهری که حکایت از باصفایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17481">
    <content>رئیس هیأت مجمع پارلمانی شورای اروپا، از مسکو خواست تا هرچه زودتر در چچن آتش‌بس اعلام کرده و مذاکره با اصلان ماسخادف رئیس این جمهوری را آغاز کند.</content>
  </text>
  <text id="17482">
    <content>هوای استان‌های ایلام، خوزستان، لرستان، بوشهر، فارس، کهگیلویه و بویراحمد، اصفهان، مرکزی، قم، یزد و کرمان نیمه‌ابری، برخی نقاط ابری، همراه با وزش باد.</content>
  </text>
  <text id="17483">
    <content>با توجه به این شواهد حتی اگر بتوانیم هپاتیت بی را با واکسیناسیون ریشه‌کن کنیم، نباید چندان مسرور شویم.</content>
  </text>
  <text id="17484">
    <content>این باران‌ها، دشت‌ها و کوه‌ها را غیر قابل عبور ساخته بود.</content>
  </text>
  <text id="17485">
    <content>بختیار، می‌گفت که هایزر به ارتش گفته بود بی‌طرفی اعلان و پشت او را خالی کند.</content>
  </text>
  <text id="17486">
    <content>در گذشته مواردی مانند ارتباطات، تجارت و حفظ محیط زیست در سطح داخلی به دست دولت‌ها قانونمند می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17487">
    <content>مطبوعات روز شنبه ایتالیا، به نقل از مارتین ادواردز، رئیس باشگاه منچستریونایتد، نوشتند که بدون تردید بکهام، انگلیسی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="17488">
    <content>او سال‌های زیادی به تدریس شیمی کوانتمی و دروس بیوفیزیک، برای دانشجویان تحصیلات تکمیلی پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="17489">
    <content>بعد از آن، سیلویو برلوسکونی، رئیس باشگاه میلان، وی را به استخدام این تیم درآورد.</content>
  </text>
  <text id="17490">
    <content>در این بنا، جز مناسک ویژه بهائیان، همه می‌توانند با هر اعتقادی با سکوت به تفکر و مناجات بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="17491">
    <content>متهم به قتل، پیش از این هفده ماه به اتهام سرقت به زندان محکوم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="17492">
    <content>این محصول کشاورزی در هند، استرالیا، مالزی، اندونزی، فیلیپین، ایالات متحده و هاوایی نیز رشد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17493">
    <content>هوای استان‌های سمنان، قزوین، مرکزی و اصفهان صاف تا قسمتی ابری در پاره‌ای نقاط گاهی با افزایش ابر، وزش باد و یا غبار محلی.</content>
  </text>
  <text id="17494">
    <content>به طور سنتی این باور وجود داشت که هرچه تعداد احزاب سیاسی کمتر باشد، یکپارچگی سیاسی بیشتر و ثبات چشمگیرتری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17495">
    <content>ممکن است مسمومیت غذایی به دنبال مصرف کنسرو آلوده به سم بوتولیسم باشد که در این حالت بیماری وخیم‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="17496">
    <content>گفته می‌شود احمد شاه مسعود یکی از مخالفان سرسخت رژیم طالبان که تاجیکی‌الأصل می‌باشد، به طور مرتب از تاجیکستان دیدن می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="17497">
    <content>شیخ با تلقی خاص خود از شریعت، تصویب قانون با اکثریت آراء را غیرشرعی و آن را منافی با اقرار به نبوت و خاتمیت و کمال دین می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="17498">
    <content>آب‌میوه‌ها ترشح صفراء را زیاد می‌کند، یبوست را برطرف می‌سازد و خستگی و کدری سلول‌های پوست صورت را مرتفع ساخته و به این سلول‌ها جوانی و نشاط می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="17499">
    <content>امروزه دفتر مرکزی این شرکت در اوک بروک ایلینوی در ایالات متحده آمریکا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17500">
    <content>فاطمه آجرلو سابقه پرستاری در سپاه پاسداران و عضویت افتخاری سپاه در زمان جنگ ایران و عراق را در کارنامه خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17501">
    <content>بزرگ‌ترین دستاورد آن دوران، تأسیس دانشگاه گندی شاپور بود که نقش عمده‌ای در توسعه آموزش پیشرفته داشت.</content>
  </text>
  <text id="17502">
    <content>اشیاء ریاضی درگیر، لزومی نیست که مجموعه باشند و ارتباط بین آن‌ها ممکن است چیزی عام‌تر از یک نگاشت باشد.</content>
  </text>
  <text id="17503">
    <content>انور پاشا نام‌های جغرافیایی متعلق به اقلیت‌های مسلمانان را به دلیل نقش آنان در دولت عثمانی تغییر نداد.</content>
  </text>
  <text id="17504">
    <content>برخی از مطالعات بر روی حیوانات نشان داده که روغن کبد کوسه و اجزای آن ممکن است سطح کلسترول خون را بالا ببرد.</content>
  </text>
  <text id="17505">
    <content>اگر دموکراسی به‌شدت هدایت‌شونده در میان باشد، امکان پیدایش هر معجزه و هرگونه تئوری نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17506">
    <content>دعوت به همکاری مهندسین مشاور: به منظور تکمیل کادر فنی خود، افراد مشروحه ذیل، فارغ‌التحصیل از دانشگاه‌های معتبر با معدل بالا را دعوت به همکاری می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="17507">
    <content>انصافاً مسئولان با دلسوزی و تلاش کار می‌کنند؛ اما گفتیم و باز هم می‌گوییم که امتیاز نخواهیم داد.</content>
  </text>
  <text id="17508">
    <content>شعبه مرکزی این بانک در شهر سائوپائولوی برزیل قرار دارد و سهام آن در بازار بورس نیویورک و بورس اوراق بهادار سائوپائولو معامله می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17509">
    <content>آرامش‌طلبی، قانون‌گرایی با هدف تحقق خواسته‌ها و حقوق اساسی ملت و مقابله با خشونت‌گرایی بیش از هر جا باید بر جنبش دانشجویی کشور حاکم باشد.</content>
  </text>
  <text id="17510">
    <content>کمبود فیبر منجر به یبوست مزمن و حجم کم مدفوع می‌شود که باعث خواهد شد هنگام دفع، فشار داخل کولون خیلی بالا برود و کشش زیادی در دیواره ایجاد گردد.</content>
  </text>
  <text id="17511">
    <content>اما اینان با اعقاب خویش، چنگیزخان، که به قصد تاخت و تاز آمده بودند، تفاوت بسیاری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="17512">
    <content>بنابراین، حل مسئله افلاطون باید مبتنی بر اطلاق اصول ثابت استعداد زبانی به عنوان بخشی از موهبت زیست‌شناختی انسان به سازواژه او باشد.</content>
  </text>
  <text id="17513">
    <content>پس مواد مخدر او را به هپروتی می‌برد که منیژه را از شرایط موجود رهایی می‌بخشید.</content>
  </text>
  <text id="17514">
    <content>بیانیه متذکر شد، این مصوبه و وضع تحریم‌های پولی و اقتصادی، تحمیل قوانین آمریکایی علیه اتباع و شرکت‌های خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="17515">
    <content>گورباچف در آن سال‌ها استخدام گروه‌های دانش‌آموزی را در فصل برداشت محصول تجربه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17516">
    <content>این تشکل در انتقال اخبار مربوط به این رویداد، نقش مهمی داشت.</content>
  </text>
  <text id="17517">
    <content>بعد از فوت الوند میرزا، پسرش سلطان یعقوب دوم مدتی در آسیای صغیر به رهبری خاندان آق‌قویونلو رسید و در این زمان آق‌قویونلوها بر عراق و خوزستان و فارس و همدان حکومت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="17518">
    <content>من بدون این‌که کنجکاوی خاصی از خود نشان دهم، به قالیچه خیره شدم تا این‌که چیزی را که دنبالش بودم، پیدا کردم.</content>
  </text>
  <text id="17519">
    <content>اما من و شما می‌دانیم که او اشتباه می‌کرد! شلپ! توپ نه یک بار، نه دو بار، نه صد بار، بلکه هزاران بار توی برکه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="17520">
    <content>دادگاه در مورد مسائل متعدد مربوط به مناقشه اسرائیل و فلسطین، حقوق شهروندان عرب اسرائیلی و تبعیض میان گروه‌های یهودی، در اسرائیل تصمیم گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="17521">
    <content>تعدادی از آثارش نیز برای روی جلد کتاب‌های احمد کامیابی مسک، ساخته و چاپ شده است.</content>
  </text>
  <text id="17522">
    <content>در الکترونیک به این کار اتصال کوتاه می‌گویند که خیلی خطرناک است.</content>
  </text>
  <text id="17523">
    <content>علاوه بر بهار عده‌ای از اهل قلم مانند عباس اقبال آشتیانی، غلامرضا رشید یاسمی، سعید نفیسی و تیمورتاش با این مجله همکاری داشتند.</content>
  </text>
  <text id="17524">
    <content>خیرالله کنار سفره نشسته بود و بی‌بی و امان‌الله زیر لب چیزهایی می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="17525">
    <content>چنین است در مورد بعضی ارتباطاتی که بشر با مخلوقات دیگر، نظیر زمین، درخت و حیوانات دارد.</content>
  </text>
  <text id="17526">
    <content>هنوز هیچ‌کسی نمی‌داند که هسته دارای حفره‌های کم و بزرگ یا حفره‌های بسیار و کوچک است.</content>
  </text>
  <text id="17527">
    <content>در واقع مفهوم چهار پلیس شامل امریکا، انگلیس، اتحاد جماهیر شوروی و چین، در رابطه با حفظ وضعیت حاضر در برابر تجاوز دولت‌های محور بود.</content>
  </text>
  <text id="17528">
    <content>بر رأس بناء، گنبدی از نوع مخروطی قرار گرفته که با کاشی‌های لاجوردی و فیروزه‌ای در نوارهای افقی تزئین شده است.</content>
  </text>
  <text id="17529">
    <content>علاوه بر این مرغ دله بزرگ، در طول سفرهای طولانی به هنگام پرواز و در آسمان می‌خوابد.</content>
  </text>
  <text id="17530">
    <content>پارک در سئول، پایتخت کره جنوبی، به دنیا آمد و در شهر سوون که یکی از شهرهای اقماری اطراف سئول است بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="17531">
    <content>ترجمه فرمان مبارک امیرالمؤمنین علیه‌السلام به مالک اشتر نخعی وقتی که او را به مصر و اطراف آن والی ساخت.</content>
  </text>
  <text id="17532">
    <content>تفاوتی که تجربه دید سه بعدی با تجربه بعد سوم در یک تصویر مسطح دارد ناشی از ناهم‌خوانی دوچشمی است.</content>
  </text>
  <text id="17533">
    <content>در حالی که مصادیق متنوع و متعدد سه نوع نخست جنایات مذکور در اساسنامه برشمرده شده، تعریف جنایت تجاوز به آینده موکول شده است.</content>
  </text>
  <text id="17534">
    <content>نرخ بنزین از نیمه دوم فروردین امسال از سیصد و پنجاه ریال در هر لیتر به سیصد و هشتاد و پنج ریال افزایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="17535">
    <content>ارزش علم، شأن عالم را در همان اطلاق و گستره، محفوظ و محترم نگاه می‌دارد و همگان را به رعایت دانشور سخت‌کوش و استاد فرهیخته فرامی‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="17536">
    <content>می‌گویند وقتی که این آیه نازل شد یکی از اصحاب پیغمبر را دیدند که در کنار خانه پیغمبر سخت می‌گرید.</content>
  </text>
  <text id="17537">
    <content>من نمی‌گویم که این‌ها را سه، چهار ساله تدوین کنید؛ پنجاه سال وقت دارید.</content>
  </text>
  <text id="17538">
    <content>از نکات برجسته موسیقی این سریال، موسیقی عنوان‌بندی آن است که به رغم جلوه‌های تصویری سطح پایین، نسبتاً قوی و زیباست.</content>
  </text>
  <text id="17539">
    <content>تغذیه صحیح و مصرف مواد آهن‌دار و ویتامین‌دار، مخصوصاً عادت دادن کودک به میوه، سالاد و سبزی، خود از بروز بیماری‌های حتی وخیم جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17540">
    <content>ضرب مجدد سکه نقره در انگلستان پس از یک دوره طولانی کمیابی برای آن، موجب نوعی انفجار در تولید سکه گردید.</content>
  </text>
  <text id="17541">
    <content>بررسی ایزوتوپی استخوان حاکی از این است که رژیم غذایی فرد مذکور بیشتر متکی بر غلات بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17542">
    <content>ساعت به ساعت راه را برای تحکیم دیکتاتوری و حکومت فردی و خودسری هموار ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="17543">
    <content>در همین حال، روزنامه عرب‌زبان الشرق‌الأوسط به نقل از منابع دیپلماتیک در قاهره نوشت که روابط قاهره و تهران با گام‌های بلندی توسعه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="17544">
    <content>ایشان حق دارند که نسبت به اشتغال، حقوق بشر، کار کودکان، محیط زیست، تجاری شدن تحقیقات علمی و پزشکی نگران باشند.</content>
  </text>
  <text id="17545">
    <content>در این طریقه، چک‌های وعده‌دار به صورت تضمین اخذشده از بدهکاران قلمداد و عملاً در حساب‌ها جز به صورت یادداشت و آماری منعکس نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17546">
    <content>در پانصد و نود و سه درجه سانتی‌گراد روان‌ساز، سیال و شفاف و آبکی می‌شود که سطح براق فلز لحیم‌کاری سخت از زیر آن قابل رؤیت است.</content>
  </text>
  <text id="17547">
    <content>پیش از نفتا، میزان تعرفه‌های گمرکی مکزیک بر روی کالاهای آمریکایی به طور متوسط، ده درصد بود.</content>
  </text>
  <text id="17548">
    <content>نگهبانان همواره در بین راه آن‌ها را کتک می‌زدند و گهگاه صدای گلوله‌ای نیز شنیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17549">
    <content>دانشمندان با مطالعه روی مغز اجساد بیماران مبتلاء به اسکیزوفرنی، متوجه فقدان نوعی ماده شیمیایی موسوم به ریلین در مغز این بیماران شدند.</content>
  </text>
  <text id="17550">
    <content>این رویدادها باعث شده که قصر، ساعات بازدید متغیری داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="17551">
    <content>وی بر لزوم ایجاد فرصت‌های شغلی، پاسخ‌گویی به پرسش‌های جوانان و برآورده کردن نیازهای مشروع مادی و معنوی نسل جوان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="17552">
    <content>وقتی شما می‌گویید باید دهان کسی را دوخت، فوراً مردم به یاد رضا شاه و فرخی یزدی می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="17553">
    <content>خواب گاردنر جهت ریکاوری و جبران کم‌خوابی وی، توسط محققان مستند شد که مبتنی بر تغییرات رفتاری در خواب وی بود.</content>
  </text>
  <text id="17554">
    <content>شورشیان تصمیم داشتند عموی امپراتور را به سلطنت بنشانند اما موفق به این کار نشدند.</content>
  </text>
  <text id="17555">
    <content>این عمل، یک محاسبه دنیایی دارد و با چرتکه است و یک محاسبه اخروی دارد؛ آن را چه کسی بیان می‌کند؟</content>
  </text>
  <text id="17556">
    <content>اداره رادیو در بدو تأسیس به اداره کل انتشارات و تبلیغات به مدیریت دکتر عیسی صدیق اعلم، استاد دانشگاه واگذار شد.</content>
  </text>
  <text id="17557">
    <content>لازم به ذکر است که قبلاً این راهکارها به اطلاع کارشناسان و متخصصین متعددی رسیده و همگی اهمیت و لزوم اجرای ضرب‌الأجل آن را تأیید نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17558">
    <content>به عنوان مثال، به دنبال رهنمودهای آیت‌الله خامنه‌ای از حیث ساختار اداری تحولات مهمی رخ داده است.</content>
  </text>
  <text id="17559">
    <content>پس از ورود گوی به مغز موش، مشخص شد که ژن درون گوی به بخش‌های مختلف مغز راه یافته است.</content>
  </text>
  <text id="17560">
    <content>ساجد نقوی از ارتشبد مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، خواست پس از انجام امور ضروری، دموکراسی را در این کشور احیاء کند.</content>
  </text>
  <text id="17561">
    <content>وی توصیه می‌کرد که سیر را پخته، یا به شکل جوشانده مصرف کنیم تا ملایم‌تر شود.</content>
  </text>
  <text id="17562">
    <content>این شرکت شعبه ایالات متحده رویال داچ شل است و از زیرمجموعه‌های این شرکت نفتی به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="17563">
    <content>در سنین نوجوانی شاگردی مرحوم استادان بنان و حسین قوامی را با تصنیف‌خوانی تجربه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17564">
    <content>او با تمام وجود در حضور خدا قرار می‌گرفت و سبک‌بار عبادت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17565">
    <content>پس از اتمام پخش نت موسیقی، کاربر می‌تواند با فشردن دکمه آبی روی جوی استیک وارد منوی انتخاب زبان شود.</content>
  </text>
  <text id="17566">
    <content>پیروان این فرقه به رغم ممانعت‌های مقام‌های پکن، کماکان اجازه دارند به تمرینات و رسوم خود در هنگ‌کنگ ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="17567">
    <content>کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل، شب گذشته در تماس تلفنی با دکتر سید کمال خرازی، وزیر امور خارجه، درباره اوضاع جنوب لبنان به رایزنی پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="17568">
    <content>با وجود سد کوه‌ها و ظاهر تسخیرناپذیر آن و وضع طبیعی غیرمتجانس که دفاع را مشکل می‌سازد، این کشور، فاتحان متعدد به خود دیده است.</content>
  </text>
  <text id="17569">
    <content>استراتژی آمریکا، استعمار نو را در کنگوی دموکراتیک دنبال می‌کند که خصیصه ماهوی آن تجزیه این کشور است.</content>
  </text>
  <text id="17570">
    <content>وضعیت دوم مربوط به دره‌های حاصل‌خیز در بلندی‌ها و در طول رودهایی است که به دجله می‌پیوندد.</content>
  </text>
  <text id="17571">
    <content>طنین‌افکندن صدای پرواز هواپیما و هلیکوپتر در هنگام میتینگ عمومی بیست و یک دسامبر در حالی که در آن زمان هیچ پرواز واقعی صورت نپذیرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="17572">
    <content>خود حمید پیشنهاد کرد که نزدیک دانشگاه از سر کار مرخصی بگیرم و درسم را بخوانم و به کلاس کنکور فشرده بروم.</content>
  </text>
  <text id="17573">
    <content>یک صفحه پلاستیکی مشبک نیز همین کار را انجام می‌دهد، با این تفاوت که عمل برفک زدن یخچال را نیز به تعویق می‌اندازد.</content>
  </text>
  <text id="17574">
    <content>زبان بلوچی تا حدودی به گویش کردی شباهت دارد و هنوز مشخصات زبان فارسی باستان از قبیل ترکیبی بودن الفاظ را حفظ کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17575">
    <content>صرف‌نظر از مراتب فوق‌الذکر، من از ژنرال مارشال تقاضا می‌کنم که چنانچه امکان‌پذیر باشد، ارسال اطلاعات موجود مربوط به دشمن را برای این‌جانب ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="17576">
    <content>در دور پنجم نیز، مرتضی محجوب با پیروزی بر حریف خود همچنان در صدر جدول این رقابت‌ها باقی ماند.</content>
  </text>
  <text id="17577">
    <content>اما آیات عظام و از جمله آیت‌الله‌العظمی مرعشی نجفی، هوشیارتر از دشمنان بودند و بلافاصله پس از انتشار این شایعات در جامعه، شدیداً آن را تکذیب می‌نمودند.</content>
  </text>
  <text id="17578">
    <content>گفتنی است مجله پژواک به صاحب‌امتیازی جمعیت مبارزه با مواد مخدر و مدیرمسئولی خلیل‌الله زحمت‌کش به صورت ماهنامه و به قیمت دویست تومان عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17579">
    <content>من می‌روم در سالن می‌نشینم، می‌بینم که تماشاچی با اعصاب آرام و راحت نشسته و دارد فیلم را تماشا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17580">
    <content>توبی خط پایان را می‌بیند ولی برمی‌گردد تا دینو را از میان شعله‌های آتش بیرون بکشد.</content>
  </text>
  <text id="17581">
    <content>او بنیادی بر جای گذاشت که بعدها مبنای پزشکی غربی را به خود اختصاص می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17582">
    <content>ضرر و زیان قطعاً متوجه مخالفین آزادی است که قابل جبران هم نیست؛ نتیجه چنین فضایی تنویر افکار عمومی و رشد و تعالی جامعه بود.</content>
  </text>
  <text id="17583">
    <content>همان‌طور که عمو جان بادقت اتاق روبه‌رویی را زیر نظر گرفته بود، ناگهان دزد اول هم از راه رسید.</content>
  </text>
  <text id="17584">
    <content>پلیس مالزی نیز با یورش به خانه مسکونی انور ابراهیم، وی را دستگیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="17585">
    <content>با شروع دولت احمدی‌نژاد، تاجیک از ریاست مرکز استعفا داد و بیشتر نیروهای مرکز هم به مرکز تحقیقات استراتژیک انتقال یافتند.</content>
  </text>
  <text id="17586">
    <content>شهر بصره به حیره که از مراکز بزرگ نسطوری به شمار می‌رفت، نزدیک بود و همین همسایگی سبب نوعی تعامل فرهنگی گردید.</content>
  </text>
  <text id="17587">
    <content>او همچنین سابقه بازی در تیم‌های پتروشیمی تبریز، مس سرچشمه، شهرداری یاسوج، فولاد خوزستان، ملوان بندرانزلی و پرسپولیس تهران را دارا است.</content>
  </text>
  <text id="17588">
    <content>این فرودگاه در شهر بالتی کشور مولداوی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17589">
    <content>در یک نیمه‌شب تابستان که گرما و شرجی بودن هوا، همه‌چیز حتی نور مهتاب را خیس عرق کرده بود، این معلم انشاء از کوچه‌مان می‌گذشت.</content>
  </text>
  <text id="17590">
    <content>طفلک من احساس می‌کردم حتی با آن سمتش، حقش ضایع شده است که نگذاشته‌اند حرفی بزند و فکر می‌کرد این‌جا تریبون فلان کنگره یا فلان سمینار است.</content>
  </text>
  <text id="17591">
    <content>فعالیت زمین‌ساختی در این دوران افزایش یافته که نتیجه آن به وجود آمدن رشته‌کوه‌هایی مثل هیمالیا، البرز، زاگرس، آند و آلپ است.</content>
  </text>
  <text id="17592">
    <content>روزنامه واشنگتن‌تایمز روز جمعه با اعلام این مطلب، نوشت که قانون تشدید امنیت تایوان عجالتاً به تصویب مجلس نمایندگان آمریکا رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="17593">
    <content>بعد وقتی رسید که یک توپ آتشین در میان وسایل گازی فرود آمد و آن را منفجر کرد.</content>
  </text>
  <text id="17594">
    <content>پدرش او را در ایالات پاپی به مقامی بالاتر از شاهزاده منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17595">
    <content>برای آشنایی بیشتر با لهجه شیرین و نوشتار صمیمی شاعر کوشیدیم، همان متن را با کمترین دخل و تصرف به خوانندگان عزیز پیشکش کنیم.</content>
  </text>
  <text id="17596">
    <content>با توجه به کاربردهای متنوع روبات‌های متحرک، لزوم تحقیقات بر روی این روبات‌ها بیشتر مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17597">
    <content>ما درباره داخل دایره شیعه سخن می‌گوییم و می‌خواهیم این مفهوم را در درون دایره شیعه بشناسیم.</content>
  </text>
  <text id="17598">
    <content>وی قبلاً سمت‌های معاون نخست‌وزیر، وزیر حمل و نقل و جهانگردی اسرائیل را به عهده داشته است.</content>
  </text>
  <text id="17599">
    <content>آیت‌الله بافقی، در رأس هیئتی از علمای قم به اراک رفت و حائری را برای آمدن به این شهر ترغیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17600">
    <content>ترانسفورماتورهای جریان از این نوع از یک یا چند هسته فولادی با خاصیت مغناطیسی خیلی خوب که توسط سیم‌پیچ ثانویه احاطه می‌شود، تشکیل می‌گردد.</content>
  </text>
</textCollection>