<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="6601">
    <content>دشت گل، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان باغ‌ملک در استان خوزستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="6602">
    <content>وی آن‌طور که نازی‌ها مشخص کردند در صفوف نیروهای مسلح انجام خدمت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6603">
    <content>این فرض ایجاب می‌کند که وقتی فلک تدویر یک دور کامل روی فلک حامل خود می‌چرخد، قطر آن به تناوب، در دو جهت مخالف بچرخد.</content>
  </text>
  <text id="6604">
    <content>مهم‌ترین محصولات کشاورزی استان برنج، پنبه، دانه‌های روغنی، غلات، چای و مرکبات است.</content>
  </text>
  <text id="6605">
    <content>بدین ترتیب نرمش بیشتری در نرخ ارز از آنچه که در ترتیبات برتن وودز مجاز مطرح شده بود اعلام گردید.</content>
  </text>
  <text id="6606">
    <content>طوفان و باران شدید سه تن را در اتریش کشت.</content>
  </text>
  <text id="6607">
    <content>رئیس انجمن بیوتکنولوژی کشور، واکسن آنفلوانزای طیور را از طرح‌های بیوتکنولوژی نام برد که به مرحله تولید انبوه رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="6608">
    <content>به زبان ساده، وب سایت شما باید روی یک سرویس‌دهنده میزبان قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6609">
    <content>تعامل دانشگاه با محیط در مدل سیستم به شکل درون‌داد و برون‌داد اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="6610">
    <content>فصلنامه‌های جدید نیز شامل مجله تحقیقات دام‌پزشکی ایران و مجله علوم پزشکی دانشگاه علوم پزشکی اهواز است.</content>
  </text>
  <text id="6611">
    <content>نه دیوی را وسوسه می‌کند و نه اندام او بی‌اراده می‌لرزد.</content>
  </text>
  <text id="6612">
    <content>این سازوکار که تطابق خوانده می‌شود به کمک عضلات مژگانی صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6613">
    <content>مسعود کرامتی معتقد است که شما به‌شدت آدم سخت‌گیری هستید و تا قانع نشوید نقش را نمی‌پذیرید.</content>
  </text>
  <text id="6614">
    <content>دهکده‌ها ویران و خالی از سکنه مانده است.</content>
  </text>
  <text id="6615">
    <content>سه سال تمام جوسازی کردند که قوه مجریه و قوه مقننه اگر یک کاسه نشود، همچین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6616">
    <content>جبر و اختیار بازیچه من و تو است، آن‌چه می‌ماند محبت است.</content>
  </text>
  <text id="6617">
    <content>فابیو خوزه دوس سانتوس، هافبک اهل برزیل است که در شهر برزیل و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="6618">
    <content>بخش اصلی‌اش فیلم‌نامه است و این‌که ما آبگوشت را واقعاً آبگوشت می‌سازیم، اما آن‌ها طعم و مزه‌اش را عوض می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="6619">
    <content>این اصلاحات شاه، مورد قبول قشر مذهبی واقع نشد، ملاها و روحانیون محافظه‌کار دست به تحریکات علیه شاه اصلاح‌طلب زدند.</content>
  </text>
  <text id="6620">
    <content>این دسته شامل کمپرسورهای پیستونی و پیستونی درونی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6621">
    <content>او همچین به خاطر شیوه کمدی بدبینانه و جنجال‌برانگیز خود شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6622">
    <content>در این موقع کبر و نخوت سلطه و اقتدار تو، موجب نباشد که حق صاحبان خون را به آنان نپردازی.</content>
  </text>
  <text id="6623">
    <content>تمدن اسلامی یکی از معدود تمدن‌هایی‌ست که حول محور یک متن مقدس، تأسیس و گسترش یافته است.</content>
  </text>
  <text id="6624">
    <content>غزها وی را در قفس آهنی گذاشتند و به انواع مختلف، وی را تحقیر و شکنجه می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="6625">
    <content>ما سعی می‌کنیم بودجه را آن طور خرج کنیم که بیشترین نتیجه را بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="6626">
    <content>یونان باید به سمت کاهش کسری بودجه، زیر میانگین حوزه یورو در عرض سه سال حرکت کند.</content>
  </text>
  <text id="6627">
    <content>مقصودی همچنین به قنادی‌ها توصیه کرد برای تهیه زولبیا و بامیه نکات بهداشتی را رعایت کنند.</content>
  </text>
  <text id="6628">
    <content>بین‌النهرین: مورخان، سرزمین‌های اطراف فرات و دجله یعنی ایران و عراق کنونی را مهد تمدن نامیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6629">
    <content>تفاوت جفت ایزومرهای فضایی از نظر ساختار و بنابراین از نظر خواص بسیار کوچک است.</content>
  </text>
  <text id="6630">
    <content>همچنین باید خوش‌برخورد، صبور و دقیق بود و ظاهری آراسته و مناسب داشت.</content>
  </text>
  <text id="6631">
    <content>رادیوی رژیم صهیونیستی از این توافق‌نامه، به عنوان توافق‌نامه تکمیلی امنیتی یاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="6632">
    <content>پسرک زن را می‌پرستید و او را دوست می‌داشت.</content>
  </text>
  <text id="6633">
    <content>این نظریه، اولین بار به وسیله افلاطون بیان شد.</content>
  </text>
  <text id="6634">
    <content>شانزده سال زمان کمی نیست که هنوز این کاغذ آگهی این طور تازه مانده.</content>
  </text>
  <text id="6635">
    <content>ادامه جستجو برای یافتن اجساد قربانیان کشتی غرق‌شده اندونزی: مأموران نجات جسد پانزده تن را از لاشه کشتی غرق‌شده در سواحل جنوبی اندونزی پیدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="6636">
    <content>و دلم می‌خواهد ما از خودمان آپارتمانی داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="6637">
    <content>در این صورت، دیگر واجد مفهوم خشونت نیست، بلکه جلوه‌ای از اصل رحمت است.</content>
  </text>
  <text id="6638">
    <content>پس از شکست نهضت، به اصفهان تبعید شد و بهمن مهری در اصفهان به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="6639">
    <content>توصیف داریوش در کتیبه‌ای بر دیواره جنوب صفه تخت جمشید گواهی بر این موضوع است.</content>
  </text>
  <text id="6640">
    <content>من می‌گویم سراغ چنین سوژه‌هایی رفتن، به خودی خود ارزش ندارد.</content>
  </text>
  <text id="6641">
    <content>فیشته، اغلب در گزینش مفهوم برای تبیین نظریات فلسفی خود با دشواری روبه‌رو بوده است.</content>
  </text>
  <text id="6642">
    <content>نماز که رکن اعظم اسلام و عمود دین است بر همه مکلفان یک‌سان واجب نیست.</content>
  </text>
  <text id="6643">
    <content>در منطقه شمال شرقی شبه‌جزیره مالزی تپه‌های آهکی پوشیده از گیاه و گودال‌ها و غارهای آهکی به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="6644">
    <content>روش تولید منیزیم از روی روش‌های تولید فلزات با نقطه ذوب پایین مثل آلومینیوم، اقتباس شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6645">
    <content>بچه‌های خارجی با دشواری‌ها و مشکلات یک‌پارچه و پهلوی هم روبه‌رو می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="6646">
    <content>آقای مظفر، به معلمان توصیه کرد به شخصیت و تقویت اعتمادبه‌نفس و خودباوری در دانش‌آموزان توجه کنند.</content>
  </text>
  <text id="6647">
    <content>علیرضا فرزین، عکاسی خبری در زمینه جنگ و اجتماع و به ویژه عکاسی هنری با موضوعات مردم‌شناسی و طبیعت است.</content>
  </text>
  <text id="6648">
    <content>شیوع این تشخیص در اواسط عمر به حداکثر خود می‌رسد و در سال‌های بعدی عمر به‌تدریج کاهش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="6649">
    <content>خضر هم که راهنمای موسی است، جوانی را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="6650">
    <content>در یک هزار و نهصد و چهل و یک، قزوین به چنگ سپاهیان شوروی افتاد.</content>
  </text>
  <text id="6651">
    <content>گوی‌های استخوانی، بیست و پنج تا سی و پنج سانتی‌متر با تشک صندلی، سطح تماس دارند.</content>
  </text>
  <text id="6652">
    <content>وی از نخستین کارگردانان فیلم هالیوود به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="6653">
    <content>وی همچنین برادر بزرگ‌تر بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر کنونی اسرائیل بود.</content>
  </text>
  <text id="6654">
    <content>سرش را به سمت آینه می‌چرخاند و بالا می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="6655">
    <content>پسر، سفتی پینه‌های دست زن را لمس می‌کند و چشمش می‌افتد به ریشه‌های کبود و زخمی دور ناخن‌های زن.</content>
  </text>
  <text id="6656">
    <content>خسرو و شیرین، داستانی عاشقانه از اواخر عهد ساسانی که به عشق خسرو و شیرین می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="6657">
    <content>به گفته خود ترنر، او آن قدرها هم که گفته می‌شود شهوت‌پرست نیست.</content>
  </text>
  <text id="6658">
    <content>این جنگل‌ها شامل جنگل‌های منطقه پرباران و باتلاقی و جنگل‌های منطقه تپه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="6659">
    <content>قطعاً یکی از وظایف اصلی آموزش، از جمله آموزش حرفه‌ای، باید حفظ آزادی و تحمل عقاید مخالف، صرف‌نظر از محدودیت‌های سیاسی، مذهبی و فلسفی باشد.</content>
  </text>
  <text id="6660">
    <content>به گفته افسانه نجم‌آبادی، او به‌تدریج رهبر شیخیه اقلیت شد که سرانجام به جنبش سید علی‌محمد باب پیوستند.</content>
  </text>
  <text id="6661">
    <content>بگذریم از این‌که تنها شنیدن حرف‌های او مشکل‌گشا نبود، زیرا او به لهجه غلیظ یزدی صحبت می‌کرد و احتیاج به مترجم داشت.</content>
  </text>
  <text id="6662">
    <content>بیشترین رقم این آتش‌سوزی‌ها مربوط به اماکن مسکونی، جنگل و فضای سبز بوده است.</content>
  </text>
  <text id="6663">
    <content>جایزه برای بهترین صعودها: فدراسیون کوهنوردی ایران به بهترین صعودهای سال گذشته جوایز نفیسی اهدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6664">
    <content>آن هم به دلیل حقوق‌های پایین معلمان در این دو مقطع تحصیلی.</content>
  </text>
  <text id="6665">
    <content>در ژاپنی مدرن، گریه روباه به عنوان کن کن یا گون گون ترجمه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6666">
    <content>فیلم بیست‌میلیونی که فقط دو میلیون درمی‌آورد، همان را هم درنیاورد.</content>
  </text>
  <text id="6667">
    <content>همچنین خرس قهوه‌ای نیز گهگاه زیان‌هایی به گله‌های ساکنان کوهستان‌های البرز و زاگرس می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="6668">
    <content>همچنین توسط وزیر معادن و فلزات در اهواز، کلنگ پروژه نورد میل‌گرد به زمین زده شد.</content>
  </text>
  <text id="6669">
    <content>پس شکل‌گیری ذهن موکول به کسب توانایی و فراگیری زبان و مفاهیم نمادین آن است.</content>
  </text>
  <text id="6670">
    <content>بخش زمین‌شناسی این مجموعه، گونه‌های جالب فسیل‌شده را گردآوری کرده است.</content>
  </text>
  <text id="6671">
    <content>شکل دیگر، عدم وجود یک معیار مرسوم و معمول برای مبادلات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="6672">
    <content>عشق او به هنر موجب شد در دانشگاه هنر و در رشته نقاشی به تحصیل بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="6673">
    <content>کاخ سعدآباد، گنجینه هنر ملل: این گنجینه که در مجموعه کاخ‌موزه سعدآباد قرار دارد و شامل تابلو، مجسمه، سفال و آثار به‌جامانده از دوران پهلوی است.</content>
  </text>
  <text id="6674">
    <content>در ادامه فوتبال قهرمانی باشگاه‌های برتر انگلیس، منچستریونایتد، امروز به مصاف چلسی می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="6675">
    <content>کارخانه آبجوسازی ساکو، یک شرکت سازنده محصولات نوشیدنی و الکلی در کشور استونی است.</content>
  </text>
  <text id="6676">
    <content>نمی‌دانم شاید هم در عالم نقدنویسی، واژه‌ها معانی دیگری داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="6677">
    <content>اهل سنت اعتقاد دارند که طبق حدیث نبوی شب قدر در یکی از ده شب آخر ماه رمضان واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="6678">
    <content>موسی در قرن سوم می‌زیست و در عهد مأمون زندگی می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6679">
    <content>قلیاها قابلیت جذب رطوبت از هوا دارند که این موضوع مفید بودنشان را محدود می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="6680">
    <content>بر اساس گزارش اتحادیه هپاتیت سی در آلمان، پانصد میلیون نفر در سراسر جهان به ویروس هپاتیت سی آلوده هستند.</content>
  </text>
  <text id="6681">
    <content>زیاده‌روی در مصرف پروتئین‌ها، مخصوصاً مواد پروتئینی با منبع حیوانی، مثل گوشت قرمز، سبب تجمع مواد زیان‌آور و سمی در بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6682">
    <content>شاید الگوهایشان صاحب‌نام هم باشند، ولی شاید شاخصه‌هایی مثل تیپ و قیافه از آن‌ها الگو ساخته باشد.</content>
  </text>
  <text id="6683">
    <content>ممکن است گفته شود نبی به جهت امتیازات دیگر مثل عقل کامل و روح‌القدس بر دیگران ترجیح داده شد، لذا ترجیح بلامرجح نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="6684">
    <content>در این الگو، زن خانه مدیری مهربان و حلال مشکلات بود.</content>
  </text>
  <text id="6685">
    <content>زنان سال‌خورده به نشانه سپاسگزاری شاخه‌های گل میخک قرمز و رز سفید به طرف سربازان می‌انداختند.</content>
  </text>
  <text id="6686">
    <content>این گیاه یک یا چندساله به صورت درختچه و به‌ندرت درخت است که اغلب گوشتی یا بندبند هستند.</content>
  </text>
  <text id="6687">
    <content>نماز میوه انس با خدا را به نمازگزار تعارف می‌کند و جرعه آسودگی را در کام او قطره‌قطره می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="6688">
    <content>بعد از چند دقیقه کتاب را کناری می‌گذارد و در تخت‌خواب می‌چرخد تا چراغ را خاموش کند.</content>
  </text>
  <text id="6689">
    <content>اکنون دو نفر انگلیسی مذکور، در بیروت به سر می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="6690">
    <content>سامان! هنوز آثار چند پیغام دیگر که درست پاک نشده بود، روی در یخچال مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="6691">
    <content>هنگام به هم زدن برنج بعد از ریختن این مخلوط، لازم است به‌سرعت برنج را با بادبزن دستی خنک کرد.</content>
  </text>
  <text id="6692">
    <content>شیوه پاسخگویی‌ها در دو شکل از نظر هدف، یکسان و مشخص است اما از نظر چگونگی پاسخ‌گویی با هم متفاوت‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6693">
    <content>تنها راه ورود به صفه و کاخ‌های فراز تخت جمشید، از جبهه غربی آن است.</content>
  </text>
  <text id="6694">
    <content>مریل محتوای آموزش یا موضوعات آموزش را در حیطه شناختی به چهار عنصر اصلی، قابل تجزیه می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="6695">
    <content>دارو را در دمای معمولی اتاق دور از رطوبت، نور و دما نگه‌داری نمایید.</content>
  </text>
  <text id="6696">
    <content>بعد ممکن است بقیه به تدریج به خاطر اینکه مثلاً آقا بزرگ نگاه کرده، بنشینند و ببینند.</content>
  </text>
  <text id="6697">
    <content>سمیرا مخمل‌باف به عنوان داور بخش مسابقه اصلی در جشنواره امسال ونیز حضور دارد.</content>
  </text>
  <text id="6698">
    <content>پیکر این عالم جلیل‌القدر، امروز مقارن ساعت هفده از مقابل مسجد امام حسن عسکری علیه‌السلام به طرف حرم مطهر حضرت معصومه سلام‌الله‌علیها تشییع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6699">
    <content>ضعف عمده و مشترک رهیافت‌های بالا، عدم ارائه توصیفی واج‌شناختی از آهنگ و عدم ارتباط آن‌ها با همدیگر است.</content>
  </text>
  <text id="6700">
    <content>رئیس‌جمهور، نخست‌وزیر، وزرا و وکلای مجلس، هیچ‌کدام از این‌ها، شرطشان این نیست که روحانی باشند.</content>
  </text>
  <text id="6701">
    <content>مولانا جامی در علوم زمان خود از نحو، صرف، منطق، حکمت مشایی و اشراقی و طبیعی و ریاضی، علم و اصول فقه، علم حدیث و قرائت قرآن و تفسیر تبحر داشت.</content>
  </text>
  <text id="6702">
    <content>اما معنی اصل دوم، یعنی نبوت ایمان به پیمبری محمد صلی‌الله‌علیه است.</content>
  </text>
  <text id="6703">
    <content>چگونه در برابر مسائل بسیار بدیهی و انسانی دنیای امروز، دستخوش چنین بی‌منطقی، بی‌انصافی، کوته‌بینی و زمختی شده‌اند؟</content>
  </text>
  <text id="6704">
    <content>فاصله سنی با دوره پختگی و بلوغ اندیشه، موجب تصمیم‌ها و یا عملکردهای خام و سطحی نسل جوان است.</content>
  </text>
  <text id="6705">
    <content>به بخش بالایی مخزن که حد فاصل میان پوشش سنگ بستر و سطح تماس نفت و گاز است، کلاهک گازی مخزن نفتی می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="6706">
    <content>او دروس حوزوی را ابتداء در بابل، سپس تهران و در انتهاء مشهد به اتمام رساند.</content>
  </text>
  <text id="6707">
    <content>این اسکلت‌ها از دوره پیش از انقلاب نوسنگی تا عصر برنز را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="6708">
    <content>علت واژگون شدن تانکر بنزین، آتش‌سوزی و نیز خسارت ناشی از آن در حال بررسی است.</content>
  </text>
  <text id="6709">
    <content>تخریب هیدرولیکی با استفاده از نفوذ فشار زیاد آب، منافذ سطحی بتن را گسترش می‌دهد و موجب تخریب به صورت موضعی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6710">
    <content>بعدها بهروز وثوق بسیار از او می‌پرسید و می‌گفت و ستایشش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="6711">
    <content>یک جسم را می‌شود با نظریه‌های مکانیک کلاسیک یا مکانیک کوانتومی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="6712">
    <content>یک نیکوکار، هزینه چهل میلیارد ریالی ساخت و تجهیز مجتمع آموزش فنی و حرفه‌ای را در یزد تقبل کرد.</content>
  </text>
  <text id="6713">
    <content>مراکش ساحلی طولانی با اقیانوس اطلس دارد که از شمال به جبل‌الطارق و دریای مدیترانه می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6714">
    <content>در دوران پادشاهی شاه اسماعیل دوم، کتابخانه پادشاهی، مرکز تجمع بزرگان نامدار ادب و هنر بود.</content>
  </text>
  <text id="6715">
    <content>این مهمان عالی‌قدر، کسی نبود مگر مولانا فخرالدین لرستانی که از بزرگان خاک پهناور خراسان بود.</content>
  </text>
  <text id="6716">
    <content>اما در چارچوب ایده‌آلیسم به خاطر تنوع ایدئولوژی‌ها، دیدگاه‌های متفاوت و حتی متعارضی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="6717">
    <content>در این رزمایش، علاوه بر فراخوانی بسیجیان، عملیات متنوع دفاع شهری نیز اجرا شد.</content>
  </text>
  <text id="6718">
    <content>همچنین ملا حسن آخوند، وزیر خارجه سابق، به عنوان معاون سرپرست شورای حکومتی طالبان تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="6719">
    <content>با این‌همه از لحاظ شباهت‌های تکنیکی، نزدیکی زیادی به رقص مدرن، باله و شکل‌های دیگر رقص صحنه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="6720">
    <content>اهالی شهر، دروازه‌ها را گشودند در حالی که ملک منصور از آل مظفر در دزفول بود.</content>
  </text>
  <text id="6721">
    <content>وسعت این کشور نهصد و سیزده هزار و چهارصد و سی و چهار کیلومترمربع است.</content>
  </text>
  <text id="6722">
    <content>همچنین یک کلینیک تخصصی و فوق تخصصی اطفال و نوزادان در این بیمارستان فعال است.</content>
  </text>
  <text id="6723">
    <content>با توجه به گسترش اینترنت، ضمن حفظ خطوط تولید چاپی لوموند در زمینه تقویت سایت اینترنت نیز تلاش‌هایی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="6724">
    <content>عمده صادرات استرالیا به ابوظبی را اتومبیل و همچنین مواد غذایی تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6725">
    <content>خوشبختانه، او در زمان ما حضور داشت، توانستیم او را ببینیم و سخنش را بشنویم.</content>
  </text>
  <text id="6726">
    <content>لحظه‌ای مکث کرد و در حالی که سعی می‌کرد بغضش را فرو دهد نگاه خیره و سرکشش را به حاجی دوخت.</content>
  </text>
  <text id="6727">
    <content>خواهرش صدیقه دولت‌آبادی، روزنامه‌نگار و از فعالان انقلاب مشروطه و جنبش زنان در ایران است.</content>
  </text>
  <text id="6728">
    <content>طلبه، با جامعه و فرهنگ دینی اجتماع سروکار دارد؛ جامعه‌ای که سؤالات، نیازها و دغدغه‌هایش، متغیر و متحول می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6729">
    <content>ما برای تحکیم راه امام و انقلاب و فداکاری و تلاش و کوشش شبانه‌روزی، آماده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="6730">
    <content>تلفن به خط ارتباطی از توقف اتومبیل‌ها در خیابان کار و تجارت جلوگیری کنند.</content>
  </text>
  <text id="6731">
    <content>این اظهارات، بازتاب گسترده‌ای در محافل سیاسی و مطبوعاتی به دنبال داشت.</content>
  </text>
  <text id="6732">
    <content>بکرآباد، روستایی از توابع بخش ییلاق شهرستان قروه در استان کردستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="6733">
    <content>فاضلی اشعارش را بر روی سفال که در فرهنگ مردم، ریشه کهنی دارد، خطاطی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="6734">
    <content>تا ریک بیاید، به دست‌شویی رفتم و دوباره رد خون را نگریستم.</content>
  </text>
  <text id="6735">
    <content>آنان نیز دو نقطه را در اطراف مسکو با این مشخصات تشخیص دادند.</content>
  </text>
  <text id="6736">
    <content>هشت ساله بود که عبدالمطلب را نیز از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="6737">
    <content>یکی از علل اصلی وقوع کودتای نظامی، استمرار منازعه‌ای طولانی میان ارتش و نوازشریف بود.</content>
  </text>
  <text id="6738">
    <content>عمق چاه‌ها از مادرچاه تا مظهر قنات به تناسب شیب زمین کم شده تا جایی که در مظهر قنات این ارتفاع به صفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="6739">
    <content>بایستی توجه نمود که فیلترهای تطبیقی نظیر فیلتر مورب، فیلتر مشبک، و راهکار تحقق زمان پیوسته برای حذف پژواک به کار رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="6740">
    <content>دیروز در نخستین روز ثبت نام داوطلبان، سیصد و بیست و چهار داوطلب نمایندگی مجلس ششم، ثبت نام کردند.</content>
  </text>
  <text id="6741">
    <content>اسامی گروه دوم دعوت‌شدگان به تیم والیبال نوجوانان ایران، متعاقباً اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6742">
    <content>وی این مقاله را بسیار انقلابی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="6743">
    <content>استالین در کودکی، استالین و لنین در گورکی، استالین در صفحه اول پراودا، استالین با لباس سفید نظامی.</content>
  </text>
  <text id="6744">
    <content>هر معماری کامپیوتر زبان ماشین مختص به خود را داراست.</content>
  </text>
  <text id="6745">
    <content>حالا دو مرتبه به سراغ تو آمده که وسوسه‌ات کند و به گناه و معصیت وادارد.</content>
  </text>
  <text id="6746">
    <content>مجتبی سیامک را دید که پس از صحبت با عمو قاسم، باعجله به سمت مجتمع مسکونی رفت و چند دقیقه بعد برگشت.</content>
  </text>
  <text id="6747">
    <content>بنا بر این گزارش، احتمالاً پینوشه به یکی از املاکش در سانتیاگو خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="6748">
    <content>گنجینه رخت‌شوی‌خانه زنجان: در این گنجینه لباس‌های محلی مناطق مختلف مربوط به اواخر دوره قاجار به نمایش درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="6749">
    <content>مقایسه مثال‌های مذکور، تفاوت بین وندهای اشتقاقی و تصریفی را به‌خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="6750">
    <content>تاکنون هیچ گروهی مسئولیت این انفجار را بر عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="6751">
    <content>ابوطالب، شمشیر خود را برداشت و غلامش به دنبال او به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="6752">
    <content>شاید اکنون آن را غیرعادی و هولناک ببینیم، ولی آن چیزی بود که وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="6753">
    <content>پلیس مخفی، به دستور او در این سال لئون تروتسکی را در مکزیک به قتل رساند.</content>
  </text>
  <text id="6754">
    <content>از محصولات درختی این روستا می‌توان به بادام، گردو، سیب، سنجد، گلابی، انگور، آلبالو، گیلاس، زردآلو و آلو اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="6755">
    <content>تعهد به اجرای مفاد برنامه پنج ساله سوم توسعه اقتصادی، مهم‌ترین عامل توفیق اهداف آن است.</content>
  </text>
  <text id="6756">
    <content>بین مرد و زن، علاوه بر تفاوت‌های ظاهری، تفاوت‌های پایه‌ای شیمیایی، عصبی و ژنتیکی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="6757">
    <content>وی همچنین اضافه کرد: انگلیس بدون فوت وقت به منشور اجتماعی پیمان ماستریخت ملحق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6758">
    <content>بر اساس این قانون جدید، هیچ روزنامه‌ای بدون تصمیم دادگستری توقیف نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6759">
    <content>وی هشتاد و چهارمین دادستان کل آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="6760">
    <content>من این مسئله را با چرچیل نیز مورد مطالعه قرار خواهم داد.</content>
  </text>
  <text id="6761">
    <content>یهودیان تندرو شعارهای تحریک‌آمیزی علیه پاپ ژان پل دوم، رهبر کاتولیک‌های جهان، روی دیوارهای مقر خاخام بزرگ در بیت‌المقدس نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="6762">
    <content>گفتنی است، دیوکسین یک نوع ماده سمی سرطان‌زا برای انسان ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="6763">
    <content>این مزایا به ویژه در آب‌کاری مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="6764">
    <content>پژوهشگران دانشگاه ژنو موفق شدند به کمک میکروسکوپ الکترونی، از تغییر نقاط تماس بین سلول‌های عصبی، حین تشکیل حافظه درازمدت عکس‌برداری کنند.</content>
  </text>
  <text id="6765">
    <content>آرش که پیک لشکر ایران بود پیامی را به لشکر توران می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="6766">
    <content>زیرا احکام اسلام ساخته دست ناقص بشر نیست، بلکه وحی آسمانی و نزول منویات الهی است.</content>
  </text>
  <text id="6767">
    <content>وی در آلبوم «در شعله با تو رقصان» به همراه صابر ابر با مهیار علیزاده همکاری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="6768">
    <content>سرقت از منزل سفیر تونس: سرایدار افغانی خانه سفیر تونس، در شهرک غرب در غیاب وی یک تخته فرش ابریشم و تعدادی البسه را به سرقت برد.</content>
  </text>
  <text id="6769">
    <content>به‌آرامی و باشکیبایی، القاسم شروع به ایجاد یک جنبش زیرزمینی با روحیه انقلابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="6770">
    <content>تاکنون هیچ گروهی مسئولیت این بمب‌گذاری‌ها را به عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="6771">
    <content>نکونام در این مسابقه، گل اول ایران را به ثمر رساند.</content>
  </text>
  <text id="6772">
    <content>دادگاه عمومی کیش، دستور توقیف نفت‌کش‌ها را در آب‌های این جزیره صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="6773">
    <content>او در سال یک هزار و نهصد و چهل و نه در تل‌آویو متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="6774">
    <content>او با درگیری با اشرار با دختری به نام نرگس آشنا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6775">
    <content>رودهای گنگ و براهماپوترا که از کوه‌های هیمالیا سرچشمه گرفته و به خلیج بنگال می‌ریزند.</content>
  </text>
  <text id="6776">
    <content>محصولات اصلی این روستا گردو، انگور و سیر است.</content>
  </text>
  <text id="6777">
    <content>در ضمن این میوه خوش‌رنگ و خوش‌طعم دارای مواد معدنی ضروری برای بدن مانند کلسیم، گوگرد، آهن، فسفر، منیزیم و پتاسیم است.</content>
  </text>
  <text id="6778">
    <content>تولید پژو دویست و شش با شصت درصد ساخت داخل، از سال هشتاد آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6779">
    <content>اگر آیت‌الله خمینی به جایی دورتر می‌رفت، ارتباط او با طرف‌دارانش ضعیف‌تر می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="6780">
    <content>اکثر مورخان معتقدند او یک سری اشتباهاتی مرتکب شده به خصوص در تشخیص عمق مخالفت ایالات متحده آمریکا با عملیات نظامی.</content>
  </text>
  <text id="6781">
    <content>سپس پیام‌هایی که از مغز به غده‌های بزاقی می‌آید، ترشح را سبب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="6782">
    <content>بنا به اطلاعات منتشرشده در سازمان ملل، ژاک دیوف از سنگال توانست رقیب آرژانتینی خود را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="6783">
    <content>حجم آب‌گیری رادیاتورها و آب‌گرمکن‌ها و دیگ‌ها و کویل‌های حرارتی و برودتی از روی کاتالوگ تعیین می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="6784">
    <content>ارتش اسرائیل در آغاز جنگ ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت، این دهکده‌ها را تسخیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="6785">
    <content>پژوهشگران با استفاده از رمز ژنتیکی باکتری عامل بروز مننژیت، یک واکسن، علیه این بیماری خطرناک تهیه کردند.</content>
  </text>
  <text id="6786">
    <content>این آلبوم موسیقی متن فیلمی، به همین نام است.</content>
  </text>
  <text id="6787">
    <content>بلافاصله ستاد تأمین استان هرمزگان وضعیت اضطراری اعلام و فعالیت خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="6788">
    <content>گرچه هدفش تأسیس مشروطه پارلمانی بوده است، ولی قصد خود را مخفی می‌داشته تا شرایط آماده گردد.</content>
  </text>
  <text id="6789">
    <content>اما شکسته شدن یخ اقیانوس پیش از زمان معین، یافتن سیل را دشوار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="6790">
    <content>در طی سال رطوبت نسبی هوا به واسطه شرایط خاص جوی به حد اشباع می‌رسد و حالت شرجی را به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="6791">
    <content>احمد پلاستیک ساندویچ‌ها را روی صندلی نهاده و خودش روی تخت نشسته و مشغول درآوردن کفش و جوراب است.</content>
  </text>
  <text id="6792">
    <content>مثل استودیوی کوچک غیروابسته‌ای هستید که فیلم‌های خودتان را می‌سازید.</content>
  </text>
  <text id="6793">
    <content>آنجا که گفته می‌شود مهد دموکراسی و آزاداندیشی است.</content>
  </text>
  <text id="6794">
    <content>در اینجا محک‌زنی نباید به عنوان یک مفهوم کلی دیده شود.</content>
  </text>
  <text id="6795">
    <content>مندلسون خود به‌خوبی می‌داند که اقدام او بسیار خطرناک است.</content>
  </text>
  <text id="6796">
    <content>سپس پیکر رئیس فقید جمهوری سوریه، روی اتومبیل ویژه‌ای قرار گرفته و به کاخ الشعب منتقل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="6797">
    <content>یعنی ارتعاش تارآواها به طور غیرمستقیم به میزان نیروی عضلانی منبع تولید گفتار بستگی دارد.</content>
  </text>
  <text id="6798">
    <content>در این هنر که از ژاپن سرچشمه گرفته، خالق با بریدن کاغذ به ساختن اثر می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="6799">
    <content>البته در آن محیطی که شما تعلیم نظامی می‌بینید، باید محیط آزاد و صحیح باشد و همه جهات عفاف محفوظ گردد.</content>
  </text>
  <text id="6800">
    <content>حال ببینیم که از این دیدگاه منزلت واژه‌های اخلاقی چیست.</content>
  </text>
</textCollection>