<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="16601">
    <content>چون آدم‌ها در زندگی تک بعدی نیستند و اصلاً نمایش باید به این سمت برود.</content>
  </text>
  <text id="16602">
    <content>مقیمی در دهمین دوره انتخابات ریاست‌جمهوری ایران از حامیان جدی میرحسین موسوی بود.</content>
  </text>
  <text id="16603">
    <content>انفجار در نزدیکی سطح، منجر به یورش نامتقارن سیال برای پر کردن منطقه خالی و در نتیجه، جریان جت‌مانندی از مایع به سمت سطح هدف‌گیری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16604">
    <content>درگیری پلیس با نژادپرستان در شرق آلمان: در اثر یک درگیری که بین مأموران پلیس و گروهی از افراطیون دست‌راستی در شرق آلمان روی داد، چهار مأمور پلیس زخمی شدند.</content>
  </text>
  <text id="16605">
    <content>تغییر تعداد زیادی از رژیم‌های عربی، به خصوص رژیم‌های حاکم در مصر، سوریه و عراق، در نتیجه شکست این رژیم‌ها از اسرائیل بود.</content>
  </text>
  <text id="16606">
    <content>در این بیماری، دریچه میترال که بین دهلیز و بطن چپ قرار گرفته، به حدی شل است که مقداری از جریان خون بطن چپ به داخل دهلیز برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16607">
    <content>بر خلاف وازکتومی که اقدامی ارزان قیمت، سریع و از نظر تکنیکی آسان می‌باشد، باز کردن آن روشی مشکل، زمان‌بر و گران‌قیمت است.</content>
  </text>
  <text id="16608">
    <content>چون شاه افشار قصد داشت اموال و املاک اوقاف را از دست مردم خارج کند، این اقدام او باعث اختفای مالکیت حقیقی آنان شد.</content>
  </text>
  <text id="16609">
    <content>قانون اساسی در رابطه با عدم تبعیض بر اساس زبان، نژاد و قومیت و برخورداری یکسان همه اقوام و نژادها از حقوق و آزادی‌ها تصریح و تأکید دارد.</content>
  </text>
  <text id="16610">
    <content>این دنیای جدید در ابتدا از سوی کریستف کلمب به عنوان شرقی‌ترین بخش از هند باشد.</content>
  </text>
  <text id="16611">
    <content>او در برابر چشمان متعجب زندانیان و زندانبانان دو دیگ بزرگی که حاوی یکصد عدد تخم‌مرغ پخته را که برای مسابقه می‌آورند، یک‌جا می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="16612">
    <content>سفیر جدید ایران در نیکاراگوئه به هنگام تسلیم استوارنامه خود به رئیس‌جمهوری نیکاراگوئه، درباره گسترش روابط دو کشور با وی گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="16613">
    <content>جبهه مشارکت باید برای هواداران خود توضیح دهد که رقبای سیاسی آن‌ها قابل حذف نیستند، لذا چاره‌ای جز آن ندارد که از مواضع دیوسازی رقیب عدول کنند.</content>
  </text>
  <text id="16614">
    <content>در این کتیبه به کشاورزان، نحوه کشت، چگونگی آبیاری و طرز شخم زدن و نیز مبارزه با عوامل جلوگیر کشت و کار مثل موش‌های صحرایی را آموزش می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="16615">
    <content>آدولف بورن، در عین حال نویسنده و انیماتور نیز هست و برای برنامه تلویزیونی شب به‌خیر بچه‌ها برنامه می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="16616">
    <content>فاصله آن با زمین پنجاه و دو میلیون میل و با زهره، چهل و دو میلیون میل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16617">
    <content>جذب ویتامین دی از طریق خورشید، و مصرف روغن کبد ماهی از راه‌های دیگر درمان و همچنین جلوگیری از ابتلاء به راشیتیسم است.</content>
  </text>
  <text id="16618">
    <content>عطری، شیخ، فاتح و حجتی همچنین از یک سلسله رایزنی‌ها با نمایندگان مجلس و اعضای شورای شهر تهران در آستانه سالگرد هجدهم تیرماه خبر دادند.</content>
  </text>
  <text id="16619">
    <content>هواپیماهای نظامی رژیم صهیونیستی، دیروز، چهارشنبه، در چند نوبت به حریم هوایی بیروت، پایتخت لبنان و مناطق شرق و جنوب این کشور تجاوز کردند.</content>
  </text>
  <text id="16620">
    <content>میدان مذکور، یکی از میادین شلوغ و پررفت‌وآمد مسکو به شمار می‌آید و در فاصله نزدیکی از کرملین قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="16621">
    <content>من از خبر مربوط به مولوتوف ناراحتم و امیدوار می‌باشم که او اکنون کاملاً بهبودی حاصل کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="16622">
    <content>به گزارش رسیده از دهلی، قاضی دادگاه دهلی، پایتخت هند، با تبرئه شش متهم باقی‌مانده از مجموع پنجاه و دو متهم پرونده قاچاق طلا، این پرونده را مختومه اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="16623">
    <content>قبول مسئولیت در چنین شرایطی، رفتن در دهان اژدها بود که وی به خاطر عشق و علاقه به تیم محبوبش به آن تن داد.</content>
  </text>
  <text id="16624">
    <content>لازم به ذکر نیست که آن موقع به یاد حرف دوستی نیفتادم که معتقد بود نوشته‌ها، مقبره‌های اندیشه‌ها هستند.</content>
  </text>
  <text id="16625">
    <content>و لحظه‌ای فوق‌العاده وجود دارد؛ لحظه‌ای که مجبور است بین تحقیق و ویروس و نابود کردن کل شهر، یکی را انتخاب کند.</content>
  </text>
  <text id="16626">
    <content>سامان لپش را پر از باد کرده بود و خم شده بود و چند تا از شمع‌ها هم خاموش بودند.</content>
  </text>
  <text id="16627">
    <content>با اندوه فراوان فوت مرحومه سیده صدیقه سیدی رضوانی، همسر آقای سید جلال علوی را به اطلاع کلیه بستگان و دوستداران می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="16628">
    <content>همچنین پلیس ضد شورش استانبول دیروز، دوشنبه، با حمله به یک تظاهرات غیرقانونی دست کم شصت و سه تن را بازداشت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16629">
    <content>مخارج تعمیر این مسجد که محل معراج حضرت محمد و قربانگاه حضرت ابراهیم می‌باشد بالغ بر یک میلیون و نیم دلار برآورد شد.</content>
  </text>
  <text id="16630">
    <content>در این حال، جورج رابرتسون، دبیرکل ناتو در واشنگتن، نقطه‌نظرات خود را در زمینه نقش‌هایی که پیمان آتلانتیک شمالی «ناتو» در آینده به عهده خواهد گرفت بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="16631">
    <content>وزن جفت در حدود هفته چهارده، تقریباً برابر وزن جنین است ولی به هنگام تولد، وزن آن در حدود دوازده تا پانزده درصد وزن جنین می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="16632">
    <content>شرطش این است که ما ایمان و تقوای خود را حفظ کنیم و به تفضل الهی اعتقاد داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="16633">
    <content>از جمله معیارهای ارزیابی ارائه‌شده به چهار معیار سازگاری، سادگی، دقت و عمومیت می‌توان اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="16634">
    <content>دیوان عالی شیلی در هشت اوت/ هجده مرداد، لغو مصونیت پینوشه را که به عنوان سناتور مادام‌العمر از آن بهره می‌گرفت، اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="16635">
    <content>بازپرس به احمد نگاه می‌کند که به نقطه‌ای نامعلوم خیره شده است.</content>
  </text>
  <text id="16636">
    <content>میرزا محمد به اسعد پاشا پیشنهاد داد که با انجام کارهایی خارق‌العاده می‌تواند او را بر رقیبش چیره سازد.</content>
  </text>
  <text id="16637">
    <content>جشنواره فیلم ایران با نمایش هفت فیلم سیب، بایسیکل‌ران، افسانه آه، هامون، روسری آبی، شاید وقتی دیگر و هنرپیشه، تا روز شنبه، بیست و شش شهریور ادامه خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="16638">
    <content>فرستاده دیگر ناپلئون که یک سروان ارتش فرانسه به نام «رومیو» و آجودان مخصوص ناپلئون هم بود هرطور بود خودش را به ایران رساند و نامه ناپلئون را به فتحعلی شاه تقدیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="16639">
    <content>عمده اعتراضات هابرماس به نقدی درونی اختصاص داشت که در آن به ذکر تناقضات و ناسازگاری‌های نظریه سیستم‌ها پرداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="16640">
    <content>وی توانست با الهام از اصول طبیعی در کنار کسب تجربه و بررسی پیشینه تاریخی نوسانات شاخص‌ها و تغییرات قیمت سهام، نظریات خود را مطرح سازد.</content>
  </text>
  <text id="16641">
    <content>مایکروسافت حاضر شد مبلغ دوازده میلیون دلار وام بلاعوض در اختیار این شرکت قرار دهد تا در جهت رفع و رجوع مشکلات مالی آن کمکی کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="16642">
    <content>اکنون نیز برخوردهای خونین در گوشه و کنار دنیا به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="16643">
    <content>دولت دوایت آیزنهاور، حمله سه‌جانبه را محکوم کرد و از مصوبات سازمان ملل مبنی بر خروج نیروهای متجاوز این سه کشور پشتیبانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16644">
    <content>در بیشترین ایام پادشاهی ملک‌شاه، خواجه نظام‌الملک در اطرافیان خلیفه هم نفوذ داشت و توسط آنان سیاست خود را اعمال می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="16645">
    <content>وی دروس مقدماتی را در نهاوند آموخت و سپس دروس سطح را در شهرستان بروجرد فراگرفت، سپس برای بهره‌گیری از اساتید مجرب و مهذب به مشهد مقدس مشرف شد.</content>
  </text>
  <text id="16646">
    <content>شمار ببرهای جنوب چین، سیبری و بنگال به ترتیب به کمتر از هشتاد، دویست و چهار هزار رأس رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="16647">
    <content>محوطه باز این مجموعه دارای امکانات رفاهی، رستوران، باغچه‌های مزین به گل‌های زیبا و چمن‌کاری یک‌دست می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16648">
    <content>ما جلوی دوربین دیگر فرصت نداریم که این تجربیات را کسب کنیم و به بازی خودمان اضافه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="16649">
    <content>در سال یک هزار و سیصد و چهل و هفت اولین مجموعه شعرش را با عنوان اشک عاشوراء چاپ کرد که یک جزوه جیبی شانزده صفحه‌ای بود.</content>
  </text>
  <text id="16650">
    <content>تمدن کنفوسیوسی: کنفوسیوس، حکیم باستانی چین، در سال پانصد و پنجاه و یک قبل از میلاد در ایالت لو، از خاندان اصیل و قدیمی و محترم به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="16651">
    <content>پلیس عربستان در حمله به دو کارگاه مشروب‌سازی، بیش از بیست هزار لیتر مشروبات الکلی را نابود کرد.</content>
  </text>
  <text id="16652">
    <content>من در ایتالیا بودم که تلگرامی رسید و مرا از نامزدی رسمی‌ام به عنوان سفیر در ونزوئلا مطلع کرد.</content>
  </text>
  <text id="16653">
    <content>این نخستین دیدار مشترک دو هیئت رژیم صهیونیستی و تشکیلات خودگردان از کمیساریای اتحادیه اروپا در بروکسل است.</content>
  </text>
  <text id="16654">
    <content>کوه خواجه در فصل بهار چون نگینی از نیزارهای دریاچه احاطه شده و چشم‌انداز بسیار زیبایی دارد.</content>
  </text>
  <text id="16655">
    <content>این نخستین سفر سید حسن نصرالله پس از آزادی جنوب لبنان از اشغال بیست و دو ساله صهیونیست‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="16656">
    <content>لذا اعمال نفوذ و سلیقه و نیز تخریب افراد در انتخابات، گناه و خلاف اسلام و قانون است و با روح انقلاب اسلامی سازگاری ندارد.</content>
  </text>
  <text id="16657">
    <content>میانگین زمان لازم برای عبور این کپسول از معده هشتاد دقیقه و میانگین عبور آن از روده‌ها نود دقیقه است.</content>
  </text>
  <text id="16658">
    <content>از موضوعات شعری در این دوره، می‌توان به مدح، هجو، داستان و مسائل عرفانی، حکمی و عشقی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="16659">
    <content>وقتی به امام حسین نصیحت می‌کرد که مواظب دینت باش، مراد او از دین همان اطاعت از سلطان بود.</content>
  </text>
  <text id="16660">
    <content>وزیر پست و تلگراف و تلفن، معاون رئیس‌جمهور و رئیس سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی شده و باید جای او کسی بیاید.</content>
  </text>
  <text id="16661">
    <content>استفاده از نمادهایی چون سرو، پله به عنوان یک عنصر تصویری، سایه‌روشن و عنصر رنگ، فضایی عرفانی و معنوی به این آثار بهرام خائف بخشیده است.</content>
  </text>
  <text id="16662">
    <content>کلیسای کاتولیک، به عنوان یکی از اصلی‌ترین نیروهای سیاسی در کنگوی دموکراتیک، از هم‌پیمانان سوگندخورده جامعه مدنی غرب‌گرا است.</content>
  </text>
  <text id="16663">
    <content>میرعلی روزافزون را مجبور به عقب‌نشینی کرده، بر مسند حکومت ساری نشست؛ ولی روزافزون بار دیگر با رسیدن نیروهای کمکی به ساری بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="16664">
    <content>یکی از مأموران در لباس زنانه، به طور تصادفی یکی از اپلیکیشن‌های تبلت را فشار می‌دهد که باعث انفجار تأسیسات اتمی در پس‌زمینه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16665">
    <content>وزارت بهداشت و جمعیت مصر اعلام کرد: سیزده میلیون مصری، سالانه نزدیک به هشتاد میلیارد نخ سیگار دود می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16666">
    <content>و حال آنکه در شرایط انتصاب، شهردار یک مستخدم موظف و حقوق‌بگیر رسمی است که عضو شورا نیست و نباید وارد دسته‌بندی‌های سیاسی و حزبی بشود.</content>
  </text>
  <text id="16667">
    <content>خدا را شکر می‌کنیم که توفیق داد تا بیشترین مدت سختی و دشواری جنگ هشت ساله تحمیلی را بگذرانید و آب‌دیده شوید.</content>
  </text>
  <text id="16668">
    <content>رئیس‌جمهور در سفر یک‌روزه خود به دمشق با بشار اسد، فرزند حافظ اسد، گفت‌وگوهایی انجام داد و بارگاه حضرت زینب سلام‌الله‌علیها و بارگاه حضرت رقیه سلام‌الله‌علیها را نیز زیارت کرد.</content>
  </text>
  <text id="16669">
    <content>فصل رونق پاییزی ادویه، در حدود یک الی دو ماه بود که آن هم گذشت، ولی با وجود رکود، هنوز قیمت‌ها بالاست.</content>
  </text>
  <text id="16670">
    <content>در نوزده ژوییه یک هزار و نهصد و چهل و هفت، حزب کنفرانس مسلمانان در قطعنامه‌ای خواستار الحاق کشمیر به پاکستان گردید.</content>
  </text>
  <text id="16671">
    <content>اگر تهیه اسانس پرتقال برای شما دشوار است، کله‌قندی را ابتدا چند تکه کنید، سپس این تکه‌ها را محکم بر پوست پرتقال بمالید تا قند، اسانس آن را بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="16672">
    <content>هرچه این عنصر قوی‌تر باشد، روند تکامل نیز شتاب بیشتری می‌گیرد و هر نیروی ضد تکاملی را زیر پا می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="16673">
    <content>روح شادمان و طبع عشرت‌طلب او با جام باده پیوند دیرینه دارد و به یک ساغر و دو جام قانع نیست، صبح تا شام و شام تا بام باید بنوشد و دست بیفشاند.</content>
  </text>
  <text id="16674">
    <content>تامپسون بعد از حضور در ویتنام، به عنوان مربی خلبان به فورت راکر منتقل شد و بعدها به صورت مستقیم درجه کاپیتانی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16675">
    <content>در مخالفت با این اقدام، کمیته اعلای عربی، تحقیقات کمیسیون را بایکوت ساخت، ولی در پی انتقاد رؤسای عربی کشور، تصمیم خود را لغو نمود.</content>
  </text>
  <text id="16676">
    <content>او آموختن را به جهت نبوغ فراوان، از سنین کودکی و با مطالعه قرآن، ادبیات، فقه و حساب نزد پدرش آغاز کرد و سپس نزد استاد مشغول فراگیری منطق و هندسه شد.</content>
  </text>
  <text id="16677">
    <content>امروزه این آگاهی جمعی خود را به صورت دیسک سخت، تلفن همراه، اینترنت و شبکه‌های داخلی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16678">
    <content>خسرو را با چاقو زخمی می‌کند و کامی که سخت ترسیده، به کناری پناه می‌برد، آرزو به سویش هجوم برده و برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="16679">
    <content>ضمناً پرداخت مبلغ سی و پنج میلیون ریال به حساب جاری بانک کشاورزی، شعبه سفیدرود رشت به عنوان سپرده شرکت در مزایده الزامی است.</content>
  </text>
  <text id="16680">
    <content>به گفته مقامات ایرانی، امکان شلیک این موشک از پرتابگرهای اصلی موشک‌های تاو نیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="16681">
    <content>مسلمانان کتاب‌های مهمی را از زبان‌های یونانی، لاتینی، پهلوی، سانسکریت، سریانی و غیره به عربی ترجمه کردند.</content>
  </text>
  <text id="16682">
    <content>قبل از عملیات والفجر هشت، یک شب لباس‌هایم را در ظرفی گذاشتم تا صبح آن‌ها را بشویم وقتی صبح به سراغ آن‌ها رفتم، دیدم یک نفر آن‌ها را شسته و روی طناب آویزان کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16683">
    <content>جاده‌های بی‌پایان، ریل قطار که در افق ناپدید می‌شود، هواپیما، کفش‌ها و در عکس «بر فراز دنیا» کوله‌پشتی و ردپاهایی می‌بینیم که نشانی از سفر است.</content>
  </text>
  <text id="16684">
    <content>ارزیابان گمرک سرخس از جاسازی داخل تایر یک دستگاه کامیون ترانزیتی که از ایران عازم ترکمنستان بود، بیست و پنج کیلوگرم تریاک کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="16685">
    <content>همچنین چهار پاسگاه جدید انتظامی در نقاط مختلف شهر قم با اعتبارات ویژه سفر ریاست‌جمهوری به استان قم احداث می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16686">
    <content>در این میان همایون فرزین، پدر آیدا نیز بر اثر سکته قلبی می‌میرد و روحش آیدا و همسرش را به امیرحسین می‌سپارد.</content>
  </text>
  <text id="16687">
    <content>دانشکده علوم کامپیوتر دانشگاه کارنگی ملون، رتبه اول را در ایالات متحده به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="16688">
    <content>به گزارش رویتر از بیت‌المقدس، به گفته پلیس اسرائیل، این انفجار تلفاتی در بر نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="16689">
    <content>اقدام حجت‌الإسلام فروزش، نماد یک مجاهدت و امر به معروف از جانب مردم مؤمن و متعهد پایتخت بود که با تحسین همگان مواجه شده است.</content>
  </text>
  <text id="16690">
    <content>گوشت قرمز، تخم‌مرغ، جگر سیاه، عدس، لوبیا، نخود، اسفناج و بعضی سبزی‌ها و میوه‌ها باید وارد بدن انسان شوند تا دستگاه خون‌سازی خوب کار کند و گلبول‌های سالمی برای بدن بسازد.</content>
  </text>
  <text id="16691">
    <content>روند پرشتاب تحولات جامعه بین‌المللی در جهت تضمین حقوق و تکالیف اعضا، ایجاب می‌کند که مفهوم مسئولیت بین‌المللی نیز به نوبه خود دچار دگرگونی‌های عظیمی گردد.</content>
  </text>
  <text id="16692">
    <content>تخم‌مرغ‌های پخته توسط یاران او که در این بازی شرط‌بندی کرده‌اند در گلوی او چپانده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16693">
    <content>این دو ماجرا در ظاهر با هم درآمیخته‌اند، اما از لحاظ اندیشه و پیام‌رسانی چیزی متفاوت به نظر می‌رسند.</content>
  </text>
  <text id="16694">
    <content>در اول انقلاب به بیروت رفت تا دوره کامل چریکی را ببیند و بعد از آن در لباس چریک فدایی وارد خطوط جبهه شد.</content>
  </text>
  <text id="16695">
    <content>چاقی، به ویژه زنان را در معرض خطر قرار داده است و اکنون نیمی از زنان اضافه‌وزن دارند.</content>
  </text>
  <text id="16696">
    <content>همچنین تأسیس صرافی در مناطق آزاد به صورت حقوقی، به دلیل آزادی نقل و انتقالات و خرید و فروش ارز در مناطق آزاد بدون مانع خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="16697">
    <content>وقتی ما خیلی مایلیم که حرف خودمان را به کرسی بنشانیم و نقطه‌نظر دیگری را تصدیق نمی‌کنیم، به خودمان صدمه جدی می‌زنیم.</content>
  </text>
  <text id="16698">
    <content>کف شاه‌نشین، پشت تمامی درهای شاه‌نشین و تالار آینه، مزین به کاشی‌های الوان و یک‌رنگ، از دیگر تزئینات این بنا محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16699">
    <content>حدود هزار کیلومتر از این رود مرز بین افغانستان و جمهوری‌های تاجیکستان و ازبکستان است.</content>
  </text>
  <text id="16700">
    <content>به غیر از سالمون دودی، سالمون خام یا نوع دیگر پنیر نیز ممکن است، به کار رود.</content>
  </text>
  <text id="16701">
    <content>مقامات بهداشتی می‌گویند که باکتری تهاجمی گروهی، از طریق تماس مستقیم با خلط بینی یا گلو و یا زخم و التهاب پوستی پانسمان‌نشده یک بیمار آلوده، شیوع پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16702">
    <content>در صورتی که قیمت بازار تلویزیون دست دوم با وضعیتی مشابه تلویزیون مزبور، بیست و نه هزار ریال باشد.</content>
  </text>
  <text id="16703">
    <content>اجلاس وزرای محیط زیست با هدف بحث و گفت‌وگو درباره دستور کار اجلاس سران توسعه پایدار در سال دو هزار و دو، دیروز در شهر برگن نروژ برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="16704">
    <content>به سایر مجازات‌ها مانند مجروح کردن کسی و برای برخی روابط جنسی اشاره شده و تشریع احکام به بیت‌العدل اعظم محول شده است.</content>
  </text>
  <text id="16705">
    <content>این پیام تند و تلخ و صریح و شفاف، البته لبریز بود از احساس و عاطفه و شور و هیجان، چراکه هیچ‌گاه توقع آن نیست که پیام‌ها، همه‌جا از عقلانیت و خردورزی کافی برخوردار باشند!</content>
  </text>
  <text id="16706">
    <content>به این ترتیب، تیم مهمات‌سازی تهران به دور بعد صعود کرد و تیم ملوان بندرانزلی از دور مسابقه‌ها حذف شد.</content>
  </text>
  <text id="16707">
    <content>این مذاکرات در مورد گسترش خودگردانی فلسطین رسماً در سیزده سپتامبر در پی قرارداد شرم‌الشیخ که در پنج سپتامبر منعقد شد، صورت گرفت، اما تا این لحظه واقعاً عملی نشده است.</content>
  </text>
  <text id="16708">
    <content>چیزی را باید می‌گذاشتند جلویم و به من تکلیف می‌کردند از روی آن بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="16709">
    <content>کشتی از جا جنبید و انگار به سوی موج‌های دریا راه می‌پیمود.</content>
  </text>
  <text id="16710">
    <content>در این مورد و اینکه چرا موسیقی عنوان‌بندی با موسیقی متن سریال متفاوت است، صحبت کنید.</content>
  </text>
  <text id="16711">
    <content>بر خلاف اعتراض همراه با بدبینی برک، این کشف، یکی از موفقیت‌های بزرگ فنی بود؛ ساختن ماشین‌حسابی که با رقم‌ها کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16712">
    <content>به صورت عمومی واژه هیدرو ترمال از دو بخش هیدرو و ترمال تشکیل شده است که پیشوند هیدرو نوع محلول را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16713">
    <content>اساس این روش، وجود ماده خواب‌آور بر روی اسفنج می‌باشد که به اسفنج خواب معروف بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16714">
    <content>وی از ائمه جماعات و سخنرانان خواست در ایام ماه محرم‌الحرام به فلسفه قیام، مناقب برجسته، ایثار و شهامت سالار شهیدان، حضرت اباعبدالله‌الحسین علیه‌السلام و اصحابش پرداخته شود.</content>
  </text>
  <text id="16715">
    <content>پاسداری از صلح به این دلیل صورت می‌گیرد تا اطمینان حاصل شود که توافق‌های صلح اجرا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16716">
    <content>این گله که شامل هفتاد و شش رأس گاو بود، به دستور دام‌پزشکی فرمانداری مانش، به دست سلاخ‌ها سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="16717">
    <content>ارتباط میان موکت و آسم: استفاده از موکت به عنوان کف‌پوش اتاق‌های خانه، خطر ابتلا به آسم و سایر بیماری‌های حساسیتی را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="16718">
    <content>بر فراز بقعه، گنبدی باشکوه و زیبا که از بیرون نیز دارای تزییناتی است، قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="16719">
    <content>مراسم یادبود آن مرحوم در مسجد نور، واقع در میدان فاطمی، روز جمعه، مورخ سه ده هفتاد و هشت، ساعت یازده الی پانزده منعقد است.</content>
  </text>
  <text id="16720">
    <content>این آرامگاه، به شکل سکویی چهارگوش و ساختمان سنگی روباز ساخته شد که در کنار آرامگاه و مسجد محمد محروق جای گرفت.</content>
  </text>
  <text id="16721">
    <content>در تلویزیون‌های معمولی برای تشکیل تصویر از نقاط فوق‌العاده کوچکی به نام پیکسل استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16722">
    <content>طبق گواهی ده‌ها کتاب تاریخی، در اواخر حکومت سلجوقیان و نیز در دوره خوارزمشاهیان فساد و رشوه‌خواری در بین طبقات حاکم بیداد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="16723">
    <content>کنسرت‌های او مورد توجه مردم و مطبوعات قرار گرفت و خواندن او توسط وزارت ارشاد حتی به عنوان همخوان، ممنوع شد.</content>
  </text>
  <text id="16724">
    <content>مورخان، تاریخ روم باستان را به سه دوره پادشاهی، جمهوری و امپراطوری تقسیم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="16725">
    <content>حمیدرضا آصفی، محاکمه متهمان به جاسوسی را یک امر داخلی خواند و هر گونه دخالت و پیش‌داوری در این خصوص را مردود دانست.</content>
  </text>
  <text id="16726">
    <content>وقتی که دنباله‌دار به خورشید نزدیک می‌شود، شروع به تبخیر می‌کند و یک گیسو و یک دم دیدنی و جذاب پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="16727">
    <content>این فیلم، داستان یک دانشمند نابغه به نام دکتر نورمن اسپنسر و همسرش کلر را که درگیر قتلی اسرارآمیز می‌شوند، به تصویر می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="16728">
    <content>اختلاف وسیع و اصولی در سراسر مسائل فلسفی، در نزد فیلسوفان مختلف شرقی و غربی و اسلامی و غیراسلامی، باید ما را به فلسفه اجتهادی و اجتهاد در فلسفه رهنمون کند.</content>
  </text>
  <text id="16729">
    <content>از کاکایی مقالات و نقدهای فراوانی پیرامون شعر این روزگار در مطبوعات درج شده است.</content>
  </text>
  <text id="16730">
    <content>خوب است بدانید که اثر و فایده انفاق به کسی که انفاق می‌کند برمی‌گردد و انفاق هرچه مخفی‌تر باشد بهتر است.</content>
  </text>
  <text id="16731">
    <content>در حالتی که این پالس‌ها هم‌فاز باشند، وضعیت ماهواره به‌درستی حفظ شده است وگرنه محور گردشی در یک زاویه‌ای اریب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16732">
    <content>شکافی که هم‌اکنون بر فراز قطب جنوب ظاهر شده بیست و پنج میلیون مترمربع وسعت دارد و ضخامت آن نسبت به گذشته کمتر شده است.</content>
  </text>
  <text id="16733">
    <content>در واکنش به این اقدام، رئیس و اعضای اتحادیه اروپا، استعفای هایدر را کافی ندانسته، بلکه سقوط دولت ائتلافی و خروج حزب آزادی از ائتلاف را خواستار شدند.</content>
  </text>
  <text id="16734">
    <content>عکس این مسئله نیز صادق است؛ یعنی کسی که با موسیقی انس و الفت دارد، به هیچ وجه با عالم شعر بیگانه نیست.</content>
  </text>
  <text id="16735">
    <content>این خودرو در کلاس خودرو، سایز متوسط قرار گرفته و طراحی آن خودروهای موتور جلو، محور جلو بوده، وزن آن در حالت طبیعی است.</content>
  </text>
  <text id="16736">
    <content>در این مورد، عکس‌ها به عکس‌های موجود در هارد دیسک ارجاع داده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="16737">
    <content>در این حال، سید حسن نصرالله، دبیرکل حزب‌الله لبنان، بر لزوم آزادی همه زندانیان لبنانی در فلسطین اشغالی تا پیش از عقب‌نشینی رژیم صهیونیستی از جنوب لبنان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="16738">
    <content>سهراب، دائم از درخت و ریشه و چوب خشک، که بی‌ریشه در زمین کوبیده شده است و شاخ و برگی ندارد، سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="16739">
    <content>بنابراین توازن قوای بین‌المللی که جنگ سرد در سایه آن جریان دارد، تنها توازن وحشت و اضطراب است.</content>
  </text>
  <text id="16740">
    <content>باستان‌شناسان عمر یافته‌های موجود در قره‌تپه قمرود را بین شش هزار و سیصد تا شش هزار و هفتصد سال تخمین زده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16741">
    <content>یعنی دیوان پشت دیوان خواندن، اعم از شعر عربی یا فارسی، و پژوهش در علوم بلاغی که مانند علوم قرآنی در قرن حافظ به اوج اعتلای خود رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="16742">
    <content>از جمله حقوقی که در شرع مقدس اسلام برای زن شناخته شده، حق مطالبه نفقه از شوهری است که با عقد نکاح دائم به عقد ازدواج او درآمده است.</content>
  </text>
  <text id="16743">
    <content>در کمپرسور به منظور جلوگیری از آلودگی پودر ساینده، توسط آب یا روغن از یک فیلتر هوا به همراه خشک‌کن استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16744">
    <content>اندازه و ویژگی این حرکت نشان‌دهنده تغییر وضعیت ماه و خورشید نسبت به زمین، اثر چرخش زمین و جغرافیای محلی بستر دریا و خط ساحلی است.</content>
  </text>
  <text id="16745">
    <content>در این عمل کبد یک فرد در گذشته، به بیماری که دچار یک اختلال فلج‌کننده ارثی موسوم به اختلال عصبی پرتغالی بود، پیوند زده شد.</content>
  </text>
  <text id="16746">
    <content>وعده نظریه سیستم‌ها، مبنی بر ایجاد دگرگونی مفهومی، تاکنون، متون و نویسندگان و مفروضات بنیادین در تاریخ ادبیات را دست‌نخورده رها کرده است.</content>
  </text>
  <text id="16747">
    <content>کفایت کنترل‌های داخلی، یکی از هدف‌های مهم سیستم حسابداری که باید به آن توجه خاص مبذول شود، ایجاد کنترل‌های داخلی است.</content>
  </text>
  <text id="16748">
    <content>بدیهی است ما نیز سؤالاتی در ذهن داریم که علاقه‌مندیم با رئیس‌جمهور در میان بگذاریم و پاسخ ایشان را بشنویم.</content>
  </text>
  <text id="16749">
    <content>دفترچه مالکیت پیکان‌وانت، به شماره شهربانی نهصد و هفتاد و پنج، ب، یازده، بروجرد، به نام احمد کاکاوند، گم شده و از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16750">
    <content>در فضای متشنج دیروز مجلس و در گود این درگیری پارلمانی، چهره‌های واحدی به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="16751">
    <content>هرچه هم که شما بگویید نه، بی‌تجربه نیستیم، همان اصرارتان دلیل بی‌تجربگی است! یک ده، پانزده سال دیگر این را قبول می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="16752">
    <content>مشخص نیست که احمدی‌نژاد قصد رفرم و اصلاحات مشروع دارد یا این‌که دارای گرایش‌ها و تاکتیک‌های ویژه سیاسی است.</content>
  </text>
  <text id="16753">
    <content>در نظر مولوی نجات انسان از رنج ضربات دنیا و ذلت رکود و رخوت، تحرک و پویایی اوست که اگر توقف کند مانند درخت باید رنج اره را تحمل نماید.</content>
  </text>
  <text id="16754">
    <content>او در هنگام بازگشت به سرزمین مادری‌اش، ژاپن، مجبور بود با پاسپورت اوکراینی وارد خاک ژاپن شود چون از دید دولت ژاپن مرده بود.</content>
  </text>
  <text id="16755">
    <content>مساحت این استان، بالغ بر چهارده هزار و دویست و هشتاد کیلومترمربع می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16756">
    <content>نخستین بار در مجله تماشا متعلق به رادیو و تلویزیون ایران، با قباد شیوا، گرافیست سرشناس به همکاری پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="16757">
    <content>امیدوارم که به شهر من بیایید و با مردم و آداب و رسوم این‌جا از نزدیک آشنا شوید.</content>
  </text>
  <text id="16758">
    <content>روحیه دشمن بسیار عالی است و با جدیت، مواضع و خطوط دفاعی ما را سرکوب و تسخیر می‌کنند و با اسلحه خودمان با ما می‌جنگند.</content>
  </text>
  <text id="16759">
    <content>او یکی نیز از رهروان بود، وقتی هنرمند چنین افق دیدی داشته باشد، قدرناشناسی‌ها، قابل تحمل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="16760">
    <content>طراحی‌های امروز در سریال‌ها به سمت تجملات و زرق و برق می‌روند اما شما سعی کردید فضایی صمیمی ایجاد کنید.</content>
  </text>
  <text id="16761">
    <content>پس از این عمل جراحی، محمد رویانیان از باوی عیادت کرد و از زحمات کادر پزشکی و حمید استیلی، مدیرعامل شرکت پیشکسوتان پرسپولیس، قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="16762">
    <content>ساختن راه‌های آهن یا شوسه، خواه به خرج دولت، خواه به خرج شرکت و کمپانی، اعم از داخله و خارجه منوط به تصویب مجلس شورای ملی است.</content>
  </text>
  <text id="16763">
    <content>تدوین این دیوان را آقای عباس زندی به عهده داشته و بهای آن با جلد زرکوب هشتصد تومان است.</content>
  </text>
  <text id="16764">
    <content>کوه خواجه، کوهی است منفرد، که از چهار طرف در احاطه نی‌های سبز دریاچه هامون و نیزارها قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="16765">
    <content>مطبوعات حاضر و همیشه‌پایدار ان‌شاءالله می‌توانند این درس‌ها را تکرار کنند تا ملکه اخلاق روزنامه‌نگاری آنان شود.</content>
  </text>
  <text id="16766">
    <content>اگر چنانچه انتظار ما فقط انتقال یک سری محفوظات از ذهن معلم به ذهن دانش‌آموز باشد، نمی‌تواند منظور ما را از اهداف ازپیش‌تعیین‌شده در برنامه برآورده سازد.</content>
  </text>
  <text id="16767">
    <content>سلطان مغرور و مسخره خوارزمشاهی در جزیره مزبور خبری شنید که آتش بر جانش زد و آن، این‌که حرمسرایش به دست مغول‌ها افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="16768">
    <content>در دوره خوارزمشاهیان جنگ‌های شدید رخ می‌داد، سختی و مشقت و قحطی، بیماری‌های واگیردار، جور و تعدی طبقه حاکم، نادانی، جهل و خرافات در همه‌جا شایع بود.</content>
  </text>
  <text id="16769">
    <content>این روش یکی از روش‌های متداول برای تولید نیتروژن و اکسیژن به صورت انبوه است.</content>
  </text>
  <text id="16770">
    <content>اما قبل از ورود به مرز، دولت کویت از پذیرفتن ایشان حتی به عنوان مسافر عبوری ترانزیت خودداری نمود.</content>
  </text>
  <text id="16771">
    <content>وی سپس به نمونه‌هایی مثل حروف‌چینی اشاره کرد که با رشد کامپیوتر، حروف‌چینی سنتی را از میان برد و نسل گذشته حروف‌چین به عنوان یک صنف از میان رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="16772">
    <content>اجرای پیاده‌سازی یک الگوریتم در کامپیوتر در مقابل ارزش زمان انسان و سود یک جواب مناسب، هزینه بسیار کمی دارد.</content>
  </text>
  <text id="16773">
    <content>فلسطینیان در شهر الخلیل خودروهای نظامی صهیونیست‌ها را در هنگام رفت‌وآمد در بزرگ‌راه الخلیل بیت‌المقدس سنگ‌باران کردند، ولی تلفاتی گزارش نشده است.</content>
  </text>
  <text id="16774">
    <content>روشن‌فکران، مانند منتقدین سینما بودند که پس از سال‌ها تماشای محصولات بنجل و کسل‌کننده، یک‌باره تماشاگر فیلمی چون همشهری کین شده باشند.</content>
  </text>
  <text id="16775">
    <content>استخوان رکابی، سومین و آخرین استخوان از سه استخوانچه موجود در گوش میانی است.</content>
  </text>
  <text id="16776">
    <content>از این رو نباید عقلای این جبهه تمام این سخنان را در قالب رقابت‌های حزبی و جناحی به تحلیل و چالش بکشانند.</content>
  </text>
  <text id="16777">
    <content>دکتر ایادی مبهوت به من نگاه کرد، چون داشتم دستورات شاه را به طور مستقیم رد می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="16778">
    <content>اگر ما مونتاژ دیجیتالی می‌کردیم، همه مشکلات در رایانه حل می‌شد، ولی روی میز مونتاژ این مشکلات وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="16779">
    <content>گرداگرد این لوح را که در ابعاد پنجاه در هشتاد سانتی‌متر بافته شده، قاب زیبایی فراگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="16780">
    <content>ولی روس‌ها به‌تدریج در موضع رسمی خود تجدید نظر کرده و با اتخاذ مواضع متفاوت و دوپهلو و بعضاً مغایر از سوی مقام‌های رسمی و جناح‌های داخلی به یک حالت سردرگمی رسیدند.</content>
  </text>
  <text id="16781">
    <content>دکتر آخوندی اظهار امیدواری کرد که این شیوه برگزاری سمپوزیوم، بازدهی علمی مطلوبی به دنبال داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="16782">
    <content>این شهرستان، جلگه‌ای و کوهپایه‌ای و پوشیده از جنگل می‌باشد و دارای آب و هوای معتدل و مرطوب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="16783">
    <content>سومین نمایشگاه کتب تخصصی علوم پزشکی، دیروز هم‌زمان با روز کتاب و کتاب‌خوانی به همت معاونت پژوهشی وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشکی در خیابان حجاب تهران گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="16784">
    <content>آیا برای رئیس‌جمهور آمریکا که داعیه اعمال نظم نوینی بر مبنای جهان تک قطبی به سرکردگی آمریکا را دارد، این واقعیت نباید درس عبرت باشد؟</content>
  </text>
  <text id="16785">
    <content>شورای شهر تهران و شهرهای آلوده، در جهت ایجاد شبکه تراموا که هم اقتصادی و هم سریع‌الوصول‌تر است، اقدام نمایند.</content>
  </text>
  <text id="16786">
    <content>محمود احمدی‌نژاد اولین کسی بود که انتخاب روحانی را چند دقیقه پس از اعلام نتیجه به وی تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="16787">
    <content>مدال‌های نقره به تعداد یک هزار عدد و وزن دویست و ده گرم با قطر شصت و هشت میلی‌متر و ضخامت پنج میلی‌متر تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="16788">
    <content>آزمایش دوپینگ را کمیته بین‌المللی المپیک، در دوم سپتامبر، هنگامی که در دهکده المپیک به روی یازده هزار ورزش‌کار شرکت‌کننده در المپیک باز شد، آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="16789">
    <content>لحود در دیدار با دبیر سندیکای نویسندگان و روزنامه‌نگاران لبنان در بیروت، دورنمای این سفر را موفقیت‌آمیز توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="16790">
    <content>او نیز به همین جهت دبیر محبوب و مورد اعتماد خواجه رشیدالدین فضل‌الله، از بزرگان ایلخانان مغول، بوده است.</content>
  </text>
  <text id="16791">
    <content>به طور میانگین، شکل فضا بر طبق مشاهدات بسیار نزدیک به تخت است، یعنی هندسه اقلیدسی با دقت بالایی در بیشتر نقاط جهان صادق است.</content>
  </text>
  <text id="16792">
    <content>آن‌چه که آنان را در خلقت با یکدیگر مختلف می‌سازد، عده‌ای از خصوصیات مربوط به محیط جغرافیایی است که قطعاً در فعالیت‌های فیزیولوژیک و کیفیت‌های زیستی، «بیولوژیک» تأثیر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="16793">
    <content>آمده تا سیگارش را بگیراند و خودش با دست‌های لرزان بین لبان خوش‌ترکیب پسر بگذارد و پسر یادش برود که حتی پک کوچکی به آن بزند و سرفه پشت سرفه.</content>
  </text>
  <text id="16794">
    <content>دلایل آسیب‌پذیری نظام برنامه‌ریزی این بود که برنامه‌های عمرانی و توسعه، سخت به متغیر برون‌زا یعنی قیمت نفت متکی است.</content>
  </text>
  <text id="16795">
    <content>در دقیقه پنجاه و هفت، مهدی هاشمی‌نسب و داریوش یزدانی به جای فرهاد مجیدی و ستار همدانی وارد زمین شدند.</content>
  </text>
  <text id="16796">
    <content>خلاصه‌ای که من به تلویزیون دادم اصلاً دانشگاه نداشت؛ از عروسی شروع می‌شد و بعد می‌فهمیدیم که چه اتفاقی افتاده.</content>
  </text>
  <text id="16797">
    <content>ردایی مجلل، مزین به ردیف‌هایی از مروارید که پدرش چهل و پنج سال پیش هنگام تاج‌گذاری پوشیده بود، از شانه‌اش آویزان بود.</content>
  </text>
  <text id="16798">
    <content>تشکیلات خودگردان فرمانده پلیس: تشکیلات خودگردان، دیروز، سه‌شنبه، با صدور اطلاعیه‌ای تظاهرات و راهپیمایی در مناطق تحت اداره این تشکیلات را ممنوع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="16799">
    <content>این رقم در لبنان دو هزار و هفتصد و هفتاد و یک و در سودان دو هزار و هفتصد و نود و هشت مترمکعب است.</content>
  </text>
  <text id="16800">
    <content>مجاورت این تپه در کنار کوه سرشیر موجب شده که این تپه به شکل بدن یک شیر به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
</textCollection>