<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="17601">
    <content>گرچه رهبری ممتاز امام و فداکاری معدودی از یاران آن بزرگوار سبب شد که حرکت هرچند کند ولی مطمئن به سوی هدف ادامه پیدا کند.</content>
  </text>
  <text id="17602">
    <content>آقای خاتمی و هوگو چاوز روز پنجشنبه در جمع خبرنگاران داخلی و خارجی بر ضرورت تلاش اعضای اوپک برای ثبات بازار نفت و دفاع از حقوق تولیدکنندگان تأکید کردند.</content>
  </text>
  <text id="17603">
    <content>من اعتقاد دارم که همه در مسائل به‌وجودآمده مقصر هستیم و لذا باید همگی دست به دست هم بدهیم و ریشه خشونت و پرخاشگری را بخشکانیم.</content>
  </text>
  <text id="17604">
    <content>شبکه دیسکاوری در بخش‌هایی از برنامه‌هایش تاکنون چند بار به جزئیات قتل‌های رابرت هنسن پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="17605">
    <content>آتن یک بار دیگر مورد تعرض سپاه ایران واقع گشت و باز صدمه و خرابی بسیار به آن وارد آمد.</content>
  </text>
  <text id="17606">
    <content>شب جمعه رفتیم تو سفارت و توی صحنه و پرده رو نیمه‌باز کردن که دستم رو یکی گرفت و گفت نمی‌خواد بخونی.</content>
  </text>
  <text id="17607">
    <content>مولکول‌های مبتنی بر کربن جزئی، اصلی از ترکیبات بیولوژیکی محسوب می‌شوند و برای زندگی روی زمین بسیار مهم هستند.</content>
  </text>
  <text id="17608">
    <content>این اظهارنامه‌ها در زمان ورود به هواپیما و یا در بخش گمرک فرودگاه عرضه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17609">
    <content>نخستین بار از وی توسط اسکندر بیک منشی سخن به میان می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="17610">
    <content>دهمین جشنواره بین‌المللی پیامی به بشریت سن‌پترزبورگ، امسال از بیست و هفت خردادماه شروع و تا دوم تیرماه ادامه پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17611">
    <content>مرحوم پدرم به شغل داروسازی اشتغال داشت و جزو اولین فارغ‌التحصیلان داروسازی در دورانی بود که هنوز دانشکده داروسازی تأسیس نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="17612">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، حدود ساعت دوازده پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد پس‌فردا موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="17613">
    <content>وقتی که ما تعریف انسان را پذیرفتیم دیگر برای تصدیق خود این قضیه، نیاز به تجربه نداریم.</content>
  </text>
  <text id="17614">
    <content>مونوکسید کربن از پرکاربردترین مولکول‌هایی است که برای مکان‌یابی نواحی مولکولی از آن استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17615">
    <content>این ساده‌سازی‌ها جهان را آن‌چنان بدقواره جلوه می‌دهند که ظاهراً می‌توان آن را در قالب‌های ازپیش‌تعیین‌شده جا داد.</content>
  </text>
  <text id="17616">
    <content>همچنین، شخصی که تحت اجبار ناشی از تهدید به مرگ قریب‌الوقوع یا تهدید به صدمات بدنی شدید، جنایاتی را مرتکب شود، به لحاظ کیفری مسئول شناخته نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17617">
    <content>پس ببینید بعضی آدم‌ها آن‌قدر شیفته و عاشق دنیا هستند که حتی از جانشان نسبت به این مال می‌گذرند.</content>
  </text>
  <text id="17618">
    <content>برج شیشه از بناهای معروف شهر بود که به دلیل وجود تزئینات کاشی معقلی به این نام معروف شد.</content>
  </text>
  <text id="17619">
    <content>این عهدنامه جدید مانند عهدنامه قبلی، استقلال کامل کلیسای کاتولیک را در داخل شهر واتیکان به رسمیت می‌شناسد.</content>
  </text>
  <text id="17620">
    <content>به متون پهلوی که به الفبای اوستایی برگردانده شده، پازند می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="17621">
    <content>شرکت مایکروسافت نیز اعلام کرد دستگاهی به نام جعبه ایکس، برای بازی‌های ویدئویی ابداع کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17622">
    <content>دولت لبنان در مجموع بیش از شانزده میلیارد دلار بدهی خارجی و داخلی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17623">
    <content>فرودگاه بین‌المللی جرج بوش فرودگاهی بین‌المللی است که در شهر هیوستون واقع شده و از پررفت‌وآمدترین فرودگاه‌های جهان است.</content>
  </text>
  <text id="17624">
    <content>باغ‌ها سهم عمده‌ای را در زیبایی و گردشگری این روستا بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="17625">
    <content>عکس بزرگ‌شده از یک قسمت تصویر، نشانگر آن است که چگونه آن تصویر از دانه‌های جداگانه رنگ تشکیل یافته است.</content>
  </text>
  <text id="17626">
    <content>اگر حساب دریافتنی حذف‌شده‌ای بعدها وصول شود، یک روش این است که حساب‌های دریافتنی را بدهکار و حساب ذخیره مطالبات مشکوک‌الوصول را بستانکار کنند.</content>
  </text>
  <text id="17627">
    <content>اگر به رغم این غم بزرگ برخاستیم و تلاش از سر گرفتیم از تو آموختیم و جز از عشق تو و مادر عزیزمان و یاد هر دوی شما گرما نگرفتیم.</content>
  </text>
  <text id="17628">
    <content>او در کتاب جهان در تصاویر، به کمک تصاویر، مطالبی را که کودکان می‌خوانند تشریح کرد تا بدان وسیله کودکان مطالب را بهتر بفهمند.</content>
  </text>
  <text id="17629">
    <content>البته آن‌ها از این مسئله خرسند شده و با شور و شعفی زائدالوصف از آن استقبال کردند و تجربیاتی نو به تجارب هنرهای تزیینی افزودند.</content>
  </text>
  <text id="17630">
    <content>سید ابوالقاسم، دوران نوجوانی و جوانی از محضر آخوند ملا محمدحسن اصفهانی، مشهور به «کوهی»، دایی خود که پرورش‌یافته مکتب حکیم سبزواری بود، استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="17631">
    <content>در این نمایشگاه آثار خوش‌نویسی، حجمی و نقاشی بانوان در معرض بازدید علاقمندان قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17632">
    <content>این سخن مرحوم صدرا بسی فخیم‌تر از برداشتی است که معمولاً از سخن آن بزرگوار ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17633">
    <content>کارآفرینی، کاری دشوار است و راه‌اندازی موفق یک کسب و کار، نیازمند تعهد بالا از سوی کارآفرین است.</content>
  </text>
  <text id="17634">
    <content>اما این، تنها وجه مشترک موسیقی در درام تلویزیونی و در تئاتر صحنه‌ای است.</content>
  </text>
  <text id="17635">
    <content>به این دلیل اولاً قیمت فروش علاوه بر سود معمول، شامل مبلغی بابت بهره و جبران مخاطرات بازیافت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17636">
    <content>و مبارک‌تر و پربهاتر، انتخاب بسیار والای روز بیستم جمادی‌الثانی است، روز پرافتخار ولادت زنی که از معجزات تاریخ و افتخارات عالم وجود است.</content>
  </text>
  <text id="17637">
    <content>ایران دو پست برق سیار به لبنان ارسال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17638">
    <content>ناسیونالیسم آینده اروپایی می‌تواند نسبت به مهاجرین که از محنت و بدبختی در اروپا، آسیا، آفریقا و اروپای شرقی گریخته‌اند، خصمانه عمل کنند.</content>
  </text>
  <text id="17639">
    <content>پلیس تایلند نیز گفت که مهاجمان پانزده یا شانزده تایلندی و عده‌ای خارجی را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="17640">
    <content>حتی در آخرین لحظات هم دو جوان از ماشین عروس، شیوه‌های ارتباط نوین بشری و شکل کارت عروسی صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="17641">
    <content>حر به گونه‌ای سخن می‌گوید که گویی امام حسین علیه‌السلام کشته خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17642">
    <content>رهبر انقلاب فرمودند امروز با چنین تهاجمی مواجه هستیم که به جای ترسیم آینده امیدوار، بن‌بست و یأس و رکود را تشویق و تبلیغ می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="17643">
    <content>تجربه جنگ، به خوبی نشان داد که چگونه این نسل، در طوفان نبرد، ساخته و پرداخته شد و در لهیب جنگ، آبدیده گردید.</content>
  </text>
  <text id="17644">
    <content>این همایش یک روزه با برگزاری جلسه پرسش و پاسخ بین معدن‌کاران معادن سنگ تزئینی و مسئولان وزارت معادن و فلزات، ظهر دوشنبه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="17645">
    <content>حزب کارگر خواهد پرسید که هزینه ایجاد سقف گل در خیابان‌های انگلیس در مسیر عروس و داماد چقدر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="17646">
    <content>پرتغال، غربی‌ترین کشور سرزمین اصلی اروپاست و خاک پرتغال به همراه تنها همسایه خود، اسپانیا، شبه‌جزیره ایبری را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17647">
    <content>او بر صف‌های ما ایستاده است و به فراخور ابیات، لحنش را تغییر می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17648">
    <content>با افزودن آب به پیوند دوگانه، اتانول تولید می‌شود، اما سرعت واکنش بدون حضور کاتالیزگر پایین می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17649">
    <content>به دنبال اعلام شکایت این دو چوپان تحقیقات برای ردگیری دزدان آغاز شده است.</content>
  </text>
  <text id="17650">
    <content>هم‌زمان با سالروز شهادت مرتضی آوینی، نگارخانه این شهید والامقام، در محل بنیاد حفظ آثار و ارزش‌های دفاع مقدس با مساحتی بالغ بر سیصد مترمربع افتتاح می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17651">
    <content>فعالیت کارخانجات صنعتی و کارگاه‌های موجود شهر تهران موجب وارد شدن منواکسید کربن، دی‌اکسید کربن، دی‌اکسید گوگرد و ذرات معلق در هوای شهر تهران شده است.</content>
  </text>
  <text id="17652">
    <content>ترکیبات مناسبی از لیزر امکان نگاشت راه دور اجزای اتمسفری را با جست‌وجوی تغییرات شدت سیگنال بازگشت در طول موج وابسته فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17653">
    <content>جلال‌الدین قبول کرد و زن اتابک را هم به خیل حرمسرایش اضافه کرد و تبریز را تصرف کرد؛ خبر خیانت زن وقتی به اتابک رسید در حوالی جلفا از شدت غم و اندوه جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="17654">
    <content>این سخن را، نه از سر شیفتگی و شیدایی، بلکه به گمان خود، از سر تحقیق می‌گویم.</content>
  </text>
  <text id="17655">
    <content>اکنون این کشور نه‌تنها می‌تواند هواپیما، کشتی و خودرو بسازد، بلکه ماهواره مصنوعی و تجهیزات صنعتی مدرن تولید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17656">
    <content>لیکن سردار سپه تأکید نمود که قوای تحت فرمان خالو قربان زودتر به رشت بروند و دوشادوش نفرات قزاق به پیشروی در جنگل مبادرت نمایند.</content>
  </text>
  <text id="17657">
    <content>یکی از سیاست‌مداران پرنفوذ اندونزی دیروز، جمعه، هشدار داد اگر استان شورشی آچه استقلال پیدا کند، کشور از هم فرومی‌پاشد.</content>
  </text>
  <text id="17658">
    <content>در دهه هشتاد، دو دهه پس از بازی در سریال کوچک جنگلی، محجوب به موازات سینما در تلویزیون نیز مشغول فعالیت شد.</content>
  </text>
  <text id="17659">
    <content>بسیاری از منتقدان، این فیلم را از بهترین فیلم‌های هیچکاک و بهترین فیلم‌های دلهره‌آور تاریخ سینما می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="17660">
    <content>برای ما خیلی آسان بود که پلاتو بزنیم و مجری بنشیند و متن هم بخواند.</content>
  </text>
  <text id="17661">
    <content>میدان میوه و تره‌بار ازگل با دو هزار و هفتصد مترمربع وسعت دارای چهارده غرفه محصولات کشاورزی و ده کیوسک بازرگانی است.</content>
  </text>
  <text id="17662">
    <content>امروزه معلمان به‌وضوح مشاهده می‌کنند هرگاه کفه تعریف و تمجید از مقام شامخ او سنگین می‌شود، کفه تأمین نیازهای مادی و فطری او سبک می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17663">
    <content>یکی از کهن‌ترین ناقوس‌های کشور استونی به نام ناقوس نیکلاس در قسمت بالکن این کلیسا قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17664">
    <content>این رسم نیز سال‌ها است که متروک شده و دیگر کسی قفل‌بندی نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17665">
    <content>این سرده، شامل پنج گونه است که از بولیوی تا اروگوئه و شرق برزیل یافت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17666">
    <content>بار دیگر محرم، ماه پیروزی خون بر شمشیر، ماه عزاء و گریستن بر سید و سالار شهیدان، حضرت اباعبدالله‌الحسین علیه‌السلام فرارسید.</content>
  </text>
  <text id="17667">
    <content>پس از ملاقات با یکتایی بود که حاجی‌زاده دیگر در آثارش فرم‌های آبستره را ادامه نداد.</content>
  </text>
  <text id="17668">
    <content>تا اینجای سخن، نکته نهفته‌ای نیست؛ اما سخن در تحلیل و چند و چون حرکت سیاسی دانشجویی در کشور است.</content>
  </text>
  <text id="17669">
    <content>آخوندزاده، واقعیات روزمره روزگار خود را در قالب داستانی از زندگی شاه عباس صفوی ریخته و داستان افشاءگرانه خوبی ارائه داده است.</content>
  </text>
  <text id="17670">
    <content>آصفی با اظهار امیدواری نسبت به آغاز هرچه سریع‌تر مذاکرات، از طرفین خواست بدون تأکید بر تحقق پیش‌شرط‌ها، به اهداف مورد انتظار از مذاکرات توجه داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="17671">
    <content>او گفت کشورهای آلبانی، بوسنی، کوزوو، مقدونیه، مونته‌نگرو و صربستان که همگی امیدوارند به اتحادیه اروپا بپیوندند این پروژه را آغاز خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="17672">
    <content>سازمان پلیس اسپانیا هفته گذشته یک دستگاه اتومبیل را حاوی یکصد کیلوگرم مواد منفجره در منطقه ایالت آراگون کشف و آن را منهدم کرد.</content>
  </text>
  <text id="17673">
    <content>در حقیقت، ماتریالیسم دیالکتیک، ترکیبی است از فلسفه مادی قرن هجدهم و منطق هگل که مارکس و انگلس، این دو را به یکدیگر مرتبط کردند.</content>
  </text>
  <text id="17674">
    <content>اگرچه در تعریف ساختار، مشخصاً مفهوم محیط بیرونی غایب است، هر دوی این دریافت‌ها بر روابط کارکردی درونی استوارند.</content>
  </text>
  <text id="17675">
    <content>در پانزده خرداد یک هزار و سیصد و چهل و دو، توسط دژخیمان شاه بازداشت و به تهران تبعید شد.</content>
  </text>
  <text id="17676">
    <content>ما نیز هرگز طرف‌دار تعطیلی دائم مطبوعات نبوده‌ایم؛ امروز هم معتقدیم این دادگاه است که سرنوشت نهایی آنان را رقم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="17677">
    <content>جمال رحمتی و اسدالله اجاقلو در این جشنواره مقام اول، مدال طلا و جایزه نقدی هزار دلاری را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="17678">
    <content>هم‌زمان با آغاز مسافرت‌های نوروزی، بهره‌برداری از طرح‌های توسعه و تسهیلات مسافرت با راه‌آهن، امروز با حضور آقای خاتمی، رئیس‌جمهوری، آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="17679">
    <content>این موضوع به چیزی معادل یک سود باارزش پنج درصدی، روی بسیاری از محصولات تعبیه و ترجمه شده است.</content>
  </text>
  <text id="17680">
    <content>سارقان جیب‌بر در بازجویی به بیست و چهار فقره جیب‌بری و زورگیری در شهرهای تهران، کاشان و شیراز اعتراف کردند.</content>
  </text>
  <text id="17681">
    <content>البته این خاک سرخ، مخصوص روستای سرخه ده علیا می‌باشد و در سرخه ده سفلی این خاک به مقدار ناچیز وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17682">
    <content>زندگی کوچ‌نشینی اعراب بدوی در صحرا و کوچ کردن آن‌ها در این سرزمین خشک و بی‌آب‌وعلف، فیلم‌های خیالی و رویایی را یادآور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17683">
    <content>سارتر تا آخر عمر با سیمون دوبوار ارتباط داشت اما آن‌ها که ازدواج را یک امر بورژوایی می‌دانستند، تا آخر عمر با هم ازدواج نکردند.</content>
  </text>
  <text id="17684">
    <content>در آن روزهای پر التهاب نیز لوازم خوش‌نویسی در کوله‌پشتی وی موجود بود تا در سنگر هم به تمرین خط بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="17685">
    <content>فیلم بر اساس رمان مشهوری به همین نام از ماکسیم گورکی ساخته شد.</content>
  </text>
  <text id="17686">
    <content>اسرائیل به خاطر افزایش جمعیت خود و نیز رشد طرح‌های صنعتی و مزارع و کشتزارها، سعی خود را در تحصیل آب به کار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="17687">
    <content>اواخر سال شصت و سه، اول شعبان بود که خدمت آقا رسیدیم، مفاتیح دستشان بود و می‌خواستند دعاهای مخصوص ماه شعبان را بخوانند.</content>
  </text>
  <text id="17688">
    <content>با این حال، پاکستان هنوز هم حدود سی و سه میلیارد دلار بدهی خارجی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17689">
    <content>برخی از حسابداران ترجیح می‌دهند که اقلام مزبور به ارزش خالص بازیافتنی، پس از کسر مبلغی به عنوان سود معقول مورد ارزشیابی قرار گیرد.</content>
  </text>
  <text id="17690">
    <content>روش متداول این است که تکلیف را به واحدهای معنی‌داری تقسیم کنید.</content>
  </text>
  <text id="17691">
    <content>وی تکمیل پروژه ملی و بزرگ پمپاژ آبیاری را که در خردادماه امسال توسط رئیس‌جمهوری محترم افتتاح خواهد شد، یک موقعیت عالی برای کشاورزان منطقه ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="17692">
    <content>جشنواره بین‌المللی فیلم معنوی واتیکان ازآنجا شکل گرفته است که پاپ ژان پل دوم، رهبر دینی کاتولیک‌ها، از علاقه‌مندان خاص هنر، به‌ویژه سینما و شعر است.</content>
  </text>
  <text id="17693">
    <content>او به سبب وعده‌های گورباچف به حزب پیوسته و شب‌های متوالی را به مباحثات سیاسی در دفاع از گورباچف در برابر دوستانش گذرانده بود.</content>
  </text>
  <text id="17694">
    <content>وقتی این فرقه به جهان غیر یهودی منشعب شد و با اقوام و نژادهای دیگر پیوند گرفت، با عنوان آئین مسیحی شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="17695">
    <content>تا اینکه غیاث‌الدین، پس از تفکر و تمرکز و محاسبات گوناگون، چگونگی و محل دقیق روزنه را به دست می‌آورد و موجب حیرت دیگران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17696">
    <content>منطقه قره‌باغ، سرزمینی است باستانی که به دو پاره جلگه‌ای و کوهستانی تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="17697">
    <content>تا اینکه غیاث‌الدین، پس از تفکر و تمرکز و محاسبات گوناگون، چگونگی و محل دقیق روزنه را به دست می‌آورد و موجب حیرت دیگران می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17698">
    <content>از ساعت هشت بعدازظهر یکشنبه که مراسم رسمی اختتام به پایان رسید، بلافاصله عده زیادی شهر رام را ترک کردند.</content>
  </text>
  <text id="17699">
    <content>رئیس‌جمهوری فیلیپین، سفر خود را به آمریکا به خاطر بحران گروگان‌گیری در این کشور ناتمام گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="17700">
    <content>گفته می‌شود که رفت و آمد مکرر آمبولانس‌ها از محل تهاجم به شهر کابل، گویای تعداد زیاد مجروحان این حادثه است.</content>
  </text>
  <text id="17701">
    <content>سنگ‌نوشته، سبک معماری، سنگ‌های تراش‌خورده و برجسته و طاق‌های هلالی در این ساختمان منظره‌ای بدیع و قابل‌تحسین به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="17702">
    <content>قضایای نوع دوم، قضایای ترکیبی هستند یعنی در آن‌ها محمول از نهاد موضوع بیرون نمی‌آید بلکه محمول، چیزی افزون بر موضوع دارد.</content>
  </text>
  <text id="17703">
    <content>اگر اهدافی چون مال‌اندوزی و شهرت هم در میان باشد، ماندنی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="17704">
    <content>خانم بوتو پس از پایان حکومت نظامی ضیاءالحق، در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و هشت، دو دوره سه ساله، نخست‌وزیر پاکستان بود.</content>
  </text>
  <text id="17705">
    <content>ما باید عالماً و عامداً با مکانیزهای روان‌شناختی که در سطوح گوناگون عمل می‌کنند مواجه شویم تا به قربانیانی کور و منفعل مبدل نشویم.</content>
  </text>
  <text id="17706">
    <content>مراسم معارفه رئیس هیئت‌مدیره سازمان جهاد خودکفایی سپاه پاسداران، با حضور رئیس ستاد مشترک سپاه و جمعی از مسئولان و مدیران سازمان برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="17707">
    <content>وی ضمن تأیید مشکلات عنوان‌شده از سوی دانشجویان، نداشتن بودجه و خصوصاً بودجه ارزی را از مشکلات مهم کتابخانه می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="17708">
    <content>همچنین آیت‌الله غیوری با اطلاع از مشکلات جانبازان نسبت به رفع آن‌ها دستور پیگیری‌های لازم را صادر کرد.</content>
  </text>
  <text id="17709">
    <content>نمی‌توانیم بگوییم کتاب مورد نظر کسی را که می‌خواهد کتاب خواندن را شروع کند چاپ نکنیم، چون به نظر آن آقای فیلسوف جامعه‌شناس یا پژوهشگر، پیش‌پاافتاده است.</content>
  </text>
  <text id="17710">
    <content>به غیر از جنبه‌های دارویی جزو سبزیجات مفید و پر طرفدار این منطقه در فصول ذکرشده به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="17711">
    <content>این مجموعه که توسط عشایر بختیاری، کلهر، قشقایی و لری بافته شده، شامل فرش‌هایی با تصاویر گوناگون از چهل سال پیش تا دهه اخیر است.</content>
  </text>
  <text id="17712">
    <content>کاظمی، در حکم دیگری، حسین سلیمی را به سمت مشاور خود در برنامه‌ریزی و توسعه هنری معاونت امور هنری منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17713">
    <content>وزیر آموزش و پرورش با اشاره به امکانات محدود، رشد آموزش‌های فنی و حرفه‌ای را چهل درصد عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="17714">
    <content>ترس از ادامه هجوم آلمانی‌ها، حکومت جدید شوروی را وادار کرد تا پایتخت را از پتروگراد به مسکو منتقل کند.</content>
  </text>
  <text id="17715">
    <content>فرودگاه بین‌المللی امام خمینی رحمةالله‌علیه در سی و پنج کیلومتری جنوب غربی تهران احداث می‌شود و سه برابر جزیره کیش، وسعت دارد.</content>
  </text>
  <text id="17716">
    <content>چربی‌های اشباع‌شده که پر از کلسترول هستند در گوشت قرمز، کره، خامه، سرشیر و پنیرهایی که از شیر پرچربی تهیه شده‌اند، یافت می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="17717">
    <content>یک روز عباس را دیدم که پنهانی وسایل تزریقات را برداشت و با دوچرخه‌اش از در بیرون رفت.</content>
  </text>
  <text id="17718">
    <content>فردی که با جعل چک تضمینی دوازده کیلوگرم شمش طلا خریداری کرده بود با تلاش کارآگاهان دایره سیزده اداره آگاهی به دام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="17719">
    <content>نماینده حقوقی نیروی انتظامی با تکذیب اصل موضوع، از رئیس شورای شهر به اتهام نشر اکاذیب و تهمت به فرماندهان نیروی انتظامی، شکایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="17720">
    <content>تیم‌های اسپانیا، آلمان، کرواسی، نروژ، آرژانتین، رومانی و ایتالیا مکان‌های چهارم تا دهم را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="17721">
    <content>این کشف، راه را برای پرورش گیاهان بزرگ‌تر، قوی‌تر و مقاوم‌تر در برابر آفت‌های گیاهی، باکتری‌ها و قارچ‌ها هموار می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="17722">
    <content>تنسی ویلیامز درمورد آن شب و آشنایی با مارلون براندو گفته بود که او نمایش تمام عیار زیبایی و سلحشوری بود.</content>
  </text>
  <text id="17723">
    <content>او با آن‌ها قبل از نزول کتاب اقدس ازدواج کرد و لذا براساس احکام اسلام عمل می‌کرد که هنوز لغو نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="17724">
    <content>به همین دلیل، لزوم ایجاد روش‌ها و مکانیزم‌هایی که موجبات عبور کنترل‌شده و کم‌خطرتر را فراهم کند، به‌خوبی مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="17725">
    <content>ایشان معجزاتی از قبیل زنده کردن مردگان، جان دادن به مجسمه‌ها، شفای بدون دارو و غیره داشتند.</content>
  </text>
  <text id="17726">
    <content>داستان با اشاره کوچکی به این‌که معبد اورشلیم توسط شاه بابلیان، بخت‌النصر، تخریب شده است آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17727">
    <content>تلفن نوری بر مبنای مدوله کردن نور خورشید بازتابیده، با به ارتعاش درآوردن آینه‌ای کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17728">
    <content>من با نوع کار خواجویی، که شاخص آن را «پدرسالار» می‌دانم، آشنا بودم و چون به نظر من، این نوع روابط برای مخاطب باورپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="17729">
    <content>موفقیت قطعی این پیوند که در تاریخ سیزده ژانویه گذشته انجام شد توسط سرپرست تیم جراحی تأیید و بدین ترتیب عصر نوینی در جراحی ترمیمی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="17730">
    <content>این بازی در ژاپن، فروش پائینی داشت و نمرات و نقدهای متوسط و معمولی از منتقدان گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17731">
    <content>این مسئول فلسطینی با اشاره به اهمیت جایگاه سیاسی، فرهنگی و دینی بیت‌المقدس، بر نقش اروپا در مسئله بیت‌المقدس نیز تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="17732">
    <content>در یکی از آتش‌سوزی‌ها، پیرمردی به نام محمدباقر سمسارزاده، شصت و پنج ساله، در میان شعله‌های آتش سوخت و سه نفر دیگر به‌شدت مجروح شدند.</content>
  </text>
  <text id="17733">
    <content>آن روز درس تازه‌ای داشتیم که تا آن هنگام حتی نامش هم به گوشم نخورده بود.</content>
  </text>
  <text id="17734">
    <content>ریاست این شورای پانزده نفره نیز به عهده دکتر بهشتی بود.</content>
  </text>
  <text id="17735">
    <content>تظاهرکنندگان با شعارهای کلینتون قاتل است و کلینتون فاشیست است و بالکان خلیج فارس نیست به سوی سفارت آمریکا در آتن راهپیمایی کردند.</content>
  </text>
  <text id="17736">
    <content>این خواست سولژنیتسین همچنین سریع‌ترین راه ممکن برای حمله بردن به آخرین قرائت رسمی از گذشته شوروی بود.</content>
  </text>
  <text id="17737">
    <content>طبق یکی از مواد قرارداد، انجام هرگونه آزمایش اتمی و اقدام به هر نوع انفجار اتمی در قطب جنوب ممنوع شده است.</content>
  </text>
  <text id="17738">
    <content>در واقع آن‌ها ضمن رفع تکلیف از خود، به اصرار امین‌السلطان، تلگرامی حاکی از لغو امتیاز داخلی، پاسخ میرزای شیرازی ارسال کردند.</content>
  </text>
  <text id="17739">
    <content>رولینگ اعلام کرد که شاهزاده دورگه، یکی از فیلم‌های مورد علاقه‌اش در بین شش فیلم سری بود.</content>
  </text>
  <text id="17740">
    <content>بنیاد وحدت و یگانگی امت بیدار ایران مستحکم باد که عزای بدخواهان در شادی قلب‌ها و اهتزاز دست‌های به‌هم‌پیوسته ماست.</content>
  </text>
  <text id="17741">
    <content>هم‌زمان با ورود بیل کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا در ترکیه، دیروز، دوشنبه، بمبی در یک مرکز تجاری استانبول منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="17742">
    <content>اگر بخواهیم به طریق روشمند در یک بحث فنی در مقابل مخالفین به آن‌ها تمسک کنیم با مشکلاتی روبه‌رو خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="17743">
    <content>از سوی دیگر، شورای تشکیلات خودگردان فلسطین، حکم دادگاه نظامی لبنان، درباره سلطان ابوالعینین، مسئول سازمان فتح را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="17744">
    <content>به عبارت دیگر، امنیت و عدم امنیت در رابطه با آسیب‌پذیری دولت، در بعد خارجی و نیز بعد داخلی تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17745">
    <content>به گزارش شبکه جهانی اینترنت، به گفته کارشناسان، کاهش لاک‌پشت‌های آبی منطقه اقیانوس آرام، به علت صید تصادفی و یا زخمی شدن آنان توسط ماهیگیران است.</content>
  </text>
  <text id="17746">
    <content>این روستا در بین شهرهای سنندج، مریوان سروآباد و کامیاران قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="17747">
    <content>روزنامه واشنگتن‌تایمز ضمن معرفی شاهنامه، یک عکس بزرگ رنگی از شاهنامه را همراه با ابیاتی از اشعار فردوسی به زبان پارسی، منتشر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17748">
    <content>ترک‌های جوان شورشی به عبدالحمید دوم پیغام دادند که باید قانون اساسی مترقی نخست‌وزیر سابقش، مدحت پاشا را به اجراء بگذارد وگرنه سپاه دوم و سوم به قسطنطنیه حمله خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="17749">
    <content>به همین شکل، هنر اروتیک در چین نیز در طی دوران دوم دودمان مینگ، به اوج محبوبیت خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="17750">
    <content>او بیشتر به دلیل بازی در فیلم‌های اینگمار برگمان و آندری تارکوفسکی شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17751">
    <content>ادیب پیشه‌وری، زندانی دیگر آن زمان، در خاطرات خود ضمن شرح ضعف و گریه و زاری تیمورتاش، فرخی را با او مقایسه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17752">
    <content>این شاخه سیاسی همچنین خواستار اعلام تعطیل رسمی روز هفده دسامبر در ایرلند شمالی و جمهوری ایرلند شد.</content>
  </text>
  <text id="17753">
    <content>گفتنی است که جلسه هیئت‌های اجرایی اصلی و فرعی با حضور دو سوم همه اعضاء رسمیت یافته و اخذ تصمیم با اکثریت مطلق حاضرین و رأی ممتنع در حکم رأی مخالف خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="17754">
    <content>سخنانش از ایمان و یقین برمی‌خاست؛ لذا در دل‌ها می‌نشست و در اعماق نفوس، نفوذ می‌کرد و به آن‌ها آرامش و امید می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="17755">
    <content>متهمان گفتند: تاکنون با جعل اسناد ثبتی، چندین شرکت قلابی تأسیس و پس از خرید اجناس و کلاهبرداری از افراد، محل کار خود را تغییر می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="17756">
    <content>سومین بخش از الکافی که به روضه کافی شهرت دارد، روایات مربوط به موضوعات مختلف و متنوع، بدون هیچ ترتیب و نظم خاصی گردآوری شده است.</content>
  </text>
  <text id="17757">
    <content>این دو کشور صرفاً به کلی‌گویی در مورد خط مشی‌های خود پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17758">
    <content>هیئتی از مقام‌های یمنی، از جمله شیخ عبدالله بن‌حسین الأحمر، رئیس پارلمان این کشور، یک دیدار چهار روزه از کویت به عمل خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="17759">
    <content>بین سلول‌های ساقه، فضای بین سلولی زیادی وجود دارد که باعث می‌شود قسمتی از اکسیژن مورد نیاز ریشه از طریق منافذ تأمین شود.</content>
  </text>
  <text id="17760">
    <content>اگر ما قطره‌ای از این زلال بی‌کران را بنوشیم، سعادت دنیا و آخرت را به دست خواهیم آورد.</content>
  </text>
  <text id="17761">
    <content>ستار سعیدی، روزنامه‌نگار افغان، سردبیر پیشین نشریه آوای نوی افغانستان، و در حال حاضر یکی از مجریان تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است.</content>
  </text>
  <text id="17762">
    <content>نمی‌دانم بچه‌ها کجا بودند، ولی ما دو نفر در یک هتل کوچکی بودیم یا جایی شبیه به هتل، نزدیک دریاچه‌ای که اسمش را نمی‌دانم.</content>
  </text>
  <text id="17763">
    <content>با وجود فشار آمریکا برای محکوم ساختن پکن به خاطر وضعیت وخیم حقوق بشر در چین، اعضای کمیسیون حقوق بشر سازمان ملل، دیروز، سه‌شنبه، به این قطعنامه، رأی ندادند.</content>
  </text>
  <text id="17764">
    <content>چین تا دوران سلسله مینگ، از کشورهای پیشروی دنیا در زمینه علم و فناوری بود.</content>
  </text>
  <text id="17765">
    <content>با استفاده از این موشک سطح به هوا، از این پس ناوچه کلاس پیکان به سیستم پدافند هوایی و سیستم دفاعی با ضریب اطمینان بالا، مجهز خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="17766">
    <content>به طور کلی بی‌انضباطی و درهم‌ریختگی ناشی از فعالیت نهادهای جدید، به‌وجودآورنده خلأ و مشکلاتی است که توسط مذهب و گروه‌های اصول‌گرا تکمیل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="17767">
    <content>در بین شاعران سبک سلجوقی تنها در اشعار امیر معزی، فلکی شروانی و خاقانی نام این زوج عشقی به کار رفته است.</content>
  </text>
  <text id="17768">
    <content>او جوش و التهابی را در درون برمی‌انگیزد که هستی از آن جوش به رقص اندر آمده و گدایی، آن جوش را به شأن آورد.</content>
  </text>
  <text id="17769">
    <content>تحقق یافتن برگشت از فروش و تخفیفات بدین معناست که مبلغی که سرانجام از مشتریان وصول خواهد شد، یعنی خالص ارزش بازیافتنی مطالبات تجاری، کاهش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="17770">
    <content>ظاهر این عنکبوت به رنگ سیاه با لکه‌ها و نوارهایی بر روی شکم و پاها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17771">
    <content>بالجمله در درس فقه و اصول به جایی رسیدم که از مراجع تقلید اجازه اجتهاد به بنده داده شد.</content>
  </text>
  <text id="17772">
    <content>از وقتی که در ژانویه، قاسم اجازه فعالیت احزاب را داد، تاکنون کمونیست‌های اصلی عراق موفق نشده‌اند حزب خود را رسمی سازند.</content>
  </text>
  <text id="17773">
    <content>معاویه عبارات را به گونه‌ای انتخاب کرده که عمق جان امام حسین علیه‌السلام را بسوزاند.</content>
  </text>
  <text id="17774">
    <content>این ایده استفاده مجدد از قطعاتی با تکنولوژی قدیمی، هزینه‌های ناسا را بسیار کاهش داد.</content>
  </text>
  <text id="17775">
    <content>توی روزی، روزگاری هم نقش گل حسن رو بازی می‌کردم؛ پیرمردی که برزو رو تربیت کرده بود و آخر هم دختر خودش رو بهش داد.</content>
  </text>
  <text id="17776">
    <content>در قرن دهم میلادی سلطان محمود غزنوی منطقه پنجاب را تصرف کرد و بارها به شمال هند حمله کرد.</content>
  </text>
  <text id="17777">
    <content>اگرچه در این میان زیمبابوه، بوتسوانا و تاجر انگلیسی، رولاند، نیز دارای نقش‌هایی بودند.</content>
  </text>
  <text id="17778">
    <content>هنوز ساعتی نگذشته بود که بوی خوشی به مشامش خورد و دستی آرام بر شانه‌اش فرود آمد.</content>
  </text>
  <text id="17779">
    <content>این موضع‌گیری گستاخانه و مداخله‌جویانه نشان می‌دهد که آمریکایی‌ها ابایی از حمایت آشکار از مطبوعات تحت نفوذ خود ندارند.</content>
  </text>
  <text id="17780">
    <content>اما تا صدای بزغاله از دهانش بیرون آمد، گرگ به هوا پرید و با پنجه‌اش محکم به صدا که مثل باد به طرف گله می‌رفت، زد.</content>
  </text>
  <text id="17781">
    <content>رژیم صهیونیستی دیروز به اظهارات جیمز روبین، سخن‌گوی وزارت خارجه آمریکا، در انتقاد از تهدیدهای این رژیم بر ضد لبنان اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="17782">
    <content>با این حال، شکلی از شبکه در معنای سنتی نیست.</content>
  </text>
  <text id="17783">
    <content>استفاده از منابع انرژی تجدیدپذیر، همچون انرژی آفتاب و باد یکی از اصول اصلی مورد توجه در مناطق گرم و خشک و کویری است.</content>
  </text>
  <text id="17784">
    <content>مرکز پاکستان، شهر اسلام‌آباد است و از شهرهای مهم آن می‌توان کراچی، لاهور، کویته، راولپندی، حیدرآباد و پیشاور را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="17785">
    <content>وی ایجاد هشت ورزشگاه بزرگ فوتبال، بیست مجموعه ورزشی، شصت سالن ورزشی بانوان و مجموعه ورزشی جانبازان و معلولان را از مهم‌ترین این طرح‌ها ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="17786">
    <content>روزنامه‌ها نیز گزارش‌های خبری و تصاویر ملاقات‌ها و گفت‌وگوهای آقای خاتمی با ژاک شیراک، رئیس‌جمهوری و لیونل ژوسپن، نخست‌وزیر فرانسه را در صفحات اول خود به چاپ رساندند.</content>
  </text>
  <text id="17787">
    <content>ترافیک ماهانه این سرویس نیز پانزده میلیون ساعت در ماه است.</content>
  </text>
  <text id="17788">
    <content>این مسئله تبعیض ایجاد می‌کند و در شرایط گذار ممکن است تمهیدات خاصی داشته باشیم، ولی نباید حالت تبعیض‌آمیز به خود بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="17789">
    <content>کار و انسان، دو جزء اصلی و تفکیک‌ناپذیر هستی هستند که باید به گونه‌ای متناسب با یکدیگر برنامه‌ریزی شوند.</content>
  </text>
  <text id="17790">
    <content>بر حسب شرایط، توپوگرافی زمین و هدف‌هایی که از ایجاد آب‌نما وجود دارد، اشکال مختلفی از آن ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17791">
    <content>عقل ابزاراندیش و جزیی‌نگر که به دنبال حیله است حاوی نوعی شرک خفی است، زیرا به جای توجه به مسبب اسباب به اسباب عنایت دارد.</content>
  </text>
  <text id="17792">
    <content>تخیل کودک در این مرحله باعث می‌شود تا صندلی را قطار، چوب را اسب و بالش را موجودی زنده بپندارد و با آن حرف بزند.</content>
  </text>
  <text id="17793">
    <content>دعا اندیشه را لطیف می‌کند و روح امید در کالبد افسرده می‌دمد و به انسان جان دیگری می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="17794">
    <content>به سعیدبن‌عاص دستور داد که خانه مروان‌بن‌حکم، حاکم سابق مدینه را ویران کند و تمامی املاک و اموال او را مصادره نماید.</content>
  </text>
  <text id="17795">
    <content>تا حدی معکوس این امر برای سروتونین، که به اختلالات خلقی مرتبط شده است درست است.</content>
  </text>
  <text id="17796">
    <content>بنیاد شهید انقلاب اسلامی با صدور اطلاعیه‌ای سالروز شهادت آیت‌الله صدوقی را گرامی داشت و بر تداوم راه نورانی‌اش تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="17797">
    <content>در صورت گرفتن بوته با یک انبر تخت، ممکن است به راحتی قطعه‌ای از دیواره بشکند.</content>
  </text>
  <text id="17798">
    <content>حتی شما می‌توانید این جرم را از درون شهر با دوربین دوچشمی رصد کنید.</content>
  </text>
  <text id="17799">
    <content>یک ممیز یک میلیون هکتار، به کشت انواع حبوبات اختصاص داشته که پنج ممیز پانزده درصد آبی و پنج ممیز هشتاد و چهار درصد، دیم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17800">
    <content>انتقاد پاپ از روش‌های جدید بارداری مصنوعی: پاپ ژان پل دوم، رهبر کاتولیک‌های جهان، طی سخنانی، استفاده از روش‌های بارداری مصنوعی نامشروع را محکوم کرد.</content>
  </text>
</textCollection>