<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="36801">
    <content>ادگار کینه، نویسنده و مورخ قرن نوزدهم میلادی اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="36802">
    <content>دیوید مارتن، یک تنیس‌باز اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="36803">
    <content>هوا در زیر یک سقف شفاف که تشعشع خورشیدی را عبور می‌دهد، گرم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36804">
    <content>قطعه بی‌قرار از آلبوم حریق خزان به عنوان تیتراژ پایانی فیلم سینمایی «ساکن طبقه وسط» ساخته شهاب حسینی انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="36805">
    <content>زادروز زرتشت در بین پژوهشگران و تاریخ‌دانان موضوعی مورد بحث است.</content>
  </text>
  <text id="36806">
    <content>گفت‌وگو با سعید ذهنی: سعید ذهنی متولد یک هزار و سیصد و چهل و شش در تهران است.</content>
  </text>
  <text id="36807">
    <content>رود ولگا، پس از طی مسیر طولانی خود به دریای خزر می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="36808">
    <content>باد می‌وزید، آرنج خود را زیر سر گذاشته و خوابید.</content>
  </text>
  <text id="36809">
    <content>بنی در شهر لس آنجلس در کالیفرنیا دیده به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="36810">
    <content>بعضی مقتل‌نویسان، رقم را تا هشتاد هزار و یکصد هزار بالا برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36811">
    <content>او از جمله علوم دیگر در علم عروض، بدیع و بیان نیز تسلط داشت.</content>
  </text>
  <text id="36812">
    <content>آقای عظیمی استعفاءنامه خود را به رئیس‌جمهوری سپرد و رئیس‌جمهوری استعفای او را پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="36813">
    <content>نوع نقش‌ها در رول پلی، بسیار متفاوت و متنوع است.</content>
  </text>
  <text id="36814">
    <content>هنوز کسی مسئولیت بمب‌گذاری را بر عهده نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="36815">
    <content>دو قاچاقچی تایوانی در چین محکوم به اعدام شدند.</content>
  </text>
  <text id="36816">
    <content>چراکه این تفنگ بیشتر از دویست کیلوگرم وزن دارد.</content>
  </text>
  <text id="36817">
    <content>عشق کاذب یعنی عشق دروغی، پس چطور می‌توانید بگویید که عشق هم می‌تواند متعلق به باطل و غیر خدا باشد هم امور حق؟</content>
  </text>
  <text id="36818">
    <content>فقط آن زمان که رئیس نظمیه بوشهر شد، مقداری بانمک‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="36819">
    <content>الآن این لهجه کرد بیجار است که هیچ‌کس نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="36820">
    <content>به اندازه فرانک اشتاین احساس گناه و بدبختی می‌کردم.</content>
  </text>
  <text id="36821">
    <content>پیروزی انقلاب اکتبر، دوران نوین تاریخی را گشود.</content>
  </text>
  <text id="36822">
    <content>امواج ارتعاشی انرژی، در زمان زلزله زمین را تکان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="36823">
    <content>شهید رحیم جهان‌دار از نخستین شهدای جنگ تحمیلی در خرمشهر بود.</content>
  </text>
  <text id="36824">
    <content>این عمارت قدیمی از لحاظ گچ‌بری‌ها و سنگ‌کاری بسیار زیبا است.</content>
  </text>
  <text id="36825">
    <content>او پول‌ها را ازم می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36826">
    <content>عمه که خوشش آمده بود، می‌خواست «اوه» بگوید که جلوی خودش را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36827">
    <content>این شریان از شاخه‌های سرخرگ سبات خارجی است.</content>
  </text>
  <text id="36828">
    <content>بعد به طور یک‌باره این سرباز منصوب شد به معمار قصر سعادت.</content>
  </text>
  <text id="36829">
    <content>مقیاس ما، منطق انسانی و بشردوستی است و معیار قضاوت آنان، مال‌اندوزی و سودجویی.</content>
  </text>
  <text id="36830">
    <content>این خوشحالی، با تکبر و عجب و این‌طور چیزها، به هیچ وجه مخلوط نشود.</content>
  </text>
  <text id="36831">
    <content>این‌ها را بنویسید، هرچند تخریب هم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="36832">
    <content>هزاران آدم پیر بی‌معرفت لوطی، زنده می‌ماند، این بیچاره می‌میرد.</content>
  </text>
  <text id="36833">
    <content>و در کل، ایشان شخصیت ارزنده، باارزش و خیلی مفیدی بود.</content>
  </text>
  <text id="36834">
    <content>اول و آخر، تقواست و توصیه اصلی به توشه‌گیری از تقواست.</content>
  </text>
  <text id="36835">
    <content>شیرین‌کاری در مجتمع‌های نمایشی یا تماشاخانه، شغل نیز محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36836">
    <content>از اورژانس که بیرون زدم، خودروی ایفایی «سه» به سمت پایگاه می‌رفت، عقب آن سوار شدم.</content>
  </text>
  <text id="36837">
    <content>مهندس منوچهری، عرضه آب آشامیدنی در بطری را به عنوان ایجاد تنوع در عرضه آب، می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="36838">
    <content>با پیچ کردن تیغه‌ها به روتور، آسیب‌ها در طوفان به حداقل می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="36839">
    <content>بدون گفتن کلمه‌ای خم شد و بچه‌ها را در آغوش کشید.</content>
  </text>
  <text id="36840">
    <content>این اشاره امام به تفویض منصب فرماندهی کل قوا به بنی‌صدر بود.</content>
  </text>
  <text id="36841">
    <content>میانگین هفتگی قیمت نفت اوپک به بیست و چهار ممیز پنج دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="36842">
    <content>آن‌ها در این قالب‌ها به موضوعاتی همچون مدح و وعظ، حماسه، هجو و هزل پرداخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36843">
    <content>اغلب علم‌ها شکل یک دست را در رأس خود دارند.</content>
  </text>
  <text id="36844">
    <content>تحت چنین استرس‌های محیطی، مرجان‌ها، جلبک‌های همزیست را دفع می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36845">
    <content>آن‌چه چشم ما از سطح خاکستری می‌گیرد نور منعکس‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="36846">
    <content>بازی، با شتاب و هیجان زیاد ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="36847">
    <content>که در قدیم به نام شهر جام یعنی شهر ثروت معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="36848">
    <content>اما انعکاس رخداد دیروز، در برخی مطبوعات امروز صبح کشور جای تأمل دارد.</content>
  </text>
  <text id="36849">
    <content>زنجانی همچنین مالک و رئیس هیئت‌مدیره باشگاه فوتبال راه‌آهن است.</content>
  </text>
  <text id="36850">
    <content>هر دوی آن‌ها به دلیل مشابهی غیرفعال نوری هستند.</content>
  </text>
  <text id="36851">
    <content>در این لحظه فرصت شد با یکی از پرسنل این‌جا به صحبت بپردازیم.</content>
  </text>
  <text id="36852">
    <content>پیکر حسین مکی، صبح امروز از مقابل منزل وی در خیابان آفریقا، خیابان فرزان غربی تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="36853">
    <content>استکبار، ما را هشت سال به جنگ تحمیلی مشغول کرد.</content>
  </text>
  <text id="36854">
    <content>همچنین برگه‌های جعلی تردد افاغنه، نیز دویست هزار تومان خریدوفروش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36855">
    <content>مشارکت فعال اکو در اجلاس سالانه مجمع عمومی و تصویب قطعنامه‌ای در این خصوص توسط مجمع عمومی.</content>
  </text>
  <text id="36856">
    <content>روح‌الله به تهران رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="36857">
    <content>موضع‌گیری صریح و قاطع و مستمر رئیس‌جمهور مؤمن و انقلابی، در آن نوبت نقشه دشمن را خنثی کرد.</content>
  </text>
  <text id="36858">
    <content>به شکلی شیطنت‌آمیز آن‌ها را، ناجیان سرزمین مادری ما نامید.</content>
  </text>
  <text id="36859">
    <content>در این منطقه محصولات گوناگونی تولید می‌شد: عرقیات، میوه، پارچه و جز آن.</content>
  </text>
  <text id="36860">
    <content>پسرش هر هفته، غروب، پنجشنبه‌ها با لباس مشکی از خانه می‌آید بیرون.</content>
  </text>
  <text id="36861">
    <content>بعد از سقوط امپراطوری روم، کشت زعفران در اروپا به شدت کاهش یافت.</content>
  </text>
  <text id="36862">
    <content>کمبوجیه دوم در سال پانصد و بیست و پنج، مصر را فتح کرد.</content>
  </text>
  <text id="36863">
    <content>عمده تحصیلات دروس خارج وی، نزد آیت‌الله محقق داماد بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36864">
    <content>ایران در سوریه ذوب‌آهن، کارخانه فولاد، سیمان و سیلو می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="36865">
    <content>جایگاه تکیه واژگانی ثابت و مشخص است، ولی جایگاه تکیه زیروبمی متغیر و نامعلوم است.</content>
  </text>
  <text id="36866">
    <content>در مغولستان امروزی به زبان ایرانی سغدی می‌نوشتند.</content>
  </text>
  <text id="36867">
    <content>او یکی از شاگردان نزدیک مرحوم حضرت آیت‌الله ملکی بود.</content>
  </text>
  <text id="36868">
    <content>کارنامه حافظ، حجمی برابر با یک پنجاهم کار و کارنامه گوته دارد.</content>
  </text>
  <text id="36869">
    <content>به نای و نی همه عمرم گذشت و می‌گفتم.</content>
  </text>
  <text id="36870">
    <content>کبد با حدود دویست نوع کنش، نقشی کلیدی در توازن تغذیه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="36871">
    <content>به این ترتیب، محمد امین به پیامبری اسلام مبعوث شد.</content>
  </text>
  <text id="36872">
    <content>من گفتم: «آتیلا، اگه این کار رو کرد، یه صدای بوقی هم بده!» که این هم تبدیل به یه شوخی خوب شد.</content>
  </text>
  <text id="36873">
    <content>داستان کتاب، داستان زندگی روزگار حکومت فتحعلی شاه قاجار است.</content>
  </text>
  <text id="36874">
    <content>بایرن‌مونیخ: باشگاه بایرنمونیخ آلمان در مکان نخست رده‌بندی باشگاه‌های جهان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36875">
    <content>حق‌شناس، بنیان‌گذار تاپ تکواندو، اولین سبک آزاد تکواندوی جهان به مرکزیت ایران است.</content>
  </text>
  <text id="36876">
    <content>سپس به ایران بازگشت و در قم به تدریس و وعظ پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="36877">
    <content>هوای تهران صاف تا قسمتی ابری و غبارآلود گاهی با افزایش ابر و وزش باد.</content>
  </text>
  <text id="36878">
    <content>او از شاگردان عبدالحسین نوشین، کارگردان نامی تئاتر و عضو «کمیته مرکزی حزب توده» بود.</content>
  </text>
  <text id="36879">
    <content>اریک کانتونا، فوتبال انگلیس را به فرانسه ترجیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36880">
    <content>در اصفهان، سه نفر از عوامل قاچاق این اشیای عتیقه دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="36881">
    <content>میل اما هنوز به مهم‌ترین موضوعات زندگی‌اش نپرداخته بود.</content>
  </text>
  <text id="36882">
    <content>روحی بلند، چهره‌ای آرام، چشمانی گشاده و ترکیبی دوست‌داشتنی داشت.</content>
  </text>
  <text id="36883">
    <content>جسدها را در صندوق‌های چوبی کهنه مهمات، قرار می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="36884">
    <content>شیخ طوسی، استخفاف مردم، سبک گردانیدن آنان را سبک کردن عقول مردم تفسیر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="36885">
    <content>گرت پورتر، مورخ و روزنامه‌نگار تحقیقی و تحلیلگر مسایل امنیتی در آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="36886">
    <content>قدرت، توجیهش در خودش است احتیاج به هیچ استدلال منطقی یا ارائه مشروعیت ندارد.</content>
  </text>
  <text id="36887">
    <content>کمیسیون مزبور تا پایان کار حجاج همه‌روزه تشکیل جلسه خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="36888">
    <content>پس فزون در فزون است «یا فزون باد» خیرات و برکاتی که از ناحیه ذات حق به موجودات می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="36889">
    <content>این پیشنهاد ازدواج مورد موافقت شاه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36890">
    <content>این حزب در تبلیغات، خود را به عنوان آلترناتیو رادیکال حزب چپ مطرح می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="36891">
    <content>مسابقات فوتبال باشگاه‌های فجر سپاه، در اهواز پیگیری شد.</content>
  </text>
  <text id="36892">
    <content>برای جزئیات تاریخی بیشتر به پیشینه الکتریسیته مراجعه کنید.</content>
  </text>
  <text id="36893">
    <content>جمله معروف او که «میزان، رأی ملت است» حاکی از اعتقاد عمیقش به مردم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36894">
    <content>به نظر دو مایل یا حتی بیست مایل آمد.</content>
  </text>
  <text id="36895">
    <content>واکنش نسبت بدان بدون درنگ حاصل می‌شود و بیمار قاعدتاً باید احساس خستگی مفرط کند.</content>
  </text>
  <text id="36896">
    <content>شاه بدون جنگ و خونریزی تخت و تاج را رها کرد.</content>
  </text>
  <text id="36897">
    <content>در درازای نخست‌وزیری اسدالله علم، اصل هفتم به تحقق پیوست.</content>
  </text>
  <text id="36898">
    <content>حال ببینیم تعداد خواص و صفات موجودات در چه حدی است.</content>
  </text>
  <text id="36899">
    <content>یک هزار و سیصد و هفده هم تعلیم هنرپیشگی دیدم، اول تئاتر و بعد یواش‌یواش وارد سینما شدم.</content>
  </text>
  <text id="36900">
    <content>آن‌ها مراکز آموزشی ترکیه را به ترویج پان‌ترکیسم متهم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36901">
    <content>قانون هم بالأخره مشخص کرده است، چارچوب‌های آن مشخص است.</content>
  </text>
  <text id="36902">
    <content>من در فکر وحدت موضوع بودم، اما متأسفانه قصه به سمت وحدت سوژه رفت و جواب نداد.</content>
  </text>
  <text id="36903">
    <content>همه آدم‌های بد و حیوان‌صفت و ددمنش، در مقابل پیامبر اکرم صلی‌الله‌علیه و اسلام، صف کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="36904">
    <content>پارکرتگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="36905">
    <content>برپایی نمایشگاه نقاشی در گالری کمال‌الملک: نمایشگاه آثار نقاشی خانم‌ها ندا منشی و سالومه حیدری در گالری کمال‌الملک برپا شد.</content>
  </text>
  <text id="36906">
    <content>سلطنت را به پدر این امپراطور داد.</content>
  </text>
  <text id="36907">
    <content>مدیر فیلم‌برداری آن، غلامرضا آزادی و نویسنده فیلم‌نامه و طراح صحنه و لباس، بهروز غریب‌پور است.</content>
  </text>
  <text id="36908">
    <content>ولی در آن شصت و پنج تا فقط سه تا می‌فروشد، شصت و دو تا نمی‌فروشد.</content>
  </text>
  <text id="36909">
    <content>اهمیت تزریق واکسن سرخک در کودکان: از شناسایی بیماری مسری سرخک بیش از هزار سال می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="36910">
    <content>یک تقسیم تازه قدرت سیاسی میان سطوح فدرال، سطوح ملی و سطوح منطقه‌ای در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="36911">
    <content>این دو ویژگی، باعث تمایز صفحه ایران مرکزی از صفحه زاگرس شده است.</content>
  </text>
  <text id="36912">
    <content>اما آزادی صرفاً گسترش نیافته است، بلکه دستخوش تحولی تدریجی شده است.</content>
  </text>
  <text id="36913">
    <content>بازرس ویژه وزیر کشور در نیروی انتظامی منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="36914">
    <content>با هرکه میاد داخل اتاق، فکر می‌کنم مریخی است.</content>
  </text>
  <text id="36915">
    <content>سهراب سپهری، شاعر و نقاش معاصر در یک هزار و سیصد و هفت متولد شد.</content>
  </text>
  <text id="36916">
    <content>حکیم‌الممالک در کشتی روس‌ها ماند که بارها را از عقب بفرستد.</content>
  </text>
  <text id="36917">
    <content>حجامت با ماما، و رگزنی و دندان‌کشی و ختنه با دلاک بود.</content>
  </text>
  <text id="36918">
    <content>تغییر بر اساس فزونی اطلاعات یا انرژی ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36919">
    <content>رابرت اب، یک جراح و رادیولوژیست پیشگام آمریکایی در شهر نیویورک بود.</content>
  </text>
  <text id="36920">
    <content>جامعه لیلی و مجنون، هرگونه عدول از آداب و سنن را رد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36921">
    <content>تا این زمان نروژ به همراه دانمارک بخشی از اتحاد دانمارک نروژ بود.</content>
  </text>
  <text id="36922">
    <content>رعب و وحشت و سکوت و تسلیم ناشی از آن مهم‌ترین ابزار سیطره معاویه بود.</content>
  </text>
  <text id="36923">
    <content>طول این رودخانه حدود سیصد و شصت کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="36924">
    <content>و این تحریف با بیعت او با یزید تثبیت می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36925">
    <content>اما این انتقادها منعکس نمی‌شد یا خیلی کم منعکس می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36926">
    <content>آوازخوان و دهل‌نواز در وسط حلقه، آواز خوانده و دهل می‌نوازد و توسط جوانان، آهنگ تکرار شد.</content>
  </text>
  <text id="36927">
    <content>ارائه الگوی جامع به‌کارگیری ماهواره در آموزش و پژوهش ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="36928">
    <content>وزن این ماهواره تنها پنجاه کیلوگرم است.</content>
  </text>
  <text id="36929">
    <content>صدای آشنایی از کوچه به گوشش می‌خورد، صدای قدم‌های یک زن.</content>
  </text>
  <text id="36930">
    <content>انواع خطوط کوفی، ثلث و نسخ در ابنیه‌های دوره‌های تیموری و صفوی هنوز بلندآوازه مانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36931">
    <content>در این تصادف پیکان به آهن‌پاره‌ای تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="36932">
    <content>زیستگاهش جنگل‌های کم‌ارتفاع نیمه‌گرمسیری و گرمسیری مرطوب و نیز جنگل‌های کوهستانی است.</content>
  </text>
  <text id="36933">
    <content>اما فلسفه را نمی‌توان بدین شکل تعریف کرد.</content>
  </text>
  <text id="36934">
    <content>کودکان حس زمانی متفاوتی نسبت به بزرگ‌سالان دارند.</content>
  </text>
  <text id="36935">
    <content>حقوق سالانه مدیرکل صندوق بین‌المللی پول، سیصد و شصت و سه هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="36936">
    <content>هاجر، ماهی کوچک، روی خون خشکیده نهالی افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="36937">
    <content>یک فیلم ایرانی به هجده جشنواره جهانی دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="36938">
    <content>آقای کوییلو، شما مشاور یونسکو در گفت‌وگوی بین ادیان نیز هستید.</content>
  </text>
  <text id="36939">
    <content>مقداری پودر و مواد رنگی غیرروغنی مانند لاجورد یا پرمنگنات به اطراف دهانه کاسه توالت بپاشید.</content>
  </text>
  <text id="36940">
    <content>ایتالیا موفق شد یک بر صفر مقابل سوئد به پیروزی دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="36941">
    <content>پیکرهای پاک چهار شهید دوران دفاع مقدس، به طرز باشکوهی در سبزوار تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="36942">
    <content>تقلید از صداهای طبیعی، مانند صدای پرندگان و هیاهوی خیابان برای آهنگسازان لذت‌بخش بود.</content>
  </text>
  <text id="36943">
    <content>خطایی به میزان فقط یک واحد جرمی، تعیین ساختمان جسم را غیرممکن می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="36944">
    <content>اما مصرف مقادیر بیشتر سیر ممکن است مفیدتر باشد.</content>
  </text>
  <text id="36945">
    <content>در تشخیص‌ها، در گزینش اشخاص و در گزینش مسئولان، باید خدا را در نظر بگیرید.</content>
  </text>
  <text id="36946">
    <content>آرکانزاس دارای رودخانه‌ها، مخازن و دریاچه‌های طبیعی زیادی است.</content>
  </text>
  <text id="36947">
    <content>شدت تفرق با جذب ملکول‌های هدف به درون سطح فلزی ناهموار، مانند نانوذرات نقره یا طلا افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="36948">
    <content>به‌شوخی، که عادت همیشه من و اوست، با او عربی صحبت می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="36949">
    <content>امیدواریم إن‌شاءالله روح مطهر و مقدس امام رحمةالله‌علیه نیز از همه ما راضی و خشنود باشد.</content>
  </text>
  <text id="36950">
    <content>برعکس، دانش محقق، به علوم شرعی بسته نیست، بلکه وابسته به علوم عقلی است.</content>
  </text>
  <text id="36951">
    <content>میدیا بدجوری روی حرفش مانده که فوتبال بازی می‌کرده.</content>
  </text>
  <text id="36952">
    <content>دو مورد اول معمولاً از طریق آرامش، گسستگی یا حساسیت‌زدایی رفتاری حاصل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="36953">
    <content>در یک سلول، دو قطب رأسی و پایه‌ای وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="36954">
    <content>نشاسته در ملکول به عنوان انرژی ذخیره می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36955">
    <content>او در یونان و روم تحت نام آفرودیت یا ونوس پرستش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36956">
    <content>هنوز در جهان امروز سخن گفتن از حقیقت پلورالیسم تمدنی، یک امر غالب است.</content>
  </text>
  <text id="36957">
    <content>خود خدیجه هم بانوی اول مکه و از لحاظ حسب و نسب و ثروت، شخصیت برجسته‌ای بود.</content>
  </text>
  <text id="36958">
    <content>اوراق این کتاب را بایستی بادقت و فقط با نوک یک سوزن ورق زد.</content>
  </text>
  <text id="36959">
    <content>منیژه، این دنیای خیال و توهم را دوست داشت.</content>
  </text>
  <text id="36960">
    <content>او وزیر شیلات، اقیانوس‌ها و گارد ساحلی کانادا است.</content>
  </text>
  <text id="36961">
    <content>همین شوخی لطف‌آمیز مشوق بنده شد و موجب شد که بر کار و کوشش خود بیفزایم.</content>
  </text>
  <text id="36962">
    <content>یا کمبود فعالیت فیزیکی، اختلال چرخه خواب و مصرف بیش از حد الکل است.</content>
  </text>
  <text id="36963">
    <content>نویسنده نشریه، میرزا عبدالله و مترجم آن ادوارد برجیس انگلیسی بود.</content>
  </text>
  <text id="36964">
    <content>اما لوله توپ‌ها آنجا نبود و دیده نشد که کجاست.</content>
  </text>
  <text id="36965">
    <content>از مستشرقان بزرگ عالم، به خصوص در تصوف اسلامی بود.</content>
  </text>
  <text id="36966">
    <content>هی فرانک و مارک و لیره و پوند و دلار و ین و ارزان! دگر به حسابم جاریست.</content>
  </text>
  <text id="36967">
    <content>مامان طفلک ساعت دو بود که از کلانتری آمد.</content>
  </text>
  <text id="36968">
    <content>دریچه آئورت یکی از دریچه‌های قلب است که بین بطن چپ و آئورت قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="36969">
    <content>سارق بیست و شش دستگاه کامپیوتر به دام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="36970">
    <content>این روش به کمک بهینه‌سازی و تبلیغات صورت می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="36971">
    <content>فلسفه در نگاه وی چیزی جز شهود و بصیرت عقلی برای درک سنت و مبدأ آن؛ یعنی امر قدسی نیست.</content>
  </text>
  <text id="36972">
    <content>چهار کیلو و پانصد گرم مواد مخدر در ملایر کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="36973">
    <content>سلطان عبدالحمید، برادرزادهای به نام سلیم داشت که این سلیم دقیقاً هم‌سن «امه» بود.</content>
  </text>
  <text id="36974">
    <content>دانشجویان، در طول مراسم شعارهایی در نفی خشونت سردادند.</content>
  </text>
  <text id="36975">
    <content>چین در آفریقا به دنبال جای پا می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36976">
    <content>و سومین انتخابات، انتخابات باشکوه و تعیین‌کننده مجلس ششم بود.</content>
  </text>
  <text id="36977">
    <content>رئیس صداوسیما از سوی سیدعلی خامنه‌ای، رهبر ایران، نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36978">
    <content>ورشکستگی دیترویت، بزرگ‌ترین ورشکستگی بخش عمومی در آمریکا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="36979">
    <content>سبزوار دژ محکمی داشت که مرکز ستاد سربداران و پایتخت دولت تازه‌تأسیس ایشان گشت.</content>
  </text>
  <text id="36980">
    <content>یک دفعه احساس کردم زبانم می‌سوزد و دهانم پر خون شده است.</content>
  </text>
  <text id="36981">
    <content>نمی‌توانیم بگوییم صیاد شیرازی یک نفر بود، شهید صیاد یک مجموعه بود.</content>
  </text>
  <text id="36982">
    <content>این سخن و این موضع، در واقع خط مشی انقلاب عاشوراست.</content>
  </text>
  <text id="36983">
    <content>او برادر ناتنی ابوالقاسم لاهوتی و از شاگردان ابوالحسن صبا و روح‌الله خالقی بود.</content>
  </text>
  <text id="36984">
    <content>حاصل این تمرکز، ورود به دنیای رمان‌نویسی بود.</content>
  </text>
  <text id="36985">
    <content>همچنین در محیط خشک، کپسول می‌تواند بسیار شکننده شود.</content>
  </text>
  <text id="36986">
    <content>این فتنه اخلاق مردم را تباه کرد.</content>
  </text>
  <text id="36987">
    <content>دیود معکوس نوع ویژه‌ای از دیود تونلی است اما ناحیه مقاومت منفی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="36988">
    <content>وزن هر جفت از این کفش‌ها به دو کیلوگرم می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="36989">
    <content>دیگ‌های آب گرم بخار به انواع چدنی و فولادی تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="36990">
    <content>صفحه را از وسط تا می‌زنی و یک‌وری می‌گیری به طرف پنجره.</content>
  </text>
  <text id="36991">
    <content>تنها باید تشنه عشق بود تا چشمه زندگانی عطش تشنگی و بی‌آبی را فرونشاند.</content>
  </text>
  <text id="36992">
    <content>بعضی از این تجسس‌ها و تفحص‌های زیادی و رفتن در بطون بعضی از مسائل، واقعاً ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="36993">
    <content>پس ببینید، دانشگاه این‌قدر مهم است.</content>
  </text>
  <text id="36994">
    <content>سولفور اسپرینگز تگزاس، شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="36995">
    <content>خرچنگ بانو، نام یک گونه از راسته ده‌پایان است.</content>
  </text>
  <text id="36996">
    <content>سقوط هواپیمای نظامی بولیوی با چهار کشته: با سقوط یک هواپیمای نظامی بولیوی، چهار خدمه آن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="36997">
    <content>غیر از اسکات، ماژلان، دریانورد معروف هم دچار همین مشکلات شد.</content>
  </text>
  <text id="36998">
    <content>دو سال بعد این روزنامه تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="36999">
    <content>وی پس از فراگیری علوم عقلی به تدریس و ترویج آراء و افکار ملاصدرا پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="37000">
    <content>او در زمینه طب سنتی و گیاهان دارویی تخصص دارد.</content>
  </text>
</textCollection>