<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="34801">
    <content>هرچه که ذهنش شادتر و دقیق‌تر برخورد کند با یک موضوع معلوم است این ذهن پیشرفته‌تر است؛ این ذهن، ذهن فیلسوفان است.</content>
  </text>
  <text id="34802">
    <content>در شعر کلاسیک صورت مکتوب شعر بیشتر مد نظر بود و شعر یک نوشتار مکتوب بود که مطالعه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34803">
    <content>نوزادان و کودکان خردسال نسبت به کودکان سست‌تر و بزرگسالان، تجربه اندام خیالی را ندارند.</content>
  </text>
  <text id="34804">
    <content>اما دو عضو این کمیسیون؛ یعنی ژاپن و نروژ به دلایلی مانند تحقیق علمی به شکار نهنگ ادامه دادند.</content>
  </text>
  <text id="34805">
    <content>خردادماه بود که بحث غیبت ادامه داشت و سال تحصیلی طلاب به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="34806">
    <content>روغن زیتون را در ظرف تنگی ریخته، به ارتفاع پنج سانتی‌متر روی آن الکل می‌ریختند تا سطح روغن زیتون را گرفته، مانع از نفوذ هوا شود.</content>
  </text>
  <text id="34807">
    <content>پیامبر و اطرافیان این صحبت را قبول کردند و همگی مشغول حفر خندقی دور مدینه شدند.</content>
  </text>
  <text id="34808">
    <content>حکومت ملی در فرانسه در واقع محصول انقلاب کبیر فرانسه و زمامداری ناپلئون می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34809">
    <content>دادستان کاسل، اکنون پزشک خطاکار را به جرم وارد آوردن آسیب بدنی تحت تعقیب قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="34810">
    <content>از اینکه به هر دلیل این‌جانب نیز مناسبتی برای بروز آن بغض صمیمی شده‌ام، ناخشنود نیستم.</content>
  </text>
  <text id="34811">
    <content>او هم‌اکنون یکی از اعضاء ارزشمند این گروه و مایستر ارکستر سمفونیک تهران است.</content>
  </text>
  <text id="34812">
    <content>صدف‌ها، اسکلت‌ها و دست و پای موجودات ظاهر شد و دنیای طبیعی پر از رنگ‌های مختلف شد.</content>
  </text>
  <text id="34813">
    <content>این مجموعه، بخش اصلی از معماری انگلیسی دهلی نو است.</content>
  </text>
  <text id="34814">
    <content>از آنجا که تا آخرین لحظه، عکسی از آن مفقود مظلوم در آلبوم خانوادگی پیدا نشد، ناگزیر ذیلاً به ذکر مشخصات وی اکتفاء می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34815">
    <content>بدون در نظر گرفتن تشابهات جزئی، سینما قالبی جدید و مستقل از رمان و تئاتر است.</content>
  </text>
  <text id="34816">
    <content>قبل از آن دکتر پرویز ورجاوند سردبیری این نشریه را بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="34817">
    <content>او یک سال بعد در شهر تونس، توسط کماندوهای اسرائیلی کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="34818">
    <content>کشور کوبا و جمهوری دومینیکن، همچنین پیشنهاد داده‌اند تا صدور لاک‌پشت به ژاپن آزاد شود.</content>
  </text>
  <text id="34819">
    <content>فرقه‌ای که بنیان گذاشت آمیزه‌ای از عقاید زرتشت، اسلامی، هندویی، یهودی، مسیحی، مانویت و مزدکی بود.</content>
  </text>
  <text id="34820">
    <content>پس از تصرف مشهد، سران قبایل خراسان از جمله نادر نزد ملک محمود اظهار اطاعت کردند.</content>
  </text>
  <text id="34821">
    <content>وی برخورد دو قطار مترو با یکدیگر را واقعه‌ای بسیار عجیب خواند.</content>
  </text>
  <text id="34822">
    <content>گلکسی مینی یک گوشی هوشمند دارای سیستم‌عامل آندروید است که توسط سامسونگ ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="34823">
    <content>جعل اسناد، جعل روند ساخت، تطبیق یا تقلید اشیاء، آمار یا اسناد، با قصد فریب به خاطر تغییر درک عمومی یا به منظور کسب سود از طریق فروش اشیاء تقلبی است.</content>
  </text>
  <text id="34824">
    <content>دروازه قاتلان یا دروازه تروریست‌ها، یکی از چهار مدخل اصلی منطقه سبز بغداد است.</content>
  </text>
  <text id="34825">
    <content>در کشور بولیوی نیز دادگاه ویژه مطبوعات، تأسیس شده است.</content>
  </text>
  <text id="34826">
    <content>او به جهانیان درس آزادگی، شجاعت و پایمردی در مقابل مستکبران و زورگویان را آموخت.</content>
  </text>
  <text id="34827">
    <content>ساکنان این روستا از پیروان مذهب تشیع و تسنن و از پیروان امام محمدادریس شافعی هستند.</content>
  </text>
  <text id="34828">
    <content>بیمه و رشد اقتصادی نسبت به هم رابطه‌ای دو سویه دارند.</content>
  </text>
  <text id="34829">
    <content>مقدار جزئی سرب عملاً تأثیر چندانی بر خواص مکانیکی فولاد ندارد ولی تأثیر زیادی بر تغییر شکل کرم دارد.</content>
  </text>
  <text id="34830">
    <content>همچنین محاسبات، دستمزدها از حذف روزهای از جمله تعطیلات عمومی، حقوق مرخصی استعلاجی و مرخصی سالانه گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="34831">
    <content>در غیر این صورت نسخ، مخدوش محسوب می‌شود و فاقد اعتبار خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="34832">
    <content>سالانه یک ممیز دو میلیون زن و دختر برای فحشا خرید و فروش می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34833">
    <content>منابع فردوسی در تنظیم شاهنامه، شاهنامه‌های منثور و خداینامک‌های عهد ساسانی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="34834">
    <content>وی در نوجوانی بسیار پرانرژی و باهوش جلوه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34835">
    <content>حتی جنس دیالوگ‌ها و روابط، آن قدر واقعی است که اصلاً نیاز نیست چیزی را بسازیم.</content>
  </text>
  <text id="34836">
    <content>مجمع تشخیص مصلحت نظام، گروه‌های سیاسی را به تفاهم و افشای ماهیت اصلاحات آمریکایی فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="34837">
    <content>زیرا انتخاب چنین روزی به منزله انتخاب مسئولیتی سنگین و تکلیفی بزرگ است.</content>
  </text>
  <text id="34838">
    <content>دولت امریکا که هواپیمای مسافربری را با صدها سرنشین منهدم می‌کند؛ تروریست است.</content>
  </text>
  <text id="34839">
    <content>پریشان و درمانده نشسته بود که ناگاه فکری به ذهنش رسید.</content>
  </text>
  <text id="34840">
    <content>برای براق شدن و جلا دادن به موها، بعد از شست‌وشوی سر، موها را با چای گزنه ماساژ دهید.</content>
  </text>
  <text id="34841">
    <content>با جوی آب و سبزه و درخت و صدای مرغ و نگاه آهو، پیمان خود را تجدید کنیم.</content>
  </text>
  <text id="34842">
    <content>کویت پس از پایان جنگ خلیج فارس، میلیاردها دلار سلاح از آمریکا خریداری کرد.</content>
  </text>
  <text id="34843">
    <content>آقای هاشمی رفسنجانی، اظهار امیدواری کرد تا در محاکم نسبت به دانشجویان، بی‌عدالتی نشود.</content>
  </text>
  <text id="34844">
    <content>گزارشی که باید با پایبندی به سنت گزارش‌نویسی، فاقد هرگونه تفسیر و موضع‌گیری ویژه‌ای باشد.</content>
  </text>
  <text id="34845">
    <content>احساس خود من این بود که همه ماجراء بیهوده و بی‌معناست.</content>
  </text>
  <text id="34846">
    <content>کنسرواتوار فرانتس شوبرت، یک آموزشگاه موسیقی و هنرهای نمایشی و قدیمی‌ترین کنسرواتوار خصوصی در شهر وین است.</content>
  </text>
  <text id="34847">
    <content>دو ممیز شش میلیارد دلار در منطقه ویژه اقتصادی پتروشیمی سرمایه‌گذاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34848">
    <content>سبا این پیشنهاد رو رد کرد و اونو به دارن داد تا ازش مراقبت کنه.</content>
  </text>
  <text id="34849">
    <content>اگر قطعه کار نسبت به الکترولیت مورد استفاده واکنش‌پذیرتر باشد، نرخ حذف مواد افزایش خواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="34850">
    <content>البته، نهضت عظیم روحانیت و ملت به رهبری امام عظیم‌الشأن بزرگوار ما، شعارهایی را مطرح کرد که نگذاشت حق و باطل با یکدیگر ممزوج بشود.</content>
  </text>
  <text id="34851">
    <content>سالانه سه میلیون مسافر از طریق فرودگاه بین‌المللی مشهد جابه‌جا می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34852">
    <content>مذهب در گذشته به مکتب‌های فکری درون یک دین اطلاق می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="34853">
    <content>اژدهای صورتی، پیراهن خال‌دار سبز با آستین پف‌دار و یقه توری و دکمه طلایی و کفش و کیف قرمز را از خیاط گرفت و تشکر و خداحافظی کرد.</content>
  </text>
  <text id="34854">
    <content>جنگ‌های صلیبی که نزدیک دو قرن به‌تناوب دنباله گرفت، دگرگونی بزرگی در اروپا ایجاد نمود.</content>
  </text>
  <text id="34855">
    <content>این فیلم بر اساس داستان کوتاه ترسناک آب تیره نوشته کوجی سوزوکی ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="34856">
    <content>اگر ارباب دهقانی را اخراج می‌کرد، باید هزینه خسارت را پرداخت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="34857">
    <content>اعلام وضعیت اضطراری و انحلال پارلمان در سودان: به گفته شاهدان عینی، چند ساعت پس از اعلام وضعیت اضطراری، اوضاع در خرطوم آرام بود.</content>
  </text>
  <text id="34858">
    <content>به دلیل این‌که اتوماتیک زودتر خراب می‌شود، نصب یک شیرفلکه قبل از آن الزامی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34859">
    <content>به‌ندرت دیو به عنوان یار و خیرخواه قهرمان نیز ظاهر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34860">
    <content>وقتی از استاد نکته‌ای بدیع یا شعری لطیف می‌شنیدند برق شادی در چشم‌ها می‌درخشید.</content>
  </text>
  <text id="34861">
    <content>در همین سال، برد پیت در یک کمدی رمانتیک در کنار جولیا رابرتز ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="34862">
    <content>وامدار کسی هم نباید بود، فقط وامدار آن سوگندی که خورده‌اید، باشید.</content>
  </text>
  <text id="34863">
    <content>یک میلیون نفر می‌خواهند بازی انگلیس و اسکاتلند را ببینند.</content>
  </text>
  <text id="34864">
    <content>زیرا خشونت، زاده مرض و بیماری است و در تقابل مطلق با عقل، فرهنگ و نجابت است.</content>
  </text>
  <text id="34865">
    <content>یک روز ملایم ژانویه در آنجا، درجه حرارت به چهل درجه سانتی‌گراد زیر صفر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="34866">
    <content>می‌توان اصل مزبور را به شکل معادله زیر بیان نمود.</content>
  </text>
  <text id="34867">
    <content>محصول این کارخانه، گرانول تقویت‌شده با الیاف شیشه به اختصار است.</content>
  </text>
  <text id="34868">
    <content>علی لطیفی که خیلی زود جای خود را به علیرضا اکبرپور داد، بیشتر به خط حمله می‌پیوست.</content>
  </text>
  <text id="34869">
    <content>گرمای بخار، آلیسین را به ترکیب‌های سولفوردار تبدیل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34870">
    <content>شاخه‌های بزرگ درخت‌های جلوی بالکن را با نظر شهرداری محل قطع نمایید.</content>
  </text>
  <text id="34871">
    <content>عمده دوره علوم عقلی و حکمت اسلامی را نزد استاد مرتضی مطهری و فقه‌واصول تحلیلی را نزد آیات عظام، آملی لاریجانی و دایی‌اش مرتضی حائری یزدی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="34872">
    <content>سطح هوشیاری و حافظه و ارتباطات آقای حجاریان با اطرافیان کاملاً رضایت‌بخش و رو به بهبود است.</content>
  </text>
  <text id="34873">
    <content>شرکت یادشده با رقمی معادل تقریبی هفتاد میلیون دلار/ سیصد و سه میلیون مارک و بیست و هفت میلیارد ریال ایران</content>
  </text>
  <text id="34874">
    <content>لطفعلی خان نیز که به بم گریخته بود توسط حاکم آنجا دستگیر و تسلیم آقا محمد خان شد.</content>
  </text>
  <text id="34875">
    <content>روز پنجشنبه، بیست و شش دوازده هفتاد و هشت، سالروز ارتحال آن عزیز، مصادف با روز عرفه است.</content>
  </text>
  <text id="34876">
    <content>در شاهنامه، فریدون از نژاد جمشید است و پدرش آبتین از قربانیان ضحاک به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34877">
    <content>واضح است که وقتی کاهش می‌یابد نقطه‌ای می‌رسد که در آن‌جا خیلی تیزتر تنزل پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34878">
    <content>راه‌آهن اتصالی سبزوار به شبکه ریلی کشور از ایستگاه سلطان‌آباد منشعب و به شهر سبزوار متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34879">
    <content>در کنار آن، آسمان پرستاره و ژرف، مهتاب شفاف و آفتاب بی‌دریغ، روشنایی را همواره در محور وجود قرار می‌داده.</content>
  </text>
  <text id="34880">
    <content>در زمان فرعون‌ها، هفت شاخه از نیل در مصر سفلی از هم جدا می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="34881">
    <content>بعد از تهدید مروان‌بن‌حکم، امام حسین، به‌صراحت به ولیدبن‌عتبه می‌گوید که با یزید بیعت نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="34882">
    <content>گاه در شباهت این الگوها و گاه در تفاوت‌هایشان اغراق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34883">
    <content>طی این نبرد، نیروهای عثمانی طی نقشه‌ای جسورانه به شهر بیزانسی بورسا حمله کردند.</content>
  </text>
  <text id="34884">
    <content>چراکه طبق نظر این علماء، روایات سال دارای شهرت روایی و فتوایی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34885">
    <content>می‌گویید ما نه موافق یک رویداد هستیم، نه مخالف آن، بلکه فقط آن را منعکس می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="34886">
    <content>هژمونی ژاپن در شمال چین و بخش‌های دیگری از آسیا با توافق‌های بین‌المللی آسان‌تر شد.</content>
  </text>
  <text id="34887">
    <content>اما شاه عباس اول صفوی، به عمران و آبادی رشت کمک بسیار کرد.</content>
  </text>
  <text id="34888">
    <content>خلوص روغن ترانسفورماتور از این نظر که با دیگر اجزای یک ترانسفورماتور سازگار باشد مهم است.</content>
  </text>
  <text id="34889">
    <content>بازیگر یا بازیگران، نقش یا نقش‌ها، تماشاگران، دکور و صحنه‌آرایی، متن یا نظام واژگان، موسیقی و صدا و ساختار دراماتیک.</content>
  </text>
  <text id="34890">
    <content>کتاب با رویکرد ژورنالیستی و با ارجاع به منابع مختلف گوناگون نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="34891">
    <content>همچنین فصل گفت‌وگوی لاک و رابرتسون در بالکن مسافرخانه زیبا و به‌یادماندنی، گویای نظم و ترتیب غیرمتعارف آنتونیونی است.</content>
  </text>
  <text id="34892">
    <content>نظارت بر این دوره از مذاکرات را جورج بوش، رئیس‌جمهور سابق آمریکا و وزیر خارجه‌اش جیمز بیکر داشتند.</content>
  </text>
  <text id="34893">
    <content>و حدود تامه بر او اقامه خواهد شد و به نفع او حدود اجراء می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="34894">
    <content>آب زلال و نرم با تصفیه مرتب، به همراه تعویض هفتگی و منظم بخشی از آب با آب تازه در نگه‌داری مناسب لازم است.</content>
  </text>
  <text id="34895">
    <content>بنابراین حکومت ایران، آن‌طورکه برخی به تمسخر می‌گویند حکومت روحانیون یا حکومت ملاها، نیست.</content>
  </text>
  <text id="34896">
    <content>ثانیاً؛ ضعف منطق و بهره‌های خردورزی، موجب خواهد شد که در جمع‌بندی و قدرت عمل و تصمیم‌گیری درست، چندان توفیق نیابند.</content>
  </text>
  <text id="34897">
    <content>این سرقت در حالی صورت گرفت که مأمور مذکور سرگرم تماشای یک مسابقه هاکی بود.</content>
  </text>
  <text id="34898">
    <content>حتی روی این حالت اسم بچه‌اش را گذاشتیم نیما؛ یعنی اسم خودش را گذاشتم، که یک‌جوری با بچه‌اش جور دربیاید.</content>
  </text>
  <text id="34899">
    <content>وی پس از اتمام تفسیر، کتاب خود را به سلطان محمود اول عثمانی پیشکش کرد.</content>
  </text>
  <text id="34900">
    <content>یوفا علاوه بر مجازات سه بازیکن تیم پرتغال، فدراسیون‌های فوتبال ایتالیا و هلند را نیز جریمه کرد.</content>
  </text>
  <text id="34901">
    <content>حبیب‌الله عسگراولادی مسلمان: مرحوم حاج احمد آقا، سعی می‌کرد اطلاعات واقعی و دقیق را، بدون پیرایه و بدون تحلیل شخصی خدمت امام گزارش کند.</content>
  </text>
  <text id="34902">
    <content>ولی بزرگ‌ترین موفقیت به عنوان ایجاد کلیسای ارتدکس صربستان شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34903">
    <content>از شیره‌کش‌خانه مزبور مقداری تریاک و یک دستگاه تریاک‌مالی یا دستگاه تریاک‌سازی به دست مأمورین افتاد.</content>
  </text>
  <text id="34904">
    <content>گاهی مثل آواز مرغ‌های کوچک، گاهی مثل قورباغه، گاهی مثل گاو، گاهی مثل اشخاص که زخم‌خورده یا ناخوش بد هستند، ناله می‌کرد و این صدا متصل بود.</content>
  </text>
  <text id="34905">
    <content>عدم ابطال هرکدام از این گواهی‌ها می‌تواند منجر به یک ریسک امنیتی جدی شود.</content>
  </text>
  <text id="34906">
    <content>تیم منچستریونایتد که به زمین تیم ایپسویچ رفته بود با نتیجه یک بر یک به تساوی رسید.</content>
  </text>
  <text id="34907">
    <content>بعدها جمیله صدیقی و شوکت روستا در حکومت رضا شاه پهلوی به چهار سال زندان محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="34908">
    <content>از قرن چهارم تا نهم هجری قمری، موسیقی ایران وضعیت خوبی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="34909">
    <content>پس از تأسیس الجزیره، به الجزیره پیوست و رئیس دفتر این شبکه در تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="34910">
    <content>روایاتی در کتاب طلاق وسائل‌الشیعه موجود است که تأکید بر سن ده سال دارد.</content>
  </text>
  <text id="34911">
    <content>نیکولا از این طنز بدش نیامد زیرا نقش بازرس واقعی، که به نام اعلی‌حضرت، مجری عدالت بود، محفوظ مانده بود.</content>
  </text>
  <text id="34912">
    <content>اطلاعات ژنتیکی نیز در هسته و به صورت کروماتین وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="34913">
    <content>کم‌خونی داسی‌شکل یک بیماری ژنتیک ارثی است که قابلیت انتقال اکسیژن گلبول‌های خون را کاهش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="34914">
    <content>تنش را نسبت به نوع نیروی مؤثر بر اجسام با نام‌های گوناگون می‌نامند.</content>
  </text>
  <text id="34915">
    <content>در اغلب موارد، وب‌سایت شامل صفحات فیزیکی زیادی است که همگی یک صفحه نامیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34916">
    <content>جنگ هم که منشأ انهدام است، اگر دفاعی باشد، ناموجه شناخته نشده است.</content>
  </text>
  <text id="34917">
    <content>طی سال‌ها داخل دیواره رگ ممکن است با باقی‌مانده چربی‌ها پوشیده شود.</content>
  </text>
  <text id="34918">
    <content>دیوان، نخست اساس‌نامه و قواعد آیین دادرسی و ادله اثبات دعوی را اعمال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34919">
    <content>سیگار هنوز لای انگشتش بود، چای دم کرد و سیگار را روشن کرد، به اتاقش رفت.</content>
  </text>
  <text id="34920">
    <content>این تقسیم‌بندی باید به گونه‌ای صورت گیرد که از لحاظ تفکیک مسئولیت و تقسیم وظایف منطقی باشد.</content>
  </text>
  <text id="34921">
    <content>احمد شاملو، شاعر نوپرداز معاصر در پی ابتلا به بیماری دیابت بدخیم در بیمارستان بستری شد.</content>
  </text>
  <text id="34922">
    <content>این مطلب، ممکن است مخالف تمرکز فعلی تلاش برای خشنود ساختن مالکان در کوتاه‌مدت باشد.</content>
  </text>
  <text id="34923">
    <content>این لهجه سرشار از واژه‌های کهن و ریشه‌دار زبان فارسی است.</content>
  </text>
  <text id="34924">
    <content>وی با امتیاز بالا قبول شد و به بروجردی معرفی شد.</content>
  </text>
  <text id="34925">
    <content>او در این مدت ثروت بسیاری اندوخت و دو کاخ مجلل برای خود در تفلیس احداث کرد.</content>
  </text>
  <text id="34926">
    <content>فلسفه فقر: اگرچه ظاهراً فلسفه فقر با مبانی فقر فلسفه مرتبط نیست، اما واقعیت این است که فقر موجود ناشی از نگاه فلسفی به پدیده ثروت ملل است.</content>
  </text>
  <text id="34927">
    <content>کسی که احیاناً فاسد و بدخواه و کج‌دست باشد، نمی‌تواند در این قوه بماند.</content>
  </text>
  <text id="34928">
    <content>این تکنیک، در پردازش تصاویر، بینایی ماشین و خوشه‌بندی کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="34929">
    <content>بدیهی است به مراجعات بعد از تاریخ مذکور ترتیب اثر داده نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="34930">
    <content>در این عملیات دویست و سی کیلوگرم مواد مخدر، بیست و یک قبضه سلاح کلاشینکف و مقادیری فشنگ کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="34931">
    <content>سپس به گوشه دنجی پناه بردیم و نان و حلواارده را دور از چشم دیگران خوردیم.</content>
  </text>
  <text id="34932">
    <content>محمودیان در افشای جنایات و فجایع رخ‌داده در بازداشت‌گاه کهریزک قبل و بعد از انتخابات نقش داشت.</content>
  </text>
  <text id="34933">
    <content>نام این جایزه برگرفته از برام استوکر ایرلندی، خالق اثر معروف دراکولا است.</content>
  </text>
  <text id="34934">
    <content>غولی تاج‌دار که شمشیری در یک دست و عصای پاپی در دست دیگر دارد.</content>
  </text>
  <text id="34935">
    <content>تمام زیرگونه‌های موجود ببر به‌ویژه در جنوب چین، سیبری و بنگلادش در معرض خطر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="34936">
    <content>مراسم سوگواری تاسوعاء و عاشورای حسینی با حضور قشرهای مردمی، در حرم مطهر امام خمینی رحمةالله‌علیه نیز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="34937">
    <content>جایزه یادبود فرانسوا تروفو به مجموعه آثار عباس کیارستمی در سال یک هزار و نهصد و نود و سه.</content>
  </text>
  <text id="34938">
    <content>کارگر جم، سرمربی جدید فوتسال استقلال: اکبر کارگر جم، ملی‌پوش اسبق تیم استقلال تهران، به عنوان سرمربی جدید تیم فوتبال سالنی استقلال برگزیده شد.</content>
  </text>
  <text id="34939">
    <content>نظریه عصمت در مورد امامان شیعه، نخستین بار توسط هشام‌ابن‌حکم از متکلمین مهم شیعه و از اصحاب امام ششم شیعیان پیشنهاد شد.</content>
  </text>
  <text id="34940">
    <content>جمعیت و اقتصاد نفت خام هم‌اکنون عمده‌ترین و استراتژیک‌ترین مواد انرژی‌زای صنعتی جهان محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34941">
    <content>بر خلاف نسل خاموش که تا پایان عمر نسبت به یک سیستم، متعهد باقی می‌مانند.</content>
  </text>
  <text id="34942">
    <content>از سویی، طه یاسین رمضان، معاون رئیس‌جمهوری عراق، روز چهارشنبه آمریکا را به پخش اکاذیب علیه کشورش متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="34943">
    <content>هیچ پاداش بزرگ و خوبی را بدون سختی به انسان نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="34944">
    <content>جواد منتظر می‌ماند تا او فاصله بگیرد و سپس به دنبالش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="34945">
    <content>مشکلی که با جغرافی‌دانان و کاوشگران روبه‌رو شد، پیدا کردن طول و عرض یک مکان جغرافیایی بود.</content>
  </text>
  <text id="34946">
    <content>آتوسا حجازی، بازیکن فوتسال، اهل ایران و تنها دختر ناصر حجازی، مربی و دروازه‌بان تیم استقلال است.</content>
  </text>
  <text id="34947">
    <content>گرباچف را مجبور کرد صورت‌جلسه روز نوزدهم اوت شورای وزیران را با صدای بلند قرائت کند.</content>
  </text>
  <text id="34948">
    <content>جمعیت «نسوان وطن‌خواه» در مسیر رسیدن به اهداف تحصیل و آموزش زنان، ضمن راه‌اندازی کلاس اکابر برای زنان، نشریه نسوان وطن‌خواه را منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="34949">
    <content>بدین وسیله از دانش‌پژوهان، اساتید محترم دانشگاه و مراکز پژوهشی جهت ارائه مقاله دعوت به عمل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="34950">
    <content>این حزب اعلام کرد: نیرومندترین چالش از سوی سوسیالیست‌ها را مقهور ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="34951">
    <content>آهنگ در جدول بریتانیا به رتبه چهارم و در کانادا به رتبه اول رسید.</content>
  </text>
  <text id="34952">
    <content>دو سوم دبستان‌ها و تقریباً تمام کودکستان‌های جمهوری مولداوی در فصل زمستان تعطیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34953">
    <content>تندیس بلورین جایزه ویژه هیئت داوران بخش نگاه نو به امیرحسین عسگری برای فیلم بدون مرز، اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="34954">
    <content>محیط زیست در آینده قابل پیش‌بینی، رشد آگاهی‌های زیست‌محیطی، عامل اقتصادی بسیار مهمی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="34955">
    <content>یعنی جهت شناسایی و درک مقاومت از مراجع، می‌خواهیم که به تداعی آزاد بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="34956">
    <content>این ماده در تولید لاستیک، شوینده‌ها و چاپ عکس کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="34957">
    <content>ممکن است برای کاهش تلفات سیگنال کاربر در یک نقطه شبکه انتقال انرژی از یک تله‌خط کمک گرفته شود.</content>
  </text>
  <text id="34958">
    <content>واضح است که تأثیر جو بر کیفیت خطوط ارتباطی با فرکانس دو الی ده گیگاهرتز و برای زوایای ارتفاع بالا، کم است.</content>
  </text>
  <text id="34959">
    <content>آن طرف هم، آخرت است که اگر بتواند ما را جذب بکند و بتوانیم مجذوب جلوه‌های آن طرف بشویم، فوز بسیار عظیمی است.</content>
  </text>
  <text id="34960">
    <content>استفاده از اسلحه شیمیایی و کشتار حلبچه در جریان عملیات انفال روی داد.</content>
  </text>
  <text id="34961">
    <content>در نتیجه، به‌سرعت بر میزان تهیه بنزین افزوده شد و تولید نفت چراغ رو به نقصان گذارد.</content>
  </text>
  <text id="34962">
    <content>سابقه خط هیروگلیف را تا هزاره چهارم پیش از میلاد نیز می‌توان پیش برد.</content>
  </text>
  <text id="34963">
    <content>سی‌امین اجلاس کنگره عمومی یونسکو روز سه‌شنبه با سخنرانی هوگو چاوز، رئیس‌جمهور ونزوئلا در مقر این سازمان در پاریس افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="34964">
    <content>امتداد چین‌خوردگی‌های این سلسله جبال شرقی، غربی است و در بین محور کرج-چالوس و دره هراز، عرض این سلسله جبال زیاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34965">
    <content>شاه عباس با اولویت‌بندی مشکلات متعدد توانست در طول سلطنتش سلسله صفویه را به اوج قدرت، شکوه و عظمت برساند.</content>
  </text>
  <text id="34966">
    <content>زنان سال‌خورده به نشانه سپاس‌گزاری شاخه‌های گل میخک قرمز و رز سفید به طرف سربازان می‌انداختند.</content>
  </text>
  <text id="34967">
    <content>خواستم فریاد بزنم، اما یک احساس درونی مانع شد، نزدیک‌تر شدم، یک نفر با لباس خاکی‌رنگ بسیجی خوابیده بود.</content>
  </text>
  <text id="34968">
    <content>زیرا یک بار رخ می‌دهد و قابل بازیافت نیست.</content>
  </text>
  <text id="34969">
    <content>معاون اول رئیس‌جمهوری، به منظور شرکت در اجلاس سران جنوب، امروز در رأس هیئتی عازم هاوانا، پایتخت کوبا شد.</content>
  </text>
  <text id="34970">
    <content>ولی حقیقت امر بدان گونه که جنید تصور می‌کرد، نبود.</content>
  </text>
  <text id="34971">
    <content>باغبان پس از استشمام بویی مشکوک متوجه جنازه‌ها شد و بلافاصله مایکل چاپلین، فرزند چارلی چاپلین را خبردار کرد.</content>
  </text>
  <text id="34972">
    <content>بیش از سیصد و سی کیلوگرم انواع مواد مخدر پارسال در گیلان کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="34973">
    <content>در سوره انعام آمده است که شرط حلال بودن گوشت گوسفند، بز، شتر و گاو، آن است که طبق دستور اسلام ذبح شوند.</content>
  </text>
  <text id="34974">
    <content>موصی حق دارد به هر شیوه که مایل است، از وصیت رجوع کند و ملاک تشخیص اراده موصی فهم عرفی است.</content>
  </text>
  <text id="34975">
    <content>این مسابقات به منظور بزرگ‌داشت یکصدمین سالگرد ولادت حضرت امام خمینی رحمةالله‌علیه برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="34976">
    <content>چهل و چهارمین رئیس‌جمهور آمریکا، باراک اوباما، از اعضای این حزب است.</content>
  </text>
  <text id="34977">
    <content>با توجه به آن‌چه رخ داده بود، ایلدگز از پسرش، پهلوان محمد، خواستار سرکوب فرمانروای مراغه شد.</content>
  </text>
  <text id="34978">
    <content>پسر چشم‌هایش را باز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="34979">
    <content>همان‌طور که منتظر برگشتن او بودیم، دنتون پیژامه‌اش را پوشید و وقتی منسفری برگشت، آماده خوابیدن بود.</content>
  </text>
  <text id="34980">
    <content>سپس میرزا جعفر حکیم الهی، اراضی را خریداری کرد و به آبادانی آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="34981">
    <content>ضمناً آیاتی نیز بر روی مس حکاکی شده و در جایگاه‌های مخصوص نصب شده است.</content>
  </text>
  <text id="34982">
    <content>ستون‌های باقی‌مانده و نقوش برجسته، پلکان‌های زیبا و بی‌نظیر آن، هنوز شاهد عظمت و جلال کاخ مزبور می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34983">
    <content>در زمان پدرش به حکومت گروس و سپس به حکومت استرآباد و آذربایجان و خراسان رسید.</content>
  </text>
  <text id="34984">
    <content>عوامل دیگری مانند سن، فشارهای عصبی، مصرف سیگار، نوشابه‌های حاوی الکل و چاقی نیز در ابتلا به زخم معده مؤثرند.</content>
  </text>
  <text id="34985">
    <content>نباید از وحدت و وفاق عمومی بر چهار محور اسلام، انقلاب، امام و اصل ولایت فقیه و رهبری غفلت نماییم.</content>
  </text>
  <text id="34986">
    <content>وگرنه هر انسان شرافتمندی با دیدن چهره زرد و پریشان کودکان آسیب‌دیده، از حال طبیعی خارج و دلش ریش‌ریش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34987">
    <content>دلیل این نام‌گذاری وجود حفره‌های مقعر در این نوع قالب است.</content>
  </text>
  <text id="34988">
    <content>مدرسه سختگیر نام یکی از کتاب‌های مجموعه ماجراهای بچه‌های بدشانس است.</content>
  </text>
  <text id="34989">
    <content>همچنین کتابخانه راجه در محمودآباد هندوستان جزو این مجموعه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="34990">
    <content>به عنوان مثال آهنگ سیاه‌پوش‌ها ابتداء با ریتم شش و هشت ضبط شد اما در انتخاب ریتم نهایی تجدید نظر شد.</content>
  </text>
  <text id="34991">
    <content>همین اختلاف نظر، سرانجام باعث شد دیزی ویلسون پسرش را از خانه بیرون کند.</content>
  </text>
  <text id="34992">
    <content>مرکز اسلامی واشینگتن از مساجد مهم آمریکا است و در شهر واشینگتن دی.سی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="34993">
    <content>متخلفان، به سلب امتیاز واگذاری و محکومیت به تصرف در اموال عمومی، مجازات می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="34994">
    <content>امروزه کف‌شوی به دستگاه‌های مکانیزه جدید مخصوص شست‌وشوی زمین نیز گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="34995">
    <content>در شیمی، کاتد الکترود، یک سلول شیمیایی است که در آن کاهش اتفاق می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="34996">
    <content>بنا به وصیت ادریس، سیده نفیسه در نماز میت پس از درگذشت وی حضور یافت.</content>
  </text>
  <text id="34997">
    <content>به مناسبت تولد پیامبر اکرم و امام حسن مجتبی، حرف‌های آسمانی: لجبازی نکن که اولش نادانی و پایانش پشیمانی است.</content>
  </text>
  <text id="34998">
    <content>او رمز رادمردی و انسانیت و نماد همه آرزوها و آرمان‌ها و سرخط دین و شریعت است.</content>
  </text>
  <text id="34999">
    <content>لوزالمعده، ماده‌ای به نام انسولین را در خون، ترشح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35000">
    <content>خیلی قوی و سالم بود، ولی روز بعد جسدش رو پیدا کردن، و این شیشه توی جیبش بود.</content>
  </text>
</textCollection>