<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="40201">
    <content>وی در پرداخت زکات بخل ورزید و عاقبت حیله‌ای اندیشید تا موسی را با سلاح تهمت مغلوب کند.</content>
  </text>
  <text id="40202">
    <content>بیت‌المال را به ناحق چپاول می‌کند، حرام خدا را حلال و حلال خدا را حرام ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="40203">
    <content>این‌ها نامزدها و برندگان هفتادمین مراسم جایزه گلدن گلوب می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="40204">
    <content>این اتفاقات در جامعه ما می‌افتد و تعجب‌آور هم نیست.</content>
  </text>
  <text id="40205">
    <content>به عقیده شیعه، او نقش بزرگی پیش از ظهور و قیام مهدی ایفاء می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40206">
    <content>هایزنبرگ، البته فیزیکدان شهیر آلمانی و از بنیان‌گذاران اصلی نظریه است.</content>
  </text>
  <text id="40207">
    <content>او هم‌اکنون عضو تیم باشگاه فوتبال قشقایی شیراز در لیگ دسته دوم است.</content>
  </text>
  <text id="40208">
    <content>اگر جنگ را منشأ گسترش آزادی بدانیم، آنگاه باید اذعان داریم که رونق اقتصادی مشاطه آن بود.</content>
  </text>
  <text id="40209">
    <content>دست مرد مریض گوشش را می‌پیچاند که از فرط سرمازدگی، زمختی‌اش را به زور احساس می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40210">
    <content>سبک کاری این نگارگر، نقاشی‌های تاریخی و عاشقانه بود.</content>
  </text>
  <text id="40211">
    <content>گوگ تپه، روستایی در دهستان گوگ تپه، بخش مرکزی شهرستان بیله‌سوار استان اردبیل ایران است.</content>
  </text>
  <text id="40212">
    <content>به همین دلیل هم بر تفکیک نوگرایی و غرب‌گرایی اصرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="40213">
    <content>تلویزیون با پخش موسیقی یا نماهنگ، این هدف خطیر را دنبال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40214">
    <content>سیب، آلوچه، گردو، گیلاس، آلبالو و گلابی از جمله محصولات تولیدی در باغ‌های شمیرانات است.</content>
  </text>
  <text id="40215">
    <content>فضاسازی دلالان و بورس‌بازان در بازار نفت، ارتباطی به اوپک ندارد.</content>
  </text>
  <text id="40216">
    <content>پلیس تشکیلات خودگردان اعلام کرد برپایی تظاهرات در مناطق خودگردان ممنوع شد.</content>
  </text>
  <text id="40217">
    <content>هرتابرلین نیز در برابر باشگاه هامبورگ به برتری پرگل چهار بر صفر دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="40218">
    <content>دکتر رمضانعلی صادق‌زاده، رئیس مؤسسه آموزش کشتی‌رانی، این مطلب را در گفت‌وگو با اطلاعات عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="40219">
    <content>بعضی از کارشناسان به‌کارگیری تجهیزات ارزان‌قیمت‌تر را عامل شکست می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="40220">
    <content>حزب خلقی دموکراتیک، تشکیل یک جامعه دموکراتیک و مدنی و غیرمذهبی را مهم‌ترین هدف خود ذکر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="40221">
    <content>در سنت آموزشی‌مان، این مراکز نه‌تنها محافل علم‌آموزی، که معبد خودسازی هم بودند.</content>
  </text>
  <text id="40222">
    <content>اگر حق تحجیر داریم منظور حق تصرف و احیاء برای تملک زمین است، که به فعل تعلق دارد نه به عین.</content>
  </text>
  <text id="40223">
    <content>بعد دیدم جنازه کاکایم را هم از چاه کشیدند و پهلوی جنازه من خواباندند.</content>
  </text>
  <text id="40224">
    <content>الگوی اروپای مستقل، جلوه‌ای مشخص به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="40225">
    <content>مرگ چهارده تن در جریان آتش‌سوزی در الخلیل: آتش‌سوزی در یک کارخانه کبریت‌سازی در الخلیل چهارده کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="40226">
    <content>مری رابینسون اعلام کرد که به‌شدت نگران نقض حقوق بشر در چچن است.</content>
  </text>
  <text id="40227">
    <content>هر دو تایش جذاب است اما اگر بخواهم صادقانه بگویم، فیلم‌نامه جزئیات بیشتری داشت.</content>
  </text>
  <text id="40228">
    <content>برای رفع فقر، فساد و تبعیض برنامه‌ریزی و تقسیم کار دستگاه‌های مختلف ضروری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40229">
    <content>طیف وسیع آثار هنری ژان لئون ژروم شامل نقاشی‌های تاریخی، اساطیر یونان باستان، شرق‌شناسی و چهره‌نگاری می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="40230">
    <content>دایی و زن‌دایی به شوخی و جدی او را بچه صدا می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="40231">
    <content>البته از آنجایی که هر صفحه آن یازده سطر دارد، حرف اول سطر ششم هر صفحه با حرف اول سطر ششم صفحه روبه‌رو یکی است.</content>
  </text>
  <text id="40232">
    <content>این نکته مهم است که در این زمینه صریح و شفاف عمل کنیم و مسائل را صریح و شفاف ببینیم.</content>
  </text>
  <text id="40233">
    <content>زلزله شدیدی یکی از نقاط دورافتاده اندونزی را تکان داد.</content>
  </text>
  <text id="40234">
    <content>متأسفانه هیچ نسخه‌ای از متن سخنرانی اصلی وی برجا نمانده است.</content>
  </text>
  <text id="40235">
    <content>در اواخر قرن گذشته، بروز بیماری وبا سبب شد که مبتلایان به آن به رقم عجیب‌وغریبی برسد.</content>
  </text>
  <text id="40236">
    <content>آیت‌الله هاشمی رفسنجانی، رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام نیز پیامی به این مناسبت انتشار داد.</content>
  </text>
  <text id="40237">
    <content>مردی که به قول خودش باید او را کاپیتان جک اسپارو صدا بزنند.</content>
  </text>
  <text id="40238">
    <content>چهره هولمز و واتسون در این بازی‌ها شبیه چهره جرمی برت و دیوید برک است.</content>
  </text>
  <text id="40239">
    <content>روسری رنگی‌اش را تا نیمه سرش بالا کشیده که موی جلوی سرش بیرون ریخته.</content>
  </text>
  <text id="40240">
    <content>بچه‌دیو، پدر و مادرش را بوسید و با یک جست روی هواپیما پرید.</content>
  </text>
  <text id="40241">
    <content>من دو سال استودیوی هشت رادیو می‌رفتم و اجازه نداشتم جلوی میکروفون بروم.</content>
  </text>
  <text id="40242">
    <content>سیستان، بعد از ناپدید گشتن سکاها، جزئی از امپراتوری ساسانیان شد.</content>
  </text>
  <text id="40243">
    <content>به طوری که ابتدا استفاده از حق وتو برای پنج عضو فعلی مشروط گردد.</content>
  </text>
  <text id="40244">
    <content>علی‌رغم خواست دشمن، باید حرکت علمی در کشور شکوفا و امیدبخش و آینده‌نگر باشد.</content>
  </text>
  <text id="40245">
    <content>وی هفته گذشته در رقابت‌های کالیفرنیا دچار این آسیب‌دیدگی شد.</content>
  </text>
  <text id="40246">
    <content>نصب تندیس شاعر از سنگ سفید یک‌پارچه نیز از دیگر اقدامات بازسازی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40247">
    <content>در آخرین شماره این مجله با قصه خنجر چوبی، سینما را تجربه کنیم.</content>
  </text>
  <text id="40248">
    <content>حال آن که صادرات غیرنفتی با دشواری‌های ساختاری روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="40249">
    <content>لینکلن وایت اعلام نمود که اگر چنین اتفاقی بیفتد، قوای متفقین دخالت خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="40250">
    <content>پس از تجزیه دولت روم شرقی و غربی، این کشور جزو قلمرو و شاهنشاهی روم شرقی گردید.</content>
  </text>
  <text id="40251">
    <content>کتاب «دفتر ایام» اثر عبدالحسین زرین‌کوب، مجموعه‌ای از مقاله‌ها، گفتارها، اندیشه‌ها و جست‌وجوهای وی است.</content>
  </text>
  <text id="40252">
    <content>مثلاً در نیمه تاریکی غروب، رنگ سبز برگ‌ها زودتر از سرخی گل تشخیص داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40253">
    <content>در جنوب ایران به ویژه، حلوای سفید صید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40254">
    <content>او از پیشگامان جریان آوانگارد در ژاپن بود.</content>
  </text>
  <text id="40255">
    <content>لحیم‌کاری آلیاژهای منیزیم تنها برای از بین بردن عیوب سطحی نقطه‌ای امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="40256">
    <content>در آغاز پادشاهی صفویه، دلیجان، خود حاکم‌نشین جداگانه‌ای داشته است.</content>
  </text>
  <text id="40257">
    <content>رومیان هم از ژوپیتر، جونو، دیانا و ونوس مجسمه‌هایی ساخته و به عبادت آن می‌پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="40258">
    <content>عبدالله‌بن‌عمر بعد از تهدید معاویه، دیگر از درون خانه‌اش بیرون نیامد.</content>
  </text>
  <text id="40259">
    <content>جامو و کشمیر از نظر جغرافیایی به پاکستان متصل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40260">
    <content>سازمان صلیب سرخ آمریکا در پاسخ به این فاجعه به‌سرعت وارد عمل شد.</content>
  </text>
  <text id="40261">
    <content>حکومت، تابع این‌گونه مصالح و مفاسد است که اهل خبره آن را تشخیص می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="40262">
    <content>تل بزرگ‌ترین و ماهرترین شکارچی در سوییس بود و هیچ‌وقت تیرش به خطا نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="40263">
    <content>او را می‌دید که مشغول سرگرمی مورد علاقه‌اش؛ یعنی دنبال کردن سنجاقک‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="40264">
    <content>این خبر با تکذیب کمیته امداد و سکوت وزارت رفاه مواجه گردید.</content>
  </text>
  <text id="40265">
    <content>طراحی و توسعه این هواپیما خیلی زودتر از نسل اول جت‌های جنگنده آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="40266">
    <content>نخست‌وزیر با این امر موافق می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="40267">
    <content>مانند پزشکی که با طب جالینوس و قانون ابن‌سینا میسر بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40268">
    <content>چیزی یا کسی که مشغولش کند تا سنگینی روزها و ساعت‌هایش را نفهمد.</content>
  </text>
  <text id="40269">
    <content>مصرف مواد حاوی فیبر، مثل سبزی و میوه‌جات و سبوس برای بیماران مبتلاء به یبوست مفید است.</content>
  </text>
  <text id="40270">
    <content>برای ساخت پادشاهی ممنوعه، پنجاه و پنج میلیون دلار هزینه شد.</content>
  </text>
  <text id="40271">
    <content>تعبیر چپ و راست یا سنتی و اصلاح‌طلب، بر جناح‌بندی‌های درون نظام اسلامی تطبیق نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40272">
    <content>بهمن زرین‌پور جزو بازیگران و کارگردانان پیش‌کسوت در عرصه سینما و تلویزیون است.</content>
  </text>
  <text id="40273">
    <content>در این جشن، سه جایزه ممتاز به قرعه گذارده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="40274">
    <content>مختاری آثاری در بررسی آثار شاعران معاصر از جمله نیما یوشیج و منوچهر آتشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="40275">
    <content>و بعد از طرح تالی، هافمن با کری فیشر پنج برای بازنویسی گفت‌وگوهای خودش انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="40276">
    <content>او نیز با تصرف قزوین و همدان، حدود متصرفات خود را از طرف غرب وسعت بخشید.</content>
  </text>
  <text id="40277">
    <content>اما درست یک ماه پس از ازدواج، پدرش ابراهیم نوری درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="40278">
    <content>نقشی منفی دارد و به دسیسه و حیله متوسل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40279">
    <content>پاکستان یک هزار دستگاه بولدوزر از ایران می‌خرد.</content>
  </text>
  <text id="40280">
    <content>سرحال و هیجان‌زده بود و جوان‌تر به نظر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="40281">
    <content>برای پیشگیری از شیوع بیماری مهلک ایدز، ارتقای سطح آگاهی‌های جامعه لازم و ضروری است.</content>
  </text>
  <text id="40282">
    <content>اگر اطلاعات مرور ذهنی نشود یا در حافظه بلندمدت گنجانیده نشود، فراموش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40283">
    <content>حکومت ائتلاف موقت، توسط وزارت دفاع ایالات متحده، تشکیل و تأمین مالی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="40284">
    <content>هر سنگ دشمن را از همان نقطه پرتاب پاسخ دهید که شر را جز شر پاسخ‌گویی نیاید.</content>
  </text>
  <text id="40285">
    <content>رژیم صهیونیستی همچنان با واگذاری بیت‌المقدس شرقی به فلسطینیان مخالف است.</content>
  </text>
  <text id="40286">
    <content>از کارفرمایان یهودی خواسته شد که کارگران یهودی را بپذیرند.</content>
  </text>
  <text id="40287">
    <content>جمشید کاشانی نیز آزاداندیشی، انصاف، وارستگی و اخلاق پسندیده او را می‌ستود.</content>
  </text>
  <text id="40288">
    <content>با این اوصاف و به طور طبیعی، خادم برای حضور در هیئت‌رئیسه فیلا رأی نیاورد.</content>
  </text>
  <text id="40289">
    <content>آیین قالی‌شویان در مشهد اردهال برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="40290">
    <content>کریستیز یک بنگاه تجارت آثار هنری و یک خانه حراج اشیاء هنری با شهرت جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="40291">
    <content>معمار حمام و مجموعه، استاد محمد سلطانی، معمار یزدی است.</content>
  </text>
  <text id="40292">
    <content>یا خانم اکرم محمدی حتی گفت من حاضرم بدون چشم‌داشت مالی مجری شما بشوم، یا آقای جهان‌گیر الماسی.</content>
  </text>
  <text id="40293">
    <content>ارتش آلمان، مثل یک شریک لنگ می‌ماند که از او بخواهند خوب بپرد.</content>
  </text>
  <text id="40294">
    <content>امروز، مادری سومین پسرش را به اداره نظام‌وظیفه معرفی کرد.</content>
  </text>
  <text id="40295">
    <content>نسیم فرح‌بخش بهاری و شمیم عطرآگین گل‌ها و ریاحین، در بستر دامنه‌های سرسبز البرز روح هستی را نفسی تازه بخشید.</content>
  </text>
  <text id="40296">
    <content>همچنین روغن زیتون را بسیار مصرف می‌کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="40297">
    <content>با جان گشاده، هر برگ درختی دفتر معرفتی و جهان پهناوری است.</content>
  </text>
  <text id="40298">
    <content>ساموئل بابایان، از فرماندهان قره باغ، تعبیر دیگری از رخدادها داشت.</content>
  </text>
  <text id="40299">
    <content>آن همچنین راجع به چگونگی ارزیابی نوع چای نیز توضیح داده است.</content>
  </text>
  <text id="40300">
    <content>ماه‌منیر از آن‌ها پرسید آیا می‌توانیم کنارشان بنشینیم.</content>
  </text>
  <text id="40301">
    <content>امروز به خاطر بدهی‌هایم، حقوقم در ماه حدود سی و پنج هزار تومان است!</content>
  </text>
  <text id="40302">
    <content>فردای آن روز از داروخانه صد تا انگشتی پلاستیکی خریدم و آوردم به آشپزخانه.</content>
  </text>
  <text id="40303">
    <content>در لحظه راه‌اندازی، با القای ولتاژ در قسمت قفسی این قسمت باعث حرکت روتور خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="40304">
    <content>جنوبگان منطقه‌ای مهم از دید اقتصادی و استراتژیک است.</content>
  </text>
  <text id="40305">
    <content>وی در این کتاب نظریه آواشناسی و واج‌شناسی ویژه‌ای پدید آورد.</content>
  </text>
  <text id="40306">
    <content>صفحات اصلی دیلی‌تلگراف، چهل و هشت صفحه و ضمائم آن نیز بین سی و دو الی چهل صفحه در نوسان است.</content>
  </text>
  <text id="40307">
    <content>برافروختن آتش در معابر و ترکاندن ترقه در شب چهارشنبه آخر سال ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="40308">
    <content>اما وقتی سخن از مال و مکنت و جاه می‌کنی.</content>
  </text>
  <text id="40309">
    <content>شغل مردمان روستا کشاورزی گوجه‌فرنگی بوده و به‌ندرت به دامداری مشغولند.</content>
  </text>
  <text id="40310">
    <content>هنگامی که به درون رفتیم، منظره باصفای حیاط، خستگی را از جسممان بیرون زد.</content>
  </text>
  <text id="40311">
    <content>این آشکارساز جرم بوزون دبلیو و بوزون زد را با خطای یک قسمت در هزار، تعیین نمود.</content>
  </text>
  <text id="40312">
    <content>مادر نیز ممکن است دچار کم کاری تیروئیدی باشد.</content>
  </text>
  <text id="40313">
    <content>باید به همه لوازم تجربه نوین مردم‌سالاری، توأم با دین‌داری تن بدهیم.</content>
  </text>
  <text id="40314">
    <content>در این حالت، یون تولیم توسط نه مولکول آب احاطه شده است.</content>
  </text>
  <text id="40315">
    <content>اجرای این طرح را واحد آبخیزداری جهاد سازندگی علی‌آباد کتول بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="40316">
    <content>هر روز صبح تعداد بیشتری تجهیزات و هلیکوپتر و ادوات جنگی وارد پایگاه می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="40317">
    <content>ناله‌اش شدید می‌شود و خس‌خسی خشک توی سینه‌اش می‌اندازد که سرفه همراهی‌اش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40318">
    <content>سده، همان اقلید نیست بلکه منطقه‌ای جدا از اقلید است.</content>
  </text>
  <text id="40319">
    <content>موارد اصلی صادرات ما به کشورهای مستقل مشترک‌المنافع؛ وسایل نقلیه موتوری، لباس، منسوجات، چرم، کفش، میوه و سبزیجات می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="40320">
    <content>در این محدوده از طیف الکترومغناطیسی مولکول‌های تحت انتقال، الکترونیکی است.</content>
  </text>
  <text id="40321">
    <content>آن‌ها به صورت سنتی ناقل بیماری طاعون شناخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="40322">
    <content>ویلی نلسون را به عنوان یک سمبل در آمریکا می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="40323">
    <content>ما مصمم هستیم که دنیا را بفهمیم، اما از تقلای خویش ناکام و مبهوت بیرون می‌آییم.</content>
  </text>
  <text id="40324">
    <content>میلیون‌ها دختر و زن در معرض بدرفتاری و خشونت قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="40325">
    <content>صعود آیت‌الله اکبر هاشمی رفسنجانی، از رده سی‌ام به رده بیستم تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="40326">
    <content>در مجلس، به عنوان نایب رئیس و سخنگوی کمسیون کشاورزی و آب انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="40327">
    <content>دفتر انشای احمد حسینی، بسته روی میز پیش روی اوست.</content>
  </text>
  <text id="40328">
    <content>مایک تایسون در انگلیس به روی رینگ می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="40329">
    <content>احزاب موجود تعطیل گردیدند و منوچهر اقبال، حزب یک‌میلیونی و اسدالله علم، حزب مردم را بنیاد نهادند.</content>
  </text>
  <text id="40330">
    <content>ماریو پرس برزیلی، آبان‌ماه از این سمت اخراج شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40331">
    <content>انعکاس مراسم تاج‌گذاری محمدعلی شاه، در مجلس شورای ملی موجب برآشفتگی و اعتراض نمایندگان گردید.</content>
  </text>
  <text id="40332">
    <content>رئیس‌جمهوری لبنان به ایران می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="40333">
    <content>سیزده. الزامات حقوق بشر، بالقوه گزینه‌های سیاست‌گذاری دولت‌ها را محدود نموده است.</content>
  </text>
  <text id="40334">
    <content>امکان دارد که ازدواج، حادثه شخصی، سرنوشت‌ساز و جوانی گورباچف بوده باشد.</content>
  </text>
  <text id="40335">
    <content>رئیس‌جمهوری هائیتی به دلیل قتل یک روزنامه‌نگار سه روز عزای عمومی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="40336">
    <content>در حال حاضر، منظومه شمسی جدی‌ترین حوزه کاوش برای حیات فرازمینی است.</content>
  </text>
  <text id="40337">
    <content>و إن‌شاءالله توفیقات خودش را بر شما مستدام بدارد و همواره لطف خود را بر شما نازل کند.</content>
  </text>
  <text id="40338">
    <content>رئیس هیئت که معمولاً رئیس قوه مجریه است، مهم‌ترین مقام در تعیین خط‌مشی محلی است.</content>
  </text>
  <text id="40339">
    <content>در حدود نصف مبتلایان وقوع یک ضربه روانی یا یک واقعه اجتماعی تحقیرآمیز، با شروع یا بدتر شدن اضطراب اجتماعی مرتبط است.</content>
  </text>
  <text id="40340">
    <content>چچن، روسیه را به اتخاذ سیاست نسل‌کشی در این جمهوری متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="40341">
    <content>همچنین با توجه به تعریف مخروط محدب می‌توان مخروط سره را به عنوان یک مجموعه محدب تعریف نمود.</content>
  </text>
  <text id="40342">
    <content>ابوچی، بیست و شش ساله، بر اثر سکته مغزی شش هفته در حالت اغماء فرورفت و سرانجام روز یکشنبه درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="40343">
    <content>آکادمی پزشکی اطفال آمریکا، شیردهی منحصربه‌فرد را برای شش ماه اول زندگی توصیه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="40344">
    <content>فرش شیخ صفی را به مبلغ هشتاد تومان تبریزی فروختند و به لندن بردند.</content>
  </text>
  <text id="40345">
    <content>گیشه سالن رودکی، از ساعت نه صبح روز اجرا، آماده پاسخ‌گویی به علاقه‌مندان است.</content>
  </text>
  <text id="40346">
    <content>مشکل عبدالله‌بن‌عمر و دیگر عبدالله‌ها! این بود که صدای آهنگ هستی را نمی‌شنیدند.</content>
  </text>
  <text id="40347">
    <content>در این صعود، شاه‌رخ مأنوسی، اکبر محمدابراهیمی، ناصر جابری، نوروز اردوخانی و سیامک صمدی شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="40348">
    <content>شش. طبرسی در مجمع‌البیان، دلیل نفی اجبار و اکراه را عقلانیت انسان می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="40349">
    <content>امروزه تبریز، به عنوان قطب صنعتی در سطح منطقه شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="40350">
    <content>تغییرات پوشش گیاهی از یک اکوسیستم به اکوسیستم دیگر تدریجی و تفکیک مرز بین اکوسیستم‌ها تقریبی است.</content>
  </text>
  <text id="40351">
    <content>فکر کرد و فکر کرد تا بالأخره راه حل خوبی به نظرش رسید.</content>
  </text>
  <text id="40352">
    <content>آلبوم اول او با نام سال کبیسه، به صورت زیرزمینی منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="40353">
    <content>ژنرال‌ها او را پایین کشیدند و او دیگر صحبت نکرد.</content>
  </text>
  <text id="40354">
    <content>ایجاد اولین محل استقرار دائمی اروپائیان در خاک ایالات متحده.</content>
  </text>
  <text id="40355">
    <content>در دوران دبیرستان برای ابراز اعتراض به جنگ ویتنام عازم واشینگتن دی.سی شد.</content>
  </text>
  <text id="40356">
    <content>این نوع تفنگ‌ها امروزه سلاح سبک اصلی بیشتر ارتش‌های دنیا هستند.</content>
  </text>
  <text id="40357">
    <content>اجتماع دانشجویان در آغاز شب و به آرامی پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="40358">
    <content>روی ظرف‌های مسی لیموترش بمالید تا درخشندگی و جلای خود را بازیابند.</content>
  </text>
  <text id="40359">
    <content>کسی برود بمب به کتاب‌فروشی‌ها بیندازد و یا روزنامه‌ها را ببندد.</content>
  </text>
  <text id="40360">
    <content>عکس‌العمل قم در برابر رفراندم انقلاب سفید، فتوای بستن نماز جماعت و وعظ در سراسر ماه رمضان بود.</content>
  </text>
  <text id="40361">
    <content>این کمیته تأکید کرده است که این رأی، قطعی و لازم‌الإجراست.</content>
  </text>
  <text id="40362">
    <content>دو یا سه ماه پس از خلافت، حسن با سپاهی به ساباط مدائن رسید.</content>
  </text>
  <text id="40363">
    <content>نوشته‌های ارسطو و افلاطون بدون ترجمه‌های ابن‌سینا و ابن‌رشد از بین رفته بودند.</content>
  </text>
  <text id="40364">
    <content>ما در این سری آدم‌هایی را گذاشتیم مثل آدم‌های معمولی.</content>
  </text>
  <text id="40365">
    <content>شکاف دوگانگی، عبارت از تفاوت بین متغیرهای هر راه‌حل اصلی و هر راه‌حل دوگان است.</content>
  </text>
  <text id="40366">
    <content>رئیس ستاد کارکنان کاخ سفید به طور سنتی، بلندپایه‌ترین کارمند کاخ سفید بوده است.</content>
  </text>
  <text id="40367">
    <content>مبلغ قرارداد وی بیش از شش میلیون دلار اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="40368">
    <content>سپس کشتی در سونامی عجیبی گم می‌شود که دلیلش یوری است.</content>
  </text>
  <text id="40369">
    <content>رییس هیئت داوران در این دوره هارولد لوید انتخاب شده بود.</content>
  </text>
  <text id="40370">
    <content>صدای فریادم ناگهان از درون سینه‌ام برمی‌خیزد و توی گوش‌هایم می‌پیچد.</content>
  </text>
  <text id="40371">
    <content>دبیرکل جدید یونسکو مراسم سوگند انجام داد و رسماً کار خود را آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="40372">
    <content>ملودی آن و لحن موسیقی چندان منحصربه‌فرد نبود، اما تنظیم آن بسیار نو و فوق‌العاده بود.</content>
  </text>
  <text id="40373">
    <content>سخن‌گوی شورای نگهبان در پایان اظهارات خود، ابطال انتخابات را غیرمحتمل ندانست.</content>
  </text>
  <text id="40374">
    <content>گواهی‌نامه استفاده از شخص سخن‌گو در ارتباط و پیوند دقیق با آگهی، گواهی‌نامه است.</content>
  </text>
  <text id="40375">
    <content>او عضو فراکسیون ائتلاف پیروان خط امام و رهبری جناح راست در مجلس ششم بود.</content>
  </text>
  <text id="40376">
    <content>رئیس‌جمهور، مسئول انتصاب معاون اول خود و معرفی کابینه است.</content>
  </text>
  <text id="40377">
    <content>پیش از این جشنواره، فیلم «رهایی» ناصر تقوایی، برنده جایزه نخست جشنواره فیلم ونیز و جشنواره فیلم سانفرانسیسکو شد.</content>
  </text>
  <text id="40378">
    <content>در پشت سالن و اطراف آن اتاق‌های کوچکی قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="40379">
    <content>منابع مختلف از او با نام اپوزیسیون یاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="40380">
    <content>اما گناهی که او می‌گوید با گناه نخستین مذاهب سامی فرق دارد.</content>
  </text>
  <text id="40381">
    <content>مقدمات حمله وحشیانه مغول به رهبری چنگیزخان در زمان سلطان محمد خوارزمشاه آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="40382">
    <content>فکر است که انسان و جسم را نشاط می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="40383">
    <content>پس از نوزده سال قطع رابطه دیپلماتیک بین دو کشور دفتر حفاظت منافع عراق در سوریه گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="40384">
    <content>در اجتماع امروزی، سینما قدرتی اقتصادی و اخلاقی است.</content>
  </text>
  <text id="40385">
    <content>خیاط مترش را برداشت و اندازه‌های اژدها را گرفت.</content>
  </text>
  <text id="40386">
    <content>اغلب آثار وی انعکاس آمیزه‌ای از ساختمان‌سازی، زمین‌شناسی و مناظر اطراف است.</content>
  </text>
  <text id="40387">
    <content>انتخاب مربیان تیم ملی با مشورت صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="40388">
    <content>پدرش، محمد شاه، او را به یاد پدر خود، عباس میرزا، عباس نامید.</content>
  </text>
  <text id="40389">
    <content>مساعدت در امر عقب‌نشینی نیروها و تحقیق در خصوص موارد نقض آتش‌بس نیز از جمله وظایف کمیسیون مذکور است.</content>
  </text>
  <text id="40390">
    <content>پس از پدر بر مسند وعظ و تذکیر و فتوی و تدریس نشست و از محضر استاد برهان‌الدین محقق ترمذی بهره جست.</content>
  </text>
  <text id="40391">
    <content>سراغ مسئولان، استادان، خوابگاه‌ها و خلاصه هرجا که کمکمان می‌کرد، رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="40392">
    <content>نماز شب موجب فخر زینت، عزت، سلامتی، خشنودی پروردگار، در معرض رحمت الهی قرار گرفتن و تمسک به اخلاق انبیا است.</content>
  </text>
  <text id="40393">
    <content>این یک پرینت ماشینی از کلید رمزنگاری است.</content>
  </text>
  <text id="40394">
    <content>به گزارش تلویزیون بی‌بی‌سی تظاهرکنندگان خواستار رفع ممنوعیت این جنبش مذهبی شدند.</content>
  </text>
  <text id="40395">
    <content>سپس به تحصیل در رشته قانون در پاریس مشغول شد.</content>
  </text>
  <text id="40396">
    <content>عاقبت از طریق قنات‌های خشک کویر از راهروهای متروی تهران سر درمی‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="40397">
    <content>مگر موجودی ممکن‌الوجود امکان دارد که از خود، به‌نفسه، چیزی داشته باشد؟</content>
  </text>
  <text id="40398">
    <content>وی در جنگ‌های متعددی، علیه قبیله استاجلو امیر لشکر بود.</content>
  </text>
  <text id="40399">
    <content>و در زیر صخره غاری است بزرگ چنان‌که همیشه شمع در آنجا افروخته باشد.</content>
  </text>
  <text id="40400">
    <content>در دور دوم، کشتی‌گیر ازبکستان در مقابل وی حاضر نشد.</content>
  </text>
</textCollection>