<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="12801">
    <content>در این حال ترکیه دیروز تمرین‌های مشترک نظامی قبرس با یونان را تحریک‌آمیز خواند و آن را تهدیدی مستقیم علیه امنیت ترکیه و اتباع ترک ساکن قبرس تلقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="12802">
    <content>در چند روز گذشته که مصادف با تعطیلات روز شکرگزاری بود، بیشتر فروشگاه‌های آمریکا دست به حراج اجناس خود زدند و آمریکا شلوغ‌ترین روزهای خرید خود را پشت سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="12803">
    <content>اگر حکومت می‌خواهد اقتدار مشروع خود را داشته باشد، باید صادقانه بگوید ما به هیچ وجه با رژیم گذشته، پیوند نداریم.</content>
  </text>
  <text id="12804">
    <content>آقای خاتمی، رئیس‌جمهور، روز سه‌شنبه در دیدار سید حسین حسینی، رئیس سابق مجلس لبنان با وی، بر خروج کامل رژیم صهیونیستی از همه سرزمین‌های اشغالی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="12805">
    <content>با وجود این، سیاست‌های ضدونقیض دولت نشان از جنگ قدرت در میان مقامات رده بالای حکومت دارد که البته به هیچ وجه تعجب‌انگیز نیست.</content>
  </text>
  <text id="12806">
    <content>والکات در عین آگاهی و توجه به ریشه‌های آفریقایی خود، از بیان احساسی و غیر واقعی به آفریقا دوری می‌جوید.</content>
  </text>
  <text id="12807">
    <content>علاوه بر این، این رسوب به مرور زمان باعث کاهش آب‌گریزی لایه زیری الکترود می‌شود که به تضعیف ساختار و شارش الکترودی می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="12808">
    <content>این بیماری در اثر تکثیر و تکامل ناقص گلبول‌های سفید خون و پیش‌سازهای آن در خون و مغز استخوان ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12809">
    <content>چونگ با بازوی چپ ناقص و بدون داشتن دست چپ به دنیا آمد و خواهر دوقلوی وی به دلیل نارسایی شدید مغزی در لحظه تولد در روز بیست آوریل فوت کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="12810">
    <content>همچنین روزهای اول و دوم ژانویه، عید پاک، اول مه، اول دسامبر، میلاد حضرت مسیح علیه‌السلام و بیست و دوی دسامبر، پیروزی انقلاب، به عنوان تعطیل رسمی اعلام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12811">
    <content>وی اظهار امیدواری کرد با آغاز به کار این مجموعه، سطح کیفی ارائه خدمات پیش از چاپ در منطقه، شکل مطلوب‌تری را به خود بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="12812">
    <content>این چیزی بود که دنیا را تکان داد و سیطره علمی و صنعتی آمریکا را با سؤال روبه‌رو کرد و تصور بت‌گونه آمریکا را شکست.</content>
  </text>
  <text id="12813">
    <content>النهار با اشاره به نارضایتی نخست‌وزیر و وزیر خارجه رژیم صهیونیستی از اظهارات کوفی انان، خروج اسرائیل از مناطق اشغال‌شده مرزی را در مدتی کوتاه بعید دانست.</content>
  </text>
  <text id="12814">
    <content>در ساعت نه صبح همه چیز برای تصویربرداری آماده است، از جمله کالسکه‌ای سبزرنگ و دوربین روی ریل سوار شده است.</content>
  </text>
  <text id="12815">
    <content>در پیدایش، توسعه و انتقال تمدن در اروپا و روم، رود دانوب نقش بسیار مهمی را دارا بود.</content>
  </text>
  <text id="12816">
    <content>شکلات خریداری‌شده را باید هرچه زودتر مصرف کرد و از نگه داشتن آن هفته‌ها و ماه‌ها در منزل، مخصوصاً خارج از یخچال باید خودداری شود.</content>
  </text>
  <text id="12817">
    <content>تاریخ ما و به خصوص الگوی شیعه، بارها نشان داده است که گاهی تیغ مظلومیت همراه با سکوت از شمشیرهای آخته و برآمده، برنده‌تر و کارآمدتر است.</content>
  </text>
  <text id="12818">
    <content>نتیجه این قرارداد دوستانه این بود که در اورشلیم یک میسیون کاتولیک بنا گردید.</content>
  </text>
  <text id="12819">
    <content>شیب این کوه‌ها به طرف ایران تند و در فاصله کمی تا دریاچه ارومیه فرود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="12820">
    <content>شبی از شب‌ها، اتومبیل او در جاده‌ای پنچر می‌شود و مجبور می‌گردد، شب را در کلبه‌ای ویلایی در همان حوالی سپری کند.</content>
  </text>
  <text id="12821">
    <content>مخالفت بریتانیا و تنش‌ها در رابطه با فاشیسم در آلمان و ایتالیا این ایده‌ها را محدود کرد.</content>
  </text>
  <text id="12822">
    <content>سقوط هواپیمای ال در حومه آمستردام و پخش مواد سمی شیمیایی از آن باعث شد که رسانه‌های غربی دست به یک سری افشاگری علیه اسرائیلی‌ها بزنند.</content>
  </text>
  <text id="12823">
    <content>مؤلف منشی دربار و مربی محمد ولی میرزا و سمت مشاور در هنگام حکومت شاهزاده در خراسان را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="12824">
    <content>مانورپذیری بسیار بالا، پنهان‌کاری و حسگرهای یک‌پارچه و اویونیک بسیار پیشرفته، این هواپیما را از جنگنده‌های دیگر متمایز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12825">
    <content>در استان کهگیلویه و بویراحمد نیز با افزایش یک نماینده به حوزه انتخابیه کهگیلویه و گچساران، این حوزه به دو حوزه انتخابیه مستقل زیر تقسیم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12826">
    <content>اطراف روستا را باغ‌های میوه و دشتی هموار فراگرفته بود که از سوی شمال تا دامنه کوهسار کم‌ارتفاع و از جانب جنوب تا حاشیه کویر ادامه داشت.</content>
  </text>
  <text id="12827">
    <content>ماردوخ در برخورد با رقبای خود از جمله تد ترنر، که بسیار از او متنفر بود، هیچ گاه به خود زحمت مناظره و یا دهن به دهن گذاشتن نمی‌داد.</content>
  </text>
  <text id="12828">
    <content>تحقیقات نشان می‌دهد که نظام تعلیم و تربیت روش‌های تدریس و نحوه کار معلم، در ایجاد ذوق مطالعه در دانش‌آموز نقش مهمی را ایفا می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="12829">
    <content>راسموسن که رهبری ائتلاف سوسیال دمکرات اجتماعی دانمارک را بر عهده دارد، گزارش این سه مسئول از تحولات سیاسی اتریش را مناسب و روشن و نتایج آن را بدون ابهام برشمرد.</content>
  </text>
  <text id="12830">
    <content>سهیلا ململی، گل‌زن تکنیکی تیم خوزستان در این دیدار موفق شد با دو گل، پیروزی تیم خود را رقم بزند و تیمش را به مسابقه نهایی برساند.</content>
  </text>
  <text id="12831">
    <content>سارق حرفه‌ای که پنجاه و سه میلیون ریال طلا را به سرقت برده بود، به دام افتاد.</content>
  </text>
  <text id="12832">
    <content>این دولت پس از آنکه قم با خطر حمله روسیه روبه‌رو شد، به کاشان و سپس به اصفهان و کرمانشاه انتقال یافت.</content>
  </text>
  <text id="12833">
    <content>و چنان شنیدم که ابراهیم علیه‌السلام آنجا بوده است و اسحاق علیه‌السلام کودک بوده است و بر آنجا رفته، و آن، نشان پای اوست.</content>
  </text>
  <text id="12834">
    <content>تکنیک‌های مولکولی یک نرخ ثابت تنوع فرض می‌کنند، که به‌ندرت با واقعیت سازگار است، اما در مورد داده‌های فسیلی این‌گونه نیست.</content>
  </text>
  <text id="12835">
    <content>در بازگرداندن ساخاروف از گورکی، اقدامی که غرولند بلندپایگان حزبی را به دنبال داشت، گورباچف خود را به مانند یک تزار مهربان و خیرخواه احساس می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12836">
    <content>اگر یادتان باشد، پدرش در نامه اول او را نصیحت می‌کند که سرش به کارش باشد و گول حرف‌های حاکمان و چاپلوسان را نخورد.</content>
  </text>
  <text id="12837">
    <content>مجمع یادشده همچنین از سازمان‌های آفریقایی خواست تا رابرت موگابه، رئیس‌جمهوری زیمبابوه را برای احترام گذاشتن به قانون و دادگستری تحت فشار گذارند.</content>
  </text>
  <text id="12838">
    <content>این هواپیمای ایرباس که تنها با چهارده مسافر عازم کویت بود، سالم در فرودگاه به زمین نشست.</content>
  </text>
  <text id="12839">
    <content>امسال بیشتر از سی مورد حادثه، از جمله آتش‌سوزی و مصدوم شدن افراد بر اثر ترقه‌بازی در تهران روی داده است.</content>
  </text>
  <text id="12840">
    <content>تلاش دیگر که جنبش صهیونیسم در آن نقش داشت، توصیه مجمع عمومی سازمان ملل متحد مبنی بر تقسیم فلسطین در سال یک هزار و نهصد و چهل و هفت بود.</content>
  </text>
  <text id="12841">
    <content>هماهنگی کودک با محیط و رشد همه‌جانبه او سبب می‌شود تا حرکت غیر ارادی به مرور به شکل تقلید از صداها و حرکات اشخاص به ویژه مادر ظاهر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12842">
    <content>وسعت این ایالات، تابع ضعف یا قدرت والیان این ایالات بود و تداوم قدرت حکام ایالات، مبتنی بر تعهد آن‌ها به جمع‌آوری مالیات برای امپراتوری عثمانی بود.</content>
  </text>
  <text id="12843">
    <content>همچنین اذعان می‌دارد که میرزا شفیعا هراتی یا همان محمد شفیع هروی، از خوش‌نویسان این قلم، که منشی مرتضی قلی خان بوده است آن را تکمیل نموده است.</content>
  </text>
  <text id="12844">
    <content>در طی این سفر شخصی دلاور و قدرتمند و باهوش آن‌ها را راهنمایی می‌کرد که اسم آن هنوز هم در ذهن‌ها باقیست.</content>
  </text>
  <text id="12845">
    <content>در دوران عثمانی، این خیابان به نام خلیل پاشا حاکم بغداد خوانده می‌شد که بعدها به الرشید مشهور گشت.</content>
  </text>
  <text id="12846">
    <content>هر کارت تاروت دارای یک تصویر و یک عنوان است که هرکدام بیانگر مفهوم ویژه‌ای می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12847">
    <content>آن‌گاه امام حسین - علیه‌السلام - اشعاری را خواند که دو مفهوم پیروزی و شکست را از نگاهی دیگر و عمق و جلوه‌ای دیگر مطرح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12848">
    <content>این باعث شده که تفکیک انواع موسیقی برای آن‌ها امکان‌پذیر باشد؛ یعنی می‌دانند که فلان نوع موسیقی چه کاربردی دارد.</content>
  </text>
  <text id="12849">
    <content>البته این به این معنا نیست که برای به دست آوردن دل دانشجو و دانشگاهی خلاف حق و عدل عمل کنیم؛ همه به‌خوبی می‌دانیم در حل دعوا و خصومت، فصل‌الخطاب حکم قاضی است.</content>
  </text>
  <text id="12850">
    <content>در هر ایستگاه دو نمایشگر ال.سی.دی که به دو دوربین متصل هستند و تصاویر داخل ایستگاه را به وسیله فیبر نوری به مرکز کنترل خط می‌فرستند، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="12851">
    <content>این سمینار با برگزاری جلسه پرسش و پاسخ مدیران مسئول کانون‌ها با مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی و حجت‌الإسلام ملانوری، مسئول دبیرخانه امور مساجد به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="12852">
    <content>امروز که شما به دفتر من آمده‌اید و می‌پرسید که آیا ما تئاتر داریم، باید بگویم که حتماً داریم، چون شما به سراغ من آمده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="12853">
    <content>بدیهی است که تصمیم‌سازی و علوم آن در زمره هر دو مقوله می‌تواند کاربرد داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="12854">
    <content>از تجزیه و تحلیل داده‌های به‌دست‌آمده این نتیجه حاصل شده که بین هوش کلامی دانش‌آموزان چپ‌دست و راست‌دست تفاوت معنی‌داری وجود ندارد.</content>
  </text>
  <text id="12855">
    <content>آنگاه حمام می‌کرد، سپس نان سوخاری‌اش را می‌خورد، بعد در کنار شعله گرم و درخشان شومینه برقی روزنامه‌اش را می‌خواند.</content>
  </text>
  <text id="12856">
    <content>ژنتیک بالینی، بخشی از ژنتیک پزشکی می‌باشد که به سلامت و بیماری افراد و خانواده‌ها می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="12857">
    <content>ویکتور کالیوژنی، وزیر سوخت و انرژی روسیه هشدار داد: در صورت کاهش قیمت نفت، این کشور حدود دو میلیارد دلار از درآمد خود را از دست می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="12858">
    <content>مبشری پیش از این رئیس شعبه بیست و یک دادگاه تجدید نظر استان تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="12859">
    <content>این حادثه به علت نامعلومی در یک ساختمان قدیمی واقع در خیابان خیام روی داد و بر اثر فروریختن سقف شیروانی هزاران قاب عکس چوبی در آتش سوخت.</content>
  </text>
  <text id="12860">
    <content>در قالب یک پروژه بین‌المللی، سازمان ملل بین هفت تا دوازده ملیون دلار صرف احیا و حفاظت از تالاب‌های ایران خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12861">
    <content>در شهرهای ایران، صبح روز پانزدهم، مردم به همدیگر تبریک و تهنیت می‌گفتند، از جمله اعمال این شب، غسل و زیارت امام مهدی است.</content>
  </text>
  <text id="12862">
    <content>این تکه‌ها پس از انتقال به بیرون غار و زدودن ناخالصی‌ها، با لایه‌ای از صمغ عربی رنگ‌آمیزی می‌شد که از آن‌ها در برابر فرسایش هوا محافظت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12863">
    <content>و چنین نیز شد و سرانجام در میانه میدان خاک‌ریزهای دهلاویه به آرزوی خود و به رفیق اعلی پر کشید.</content>
  </text>
  <text id="12864">
    <content>تیم راپید با این برد و با مجموع چهل و شش امتیاز از بیست و چهار بازی، در صدر جدول لیگ اتریش قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12865">
    <content>درونین از پنجره اتومبیل به اردوگاه که پشت سر ما در مه شیری‌رنگ ناپدید می‌شد، خیره شده بود.</content>
  </text>
  <text id="12866">
    <content>از این رو ما با دیدن چراغ سبز از چهارراه‌ها و گذرگاه‌ها و حتی گمرکات کشور و فرودگاه‌ها بدون ترس و واهمه عبور می‌کنیم و خوش‌آمد می‌شنویم.</content>
  </text>
  <text id="12867">
    <content>شماری از مسئولان رسمی کشور، از جمله ملکه انگلیس، پیشاپیش و به منظور تشویق مردم به این امر مبادرت ورزیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12868">
    <content>تاریخ دقیق تأسیس این مدرسه مشخص نیست، اما با حروف ابجد روی سنگی که پشت درب مدرسه قرار دارد، تعمیر اولیه آن به چهارصد و پنجاه سال قبل برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12869">
    <content>از لحاظ ظاهری این کارت شبیه به کارت بانکی می‌باشد و موجب تسهیل در ورود دوباره به کشور کانادا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12870">
    <content>مسئله بحران اخذ رشوه در ارتش انگلیس که در سال یک هزار و نهصد و نود و هفت افشا گردید، تعجب همگان به‌ویژه مقامات نظامی را برانگیخته است.</content>
  </text>
  <text id="12871">
    <content>ایهود باراک، نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی که سرگرم دیداری شتاب‌زده از آمریکاست روز سه‌شنبه با مادلین آلبرایت، وزیر خارجه آمریکا، دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="12872">
    <content>این ازدواج که در ابتدا وجه‌های منطقی و حساب‌شده داشت، مبدل به زندگی عاشقانه گردید و تا پایان عمر ثابت، به طول انجامید.</content>
  </text>
  <text id="12873">
    <content>آتش‌سوزی از واحد تولیدی که شرایط ایمنی در آن رعایت نشده بود، شروع شد و به‌سرعت تولیدی مجاور را نیز به کام خود فروبرد.</content>
  </text>
  <text id="12874">
    <content>مردی که طی سال‌ها یک لحظه از شخصیت و کسوت مربی‌گری و معلمی دور نشد و همواره راه ترقی و پیشرفت را می‌پیمود.</content>
  </text>
  <text id="12875">
    <content>دومین روزنامه ایران، بعد از تعطیل شدن کاغذ اخبار در زمان محمد شاه سومین شاه قاجار منتشر شد، هشت سال ایران روزنامه نداشت.</content>
  </text>
  <text id="12876">
    <content>یکی از مهم‌ترین مسائل جدید در این زمینه، بحث طراحی معماری، تجهیزات و پروتکل‌های مخابراتی برای شبکه‌هایی با مقیاس بسیار کوچک است.</content>
  </text>
  <text id="12877">
    <content>ما کشورهای آفریقای سیاه نبودیم که از تمدن، فقط دعاها و اوراد بتخانه‌ها را بلد شده باشیم و در یاد نگه داشته باشیم.</content>
  </text>
  <text id="12878">
    <content>از جمله علل اقامت او در اصفهان، دوستی دیرینه‌اش بود با حجت‌الإسلام حاج سید محمدباقر شفتی، متوفای یک هزار و دویست و شصت قمری که در آن تاریخ زعامت مطلقه شیعه امامیه را داشت.</content>
  </text>
  <text id="12879">
    <content>با فشارهایی که دولت آمریکا وارد کرد، ناصر بالأخره با تبعید پادشاه برکنار شده، با تدارکات تشریفاتی و گرامی‌داشت موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="12880">
    <content>خوشبختانه آقای سلطانی با شناختی که از نوع بازی‌ها داشت، دست ما را باز می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="12881">
    <content>این رونوشت که به دست شیخ حبیب‌الله اسماعیل خوشنویس ازبک نوشته شده، از روی قرآنی که عثمان هنگام خواندن آن کشته شد، تهیه شده است.</content>
  </text>
  <text id="12882">
    <content>از سوی دیگر، دانشگاه نباید به بهانه دانش‌اندوزی، تکلیف انقلابی را از خود نجوید و نقش پیش‌گامی را از کف بدهد و به مکتب‌خانه‌ای بی‌تعهد بدل شود.</content>
  </text>
  <text id="12883">
    <content>قصد آن‌ها بیان نمادین نبود بلکه به دنبال ساختار زیباشناسی هنر نقاشی با رویکرد به سنت بودند.</content>
  </text>
  <text id="12884">
    <content>همچنین معاون دبیرکل حزب‌الله لبنان، دیروز بار دیگر بر ادامه عملیات مقاومت اسلامی تا خروج آخرین نظامی رژیم صهیونیستی از سرزمین‌های اشغالی جنوب، تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="12885">
    <content>خوب این‌هاست رنج‌های انتشار کتاب و کمک به کتاب‌خوانی و انگیزه‌های فرهنگی داشتن که بیشتر به دلسوزی و کتاب‌سوزی می‌ماند تا چیز دیگر.</content>
  </text>
  <text id="12886">
    <content>این گزارش حاکی است مأموران دایره مبارزه با مواد مخدر منطقه ری با متلاشی کردن شبکه قاچاق مواد افیونی، مقدار هشتاد کیلوگرم مرفین کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="12887">
    <content>روزه، عبادتی است که به دلیل بیماری، سفر، ناتوانی، قضا، فدیه و بدل دارد و هرگز معافیت ندارد و به نوعی باید جبران شود.</content>
  </text>
  <text id="12888">
    <content>آنچه این ملت‌های گوناگون و اقوام متفاوت را به یکدیگر پیوند می‌داد، اعتقاد به پیام آسمانی رسول بود.</content>
  </text>
  <text id="12889">
    <content>دعوت به همکاری: یک شرکت بازرگانی، جهت تکمیل کادر خود، نیاز به یک نفر منشی خانم مجرب، مسلط به زبان انگلیسی و تایپ کامپیوتری با داشتن حداقل سه سال سابقه کار مفید دارد.</content>
  </text>
  <text id="12890">
    <content>گاهی اوقات هم با کسی که به‌تندی با ما صحبت کرده است روبه‌رو شده‌ایم، در نتیجه با تندخویی واکنش نشان داده‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="12891">
    <content>حدود دو سوم از سی و چهار میلیون نفر افراد مبتلا به بیماری ایدز در آفریقا، زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12892">
    <content>متروی ونکوور از طرف غرب در جوار اقیانوس آرام قرار گرفته و از جنوب به مرز ایالت واشنگتن آمریکا و از شمال و شرق به رشته‌کوه‌های راکی متصل است.</content>
  </text>
  <text id="12893">
    <content>در موارد سخت و ناتوان‌کننده که فرد را ناچاراً ازکارافتاده می‌کند، جراح ممکن است که مفصل تازه‌ای را جانشین مفصل طبیعی کند.</content>
  </text>
  <text id="12894">
    <content>این نقاشی که به گفته کارشناسان، نسخه اصلی است، متعلق به کلکسیونری آمریکایی، به نام گرترود استاین است.</content>
  </text>
  <text id="12895">
    <content>چهارصد و بیست و شش هزار تن کالای غیرنفتی و بیست و یک هزار و پانصد و هشت تن مواد نفتی، طی سه ماه نخست امسال در بندرانزلی تخلیه شد.</content>
  </text>
  <text id="12896">
    <content>شاید هم گمان می‌بردند که صرف انقلاب سیاسی به نام اسلام، موجب تغییر ماهیت اشخاص و اشیا خواهد شد و حتی مظاهر تکنولوژی را مسخر مسلمانان خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12897">
    <content>در آزمایش‌هایی که روی حیوانات شده است این نکته آشکار شده و سابقاً تصور می‌رفت که کندذهنی اشخاص فقط در نتیجه عوامل ارثی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="12898">
    <content>گاهی به لباس‌ها سر می‌زدم تا اینکه ساعت یک بامداد منصور بصیری را دیدم که آهسته به طرف لباس‌ها آمد و آن‌ها را شست و آویزان کرد.</content>
  </text>
  <text id="12899">
    <content>این است که انزوا و تلخ‌اندیشی و بدبینی و آن غم فلسفی بیشتر مال طبقاتی است که از زندگی بیشتر برخوردار بودند.</content>
  </text>
  <text id="12900">
    <content>در واقع دلیلی و یا شاهدی بر اجتناب‌ناپذیری توسعه وجود ندارد، حتی نظریه داروین و سایر نظریه‌های تکامل زیست‌شناختی چنین لزومی را ادعا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12901">
    <content>در نقاشی ایران همواره گشودن پنجره‌ای به عالم خیال و رموز تمثیلی، بخش اعظمی از آثار هنرمندان را به خود اختصاص داده است.</content>
  </text>
  <text id="12902">
    <content>با صدور حکمی از سوی دکتر نمازی، وزیر امور اقتصادی و دارایی، دکتر پیمان نوری بروجردی، به سمت عضو هیأت‌مدیره بانک مسکن منصوب و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="12903">
    <content>هانتینگتون، تمدن ژاپن را که متأثر از چین و جزو تیره کنفوسیوسی است، از خانواده تمدن خاور دور جدا می‌کند و این تناقض دیگری در گفته‌های اوست.</content>
  </text>
  <text id="12904">
    <content>به مناسبت هفته احسان و نیکوکاری، از سوی حضرت آیت‌الله خامنه‌ای، رهبر معظم انقلاب اسلامی مبلغ یکصد میلیون ریال به این امر اختصاص داده شد.</content>
  </text>
  <text id="12905">
    <content>این روان‌شناسی فقط به مکانیسم‌ها، واکنش‌سازی‌ها و غرایز علاقمند بود و به پدیده‌های بسیار ویژه انسانی نظیر عشق، وجدان و ارزش‌ها توجهی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="12906">
    <content>معاون ریاست‌جمهوری با حضور در غرفه‌های چند استان ضمن گفت‌وگو با مددجویان طرح‌های خودکفایی، از نزدیک با فعالیت‌های بیست ساله این نهاد آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="12907">
    <content>ولی در دیابت نوع اول یا وابسته به انسولین، بدن نمی‌تواند انسولین تولید کند و حذف یک دوز انسولین، ممکن است منجر به کتواسیدوز دیابتی شود.</content>
  </text>
  <text id="12908">
    <content>تاریخچه شهر: بعد از جنگ نهاوند، در زمان عمر، اعراب به کرمان دست یافتند و سهل‌بن‌عدی در سال بیست و یک هجری فرمانروایی آنجا را به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="12909">
    <content>مجلس ششم این امتیاز را خواهد داشت که فردگرایی، باندگرایی یا جناح‌گرایی ندارد و فراکسیون‌های خاص حزبی در آن تشکیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="12910">
    <content>دوران امامت حضرت سی و پنج سال طول کشید و با منصور، هادی، مهدی و هارون عباسی معاصر بود که منصور و مهدی و هارون سنگ‌دل بودند و هادی به عکس پدرش، منصور، جوانمرد و باسخاوت بود.</content>
  </text>
  <text id="12911">
    <content>باید در کنار افزایش دستمزدها، تصمیم‌گیری کلان نیز تصحیح شود تا این امر افزایش قدرت خرید را نیز به دنبال داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="12912">
    <content>وی، تایسون را یک دلقک خواند و گفت او بهتر است یا روی به مبارزه آورد و یا این‌که سکوت کند.</content>
  </text>
  <text id="12913">
    <content>شاخص مذکور در شهر تهران که به عنوان نقطه ثقل شروع رونق و رکود فعالیت بخش ساختمان به‌خصوص فعالیت مسکن تلقی می‌شود، به ترتیب شش ممیز سی و دو و چهار ممیز چهل و نه درصد، افزایش نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="12914">
    <content>اجزاء این ماشین می‌توانند با الگوی ساختمانی مولکولی شبیه ریبوزوم در دی ان ای بر روی هم سوار شود.</content>
  </text>
  <text id="12915">
    <content>یا پسربچه‌ای که فراری بود و شب‌ها در پارک می‌خوابید و ما با او صحبت کردیم.</content>
  </text>
  <text id="12916">
    <content>او با یاری گرفتن از تفکر برهانی خود، نوعی حیات فلسفی در شعر فارسی ایجاد کرده و مروج علم حدیث، علم کلام شیعی شده است.</content>
  </text>
  <text id="12917">
    <content>برای خیلی‌ها که بین انقلابیگری و برخورد منطقی منافات می‌بینند، عمل انقلابی همراه با تشکیلاتی منطقی و دقیق و حساب‌شده، قابل جمع نیست.</content>
  </text>
  <text id="12918">
    <content>این شهر بخشی از امیرنشین مولداوی بود که آغازگر رهایی از زیر حکومت امپراطوری عثمانی در سده شانزدهم میلادی شد.</content>
  </text>
  <text id="12919">
    <content>جلسه دیروز مجلس شورای اسلامی، ساعت یازده و سی و پنج دقیقه پایان یافت و تشکیل جلسه آینده به ساعت هشت بامداد فردا موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="12920">
    <content>دورانی که سلطان محمد به پادشاهی رسید وی فرصت یافت به دفع مهاجمان بپردازد و مشکلات داخلی را حل کند و به سرکوب اسماعیلیان نیز بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="12921">
    <content>توجه داشته باشید که شستن پوست با آب و صابون‌های ملایم و بهداشتی کمک به بهبود جوش‌ها خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="12922">
    <content>به اعتقاد عمده‌فروشان جراید در انگلیس، فروش مجلات و نشریات غیریومیه در کنار روزنامه‌ها موجب سوددهی و به صرفه بودن این فعالیت تجاری می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12923">
    <content>در واقع، باستان‌شناسی تاریخی شاخه‌ای ویژه از باستان‌شناسی است که اغلب، نتیجه‌گیری‌های آن با آنچه منابع متنی می‌گویند، متضاد است.</content>
  </text>
  <text id="12924">
    <content>افلاطون در دو هزار و پانصد سال قبل می‌گفت دنیا آن وقت روی آرامش می‌یابد که حکومت به دست فلاسفه داده شود ولی افسوس که فلاسفه ریاست را نمی‌پذیرند.</content>
  </text>
  <text id="12925">
    <content>آنجا چشم‌اندازی داشت به دریاچه بزرگ دیگر و جنگل و چمن و باغ دیگر که این دریاچه‌ها منبع همه فواره‌ها و آبشارهای پایین باغ هستند که اول دیدیم.</content>
  </text>
  <text id="12926">
    <content>حکم شعبه سوم دادگاه انقلاب اسلامی شیراز، درباره سی و یک یهودی و پنج مسلمان ایرانی متهم به جاسوسی، روز شنبه اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="12927">
    <content>به دلیل جنگ جهانی یکم، در تحصیلاتش وقفه‌ای افتاد و او که خود را داوطلب جنگ کرده بود در همه مدت این جنگ به عنوان سرجوخه در جبهه بود.</content>
  </text>
  <text id="12928">
    <content>در این تکنیک جدید شما شاهد خط رویش بسیار طبیعی و تراکم بسیار بالا هستید، تا جایی که هیچ‌کس قادر به تشخیص کاشت زنده و پیوند موی طبیعی شما نیست.</content>
  </text>
  <text id="12929">
    <content>بازار اردبیل: در تکمیل، تزئین و تعمیر این بقعه که به منزله آرامگاه خانوادگی شاهان صفوی به شمار می‌رفته است، شاه طهماسب اول و شاه عباس دوم کوشش بسزا داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12930">
    <content>تشخیص این بیماری به‌تدریج که نوزاد بزرگ‌تر می‌شود و با علائمی که بروز می‌کند، پزشک را متوجه کمبود و نارسایی ترشحات غده تیروئید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12931">
    <content>لازم به ذکر است که این کتاب متجاوز از چهل بار در اروپا چاپ و تدریس شده و هنوز هم مورد تمجید و ستایش است.</content>
  </text>
  <text id="12932">
    <content>فیلتر، دستگاهی است که به سیگنال الکترونیکی در برخی از فرکانس‌ها اجازه عبور می‌دهد و در برخی فرکانس‌ها آن را متوقف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12933">
    <content>و در بین افرادی که از بیماری بهبود یافته‌اند، علایم نورولوژیک باقی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="12934">
    <content>عملیات ساختمانی آموزشگاه کودکان استثنایی شهر اوز در زمینی به مساحت چهار هزار مترمربع و هفتصد و پنجاه مترمربع زیربنا و هزینه‌ای معادل چهارصد و پنجاه میلیون ریال آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="12935">
    <content>همسر وی و بانوی نخست آمریکا، میشل اوباما، این مسئله را به سبب الگوبرداری بچه‌ها از پدران و مادرانشان می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="12936">
    <content>در اوایل خلافت اسلامی، آذربایجان ایالت مجزایی را تشکیل می‌داد ولی در ادوار مختلف، مرزهای دقیق آن متغیر بود.</content>
  </text>
  <text id="12937">
    <content>از این رو، این ادعاها که صهیونیسم از راه توسعه فرصت‌های شغلی، منافعی برای اعراب فلسطین آورده است، به عنوان ابزار تبلیغاتی صهیونیسم به شدت بی‌اعتبار شد.</content>
  </text>
  <text id="12938">
    <content>کوتاهی دادگاه در این امر، ما را بر آن داشت که با ارسال توضیحات به حضور جناب‌عالی ادعاهای واهی مطرح‌شده را شدیداً تکذیب نماییم.</content>
  </text>
  <text id="12939">
    <content>پسربچه خردسال چچنی که به خاطر جراحت سر در بیمارستان شالی واقع در جنوب گروزنی به سر می‌برد، نمی‌تواند تروریست باشد.</content>
  </text>
  <text id="12940">
    <content>اطلاعات و شواهد این بخش مطابقت کامل با نتیجه فعالیت یگان ویژه ضدتروریستی سکوریتاته در روز بیست و چهار دسامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و نه دارد.</content>
  </text>
  <text id="12941">
    <content>در تحولی دیگر، دادگاه حساب‌رسی پاکستان، خانم بی‌نظیر بوتو، نخست‌وزیر پیشین و دو تن از مقامات سابق پاکستان را به دادگاه فراخواند.</content>
  </text>
  <text id="12942">
    <content>بعضی از اتاق‌ها، از درون به یکدیگر راه داشتند از جمله آن سه اتاقی که خانم توکلی در آن‌جا سکنی داشت.</content>
  </text>
  <text id="12943">
    <content>ایرج، تصویری خیالی از خاله پیرزن نقاشی می‌کند و آن را بر در و دیوار شهر می‌چسباند.</content>
  </text>
  <text id="12944">
    <content>شیخ طوسی در تبیان، یسری را بهشت تعبیر کرده است که سرانجام رفتارهای نیکو به بهشت منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12945">
    <content>این سمت با قدرتی که به همراه داشت، موقعیتی استثنایی در اختیار اشپر قرار می‌داد و اشپر را تنها به هیتلر جواب‌گو می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="12946">
    <content>تار سبیلش به دست باد تکان می‌خورده، چشم‌هایش را هم به یاد می‌آوردم که سبز بی‌رنگ بودند.</content>
  </text>
  <text id="12947">
    <content>تپه‌های مرجانی منطقه کارائیب از دهه یک هزار و نهصد و هفتاد میلادی به بعد، بر اثر هجوم خزه‌ها، بیماری و فرسایش به شدت آسیب دیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12948">
    <content>در یک طرف این سنگ‌نگاره نقش سه سرباز جاویدان با سپر و نیزه و در طرف دیگر آن نقش دو سرباز پارسی با نیزه حک شده است.</content>
  </text>
  <text id="12949">
    <content>خشونت فردی در هر جامعه پیشرفته، اثری اجتناب‌ناپذیر است ولی مراد من خشونت‌های سازمان‌یافته و ایدئولوژیک است چون این‌ها ریشه در عدم قبول فرصت‌های برابر دارد.</content>
  </text>
  <text id="12950">
    <content>مسیرهای پیاده‌روی بسیاری اطراف دریاچه وجود دارند که این محیط را به منطقه‌ای تفریحی تبدیل کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="12951">
    <content>در بخش انیمیشن این نرم‌افزار، بیش از شصت دقیقه انیمیشن در موضوعات مختلف، حاصل تلاش مجموعه نیروهای فنی این مرکز به تصویر کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="12952">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه، در جدول رده‌بندی این دیدارها، تیم‌های منچستریونایتد با سی و نه امتیاز، لیدز با سی و هشت امتیاز و ساندرلند با سی و هفت امتیاز صدرنشین هستند.</content>
  </text>
  <text id="12953">
    <content>این عنوان در پایان نشست روز دوشنبه شورای اسقفی کلیسای ارتدوکس روسیه، به تزار نیکلای دوم و خانواده‌اش داده شد.</content>
  </text>
  <text id="12954">
    <content>رئیس مجلس سازمان پیمان آتلانتیک شمالی اعلام کرد: امکان عضویت کرواسی در پیمان ناتو تا پایان سال میلادی جاری وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="12955">
    <content>اگر آمار و ارقام غیررسمی خودکشی دانشجویان در خارج از محیط دانشگاه را نیز به این رقم بیفزایید صدای زنگ خطر بزرگی را در پایتخت به گوش خواهید شنید.</content>
  </text>
  <text id="12956">
    <content>این وسیله عمدتاً یک برق‌گیر از نوع مرسوم و یا اکسید فلزی، بدون فاصله هوایی بوده و از نظر الکتریکی به موازات پیچک اصلی و وسیله تنظیم قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="12957">
    <content>در این هنگام حسن فیروزان و حسن بویی متحد شده و یکی از دختران حسن فیروزان با حسن بویی ازدواج نمود که فخرالدوله دیلمی حاصل این ازدواج بوده است.</content>
  </text>
  <text id="12958">
    <content>به گزارش رویتر از پاریس این دیدار با تک گل دقیقه هشتاد و پنج زین‌الدین زیدان به سود فرانسه پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="12959">
    <content>پرخوری عامل دوم است که می‌تواند این تهدید را قطعی‌تر تظاهر بخشد، و به خصوص در سنین حوالی چهل سالگی تهدید می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="12960">
    <content>سپس به درخواست حسام‌الملک همدانی وارد دارالفنون ناصری شد و تحصیلات خود را ادامه داد و زبان‌های خارجی و شیوه نگارش و حسن خط آموخت.</content>
  </text>
  <text id="12961">
    <content>پس لازم است منی که قرار است در تلویزیون به این مضمون بپردازم، سراغ آدم‌های تازه‌تر، با نگاهی بکرتر بروم تا بتوانم همان موقعیت تکراری را جذاب کنم و در نهایت حرفم را بزنم.</content>
  </text>
  <text id="12962">
    <content>شاید کمتر قطعه و منظومه و قصیده‌ای از ادبیات مذهبی شیعه پیدا می‌شود که نام کربلا و شهیدان در آن نیامده باشد.</content>
  </text>
  <text id="12963">
    <content>حکومت سلطنتی ممکن است محدود و یا نامحدود باشد، که در مورد اول به صورت سلطنت مشروطه و در مورد دوم به صورت مطلقه و دلخواه درمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="12964">
    <content>تپه سگزآباد، واقع در دشت قزوین در منطقه بوئین زهرا، یکی از تپه‌های باستانی ایران است که به اواخر هزاره دهم پیش از میلاد تا دوره هخامنشی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="12965">
    <content>کوتاه از سراسر جهان: دیوان داوری لاهه، دیروز حق کنترل یک جزیره کوچک در رودخانه کوبه در جنوب آفریقا را که نامیبیا نیز در مورد آن ادعا دارد، به بوتسوانا واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="12966">
    <content>در مقدم خواجه محمد پارسا از روزی که مولانا فخرالدین لرستانی، نورالدین کوچک را بر زانوی خود نشاند و مورد لطف قرار داد، دو سال گذشت.</content>
  </text>
  <text id="12967">
    <content>این واقعیت که قوم تپور پیش از قدرت‌گیری اشکانیان در بیرون از حاشیه جنوبی دریای کاسپین می‌زیسته، یافته تازه‌ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="12968">
    <content>به یاد زمانی که کودک بودیم و بچه‌های شرور اشکمان را درآورده و ما به آغوش مادربزرگ‌ها پناه می‌بردیم.</content>
  </text>
  <text id="12969">
    <content>با آنکه در عمق، تدبر و گستره اطلاعات دینی، خود را برتر می‌بیند؛ اما ضعف خویش را در حفظ قرآن و تلاوت آیات مناسب در مباحثات، به خوبی حس می‌کند و آن را مایه وهن خویش می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="12970">
    <content>در تاریخ آمده است پس از عروج حضرت مسیح، تعالیم ایشان که سال‌ها شفاهاً سینه به سینه نقل می‌گشت به تدریج توسط پیروان حضرت به کتابت درآمده و در سرتاسر عالم منتشر گردید.</content>
  </text>
  <text id="12971">
    <content>گره قالی، نامتقارن و ساختار آن‌ها پنبه‌ای است و با شیوه دو پود بافته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="12972">
    <content>پس از آزادی جنوب لبنان، این، دست‌کم چهارمین بار است که هواپیماهای رژیم صهیونیستی به آسمان لبنان تجاوز می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="12973">
    <content>مساجدی در کرمان، رشت و قم از آن دوره بر جا مانده‌اند، و نادر شاه نیز گنبد و مناره‌ای طلاپوش بر حرم مطهر حضرت رضا علیه‌السلام در مشهد افزود.</content>
  </text>
  <text id="12974">
    <content>در دیدار رده‌بندی نیز تیم فوتبال بسیج استان لرستان موفق شد با نتیجه سه بر صفر، تیم فوتبال هرمزگان را شکست دهد و به مقام سومی دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="12975">
    <content>طمع و نفع‌پرستی وی به هیچ وجه کمتر از پدرش نبود، عوارض و مالیاتی که در زمان وی به مردم تحمیل می‌شد به حد اعلی رسیده بود.</content>
  </text>
  <text id="12976">
    <content>باشگاه فرهنگی-ورزشی پیروزی تهران روز پنجشنبه، با ارسال نامه‌ای به فدراسیون فوتبال، خواستار جلوگیری از تمرینات مهدی هاشمی‌نسب در باشگاه‌های دیگر شد.</content>
  </text>
  <text id="12977">
    <content>در این آیین، مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی فارس در جمع اندیشمندان و فرهیختگان شیراز سخن گفت و در پایان به اعضای برگزیده، پیش‌کسوتان و مدیران کتابخانه لوح یادبود اهداء شد.</content>
  </text>
  <text id="12978">
    <content>لذا در این‌جا نیاز به کارشناسان خبره می‌باشد تا تجزیه و تحلیل وقایع و رویدادها را به‌خوبی انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="12979">
    <content>ایران از آغاز، مرکز تشیع شد و بزرگان معارف شیعه دوازده امامی همچون کلینی و ابن‌بابویه از این دیار برخاستند.</content>
  </text>
  <text id="12980">
    <content>در کنار این موارد، طبعاً مسائلی از قبیل تعرض به استاندار و ضرب و شتم وی از سوی عده‌ای ناشناس نیز، موضع‌گیری دولت را می‌طلبد و قضایایی از این قبیل.</content>
  </text>
  <text id="12981">
    <content>کبوترخانه‌هایی که در جوار قدیمی مزارع اصفهان رو به تخریب نهاده‌اند، نمونه‌ای آشکار از همسویی معیشت مردم با طبیعت، اقلیم و شاهکاری از نبوغ معماران این خطه کهن است.</content>
  </text>
  <text id="12982">
    <content>در این روش محلول دباغی که شامل آب، فرمالدئید و قلیا است ولی می‌توان به جای سود، از بی‌کربنات سدیم، کربنات کلسیم یا کربنات منیزیم نیز استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="12983">
    <content>نوعی از سوت در مصر باستان به وسیله پاپیروس ساخته می‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="12984">
    <content>وجود اسکلت اسب، بز و گوسفند در جلوی قبور نشانگر نوعی اندیشه و تفکر آیینی است که از جمله یافته‌های این فصل کاوش می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="12985">
    <content>بنابراین، همه مواد غذایی برای جذب شدن در سلول‌ها باید به گلوکز تبدیل شوند بدون وجود انسولین در کنار سلول‌ها، آن‌ها نمی‌توانند، گلوکز خون را جذب کنند.</content>
  </text>
  <text id="12986">
    <content>در ابتدا شوالیه‌های ویل از این که در کنار وحشی‌ها مبارزه کنند ابراز نفرت دارند.</content>
  </text>
  <text id="12987">
    <content>به نوشته مجله علمی نیوساینتیست، نتیجه اولیه این آزمایش نشان داد علی‌رغم وجود هپارین در رگ‌های مصنوعی، در نیمی از هجده خرگوش مورد آزمایش، خون لخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="12988">
    <content>متروی پاریس که طول چهارده خط آن به دویست و ده کیلومتر می‌رسد، سیصد و هشتاد ایستگاه دارد.</content>
  </text>
  <text id="12989">
    <content>یک مجتهد باید زیرکی و هوش و فراست هدایت یک جامعه بزرگ اسلامی و حتی غیراسلامی را داشته باشد و علاوه بر خلوص و تقوا و زهدی که درخور شأن مجتهد است واقعاً مدیر و مدبر باشد.</content>
  </text>
  <text id="12990">
    <content>رشته‌ای که بیش از همه او را به خود فراخواند زبان‌شناسی شرقی و کلاسیک بود.</content>
  </text>
  <text id="12991">
    <content>بانک دوفرانس، در سال یک هزار و هشتصد میلادی به فرمان ناپلئون بناپارت کنسول اول وقت فرانسه و امپراطور بعدی آن کشور و به منظور اصلاح امور مالی تأسیس شد.</content>
  </text>
  <text id="12992">
    <content>دکتر مرتضی خویی: از جمله مصائب جهان امروز که سلامت میلیون‌ها انسان را به شدت تهدید می‌کند، اعتیاد به مواد مخدر است.</content>
  </text>
  <text id="12993">
    <content>تلاش دو تیم در دقایق باقی‌مانده گلی در بر نداشت و به رغم آن‌که تیم سوئد از دقیقه هفتاد و نه با اخراج پاتریک اندرسون، کاپیتان خود، ده نفره شد.</content>
  </text>
  <text id="12994">
    <content>بر پایه برخی منابع، پیروزخسرو او را کشت و به این ترتیب به اتحاد پهلو-پارسی پایان داد و دوباره این دو فراکسیون با یکدیگر به ستیز برخاستند.</content>
  </text>
  <text id="12995">
    <content>آنچه در اوگاندا دیدم خیلی غم‌انگیز بود، اما در عین حال با وجوه انسانی فوق‌العاده‌ای هم روبه‌رو شدم که قبلاً کمتر مشابه آن را دیده بودم.</content>
  </text>
  <text id="12996">
    <content>در پانزده سالگی برای اولین بار دستیار کارگردان شد.</content>
  </text>
  <text id="12997">
    <content>از امام منقول است، دیده‌اید و شنیده‌اید، می‌پرسید، خبر دارید، هر روز امام به حرم حضرت امیر تشریف می‌بردند.</content>
  </text>
  <text id="12998">
    <content>پس از صدور حکم تحریم، ناصرالدین‌شاه از میرزا حسن آشتیانی خواست که یا به منبر رفته و قلیان بکشد و یا از شهر بیرون رود.</content>
  </text>
  <text id="12999">
    <content>رزونانس پدیده‌ای است که رابطه این ساختارها را با ساختار واقعی مولکول بر اساس جابه‌جایی الکترون‌ها توجیه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="13000">
    <content>اما پس از مرگ زرتشت، بار دیگر هوم که موضوع نفرت شدید زرتشت بود، به دین او راه یافت و پاکی و تقدس خود را بازیافت.</content>
  </text>
</textCollection>