<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="36601">
    <content>او به عنوان دومین پسر فریدریک ویلیام سوم بعد از فریدریش ویلهلم چهارم به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="36602">
    <content>گل و ساقه این گیاه سمی نیست، فقط پیاز این گیاه است که بسیار زهرآگین است.</content>
  </text>
  <text id="36603">
    <content>ملکه و شاهزادگان هم به اتاق‌های مخصوص خود می‌رفتند.</content>
  </text>
  <text id="36604">
    <content>و عکس‌های او زینت‌بخش خیابان‌ها و مؤسسات دولتی و کارخانجات در سراسر مملکت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="36605">
    <content>ناپل از لحاظ زیرساختی و بهداشتی، اوضاع بسیار وخیمی پیدا کرد و این شرایط، قربانیان بسیاری گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36606">
    <content>توقف این اتومبیل به وسیله اعمال یک لقمه ترمز، روی محور دنده هرزه‌گرد انجام می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36607">
    <content>روز بیستم فروردین، استقلال در تهران میزبان الهلال بود.</content>
  </text>
  <text id="36608">
    <content>بخش‌های دوم و سوم آن دارای تزئینات عالی آجری می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36609">
    <content>این مقدار تقریباً یک چهارم آن چیزهایی است که تاکنون نوشته‌ام.</content>
  </text>
  <text id="36610">
    <content>در شش اکتبر، مصر و سوریه به عملیات نظامی علیه اسرائیل دست زدند.</content>
  </text>
  <text id="36611">
    <content>علائم شایع آن خارش شدید چشم، ترشحات غلیظ و چسبنده که گاه در روی مژه فوقانی دلمه می‌بندد، حساسیت به نور و التهاب مخاط چشم است.</content>
  </text>
  <text id="36612">
    <content>این طوایف در گذشته، ایل افشار و ایل شاهسون را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="36613">
    <content>این پندار از اساس مبتنی بر کج‌فهمی درباره نیات و اهداف اصلاح‌طلبان است.</content>
  </text>
  <text id="36614">
    <content>طرح او در حقیقت یک مثلث برعکس بود که رأس آن به سمت پایین قرار می‌گرفت.</content>
  </text>
  <text id="36615">
    <content>در جریان جنگ جهانی دوم، بهرام شاهرخ، پسر کیخسرو، گوینده نامی بخش فارسی رادیو برلین بود.</content>
  </text>
  <text id="36616">
    <content>به جز شراب و آب‌جو؛ صنایع غذایی، بطری‌های پلاستیکی را به صورت کامل با بطری‌های شیشه‌ای جایگزین کرده است.</content>
  </text>
  <text id="36617">
    <content>خشم و غضب میان نگاهش می‌ریزد و روانداز را از روی پسر پس می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="36618">
    <content>بعداً ما از اینجا خارج می‌شویم، سعی می‌کنیم مسیر مخفی‌تری هم برویم.</content>
  </text>
  <text id="36619">
    <content>آمار قربانیان شامل اعدام‌ها، قحطی، مرگ‌های ناشی از نفی بلد، حصر فیزیکی یا از طریق بیگاری است.</content>
  </text>
  <text id="36620">
    <content>آن‌ها با ایثارگری‌ها و فداکاری‌های خود به متجاوزان درس عبرت دادند.</content>
  </text>
  <text id="36621">
    <content>شما، پایه‌های حکومت اسلامی را مستحکم ساختید و دل بدخواهان را لرزاندید.</content>
  </text>
  <text id="36622">
    <content>آرژانتین دارای بیشترین جمعیت یهودی در آمریکای جنوبی است.</content>
  </text>
  <text id="36623">
    <content>به این وسیله، جرم‌های اتو بخار خارج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36624">
    <content>چیزی که چندان در سریال‌سازی مرسوم نیست و یا امروزه مرسوم نیست.</content>
  </text>
  <text id="36625">
    <content>به‌تدریج روزنامه‌های معتبری چون نیویورک تایمز و واشنگتن پست نیز نامه او را منتشر کردند.</content>
  </text>
  <text id="36626">
    <content>کسی که به خود اطمینان دارد، به تعریف کسی محتاج نیست.</content>
  </text>
  <text id="36627">
    <content>رابین با کمک بارنی، شغلی در برنامه ساعت چهار صبح پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36628">
    <content>گاهی جوش‌های صورت خودبه‌خود خوب می‌شوند، ولی اغلب احتیاج به درمان صحیح دارند.</content>
  </text>
  <text id="36629">
    <content>در روزهای بعد هم هر بار غذا می‌خورد احساس دل‌به‌هم‌خوردگی پیدا می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="36630">
    <content>دوم. کتاب موسی مجموعه مکاشفات ژوزف اسمیت است که گفته می‌شود از کتاب و شریعت موسی گم شده است.</content>
  </text>
  <text id="36631">
    <content>عیسی علیه‌السلام از همان نمونه، معجزه‌ای آورد که سنخش در نزد اطبای آن زمان نبود.</content>
  </text>
  <text id="36632">
    <content>البته راهکار دیگر این می‌باشد که بر پرسنل دایره بیفزاییم.</content>
  </text>
  <text id="36633">
    <content>منشأ آن داستان‌های کهن تاریخی، دینی و پهلوانی یا تخیلی است.</content>
  </text>
  <text id="36634">
    <content>در جنگل‌های مالزی شرقی، پستاندارانی نظیر فیل، ببر، گاو وحشی هندی، کرگدن سوماترایی، خوک و آهو زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36635">
    <content>لاکهارت، سخن‌گوی کاخ سفید، از اعمال فشار آمریکا بر کشورهای اوپک به منظور افزایش تولید نفت قویاً دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="36636">
    <content>وی روز سه‌شنبه، پنجم مهر با رقبای خود پیکار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="36637">
    <content>وزیر کشور از آیت‌الله مروارید و آیت‌الله ابوالحسن شیرازی در مشهد عیادت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36638">
    <content>پیدایش نظام اسلامی، حوزه را در مقطع تاریخی نویی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="36639">
    <content>تاکنون حدود پنجاه سیاره در خارج از منظومه شمسی کشف شده است.</content>
  </text>
  <text id="36640">
    <content>اقامت چهارده ساله این مرجع آگاه در نجف اشرف، توأم با یک زندگی بسیار ساده و بی‌تکلف بود.</content>
  </text>
  <text id="36641">
    <content>قائم‌مقام معاون امور باغبانی وزارت کشاورزی: متقاضیان کشت گیاهان دارویی، زمین، اعتبار و تسهیلات بانکی کم‌بهره می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="36642">
    <content>تئوری آکوستیک به تفسیر ریاضی امواج صوت وابسته است و از دینامیک سیالات استنتاج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36643">
    <content>آگهی استخدام: یک شرکت بزرگ نساجی، جهت تکمیل پرسنل خود در شهرستان رشت، افراد ذیل را به همکاری دعوت می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="36644">
    <content>دزفول یکی از قطب‌های مهم کشاورزی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="36645">
    <content>مسجدالاقصی نام مسجدی است که در بیت‌المقدس شرقی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="36646">
    <content>اینجاست که طلب و طالب و مطلوب متحد شده و تفرقه پایان می‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="36647">
    <content>دبیرکل سازمان ملل از مواضع مری رابینسون در قبال نقض حقوق بشر در چچن، حمایت کرد.</content>
  </text>
  <text id="36648">
    <content>اتصالات عرضی ممکن است از نوع پیوند کووالانسی یا پیوند یونی باشند.</content>
  </text>
  <text id="36649">
    <content>هرتابرلین با تک گل علی دایی به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="36650">
    <content>نیل جیمنز را آوردند تا گفت‌وگوها را تغییر بدهد، با دستمزد شصت هزار دلار در هفته.</content>
  </text>
  <text id="36651">
    <content>سپس صدای موزیک بالا رفت، کاشپیروسکی با صدایی خرخرمانند گفت ذهنتان را از همه‌چیز پاک کنید.</content>
  </text>
  <text id="36652">
    <content>در این حادثه دو تن از معدنچیان نیز مفقود شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36653">
    <content>لکه سرخ بزرگ، نام بزرگ‌ترین طوفان عظیم چرخان در سطح سیاره مشتری است.</content>
  </text>
  <text id="36654">
    <content>توحید در واقع پایه فلسفه دینی‌سیاسی شریعتی را تشکیل می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="36655">
    <content>نهاوندیان موفق شد اتاق را از حاشیه به متن تصمیم‌سازی بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="36656">
    <content>کوچ و حمل و نقل، بخش مهمی از زندگی قشقایی‌ها را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36657">
    <content>امپراتور قصد دارد برای یادبود مرگ ملکه‌اش، معبدی بزرگ بنا کند.</content>
  </text>
  <text id="36658">
    <content>حبیبی به عنوان مبارز حقوق بشر و روشنفکر اجتماعی شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="36659">
    <content>منجر به تحمیل بار اضافی به سازه ساختمان نگردد.</content>
  </text>
  <text id="36660">
    <content>خود گواهید که مرا مرده می‌پنداشتید.</content>
  </text>
  <text id="36661">
    <content>اسمش، پرنس شارل لویی پسر بزرگش که ده سال دارد، اسمش فرانسوا پسر دوم، اسمش ازن سیزده سال دارد.</content>
  </text>
  <text id="36662">
    <content>بهش گفتم می‌رم ببینم اون سروصداها چیه، و اگه کسی شروع به درآوردن لباس‌خوابم کرد، یه سیلی محکم بهش می‌زنم.</content>
  </text>
  <text id="36663">
    <content>انگشت‌های ظریف و سفید با ناخن‌هایی که نارنجی و بنفش رنگ شده‌اند یا قوزک‌ها و انگشت‌های سبزه.</content>
  </text>
  <text id="36664">
    <content>یکی از منتقدین، این کنسرت را مسخ‌شده نامید.</content>
  </text>
  <text id="36665">
    <content>تکنولوژی آفت محیط‌زیست است و زمین را به فساد کشیده است.</content>
  </text>
  <text id="36666">
    <content>از جمله مهم‌ترین تولیدات این صنعت انواع گلدان و ظروف سفالی است.</content>
  </text>
  <text id="36667">
    <content>گنبد و بارگاه شیخ محمدحسن غیب شاه، در این تپه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="36668">
    <content>بنابر این طبیعی است که تنظیم سکونتگاه حافظان مرزها، دغدغه اساسی حکومت مرکزی بود.</content>
  </text>
  <text id="36669">
    <content>من غیر از این تیپ‌ها نقش دیگری را قبول نمی‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="36670">
    <content>کلیه تلاش‌های غیرآفریقایی، جهت حل این مسئله مقرون به صرفه نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36671">
    <content>سبک بازی تلفیقی از سبک‌های تیراندازی سوم شخص، اکشن ماجراجویی و سکوبازی است.</content>
  </text>
  <text id="36672">
    <content>از آنتی‌بیوتیک‌ها و مسکن‌ها فقط در مواقع ضروری استفاده کنید.</content>
  </text>
  <text id="36673">
    <content>فکر زمین و دلاوران و جنگاوران قصه‌ها، یک لحظه از ذهنش بیرون نمی‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="36674">
    <content>چاووش با جدا شدن بسیاری از هنرمندان آن، رو به افول گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="36675">
    <content>دخترها مثل فرشته‌های کوچک غمگین گوشه و کنار مغازه‌اش بی‌حرکت ایستاده بودند.</content>
  </text>
  <text id="36676">
    <content>او به دلیل لحن شیرین و جمله‌بندی پراحساسش در نوازندگی ویلن زبانزد بود.</content>
  </text>
  <text id="36677">
    <content>اما اعتراض راهب نگون‌بخت که به آتش سوخته شد، چندان بی‌پایه نبود.</content>
  </text>
  <text id="36678">
    <content>از جمله کاربردهای تبدیل فوریه، تحلیل طیفی و پدیده تشدید است.</content>
  </text>
  <text id="36679">
    <content>طوری جفت‌وجور شدیم که بیلی نمایشنامه‌نویس شد و من سعی کردم کمدی بنویسم.</content>
  </text>
  <text id="36680">
    <content>وی در زمینه مینیاتور و نقاشی زیرلاکی و تذهیب و تشعیر درخشش چشمگیری داشته است.</content>
  </text>
  <text id="36681">
    <content>ملک تاج به آریان پیشنهاد ماهیانه، پانصد هزار تومان حقوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36682">
    <content>تاریخ مصاحبه علمی، پس از اعلام نتایج آزمون کتبی به اطلاع خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="36683">
    <content>این‌جانب در شگفتم که چگونه حضرت ایشان این‌گونه شتاب‌زده سخن گفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36684">
    <content>فضاپیماهای پژوهشی به تمامی سیارات اصلی منظومه شمسی اعزام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="36685">
    <content>جانباز شیمیایی یوسف خورشیدی، پس از سال‌ها تحمل رنج مجروحیت جانبازی در کرج به لقاءالله پیوست.</content>
  </text>
  <text id="36686">
    <content>در ضلع غربی گنبد و به اندک فاصله‌ای از محل سقف، ناقوس کلیسا قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="36687">
    <content>به عنوان مواد و ابزار برش، صیقلی و حفاری و سنگ ظریف تزئینی مصرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36688">
    <content>موسیقی آوازی: موسیقی گیلان و تالش، تصویر زندگی مردمانی جنگل‌نشین، طبیعت‌گرا، ساده و بی‌آلایش است.</content>
  </text>
  <text id="36689">
    <content>حفظ کردن اسم‌ها روز به روز سخت‌تر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="36690">
    <content>وجه اول این است که فیلم، حدیث نفس سینایی است.</content>
  </text>
  <text id="36691">
    <content>در مشروطه در عین حالی که ابتدایش نبود این مسائل.</content>
  </text>
  <text id="36692">
    <content>بعضی وقت‌ها چشم‌پزشک برای تنگی و گشادی مردمک چشم، آن را تجویز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36693">
    <content>خوشبختی بر حسب نظام‌های ارزشی و اجتماعی مختلف، معانی گوناگونی دارد.</content>
  </text>
  <text id="36694">
    <content>فیلم، الحمدالله مورد توجه مخاطبان قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="36695">
    <content>در مجمع اقتصادی اوراسیا؛ کشورهای بلاروس، قزاقستان، قرقیزستان، روسیه، تاجیکستان و ازبکستان عضویت دارند.</content>
  </text>
  <text id="36696">
    <content>او اسکی‌باز آمریکایی در اسکی آلپاین است.</content>
  </text>
  <text id="36697">
    <content>جوشانده برگ کرفس بسیار مقوی است و برای ضعف معده و نقرس و یرقان فوق‌العاده مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="36698">
    <content>امیلی سنت جان مندل در استان بریتیش کلمبیا. کانادا متولد و بزرگ شد.</content>
  </text>
  <text id="36699">
    <content>همچنین شاعر معروف زبان گیلکی، مشتاق، از این روستا است.</content>
  </text>
  <text id="36700">
    <content>زن و شوهر با خواندن نامه لبخندی زدند و تحت تأثیر نرم‌دلی و ظرافت دزد عاشق قرار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="36701">
    <content>تهیه بلوک دیاگرام سخت‌افزار بر اساس نرم‌افزارهای سیستم و تغییرات مورد نیاز در نرم‌افزار.</content>
  </text>
  <text id="36702">
    <content>متأسفانه در این‌جا چون مجال نیست ناچار تیترها را خواهم گفت.</content>
  </text>
  <text id="36703">
    <content>امروز فقط به رادیوپیام در اتومبیل‌ها گوش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="36704">
    <content>سپس در دانشگاه اکستر بریتانیا، مشغول به تحصیل گشت.</content>
  </text>
  <text id="36705">
    <content>به منظور اخذ اطلاعات جامع‌تر، در صورت نیاز با شعب یادشده تماس حاصل فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="36706">
    <content>این اقدام به تخفیف درد کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36707">
    <content>موازی‌سازی، وظیفه یک راه طبیعی برای توصیف ارتباطات گذر پیام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="36708">
    <content>از اون موقع به بعد پاهام فلج شد و صورتم تیک پیدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="36709">
    <content>جیوه، خطر بروز اختلالات تکاملی در کودک را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36710">
    <content>با پیشرفت صنایع خودروسازی، زمان ساخت اتومبیل الکتریکی فرا رسید.</content>
  </text>
  <text id="36711">
    <content>در آب و هوای مناطق معتدل و مناطق نیمه‌گرمسیری ارقام متفاوتی وجود دارند.</content>
  </text>
  <text id="36712">
    <content>انتقال، تجانس، تشابه و چرخش نمونه‌هایی از تبدیل‌های همگر هستند.</content>
  </text>
  <text id="36713">
    <content>عموماً پودرهای جوشکاری بر اساس مشخصات اجرایی جوشکاری انتخاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="36714">
    <content>مدیر باشگاه هامبورگ به ایران می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="36715">
    <content>تیغ‌ها دولبه، شل و یا تیغ‌های تک و دوبل و یا تیغ‌هایی که قابل تنظیم هستند، همه از انواع متنوع تیغ‌های اصلاح هستند.</content>
  </text>
  <text id="36716">
    <content>اندیشمندان بسیاری نوشته‌های ژیژک را بی‌اعتبار و فاقد معنا می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="36717">
    <content>از علف هرزه و مار زیاد و گل ختمی زرد و قرمز و سایر گل‌ها مخلوط است.</content>
  </text>
  <text id="36718">
    <content>طبق دستورالعمل پنتاگون خبرنگاران هرچیزی به جز اخبار را می‌توانستند پوشش دهند.</content>
  </text>
  <text id="36719">
    <content>در همان زمان کوتاهی که آندرپف، رهبر شوروی بود گرباچف باز هم ارتقا یافت.</content>
  </text>
  <text id="36720">
    <content>بسیاری از مردان یهودی عمامه، تونیک، عبا و صندل می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="36721">
    <content>عباس اقبال، پژوهشگری پرکار و مورخی صمیمی و ادیبی آگاه به مقتضای زمان بود.</content>
  </text>
  <text id="36722">
    <content>همه چیز گرد حفاظت محیط زیست، حفاظت حیات وحش، حفاظت جنگل‌های بارانی، هوای پاک‌تر، زمین و دریا می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36723">
    <content>در پیرامون «قلعه نرگس» آثار حصار یا دیوار دیده نمی‌شود؛ ولی آثار سنگ و حفاری و آهک و ساروج دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36724">
    <content>کتابخانه مرکزی و واحد اینترنت معاونت پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی ارومیه، طی مراسمی افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="36725">
    <content>و از آن پس ما دیگر هرگز پدر را ندیدیم.</content>
  </text>
  <text id="36726">
    <content>چشم‌هایش تنگ می‌شود و دورشان چین می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="36727">
    <content>پس از نبرد دلوار، خالو حسین به اتفاق رئیسعلی، چندین مرتبه مواضع دشمن در بوشهر شبیخون زدند. «واسموس» نیز شرکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="36728">
    <content>فاصله قابل شکست با آنتروپی فضای کلید، تناسب مستقیم و با افزونگی زبان، تناسب معکوس دارد.</content>
  </text>
  <text id="36729">
    <content>گرچه توفیق، رفیق راه نبوده و آن گرامی را از نزدیک ندیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="36730">
    <content>شبلی در آنان می‌نگریست و می‌گریست.</content>
  </text>
  <text id="36731">
    <content>در نتیجه ذهن، سریع‌تر، معنی آن کلمه‌ها و نوشته‌ها را می‌فهمد.</content>
  </text>
  <text id="36732">
    <content>رأی‌دهندگان مجازند هر تعداد دلخواه از نامزدان را بر حسب ارجحیت رتبه‌بندی کنند.</content>
  </text>
  <text id="36733">
    <content>کادر مذکور باید از افراد بومی واجد شرایط انتخاب شوند.</content>
  </text>
  <text id="36734">
    <content>وظیفه این مشاوران، کمک به اینترپل در حل مسائل تخصصی و علمی است.</content>
  </text>
  <text id="36735">
    <content>نه این‌که از مادر غرغرو و بدخلق به دنیا آمده باشد.</content>
  </text>
  <text id="36736">
    <content>او در سمرقند به دنیا آمد و جزء یهودیان سرزمین بخارا بود.</content>
  </text>
  <text id="36737">
    <content>بدین خاطر ابن‌فضلان، در روسیه و لنینگراد مشهور و بلند آوازه است.</content>
  </text>
  <text id="36738">
    <content>من اینجا تأکید می‌کنم که این مسائل نه جزو مذهب ماست و نه جزو فرهنگ غنی ما.</content>
  </text>
  <text id="36739">
    <content>بدین ترتیب راب، شاپور را مرجعی برای مجازات یهودیان فاسد می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="36740">
    <content>بعد از رگ زدن یک حبه نبات به دهن شخص می‌گذاشتند که بمکد و تقویت شود.</content>
  </text>
  <text id="36741">
    <content>البته تحسین و انتقاد دو انتهای یک بعد دو قطبی هستند.</content>
  </text>
  <text id="36742">
    <content>انتخاب رئیس‌جمهور در کیپ ورد با روش دومرحله‌ای صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="36743">
    <content>جیل با وجود این‌که دوست‌پسر خیلی جدی دارد، عاشق استادش شده.</content>
  </text>
  <text id="36744">
    <content>طبیعت زیبا و بکر مالزی، به افسانه بیشتر می‌ماند تا واقعیت.</content>
  </text>
  <text id="36745">
    <content>تلویزیون از وارد شدن به جزئیات علمی موسیقی پرهیز کند.</content>
  </text>
  <text id="36746">
    <content>اهالی کندلوس مردمانی مهربان و میهمان‌نوازند، هرگز محبتی را بی‌پاسخ نمی‌گذارند.</content>
  </text>
  <text id="36747">
    <content>بیماری قند بزرگ‌سالان به انسولین، وابسته نیست.</content>
  </text>
  <text id="36748">
    <content>ترازنامه، در تاریخ یک شش هفتاد و هفت تکمیل و امضا گردید.</content>
  </text>
  <text id="36749">
    <content>ساعت هشت بعدازظهر روز بیستم، جلسه کمیته اضطراری در کاخ کرملین تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="36750">
    <content>نامزدهای تأییدشده ائتلاف به علی لاریجانی، محمدباقر قالیباف و محسن رضایی نزدیک بودند.</content>
  </text>
  <text id="36751">
    <content>جانسون و شوهرش که با شش نوه و یازده نوه بزرگ زندگی می‌کنند در همپتون ویرجینیا.</content>
  </text>
  <text id="36752">
    <content>از جمله آثار وی، تفسیر قرآن تحت عنوان پرتویی از قرآن است.</content>
  </text>
  <text id="36753">
    <content>اصلاً یک بررسی بی‌غرض بکنیم، ببینیم چرا سینمای هالیوود، حتی فیلم‌های تجاری‌اش، موفق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36754">
    <content>من و رسول هم بودیم اما هرچه منتظر ماندیم عیدی نیامد.</content>
  </text>
  <text id="36755">
    <content>آقای دکتر الموتی از طرف آقای نخست‌وزیر، مأمور تعقیب امر لوله‌کشی قزوین گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="36756">
    <content>بلکه هر عمل دولت که با تعهداتش انطباق نداشته باشد، نقض تعهد محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36757">
    <content>جاهایی که تجربیات متناقضی را به آدم می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="36758">
    <content>حسین‌بن‌علی علیه‌السلام می‌گوید گمان می‌کنم طاغوت اینان هلاک شده است.</content>
  </text>
  <text id="36759">
    <content>وی با ساختن اخراجی‌ها به شهرت رسید.</content>
  </text>
  <text id="36760">
    <content>پدر قرآن را بوسید و روی سفره گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="36761">
    <content>اما اسعد بر اثر مشکلاتی ناچار به ترک خانقاه شد.</content>
  </text>
  <text id="36762">
    <content>کاخ دیگر با نقش انسان بالدار است.</content>
  </text>
  <text id="36763">
    <content>چاپ دوم با شرح لغات و اصطلاحات آن، چاپ ایتالیا، یک هزار و نهصد و هشتاد و نه میلادی.</content>
  </text>
  <text id="36764">
    <content>هنوز یاد نگرفته‌ای که هر حرفی را هر موقع نباید زد.</content>
  </text>
  <text id="36765">
    <content>به حدی که کاخ عزالدوله را محاصره نمودند و به آتش کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="36766">
    <content>سرانه فضای سبز تبریز، امسال به هفت ممیز هفتاد و شش مترمربع می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="36767">
    <content>رعدوبرق می‌زند و باران کم‌کم شروع به باریدن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="36768">
    <content>تازه‌کار است، اما به شدت صبور و باحوصله است.</content>
  </text>
  <text id="36769">
    <content>از عوالم قلبی من سؤال کرده بودی؛ باید بگویم افسوس و صد افسوس! همه‌اش مثل گذشته است و هیچ تغییری حاصل نشده.</content>
  </text>
  <text id="36770">
    <content>نشر قطره همچنین کلیات سعدی به تصحیح حسن انوری را چاپ کرده است.</content>
  </text>
  <text id="36771">
    <content>صد کیلومتر مربع از مون بلان پوشیده است از یخچال‌های دائمی.</content>
  </text>
  <text id="36772">
    <content>کتاب با تاریخچه مختصر تحلیل محتوا، تعریف و چهارچوب مفهومی آن آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36773">
    <content>اجازه داد تا چشمان نافذ مرد سیاه‌پوش، بدن او را نگاه کند.</content>
  </text>
  <text id="36774">
    <content>اولاً این نوع تحلیل با روح زبان سازگار نیست.</content>
  </text>
  <text id="36775">
    <content>چون در جنگ آخر با پروس‌ها خوب حرکت نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="36776">
    <content>به وسیله دانشجویان، چندین اتوبوس به آتش کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="36777">
    <content>کوپلاژ ضمن جداسازی دستگاه ارتباطی از ولتاژ بالا امکان ارسال علائم را با حداقل تضعیف فراهم می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="36778">
    <content>تولید ویدئو کلیپ سه بعدی مذهبی از عتبات عالیات به سفارش مرکز گسترش سینمای مستند و تجربی.</content>
  </text>
  <text id="36779">
    <content>شب را در واگون راه‌آهن همان‌طور که می‌رفت خوابیدیم.</content>
  </text>
  <text id="36780">
    <content>فیزیک تجربی با انتشار کتاب اصول ریاضی فلسفه طبیعی نیوتن به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="36781">
    <content>جهت‌گیری برنامه‌ها باید خدمت به قشرهای محروم باشد.</content>
  </text>
  <text id="36782">
    <content>به همین ترتیب درگیری و آسیب غضروف کشکک به آرتروز این ناحیه منجر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="36783">
    <content>مسعودی در کتاب مروج‌الذهب به این رسم اشاره کرده است.</content>
  </text>
  <text id="36784">
    <content>مثلاً در خطوط انتقال، ممکن است وصل به طور اتوماتیک انجام بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="36785">
    <content>موافقت جناب‌عالی را نسبت به انجام این بازرسی تقاضا دارم.</content>
  </text>
  <text id="36786">
    <content>اغلب به غلط چنین تصور می‌شود که هوش‌بهر ثابت، غیرقابل تغییر و مادرزادی است.</content>
  </text>
  <text id="36787">
    <content>مثل یک خانواده بودیم و همدیگر را با لفظ آقاجان صدا می‌زدیم.</content>
  </text>
  <text id="36788">
    <content>نهنگ‌های مینک کوچک‌ترین نوع نهنگ‌ها به شمار می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="36789">
    <content>در گوشه ضلع جنوب شرقی قلعه، به جای برج ورودی، سردر ورودی قلعه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="36790">
    <content>فرض کنیم به دلیلی از آن خوشتان نیامد.</content>
  </text>
  <text id="36791">
    <content>ممنوع‌الخروج بودن مانع بزرگی برای مهاجرت او به خارج از کشور بود.</content>
  </text>
  <text id="36792">
    <content>اگرچه فضای داستان بیشتر حول خاطرات والتر اف می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="36793">
    <content>پروژه تولید سمند در ونزوئلا، در این سال نیز آغاز گردید.</content>
  </text>
  <text id="36794">
    <content>بعضی از روزها هم تا پنج حبه سیر پخته یا خام می‌خوردم.</content>
  </text>
  <text id="36795">
    <content>وی استاد برجسته دانشگاه جرج میسون و دانشگاه جرج تاون در واشنگتن دی.سی است.</content>
  </text>
  <text id="36796">
    <content>اول رفتیم به چاپ‌خانه که در گودی بود.</content>
  </text>
  <text id="36797">
    <content>امسال، سال امیر مؤمنان علی علیه‌السلام است.</content>
  </text>
  <text id="36798">
    <content>وقتی برای فتح مکه حرکت می‌کرد، هیچ کس نفهمید پیامبر کجا می‌خواهد برود.</content>
  </text>
  <text id="36799">
    <content>زمین‌لرزه اسکوپیه در تاریخ میلادی، برابر با در مقدونیه، منطقه اسکوپیه رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="36800">
    <content>این آبشار، بیست و چهارمین آبشار بلند جهان است.</content>
  </text>
</textCollection>