<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="17001">
    <content>این شاخه خود را شعبه ایالتی می‌گفتند و در تهران، تبریز، مشهد، رشت، اصفهان و تفلیس فعالیت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="17002">
    <content>لامپ‌های مایکروویو توان بالا، با یک سیستم برودتی بهتر جمع‌وجورتر خواهد شد و یک کاهش قابل توجهی در اندازه به وجود خواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="17003">
    <content>عضو شورای شهر، معرفی حکیمی‌پور به عنوان عامل ترور حجاریان توسط این روزنامه را توهین به مردم دانست.</content>
  </text>
  <text id="17004">
    <content>نقاشی‌های اولیه چیزی بیش از بازنمایی آن نوعی که موضوع نقاشی به آن تعلق دارد، نیست.</content>
  </text>
  <text id="17005">
    <content>در باشگاه پاس، کمترین تغییر و تحول وجود خواهد داشت و کادر فنی تیم فوتبال این باشگاه حفظ خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17006">
    <content>در شش آوریل یک هزار و نهصد و نود و دو، دوازده کشور جامعه اقتصادی اروپا، استقلال بوسنی‌هرزگوین را به رسمیت شناختند.</content>
  </text>
  <text id="17007">
    <content>سلطنت جهان‌گیر در هندوستان مقارن بود با استقرار تدریجی انگلیسی‌ها در هند، تحت عنوان «کمپانی هند شرقی» که مقدمه‌ای بر تسلط کامل انگلیسی‌ها در آینده شد.</content>
  </text>
  <text id="17008">
    <content>عبدالباقی تبریزی بعضی از کتیبه‌های مسجد امام یا مسجد شاه یا مسجد سلطانی اصفهان را به امر شاه عباس نوشت که هنوز باقی است.</content>
  </text>
  <text id="17009">
    <content>در شمال، عمق آن پانزده متر و در نواحی جنوب و جنوب غربی یعنی در دامنه‌های کوه طالش از پانصد تا هشتصد متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17010">
    <content>راشد عبدالله النعیمی، در سخنانی در افتتاحیه اجلاس مشترک شورای همکاری خلیج فارس و اتحادیه اروپا، ادعاهای گذشته خود علیه ایران را بار دیگر مطرح کرد.</content>
  </text>
  <text id="17011">
    <content>متعاقباً حکومت افغانستان برای جنگجویانی که از ازبکستان اخراج شده و در مناطق کوهستانی تاجیکستان و قرقیزستان ساکن شده بودند، کمک‌هایی ارسال داشت.</content>
  </text>
  <text id="17012">
    <content>از این نوزده جلد، بیست و یک جلد آن قرآن و هفت جلد کتب تفسیری همراه با دستخط‌های علمای قرن چهارم تا یازدهم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17013">
    <content>در این میان، صدور حکم اعدام برای حبیب‌الله لطیفی با اعتراض سازمان عفو بین‌الملل و کمپین بین‌المللی حقوق بشر در ایران مواجه شده است.</content>
  </text>
  <text id="17014">
    <content>مدل جهان داغ در حال انبساط، نخستین مرحله تکامل را به نحوی مجسم می‌سازد که هیچ ستاره، سیاره و حتی مولکول یا اتم وجود نداشته است.</content>
  </text>
  <text id="17015">
    <content>با این همه وقتی به آینه آویزان به دیوار توی اتاقک کنار پل نگاه کردم، بازتاب تصویر او را دیدم.</content>
  </text>
  <text id="17016">
    <content>این پلاک‌گذاری به منظور انجام امور مطالعاتی و تحقیقاتی و ره‌یابی کریدور مهاجرت این پرندگان صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="17017">
    <content>روی پله‌ها، چادری علم کرده‌اند و تصاویر بزرگی از دو تروریست خون‌خوار ضدبشر از سازمان منافقین را گذاشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17018">
    <content>جایزه بهترین فیلم این جشنواره که هم‌زمان با اهدای جایزه اسکار در لس‌آنجلس آمریکا است، پانزده هزار دلار تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="17019">
    <content>این بار او را به پانزده سال حبس محکوم کردند.</content>
  </text>
  <text id="17020">
    <content>دزدها به این دوچرخه‌سوار حمله کردند و تمامی اموال او را به سرقت بردند.</content>
  </text>
  <text id="17021">
    <content>وی نقشی مهم در کودتای هشتم مارس یک هزار و نهصد و شصت و سه و به قدرت رسیدن حزب بعث در سوریه، ایفا کرد.</content>
  </text>
  <text id="17022">
    <content>اما اینکه به طور دقیق بگویم سعدی آن شاعر همیشه در سفر یا خیام یا حتی مولوی چقدر بر من تأثیر گذاشته‌اند، نمی‌توانم بگویم.</content>
  </text>
  <text id="17023">
    <content>ما به شما گفتیم و شما آن را افشا کردید، خدای متعال آن را به تأخیر انداخت.</content>
  </text>
  <text id="17024">
    <content>مرتضی، طوبی را به کاشان می‌برد، اما چیزی از موضوع به بی‌بی و دایی‌اش نمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="17025">
    <content>به هر حال پادشاهی خسرو و تیرداد تا سال دویست و پنجاه و نه میلادی ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="17026">
    <content>محتواهای چاپی شامل اسناد قانونی، مجلات، روزنامه‌ها و بسیاری از انواع دیگر کاغذها در مستعمرات می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="17027">
    <content>دومین جلسه محاکمه شمس‌الواعظین که روز گذشته در شعبه یک هزار و چهارصد و ده دادگاه عمومی تهران برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="17028">
    <content>ترک‌های سلجوقی برای تصرف مصر، مستقیماً به آن کشور لشکرکشی نکردند بلکه زمانی که پادشاه ایوبی مصر درگذشت، صلیبیون از مرگ سلطان ایوبی سوءاستفاده کردند و به مصر لشکر کشیدند.</content>
  </text>
  <text id="17029">
    <content>در انتظار دیدار با رهبر، در تالارهای میهمان‌خانه، شور و شوق و ولوله‌ای برپا است.</content>
  </text>
  <text id="17030">
    <content>با شکایت تجار به شاه طهماسب اول وی اقدام به تبعید عده‌ای از ایل به قوچان در خراسان نمود.</content>
  </text>
  <text id="17031">
    <content>این شیوه، روال شایع و رایج نظام آموزشی حوزوی ما بوده و هنوز آثار آن کم و بیش باقی است.</content>
  </text>
  <text id="17032">
    <content>این معقولات ثانوی فلسفی است که در خارج مصداق ندارد و منشأ انتظار دارد این نوع معقولات از تیررس دید تجربه‌گرایان بیرون مانده.</content>
  </text>
  <text id="17033">
    <content>علومی که به درد کارم می‌خورد در من می‌جوشید.</content>
  </text>
  <text id="17034">
    <content>عروس دسته کلید باک را از جیب او برمی‌دارد و اتومبیل او را پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17035">
    <content>این شرکت بلژیکی قصد دارد در چهار سال آینده، مغزهای مصنوعی با یک میلیارد نرون تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="17036">
    <content>اتاق‌های ماساژ، کاباره‌ها و سایر مکان‌های تجاری مربوط به تن‌فروشی در محله‌های فقیر و نژادی، واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="17037">
    <content>هدف آنان کشف، تفسیر و تأویل معانی و حقیقت روحانی کتاب مقدس بود، به گونه‌ای که هر نسل بتواند کتاب مقدس، به‌ویژه انجیل را خطاب به خود درک و فهم کند.</content>
  </text>
  <text id="17038">
    <content>هدف ما در آغاز ورود به کنش گفتاری، تخریب و ارعاب قصد طرف مقابل نیست، چراکه در این صورت باید فاتحه زندگی مسالمت‌آمیز اجتماعی بشر را خواند.</content>
  </text>
  <text id="17039">
    <content>بخش پاتاوه، یکی از بخش‌های شهرستان دنا در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="17040">
    <content>مجلس افغانستان، شجاعت عیسی خان را ستایش کرد و شماری از اعضای آن، حقوق یک تا سه ماهه خود را به عیسی خان وعده سپردند.</content>
  </text>
  <text id="17041">
    <content>شهید آوینی، عصر کنونی را عصر توبه بشریت می‌نامید و ظهور انقلاب دینی را تجسم این توبه تاریخی و معنوی می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="17042">
    <content>در هر گروه یک تیم به لیگ برتر فوتبال ایران صعود می‌کنند و یک تیم به بازی حذفی صعود کرده و دو تیم قعرنشین به لیگ دسته دو سقوط می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="17043">
    <content>و چون به دیوار جنوبی بازگردی از آن گوشه، مقدار دویست گز پوشش نیست و ساحت است.</content>
  </text>
  <text id="17044">
    <content>در این حال کاخ سفید قتل یکی از وکلای نوازشریف را محکوم کرد و آن را اقدامی خشن و وحشیانه خواند.</content>
  </text>
  <text id="17045">
    <content>برخی مثل بچه‌ها در مورد بدن سایرین کنجکاو هستند که ممکن است از آن تعبیر جنسی شود.</content>
  </text>
  <text id="17046">
    <content>از این رو، جزئیات شکل منحنی زیروبمی، مهم تلقی نمی‌شود بلکه تنها نقاط خاصی از منحنی زیروبمی که در شرایط بافتی یکسان ثابت می‌مانند، در توصیف نوای گفتار حائز اهمیت هستند.</content>
  </text>
  <text id="17047">
    <content>به این ترتیب در آثار این هنرمندان توجه به سبک‌های باروک، گوتیک، روکوکو و نیز سبک‌های خاص هنر شرقی و هنر آفریقایی و هنر عامیانه مشهود است.</content>
  </text>
  <text id="17048">
    <content>نتیجه این فرایند، تخریب دیواره باکتری و از بین رفتن سلول باکتری است.</content>
  </text>
  <text id="17049">
    <content>ولی هیچ یک از این تمهیدات نمی‌تواند نتیجه‌بخش باشد، اگر نوعی عدالت اقتصادی قابل قبول، در سراسر گیتی و در داخل کشورها حکم‌فرما نگردد.</content>
  </text>
  <text id="17050">
    <content>آن بخش از مغز که مسئول تنظیم رفتار زنانه و مردانه است، هیپوتالاموس نام دارد که ساختار کوچکی واقع در قاعده مغز و متصل به غده هیپوفیز است.</content>
  </text>
  <text id="17051">
    <content>با اعطای مجوزهای یک ساله، ما از آغاز جلوی هر گونه کار درازمدت و اساسی را گرفته‌ایم.</content>
  </text>
  <text id="17052">
    <content>به روح ملکوتی حضرت امام درود می‌فرستیم و برای همسر مکرمه ایشان طول عمر همراه با عزت و سلامت را مسئلت می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="17053">
    <content>در این بخشنامه تأکید شده است که از این پس هیچ گونه تسامحی در اجرای بندهای فوق قابل اغماض نیست.</content>
  </text>
  <text id="17054">
    <content>و بر جانب مشرقی هم راهی است همچنان به‌تکلف ساخته و عمودها زده و طاق ساخته و کنگره برنهاده، آن را مقام شرقی گویند.</content>
  </text>
  <text id="17055">
    <content>آن چیزی که نسبت به تفکر و روی دادن، بیگانه و غیر باشد، در واقع چیزی جز نتیجه نیست.</content>
  </text>
  <text id="17056">
    <content>سپس او در کشور خود، کانادا، به وکیلی مشغول شد و بعد به لس‌آنجلس نقل مکان کرد و وارد تلویزیون شد.</content>
  </text>
  <text id="17057">
    <content>ورود به این دبیرستان از طریق برگزاری آزمون و دانش‌آموزان پس از دو سال تحصیل، موفق به اخذ دیپلم خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="17058">
    <content>مکانیزم این سلاح نیمه‌خودکار با گلنگدن بسته چرخشی و سیستم بازگشت مستقیم گاز باروت، دارای هشت خان از چپ به راست است.</content>
  </text>
  <text id="17059">
    <content>شمس‌الدین پورباقری، بودجه شهرداری بندرانزلی را در سال جاری، بیست و یک میلیارد ریال اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="17060">
    <content>اگر نه در سبک‌های متنوع و یا موضوع‌های متعدد، به هر حال بدان پرداخته است.</content>
  </text>
  <text id="17061">
    <content>پژوهشگران با به‌کارگیری روش مهندسی ژنتیک، سلول‌هایی ساخته‌اند که به طور مصنوعی سیستم ایمنی را تقویت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17062">
    <content>روزی مروان‌بن‌حکم که از طرف معاویه به عنوان حاکم مدینه منصوب شده بود، با جوانان قریش ملاقات داشت.</content>
  </text>
  <text id="17063">
    <content>محققان، پانزده تن را به طور تصادفی و به مدت بیست دقیقه در یک محفظه استنشاق در معرض هر عطر قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="17064">
    <content>کوجی، چوبی است که نخ‌ها دور آن پیچیده می‌شود که از یک کلاف نخ واحد گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="17065">
    <content>پیش از آنکه به تکامل دست یابد و خدا را بشناسد، نیرو را مبنای اعتقاد خود قرارداد.</content>
  </text>
  <text id="17066">
    <content>لیکن لوح‌های قائم سنگی‌اش، در بخش زیرین اضلاع برج، به نگاره‌هایی گل‌وگیاهی کنده‌کاری شده است که رایحه‌ای گورکانی و کاملاً درخور مقبره فاتح دهلی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17067">
    <content>این فتوا باعث شعله‌ور شدن خشم مردم بر ضد حضور بریتانیایی‌ها در ایران در مقابل سیاست خاندان قاجار شد.</content>
  </text>
  <text id="17068">
    <content>آیت‌الله خلخالی در اردیبهشت‌ماه سال پنجاه و نه، بازرگان را یک روشن‌فکر غربی معرفی نمود که هرگز حاضر نشد آشکارا شاه را محکوم نماید.</content>
  </text>
  <text id="17069">
    <content>مأموران مبارزه با قاچاق فرودگاه مهرآباد و مناطق انتظامی ارومیه، ماکو و شاهرود ده نفر از عوامل خرید و فروش قاچاق ارز را شناسایی و دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="17070">
    <content>جماعت مذکور الآن نیز به دنبال آن‌اند که به رغم تخلفات و ندانم‌کاری‌های فراوان، مدال افتخار هم دریافت کنند.</content>
  </text>
  <text id="17071">
    <content>این هورمون در قشر غده فوق کلیوی انسان و بسیاری از جانوران تولید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17072">
    <content>مجلس شورای اسلامی نیز همان نظریه قبلی خود را تأیید کرد و برای تعیین تکلیف شرعی به مجمع تشخیص مصلحت نظام ارجاع داد.</content>
  </text>
  <text id="17073">
    <content>علاوه بر این‌ها سه کلیپ موسیقی به نام‌های مثنوی شهادت، مسافر و کاری از مجید اخشابی که به خاطرش جایزه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17074">
    <content>این مشارکت انسانی، خشنودی و رضایت ایزد منان را در پی دارد که در واقع تنفس در فضای عطرآگین ملکوت است.</content>
  </text>
  <text id="17075">
    <content>آن صحنه شات، فینالی بود که در واقع من به آن تعلق خاطر خاصی داشتم و واقعاً فکر می‌کردم لازم است این اتفاق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="17076">
    <content>این موضوع برای ایالات متحده آمریکا قابل قبول نبود، لذا طرح مارشال را مطرح ساخت و اروپای پس از جنگ را نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="17077">
    <content>پرتیراژترین روزنامه کشور، روزنامه صبح همشهری با چهارصد و شانزده هزار نسخه می‌باشد که به صاحب‌امتیازی شهرداری تهران منتشر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17078">
    <content>پرواز دسته‌جمعی انواع پرستوها منظره‌ای زیبا را در این جزیره کوچک به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="17079">
    <content>خبرگزاری آناتولی ترکیه به نقل از مسئولان شعبه مواد مخدر شهربانی گزارش داد: قاچاقچیان قصد داشتند هروئین را به اروپا انتقال دهند.</content>
  </text>
  <text id="17080">
    <content>مقصود از مثبت در این روش مصون‌سازی مضاعفی است که می‌توان با واکسیناسیون همراه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17081">
    <content>حوله‌ای را روی سرتان بیندازید و بخور را به داخل ریه‌هایتان بکشید.</content>
  </text>
  <text id="17082">
    <content>شیوه بازی او، بر مبنای تخریب بازی حریف با اجرای پرس و ایجاد ریتم در تیم خودی است.</content>
  </text>
  <text id="17083">
    <content>ایهود باراک، پریروز اعلام کرده بود که اسرائیلی‌ها باید از جولان عقب‌نشینی کنند.</content>
  </text>
  <text id="17084">
    <content>در قرن سوم میلادی، پالمیرا به اردوگاهی نظامی تبدیل شد و به‌تدریج دوران پرشکوه آن با شن و ماسه صحرایی مدفون شد.</content>
  </text>
  <text id="17085">
    <content>در عوض سیستم تک قطبی به جای آنکه روند اصلاحات به منظور زدودن عوامل ناامنی منطقه را به طور بالقوه تشدید نماید، در جهت تضعیف آن حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17086">
    <content>فرش‌های تولیدشده از نوع لچک ترنج، نایین و گل و ارزش تولیدی آن بیش از هشتصد و بیست میلیون ریال بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17087">
    <content>سپاه پاسداران نور چشم و عضو اصلی انقلاب است، چراکه از بطن انقلاب روییده، رشد کرده و رو به کمال است.</content>
  </text>
  <text id="17088">
    <content>تبدیل قرار تأمین عبارت است از تغییر اقدامات قانونی که برای جلوگیری از فرار یا مخفی شدن متهم صادر گردیده، تحت عناوین تشدید یا تخفیف.</content>
  </text>
  <text id="17089">
    <content>علی جباری و منصور پورحیدری، دو تن از بزرگان باشگاه در این دوره از دنیای فوتبال خداحافظی نمودند.</content>
  </text>
  <text id="17090">
    <content>جایزه ویژه این دوره نیز به تقی‌زاده شکیبا، مدیرکل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان اردبیل اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="17091">
    <content>وی عبارت «علم شما را به ماه پرواز می‌دهد، دین شما را به ساختمان می‌کوبد» را مشهور کرد.</content>
  </text>
  <text id="17092">
    <content>کنفدراسیون فوتبال آسیا دیروز در بیانیه‌ای بهترین‌های ماه اکتبر را اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="17093">
    <content>پیش از اندازه‌گیری مقدار دارو، توسط پیمانه داخل جعبه در شکل سوسپانسیون آن، شیشه دارو را به‌خوبی تکان دهید.</content>
  </text>
  <text id="17094">
    <content>اگرچه، آکسان‌ها و تلفظی که در نحوه بیان موسیقی چینی وجود دارد به بیان و تلفظ موسیقی ایرانی نزدیک‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="17095">
    <content>و روزی نیست، که در سطح کشور حادثه مرگ‌بار و دل‌خراش رانندگی که منجر به کشته شدن جمعی از هم‌وطنان باشد، رخ ندهد.</content>
  </text>
  <text id="17096">
    <content>عده‌ای می‌گویند امام حسین علیه‌السلام، حر را بخشید شما هم ادامه ندهید و سران فتنه را ببخشید.</content>
  </text>
  <text id="17097">
    <content>این شلوار را زنان کرد، به ویژه زنان روستایی، هنگام کار می‌پوشند.</content>
  </text>
  <text id="17098">
    <content>در ارائه الگوی برجستگی، تنها جایگاه تکیه زیروبمی مشخص شد و از نوع تکیه زیروبمی که از رهگذر آن الگوی آهنگ پاره‌گفتارها شکل می‌گیرد، سخنی به میان نیامد.</content>
  </text>
  <text id="17099">
    <content>برخی از شعرا از جمله فردوسی، کوس را به صورت کوست به کار برده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17100">
    <content>درمان و دخالت‌های پزشکی و پیگیری آنژین ناپایدار همان است که در آنژین پایدار وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17101">
    <content>این کم‌لطفی ازسوی صداوسیما در صورتی انجام گرفت که شبکه‌های تصویری خارجی با اعزام خبرنگار نسبت به انعکاس کامل‌تر تصاویر علاقه نشان دادند.</content>
  </text>
  <text id="17102">
    <content>از مشاهیر این شهر می‌توان سید احمد خسروشاهی را نام برد.</content>
  </text>
  <text id="17103">
    <content>خوشبختانه تأکید مکرر رهبر معظم انقلاب اسلامی بر امر اصلاحات و لزوم پیگیری آن از جدی بودن قضیه خبر می‌دهد و اظهار و ابراز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17104">
    <content>ژاپن، پرداخت باج برای آزادی چهار تن از اتباعش را که در جنوب قرقیزستان به گروگان گرفته شده بودند، تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17105">
    <content>دکتر قاجاریه، متخصص جراحی مغز و اعصاب، اعزامی از نیویورک آمریکا، عصر دوشنبه به اتفاق گروه پزشکان معالج ایرانی، سعید حجاریان را در بیمارستان سینا معاینه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17106">
    <content>طبیعی است که این دیدگاه، با دیدگاه سنت دیلتای تفاوت اساسی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17107">
    <content>این ازدواج منجر به تولد دختری به نام ماری شد که بعدها ماری خونین لقب گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17108">
    <content>راستی آن عکس یادگاری که من گوشه راست نشسته‌ام و چای می‌ریزم، یک کلاه بر روی سرم گذاشته‌ام، به بالای سر دو نفرشان ضربدر قرمز بزن.</content>
  </text>
  <text id="17109">
    <content>تمامی ویروس‌ها با الحاق به سلول میزبان و انتقال مواد ژنتیکی، سیکل همانندسازی خود را داخل سلول میزبان کامل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="17110">
    <content>زیرا رسانیدن جوانه تازه گل از نیشابور به لندن برای پیوند زدن، عملاً ممکن و معقول نبوده، به خلاف ارسال تخم گل که ممکن و معقول می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="17111">
    <content>چندی پیش نیز یک مار پیتون دیگر نزدیک دادگاه ایالتی کوالالامپور دیده شد که به باغ وحش منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="17112">
    <content>محل زندگی و سکونت تیره و تبار قوم ارزان در جغرافیای ایران، تا زمان ساسانیان مجهول و از اذهان زدوده نگشته بود.</content>
  </text>
  <text id="17113">
    <content>خودداری رژیم صهیونیستی از اجرای قطعنامه مزبور، نقض مستمر قطعنامه‌های سازمان ملل که با اجماع کامل به تصویب رسیده، محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17114">
    <content>یازده ژوئن یک هزار و نهصد و شصت و هفت، رومانی به عنوان تنها کشور از اردوگاه شرق سابق در قبال جنگ اعراب و اسرائیل موضع بی‌طرفی اتخاذ نمود.</content>
  </text>
  <text id="17115">
    <content>فقها برای استنباط، بایستی از دقایق فقهی و اصولی اغماض نکنند؛ بنشینند آیات احکام را استخراج کنند و از روایات و اسناد مربوط به ابواب مختلف، حسابی استفاده نمایند.</content>
  </text>
  <text id="17116">
    <content>اعمال رذیلانه سارو تقی که دقیقاً از یک روح بیمار و پلید تراوش می‌شود خسارات جبران‌ناپذیری را به کشور ایران تحمیل کرد.</content>
  </text>
  <text id="17117">
    <content>سیل، ملاقات فاروق الشرع با ایهود باراک را اولین ملاقات میان مسئولان بلندپایه سوریه و رژیم صهیونیستی از آن زمان تاکنون دانست.</content>
  </text>
  <text id="17118">
    <content>همایش گفت‌وگوی تمدن‌ها، صبح سه‌شنبه به وقت نیویورک در حالی آغاز شد که رئیس‌جمهور در میان ابراز احساسات و کف زدن ممتد حاضران به جایگاه هیئت‌رئیسه دعوت شد.</content>
  </text>
  <text id="17119">
    <content>وی تدوین ضوابط و معیارهای سامان‌دهی صنایع و مشاغل شهری را از دیگر طرح‌های مطالعاتی ذکر کرد که تکلیف صنایع و مشاغل شهری را که ایجاد مزاحمت می‌کنند، معین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17120">
    <content>روشی که تاکنون توسط دامداران به کار می‌رفته، تزریق مستقیم هورمون رشد بوده است.</content>
  </text>
  <text id="17121">
    <content>قیصر به مناسبت رهایی مردم روم از چنگال گرگ و اژدها، جشنی ترتیب داد تا از دو داماد خویش قدردانی کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="17122">
    <content>برج و موزه آزادی، پارک‌های جنگلی اطراف تهران، پارک پردیسان، پارک ارم، چشمه آب گرم دماوند و تله‌کابین توچال نیز از مراکز دیدنی دیگر استان است.</content>
  </text>
  <text id="17123">
    <content>یکی از شاهدان عینی سقوط به خبرنگاران گفته که شاهد برخورد بال هواپیما به پل بزرگ‌راه بود.</content>
  </text>
  <text id="17124">
    <content>چگونه می‌توانید به او کمک کنید؟ با ایجاد فضای اعتماد و اطمینان بین کودک و محیط اطرافش می‌توانید کمک شایانی به او بکنید.</content>
  </text>
  <text id="17125">
    <content>آن روحانیتی که مبتنی بر اهداف استکبار عمل کند، زشت‌ترین و پلیدترین ایادی او به حساب می‌آید؛ چون با ظاهر حق، باطن باطل را ترویج می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="17126">
    <content>این نیروگاه اندکی بعد به دست امواج آسیب دید و به وسیله یک طوفان نابود شد.</content>
  </text>
  <text id="17127">
    <content>مردم باید گمراه و ستمکش زندگی کنند، تا ابولهب و ابوجهل و ولید و دیگر بزرگان قریش با فراغت خاطر به رباخواری و مال‌اندوزی خود ادامه دهند.</content>
  </text>
  <text id="17128">
    <content>آثار بیماری از چهره محمود به کلی رفته و دوباره روحیه بذله‌گو و شادش را پیدا کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="17129">
    <content>شبکه زلزله‌نگاری خراسان وابسته به مؤسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران، زمان وقوع این زلزله را ساعت بیست و دو و بیست و پنج دقیقه و چهل و سه ثانیه سه‌شنبه‌شب اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="17130">
    <content>مهاجم جدید و فرانسوی تیم یوونتوس، باتیستوتا، مهاجم آرژانتینی تیم لاتزیو را الگوی خود معرفی کرد و افزود که کسی چه می‌داند شاید روزی بتوانم به حد او برسم.</content>
  </text>
  <text id="17131">
    <content>پزشکان اعتقاد دارند روش جدید آزمایش خون تا هشتاد و هشت درصد در تشخیص بیماری فراموشی و تفکیک آن از سال‌خوردگی مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="17132">
    <content>چریک‌های ابوسیاف، هنوز بیست گروگان، شامل شانزده فیلیپینی، سه مالزیایی و یک آمریکایی را در اختیار دارند.</content>
  </text>
  <text id="17133">
    <content>شورای امنیت، تصمیم‌گیری در مورد اعزام نیروی یازده هزارنفری به تی‌مور شرقی را به فردا موکول کرد.</content>
  </text>
  <text id="17134">
    <content>در اطراف دریاچه هامون، در آن زمان نیزارهای وسیعی وجود داشته است.</content>
  </text>
  <text id="17135">
    <content>کفشک بازی نوعی بازی سنتی است که در بروجرد رواج داشته است و هنوز هم طرفدار دارد.</content>
  </text>
  <text id="17136">
    <content>او تحصیلات خود را در دانشگاه اتاوا آغاز کرد ولی به موجب رکود بزرگ، مجبور به ترک تحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="17137">
    <content>یک زن نروژی، پنج سال پیش ادعا کرد این اژدهای دریایی را به چشم خود دیده است.</content>
  </text>
  <text id="17138">
    <content>به ویژه در امور کیفری، که اصل برائت، همگی ما را به سوی تفسیر قوانین کیفری و تفسیر به نفع متهم سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17139">
    <content>وی سپس به شهر عدن گریخت و با پس گرفتن استعفایش خود را تنها رهبر مشروع کشور اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="17140">
    <content>بیرون از محیط تیمارستان، برجک‌های نگهبانی و ساختمان‌های کوچک و بزرگ و همچنین غار وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17141">
    <content>ایلی کوهین در سال یک هزار و نهصد و شصت و پنج به جرم جاسوسی برای اسرائیل، در دمشق اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="17142">
    <content>این ساک دستی، روز چهارشنبه در محل مخصوص بار ایستگاه کازان در مسکو یافت شد.</content>
  </text>
  <text id="17143">
    <content>این رشته ممتد از نظر جهت‌گیری در شرق و غرب تفاوت‌هایی پیدا می‌کند تا حبله‌رود در قسمت غرب؛ جهت کوه‌ها از شمال غربی به جنوب شرقی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="17144">
    <content>در نتیجه، انتظار می‌رود این ذخایر بعد از تحویل سال و در ماه ژانویه مصرف شود و به کاهش تقاضا و تنزل قیمت‌ها بینجامد.</content>
  </text>
  <text id="17145">
    <content>آژانس باربری هوایی، دریایی و زمینی به سرتاسر جهان، ارائه سرویس حمل و نقل کالا و وسایل منزل به ایران؛ جهت کسب اطلاعات بیشتر با دفتر ما تماس حاصل فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="17146">
    <content>در همین زمان، آلبرت انیشتین طی نامه معروف خود به روزولت، رئیس جمهور وقت آمریکا، خطر دست‌یابی آلمان به تولید بمب اتمی را گوشزد کرد.</content>
  </text>
  <text id="17147">
    <content>کارخانه‌ها نیز که ده درصد آلودگی هوا را ایجاد می‌کنند، تعطیل یا مجبور به تعطیلی نشده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17148">
    <content>هرگز نباید اجازه داد که به‌کارگیری نسنجیده قاعده اقل بهای تمام‌شده یا قیمت بازار، جایگزین سنجش و قضاوت صحیح حرفه‌ای در امر ارزشیابی موجودی‌های کالا شود.</content>
  </text>
  <text id="17149">
    <content>به این ترتیب، اگر اعمال قدرت و قاطعیت قانونمند توسط حکومت منتخب مردم و به تعبیر صریح‌تر اگر اعمال زور از سوی حاکمیت هم خشونت نامیده شود، این خشونت جنبه قانونی دارد.</content>
  </text>
  <text id="17150">
    <content>این آثار از سوی کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان پس از خوش‌نویسی غزل‌ها به صورت مجموعه نفیس منتشر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="17151">
    <content>براون از دیدن هریس شگفت‌زده شد؛ اریک کسی بود که براون به‌تازگی متوجه شده بود در آزمون مهم کلاس غایب شده است.</content>
  </text>
  <text id="17152">
    <content>دادگاه ریودوژانیرو، بیست و پنج مهر را برای تشکیل اولین جلسه بازپرسی این دو متهم تعیین کرده است.</content>
  </text>
  <text id="17153">
    <content>پدرش مأمور پادشاه بود که وظیفه اجرای حکم مرگ ملکه با مسموم کردن را به عهده وی نهاده بودند.</content>
  </text>
  <text id="17154">
    <content>جهت کسب اطلاعات بیشتر با شماره تلفن پنج هزار و چهارصد و پنجاه و دو و تلفاکس چهار هزار و پانصد و پنجاه و سه، کد شصت و سه هزار و هشتصد و چهل تماس حاصل نمایید.</content>
  </text>
  <text id="17155">
    <content>به منظور محرومیت‌زدایی از شهرهای جنوب خراسان، بالغ بر هفده میلیارد و نهصد و پنجاه میلیون ریال اعتبار تخصیص یافت.</content>
  </text>
  <text id="17156">
    <content>از فرد خواسته می‌شود تا سرش را به صورت افقی به‌سرعت بچرخاند؛ اگر این کار موجب بدتر شدن سردرد نشد، مننژیت، نامحتمل است.</content>
  </text>
  <text id="17157">
    <content>مأموران یگان انتظامی فرودگاه کرمان، موفق به کشف بیست و شش کیلوگرم تریاک از داخل چمدان یک مسافر فرودگاه این شهر شدند.</content>
  </text>
  <text id="17158">
    <content>برخی از این اسناد، بسیار طولانی با جزئیات دقیق و برخی دیگر تنها بسیار کوتاه بودند.</content>
  </text>
  <text id="17159">
    <content>با اتمام این دهه، آن‌ها این ماشین‌ها را به تدریج جایگزین ماشین‌های بزرگ کردند.</content>
  </text>
  <text id="17160">
    <content>شفیعی پیش از این دیدار رونوشت استوارنامه خود را تسلیم وزیر خارجه نیکاراگوئه کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="17161">
    <content>در جریان آشفته، طول مشخصه به معنی فاصله‌ای است که بین متغیرهای جریان مثل سرعت یا فشار همبستگی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="17162">
    <content>بعد از مدتی کوتاه، شرفکندی دوباره به مکتب‌خانه برگشت و این بار نزد شیخ محمد که اصول و فقه شافعی را تدریس می‌کرد تلمذ کرد.</content>
  </text>
  <text id="17163">
    <content>جی بازاریابی پارتیزانی را ابداع کرد و به مدت ده سال در دانشگاه کالیفرنیا. برکلی به تدریس آن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="17164">
    <content>برای جلوگیری از حوادث تصادفی یا خودخواسته ناشی از مواد رادیواکتیو، هم تخلیه و دفع و هم استفاده از حفاظ در مکان سفارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="17165">
    <content>او در کودکی تحت تأثیر هنرمندانی همانند الویس پریسلی و مایکل جکسون قرار داشت و از آن‌ها تقلید می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="17166">
    <content>مصرف مقادیر بسیار زیاد ویتامین‌ها، نه تنها فایده‌ای ندارد، بلکه باعث مسمومیت و ایجاد عوارض ناخواسته‌ای می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17167">
    <content>حمل و نقل در واگن‌ها، کانتینرها و با استفاده از مسیرهای راه‌آهن، جاده و کشتی صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="17168">
    <content>حجت‌آباد کهنوج، روستایی از توابع بخش ماهان شهرستان کرمان در استان کرمان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="17169">
    <content>مشاهده گلبول‌های سفید بیش از سه تا شش عدد در هر میدان دید میکروسکوپی، نمودار عفونت‌های ادراری و کلیوی است.</content>
  </text>
  <text id="17170">
    <content>چنین تلاشی در آثار حبیب‌الله صادقی و علی وزیریان و گروهی از نقاشان حوزه هنری نیز به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="17171">
    <content>ایرانیان، فیلسوفان مادی پیگیری چون رازی و شکاکی بزرگ چون خیام و دانشمندی چون بیرونی و متکلمی چون غزالی را به بشریت عرضه داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="17172">
    <content>ما، مسئولان جمهوری اسلامی، متکی به این ملت عظیم و نیرومند و بااخلاص و فداکار هستیم که این هم لطف خدا و نتیجه عنایت و فضل اوست.</content>
  </text>
  <text id="17173">
    <content>این شرکت بزرگ هوایی، روزانه با شش هزار و چهارصد پرواز، شبکه‌ای از چهارصد و پنجاه مقصد مختلف را پوشش خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="17174">
    <content>در آزمایش بافت، تجمع گلبول‌های قرمز توأم با پلاسمای منعقدشده دیده می‌شود که به احتمال زیاد ناشی از پاره شدن مویرگ‌هاست.</content>
  </text>
  <text id="17175">
    <content>در تمرین روز دوشنبه، مهدی واعظی، دروازه‌بان تیم پیکان تهران، در اردو حضور یافت تا جانشین داود فنایی شود.</content>
  </text>
  <text id="17176">
    <content>پادشاه که از شدت درد مقهور دیوها گشته بود از گله خوکان برخاست و برهنه و رسوا به پیشباز رفت.</content>
  </text>
  <text id="17177">
    <content>او بازی در تئاتر و بعد تلویزیون را به بازی در سینما ترجیح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17178">
    <content>اگرچه عمده مخالفان عذرخواهی رسمی، اعضای احزاب لیبرال و ناسیونال هستند، با این وجود علائمی از نرمش نخست‌وزیر و بعضی از لیبرال‌ها دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="17179">
    <content>ما تا شنیده بودیم، بی‌تقصیر و بی‌گناه و ساده‌دل، در مورد افراد مظلوم و مورد ستم، به کار می‌رفته است.</content>
  </text>
  <text id="17180">
    <content>سناتورهای دموکرات می‌توانند با نزدیک شدن به نمایندگان ائتلاف دولتی و یا اپوزیسیون، موجب تصویب و یا رد لوایح قانونی در مجلس سنا شوند.</content>
  </text>
  <text id="17181">
    <content>پیکر آیت‌الله احمدی میانجی پس از اجرای مراسم ویژه و اقامه نماز به امامت آیت‌الله سید موسی شبیری زنجانی در جوار مرقد حضرت فاطمه معصومه - سلام‌الله‌علیها - به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="17182">
    <content>ترکیب کوه‌های مرتفع و برف‌گیر، وجود ذخایر غنی آب، دو رود دجله و فرات در بین‌النهرین، امکان زیستی را در تمام اعصار به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="17183">
    <content>خسرو که پادشاه است، عاشق کنیزی می‌شود و او را در قصری نگه می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="17184">
    <content>در همین حال، مجتبی برای یک لحظه، عمویش را دید که از کوچه پیچید توی خیابان و گویا چیزی نظرش را جلب کرد.</content>
  </text>
  <text id="17185">
    <content>از راهرو که پیچیدیم، چهارچوب در اتاق مدیر مدرسه پیدا شد؛ و در قاب اریب در، چهره چند نفر دیگر که آنجا به صف بودند؛ از کلاس‌های بالاتر؛ همگی رنگ‌پریده و لرزان.</content>
  </text>
  <text id="17186">
    <content>بعدها که کتاب اصول فلسفه و روش رئالیسم انتشار یافت، به‌خوبی روشن گشت که علامه طباطبایی خلأی را حس کردند و به جبران آن پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="17187">
    <content>دکتر مهاجرانی را در این سفر سیف‌الله داد، معاون سینمایی، مرتضی کاظمی، معاون امور هنری، آیت‌الله شیرازی، قائم‌مقام رئیس سازمان میراث فرهنگی همراهی کردند.</content>
  </text>
  <text id="17188">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از بوگوتا، سخن‌گوی مذکور تصریح کرد: پانصد تن از نفرات پلیس ضد مواد مخدر، با پشتیبانی پنجاه و یک فروند هلیکوپتر در این عملیات شرکت کردند.</content>
  </text>
  <text id="17189">
    <content>پاورچین از اتاق خارج شو و آرام در را ببند و قفل کن به طوری که آن احساس‌ها دیگر تو را آزار نمی‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="17190">
    <content>چنانچه ظرفیت عبوری سیال، کم باشد؛ اغلب از پمپ‌های خطی استفاده می‌شود و در غیر این صورت از پمپ‌های زمینی استفاده می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="17191">
    <content>و جانب مغربی دکان هم، دو جایگاه، درجه‌ها بسته است و راه کرده، همچنان به تکلف که شرح دیگرها را گفتم.</content>
  </text>
  <text id="17192">
    <content>واشنگتن از رژیم صهیونیستی خواسته است که در تقویت ناوگان هوایی خود، فقط با شرکت هواپیماسازی بویینگ آمریکا وارد گفت‌وگو شود.</content>
  </text>
  <text id="17193">
    <content>سپس موضوعاتی چون روش‌های تحلیل داده‌های موجود به میان می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="17194">
    <content>جدال پرورش‌دهنده سگ با تمساح: یک پرورش‌دهنده سگ در آفریقای جنوبی برای نجات یکی از سگ‌های خود که در میان فک‌های پرقدرت تمساحی به دام افتاده بود، خود را به آب زد.</content>
  </text>
  <text id="17195">
    <content>این عنصر افزودنی، در کالیفرنیا، مریلند، ویسکانسین و همچنین کشورهای خارجی چین، ژاپن و ایرلند مورد آزمایش قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="17196">
    <content>جیمز سلگان، مهندس زیست‌شناسی که آزمایش ماهیچه گورخر را ابداع کرده، معتقد است با استفاده از این روش می‌توان منبع آلودگی را یافت.</content>
  </text>
  <text id="17197">
    <content>وی همچنین از شهادت سی و هشت تن از مأموران نیروی انتظامی به دست اشرار و قاچاقچیان اظهار تأسف کرد.</content>
  </text>
  <text id="17198">
    <content>مردم دور فریدون جمع شده، ضحاک را گرفتند و در کوه دماوند محبوس ساختند، پرچم کاوه را عزیز داشتند و آن را به جواهرات گوناگون و نفیس مزین ساختند.</content>
  </text>
  <text id="17199">
    <content>خط ثلث یکی از خطوط زیبای اسلامی است که در کتابت قرآن استفاده شده و از خطوطی است که ابن‌مقله آن را تنظیم و منزه کرد.</content>
  </text>
  <text id="17200">
    <content>نرخ خرید پیله کرم ابریشم از سوی شورای اقتصاد امسال، هر کیلوگرم بیست و دو هزار ریال اعلام شده است.</content>
  </text>
</textCollection>