<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="35601">
    <content>در این مسجد دو بار آتش‌سوزی رخ داده که آتش‌سوزی اول شدیدتر بود.</content>
  </text>
  <text id="35602">
    <content>بیماری، فقر و گرسنگی وجود داشته و پدیده تازه‌ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="35603">
    <content>در دقیقه چهارده مسابقه، مدافعان تیم پیروزی در پشت محوطه جریمه، مهاجم ابومسلم را با خطا متوقف کردند.</content>
  </text>
  <text id="35604">
    <content>کاروانسرای تاریخی رباط‌کریم در دوره فتحعلی شاه قاجار ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="35605">
    <content>نوع دیگر یعنی پاسخ‌دهی بیش از اندازه، ممکن است بیزارکننده باشد.</content>
  </text>
  <text id="35606">
    <content>چشم‌انداز این آبشار، نهرهای آب در بستر مارپیچ مشبک، باغ‌های میوه، مراتع سرسبز و پر از گل‌های رنگارنگ است.</content>
  </text>
  <text id="35607">
    <content>در عصر حجاج اگر به کسی می‌گفتند کافر، بیشتر راضی بود تا این‌که بگویند شیعه.</content>
  </text>
  <text id="35608">
    <content>کامبوج با ویتنام و تایلند و دیگر همسایگان خود نیز مناقشه مرزی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35609">
    <content>مساحت این استان دو هزار و ششصد کیلومتر مربع است.</content>
  </text>
  <text id="35610">
    <content>در فلسفه تناسخ، روح به صورت ابدی از کالبدی به کالبد دیگر منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35611">
    <content>تیم لوکزامبورگ در خانه خود سه بر یک، مقابل ایرلند شمالی تن به شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="35612">
    <content>او همچنین زبان فارسی به لهجه هراتی را نیکو صحبت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35613">
    <content>تاریخچه شهر سمنان: استان سمنان امروزی، قبل از تقسیمات جدید ایالت قومس نامیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="35614">
    <content>ماهواره ایستور، تحت اغتشاشاتی از سوی کره ماه و خورشید قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="35615">
    <content>بر اساس مقدار دبی توزیع‌شده بین شاخه‌ها و داشتن حد مجاز، سرعت قطر هر شاخه مشخص می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35616">
    <content>در اسکناس‌های جدید، کنار تصویر چرچیل، جمله مشهورش که «چیزی ندارم که تقدیم کنم مگر خون، رنج، اشک و عرق» نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="35617">
    <content>این وسط، احوال مهندس حجتی از همه بدتر بود؛ انگار در زیرمجموعه تحت وزارتش، حتی یک چرخ سالم نیز وجود نداشت.</content>
  </text>
  <text id="35618">
    <content>سلطان ابراهیم به محض شنیدن پاسخ شیخ‌الإسلام دستور داد که دختر او را به‌زور به حرم‌سرا بیاورند.</content>
  </text>
  <text id="35619">
    <content>وقوع توفان شدیدی از برف و خاک در جنوب شرقی مغولستان، دو کشته بر جای گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="35620">
    <content>البته، به زودی دو گروه خبرنگار به شمال افغانستان اعزام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35621">
    <content>قدرت روزافزون فرهنگ انبوه مدرن، با تغییرات ساختاری جامعه‌شناختی تماشاگر بیشتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35622">
    <content>وی مدتی نیز از درس و بحث اخلاقی حاج میرزا علی آقا شیرازی بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="35623">
    <content>پدر مختار، ابوعبید ثقفی است که در اوایل خلافت عمر از طائف به مدینه آمد و در آن‌جا ساکن شد.</content>
  </text>
  <text id="35624">
    <content>دریغ و افسوس که دیگر دعاها و نجواهای عارفانه تو آرام‌بخش دل‌های پرتلاطم ما در مسیر پرسنگلاخ زندگی مادی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35625">
    <content>وقتی یک شیء مقداری از شیء دیگر را پوشانیده است، خط کناره شیء جلوتر، مداوم و ممتد است و خط کناره شیء عقب، مداوم نیست و قطع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35626">
    <content>ساکنان این استان اهل سنت و مالکی‌مذهب هستند، یعنی از پیروان امام مالک‌بن‌انس هستند.</content>
  </text>
  <text id="35627">
    <content>این تیتراژ سرآغاز شیوه بس بود و او را به شهرت جهانی رساند.</content>
  </text>
  <text id="35628">
    <content>بلوغ جنسی در آن‌ها سریع‌تر از نژادهای سنگین است، ولی به‌سرعت بلوغ جنسی در نژادهای مدیترانه‌ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="35629">
    <content>تقوای خدا به این است که فریب دشمن را نخوریم و تسلیم تحمیل دشمن نشویم.</content>
  </text>
  <text id="35630">
    <content>عموماً سیال گرم‌شونده، داخل کویل و سیال گرم‌کننده، بیرون کویل در جداره دوم قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="35631">
    <content>اداره و نگه‌داری پل به وسیله دپارتمان حمل و نقل شهر نیویورک انجام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35632">
    <content>تخصص و حوزه پژوهش وی در زمینه فلسفه هایدگر و نیز عرفان و سنت‌های معنوی است.</content>
  </text>
  <text id="35633">
    <content>و موجب شد چنین فاجعه‌ای در زمینه تئاتر کودکان رخ دهد که الآن می‌بینید.</content>
  </text>
  <text id="35634">
    <content>باید خوش‌طعم، گرم، تا حدی مرطوب، چرب و خوب پخته‌شده و تازه تهیه‌شده از مواد سالم و غیرسمی و متناسب با فصل باشد.</content>
  </text>
  <text id="35635">
    <content>تأمل معنوی بیشتر، انس با نماز، انس با دین، انس با آن لذت‌های معنوی که نشاط فوق‌العاده می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35636">
    <content>کارت پایان خدمت این‌جانب، جعفر اصل نهر، ترخیصی لشکر بیست و یک حمزه آذربایجان مفقود شده و از درجه اعتبار ساقط است.</content>
  </text>
  <text id="35637">
    <content>بی‌کفایتی و سلب مشروعیت صندوق بین‌المللی پول سی و شش بانک جهانی، مورد مطالعه قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="35638">
    <content>منتقدان، زندگی مشترک بدون ازدواج را باعث کاهش آمار ازدواج رسمی و سست شدن نظام ارزشی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="35639">
    <content>این‌گونه گزارش‌ها، نحوه تخصیص کل مخارج واقع‌شده را به محصولات اصلی و فرعی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35640">
    <content>تصویر او در این خلأ رنگ‌پریده لحظه‌ای به چشمم می‌آید و دوباره ناپدید می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35641">
    <content>این تنها بلوکی بود که عیدی داشت.</content>
  </text>
  <text id="35642">
    <content>پس در مبانی اعتقادی، ما مطلقاً اهل این نیستیم که بایستی تساهل و تسامح کرد.</content>
  </text>
  <text id="35643">
    <content>مونتسکیو حکومت دموکراسی به سبک باستان را مرجع دانسته و اضمحلال حکومت‌های خودکامه را آرزو می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35644">
    <content>عوارض آنفلوانزا و بروز گوش‌درد در کودکان: با رسیدن فصل سرما بیماری‌هایی چون سرماخوردگی، زکام و از همه مهم‌تر آنفلوانزا شیوع پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35645">
    <content>به عبارت جامع‌تر، هرگونه ناسازگاری و یا بدرفتاری از سوی زوجه، او را ناشزه می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="35646">
    <content>عید نوروز، فصل سبزه، ماهی، هفت‌سین، لباس نو، خانه‌تکانی و در یک کلام هنگامه شور زندگی است.</content>
  </text>
  <text id="35647">
    <content>شیدایی و عشق به علی علیه‌السلام نتیجه و جواب اخلاص آن بزرگوار است.</content>
  </text>
  <text id="35648">
    <content>به این دو پیاز سرخ‌کرده، ادویه و نمک می‌افزایند.</content>
  </text>
  <text id="35649">
    <content>او در ماه اکتبر، در لوکزامبورگ بازنشستگی خود را به دلیل مصدومیت زانو اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="35650">
    <content>روزی هنرمندان زیادی آمده بودند به این قهوه‌خانه؛ بهروز غریب‌پور و داوود میرباقری هم بودند.</content>
  </text>
  <text id="35651">
    <content>پیراهنی که آستین‌های پف‌دار، یقه توری و دکمه‌های طلایی داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="35652">
    <content>لحظاتی بعد تلفنی از ازهاری خواست تا به کاخ وی بیاید.</content>
  </text>
  <text id="35653">
    <content>مشتری و نپتون و اورانوس هم حلقه دارند اما حلقه زحل از همه بهتر دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35654">
    <content>این اوست که نعمت ارزانی می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="35655">
    <content>یهودی‌ها و صهیونیست‌ها، مسئول تمام ناکامی‌های روسیه بودند.</content>
  </text>
  <text id="35656">
    <content>این ترانسفورماتورهای ولتاژ باید نیازی به تعمیرات نداشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="35657">
    <content>در سن هفده سالگی در جریان عملیات خلع سلاح یک پلیس، تیر خورد و دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="35658">
    <content>ما تقریباً توافق کرده‌ایم که من بنویسم و او منتظر خواندن باشد.</content>
  </text>
  <text id="35659">
    <content>هرچند اولاً در مقام شروع یا تداوم حمله و دفاع و ثانیاً از حیث درجه غلظت، ممکن است واقعاً گروهی با گروه دیگر یکسان نباشد.</content>
  </text>
  <text id="35660">
    <content>سپس با مالکوم بیعت کرده و مالکوم شاه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35661">
    <content>منظره خارجی آن با کاشی‌های خوش‌رنگ و کتیبه‌ای به خط کوفی تزئین یافته است.</content>
  </text>
  <text id="35662">
    <content>از آن میان به نفت چراغ، نفت کوره، قیر، نفت گاز، نفت سفید، بنزین اتومبیل، بنزین هواپیما و جت، سوخت دیزل و غیره می‌توان اشاره نمود.</content>
  </text>
  <text id="35663">
    <content>وی همچنین به عنوان نقاش به تعلیم نقاشی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="35664">
    <content>در پی گستردگی بیش از حد جبهه جنگ برای لشکر نهم، ضد حمله روس‌ها این لشکر را مجبور به عقب‌نشینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="35665">
    <content>در معبد آپولون فرمانی نوشته شده بر دیوار که مخاطبش همگان است.</content>
  </text>
  <text id="35666">
    <content>حق بزرگ انقلاب بر حوزه، آن بود که گامی بلند در راه رفع این خلأ پیمود.</content>
  </text>
  <text id="35667">
    <content>گورخر: وقتی صحبت از گورخر پیش می‌آید، تصویر زیبای اسبی با نوارهای سیاه و سفید به ذهن می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35668">
    <content>برگ‌ها بخش دارویی این گیاه هستند و بویی شبیه لیمو دارند.</content>
  </text>
  <text id="35669">
    <content>قهوه فوری به صورت مایع غلیظ نیز تولید می‌شود که به آن قهوه محلول می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="35670">
    <content>نکته دیگر این‌که بعضی از مواد غذایی مانند ماهی، تخم‌مرغ و گوشت به‌سرعت فاسد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="35671">
    <content>حضرت زهرا سلام‌الله‌علیها؛ امام حسن علیه‌السلام، امام حسین علیه‌السلام و حضرت زینب سلام‌الله‌علیها را تربیت کرد که قهرمانان علم، تقوی، صبر، شجاعت و شهادت بودند.</content>
  </text>
  <text id="35672">
    <content>مراسم سیزده بدر، چهارشنبه سوری و شب یلدا را نیز برگزار می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35673">
    <content>این مناسبات، از عروج مقدس حضرت محمد صلی‌الله‌علیه نشئت می‌گیرد که از معراج حرم شریف قدس به بهشت عروج کرد.</content>
  </text>
  <text id="35674">
    <content>این مطلب حتی زندگی زناشویی ما را به مخاطره افکنده است.</content>
  </text>
  <text id="35675">
    <content>سایر اخلاط مخلوط به او به قدر طبیعی باشد و خلط بد از او به هم نرسد.</content>
  </text>
  <text id="35676">
    <content>داستان فرعی دلدادگی پسرک و دختر همسایه به نظر روتین و معمولی می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35677">
    <content>ایالت دلاور کمترین رشد نسبت چاقی و ایالت جورجیا بیشترین رشد نسبت را داشته است.</content>
  </text>
  <text id="35678">
    <content>اما اگر آن را آبکش کردید، هرگز آب برنج را دور نریزید و برای پختن آش و سوپ نگه دارید.</content>
  </text>
  <text id="35679">
    <content>همچنین پرسش‌ها و ابهامات او از چند موضوع معین، فراتر نخواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="35680">
    <content>این فراکسیون، مرگ منتظری را به مراجع تقلید، روحانیت و بیت او تسلیت گفت.</content>
  </text>
  <text id="35681">
    <content>همچنین روز عاشورا با هفتمین روز درگذشت حسینعلی منتظری، پدر معنوی جنبش سبز مصادف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="35682">
    <content>استخرهای خورشیدی، یکی از کاربردهای بسیار جالب انرژی خورشیدی است.</content>
  </text>
  <text id="35683">
    <content>امروز اطلاع حاصل شد که در کشتارگاه تهران شش هزار رأس گوسفند و هشتصد رأس گاو کشتار شده است.</content>
  </text>
  <text id="35684">
    <content>در کل چهار کانکس اجاره دوچرخه در این پارک موجود است.</content>
  </text>
  <text id="35685">
    <content>این روش شامل تعیین نسبت فشار خون در بازو و زانو است.</content>
  </text>
  <text id="35686">
    <content>عراده و قورخانه توپ‌ها را تخته‌بندی کرده روی هم چیده بودند.</content>
  </text>
  <text id="35687">
    <content>این خط از جنوب غربی به سمت شمال شرقی امتداد دارد.</content>
  </text>
  <text id="35688">
    <content>مردم باختر به زبان‌های فارسی تاجیکی و ازبکی سخن می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="35689">
    <content>از صنایعی همچون جناس، سجع، موازنه، تشبیه، استعاره، کنایه، تضمین آیات و احادیث، تضاد، ارسال‌المثل و مراعات نظیر نیز استفاده کرده است.</content>
  </text>
  <text id="35690">
    <content>معرفی آثار برگزیده و تشویقی و پژوهشگران آن‌ها در صفحه پژوهش روزنامه اطلاعات پانزده روز یک بار.</content>
  </text>
  <text id="35691">
    <content>پس از بازگشت به ایران، ابتداء به استخدام راه‌آهن درآمد.</content>
  </text>
  <text id="35692">
    <content>بسمه‌تعالی، آگهی مناقصه: شرکت بیمه آسیا در نظر دارد فرم پیوست رسید حق بیمه عمر و پس‌انداز را از طریق مناقصه به چاپ رساند.</content>
  </text>
  <text id="35693">
    <content>اکسیژن به فلز تنگستن حمله‌ور می‌شود و ذرات اکسید تنگستن را می‌سازد که در نقاط سردتر لامپ قرار می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="35694">
    <content>دولت سودان، گزارش روزنامه آمریکایی نیویورک تایمز را درمورد احداث یک کارخانه موشک‌سازی در نزدیکی خارطوم، تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="35695">
    <content>تفکیک زباله به معنی جداسازی زباله‌ها به دو گروه تر و خشک است.</content>
  </text>
  <text id="35696">
    <content>در خودروهای عمومی، تاکسی‌ها و خودروهای دولتی حرف پلاک همیشه یکسان است.</content>
  </text>
  <text id="35697">
    <content>چراکه پادشاهی مصر زمانی آغاز شد که ست، ایزد ارشد خدایان بود.</content>
  </text>
  <text id="35698">
    <content>محدوده این اختلال، خیابان‌های وارسته، جلالی، مشیری، کی‌نژاد، فکوریان، قزلباش، اسلامی و یخچال است.</content>
  </text>
  <text id="35699">
    <content>مدتی قبل از قتل، آن‌ها پسرش، احمد را ربودند و پلیس او را نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="35700">
    <content>بهمن هیربد، همچنین دارای سابقه نوازندگی ویولون در نزد استاد موسیقی، ابوالحسن صبا است.</content>
  </text>
  <text id="35701">
    <content>برخی افراد بی‌توجه، مراسم جالب چهارشنبه‌سوری را به عزا تبدیل می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35702">
    <content>در واقع مفهوم وجود رنگ با حضور نور معنی پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="35703">
    <content>بدیهی است به محض وصول مجوز مذکور، مراتب به کلیه واحدهای وابسته اعلام خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="35704">
    <content>جواد به او می‌رسد و لگدی از پشت به او می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="35705">
    <content>از وی خواسته شد تا برای حکومت به سخت‌سر و تنکابن برود.</content>
  </text>
  <text id="35706">
    <content>در بالن هوا به دلیل سبکی، علایم اولیه شامل درد و تهوع بسیار خفیف‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="35707">
    <content>سقف تسهیلات بانکی احداث یا خرید مسکن معلمان در سال آینده، مبلغ سی میلیون ریال خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35708">
    <content>افزایش حقوق بازنشستگی قضات و پزشکان: مجلس سنا، ساعت ده صبح امروز به ریاست آقای محمدعلی وارسته، نایب‌رئیس، تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="35709">
    <content>همچنین این آلبوم، پنجمین آلبوم جکسون بود که در این جدول، شماره یک شد.</content>
  </text>
  <text id="35710">
    <content>تا آنجا هم پیش می‌رود که پدرش، شیخ حسین، به رئیس‌علی اشاره می‌کند که مواظب پسرم باش.</content>
  </text>
  <text id="35711">
    <content>این نوع استدلال، توهین به روحیه آمریکایی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35712">
    <content>شدت تأثیر ریسک، حاصل از نوسانات نرخ ارز بازار آزاد بر صادرات غیرنفتی کشور، در کوتاه‌مدت بیشتر از بلندمدت است.</content>
  </text>
  <text id="35713">
    <content>باد نسبتاً شدیدی می‌وزید و هیاهوکنان، از میان شاخه‌های لخت درختان عبور می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="35714">
    <content>در هر دو مدل این قطعه، اجزاء ورودی به یک سطح فلزی برخورد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="35715">
    <content>امروزه فروشگاه‌های سوپرمارکت و خواربارفروشی به‌وفور در سطح شهرک دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="35716">
    <content>با خودش یا با مرد مرده چیزی می‌گوید و با چهره غمگین و عبوس برمی‌گردد توی اتاقک نگهبانی.</content>
  </text>
  <text id="35717">
    <content>همچنین جی زی در تک آهنگ پرطرفدار «مجنون عشق» و همچنین آهنگ «آن گونه این را دوست داری» از اولین آلبوم بیانسه، به طرز خطرناکی عاشق، حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="35718">
    <content>مولر به خاطر بلوغ، سرعت، تکنیک، هوشیاری و قرارگیری عالی در زمین تحسین شده است.</content>
  </text>
  <text id="35719">
    <content>سیف‌الدین توره، اعظم افضلی، رئیس حزب منحل‌شده دموکراتیک و حکیم، معاون کنگره یگانگی خلق‌های تاجیکستان از جمله نامزدهای این حزب هستند.</content>
  </text>
  <text id="35720">
    <content>بعضی از این توالی‌ها خیلی کوتاه و بعضی خیلی بلند هستند.</content>
  </text>
  <text id="35721">
    <content>در هر سلول یک تکه الوار به جای تخت‌خواب وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="35722">
    <content>سبک معماری این بنا به شیوه اصفهانی است.</content>
  </text>
  <text id="35723">
    <content>سالروز شهادت پنجمین ستاره آسمان امامت و ولایت، حضرت امام محمدباقر علیه‌السلام را تسلیت می‌گوییم.</content>
  </text>
  <text id="35724">
    <content>مهدی کروبی، رئیس موقت مجلس ششم، طی سخنانی در جلسه علنی روز سه‌شنبه مجلس گفته بود رئیس مجلس تنها یک سخن‌گو نیست.</content>
  </text>
  <text id="35725">
    <content>پس از پایان بازی، مسئولان تیم الوحده حاضر به مصاحبه نشدند.</content>
  </text>
  <text id="35726">
    <content>مربا از پختن میوه با شکر به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="35727">
    <content>عمق و مسافت تصویری که بر شبکیه می‌افتد منحنی می‌شود زیرا شبکیه خود منحنی است.</content>
  </text>
  <text id="35728">
    <content>حتی یک بار کوبریک به اسپیلبرگ پیشنهاد کارگردانی داد؛ چون فیلم، به عقیده او، بیشتر حساسیت اسپیلبرگ را می‌طلبید.</content>
  </text>
  <text id="35729">
    <content>این رود از بانکوک می‌گذرد و به خلیج تایلند می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="35730">
    <content>تغییر لباس به تدریج صورت گرفته و این لباس‌ها از قرن‌های قبل بود.</content>
  </text>
  <text id="35731">
    <content>رگبارهای سیل‌آسای بهاری: دیشب هوای تهران منقلب شد و مدتی بادهای شدیدی وزید و هوای پایتخت سردتر شد.</content>
  </text>
  <text id="35732">
    <content>هدف این اتحادیه، یکپارچگی اقتصادی و بازار مشترک در میان شش عضو مؤسس، شامل بلژیک، فرانسه، ایتالیا، لوکزامبورگ، هلند و آلمان غربی بود.</content>
  </text>
  <text id="35733">
    <content>همین امر باعث شده تا این کامپیوتر، یک محصول نایاب باشد.</content>
  </text>
  <text id="35734">
    <content>این شکل نشان‌دهنده موقعیت خورشید در کیهان نسبت به چهارده تپ‌اختر است.</content>
  </text>
  <text id="35735">
    <content>که بیشترین فراوانی را اسم و فامیل، قایم‌موشک و نقطه‌بازی داشته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="35736">
    <content>تابلوی پیچ به چپ، یکی از تابلوهای اخطاری از علائم راهنمایی و رانندگی است.</content>
  </text>
  <text id="35737">
    <content>از جمله دلایل فراموشی، قصور و ناتوانی در تحکیم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="35738">
    <content>چه اشکال دارد که یک تحصیل‌کرده، خود را مدیون محیط تربیتی خود و مربیان دلسوز و زحمت‌کش آن بداند؟</content>
  </text>
  <text id="35739">
    <content>سمت دبیر جشنواره به فریدون علیاری و دبیر اجرایی جشنواره به مقداد جعفرزاده تعلق داشت.</content>
  </text>
  <text id="35740">
    <content>نوشتار زیر سعی در تبیین استراتژی فراکسیون‌ها بر اساس گمانه‌زنی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35741">
    <content>قلم‌ها به جای نیزه‌ها آمده است.</content>
  </text>
  <text id="35742">
    <content>با هم چالوس، نوشهر، انزلی و رشت و آستارا و خلاصه همه‌جای شمال را گشتیم، هر شبی در هتلی بودیم.</content>
  </text>
  <text id="35743">
    <content>در خصوص حق‌التحریر و میزان آن، دفاتر اسناد رسمی مکلفند، وفق مقررات مربوطه و بخشنامه‌های صادره تعرفه حق‌الثبت و حق‌التحریر اسناد رسمی را در محل دفترخانه نصب نمایند.</content>
  </text>
  <text id="35744">
    <content>گفتنی است یعقوب لیث صفاری در قرن سوم هجری، قیامی را بر علیه خلافت عباسیان آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="35745">
    <content>پس از کنار گذاشتن عوامل ژنتیک دخیل در بروز آلزایمر، ثابت شد که سطح سواد، ارتباط نزدیکی با بروز زوال عقلی دارد.</content>
  </text>
  <text id="35746">
    <content>در واقع اسلام و قرآن بود که به عرب‌ها ادب آموخت.</content>
  </text>
  <text id="35747">
    <content>پسر خردسال مسعود و اشرف، مصطفی رجوی، معروف به محمد نیز به پدربزرگ او در مشهد تحویل داده شد.</content>
  </text>
  <text id="35748">
    <content>با توجه به این‌که در حجاز امام حسین - علیه‌السلام - شاهد یک حرکت وسیع اعتراض‌آمیز علیه یزید نبود.</content>
  </text>
  <text id="35749">
    <content>ادوارد دست‌قیچی با بازخورد مثبت از طرف منتقدان منتشر شد و یک موفقیت مالی به حساب آمد.</content>
  </text>
  <text id="35750">
    <content>این چگونگی وجودی انسان عادی و هابط است، لیکن انسان هادی، درست به عکس این است، وجودی است خالص نه مشوب و فطری؛ نه محجوب.</content>
  </text>
  <text id="35751">
    <content>هم چنین اپل توضیح خاصی در خصوص تغییرات اعمال‌شده در این نسخه نرم‌افزاری ارائه نداده است.</content>
  </text>
  <text id="35752">
    <content>همچنین آدمی در آن فصل، به عنوان جوان‌ترین کاپیتان لیگ کرواسی شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="35753">
    <content>نگارخانه ارسباران در خیابان دکتر شریعتی، بالاتر از پل سیدخندان واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="35754">
    <content>این بنای قاجاری قدیمی‌ترین مسجد شهر بوکان است.</content>
  </text>
  <text id="35755">
    <content>بقایای آن را درمان سخت انقلاب بلشویکی از میان برداشت.</content>
  </text>
  <text id="35756">
    <content>سید کمال خرازی درضمن با فاروق الشرع، وزیر امور خارجه سوریه نیز دیدار و گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="35757">
    <content>فتواهای غزالی درباره شیعیان اسماعیلیه و گروهی ضد حکومتی، دیگر چیزی جز کشتار و قتل آنان نیست.</content>
  </text>
  <text id="35758">
    <content>فتواهای غزالی درباره شیعیان اسماعیلیه و گروهی ضد حکومتی، دیگر چیزی جز کشتار و قتل آنان نیست.</content>
  </text>
  <text id="35759">
    <content>به سبب اشکال فنی در هواپیما، پروازهای همدان به تهران، دیروز لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="35760">
    <content>بدین صورت که اگر یک دور حول محور نابجایی بچرخد، به مکان قبلی خود برنمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="35761">
    <content>همچنین آموختن موسیقی را نزد شوهرعمه‌اش، میرزا رحیم شروع کرد و از او بیش از یک سال ویولن می‌آموخت.</content>
  </text>
  <text id="35762">
    <content>این خودرو در کلاس اتومبیلرانی قرار گرفته و طراحی آن خودروهای موتورجلو، محورعقب بوده است.</content>
  </text>
  <text id="35763">
    <content>دسترسی به ایشان علی‌رغم مقام بالا و کار پرمشغله همواره میسر بود.</content>
  </text>
  <text id="35764">
    <content>آموزش‌های قبل از ازدواج، به مقوله تشخیص زودرس بیماری سرطان سینه و رحم نیز توجه دارد.</content>
  </text>
  <text id="35765">
    <content>ترجمه قرآن کریم به کردی، در دست انتشار. ترجمه تاریخ اردلان، اثر مستوره کردستانی با اضافات و تعلیقات چاپ‌نشده.</content>
  </text>
  <text id="35766">
    <content>اعضای این مؤسسه علمی را کشورهای فنلاند، نروژ، انگلیس، فرانسه، آلمان و سوئد تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="35767">
    <content>بنابراین کنش را یک حقیقت استثنایی و منحصربه‌فرد نزد انسان‌ها می‌انگارد.</content>
  </text>
  <text id="35768">
    <content>همچنین طی حکمی از سوی شورای سیاست‌گذاری ائمه جمعه، حجت‌الإسلام حسین توسلی به امامت جمعه قرچک منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="35769">
    <content>یاکوولف خواهان آن شد که حزب گذشته خود را بازشناسد و شیوه‌های کهنه را تقبیح کند.</content>
  </text>
  <text id="35770">
    <content>هوک در ادامه چنین نتیجه‌گیری کرد که تنفس نیز نیازمند عنصری معین از هواست.</content>
  </text>
  <text id="35771">
    <content>ایجاد وحدت، به ویژه در انواع فراگیر آن، نیازمند پذیرش سه اصل مهم و اجتناب‌ناپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="35772">
    <content>در محیطی آرام و دلپذیر با صرف یک فنجان چای یا قهوه، جواهر مورد پسند خود را انتخاب کنید.</content>
  </text>
  <text id="35773">
    <content>وی مراسم بزرگ‌داشت شهدای موته را به مثابه احترام به اهل‌بیت علیهم‌السلام توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="35774">
    <content>آن وقت در یک مجلس مهمانی دیگر، کتاب چاپ‌شده را تقدیم میزبان می‌کنم.</content>
  </text>
  <text id="35775">
    <content>یک فروند کشتی نفت‌کش ژاپنی، با هفده خدمه در آب‌های تنگه مالاکا در نزدیکی مالزی ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="35776">
    <content>اما به هر حال بیدل امروزه مورد توجه اهل قلم تاجیک و عموماً خوانندگان تاجیک هست.</content>
  </text>
  <text id="35777">
    <content>او همچنین در دوره‌ای با دیگر قهرمان، مارول جسیکا جونز بود.</content>
  </text>
  <text id="35778">
    <content>لوئیز کارلوس پریرا مدافع اهل برزیل است که در شهر سائوپائولو و در تاریخ به دنیا آمده است.</content>
  </text>
  <text id="35779">
    <content>فیلم‌نامه را دوست داشتم و آن را به والتر نیومن دادم.</content>
  </text>
  <text id="35780">
    <content>یک سال بعد شاه به همراه صدراعظم به فرنگ رفت و با دوری صدراعظم از کشور، نوز به «وزارت کل گمرکات» رسید.</content>
  </text>
  <text id="35781">
    <content>اما نمونه‌های مصری، بیزانسی چینی و ژاپنی با الهام ساسانی بسیارند.</content>
  </text>
  <text id="35782">
    <content>در حقیقت برهان‌های معروف آنسلم، حاصل بحث‌های او با راهبان دیر بود.</content>
  </text>
  <text id="35783">
    <content>بدیهی است پس از انقضای مدت مذکور، هیچ‌گونه ادعایی علیه شرکت پذیرفته نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="35784">
    <content>باری، به جنبه‌های سیاسی مشکلات اقتصادی هم باید بذل توجه مبذول داشت.</content>
  </text>
  <text id="35785">
    <content>اصول مهم و غالب ساختار اداری در آلمان عبارت‌اند از: فدرالیسم، حکومت‌های خودمختار محلی و تقسیم قدرت.</content>
  </text>
  <text id="35786">
    <content>وی قرار است در مینسک با الکساندر لوکاشنکو، رئیس‌جمهوری بلاروس، دیدار و گفت‌وگو کند.</content>
  </text>
  <text id="35787">
    <content>دیزنی، کانال خاورمیانه: زیرمجموعه‌ای از شرکت والت دیزنی، متعلق به کانال دیزنی که خاورمیانه و آفریقای شمالی را پوشش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="35788">
    <content>شاعری که در شعرش طبیعت را نقاشی می‌کرد و با واژه و رنگ، شعر می‌آفرید.</content>
  </text>
  <text id="35789">
    <content>شعله‌های آتش به سمت بالا زبانه می‌کشید و گدازه‌ها به اطراف می‌جست.</content>
  </text>
  <text id="35790">
    <content>ویکتور خارا در روستایی فقیر در شیلی به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="35791">
    <content>او از بزرگان ایل ترک خدابنده‌لوی ترک قزلباش بود که در گیلان سکنی گزیده بود.</content>
  </text>
  <text id="35792">
    <content>رؤیایی که ظهور گورباچف‌ها و درواقع یلتسین‌ها و حتی استالین‌ها را انتظار می‌کشد، رؤیای کاذبه‌ای بیش نیست.</content>
  </text>
  <text id="35793">
    <content>کارمن برای رسیدن به المپیک لندن در مسابقات کسب سهمیه قاره اقیانوسیه، نقره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="35794">
    <content>شخصیت سهروردی در میان ستایش غلوآمیز مریدان و ستایشگران و نکوهش چندش‌آور مخالفانش، در هاله‌ای از ابهام است.</content>
  </text>
  <text id="35795">
    <content>نتیجه این که نبی از اول عمر تا آخر عمر، باید از هر لغزش و معصیت مصون باشد.</content>
  </text>
  <text id="35796">
    <content>انتخاب ممکن است با مرتب کردن لیست و سپس استخراج عنصر دلخواه، به مرتب‌سازی تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="35797">
    <content>در میان این غنائم، جواهراتی چون کوه نور و دریای نور و تخت طاووس شهرت دارند.</content>
  </text>
  <text id="35798">
    <content>عمر این میمون‌ها پنجاه سال است.</content>
  </text>
  <text id="35799">
    <content>سقف‌های نیم هلالی موزه، یادآور بادگیرهای سنتی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="35800">
    <content>نخست سطح مورد نظر را با قشر ضخیمی از چسب آغشته می‌کنند و سپس فیبر را روی آن می‌پاشند.</content>
  </text>
</textCollection>