<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="11601">
    <content>در واقع به دلیل کوشش‌های این رهبران مذهبی و بانفوذ و پرطرف‌دار بود که دولت از تصمیم خود مبنی بر اعدام آیت‌الله خمینی صرف نظر کرد.</content>
  </text>
  <text id="11602">
    <content>در صورت نامزدی ال‌گور از جانب حزب دموکرات در انتخابات ریاست‌جمهوری، وی بر سابقه خود در زمینه سیاست خارجی به عنوان معاون رئیس‌جمهور، تأکید نخواهد ورزید.</content>
  </text>
  <text id="11603">
    <content>این مقاله از سوی سید محسن حکیم، سخن‌گوی مجلس اعلای انقلاب اسلامی عراق، نوشته شده و صرفاً دیدگاه‌های وی را پیرامون اجلاس معارضان عراقی در نیویورک بازتاب می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11604">
    <content>ماده‌ای که به استناد آن تاکنون فعالیت بسیاری از رهبران سیاسی، به ویژه رهبران اسلام‌گرا از جمله نجم‌الدین اربکان و رجب طیب اردوغان ممنوع شده است.</content>
  </text>
  <text id="11605">
    <content>اما با پیوستن نادر به سپاه تهماسب، فتحعلی خان مقام پیشینش را از دست داد و در مشهد به تحریک نادر کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="11606">
    <content>باشگاه تاج در این زمینه پیشگام بود و دو تیم بانوان به نام تاج با هدایت علی دانایی‌فرد و دیهیم با هدایت پرویز ابوطالب تأسیس نمود.</content>
  </text>
  <text id="11607">
    <content>به جای آن بیان می‌داشتند که خلفا و پیروان آن‌ها، صورت متن را حفظ کردند ولی پیغام آن را مخدوش نموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11608">
    <content>در این کلبه‌ها دیوارها از جنس سنگ و چوب و به شکل حصار و با استفاده از کاهگل ساخته می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="11609">
    <content>کاربرد مفاهیم پایایی و اهداف توسعه پایدار در جهت کاهش اتلاف انرژی و آلودگی محیط زیست در معماری، مبحثی به نام معماری پایدار را به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="11610">
    <content>این بخش از کتاب مرحوم علامه محمدتقی جعفری نگاهی دارد به پیشینه علم مدن، نزد علما و فلاسفه بزرگ اسلامی که در پی می‌خوانید.</content>
  </text>
  <text id="11611">
    <content>البته، هلن با شور و عشق تمام او را دوست می‌دارد، اما خودکشی را ترجیح می‌دهد؛ زیرا دیگر آن پاکی روزهای خوش نوجوانی را ندارد.</content>
  </text>
  <text id="11612">
    <content>این حالت بر مغز تأثیر می‌گذارد، باعث تشنج یا سطح متفاوتی از هوشیاری می‌شود که در آن تفکر، آگاهی و رفتار فرد با اوقات عادی متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="11613">
    <content>با این کار، احساس هوشیاری، تازگی و آرامش، آسودگی، روشنی و هوشیاری می‌کنی و احساست از نظر فیزیکی، احساسی، ذهنی و روحی نسبت به آن‌چه مدت‌های مدیدی داشتی، بهتر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11614">
    <content>پارامترهای مربوط به هر احتمال بر مبنای تعداد رخداد هر آمینواسید در هر یک از اجزای ساختار دوم به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="11615">
    <content>لازم به توضیح است که شورای مذکور، گواهینامه‌های مختلف دوره‌های عالی، ممتاز، فوق ممتاز و استادی را در یک هیئت هشت نفره از زیر نظر می‌گذراند.</content>
  </text>
  <text id="11616">
    <content>این شهر دارای طول جغرافیایی پانزده و چهل و هشت درجه و عرض جغرافیایی دوازده و سی و دو درجه و با ارتفاع هفتاد متر از سطح دریا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11617">
    <content>توجه مردم، اقبال آنان و شور و حمایت آنان نسبت به حسین‌بن‌علی علیه‌السلام برای عبدالله‌بن‌زبیر امکان و مجال نفوذ منحصری را که او انتظار و آرزویش را داشت فراهم نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11618">
    <content>البته زبان از تشکر نسبت به اخلاص‌ها و زحمات همه افرادی که مثل شما مخلصانه و دلسوزانه کار می‌کنند، قاصر است؛ اما به هر حال وظیفه دارم تشکر قلبی خودم را به شما ابراز کنم.</content>
  </text>
  <text id="11619">
    <content>سال گذشته، حدود دو میلیون تن از کالاهای صادراتی کشور را خاک، سنگ، نمک و اقلام حجیم کم‌ارزش تشکیل داد که با قیمت متوسط تنی بیست و سه دلار به خارج صادر شد.</content>
  </text>
  <text id="11620">
    <content>در این پژوهش‌ها نوعی ماده با مولکول شبیه پروتئین کشف شده است که روی بدنه ویروس‌های معمولی یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11621">
    <content>اما وقتی منشور سازمان ملل به امضای دولت‌ها رسید و راه حل‌های سیاسی برای حل و فصل اختلاف‌های سیاسی به جای آن مقررات پذیرفته شد، حقوق‌دانان فوق سخت مأیوس شدند.</content>
  </text>
  <text id="11622">
    <content>قانون اساسی به قاضی می‌گوید محکوم کن یا تبرئه کن، حکم قضایی صادر کن و به رهبری هم می‌گوید با ملاحظه این جهات، عفو کن، این مافوق قانون حرکت کردن نیست، این متن قانون است.</content>
  </text>
  <text id="11623">
    <content>پدر در حالی که زیر لب دعایی را زمزمه می‌کند، کفش از پا می‌کند و می‌رود که آن سوی سفره، بر تخت بنشیند.</content>
  </text>
  <text id="11624">
    <content>برج داوود برای استحکام دفاعی دروازه یافا ساخته شده بوده و در دوره‌های مختلف تاریخی از شهر اورشلیم محافظت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="11625">
    <content>این عنصر درونی به نظر انتقادی می‌آید؛ ما دریافته‌ایم که بیماران باید ابتداء با یک نفر کار کنند و قبل از این‌که نوارهای هیپنوتیزم مؤثر واقع شوند باید تمرین هیپنوتیزم ببینند.</content>
  </text>
  <text id="11626">
    <content>به نوشته این روزنامه، دولت هند با هدف ایجاد تنوع در منابع تهیه جنگ‌افزار خود در صدد عقد قرارداد با اسپانیا، انگلیس، بلغارستان، آفریقای جنوبی و رژیم صهیونیستی است.</content>
  </text>
  <text id="11627">
    <content>در این جلسه، دکتر مقصود احباب رئیس کمیسیون خدمات شهری و حمل و نقل شورا طی سخنانی بر ضرورت اهمیت دادن به موضوعات سخنرانی‌های پیش از دستور اعضای شورا تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11628">
    <content>دولت لبنان، موافقت با استقرار نیروهای بین‌المللی در مرز این کشور با فلسطین اشغالی را به خروج کامل رژیم صهیونیستی از همه مناطق مرزی ربط داد.</content>
  </text>
  <text id="11629">
    <content>معماری اصولی و معماری بومی در هر منطقه دارای پیوندهای محکمی هستند که نتیجه اجتناب‌ناپذیر بهره‌گیری از مصالحی یکسان در اقلیمی یکسان است.</content>
  </text>
  <text id="11630">
    <content>و آن‌جا جای‌های نماز و محراب‌های نیکو ساخته، و خلقی از متصوفه همیشه آن‌جا مجاور باشند، و نماز همان‌جا کنند، الا روز آدینه که به مسجد درآیند که آواز تکبیر به ایشان برسد.</content>
  </text>
  <text id="11631">
    <content>مشارکت اجتماعی محدود به بانک‌های اخلاقی نیست، زیرا بانک‌های سنتی نیز چنین کارهایی را انجام می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="11632">
    <content>اگر تیتراسیون را به عنوان شمارش یون‌ها یا مولکول‌ها بدانیم، به دست آوردن نقطه اکی والان باید خیلی مهم باشد.</content>
  </text>
  <text id="11633">
    <content>در این حال، سید حسن نصرالله، دبیرکل حزب‌الله، سفیر آمریکا در بیروت را به دخالت در امور داخلی و تلاش برای ایجاد فتنه در لبنان، متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="11634">
    <content>در بین بازیگران این سریال می‌توان به شهاب حسینی، داریوش ارجمند، میترا حجار و مریلا زارعی اشاره کرد.</content>
  </text>
  <text id="11635">
    <content>طبق تصمیم فیلا به نخستین نفری که به مدت ده سال متوالی در مسابقه‌های قهرمانی پیش‌کسوتان جهان، قهرمان شود، مبلغ پانزده هزار دلار اهدا خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11636">
    <content>بنابراین تولید نفت و گاز عاملی است که ساختمان مولکولی کروژن را در جهت تثبیت و تعادل پیش برده و آن را منطبق با شرایط فیزیکی جدید محیط می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="11637">
    <content>به طور کلی تهیه و تکمیل پروژه‌های کاربردی سیستم خبره شاید نیاز به چندین سال مطالعه و تحقیق و درجه داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="11638">
    <content>او که در جوانی مسلمان سنی بوده است امروزه خود را پیرو هیچ مذهب خاصی نمی‌داند.</content>
  </text>
  <text id="11639">
    <content>بیست و هفت مارس سال یک هزار و نهصد و چهل و پنج، سند شماره سیصد و بیست و هشت خصوصی و محرمانه، از استالین، نخست‌وزیر به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="11640">
    <content>فوتبال باشگاه‌های انگلیس در هفته سی و دوم: در رقابت‌های فوتبال باشگاه‌های انگلیس، تیم‌های ساوت‌همپتون و ساندرلند بر حریفان خود پیروز شدند و دو دیدار به تساوی انجامید.</content>
  </text>
  <text id="11641">
    <content>معرفت شهودی و حضوری، در بنیاد و زیربنای معرفت استدلالی و برهانی است که نمی‌تواند همانند معرفت نظری و استدلالی توصیف شود.</content>
  </text>
  <text id="11642">
    <content>در حالت بیهوشی و خفه شدن در آب، ناگهان رعد و برق شدید او را دچار شوکی می‌کند که از حالت بیهوشی خارج شده و خود را نجات می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="11643">
    <content>شبکه‌های فشارقوی و ابزار دقیق را از نظر الکتریکی تفکیک نموده و امکان استاندارد کردن مشخصه‌های رله‌ها و سایر تجهیزات اندازه‌گیری و کنترل را میسر می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="11644">
    <content>بهره‌گیری از تکنیک رنگ و روغن، الهام گرفتن از فضاءهای شرقی و ایرانی و تلفیق نقاشی سنتی ایرانی و تکنیک‌های مدرن نقاشی، از ویژگی‌های بارز تصویرگری این کتاب به شمار می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="11645">
    <content>رود زهره پس از رسیدن به هندیجان به نام هندیجان نامیده می‌شود و در جنوب این شهر به خلیج فارس می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="11646">
    <content>و به همین شکل بدن، سیستم ایمنی را بدون تلاش، و خودبه‌خود حفظ می‌کند، ارگانیسم‌های مهاجم را قبل از اینکه بتوانند جاپایی به دست آورند دفع می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11647">
    <content>پدیده غیرفعال شدن ژن در قارچ‌ها، گیاهان تک‌یاخته‌ای و کرم‌ها مشاهده شده است، اما تاکنون چنین پدیده‌ای در مورد سلول‌های انسانی و حیوانی گزارش نشده است.</content>
  </text>
  <text id="11648">
    <content>همین باعث این شد که ریاضی‌دانان و محققین علم کامپیوتر به این نتیجه برسند که نظریه محاسبات به وسیله همین سه روش مشخص و تعریف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11649">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و نود و هفت کمیسیون فرهنگ پارلمان، قانون وسایل ارتباط جمعی مطبوعات و سمعی و بصری را تدوین و در سال یک هزار و نهصد و نود و هشت از تصویب پارلمان گذشت.</content>
  </text>
  <text id="11650">
    <content>هر گونه تغییر نامطلوب در شکل موج یک سیگنال الکتریکی که از درون یک مدار که شامل یک دستگاه انتقال می‌باشد، عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11651">
    <content>در این گزارش که با عنوان حمله علیه مطبوعات یک هزار و نهصد و نود و نه در واشنگتن منتشر شد، از سیرالئون، کوزوو و کلمبیا به عنوان نقاط خطرآلود یاد شده است.</content>
  </text>
  <text id="11652">
    <content>این قانون همچنین توضیح می‌دهد که چگونه بزرگ‌ترین تکه باقی‌مانده از کوه یخی غول‌پیکر در آب فرومی‌رود، در حالی که فقط یک تکه از آن، بالای آب می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="11653">
    <content>دانشمندان معتقدند که وجود مقادیر فراوان سولفور در سیر، تومور را گیج می‌کند و مانع از آن می‌شود که سولفور بیشتری تولید کند.</content>
  </text>
  <text id="11654">
    <content>وسعت این شهرستان ده هزار و هفتصد و چهل و سه کیلومترمربع است و ارتفاع شهر از سطح دریا نهصد و سی متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11655">
    <content>شما کارتان را به خوبی انجام داده‌اید و حالا دیگر نوبت ماست.</content>
  </text>
  <text id="11656">
    <content>طرح سدسازی مذکور، بزرگ‌ترین طرح نیروی هیدروالکتریکی در جهان است که برای ساختن آن حدود بیست و چهار میلیارد دلار هزینه خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="11657">
    <content>هیئت سرمایه‌داران آمریکایی به سولیوان گفته بودند که پس از مکالمات تلفنی، شاه به طور محسوسی خوشحال و بشاش به نظر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="11658">
    <content>هر کدام از پاداش‌های عاطفی، همچون یک بعد دو قطبی در نظر گرفته می‌شوند که در آن پاداش با تنبیه در تعارض قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="11659">
    <content>زن چینی به جرم پاشیدن اسید، به مرگ محکوم شد. اسامی کشتی‌گیران اعزامی به بازی‌های المپیک سیدنی، حداقل چهل روز قبل از آغاز بازی‌ها اعلام می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11660">
    <content>با این حال، تصمیم مجلس مبنی بر جلوگیری از تصویب آنچه مانع خرسندی دشمنان می‌شد، گرچه دیرهنگام بود اما برکاتی نیز به همراه داشت.</content>
  </text>
  <text id="11661">
    <content>بزرگراه آیت‌الله کاشانی، نام بزرگراهی در غرب تهران است که از غرب به شهر زیبا و از شرق به فلکه دوم صادقیه منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11662">
    <content>آیت‌الله حائری، تا هنگام وفاتش در سال یک هزار و سیصد و پانزده، رهبر بلامنازع کلی حوزه باقی ماند و به این دلیل می‌بایست مظهر هرگونه مخالفت مذهبی علیه رضا شاه می‌بود.</content>
  </text>
  <text id="11663">
    <content>در شبکه‌های دیجیتالی رادیویی و تلویزیونی، هماهنگی بیشتری در انتخاب استاندارد وجود دارد و آن پخش رادیویی و تلویزیونی دیجیتال می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11664">
    <content>در این سقف‌ها، به منظور دست یافتن به یک طرح بهینه از لحاظ مقدار مصالح، وزن و هزینه، از بتن و فولادهای با مقاومت بالا استفاده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11665">
    <content>لذا مثنوی از یک روح تولدیافته در چهل سالگی به رقم کشیده شده و پژوهشگر این متن باید این مفهوم را به‌خوبی دریابد ورنه جز کارافزایی هیچ نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11666">
    <content>اما تحقیق تازه‌ای که در دانشگاه هاروارد به انجام رسیده، تردیدهای جدیدی را در خصوص برتری سیستم‌های گازسوز نسبت به سیستم‌های غیرگازسوز مطرح ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="11667">
    <content>ناپلئون تمام اروپای آن روز را به زیر سلطه خود کشید و تنها قدرتی که در مقابل جهانگیری‌های ناپلئون ایستادگی نمود، انگلیس بود.</content>
  </text>
  <text id="11668">
    <content>همچنین علامه ساجد علی نقوی، رهبر نهضت جعفری پاکستان، از ارتشبد پرویز مشرف، رئیس اجرایی این کشور خواست تا مبارزه با فرقه‌گرایی را در رأس برنامه‌های خود قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="11669">
    <content>در این حال، بوریس یلتسین، رئیس‌جمهور روسیه، از حادثه تروریستی که دیروز در مجلس ملی ارمنستان روی داد، اظهار تأسف و آن را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="11670">
    <content>میزهایی آتشین و مردمی انبوه، و بر هر میز یک ستون با صلیبی بر آن دیدم که همچون توده ستارگان آشکار گشتند و به درخشش پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="11671">
    <content>از این رو در تماس با آن‌ها پیل الکتروشیمیایی تشکیل شده، منیزیم خورده شده و فلز دیگر محافظت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11672">
    <content>پیش از این بازی، تیم لبنان به مصاف قرقیزستان رفت و این تیم را با نتیجه هفت بر دو شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="11673">
    <content>زنده‌یاد دکتر نجم‌آبادی در طول سال‌ها فعالیت علمی و تحقیقاتی و سی سال تدریس در دانشگاه تهران تصدی مشاغل مختلف و عضویت در مجامع گوناگون علمی را به این شرح بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="11674">
    <content>البته تحقیقات بعدی هم در مورد کامیون و عوامل مجری آن با نتیجه‌ای روبه‌رو نبود و این موضوع همچنان مبهم و نامشخص می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11675">
    <content>با اندوه فراوان، درگذشت عم بزرگوار خود، شادروان مرحوم حاج ابراهیم خان سالار بهزادی، بزرگ خاندان را به اطلاع دوستان، بستگان، همشهریان و آشنایان عزیز می‌رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="11676">
    <content>از این رو ایران بیش از آنکه محدوده‌ای جغرافیایی یا نژادی باشد، گستره‌ای فرهنگی است و ملاط انسجام اقوام ساکن آن نه امر نژادی که فرهنگ تلفیقی آن است.</content>
  </text>
  <text id="11677">
    <content>زمانی که فرستادگان چنگیز به شهر اترار رسیدند، سلطان محمود خوارزمشاه در غرب ایران به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="11678">
    <content>این اولین دیدار رسمی ایهود باراک از ترکیه، بعد از انتخاب به سمت نخست‌وزیری رژیم صهیونیستی است.</content>
  </text>
  <text id="11679">
    <content>رئیس‌جمهور خاتمی در ملاقاتی که یاسر عرفات، رئیس دولت فلسطین، بعدازظهر پنجشنبه با وی انجام داد به فلسطینیان توصیه کرد محکم بایستند چه در این صورت مطمئناً پیروز خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="11680">
    <content>از طرف دیگر، تلویزیون رژیم صهیونیستی اعلام کرد ستاد ارتش اسرائیل، دیروز طرح‌های عقب‌نشینی خود را از جنوب لبنان که افق جدید نام دارد، تسلیم ایهود باراک کرد.</content>
  </text>
  <text id="11681">
    <content>در این روزگار شاید یزد برای نخستین بار ابعاد حاکمیت یک حکومت وسیع را در قلمرویی گسترده، تجربه نموده و مرکز ثقل آن به شمار رفته است.</content>
  </text>
  <text id="11682">
    <content>این سیستم مصرف انرژی را کاهش داده، ساکنین را با طبیعت پیوند داده و سلامتی آن‌ها را بهبود می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="11683">
    <content>اما عملاً دیدیم که یافتن این فرصت بیشتر به یک معجزه شبیه بود و خلق این معجزه تنها با ایجاد فرصت‌هایی در یک ربع پایانی بازی میسر بود.</content>
  </text>
  <text id="11684">
    <content>مادر و خواهرش او را ترک کرده‌اند و او با پدری که بداخلاق و بدطینت است، دست و پنجه نرم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="11685">
    <content>کشف بیست و نه کیلوگرم مواد افیونی در تهران: مأموران مبارزه با مواد مخدر نیروی انتظامی با انجام دو معامله صوری مقدار بیست و نه کیلوگرم مواد افیونی کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="11686">
    <content>این مسئله به ویژه در مورد حکومت‌های سرکوبگر که هر نوع فعالیت مردمی را محدود می‌کنند به خوبی هویداست.</content>
  </text>
  <text id="11687">
    <content>این روال به ظاهر ساده از همان ابتدا تا چند دهه منشاء اختلافات و درگیری منطقه‌ای شد و موجب طرح شکایات فراوان به نزد مقامات حکومتی شد.</content>
  </text>
  <text id="11688">
    <content>سیاوش اکبرپور در دقیقه سی و سه و سید مهدی حسینی در دقیقه چهل و شش، گل‌های تیم ایران را در این دیدار به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="11689">
    <content>این است نتیجه بی‌برنامگی‌ها و برخی افراط و تفریط‌ها، تقسیم زمین با از بین بردن باغات و جنگل‌ها منتج به جاری شدن سیل در گوشه و کنار مملکت می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="11690">
    <content>برای اجرای دقیق اصل مقابله هزینه‌ها با درآمد، این گونه هزینه‌های ثبت و پرداخت‌نشده باید در پایان دوره مالی در دفاتر ثبت شوند.</content>
  </text>
  <text id="11691">
    <content>در میان خواب و بیداری، لب‌های عمو جان را می‌دیدم که تندوتند تکان می‌خورد و سبیل پرپشت بالای لبش بالا و پایین می‌پرید.</content>
  </text>
  <text id="11692">
    <content>هنگام فرود آمدن هلیکوپتر با چندین درخت اکالیپتوس تصادف کرد و خسارات ناچیزی به آن وارد شد، ولی توانست پس از یک دقیقه برخاسته و به پرواز خود به دنبال آیزنهاور ادامه دهد.</content>
  </text>
  <text id="11693">
    <content>امروزه جوامع پیشرفته با تمامی قوا در بسط و توسعه کمی و کیفی محصولات نوشتاری می‌کوشند و بیش از پیش به شکل معجزه‌آسایی بر توان مواریث فرهنگی از نوع مکتوب می‌افزایند.</content>
  </text>
  <text id="11694">
    <content>استاد به همراه تدریس، پس از بیست و پنج سال مطالعه و تحقیق در ریخته‌گری مدرن موفق به احیای شیوه کهن ریخته‌گری مجسمه شد که به نام شیوه موم گمشده معروف است.</content>
  </text>
  <text id="11695">
    <content>اما چون می‌دانیم که طول همه تراورس‌های خط آهن برابر است، مستطیلی را که دورتر قرار گرفته به طور ناهشیار بزرگ‌تر می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="11696">
    <content>الگوریتم‌های کامپیوتری برای اجرای این منحنی‌ها پایدار و سریع می‌باشد و قابلیت ویرایش این منحنی‌ها توسط کاربر بسیار آسان است.</content>
  </text>
  <text id="11697">
    <content>گرچه شاه رفته بود و دشمن قسم‌خورده او یعنی امام خمینی بازگشته بود، اما بختیار هنوز و با تلاشی بی‌رمق سعی بر کنترل اوضاع و اعمال قدرت داشت، قدرتی که هرگز به آن نرسید.</content>
  </text>
  <text id="11698">
    <content>از بیانات امام در دیدار شمس آل احمد با ایشان در تاریخ پنجاه و نه دوی بیست و شش، به نقل از صحیفه نور، جلد دوازده، صفحه نود.</content>
  </text>
  <text id="11699">
    <content>اما این به معنی نفی وجود برهان در شاخه‌های دیگر علوم بشری نیست.</content>
  </text>
  <text id="11700">
    <content>یعنی عید قربان در سال یک هزار و سیصد و هفتاد و هفت یا یک هزار و هشتصد و نود و نه مطابق با هفت آوریل خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="11701">
    <content>شیوه کار در این صنعت بدین صورت است که قطعات چوب را به اشکال دلخواه برش زده و بر روی قطعه اصلی چوبی مورد نظر می‌چسبانند.</content>
  </text>
  <text id="11702">
    <content>در این ملاقات که حمیدرضا قمی کاردار، سفارت جمهوری اسلامی ایران در بیروت نیز حضور داشت، پیام سید محمد خاتمی در مورد فلسطین و قدس شریف به سپهبد لحود تسلیم شد.</content>
  </text>
  <text id="11703">
    <content>ایفای رهبری فعال در سازمان‌های علوم و تکنولوژی و شوراهای علوم و تکنولوژی که به آن‌ها منزلتی بالاتر از واحدهای اداری می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="11704">
    <content>به گفته شعردوست، در مقالات و سخنرانی‌های ارائه‌شده، بر نقش عظیم امام خمینی در بازگشت به خویشتن انسانی، در قرن بیستم تأکید شد.</content>
  </text>
  <text id="11705">
    <content>تقریباً چهل دقیقه طول می‌کشد تا چشم کاملاً با تاریکی سازگار شود، اما در چند دقیقه پس از تابیدن نور زیاد در چشم این سازگاری از بین می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="11706">
    <content>تغییریابی شدید اقلیم در نقاط مختلف ایران روند عایق‌بندی را بسیار دشوار می‌سازد، همان طور که خشک نگاه داشتن یخ در اقلیم معتدل و مرطوب انگلستان مشکلی بزرگ بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11707">
    <content>بدین ترتیب فضای مطبوعاتی ایران، روزانه شاهد توقیف مکرر روزنامه‌ها و دستگیری بیش از پیش روزنامه‌نگاران شد که تاکنون نیز ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="11708">
    <content>سفارش الهی است که در برخورد با مستکبران و زورگویان اقتدار خویش را با خشمی مقدس عیان کنید و در برخورد با مردم، متواضع و مهربان باشید.</content>
  </text>
  <text id="11709">
    <content>طراحی این خودرو به گونه‌ای است که سقف با شیب ملایم و پیوسته به سمت عقب خودرو پایین می‌آید، به طوری که سقف و صندوق عقب دو جزء متمایز به شمار نیایند.</content>
  </text>
  <text id="11710">
    <content>اما در پاره‌ای از روایات اهل بیت علیه‌السلام آمده که آن حضرت در سن هفت یا هشت سالگی، نبوت خود را اظهار فرمود.</content>
  </text>
  <text id="11711">
    <content>آلودگی هوای تهران که از چند روز پیش آغاز شد، طی دیروز و امروز به اوج خود رسید، به طوری که امروز خورشید نیز از پشت لایه ضخیم مه دود، قابل رؤیت شد.</content>
  </text>
  <text id="11712">
    <content>البرادعی دبیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی که روز سه‌شنبه وارد ایران شد، اولین دور مذاکرات خود را با رئیس سازمان انرژی اتمی ایران برگزار نمود.</content>
  </text>
  <text id="11713">
    <content>زیرا بدیهی است مردم به مصوبات مجلس به مثابه راهکارهای اعتمادآفرین و امیدبخشی می‌نگرند که سهم بسزایی در سامان‌دهی به اوضاع اقتصادی داشته و دارد.</content>
  </text>
  <text id="11714">
    <content>هنگام ورود من به مسکو، روی هنوز هم به هر کسی که از او کمک می‌خواست، مساعدت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="11715">
    <content>حدود پانزده فیلم سینمایی و مجموعه‌های تلویزیونی با ارائه تسهیلات و امکانات مناسب به گروه‌های فیلم‌ساز سال گذشته در جزیره کیش تهیه و تولید شد.</content>
  </text>
  <text id="11716">
    <content>همچنین نتیجه بررسی‌ها گواه آن است که وجود هلیکوپترها در شب بیست و دوی دسامبر و در چند مرحله واقعی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="11717">
    <content>این مکانیسم باعث می‌شود تا سلاح قادر به شلیک گلوله‌های بسیار بزرگ‌تری در مقایسه با توپ‌های دارای لگد هم‌اندازه خود باشد.</content>
  </text>
  <text id="11718">
    <content>از این گفته برمی‌آید که پاپک در آغاز مخالفت با اشکانیان، از ایشان شکست خورده بود.</content>
  </text>
  <text id="11719">
    <content>در میان استان‌های کشور، میزان تولید انرژی الکتریکی در استان مرکزی، زنجان، چهارمحال‌وبختیاری، کهگیلویه و بویراحمد و سمنان قابل چشم‌پوشی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11720">
    <content>سوگند به فرشتگانی که کتاب‌های آسمانی را که وحی الهی بر آن‌ها نوشته شده است، می‌گشایند.</content>
  </text>
  <text id="11721">
    <content>در گزارش ابوالقاسم اصفهانی که اصلاً به عربی است این گفت‌وگو عیناً به فارسی نقل شده است، البته با تصحیفاتی که کاتب نسخه خطی که عرب‌زبان بوده و فارسی نمی‌دانسته، مرتکب شده است.</content>
  </text>
  <text id="11722">
    <content>مدیر این پروژه هنری مذهبی اعلام کرده است این اقدام بیشتر با هدف کمک‌رسانی مذهبی به نقاط دورافتاده‌ای صورت گرفته که فاقد کلیسا و اماکن مذهبی هستند.</content>
  </text>
  <text id="11723">
    <content>من نیز ناچار حجره مدرسه را تخلیه کردم و این در شهریور یک هزار و سیصد و هشت شمسی و یک هزار و سیصد و چهل و هشت قمری بود.</content>
  </text>
  <text id="11724">
    <content>بازی در این فیلم و در کنار بازیگرانی چون ویلیام هرت، یان ریچاردسون و کیفر ساترلند، تجربه بسیار مثبت و مفیدی برای وی بود.</content>
  </text>
  <text id="11725">
    <content>مسلمانان جهان در پاسخ به ندای امام خمینی رحمةالله‌علیه در آخرین جمعه از ماه مبارک رمضان با برپایی تظاهرات گسترده، بر آرمان رهایی قدس شریف از چنگال صهیونیست‌ها، تأکید می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11726">
    <content>بیماری اسکوربوت در کودکان در سال‌های اخیر به قدر لازم در مورد ویتامین «ث» در رادیو و تلویزیون تبلیغ شده و در مطبوعات مطالبی نوشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="11727">
    <content>رژیم شاه که دچار وحشت شده بود، در تاریخ سیزده آبان همان سال امام رحمةالله‌علیه را شبانه دستگیر و به ترکیه تبعید کرد.</content>
  </text>
  <text id="11728">
    <content>گزارش شد که رضا حیدرپور، پزشکی که ستار بهشتی را هنگام ورود به زندان معاینه کرده بود، به شش ماه حبس محکوم شده است.</content>
  </text>
  <text id="11729">
    <content>اینجا همان محلی است که عبدالقادر الحسینی، عالی‌مقام‌ترین رهبر نظامی فلسطین در سال یک هزار و نهصد و چهل و هشت کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="11730">
    <content>حمزه اصفهانی از کوروش یاد می‌کند و او را با «بهمن» یکی می‌شمرد و می‌نویسد که یهودیان می‌پندارند که بهمن به زبان ایشان همان کوروش است.</content>
  </text>
  <text id="11731">
    <content>صدور فرمان مشروطه و تغییر رژیم سیاسی ایران که طی یک نهضت و انقلاب آرام صورت پذیرفت شور و هیجان فوق‌العاده در میان آزادی‌خواهان و ملیون و مشروطه‌طلبان به وجود آورد.</content>
  </text>
  <text id="11732">
    <content>یگان سمت چپ و سمت راست به دلیل این که یک مقدار عقب‌تر بودند، از بالا و پایین با پاتک‌های دشمن روبه‌رو شدند.</content>
  </text>
  <text id="11733">
    <content>در این بخش سعی ما آشنایی با گروه‌های مختلف طرف‌دار پارلمانتاریسم و مخالف پارلمانتاریسم و بررسی و تحلیل دیدگاه‌ها و اندیشه‌های ایشان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="11734">
    <content>فرهاد نظری با سه عنوان اتهامی، شامل ورود غیرمجاز به کوی دانشگاه، لغو دستور مقام مافوق و نیز ایجاد جو بدبینی علیه نیروی انتظامی، در دادگاه نظامی محاکمه شد.</content>
  </text>
  <text id="11735">
    <content>اعمال روش اول به ارزشیابی موجودی‌های کالا به کمترین قیمت منجر می‌گردد در حالی که اعمال روش سوم به ارزشیابی موجودی‌ها به بالاترین قیمت منتهی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11736">
    <content>دبیرکل جبهه مشارکت احتمال داد که تصویب اصلاحیه قانون مطبوعات در شورای نگهبان با مشکل مواجه شود و گفت که انتظار ندارد مجمع تشخیص مصلحت در این جریان به نفع آن‌ها رأی دهد.</content>
  </text>
  <text id="11737">
    <content>نمایشگاه نقاشی به هنرمندی نیلوفر رهیده و لیلا ایوبی در روز شنبه، یازده تیرماه از ساعت شانزده تا بیست در نگارخانه شفق افتتاح می‌شود و تا هفده تیرماه ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="11738">
    <content>از جمله قبر منسوب به مادر شاه اسماعیل و شیخ صدرالدین، شیخ جنید، سلطان حیدر و دو تن از امرای معروف، سلطان استاجلو و کردبیک که مورخ به سال نهصد و چهل و نه هجری است.</content>
  </text>
  <text id="11739">
    <content>اینک بشتابیم تا دکان‌های داد و ستد خویش را بگشاییم و با دادن ثمر کار خویش به شنوندگان، و ستاندن شنوایی ایشان، این داستان را نقل کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11740">
    <content>مخمل سیاه را به یک تخته سفیدرنگ بچسبانید و نور درخشانی را به هر دو بتابانید؛ مشاهده خواهید کرد که مخمل باز هم سیاه دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11741">
    <content>در جوانی، مقدمات علوم و سطوح فقه و اصول را از اساتید فراگرفت و با تلاش فراوان در دانش تفسیر و علوم قرآنی به استادی رسید.</content>
  </text>
  <text id="11742">
    <content>مدل‌سازی مولکولی به کلیه تکنیک‌های تئوری و محاسباتی گفته می‌شود که در آن رفتار یک یا چند مولکول به وسیله مدل‌های گرافیکی مطالعه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11743">
    <content>امینم اولین مهمان در برنامه رادیویی بیتس وان بود که مصاحبه او با زین لو به صورت آنلاین بر روی آنتن رفت.</content>
  </text>
  <text id="11744">
    <content>آلوده شدن دهانه مجرای پیشاب‌راه، با مدفوع به خصوص در معلولین، یکی از راه‌های شایع ورود باکتری‌ها به داخل مجرای ادراری است.</content>
  </text>
  <text id="11745">
    <content>پزشکان معتقدند که بیماری میگرن ممکن است به وسیله ایجاد تغییرات شیمیایی و یا الکتریکی بیماری‌زا در بخش‌های خاصی از مغز ایجاد شود.</content>
  </text>
  <text id="11746">
    <content>وی همراه شریک خود موتورهای بنزینی را بر روی ارابه‌های کوچک نصب نمود و با این عمل، مکانیک‌ها را حیرت‌زده کرد.</content>
  </text>
  <text id="11747">
    <content>تا سال دو هزار و بیست میلادی حدود یک سوم پزشکان شاغل به کار در انگلیس را اتباع خارجی، به ویژه پزشکان جهان سوم تشکیل خواهند داد.</content>
  </text>
  <text id="11748">
    <content>پشت سر امپراتور و همسر او دو صفحه که یا روکشی از طلا دارند یا به شکل زیبایی تزیین شده‌اند، قرار داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11749">
    <content>تیمور سه یورش به ایران داشت که به یورش‌های سه ساله و پنج ساله و هفت ساله معروف شده است.</content>
  </text>
  <text id="11750">
    <content>مهاجرت فوتبالیست‌های خوب ما و تبعات این عارضه، به مرور خود را نشان داده و وضعیت فوتبال ما هر روز نسبت به روز قبل وخیم‌تر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11751">
    <content>تیم پیروزی با هفده بازی و استقلال با بیست بازی، سی و هفت امتیاز اندوخته دارند.</content>
  </text>
  <text id="11752">
    <content>صبح‌ها او و من برای دو ساعتی اسب‌سواری می‌کردیم، و بعدازظهر و شب‌ها من در جشن‌ها در تخت جمشید شرکت می‌کردم و به همکارانم می‌پیوستم.</content>
  </text>
  <text id="11753">
    <content>جورج حبش، دبیرکل سابق جبهه خلق، برای آزادی فلسطین نیز روز دوشنبه در بیروت با امیل لحود، رئیس‌جمهوری لبنان، دیدار کرد و پیروزی این کشور بر رژیم صهیونیستی را به وی تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="11754">
    <content>کمک‌رسانی به قربانیان فاجعه سیل در ماداگاسکار، به دلیل این‌که سیل‌زدگان در گروه‌های کوچک در جنگل‌ها پراکنده هستند با مشکل روبه‌رو شده است.</content>
  </text>
  <text id="11755">
    <content>باشگاه الشارجه انصراف خود را از رقابت‌ها، در حالی که دو بازی باقی‌مانده بود اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="11756">
    <content>نه حکومت مطلقه فی‌نفسه، بلکه فساد کارگزاران بود که از سوی گوگول مورد انتقاد شدید قرار گرفت و به این سبب بود که پادشاه او را از خشم محافل مربوطه حفظ کرد.</content>
  </text>
  <text id="11757">
    <content>آنچه موجب شده هانتینگتون غرب را در مقابل سایرین تصور کند، مفاهیم بنیادین غربی است که با همان مفاهیم در دیگر تمدن‌ها تفاوت دارد.</content>
  </text>
  <text id="11758">
    <content>صفوی ضمن تبریک ولادت امام حسین علیه‌السلام و روز پاسدار، درباره نقش سپاه و بسیج در تأمین امنیت ملی نظام مقدس جمهوری اسلامی و تهدیدها علیه آن، سخنانی ایراد کرد.</content>
  </text>
  <text id="11759">
    <content>به گزارش نشریه علمی نیچر، مکانیزم تولید دو قلوها به این ترتیب است که معمولاً یک تخمک واحد به چند تخمک تقسیم می‌شود و به این ترتیب دو قلوهای مشابه به وجود می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="11760">
    <content>نیروی نظامی ایران بر اثر جنگ‌های ممتد داخلی و خارجی که در مدت سی سال حکومت فتحعلی شاه اتفاق افتاده بود کاملاً تضعیف شده بود.</content>
  </text>
  <text id="11761">
    <content>در سال نهصد و پنج قمری مصادف با قرن شانزدهم میلادی، شیبک خان ازبک، بخارا را گرفت و تا زمان انقلاب روسیه در سال یک هزار و نهصد و هفده میلادی حاکم بود.</content>
  </text>
  <text id="11762">
    <content>عباس ملک‌زاده میلانی، در دوران تحصیلات، یکی از اعضای سازمان انقلابی حزب توده ایران و تشکیلات کنفدراسیون دانشجویان ایرانی بود.</content>
  </text>
  <text id="11763">
    <content>افراد با تکیه بر دیدگاه اولیه خود از این حاصل ضرب پاسخ‌هایی به شدت متفاوت داده بودند.</content>
  </text>
  <text id="11764">
    <content>ما معمولاً یک شیء آشنا را به صورت ثابت و پابرجا ادراک می‌کنیم بی‌آنکه میزان روشنایی، زاویه دید و فاصله آن شیء از ما تأثیری در این امر داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="11765">
    <content>یک مقام عالی‌رتبه اسرائیلی سفر احمدی‌نژاد به لبنان را تأکیدی بر تبدیل شدن کامل این کشور به عامل ایران در منطقه ارزیابی کرد.</content>
  </text>
  <text id="11766">
    <content>در جدول رده‌بندی این دیدارها نیز منچستریونایتد با هفتاد و نه امتیاز در صدر قرار دارد، لیورپول با شصت و شش امتیاز و آرسنال با شصت امتیاز در رده دوم و سوم قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="11767">
    <content>تصاویر ماهواره‌ای برای تولید نقشه‌های مربوط به ساخت جاده، راه‌آهن و کانال‌های آبیاری به کار رفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="11768">
    <content>بیست و سه نوامبر سال یک هزار و نهصد و چهل و چهار، سند شماره دویست و چهل و سه، فوق‌العاده محرمانه و خصوصی از استالین، نخست‌وزیر به روزولت، رئیس‌جمهور.</content>
  </text>
  <text id="11769">
    <content>چنان‌چه ترشی سیر بیش از دو سال بماند به‌تدریج ترشی سرکه به شیرینی تبدیل و بوی سیر کم می‌شود و ترشی سیر هفت ساله، شیرین و بدون بو است.</content>
  </text>
  <text id="11770">
    <content>از فضا به عنوان رکن دیگر و از مدیریت و تجهیزات و کتاب درسی هم به عنوان رکن‌های دیگر یاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="11771">
    <content>اروپای علمی از میان هنر می‌روید، همان گونه که در یونان باستان، تفکر فلسفی از تراژدی سر بر آورد.</content>
  </text>
  <text id="11772">
    <content>این نوع تجهیزات، به راحتی قادرند خدمات متعددی در زمینه کانال‌های ویدئویی و تلویزیونی ارائه کنند و جایگزین ماهواره‌های کنونی و سیستم‌های تلویزیون کابلی شوند.</content>
  </text>
  <text id="11773">
    <content>خودکار در قرن بیستم اختراع شد و در سر آن ساچمه بسیار ریزی قرار گرفته که حدود نیم میلی‌متر قطر دارد و از فولاد زردرنگ ساخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11774">
    <content>تمام دستگاه‌ها و تمام افراد، به خصوص علمای اعلام و روحانیون، بایستی روی تربیت نفوس مردم و تحقق انقلاب قلبی و اخلاقی در آن‌ها، مخصوصاً در جوانان تلاش کنند.</content>
  </text>
  <text id="11775">
    <content>این پیشنهاد در دومین روز از تجمع سه روزه صرب‌ها در بوداپست که با حضور تبعیدیان و گروه‌های فعال مخالف از صربستان برگزار شد، مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="11776">
    <content>از آن‌جا که هیچ‌یک به دیگری اطمینان نداشت، هرکدام به سپاه خود دستور داد که اگر دیدند کسی شمشیرش را بیرون کشید، یورش برند.</content>
  </text>
  <text id="11777">
    <content>در اولین دیدار می‌خواست که فیلمی هیجان‌انگیز، زیست‌شناسی و نظامی باشد؛ چون به اهداف و نقشه‌های نظامی علاقه‌مند بود.</content>
  </text>
  <text id="11778">
    <content>در سن سی سالگی نبوت خود را اظهار کرد که با برخی از انجیل‌های موجود مطابقت دارد.</content>
  </text>
  <text id="11779">
    <content>میرزا عبدالله، اولین قطعات خود را از برادر بزرگ‌تر خود، میرزا حسن فراگرفت و بعدها در مکتب آقا غلامحسین که استاد معروف زمان خودش بود، پرورش یافت.</content>
  </text>
  <text id="11780">
    <content>این باغ که قدمت آن به دوران حکومت پهلوی بازمی‌گردد، دارای درختانی کهنسال و چشم‌اندازی زیبا است.</content>
  </text>
  <text id="11781">
    <content>و انصافاً شایسته است که فتح مکه شیوه سخن و سلوک پیامبر اسلام در این واقعه دقیقاً پژوهش شود تا بتوانیم در آینه پیامبر صلی‌الله‌علیه رفتار و گفتار خودمان را ارزیابی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="11782">
    <content>ابوالقاسم فردوسی دین‌دار و بافضل بود و به همین دلیل، نور معرفت و خداشناسی را در جای‌جای سخن او می‌توان یافت.</content>
  </text>
  <text id="11783">
    <content>اما پژوهندگان فروپاشی امپراطوری شوروی، خیلی بیشتر از آنکه به کتابخانه‌ها بروند به نوارهای ویدئویی مراجعه خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="11784">
    <content>تذکر این نکته لازم است که بگوییم در حجاری‌های تخت جمشید، نقوش برجسته درختان نخل و تصاویر درختان دیگر به فراوانی دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11785">
    <content>مری رابینسون، ناظر ارشد حقوق بشر سازمان ملل متحد، دیروز، یکشنبه، نتوانست از روستاهایی که برای تحقیقات وی درباره نقض حقوق بشر در چچن حیاتی است، بازدید کند.</content>
  </text>
  <text id="11786">
    <content>باشگاه فوتبال اورتون انگلیس موافقت خود را با انتقال جان کالینز، بازیکن میانی اسکاتلندی این تیم، به باشگاه فولهام اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="11787">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و هشتاد و پنج، نیکاراگوئه اعلان کرد که آمریکا علیه نیکاراگوئه، تب دانگ و آفت پنبه به کار برده است.</content>
  </text>
  <text id="11788">
    <content>فرد، پشت دیوار متوقف می‌ماند، زیرا از پیش آموخته است که به آن سویش راه نخواهد یافت.</content>
  </text>
  <text id="11789">
    <content>نتیجه تحقیقات به این دلیل با تأخیر اعلام می‌شود که شرکت هواپیمایی تایلند، حاضر به پذیرفتن قصور خلبان در این فاجعه نبود.</content>
  </text>
  <text id="11790">
    <content>کوفی انان، هفته گذشته به موازات دیدار با دیوید لوی، وزیر خارجه رژیم صهیونیستی در ژنو، لارسن، فرستاده ویژه خود را به بیروت و دمشق اعزام کرد.</content>
  </text>
  <text id="11791">
    <content>سومین فصل کاوش باستان‌شناسی در شهر سوخته، با حضور هیئتی از متخصصان در رشته‌های باستان‌شناسی، آسیب‌شناسی و مرمت در استان سیستان و بلوچستان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="11792">
    <content>فتوای هیئت علمیه اصفهان، پس از آن بود که ابوالقاسم کاشانی از آنان خواست تا در این باره مطلبی بنویسند.</content>
  </text>
  <text id="11793">
    <content>با وجود اعلام کمیسیون اروپایی مبنی بر سلامت محصولات گوشت گاو انگلیس، واردات این محصول به کشور فرانسه همچنان ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="11794">
    <content>اما اصل آزادی‌خواهانه آزادی مخالف، در چارچوب قانون در اظهارات بعضی از چهره‌های سیاسی دوم خرداد دچار نوعی کژپنداری در این زمینه شده است.</content>
  </text>
  <text id="11795">
    <content>به گزارش خبرگزاری شین‌هوا، در این دیدار، دالی، سلام‌های گرم کلینتون، رئیس‌جمهوری آمریکا را به همتای چینی وی ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="11796">
    <content>چنین بازاری در بیست سال گذشته عطش خود را نسبت به فرش دستباف با محصولات سایر رقبای خارجی برطرف ساخته و اکنون تشنه هر نوع فرشی که ما ببافیم، نیست.</content>
  </text>
  <text id="11797">
    <content>گام رو به جلوی بعدی در این حوزه، به کارگیری روش‌های یادگیری ماشین، همچون شبکه‌های عصبی مصنوعی است.</content>
  </text>
  <text id="11798">
    <content>همچنین در شرق شهر و در کناره راه خرم‌آباد به استان خوزستان، سنگ‌نوشته‌ای به شکل مکعب‌مستطیل از دوره سلجوقیان به جا مانده است.</content>
  </text>
  <text id="11799">
    <content>با این حال اکدی بر روی آرامی در آشور تأثیر گذاشت و سپس بابلی به روی کار آمد.</content>
  </text>
  <text id="11800">
    <content>کلانتری دیروز ساعاتی پس از ورود به کانبرا با جان هاوارد، نخست‌وزیر استرالیا، دیدار کرد.</content>
  </text>
</textCollection>