<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="4801">
    <content>در این اتحاد، علیمردان خان نایب‌السلطنه بود و ابوالفتح خان بختیاری حاکم اصفهان و کریم خان نیز سردسته سپاه بود.</content>
  </text>
  <text id="4802">
    <content>سوئدی‌ها، دانمارکی‌ها و نروژی‌ها کشتی‌های خوبی داشتند و راهی سفرهای دریایی طولانی می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="4803">
    <content>این گاز به سال یک هزار و نهصد میلادی از ترکیب گوگرد و فلوئور به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="4804">
    <content>این تقسیم‌بندی تقریبی است، چراکه برخی از پارادوکس‌ها، ممکن است در بیشتر از یک گروه جای بگیرند.</content>
  </text>
  <text id="4805">
    <content>سرانجام شاه‌رخ، نوه نادر پسر رضاقلی میرزا که در بحبوحه کشمکش‌ها نابینا شده بود، بر قسمتی از خراسان تا روی کار آمدن آغامحمد خان حکومت کرد.</content>
  </text>
  <text id="4806">
    <content>آنگاه آقای کرباسیان حمایت از گمرک چهارمحال و بختیاری را به عنوان تکلیفی برای گمرک کشور عنوان کرد.</content>
  </text>
  <text id="4807">
    <content>این قبه در سنه دویست و نود و پنج هجری به امر شاه اسماعیل صفوی بازسازی گردید.</content>
  </text>
  <text id="4808">
    <content>از سوی آقای دکتر فرهادی، وزیر بهداشت، درمان و آموزش پزشکی، آقای دکتر عباس شیبانی به سمت مشاور ایشان منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="4809">
    <content>وقتی ده ساله شد، بایرون به یک‌باره وارث عنوان و ملکی از جانب عموی بزرگ خویش، ویلیام بارون پنجم شد.</content>
  </text>
  <text id="4810">
    <content>گمان می‌رود که هزینه سیستم‌های فیبر مرکب حدود سیصد و پنجاه دلار برای هر واحد خدماتی باشد.</content>
  </text>
  <text id="4811">
    <content>نظر فروید راجع به آنچه باعث تغییر جهت میل دختربچه از مادر به پدر می‌شود، در طول زمان تغییر کرد.</content>
  </text>
  <text id="4812">
    <content>اهدای گل به افرادی که با اظهارات دروغ خود، جامعه را به تشنج کشیده‌اند، نماد نفی خشونت نیست.</content>
  </text>
  <text id="4813">
    <content>هرگاه در مری و معده خونریزی ایجاد شود، بیمار خون روشن یا مواد قهوه‌ای‌رنگ استفراغ می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4814">
    <content>خانم‌ها پایین، جوانان بالا! پریروز اطلاع دادیم که در نظر است جای خانم‌ها و آقایان در اتوبوس‌های دو طبقه جدا گردد.</content>
  </text>
  <text id="4815">
    <content>این مطلبی است که وزیر خارجه سوریه، فاروق‌الشرع نیز به آن اشاره کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4816">
    <content>هنگامی که ابومسلم بخش‌هایی از خراسان را گرفت، مدتی در نیشابور ماند.</content>
  </text>
  <text id="4817">
    <content>استاد عمار آثار متعددی در تبیین و شرح پزشکی، روان‌پزشکی و فلسفه ابوعلی سینا تألیف کرد و از طرفداران تمدن، فرهنگ و طب سنتی ایران بود.</content>
  </text>
  <text id="4818">
    <content>قطعه، یکی از روستاهای استان آذربایجان شرقی است که در دهستان چاراویماق، جنوب شرقی بخش شادیان شهرستان چاراویماق واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="4819">
    <content>احمد زیر سایه درختان پیاده‌رو در میان عابران و بچه‌های تقریباً هم‌سن و سال خود، می‌گذرد.</content>
  </text>
  <text id="4820">
    <content>شکل دیگرش وقتی است که نویسنده بخواهد آدم‌ها با سخن گفتن و پرگویی یا سخن نگفتن و کم‌گویی خودشان را نشان دهند.</content>
  </text>
  <text id="4821">
    <content>بعد از کلی گفت‌وگو، امیر خان راضی شده بود که در خروجی آشپزخانه را به حیاط باز بکند.</content>
  </text>
  <text id="4822">
    <content>در اوضاع و احوال طبیعی وقتی ما شیئی را ادراک می‌کنیم، معمولاً اشیای متعدد دیگری نیز در معرض دید ما قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="4823">
    <content>این روزها بازی کردن، مجازی شده و کمتر کودکی با کامپیوتر آشنا نیست.</content>
  </text>
  <text id="4824">
    <content>مقام‌های تاجیک، پناهندگان ازبک را از راهی که وارد شده بودند، یعنی مرزهای قرقیزستان اخراج کردند.</content>
  </text>
  <text id="4825">
    <content>اول یک همسایه بدی داشتم، زنجیرهای دور کشتی که متعلق به سکان متصل به راهنمایی قطب‌نما است، می‌چرخانند.</content>
  </text>
  <text id="4826">
    <content>روایت‌گری و مفهوم‌پردازی و هرگونه بیان توصیفی و داستانی به هر شکل و شیوه و مضمونی، اختصاص به حوزه ادبیات دارد.</content>
  </text>
  <text id="4827">
    <content>ثبات مورد نظر به واسطه نرخ‌های ارز ثابتی که در آن ارزش پول‌ها بر حسب طلا یا یک پول کلیدی قابل تعریف می‌باشد، حاصل می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4828">
    <content>گورباچف در سال‌های اولیه پروسترویکا به همان میزان سال‌های جوانی، نوآور و مبتکر بود.</content>
  </text>
  <text id="4829">
    <content>تقارن ارزش‌های مسلط در حیطه فرهنگ، اقتصاد و سیاست با توجیه و تعریف ایالات متحده از رخدادهای جهانی، جوهره نظام تک‌قطبی متقارن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4830">
    <content>از دیگر معادن استان می‌توان از معادن آهن، زغال‌سنگ، کرومیت، سرب، سنگ‌های ساختمانی، روی، بوکسیت و غیره نام برد.</content>
  </text>
  <text id="4831">
    <content>این کتاب یکی از کتب مهم است که در سطح دانشگاهی به مبحث علت و معلول در چهارچوب مکتب حقوق می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="4832">
    <content>حتی موارد معدودی از به‌کارگیری خط کوفی در نوشته فارسی در سده پنجم هجری قمری در کاخ مسعود سوم غزنوی در غزنه دیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4833">
    <content>پاها را از یکدیگر فاصله دهید و به ملایمت نفس را به داخل برده و سپس خارج کنید.</content>
  </text>
  <text id="4834">
    <content>تداوم و قطع روند توسعه درونی، تفاوت واکنش نخبگان سیاسی به شرایط تجارت تعرفه‌ای و ادغام در نظام جهانی و اقدامات آن‌ها در زمینه نوسازی.</content>
  </text>
  <text id="4835">
    <content>در این نشست همچنین به دلیل ارائه ندادن عملکرد قابل قبول در مهلت مقرر، پروانه موقت آموزشگاه‌های آزاد سینمایی کوکب‌فیلم، آیات و نور، صدا، حرکت لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="4836">
    <content>در بخش رختکن و گرم‌خانه تعداد زیادی مجسمه وجود دارد که بیش از هر چیز جالب توجه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4837">
    <content>این خود باید از درون جامعه بجوشد و در قالب‌هایی پایدار و مقبول تبلور یابد.</content>
  </text>
  <text id="4838">
    <content>نعمت بزرگ حضور وسیع مردم در صحنه‌های انتخابات و راه‌پیمایی نعمتی است که شکری درخور را می‌طلبد تا خدای‌ناکرده از نظام دریغ نشود.</content>
  </text>
  <text id="4839">
    <content>در بخش ارتباطات نیز کارشناسان توانایی لیزر را که جایگزین ارسال یا مخابره الکتریکی شود، تأیید نمودند.</content>
  </text>
  <text id="4840">
    <content>برج و موزه آزادی، پارک‌های جنگلی اطراف تهران، پارک پردیسان، پارک ارم، چشمه آبگرم دماوند و تله‌کابین توچال نیز از مراکز دیدنی دیگر استان است.</content>
  </text>
  <text id="4841">
    <content>چنان‌چه ایشان مدعی داشتن مدرکی در این خصوص باشد، قطعاً از مصادیق جعل و نشر اکاذیب است که حق پیگرد قانونی در این خصوص برای جبهه مشارکت محفوظ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4842">
    <content>کریس می‌گوید که وینسنت محکوم به قتل شده چون سارا وقتی با فیلیپ بوده هنوز نمرده بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4843">
    <content>این سه تن از اعضای چند شبکه قاچاق مواد مخدر و دارای سوابق متعددی در امر قاچاق مواد افیونی بودند.</content>
  </text>
  <text id="4844">
    <content>اگر حقیقتاً چشم بینای مجلس باانصاف و باعدالت متوجه مجریان باشد، این مشکل برطرف یا لااقل کم خواهد شد؛ این‌ها چیزهای بسیار مهمی است.</content>
  </text>
  <text id="4845">
    <content>پس از آن، به جز با بعضی از فضلا و طلاب قرآن که نزد او علوم قرآنی می‌آموختند، جلسه‌ای برگزار نکرد.</content>
  </text>
  <text id="4846">
    <content>مهریه با تعریفی که در حقوق اسلامی دارد فقط یک تعهد پرداخت ساده است و چنین تعهدی هیچ تعارضی با حقوق آمریکا ندارد.</content>
  </text>
  <text id="4847">
    <content>روبات‌های متحرک چرخ‌دار: روبات‌های متحرک چرخ‌دار، دسته‌ای از سیستم‌های مکانیکی هستند که به وسیله یک سری قیود سینماتیکی غیر قابل تفکیک از معادلات مدل مشخص می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="4848">
    <content>آل اسحاق، فعالیت در معاونت برنامه‌ریزی و عضویت در هیئت مدیره مجتمع اقتصادی کمیته امداد امام خمینی را در کارنامه خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="4849">
    <content>خوبی و بدی هم بر حسب آنکه چقدر به ادامه حیات بشر و نوع دلخواه زندگی کمک بکند، یا بر ضد آن باشد، تقسیم‌بندی می‌یافت.</content>
  </text>
  <text id="4850">
    <content>در جمع گروه خمسه، یکی از مجالس درسی که در هرات تشکیل می‌شد، درس مولانا محمد جاجرمی بود.</content>
  </text>
  <text id="4851">
    <content>در هفتم نوامبر یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت، بورقیبه به علت کهولت سن قدرت را به نخست‌وزیرش، زین‌العابدین‌بن‌علی انتقال داد.</content>
  </text>
  <text id="4852">
    <content>در روایات کهن ایرانی گل نیلوفر آبی را جای نگه‌داری تخمه یا فر زرتشت که در آب نگهداری می‌شد، می‌دانستند.</content>
  </text>
  <text id="4853">
    <content>دوستش به اعدام با گیوتین و او به کار اجباری محکوم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4854">
    <content>این، کاربردهای بالقوه‌ای در مخابرات ماهواره‌ای نظامی دارد.</content>
  </text>
  <text id="4855">
    <content>بدین ترتیب احتمال دارد استرالیا به عنوان اولین کشور غربی ناقض کنوانسیون رفع همه اشکال تبعیض نژادی در مجمع عمومی معرفی شود.</content>
  </text>
  <text id="4856">
    <content>این بمب‌گذاری و چندین بمب‌گذاری دیگر با تحولات عمده در دادرسی، علیه سوهارتو هم‌زمان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4857">
    <content>نجم‌الدین اربکان، نخست‌وزیر اسبق و رهبر حزب منحله رفاه ترکیه، نسبت به حکم دادگاه امنیت دولتی این کشور علیه خود به‌شدت اعتراض کرد.</content>
  </text>
  <text id="4858">
    <content>نوع دیگر، شعرهای مربوط به مسائل روز و بعضی مطایبات بود، درباره هم‌بازی‌هایم، و اندکی بعد به فکر شعر عاشقانه نیز افتادم.</content>
  </text>
  <text id="4859">
    <content>هم‌اکنون بنیاد شهید پرداخت یک‌جا را جایگزین مستمری کرده و به نتایج مطلوبی نیز دست یافته است.</content>
  </text>
  <text id="4860">
    <content>زنگنه یادآور شد: فروشندگان ماشین‌آلات خارجی مایلند به طور اقساط ماشین‌آلات خود را به فروش برسانند، به شرط آن که بانک‌های ایرانی اقساط آن‌ها را تضمین کنند.</content>
  </text>
  <text id="4861">
    <content>کمیته امداد امام خمینی همچنین در طول ماه مبارک رمضان به ایتام و نیازمندان اطعام می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4862">
    <content>حسین الهیاری، هزینه احداث این مرکز را دو میلیارد و نهصد و یازده میلیون ریال ذکر کرد.</content>
  </text>
  <text id="4863">
    <content>یک شب که فوتبال می‌دیدم خوابیدم و صبح بلند شدم که بروم پیاده‌روی، ناگهان متوجه شدم که چیزی نمی‌بینم و کاملاً نابینا شده بودم.</content>
  </text>
  <text id="4864">
    <content>عارضه جانبی مهم این دارو، کاهش تعداد گلبول‌های سفید خون است که منجر به کاهش ایمنی بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4865">
    <content>به این ترتیب، زبان فارسی تنها به آموزش دستور زبان، نگارش و املاء نمی‌پردازد، بلکه به طور ضمنی به برتری جنس مذکر بر مؤنث صحه می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="4866">
    <content>صبر، ایثار، عدم اعتناء به شهوات، عدم تقید و پایبندی به شناخته شدن، اجتناب از خودنمایی و عجب و ریا و تکبر و حسد و بخل و حرص و زیاده‌خواهی بر دیگران، جای اصلی‌اش آن‌جاست.</content>
  </text>
  <text id="4867">
    <content>خوارزمی یکی از منجمین دربار مأمون خلیفه بود و در بیت‌الحکمه کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="4868">
    <content>پرندگان مهاجری از قبیل قار بزرگ، باکلان و فلامینگوی بزرگ نیز به صورت فصلی در جزیره به‌وفور مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4869">
    <content>در حالی که سیر همچنان داخل پارچه است، سینه را با این پارچه نمناک ماساژ دهید.</content>
  </text>
  <text id="4870">
    <content>جزایر سلیمان در نیمکره جنوبی در قاره اقیانوسیه و شمال شرقی استرالیا و جنوب خط استوا واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="4871">
    <content>بدین ترتیب مادام مورفی ناگزیر شد که دو بار دیگر نیز تن به ازدواج بدهد.</content>
  </text>
  <text id="4872">
    <content>از ابتدای قرن بیست و یکم، حرکت به سمت دوران دیجیتال برای این شرکت تشدید شد.</content>
  </text>
  <text id="4873">
    <content>با این وجود، برخی ویژگی‌های شخصیتی مانند خوش‌بینی و روان‌رنجورخویی مستعد ایجاد انواع خاصی از خلق‌ها می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="4874">
    <content>پس از آن، جنازه حافظ اسد با هواپیمای ویژه‌ای به فرودگاه شهید باسل اسد در لاذقیه، واقع در سیصد و پنجاه و پنج کیلومتری دمشق منتقل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4875">
    <content>موسیقی دل‌نشینی دارد و فقط یک روز توی حوزه، سر فیلم «مسافر ری»، داشت روی میز می‌دید که به من گفت: «فلانی من احساس کردم تو با مباحث ضد و نقیضی در این فیلم سروکار داری».</content>
  </text>
  <text id="4876">
    <content>مقوله نحوی کلمه‌های ورودی، هر کدام جداگانه با مراجعه به واژگانی که از قبل تهیه شده است، مشخص می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="4877">
    <content>این چهار جامعه دینی ادیان قابل نکوهش را می‌سازند، زیرا آنان نبوت حضرت محمد صلی‌الله‌علیه را نمی‌پذیرند.</content>
  </text>
  <text id="4878">
    <content>بعدها هنگامی که ازدواج کردم، شوهرم که بسیار حسود بود، تمام آن‌ها را سوزاند.</content>
  </text>
  <text id="4879">
    <content>اگر کتاب را وارونه کنید به جای آن تپه‌ای را خواهید دید.</content>
  </text>
  <text id="4880">
    <content>این نشانگر آن است که آگاتانگغوس نمی‌تواند به سده چهار میلادی تعلق داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="4881">
    <content>طبق یکی از آن‌ها، وقتی تیمور لنگ سرزمین عراق را ویران کرد، مصحف موجود در کوفه را به عنوان گنجی از غنائم جنگی به پایتخت خود برد، سمرقند.</content>
  </text>
  <text id="4882">
    <content>هر کسی و هر دستگاهی، در این تکلیف بزرگ و عمومی نقش دارد؛ ولی نقش شما تعیین‌کننده‌تر است و لذا تکلیف شما هم سنگین‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="4883">
    <content>اندازه‌گیری صحیح کالاهای تکمیل‌شده و تعیین دقیق ضایعات، به طور غیر قابل انکاری با روش‌های کنترل کیفیت در ارتباط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4884">
    <content>ایشان مبدأ ساکن را زمین و مبدأ متحرک را خورشید می‌گرفتند و محاسبات می‌کردند و همه‌چیز درست از کار درمی‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="4885">
    <content>ارتش بریتانیا، برای چند سده، بازوی نظامی و مسئول محافظت از مجموعه قلمروها، مستعمرات، متعلقات و مناطق تحت حکومت امپراتوری بریتانیا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4886">
    <content>کانادا، انگلیس، فرانسه، آلمان و ایتالیا نیز ضرب‌الأجل مسکو را محکوم کردند و کانادا از صندوق بین‌المللی پول خواست روسیه را مجازات کند.</content>
  </text>
  <text id="4887">
    <content>او در نقاشی نیز متبحر بود و در کنار اشعارش تصاویری را در ارتباط با شعر می‌کشید.</content>
  </text>
  <text id="4888">
    <content>بعد از برگشتن از آمریکا، او سخنرانی، نوشتن و تأسیس کلیساهایی را در کالیفرنیایی جنوبی ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="4889">
    <content>وقتی باران می‌بارید مریم دوست داشت بدون چتر با شخص دم دستش در باران قدم بزند.</content>
  </text>
  <text id="4890">
    <content>به گفته رادیو، رژیم صهیونیستی، ایهود باراک، نخست‌وزیر، قول داده است که اوضاع دشوار اقتصادی را بهبود بخشد.</content>
  </text>
  <text id="4891">
    <content>به گفته ابواسحاق استخری، مورخ ایرانی، شهر گور در مکانی باتلاقی ساخته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="4892">
    <content>در این زمان هنوز اطلاق کلمه خانقاه و صوفی به این مکان و اشخاص متداول نبوده است.</content>
  </text>
  <text id="4893">
    <content>این در حالی است که سید حسن نصرالله، دبیرکل حزب‌الله لبنان، بر لزوم آزادسازی اراضی اشغالی جنوب و بازپس‌گیری حقوق ملی لبنان از چنگال رژیم صهیونیستی تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4894">
    <content>جواد مهدی‌زاده، این کتاب را به واسطه نگاه میان‌رشته‌ای و غیرایدئولوژیک بودن، بسیار ارزشمند می‌شمارد.</content>
  </text>
  <text id="4895">
    <content>نخست‌وزیر ژاپن، رسماً درمورد سخنان معاون پیشین سازمان دفاع، مبنی بر نیاز این کشور به بمب اتمی از مردم، عذرخواهی کرد.</content>
  </text>
  <text id="4896">
    <content>ستاره کلافه شده، از کیفش سیگاری را درمی‌آورد و با فندک روشن می‌کند و دودش را با غیظ بیرون می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4897">
    <content>و نگاهی به ستاره می‌اندازد و لبخندی تشکرآمیز به او می‌زند و به سمت اتاقش می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="4898">
    <content>در این مکان بود که جدایی یاران حلقه به وقوع پیوست.</content>
  </text>
  <text id="4899">
    <content>اما پس از آن خط قبطی برای آن ایجاد شد که تفاوت‌هایی با الفبای یونانی داشت.</content>
  </text>
  <text id="4900">
    <content>این پستانداران گیاه‌خوار هستند و غذای غالب آن‌ها علف‌ها و گیاهان آبزی و نیز میوه و پوست درخت است.</content>
  </text>
  <text id="4901">
    <content>محرومیت‌ها، وجود مشکلات و عدم امکانات، حتی نیزه‌ای ابتدایی، نباید موجب دلسردی و نومیدی شیفتگان و علاقه‌مندان به کتاب و کتابخانه شود.</content>
  </text>
  <text id="4902">
    <content>نوزایی طبیعت و تجدید حیات جسم و جان، انگیزه‌ای قوی را در هر هنرمندی به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="4903">
    <content>در این دوره، نخست از توپ و تفنگ شمخال و سپس از خمپاره‌انداز برای تخریب دیوارها استفاده شد.</content>
  </text>
  <text id="4904">
    <content>مولکول این کروژن دارای هسته‌ای نسبتاً بزرگ و مرکب از ترکیبات حلقوی و آروماتیک است که زنجیره‌های اشباع‌شده کوتاه به آن متصل هستند.</content>
  </text>
  <text id="4905">
    <content>چهل و هشتمین دوره فیلم‌های کوه و طبیعت تورنتو، از نه تا هفده اردیبهشت در ایتالیا بر پا شد.</content>
  </text>
  <text id="4906">
    <content>در اواخر دهه چهل، چند فیلم به سفارش شرکت نفت می‌سازد و تهیه‌کنندگی فیلمی را به کارگردانی فروغ فرخزاد به عهده می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4907">
    <content>لیونل ژوسپن، نخست‌وزیر فرانسه، روز چهارشنبه در پاریس اعلام کرد احتمال دارد در آینده، کابینه خود را ترمیم کند.</content>
  </text>
  <text id="4908">
    <content>با نزدیک شدن به پهنه ساحلی، پهنای آن افزایش یافته و رودخانه به دلیل افت شیب بستر به چندین شاخه تفکیک می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="4909">
    <content>روی میز که قبلاً آماده شده بود سرویس‌های چینی، ظروف نقره، دیس‌های انواع غذاها و دو جین بطری‌های مشروبات مختلف قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="4910">
    <content>آقای خاتمی صبح روز پنجشنبه به دعوت جیانگ، رئیس‌جمهوری چین، به منظور یک دیدار رسمی پنج روزه وارد این کشور شد.</content>
  </text>
  <text id="4911">
    <content>متأسفانه انبوهی توده‌های عوام و انگشت‌شماری جمع خواص، از ویژگی‌های جوامع عقب‌مانده تاریخی شده است و هنوز این ضعف خودنمایی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4912">
    <content>جنگ کنگو، موضوع رسمی کنفرانس سرانی است که رؤسای چندین کشور آفریقایی دیروز، جمعه، برای شرکت در آن رهسپار آبشار ویکتوریا در زیمبابوه شدند.</content>
  </text>
  <text id="4913">
    <content>در نشست دیروز، معاون وزیر خارجه بلیز، جانشین وزیر خارجه رژیم صهیونیستی و وزرای خارجه اتیوپی، فدراسیون روسیه، پاکستان، غنا، مقدونیه و استرالیا سخنرانی کردند.</content>
  </text>
  <text id="4914">
    <content>لحظه شگرف هنگامی بود که یکی از مقامات محلی حزب، دعوت آرنولد را پذیرفت و به ایراد سخنرانی برای جمعیت پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="4915">
    <content>با توجه به مشکلات ناشی از این نوع شینه‌ها، به‌تدریج به نوع سخت تغییر یافتند.</content>
  </text>
  <text id="4916">
    <content>پوتین همچنین امروز دوشنبه در لندن با تونی بلر، نخست‌وزیر انگلیس، دیدار و مذاکره خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="4917">
    <content>دو کلاغ ساکت و خاموش بر لبه تابلوی آبی‌رنگ دانشکده زل زده بودند به برفی که انگار همیشه یک‌ریز می‌آمد و بند نمی‌آید.</content>
  </text>
  <text id="4918">
    <content>در یک مورد دیگر با ابی‌جهل گفت‌وگو شد؛ ابی‌جهل اهانت سختی به پیامبر کرد، اما آن حضرت سکوت کرد و بردباری نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="4919">
    <content>سارقین شصت کیلوگرم طلا به ارزش حدود نیم میلیون دلار را که با هلیکوپتر وارد فرودگاه شده بود، ربودند.</content>
  </text>
  <text id="4920">
    <content>اما او اغلب خودش را از اکنون خود تهی می‌کرد و دوباره می‌شد همان پسر کوچک در کوچه غم‌بار.</content>
  </text>
  <text id="4921">
    <content>این خودرو، بامداد یکشنبه هفته جاری در مبدأ ورودی شهر ارضروم، در سیصد کیلومتری مرز ایران در شرق ترکیه، واژگون شد.</content>
  </text>
  <text id="4922">
    <content>در مجموع از بعد برنامه‌ریزی اقتصادی، نوسانات قیمت نفت حتی بالا رفتن، یک اقدام مطلوب نیست چون تدوین برنامه را متزلزل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4923">
    <content>این هیولا تلاش بسیاری کرد تا خود را به عنوان یک هویت اروپایی بقبولاند.</content>
  </text>
  <text id="4924">
    <content>عناوین مهم اخبار دنیا و تکرار و تنظیم آن در هر نیم ساعت، از مختصات این شبکه بود.</content>
  </text>
  <text id="4925">
    <content>پس از حدود پنج ساعت زیر آتش سنگین دشمن، به آخرین نقطه‌ای که شب‌های قبل شناسایی کرده بودیم، رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="4926">
    <content>او به واسطه این فیلم باز هم توانست سیمرغی دیگر را به دست آورد؛ سیمرغ بلورین بهترین بازیگر نقش دوم زن در پانزدهمین جشنواره فیلم فجر.</content>
  </text>
  <text id="4927">
    <content>و به هر حال، هدف این مقاله تبیین ارتباط دین و توسعه و پاسخی اجمالی به پرسش‌های فوق است.</content>
  </text>
  <text id="4928">
    <content>ماری آنتوانت زن لویی شانزدهم است که جمهوریان این زن را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="4929">
    <content>عارف بجنوردی در کودکی برای تحصیل به مدرسه نواب مشهد رفت و از شاگردان ادیب نیشابوری بود.</content>
  </text>
  <text id="4930">
    <content>این زوج، اهل مولداوی بوده و چندی پیش در سوییس مشغول به کار شده بودند.</content>
  </text>
  <text id="4931">
    <content>در این زمینه، پطروس غالی، دبیرکل سابق سازمان ملل متحد، در نوشتاری سازوکارهای پیشنهادی را جهت بهبود تاکتیک‌های پاسداری صلح و صلح‌سازی پیشنهاد کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4932">
    <content>معمولاً زمان تماشای برنامه که اپراتورهای تلویزیون کابلی ارائه می‌دهند هشت تا هجده ساعت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4933">
    <content>رهبران جمهوری‌ها از ارمنستان تا کشورهای بالتیک، همدلی و هم‌نوایی را در وجود یاکوولف یافتند.</content>
  </text>
  <text id="4934">
    <content>بر طبق این سنت، در جمع‌های معنوی، متون مقدس را با صدای موزون می‌خواندند.</content>
  </text>
  <text id="4935">
    <content>مسلمانان دیگری نیز در طول تاریخ با حرکت صهیونیسم موافق بوده، از جمله برخی اکراد و برخی از مسلمانان شمال آفریقا.</content>
  </text>
  <text id="4936">
    <content>پشت سر این تپه‌ها خیلی دورتر، سلسله‌کوه بزرگ بلند قفقاز است که از دریای سیاه الی بحر خزر کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="4937">
    <content>در این افق، دانشجوی فعال، مسئول و پرنشاط امروز، کانون امیدبخش اصلاحات، مهم‌ترین سند پویایی ملت و بزرگ‌ترین میراث انقلابی کشور است.</content>
  </text>
  <text id="4938">
    <content>در مجلس باشکوهی که در کاخ نیاوران ترتیب یافته بود، کارتر با شعف فراوان با فرح و اشرف، خواهر دوقلوی شاه به رقص پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="4939">
    <content>نحوه اتصال تله‌خط به شبکه فشار قوی: شکل صفحه قبل نشان می‌دهد که یک تله‌خط در انتهای خط انتقال انرژی و در نقطه ورود به پست قرار گرفته و به شبکه متصل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="4940">
    <content>آب سیر: می‌توانید یک عدد سیر را با دستگاه آب‌میوه‌گیری آب بگیرید و مایع به‌دست‌آمده را بخورید و یا با آب هویج مخلوط کرده و میل نمایید.</content>
  </text>
  <text id="4941">
    <content>در نواحی غرب و شرق اتریش، روز دوشنبه بارش شدید تگرگ به درشتی تخم‌مرغ، خسارات زیادی به محصولات کشاورزی، اتومبیل‌ها و مردم وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="4942">
    <content>عکس دختر گمشده به نظر اصالت آشنا می‌آید، و می‌کوشد به یاد آورد که او را کجا دیده است.</content>
  </text>
  <text id="4943">
    <content>ما نمی‌توانستیم با هم به تفاهم برسیم که مثلاً سالادمان را با روغن زیتون بخوریم یا بدون آن، با لیمو یا بدون آن.</content>
  </text>
  <text id="4944">
    <content>اما ما اگر پیروان تو را بکشیم، آنان را کفن و دفن نمی‌کنیم و بر آنان نماز نمی‌خوانیم.</content>
  </text>
  <text id="4945">
    <content>از بیانات امام در جمع اعضای شورای سرپرستی روزنامه اطلاعات در تاریخ بیست و شش پنج شصت و دو، به نقل از صحیفه نور، جلد هجده، صفحه شصت و پنج.</content>
  </text>
  <text id="4946">
    <content>میکرو شکل‌دهی ممکن است با کاهش مقیاس ساختار کلی فرایند، ابزار و حتی ماشین‌ها به دست آید.</content>
  </text>
  <text id="4947">
    <content>یک‌باره دوربین را نگذاشته‌ام فیلم بگیرم، چون آن وقت اگر میلیون‌ها کیلومتر فیلم هم داشتیم، شاید کم می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="4948">
    <content>در هر صورت، امکان‌پذیر بودن ایجاد تعدیل‌های موجه، نباید خدشه‌ای بر اساس جهان‌شمول بودن هنجارهای حقوق بشری وارد سازد.</content>
  </text>
  <text id="4949">
    <content>به این ترتیب، فرض پوچ مبنی بر نبودن اختلاف بین میانگین‌ها رد و فرض مبنی بر وجود اختلاف بین میانگین‌های دو گروه تأیید شد.</content>
  </text>
  <text id="4950">
    <content>روح بزرگ و والای اولیاءالله را هرکس نمی‌تواند بشناسد و دریابد؛ و بحث و تفحص پیرامون ابعاد وجود گران‌قدر آنان وسیع است و دیدگاه مناسبی می‌طلبد.</content>
  </text>
  <text id="4951">
    <content>بدین معنی که هر حکم شرعی به وسیله خداوند بر طبق مصلحت یا مفسده‌ای که بر واقعیت اجتماعی انسان منطبق است، وضع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4952">
    <content>مژگان به او نگاه می‌کند و بعد دوباره به بیرون چشم می‌دوزد.</content>
  </text>
  <text id="4953">
    <content>حال آنکه رسیدن به اروپا از طریق بنادر خلیج فارس بیست و هفت روز زمان می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="4954">
    <content>به مناسبت سال امام علی علیه‌السلام یک مجموعه آهنگ شامل هشت قطعه موسیقی پاپ در وصف حضرت علی به آهنگ‌سازی و خوانندگی فرمان فتحعلیان منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="4955">
    <content>روز تولد من، پدربزرگم می‌خوارگی را ترک کرد و برای مدت بیست و هشت سال می ننوشید.</content>
  </text>
  <text id="4956">
    <content>شاه مجبور شد اقدامی کند؛ او را از شغلش برکنار و به عنوان سفیر در آمریکا منصوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="4957">
    <content>در مورد حقوق اخلاقی هم الزامات ناشی از آن‌ها اخلاقی است و ضمانت اجرای جداگانه‌ای دارد.</content>
  </text>
  <text id="4958">
    <content>فتوح‌السلطنه از بهزاد دعوت کرد بعد از تمام شدن نقاشی‌ها با او به اروپا برود تا کتاب را آن‌جا بفروشند.</content>
  </text>
  <text id="4959">
    <content>این شورا که ناشی از اصلاحات پروتستانی بود، به عنوان تجسم اصلاح کاتولیک توصیف می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4960">
    <content>این داروها با تحریک سلول‌های بتا در پانکراس، منجر به افزایش ترشح انسولین می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="4961">
    <content>به موجب فراز آغازین ماده اول اساسنامه این نهاد، هدف اصلی کمیسیون حقوق بین‌الملل، توسعه و تدوین حقوق بین‌الملل می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4962">
    <content>در وزن چهارم، آمریکا مدال نقره و تایوان و اسپانیا به طور مشترک مدال برنز را کسب کردند.</content>
  </text>
  <text id="4963">
    <content>کار هنری اعمال‌شده بر روی گاوها، هریک پیامی را به مخاطبین خود عرضه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4964">
    <content>یعنی پیامبر با حکمت و حلم خود، حقیقتاً یک محیط شیرین و سالم و فضای آغشته به محبت را به وجود می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="4965">
    <content>دور تا دور شهر را باغ‌های میوه و اطراف باغ‌ها را کشت‌زار گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="4966">
    <content>جمهوری‌خواهان کنگره، این تعهد رسمی را تقویت نموده و اقدام به افزایش مخارج دفاعی خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="4967">
    <content>وقت تقسیم کار، خود سخت را می‌گزید و آسان را به دیگران وامی‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="4968">
    <content>مولدهای اولیه نیز با هیزم، زغال‌سنگ و چوب کار می‌کردند ولی بعدها جای خود را به مولدهای دیزلی دادند.</content>
  </text>
  <text id="4969">
    <content>در جنگ ایران و روس، مددکار عباس میرزا بود و به کمک او به تربیت سربازان پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="4970">
    <content>حجاج تا یک ماه بعد از ورود به ایران می‌توانند در چارچوب مقررات گمرکی و پرداخت قیمت، کالا را بخرند.</content>
  </text>
  <text id="4971">
    <content>نتایج خانلری به طور کامل در تأیید بحث تکیه و رابطه آن با زیروبمی است که پیش از این مطرح شد.</content>
  </text>
  <text id="4972">
    <content>در این بخش سوخت و ساز یاخته بسیار بالاست.</content>
  </text>
  <text id="4973">
    <content>هیچ استدلال ریاضی که نشان دهد الگوریتم سنتی سریع معادلی را نتوان یافت، پیدا نشده و بعید هم به نظر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="4974">
    <content>آبادی‌ها و روستاهای داخل دره‌های متنوع سلسله‌کوه‌های دماوند، البرز مرکزی و توچال تا نور و لاریجان مازندران جزو قصران داخل محسوب می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="4975">
    <content>در واقع، از لحاظ تاریخی، تکوین تجدد از درون سنت میسر شد، هرچند در تداوم تحول و تکامل خود به انکار آن رسید.</content>
  </text>
  <text id="4976">
    <content>در طول قرن‌ها، این نقاشی‌های دیواری دستخوش بلایای طبیعی و انسانی همچون سیل، زلزله، صاعقه و اشغال توسط نظامیان بوده است.</content>
  </text>
  <text id="4977">
    <content>سامی، وکیل یک مغازه‌دار در شهر عتیق، خوش‌بین نیست که مذاکره‌کنندگان یهودی و مسلمان، بتوانند به یک راه حل مسالمت‌آمیز دست یابند.</content>
  </text>
  <text id="4978">
    <content>از چهار سد بزرگ و ده واحد شبکه آبیاری و زه‌کشی به‌زودی با حضور رئیس‌جمهوری به بهره‌برداری می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="4979">
    <content>در پایان صنف چهارم با پدرش که از هرات به کابل تبدیل گردید دوباره به شهر کابل بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="4980">
    <content>اظهارات سخن‌گوی وزارت امور خارجه: سخن‌گوی وزارت امور خارجه نیز دیروز اقدام تروریستی و ضدانسانی منافقین را در انفجارهای دیروز تهران، قویاً محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="4981">
    <content>پانزده متر در عمق زمین‌های مرجانی کیش، گذرها و راهروهای یک مجموعه شگفت‌انگیز سیاحتی در حال شکل گرفتن است.</content>
  </text>
  <text id="4982">
    <content>خون و انتقام یا دین و انتقام، عنوان اعلامیه‌ای است که توسط سید مجتبی نواب صفوی چاپ و منتشر شد.</content>
  </text>
  <text id="4983">
    <content>فقط واتیکان، که عضویت در سازمان را نپذیرفته است و چین ملی که عضویتش بعد از عضویت جمهوری خلق چین لغو شد، در سازمان ملل متحد عضو نیستند.</content>
  </text>
  <text id="4984">
    <content>محمود فکری در دقیقه چهل و یک و علیرضا اکبرپور در دقیقه پنجاه و پنج و شصت و دو، گل‌های تیم استقلال را به ثمر رساندند.</content>
  </text>
  <text id="4985">
    <content>شورای نگهبان صحت انتخابات حوزه دماوند و فیروزکوه را تأیید نکرد و با ابطال بیست و یک صندوق بخش حوزه انتخابیه خلخال، نفر دوم این حوزه به مجلس راه یافت.</content>
  </text>
  <text id="4986">
    <content>اما در افق، ابرهای سیاه، گاهی پیدا می‌شد که مایه وحشت بود.</content>
  </text>
  <text id="4987">
    <content>بسیجی به شخصیتی خطاب می‌شد که در رفتار و کردارش هیچ‌گونه نشانی از ریا، تظاهر، سودجویی و رفاه‌طلبی یافت نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4988">
    <content>به عبارت دیگر خط آتش‌بس قبلی در کشمیر، به خط کنترل بر اساس آتش‌بس جنگ دسامبر یک هزار و نهصد و هفتاد و یک، میان دو کشور تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="4989">
    <content>امام حسین علیه‌السلام به عنوان رهبر و معمار انقلاب عاشورا، خود همواره رودرروی مرگ و دشمن، صریح و محکم سخن می‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="4990">
    <content>در حال حاضر خطوط کناره نمای باقی‌مانده از دو دیوار، شکل پرنده‌ای افسانه‌ای و عظیم جثه را در وضع بال گستردن متجسم می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="4991">
    <content>میانگین میزان رطوبت بیش از نود درصد و میانگین دما حدود بیست و شش درجه سانتی‌گراد است.</content>
  </text>
  <text id="4992">
    <content>در همان سال مجموع مخارج دولت در حدود دو میلیون و ششصد هزار تومان بود.</content>
  </text>
  <text id="4993">
    <content>و چنین بود که دلسوزان دانشگاهی آن محیط دانش‌پرور، در جنبش برآمدند و تعطیلی موقت آن را مقدمه تهذیب و احیا دانستند.</content>
  </text>
  <text id="4994">
    <content>اگر واقعاً ریگی در کفش‌ها نیست، رشد و توسعه وحدت ملی را در تداوم اصول انقلاب به همراه اصلاح باید دید.</content>
  </text>
  <text id="4995">
    <content>تیم ذوب‌آهن اصفهان که در ورزشگاه فولادشهر، میزبان تیم استقلال رشت بود موفق شد با نتیجه چهار بر دو، حریف خود را شکست دهد.</content>
  </text>
  <text id="4996">
    <content>ما صندوق ذخیره ارزی در نظر گرفتیم که الآن هم یک لایحه‌ای را دادیم مجلس با توجه به وضعیتی که داشت.</content>
  </text>
  <text id="4997">
    <content>که البته منجر به دیدگاه‌های منفی نسبت به هنرهای رزمی شده بود.</content>
  </text>
  <text id="4998">
    <content>در جریان‌های کمتر و سیم‌جوش‌های کلفت‌تر، قطرات مذاب، درشت‌تر از قطر سیم‌جوش خواهند شد و در اثر نیروی قوس الکتریکی و وزن خود، سقوط خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="4999">
    <content>زن‌ها که با صورت پف‌کرده و چادر مشکی کنار سنگ‌ها می‌ایستادند و با گوشه چادر اشکشان را پاک می‌کردند، دلش غنج می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="5000">
    <content>مذهب این گروه به‌مرور به مذهب تمامی شیعیان امامی تبدیل شد که شیعیان دوازده امامی فعلی می‌باشند.</content>
  </text>
</textCollection>