<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="5001">
    <content>شاید آن‌ها که در ایام جشنواره در واکنش به «پارتی» برآشفتند، فقط به قول کارگردان سعی نداشتند تندتند از روی برداشت‌های غلط همدیگر بنویسند.</content>
  </text>
  <text id="5002">
    <content>با همسرم، که تهیه فیلم را به عهده داشت، خیلی روی متن کار کردیم.</content>
  </text>
  <text id="5003">
    <content>در سال یک هزار و چهارصد و دو، در ایالت مالاکا یک حکومت سلطنتی تشکیل شد و به‌زودی نفوذ زیادی یافت.</content>
  </text>
  <text id="5004">
    <content>ویژگی دوم اینکه، دادرسان از اشخاص خصوصی تشکیل نشده، بلکه قضات حرفه‌ای هستند که دارای سمت رسمی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="5005">
    <content>خانیان، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان عجب‌شیر در استان آذربایجان شرقی ایران است.</content>
  </text>
  <text id="5006">
    <content>رصدخانه برلین، به‌تازگی نقشه‌ای از آن بخش از آسمان به دست آورد، به همین علت کشف نپتون ممکن شده است.</content>
  </text>
  <text id="5007">
    <content>مفسر از این راه، فهم و آگاهی مؤلف را آزاد ساخته، از آن رازگشایی می‌نماید و آن را مشکوک می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="5008">
    <content>نورسلطان نظربایف، رئیس‌جمهوری قزاقستان، راهی اتریش می‌شود تا در اجلاس شورای دائم سازمان امنیت و همکاری اروپا سخنرانی کند.</content>
  </text>
  <text id="5009">
    <content>بسیاری کوشیده‌اند با توجه به نبوت موسی، قتل نفس را به گونه‌ای توجیه و تبیین کنند.</content>
  </text>
  <text id="5010">
    <content>این توصیه، تا حدی تکلیف انسان را با عالم بالا، روشن نگاه می‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="5011">
    <content>بدین ترتیب، با نگاه مستقیم و گهگاه نگاه رو به پایین، حالت نگاه مستقیم چشم در مکالمات روزمره را شبیه‌سازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="5012">
    <content>خواص غذایی و دارویی توت سفید: توت سفید که طعمی شیرین و مطبوع دارد و سرشار از مواد قندی است، مقوی، مدر، محرک و فربه‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="5013">
    <content>البته، معمولاً، گام اول درمان، رفع هر گونه عیب انکساری خفیف یا شدید به وسیله کاربرد عینک است و استفاده از عینک نیز هیچ گونه محدودیت سنی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="5014">
    <content>او دوره دکترای عمومی پزشکی را در دانشگاه علوم پزشکی شهید بهشتی و دوره دکترای فلسفه تحلیلی را در پژوهشکده فلسفه تحلیلی گذرانده است.</content>
  </text>
  <text id="5015">
    <content>این آلبوم، موفق به دریافت گواهی‌نامه طلا در ایالات متحده و بریتانیا شد.</content>
  </text>
  <text id="5016">
    <content>اسرائیلی‌ها به‌سرعت محاصره خود بر غزه را تشدید کردند و حمل‌ونقل کالا و رفت‌وآمد مردم به این منطقه را محدودتر کردند.</content>
  </text>
  <text id="5017">
    <content>سیروز الکلی فقط یکی از پیامدهای متعدد مصرف درازمدت الکل است و اغلب با سایر اشکال آسیب کبدی ناشی از الکل همراه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5018">
    <content>در جشنواره فیلم ایران، تعداد هفت فیلم به مدت سه هفته در شهرهای پرتوریا، کیپ‌تاون و ژوهانسبورگ آفریقای جنوبی به نمایش درخواهد آمد.</content>
  </text>
  <text id="5019">
    <content>دیگ زودپز می‌ترکد و آشپزخانه را به گند می‌کشد و این آغاز درگیری و کشاکش بین درس و زندگی است؛ کشاکشی که اوج آن در شب امتحان است.</content>
  </text>
  <text id="5020">
    <content>این طرح‌ها از قدیمی‌ترین و اصیل‌ترین طرح‌ها در فرش‌بافی ایران بوده است و مخلوق ذهن قالی‌بافان بومی است.</content>
  </text>
  <text id="5021">
    <content>امام حسین علیه‌السلام نمی‌خواهد در گوشه‌ای مثل شمعی پرپر بزند و انعکاس شعله شهادت و فریادش و پیامش در آن زمانه پرنیرنگ، محو و تحریف و فراموش شود.</content>
  </text>
  <text id="5022">
    <content>برای ایجاد طعم‌های گوناگون، در کالباس، موادی مانند سیر، خلال بادام، پسته و زیتون نیز می‌افزایند.</content>
  </text>
  <text id="5023">
    <content>دیری نمی‌گذرد که افراسیاب به او بدگمان می‌شود و دستور قتلش را می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5024">
    <content>حوضه غربی که از انتهای خلیج فارس و دلتای اروندرود تا برجستگی مرکزی ادامه داشته و عمق آن از شصت متر تجاوز نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5025">
    <content>انفجار مخزن حاوی مواد اولیه یک کارگاه تولید چسب در کهریزک موجب مرگ یک کارگر شد و صدها میلیون ریال زیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5026">
    <content>البته در زمان محاصره، عثمان، نقش خود در برانگیختن شورش و تحریک مسلمانان علیه عثمان را انکار کرد.</content>
  </text>
  <text id="5027">
    <content>سی و هشتمین جلسه علنی شورای اسلامی شهر تهران، صبح امروز به ریاست عباس دوزدوزانی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="5028">
    <content>پوتین، جدایی‌طلبان را تروریست می‌داند و آن‌ها را مسئول جنایات زیادی قلمداد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5029">
    <content>اگرچه احتمال دارد رهبری وی در ائتلاف، به مراتب وسیع نیروهای دموکرات و میهن‌پرست بر پایه وجود یا مشارکت جنبش وحدت عاقلانه‌تر باشد.</content>
  </text>
  <text id="5030">
    <content>در سال بعد مشرکان با سپاه انبوه به مسلمانان حمله کردند.</content>
  </text>
  <text id="5031">
    <content>انتظار می‌رود استفاده از روبات‌ها، مدت‌زمان درمان را کاهش داده و نصب اجزاء جراحی پلاستیک را بهبود بخشد.</content>
  </text>
  <text id="5032">
    <content>او اولین نوجوان بنی‌هاشم بود که داوطلب نبرد شد، بی‌تاب و بی‌قرار، نزد پدر آمد، اجازه میدان رفتن گرفت.</content>
  </text>
  <text id="5033">
    <content>مردم اغلب این موضوع را به سخره می‌گرفتند و این رفتار برژنف منجر به خلق بسیاری لطیفه‌های سیاسی گردید.</content>
  </text>
  <text id="5034">
    <content>اما آن زمان دوران سختی بود و حواس ما روی درس‌هایمان متمرکز بود؛ من خیلی مغرور و فقیر بودم.</content>
  </text>
  <text id="5035">
    <content>شخصی که این اوصاف را در خود جمع نموده و تبلور واقعی از عدل، احسان و صداقت باشد عبدالعزیز مراد بود.</content>
  </text>
  <text id="5036">
    <content>مهاجمین با پرتاب سنگ و آجر، اتوبوس‌های حامل این دانشجویان را در میدان آیت‌الله بروجردی شهر بروجرد مورد تعرض قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="5037">
    <content>این قلب مصنوعی در زیر پوست شکم تعبیه می‌شود و به وسیله شیلنگ‌های نازکی به قلب بیمار متصل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5038">
    <content>رئیس‌جمهور، جرج دابلیو بوش، او را منصوب کرد، و پس از تأیید سنا او در برابر کاندولیزا رایس، وزیر وقت امور خارجه، سوگند خورد.</content>
  </text>
  <text id="5039">
    <content>این آنزیم چنان‌چه با ورود هوا اثر خود را از دست بدهد، ولتاژ دستگاه تا حدود سی تا چهل میلی‌ولت افت پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5040">
    <content>ولی در صورتی که مشکلات فوق برطرف شود، طبق نظر پزشک آموزش‌دیده می‌توانند درمان ایمپلنت را در مطب‌ها و مراکز دندان‌پزشکی انجام دهند.</content>
  </text>
  <text id="5041">
    <content>برخی از خدمات و کالاها نیز با مقداری تخفیف به کارکنان ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5042">
    <content>عبدالحمید از بی‌حجابی و آزادی زنان به سبک غرب به‌شدت جلوگیری کرد، با آزادی مشروبات الکلی و مشروب‌خواران و فروشندگان مشروبات مبارزه جدی نمود.</content>
  </text>
  <text id="5043">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی ناحیه انتظامی سیستان و بلوچستان، در این عملیات، علاوه بر مواد مخدر کشف‌شده، چند قبضه سلاح با مهمات مربوطه کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="5044">
    <content>با ازدواج مجدد مادرش با یک دیپلمات دیگر، خانواده به ناچار به بولیوی و سپس بیروت منتقل شد.</content>
  </text>
  <text id="5045">
    <content>مهندسین به تکنولوژی وسیع انرژی خورشید امید بسته‌اند و روی این موضوع خیلی حساب باز کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5046">
    <content>فرض ابطال‌پذیری را از متن اولیه کتاب کوهن و یا از چاپ بعدی آن به راحتی نمی‌توان درک کرد.</content>
  </text>
  <text id="5047">
    <content>اما طلب آزادی از راه پوچی به‌زودی موجب عصیان می‌شود و سرانجام لحظه‌ای می‌رسد که کالیگولا، حتی در مطلق، به خطا می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="5048">
    <content>قیمتی بود که من با دل و جان حاضر بودم بپردازم، اما آن قدر پول در دسترسم نبود.</content>
  </text>
  <text id="5049">
    <content>با توجه به تنوع نیش‌ها و مواد سمی آن، واکنش انسان بسیار متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="5050">
    <content>مقدار بار مسافر نیز باید قدری باشد که مجبور نشود به انبار توشه تحویل دهد.</content>
  </text>
  <text id="5051">
    <content>از این رو انتظار می‌رود که همه کلمه‌های زبان در واژگان با مقوله واژگانی خاص خود مانند اسم، صفت، ضمیر، قید، فعل، حرف اضافه، حرف ربط، نداها و اصوات مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="5052">
    <content>و این دادوستد و سوداگری چیزی نیست جز پیکاری موفق و پیروزمند در راه آزادی خود.</content>
  </text>
  <text id="5053">
    <content>اما در سال یک هزار و سیصد و سی و چهار، قانون‌گذار، قانون منع کشت خشخاش و استعمال تریاک را مطرح می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5054">
    <content>او به تناسخ باور داشت و می‌گفت که روح خدا در ابومسلم ظاهر شده و روح ابومسلم در شخص او حلول کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5055">
    <content>افراد، وحشت‌زده با یکدیگر صحبت می‌کردند و می‌گفتند این‌ها خرمشهر را می‌خواهند.</content>
  </text>
  <text id="5056">
    <content>به گفته شوشتری و خوانساری، لقب مفید از جانب رمانی به شیخ نعمان داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="5057">
    <content>مقدمات جنگ در سایه آتش‌بس استراتژی آمریکا، استعمار نو را در کنگوی دموکراتیک دنبال می‌کند که خصیصه ماهوی آن تجزیه کشور است.</content>
  </text>
  <text id="5058">
    <content>چند روز قبل نیز شورای عالی ترافیک ضمن تعریف سه وضعیت هشدار، اضطراری و بحران، تصمیم‌های تازه‌ای برای هر کدام از مراحل یادشده اتخاذ نمود.</content>
  </text>
  <text id="5059">
    <content>احمدی‌نژاد بلافاصله پس از این رویداد، غلامحسین محسنی اژه‌ای، وزیر اطلاعات وقت و یکی از اصلی‌ترین مخالفان مشایی، را عزل کرد.</content>
  </text>
  <text id="5060">
    <content>پس از نصب نرم‌افزار روی تک‌تک ایستگاه‌های کاری، باید یک آیکون جدید بسازید و مسیر نصب برنامه را به آن اختصاص دهید.</content>
  </text>
  <text id="5061">
    <content>از جمشید، پادشاه مشهور پیشدادی به عنوان بنیان‌گذار این جشن یاد گردیده است.</content>
  </text>
  <text id="5062">
    <content>واشنگتن معتقد است که چین فناوری این بمب را از آمریکا به سرقت برده است.</content>
  </text>
  <text id="5063">
    <content>اگر او شعر را نمی‌شناخت، این صفت را به کار نمی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="5064">
    <content>شهرک طالقانی، روستایی از توابع بخش اندیکای شهرستان مسجدسلیمان در استان خوزستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="5065">
    <content>چون روزنامه با پست برای مشترکین ارسال می‌شود، قبلاً از تأخیر احتمالی عذرخواهی می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5066">
    <content>بهزاد نبوی، سخن‌گوی جبهه دوم خرداد و عضو سازمان مجاهدین انقلاب اسلامی و سید محمدرضا، خاتمی دبیر سیاسی جبهه مشارکت اسلامی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="5067">
    <content>به علاوه، او به عنوان مشاوره پروژه‌های تحقیقاتی بین‌المللی عمل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5068">
    <content>به طرز عجیبی حس می‌کردم که هم او سوژه من است و باید بیشتر انرژی‌ام را روی او متمرکز کنم.</content>
  </text>
  <text id="5069">
    <content>حالا هم دو تا گنجشک زخمی را توی قفس زندانی کرده است و کسی جرئت نمی‌کند به آن‌ها دست بزند.</content>
  </text>
  <text id="5070">
    <content>قرمز ایرانی از خاک رس سواحل خلیج فارس که دارای آهن و اکسیدهای آلومینیوم و منیزیم است، رنگ گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="5071">
    <content>پودر بچه را در ریشه مو بریزید و یک دقیقه صبر کنید و بعد آن را به وسیله برس پاک کنید.</content>
  </text>
  <text id="5072">
    <content>در این گردهمایی تظاهرکنندگان با حمل پرچم‌های سبز، شعارهایی علیه یهودیان تندرو که خواهان انهدام مسجدالأقصی هستند، سر دادند.</content>
  </text>
  <text id="5073">
    <content>این رفتار با واکنش مالدینی در پس بازی مواجه شد.</content>
  </text>
  <text id="5074">
    <content>از مسئولان امر درخواست دارد نسبت به تعریض و آسفالت این قسمت از جاده، اقدام لازم به عمل آورند.</content>
  </text>
  <text id="5075">
    <content>بچه‌دیو هر روز بالای تکه‌ای ابر می‌نشست و به نقطه‌ای دور خیره می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="5076">
    <content>قاضی‌زاده رومی کسی بود که الغ بیگ تیموری او را به خاطر شهرتش، از کشور روم برای برپایی رصدخانه به سمرقند دعوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="5077">
    <content>ماه مصنوعی مزبور، حامل یک کپسول است که مقامات فضایی آمریکا امیدوارند آن را به زمین بازگردانند.</content>
  </text>
  <text id="5078">
    <content>وزارت دارایی سوریه نیز به تازگی اموال منقول و غیرمنقول سلیم یاسین، همسر و فرزندانش را مصادره کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="5079">
    <content>زبان سیاهش مدام از لب‌های آویزانش لوله می‌شد و بیرون می‌آمد و چشم‌های وحشی‌اش از درندگی و خشم برق می‌زد.</content>
  </text>
  <text id="5080">
    <content>در عین حال، آلمان به نقل و انتقال سی و شش لشکر از غرب علیه نیروهای شوروی توفیق یافته که شش لشکر آن را لشکر زرهی تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5081">
    <content>سخن‌گوی قوه قضاییه، حق تحقیق و تفحص مجلس را فقط در امور عمومی و کلی کشور دانست و این حق را درباره موارد خاص، فاقد وجاهت قانونی توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="5082">
    <content>در این میان، معاون حزب حرکت ملی شعبه استان کردنشین وان ترکیه، پریشب، دوشنبه، به قتل رسید.</content>
  </text>
  <text id="5083">
    <content>این سینما در ضلع شرقی این شهرک رودخانه و باغ‌های کن و در ضلع شمالی آن رشته‌کوه‌های البرز قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="5084">
    <content>مطمئن نیستم، یک ماه قبل از این‌که حادثه اتفاق بیفتد، به طور تصادفی من و شهاب مریم را دیدیم که حسابی کلافه بود.</content>
  </text>
  <text id="5085">
    <content>این تقسیم‌بندی با یک شماره و یا در الکترودهای خیلی کوچک با کد رنگ مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5086">
    <content>یک پسربچه هفت ساله که قصد سرقت از یک هتل در نهصد کیلومتری شرق شهر پرت استرالیا را داشت، دستگیر شد.</content>
  </text>
  <text id="5087">
    <content>طب شرقی منحصر به طب سوزنی نیست و اهداف آن تنظیم تعادل کلی بدن و انرژی است که از طریق تنظیم تغذیه، ورزش، استفاده از گیاهان، مدیتیشن یا مراقبه و ماساژ حاصل می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="5088">
    <content>از این مقدار آب حدود هفتاد و هشت میلیارد مترمکعب در اختیار بخش کشاورزی قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="5089">
    <content>با دو مدال نقره، یک برنز و یک دیپلم افتخار به دست آمد، موفقیت دانش‌آموزان ایرانی در المپیاد جهانی زیست‌شناسی.</content>
  </text>
  <text id="5090">
    <content>آموزش، برای راهیابی به پست و مقام و یا ثروت و جلال مادی و یا هر دو، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="5091">
    <content>به این ترتیب، کوکاکولا به عنوان پدیده‌ای جدید به موفقیت بسیاری دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="5092">
    <content>هنگامی که صاحب طلافروشی به نام طباطبایی سی و شش ساله برای آوردن انگشتر رفت، این مرد مسلح متوجه شد گاوصندوق طلافروشی باز است.</content>
  </text>
  <text id="5093">
    <content>ویرایش نقشه‌ها با استفاده از سه حالت تصاویر ماهواره‌ای، نقشه و ترکیبی امکان‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="5094">
    <content>چنانچه این بحران امروز به وقوع نپیوندد، فردا رخ خواهد داد، مگر اینکه طرفین بر سر تقسیم عادلانه آب بین خودشان به توافق برسند.</content>
  </text>
  <text id="5095">
    <content>الهیات زیدی با تأکید بر امام حی و حاضر به عنوان رهبر با امامیه و اسماعیلیه تفاوت داشت.</content>
  </text>
  <text id="5096">
    <content>بنا به این گزارش، در این نشست آیت‌الله جنتی به سمت رئیس عالی، آیت‌الهی به سمت رئیس، شالچی به سمت نایب‌رئیس و سعیدی به سمت خزانه‌دار این انجمن منصوب شدند.</content>
  </text>
  <text id="5097">
    <content>نخستین بار، ناصرالدین شاه، به منظور تغییر پایتخت از تهران به شمیران، قریه سعدآباد را برای تأسیس کاخ سلطنتی برگزید.</content>
  </text>
  <text id="5098">
    <content>مدادهای موزیکال ارائه‌شده به گوش چپ در افراد راست‌دست، نسبت به اصوات موزیکال ارائه‌شده به گوش راست، برتری نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5099">
    <content>از طرفی، رادیو اکوی مسکو به نقل از مدیر شرکت انحصاری برق روسیه اعلام کرد که مسکو، به‌زودی برق چچن را قطع خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="5100">
    <content>این الگوریتم برای برچسب زدن خوشه‌ها در شبکه‌ای منظم از سلول‌ها به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="5101">
    <content>در این رهیافت سعی می‌شد که مشخصه‌های آوایی گوناگون را مستقیماً به معنا ارتباط دهند.</content>
  </text>
  <text id="5102">
    <content>در نوع شدید فلج معده، بیمار قادر به خوردن و آشامیدن مواد غذایی نیست و دائماً دچار تهوع، استفراغ و درد معده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5103">
    <content>زرین‌پور خود را پیرمردی می‌داند که باید عرصه را به جوان‌ها واگذارد.</content>
  </text>
  <text id="5104">
    <content>در صورتی که تمرکز هیدروژن در اطراف منشأ رادیواکتیو زیاد باشد بیشتر نوترون‌ها به‌سرعت افت انرژی یافته و در فاصله کوتاهی از منشأ جذب می‌گردند.</content>
  </text>
  <text id="5105">
    <content>بعد ما شروع به نگارش متن سری دوم کردیم و البته تغییرات زیادی، مخصوصاً در تم قصه‌ها و شخصیت‌پردازی قهرمان‌ها دادیم.</content>
  </text>
  <text id="5106">
    <content>بعضی مواقع، وقتی موساد نوک پای سرویس‌های اطلاعاتی دیگر را لگد می‌کند، روابط آن‌ها رو به سردی می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="5107">
    <content>بدین سان عمر نخستین مجلس قانونی، دموکراتیک و آزادی‌خواه ایران به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="5108">
    <content>همچنین روزنامه کیهان، مدعی است سید محمد خاتمی، دیداری با جرج سوروس داشته است.</content>
  </text>
  <text id="5109">
    <content>اکنون مشکلات اقتصادی کشور جز از راه تصویب قوانین جدید و لازم در چارچوب قانون اساسی و لغو برخی قوانین غیرکارا و منسوخ، میسر نیست.</content>
  </text>
  <text id="5110">
    <content>به گزارش خبرگزاری فرانسه از کوالالامپور، این تصمیم در مجمع عمومی فدراسیون بین‌المللی پینگ‌پنگ که دیروز در کوالالامپور پایتخت مالزی برگزار شد، اتخاذ گردید.</content>
  </text>
  <text id="5111">
    <content>او در جست‌وجوی شیوه‌های نزدیک شدن، میل به شناخت می‌یابد و در جست‌وجوی شناخت، به روان‌شناسی می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="5112">
    <content>در جدول رده‌بندی این دیدارها، یوونتوس با پنجاه و سه امتیاز، لازیو با چهل و پنج امتیاز و آ اس رم با چهل و پنج امتیاز در صدر قرار دارند.</content>
  </text>
  <text id="5113">
    <content>ناصر به پدر او پیشنهاد می‌کند که یحیی را به بهزیستی ببرد، ولی دوستان معتاد پدر یحیی، ناصر را به‌سختی کتک می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="5114">
    <content>مجموعه ابراهیم خان ظهیرالدوله، بازار کرمان، گنبد جبلیه که آتشکده‌ای مربوط به دوران ساسانی است و ساختمانی هشت‌ضلعی دارد.</content>
  </text>
  <text id="5115">
    <content>توت علاوه بر اینکه یک مسهل ملایم است، سوء هاضمه را رفع کرده و به بدن نیرو می‌بخشد و در درمان زخم معده مؤثر است.</content>
  </text>
  <text id="5116">
    <content>با این حال دکتر پرویز ناتل خانلری زبان لری و بختیاری را هم‌خانواده با کردی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="5117">
    <content>تمام ارقام و اعداد استخراج‌شده به شیوه‌های منطقی و علمی، بررسی و ارزیابی شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="5118">
    <content>ارتفاع تپه نارین قلعه، به گونه‌ای بوده که بر فراز آن دریاچه ارومیه قابل تشخیص بوده است.</content>
  </text>
  <text id="5119">
    <content>سپس به حوزه علمیه قم مراجعه کرد و به یادگیری دروس سطح در زمینه‌های فقه و اصول، فلسفه و کلام پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="5120">
    <content>ممکن است بیماری در هر نوبت پنج تا پانزده بار سرفه کند و به دنبال آن نفس عمیقی بکشد.</content>
  </text>
  <text id="5121">
    <content>از ورود تعدادی از ماشین‌ها به دلیل حمل اسلحه، جلوگیری به عمل آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="5122">
    <content>واژگان و بازشناسی مرز کلمه: در فصل پیش به الگوی برجستگی واحدهای نحوی پرداختیم و در فصل حاضر بر اساس اطلاعات واج‌شناختی سعی کردیم واحدهای واژگانی را شناسایی کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5123">
    <content>بتهوون آهنگ‌ساز مشهور، سمفونی نه را که یکی از مشهورترین آثار موسیقی جهان است در زمانی تصنیف کرد که ناشنوا بود.</content>
  </text>
  <text id="5124">
    <content>جریان آزاد اطلاعات از طریق ماهواره‌ها، پایان سانسور و دیکتاتوری را ممکن ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="5125">
    <content>در غزل‌هایش قوافی و ردیف‌های بسیار مشکلی دارد، با این حال سخنش روان و دلپذیر است.</content>
  </text>
  <text id="5126">
    <content>یک روزنامه آمریکایی در یک گزارش تحلیلی از سفر کلینتون به جنوب آسیا می‌نویسد که رئیس‌جمهوری آمریکا طعم معضلات منطقه کشمیر را چشید.</content>
  </text>
  <text id="5127">
    <content>حادثه دیگری که اوج رذالت و دنائت دشمن را نشان داد، سرنگون شدن هواپیمای ایرانی به وسیله مزدوران امریکایی بود.</content>
  </text>
  <text id="5128">
    <content>در این مرحله با قبول شکست برابر اوکراین، به نایب‌قهرمانی پارالمپیک و نشان نقره مسابقات دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="5129">
    <content>طرح محیط زیست سازمان ملل، تخمین زده که کویرزایی، سالانه چهل میلیارد دلار از محصولات جهانی می‌کاهد.</content>
  </text>
  <text id="5130">
    <content>همچنین کیوی نیز سرشار از ویتامین و مواد معدنی است که خاصیت ضد روماتیسمی، تسهیل‌کننده هضم غذا و پیشگیری از سرطان را دارد.</content>
  </text>
  <text id="5131">
    <content>این جزیره، به علت موقعیت جغرافیایی خاص خود و مجاورت با تنگه هرمز، به عنوان کلید خلیج فارس شناخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="5132">
    <content>عبدالله‌بن‌زبیر که معاویه او را تلفیقی از درندگی شیر و حیله‌گری روباه ترسیم کرده بود، به یزید گفته بود از عبدالله‌بن‌زبیر بترس و او را تکه‌تکه کن.</content>
  </text>
  <text id="5133">
    <content>پس از آن، مردان خشمگین از چهار گوشه مسجد به داخل مسجد شتافته و او را مورد ضرب و شتم قرار دادند.</content>
  </text>
  <text id="5134">
    <content>در واقع واحد پیش‌تولید، فرایند کشف مسائل را در مسیر تولید تخصصی کرد و میزها نیز، پیش‌تولید را در موضوعات مختلف تخصصی کردند.</content>
  </text>
  <text id="5135">
    <content>سواحل و بستر خلیج فارس حاوی معادن سرشار نفت و گاز است و خلیج فارس و تنگه هرمز محل عبور روزانه، بیش از ده میلیون بشکه نفت خام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5136">
    <content>رهبر، آن کسی است که وقتی می‌گویند چشمه و مرکز مقصود کجاست، دست طرف را می‌گیرد، می‌گوید برویم.</content>
  </text>
  <text id="5137">
    <content>شما هم اشرار را به اندرز خاموش گردانید و شورش و آشوب را فرونشانید و چنان نکنید که خشم ما همگی را فراگیرد.</content>
  </text>
  <text id="5138">
    <content>طبق اظهارات این سخن‌گو ساعاتی بعد جسد قاتل، در اتومبیلش در نزدیکی دورتموند پیدا شد، در حالی که تیری شقیقه او را سوراخ کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="5139">
    <content>یعنی روزهای یکشنبه فقط ماشین‌های شخصی با پلاک منتهی به عدد فرد و روزهای چهارشنبه صرفاً اتومبیل‌های دارای پلاک مختوم به عدد زوج در خیابان‌ها تردد کنند.</content>
  </text>
  <text id="5140">
    <content>نوع سوم موردی است که طبق آن روش، ارباب‌رجوع، نخست باید به کارمند دفتر کل مراجعه نموده و امضای او را ذیل ورقه دادخواست تحصیل کند.</content>
  </text>
  <text id="5141">
    <content>به این ترتیب تعجبی نخواهد داشت اگر روزی بی‌پی بزرگ‌ترین شرکت فعال در زمینه انرژی خورشیدی شود.</content>
  </text>
  <text id="5142">
    <content>جدول زیر شامل اجسامی از سامانه خورشیدی است که زمانی سیاره قلمداد می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="5143">
    <content>این امر درباره ساخاروف هم مصداق داشت، ساخاروف نیز مانند گورباچف، وحشت‌زدگی‌ها و دلهره‌های دوران خود را به‌خوبی می‌شناخت.</content>
  </text>
  <text id="5144">
    <content>حضور چهار ناظر در هر شعبه اخذ رأی و تأیید صورت‌جلسه مربوط توسط آن‌ها و عدم اشاره آنان به تخلف یا خدشه در روند انتخابات، نشانگر صحت و سلامت انتخابات است.</content>
  </text>
  <text id="5145">
    <content>نکته کلیدی در جراحی کاشت حلزونی کودک ناشنوا این است که آیا وی قادر است در محیط‌های آموزشی تلفیقی، رشد زبانی هنجار داشته باشد؟</content>
  </text>
  <text id="5146">
    <content>وقتی می‌گویم استاد، منظورم اینه که مثل یه موسیقی‌دان یا یه نقاش هنرمند به ابزار کار خودم مسلط باشم.</content>
  </text>
  <text id="5147">
    <content>او رئیس مرکز تحقیقات فارسی رایزنی فرهنگی جمهوری اسلامی ایران در دهلی نو بود.</content>
  </text>
  <text id="5148">
    <content>به اضافه تنگ ماهی، تخم‌مرغ رنگ‌کرده، شمع، شیرینی، آینه و قرآن کریم، برخی نیز گلاب‌پاش، شمایلی از حضرت علی علیه‌السلام و دیوان حافظ را هم بر آن می‌افزایند.</content>
  </text>
  <text id="5149">
    <content>ملا برفی به شورش علیه حکومت ناصرالدین شاه دست زد و سرانجام دستگیر و محکوم به اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="5150">
    <content>به اخبار ساعت بیست و یک تلویزیون «کانال یک» گوش می‌دهم، در بخشی از اخبار چند جوان شمشیرباز ایرانی را می‌بینم.</content>
  </text>
  <text id="5151">
    <content>من دلگیر می‌شوم وقتی بگویند رادیوپیام پرشنونده‌ترین برنامه است، به خاطر این که کم‌حرف‌ترین شبکه است.</content>
  </text>
  <text id="5152">
    <content>در یک بلور، انرژی از مولکولی به مولکول دیگر رفته و از این رو انرژی هیچ مولکولی پایدار نیست.</content>
  </text>
  <text id="5153">
    <content>فردوسی با خوشحالی کتاب‌ها را از محمد لشکری گرفت و به نظم تاریخ کهن ایران پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="5154">
    <content>تخم شوید آثار درمانی بسیاری دارد، از جمله به عنوان ضدتشنج، ضددرد، باد شکم، ادرارآور و برای تقویت معده به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="5155">
    <content>پس از حجةالوداع، محمد به فاطمه گفت که وی اولین نفر از خانواده‌اش است که پس از وفات به وی ملحق خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="5156">
    <content>در دوره دوم، هوش تجسمی یا تصوری در کودک آغاز می‌شود و شکل می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="5157">
    <content>مرحله نخست مسابقات فوتسال زیرگروه باشگاه‌های کشور، گروه یک و شش در شهرکرد و گروه هفت و هشت در بندرعباس، عصر سه‌شنبه در سالن تختی شهرکرد و سالن فجر بندرعباس آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="5158">
    <content>بخش‌هایی از شهرستان‌های تبریز و بستان‌آباد در چهل کیلومتری شرق این شهر، بامداد پریروز بر اثر وقوع زلزله سه بار لرزید.</content>
  </text>
  <text id="5159">
    <content>از یک سو، خرد و قوای ذهنی را با آیات وحی مأنوس می‌کند و به آن، توانمندی و اقتدار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="5160">
    <content>تراشه کوچک الکترونیکی موجود در این وسیله، امکان تنظیم دقیق میزان داروی تزریقی را فراهم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5161">
    <content>یک بار دیگر باید صحت این نتیجه‌گیری را مورد ارزیابی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="5162">
    <content>مؤسسه واشنگتن، تحلیلی را از یک مقام سابق آمریکایی در مورد برخورد روسیه با ناآرامی‌های چچن انتشار داد.</content>
  </text>
  <text id="5163">
    <content>بحثی را که امروز در خطبه اول مطرح خواهم کرد، نگاهی اجمالی و کلی به سیره رسول خداست.</content>
  </text>
  <text id="5164">
    <content>مسلمان‌ها نسبت به یکدیگر، باید با علاقه و دلسوزی و بدون ذره‌ای بی‌تفاوتی، سروکار داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="5165">
    <content>وقتی رنگ‌های نقاشی با هم مخلوط می‌شوند، انعکاس‌های آبی و زرد یکدیگر را خنثی می‌کنند و سبز باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="5166">
    <content>محل گزینه انتخابی کامل و پررنگ پر شود و در جلسه امتحان حتماً به وقت تعیین‌شده برای پاسخ‌گویی به سؤالات توجه جدی شود.</content>
  </text>
  <text id="5167">
    <content>خدا کند که این تصمیم یک حرکت موقتی نبوده و ان‌شاءالله به طور جدی پیگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="5168">
    <content>گزارش دیگری حاکی است حدود دویست لبنانی دیروز ضمن تظاهرات اعتراض‌آمیز، به‌زور به مزارع شبعا وارد و خواستار استرداد این مزارع به لبنان شدند.</content>
  </text>
  <text id="5169">
    <content>او دو شرطش را انجام می‌دهد، ولی از گفتن اینکه سرو سخن‌گو چیست و در کجاست، درمی‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="5170">
    <content>عرق نام عمومی نوشیدنی‌های الکلی است که از تقطیر انواع میوه‌ها به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="5171">
    <content>در این هنگام، ماه به مدت کوتاهی ناپدید و سپس به صورت حلقه قرمزرنگی پدیدار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="5172">
    <content>این روزنامه مدعی است که فلسفه دکارت، فیلسوف بزرگ فرانسه هم به وجود چنین ارتباط روحانی معتقد است.</content>
  </text>
  <text id="5173">
    <content>او سپس به شاهین بوشهر قرض داده شده و سپس به عجمان امارات و به طور قرضی به نجف، نقل مکان کرد.</content>
  </text>
  <text id="5174">
    <content>بهتر است از ترک‌ها بپرسیم که خلیفه چه مدت بر تخت باقی خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="5175">
    <content>البته به شما بگویم در دوران حکومت قاجاریه و حکومت پهلوی، صفویه مورد بغض بودند؛ به دلایل معینی اردبیل هم مورد بی‌اعتنایی قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="5176">
    <content>موسوی خوئینی، علیرضا نوری، میثم سعیدی، فاطمه حقیقت‌جو و احمد بورقانی نمایندگان تهران و اکبر اعلمی نماینده تبریز، نمایندگان حاضر در این دیدار بودند.</content>
  </text>
  <text id="5177">
    <content>وی اولین بازی‌اش را در دور رفت سوپر کاپ اسپانیا در مقابل رئال مادرید انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="5178">
    <content>وی در مجالس ترحیم علما و مراجع تقلیدی چون علامه سید محسن امینی، منبر رفت و آیات قرآن را به مناسبت مجالس گزینش می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="5179">
    <content>به جای چربی و قند، بهتر است بر میزان مصرف میوه و سبزی، غلات، حبوبات، بادام و سایر آجیل‌ها افزود و شیر بی‌چربی مصرف کرد.</content>
  </text>
  <text id="5180">
    <content>لابد شما هم علاقه دارید پس از صرف نهار حتی برای چند دقیقه هم که شده دراز بکشید و چرت بزنید.</content>
  </text>
  <text id="5181">
    <content>اگر ما سپاه را نداشته باشیم و یا ضعیفش را داشته باشیم، قادر نخواهیم بود از انقلاب دفاع کنیم.</content>
  </text>
  <text id="5182">
    <content>در هنگام امدادرسانی برای نجات این دو زن، نردبان هیدرولیکی، هنگام بازشدن دچار مشکل شد و باز نشد.</content>
  </text>
  <text id="5183">
    <content>اسماعیل خان بار دیگر مأمور قلع و قمع آنان گردید و پس از جنگی سخت، خوانین در قوچان محصور شدند و سرانجام قوچان مفتوح شد و خوانین مطیع گردیدند.</content>
  </text>
  <text id="5184">
    <content>همه ما ایستاده بودیم و سعی می‌کردیم جلوی ریزش اشک‌هایمان را بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="5185">
    <content>بخش فلسفی متن برای مطالعه ورود و توسعه اولیه فلسفه نوافلاطونی در مذهب اسماعیلی، ما را با منبع اسناد و اخبار مجهز می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5186">
    <content>حال که این کار را پذیرفته‌ایم، پس به نگارش بپردازیم و با دلی لرزان شرح دل‌انگیز تاریخ را بازگوییم.</content>
  </text>
  <text id="5187">
    <content>رئیس‌جمهوری تایوان پس از مراسم تحلیف در بیستم ماه مه امسال، بلافاصله از جزیره مذکور دیدن کرد.</content>
  </text>
  <text id="5188">
    <content>صاحب یک واحد فروش سفال و مصالح ساختمانی در شهر کرمان به اتهام گران‌فروشی به پنج میلیون ریال جریمه نقدی محکوم شد.</content>
  </text>
  <text id="5189">
    <content>برگردیم به بحث افغانستان؛ اخیراً خبری منتشر شده که بن‌لادن با الجزیره، مصاحبه خواهد کرد؛ و شاید تا موقع چاپ این مطلب این مصاحبه انجام شده باشد.</content>
  </text>
  <text id="5190">
    <content>نزد پدرش سید غیاث‌الدین، نخست به اصفهان سپس به تهران و پس از آن به مشهد برای پیگیری تحصیلات سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="5191">
    <content>پیشانی ساختمان مسجد، طاق‌ها و سردر مجلل آن با کاشی‌کاری‌هایی زیبا و خطوط ثلث و نسخ مزین است و درب بزرگ و وسیع آن بی‌نظیر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="5192">
    <content>خانه فرهنگ گل‌ها، برای ترم زمستان در رشته‌های موسیقی، کامپیوتر، نقاشی کودکان و طراحی بزرگ‌سال ثبت نام می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="5193">
    <content>از ایران نیز معاون اول رئیس‌جمهوری در این اجلاس بین‌المللی حضور می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="5194">
    <content>به گفته تاریخ‌نویسان، هنگامی که یزدگرد سوم از برابر سپاهیان مسلمان عرب گریخت، به خراسان روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="5195">
    <content>نوشته‌های مخالفان دین و یا مذهب، بی‌پاسخ نماند و بلافاصله از سوی برجسته‌ترین عالمان شیعی، به نقد درآمد.</content>
  </text>
  <text id="5196">
    <content>پاکستان و نسخه شبکه سنتی قدرت خبر، وقوع کودتای نظامی در پاکستان، سبب حیرت بسیاری از ناظران آگاه که از نزدیک حوادث پاکستان را تعقیب می‌کنند، نشد.</content>
  </text>
  <text id="5197">
    <content>روزنامه الاهرام در صفحه اول خود، نطق قاسم را تحت عنوان «من به ناسیونالیسم عرب وفادارم» درج کرده و جریان مفصلی از جشن سالروز انقلاب عراق درج کرده است.</content>
  </text>
  <text id="5198">
    <content>اگر توسط دستگاه مرکب از چند عدسی تصویر را قبل از آنکه به چشم برسد وارونه کنیم، تصویری روی شبکیه مستقیم می‌افتد.</content>
  </text>
  <text id="5199">
    <content>کوپر که تحت تأثیر توانایی‌های لاک قرار گرفته بود او را متقاعد ساخت که به جمع اطرافیان او بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="5200">
    <content>با شکم‌های گرسنه به راه افتادیم، در حالی که تیغه آفتاب مغزهایمان را داغ کرده بود.</content>
  </text>
</textCollection>