<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="31601">
    <content>حزب لیبرال بریتیش کلمبیا وابسته به حزب لیبرال کانادا نیست و همان عقاید را دنبال نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31602">
    <content>اما نخست مثال دیگری از تأثیر غزالی بر سعدی یا شباهت فکری این دو می‌آوریم.</content>
  </text>
  <text id="31603">
    <content>طرح جنگ یک هزار و نهصد و شصت و هفت بر اساس اصل غافلگیری، با تهاجم وسیع، متمرکز و سریع هوایی، پی‌ریزی شد.</content>
  </text>
  <text id="31604">
    <content>رامسس سوم، دومین فرعون از دودمان بیستم در مصر باستان بود.</content>
  </text>
  <text id="31605">
    <content>با حفظ این معیار، ببینند چگونه پوششی و چه رنگی و چه رفتاری شایسته‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="31606">
    <content>ملکه نیز در مقابل، لقب اشرافیت را به بنیان‌گذار رویتر و فرزندانش اعطا کرد.</content>
  </text>
  <text id="31607">
    <content>و سه حوزه دانشگاه‌های علم و صنعت، صنعتی شریف و صنعتی امیرکبیر اختصاص به توزیع کارت آقایان دارد.</content>
  </text>
  <text id="31608">
    <content>مسابقه سراسری حفظ مفاهیم خطبه حضرت فاطمه زهرا - سلام‌الله‌علیها - و حفظ موضوعی سیمای زهره زهرا - سلام‌الله‌علیها - ویژه خواهران در شهرهای شاهرود، بیارجمند، دامغان و میامی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="31609">
    <content>این ضعف اجازه می‌داد یک کشور به مانند ژاپن به ارتکاب تجاوز آشکار بدون عواقب جدی بپردازد.</content>
  </text>
  <text id="31610">
    <content>دو قنات، جنب مسجد امیرالمؤمنین و قنات پایین، در خیابان شهید امیرحسین کریمی، همچنان جریان دارند.</content>
  </text>
  <text id="31611">
    <content>پس از استفاده از محضر پدر خویش، به قم رفت و شاگرد شیخ عبدالکریم حائری شد.</content>
  </text>
  <text id="31612">
    <content>حدود یک سال پیش، با خانواده‌تان به سانتاباربارا رفتید.</content>
  </text>
  <text id="31613">
    <content>زمانی که خون از بطن چپ خارج می‌شود، به سرخرگ اصلی بدن، یعنی آئورت وارد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31614">
    <content>لازم به تذکر است که در ژاپن، رهبر حزب حاکم، نخست‌وزیر ژاپن نیز به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="31615">
    <content>یک اسکی‌باز با اسکی از قله اورست پایین می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="31616">
    <content>میرزا ابوالقاسم فراهانی: وی فرزند میرزا عیسی قائم‌مقام فراهانی از دیرباز در دستگاه عباس میرزا در تبریز خدمت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31617">
    <content>همچنین مجموعه شعرهای طنز عبدالله مقدمی در کتاب «گاز مجاز» از سوی انتشارات قدیانی منتشر شده است.</content>
  </text>
  <text id="31618">
    <content>جنگنده‌های رژیم صهیونیستی پانزده نوبت جنوب لبنان را بمباران کردند.</content>
  </text>
  <text id="31619">
    <content>آن، به دلیل بازی در مجموعه تلویزیونی «زنی که هنوز قصد ازدواج دارد» شناخته شد.</content>
  </text>
  <text id="31620">
    <content>کشتی پرسپولیس یا ناو پرسپولیس، نخستین ناو جنگی مدرن بود که دولت ایران وارد خلیج فارس نمود.</content>
  </text>
  <text id="31621">
    <content>به علاوه سیستم می‌تواند به سرعت به تغییرات ترافیک پاسخ دهد.</content>
  </text>
  <text id="31622">
    <content>توزیع نیروی پیشران این خودروها اغلب از نوع چهار چرخ محرک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31623">
    <content>این برخورد آقا بسیار مؤثر بود و در نظم‌بخشی به اوضاع جنگ تأثیر بسزایی داشت.</content>
  </text>
  <text id="31624">
    <content>صعود به این کوه‌ها، بر خلاف کوه‌های فهرست هفت قله، کاری چالش‌برانگیز است.</content>
  </text>
  <text id="31625">
    <content>مارک با این کار و افزودن صدای سوپرانو، طیف صداهای گروه را کامل کرد.</content>
  </text>
  <text id="31626">
    <content>او اغلب به جنگل می‌رفت و آواز زیبای دختر را می‌شنید.</content>
  </text>
  <text id="31627">
    <content>فیلم بسیار متوسطی است و عقب‌تر از «ناخواسته» اما تا اینجا، بهترین فیلم جشنواره است.</content>
  </text>
  <text id="31628">
    <content>مرحوم دکتر محمدعلی مجتهدی، رئیس اسبق دبیرستان البرز و بنیان‌گذار دانشگاه‌های صنعتی شریف و پلی‌تکنیک بود.</content>
  </text>
  <text id="31629">
    <content>دموکراسی رها، خطر برای وحدت ملی و امنیت ملی و دموکراسی برنامه‌ریزی‌شده و تعریف‌یافته، حافظ و رشددهنده وحدت ملی و امنیت ملی است.</content>
  </text>
  <text id="31630">
    <content>اما پرسش نخست هنوز بر جای خود باقی است که چه چیز موافق دین‌داری است؟</content>
  </text>
  <text id="31631">
    <content>وی مقدمات علوم فقه و اصول و حکمت را از شیخ هادی قمشه‌ای و دیگران آموخت.</content>
  </text>
  <text id="31632">
    <content>در خاتمه با دعایی دل‌نشین از کتاب الغدیر، مطلب را به پایان می‌بریم.</content>
  </text>
  <text id="31633">
    <content>تخلف این نانوایان، کم‌فروشی، پخت نامطلوب نان و رعایت نکردن بهداشت و ساعات پخت گزارش شده است.</content>
  </text>
  <text id="31634">
    <content>پس از آن نزد میرزای شیرازی به آموختن فقه و اصول پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="31635">
    <content>این کار در ابتداء منجر به دودستگی هواداران پرسپولیس شد.</content>
  </text>
  <text id="31636">
    <content>به طور کلی باید گفت که وضع در اروپا هنوز وخیم است.</content>
  </text>
  <text id="31637">
    <content>غایت آمال، حسن شهرت و کسب وجاهت از سوی استاد و درک مدرک از سوی دانشجو بود.</content>
  </text>
  <text id="31638">
    <content>همچنین وی قهرمان عدالت اجتماعی در مصر به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="31639">
    <content>فاز چهارم، اعلام خط مشی‌ها و تصویب قوانین مورد نیاز امنیت سایبر است.</content>
  </text>
  <text id="31640">
    <content>آتش‌سوزی در یک فروشگاه کفاشی پنجاه میلیون ریال زیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="31641">
    <content>هر عمل بین‌المللی نادرستی که طبق بند دو، جنایت بین‌المللی نباشد، جرم بین‌المللی محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31642">
    <content>زمین‌لرزه، در استان‌های آذربایجان غربی، گیلان، زنجان و اردبیل نیز احساس شد.</content>
  </text>
  <text id="31643">
    <content>این درختچه‌ها شبیه و به نوعی مربوط به شیرخشت می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="31644">
    <content>فرم‌های مخروطی یک سرپوش روی یکی از سرها نزدیک لوله گنجانده شده است.</content>
  </text>
  <text id="31645">
    <content>روستای گرجی دارای امکاناتی از قبیل تلفن، گاز، راه‌آهن و اینترنت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31646">
    <content>دودکش‌های سیاه به وسیله آب‌فشان‌های اعماق دریا ایجاد می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="31647">
    <content>او پس از ابوبکر بغدادی، دومین رهبر ارشد به شمار می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="31648">
    <content>عمل مقعدلیسی دارای خطرات بهداشتی بالقوه ناشی از تماس مستقیم دهان با مدفوع است.</content>
  </text>
  <text id="31649">
    <content>اگر هولوگرام با یک پرتوی لیزر با طول موج مختلف روشن شود، موقعیت تصویر بازسازی تغییر خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="31650">
    <content>هنر مردم ایل بیانگر زندگی روزمره، اعتقادات و باورها و آداب‌ورسوم آن‌ها می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31651">
    <content>بیش از دو سوم آلمانی‌ها از آبسه و کرم‌خوردگی دندان رنج می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="31652">
    <content>عقاب ماهی‌خوار کوچک، نام یک گونه از سرده عقاب‌های ماهی‌خوار است.</content>
  </text>
  <text id="31653">
    <content>پائول تلاش کرد که روابط خود با همسایگان یونان را بهبود بخشد.</content>
  </text>
  <text id="31654">
    <content>اراضی مشرق عربی به ایالات کوچک و بزرگ امپراطوری عثمانی تقسیم شده بود.</content>
  </text>
  <text id="31655">
    <content>خان قاجار در این زمان جنایات بسیاری مرتکب شد.</content>
  </text>
  <text id="31656">
    <content>محمد احمدزاده، فوتبالیست و مربی فوتبال ایران از اهالی بندرانزلی است.</content>
  </text>
  <text id="31657">
    <content>بی‌بی‌سی رقبای خود را از صحنه بیرون می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31658">
    <content>این خزانه، پشتوانه اسکناس و مسکوک کشور به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="31659">
    <content>سونی اکسپریا، یک خانواده از گوشی‌های هوشمند و تبلت‌های شرکت سونی است.</content>
  </text>
  <text id="31660">
    <content>افلاطون در کتاب‌های جمهور، جامعه، حکومت، دولتمرد؛ قانون را پایه‌های مشترک دموکراسی تعریف می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31661">
    <content>کاخ سفید با صدور اطلاعیه‌ای این مذاکرات را سازنده خواند.</content>
  </text>
  <text id="31662">
    <content>تصاویر خشونت و پرخاشگری ممکن است واقعی باشند و همچنین ممکن است ساختگی باشند.</content>
  </text>
  <text id="31663">
    <content>نامه شهره به یلدا؛ سلامی سرشار از مهر و دوستی به بهترین دوست زندگانی‌ام.</content>
  </text>
  <text id="31664">
    <content>صائب تبریزی، میرزا محمدعلی، فرزند میرزا عبدالرحیم بازرگان تبریزی، شاعر معروف عصر صفویه، متولد سال یک هزار یا یک هزار و هفت هجری است.</content>
  </text>
  <text id="31665">
    <content>در قرن نوزدهم چاپ سنگی و دستگاه چاپ نیز جایگزین دست‌خط شد، مصورسازی کتاب‌ها نیز به همراه خطاطی متروک شد.</content>
  </text>
  <text id="31666">
    <content>من چیزی درباره یک بگومگوی ساده و یا برخورد فیزیکی که علت آن یهودستیزی باشد، نشنیده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="31667">
    <content>این سنگ‌نبشته در حال حاضر ویژگی‌های شاخه شرقی زبان ترکی را نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="31668">
    <content>آتشگاه اصفهان: ساختمان این قصر دو طبقه، دارای شاه‌نشین و غلام‌گردش و اتاق‌های متعددی است.</content>
  </text>
  <text id="31669">
    <content>مجلس با تعلیق فرماندار به پیشنهاد شورای نگهبان مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="31670">
    <content>از نظر شیخ فضل‌الله نوری برپایی مشروطه و ایجاد آزادی، سبب رواج بی‌عفتی و بی‌دینی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31671">
    <content>سیستم سپر قوطی‌شکل با پایه‌های ضعیف، مقاومت خود را از مقاومت کششی و خمش یک تیر با مقطع قوطی‌شکل به دست می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="31672">
    <content>مترجم را می‌توان به کتابخانه پیوند داد.</content>
  </text>
  <text id="31673">
    <content>از نظر او خصوصیت یک محقق، احتیاط فکری و تعهد به موازین روش‌شناسی است.</content>
  </text>
  <text id="31674">
    <content>از همان سال اول سلطنت، مخالفت رضا خان با مذهب و روحانیون آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="31675">
    <content>یک بافت گرافیکی، رنگ پیش‌زمینه، رنگ پس‌زمینه، فونت متن و دیگر پارامترهای گرافیکی را در خود دارد.</content>
  </text>
  <text id="31676">
    <content>آن‌گاه در وسط شهر بر زمین پهناور کوبید و از دوزخ ته دره‌ها، غرش مهیب و بلندی برخاست.</content>
  </text>
  <text id="31677">
    <content>افشای کلیه موارد فوق نسبت به دارایی‌های مشهود استهلاک‌پذیر لازم است.</content>
  </text>
  <text id="31678">
    <content>بدیهی است این تغییر موجب افزایش مصرف اکسیژن محلول در آب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31679">
    <content>مثلاً نیاییم ببینیم چرا در آموزش‌وپرورش، بچه‌ها فیزیک یاد نمی‌گیرند و بعد آزمایشگاه را تقویت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="31680">
    <content>تشکیل این جلسات از ساعت هفده تا نوزده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31681">
    <content>حکومت وی را به رغم حمایت مردمی، یک سال بعد، محافل لائیک ترکیه با یک کودتای سفید ساقط کردند.</content>
  </text>
  <text id="31682">
    <content>همچنین قطر ماه تقریباً سه هزار و پانصد کیلومتر و قطر مخروط سایه «مربوط به زمین» نه هزار و دویست کیلومتر است.</content>
  </text>
  <text id="31683">
    <content>در یک ابر رسانا، جفت الکترون‌ها می‌توانند بدون هیچ مقاومتی جریان یابند.</content>
  </text>
  <text id="31684">
    <content>مراحل استخدام پرسنل مورد نیاز شروع و هم‌زمان به‌تدریج قطعات توربین به نیروگاه صوفیان حمل گردید.</content>
  </text>
  <text id="31685">
    <content>بدین ترتیب کاسترو بر خلاف خروشچف در جزیره مانهاتان زندانی نخواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="31686">
    <content>بعدها «مشهدی عباد» با شرکت او و عزت‌الله وثوق به روی صحنه آمد و به دفعات مختلف در مناطق مختلف ایران به اجراء درآمد.</content>
  </text>
  <text id="31687">
    <content>کیفی که پس از هشتاد و چهار سال، در قطب جنوب پیدا شد.</content>
  </text>
  <text id="31688">
    <content>او این سمت‌ها را تا پایان خلافت علی‌بن‌ابیطالب بر عهده داشت.</content>
  </text>
  <text id="31689">
    <content>حلقه‌های هویج را روی تیغه کارد بمالید تا بوی سیر و پیاز را محو کند.</content>
  </text>
  <text id="31690">
    <content>ماتریس بررسی همزادی را می‌توان از روی ماتریس مولد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="31691">
    <content>به معنای احمد و نه حسن که حاوی اطلاعات فراواژگانی است.</content>
  </text>
  <text id="31692">
    <content>برای اطلاع و آشنایی جناب‌عالی، من پاسخ خود به آقای چرچیل پیرامون مسئله مذکور را ضمیمه می‌نمایم.</content>
  </text>
  <text id="31693">
    <content>این اصل به ایجاد مکانیک کوانتومی کمک کرد.</content>
  </text>
  <text id="31694">
    <content>رشد مزبور با توجه به نرخ تورم همین دوره قابل توجه می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31695">
    <content>ثانیاً، نحوه تأمین کادر دادسراهای جدیدالتأسیس امری نیست که با یک ماده قانونی حل شود.</content>
  </text>
  <text id="31696">
    <content>انتشار اخبار کشتار صبرا و شتیلا در اروپا، باعث واکنش شدید مردم نسبت به اسرائیل شد.</content>
  </text>
  <text id="31697">
    <content>به سفارش وی شاهپور دوم، کلیسایی در نیشابور در سده چهارم میلادی بنا نهاد.</content>
  </text>
  <text id="31698">
    <content>گرباچف در اواسط دوره پنج ساله تحصیل، به یک دانشجوی فلسفه از ناحیه سیبری برخورد.</content>
  </text>
  <text id="31699">
    <content>در فارس و کرمان نیز آشوب‌هایی برپا شده بود.</content>
  </text>
  <text id="31700">
    <content>آقای دکتر حمید محامدی کتابدار بخش اسلامی فارسی، ترکی، عربی برکلی است.</content>
  </text>
  <text id="31701">
    <content>سوزش در دل یا زخم معده وقتی این مکانیزم‌ها دچار مشکل شوند، رخ می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="31702">
    <content>می‌گوید برای اینکه شما صحت این قضیه را بفهمید هیچ احتیاج به خارج ندارید.</content>
  </text>
  <text id="31703">
    <content>اگر به کسی ظلم شد؛ بداند که با مراجعه به دستگاه عدل اسلامی، قطعاً آن ظلم برطرف خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="31704">
    <content>نخست‌وزیر نپال رسماً اعلام کرد که علی‌رغم تجاوز مرزی چینی‌ها، نپال سیاست بی‌طرفی خود را ترک نمی‌گوید.</content>
  </text>
  <text id="31705">
    <content>یوزف برویر برای حفظ حریم شخصی او، وی را با نام مستعار آنا او خطاب می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31706">
    <content>تیم خراسان به رقابت‌های بین‌المللی دوچرخه‌سواران تور پاکستان اعزام شد.</content>
  </text>
  <text id="31707">
    <content>این آتش‌سوزی در مغازه‌های پر از چوب و مبل و تشک آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="31708">
    <content>یکی از مهم‌ترین جاذبه‌های طبیعی شوشتر، آبشارهای زیبا و دل‌فریب این منطقه است.</content>
  </text>
  <text id="31709">
    <content>یک جفت افشانه فضایی به شکل عمودی از دو سر سیاه‌چاله خارج می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31710">
    <content>پیروان ابوحنیفه تعریف خاصی از حجر ننموده‌اند، اما حجر را در امور مالی می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="31711">
    <content>هیترها، آب را گرم و پمپ، آب گرم محتوای ظرف‌شویی را از طریق فواره‌ها روی ظروف می‌پاشد، در اثر این عمل کثیفی ظروف حذف و به تانکر برمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="31712">
    <content>وکلای تعیینی هشت یهودی متهم به جاسوسی دیروز، رسماً کار وکالت خود را آغاز کردند.</content>
  </text>
  <text id="31713">
    <content>در نگاه اول، کمبود فضاهای آموزشی و مطلوب نبودن وضع موجود را یادآور می‌شویم.</content>
  </text>
  <text id="31714">
    <content>مسیح می‌خواست بذر آگاهی و ایمان را در سراسر جامعه بیفشاند.</content>
  </text>
  <text id="31715">
    <content>اوگاتا کورین در نقاشی بر روی دیواره‌های تاشو و ژانرهای دیگر نقاشی ژاپنی مهارت داشت.</content>
  </text>
  <text id="31716">
    <content>چشم‌هایش روی چراغ چشمک‌زن بالای برج مخابرات که مقابل تپه‌ها بود، خیره می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="31717">
    <content>به تعبیر جناب آقای مصباح، کاردینال مسیحی رقیب، آن گونه سرشار از مهر و عطوفت برخورد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31718">
    <content>این گروه‌ها، یک نقش حیاتی در تسخیر شرق حلب، توسط رژیم در دسامبر بازی کردند.</content>
  </text>
  <text id="31719">
    <content>پس از بازگشت به تهران، در مدرسه سپهسالار به تدریس پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="31720">
    <content>بدین ترتیب با استقبال مردم از انحلال مجلس، عمر مجلس هفدهم به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="31721">
    <content>چهار بمب دست‌ساز دیروز، چهارشنبه، در خارج یک بنگاه معاملات خودرو در مرکز آتن، منفجر شد.</content>
  </text>
  <text id="31722">
    <content>یک هیئت‌منصفه فدرال آمریکا، طباطبایی و ده نفر دیگر را در ماه مارس گذشته، مجرم دانست.</content>
  </text>
  <text id="31723">
    <content>قله کرکس آخرین قله کوهستان الوند، در جهت شمال غربی تا گردنه اسدآباد و پناهگاه حیواناتی از قبیل قوچ و میش است.</content>
  </text>
  <text id="31724">
    <content>دیدگاه رابرتسون از سوی بری اکسفورد نیز پذیرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="31725">
    <content>برای طبخ آش ترخینه، ابتداء چند تکه ترخینه خشک را به همراه مقداری حبوبات می‌پزند و در انتهاء سبزی خشک، زردچوبه و پیاز داغ به آن اضافه می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="31726">
    <content>مشارکت اهل اندیشه در تصمیم‌گیری‌ها، از فرار مغزها جلوگیری می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31727">
    <content>نخستین مشاهدات ثبت‌شده از مرغ ابریشمی به نوشته‌های مارکو پولو بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="31728">
    <content>موزه‌هتل و رستوران به تاریخچه هتل‌ها، رستوران‌ها، کافه‌ها، گردشگری و فرهنگ آشپزی در بین فنلاندی‌ها اختصاص دارد.</content>
  </text>
  <text id="31729">
    <content>تولید متوسط درختان افرا یک کیلوگرم در سال است.</content>
  </text>
  <text id="31730">
    <content>یاخته‌ای که از پیوند تخمک و اسپرم پدید می‌آید، تخم نام دارد.</content>
  </text>
  <text id="31731">
    <content>با رفتن برق سر و صدای عجیبی حاکم می‌شود و همگی جا می‌خورند.</content>
  </text>
  <text id="31732">
    <content>قلم الکترونیکی و عدم امکان جعل امضاء: محققان موفق به ابداع یک سیستم تشخیصی شده‌اند که امکان جعل امضاء توسط کلاهبرداران را غیرممکن می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31733">
    <content>شخص سخن‌گو، نوع مشهور دیگری برای آگهی‌های رسانه‌های صوتی و تصویری است.</content>
  </text>
  <text id="31734">
    <content>این نکته، دقیقاً یکی از تفاوت‌های جدی محیط‌های سیاسی محض، با محیط دانشجویی است.</content>
  </text>
  <text id="31735">
    <content>این آتش‌سوزی در طبقه دهم این هتل سه ستاره رخ داد و سبب شد تا کل این طبقه، طعمه حریق شود.</content>
  </text>
  <text id="31736">
    <content>خیرالله چند تا دروغ هم قاطی حرف‌هایش می‌کرد و تحویل بچه‌ها می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="31737">
    <content>از وضع موجود انتقاد کرد، غیررسمی رفتار می‌نمود و از لهجه جنوبی‌اش و خطاهای دستوری، خجلت‌زدگی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="31738">
    <content>گیاهان بر اساس مسیر نور، دوره پرنورتر و کم‌نورتر، شدت تابش و رنگ طول موج نور، رشد متفاوتی دارند.</content>
  </text>
  <text id="31739">
    <content>در حقیقت، عبادات، ریاضتی است به منظور تهذیب نفس و پاکیزه ساختن روح به خاطر ایمان راسخ به اصول معتقدات.</content>
  </text>
  <text id="31740">
    <content>وی افزود که فرودگاه کانبرا یک فرودگاه بین‌المللی نیست.</content>
  </text>
  <text id="31741">
    <content>چنان‌چه رتبه کلی با احتساب نقاط روستایی متفاوت باشد، رتبه مذکور درون پرانتز ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="31742">
    <content>همچنین شصت و سه درصد نظامیان سفیدپوست آمریکایی با حادثه نژادپرستانه روبه‌رو شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31743">
    <content>پروردگارا! به محمد و آل محمد، ملت ما را به آرزوهای بزرگش برسان و دشمنانش را مقهور و منکوب کن.</content>
  </text>
  <text id="31744">
    <content>امام فخرالدین رازی، طریقت شافعی داشت و به کثرت علم در زمان خودش معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="31745">
    <content>گاهی در نقطه اوج ایثار و گذشت و فداکاری است و گاهی در خودپسندی و خودمحوری است.</content>
  </text>
  <text id="31746">
    <content>یافتن این جواب تقریبی، با یک پاسخ دقیق در یک مسئله مرتبط آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31747">
    <content>فرامرز غمگین نشسته و به جلو نیم‌خیز شده است و فکر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31748">
    <content>همچنین لامپ تصویر تلویزیون‌ها را به عنوان لامپ براون نیز می‌شناسند.</content>
  </text>
  <text id="31749">
    <content>وی نیز یکی از قربانیان نسل‌کشی ارمنی‌ها، توسط حزب ترکان جوان بود.</content>
  </text>
  <text id="31750">
    <content>خاتمی، فرزند متبسم رسول‌الله صلی‌الله‌علیه، عامل عمده‌ای در تغییر نگرش‌ها به انقلاب اسلامی بود.</content>
  </text>
  <text id="31751">
    <content>اثرات مزمن رطوبت بیش از حد پوست، خشکی و پوسته پوسته شدن همراه با ایجاد شقاق و ترک خوردگی است.</content>
  </text>
  <text id="31752">
    <content>به همین خاطر مائو، متدهای آزمایشی را با نامشان کشف نمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31753">
    <content>مکان احداث و راه‌اندازی این کارخانه، حومه رودخانه ولگا در نظر گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="31754">
    <content>موجود واجب مرکب نیست، چون اگر موجودی مرکب بود یعنی به اجزایش نیازمند است.</content>
  </text>
  <text id="31755">
    <content>نقوش دیواره ایوان غار توسط عوامل انسانی و طبیعت مخدوش شده و به‌سختی قابل مشاهده است.</content>
  </text>
  <text id="31756">
    <content>بزرگ‌ترین معدن الماس جهان در بوتسوانا آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="31757">
    <content>علم حقیقی، روح فقه، باطن حکمت و درس عشق را در کتاب وجود خویش، مجسم و منتشر کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="31758">
    <content>پس از یک هفته بازجویی، به او اتهام تبلیغ علیه نظام تفهیم شد، اما با قرار وثیقه آزاد گشت.</content>
  </text>
  <text id="31759">
    <content>بعد باناز، خمیازه‌ای می‌کشیدند و مثل هزار غنچه باز می‌شدند.</content>
  </text>
  <text id="31760">
    <content>دبیرکل جبهه مشارکت تصریح کرد تحرکات جدید جنبش دانشجویی نشان داد تحلیل این عده غلط است و جنبش دانشجویی هیچ‌گاه قابل سرکوب نیست.</content>
  </text>
  <text id="31761">
    <content>سازمان هواشناسی قم سرعت طوفان را هفتاد کیلومتر در ساعت اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="31762">
    <content>در نزدیکی روستا سد و نیروگاهی در حال احداث می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="31763">
    <content>حر و سپاه او نیز به امام حسین اقتدا کردند.</content>
  </text>
  <text id="31764">
    <content>دو عنصری که امام خمینی بیش از هرکسی بر آن تأکید می‌ورزید.</content>
  </text>
  <text id="31765">
    <content>کیم، هفت ماه بعد به جرم این ترور اعدام شد.</content>
  </text>
  <text id="31766">
    <content>کودکی‌اش را در یک روستای کوهستانی دورافتاده گذراند.</content>
  </text>
  <text id="31767">
    <content>سیم‌ها و لوازم الکترونیک کوچک‌تر شده‌اند ولی به لحاظ قدرت و سرعت رشد یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="31768">
    <content>زیرا چنانچه آبادان سقوط می‌کرد، سرنوشت جنگ به طور کلی تغییر می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="31769">
    <content>عکاسی از آسمان به عکاسی از آسمان یا ابرها گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31770">
    <content>جنس این سنگ‌ها، بیانگر تعلق آن‌ها به محیط‌های کم‌عمق دریایی است.</content>
  </text>
  <text id="31771">
    <content>نماز بامداد است و هنگام آن از طلوع آفتاب تا نیمروز است.</content>
  </text>
  <text id="31772">
    <content>موزه و کتابخانه ریاست‌جمهوری هربرت هوور، یک مرکز فرهنگی و کتابخانه اسناد دولتی دوران ریاست جمهوری هربرت هوور است.</content>
  </text>
  <text id="31773">
    <content>این صحبت‌ها باعث شکایت بینندگان به شبکه فاکس شد، و شبکه فاکس دو گزارشگر را محروم کرد.</content>
  </text>
  <text id="31774">
    <content>فساد به انحراف معنوی یا اخلاقی از یک ایده‌آل گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="31775">
    <content>شانزده اسلام‌گرا به اتهام اقدام برای بمباران مقبره آتاترک محکوم شدند.</content>
  </text>
  <text id="31776">
    <content>انس ما با ایشان خیلی زیاد بود.</content>
  </text>
  <text id="31777">
    <content>با این وجود از من می‌خواهد منتظر شوم.</content>
  </text>
  <text id="31778">
    <content>به گفته دکتر بوشامپ، این ژن به نوعی، حس شیرینی را کنترل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31779">
    <content>آثار ماندگار آن زنده‌یاد در ابعاد گوناگون مبین همین معناست.</content>
  </text>
  <text id="31780">
    <content>حتی استالین هم جزئی از این توطئه شمرده شد چرا که زنش یهودی بود.</content>
  </text>
  <text id="31781">
    <content>گوگرد، سبب کاهش اصطکاک بین قطعه و ابزار می‌شود و مقاومت شکست جوش را کم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="31782">
    <content>بیت‌های بالا، نمونه‌ای از این هوشیاری و طبع‌آزمایی خسروی سرخسی است.</content>
  </text>
  <text id="31783">
    <content>درخواست نمود به یک پست دیپلماتیک در خارج، ترجیحاً در یک کشور انگلیسی‌زبان، منصوب شود.</content>
  </text>
  <text id="31784">
    <content>انفجار در کیپ‌تاون: به گزارش خبرگزاری رویتر از کیپ‌تاون، پلیس آفریقای جنوبی اعلام کرد که در این انفجار کسی صدمه ندید.</content>
  </text>
  <text id="31785">
    <content>لیلا استار، بازیگر پورنوگرافی و مدل بزرگسالان، اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="31786">
    <content>از قلعه دختر، آثار برج و باروهای سنگی و اتاق‌ها هنوز باقی است.</content>
  </text>
  <text id="31787">
    <content>به گفته منابع محلی، این پارک از هشتم ژوییه/ هجده تیرماه به روی عموم گشوده خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="31788">
    <content>تمرکز کلی آن مرجع، جستجوی ادبیات مجله قابل توجه و مهم، در علم مواد ذکر شده است.</content>
  </text>
  <text id="31789">
    <content>پیداست که جهت جمله، متوجه سانسور حاکم در روسیه است.</content>
  </text>
  <text id="31790">
    <content>زنجیره جدید قتل‌های باندی از ماه دوم حضورش در یوتا آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="31791">
    <content>آن موقع فقط چند تار موی شقیقه‌اش سفید شده بود و موهایش هم هنوز نریخته بودند.</content>
  </text>
  <text id="31792">
    <content>شهرداری ناچار است که نسبت به جلب آنان طبق مقررات اقدام نماید.</content>
  </text>
  <text id="31793">
    <content>این کتاب شامل یک پیشگفتار از سخنران انگیزشی، آنتونی رابینز است.</content>
  </text>
  <text id="31794">
    <content>اما سارا، نامزد مایکل، اصرار می‌کند تا رمبو آن‌ها را همراهی کند.</content>
  </text>
  <text id="31795">
    <content>اعضای این فرقه در حیات دانشگاه‌های پاریس و آکسفورد نقش بسزایی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="31796">
    <content>شهیدی مؤدب، اقبال و توجه حکومت جمهوری اسلامی به قشر دانشجو را زیاد و قابل ملاحظه دانست.</content>
  </text>
  <text id="31797">
    <content>امروزه رایج‌ترین میوه‌های قندی، پوست مرکبات، گیلاس و آناناس و زنجبیل شیرین و نیز ساقه‌های سبز گلپر هستند.</content>
  </text>
  <text id="31798">
    <content>ناگهان متوجه شدیم که حلقه محاصره خرمشهر، توسط ایرانی‌ها تکمیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="31799">
    <content>کسی نگوید که حادثه عاشورا، بالأخره کشتاری بود و چند نفر را کشتند.</content>
  </text>
  <text id="31800">
    <content>آن‌ها ناگهان با مار آبی ترسناکی مواجه می‌شوند.</content>
  </text>
</textCollection>