<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="1201">
    <content>خروشچف نسبت به آینده ابراز خوش‌بینی کرد و تصویر خوبی از زندگی کارگران شوروی ارائه داد.</content>
  </text>
  <text id="1202">
    <content>انتصاب در گمیشان: طی حکمی از سوی رئیس آموزش و پرورش گمیشان، آقای قربان‌علی حسینی به سمت معاون آموزشی این اداره منصوب و مشغول به کار شد.</content>
  </text>
  <text id="1203">
    <content>زمزمه بحث تفکیک جنسیتی با تغییر رؤسای دانشگاه‌ها، پس از روی کار آمدن دولت نهم، رنگ و بوی تازه و جدی به خود گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1204">
    <content>زوجی که درگیر بحران زناشویی هستند سفری به چشم‌اندازهای غریب و باستانی ناپل ایتالیا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1205">
    <content>ماهیچه کوتاه بازکننده مچ به زند بالایی، کار بازکردن مچ دست و دور کردن مچ دست از خط میانی را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="1206">
    <content>پس از مصاحبه با پانزده یا بیست نفر در شهر، سرانجام آن‌چه که اجتناب‌ناپذیر بود، رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="1207">
    <content>درک این نکته که چرا علاقه به تعریف هوش به نفع جهت‌گیری کاربردی آن کنار گذاشته شد، آسان است.</content>
  </text>
  <text id="1208">
    <content>در دوره حکومت جلال‌الدین محمد اکبر، پادشاه معروف سلسله مغولان کبیر، آثار معماری و هنری بسیاری در هند به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="1209">
    <content>بنا به تعبیر جمال حمدان، تهدید خطر صهیونیسم فقط متوجه کشورهای عربی نیست، بلکه این خطر متوجه سرتاسر جهان اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="1210">
    <content>یکی از اهداف اصلی این مریخ‌نورد، تحلیل طیف وسیعی از خاک و سنگ‌ها جهت مشخص کردن آثار قدیمی وجود آب در مریخ بود.</content>
  </text>
  <text id="1211">
    <content>حسن شهرت و پیشینه مثبت، احساس آشنا و قابل اعتمادی می‌آفریند که آن هم به اعتبار شرکت می‌افزاید.</content>
  </text>
  <text id="1212">
    <content>این جمله را بابا در بین بچه‌ها گفت.</content>
  </text>
  <text id="1213">
    <content>انتهای غربی این اقیانوس، بعدها اروپای جنوبی و آفریقای شمالی را از هم جدا کرد.</content>
  </text>
  <text id="1214">
    <content>خیرآباد خلیفه، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان گچساران در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="1215">
    <content>از دور به نظر می‌رسید که با آن لب‌هاش انگار غریو می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="1216">
    <content>فساد کلان یا فساد بزرگ در بالاترین سطوح دولتی اتفاق می‌افتد و نیازمند واژگونی نظام سیاسی، قانون‌گذاری و اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="1217">
    <content>عشقی به توصیه دوستانش از خانه بیرون نمی‌رفت و کسی را هم نزد خود نمی‌پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="1218">
    <content>این ابزار کوچک مکانیکی می‌تواند از لوله‌هایی با عرض پانزده سانتی‌متر عبور کند.</content>
  </text>
  <text id="1219">
    <content>حال دو شب در منی، این بیابان خشک و لم‌یزرع بمان و آن سه قوه را از بین ببر و قوه ملکوتی و عقلانی خود را تقویت نما.</content>
  </text>
  <text id="1220">
    <content>در نوجوانی به نیروی دریایی سوئد و نروژ پیوست و بر عرشه کشتی به تمام دنیا سفر کرد.</content>
  </text>
  <text id="1221">
    <content>مناطقی که شدت نور در آنجا، زیاد و به دلایل اقلیمی، تنوع رنگی در طبیعت بسیار کم است.</content>
  </text>
  <text id="1222">
    <content>سپس از تخت فرود آمد و بر زمین نشست و گریه و سوگواری کرد.</content>
  </text>
  <text id="1223">
    <content>مجمع ملی قانون اساسی، متشکل از احزاب مخالف و جنبش‌های مدنی زیمبابوه، دیروز، یکشنبه، تأکید کرد: «اگر دولت، قانون و نظم را رعایت نکند، این کشور دستخوش جنگ داخلی خواهد شد».</content>
  </text>
  <text id="1224">
    <content>این واژگان کلمه‌ها را به همراه صورت واج‌نویسی، مقوله صرفی و الگوی تکیه واژگانی آن‌ها نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1225">
    <content>در سال‌های اخیر، عمده فعالیت‌های روزنامه‌نگاری وی در حوزه پژوهشگر اجتماعی و نقد کتاب معطوف شده است.</content>
  </text>
  <text id="1226">
    <content>در مغرب استان اصفهان، رشته‌کوه‌های زاگرس با جهت شمال غربی، جنوب شرقی از حدود کوه‌های شمالی گلپایگان تا ارتفاعات دنا در سمیرم گسترش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="1227">
    <content>فضل که از طرفداران علویان بود، یحیی‌بن‌عبدالله را به صلح فرامی‌خواند و خلیفه نیز امان‌نامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="1228">
    <content>مقتدای انقلاب اسلامی ایران، امام خمینی رحمةالله‌علیه که امسال به مناسبت یکصدمین سال تولدش به نام حضرتش مزین است.</content>
  </text>
  <text id="1229">
    <content>هیئتی از سه فیلم‌نامه‌نویس و این هیئت، تصمیم گرفت که فقط نام شما و باب پول به عنوان فیلم‌نامه‌نویس در عنوان‌بندی نوشته شود.</content>
  </text>
  <text id="1230">
    <content>تقلید از ضوابط کلی معماری سلجوقی، در این دوره همراه بود با تلاشی معمارانه جهت افزودن بر ظرافت‌کاری‌ها و بهبود بخشیدن به جزئیات شیوه سلجوقی.</content>
  </text>
  <text id="1231">
    <content>و این دقیقاً مطابق با تعریفی است که از دموکراسی در علوم سیاسی متداول است.</content>
  </text>
  <text id="1232">
    <content>شک نیست که گرافیک تبلیغاتی از هنر کهن نقاشی بهره‌ها برده و خویشاوند این هنر است.</content>
  </text>
  <text id="1233">
    <content>این ویتامین انسان را در برابر سرماخوردگی، زکام و گریپ، ناراحتی‌های تنفسی و عفونت‌های ویروسی مقاوم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1234">
    <content>نهرو دیروز در حضور فرمانداران ایالات هند، جزئیات تجاوزهای چین کمونیست را بیان نمود.</content>
  </text>
  <text id="1235">
    <content>با خود فکر کرد چرا بی‌جهت باید دو دسته از افراد بشر به روی یکدیگر شمشیر بکشند.</content>
  </text>
  <text id="1236">
    <content>نیش داغ آفتاب مار تشنه را گزید و کشت و حجره‌های بازار بزرگ لانه جن شد و موریانه تشنه مرگ شد که نقش چوب دوام آورد.</content>
  </text>
  <text id="1237">
    <content>تصمیمات نکبت‌باری اتخاذ می‌کرد و بدون توجه به اندرزهای اشخاص کارآزموده، در اجرای آن تصمیمات به‌سختی پافشاری می‌کرد، وی در برابر بدبختی از هر زن سست‌عنصری ضعیف‌تر بود.</content>
  </text>
  <text id="1238">
    <content>انجمن اخوان‌المسلمین از ثبت رسمی نام خود برای اعلان شکایتی به منظور ضبط تمام اموال اخوان‌المسلمین استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="1239">
    <content>طبق آخرین توافق در چهارچوب گروه هفتاد و هفت، بخشی از اجلاس هاوانا به گفت‌وگوی تمدن‌ها اختصاص داده شده است.</content>
  </text>
  <text id="1240">
    <content>یک برگه شناسایی پزشکی به همراه داشته باشید که نشان دهد دیازپام مصرف می‌کنید.</content>
  </text>
  <text id="1241">
    <content>همچنین ساختمان پست امداد و حوادث شهر گلدشت، مورد بهره‌برداری قرار گرفت و کارهای اجرایی پروژه گازرسانی شهرک صنعتی غرب نجف‌آباد آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="1242">
    <content>این بنا دارای جلوخان و شش طبقه ساختمان است که در هر طبقه تزئینات و گچ‌بری و نقاشی دارد.</content>
  </text>
  <text id="1243">
    <content>آژانس یهود و کمیته دفاع این عمل را محکوم و دستور به مجازات داد ولی اقدامی انجام نشد.</content>
  </text>
  <text id="1244">
    <content>او گسترش اینترنت و ایمیل، رسانه‌های تعاملی، تلویزیون کابلی، شبیه‌سازی و دیگر پیشرفت‌های دیجیتال را پیش‌بینی نمود.</content>
  </text>
  <text id="1245">
    <content>حجت‌الإسلام محمد سلیمی، رئیس دادگاه، ادامه رسیدگی به اتهام‌های مدیرمسئول روزنامه خرداد را به صبح روز دوشنبه موکول کرد.</content>
  </text>
  <text id="1246">
    <content>از بازیگران معروف این فیلم می‌توان از خسرو شکیبایی، بیتا فرهی، عزت‌الله انتظامی، فتحعلی اویسی نام برد.</content>
  </text>
  <text id="1247">
    <content>وزیر خارجه ژاپن، از حتمی شدن احتمال پیروزی ولادیمیر پوتین در انتخابات ریاست‌جمهوری روسیه ابراز خشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="1248">
    <content>دریاچه اوان در استان قزوین و در منطقه معروف الموت قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="1249">
    <content>عبدالعزیز با توجه به وضع غرب‌زده داخل و عنایت به تبلیغ عجیب و غریب به نفع انقلاب صنعتی فرانسه و سایر مسائل، خود را ناچار به تسلیم در مقابل غرب دید.</content>
  </text>
  <text id="1250">
    <content>ناخن شست پا را حتماً باید صاف چید و نباید وسواس در چیدن همه حاشیه ناخن‌ها داشت و آن‌ها را بسیار کوتاه و تیز کرد.</content>
  </text>
  <text id="1251">
    <content>دیدگاه شیعیان اسماعیلی درباره امامت، با دیدگاه شیعیان دوازده امامی و اهل سنت متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="1252">
    <content>با ظهور خلفای فاطمی در مصر، با استناد به احادیثی که توسط اسماعیلیه و سایر منابع نقل شده بود.</content>
  </text>
  <text id="1253">
    <content>منابع پارلمانی کویت اعلام کردند: افراد مسلح دیروز، سه‌شنبه، با شلیک گلوله به محل اجرای مراسم مذهبی شیعیان در کویت حمله کردند.</content>
  </text>
  <text id="1254">
    <content>در دومین دوره، علاقه‌مندان، با انواع نگره‌های مطرح در نقد، مانند نقد سنتی، نقد جامعه‌شناختی، نقد روان‌شناختی، نقد اسطوره‌ای، هرمنوتیک و غیره آشنا خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="1255">
    <content>زمانی که وطواط در سنین نزدیک به هشتاد سالگی بود، تکش در خوارزم به تخت پادشاهی نشست و وطواط را در یک تخت روان به خدمتش آوردند.</content>
  </text>
  <text id="1256">
    <content>پورنجاتی ترکیب جدید مرجع تعیین هیئت‌منصفه مطبوعات را شامل وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، رئیس‌کل دادگستری استان و رئیس شورای شهر اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="1257">
    <content>تعویض نخست‌وزیر و کلاً جابه‌جایی وزراء در دولت مهاجر لهستان، اوضاع را به مراتب وخیم‌تر ساخته و اختلافات عمیقی را بین لهستان و دولت مهاجر به وجود آورده است.</content>
  </text>
  <text id="1258">
    <content>کوفی انان، دبیرکل سازمان ملل نیز از امضای قرارداد تجاری بین آمریکا و چین، تمجید کرد.</content>
  </text>
  <text id="1259">
    <content>روزها به فروش مشغول بود و شب‌ها سفارش‌ها را آماده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1260">
    <content>واتیکان نزدیک به یک سال در انتخاب پاپ جدید دچار مشکل بود، زیرا مسیحیان تحت آزار و اذیت و خشونت بودند.</content>
  </text>
  <text id="1261">
    <content>نقاشی‌های دیواری طبقه اول نمونه‌ای از هنر نگارگری مکتب قزوین و دارای شهرت جهانی است.</content>
  </text>
  <text id="1262">
    <content>با اظهار نظر هیئت مشورتی، موافقت و با صرف‌نظر از احساسات شخصی خود در برابر مصالح عالیه مهمی، تصمیم خویش را به جدایی اتخاذ فرمودند.</content>
  </text>
  <text id="1263">
    <content>اکنون همگام درباره بازار حرف می‌زنند، اما در آن هنگام مجبور بودید کلمات را در کاغذ بسته‌بندی مخصوصی بپیچید.</content>
  </text>
  <text id="1264">
    <content>با ترکیب این دو فعالیت، می‌توان به یک پروژه یادگیری خدمت محور دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="1265">
    <content>از لحاظ لغوی، جرم عبارت است از کندن و قطع میوه از درخت و در اصطلاح حقوقی و فقهی جرم و جریمه، به ارتکاب کارهای زشت و ناپسند و مخالف حق و عدل اطلاق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1266">
    <content>می‌گویند روزی عمر شمشیر خویش را حمایل کرد تا به سروقت رسول خدا رود و او را بکشد.</content>
  </text>
  <text id="1267">
    <content>رنگرزان به کمک خلاقیت خود، ته‌رنگ‌هایی به وجود می‌آوردند که با یکدیگر تفاوت جزئی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1268">
    <content>عیدی دادن بزرگ‌ترها به کوچک‌ترها نیز از قدیمی‌ترین ایام تا کنون رواج دارد.</content>
  </text>
  <text id="1269">
    <content>بعضی از تاریخ‌نویسان سعی کرده‌اند که جلال‌الدین خوارزمشاه را به قهرمان ملی تبدیل کنند.</content>
  </text>
  <text id="1270">
    <content>داماد پس از مواجه شدن با صورت‌حسابی که پدر عروس بر سر سفره عقد مقابل وی قرار داد، در فرصتی مناسب از سر سفره عقد گریخت.</content>
  </text>
  <text id="1271">
    <content>او در باشگاه گالاتاسرای و تیم ملی فوتبال جمهوری چک بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1272">
    <content>پیکر رضا شمس‌آبادی، در مکانی نامعلوم به خاک سپرده شد تا نشانی از او باقی نماند.</content>
  </text>
  <text id="1273">
    <content>به علاوه با تاباندن پرتوهای بیشتر، می‌توان عمق بیشتر از تومور را تخریب کرد.</content>
  </text>
  <text id="1274">
    <content>آتش‌سوزی در بازار اصلی رودسر، بیش از دو میلیارد ریال خسارت به بار آورد.</content>
  </text>
  <text id="1275">
    <content>در مراسم تدفین وی، استاد شهریار، دکتر سلام‌الله جاوید و بستگان نزدیک وی شرکت داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1276">
    <content>گفتنی است در هجدهمین جشنواره تئاتر فجر از نمایشنامه پنهانخانه در بخش مسابقه و نمایش قهوه قجری در بخش غیر مسابقه با اهدای تندیس تقدیر شد.</content>
  </text>
  <text id="1277">
    <content>او معتقد بود که با روش‌های تأدیبی باید از علاقه‌ها و رغبت‌های کودکانه جلوگیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="1278">
    <content>بر اساس آن پیش‌بینی، تکلیف خودتان را می‌فهمید که باید الآن چه‌کار کنید و کجا باشید.</content>
  </text>
  <text id="1279">
    <content>گوک پس از شرکت در برنامه تهیه‌کنندگی دانشگاه کالیفرنیای جنوبی، با همکار نویسنده خود، مایلز میلار آشنا شد.</content>
  </text>
  <text id="1280">
    <content>امواج الکترومغناطیسی که خورشید به عنوان یک چشمه عظیم تولید این فیزیک امواج است، در فیزیک امواج و فیزیک رادیو بررسی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1281">
    <content>از آجر لعاب‌دار آبی و سفید در نما بهره‌گیری شده و روی برخی آجرها خط میخی کنده شده است.</content>
  </text>
  <text id="1282">
    <content>او چراغی را روی حلقم روشن کرد و از من خواست که خون را ببیند.</content>
  </text>
  <text id="1283">
    <content>در واقع هیچ تحقیقی در خصوص تأیید این ادعا که مصرف تخم‌مرغ خطر ابتلا به بیماری قلبی را افزایش می‌دهد، صورت نگرفته است.</content>
  </text>
  <text id="1284">
    <content>آن‌جا امسال ژان لاک که تجربه‌گرا هستند می‌گویند ذهن در ابتدای تولد مثل یک لوح و کاغذ سفید است که چیزی در آن نیست.</content>
  </text>
  <text id="1285">
    <content>در صدر اسلام نیز جوسازی و غوغاسالاری بود، اجرای حکم خدا، مراحل و شرایط دارد و حکم‌الله باید خوب تبیین شود.</content>
  </text>
  <text id="1286">
    <content>بیچاره! از اولش این طور با من رفتار نکن، طوری باش که من به حرف‌ها و قول‌هایت اعتماد داشته باشم.</content>
  </text>
  <text id="1287">
    <content>گویی آن‌جا پرده‌ای مخفی، آویخته دارم و به وقت نیاز می‌توانم آن را بکشم و دنیایم را از چشم جهان خارج بپوشانم.</content>
  </text>
  <text id="1288">
    <content>استاد مهرپور تصریح کرد که شخص رئیس‌جمهوری هنگام به دست گرفتن زمام قدرت در سوگندنامه خود بر دفاع از آزادی‌ها و حرمت اشخاص تأکید می‌ورزد.</content>
  </text>
  <text id="1289">
    <content>مأموران مبارزه با مواد مخدر ناحیه انتظامی کرمانشاه، با نفوذ در یک شبکه قاچاق مواد مخدر، مقدار چهل و هفت کیلوگرم هروئین کشف کردند.</content>
  </text>
  <text id="1290">
    <content>برای تکمیل تحصیلات به نجف رفت و پس از پنج سال به ایران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="1291">
    <content>در سال‌های یک هزار و نهصد و هفتاد یاکوولف به حمایت از یک رهبر جوان حزب در بخش جنوبی روسیه، میخائیل گورباچف، برخاست.</content>
  </text>
  <text id="1292">
    <content>به گفته شاهدان عینی، عبدالغفور جعفری، جمعه‌شب هنگامی که از مغازه خود عازم منزل بود، توسط سه موتورسوار ناشناس هدف گلوله قرار گرفت و کشته شد.</content>
  </text>
  <text id="1293">
    <content>همچنین حسین عباس‌آبادی در وزن منهای هفتاد و پنج کیلوگرم مدال برنز را به دست آورد.</content>
  </text>
  <text id="1294">
    <content>صادق به ظاهر با روزبه و همسرش طرح دوستی می‌ریزد و پس از دستگیری روزبه به او کمک می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1295">
    <content>ایجاد ساختارهای دایمی و نه گروه‌های تخصصی موقتی بهتر می‌تواند توافقات صلح‌آمیز را تضمین کند.</content>
  </text>
  <text id="1296">
    <content>با توضیح به اینکه شخصی که خارج می‌شود باید مفاصاحساب نقل و انتقال را ارائه نماید.</content>
  </text>
  <text id="1297">
    <content>سعی کنیم با شرکت در محافل قرآنی و دعا و نیایش، علاوه بر اجر معنوی، از کلام نور نیز بهره کافی ببریم.</content>
  </text>
  <text id="1298">
    <content>مجموع حجرات این مدرسه شصت و سه باب است که هر کدام، مساحتی در حدود ده مترمربع دارد.</content>
  </text>
  <text id="1299">
    <content>به گزارش آسوشیتدپرس از دالاس، قبلاً تصور می‌شد که مصرف زیاد آب، تعادل قند را در بدن مبتلایان به دیابت بر هم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="1300">
    <content>آن را در نان ساندویچی همبرگر قرار داده و مخلفات دلخواه را به آن اضافه کنید.</content>
  </text>
  <text id="1301">
    <content>احمد موافقت کرد کامیون را به تونل برساند و خود را منفجر کند.</content>
  </text>
  <text id="1302">
    <content>علاقه به معماری شمال آفریقا و مناطق مدیترانه‌ای که با معماری مکزیک در ارتباط بود.</content>
  </text>
  <text id="1303">
    <content>با این حال، در کوتاه‌مدت سیاستگذاران با مبادله نرخ تورم-بیکاری روبه‌رو خواهند شد که از طریق منحنی فیلیپس، کوتاه‌مدت اولیه در نمودار مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1304">
    <content>چهل سال پس از این ماجرا، نوادگان مغول در موکب سپاه هلاکو خان دوباره به ایران آمدند.</content>
  </text>
  <text id="1305">
    <content>با این اوصاف، اصطلاح لنز سوپر واید، نشان‌دهنده طیف وسیعی از لنزها، نسبت به اندازه سطح حساس عکاسی در دوربین‌های مورد استفاده می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1306">
    <content>من خیلی گرسنه بودم و دیدم که یک نفر با لباس مخصوص آمد و با تشریفات خاص، یک دسته گل روی میز گذاشت و رفت.</content>
  </text>
  <text id="1307">
    <content>تاریخ شروع به جمع‌آوری داستان در آغاز آن، روز سه‌شنبه، چهارم جمادی‌الأول سال پانصد و هشتاد و پنج هجری است.</content>
  </text>
  <text id="1308">
    <content>مقام‌های بازرگانی ایتالیا شرکت کوکاکولا را شانزده میلیون دلار جریمه کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1309">
    <content>تبلیغاتی نیز که در این زمینه صورت گرفت، موجب شد تا مصرف‌کنندگان اعتقاد پیدا کنند که آنتی‌بیوتیک‌ها معجزه‌آسا و شکست‌ناپذیر هستند.</content>
  </text>
  <text id="1310">
    <content>تخریب دیواره آئورت باعث آنوریسم می‌شود که خود آنوریسم می‌تواند سبب نارسایی آئورت و نارسایی قلبی شده یا بر اندام‌های مجاور فشار بیاورد.</content>
  </text>
  <text id="1311">
    <content>اشغال ایران توسط انگلیس، وضعیت یهودیان را در ایران بسیار بهبود بخشید و بسیاری قوانین ضد یهودی لغو شد.</content>
  </text>
  <text id="1312">
    <content>وزنه بزرگ و قله عظیمی بود که دایم می‌جوشید و هرکس را به قدر ظرفیتش سیراب و بهره‌مند می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="1313">
    <content>بلاتر این مطلب را در خلال دیدار تیم‌های بارسلونا و آتلتیک بیلبائو که شنبه‌شب در ورزشگاه نیوکمپ بارسلون برگزار شد، بیان کرد.</content>
  </text>
  <text id="1314">
    <content>انسان، عرفان را در چهره و زبان و عمل جوانان هفده هجده ساله، مجسم و متبلور می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="1315">
    <content>طباطبایی، صاحب طلافروشی نیز پس از مضروب شدن به بیمارستان منتقل شد اما به دلیل شدت جراحات وارده جان سپرد.</content>
  </text>
  <text id="1316">
    <content>مه غلیظ بامدادی، پیشروی ارتش سوئد را در پی داشت اما در ساعات یازده رفته‌رفته از غلظت آن کاسته می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1317">
    <content>به گزارش آسوشیتدپرس از نیویورک، این دومین تابلوی گران‌بهای پیکاسو است که تاکنون به فروش رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="1318">
    <content>البته این انشعاب آن‌چه را که کاملاً بدیهی بود، تأیید می‌کرد؛ حزب تنها با تظاهر و مخفی‌کاری، یک‌پارچه می‌نمود.</content>
  </text>
  <text id="1319">
    <content>من متوجه شده‌ام که خیلی وقت‌ها مقتول پیش از قتل، آدم نچسبی بوده! خیلی وقت‌ها همین‌طور است، ولی البته بستگی دارد به داستان خاص.</content>
  </text>
  <text id="1320">
    <content>بلافاصله پس از تصویب لایحه واندنبرگ، مذاکراتی بین وزارت امور خارجه و سفیران پنج کشور عضو پیمان بروکسل و سفیر کانادا در واشنگتن آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="1321">
    <content>محمد نوازی و علیرضا نیک‌بخت واحدی، بال‌های راست و چپ تیم استقلال را تشکیل می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="1322">
    <content>اینک نه‌تنها شکاف راست و چپ بلاموضوع شده است، بلکه مفاهیم اصلاح‌طلب و محافظه‌کار نیز به سطوح عالی‌تری ارتقا پیدا کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1323">
    <content>کارگاه هنرهای تجسمی سعدآباد از سال هفتاد و سه تا کنون، در زمینه آموزش مجسمه‌سازی، سفالگری، نقش برجسته، سنگ‌تراشی، لعاب و طراحی یک هزار هنرجو پذیرفته است.</content>
  </text>
  <text id="1324">
    <content>زیستگاه این گونه در کلمبیا، اکوادور، پرو، برزیل، گینه، گویان فرانسه، سورینام و بولیوی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1325">
    <content>با این حال مشخص بود که متفقین بازگشت کارل چهارم را قبول نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="1326">
    <content>هنوز حرف امان‌الله تمام نشده بود که صدای خشن و مهیبی ده را در هم پیچید.</content>
  </text>
  <text id="1327">
    <content>اکنون بودجه تدریس زبان فارسی در سطوح ابتدایی و متوسطه از این محل تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1328">
    <content>عملیات بازسازی، مرمت و روکش آسفالت پنجاه کیلومتر از بزرگ‌راه‌ها و پل‌های فلزی از نیمه دوم اسفند آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1329">
    <content>روح بزرگ فردوسی که در شاهنامه او آشکار شده است، سرشار از حس وطن‌دوستی و لبریز از اخلاق‌گرایی است.</content>
  </text>
  <text id="1330">
    <content>شیوه‌ای که یک معلم نیز بدون توجه بدان ناکام خواهد ماند.</content>
  </text>
  <text id="1331">
    <content>این شخصیت شگفت، خود به اوج رسیده و سپس برای فیض‌رسانی بین جمعیت بازگشته است.</content>
  </text>
  <text id="1332">
    <content>این شهر مرکز بخش پاتاوه، در شهرستان دنا، در استان کهگیلویه و بویراحمد است.</content>
  </text>
  <text id="1333">
    <content>این خبر را خبرگزاری اینترفاکس روسیه، روز یکشنبه به نقل از منابع آگاه در پلیس مسکو منتشر کرد.</content>
  </text>
  <text id="1334">
    <content>طبق قوانین موجود ترکیه، وکلای اوجالان حق دارند در مهلت قانونی از دادستان کشور بخواهند رأی صادره را تصحیح کند.</content>
  </text>
  <text id="1335">
    <content>هاشم کندی، هجده سال دارد و از چهار سال قبل، دوچرخه‌سواری را آغاز کرده است.</content>
  </text>
  <text id="1336">
    <content>چونان که به‌واسطه حوا، این باکره نخستین، مرگ به گیتی راه یافت، از طریق این باکره نیز زندگی به گیتی درآمد.</content>
  </text>
  <text id="1337">
    <content>این سه بخش به موضوعات اخلاق مسیحی، آیین‌هایی مانند غسل تعمید و عشای ربانی، و سازمان‌دهی کلیسا می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="1338">
    <content>چهل و هشت درصد از جوانان اتریشی هفده ساله معتقدند که اتریش در جریان هولوکاست مقصر است.</content>
  </text>
  <text id="1339">
    <content>هر گاه نوک پستان مادران شیرده ناقل هپاتیت ب دچار زخم و ضایعه‌ای شود، شیر دادن به نوزادان باید به طور موقت متوقف شود.</content>
  </text>
  <text id="1340">
    <content>بقیه رویه دیوارها با تزئینات هندسی کاشی‌کاری شده است و دیوارهای راهرو نیز با گچ‌بری و آجرچینی تزئین شده است.</content>
  </text>
  <text id="1341">
    <content>آن‌گاه دانش‌آموزان را با تفاوت کاربردهای زبانی و ساختاری آشنا می‌سازیم.</content>
  </text>
  <text id="1342">
    <content>بایستی توجه نمود که ابعاد بزرگ‌تر در استحکام نقشی ندارد و همیشه در جهت ضعف جوش، جلو می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="1343">
    <content>این نماز دو رکعتی می‌باشد و دستور مخصوص خود را دارد.</content>
  </text>
  <text id="1344">
    <content>شاید شما از یک بازیگر خوشتان نیاید و دلیلش را هم ندانید.</content>
  </text>
  <text id="1345">
    <content>رهبر انقلاب، حضرت آیت‌الله خامنه‌ای در پاسخ به پیام تبریک دکتر رمضان عبدالله، دبیرکل حرکت جهاد اسلامی فلسطین، پیامی خطاب به وی صادر کردند.</content>
  </text>
  <text id="1346">
    <content>بخش عمده این آجرها از خاک سیلیسی که به کوارتزیت معروف است، تشکیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1347">
    <content>رئیس ساواک محلی، یک درجه تقلیل مقام یافت و شش نفر از افراد پلیس به دلیل سستی در انجام مأموریت اخراج شدند.</content>
  </text>
  <text id="1348">
    <content>پارک جنگلی مره خونی، یکی از پارک‌های استان آذربایجان شرقی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="1349">
    <content>دیدار از ویتنام: بیل کلینتون، رئیس‌جمهور آمریکا، در ماه نوامبر مصادف با آبان‌ماه از ویتنام دیدار خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="1350">
    <content>قوانین عادی و قانون انتخابات مکرراً در ایام انتخابات نقض شد و قانون‌شکنان بی‌محابا فضای کشور را مسموم و ناسالم کردند.</content>
  </text>
  <text id="1351">
    <content>به کمک سیمون، او دوباره تبدیل به فیلم‌سازی موفق می‌شود و فیلم‌هایش دوباره پرفروش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1352">
    <content>حرکت الکترون‌ها درون کانال ایجاد شده و تغییر شدت جابه‌جایی آن‌ها، باعث ایجاد میدان مغناطیسی القائی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1353">
    <content>هنوز صدای عالمانه او که در مبحث قاعده تسلط و لاضرر و روایت تحف‌العقول بحث می‌کرد در گوشم طنین‌انداز است؛ مقداری از تقریرات درس او را هم نوشته بودم.</content>
  </text>
  <text id="1354">
    <content>سپس راهی اروپا شد و در آلمان، حدود دو سال به آموختن هنر مجسمه‌سازی و ریخته‌گری پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="1355">
    <content>گرم کردن به حدود سیصد و شانزده تا سیصد و هفتاد و یک درجه سانتی‌گراد موجب شروع غلغل زدن روان‌ساز می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="1356">
    <content>سازمان عفو بین‌الملل خواستار بررسی شکنجه و تجاوز جنسی در زندان‌های ایران شد.</content>
  </text>
  <text id="1357">
    <content>اگر یک نیم‌صفحه از اتم‌ها را در بین صفحات اتمی یک کریستال وارد کنیم موجب تغییر موقعیت اتم‌های اطرافش می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="1358">
    <content>زیرا الحاقیه، ماهیت طرح و اجرا را خدشه‌دار می‌کرد و از نظر قانونی و حقوقی هم اشکال داشت.</content>
  </text>
  <text id="1359">
    <content>دزدی یا سرقت در حقوق کیفری به گرفتن غیرقانونی اموال دیگران بدون رضایت آن‌ها می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="1360">
    <content>در این گونه رقص، مشتری برروی مبل تکیه داده و رقصنده در فاصله نزدیک یا در تماس با پاهای مشتری می‌رقصد.</content>
  </text>
  <text id="1361">
    <content>در فروشگاه مدرسه، تمام کارها، از مرتب کردن قفسه‌ها تا فروشندگی و حساب دخل و خرج فروشگاه، با دانش‌آموزان است.</content>
  </text>
  <text id="1362">
    <content>مذاکره‌کنندگان پلیس از طریق برج مراقبت فرودگاه، با این مرد مسلح که یک جوان سیاه‌پوست با لهجه آرژانتینی بود، وارد مذاکره شدند.</content>
  </text>
  <text id="1363">
    <content>این اولین امپراتوری بزرگی بود که به مسیحیت گروید.</content>
  </text>
  <text id="1364">
    <content>پس از آن‌که مبلغ ذخیره حساب‌های مشکوک‌الوصول بدین‌گونه محاسبه شد، مانده آن تعدیل می‌شود تا با مبلغ به‌دست‌آمده برابر گردد.</content>
  </text>
  <text id="1365">
    <content>در این پژوهش، جامعه مورد نظر دانش‌آموزان نه الی یازده ساله، چپ‌دست و راست‌دست می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="1366">
    <content>کاری ناخوشایند و سخت که باید زیر تابش سوزان خورشید جنوب، انجام می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="1367">
    <content>او وجود معجزه را رد می‌کند و کتاب مقدس را تنها یک کتاب ادبی می‌داند نه متنی وحی‌شده الهی.</content>
  </text>
  <text id="1368">
    <content>این واقعاً یک معجزه بود که پس از چند دهه کشتار و سرکوب، اصولاً هنوز اندیشمندانی وجود داشتند.</content>
  </text>
  <text id="1369">
    <content>فلج پیازی به فلج و کارکرد نادرست در نورون‌های حرکتی پایینی اعصاب مغزی، زوج‌های نهم، دهم، یازدهم و دوازدهم در پیاز مغز گفته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1370">
    <content>این انتخاب در نشست اخیر کنفدراسیون طب ورزشی آسیا که در بانکوک، مرکز تایلند برگزار شد، انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="1371">
    <content>به تعریفی دیگر دستور زبان، بازتابی از زبان در یک دوره مشخص است.</content>
  </text>
  <text id="1372">
    <content>علاوه بر آن در فصل تابستان مخلوطی از گوجه و بادمجان سرخ‌شده نیز در کنار پلو سرو می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1373">
    <content>ما خودمان را در یک چهارچوب محدود کرده‌ایم و تصور می‌کنیم که تئاتر یعنی تنها دیالوگ.</content>
  </text>
  <text id="1374">
    <content>بعضی از منابع خبری در دمشق اخیراً اعلام کردند که دوران نقاهت الشرع ممکن است دو ماه به درازا بکشد.</content>
  </text>
  <text id="1375">
    <content>در تشییع پیکر پاک و مطهر این شهید بزرگوار علاوه بر حضور بی‌شمار علاقمندان و دل‌سوختگان انقلاب و بسیجیان هنرمند و ایثارگر، رهبر معظم انقلاب نیز حضور یافتند.</content>
  </text>
  <text id="1376">
    <content>شعرهای سهراب، روح عرفان معاصر است و ویژگی‌هایی تقریباً مشابه با شعر حافظ دارد؛ یعنی همان چهار اصلی که در بالا ذکرش رفت.</content>
  </text>
  <text id="1377">
    <content>امضای توافق‌نامه شرم‌الشیخ، این تصور غلط را ایجاد می‌کند که در روند مذاکرات پیشرفتی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="1378">
    <content>بلور سدیم کلرید، شامل شبکه یا مجموعه منظمی از میلیاردها یون مثبت سدیم و میلیاردها یون منفی کلرید است که گرد هم آمده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="1379">
    <content>دانش‌های فقه، فلسفه، تفسیر، عرفان و غیره، نه در خارج از جوامع اسلامی نمودی داشت و نه در داخل، ظهوری محسوس یافت.</content>
  </text>
  <text id="1380">
    <content>کسی که از همان اول بتواند تشخیص بدهد که شعر خوب و ضعیف کدام است، اگر بکوشد و سعی کند شاعر خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1381">
    <content>این کار تلاشی است برای تلفیق صحیح موسیقی آکوستیک با موسیقی الکترونیک که با اندیشه صلح جهانی اجراء خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="1382">
    <content>خدمت امام رحمةالله‌علیه رفتم و هنگامی که نزدیک تخت ایشان رسیدم، منقلب شدم و نتوانستم خودم را نگه دارم و گریه کردم.</content>
  </text>
  <text id="1383">
    <content>هرقدر کوشیده بود در مسجد و در حضور مردم آرام و شکیبا باشد، در درون آکنده از بغض و غضب بود.</content>
  </text>
  <text id="1384">
    <content>رمان گوتیک باعث شد در آینده اتحاد محکمی بین ادبیات وحشت و سینما به وجود بیاید.</content>
  </text>
  <text id="1385">
    <content>این لاک‌پشت در شرق و جنوب ایالات متحده آمریکا و در برمودا یافت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="1386">
    <content>اگر بنا بود کسی بدبین و ناامید باشد، آن روزها باید بدبین و ناامید می‌بود.</content>
  </text>
  <text id="1387">
    <content>این در تطابق با معیارهای کلیسای او در خصوص عفت و پوشش برای زنان بود.</content>
  </text>
  <text id="1388">
    <content>این مجموعه از طریق شخصیت‌هایی که اخلاقیات مبهمی دارند، حول مسائلی چون طبقات اجتماعی، مذهب، وفاداری، فساد، جنگ داخلی و مجازات می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="1389">
    <content>مراسم اولین سالگرد قربانیان قتل‌های زنجیره‌ای، در ساعت پانزده آغاز و در ساعت هفده بعدازظهر پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="1390">
    <content>چندی از شاهزادگان روس به ازدواج سیاسی با دخترانی از رجال امپراتوری بیزانس پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="1391">
    <content>این عضو کارگزاران، شایعه اتفاق نظر این حزب با جبهه مشارکت در رأی ندادن به کروبی را تکذیب کرد.</content>
  </text>
  <text id="1392">
    <content>او همچنین در انتشار آثار برگزیده لئونارد اویلر، به عنوان ویراستار مشارکت داشت.</content>
  </text>
  <text id="1393">
    <content>نسل این جانوران، در حدود نود میلیون سال قبل، یعنی پیش از نابودی دایناسورها، منقرض شد.</content>
  </text>
  <text id="1394">
    <content>به گفته گمرکات روسیه، این محموله لباس، یک واحد سه هزار نفری را تأمین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="1395">
    <content>فکر کردم می‌توانم تمام غذاها را با هم بیرون بدهم و آن وقت چند دقیقه استراحت بکنم و یک لیوان کوکا با یخ بنوشم.</content>
  </text>
  <text id="1396">
    <content>در حافظه جمعی یهودیان آسیایی، روزهای بعد از ورود به اسرائیل، دوران تجربه وحشتناک و کابوس‌مانند بود.</content>
  </text>
  <text id="1397">
    <content>از ساعت پنج تا ده و سی دقیقه صبح، ورقه آهنی محافظ پنجره را بالا می‌کشند که نوری بنفش به دیوار بتونی می‌ریزد.</content>
  </text>
  <text id="1398">
    <content>دی‌اکسید را به حوزه‌های نفتی قدیمی تخلیه‌شده تزریق می‌کنند تا تولید آن‌ها افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="1399">
    <content>سالم‌ترین دیوار برجای‌مانده از این مسجد، دیوار سمت شمال تالار است.</content>
  </text>
  <text id="1400">
    <content>بحث بر سر آن نیست که اشیا را شبیه به انسان تصور کنیم.</content>
  </text>
</textCollection>