<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="19801">
    <content>او پس از پایان مراسم، ایلخانی و دو پسرش اسفندیار خان و علیقلی خان را برای گفت‌وگو به دارالحکومه برد.</content>
  </text>
  <text id="19802">
    <content>خیرالله به گوشی که با حرص و ولع شیر می‌خورد و گاهی سرش را محکم به پستان تاجی می‌زد، نگاه کرد و خندید.</content>
  </text>
  <text id="19803">
    <content>با سقوط حکومت دیلمی در ری، آن قسمت از کشور ایران که تحت سیطره مجدالدوله دیلمی بود به تصرف محمد غزنوی درآمد که منطقه‌ای بود وسیع از اصفهان تا آذربایجان.</content>
  </text>
  <text id="19804">
    <content>البته ایشان در خیلی از مسائل به تفصیل وارد نمی‌شد و حوصله زیادی در تفصیل بعضی مسائل نداشت و به طور کلی نقش بی‌بدیلی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="19805">
    <content>رهبر این‌گوش به اینترفاکس گفت که در نظر دارد از پوتین بخواهد که دالانی برای آوارگان بگشاید.</content>
  </text>
  <text id="19806">
    <content>ساختمان فرمانداری بابلسر در زمینی به مساحت دو هزار و پانصد مترمربع در چهار طبقه با یک هزار و هفتصد و شصت مترمربع زیربنا احداث شده است.</content>
  </text>
  <text id="19807">
    <content>و آن‌که حجیت ابوتراب و پیروانش را بیشتر باطل کنند و این عمل برای آن‌ها از ذکر فضائل و مناقب عثمان نیز دشوارتر و ناگوارتر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19808">
    <content>بدین ترتیب آغاز رونقی دوباره را در ساخت‌وسازهای مسکونی و غیرمسکونی در شهر تهران می‌توان مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="19809">
    <content>این امکان وجود دارد که کوهن به طور ضمنی قاعده ابطال‌پذیری پوپر را به عنوان ویژگی تمایزدهنده علم از غیرعلم را فرض کرده باشد.</content>
  </text>
  <text id="19810">
    <content>این مسجد، جای عجیب و شگفتی است و به طوری مهم و محترم می‌باشد که فقها آن را در عرض مسجدالحرام و مسجدالنبی صلی‌الله‌علیه نام می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="19811">
    <content>به مناسبت شهادت سید و سالار شهیدان حضرت اباعبدالله الحسین - علیه‌السلام - و یاران باوفای آن امام همام و دهه دوم محرم، مراسم تعزیه تا هفت اردیبهشت در پارک اعتماد برپاست.</content>
  </text>
  <text id="19812">
    <content>قطعنامه چهارصد و بیست و پنج سازمان ملل تأکید می‌کند که اسرائیل بدون هیچ گونه قید و شرطی به مرزهای بین‌المللی عقب‌نشینی کند.</content>
  </text>
  <text id="19813">
    <content>کارلو آنجلوتی، مربی تیم فوتبال باشگاه یوونتوس ایتالیا، خطاب به بازیکنان این تیم گفت که ارائه فوتبال زیبا را فراموش کنید، تنها به دنبال کسب امتیاز باشید.</content>
  </text>
  <text id="19814">
    <content>در مسابقات لیگ قهرمانی اروپا نیز تیم بشیکتاش ترکیه، روز سه‌شنبه در استانبول در دیدار رفت سومین مرحله مقدماتی، تیم لوکوموتیو مسکو را با نتیجه سه بر صفر پشت سر گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="19815">
    <content>در این حملات، ده‌ها صهیونیست زخمی شدند، این سلول قصد داشت ساختمان بزرگی را در بیت‌المقدس، منفجر کند.</content>
  </text>
  <text id="19816">
    <content>در این بازی، هاجی کاپیتان تیم ملی فوتبال رومانی، دو کارت زرد گرفت و از بازی اخراج شد.</content>
  </text>
  <text id="19817">
    <content>از سوی دیگر، کشورهای ترکیه، کرواسی، بوسنی و هرزگوین، کمیسیون مشترکی را برای اجرای پیمان صلح دیتون، ایجاد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19818">
    <content>طعام آن مجلس را خود حاج شیخ هادی مهیا نمود که طبخ حضوری کرده بود و آن عبارت بود از یک چارک برنج و یک سیر روغن و دو سیر شیره و سه عدد نان.</content>
  </text>
  <text id="19819">
    <content>به همین دلیل حزب سبزهای آلمان روز سه‌شنبه در پارلمان این کشور خواهان توقف واردات گوشت از بلژیک شد.</content>
  </text>
  <text id="19820">
    <content>پلیس آمریکا با استفاده از روش پیشرفته‌ای، نامه‌های الکترونیک مظنونان را تحت نظر قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="19821">
    <content>بعدتر سهراب سپهری و منوچهر شیبانی از حالت کشیدن قلم‌مو برای ساخت درخت از این تکنیک ایرانی استفاده می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="19822">
    <content>به گازهایی که رفتار آن‌ها با توجه به نظریه جنبش مولکولی گازها قابل پیش‌بینی باشد، گازهای ایده‌آل می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="19823">
    <content>اهواز: هم‌زمان با سالروز آزادسازی خرمشهر، با حضور وزیران نیرو و صنایع، روز سه‌شنبه بهره‌برداری از کارخانه سیمان کارون مسجدسلیمان در استان خوزستان آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="19824">
    <content>بر اثر بروز این سانحه، میلیون‌ها نفر پشت خطوط تلفن، فکس و از جمله اینترنت با ترافیک سنگین و کندی ارتباط و در مواقعی نبود ارتباط مواجه شدند.</content>
  </text>
  <text id="19825">
    <content>در دقیقه پانزده به دنبال یک لحظه غفلت، توپ نصیب ماهر السید، هافبک دونده سوریه، شد و این بازیکن با شلیکی تماشایی، دروازه ایران را باز کرد.</content>
  </text>
  <text id="19826">
    <content>گفت‌وگو میان روشن‌فکران و فرهیختگان است که می‌تواند دولت‌ها و ملت‌ها را به یکدیگر نزدیک سازد.</content>
  </text>
  <text id="19827">
    <content>یک هزار و نهصد و نود و پنج. کمیته بین‌المللی المپیک، کمیسیون ورزش و محیط زیست را با ترکیبی از کارشناسان محیط زیست و خانواده المپیک ایجاد کرد.</content>
  </text>
  <text id="19828">
    <content>این قانون اروپاییان را برای مهاجرت به آرژانتین و عمران و آبادی آن تشویق می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19829">
    <content>اوشان عقیده دارد که صاحب‌امتیاز و مدیرمسئول هم مثل مابقی کارکنان بوده، تبعیض معنی نداشته، وقتی قرار است مشکل مطبوعات حل بشود، باید ریشه‌ای و از بیخ حل بشود.</content>
  </text>
  <text id="19830">
    <content>اگر لفظ و معنی را دو ساحت و دو زمینه بیرونی و درونی شعر بینگاریم، برجستگی و خجستگی آن را می‌توان در اتحاد و یگانگی قالب و محتوا، تحقق‌پذیر دانست.</content>
  </text>
  <text id="19831">
    <content>سیاست جهانی، عنوان سیاست خارجی بود که توسط قیصر، امپراتوری آلمان، ویلهلم دوم، پس از برکناری بیسمارک به کار گرفته شد.</content>
  </text>
  <text id="19832">
    <content>از آن‌چه تاکنون گفته شد، دورنمایی از حکمت خسروانی از منظر سهروردی به طور کلی ترسیم شد، اکنون به معرفی شاخه سیاسی حکمت خسروانی از منظر سهروردی می‌پردازیم.</content>
  </text>
  <text id="19833">
    <content>این رقابت‌ها در پنج گروه سنی و در کمربندهای زیر قهوه‌ای و مشکی و بالای قهوه‌ای و مشکی برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="19834">
    <content>اتحادیه خبرنگاران کروات در بوسنی و هرزگوین، خواهان برخورداری از حقوق برابر در این کشور هستند.</content>
  </text>
  <text id="19835">
    <content>در مصوبه کمیسیون مذکور، الحاق دوازده ماده، بیست و هفت تبصره و دو بند و همچنین اصلاح دوازده ماده، یازده تبصره و یک بند مشاهده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19836">
    <content>اگر کسی به یادداشت‌های بنده از آن جلسات مراجعه کند، می‌فهمد که آن جلسه چقدر مهم بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19837">
    <content>اما اکنون من پرچم‌های بالتیک، پرچم سه رنگ روسیه، شعارهایی در حمایت از جنبش استقلال‌طلبی در اوکراین، معدن‌چیان و دانشجویان را در کنار هم می‌دیدم.</content>
  </text>
  <text id="19838">
    <content>نه جنبش استقلال‌طلبانه بالتیک و نه لیبرال‌های روس، هیچ‌کدام کاری نکرده بودند که این اندازه در فروپاشی امپراطوری مؤثر باشد.</content>
  </text>
  <text id="19839">
    <content>با نهایت تأسف و تأثر و قلبی مالامال از غم و اندوه، چهلمین روز درگذشت همسر و پدر عزیزمان، شادروان سید مهدی تهرانپور محسنی را به اطلاع می‌رسانیم.</content>
  </text>
  <text id="19840">
    <content>کویت اقتصادی کوچک و محدود ولی باز دارد که به‌شدت به صدور نفت خام وابسته است.</content>
  </text>
  <text id="19841">
    <content>همین رهیافت، وقوع انقلابی فراگیر را که باید از معبر آن عبور کرد تا به جامعه توحیدی و سعادتمندانه رسید، اجتناب‌ناپذیر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19842">
    <content>چند روز بعد به بوشهر رفتم و متوجه شدم که این کار چقدر عظیم و سنگین است.</content>
  </text>
  <text id="19843">
    <content>اساساً اطاعت از ظالم و حکومت ستم هنگامی میسر می‌شود که نخست انسان‌ها در درون فروریخته و پژمرده و بدون اراده شوند.</content>
  </text>
  <text id="19844">
    <content>مگس هم مثل سایر حشرات انواع و اقسام دارند، مثل مگس‌هایی که روی پوزه گوسفند و اسب تخم‌ریزی می‌کنند و یا مگس عامل بیماری خواب که در آفریقا و آمریکای جنوبی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="19845">
    <content>این که بیست سال تجربه بیت‌المال به زباله‌دان تاریخ برود، خود نوعی ناامنی است.</content>
  </text>
  <text id="19846">
    <content>سیگنال سازنده را می‌توان به علت اختلاف فاز آن با سیگنالی که به همراه آن مستقیماً به گیرنده می‌رسد تشخیص داد.</content>
  </text>
  <text id="19847">
    <content>در یاخته‌ها مواد غذایی از کبد و اکسیژن آمده و از شش‌ها به وسیله عمل تنفس به انرژی قابل استفاده تبدیل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="19848">
    <content>وقتی این امر اتفاق می‌افتد حافظه کوتاه‌مدت از بین می‌رود اما خاطرات قدیمی‌تر به قوت خود باقی می‌ماند.</content>
  </text>
  <text id="19849">
    <content>شهر سمنان در حد فاصل دو شهر دامغان و گرمسار در طول جغرافیایی بیست و سه ممیز پنجاه و سه درجه و عرض جغرافیایی سی و چهار ممیز سی و پنج درجه واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="19850">
    <content>سند منشور در بیست و شش ژوئن یک هزار و نهصد و چهل و پنج یعنی شش هفته پیش از پایان جنگ دوم جهانی به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="19851">
    <content>این شخصیت در مجموعه تلویزیونی هانا مونتانا که از کانال دیزنی پخش می‌شد به وجود آمد و در فیلم بلند هانا مونتانا هم ظاهر شد.</content>
  </text>
  <text id="19852">
    <content>اگر پای حق، مبارزه انجام بگیرد، هیچ باطلی قادر نخواهد بود جلو بیاید؛ اما اگر مجاهدت نشود، اگر بیکار بنشینیم، اگر هوشیاری به خرج ندهیم و اگر تلاش نکردیم، دشمن کامیاب خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19853">
    <content>آن وقت‌ها از سبک‌ها و شیوه‌های اجرای کار تئاتر هیچ اطلاعی نداشتم و فن بیان را به شکل علمی نمی‌دانستم.</content>
  </text>
  <text id="19854">
    <content>پس از بسته شدن روزنامه و حزب اعتماد ملی، تظاهرات و اعتراضاتی مردمی صورت گرفت که با سرکوب نیروهای بسیج و سپاه پاسداران خاتمه یافت.</content>
  </text>
  <text id="19855">
    <content>در اینجا لازم است یادی کنم از دو یار و دو همکار گوینده، مرحوم سعید رابعی و مرحوم سید عبدالرضا هاشمی؛ دو گوینده خوب و خوش‌صدایی که رادیو و گویندگان رادیو را تنها گذاشتند.</content>
  </text>
  <text id="19856">
    <content>شعرها را که می‌خواهند بخوانند، قبلاً تمرین و دقت کنند و صحیح بخوانند؛ حتی با تکیه‌ها و آن شیوه آهنگین مناسب خود آن شعر بخوانند؛ این خوب است.</content>
  </text>
  <text id="19857">
    <content>نقش پنجم، صحنه پیروزی بهرام دوم می‌باشد و دشمن شاه نیزه‌اش شکسته و اسبش از پشت بر زمین افتاده است.</content>
  </text>
  <text id="19858">
    <content>دیروز قیمت یک بشکه نفت خام سبک شیرین برای تحویل در ماه ژوئیه با هشتاد و دو سنت افزایش به سی و دو ممیز هفتاد و دو سنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="19859">
    <content>در این روز اگر کسی لباس دوخته‌شده خود را از خیاطی بیاورد، باید هم‌وزن آن خرما یا شکر و یا برنج به فقیر صدقه دهد.</content>
  </text>
  <text id="19860">
    <content>تعطیلات رسمی سه روزه به مناسبت عید قربان در ترکمنستان: دولت ترکمنستان به مناسبت عید قربان روزهای شانزده، هفده و هجده مارس را در این کشور تعطیل رسمی اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="19861">
    <content>اخوان‌المسلمین در آوریل یک هزار و نهصد و هشتاد و هفت در انتخابات پارلمانی مصر با احزاب لیبرال و کارگر، ائتلاف مخالف دولت را تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="19862">
    <content>در حسابداری مالی باید توجه داشت که معنای واقعی تخفیف تجاری، تغییر در قیمت‌ها بدون انتشار فهرست یا کاتالوگ جدید است.</content>
  </text>
  <text id="19863">
    <content>البته این چیزی که من گفتم، جزو معیارهای شناخته‌شده و جزو آن موضوعات حقوقی و فقهی ما نیست؛ من دارم لب و عصاره مطلب را به شما می‌گویم.</content>
  </text>
  <text id="19864">
    <content>از بسیاری از این سخنرانی‌ها صدا و تصویر و نوشته‌ای نیست.</content>
  </text>
  <text id="19865">
    <content>بنابراین زندگی تجربی با نوعی مفهوم عجین می‌شود که عملاً تجربه کافی را با هر پوششی از واقعیت مردود می‌شمارد.</content>
  </text>
  <text id="19866">
    <content>در خراسان به اردوی نادرشاه پیوست و همراه اردوی نادری از راه مازندران به آذربایجان رفت.</content>
  </text>
  <text id="19867">
    <content>ارتباط با همسری که اکنون در دنیایی ورای دنیای ماده‌ها و اجسام می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19868">
    <content>در این گروه نیز، روز شانزدهم آذرماه، فاینورد، میزبان المپیک مارسی است و لازیو، چلسی را دیدار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19869">
    <content>در سال یک هزار و نهصد، لنکستر ترمز کلاچ را در یک مجموعه مخروطی، متشکل کرد و در اولین ماشین ساخت انگلستان به کار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19870">
    <content>آنچه امام را ممتاز کرده بود جنبه عرفانی ایشان بود، در عرفان نظری و مخصوصاً در عرفان عملی بی‌نظیر بودند.</content>
  </text>
  <text id="19871">
    <content>پس از ملاقات با یک استاد معنوی مسلمان به نام حضرت بابا جان، دچار تحول شد.</content>
  </text>
  <text id="19872">
    <content>در نوجوانی به‌خوبی قرآن را تلاوت می‌کرد و در هیئت‌های مذهبی، مداحی اهل بیت را می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="19873">
    <content>همچنین این دانشمندان می‌گویند، اکنون با تحلیل انرژی آب فوق‌العاده سرد، پیش‌بینی چگونگی انتشار مولکول‌ها در مایع، ممکن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19874">
    <content>مورد اتفاق مکتب‌های عرفانی است که رسیدن به کمالات معنوی، تنها در سایه تلاش و کوشش پیگیر و مشقت‌بار ممکن است.</content>
  </text>
  <text id="19875">
    <content>رسیدگی به مرگ پسربچه کانادایی که دو سال پیش بر اثر آویخته شدن به جارختی مدرسه جان باخت، به زودی شروع می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19876">
    <content>جانور نیشی به سینه استیو زد که نیش باعث ایجاد حفره‌ای در قلب وی و در پایان مرگ وی شد.</content>
  </text>
  <text id="19877">
    <content>مقام‌های آمریکایی و مصری هنوز تلاش می‌کنند ترجمه رسمی از مکالمات اتاقک خلبان در آخرین لحظات پیش از سقوط هواپیمای مصری را به دست آورند.</content>
  </text>
  <text id="19878">
    <content>دو مدال برنز ایران در این مسابقات، توسط مجید عبدالحسینی در وزن زیر شصت و پنج کیلوگرم و کمیته تیمی به دست آمد.</content>
  </text>
  <text id="19879">
    <content>نخست‌وزیر ترکیه، دیروز، شنبه، از تماس هیئت‌های رسمی اروپایی با کردهای مخالف دولت این کشور ابراز ناخشنودی کرد.</content>
  </text>
  <text id="19880">
    <content>ماوراءالنهر گوشه‌ای است که در ردیف میرزا عبدالله و حسینقلی موجود است و توسط فرزند وی، استاد علی‌اکبر شهنازی نواخته و تدریس شده است.</content>
  </text>
  <text id="19881">
    <content>چون پیش از شش سالگی، ما می‌توانیم روی تغذیه‌اش تأثیر داشته باشیم تا روند رو به رشد آن را متوقف سازیم.</content>
  </text>
  <text id="19882">
    <content>هدف از شرکت در این مسابقات، اخذ جواز حضور در بازی‌های المپیک سیدنی دو هزار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19883">
    <content>این حسگر پرتابل بسیار حساس است و حتی تغییر دو مولکول در یک میلیارد مولکول پراکسیداستون را ردیابی و راز بمب‌گذار انتحاری را فاش می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19884">
    <content>این ساخت به وسیله ماشین غیرممکن به نظر می‌آمد و ماشین فقط در عرصه تولید انبوه موفق و توانمند به نظر می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="19885">
    <content>وزیر امور خارجه چین افزود: در عین حال، پیروی از این خط‌مشی، به معنی غیرممکن بودن استفاده از نیروی نظامی برای احقاق حق نیست.</content>
  </text>
  <text id="19886">
    <content>با تمام این احوال وی دلسرد نشد و در سال یک هزار و نهصد و شش میلادی، انحراف مدخل و مخرج دریچه‌ها را نسبت به نقاط متحرک، اختراع کرد.</content>
  </text>
  <text id="19887">
    <content>معمولاً در پشت میز کوچکی در اتاق می‌نشست و به دور از هرگونه تکلفی به صحبت به افراد می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="19888">
    <content>پس از آن با مذاکراتی که با فیفا صورت گرفت قرار بر تشکیل کمیته انتقالی فیفا و تغییر و تحولات در فدراسیون فوتبال شد.</content>
  </text>
  <text id="19889">
    <content>آن طور نشود که تصویر ببر و گربه در نزد فراگیران دچار تشکیک شود، بهتر است تصاویر به صورت رنگی و در صفحات مرغوب ترسیم شوند.</content>
  </text>
  <text id="19890">
    <content>نظام آموزشی حوزه، هنوز کم و بیش به این سنت وفادار است و غایت و هدف اعلای نظام آموزشی خود را، تربیت محقق و تولید فکر تازه می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="19891">
    <content>متأسفانه ریخت و پاش‌های مربوط به میهمانی‌های افطاری ادارات و سازمان‌ها سال‌هاست که دل هر مؤمن خداپرست را آزار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="19892">
    <content>بعد که آن زن رفت، پیامبر برای رفع تعجب اصحاب فرمودند که این زن در زمان خدیجه به منزل ما رفت و آمد می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19893">
    <content>مأموران امنیتی مالزی، پانصد و نود و سه مهاجر غیرقانونی را در جنگل‌های نزدیک کوالالامپور، پایتخت این کشور دستگیر کردند.</content>
  </text>
  <text id="19894">
    <content>این فرقه شبه‌مذهبی پس از اجتماع ده هزار نفر از پیروان آن در پکن در مقابل اداره مرکزی حزب کمونیست چین، منحل و غیرقانونی اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="19895">
    <content>از این رو ناصر خان با احداث یک قطعه زمین از املاک خود واقع در ناصرآباد فیروزآباد به مساحت یازده هزار مترمربع تلاش کرد این طرح را عملی سازد.</content>
  </text>
  <text id="19896">
    <content>این شهر صنعتی در شرق اوکراین در اواخر قرن نوزدهم میلادی توسط جان هیوز یک صاحب صنعت فلزات که اهل ناحیه ولز در بریتانیا بود، بنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="19897">
    <content>این مقاله در یکی دو ماه گذشته، در مطبوعات مسکو و دوشنبه نیز انعکاس وسیعی داشته است.</content>
  </text>
  <text id="19898">
    <content>بعضی از آن گفته‌ها مسائل بنیادی است که بین یک فیلم هیجان‌انگیز و فیلمی کسل‌کننده تفاوت ایجاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19899">
    <content>جلودارزاده، مهندس نساجی بوده و از اعضای حزب اسلامی کار است و در حال حاضر سخن‌گوی این حزب می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19900">
    <content>مصرف‌گرایی و دنیازدگی سبب شده تا سیمای شهرها از تعادل و توازن و هماهنگی خارج شود و با کالبدی مغشوش به صورت عامل فشار روانی و روحی متجلی گردد.</content>
  </text>
  <text id="19901">
    <content>این محصول به‌سرعت در ایالات متحده به موفقیت دست یافت و در پی آن، توماس از ملکه ویکتوریا لقب شوالیه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="19902">
    <content>صدف‌های مرواریدساز یکی از گونه‌های ارزشمند دریایی استان هرمزگان است که متأسفانه ذخایر این گونه در خلیج فارس محدود و آسیب‌پذیر است.</content>
  </text>
  <text id="19903">
    <content>در کاخ‌های سلطنتی بابل که در تصرف ایرانیان بود، درختان مقدس نخل کاشته شده بود.</content>
  </text>
  <text id="19904">
    <content>اندیشه‌های نازک و ظریفی به عنوان خطابه، دعا، تمثیل، کنایه، به صورت نثر یا نظم در این زمینه به وجود آمده است که راستی تحسین‌آمیز و اعجاب‌انگیز است.</content>
  </text>
  <text id="19905">
    <content>منطقه هفده با وسعتی معادل هشت کیلومترمربع و پانصد هزار نفر جمعیت، بیشترین تراکم جمعیت را دارد و در جنوب غربی تهران واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="19906">
    <content>در آلمان فلاسفه و روان‌شناسان در مقابل یهودستیزی مبارزه می‌کردند و این عمل آن‌ها کاملاً مشخص نبود.</content>
  </text>
  <text id="19907">
    <content>فلسفه اسلامی اصلاً روی دوش ایرانی‌ها بود؛ یعنی ما جز دو، سه نفر چهره نسبتاً معروف در فلسفه و عرفان، فیلسوف و عارف مسلمان غیرایرانی نداریم، یا در آن حد از معروفیت نداریم.</content>
  </text>
  <text id="19908">
    <content>در ادامه به معرفی جوزف کونی، رهبر ارتش مقاومت خدا و جنایت‌های او به ویژه علیه کودکان و نوجوانان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="19909">
    <content>هنگامی که معتزله ظهور کردند، شیعه مبانی و اصول خویش را سال‌ها بود که در دست داشت.</content>
  </text>
  <text id="19910">
    <content>عبور از زمین‌های نمکزار و شور و تلخ که پر از املاح مختلف است آب آن را به مواد آهکی و نمکی آلوده می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="19911">
    <content>نوشته‌های او در زمینه‌ها و رشته‌های گوناگون از جمله فیزیک، متافیزیک، شعر، زیست‌شناسی، منطق، علم بیان، سیاست، دولت و اخلاق بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="19912">
    <content>وقتی نور به لایه رنگی در مجاورت میله‌ها و مخروط‌ها می‌رسد نوک آن‌ها را تحریک می‌کند و موجد جریان عصبی می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="19913">
    <content>از حالا به بعد کار تاکتیکی را به طور جدی دنبال خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="19914">
    <content>هم‌اکنون کشورهایی که از زنان در خدمت وظیفه استفاده می‌کنند عبارت‌اند از چین، کوبا، مصر، اریتره، اسرائیل، لیبی، مالزی، کره شمالی، پرو و تایوان.</content>
  </text>
  <text id="19915">
    <content>روشنفکران روس در وجدان خود این انگیزه را احساس می‌کردند که بر تحقیر و خودکامگی و فشار، آشکارا اعتراض کنند.</content>
  </text>
  <text id="19916">
    <content>این ماه به طور سنتی ماه مبارزه همیشگی و بدون وقفه ممالک اسلامی خصوصاً شیعیان با حکمرانان و پادشاهان ظالم و دیکتاتور بوده است.</content>
  </text>
  <text id="19917">
    <content>به گفته بازرس تحصیلی اسکاتلند، ریشه این مسئله در تلاش بیشتر و فشرده‌تر مدارس ابتدایی و زودتر شروع شدن سال‌های تحصیل پسران نهفته است.</content>
  </text>
  <text id="19918">
    <content>هدف او فقط تیم توفان و قهرمانی نبود، بلکه او به اعتلای سطح فوتبال و رشد فرهنگی و اخلاقی بازیکنان این آب و خاک می‌اندیشید.</content>
  </text>
  <text id="19919">
    <content>دکتر علی‌اصغر شعردوست، دبیر همایش بین‌المللی، نقش امام خمینی رحمةالله‌علیه در احیای معنویت که هفته گذشته در مسکو برگزار شد، نتایج این همایش را بسیار موفقیت‌آمیز توصیف کرد.</content>
  </text>
  <text id="19920">
    <content>یکی از صحنه‌ها که در آن یک خرس واقعی به اسم بارت کوچولو وجود داشت نیز در شهر لس آنجلس فیلم‌برداری شد.</content>
  </text>
  <text id="19921">
    <content>هیچ آگهی‌ای نباید به‌وضوح یا با اشاره بگوید شخصی که کالا یا خدمات تبلیغ‌شده‌ای را برای کودکی می‌خرد، سخاوتمندتر از کسی است که چنین کاری نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19922">
    <content>بازی‌های ماجراجویی متنی اخیر و داستان‌های تعاملی مدرن، می‌توانند جملات بسیار پیچیده‌تر را تفسیر کنند.</content>
  </text>
  <text id="19923">
    <content>کارپینسکی در سال یک هزار و نهصد و هفتاد، نسخه‌ای از مقاله خود را به روی مدودوف، تاریخ‌دان مارکسیست داد.</content>
  </text>
  <text id="19924">
    <content>سپس لایحه مربوط به اصلاح قانون بازنشستگی قضات و پزشکان و کارمندان آموزشی که فوریت آن قبلاً تصویب شده بود، مطرح گردید و بدون ابراز نظر تصویب شد و به دولت ابلاغ گردید.</content>
  </text>
  <text id="19925">
    <content>چهره احمد در سایه فرومی‌رود، و آرام‌آرام دست او گز را به دهان می‌گذارد و می‌جود.</content>
  </text>
  <text id="19926">
    <content>سفیر انگلیس که دیرتر به کاخ رسیده بود، اعلام کرد که به دلیل خرابی سیستم مخابرات، امکان جلب حمایت دولت متبوعش به طور سریع غیرممکن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19927">
    <content>همچنین اتحادیه بین‌المجالس عرب در پایان نهمین اجلاس خود در الجزیره، حمله‌های هوایی اخیر رژیم صهیونیستی به تأسیسات زیربنایی لبنان را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="19928">
    <content>تاریخ ثبت نام و دستورالعمل تشکیل کلاس‌های جبرانی تابستانی در دوره‌های ابتدایی و راهنمایی به مدارس آذربایجان شرقی ابلاغ شد.</content>
  </text>
  <text id="19929">
    <content>تالار دیگری در جنب این دارد که مهمان‌خانه است.</content>
  </text>
  <text id="19930">
    <content>تجویدی به موسیقی نیز گرایش نشان می‌داد و از شاگردان مکتب درویش خان بود.</content>
  </text>
  <text id="19931">
    <content>بازگشت به ریشه‌های تمدنی کهن تخت جمشید، در محیط فکری نوگرا، جامعه هنری ایران را با چهره‌ای جدید از هنر مدرن آشنا کرد.</content>
  </text>
  <text id="19932">
    <content>پول در بازارهای بورس از یک حقیقت ملموس به یک ذهنیت خیالی تبدیل شده است که در ارتعاشات داخل کامپیوترهای مؤسسات پولی جهان متبلور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19933">
    <content>کم‌کم نزدیک ساعت دو بود که خانه خلوت شد، به نظر من همه‌چیز خوب و بی‌نظیر بود، هم از میوه و شیرینی و هم شام مجلس.</content>
  </text>
  <text id="19934">
    <content>نکته جالب در سفرم به آفریقا، مناسبات زیبای انسانی‌ای بود که به رغم فقر بسیار زیاد در بین اهالی آنجا وجود داشت.</content>
  </text>
  <text id="19935">
    <content>ارتباط آن با صدق و کذب این است که وقتی بخواهیم باور خود را توجیه کنیم و بگوییم این، صادق و راست است.</content>
  </text>
  <text id="19936">
    <content>مردی قطعه چوبی را که از داغی سرخ شده بود، در کف دست گرفت، در دهانش گذاشت و آن را قورت داد.</content>
  </text>
  <text id="19937">
    <content>به دنبال تخلیه دویست و چهل و هفت سرنشین هواپیما، سگ‌های بمب‌یاب به مدت دو ساعت به جست‌وجو در داخل و قسمت بار هواپیما پرداختند، ولی چیزی پیدا نکردند.</content>
  </text>
  <text id="19938">
    <content>در جزوه‌ای که او به خط خود نوشته، شرح خدماتش به میرزا آقاخان نوری را آورده، و قتل امیر را در فهرست آن خدمات ذکر نموده است.</content>
  </text>
  <text id="19939">
    <content>رئیس‌جمهوری چک، روز یکشنبه به آلبرایت اطمینان داد که پراگ هیچ‌گونه فناوری نیروگاه هسته‌ای را به ایران صادر نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="19940">
    <content>بدیهی است مطابق با اصول فوق، توسعه نهادهای اقتصادی با مشارکت وسیع بخش تعاون و عموم مردم باید محقق شود تا بتوان به عدالت نزدیک شد.</content>
  </text>
  <text id="19941">
    <content>برای تکمیل یازده پروژه نیمه‌تمام شهری در تبریز، به ده میلیارد تومان اعتبار نیاز است.</content>
  </text>
  <text id="19942">
    <content>هوای استان‌های کرمان، یزد، جنوب خراسان، سیستان و بلوچستان، هرمزگان، بوشهر، فارس، خوزستان و شهرهای خلیج فارس و دریای عمان صاف تا قسمتی ابری گاهی با وزش باد.</content>
  </text>
  <text id="19943">
    <content>اکنون با پرزیدنت روزولت جلسه‌ای داشتیم که مسئله مربوط به آن سمت و سمت دیگر اقیانوس را به ستاد کشورها ارجاع دادیم.</content>
  </text>
  <text id="19944">
    <content>پس اگر پیش از نه سالگی او را شوهر بدهد، وقتی او نه ساله شد، در قبول یا رد ازدواج مختار است.</content>
  </text>
  <text id="19945">
    <content>در هر صورت واضح نبودن مالکیت منابع خزر، بسیاری از پروژه‌های اکتشاف و توسعه را در این حوزه با تأخیر مواجه کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19946">
    <content>پاکستان تلاش کرد تا بلکه تشدید بحران در سطح بین‌المللی بیشتر مطرح شود و به آن بعد بین‌المللی داده شود.</content>
  </text>
  <text id="19947">
    <content>در این خانه، چند کاناپه قدیمی و چند مبل چوبی تازه به چشم می‌خورد که با هم تناسبی ندارند.</content>
  </text>
  <text id="19948">
    <content>نقل به مضمون، ایشان با چنان صلابت و یقینی این عبارات را بیان کردند که تقریباً همه اهل مجلس زارزار گریستند.</content>
  </text>
  <text id="19949">
    <content>در ادامه این بازی‌ها، امشب تیم‌های چلسی با بارسلونا و لازیو با والنسیا به دیدار هم می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="19950">
    <content>خاطره از غلامحسین چکشی، در حسرت شهادت: بعد از هر عملیاتی که به دزفول می‌آمد بر سر مزار شهدا می‌رفت تا پیمانش را با آن‌ها تازه‌تر نماید.</content>
  </text>
  <text id="19951">
    <content>کروبی با اشاره به برگزاری پنجمین اجلاس کمیسیون مشترک اقتصادی دو کشور، بر ضرورت شتاب دادن به تحقق توافق‌نامه‌های دو جانبه تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19952">
    <content>امام خمینی رحمةالله‌علیه در آخرین ماه‌های حیات پربرکتش، از جانش مایه گرفت تا با تنی خسته و قلبی شکسته، آخرین رهنمودهای خویش را به نسل خود ابلاغ کند.</content>
  </text>
  <text id="19953">
    <content>برشمردن چنین گفت و شنودها و آموزش‌های متقابل در فلسفه، داستان زیبایی است که پایان ندارد.</content>
  </text>
  <text id="19954">
    <content>اما هنگامی که مشایی بر صندلی ریاست نشست، مرزها جابه‌جا شد و اعتبار ریاست دفتر رئیس‌جمهوری نیز به موجب آن تغییر یافت.</content>
  </text>
  <text id="19955">
    <content>آموزشگاه مجازی به بخشی گفته می‌شود که در آن دوره‌های آموزش مجازی یا آنلاین یا آفلاین ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19956">
    <content>فوکویاما از جمله افرادی است که گسترش جهانی یکی از ابعاد لیبرالیسم یعنی دموکراسی را مورد بررسی قرار داده است.</content>
  </text>
  <text id="19957">
    <content>معمر قذافی، رهبر لیبی، در دیدارهای جداگانه با نخست‌وزیر ایتالیا و رئیس کمیسیون اروپا اعلام کرد که آفریقا به پمپ آب بیش از مردم‌سالاری نیاز دارد.</content>
  </text>
  <text id="19958">
    <content>طرفداران این روش از تبلیغات آنلاین ادعا دارند که این نوع فعالیت آنلاین در بازار داغ معاملات آفلاین آن‌ها نیز تأثیر گذاشته است.</content>
  </text>
  <text id="19959">
    <content>فتحعلی شاه قاجار سرحدداری این منطقه را به فرزند ارشد خود، محمدعلی میرزای دولت‌شاه، سپرد و کرمانشاهان را مقر او قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="19960">
    <content>به نوشته معاریو، این گفت‌وگوها باعث شد که دو طرف با ازسرگیری مذاکرات در روز چهارشنبه هفته جاری، در واشنگتن موافقت کنند.</content>
  </text>
  <text id="19961">
    <content>شهر بندرعباس در مرکز استان هرمزگان واقع شده و در هفده ممیز پنجاه و شش طول جغرافیایی و یازده ممیز بیست و هفت عرض شمالی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19962">
    <content>لازم به یادآوری است که تردد موتورسیکلت‌های بیش از دویست و پنجاه سی‌سی در سطح شهر تهران ممنوع است.</content>
  </text>
  <text id="19963">
    <content>چین مبارزه علیه تولید، فروش و توزیع مواد مخدر یخ به عنوان بخشی از مبارزه ملی خود را، تشدید خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="19964">
    <content>گروه دوم خطوط لوله با قطر سی و دو اینچ به پالایشگاه اصفهان و سپس با خط لوله‌ای بیست و چهار اینچی به تهران و تبریز می‌آیند.</content>
  </text>
  <text id="19965">
    <content>او چنان آرام بود که تماشاچیان فکر کردند که این سوختگی نیز بخشی از فیلم تبلیغاتی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19966">
    <content>جان ریچاردسون، نماینده کمیسیون اروپایی در واشنگتن، ایالات متحده آمریکا را به اجرای سیاست امپریالیسم اقتصادی متهم کرد.</content>
  </text>
  <text id="19967">
    <content>در همان زمان، او را با چهره‌ای سرخ در پشت سر دالتون می‌بیند و از ترس جیغ می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="19968">
    <content>کنترل این تنگه به مفهوم کنترل عبورومرور کلیه ناوگان‌های نظامی، نفتی و تجاری از آسیا به مقصد خاور دور به ویژه چین و ژاپن و بالعکس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19969">
    <content>سبکی که بیشتر مبتنی بر مفاهیم روحانی بود و موسیقی چند لایه‌ای را به نمایش می‌گذاشت.</content>
  </text>
  <text id="19970">
    <content>این گونه اتاق‌ها در سطوح تضعیف مختلفی طبقه‌بندی شده و روش‌های ساخت متفاوتی نیز دارند که بسته به سطح تضعیف مورد نظر، روش طراحی و ساخت فرق می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19971">
    <content>اعضای کمیته المپیک، تقریباً به طور کامل بر اساس خطوط تمدنی، به برگزاری بازی‌های المپیک دو هزار در سیدنی به جای پکن، رأی دادند.</content>
  </text>
  <text id="19972">
    <content>همچنین تعدادی از پمپ بنزین‌ها و چند پالایشگاه متعلق به گلف اویل، که در شرق ایالات متحده قرار داشتند نیز، به فروش رفت.</content>
  </text>
  <text id="19973">
    <content>اسپانیا پنج فروند ناو جنگی به ارزش اقتصادی یک میلیارد و پانصد میلیون دلار در اختیار کشور نروژ قرار می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="19974">
    <content>اما اندیشه ایجاد مجدد امپراطوری در غرب هیچگاه فراموش نشد و این امر را می‌توان در امثال شارلمانی و ناپلئون مشاهده کرد.</content>
  </text>
  <text id="19975">
    <content>در سال‌های اولیه، جمع‌آوری، فرماندهی و ترکیب نیروهای سپاه و ارتش چون هنوز جا نیفتاده بود، خیلی سخت بود.</content>
  </text>
  <text id="19976">
    <content>عبدالرحمان هنوز دو سال از سنش نگذشته بود که مزه تلخ یتیمی را چشید و مادرش را که بیش از هفده سال نداشت، بر اثر مرض سل از دست داد.</content>
  </text>
  <text id="19977">
    <content>این پیمان، طرح پنتاگون برای ساخت سیستم دفاعی موشکی را با هزینه یازده میلیارد دلار متوقف کرده است.</content>
  </text>
  <text id="19978">
    <content>با اجرای طرح‌های مذکور، علاوه بر ایجاد حدود هشتصد و چهل فرصت شغلی، سالانه بالغ بر دو میلیون دلار درآمد ارزی عاید کشور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19979">
    <content>به نخلستان و برق‌وزرق کوچه‌ها، به فراوانی مغازه و دکان‌ها، به سیل و دریای موزون اتومبیل‌ها، به موج‌های اقیانوس گرم بی‌کنار، به وجد می‌نگریستیم.</content>
  </text>
  <text id="19980">
    <content>آن وقت که قلم در دست می‌گیرید و می‌خواهید بنویسید، بدانید که فکر شما، زبان شما، قلب شما، قلم شما همه در محضر خداست.</content>
  </text>
  <text id="19981">
    <content>واژه یکتا، یک دنباله از اعداد یک و صفر و معمولاً طول‌هایی در حوزه از بیست تا چهل و هشت بیت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="19982">
    <content>تعیین جانشین توسط شخص عرفات، رویکرد روش‌های دموکراتیک، کودتا، حاکمیت گروه‌های اسلامی و ادغام در حاکمیت اردن از جمله این راهبردها می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="19983">
    <content>مسابقات جهانی دو و میدانی از روز یکشنبه هجده مهرماه در ایتالیا آغاز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="19984">
    <content>در سی و نه سالگی به خدمت شاه طهماسب، پسر شاه سلطان حسین که برای تصرف تاج و تخت پدر در تلاش بود رسید.</content>
  </text>
  <text id="19985">
    <content>محمود احمدی‌نژاد در پیامی به مناسبت درگذشت هوگو چاوز از وی ستایش عجیبی نمود و گفت که چاوز به همراه امام دوازدهم شیعیان باز خواهد گشت.</content>
  </text>
  <text id="19986">
    <content>همچنین احمد به پژوه، وی را یکی از چهار پنج تن مبارز، با وقوف به کار، آگاه و صمیمی می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="19987">
    <content>به دنبال دستگیری عبدالمالک، مردم سیستان و بلوچستان با حضور در میادین شهر، ضمن پخش شیرینی به جشن و شادمانی پرداختند.</content>
  </text>
  <text id="19988">
    <content>نظر به این‌که کوبا عضو سازمان یادشده نیست، فقط از دیپلمات‌های کوبایی مقیم پاناما دعوت به عمل آمده است.</content>
  </text>
  <text id="19989">
    <content>از این رو سیاست نظامی فرانسه به عنوان سلاحی دیپلماتیک و پشتوانه دیپلماسی مشترک اروپایی تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="19990">
    <content>وی با اشاره به سیاست‌های لجوجانه رژیم صهیونیستی در روند صلح، بر ضرورت عقب‌نشینی این رژیم از سرزمین‌های اشغالی اعراب تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="19991">
    <content>این ازدیاد جمعیت سبب شد انتقال پیکر به داخل ورزشگاه امکان‌پذیر نشود و به‌ناچار تشییع پیکر نام‌برده از مقابل درب اصلی مجموعه ورزشی شهید شیرودی صورت گیرد.</content>
  </text>
  <text id="19992">
    <content>فشار هوا در سطح دریا تقریباً برابر با فشاری است که یک وزنه یک کیلوگرمی بر سطحی به مساحت یک سانتی‌متر مربع وارد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="19993">
    <content>با نهایت تأسف و تأثر درگذشت مادر و مادربزرگی فداکار و از جان گذشته، مرحومه مغفوره خانم اختر حاتمی را به اطلاع بستگان و آشنایان می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="19994">
    <content>معاویه از دنیا و امکانات دنیوی همواره به عنوان ابزار تثبیت قدرت و حاکمیت خود استفاده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="19995">
    <content>بعد از کشته شدن آغا محمد خان، فتحعلی شاه، زن‌های عموی تاجدارش را هم به حرم‌سرای خود منتقل کرد تا با آدم‌های بی‌سروپا ازدواج نکنند.</content>
  </text>
  <text id="19996">
    <content>این زبان یک زبان بر مبنای پشته با دستورها و مقادیر تک کاراکتری است.</content>
  </text>
  <text id="19997">
    <content>همه تالارهای دور تا دور سالن مرکزی، به نام تالار آپولون که خوابگاه لویی چهاردهم بود قرار داشتند.</content>
  </text>
  <text id="19998">
    <content>به دنبال وزش توفانی که در یکصد سال گذشته در سنگاپور بی‌سابقه بود، یک زن کشته و یک مرد نیز ناپدید شد.</content>
  </text>
  <text id="19999">
    <content>همچنین مقدار ترکیبات حلقوی آروماتیک بنزین سوپر و بنزین بدون سرب، بالا می‌باشد و برای سلامتی همه به خصوص کودکان، بسیار زیان‌آور است.</content>
  </text>
  <text id="20000">
    <content>اما اگر بخواهیم رنگ‌های منحصربه‌فرد و غیرقابل تقلب داشته باشیم، یا کیفیت رنگ‌های خاص و تطابق با اورجینال برای ما اهمیت داشته باشد، این روش پاسخ‌گوی ماست.</content>
  </text>
</textCollection>