<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="39001">
    <content>شادابی و خرمی مزارع به نظر من، مانند سرزمین خوش‌بینی گورباچف می‌آمد.</content>
  </text>
  <text id="39002">
    <content>دخترم، هفت ساله، در آغوش گرم تبدارم به خواب رفته بود.</content>
  </text>
  <text id="39003">
    <content>خصایص مثبت بهرام گور بسیار است؛ از جمله به نخجیر و شکار بسیار علاقه داشت.</content>
  </text>
  <text id="39004">
    <content>پسران دیگری به نام‌های عروه، حمزه و مصعب نیز داشت.</content>
  </text>
  <text id="39005">
    <content>جانشینان شاه عباس اول در تکمیل بنا کوشیده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39006">
    <content>ساکنین کنونی ماسوله به شغل دامداری و دام‌پروری مشغولند.</content>
  </text>
  <text id="39007">
    <content>و سوئیچ ماشین را می‌گیرد و می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="39008">
    <content>من با نکته‌سنجی فراوان روی تک تک پلان‌ها کار کرده بودم.</content>
  </text>
  <text id="39009">
    <content>از میدان درکه تا پناهگاه، حدود شش کیلومتر فاصله است.</content>
  </text>
  <text id="39010">
    <content>حزب راه راست ادامه‌دهنده راه احزاب دموکرات و عدالت است.</content>
  </text>
  <text id="39011">
    <content>این مأموریت، توسط شاتل آتلانتیس و برای تکمیل مونتاژ اجزاء ایستگاه فضایی انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39012">
    <content>اگر خیلی موفق بودیم که تا حالا هیچ مشکلی نداشتیم.</content>
  </text>
  <text id="39013">
    <content>تصمیم ژوسپن، ساعاتی پس از عزیمت آگوستو پینوشه، دیکتاتور سابق شیلی، از انگلیس به سانتیاگو، پایتخت شیلی، اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="39014">
    <content>نخست‌وزیر اسپانیا سخنان قذافی در اجلاس قاهره را به زیان لیبی دانست.</content>
  </text>
  <text id="39015">
    <content>این شکارچیان مبادرت به شکار شش رأس آهو، قوچ، بز وحشی، سه قطعه قمری و عقاب کرده بودند.</content>
  </text>
  <text id="39016">
    <content>دانستن و اظهار نظر او، با تعبد هم منافات ندارد.</content>
  </text>
  <text id="39017">
    <content>به تدریج شخصیت‌های فرعی و مکملی نیز به مجموعه شدند.</content>
  </text>
  <text id="39018">
    <content>روس‌ها علاقه دارند افرادی چون الکساندر پوتین علیه تروریست‌ها و سارقین چچن بجنگد.</content>
  </text>
  <text id="39019">
    <content>معبد کوه اژدها، باغ خانوادگی لین و معابد دیگر از آن جمله هستند.</content>
  </text>
  <text id="39020">
    <content>سپس به تدریس این علوم در حوزه علمیه کربلا و نجف و مشهد همت گماشت.</content>
  </text>
  <text id="39021">
    <content>چرا به او اعتماد کردم؟ او حتی لایق این نبود که چشمم در چشمانش بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="39022">
    <content>دو نمونه یونان و رنسانس اروپا هر دو از شرق تأثیر گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39023">
    <content>سرشت انسان، با عزت و شرافت نهاده گشته است.</content>
  </text>
  <text id="39024">
    <content>این فیلم، در حال حاضر، یک فیلم گمشده به حساب می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="39025">
    <content>وقتی هیتلر از این مطلع شد بک را وادار به پذیرش استعفاء کرد.</content>
  </text>
  <text id="39026">
    <content>بیدار شو و به خاطر نام تو ما را نیز بی‌بهره مگذار.</content>
  </text>
  <text id="39027">
    <content>الحمدالله به هندوستان هم که رفته‌ای، پس چرا یک روزنامه نمی‌نویسی؟</content>
  </text>
  <text id="39028">
    <content>پیرزن و دایی میرزا مشغول خوردن چای می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="39029">
    <content>اگر خود وارد این دعواها نشود و یک طرف دعوا قرار نگیرد ان‌شاءالله.</content>
  </text>
  <text id="39030">
    <content>مسابقات دوومیدانی بزرگداشت استاد احمدپناه، کشمیری و انتظاری برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="39031">
    <content>به سرکشی ایلخی‌ها رفته بوده است.</content>
  </text>
  <text id="39032">
    <content>ضررهای ناشی از تصادفات رقم بسیار زیادی را تشکیل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="39033">
    <content>یکی از عوارض ممکن یبوست می‌باشد، چون اجابت مزاج باعث درد و سوزش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39034">
    <content>آخر شاهنامه عنوان کتاب شعری از شاعر نامدار، مهدی اخوان ثالث می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39035">
    <content>سپس حاضرین در جلسه، نقطه‌نظرات خود را به شرح ذیل بیان داشتند.</content>
  </text>
  <text id="39036">
    <content>سال نوری: نور در هر ثانیه، سیصد هزار کیلومتر راه می‌پیماید.</content>
  </text>
  <text id="39037">
    <content>محاسبه حجم منبع آب گرم و مقدار گذر حجمی آب گرم مصرفی در فصل بعدی توضیح داده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39038">
    <content>این، مقصود و هدف ماست و إن‌شاءالله در این خط پیش خواهیم رفت.</content>
  </text>
  <text id="39039">
    <content>بعد از بیست و یک روز، دوباره چشم آدم‌ها ضعیف شد.</content>
  </text>
  <text id="39040">
    <content>بعدازظهر آن روز با او به دانشگاهش رفتم.</content>
  </text>
  <text id="39041">
    <content>این شهر، مرکز ناحیه ربع ریوند بوده است.</content>
  </text>
  <text id="39042">
    <content>سومین ژنراتور نیروگاه‌های سیکل ترکیبی ساخت ایران، آماده نصب شد.</content>
  </text>
  <text id="39043">
    <content>اما در قبال یک قانون هوچی‌بازی راه نمی‌اندازند.</content>
  </text>
  <text id="39044">
    <content>مبانی برهانی و منطقی و تاریخی سخنان جناب آقای مصباح، کاملاً مخدوش است.</content>
  </text>
  <text id="39045">
    <content>شکل ظاهری این ترکیب، سفید مایل به زرد است.</content>
  </text>
  <text id="39046">
    <content>خون حاوی اکسیژن نیز به علت اکسیده شدن هموگلوبین آن قرمز است.</content>
  </text>
  <text id="39047">
    <content>برای یک بار، مقاصد یک رهبر کرملین با اندیشمندان لیبرال، همسو شد.</content>
  </text>
  <text id="39048">
    <content>وی علت نابودی جنگل را فقر پوشش گیاهی و ایجاد صنعت ناپایدار دانست.</content>
  </text>
  <text id="39049">
    <content>وفور آب‌های نفوذی و عوامل آب‌وهوا از قبیل حرارت و رطوبت و غیره در کیفیت خاک‌ها اثر بسزایی دارند.</content>
  </text>
  <text id="39050">
    <content>تاریخ نقل و انتقال بازیکنان والیبال اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="39051">
    <content>اژدهای جنگلی تاج‌دار، نام یک گونه از تیره مارمولک‌های اژدها است.</content>
  </text>
  <text id="39052">
    <content>در ابتدای شاعری، تخلص او بهجت بود و سپس تخلصش را به شهریار تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="39053">
    <content>مهم‌ترین محصولات استان عبارتند از غلات، حبوبات، میوه، بادام، مرکبات و خرما.</content>
  </text>
  <text id="39054">
    <content>کپسول را با اندازه‌های مختلف و گازهای مختلف می‌سازند.</content>
  </text>
  <text id="39055">
    <content>نمایشگاه عکس از عاشورای حسینی تا عاشورای خمینی در تبریز گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="39056">
    <content>آیا می‌دانید که نخستین باغ‌وحشی که می‌شناسیم پارک هوش نام دارد؟</content>
  </text>
  <text id="39057">
    <content>در فیلم رسالت، خوردن کبد حمزةبن‌عبدالمطلب در طول غزوه احد توسط هند، دختر عتبه، به تصویر کشیده شده است.</content>
  </text>
  <text id="39058">
    <content>بنابراین برپایی هرگونه راهپیمایی یا تشکیل هر تجمع فاقد مجوز، غیرقانونی است.</content>
  </text>
  <text id="39059">
    <content>همچنین صادق اولین ویدئوی خود را «به نام نپرس» با کارگردانی احمد پارسا پخش کرد.</content>
  </text>
  <text id="39060">
    <content>این توافق صلح پس از هفته‌ها گفت‌وگوی فشرده به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="39061">
    <content>زیرا عده‌ای معتقدند با تحویل سال، تخم‌مرغ میان آب حرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39062">
    <content>به سختی از میان موج‌های سنگین جلوتر رفتم.</content>
  </text>
  <text id="39063">
    <content>مراسم تشییع پیکر پروفسور نوری، اقتصاددان برجسته ایرانی، صبح امروز برگزار شد.</content>
  </text>
  <text id="39064">
    <content>پس از او پسرش مهرداد، ملقب به کبیر، به شاهی رسید.</content>
  </text>
  <text id="39065">
    <content>شیمون پرس به دام افراطیون صهیونیست افتاد و بالأخره سقوط کرد.</content>
  </text>
  <text id="39066">
    <content>لحد بر بقای نیروهای مزدور در جنوب لبنان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="39067">
    <content>به‌زودی شمع‌ها و دعاهایی ناراحت‌کننده، این‌جا خواهند بود.</content>
  </text>
  <text id="39068">
    <content>هدف نهایی این سربازان اسپانیایی، سرنگونی ژنرال فرانسیسکو فرانکو بود.</content>
  </text>
  <text id="39069">
    <content>درخت نشان وفور نعمت، پرنده نماد آزادی و خورشید نماد انرژی است.</content>
  </text>
  <text id="39070">
    <content>هدف عملیات تصفیه با هیدروژن حذف یا کاهش ترکیبات گوگردی، نیتروژن‌دار و اکسیژن‌دار فلزات و ترکیبات سیر نشده است.</content>
  </text>
  <text id="39071">
    <content>نزد پدرش فقه خواند، سپس به ادبیات و شعر روی آورد.</content>
  </text>
  <text id="39072">
    <content>آیا نمی‌دانی که بنی‌اسرائیل در فاصله سپیده‌دم تا طلوع آفتاب سر هفتاد پیامبر را بریدند؟</content>
  </text>
  <text id="39073">
    <content>شب به خانه مادرش رفتیم تا ماشین را تحویل دهیم.</content>
  </text>
  <text id="39074">
    <content>چشم‌های زن پیر داخل قاب به او خیره بود؛ چشمان مادر پیرش.</content>
  </text>
  <text id="39075">
    <content>مارشال، زن مارشال، ایزابل، ملکه سابق اسپانیول، که حالا هم مادر پادشاه اسپانیول است.</content>
  </text>
  <text id="39076">
    <content>محمدعلی نجفی معروف به ثقةالإسلام، در کنار آقانجفی از رهبران قیام تنباکو در اصفهان بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39077">
    <content>در مورد فقدان فرصت، مشخصات فردی نظیر سن، تحصیل، وضع فعالیت و تأهل از عوامل تفاوت‌گذار است.</content>
  </text>
  <text id="39078">
    <content>شرکت‌کنندگان در این جلسه روسیه، قرقیزستان و قزاقستان بودند.</content>
  </text>
  <text id="39079">
    <content>نور وحی و رسالت را می‌دیدم و بوی نبوت را می‌بوییدم.</content>
  </text>
  <text id="39080">
    <content>جنگ جهانی اول، منشأ پیدایش تمام گرفتاری‌ها و فجایع قرن بیستم بود.</content>
  </text>
  <text id="39081">
    <content>صدها پلیس ضد شورش یونان از سفارت آمریکا در یونان محافظت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="39082">
    <content>وی بازیگر فیلم‌هایی همچون پوآرو بوده است.</content>
  </text>
  <text id="39083">
    <content>او خیلی زود آمد و فنجانی چای برای خود ریخت.</content>
  </text>
  <text id="39084">
    <content>فقط و فقط دلش خواست، دلش خواست که یک نیلوفر شود و شد! با موهایی سیاه و چشمانی سبز.</content>
  </text>
  <text id="39085">
    <content>موازنه مزبور با عنوان توازن وحشت هسته‌ای توصیف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39086">
    <content>ببینید هدف ما این بود که کمک کنیم معضلات رفع شوند.</content>
  </text>
  <text id="39087">
    <content>این‌همه داد و فریاد و سروصدا و دلال‌بازی اصلاً مطرح نبود.</content>
  </text>
  <text id="39088">
    <content>آنان همچنین به موزامبیک و نامیبیا و زامبیا خواهند رفت.</content>
  </text>
  <text id="39089">
    <content>موریس ساک، نویسنده قرن بیستم میلادی، اهل فرانسه است.</content>
  </text>
  <text id="39090">
    <content>مثلاً قسمتی که مربوط به ازدواج بنفشه بود و دو هفته قبل پخش شد.</content>
  </text>
  <text id="39091">
    <content>چراکه اشاعه فحشا از بزرگ‌ترین گناهان کبیره است و هیچ‌کس حق ندارد هتک حرمت مسلمان و تعدی از ضوابط شرعیه نماید.</content>
  </text>
  <text id="39092">
    <content>یک. حضرت سیدالشهداء - سلام‌الله‌علیه - به همه آموخت که در مقابل ظلم، در مقابل ستم، در مقابل حکومت جائر چه باید کرد.</content>
  </text>
  <text id="39093">
    <content>اگر فقط یک سال زودتر بازگشته بودم، همه‌چیز تفاوت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39094">
    <content>این دیدار را دیک شول، داور هلندی قضاوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="39095">
    <content>دیگر آثار او، به شکل نسخه‌های خطی است.</content>
  </text>
  <text id="39096">
    <content>مادلین آلبرایت از سه‌شنبه شب، فردا، وارد فلسطین خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="39097">
    <content>اگر همسری تا کسب پول یا اموال، محبتش را دریغ ورزد، زندگی زناشویی دچار مشکل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39098">
    <content>درست هم‌زمان با ریتم نفس‌های مرد باشد.</content>
  </text>
  <text id="39099">
    <content>عیدی آن‌ها را روی تکه کاغذی می‌نوشت و کاغذ را گذاشته بود توی جیب پیراهنش.</content>
  </text>
  <text id="39100">
    <content>من تهران به دنیا آمدم، اما بعد به خرم‌آباد رفتیم.</content>
  </text>
  <text id="39101">
    <content>این آخرین تقاضای تجدیدنظر وکلای مدافع اوجالان در چارچوب نظام قضایی ترکیه است.</content>
  </text>
  <text id="39102">
    <content>میان این قبه و قبه جبرئیل بیست ارش باشد.</content>
  </text>
  <text id="39103">
    <content>تفاوت ظاهری، احتمالاً از خطاهای تصادفی یا خطاهای نمونه‌گیری ناشی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39104">
    <content>فیلم دیگرش، موش‌ها، برنده خرس طلایی جشنواره فیلم برلین شده است.</content>
  </text>
  <text id="39105">
    <content>پنج سالش که بود همراه خانواده‌اش به نیویورک رفت.</content>
  </text>
  <text id="39106">
    <content>اگرچه محبت، پاداش اجتماعی نیرومندی است، اما خصومت عامل تنبیه‌کننده نیرومندتری است.</content>
  </text>
  <text id="39107">
    <content>سیر به طور مستقیم علیه ویروس آنفلوانزا وارد نبرد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39108">
    <content>اسلواک کواچ، نام یکی از نژادهای سگ است که خاستگاه آن به چک‌واسلواکی بازمی‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="39109">
    <content>مقبره شاه نعمت‌الله ولی بنا و صحن آن دارای پشت‌بغل‌های خشت کاشی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39110">
    <content>صفحات طوری داخل پاکت گذاشته شود که تا و چروک نشده و آسیب نبیند.</content>
  </text>
  <text id="39111">
    <content>مجمع‌الجزایر باکو گروهی از جزیره‌ها واقع در خلیج باکو در دریای خزر است.</content>
  </text>
  <text id="39112">
    <content>جگر، دل، قلوه، ماهی، گوشت و عصاره گوشت جزو خوراکی‌های سرشار از مواد چرب محسوب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39113">
    <content>این، کلام امیرالمؤمنین علیه‌السلام و طرز فکر اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="39114">
    <content>شصت و دو خدمه این نفت‌کش توسط هلیکوپترهای انگلیس و فرانسه نجات یافته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39115">
    <content>او خاستگاه ققنوس را در هندوستان می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="39116">
    <content>کاشپیروسکی، همان سرخوردگی تمامی مدعیان پیامبری را احساس می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39117">
    <content>تغییرپذیری در شیمی آلی فلزی، شیمی معدنی و سینتیک شیمیایی کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="39118">
    <content>در یک تماس تلفنی دکتر خرازی، جویای حال فاروق‌الشرع در بیمارستان شد.</content>
  </text>
  <text id="39119">
    <content>بازشماری یک هزار صندوق اخذ رأی در تهران از دیروز آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="39120">
    <content>رهیافت جهان سوم بر حق تعیین سرنوشت و توسعه اقتصادی متکی است.</content>
  </text>
  <text id="39121">
    <content>ژانر اصلی نوشته‌های او فانتزی و ماجراجویانه است.</content>
  </text>
  <text id="39122">
    <content>دفتر وی در اتاق دیگ بخار یک سالن زیبایی ویتنامی است.</content>
  </text>
  <text id="39123">
    <content>بعد دو لیتر آب روی این لایه‌ها بریزید.</content>
  </text>
  <text id="39124">
    <content>فرهاد خیلی سریع حلقه دلخواه خود را پیدا کرد، ولی عجیب من هیچ حلقه‌ای را نمی‌پسندیدم.</content>
  </text>
  <text id="39125">
    <content>گوش‌ها از طریق تغییر بسامد امواج صوتی قادر به شناسایی حس شنوایی هستند.</content>
  </text>
  <text id="39126">
    <content>در آن مورد لازم بود که قصه خوش‌فرجام باشد.</content>
  </text>
  <text id="39127">
    <content>بالأخره اگر تخصیصی هم متقارن و هم بهینه پارتو باشد، آن را تخصیص عادلانه می‌نامیم.</content>
  </text>
  <text id="39128">
    <content>سر نماز، وقت مناجات، وقتی که فرمانده مرا توجیه می‌کرد، همه‌جا.</content>
  </text>
  <text id="39129">
    <content>زیرا هیچ سیاه و سفیدی به طور مطلق سیاه و سفید پخش نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39130">
    <content>مینیاتور ایرانی، دارای مأخذ متعدد و گوناگونی است.</content>
  </text>
  <text id="39131">
    <content>شاه مرجعیت شیعه و علمای بزرگ تهران را تحقیر کرد.</content>
  </text>
  <text id="39132">
    <content>از طرفی، عباس که چشمش دنبال کبوتر طوقی است، ناخواسته طوبی را می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="39133">
    <content>موفقیت آلبوم نه‌تنها نقطه جهش کیس به سوی موفقیت شد؛ بلکه کمپانی کازابلانکا را از ورشکستگی نجات داد.</content>
  </text>
  <text id="39134">
    <content>داریوش شاه گوید این سرزمین پارس است.</content>
  </text>
  <text id="39135">
    <content>وی یکی از اعضای اتحادیه ژئوفیزیک آمریکا و انجمن پیش‌برد علوم آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="39136">
    <content>سه عنصر تجارت و پژوهش و تفکر منطقی با هم پیش می‌روند.</content>
  </text>
  <text id="39137">
    <content>جیمنز بیشتر از یازده درصد از فیلم‌نامه را تغییر نداد.</content>
  </text>
  <text id="39138">
    <content>منوچهر خان در دربار قاجار رشد و ترقی کرد.</content>
  </text>
  <text id="39139">
    <content>حکمرانی کویت با مرگ مشکوک برادر ناتنی‌اش به وی رسید.</content>
  </text>
  <text id="39140">
    <content>او را نگریستم و از هیبت او هراسناک شده، لرزه بر اندامم افتاد و فروغلتیدم.</content>
  </text>
  <text id="39141">
    <content>عبدالله‌بن‌زبیر هم دشمنی خود را آشکار کرده است.</content>
  </text>
  <text id="39142">
    <content>تشکیل پلاک‌های مغزی، از نشانه‌های بیماری آلزایمر است.</content>
  </text>
  <text id="39143">
    <content>بر خلاف عروس، داماد مانند سنت پدرش، شاهزاده چارلز، هرگز از حلقه ازدواج استفاده نکرد.</content>
  </text>
  <text id="39144">
    <content>اما منطقاً احتمال پیروزی امام حسین - علیه‌السلام - بر حکومت یزید، قوی و قطعی نبود.</content>
  </text>
  <text id="39145">
    <content>در دوره قاجار تعمیرات و اضافات بسیاری صورت گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39146">
    <content>منصور، اسدبن‌عبدالله خزاعی را حکومت خراسان داد، و دفع عبدالجبار را به او واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="39147">
    <content>از طرف دیگر، منتظریم وقتش که رسید، وارد سریال‌های عادی بشویم.</content>
  </text>
  <text id="39148">
    <content>پژمان‌فر در مشهد از محضر اساتیدی همچون محمدتقی فلسفی، مرتضوی و رضازاده بهره برد.</content>
  </text>
  <text id="39149">
    <content>فلسطینی‌ها هم که می‌گوییم، منظورم آن یهود فلسطینی، مسلمان فلسطینی و مسیحی فلسطینی است.</content>
  </text>
  <text id="39150">
    <content>تعاونی دبیرستان دخترانه محمد ترقی تبریز با حضور مدیرکل تعاون آذربایجان شرقی افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="39151">
    <content>بیشتر این حملات، علیه مواضع جنگجویان در مناطق جنوب و جنوب غربی چچن انجام شد.</content>
  </text>
  <text id="39152">
    <content>با تأسیس شرکت‌های تعاونی در مدارس حس تعاون را تقویت نمایید.</content>
  </text>
  <text id="39153">
    <content>سید محمد، طلبه‌ای جوان، زیرک، روشن‌فکر و اهل علم و دانش بود.</content>
  </text>
  <text id="39154">
    <content>زورو، مجموعه تلویزیونی آمریکایی، در ژانر اکشن ماجرایی، وسترن و درام است.</content>
  </text>
  <text id="39155">
    <content>دوان‌دوان خواست بپیچد توی یک فرعی دیگر که صدایی پرکشش و جذاب، او را متوقف کرد.</content>
  </text>
  <text id="39156">
    <content>لوییس، قهرمان مشت‌زنی جهان، از عنوان خود به‌خوبی دفاع کرد.</content>
  </text>
  <text id="39157">
    <content>کارکنان متخصص، برعکس، وظیفه مخصوصی را در منابع انسانی بر عهده دارند.</content>
  </text>
  <text id="39158">
    <content>در نسخه موبایل رادیو تابستانه، تصویر استودیو و جدول پخش برنامه، قابل رؤیت است.</content>
  </text>
  <text id="39159">
    <content>عبدالمطلب، در خواب می‌بیند که مأمور حفر چاه زمزم شده است.</content>
  </text>
  <text id="39160">
    <content>همه گلوله‌ها می‌افتاد و می‌ترکید.</content>
  </text>
  <text id="39161">
    <content>او در آثارش تأکید زیادی بر نورپردازی و فضاسازی دارد.</content>
  </text>
  <text id="39162">
    <content>فام هر رنگ را ترکیب طول موج‌های آن تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39163">
    <content>سیاه‌زخم به سه شکل پوستی، خوراکی و استنشاقی اثر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39164">
    <content>آموزش و پرورش به منظور دست‌یابی به کیفیتی موفق، لازم می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="39165">
    <content>به گونه‌ای که به انتخابات شعبان بی‌مخ معروف گردید.</content>
  </text>
  <text id="39166">
    <content>ماسک غواصی، این مشکل را با ایجاد فضای هوا در مقابل چشمان غواص برطرف می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="39167">
    <content>او از نوادگان محمد ولی خان تنکابنی، معروف به سپهدار تنکابنی یا سپهدار اعظم است.</content>
  </text>
  <text id="39168">
    <content>این کسان را شب‌کور می‌خوانند.</content>
  </text>
  <text id="39169">
    <content>عمق هر رأس در گراف جهت‌دار غیر مدور متناهی، برابر است با طول طولانی‌ترین مسیر از رأس مبدأ تا آن رأس.</content>
  </text>
  <text id="39170">
    <content>خروشچف، رهبر شوروی، این اصطلاح را درمورد ژوزف استالین به کار برد.</content>
  </text>
  <text id="39171">
    <content>مجلس خبرگان دستور کار اجلاس چهارم خود را تغییر داد.</content>
  </text>
  <text id="39172">
    <content>لیتوانی، ژاپن و مجارستان بالاترین نرخ را دارند.</content>
  </text>
  <text id="39173">
    <content>اما افسوس و هیهات و ای هوار که این‌ها فقط یک آرزوست.</content>
  </text>
  <text id="39174">
    <content>ماجرای گروگان‌گیری هم اتفاق نادری بود که رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="39175">
    <content>ایشان روز چهارشنبه با ما پینگ‌پنگ بازی کرد.</content>
  </text>
  <text id="39176">
    <content>اما تمثیل و افسانه با بیان سرگذشت محمدحسین فهمیده فرق دارد.</content>
  </text>
  <text id="39177">
    <content>رنگ این لاک‌پشت تیره با پاهایی به رنگ قرمز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39178">
    <content>پیمان آخال همچنین به ضرر ترکمن‌ها بود و با مصالح سنتی قوم ترکمن همخوانی نداشت.</content>
  </text>
  <text id="39179">
    <content>این دغدغه مهم، مسئله و وظیفه روشن‌فکران و متفکران این زمان است.</content>
  </text>
  <text id="39180">
    <content>مشکلات قابل توجهی هم داشت و با چه وضعی روبه‌رو شدیم.</content>
  </text>
  <text id="39181">
    <content>به خودم می‌گویم حق با شماست.</content>
  </text>
  <text id="39182">
    <content>خرمشهر با حضور رئیس‌جمهوری، ساختمان اداری گمرک خرمشهر، عصر روز سه‌شنبه گشایش یافت.</content>
  </text>
  <text id="39183">
    <content>آتش، بیست هکتار از جنگل‌های ترکیه را تخریب کرد.</content>
  </text>
  <text id="39184">
    <content>در حال حاضر سیلویا بیچ ویتمن، دختر ویتمن، فروشگاه را اداره می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39185">
    <content>سقف غارها با نظم خاصی توسط تیشه و قلمی که سنگ یک‌پارچه سقف را شکافته، تزیین شده است.</content>
  </text>
  <text id="39186">
    <content>بارها مرا به کمیته برد و کتکم زد.</content>
  </text>
  <text id="39187">
    <content>طب چینی: وقتی اغلب غربی‌ها مطلبی درباره طب چینی می‌شنوند به یاد طب سوزنی می‌افتند.</content>
  </text>
  <text id="39188">
    <content>دو ساعت و نیم پس از آغاز جلسه، مارشال یازوف، وزیر دفاع، وارد شد.</content>
  </text>
  <text id="39189">
    <content>شاهزاده عزالدین، پسر ملک رکن‌الدین، از شاهزاده محمود، نوه ملک نصیرالدین، برای سلطنت حمایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="39190">
    <content>صندوق قرض‌الحسنه انصارالمجاهدین گیلان‌غرب، با حضور تنی چند از مسئولان محلی آغاز به کار کرد.</content>
  </text>
  <text id="39191">
    <content>بسیار قشنگ، گل‌ها چیده، میوه‌ها خوب از همه قسم گذاشته بودند.</content>
  </text>
  <text id="39192">
    <content>محرومیت فوق، علاوه بر پیامد کارت قرمز دریافتی مجیدی خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="39193">
    <content>این نظریه از زیگموند فروید نقل شده است.</content>
  </text>
  <text id="39194">
    <content>فتح قزوین و زنجان و قومس در سال بیست و دو روی داد.</content>
  </text>
  <text id="39195">
    <content>به اجتماعات اسلامی از قبیل نماز جمعه اهمیت دهید.</content>
  </text>
  <text id="39196">
    <content>جیران واژه‌ای ترکی و به معنای غزال است.</content>
  </text>
  <text id="39197">
    <content>پاسخ به مطلب یوسفعلی میرشکاک در صفحه شش این شماره درج شده است.</content>
  </text>
  <text id="39198">
    <content>با نوشیدن آب‌میوه می‌توان از ویتامین‌های سودمند گروه «ب»، ویتامین «آ» و به‌خصوص از ویتامین «ث» و سایر ویتامین‌ها بهره گرفت.</content>
  </text>
  <text id="39199">
    <content>خوشحالم که این مطلب را به این قاطعیت می‌شنوم.</content>
  </text>
  <text id="39200">
    <content>سخنانی که پر بود از عشق و دوستی و محبت.</content>
  </text>
</textCollection>