<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="10801">
    <content>فرانسیس بیکن اعلام کرد که تنها علمی، علم است و مورد قبول و تنها فلسفه‌ای، فلسفه است و مورد قبول که منجر به قدرت انسان در زندگی بشود.</content>
  </text>
  <text id="10802">
    <content>ما خلق هنر را دوست داریم، زیرا نیروی درونی ما را رها می‌کند، قوه تخیل را به فعلیت می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="10803">
    <content>ما چون فکر می‌کردیم این قصه در طی سی شب پیاپی اتفاق می‌افتد، تماشاچی چیزی را از دست نمی‌دهد و آدم‌ها از او دور نمی‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10804">
    <content>این شرکت کار خود را از تولید لباس شروع کرد و اکنون به تولید مبلمان، جواهرات و عطر نیز می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="10805">
    <content>درماندگی در تضعیف رقیب که به پایگاه عظیم مردمی پشت‌گرم است، گویی قرار و آرام را ربوده است و آنان را به آزمون پی‌درپی اقدامات مختلف سوق می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10806">
    <content>منبع اصلی انرژی ماهیچه آدنوزین تری فسفات است که به مقدار کمی در ماهیچه وجود دارد ولی به مقدار زیادی انرژی آزاد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10807">
    <content>در پی این ناکامی، بعضی از کارشناسان فضایی چنین می‌پندارند که طرح جدید کاوشگر مریخ با شکست مواجه شده است.</content>
  </text>
  <text id="10808">
    <content>برای اینکه در تندخوانی، خط‌ها را گم نکنید، انگشت خود را روی خط‌ها قرار دهید و همراه با سرعت چشم، انگشت را هم روی کلمه‌ها و جمله‌ها حرکت بدهید.</content>
  </text>
  <text id="10809">
    <content>وی با بازی در فیلم هامون به کارگردانی داریوش مهرجویی فعالیت خود را در سینما آغاز کرد.</content>
  </text>
  <text id="10810">
    <content>در این حادثه که در بازار تهران رخ داد، پنج دستگاه ماشین جوراب‌بافی در آتش سوخت و مقادیر زیادی نخ نیز به خاکستر تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="10811">
    <content>این رقابت‌ها امروز با دو دیدار بین تیم‌های کاونتری با واتفورد و ساندرلند با تاتنهام دنبال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10812">
    <content>تلاش ملی‌پوشان بلژیکی برای جبران گل‌های خورده بی‌نتیجه بود و حتی گل سوم هم دروازه بلژیک را گشود که داور آن را مردود اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="10813">
    <content>در واقع آن‌ها جنبه‌های زیبایی‌شناختی هنر را به حاشیه رانده و مفهوم شناخت عقلی را در ابداع به کار گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="10814">
    <content>از سویی به گزارش خبرگزاری جمهوری اسلامی از کویت، ارتشبد پرویز مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، بعدازظهر دیروز، سه‌شنبه، به منظور یک دیدار کوتاه چند ساعته، وارد کویت شد.</content>
  </text>
  <text id="10815">
    <content>پژوهشگران دانشگاه شیکاگو ضمن تحقیق روی یازده نفر مرد جوان دریافتند که کم خوابیدن باعث می‌شود سوخت و ساز هیدروکربن‌ها و کار غدد داخلی در بدن، دچار اختلال شود.</content>
  </text>
  <text id="10816">
    <content>در پایان در سراسر کهکشان، جشنی برای بزرگ‌داشت نابودی امپراتوری و پیروزی انقلابیون برگزار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10817">
    <content>بنای این آرامگاه شامل یک سردر ورودی در شمال، یک ایوان طاق رومی با کاشی‌کاری‌های فیروزه‌ای ساده، دو مناره بر طرفین ایوان و دو جرز پنج‌ضعلی است.</content>
  </text>
  <text id="10818">
    <content>هرچه ما مسیر بروز و ظهور مطالبات را به شکل قانونمند و شفاف تعریف کرده و موانع غیرقانونی و پیش‌بینی‌ناپذیر را بیشتر رفع کنیم، بی‌تردید مشارکت، بستر منطقی‌تری به خود خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10819">
    <content>وی گفت وقتی که استالین، مزارع دهقانان را طبق برنامه پنج ساله اول با بی‌رحمی اشتراکی می‌کرد، مادرزن روستایی او در کرملین اقامت داشت.</content>
  </text>
  <text id="10820">
    <content>و در فصل آخر کتاب سعی می‌کند که بین عناصر زبرزنجیری از یک طرف و نحو و معناشناسی از طرف دیگر رابطه‌ای پیدا کند و هم‌وقوعی بین واحدهای هر کدام از این سطح‌ها را مشخص سازد.</content>
  </text>
  <text id="10821">
    <content>قدرت رضایی نیز در اسلحه اپه با وجود غلبه بر حریفان خود از قزاقستان، ژاپن، چین و سنگاپور، از دیگر حریفان خود شکست خورد و به عنوان دهمی این رقابت‌ها دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="10822">
    <content>پیش‌درآمدهای دیگر کلینتون نیز جملگی دست‌خوش اضمحلال شده و به نظر نمی‌رسد که طی نه ماه باقی‌مانده به اتمام دوره ریاست‌جمهوری وی، به جایی برسد.</content>
  </text>
  <text id="10823">
    <content>شورشیان در فیجی که در نوزده ماه مه مصادف با سی اردیبهشت، تعدادی را در مجلس فیجی به گروگان گرفتند، هنوز آن‌ها را آزاد نکرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10824">
    <content>در بازی‌های بسکتبال مردان آنگولا نود و نه به پنجاه و چهار کانادا را شکست داد و زلاندنو شصت به هفتاد و پنج مغلوب تیم چین شد.</content>
  </text>
  <text id="10825">
    <content>او می‌گوید که تصمیم دارد از پیشرفته‌ترین ماشین‌آلات موجود در اروپا در این واحد صنعتی بهره بگیرد.</content>
  </text>
  <text id="10826">
    <content>در مجلس اولی که سید به حضور شاه می‌رسد طرز برخورد و بیاناتش ایجاد تنفر و خوف در شاه می‌کند و دیگر اذن شرف‌یابی پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10827">
    <content>وی از سال یک هزار و هشتصد و هشتاد و هشت تا یک هزار و نهصد و شانزده، مسئول مالی رویتر بود.</content>
  </text>
  <text id="10828">
    <content>از این دید هرچند امنیت ملی به یک تعبیر مرکب از امنیت در دو سطح داخلی و خارجی است، ولی بدیهی است آسیب‌پذیری در سطح دوم، رابطه و تأثیرپذیری مستقیمی با سطح نخست دارد.</content>
  </text>
  <text id="10829">
    <content>به طور خلاصه متذکر می‌شویم، ایفای نقش خلافت اصولاً مستلزم امانت‌داری نیز می‌باشد که یکی از شقوق آن را می‌توان رعایت ویژگی‌های فعل الهی در افعال انسانی دانست.</content>
  </text>
  <text id="10830">
    <content>به اعتقاد ایشان، سطح‌های زیروبمی مطلق نیستند، بلکه بالا و پایین بودن آن‌ها نسبت به همدیگر سنجیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10831">
    <content>نکته: به عمل تقسیم گفتار پیوسته به مقوله‌هایی چون قوی، ضعیف یا بالا و پایین و غیره تجرید واجی می‌گویند که از رهگذر آن گفتار به واحد زبانی معنادار تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10832">
    <content>از بروز این فکر ترسیدم و می‌خواستم به اتاق نزد مادر برگردم که متوجه بیرون آمدن او و خانم توکلی شدم.</content>
  </text>
  <text id="10833">
    <content>وزیر پست و تلگراف و تلفن در پایان بر تأمین امکانات و تجهیز مراکز پستی و استفاده از آخرین فناوری‌های این بخش تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="10834">
    <content>از سوی دیگر، اصلان ماسخادف، رئیس‌جمهوری استقلال‌طلب چچن، اعلام کرد که رئیس سازمان امنیت و همکاری اروپا در سفر اخیر خود به قفقاز شمالی، حاضر نشد از گروزنی دیدن کند.</content>
  </text>
  <text id="10835">
    <content>در قرن هشتم و اوایل قرن نهم ممالک شمال دریای خزر در دست دولتی مغولی‌ترکی افتاده بود که در اروپا به اردوی زرین معروف است.</content>
  </text>
  <text id="10836">
    <content>این عامل مشترک ژئوپلیتیکی دریای مدیترانه است که در طی اعصار و قرون موجب پیوندهایی بین ساکنین شمال و جنوب خود شده است.</content>
  </text>
  <text id="10837">
    <content>میزان محبت و علاقه امام به جناب‌عالی را می‌دانیم و از زبان خود ایشان، مکرر شنیدیم که می‌گفتند شما را عزیزترین اشخاص می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="10838">
    <content>این سرم در درمان کمکی شوک ناشی از خونریزی، سوختگی و جراحی به کار رفته و مقدار تجویز دارو بستگی به میزان مایعات ازدست‌رفته و غلظت خون دارد.</content>
  </text>
  <text id="10839">
    <content>بدین ترتیب گفتگو نه تنها به عنوان روشی برای حل اختلافات بلکه به منزله رهیافتی در اکتشاف راه‌های بهبود زندگی شناخته می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10840">
    <content>بخش زیرپوستی نیز سیگنال‌های کدبندی‌شده را رمزگردانی کرده و تبدیل به جریان الکتریکی می‌کند که از طریق یک سیم به حلزون منتقل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10841">
    <content>این شخصیت پسربچه‌ای است که در جنگل و میان حیوانات رشد می‌کند و تا حدی شبیه شخصیت تارزان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10842">
    <content>همچنین طوفان با سرعت هفتاد کیلومتر در ساعت در وین، خساراتی همچون کندن درختان، صدمه زدن به خودروها و فروریختن دیوارهای کهنه را موجب شد.</content>
  </text>
  <text id="10843">
    <content>کرمان در دست قاورد، برادرزاده طغرل بیک که به حکومت این ایالت گماشته شده بود باقی ماند و او مؤسس سلجوقیان کرمان است.</content>
  </text>
  <text id="10844">
    <content>خانه، خیلی زیبا و دل‌باز بود و یکی از پنجره‌هایش رو به شرق باز می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="10845">
    <content>در هنگام ازدواج، ریحانه از به سر گذاشتن حجاب امتناع کرد و این مسئله اختلاف بین او و محمد را در پی داشت.</content>
  </text>
  <text id="10846">
    <content>استفاده از نوعی زیپ به جای بخیه، وسیله‌ای شبیه به زیپ که قادر است بریدگی‌ها و شکاف بافت‌ها را سریع‌تر و آسان‌تر از روش کنونی بخیه زدن ببندد، به‌زودی وارد بازار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10847">
    <content>اگرچه این تهاجم بنا به عللی با شکست روبه‌رو شد، ولی نتیجه آن طرح به تعویق افتاد و باید اشاره نمود که نتایج جنگ آن چیزی نبود که در ده ژوئن آشکار شد.</content>
  </text>
  <text id="10848">
    <content>این فرآیند، فوق‌العاده دشوار بود، زیرا بایستی مواد ژنتیک تغییریافته را درست درون کروموزوم‌هایی که بسیار کوچک‌اند قرار می‌دادند تا تغییرات ژن‌ها موفقیت‌آمیز باشد.</content>
  </text>
  <text id="10849">
    <content>انسان در ابتدای تولد درست مثل آن میوه‌ای است که تازه در شکوفه می‌خواهد پیدا شود.</content>
  </text>
  <text id="10850">
    <content>میرحسین موسوی نیز در تظاهرات اعتراضی معترضان به انتخابات در ایران در خیابان جیحون به جمع تظاهرکنندگان پیوست و در میان آنان سخنرانی کوتاهی ایراد کرد.</content>
  </text>
  <text id="10851">
    <content>آخرین سفرش به دعوت سلطان عثمانی به استانبول بود که سال یک هزار و سیصد و پانزده هجری در آنجا درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="10852">
    <content>از این رو پس از یک دوره نسبی ثبات، انحطاط خاندان تیموری دوباره آغاز شد و این بار با سرعت بیشتری هم رو به تلاشی و اضمحلال رفت.</content>
  </text>
  <text id="10853">
    <content>این رغبت را هر بار به طریقی گاهی به تضمین یک یا دو بیت عربی گاهی به ذکر نام و گاهی با ترجمه مضمون‌های آنان نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10854">
    <content>و می‌دانیم که نامگذاری‌ها و تقسیم‌بندی‌ها، به اعتبار وجه غالب انجام می‌گیرد و وجه غالب در خشونت‌های قانونی همان مجازات است.</content>
  </text>
  <text id="10855">
    <content>از وقتی که آن قصه را پدرم شنید، دیگر مادرم را کتک نمی‌زند و من هنوز هم از اردیبهشت‌ماه تا مهر گیوه می‌پوشم و او مدت‌ها تا زمان ازدواجش برایم نامه می‌نوشت.</content>
  </text>
  <text id="10856">
    <content>گاز و بنزین خام حاصل از بالای برج اصلی، تفکیک به واحد بازیابی گاز فرستاده می‌شود تا در آن‌جا بنزین با کیفیت مطلوب تولید گردد و گازها بازیابی شوند.</content>
  </text>
  <text id="10857">
    <content>پسر شاه سلطان حسین به نام شاه طهماسب دوم، قبل از اینکه افغان‌ها اصفهان را محاصره کنند به قزوین فرار کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="10858">
    <content>وی روز چهارشنبه افزود که کلینتون قصد دارد برای شرکت در نشست سران گروه هشت، بدون توقف در توکیو به صورت مستقیم به جزیره اوکیناوا برود.</content>
  </text>
  <text id="10859">
    <content>بر پایه این گزارش، رئیس کمیسیون تحقیق، طی نامه‌ای به ژان کرتین، نخست‌وزیر کانادا، اعلام کرد که حضور او در کمیسیون می‌تواند به رفع سوءظن‌ها از اذهان عمومی کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="10860">
    <content>او سپس به‌سرعت کار شست‌وشوی خود را به اتمام رساند و به سمت خانه حرکت کرد تا هلو را برای مصرف به همسرش بدهد.</content>
  </text>
  <text id="10861">
    <content>به پیام کوچک به صورت یک نوشته متنی که توسط تلفن همراه و سامانه مخابرات سیار ارسال شود، پیامک می‌گویند.</content>
  </text>
  <text id="10862">
    <content>در پایان این مراسم، جوایز و لوح‌های تقدیری از سوی نهاد ریاست‌جمهوری به دانش‌پژوهان عضو تیم‌های المپیاد علمی کشور اهدا شد.</content>
  </text>
  <text id="10863">
    <content>جریان‌هایی که تا به حال اتفاق افتاده، مؤید این نکته است که اسرائیل نسبت به حفظ جولان و عدم عقب‌نشینی از آن مصر است.</content>
  </text>
  <text id="10864">
    <content>عقاب طلایی تنها دشمن طبیعی این پرنده است اما آن‌ها هم بسیار به ندرت جرئت رویارویی با این شاهین مخوف را پیدا می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10865">
    <content>در اواخر دوره سلطنت ناصرالدین شاه قاجار، به تحریک سلطان عبدالحمید عثمانی، در ارومیه فتنه‌ای به پا شد که صدمات زیادی به این شهر زیبا وارد آورد.</content>
  </text>
  <text id="10866">
    <content>وی تأکید کرد که ما باید این مسئله را جستجو کنیم؛ چرا اکنون احساس خطر می‌کنیم و چرا آسیب‌پذیر شده‌ایم و چه غفلتی صورت گرفته تا این طور شده است.</content>
  </text>
  <text id="10867">
    <content>با توجه به آنچه فرمودید، دستور، علمی است که بیشتر به زبان‌شناسی برمی‌گردد، در صورتی که عمده دستورنویسان ما ادیب بوده‌اند تا زبان‌شناس.</content>
  </text>
  <text id="10868">
    <content>مخترع دیگری به نام هنری فورد در شهر دیترویت در همین کشور اتومبیلی ساخت که با سوخت بنزین کار می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="10869">
    <content>قبل از نیمه قرن، با سوراخ کردن یخی که اقیانوس‌های محل سکونت موجودات بزرگ دریایی را می‌پوشاند توسط ربات‌هایمان، حیات را در اروپا کشف خواهیم کرد.</content>
  </text>
  <text id="10870">
    <content>من تأکید می‌کنم شرط سلامت جامعه وجود نقد و انتقادات و اصولاً علت تبدیل بعضی از جوانان سلحشور به تملق‌گویی همین است که بعضی سعی می‌کنند، امکان نقد را از بین ببرند.</content>
  </text>
  <text id="10871">
    <content>بر اساس این بیانیه، دیدار با پاپ ژان پل دوم، رهبر دینی کاتولیک‌ها نیز در دیدار روز پنجم ژوئن پوتین از واتیکان پیش‌بینی شده است.</content>
  </text>
  <text id="10872">
    <content>رسانه‌های همگانی آمریکا عقیده دارند وضع مزاجی و ضعیف رئیس‌جمهوری سوریه و تزلزل دولت بیل کلینتون در ماه‌های پایان کار خود، صلح خاورمیانه را در ابهام فروبرده است.</content>
  </text>
  <text id="10873">
    <content>بر اساس گزارش هیئت‌مدیره به مجمع و نظر بازرس قانونی، سود هر سهم شرکت در دوره مالی منتهی به سی و یک شش هفتاد و هشت، سیصد و یک ریال تصویب شد.</content>
  </text>
  <text id="10874">
    <content>استخوان کامی در پشت استخوان‌های فک بالایی قرار گرفته و در ساختن قسمت پشتی حفره بینی، بخش پشتی و سقف دهان و کف کاسه چشم شرکت می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10875">
    <content>دلیل انتخابم علاقه‌ای است که به متون کلاسیک دارم و همین‌طور نوآوری که در طرح خانم نجومی می‌بینم و امیدوارم تا زمان اجرا به شیوه‌ای مطلوب برسیم.</content>
  </text>
  <text id="10876">
    <content>این در حالی است که صاحب‌زاده یعقوب خان، مشاور امنیتی حاکم اجرایی پاکستان نیز، هم‌اکنون در آمریکا به سر می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="10877">
    <content>این کتاب یکی از مستندهای معروف وجود ایدئولوژی یهودی‌ستیزی در تاریخ جدید و نیز در مورد نوگرایی وینی است.</content>
  </text>
  <text id="10878">
    <content>بعد، هنگامی که خورشید به اندازه زمین کوچک و فشرده شد، به جسمی متراکم و سفیدرنگ تبدیل می‌شود، ولی همین جسم کوچک تنها شانزده تن وزن خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="10879">
    <content>سلطان جلال‌الدین هر عیبی داشت، این غیرت و مردانگی را هم داشت که افسانه شکست‌ناپذیری مغول را اینجا و آنجا در هم بشکند و ترس مردم را فروریزد.</content>
  </text>
  <text id="10880">
    <content>تنوع نقش‌هایی که او ایفاء کرده بسیار زیاد است و از ژانرهای وحشت، ظالمانه و تخیلی گرفته تا احساسی و طنز و کودکانه را شامل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10881">
    <content>بیل کلینتون، رئیس‌جمهور آمریکا، روز شنبه مصوبه سنا مبنی بر کاهش مالیات زوج‌های آمریکایی را که با پشتیبانی کامل جمهوری‌خواهان به تصویب رسیده بود، وتو کرد.</content>
  </text>
  <text id="10882">
    <content>این محققان سپس به این نتیجه رسیدند که مالش روغن زیتون پس از قرار گرفتن در معرض نور خورشید می‌تواند پوست بدن را از آسیب‌های اشعه ماوراءبنفش محافظت کند.</content>
  </text>
  <text id="10883">
    <content>اعتیاد به مواد مخدر یکی از بزرگ‌ترین معضلات جامعه بشری است و بی هیچ تردیدی اعتیاد، دشمن مهرورزی، همدلی، همیاری و در یک واژه دشمن خوشبختی نوع انسان است.</content>
  </text>
  <text id="10884">
    <content>طبق این مقاله استفاده از موادی مانند فنول می‌تواند بسیاری از میکروب‌ها را کشته و محل جراحی را ضدعفونی کند.</content>
  </text>
  <text id="10885">
    <content>در جریان جنگ داخلی سوریه، برای نخستین بار نیروی هوایی سوریه اقدام به ساخت و پرتاب بمب‌های بشکه‌ای علیه مواضع مخالفان کرد.</content>
  </text>
  <text id="10886">
    <content>حالا که خیلی دیر بود، او مجبور بود با این واقعیت وحشتناک که دولتش هیچ‌کس را در روستاها باقی نگذاشته بود، روبه‌رو شود.</content>
  </text>
  <text id="10887">
    <content>آیت‌الله سید محمود هاشمی شاهرودی در این بازدید با جمعی از رؤسای شعب، قضات و مسئولان دفاتر شعب قضایی و همچنین شماری از مراجعه‌کنندگان به این مجتمع‌ها گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="10888">
    <content>همچنین تشکیلات خودگردان با انتقال و اسکان شبه‌نظامیان مزدور محلی وابسته به رژیم صهیونیستی، در جنوب لبنان به نوار غزه، مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="10889">
    <content>مهم، این است که چقدر ما می‌توانیم بیننده را به تخیل واداریم.</content>
  </text>
  <text id="10890">
    <content>بعد دیگر، حاکمیت احکام و ارزش‌ها و ملاک‌ها و معیارهای اسلامی است که قوی‌ترین و متقن‌ترین و محکم‌ترین ملاک و معیار، برای اداره یک مجموعه قضایی است.</content>
  </text>
  <text id="10891">
    <content>با خوردن و نوشیدن مواد ذکرشده، مقداری کافئین وارد بدن انسان می‌شود، کافئین به طور طبیعی در شصت و سه نوع گیاه وجود دارد که معروف‌ترین آن؛ کاکائو، چای، قهوه و دانه‌های کولا است.</content>
  </text>
  <text id="10892">
    <content>هاسکین، به‌ناچار، با دکورهای ساده کار می‌کرد و تلاش داشت با ذوق و تجربه‌اش در فیلم‌برداری و جلوه‌های ویژه، خود را سر پا نگه دارد.</content>
  </text>
  <text id="10893">
    <content>به ویژه که در قرن بیست و یکم سوای تعهد؛ سابقه، توان و تخصص در توفیق کارها و به سامان رسانیدن مسائل حرف اول را می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="10894">
    <content>در این امپراطوری بود که مجمع مشورتی با امپراطور تشکیل شد و روستاها نقش مهمی در اجتماع هند بر عهده گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="10895">
    <content>در صورتی که به مسافرت نوروزی می‌روید، فرش‌های گران‌قیمت خود را به خویشاوندان و یا دوستان مطمئن و یا بانک بسپارید.</content>
  </text>
  <text id="10896">
    <content>در اینجا ذرات جامد به بهترین وجهی توسط جریان کاملاً مخلوط توجیه می‌شوند و گاز از یک حالت واسطه‌ای پیروی می‌کند و نحوه جریانش مشکل توجیه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10897">
    <content>باشگاه، بخشی از زمین تمرین خود را به شهر مادرید فروخت و سایر قسمت‌ها را نیز به بخش‌های خصوصی فروخت.</content>
  </text>
  <text id="10898">
    <content>همچنین ای‌بی می‌تواند از طریق یک جهش در یک ژن که در هنگام شکل‌گیری تخم یا اسپرم سلول تناسلی در یکی از والدین اتفاق می‌افتد، به دست آید.</content>
  </text>
  <text id="10899">
    <content>ریتم، جزء لاینفک صحنه است و با طولانی یا کوتاه کردن آن نمی‌توان ایجاد ضرباهنگ کرد؛ بلکه ریتم و ضرباهنگ هر فیلم در ارتباط با کارگردان و دنیایی که می‌خواهد نشان بدهد، مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10900">
    <content>در عین حال، بر خلاف توصیف کوهن، امر مذکور به این معنا نیست که هیچ نظریه‌ای را نمی‌توان با روند ابطال‌گرایی رد نمود.</content>
  </text>
  <text id="10901">
    <content>این اسلحه‌ها به دلیل برد پایین و بزرگ بودن، امکان آسیب‌پذیری از قلعه را دارا بودند.</content>
  </text>
  <text id="10902">
    <content>آمریکایی‌ها همچنین دریافته‌اند که از رهگذر مناظره به یک اجماع ملی دست خواهند یافت که دوره انتقالی دموکراتیک را میسر خواهد ساخت.</content>
  </text>
  <text id="10903">
    <content>او به سم می‌گوید دنیای اطرافش در یک سال اخیر واقعی نبوده و سم هنوز در قفس است و این روش جدید شکنجه اوست.</content>
  </text>
  <text id="10904">
    <content>و در یک کلام آزمایش دیگری است که نشان می‌دهد خصلت‌زدگی، کم‌سوادی، بی‌تجربگی سیاسی و شهرت‌طلبی چگونه زیان می‌زند و به جای خدمت، خسارت و آفت به بار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="10905">
    <content>وی همچنین به استمرار و پایداری اقدامات زیست‌محیطی در این کارخانجات و تکمیل فضای سبز آن تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="10906">
    <content>در این حال، دو فشفشه بزرگ و پرقدرت، دیشب به سوی یک پایگاه هوایی آمریکایی در غرب توکیو شلیک شد، اما گزارشی از تلفات یا خسارت‌های احتمالی آن دریافت نشده است.</content>
  </text>
  <text id="10907">
    <content>به گفته رویتر اشاره وی به فعالان غیرمذهبی و مخالفان آزادمنشی بود که خواستار گام‌های سریع‌تر به سوی یک مردم‌سالاری به سبک غربی هستند.</content>
  </text>
  <text id="10908">
    <content>آثار براتیگان از این نظر شباهت به آثار ویرجینیا وولف و ولادیمیر مایاکوفسکی دارد و خواسته‌های درونی نویسنده به‌خوبی از آن‌ها مشخص است.</content>
  </text>
  <text id="10909">
    <content>قیمت نفت برنت در بازار بورس لندن برای تحویل در ماه دسامبر، دیروز با شصت و شش سنت افزایش به بشکه‌ای بیست و دو ممیز سی و پنج دلار رسید.</content>
  </text>
  <text id="10910">
    <content>وی متولد کامپالا در اوگاندا است، زمانی که تنها دو ماهه بود به دانمارک مهاجرت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10911">
    <content>انجمن گزارشگران بدون مرز نیز نگرانی خود را از دستگیری جهانبگلو اعلام کرده و آزادی فوری وی را خواستار شده است.</content>
  </text>
  <text id="10912">
    <content>شورای شهر تهران بعدازظهر دیروز در شصت و ششمین جلسه علنی خود نصب و استفاده از پارکومترها را از روز شنبه، سوم اردیبهشت‌ماه به تصویب رساند.</content>
  </text>
  <text id="10913">
    <content>وی با ضربه‌ای تماشایی دروازه بحرین را تهدید کرد که با عکس‌العمل سنگربان حریف مواجه شد و در برگشت علی کریمی توپ را به تور چسباند.</content>
  </text>
  <text id="10914">
    <content>ما از اینکه بتوانیم توحید و مکتب انبیا و روش‌های انسانی پاکیزه و طیب و طاهر و صبر و مقاومت و ایثار را به کشورهای دیگر صادر کنیم؛ هیچ ابایی نداریم.</content>
  </text>
  <text id="10915">
    <content>و به هیچ وجه اجازه تعرض به ارکان نظام مقدس جمهوری اسلامی و عزت و شرافت دینی و انقلابی خود را به احدی نخواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="10916">
    <content>من درد شما را خوب می‌فهمم، چراکه در راه مصر بسا کسان بودند که آن باد و آن بوی بر ایشان گذر می‌کرد؛ اما چون عشق یعقوبی نبود، از بوی، هیچ نصیب نیافتند.</content>
  </text>
  <text id="10917">
    <content>آزمایشگاه نام‌برده انواع مواد از جمله شکلات، سیگار و نیز قسمت چسب پاکت پستی را به مواد سمی آلوده و در بین سیاهان توزیع کرد.</content>
  </text>
  <text id="10918">
    <content>هفته دولت به نام دو شهید که تعریف دولت را از واژه حاکم به خدمتگزار تغییر ماهوی دادند، شهیدان رجایی رئیس‌جمهور و باهنر نخست‌وزیر، آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10919">
    <content>دعوت چهل و دو بازیکن به اردوی تیم ملی بسکتبال ایران: فدراسیون بسکتبال، روز سه‌شنبه از بیست و چهار بازیکن برای شرکت در اردوی آمادگی تیم ملی بسکتبال ایران دعوت به عمل آورد.</content>
  </text>
  <text id="10920">
    <content>و روی هم رفته شواهد موجود نشان می‌دهد که این روح تساهل در صدر اسلام و قرون نخستین آن، قوی‌تر و مؤثرتر بوده تا در عهد مغول و ادوار متأخر.</content>
  </text>
  <text id="10921">
    <content>برژنف، احمق و فاسد بود و اکنون در زمانی، زندگی می‌کرد که دگراندیشان یک‌باره غالب شده‌اند و استالین در تلویزیون ملی با هیتلر مقایسه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10922">
    <content>ساکنین باتجربه، این بار نیز راه کوهستان در سر گرفتند و از کنار الوند به تویسرکان رفتند.</content>
  </text>
  <text id="10923">
    <content>در سفر با همراهان و افرادی که برخورد می‌کنید، مهربان و خوش باشید و خوب سخن بگویید.</content>
  </text>
  <text id="10924">
    <content>نمونه‌هایی از خوش‌نویسی در زمره فلزکاری‌ها، سفال‌ها و سطوح کتیبه‌ها و انواع منسوجات ابریشمی و مخملی و در سکه‌های طلا و نقره و مهره‌های عقیق ایران به وفور دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10925">
    <content>در این مسابقات خونین، گلادیاتورها مجبور بودند یاران اسیر و همبند خود را برای شادی و تفریح امپراتور و یا اشراف رومی بکشند.</content>
  </text>
  <text id="10926">
    <content>مبلغی که به عنوان بیمه عمر به وارثان افراد مشمول این بیمه در ژاپن پرداخت می‌شود، تا یکصد میلیون ین معادل حدود نهصد و هشتاد هزار دلار است.</content>
  </text>
  <text id="10927">
    <content>گاهی برای اینکه چرتم بپرد، تکانی به خودم می‌دادم، اما دوباره پلک‌هایم روی هم می‌افتاد، گردنم شل می‌شد و سرم می‌افتاد روی شانه‌ام.</content>
  </text>
  <text id="10928">
    <content>او که مدتی عهده‌دار مقام سپهسالاری بود، پس از فوت عبدالملک اول، دوباره عهده‌دار آن شد؛ اما پس از چندی، علیه سامانیان طغیان کرد و به غارت شهرهای اطراف پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10929">
    <content>عود هندوایرانی که در ایران، افغانستان و شبه قاره به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="10930">
    <content>وی در پایان اضافه کرد که به‌زودی حدود سه تا چهار هزار دستگاه اتوبوس زیر پوشش این شرکت، مجهز به دستگاه کارت بلیت خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="10931">
    <content>در این حالت برخی از مولکول‌های ماده منفجره از آن جدا شده و وارد دستگاه بمب‌یاب می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="10932">
    <content>اما پروفسور کلیم بهادر، یک کارشناس هندی در مسائل پاکستان، ضمن ابراز مخالفت با دیدگاه کوهن گفت که این دیدگاه دور از حقیقت است.</content>
  </text>
  <text id="10933">
    <content>شاه بالأخره با پذیرفتن پیشنهاد دو تن از مشاوران رده بالای خویش به برژینسکی گفت که پیامی برای او بفرستد و وی را از کمک بلادرنگ آمریکا اطمینان بخشد.</content>
  </text>
  <text id="10934">
    <content>قطعاً می‌دانید که گلبول‌های سفید عوامل دفاعی بدن ما هستند و زیاد شدن آن‌ها دلیل وجود میکروب در دستگاه ادراری یا عفونت در ادرار است.</content>
  </text>
  <text id="10935">
    <content>معنای سنتی حکومت به عنوان نهادی که ابراز خشونت را در یک محدوده جغرافیایی مشخص کنترل می‌کند، دیگر تعریف کاملی به نظر نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="10936">
    <content>بازسازی و ترمیم یا نوسازی این ماشین‌آلات، مستلزم هزینه‌های ارزی و ریالی است که در هر دو زمینه با مشکلات عمده مواجه هستیم.</content>
  </text>
  <text id="10937">
    <content>هرگاه که مشرکان او را آزار می‌دادند و یا دروغ‌گو می‌خواندند، وی را دل‌داری می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="10938">
    <content>در چهارده سالگی، حکیمی با حضور در مدرسه شبانه به تکمیل تحصیلات ابتدایی خود و یادگیری خواندن و نوشتن پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="10939">
    <content>جکسون معمولاً در برخوردهای اجتماعی سیاه‌پوستان در مناطق مختلف آمریکا حاضر شده و نقش رابط بین معترضین و دولت را ایفا می‌کند و معمولاً مواضع وی هواداری از سیاه‌پوستان است.</content>
  </text>
  <text id="10940">
    <content>اتاق‌ها و دالان مملو از کسانی است که امروز بسیاری تن به خاک سپرده‌اند و بسیاری مسندگزین شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="10941">
    <content>آنگاه همگان شادمان و در حالی که اشک شادی می‌ریختند، به زیارت آرامگاه پیامبر نجات‌بخش خویش رفته، دین خویش را به وی ادا کردند.</content>
  </text>
  <text id="10942">
    <content>تکواندوکاران ایرانی در این مسابقه‌ها به یک مدال نقره توسط وحید عبداللهی در وزن چهارم و دو برنز توسط فریبرز عسکری و علی رامشگر در اوزان پنجم و اول دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="10943">
    <content>این نمایش بر اساس داستان رومئو و ژولیت، نوشته ویلیام شکسپیر و بازنویسی محمد چرم‌شیر و علی رفیعی تهیه شده و اجرای آن تا شهریورماه در محل تالار وحدت ادامه دارد.</content>
  </text>
  <text id="10944">
    <content>آنچه مسلم است از بدو تولد، اگر شیرخوار خوب تغذیه شود و در سنین کودکی و نوجوانی به کیفیت غذای مصرفی توجه شود، کمتر ممکن است دچار کم‌خونی شود.</content>
  </text>
  <text id="10945">
    <content>این مسئله سنگ زیربنای نظام برتون وودز را متلاشی کرد و کل نظام فروپاشید و تلاش‌ها جهت حفظ آن ناکام ماند و در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و سه، نظام نرخ ارز شناور پدید آمد.</content>
  </text>
  <text id="10946">
    <content>تا با شبهه‌ای درمی‌آویزد و نسبت به آن، اطلاع کافی پیدا می‌کند، شبهات جدیدی رخ می‌نماید و او را در خود فرومی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="10947">
    <content>دختری بدین شکل ازدواج می‌کند، پس از چند ماه طلاق می‌گیرد و سپس می‌فهمد که باردار است.</content>
  </text>
  <text id="10948">
    <content>در روز بیست و پنج آذر که مصادف است با یکمین سالگرد درگذشت شادروان محمود منجمی‌نژاد، بر تربت پاکش در لاهیجان به سوگ نشسته و یادش را گرامی می‌داریم.</content>
  </text>
  <text id="10949">
    <content>به همین مناسبت در مجلس یادبودی که در مسجد همت تجریش در پنجشنبه، بیست و پنج آذر، از ساعت هشت بعدازظهر برگزار می‌گردد، شرکت خواهیم نمود.</content>
  </text>
  <text id="10950">
    <content>در سال یک هزار و نهصد و شصت و هفت، مقیاس هوشی و کسلر برای کودکان پیش‌دبستانی برای نخستین بار به منظور سنجش کودکان بین چهار تا پنج سال انتشار یافت.</content>
  </text>
  <text id="10951">
    <content>مرحله بعدی که حفاظت از مولود و تغذیه مادی و معنوی و مراقبت از رشد و تکامل روزبه‌روز آن است، بسی دشوارتر و مجاهدت برای آن بسیار طولانی‌تر است.</content>
  </text>
  <text id="10952">
    <content>در اینجا می‌بینیم که چگونه بازی‌های ویدئویی، قوانین رسمی را با قوانین تخیلی دنیاهای فانتزی به هم می‌آمیزند.</content>
  </text>
  <text id="10953">
    <content>نکته قابل توجه این است که طبرسی نفی خشونت و قساوت را صرفاً ویژه سخن و سلوک پیامبر صلی‌الله‌علیه نمی‌داند، بلکه خداوند، مؤمنان را ترغیب می‌کند که آنان نیز همین‌گونه باشند.</content>
  </text>
  <text id="10954">
    <content>از طریق تجربه، کودک می‌آموزد هرچه بهتر بین اشیا و رویدادها فرق بگذارد و به ویژگی‌هایی از اشیا که مورد نظرش است توجه کند.</content>
  </text>
  <text id="10955">
    <content>پس از انتخاب به این سمت، به همراهی تعدادی دیگر از دانشجویان مدتی را در نوفل لوشاتو در حضور آیت‌الله خمینی سپری کرد.</content>
  </text>
  <text id="10956">
    <content>وضع تقدس و تقوای ظاهری خوارج، طوری بود که هر مؤمن نافذالإیمانی را به تردید وامی‌داشت، از این جهت یک جو تاریک و مبهم و یک فضای پر از شک و دودلی به وجود آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="10957">
    <content>متأسفانه فرهنگ گذشت و فداکاری و ساده‌زیستی همراه با بصیرت و آگاهی، به تشریفات و تجملات و چسبیدن به میز و مقام تبدیل شده است و این انحراف بزرگی است.</content>
  </text>
  <text id="10958">
    <content>این فلز در جدول تناوبی بسیار به تیتانیوم نزدیک بوده و از ویژگی‌های سازگاری زیستی مشابهی برخوردار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10959">
    <content>متقاضیان لطفاً با شماره تلفن هشت میلیون و هفتصد و سی و یک هزار و دویست و بیست و چهار الی بیست و هفت تماس حاصل نمایند.</content>
  </text>
  <text id="10960">
    <content>فرید فرجاد آثار خود را در پنج آلبوم با نام «آن روزها» منتشر کرده که در آن‌ها پیانوی عبدی یمینی و میترا توکلی، همسرش، با ویولن او همراهی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10961">
    <content>توریسم پزشکی هند بسیار در جهان شهرت دارد، عمده دلیل جذب شدن توریست‌ها به هند، ارزان بودن خدمات به نسبت سایر کشورهاست.</content>
  </text>
  <text id="10962">
    <content>او ابتدا به ونزوئلا آمد تا نشان آزادی را از دست پرزیدنت کارلوس آندرس پرس بگیرد، بعد ما با هم به پرو رفتیم که در آنجا، او به دریافت نشان خورشید مفتخر شد.</content>
  </text>
  <text id="10963">
    <content>در پی این مذاکرات، اصول کلی مربوط به امضای یک پیمان دفاعی موسوم به آتلانتیک شمالی در اکتبر همان سال مورد تأیید قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="10964">
    <content>در بازی بین کویت و مالزی تیم بسکتبال جوانان کویت، با نتیجه هفتاد و شش بر هفتاد و چهار، تیم میزبان را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="10965">
    <content>برخی یهودیان اسرائیل، بر این باور هستند که میرا عواد به اسرائیل وفادار نیست و دیدگاه‌های ضد اسرائیلی دارد.</content>
  </text>
  <text id="10966">
    <content>نگاه درست به پدیده مهم دوم خرداد و انتخابات ریاست‌جمهوری، این مفهوم را به‌خوبی نشان می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="10967">
    <content>این گروه، جمجمه یکی از پاپ‌های قرن چهارده میلادی را از یک کاخ باستانی در دهکده‌ای در اسپانیا دزدیدند.</content>
  </text>
  <text id="10968">
    <content>در طی هر بیست و چهار ساعت، این وسیله پانزده طلوع و به همین تعداد غروب خورشید را مشاهده می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="10969">
    <content>تمجید هوش یک زن، پاداش نیرومندتری است از تمجید عملکرد هوشی وی در یک کار خاص، چون حالت اول به توانایی دیرپایی برمی‌گردد، حال آنکه دومی به رفتاری گذرا مربوط می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10970">
    <content>این بیماری در اثر تکثیر و تکامل ناقص گویچه‌های سفید خون و پیش‌سازهای آن در خون و مغز استخوان ایجاد می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10971">
    <content>پس از انقلاب، گذشته از موضع‌گیری‌هایش و حتی برخی از اظهار نظرهای وی درباره فردوسی و موسیقی سنتی، به اندازه نام و منزلتش قدر نیافت.</content>
  </text>
  <text id="10972">
    <content>سال بعد از آن اما به دلیل خلع یهودیان از مشاغل دانشگاهی توسط دولت نازی آلمان، نوتر ناچار به نقل مکان به ایالات متحده شد.</content>
  </text>
  <text id="10973">
    <content>یاد زن که به دنبال میله‌های بافتنی آمده بود، نیمه‌شب‌هایی را به خاطرش آورد که زن ناگهان بلند می‌شد و یک ساعت تمام مثل طفلی هق‌هق گریه می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="10974">
    <content>هیئت‌های رژیم صهیونیستی و سوریه، قرار است امروز چهارشنبه گفتگوهای دو روزه‌ای را در کاخ سفید با حضور بیل کلینتون آغاز کنند.</content>
  </text>
  <text id="10975">
    <content>در حالی که کتاب خود گورباچف، پروسترویکا، مملو از کلیشه‌های حزبی بود، راه دیگری وجود ندارد، با شفافیتی خیره‌کننده، امکانات مختلف را ارائه می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="10976">
    <content>در مجموع دوازده طوفان حاره‌ای در فصل گردباد سال یک هزار و نهصد و نود و نه رخ داد که این فصل چندی پیش پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="10977">
    <content>معمولاً اولین چیزی که به میهمان تعارف می‌شود چای ایرانی است که معمولاً به صورت گرم، پررنگ و در بعضی مواقع همراه با لیمو تعارف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="10978">
    <content>حتی پیش از اینکه بداند آیا عکاس از او عکس می‌گیرد یا نه، اصرار عجیبی بر مخالفت دارد، در صورتی که ما نمی‌خواهیم از او عکس بگیریم.</content>
  </text>
  <text id="10979">
    <content>کوتاهی غرب در پشتیبانی مفید از مسلمانان بوسنیایی یا کوتاهی آن در محکوم کردن جنایات کروات‌ها، به همان ترتیب که جنایات صرب‌ها را محکوم ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="10980">
    <content>برگ سبز اتومبیل وانت‌پیکان، مدل بیست و شش، به شماره شهربانی چهل و دو هزار و نهصد و بیست و یک خرم‌آباد هفتاد و هفت، مفقود گردیده، از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10981">
    <content>سارقی که به اتهام سرقت از بانکی در کرمانشاه تحت تعقیب بود، به هنگام تهدید و ضرب و شتم دو کارمند بانک در تهران بازداشت شد.</content>
  </text>
  <text id="10982">
    <content>حزب جمهوری اسلامی با اکثریت قاطع در انتخابات به پیروزی رسید و مجلس خبرگان در نوزده آگوست مصادف با بیست و هشت مردادماه پنجاه و هشت تشکیل جلسه داد.</content>
  </text>
  <text id="10983">
    <content>جناح ابوچی که هم‌اکنون صاحب پنجاه و هشت کرسی در مجلس نمایندگان و سی و شش کرسی در مجلس مشاوران است، قصد دارد پذیرش رهبری هاشی‌موتو را روز سه‌شنبه به صورت رسمی اعلام کند.</content>
  </text>
  <text id="10984">
    <content>اما به علت اطمینان بیشتر در استحکام شبکه از کلیدی استفاده می‌شود که ولتاژ نامی آن از ولتاژ شبکه قدری بزرگ‌تر باشد.</content>
  </text>
  <text id="10985">
    <content>این فرایند با کنفرانس فوق‌الذکر تفاوت دارد و به گام‌هایی نیاز دارد که آسان‌تر است و مستلزم وتوی ملی نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10986">
    <content>از آنجایی که مولکول‌های هیدروکربن‌های بلند، زنجیری هستند که از هزاران اتم تشکیل می‌شوند، نیروی کششی کلی بین مولکول‌ها بزرگ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="10987">
    <content>در کلام ما باد ویران می‌کند؛ پرده‌ای را برمی‌چیند تا آفتابی را که پشت واژه‌هاست به اتاقی ببخشد.</content>
  </text>
  <text id="10988">
    <content>پس از گذشت سال‌ها، در اولین اجرای ارکستر فیلارمونیک تهران، سمفونی بیژن و منیژه به همراه اثری از بتهوون نواخته می‌شود؛ با مخاطبانشان به گفت‌وگو می‌پردازند.</content>
  </text>
  <text id="10989">
    <content>امام که در صدمین سال تولدش جشن‌های سالروز ولادتش را برگزار می‌کنیم، تلاش و فداکاری، حتی از طریق جهاد و شهادت را برگزید و آن را اسباب الهی شتاب و زمینه ظهور حضرت معرفی فرمود.</content>
  </text>
  <text id="10990">
    <content>از کتاب قضا نیز برمی‌آید که به حدیث حمزه ثمالی عمل کرده است که بلوغ پسران را سیزده یا چهارده سالگی می‌داند، و این ظاهر از استبصار شیخ طوسی نیز است.</content>
  </text>
  <text id="10991">
    <content>چهار هزار و نهصد تن، نیروی پلیس، امنیت بازی‌های المپیک سیدنی را بر عهده خواهند داشت که فقط پانصد تن آن‌ها در دهکده المپیک مستقر خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="10992">
    <content>دکتر سید عطاءالله مهاجرانی، وزیر فرهنگ و ارشاد اسلامی، شامگاه پنجشنبه پس از انجام یک دیدار رسمی چهار روزه، از ایتالیا وارد تهران شد.</content>
  </text>
  <text id="10993">
    <content>در کل این سد با دویست و هفتاد و دو میلیارد تومان هزینه، تکمیل خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="10994">
    <content>یعنی آن که خویشتن را برای مدتی در مکانی محبوس کرده تا به توفیق انس با خداوند و رسیدن به لذت مناجات نایل آید.</content>
  </text>
  <text id="10995">
    <content>همچنین این پژوهشگران معتقدند رقابت شدید برای غذا، این گونه کروکودیل‌ها را مجبور ساخت رژیم غذایی خود را تغییر دهند و به گیاه‌خواری روی آورند.</content>
  </text>
  <text id="10996">
    <content>آن چیزهایی که از نظر اخروی گناه است و سبب بدبختی اخروی است، همان‌هاست که از نظر دنیوی هم، نظام کلی زندگی بشر را فاسد می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="10997">
    <content>تکه‌های جداشده، نور خورشید را منعکس کرده و به مدت چندین ساعت این ستاره دنباله‌دار را پوششی از نور فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="10998">
    <content>که از اهل سنت و از شاخه شافعی هستند، یعنی از پیروان محمد ادریس شافعی می‌باشند و به زبان فارسی و به گویش محلی تکلم می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="10999">
    <content>در این سیستم نور خورشید از پنجره‌ها و بازشوها و نورگیرها، وارد فضای داخلی شده و به وسیله سطوح و مبلمان داخلی جذب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="11000">
    <content>حجم مبادله تجاری بین کویت و چین در سال گذشته میلادی، به دویست و هشتاد و هشت میلیون دلار رسید.</content>
  </text>
</textCollection>