<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="39401">
    <content>باید جای دنج و خلوتی می‌یافتم تا دور از چشم دیگران بدبختی‌ام را بگذرانم.</content>
  </text>
  <text id="39402">
    <content>او برادر امیرعباس هویدا، نخست‌وزیر پیشین ایران است.</content>
  </text>
  <text id="39403">
    <content>بعد، لباس‌های تمیز می‌پوشاند و ملافه تازه رویت می‌کشد.</content>
  </text>
  <text id="39404">
    <content>انواع ناراحتی ریوی از جمله تنگی نفس، سینه‌پهلو، آماس ریه، آسم و امثال آن را شامل می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="39405">
    <content>وی هفته گذشته، همراه با چهل افسر ارشد عضو سپاه اروپا وارد پریشتینا شد.</content>
  </text>
  <text id="39406">
    <content>«خط و نقش» تلاش دارد تا نقاشان و خطاطان گمنام را که قدم به وادی هنر نهاده‌اند مطرح سازد.</content>
  </text>
  <text id="39407">
    <content>در زیر نماد هیدروژن، پانزده خط به صورت شعاعی کشیده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39408">
    <content>مابه‌التفاوت این دو عدد، بیانگر هزینه اضافی ناشی از واحدهای ضایع‌شده است.</content>
  </text>
  <text id="39409">
    <content>در حال حاضر، ایالت کالیفرنیا با کمبود نسبی برق مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="39410">
    <content>آن‌قدر کاغذ نوشته کردیم و آن‌قدر عکس گرفتیم و آن‌قدر از معاینه پزشکان غارتگر گذشتیم که حساب ندارد.</content>
  </text>
  <text id="39411">
    <content>این امر، صنعت چاپ را به سوی تخصصی شدن سوق داده است.</content>
  </text>
  <text id="39412">
    <content>طولش بیست و شش ممیز چهار کیلومتر و قطر داخلی آن، هفت ممیز پنج متر است.</content>
  </text>
  <text id="39413">
    <content>ابتداء پیامبر مطالب مربوط به قرآن را به مردم تعلیم می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="39414">
    <content>او پیامبر استقلال و مبشر انقلاب کوبا نام گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="39415">
    <content>اتفاقات واکسن ندارد، پیش‌بینی و پیشگویی هم نمی‌توان کرد.</content>
  </text>
  <text id="39416">
    <content>اشتباه بزرگ آموزش و پرورش آمریکا در اعطای بورس تحصیلی: وزارت آموزش و پرورش آمریکا مجبور است، صدها هزار دلار بورس تحصیلی اضافی بدهد.</content>
  </text>
  <text id="39417">
    <content>بنتلی شرکت خودروسازی انگلیسی است که تولیدکننده خودروهای لوکس می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39418">
    <content>ضمناً ماشین ساخته‌شده، قابل نصب بر روی انواع کامیون، کامیونت، لیفتراک و تراکتور است.</content>
  </text>
  <text id="39419">
    <content>این بیت و بیت بعدی از قول حضرت حق است.</content>
  </text>
  <text id="39420">
    <content>این مغزهای گیاهی مقدار زیادی آهن، فسفر و ویتامین ای دارند.</content>
  </text>
  <text id="39421">
    <content>بر این اساس همه فهم‌ها نسبی است.</content>
  </text>
  <text id="39422">
    <content>به طور تصادفی در همین روز، اجلاس اوپک در وین تشکیل شد.</content>
  </text>
  <text id="39423">
    <content>به علاوه، بستر خیلی بیشتر از حجم در حداقل سیالیت انبساط پیدا نمی‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39424">
    <content>امام تواضع عجیبی نسبت به طلابی که درس‌خوان بودند داشتند.</content>
  </text>
  <text id="39425">
    <content>دادگاه مطبوعات، هفته‌ای دو بار تشکیل جلسه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="39426">
    <content>اولی را ما عهده‌دار شده‌ایم، سه دیگر را محتاج شماییم.</content>
  </text>
  <text id="39427">
    <content>خداوند از خدیجه دو پسر و چهار دختر، روزی پیامبر گرامی صلی‌الله‌علیه فرمود.</content>
  </text>
  <text id="39428">
    <content>به رغم مخالفت شدید زاهدی با پرداخت این مبلغ، هیئت دولت با پرداخت آن موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="39429">
    <content>این منطقه پاسگاه ژاندارمری و یک باب آب‌انبار برکه دارد.</content>
  </text>
  <text id="39430">
    <content>به قول بعضی از بزرگان؛ هدف کیفر حفظ دین، نفس، نسل، عقل و مال است که ضروریات خمس نامیده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39431">
    <content>مغیره می‌خواست با این پیشنهاد حکومتش بر کوفه ادامه یابد.</content>
  </text>
  <text id="39432">
    <content>ایران و اعضای اوپک تولید نفت را یک‌جانبه افزایش نمی‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="39433">
    <content>در ابتدا بعد از فارغ‌التحصیلی به بازی در تئاتر پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="39434">
    <content>ابتکار زیبای شهید صیاد این بود که صحنه آن شب را با واقعه شب عاشوراء تطبیق داد.</content>
  </text>
  <text id="39435">
    <content>این لایحه با مخالفت شدید محافظه‌کاران روبه‌رو شد و به تصویب نرسید.</content>
  </text>
  <text id="39436">
    <content>ملکه هلند، کسب مدال طلا را به شناگر این کشور تبریک گفت.</content>
  </text>
  <text id="39437">
    <content>نگاه می‌کنم به رخسار شریف‌ترین مرد تاریخ بشر؛ گندمگون، میانه‌بالا، با بازوان ستبر و با محاسنی انبوه.</content>
  </text>
  <text id="39438">
    <content>زمانی آموزش نماز به توفیق می‌انجامد که به انگیزش برسد.</content>
  </text>
  <text id="39439">
    <content>به خداوند سوگند تا بزرگ شما، حسین‌بن‌علی، بیعت نکند حتی یک درهم به شما نخواهم داد.</content>
  </text>
  <text id="39440">
    <content>گروهی از او هواداری نمودند و گروهی جانب طیب ابوالقاسم، پسر امیر را گرفتند.</content>
  </text>
  <text id="39441">
    <content>این آلبوم در سبک پانک راک ساخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="39442">
    <content>روش دیگر درمان افسردگی، روش‌های آرامش‌دهنده‌ای نظیر یوگا، تمرینات تنفسی و مراقبه است.</content>
  </text>
  <text id="39443">
    <content>اوسین چشمانش را به هم زد، ولی موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="39444">
    <content>درباره خواص آلیسین به عنوان آنتی‌بیوتیک، ضد قارچ و ضد سرطان بررسی‌های مفصلی صورت گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="39445">
    <content>و تو ای روزه‌دار! خوردن را انکار کن تا به فلسفه خواستن معتقد شوی.</content>
  </text>
  <text id="39446">
    <content>رئیس‌جمهوری پاکستان بر حل صلح‌آمیز مسئله کشمیر، بر طبق قطعنامه‌های سازمان ملل تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="39447">
    <content>امروز اطلاع حاصل شد که مقدمات نصب نهصد چراغ نورافکن در سرتاسر جاده پهلوی فراهم شده است.</content>
  </text>
  <text id="39448">
    <content>شایان ذکر است که آقای کیومرث ایمنی به سمت بخشدار کرند غرب منصوب شده است.</content>
  </text>
  <text id="39449">
    <content>هر محصول تولید گوچی حاصل نزدیک به یک قرن تجربه کیفی صنعتگران و طراحی‌های بی‌رقیب و غیرقابل مقایسه است.</content>
  </text>
  <text id="39450">
    <content>لبنان با هرگونه تعدیل در بندهای تفاهم‌نامه آوریل مخالفت کرد.</content>
  </text>
  <text id="39451">
    <content>ایشان احکام مسئولان آن دادگاه را نوشتند، من هم تنفیذ و تأیید کردم.</content>
  </text>
  <text id="39452">
    <content>پس ابزاری که باعث رفع نیاز یا تسهیل رفع نیازهای کودک می‌شود، اسباب‌بازی است.</content>
  </text>
  <text id="39453">
    <content>دوربین قادر است پرتوهای گاما را در غدد مختلف لنفاوی اندازه‌گیری کند.</content>
  </text>
  <text id="39454">
    <content>ضمناً آیزنهاور پیام خروشچف را درباره تشکیل کنفرانس سران، مورد مطالعه قرار خواهد داد.</content>
  </text>
  <text id="39455">
    <content>در آن زمان، رأس پرو نامزد حزب اصلاحات، نوزده درصد آراء را به خود اختصاص داد.</content>
  </text>
  <text id="39456">
    <content>تعداد ذرات بوتان در تنفس افراد نیز با شدت بیماری مرتبط بود.</content>
  </text>
  <text id="39457">
    <content>هر مطالعه‌ای در بدو امر با مسئله تعریف موضوع خود روبه‌روست.</content>
  </text>
  <text id="39458">
    <content>می‌گویند این قضایا را عقل بدون تجربه دارد.</content>
  </text>
  <text id="39459">
    <content>ملکشاه عاقبت کرمان را به پسران قاورد باز داد.</content>
  </text>
  <text id="39460">
    <content>راسخی در دور دوم، کشتی‌گیر دیگر لهستانی را ضربه فنی کرد.</content>
  </text>
  <text id="39461">
    <content>هات یا ها واژه فارسی به معنی فصل و بخش یک کتاب است.</content>
  </text>
  <text id="39462">
    <content>پس از او نوبت به ایوب خان رسید.</content>
  </text>
  <text id="39463">
    <content>همچنین علوم فلسفه و ریاضیات را در دوران حضورش در توس آموخت.</content>
  </text>
  <text id="39464">
    <content>سیمای زعیم مسلمین را با ملاک و معیار معرفی کرد و با ظلم و ظالم کنار نیامد.</content>
  </text>
  <text id="39465">
    <content>قانون نیروی انتظامی به مجلس تقدیم خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="39466">
    <content>در رنگ‌آمیزی نرده‌های بزرگ‌راه‌ها به نکات ایمنی توجه شود.</content>
  </text>
  <text id="39467">
    <content>این نوع لیمو را گاه با لیموی شیراز یا لیموی عمانی اشتباه می‌گیرند.</content>
  </text>
  <text id="39468">
    <content>تا حدی که جمله «با تشکر از خانواده محترم رجبی» به نوعی طنز در بین مردم تبدیل شد.</content>
  </text>
  <text id="39469">
    <content>حدود پانصد میلیون هندی و پاکستانی از روش پزشکی آیورودا بهره‌مند هستند.</content>
  </text>
  <text id="39470">
    <content>مشهور است که نخستین دستگاه حفاری ساخته‌شده، هنری-جوزف ماوس، یک دستگاه برش کوه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="39471">
    <content>اتومبیل‌های قدیمی با جان کندن روی کف یخ‌زده خیابان حرکت می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="39472">
    <content>سرانجام با همین اتوبوس‌ها به تهران رسیدیم.</content>
  </text>
  <text id="39473">
    <content>پس از انجمن اخوت، تأسیس شرکت فرهنگ را می‌توان نام برد.</content>
  </text>
  <text id="39474">
    <content>و حاج احمد آقا وظیفه‌ای دیگر داشت که تصمیم‌گیری امام را شخصاً پیگیری کند.</content>
  </text>
  <text id="39475">
    <content>چهل و سه. کتاب پرخواننده خانم دکتر سیمین دانشور یعنی سووشون یا سیاوشان نیز مؤید دیگر این ادعاست.</content>
  </text>
  <text id="39476">
    <content>مثلاً در نظر بگیرید طاهره خانم و فرخ را، که ضمن خباثت چگونه عزیز می‌شوند، و عمو غلام و شهربانو و حتی خانم بس و پسرک لال را.</content>
  </text>
  <text id="39477">
    <content>یک غده سیزده ممیز پنج کیلوگرمی از شکم یک بیمار در کرمانشاه خارج شد.</content>
  </text>
  <text id="39478">
    <content>آیت‌الله جنتی درباره تصویب و یا رأی به طرح خلاف شرع سخن گفته‌اند که من چند تا سؤال از معظمٌ له دارم.</content>
  </text>
  <text id="39479">
    <content>شکل این جزیره، بیضی و طول محیط آن شش هزار متر می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39480">
    <content>بعد از اندکی تردیدهای امنیتی بالأخره توضیح دادم که بعدازظهر اینجا آمده‌ام.</content>
  </text>
  <text id="39481">
    <content>تنها سه تیپ برای مقابله با این حرکت‌ها در یوگسلاوی حضور داشت.</content>
  </text>
  <text id="39482">
    <content>تا لحظه آخر که شهادتین بر لب‌ها جاری کرد، مسلمان بود.</content>
  </text>
  <text id="39483">
    <content>مقطع و ضخامت چرخ‌ها نیز با توجه به نوع کاربرد آن‌ها متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="39484">
    <content>به گزارش روابط‌عمومی وزارت علوم، تحقیقات و فناوری، دکتر عارف در نشست یادشده، اظهار داشت.</content>
  </text>
  <text id="39485">
    <content>دختر سریعاً به سمت اتاق‌ها می‌رود و در می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="39486">
    <content>طغرل بیگ سلجوقی در سال چهارصد و بیست و نه قمری آنجا را تصرف و پایتخت خویش کرد.</content>
  </text>
  <text id="39487">
    <content>او سادات اسدآباد بود که گویا مدتی در نیشابور زیست.</content>
  </text>
  <text id="39488">
    <content>لازم نیست که حتماً با وجدان و علم حضوری به حقایق پی برد.</content>
  </text>
  <text id="39489">
    <content>رنگ‌های زرد و قرمز این پرچم، از رنگ پرچم اسپانیا الهام گرفته شده است.</content>
  </text>
  <text id="39490">
    <content>سه طرح مرغداری گوشتی به ظرفیت بیست و شش هزار قطعه در شهرستان سمیرم افتتاح شد.</content>
  </text>
  <text id="39491">
    <content>سام بعدها به علت بی‌لیاقتی، امور اتابکی را به برادرش، لنگر، واگذار کرد.</content>
  </text>
  <text id="39492">
    <content>پژوهشگران می‌گویند: کاهش تولید انرژی در سلول‌های سازنده غضروف موجب بروز آرتروز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39493">
    <content>کوره آجرپزی باستانی در این محل وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="39494">
    <content>وضعیت ایده‌آل برای ابوموسی، تشکیل شورای خلافت متشکل از افراد بی‌طرف بود.</content>
  </text>
  <text id="39495">
    <content>شرح جامی و شمسیه را نزد استاد فاضلی به نام شیخ حسین نوایی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="39496">
    <content>جوی استفانو، یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا بود.</content>
  </text>
  <text id="39497">
    <content>فردریک در بیست و هشت سالگی به سلطنت رسید.</content>
  </text>
  <text id="39498">
    <content>حمیدرضا آصفی، سخن‌گوی وزارت امور خارجه، در مصاحبه با شبکه تلویزیونی ژاپن به سؤالات مختلف این شبکه پاسخ گفت.</content>
  </text>
  <text id="39499">
    <content>این فیلم در ایران تحت عنوان خشم اژدها معروف است.</content>
  </text>
  <text id="39500">
    <content>چون روی مبارک رسول را دید، در وی متحیر شد.</content>
  </text>
  <text id="39501">
    <content>شان به الیزابت کمک می‌کند تا چیزهایی بیاموزد.</content>
  </text>
  <text id="39502">
    <content>هویج سرشار از ویتامین‌ها و برای ضعف اعصاب و درمان هیستری مفید است.</content>
  </text>
  <text id="39503">
    <content>لذا اگر کسی کمتر از عاقبت رفتارش بترسد مقدار هورمون ترشح‌شده در او کمتر خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="39504">
    <content>صادرات ایالات متحده به ونزوئلا شامل ماشین‌آلات کشاورزی، محصولات پزشکی، ابزار و ماشین است.</content>
  </text>
  <text id="39505">
    <content>صلح و امنیت بین‌المللی با چالش‌ها و تهدیدهای گوناگونی مواجه است.</content>
  </text>
  <text id="39506">
    <content>خیلی وقت بود که کسی نبرده بود.</content>
  </text>
  <text id="39507">
    <content>اگر در مقابل متجاوز، خشونت اعمال نشود، تجاوز در جامعه زیاد خواهد شد؛ این‌جا خشونت لازم است.</content>
  </text>
  <text id="39508">
    <content>اشعار بدیع‌الزمان در قدرت و کمال، به آثار مقامات و رسائل وی نمی‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="39509">
    <content>ریخته‌گری و تراش‌کاری اشیاء طلا و نقره و مس و برنز و دیگر ساختن ظروف و ابزار و زینت‌آلات از همین فلزات.</content>
  </text>
  <text id="39510">
    <content>در کودکی مرا غسل تعمید دادند؛ هنوز هم آوای ناقوس کلیسا را در روز عید پاک به خاطر می‌آورم.</content>
  </text>
  <text id="39511">
    <content>در دوران سلطنت ملکه ویکتوریا، علیه دشمنان امپراطوری تبلیغات منفی می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="39512">
    <content>امروزه حتی بعضی متخصصین، بروز بیماری «آلزایمر» یا فراموشی مطلق را به مشکلات زمان کودکی نسبت می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="39513">
    <content>ولی وقتی بخواهی تبدیلش کنی به فیلم‌نامه، اولین تصویرش را باید ببینی.</content>
  </text>
  <text id="39514">
    <content>از سال آینده میلیاردها مترمکعب از گاز ما آن‌جا خواهد رفت.</content>
  </text>
  <text id="39515">
    <content>واژگون شدن مخزن حامل هجده هزار لیتر گاز مایع: واژگون شدن مخزن تانکر حامل هجده هزار لیتر گاز مایع بیش از دو میلیون ریال زیان وارد کرد.</content>
  </text>
  <text id="39516">
    <content>که سیر تکاملی مهاجرت ازدواج مردان ترک با زنان عرب شمال آفریقا بود.</content>
  </text>
  <text id="39517">
    <content>اسم زینب کبری را من یک بار در صحبتی پیش آقای خاتمی آوردم، بی‌اختیار زد به گریه.</content>
  </text>
  <text id="39518">
    <content>او سلمان فارسی را زائیده توطئه یهودیان می‌دانست و گلستان سعدی را معیوب و ناقص می‌شمرد.</content>
  </text>
  <text id="39519">
    <content>تغییری که ماهیت مذهبی ندارد بلکه روحانی است.</content>
  </text>
  <text id="39520">
    <content>پدر سید کاظم حسینی، حجت‌الاسلام سید هاشم حسینی، فرزند حجت‌الاسلام سید قاسم حسینی، از بزرگان لبنان و عراق بوده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39521">
    <content>پس از عملیات مرصاد که جنگ تقریباً مختومه شده بود، تصمیم گرفتم از صحنه جبهه به صحنه درس بازگردم.</content>
  </text>
  <text id="39522">
    <content>می‌توان توجه را کمیاب‌ترین و ارزشمندترین منبع ذهنی انسان دانست.</content>
  </text>
  <text id="39523">
    <content>رادیو: رژیم صهیونیستی انفجار دیروز تل‌آویو را به گروه‌های جنایت‌کار داخلی نسبت داد.</content>
  </text>
  <text id="39524">
    <content>سرخی این خاک، به واسطه وجود حجم زیاد اکسید آهن آن می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="39525">
    <content>در نجف نزد مراجعی چون میرزای شیرازی، آخوند خراسانی و سید محمدکاظم یزدی به تحصیل پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="39526">
    <content>دهدشت: آب‌انبار، بازار، امامزاده و ارگ حکومتی، برج و باروها و چشمه بلقیس، از نقاط دیدنی شهر است.</content>
  </text>
  <text id="39527">
    <content>او را هم‌عصر با راشدی، بوالفرج رونی، عثمان مختاری، معزی و سنایی غزنوی دانسته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="39528">
    <content>حاجی از رؤیاهایش که بیرون آمد دخترها را کنار درب پشتی مغازه دید.</content>
  </text>
  <text id="39529">
    <content>رستم و سهراب، فیلمی سینمایی در سبک ماجرایی، درام و فانتزی است.</content>
  </text>
  <text id="39530">
    <content>به دادخواست بدوی باید معادل مبلغ ده هزار ریال تمبر قانونی الصاق و ابطال شود.</content>
  </text>
  <text id="39531">
    <content>اگرچه ارتباط بین ساعت‌های پرواز و نرخ سوانح پیچیده و برآورد آن سخت است.</content>
  </text>
  <text id="39532">
    <content>از مقامات ذی‌ربط تقاضا دارد تا فرصت باقی هست، عیدی این قبیل پرسنل بیمارستان را بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="39533">
    <content>ضمن آنکه بحرین به ایران سنگ آهن، روغن ذرت و آلومینیوم صادر می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="39534">
    <content>پس از اشغال طراز توسط روس‌ها، عنصر روسی هم به درون شهر رخنه کرد.</content>
  </text>
  <text id="39535">
    <content>می‌خواست روی زمین بنشیند که رگبار مرمی‌ها باریدن گرفت طرفشان.</content>
  </text>
  <text id="39536">
    <content>اگر این کار را بکنید، محبوب مردم نیستید.</content>
  </text>
  <text id="39537">
    <content>تاج‌زاده خاطرنشان کرد: خوشبختانه تنگ‌نظری‌های ابتدای انقلاب در خصوص زنان، با بینش دقیق امام برطرف شد.</content>
  </text>
  <text id="39538">
    <content>از قشرهای مختلف، در جنگ شرکت می‌کردند؛ لیکن جبهه‌ها عمدتاً از همین طبقه زحمت‌کش و کارگر پر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="39539">
    <content>در قطب جنوب نیز این اتفاق می‌افتد ولی فقط در جنوبی‌ترین عرض جغرافیایی قابل رؤیت است.</content>
  </text>
  <text id="39540">
    <content>یکی از موضوع‌های اصیل قصیده شاعران عرب، توصیف مرکب و ذکر قدرت و قوت و تجسم شکل آن است.</content>
  </text>
  <text id="39541">
    <content>تعدادی فشنگ در خشاب قرار داده شده و سپس خشاب از زیر تفنگ داخل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39542">
    <content>جبهه دموکراتیک برای آزادی فلسطین خواستار تحریم گفت‌وگو با رژیم صهیونیستی شد.</content>
  </text>
  <text id="39543">
    <content>من این کارت‌پستال زیبا را به جای هفت‌سین در وسط سفره گذاشتم.</content>
  </text>
  <text id="39544">
    <content>رسیده بودیم به صفحه ملکه الیزابت که عیدی یک بلوک تمبرش را داشت.</content>
  </text>
  <text id="39545">
    <content>او از حامیان اضافه شدن اصل «ولایت فقیه» به پیش‌نویس قانون اساسی در مجلس خبرگان بود.</content>
  </text>
  <text id="39546">
    <content>پیاز را سرخ کرده با نعناع داغ روی آن می‌ریزیم و با کشک تزئین می‌کنیم.</content>
  </text>
  <text id="39547">
    <content>بلکه باید آموزش ببینید که میزان مواد غذایی خود را حدس بزنید.</content>
  </text>
  <text id="39548">
    <content>مسافر سبب این مخالفت را عشق سیاه به دختر می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="39549">
    <content>روش‌های اصلاحی مبتنی بر تغییرات تدریجی، آزمون و خطا و مطالعات کارشناسی است.</content>
  </text>
  <text id="39550">
    <content>اولویت در گازسوز کردن خودروهای سواری، با خودروهای حمل‌ونقل عمومی سبک خواهد بود.</content>
  </text>
  <text id="39551">
    <content>زمانی که او استار را خرید، شبکه‌ای ضعیف و تقریباً بی‌مخاطب بود.</content>
  </text>
  <text id="39552">
    <content>نکته مهم در آثار بورن، نوعی حس بومی در کارهای اوست.</content>
  </text>
  <text id="39553">
    <content>می‌خواست چیزی بپرسد، اما فقط همین‌قدر از جمله را بلد بود.</content>
  </text>
  <text id="39554">
    <content>وی سید جلیل‌القدر به نام ابوالحسن حمزةبن‌حسن محمد می‌باشد که به شانزده واسطه نسبش به موسی‌بن جعفر می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="39555">
    <content>این نکته را باید متذکر شد که چینیان در زبان خود مخرج «ر» ندارند.</content>
  </text>
  <text id="39556">
    <content>بختیار در این مدت حتی یک کنفرانس مطبوعاتی هم تشکیل داد.</content>
  </text>
  <text id="39557">
    <content>جنگل‌های هشت دانگ در منطقه کجور نوشهر، یکشنبه‌شب به دلیل نامعلومی دچار آتش‌سوزی شد.</content>
  </text>
  <text id="39558">
    <content>دعا کنید انقلاب پیروز شود و شما از این وضع نجات پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="39559">
    <content>پدرش واسیلی، خاورشناس و دیپلمات سفارت روسیه تزاری در تهران بود.</content>
  </text>
  <text id="39560">
    <content>امروزه مقوله «اطلاعات» نقش اساسی و بنیادین را در عصر ما بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="39561">
    <content>تصورش را بکنید واقعاً یک ایل به جان یک نفر بیفتند و مثل دوستی خاله‌خرسه لت‌وپارش کنند.</content>
  </text>
  <text id="39562">
    <content>جرارد باتلر در این فیلم نقش آتیلا را بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="39563">
    <content>بدین‌گونه که در طراحی دکور، صحنه‌آرایی و نورپردازی، وسواس بسیاری صرف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="39564">
    <content>باغچه‌ها نیز با گیاهان همیشه‌سبز مانند نارنج، پرتقال و نارنگی مزین شده است.</content>
  </text>
  <text id="39565">
    <content>به عبارتی تغذیه؛ یعنی ارتباط بین انسان و غذای او از جهات روانی، فیزیولوژیکی و بیوشیمیایی.</content>
  </text>
  <text id="39566">
    <content>مسکو بار دیگر انجام هرگونه گفت‌وگو با اصلان ماسخادف را رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="39567">
    <content>دیتون تگزاس شهری در ایالت تگزاس از ایالات جنوبی ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="39568">
    <content>متخصصین همچنین تصریح می‌کنند که مصرف سیگار و قرص ضدبارداری خطر حمله قلبی را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="39569">
    <content>در همان شب، یکی از اسطوره‌های پرسپولیس؛ یعنی محراب شاهرخی دار فانی را وداع گفت.</content>
  </text>
  <text id="39570">
    <content>درباره بیعت با یزید تا سال پانزده هجری سکوت کرد.</content>
  </text>
  <text id="39571">
    <content>آلبا برلین یک باشگاه حرفه‌ای بسکتبال مستقر در برلین آلمان است.</content>
  </text>
  <text id="39572">
    <content>مشروح گزارش این پژوهش، در شماره اخیر نشریه آرشیوهای روان‌پزشکی عمومی آمده است.</content>
  </text>
  <text id="39573">
    <content>این داروخانه در خیابان امیرکبیر بود.</content>
  </text>
  <text id="39574">
    <content>ملا جلال‌الدین محمد منجم یزدی از منجمان معروف دربار شاه عباس اول صفوی بود.</content>
  </text>
  <text id="39575">
    <content>هدف متخصصان قلب، تسکین درد و رفع علائم نامطلوبی چون ناتوانی جسمی و گاهی مرگ ناشی از بیماری قلبی است.</content>
  </text>
  <text id="39576">
    <content>بهتر است که میوه و سبزی‌ها در محلول پرکلرین شسته بشوند.</content>
  </text>
  <text id="39577">
    <content>ده کشور ایران، پاکستان، ترکیه، تاجیکستان، ترکمنستان، قزاقستان، ازبکستان، قرقیزستان، جمهوری آذربایجان و افغانستان عضو اکو هستند.</content>
  </text>
  <text id="39578">
    <content>حزن و اندوه و وحشت، مردم را که خواهان توضیح بودند، فراگرفت.</content>
  </text>
  <text id="39579">
    <content>چربی بادام‌زمینی، روغن کنجد، روغن آفتاب‌گردان، روغن سویا و مغز گردو نیز از چربی‌های بسیار مفید هستند.</content>
  </text>
  <text id="39580">
    <content>پل اصلی، ترافیک باند غربی و پل جدید، ترافیک باند شرقی را پوشش می‌دادند.</content>
  </text>
  <text id="39581">
    <content>پیش‌کسوتان، آماده کمک به بازیکنان تیم فوتبال استقلال تهران هستند.</content>
  </text>
  <text id="39582">
    <content>ظرف مدت شش ماه، هفت تن مواد مخدر در استان یزد کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="39583">
    <content>سوگ سایه‌ها و بچه‌ای با جوراب قرمز از مهم‌ترین آثار وی هستند.</content>
  </text>
  <text id="39584">
    <content>بنابراین اگر حکم شرعی، الزامی و وجوبی یا استحبابی باشد، این حکم تابع مصلحت است.</content>
  </text>
  <text id="39585">
    <content>به عبارتی، نظرات و تفکرات در اثر سکوت به عقد، تبدیل نمی‌شد.</content>
  </text>
  <text id="39586">
    <content>آقا می‌گفت: «مرحوم نواب، شرح لمعه را پیش من خوانده بود، یا لمعه بود یا یکی از این دروس علوم دینی.»</content>
  </text>
  <text id="39587">
    <content>می‌دانید، آنتونیونی هرگز این پیشه را فرا نگرفت.</content>
  </text>
  <text id="39588">
    <content>چوپان هم بزغاله را برداشت و با سگش به طرف گله به راه افتاد.</content>
  </text>
  <text id="39589">
    <content>انوری در جوانی در طوس به تحصیل علوم ادبیات، فلسفه و ریاضیات پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="39590">
    <content>مدت چهار سال بود که به هنگام اجابت مزاج از ناحیه مقعد دچار خونریزی بودم.</content>
  </text>
  <text id="39591">
    <content>پس از انقلاب نیز گلشیری فعالیت روزنامه‌نگاری را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="39592">
    <content>این وسایل می‌تواند آینه، مسواک، حوله، لیوان، نخ و سوزن، کفش راحتی و غیره باشد.</content>
  </text>
  <text id="39593">
    <content>این تفاوت‌های جزئی معمولاً مشکل زیادی ایجاد نمی‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="39594">
    <content>در زمان امپراطوری بیزانس، این شهر مرکز یک ناحیه اسقف‌نشین بود.</content>
  </text>
  <text id="39595">
    <content>دروازه‌های شهر در سپیده‌دم گشوده شد و لشکر به شهر درآمد.</content>
  </text>
  <text id="39596">
    <content>مشکلات ناشی از تنوع لهجه به اندازه تنوع جنسیت می‌تواند تأثیرگذار باشد.</content>
  </text>
  <text id="39597">
    <content>سفره هفت‌سین: یکی دیگر از سنت‌های زیبای این ایام، گذاشتن سفره هفت‌سین است.</content>
  </text>
  <text id="39598">
    <content>سخن‌گوی دولت ژاپن، به عنوان کفیل نخست‌وزیری این کشور تعیین شد.</content>
  </text>
  <text id="39599">
    <content>مژگان، مادرش را به سمت در می‌برد.</content>
  </text>
  <text id="39600">
    <content>ایستگاه در تقاطع بزرگراه نواب صفوی و خیابان قزوین قرار دارد.</content>
  </text>
</textCollection>