<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="3001">
    <content>در فیلم آب و آتش؛ پرویز پرستویی، لیلا حاتمی، آتیلا پسیانی، بهناز جعفری، عبدالله اسفندیاری، فرشید ابراهیمیان و فریماه فرجامی نقش‌های اصلی را بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3002">
    <content>سپس امیر مجاهد شروع به جمع‌آوری نیرو و قشون نمود و تا زمان ورود سردار اسعد به بختیاری، تعداد هفتصد سوار زبده بختیاری، مهیا نمود.</content>
  </text>
  <text id="3003">
    <content>اتفاقاً بعدها معلوم شد که بین سید احمد طباطبایی و عین‌الدوله در نهان سازشی برقرار بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3004">
    <content>این روش به کشف شواهد حضور سلول‌های سرطانی، در غدد لنفاوی مجاور روده بزرگ در مبتلایان به این سرطان می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="3005">
    <content>تکلیف بخش خصوصی و کسانی که می‌خواستند صنعت ایجاد کنند روشن نبود؛ شاید تا امروز هم در بعضی بخش‌ها روشن نباشد.</content>
  </text>
  <text id="3006">
    <content>سلم و تور که به ایرج رشک بردند، او را به قلمروی خویش دعوت و سرش را بریدند.</content>
  </text>
  <text id="3007">
    <content>چشم‌هایش زیر خونی که از پیشانی‌اش می‌آمد، پنهان شده بود.</content>
  </text>
  <text id="3008">
    <content>این کتاب اکنون مورد رجوع بسیاری از شهروندان خارجی و اساتید می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3009">
    <content>جوانان بسکتبال ایران در دیدار با لبنان با ترکیب محمد شاهسوند، علی صفی، آیدین نیک‌خواه بهرامی، امیررضا لباف‌زاده و علیرضا هنردوست، مقابل تیم لبنان قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3010">
    <content>تیمور به‌سرعت در مقابل سلیمان شاه دست به عمل زد، خوارزم را مسخر ساخت و شورش را سرکوب کرد.</content>
  </text>
  <text id="3011">
    <content>آند مثبت، اکسیژن بوکسیت را اکسیده می‌کند که بعد از آن با الکترود کربنی واکنش کرده تا تولید دی‌اکسید کربن نماید.</content>
  </text>
  <text id="3012">
    <content>در داخل این مثلث دکوراتیو، نقش آدمی با سری نزدیک به شکل مثلث و دست‌وپا و بدنی که محیط در مثلث می‌باشد، قالب‌گیری و نقر شده است.</content>
  </text>
  <text id="3013">
    <content>در شرایط نامأنوس فضا، وقتی ملاک قضاوت تجارب ادراکی افراد در روی زمین باشد، امکان هرگونه اشتباهی در ارزیابی اندازه، فاصله و سرعت اشیاء وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3014">
    <content>کلاه‌فرنگی ماکو، اثر تاریخی مربوط به دوره قاجاریه است و هرگونه ساخت و ساز دائمی و موقت در اطراف آن ممنوع اعلام شده.</content>
  </text>
  <text id="3015">
    <content>در نزدیکی کوفه، سرزمین‌های آباد و حاصلخیزی وجود داشته است که این مزرعه بزرگ کوفه، ملک طلحه، صحابی پیامبر در مدینه بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3016">
    <content>یک انقلاب علمی از دیدگاه و کارکرد افراد مجزا بوده و غیر قابل پیش‌بینی است.</content>
  </text>
  <text id="3017">
    <content>این جشنواره در رشته‌های فیلم، فیلم‌نامه، نمایشنامه‌نویسی، عکس، تئاتر، موسیقی، آیین نمایش، قصه‌نویسی، شعر، نقاشی کودکان و معرفی نخبه‌های روستایی برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3018">
    <content>دلیل اول آن است که با طرح‌ریزی و براق کردن صحیح، می‌توان فلزات را به شکل خیلی صاف تهیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="3019">
    <content>همچنین ناوچه‌های جنگی رژیم صهیونیستی با گشت‌زنی در آب‌های ساحلی جنوب لبنان به سوی قایق‌های ماهی‌گیری محلی آتش گشودند.</content>
  </text>
  <text id="3020">
    <content>رئیس مجمع تشخیص مصلحت نظام، در پایان ابراز امیدواری کرد که این اجلاس بتواند به نتایج و تصمیمات سرنوشت‌سازی دست یابد.</content>
  </text>
  <text id="3021">
    <content>از دو قرن پیش، دوران ظهور تمدن‌ها به تدریج راه خود را بازیافته است.</content>
  </text>
  <text id="3022">
    <content>بینندگان، پخش تصنیف‌های دلخواهشان را از تلویزیون درخواست می‌کنند و این تصنیف‌ها برای آن‌ها پخش می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3023">
    <content>سرما معمولاً از آذرماه آغاز و تا اسفندماه ادامه می‌یابد، مناطق قصرشیرین، سرپل‌ذهاب، سومار و نفت‌شهر و به طور کلی نوار مرزی، دارای آب و هوای گرم می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3024">
    <content>یک قاچاقچی مواد مخدر و اولین قربانی او که موفق به فرار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3025">
    <content>بر اساس منابع سپاه پاسداران، بوکان آخرین شهر کردنشین ایران بود که آزاد شد.</content>
  </text>
  <text id="3026">
    <content>این، هم با معیارهای دمکراتیک سازگار است و هم با معیارهای تاریخی سازگار است.</content>
  </text>
  <text id="3027">
    <content>به دلیل ضخامت زیاد آبرفت موجود در روی رگه‌ها، این کار توسط بیل مکانیکی انجام خواهد گردید.</content>
  </text>
  <text id="3028">
    <content>شمشیر کشید، به قلب دشمن تاخت، شمشیرها از پی هم بر بدنش فرود آمدند و قاسم به خاک افتاد و عمو را خواست.</content>
  </text>
  <text id="3029">
    <content>مناسب‌ترین نرخ تلفن به سایر نقاط جهان با دسترسی آسان، حاصل سال‌ها تجربه در مکالمات بین‌المللی ما است.</content>
  </text>
  <text id="3030">
    <content>ایمان دینی که چیزی جز پاسخ مثبت به دعوت خداوند از صمیم روح نیست، نباید به عنوان امری دفعی، لایتغیر و بی‌تحرک فهمیده شود.</content>
  </text>
  <text id="3031">
    <content>این نمایش به کارگردانی و نویسندگی داوود زارع، همه‌روزه تا نوزده آذرماه، ساعت هفده در آمفی‌تئاتر سرو به روی صحنه می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="3032">
    <content>این‌که اباعبدالله در وقتی که دشمنش تشنه است به او آب می‌دهد، معنایش مروت است.</content>
  </text>
  <text id="3033">
    <content>اگر فساد و فحشا رخ داد، باید آن را در نطفه جمع‌وجور کرد، نه آن‌که آن را اشاعه دهیم تا دیگران نیز به انحراف کشیده شوند.</content>
  </text>
  <text id="3034">
    <content>پاپ طی یک ماه گذشته با تونی بلر، نخست‌وزیر انگلیس، کوفی عنان، دبیرکل سازمان ملل، طارق عزیز، معاون رئیس‌جمهور عراق و یوشکا فیشر، وزیر امور خارجه آلمان دیدار کرده است.</content>
  </text>
  <text id="3035">
    <content>این از آن نوعی نیست که ما ترجیح می‌دهیم، اما ممکن است به وقوع بپیوندد.</content>
  </text>
  <text id="3036">
    <content>سنت‌های انضباطی حزب کمونیست هم هنوز جناح راست را از رفتن به تلویزیون برای نشان دادن تضادها و تناقضات ممنوع می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3037">
    <content>دکتر آصفی، اظهارات مقام‌های آمریکایی را درباره جاسوسان، دخالت در امور داخلی ایران خواند.</content>
  </text>
  <text id="3038">
    <content>چنان نبود که تعلیم و تعلم و نهایتاً تبلیغ را، تنها وظیفه و رسالت خود بداند و از سوزوگداز جامعه‌ای که در آن می‌زید، غفلت بورزد.</content>
  </text>
  <text id="3039">
    <content>در کنار این برج کوتاه، یک مسجد و یک حیاط که قبرستان است، وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="3040">
    <content>گرچه همین بازاریابی به نوعی به تولید کمک می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="3041">
    <content>ماه‌پیشانی که از گوشت گاو نخورده، استخوان‌ها را در طویله چال می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3042">
    <content>رهنما با اینکه عشق ساختن فیلم داشت اما کار در فضای فیلم فارسی برای او قابل تحمل نبود.</content>
  </text>
  <text id="3043">
    <content>وهابی‌ها در ازبکستان و تاجیکستان با گروه‌های تندرو در گرجستان و روسیه و از جمله چچن رابطه دارند.</content>
  </text>
  <text id="3044">
    <content>پرسش‌نامه مجموعه‌ای از سؤالات، عبارات و گویه‌ها می‌باشد که پاسخ‌دهنده با ملاحظه آن‌ها پاسخ لازم را ارائه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3045">
    <content>روزنامه آمریکایی ادامه می‌دهد که بازگشت پینوشه به شیلی نباید پرونده او را ببندد.</content>
  </text>
  <text id="3046">
    <content>آیت‌الله موسوی اردبیلی: عنایت خاص امام به حاج احمد آقا و مشاور قرار گرفتن او، دلیل بارزی است بر اعتماد و اعتقاد خدشه‌ناپذیر ایشان به فرزندشان.</content>
  </text>
  <text id="3047">
    <content>در ابتداء فرض می‌شود الگوریتم، حافظه مخصوص به خود را دارد که یک نشانگر به مقدار شروع، یعنی دارد.</content>
  </text>
  <text id="3048">
    <content>نادر مدت دوازده روز در لاهور اقامت کرد و سپس به سوی دهلی پیشروی کرد.</content>
  </text>
  <text id="3049">
    <content>کدام منطق و کدام استدلال نتایج یک بازی دوستانه را به همه چیز پیوند داده و شکست یا پیروزی‌اش، مرگ و حیات ورزشی یک مملکت را رقم می‌زند؟</content>
  </text>
  <text id="3050">
    <content>مأخذ مزبور، جلد یک، صفحه پنجاه و نه؛ از این‌جا به خوبی معلوم می‌شود که حقایق ایده‌آل مطروحه در تفکرات یونانیان بیشتر مفهوم اوتوپیائی داشته است که فقط در ذهن، طلوع و غروب می‌نماید.</content>
  </text>
  <text id="3051">
    <content>به طور کلی دو نوع رخساره مهم در دوره پرمین را می‌توان تشخیص داد، یکی رخساره دریایی و دیگری رخساره مردابی و خشکی.</content>
  </text>
  <text id="3052">
    <content>فقط بر مبنای ارسال تکلیف یا امتحان آنلاین اقدام به صدور مدرک می‌کنند که در واقع مصداقی از مدرک‌فروشی است.</content>
  </text>
  <text id="3053">
    <content>استفاده از ردیف‌های دشوار که اغلب با عبارات عربی و لغات مهجور همراه است، از دیگر ویژگی‌های اوست.</content>
  </text>
  <text id="3054">
    <content>مایکل فردریک هفده ساله به اتفاق دوست نوزده ساله‌اش، جنیفر، به‌تازگی از سوی شرکت مایکروسافت به عنوان مشاور استخدام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3055">
    <content>کمپ نو، همچنین میزبان اجراهای موسیقی و رویدادهای غیر فوتبالی دیگر نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3056">
    <content>یک الگوریتم قابل توجه بلغاری، برای حل پرسمان انتساب ارائه شده است که از نخستین الگوریتم‌های بهینه‌سازی ترکیبی بود.</content>
  </text>
  <text id="3057">
    <content>لازم به ذکر است خونریزی در حالت مزمن خفیف‌تر است و حتی در برخی موارد ممکن است دیده نشود.</content>
  </text>
  <text id="3058">
    <content>کوری، روستایی از توابع بخش فنوج شهرستان نیک‌شهر در استان سیستان و بلوچستان ایران است.</content>
  </text>
  <text id="3059">
    <content>در این فیلم علاوه بر ایرج قادری، مهرانه مهین ترابی، شیلا خداداد و مهدی سلوکی نیز ایفای نقش می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="3060">
    <content>این آلبوم با پرداختی نو و نگرشی تازه و تلفیقی از موسیقی پاپ و اصیل ساخته و پرداخته شده است.</content>
  </text>
  <text id="3061">
    <content>این شیوه جدید به فضاپیما اجازه می‌دهد، به وسیله تصویربرداری از یک ستاره مرجع، مسیر خود را تشخیص دهد.</content>
  </text>
  <text id="3062">
    <content>تمایز اصلی پلاسمای تازه منجمد با سایر فراورده‌های خونی به دلیل وجود فاکتورهای انعقادی است.</content>
  </text>
  <text id="3063">
    <content>سفیر جدید قبرس با اظهار تشکر از مواضع اصولی ایران در قبال مشکل قبرس، اظهار امیدواری کرد که با تقویت طرح گفت‌وگوی تمدن‌ها، امکان حل صلح‌آمیز مشکلات جوامع فراهم شود.</content>
  </text>
  <text id="3064">
    <content>این منطقه عاری از گیاه بوده و پست‌ترین نقطه کویر، در داخل کلوت‌ها است.</content>
  </text>
  <text id="3065">
    <content>اکنون یک واحد تولید پودر شیرین‌بیان در کرمانشاه در حال بهره‌برداری است.</content>
  </text>
  <text id="3066">
    <content>بر اساس قانون ماکسول، سرعت نور همواره ثابت و مستقل از سرعت منبع نور است که این مسئله با اندازه‌گیری‌های دقیق اثبات گشته.</content>
  </text>
  <text id="3067">
    <content>دیواری به قدرت و بزرگی دیوار قلعه به دور منطقه شهری کشیده شد.</content>
  </text>
  <text id="3068">
    <content>نظر به درخواست علاقه‌مندان به ویژه جوانان و نوجوانان به هنر عکاسی، خانه فرهنگ کوثر مهلت ثبت نام کلاس‌های آموزش عکاسی را تمدید کرد.</content>
  </text>
  <text id="3069">
    <content>شرکت زیرمجموعه وزارت نیرو در دولت احمدی‌نژاد اعلام کرد که روی تپه نمکی نزدیک سد، پتوی رسی کشیده می‌شود تا مشکل حل شود.</content>
  </text>
  <text id="3070">
    <content>خادم امام رضا دستور داشت تا او را به قم ببرد؛ حضرت معصومه، پس از هفده روز وفات یافتند و پیکر مطهرش را در قبرستان قم به خاک سپردند.</content>
  </text>
  <text id="3071">
    <content>او با تلفیق تئاتر مدرن و نمایش سنتی ایرانی، به شیوه‌ای خاص دست یافته است.</content>
  </text>
  <text id="3072">
    <content>و قرار است به‌زودی درمانگاه و مرکز بهداشت، مرکز اشتغال‌زایی، یک رستوران بزرگ رسمی و یک رخت‌شوی‌خانه دایر شود.</content>
  </text>
  <text id="3073">
    <content>این محصول به‌سرعت در ایالات متحده به موفقیت دست یافت و توماس از ملکه ویکتوریا لقب شوالیه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3074">
    <content>وجه تسمیه تاریخچه شهر: قبل از تشکیل حکومت مادها، همدان در تصرف آشوری‌ها بود و به نام هگمتانه یا اکباتان نامیده می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3075">
    <content>در واقع، عدم اطلاع دقیق از مرگ مغزی و نیاز شدید بیماران به پیوند اعضا، باعث شد که قانون مهم مرگ مغزی در مجلس تصویب نشود.</content>
  </text>
  <text id="3076">
    <content>با حضور معاون اول رئیس‌جمهوری، شصت طرح آبخیزداری و اصلاح مراتع و جنگل‌کاری با اعتباری بالغ بر نود میلیارد ریال به بهره‌برداری رسید.</content>
  </text>
  <text id="3077">
    <content>روزهای مابین یکشنبه نخل تا پنج‌شنبه فرمان در این هفته به عنوان دوشنبه مقدس، سه‌شنبه مقدس چهارشنبه مقدس نام‌گذاری شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3078">
    <content>وی متولد ایالت کارولینای شمالی و صاحب مدارج دکترا از دانشگاه دوک و نیز دانش‌آموخته دانشگاه نیویورک نیز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3079">
    <content>به نوشته این روزنامه، هدف از تجهیز امکانات فنی و علمی یادشده، اعمال کنترل بر مناطق آتش‌فشانی و جلوگیری از خطرات ناشی از آتش‌فشان است.</content>
  </text>
  <text id="3080">
    <content>یک بانوی مبتکر در آموزشکده فنی و حرفه‌ای خواهران شاهرود موفق به طراحی و ساخت پنج دستگاه آزمایشگاهی شد.</content>
  </text>
  <text id="3081">
    <content>بدین ترتیب، رشد جمعیت از تفاوت میزان تولد و مرگ‌ومیر، به اضافه مهاجرت از خارج به داخل، منهای مهاجرت از داخل به خارج به دست می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="3082">
    <content>همچنین سید صدرالدین صدر، داماد وی بود و سید موسی صدر و سید رضا صدر نوه‌های او بودند.</content>
  </text>
  <text id="3083">
    <content>محمد از کنار نخل‌ها که گذشت، شاخه‌های پریشانشان را دید که هر لحظه به طرفی خم می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3084">
    <content>پژوهشگر حقوق باید از روح حقیقت‌پژوهی و آزادی‌خواهی فلسفی برخوردار باشد، یعنی زمام عقل را به کف استدلال منطقی بسپارد تا هر کجا خاطرخواه اوست او را بکشاند.</content>
  </text>
  <text id="3085">
    <content>این بیماری با علائمی همچون ریزش اشک، تحریک احتقان ملتحمه پلک‌ها و کره چشم شروع و با علائمی مثل درد، جاری شدن چرک از چشم و ترس از نور مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3086">
    <content>این فیلم با نمایش صحنه‌هایی از اواخر بازی پرسپولیس و سپاهان آغاز می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3087">
    <content>جسد این جوان که شب‌ها در پارکی واقع در اطراف جاده ساوه می‌خوابید، توسط نگهبان این پارک کشف شد.</content>
  </text>
  <text id="3088">
    <content>در استان فرهنگ‌پرور فارس، مهد شاعران شیرین‌سخن، حافظ و سعدی، یک بسیج تمام‌عیار برای ساخت و ساز فضاهای تازه آموزشی در جریان است.</content>
  </text>
  <text id="3089">
    <content>دهلیزها، سرپناه‌های قدیمی را به طور معمول به دو اتاق مستقل در طرفین تقسیم می‌کردند و آشپزخانه روبه‌روی دهلیز قرار داشت.</content>
  </text>
  <text id="3090">
    <content>به نحوی که نام مقدس ستارخان، تنها در حد یک خیابان فراموش‌شده باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="3091">
    <content>و البته این را بگویم که قصد خاصی نداشتم و بعد از مونتاژ متوجه شدم که ریتم بعضی جاها کند است.</content>
  </text>
  <text id="3092">
    <content>آقای حسین حسینی‌پور از سوی شورای شهر فردوس به عنوان شهردار این شهر انتخاب شد.</content>
  </text>
  <text id="3093">
    <content>تیم فوتبال جوبیلو در چارچوب مسابقه‌های باشگاهی آسیا، روز پنجشنبه با نتیجه دو بر صفر، تیم پیروزی را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="3094">
    <content>آخرین حمله مرگ‌بار کوسه‌ها در بندر سیدنی، در سال یک هزار و نهصد و شصت و سه رخ داد.</content>
  </text>
  <text id="3095">
    <content>وی با تبریک اعیاد ماه پربرکت رجب و ذکر روایتی از امام علی علیه‌السلام پیرامون تمسک به قرآن و فضیلت تلاوت آن، سخنانی ایراد نمود.</content>
  </text>
  <text id="3096">
    <content>البته مسیرها به علتی که نیزار و بوته‌زار شده، قابل تشخیص نیست، ولی دیوار و مدرسه هنوز هم هست.</content>
  </text>
  <text id="3097">
    <content>این‌بار اما میلان موفق شد با دو گل فیلیپو اینزاگی، قهرمانی اروپا را از آن خود کند.</content>
  </text>
  <text id="3098">
    <content>اکنون که آذرماه رسیده انتظار می‌رود سازمان سنجش هرچه زودتر کارنامه‌های داوطلبان را ارسال دارد.</content>
  </text>
  <text id="3099">
    <content>پروژه قطار شهری مشهد به طول هجده ممیز سه کیلومتر، از انتهای خیابان نخ‌ریسی تا وکیل‌آباد این شهر در دست اجرا است.</content>
  </text>
  <text id="3100">
    <content>وی هرگز امکان حضور در جنگ را نیافت؛ لذا به دانشگاه آکسفورد انگلستان رفت و در رشته جانورشناسی مشغول به تحصیل شد.</content>
  </text>
  <text id="3101">
    <content>او طی جلسه‌ای با کپل، ضمن پذیرفتن مسئولیت آن هشت مورد قتل، به دو قتل دیگر در اورگون و سه مورد دیگر در واشینگتن اقرار کرد.</content>
  </text>
  <text id="3102">
    <content>دو کلاغ ساکت و سمج نشسته‌اند بر لبه تابلوی آبی‌رنگ دانشکده و زل زده‌اند به دو آدم برفی که در خیابان امجدیه شانه به شانه هم قدم می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="3103">
    <content>روی سولفید یک ترکیب معدنی است که از دو عنصر گوگرد و روی تشکیل شده است.</content>
  </text>
  <text id="3104">
    <content>عنوان‌های دوم و سوم رقابت‌های نیم‌فصل را به ترتیب تیم‌های سایپا و هما به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="3105">
    <content>اگر ما از تاریخ اسلام بی‌خبر باشیم، از محتوای قرآن و از راه ائمه دور باشیم، خیری نمی‌بینیم، ضرر می‌بینیم، سعادتی نمی‌بینیم، شقاوت می‌بینیم.</content>
  </text>
  <text id="3106">
    <content>آستان قدس رضوی، فیلم‌های بخش مسابقه هشتمین جشنواره فیلم دفاع مقدس را داوری می‌کند و به فیلم‌های منتخب خود جایزه اهدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3107">
    <content>دانشجو، به این قانع نیست که بگویند ما این طور تشخیص داده‌ایم و می‌خواهیم عمل بکنیم.</content>
  </text>
  <text id="3108">
    <content>همان‌گونه که گفته شد، مقیاس اندازه‌گیری در میکرومتر می‌تواند اینچ یا میلی‌متر باشد.</content>
  </text>
  <text id="3109">
    <content>این دستگاه‌ها خود به دو دسته مخزنی و کویلی یا خرگوشی تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3110">
    <content>به جای این که دولت تأیید بشود بدون وجهه قانونی، این گام، گام مهمی است.</content>
  </text>
  <text id="3111">
    <content>یک ایده دیگر که در همین پروژه بررسی شده، ساخت بمب‌های هسته‌ای اشعه ایکس لیزری است.</content>
  </text>
  <text id="3112">
    <content>بحث در این زمینه که سیستم تک‌قطبی نمی‌تواند در جلوگیری از تنازعات و حصول به ثبات پایدار در منطقه مؤثر واقع شود.</content>
  </text>
  <text id="3113">
    <content>نقص فنی و تأخیر پروازها! قرار است نود و شش هزار زائر با بیست و سه فروند هواپیمای بویینگ هفتصد و چهل و هفت و ایرباس طی هفده روز به جده اعزام شوند.</content>
  </text>
  <text id="3114">
    <content>بعضی حرارتی و فعال می‌باشند، شمرده حرف می‌زنند، ذهن تند و بازی دارند، و بالأخره گروه سوم سنگین، ساکت، احساساتی و آرام و موقر هستند.</content>
  </text>
  <text id="3115">
    <content>پس از پنج سال تحصیل علوم دینی در اصفهان، به نجف اشرف عزیمت کرد و کسب علوم را تا رسیدن مرتبه کمال در نزد اساتید نجف پی گرفت.</content>
  </text>
  <text id="3116">
    <content>این ژنرال روسی، تأکید کرد: عملاً تمامی جنگ‌سالاران چچنی و همچنین برخی از اشخاص نزدیک به اصلان مسخدوف، رئیس‌جمهوری استقلال‌طلب چچن، در این آدم‌ربایی‌ها دست دارند.</content>
  </text>
  <text id="3117">
    <content>باید توجه نمود در روش مستقیم، یک شوک در فلز ایجاد شده که موجب تغییر شکل لحظه‌ای می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3118">
    <content>ولی هنگامی که آفت به صورت گسترده در تمام سطوح مزارع آثار نامطلوب خود را باقی گذاشت، کنترل آن بسیار دشوار و بعضی اوقات، حتی ناممکن است.</content>
  </text>
  <text id="3119">
    <content>خیلی یهودی بودند و رعایای این طرف بالنسبه با طرف وین فقیرتر و پریشان‌تر بودند و رفته‌رفته آبادی هم کمتر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="3120">
    <content>از همین جمله برمی‌آید که احمد، در کوران حادترین مسائل انقلاب، چه سان مطیع آن عبد صالح خدا بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3121">
    <content>شکوه وی را با زیورهای قیصری افزون نمود و لشکری به یاری او داد و به خاک آرمن، سرزمین پدری او، گسیل داشت.</content>
  </text>
  <text id="3122">
    <content>بهره‌برداری از شبکه اصلی فاضلاب زرین‌شهر به طول دو کیلومتر و با هزینه‌ای معادل سیصد میلیون ریال آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="3123">
    <content>نقل است که محل دفن ایشان در شهر کاشان می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="3124">
    <content>ایثار جانبازان، آن‌ها را به سلسله طیبه شهداء ملحق می‌کند، نقطه اوج آن‌جاست که انسان، عضوی را در راه خدا می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3125">
    <content>اسلامی که پیام پیامبر اسلام صلی‌الله‌علیه را با خود همراه داشته باشد، حتماً دشمنی ابوجهل و ابولهب را برخواهد انگیخت.</content>
  </text>
  <text id="3126">
    <content>طبق عادت آن دیار به هرجا می‌رسیدیم، فوری به تهیه فیلم و عکس می‌پرداخت و دقیقاً به تجربه و تحلیل دیدنی‌ها می‌پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="3127">
    <content>استقرار ما از ابتدای آب تیمور در امتداد رودخانه کرخه به طرف رود بود، یعنی حدود هشتاد کیلومتر عرض، در پشت رودخانه کرخه مستقر شده بودیم.</content>
  </text>
  <text id="3128">
    <content>به نوشته مجله آلمانی اشپیگل، بیشترین زلزله‌های قرن حاضر، در سال یک هزار و نهصد و چهل و سه میلادی اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="3129">
    <content>تلگراف و تلفن ارتباط سریع و فوری از راه دور را میان نقاطی که می‌توانند سیم‌کشی بشوند، ممکن ساخت.</content>
  </text>
  <text id="3130">
    <content>وی همچنین از میرزا محمد علی دشتی و سید یحیی خراسانی، اجازه نقل روایات دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="3131">
    <content>بر اساس نتایج این مطالعات، تولد در ماه‌های فصل زمستان، احتمال ابتلا به بیماری اسکیزوفرنی را افزایش می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="3132">
    <content>سال یک هزار و نهصد و پنجاه و چهار، جنگ‌های پارتیزانی ضد فرانسوی در الجزایر توسط جبهه آزادی‌بخش ملی و ارتش آزادی‌بخش ملی آغاز شد.</content>
  </text>
  <text id="3133">
    <content>دیدار تیم‌های آژاکس آمستردام و آیندهوون از هفته هفدهم مسابقه‌های فوتبال قهرمانی دسته اول باشگاه‌های هلند به سود تیم آیندهوون به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="3134">
    <content>مسجد خدیجه، مسجدی در برلین، پایتخت آلمان و متعلق به انجمن مسلمانان جنبش احمدیه آلمان که با شیوه معماری مدرن بنا شده است.</content>
  </text>
  <text id="3135">
    <content>محلول را صاف کنید، به اندازه یک سوم، محلول گلیسیرین به آن اضافه کنید و مایع را در جای خنکی قرار دهید.</content>
  </text>
  <text id="3136">
    <content>و به قول امروزی‌ها دیدگاه‌ها را شفاف کنیم تا غیرمتخصص‌ترین مخاطبان هم بدانند که چه چیزی را انتخاب می‌کنند، اگر صادق هستیم.</content>
  </text>
  <text id="3137">
    <content>تقاضایم از خدا و یاران امام این است که مورد عفوم قرار دهند.</content>
  </text>
  <text id="3138">
    <content>یک جامعه تحقیقی ممکن است خیلی بزرگ و در محدوده جغرافیایی وسیعی گسترده باشد و یا خیلی کوچک و محدود باشد.</content>
  </text>
  <text id="3139">
    <content>اما در حال حاضر تو احتیاجی به آن احساسات نداری، پس بگذار که به سوی افق بروند.</content>
  </text>
  <text id="3140">
    <content>خیلی زود بود که چهره‌ها را به خاطره بسپارد و صداها را در حافظه نگه دارد.</content>
  </text>
  <text id="3141">
    <content>او سپس کارشناسی ارشد خود را در نیویورک به صورت شبانه به اتمام رسانید.</content>
  </text>
  <text id="3142">
    <content>در دادوستد دیروز، اولین معامله بر روی سهام شرکت ایران‌خودرودیزل پس از تشکیل مجمع عمومی فوق‌العاده، مبنی بر افزایش سرمایه صورت پذیرفت.</content>
  </text>
  <text id="3143">
    <content>چشمان او را که عاری از هرگونه احساسی در گوشت سرخ‌فام صورتش برق می‌زد به یاد می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="3144">
    <content>پلیس پس از جست‌وجو در هتل بمبی پیدا نکرد و گفت که در روزهای اخیر اعلام بمب‌گذاری‌های دروغین رواج یافته است.</content>
  </text>
  <text id="3145">
    <content>و بدین سان به نظر می‌آید که رؤیای دیلتای در خصوص تأویلی با اعتبار عینی به تحقق خواهد پیوست.</content>
  </text>
  <text id="3146">
    <content>موضوع برنامه‌ها برای کلاس‌های یک ساعت و نیمه، شامل انرژی تجدیدپذیر، طراحی بادوام و اکولوژی پارک و دهانه رودخانه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3147">
    <content>این ماشین قادر به تولید بطری‌های پانصد تا پنج هزار سی‌سی به ظرفیت پنجاه کیلوگرم در ساعت است.</content>
  </text>
  <text id="3148">
    <content>جریان آنگولا، یک جریان اقیانوسی سطحی موقتی است که ادامه جریان گینه محسوب می‌شود و در نزدیکی ساحل غربی اقیانوس اطلس جریان دارد.</content>
  </text>
  <text id="3149">
    <content>در عفونت‌های مجرای ادراری، گلبول‌های سفید نیز در نمونه ادرار دیده می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="3150">
    <content>حتی در دوران نهضت مقدسش، از سال چهل و یک تا پنجاه و هفت مدتی تک و تنها اعلامیه علیه طاغوت‌های زمان می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="3151">
    <content>در نتیجه خودرو حدود دو کیلومتر و نیم بعد از پایان مسیر ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="3152">
    <content>او که اراده‌ای قوی و روحی شجاع و گستاخ داشت، تا آخر عمرش، دست از هجای مخالفان نکشید تا جایی که این کار باعث مرگش شد.</content>
  </text>
  <text id="3153">
    <content>حاج علی اصغر باهنر در سال یک هزار و سیصد و دوازده شمسی در کرمان چشم به جهان گشود.</content>
  </text>
  <text id="3154">
    <content>قورباغه بزرگ هنوز به اندازه فیل نشده بود که ناگهان مثل بادکنک ترکید و بدنش تکه‌تکه شد و آب رودخانه تکه‌هایش را با خود برد.</content>
  </text>
  <text id="3155">
    <content>این نمایش نوشته ایوب آقاخانی است که طراحی و کارگردانی آن را خانم سهیلا فلاح‌پور به عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="3156">
    <content>مسئولان تیم فوتبال اینتراخت فرانکفورت آلمان، برای مذاکره با فیلیکس ماگات در خصوص سپردن رهبری این تیم به وی وارد هامبورگ شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3157">
    <content>نام کلمبیا برگرفته از نام کریستوف کلمب در نسخ اسپانیایی به جامانده از قرن هجده میلادی است.</content>
  </text>
  <text id="3158">
    <content>در یکی از روزها، غذایش را بر روی اجاق‌گاز گذاشت و خود به دانشگاه رفت.</content>
  </text>
  <text id="3159">
    <content>و همچنین مناسبات اداری مستقیم از طریق تأیید تصمیمات قبلی، عزل و نصب مأموران، بازرسی، صدور آیین‌نامه‌ها و دستورات برقرار می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3160">
    <content>او مشعل المپیک را در دست گرفت و در خیابان‌های ایالت ویکتوریا دویست متر دوید.</content>
  </text>
  <text id="3161">
    <content>چنین شیوه‌ای سبب می‌شود که دانش‌آموز فقط به کتاب درسی قانع نباشد و به معلومات خود بیفزاید.</content>
  </text>
  <text id="3162">
    <content>این دارو اغلب به شکل نمک سیترات در بازار موجود است.</content>
  </text>
  <text id="3163">
    <content>رئیس‌جمهوری یک عنصر روحانی، مؤمن، مرید امام و متکفل ترویج دین و دارای احساس مسئولیت در این زمینه است.</content>
  </text>
  <text id="3164">
    <content>به اعتقاد چامسکی، با ارائه داده به استعداد زبانی، آن یک زبان خاص را تعیین می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3165">
    <content>شربت و قرص‌های آلومینیوم‌دار مثل شربت آلومینیوم که برای ورم یا زخم معده و غیره مورد مصرف دارد، نباید به مدت طولانی مصرف شوند و بدون تجویز پزشک خورده شوند.</content>
  </text>
  <text id="3166">
    <content>این سریال در کشورهای ایران، اندونزی، سنگاپور، مالزی، لهستان، ویتنام، ایالات متحده و فیلیپین پخش شده است.</content>
  </text>
  <text id="3167">
    <content>از فصل پنجم تا پایان پژوهش، چهارچوب مطالب به صورت متمرکز، متوجه موازنه و تطبیق روش‌های بیان صدا و تصویر در سینما و شاهنامه است.</content>
  </text>
  <text id="3168">
    <content>دو تیم هامبورگ و مونیخ یک هزار و هشتصد و شصت در پایان به تساوی دو بر دو دست یافتند.</content>
  </text>
  <text id="3169">
    <content>اولین سند مکتوب در خصوص تکنیک حفر قنات در ایران در نوشته‌های هرودت، مورخ مشهور یونانی به چشم می‌خورد.</content>
  </text>
  <text id="3170">
    <content>ضمناً ظرف سه سال گذشته به طور متوسط، هر سال هجده کیلومتر از جاده‌های روستایی، زیرسازی و شن‌ریزی شده است.</content>
  </text>
  <text id="3171">
    <content>انگاره او برای نمایاندن چهره یک جوان عاشق‌پیشه، رفتارهایی چون سر به دیوار ساییدن و در فکر فرورفتن و بی‌حوصلگی‌های گاه‌وبیگاه اوست.</content>
  </text>
  <text id="3172">
    <content>معاون مرکز رسیدگی به امور مساجد از ائمه جماعات مساجد خواست تا از بیان مطالب خلاف واقع و تحریف‌شده در ارتباط با واقعه کربلا پرهیز کنند.</content>
  </text>
  <text id="3173">
    <content>از بعد عرضه نیز، ابزار تأثیرگذار شامل اقدام به برنامه‌ریزی و اختصاص اعتبارات مالی به فعالیت‌های علوم و تکنولوژی است.</content>
  </text>
  <text id="3174">
    <content>و بازی با همان نتیجه دو بر صفر به سود آبی‌پوشان ایتالیایی پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="3175">
    <content>متوسط بارندگی استان حدود دویست و هفده میلی‌متر می‌باشد که جزو مناطق خشک و کم‌باران محسوب می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="3176">
    <content>همچنین این شرکت ضمن مشارکت به اشخاص حقیقی و حقوقی اقدام به برپایی نمایشگاه‌های تخصصی و فصلی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3177">
    <content>باران کوثری و محسن مخملباف که از هر دو کاندیدای ریاست‌جمهوری، میرحسین موسوی و مهدی کروبی، حمایت کرده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3178">
    <content>بنابراین توانایی جوشکاری در حالت عمودی و سقفی اساساً موضوع مهارت جوشکار است و به سیم‌جوش بستگی ندارد.</content>
  </text>
  <text id="3179">
    <content>پس، اگر سرقفلی مورد بیع قرار گیرد که فرد اکمل از عقود معوض تکمیلی است و ذکر شود که حق سرقفلی مبیع واقع شد، در این صورت با اشکال قواعد بیع مواجه خواهند شد.</content>
  </text>
  <text id="3180">
    <content>وی هدف این مرکز را ارتباط با دانشگاهیان و معرفی الگوهایی چون شهید چمران، شهید رجب‌بیگی و شهید آوینی به نسل جدید و دانشجویان دانست.</content>
  </text>
  <text id="3181">
    <content>وزارت دفاع اعلام کرد که دوازده هلیکوپتر نظامی برای مشارکت در عملیات امداد به مناطق سیل‌زده اعزام شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="3182">
    <content>اگر عوامل تبلیغاتی استکبار، علیه انقلاب اسلامی سم‌پاشی می‌کنند، غیر از این انتظاری نیست؛ چون مبنای تبلیغات آن‌ها، بر تزویر و خدعه و دروغ است.</content>
  </text>
  <text id="3183">
    <content>آن گاه سلسله غزنویان را بنیاد نهاد و خود چندی بعد، در سال سیصد و پنجاه و دوی قمری درگذشت.</content>
  </text>
  <text id="3184">
    <content>فرخی روزنامه طوفان را منتشر می‌کرد، این روزنامه تند و انقلابی بود.</content>
  </text>
  <text id="3185">
    <content>مرغ طوفان ویلسون، ساکن دریا است و تنها برای تخم‌گذاری به کرانه‌های دریا می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="3186">
    <content>به موجب این طرح، شش پایگاه جدید در نوار مرزی جنوب لبنان، احداث و در طول چهل کیلومتر خطوط مرزی، موانع ایذایی و دیوار امنیتی الکترونیکی نصب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3187">
    <content>راه حل حفظ اسلام و تحکیم عقاید مسلمین هم حفظ ظواهر شرع و ممانعت از ابراز عقیده مخالفین و جلوگیری از ورود اندیشه‌های بیگانه به حریم اسلام است.</content>
  </text>
  <text id="3188">
    <content>این جزیره در نزدیکی تنگه هرمز با محیطی برابر با دویست و شصت و دو کیلومتر، بزرگ‌ترین و پرجمعیت‌ترین جزیره خلیج فارس است.</content>
  </text>
  <text id="3189">
    <content>اختلال در ارتباطات تلفنی: ارتباطات تلفنی پیش‌شماره‌های دویست و سه و دویست و بیست و شش مرکز تلفن شهید باهنر، از ساعت هشت صبح فردا دچار اختلال خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="3190">
    <content>دو سارق که با شیوه جدید قصد سرقت از یک فروشگاه لباس را داشتند با حضور به‌موقع مأموران انتظامی دستگیر شدند.</content>
  </text>
  <text id="3191">
    <content>در حالی که در بخش کلان، اساس توجه محققین به حوزه‌های تأمین خدمات مطلوب و بهینه با هزینه حداقل در شرایط تخصیص مطلوب منابع جامعه معطوف می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="3192">
    <content>سوپاپ یکی از قطعات قارچی‌شکل موتور است که روی سرسیلندر قرار می‌گیرد و ورود مخلوط هوا و سوخت و خروج دود را کنترل می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="3193">
    <content>پری، کوه، دشت، صحرا، آسمان، جنگل، چشمه، کلاغ‌ها، ماهی‌ها و کرم‌های خاکی هر روز به شکلی و به رنگی در می‌آمدند.</content>
  </text>
  <text id="3194">
    <content>تصور می شود فدراسیون زمانی شکل گرفت که گروهی از قبیله‌ها در قرن شانزدهم به سواحل خلیج فارس مهاجرت کردند.</content>
  </text>
  <text id="3195">
    <content>توپ استاندارد فوتبال استرالیایی بیضی‌شکل و شبیه به توپ‌های مورد استفاده در راگبی است.</content>
  </text>
  <text id="3196">
    <content>عموم مردم یک نوع حیرت و تعجبی کردند که به تصور نمی‌آید، بی‌جهت، بی‌سبب، بدون هیچ دلیلی آدم از حکومت و دولت و لقب و غیره فرار کند، برود.</content>
  </text>
  <text id="3197">
    <content>این تندباد، موجب شکسته شدن درخت‌ها شده و حمل و نقل عمومی را مختل ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="3198">
    <content>و حقیقت هم این است که خوش‌نویسی روی پوست گوساله و کاغذ به سهمی عمده، مرهون ریاضت‌کشی و ممارست مستمر خطاطان ایرانی بوده است.</content>
  </text>
  <text id="3199">
    <content>به هر حال دوشیزه با آقای پدر کارگر کارخانه آب‌جوسازی ازدواج کرده بود و حالا دیگر کسی گل سرخ را در جادکمه‌ای‌اش فرونمی‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="3200">
    <content>گروه آسیایی سفیران کشورهای نزد واتیکان شامل سفیران لبنان، فیلیپین، مصر، چین، اندونزی، ایران، ترکیه، استرالیا، کره و ژاپن می‌شود.</content>
  </text>
</textCollection>