<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="14001">
    <content>دولت سوریه از دیدگاه اسحاق رابین همسایه‌ای است که بیشترین دشمنی را با اسرائیل داشته و همچنان در مسیر ایجاد توازن راهبردی در مواجهه با اسرائیل گام برمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="14002">
    <content>خیرالله خیلی دوست داشت شهر را ببیند، و امان‌الله، پدرش، به او قول داده بود که اگر آن سال انبار را پر از هیزم کند، برایش کفش نو بخرد و عید، او را به خانه خاله‌اش ببرد.</content>
  </text>
  <text id="14003">
    <content>ما پیش‌بینی می‌کردیم که موج تهمت و افترا مجدداً علیه ما به راه خواهد افتاد، اما هنوز هم می‌گویم که دوم خرداد مربوط به بنده و یا مجمع روحانیون نیست، بلکه متعلق به کل جامعه است.</content>
  </text>
  <text id="14004">
    <content>در اصفهان، تیم مقاومت این شهرستان برابر پیکان سبزوار دیدار کرد که در پایان تیم پیکان سبزوار با نتیجه بیست و نه بر بیست و سه، تیم میزبان را شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="14005">
    <content>دروازه شرقی که روبه‌روی دروازه ورودی قرار داشته و ویژه عبور دیگر اقوام شاهنشاهی، یعنی همه به جز مادها و پارت‌ها بوده است، به کاخ صدستون راه پیدا می‌کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14006">
    <content>این شخص که مانی نام داشت و نقاشی ماهر بود و می‌توانست با نقاشی معجزه کند، به زودی شهرتش در همه ایران آن روز پیچید.</content>
  </text>
  <text id="14007">
    <content>عکس‌های انور ابراهیم پس از دستگیری در حالی که چشم کبودشده وی را نشان می‌داد، مدتی در روزنامه‌های محلی و خارجی به چاپ می‌رسید.</content>
  </text>
  <text id="14008">
    <content>تا اوایل دهه یک هزار و نهصد و هشتاد یک، شبکه متشکل از چهار ماهواره، یکی بر روی روسیه و دو تا بر روی اقیانوس آرام و اطلس و چهارمی بر روی آمریکای جنوبی به وجود آمده بود.</content>
  </text>
  <text id="14009">
    <content>البته داروهایی هم وجود دارد که به نوزاد و شیرخوار در بخش نوزادان و کودکان تجویز می‌شود، گاهی هم لازم است به نوزاد مقدار کمی اکسیژن داده شود.</content>
  </text>
  <text id="14010">
    <content>وقتی ظهور کند، در شکل جوانی خوش‌سیما حدود چهل ساله با قامتی معتدل و پیشانی و موی بلند که بر شانه‌هایش ریخته است و چشمانی درشت و سیاه و ابروانی پیوسته و شانه‌ای عریض جلوه خواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14011">
    <content>همین که شما در اول محرم مسافرت می‌کنید و به قم می‌آیید دلیل بر این است که شما تعلق قلبی به خدا و پیامبر و ائمه و اسلام و قرآن و حقیقت دارید.</content>
  </text>
  <text id="14012">
    <content>در این حادثه یک فروند هواپیمای هفتصد و چهل و هفت در گوام با تپه برخورد کرد و منفجر شد و دویست و بیست و شش نفر از دویست و پنجاه و چهار سرنشین آن کشته شدند.</content>
  </text>
  <text id="14013">
    <content>منابع صهیونیست به هلاکت این افراد اعتراف کردند و به این ترتیب، آمار رسمی تلفات نیروهای مزدور از بدو سال جاری میلادی به چهارده کشته و بیست و یک زخمی رسید.</content>
  </text>
  <text id="14014">
    <content>در سال یک هزار و هشتصد و بیست و چهار میلادی، براون انگلیسی به جای گاز، الکل را برای تولید انفجار به کار برد.</content>
  </text>
  <text id="14015">
    <content>به اعتقاد کارشناسان با تکنولوژی کنونی و با آهنگ فعلی، کشف مین‌ها و پاک‌سازی تمام میادین آلوده به این قبیل مین‌ها در سطح جهان هشت هزار و هشتصد و هشتاد و نه سال به طول می‌انجامد.</content>
  </text>
  <text id="14016">
    <content>معماری در ایران، سرزمینی با تمدن و فرهنگی باستانی، با الهام از اندیشه و فرهنگ سازنده آن تمدن، اقلیمی که در آن نشو و نما می‌یابد و نیازی که مرتفع می‌سازد، قابل بازشناسی است.</content>
  </text>
  <text id="14017">
    <content>انبوه موهای پیکره که از زیر دیهیم پادشاه بیرون زده‌اند در سمت چپ سر به خوبی باقی مانده است، اما لبه‌های بیرونی موهای سمت راست سر از بین رفته است.</content>
  </text>
  <text id="14018">
    <content>گاز مورد نیاز نیروگاه‌های جزیره کیش از گاز تولیدی این سکو تأمین می‌شود و این سکو توان آن را دارد که گاز تولیدی خود را به جزیره قشم نیز ارسال کند.</content>
  </text>
  <text id="14019">
    <content>پس از بازگشت به ایران آتلیه خود را در خیابان طالقانی راه‌اندازی می‌کند و به کار گرافیک مشغول می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14020">
    <content>اسکندر مقدونی در تعقیب داریوش سوم از راه همدان به ری وارد می‌شود و ویرانی‌ها به بار می‌آورد.</content>
  </text>
  <text id="14021">
    <content>اما این‌که گفته می‌شود ترجمه، بی‌عیب و نقص و بدون اشتباه و لغزش قرآن مجید ممکن یا میسر نیست، بدان معنی نیست که پس این کار را باید رها کرد و ما را نرسد که به آن دست یازیم.</content>
  </text>
  <text id="14022">
    <content>ضمن اینکه داد و ستد ارز قانونی نیست، اما گاهی برخی از هم‌وطنان ناچار به این کار می‌شوند و استدعا دارم جهت هشدار به آنان، این قضیه را در روزنامه چاپ کنید که گول دلالان را نخورند.</content>
  </text>
  <text id="14023">
    <content>در عهد ناصرالدین شاه، چند مدرسه در تهران وجود داشت که معروف‌ترین آن‌ها دارالفنون بود که در سال هشت هزار و چهارصد و بیست و یک پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="14024">
    <content>تأثیر بریتنی اسپیرز به قدری در دنیای موسیقی زیاد بوده که بسیاری از خواننده‌ها حتی در ترانه‌های خود از بریتنی نام می‌برند.</content>
  </text>
  <text id="14025">
    <content>آکورد به نوبه خود اعلام می‌کند که این سازمان تمام کوشش‌های خود را به منظور بازگشت صلح و امنیت در کنگوی دموکراتیک به کار خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14026">
    <content>طبق نقشه و پروژه‌ای که او داشت مجبور شد دوباره به خاطر شرکت نام و اعتبار خود را در معرض خطر قرار دهد و سری جدید موزیک که در اصل آبرو و شرافت او بود را به دست مبلغین بسپارد.</content>
  </text>
  <text id="14027">
    <content>گنجینه دایمی سکه و اسکناس که قبل از این دفینه خوانده می‌شده است، در سال شصت و هشت به موزه تبدیل شد و به عنوان تماشاگه پول به محلی برای نگهداری انواع سکه و اسکناس بدل شد.</content>
  </text>
  <text id="14028">
    <content>هدف از توسعه این دارو، جلوگیری از خونریزی معده و بروز زخم معده در کسانی است که به بیماری قلبی دچار بوده، و به آسپرین نیاز دارند، اما معده آن‌ها در برابر آسپرین، حساس است.</content>
  </text>
  <text id="14029">
    <content>نسل ما این امکان و توفیق را داشته است که محصول انقلاب اکتبر یک هزار و نهصد و هفده را در شوروی سابق و در جهان به‌خوبی مشاهده کند.</content>
  </text>
  <text id="14030">
    <content>خداوند به ملت ما پاداش داد و بعد از مقاومت‌ها و مبارزات و جان‌فشانی‌ها و فداکاری‌های زیاد، این عزت و استقلال و تدین و ایمان و نظام اسلامی را به آن‌ها بخشید.</content>
  </text>
  <text id="14031">
    <content>خطی است که ایمان و محبت و عشق مردم به اسلام را برانگیخته و آن‌ها را در این راه، به فداکاری‌های اعجاب‌انگیز و بی‌نظیر واداشته است.</content>
  </text>
  <text id="14032">
    <content>رادیویی داشتیم به بزرگی تلویزیون‌های بیست و یک اینچ فعلی که با باتری کار می‌کرد و باتری آن اندازه باتری‌های اتومبیل بود.</content>
  </text>
  <text id="14033">
    <content>این در حالی است که طالبان دیروز، شنبه، تحریم‌های آمریکا را به عنوان اقدامی بیهوده محکوم کرد و از واشنگتن خواست باب گفتگو با این گروه را بگشاید.</content>
  </text>
  <text id="14034">
    <content>خوش‌بینی و بدبینی متناوب در فکر ایرانی، تأثیر بهار را در خود دارد که هم گشایش و شکوفایی را نوید می‌دهد، و هم حسرت کوتاهی عمر، زیرا به سرعت در گذر است و خزان از پی آن می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="14035">
    <content>این روایت همسایگان دیوار به دیوار و ساکنان همان آپارتمان مستخدم اخراجی است که رئیس من مدت سی و هفت روز با او حرفی نزده و به او نگاهی نکرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14036">
    <content>ال درایور با تبدیل لباس، خود را به او می‌رساند و قصد دارد با تزریقی او را بکشد که بیل با او تماس می‌گیرد و او را بازمی‌دارد.</content>
  </text>
  <text id="14037">
    <content>به گفته دستیار پوتین، هم‌اکنون در گروزنی، مرکز پخت نان کار خود را آغاز کرده و روزانه بیش از سه هزار و دویست و پنجاه کیلو نان پخت می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14038">
    <content>در این روش، جراح با استفاده از وریدهایی که از ساق پا می‌گیرد، عروق مسدود را میان‌بر می‌زند و جریان مجدد خون را به بافت کم‌خون برقرار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14039">
    <content>او مرد بسیار عالمی است و در فقه از او به عنوان محقق اردبیلی یاد می‌شود، فخرالمحققین را شرح کرده است و تا اندازه‌ای معقول و منقول هر دو را خوانده است.</content>
  </text>
  <text id="14040">
    <content>میزان الیاف لازم برای بدن در روز، شصت و دو تا پنجاه و سه گرم است که با دریافت پنج نوبت یا بیشتر از میوه و سبزی و مقداری غلات و حبوبات، این میزان الیاف تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14041">
    <content>تنها اتهامی که به این مرد علیه نظم عمومی وارد است، معاونت در سرقت مقداری برنج به ارزش پانزده دلار در سال یک هزار و هشتصد و نود و هفت از یک آسیای برنج‌خوردکنی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14042">
    <content>نقل است که در آن سال، بقعه شیخ صفی‌الدین اردبیلی به تعمیراتی نیاز داشت که به همین بهانه فرش مذکور به مبلغ هشتاد تومان تبریزی خریداری و به تبریز و سپس به لندن برده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14043">
    <content>بنابراین هر کسی که در زمینه‌های فقهی و به خصوص کلامی، چیزی به شیعه می‌گفت، شیعه با قدرت و قوت، به زبان علمی به او جواب می‌داد و سخن تلخ رقیب و حریف و معاند را به خانه نمی‌برد.</content>
  </text>
  <text id="14044">
    <content>این روزنامه نوشت که تالبوت در ملاقات‌هایی که در روزهای هشت و نه سپتامبر در مسکو انجام داد، دو نامه به دولت یلتسین تسلیم کرد که در آن‌ها موضع آمریکا تشریح شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14045">
    <content>دایملر، امتیازات خود را به این دو نفر فروخت و در سال یک هزار و هشتصد و نود و یک میلادی از کارخانه این دو نفر، اولین اتومبیل‌ها خارج شد که به واقع از هر لحاظ عالی بودند.</content>
  </text>
  <text id="14046">
    <content>ولی این طور نیست! در این بریز و بپاش میلیونی تنها دویست و پنجاه نفر دعوت داشته‌اند و از آن‌ها با انواع و اقسام بهترین غذاها و میوه‌ها پذیرایی شده است.</content>
  </text>
  <text id="14047">
    <content>در این هنگام دولت انگلستان، افسران خود را که به تعلیم قشون عباس میرزا مشغول بودند، از ایران فراخواند و نقش میانجی را در مذاکرات صلح ایران و روسیه به عهده گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14048">
    <content>جوانان با کم‌خسارت‌ترین شیوه، پیام خود را دادند اگر این پیام درست گرفته نشود آن وقت خدای‌ناکرده ممکن است این خواسته به شیوه دیگری بروز کند که خسارات عظیمی را به وجود خواهد آورد.</content>
  </text>
  <text id="14049">
    <content>شهرستان شاهرود در استان سمنان از شمال و شمال غربی به ارتفاعات البرز و از جنوب به دشت خالی از سکنه و ریگ و نمک و از مشرق به استان خراسان و از غرب به شهرستان دامغان محدود می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14050">
    <content>حرکت این میکروارگانیسم‌ها با گذر زمان قابل مشاهده خواهد بود؛ در حالی که سویه‌های غیر متحرک تنها در محلی که نمونه اولیه وارد شده است، رشد می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="14051">
    <content>هر مسافری که قصد سفر به این شهر را داشت از پرواز کبوتران بی‌شماری که در بالای آن پرسه می‌زدند، می‌فهمید که به نجف‌آباد نزدیک شده است.</content>
  </text>
  <text id="14052">
    <content>در نهایت پیشنهاد بازی در این فیلم به رضا بیک ایمانوردی داده می‌شود که به ناچار دو نقش گانگستر و ساده‌لوح را بازی می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14053">
    <content>سلطان مراد سوم به اعمال احمقانه دیگری هم دست می‌زد مثلاً مقامات دولتی را به اشخاص نالایق می‌فروخت و پولی را که از این بابت می‌گرفت زیر تشکی که می‌نشست پنهان می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14054">
    <content>آن روزی که رژیم صهیونیستی وارد جنوب لبنان شد و این منطقه را اشغال کرد، به قصد این نیامد که یک روز از اینجا بیرون برود.</content>
  </text>
  <text id="14055">
    <content>چند سال پس از انتشار کتاب یادشده، شادروان فروغی دنباله کار خود را گرفت و داستان را به روزگار پس از دکارت پیوند داد و دو قرن هفدهم و هجدهم را به لحاظ فلسفی به ایرانیان شناساند.</content>
  </text>
  <text id="14056">
    <content>وی کار خود را از استودیوی پارس‌فیلم به عنوان تدوینگر، صدابردار و صداگذار آغاز کرد و تنها کسی بود که برای اولین بار از صفحات موسیقی برای متن فیلم‌ها استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="14057">
    <content>من سه چهار تا سرفصل را اینجا بیان می‌کنم که معتقدم در دوران این دولت وجود داشته و اشاره‌ای فعلاً به آن‌ها مفید است ان‌شاءالله تفصیلش را در جای دیگر می‌گویم.</content>
  </text>
  <text id="14058">
    <content>پروژه اتصال راه‌آهن یزد به مشهد که هشتصد و بیست و چهار کیلومتر آن از میبد به باد به بهره‌برداری رسیده است از مهم‌ترین پروژه‌ها در این زمینه می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="14059">
    <content>به اندازه‌ای که در زمینه واژه بیگانه، با پسوند و پیشوند ما واژه فارسی می‌سازیم و همچنین اگر در واژه‌ای مرکب از تکواژ بیگانه استفاده می‌شود ما آن را به شکل خودی درمی‌آوریم.</content>
  </text>
  <text id="14060">
    <content>او این‌بار با ماسکی سیاه و کلاه و پالتویی بلند ظاهر می‌شود و لابراتوار و محل زندگی او نیز واقع در قبرستانی است که از آن‌جا بازگشته است.</content>
  </text>
  <text id="14061">
    <content>در این حال، ارتشبد پرویز مشرف، رئیس اجرایی پاکستان، روز چهارشنبه بار دیگر تصمیم خود بر انجام حسابرسی سریع و عادلانه را تکرار کرده و از این بابت به مردم اطمینان داد.</content>
  </text>
  <text id="14062">
    <content>در ایامی که سرگرم انتشار مجله بود مدت سه ماه ریاست فرهنگ کرمان را عهده‌دار شد اما دوری از مجله را طاقت نیاورد و به زودی به تهران بازگشت.</content>
  </text>
  <text id="14063">
    <content>در عهد ناصرالدین شاه چند مدرسه در تهران وجود داشت که معروف‌ترین آن‌ها دارالفنون بود که در سال یک هزار و دویست و چهل و هشت پایان یافت.</content>
  </text>
  <text id="14064">
    <content>در نوامبر یک هزار و نهصد و نود و هفت یک روزنامه روسی‌زبان از پریماکف، نظریاتی را در رابطه با نقش آلمان در ناتو در قرن بیست و یکم به تصویر کشیده بود که مؤید چنین تفکراتی بود.</content>
  </text>
  <text id="14065">
    <content>دفترچه کار کامیون به شماره هفتصد و پنجاه و نه میلیون و پانصد و بیست و شش هزار و دویست و چهارده، به نام محمد کریم سیروس مفقود شده و از درجه اعتبار ساقط می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14066">
    <content>وقتی نظام برتون وودز در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و یک و در دوران دولت نیکسون فروپاشید، و جای خود را به نرخ‌های شناور ارز داد، شالوده بازار جهانی بنیان نهاده شد.</content>
  </text>
  <text id="14067">
    <content>مایکروسافت که در طول کمتر از دو دهه به بزرگ‌ترین شرکت آمریکا با پانصد و چهل میلیارد دلار ارزش سهام تبدیل شده است، ممکن است سرانجام به حکم دادگاه به چند شرکت کوچک‌تر تجزیه شود.</content>
  </text>
  <text id="14068">
    <content>در این مسابقات، ایران با کسب پنجاه و دو امتیاز پس از تیم‌های کره جنوبی، فیلیپین و چین‌تایپه که به ترتیب نود و هشت، شصت و سه و هشتاد و دو امتیاز کسب کردند، در رده چهارم ایستاد.</content>
  </text>
  <text id="14069">
    <content>من احکام خداوند را به گونه‌ای سامان‌یافته به گوش شما رساندم و آنچه را که به سود شماست پوشیده نداشتم و همه چیز را از آغاز تا پایان باز نمودم.</content>
  </text>
  <text id="14070">
    <content>قانون جدید مطبوعات کویت که موادی از قانون قبلی در مورد تعطیلی، یا ابطال امتیاز روزنامه‌ها را لغو می‌کند، به‌زودی به مجلس این کشور ارائه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14071">
    <content>دانش جدید و مراکز علمی نو، در خدمت کشف انسان و طبیعت به منظور رفاه و سهولت معیشت پدید آمد و در این خواسته، تکامل و ارتقای معنوی و دینی و اخلاقی چندان مورد توجه نبود.</content>
  </text>
  <text id="14072">
    <content>تصویب پیمان استارت دو، روسیه را به عنوان کشوری در افکار عمومی غرب جلوه می‌دهد که به دنبال تنش‌زدایی و نزدیکی با غرب است، اما ایالات متحده با نقض پیمان از آن امتناع می‌ورزد.</content>
  </text>
  <text id="14073">
    <content>اسرائیل در این سال‌های طولانی به زرادخانه مخوفی تبدیل شده است که بنا بر بعضی از خبرها بیش از دویست کلاهک هسته‌ای بر موشک‌هایش در اختیار دارد.</content>
  </text>
  <text id="14074">
    <content>این اشعار با سادگی زبان و بیان، سلاست و استحکام و لطافت اندیشه، نشان می‌دهد یغمایی تا چه پایه در کنار تحقیقات کلاسیک به تعلیم و تربیت کودکان علاقه‌مند بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14075">
    <content>در کشتی آزاد، تیم‌های گرجستان و آفریقای جنوبی با کسب هفتاد و نه و هفتاد و دو امتیاز به ترتیب مقام دوم و سوم را به دست آوردند.</content>
  </text>
  <text id="14076">
    <content>ابتداء نانسی تصور می‌کرد این کابوس یک کابوس معمولی است، اما وقتی که بهترین دوست او، تینا، در کابوس او به قتل رسید، در دنیای واقعی نیز مرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14077">
    <content>اقدام بعدی شاه عباس این بود که از بین غلامان خاصه، فرماندهان و حکام ایالات را انتخاب می‌کرد تا از این طریق هم حتی‌الإمکان دست قزلباش‌ها را از تصدی حکومت و قدرت کوتاه کند.</content>
  </text>
  <text id="14078">
    <content>گفتنی است که رژیم صهیونیستی روز دوشنبه تصمیم خود مبنی بر عقب‌نشینی از جنوب لبنان را به طور رسمی به سازمان ملل اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="14079">
    <content>روزنامه واشنگتن‌تایمز روز جمعه همچنین نوشت که سال گذشته بیش از دویست تن کوکائین از کلمبیا به اروپا قاچاق شد که این میزان، دو برابر سال قبل از آن بوده است.</content>
  </text>
  <text id="14080">
    <content>پنج قطعه زمین برای ساخت فضاهای تازه آموزشی در شاهرود به ارزش دویست میلیون تومان واگذار شده است و خیرین مدرسه‌ساز نه پروژه ساخت مدرسه را به اتمام رسانده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14081">
    <content>در این قسمت اراضی هموار با استپ‌های پوشیده از گیاه و رشته‌هایی از تپه‌های کم‌ارتفاع دیده می‌شود که توسط دره‌های عمیق و تنگ بریده شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14082">
    <content>اما با بهره‌گیری از توانایی‌های سامانه خودکار، می‌توان این داد و ستد سیگنال را بدون سیم‌کشی و از روش شبکه پدیدآمده انجام داد.</content>
  </text>
  <text id="14083">
    <content>خواجه قصد نفی خویشتن کرده است اما با انکار خود در مقام درک وجدانی، خود را اثبات کرده و حریفش را به ایمان و یقین در جست‌وجویش رسانیده است.</content>
  </text>
  <text id="14084">
    <content>پس از ماه‌ها بازداشت، وی در صدا و سیما حاضر شد و در یک مصاحبه اجباری تلویزیونی از کردار گذشته خود ابراز پشیمانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="14085">
    <content>وی روش استفاده از فنونی را که اقدام به تولید انبوه نطفه و سپس انتخاب یکی از آن‌ها و از بین بردن نطفه‌های اضافی می‌کنند، نامشروع اعلام کرد.</content>
  </text>
  <text id="14086">
    <content>حزب لیکود در تابستان سال یک هزار و نهصد و نود و دو در انتخابات اسرائیل شکست خورد و اسحاق رابین از حزب کار به پیروزی رسید و نخست‌وزیر رژیم صهیونیستی شد.</content>
  </text>
  <text id="14087">
    <content>حفر چاه‌های مذکور با استفاده از اعتبارات خشک‌سالی میسر شد و برای اجرای این طرح‌ها سه میلیارد و چهارصد و هفتاد میلیون ریال به مصرف رسید.</content>
  </text>
  <text id="14088">
    <content>پلیس استرالیا گفت: دو روز پیش یک قایق‌ران در آن حوالی از قایق خود سقوط کرد و در آب ناپدید شد، از این رو احتمال دارد که سر کشف‌شده به وی تعلق داشته باشد.</content>
  </text>
  <text id="14089">
    <content>رئیس بانک با دست خود پول‌ها را درون کیسه‌ای که کامی به او می‌دهد می‌نهد و با تهدید کامی به این عملش سرعت می‌بخشد.</content>
  </text>
  <text id="14090">
    <content>محمد هاشمی، معاون اجرایی رئیس‌جمهور در دیدار با این سفیران، با تأکید مجدد بر جهانی بودن مشکل مواد مخدر، ضرورت بسیج امکانات و مشارکت بین‌المللی را در این زمینه یادآور شد.</content>
  </text>
  <text id="14091">
    <content>به گفته رئیس کشور اوکراین، بیل کلینتون متعهد شده است نفوذ خود را به کار اندازد تا کشورهای گروه هفت پول وعده‌داده‌شده را برای بستن نیروگاه مذکور به اوکراین بپردازند.</content>
  </text>
  <text id="14092">
    <content>همچنین اعلام شد که جیانگ زمین، رئیس‌جمهوری چین، از بیست و یک تا بیست و چهار آوریل مصادف با اول تا چهارم اردیبهشت‌ماه هفتاد و نه، یک دیدار رسمی از یونان خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="14093">
    <content>این اقدام همچنین موجب ورود تکنولوژی پیشرفته به ایران می‌شد و به مرور زمان پیشرفت فناوری در داخل کشور را نیز امکان‌پذیر می‌ساخت.</content>
  </text>
  <text id="14094">
    <content>صحیفه را درون کعبه آویزان کردند، سه سال بنی‌هاشم در محاصره بودند، تا آن که جبرئیل، محمد صلی‌الله‌علیه را آگاه ساخت که موریانه صحیفه را خورده و تنها نام خدا از آن باقی مانده است.</content>
  </text>
  <text id="14095">
    <content>ماده دوی اساسنامه مقرر می‌دارد که رابطه دیوان با ملل متحد بر مبنای موافقت‌نامه‌ای خواهد بود که به تصویب مجمع دول متعاهد و امضای ریاست دیوان خواهد رسید.</content>
  </text>
  <text id="14096">
    <content>وی از مدعوین کاخ سفید و رسانه‌های عمومی آمریکایی در موضوعات جهان اسلام بوده و مقالات و کتب زیادی را به چاپ رسانده است.</content>
  </text>
  <text id="14097">
    <content>تزریق زهر میکروب دیفتری به اسب، سبب پیدایش آنتی‌توکسین در خون حیوان شده و از همین ماده برای پیشگیری و درمان انسان مشکوک به دیفتری و یا مبتلا به آن استفاده می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="14098">
    <content>از حدود پانزده ماهگی به بعد یک بار دیگر واکسن به عنوان یادآور و در بین چهار تا شش سالگی یادآور دوم سه گانه را می‌توان به کودکان تزریق کرد.</content>
  </text>
  <text id="14099">
    <content>جان کیگان از کارکنان وال استریت ژورنال یک سامانه مولد کلمات محبوب ارائه داد که به یادآوری و استفاده از این کلمات در کسب و کارها کمک می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14100">
    <content>این مسابقات که از روز پنجشنبه در پیست اسکی دیزین با شرکت پانزده تیم آغاز شده بود، بعدازظهر روز جمعه به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="14101">
    <content>اگرچه سپاه ایران مقاومت زیادی نشان داد اما به علت اختلافاتی که بین سپاهیان ایران پیش آمد، نیروهای ایرانی مجبور به عقب‌نشینی به سمت تبریز شدند.</content>
  </text>
  <text id="14102">
    <content>در یک هزار و نهصد و شصت و نه، حزب جنبش دموکراتیک، پیمانی را با دو حزب مخالف دیگر منعقد کرد که به موجب آن هر حزب تلاش‌های خود را در مناطقی که بیشترین نفوذ را داشت متمرکز می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="14103">
    <content>تیم ایران که با هشت کشتی‌گیر در شش وزن در این مسابقه‌ها شرکت کرده بود، به وسیله مهدی برائتی، صاحب یک مدال نقره و محمد اصلانی و مهدی شیرازی صاحب دو مدال برنز شد.</content>
  </text>
  <text id="14104">
    <content>ابتدای شکمبه، دهانه معده است که لوله مری را به شکمبه متصل می‌کند و از آن پس این مجرا تا نگاری و هزارلا و بالأخره تا شیردان ادامه می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="14105">
    <content>ما باید مطالبی را آماده کنیم که رد انحرافات و تحریفات و اشتباهاتی باشد که به شکل خوراک فکری، در کتاب‌ها و جزوه‌های مختلف، میان جوانان ما تقسیم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14106">
    <content>فرشچیان بنیان‌گذار مکتب خود در نقاشی ایرانی است که پایبند به شکل کلاسیک، همراه با استفاده از تکنیک‌های جدید برای توسعه دامنه نقاشی ایرانی است.</content>
  </text>
  <text id="14107">
    <content>در ادامه مراسم از مجتمع پنجاه واحد مسکونی فخری شهرک امام خمینی اقلید بهره‌برداری شد، این پروژه با هزینه‌ای بالغ بر دویست و پنجاه میلیون تومان طی دو سال به اتمام رسید.</content>
  </text>
  <text id="14108">
    <content>پیشنهاد مربی‌گری تیم استقلال به منصور پورحیدری، پیش از سفر تیم ملی فوتبال ایران به آمریکا مطرح بود و انتخاب اخیر ایشان به این سمت، دور از انتظار نبود.</content>
  </text>
  <text id="14109">
    <content>در این میان، پاسخ آمریکا این بوده است که متحدین اروپایی ممکن است به‌زودی برای حفاظت از قاره خود به این دفاع موشکی ملحق شوند.</content>
  </text>
  <text id="14110">
    <content>گل‌های تیم سایپا را در این دیدار فرهاد خانقلی در دقیقه شش و بهنام ابوالقاسم‌پور در دقیقه ده به ثمر رساندند و نیمه اول با همین نتیجه، بازی به پایان رسید.</content>
  </text>
  <text id="14111">
    <content>احتمال می‌رود که مقصود از این کتاب‌ها، نوشته‌هایی باشد که از دیرباز در بین‌النهرین به نام زرتشت معروف بوده است و نه نوشته‌های خود زرتشت.</content>
  </text>
  <text id="14112">
    <content>این گلدون رو می‌بینی، خود خانم دکتر به من داده، اون وقت اینا به من می‌گن تو اونو ندیدی، اما به خدا من از این کارا بلد نیستم.</content>
  </text>
  <text id="14113">
    <content>در خطبه پنجاه و دوی نهج‌البلاغه، در دوران جنگ‌های داخلی، علی علیه‌السلام این تعبیر را دارند که جز کوفه منطقه دیگری با ایشان باقی نمانده است.</content>
  </text>
  <text id="14114">
    <content>باستان‌شناسان آمریکایی با کشف اشیایی در حومه شهر میامی، پی بردند که سکونت سرخ‌پوستان در این کشور، از قدمت دو هزار ساله برخوردار است.</content>
  </text>
  <text id="14115">
    <content>با اجرای این طرح مخابراتی در سطح شهر گرگان، شماره تلفن‌هایی که با عدد دو، سه و چهار آغاز می‌شد با افزودن رقم بیست و دو به ابتدای شماره قبلی هفت رقمی شد.</content>
  </text>
  <text id="14116">
    <content>امام موسی صدر و دو تن از همراهانش روز سی و یکم ماه اوت یک هزار و نهصد و هفتاد و هشت میلادی در جریان سفر به لیبی مفقود شدند.</content>
  </text>
  <text id="14117">
    <content>ایرج حسین‌پور که از مشت‌زنان سابق تیم ملی ایران است، پیش از این سرمربی تیم مشت‌زنی لرستان بود که این تیم را در مسابقات اخیر به مقام قهرمانی رساند.</content>
  </text>
  <text id="14118">
    <content>همین امام و پیشوای بزرگمان نیز در طول ده سال گذشته، از حوادثی که برای همه ما بسیار تلخ و سنگین و مصیبت‌بار بود؛ به عنوان عاملی در جهت تقویت و پیشرفت ملت استفاده کرد.</content>
  </text>
  <text id="14119">
    <content>از نخستین روزهای پدید آمدن فکر فلسفی، انسان به حیوان ناطق تعریف شده است و نطق قوه‌ای است که در ارتباط با جهان و انسان بروز و ظهور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14120">
    <content>در سال سیصد و یک میلادی بود که حکومت ارمنستان به رهبری تیرداد شاه و در پی موعظه‌ها و جان‌فشانی‌های گریگور قدیس آکنده از عشق و ایمانی خدایی گشت و راه یکتاپرستی را برگزید.</content>
  </text>
  <text id="14121">
    <content>ذکر این نکته نیز مفید است که بین افسردگی و غم که بخشی عادی از زندگی بوده و خفیف‌تر است، تفاوت وجود دارد و بایستی بین این دو تمایز قائل شد.</content>
  </text>
  <text id="14122">
    <content>شما ملت بزرگ ایران، درس وفاداری جاودانه‌ای را در تاریخ به ثبت رساندید و اوج اخلاص و صفایی را که از امت قدردانی نسبت به امام و مصلح و منجی بزرگی انتظار می‌رود؛ نشان دادید.</content>
  </text>
  <text id="14123">
    <content>همه افراد هوشمند در این زمان، می‌فهمند که دشمن مایل است بین فرقه‌های اسلامی اختلاف بیندازد و بین اقوام و قشرها و گروه‌های ملت، جدایی ایجاد کند.</content>
  </text>
  <text id="14124">
    <content>به راستی چه هدیه‌ای بالاتر از آنکه ملت بار دیگر رایحه دل‌انگیز کلام امام را تجربه کند، نسیمی که غبارها را بزداید و افق‌های روشن دور را ترسیم کند.</content>
  </text>
  <text id="14125">
    <content>این تیرکمان خیلی چیز عجیبی است که در قدیم جای توپ حالا به کار می‌رفته است و مثل توپ به نشانه و قراول رفته، می‌انداختند به مقصد، تیرهای خیلی کلفت با پیکان‌های کلفت.</content>
  </text>
  <text id="14126">
    <content>این در حالی است که شرکت فرانسوی مارتا، تولیدکننده ماهواره و تجهیزات ماهواره‌ای با ساخت ماهواره و دیگر شرایط قیدشده در اصل قرارداد با همان مبلغ، موافقت کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14127">
    <content>این ساختار تاکنون منجر به هیچ حمله‌ای نشده است ولی برخی از محققان می‌گویند که ایجاد یک رمز بر مبنای فرضیات سخت جدید، به دور از ریسک نیست.</content>
  </text>
  <text id="14128">
    <content>در صورتی که با تفکیک انواع موسیقی، می‌توانیم نشان دهیم که هر موسیقی ارزش خودش را دارد و هر فردی باید بداند از موسیقی چه توقعی دارد.</content>
  </text>
  <text id="14129">
    <content>آن‌گاه با عنوان اطلاع‌رسانی به افکار عمومی، اولاً همه سخنرانان را متصل و پیوسته به منافقین جلوه داد، در حالی که سراسر جلسه اعتراض به حضور آن‌ها با عنوان مزدوران رژیم بود.</content>
  </text>
  <text id="14130">
    <content>او در مسیر خودش تنها نیست، او عضو یک گروه مذهبی کوچک است که تلاش دارد که ایمان کاتولیکی را به اتریش بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="14131">
    <content>وی در عین حال نسبت به بروز انحرافات در مسیر اصلاحات مورد نظر در کشور هشدار داد و خالص نبودن انگیزه‌ها و عدم تطابق قول و عمل مسئولان را از مهم‌ترین آفت‌های آن خواند.</content>
  </text>
  <text id="14132">
    <content>همچنین دشت وسیعی که در این استان وجود دارد از آبرفت زاینده‌رود به وجود آمده و با شیب ملایمی بر باتلاق گاوخونی در جنوب شرقی اصفهان ختم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14133">
    <content>ایران در سال یک هزار و نهصد و هفتاد و نه و پس از اینکه قاهره پیمان صلح با اسرائیل را امضا کرد، روابط دیپلماتیک خود را با مصر قطع کرد.</content>
  </text>
  <text id="14134">
    <content>ابن‌عباس خیانت کوفیان به علی و حسن را به حسین یادآوری می‌نمود و به حسین التماس کرد که زنان و کودکان را در این سفر با خود نبرد.</content>
  </text>
  <text id="14135">
    <content>در این حال، بولنت اجویت، نخست‌وزیر ترکیه، دیروز فشارهای بین‌المللی را در حمایت از اوجالان که حکم اعدام وی به تأیید دادگاه استیناف ترکیه رسیده است، رد کرد.</content>
  </text>
  <text id="14136">
    <content>در آمریکای شمالی یک ژست معمولی هست که به ماشین عبوری انگشت شست را نشان می‌دهند و ماشین هم می‌ایستد و مسافر را سوار می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="14137">
    <content>طبیعی است که در بین راه، با مشکلات و سختی‌هایی مواجه خواهیم بود.</content>
  </text>
  <text id="14138">
    <content>این بار نیز شاه عباس، الله‌وردی خان را با جمعی از امرا و سرداران نامدار، مأمور به جلوگیری از پیشروی سپاه ترک نمود.</content>
  </text>
  <text id="14139">
    <content>حسین اخوان، سعید ترابی و احمد سمایی، تیراندازان مردی هستند که به همراهی محمدعلی فریدونی به عنوان مربی و مجید رئیس‌دانا به عنوان سرپرست به مسابقات مذکور اعزام می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14140">
    <content>وی به تازگی در نقش کوچکی از فیلم رابین هود به کارگردانی ریدلی اسکات و بازیگری راسل کرو نیز بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="14141">
    <content>آن گاه خود با استفاده از میراث فلسفی حکمای دیرین ایران به تدوین اصول فلسفه اشراق دست یازیده و در جابه‌جای آن، آرا و نظریات بزرگان حکمت خسروانی را شرح داده است.</content>
  </text>
  <text id="14142">
    <content>سید لاری با وجود تأکید فراوان بر عدل، هیچ گاه سخنی از مساوات و آزادی به میان نیاورده است و مخالفت‌های او با ظلم و ستم به معنی پذیرش مساوات در مقابل قانون نمی‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14143">
    <content>نگاه و چهره فامیل و یا همسالان به یکدیگر در این هنگام اگر با تعظیم و تکریم و گشاده‌رویی باشد، بر میزان تقویت گرایش معنوی کودکان و نوجوانان می‌افزاید.</content>
  </text>
  <text id="14144">
    <content>هند معتقد است از آنجا که مهاراجه کشمیر، الحاق این منطقه به هند را امضا کرد، مناطق شمالی که بخشی از ایالت جامو و کشمیر بوده در حوزه قدرت هند قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14145">
    <content>با راه‌اندازی این مرکز بزرگ در جنوب کشور، سرویس‌دهی و خدمات به استان‌های مجاور از جمله بوشهر، کهگیلویه و بویراحمد، کرمان و هرمزگان نیز صورت خواهد گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14146">
    <content>این پیمان در سال یک هزار و نهصد و نود و هفت به امضاء رسید و کشورهای پیشرفته را متعهد ساخت که از میزان کربن خروجی از اگزوز اتومبیل‌ها و دودکش کارخانه‌ها بکاهند.</content>
  </text>
  <text id="14147">
    <content>یک راه هم این است که با آقای رحیم مشایی برای صله رحم به بلاد خارجه سفر کنید و آفتاب تابان و سوزان آنجا را به پوست و جان بخرید.</content>
  </text>
  <text id="14148">
    <content>ارتش رژیم صهیونیستی، هنوز دوازده نقطه مرزی لبنان را در اشغال خود دارد و به تجاوزهای هوایی و دریایی به حریم این کشور ادامه می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="14149">
    <content>اینان خون دل می‌خوردند و روی به خدا می‌بردند که ای خدا آن را که بدعت‌ها را بزداید و سنت‌ها را زنده نماید، برسان.</content>
  </text>
  <text id="14150">
    <content>در این روز با چای، کیک مخصوص به نام کیک شکر، کیک برنج و میوه‌هایی که آن‌ها را به شکل آب‌نبات بریده‌اند، از میهمانان پذیرایی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14151">
    <content>در این شهر، نظام‌الدین احمد که به شغل دیوانی اشتغال داشت، با پیران و مشایخ شهر رفت و آمد می‌کرد و نورالدین خردسال نیز همراه پدر، در مجالس آنان حاضر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14152">
    <content>از مجموعه اشیای نفیس داخل آن می‌توان به تخت معروف طاووس اشاره کرد که از چهار هزار و پانصد و بیست و هفت قطعه جواهر درشت و ریز الماس و زمرد و غیره تشکیل یافته است.</content>
  </text>
  <text id="14153">
    <content>فرزدق نیز به عنوان یک شاعر، که شاعران در آن روزگار یکی از ویژگی‌هایشان شناخت مردم، قبایل و اقوام بود تا در شعر خویش در مدایح و هجوها از آن اطلاع و دانش خود استفاده کنند.</content>
  </text>
  <text id="14154">
    <content>در اکتبر یک هزار و نهصد و هفده در پتروگراد به یاری لنین برخاست و کمیسر اول امور ملیت شد و در جنگ داخلی در دفاع از پتروگراد شایستگی خود را نشان داد.</content>
  </text>
  <text id="14155">
    <content>او اواسط سال‌های هفتاد زمانی که رئیس ستاد ارتش بود، به جلسه‌هایی در پنتاگون به ریاست الکساندر هیگ که در آن زمان رئیس سازمان پیمان ناتو بود، دعوت شده بود.</content>
  </text>
  <text id="14156">
    <content>شما این را به‌خوبی می‌دانید و آن را مثل جنگ‌های نظامی و برخوردهای اقتصادی که تاکتیک و عقب‌نشینی و حمله و جابه‌جایی و فریب جنگی دارد، لمس کرده‌اید.</content>
  </text>
  <text id="14157">
    <content>در نتیجه، موجود زنده در هر مرحله از رشد با مجموعه‌ای از طرحواره‌ها مجهز می‌شود که او را قادر می‌سازد تا با محیط به مقابله برخیزد.</content>
  </text>
  <text id="14158">
    <content>به همین دلیل او کوشیده بود از راه قانونی گوگل را وادار کند که مطلب مربوط به وی را به عنوان نتیجه جستجوی نامش در اینترنت، نشان ندهد.</content>
  </text>
  <text id="14159">
    <content>پای همت بر سر افلاک باید نهاد و پشت غیرت به مرکز آب و خاک باید داد و حق را به وحدانیت باید ستود و از او گفت باید و از او باید شنود و قطع تعلق از غیر باید نمود.</content>
  </text>
  <text id="14160">
    <content>اگر بناست در سطح جهانی حضور داشته باشیم، باید به این کنوانسیون‌ها بپیوندیم و برای این کار، باید سیاست تشنج‌زدایی را اعمال کنیم.</content>
  </text>
  <text id="14161">
    <content>محمودی به این ترتیب، در این داستان منطق رویدادها را دگرگون می‌کند، به شکلی که جنبه مسخره‌آمیز آن‌ها آشکار شود.</content>
  </text>
  <text id="14162">
    <content>حالا نیاییم تشنه قدرت بودن خودمان را یک جوری نشان بدهیم که وقتی یک مقامی را از ما می‌گیرند حتی به اعدام و ترور دیگران هم حاضر بشویم.</content>
  </text>
  <text id="14163">
    <content>او با اشاره به کمبود امکانات و تجهیزات نیروی انتظامی، اظهار امیدواری کرد که با تأمین بودجه و امکانات مناسب، شاهد ارائه خدمات بهتری از سوی پرسنل این نیرو به مردم باشیم.</content>
  </text>
  <text id="14164">
    <content>از کسانی که مدیریت این کار را به عهده می‌گیرند، دعوت کنید تا دو، سه روز دور هم بنشینند و تفکر و بحث و استدلال کنند.</content>
  </text>
  <text id="14165">
    <content>پس به درستی که اوست شبیه‌ترین مردم به رسول خدا از جهت خلقت و خلق و حفظ می‌کند او را خدای تعالی در غیبت تا ظاهر کند او را و جهان را پر از عدل و داد نماید.</content>
  </text>
  <text id="14166">
    <content>ماله، پایتخت و بزرگ‌ترین شهر و مرکز تجاری کشور مالدیو به شمار می‌رود که دارای مرز آبی با کشور سریلانکا است و فرودگاه مجهز و مدرنی دارد.</content>
  </text>
  <text id="14167">
    <content>اجرای مساوات سبب خواهد شد بین مسلمان و غیرمسلمان تفاوتی قایل نشوند، احکام مرتد اجرا نگردد و در اجرای دیات، احکام و تمایز آن‌ها در نظر گرفته نشود و دین اسلام به فراموشی سپرده شود.</content>
  </text>
  <text id="14168">
    <content>به هنگام تبادل کامپیوتری، داده‌های کتاب‌شناختی پیشینه‌های مربوط به این دو اسم، با هم سازگار نخواهند بود و در امر تبادل، تولید اشکال خواهند نمود.</content>
  </text>
  <text id="14169">
    <content>وقتی که انسان عده شیخ طوسی را می‌بیند و با رسایل شیخ انصاری مقایسه می‌کند می‌بیند عده را فقط باید در کتابخانه‌ها به عنوان آثار قدیم نگه‌داری کرد.</content>
  </text>
  <text id="14170">
    <content>در بیست و شش اکتبر یک هزار و نهصد و چهل و هفت، مهاراجه سند الحاق کشمیر به هند را امضاء کرد و در بیست و هفت اکتبر، هند آن را پذیرفت و نیروهای نظامی را به کشمیر اعزام کرد.</content>
  </text>
  <text id="14171">
    <content>این دستگاه شامل پمپ آب، موتور الکتریکی و موتور بنزینی یا گازوئیلی است، امروزه خودروهایی با این نام برای تمیز کردن جدول‌های خیابان به کار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="14172">
    <content>پس از بازگشت به پنسیلوانیا از او برای آواز خواندن در تورنمنت تنیس آزاد آمریکا دعوت شد، جایی که تفسیر او از سرود ملی مورد توجه بسیار قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14173">
    <content>اتحادیه بین‌المللی دوچرخه‌سواری اعلام کرد این مسابقات با حضور دویست و چهار رکاب‌زن در مسیری بسته به طول چهارده کیلومتر و در نوزده دور برگزار خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="14174">
    <content>این عمل به کمک یک پالس ولتاژ بالا که به یکی از الکترودها اعمال می‌شود یا به کمک یک سیم کوتاه که به دور لوله پیچیده شده، انجام می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="14175">
    <content>اندازه آن به هنگامی که هر دو صفحه خورشیدی آن باز هستند، به یازده متر می‌رسد و وزن آن به هنگام پرتاب، بالغ بر نهصد و هفتاد و پنج کیلوگرم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14176">
    <content>در ایالت کالیفرنیا، مصرف سیگار در تمام اماکن عمومی از جمله رستوران‌ها و کافه‌ها ممنوع شده و این روند شکل حقوقی به خود گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="14177">
    <content>وی در انتخابات ششم و هشتم ریاست‌جمهوری کاندیدا بود که در هر دو دوره، رقیب اصلی کاندیداهای پیروز محسوب می‌شد و در رتبه دوم قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="14178">
    <content>از این رو به راه‌های دیگری متوسل شدم، توفیقی نیافتم ولی به تحقیقات خود ادامه دادم و نامه مفصل‌تر و توضیحات کافی دادم که کپی آن‌ها هم موجود است.</content>
  </text>
  <text id="14179">
    <content>چند روز بعد، اتومبیل را در اطراف امامزاده عبدالله علیه‌السلام دیدم و هنگامی که به طرف آن رفتم، مردی که بعدها فهمیدم نامش محمود چارلی است، مزاحم من شد و راننده را فراری داد.</content>
  </text>
  <text id="14180">
    <content>نمونه‌های دیگری از قرآن‌های این غرفه مربوط به قرن هشت و نه و ده است که به خط کاتبین معروفی از جمله عبدالرحمن تمیمی یزدی، محمد جلیل و میرزا احمد نیریزی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="14181">
    <content>وی در پایان از مسافران نوروزی خواست ضمن تأمین حفاظت از منازل خود، به هنگام رفتن به مسافرت، در سفر نیز از وجوه نقد و اموال و اشیای گران‌بهای خود به خوبی محافظت کنند.</content>
  </text>
  <text id="14182">
    <content>قرار است تا پیش از بازی‌های المپیک سیدنی در سال دو هزار، دولت منشور آشتی ملی با بومیان را منتشر سازد.</content>
  </text>
  <text id="14183">
    <content>در اتحاد شوروی، سه چهارم جمعیت به رادیوهای خارجی گوش می‌دادند و نیمی از جمعیت تحصیل‌کرده، مطالبی را می‌خواندند که در نشریات زیرزمینی منتشر می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="14184">
    <content>وی مطالب منتشره در روزنامه کیهان مبنی بر دریافت پول و کمک مالی از سازمان دیده‌بان حقوق بشر را نیز به طور کلی رد کرد و آن را کذب محض خواند.</content>
  </text>
  <text id="14185">
    <content>وی مطالب منتشره در روزنامه کیهان مبنی بر دریافت پول و کمک مالی از سازمان دیده‌بان حقوق بشر را نیز به طور کلی رد کرد و آن را کذب محض خواند.</content>
  </text>
  <text id="14186">
    <content>اغلب افرادی که این مسئولیت را به عهده داشتند، پزشک نبودند و به طور تجربی با این کار آشنایی داشتند.</content>
  </text>
  <text id="14187">
    <content>اعطای اجازه به کارشناسان حقوقی و پزشکی قانونی برای نبش قبر در صورت لزوم نیز از دیگر مفاد این پیمان است که چهارشنبه گذشته میان دو طرف به امضا رسید.</content>
  </text>
  <text id="14188">
    <content>در زاهدان، وی تا پایان عمر به مطالعه، تألیف و کشاورزی در باغی که خود در کویر بنا کرده بود مشغول گشت که امروزه این باغ به کلات کامبوزیا شهرت دارد.</content>
  </text>
  <text id="14189">
    <content>ضمناً بیست و شش تن دیگر به واسطه ارتکاب جرایم مشابه به زندان محکوم و شمار نامشخصی نیز با یک مهلت دو ساله به دلیل ارتباط با این جنایات، به مرگ، محکوم شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="14190">
    <content>هر سطری از نوشتار به مثابه رسانه‌ای است که محصولات فکری را به چهار سوی مرز زمان و مکان منتقل می‌سازد و در اختیار مخاطبان معرفت‌جو می‌نهد.</content>
  </text>
  <text id="14191">
    <content>چند روز قبل از این حادثه به دو نفر از دوستانم به نام‌های بهروز و چنگیز گفتم که آقای زمردی چند سکه طلا خریده، اما قصد ندارد آن‌ها را بفروشد و با هم نقشه سرقت را کشیدیم.</content>
  </text>
  <text id="14192">
    <content>در حالتی که متد بسیار بلند است به دو متد یا بیشتر شکسته می‌شود و در حالتی که متد شبیه متد دیگری است، هر دو متد با یک متد جایگزین می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="14193">
    <content>پس از مدتی این دانه کوچک شن که ماده سختی آن را پوشانده، تبدیل به مرواریدی زیبا و درخشان می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="14194">
    <content>اگر ناتو به طور جدی خواهان ایفای نقشی در ثبات بالکان، رومانی و بلغارستان باشد، ممکن است مجبور شود که این کشورها را عضو نماید.</content>
  </text>
  <text id="14195">
    <content>مثلاً گلبول‌های قرمز که در مغز استخوان‌های انسان ساخته می‌شوند هفت مرحله را باید طی کنند تا به یک گلبول رسیده و سالم تبدیل شوند و به خون محیطی بریزند.</content>
  </text>
  <text id="14196">
    <content>فیزیکدان اگر مقدار این نور را اندازه گیرد به ما خواهد گفت که در هر دو دایره مقدار نور منعکس‌شده یکسان است.</content>
  </text>
  <text id="14197">
    <content>او روشن‌فکر را کسی می‌دانست که تلاش می‌کند تا احکام و اعتبارات نظری و عملی، تجربی و حسی را که در چهارچوب عقل، جزوی منقطع از وحی به دست آمده، مبنای تغییر هستی و زندگی آدمیان قرار دهد.</content>
  </text>
  <text id="14198">
    <content>روابط احمد شاه مسعود، با دولت ازبکستان در سال جاری رو به بهبود بوده و شاید وی مایل نباشد مقامات ازبک را از خود برنجاند.</content>
  </text>
  <text id="14199">
    <content>سال‌های قبل از خدمت سربازی را کارگر منزل ارباب بود و بعد از انجام خدمت نظام، به نیشابور بازگشت و کارگری پیشه نمود، سواد نداشت و در سی سالگی ازدواج کرد.</content>
  </text>
  <text id="14200">
    <content>همین چشمان سرگردان مریم، شهرزاد را مجذوب می‌کند و دختر تابلوی نقاشی خود را که مدتی در جست‌وجوی او بود حاضر در پیش روی خود می‌بیند.</content>
  </text>
</textCollection>