<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="4401">
    <content>اما پایان بحران قرقیزستان به معنای پایان تهدید مخالفان مسلح دولت ازبکستان، علیه امنیت این کشور نبود.</content>
  </text>
  <text id="4402">
    <content>مثل این‌که یکه خورده باشد، دو یا سه بار پلک بر هم می‌زند.</content>
  </text>
  <text id="4403">
    <content>سپس پرچم سه‌شاخه داخل گل‌های آن، به زعفران تبدیل می‌شود که تا پانزده سال نیز این گیاه گل می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4404">
    <content>این را گذاشتیم و داریم تجربه می‌کنیم، تا به کجا برسد.</content>
  </text>
  <text id="4405">
    <content>قطره‌های باران رقص‌کنان بر زمین می‌ریزند، چه رقص زیبا و پرشکوهی! قطره‌ها می‌شویند بدی‌ها را، ناپاکی‌ها را، بارور می‌کنند تخم محبت را و سبز می‌سازند قلب‌هایمان را.</content>
  </text>
  <text id="4406">
    <content>برخی معتقدند که حقوق بشر ناشی از قوانین طبیعت است و به همین جهت تجاوز به حقوق بشر را جایز نمی‌شمارند.</content>
  </text>
  <text id="4407">
    <content>او احیاگر ارزش‌ها، در عصر مسخ و فراموشی ارزش‌هاست، در روزهایی که خداستیزی قد علم کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="4408">
    <content>تیم لیورپول در این مسابقه با نتیجه دو بر یک به پیروزی رسید.</content>
  </text>
  <text id="4409">
    <content>این پیام را محمدحسین عادلی، معاون وزیر امور خارجه ایران، تسلیم رئیس‌جمهوری ترکیه کرد.</content>
  </text>
  <text id="4410">
    <content>این هم از توجیهات و ارشادهای آن حکیم بزرگ و آن روح معنوی و الهی بود.</content>
  </text>
  <text id="4411">
    <content>با ذکر مواردی از کاربردهای روبات‌های متحرک، لزوم تحقیق و پژوهش بر روی این نوع روبات‌ها مشخص می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4412">
    <content>با وقوع جنایات دهشتناک طی جنگ جهانی دوم، اندیشه ایجاد دیوان کیفری بین‌المللی بار دیگر مورد توجه قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4413">
    <content>گیتس، هفته گذشته هم مبلغ بیست و پنج میلیون دلار جهت مبارزه با بیماری کزاز ویژه مادران و نوزادان در اختیار یونیسف، قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="4414">
    <content>بسته به نوع مواد، اندازه و شکل هندسی جسم، نیروی اعمال‌شده ممکن است به انواع مختلف تغییر شکل منجر شود.</content>
  </text>
  <text id="4415">
    <content>پروردگارا، بشتابیم تا از این کالبد بیرون شویم و به لشکریان و خادمان فرزند عزیز و یگانه‌ات، و کسانی که در آرزوی ظهور عیسی مسیح هستند بپیوندیم.</content>
  </text>
  <text id="4416">
    <content>این بارش شهابی در ماه‌های ژانویه و فوریه روی می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4417">
    <content>این لابراتوار و نگاتیو همه دست به دست هم داده تا تصویر کدر شود.</content>
  </text>
  <text id="4418">
    <content>حافظه کوتاه‌مدت حافظه آگاه است یعنی همه آنچه که در هر لحظه از آن‌ها آگاهی داریم مربوط به این حافظه می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4419">
    <content>همچنین در تحقیقات و بحث تجزیه و تحلیل و ارتباط بین مصرف چربی‌های اشباع‌شده و خطر ابتلاء به بیماری‌های قلبی همکاری نمود.</content>
  </text>
  <text id="4420">
    <content>از تمجید و تشویق استالینیستی بهره‌مند شده و نمونه شایان تقلید یک چرخ‌دنده در ماشین حکومتی بود.</content>
  </text>
  <text id="4421">
    <content>تراکم انسانی در کویر معمولاً کم است و بیشتر به عنوان نقاط مهاجرخیز شمرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4422">
    <content>این ماده پس از پاشیدن، به گاز تبدیل می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4423">
    <content>نقش سوم، بزرگ‌ترین و مجلل‌ترین حجاری عهد ساسانی در نقش‌رستم است و مشتمل بر صحنه پیروزی شاپور اول بر والرین، امپراطور رم، می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4424">
    <content>بعد از استقرار مرحوم حاج احمد آقا در نجف و سفر مرحوم محمد منتظری به هند، مسئولیت دریافت تنظیم این اخبار با حاج احمد آقا بود.</content>
  </text>
  <text id="4425">
    <content>نسخه منسوب به حضرت امام حسن به خط کوفی است و حاشیه آن با خط نستعلیق و بر روی پوست نگاشته شده است.</content>
  </text>
  <text id="4426">
    <content>فرگوسن اولین زبان‌شناس غیرایرانی است که در مقاله‌ای صرفاً به موضوع تکیه کلمه در فارسی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="4427">
    <content>بعد از مرگ عباس‌میرزا برجیس به تهران آمد و میرزا تقی خان امیرکبیر او را به سمت مترجم وزارت امور خارجه و نشریه وقایع اتفاقیه برگزید.</content>
  </text>
  <text id="4428">
    <content>توجه داشته باشید که سطح معینی از اشعه در محیط زندگی طبیعی ارزیابی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4429">
    <content>به علاوه اگر اکسیژن اضافی در طی عملیات به خمیر زیتون وارد شود، میزان اسیدیته روغن افزایش پیدا می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4430">
    <content>در گروه سوم، دیناموکیف در خانه خود مقابل رئال مادرید دو بر یک مغلوب شد و روزنبرگ و بایرن‌مونیخ یک بر یک مساوی شدند.</content>
  </text>
  <text id="4431">
    <content>کارولین همیشه پرانرژی و شاد است و بعد از «کارمن کاس» می‌توانم بگویم، می‌تواند برای همه چیز مدلی موفق باشد.</content>
  </text>
  <text id="4432">
    <content>شرمساری جنسی چنانچه بیش از حد تقویت شود، خود باعث مشکلات و اختلالات بسیاری در روابط زناشویی و ارتباطات اجتماعی خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4433">
    <content>اسقف کاتالونیا این گردهمایی را یک تجمع زیبای وحدت مذاهب توصیف کرد و خواست، همگی برای هدف صلح و احترام و همزیستی برادرانه و محبت تلاش کنند.</content>
  </text>
  <text id="4434">
    <content>بر عکس چند شب قبل هنگام اجرای برنامه در منطقه کوئینز، خیلی سرحال می‌نمود، چون تمجید و ستایش از او بالا گرفته بود.</content>
  </text>
  <text id="4435">
    <content>پری، وارستگی را در نقب زدن به سنت عرفانی ایران و هند و مشرق‌زمین می‌بیند.</content>
  </text>
  <text id="4436">
    <content>حزب‌الله لبنان چنان قهرمانانه، حماسه‌آفرینی در مقابل تهاجم وحشیانه اسرائیل نموده‌اند که نهایتاً عقب‌نشینی و ناکام‌سازی مهاجمین به لبنان را فراهم ساخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4437">
    <content>علوم حاشیه‌ای به شاخه‌ای از دانش گفته می‌شود که نه جزو علوم دقیقه و نه از علوم غریبه هستند.</content>
  </text>
  <text id="4438">
    <content>سپس این محلول خیس‌خورده به غذای داغ در حال پخت افزوده می‌شود، و به رنگ و طعم اجازه می‌دهد که پخش شود.</content>
  </text>
  <text id="4439">
    <content>در قزوین ادویه‌ای موجود هست به نام ادویه مخصوص قیمه نثار، که اگر بتوانید نوع مرغوب آن را پیدا کنید، غذای شما بی‌نهایت خوش‌عطر می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4440">
    <content>در مشرق این رشته‌کوه، شهرستان‌های قروه و بیجار استقرار یافته است.</content>
  </text>
  <text id="4441">
    <content>بنا به مراتب فوق‌الأشعار، رأی شعبه دوازده دادگاه عمومی تهران در حدی که با این نظر مطابقت دارد، موافق قانون تشخیص می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="4442">
    <content>با صدور اعلامیه تاریخی ازمیر، در واقع نقطه عطفی در همکاری عمران منطقه‌ای به وجود آمد.</content>
  </text>
  <text id="4443">
    <content>اطلاعات مربوط به هر واژه منحصربه‌فرد است و با هیچ قاعده کلی نمی‌توان آن را پیش‌بینی کرد.</content>
  </text>
  <text id="4444">
    <content>فضای آن‌جا را عطر خوشی در بر گرفته بود و پنکه‌های سقفی هوای مطبوعی به آن محیط می‌بخشید.</content>
  </text>
  <text id="4445">
    <content>در اطراف این دریاچه پرندگان زیبایی وجود دارد که مهم‌ترین آن‌ها مرغابی، غاز، اردک، پلیکان، آنقوت و فلامینگو می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4446">
    <content>نمونه و نمادی که امروز، چون سیمرغ و کیمیا نام انگشت‌شماری از آنان را می‌شنویم یا می‌نویسیم.</content>
  </text>
  <text id="4447">
    <content>نیکلای دوم، چهارمین امپراطور و رهبر دولت روسیه است که از طرف کلیسای ارتدوکس به مقام قدیسی و شهادت نائل می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="4448">
    <content>اما دولت قرقیزستان برای حفظ موقعیت خود و همچنین تحت فشار ازبکستان، همسایه قدرتمندش، ناچار به اعزام نیرو برای مقابله با افراد مسلح ازبک شد.</content>
  </text>
  <text id="4449">
    <content>پژوهش و آموزش باید حول پارادایم‌ها و مسائل مختلف امنیت و نیز پیامدهای اقتصادی، فرهنگی و دیگر پیامدهای آن متمرکز باشد.</content>
  </text>
  <text id="4450">
    <content>او با مطالعات روز، شناخت دقیق، ارائه آمار و ارقام دقیق و ارزیابی فنی در افزایش اطلاعات و آگاهی‌های مردم نقش چشمگیری داشت.</content>
  </text>
  <text id="4451">
    <content>ماکسول، نظریه الکترومغناطیس درمورد الکترودینامیک را کامل کرد که این فرمول‌بندی ریاضی به نام خود او، معادلات ماکسول، نام‌گذاری شده است.</content>
  </text>
  <text id="4452">
    <content>این شهر دارای آب و هوای مطبوع، مخصوصاً در بهار و پاییز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4453">
    <content>امیدوارم شما پزشکان در آینده فکری بکنید که مسئله پیر شدن انساج بدن تا حدی روشن و حتی‌الإمکان از آن جلوگیری شود.</content>
  </text>
  <text id="4454">
    <content>این‌ها همه فقر و بی‌عدالتی و بیچارگی که دموکراسی لیبرال ایجاد کرده را نشان می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="4455">
    <content>زمانی که شیخ جنید کشته شد؛ همسر وی، خدیجه بیگم، طفلی در شکم داشت که آن طفل بعد از مرگ پدرش به دنیا آمد و نام حیدر بر او نهادند.</content>
  </text>
  <text id="4456">
    <content>به علت بیماری شدید آقای خاتمی، جلسه پرسش و پاسخ رئیس‌جمهوری با دانشجویان به روز یکشنبه آینده موکول شد.</content>
  </text>
  <text id="4457">
    <content>وی از مواضع جمهوری اسلامی ایران در حمایت از مسائل امت عرب، به ویژه آزادسازی فلسطین و بازپس‌گیری حقوق غصب‌شده آنان، قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="4458">
    <content>بخشی از اکسیژن مصرف‌شده توسط ماهی‌ها و دیگر آبزیان، به طور مستقیم از تماس هوا با سطح آرام آب تأمین می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4459">
    <content>آن‌ها با هم شوخی‌های عجیب و غریبی می‌کنند، به هم فحش می‌دهند، همیشه عجله دارند، دعوا و کتک‌کاری هم می‌کنند، گاهی اوقات عاشق هم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="4460">
    <content>وزارت، فهرست دستگاه‌ها و ناشرانی را که نیازی به اخذ مجوز قبلی ندارند، به اطلاع چاپخانه‌ها می‌رساند.</content>
  </text>
  <text id="4461">
    <content>خانه تاریخی اعلم، متعلق به دوره قاجار از مفاخر هنر معماری اسلامی به شمار می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="4462">
    <content>من به جرئت می‌گویم، در صورت شکست در این مسابقه تسلیحاتی، چرخش سادات به سوی غرب کاری بس دشوار می‌گردید.</content>
  </text>
  <text id="4463">
    <content>اسناد قابل داد و ستد به سبب آنکه تبدیل آن‌ها به وجه نقد از طریق تنزیل آسان است، موقعیت ویژه‌ای دارند.</content>
  </text>
  <text id="4464">
    <content>پس از آن لاشه تمامی حساب‌ها بعد از بررسی صحت و سقم آن‌ها در زونکن قرار گرفت و به ترتیب در دفاتر مربوط ثبت گردید.</content>
  </text>
  <text id="4465">
    <content>چگونه سیارات می‌توانند میلیون‌ها سال بر گرد خورشید بچرخند، بدون آن‌که در جایی با مقاومتی روبه‌رو شوند؟</content>
  </text>
  <text id="4466">
    <content>گفته می‌شود اعتبارنامه محتشمی‌پور، مدیرمسئول روزنامه توقیف‌شده بیان، با نه رأی مخالف در برابر شش رأی موافق رد شده است.</content>
  </text>
  <text id="4467">
    <content>در این حال، مناطقی از جنوب لبنان، چهارشنبه توسط هواپیماهای رژیم صهیونیستی مورد حمله قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4468">
    <content>استفاده از اسپری‌های سالبوتامول دارای سولفات منیزیم، در حمله بسیار شدید آسم، کمک‌کننده است.</content>
  </text>
  <text id="4469">
    <content>چون حالت بیماری رسید، دست امیرالمؤمنین علیه‌السلام را گرفت و به سوی بقیع، گورستان مدینه رفت.</content>
  </text>
  <text id="4470">
    <content>جامعه مدرسین حوزه علمیه قم، روز شنبه یازدهم تیرماه، با انتشار بیانیه‌ای نسبت به تصویب قید یک فوریت طرح اصلاح قانون مطبوعات، موضع‌گیری کرد.</content>
  </text>
  <text id="4471">
    <content>سپس این احتمال را که در فاصله زمانی دو دقیقه مشخص‌شده هیچ مکالمه‌ای نباشد، پیدا کنید.</content>
  </text>
  <text id="4472">
    <content>وقتی محمود این قسمت مطلبش را به پایان رساند آنچه پدرش نوشته بود، بازنویسی کردیم.</content>
  </text>
  <text id="4473">
    <content>وی در بدو ورود به طرابلس گفته بود که حاضر است به فوتبال لیبی کمک کند.</content>
  </text>
  <text id="4474">
    <content>ورود او به هند نیز مشکوک است اما حتمی نیست و باید تحقیق شود.</content>
  </text>
  <text id="4475">
    <content>در همین ارتباط، رجایی کوتان، رهبر حزب فضیلت ترکیه با بلنت اجویت، نخست‌وزیر و رهبران احزاب سیاسی، در مورد تسریع در اصلاح ماده یادشده گفت‌وگو کرد.</content>
  </text>
  <text id="4476">
    <content>سرطان کبد، علل متعددی دارد و با توجه به علل ایجاد آن، شیوع این بیماری در نقاط مختلف دنیا متفاوت است.</content>
  </text>
  <text id="4477">
    <content>هیچ گاه ته ظرف را نتراشید و از قسمت‌های سوخته یا تکه‌هایی که آثار سوختگی روی آن است به ظرف جدید منتقل نکنید.</content>
  </text>
  <text id="4478">
    <content>امپراتوری‌ها به دلیل سازمان پیچیده خود، اغلب قادر به حفظ مقدار زیادی قدرت در سطح جهانی هستند.</content>
  </text>
  <text id="4479">
    <content>این برنامه، با هدف تضمین امنیت دو رویداد مهم، یعنی پنجاهمین سالگرد تأسیس چین نو و بازگشت ماکائو به چین، صورت می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4480">
    <content>در کنار آن، کتاب‌های فقه و اصول و معارف دینی به طلاب و دانشجویان می‌آموخت.</content>
  </text>
  <text id="4481">
    <content>وی همچنین در تیم ملی فوتبال آرژانتین بازی کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4482">
    <content>راکر، میل طبیعی سنگ را که پس از رها کردن مجدداً به همان حالتی که می‌شناسد بازمی‌گردد، فی‌الواقع نوعی شعور می‌شناسد.</content>
  </text>
  <text id="4483">
    <content>در واقع سوسیالیست‌ها با ابزار دفاع از حقوق بشر، خواهان تثبیت حضور و نفوذ فرانسه در برخی کشورهای جهان سوم هستند.</content>
  </text>
  <text id="4484">
    <content>عدم تمایز بین تکیه واژگانی و تکیه زیروبمی باعث شده است که وحیدیان، واحد تکیه‌بر را از کلمه تا جمله متغیر بداند.</content>
  </text>
  <text id="4485">
    <content>بازدید هالیوود یک برنامه خبری تلویزیونی است که به پوشش اخبار حوادث و افراد مشهور در صنعت سرگرمی می‌پردازد.</content>
  </text>
  <text id="4486">
    <content>در سال‌های پایانی قرن بیستم یک دیدگاه متعادل‌تر پدیدار شد که علت عمده آن خلف وعده وفاق عام واشنگتن بود.</content>
  </text>
  <text id="4487">
    <content>در ادامه رقابت‌های فوتبال گروه سوم مقدماتی نوجوانان آسیا، بعدازظهر روز پنجشنبه، تیم فوتبال نوجوانان قطر مقابل قرقیزستان به یک پیروزی پرگل دست یافت.</content>
  </text>
  <text id="4488">
    <content>یکی از اتفاقات مهم در سوابق فرهنگی دکتر عاقلی، آشنایی وی با ابراهیم خواجه نوری بود.</content>
  </text>
  <text id="4489">
    <content>گنجینه بهزاد: این گنجینه شامل مجموعه‌ای از آثار حسین بهزاد است که به لحاظ تکنیک به دو بخش سبک قدیم و سبک جدید تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="4490">
    <content>در سرتاسر ستون‌ها سربازان که بیشتر آن‌ها هیجده و نوزده ساله بودند با چهره‌ای بشاش می‌خندیدند.</content>
  </text>
  <text id="4491">
    <content>همکاری‌های اقتصادی ایران و اوکراین تا سقف یک میلیارد دلار افزایش می‌یابد.</content>
  </text>
  <text id="4492">
    <content>مرزهای زندگی انسان‌ها با تجهیزات و وسایل تکنولوژی مدرن و ابزارهای جدید الکترونیک به دگرگونی رسیده است.</content>
  </text>
  <text id="4493">
    <content>امپراطوری اتیوپی در زمان وی به اوج دوران شکوه و جلال خود رسید و بسیار قدرتمند شد.</content>
  </text>
  <text id="4494">
    <content>شبکه راه‌آهن کشور، مهم‌ترین شهرها و شمال به جنوب و شرق و غرب کشور را به هم متصل می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="4495">
    <content>خداوند ان‌شاءالله شما را موفق بدارد و قلب مقدس ولی‌عصر ارواحنافداه و امام عزیزمان را از شما راضی کند و ان‌شاءالله دعای آن حضرت را شامل حال همه ما قرار بدهد.</content>
  </text>
  <text id="4496">
    <content>متأسفانه بافت شهر مسجدسلیمان به شکلی است که کسی مسئولیت اجرای پروژه فاضلاب و سامان‌دهی وضع اسف‌بار کنونی را نمی‌پذیرد.</content>
  </text>
  <text id="4497">
    <content>اغتشاشات شهرستان خلخال که از پنجشنبه‌شب شروع شده بود به دنبال دخالت مأموران انتظامی و امنیتی، سحرگاه جمعه پایان یافت و جو شهر آرام شد.</content>
  </text>
  <text id="4498">
    <content>در شرق ایران یعنی در حوزه فرمانروایی دودمان ایرانی سامانیان نیز، سنت تزیین کاخ‌ها ادامه یافت.</content>
  </text>
  <text id="4499">
    <content>این نمایشگاه شامل غرفه‌هایی از سخت‌افزار و نرم‌افزار، تجهیزات شبکه رایانه‌ای و اطلاع‌رسانی اینترنت می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4500">
    <content>قریب به این معانی که در عرفان و علم ماورای طبیعت آن طور است که نهج‌البلاغه حکایت می‌کند از مقام عرفانش.</content>
  </text>
  <text id="4501">
    <content>سپس نزد جلال قانونی به مدت یک سال و نیم، تعلیم نواختن ساز قانون را ادامه داد.</content>
  </text>
  <text id="4502">
    <content>روزنامه آفتاب یزد هم این عکس را جعلی دانسته و پیرامون چنین اقداماتی به قوه قضائیه هشدار داده است.</content>
  </text>
  <text id="4503">
    <content>معاویه از مروان‌بن‌حکم، حاکم مدینه، خواست که زمینه‌چینی کند و یزید را به عنوان ولیعهد معرفی نماید.</content>
  </text>
  <text id="4504">
    <content>این تحلیل بخش شبکیه چشم، به علت نشت خون از مویرگ‌ها به قسمت مرکزی پرده شبکیه به وجود می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="4505">
    <content>دولت هند بعدازظهر دیروز یک نشست اضطراری تشکیل داد تا در نخستین روز تعطیلات کریسمس، این حادثه را بررسی کند.</content>
  </text>
  <text id="4506">
    <content>پیکر پاک شهید تیمور حسن‌زاده از بسیجیان شهرری که به دست عده‌ای از اراذل و اوباش در ابن‌بابویه به شهادت رسید، دیروز تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="4507">
    <content>مجلس خبرگان، به وسیله این کمیسیون، موضوع نظارت بر رهبری را به اجرا می‌گذارد.</content>
  </text>
  <text id="4508">
    <content>البته، حقیقتاً ما در جبین آن کشتی، نور رستگاری هم نمی‌بینیم و هیاهوی رابطه و مذاکره هم، حرف مفتی است و هیچ کس هم نگفته است.</content>
  </text>
  <text id="4509">
    <content>رودریگز همچنین پیام دعوت مجدد رئیس‌جمهوری کشورش را تقدیم آقای خاتمی کرد و گزارشی از چگونگی برگزاری اجلاس سران کشورهای عضو اوپک در ونزوئلا ارائه کرد.</content>
  </text>
  <text id="4510">
    <content>در زمان سید مهدی بحرالعلوم که بیشتر ممکن است از نجف بپرسند؛ اما چنین کاری نشده بود.</content>
  </text>
  <text id="4511">
    <content>با اینکه تلویزیون رسانه‌ای فراگیر است، تمییز و تشخیص تأثیر آن بر رفتار دشوار و پیچیده است.</content>
  </text>
  <text id="4512">
    <content>در یکی از صحنه‌های این اپیزود، دانش‌آموز نوجوانی دیر به کلاس می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="4513">
    <content>روابط خوبی با نقاط مختلف دنیا داریم، بدون اینکه از اصول و موازینمان کوتاه آمده باشیم.</content>
  </text>
  <text id="4514">
    <content>یک صفحه فلزی به وسیله چند فنر به کف این کفش متصل شده است که موجب پرتاب دونده به هوا می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4515">
    <content>در این حالت انتقال جفت الکترون از مولکول آب به اربیتال‌های خالی کاتیون فلز واسطه وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="4516">
    <content>بدیهی است که منظور از قانون، مصوبات مجلس شورای اسلامی بعد از تأیید شورای نگهبان و نیز مصوبات مجمع تشخیص مصلحت نظام است.</content>
  </text>
  <text id="4517">
    <content>تلاش رسام ارژنگی این بود که نقاشی واقع‌گرا و نقاشی خیالی مکتب قاجار را با سبک امپرسیونیستی خود تلفیق و همراه کند.</content>
  </text>
  <text id="4518">
    <content>رژیم مستبد بذر بی‌ایمانی در آن پاشید و دروید و بخشی عظیم از تکنوکرات‌های بی‌هویت را ساخت و پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="4519">
    <content>هرنان کرسپو، مهاجم آرژانتینی تیم پارما، با ده گل زده به‌عنوان بهترین گل‌زن رقابت‌های فوتبال قهرمانی دسته اول باشگاه‌های ایتالیا مطرح است.</content>
  </text>
  <text id="4520">
    <content>سلطان حسین بایقرا دارای ذهنی روشن و حافظه‌ای قوی بوده است و به حاضرجوابی و سرعت تصمیم‌گیری بجا و حساب‌شده معروف بود.</content>
  </text>
  <text id="4521">
    <content>از سوی دیگر، با پخش آگهی‌ها در تلویزیون‌های پربیننده، سطح فروش و تولید کالای تبلیغ‌شده بالا می‌رفت و چرخه تولید سریع‌تر می‌گشت.</content>
  </text>
  <text id="4522">
    <content>بنا بر تحقیقات زمین‌شناختی اعلام‌شده، اراضی این مناطق دارای معادن مس، نقره، کادمیوم و نیز تمرکز طلا با درجه خلوص بالا است.</content>
  </text>
  <text id="4523">
    <content>به طور کلی اصولی که مشروعیت و بجا بودن وضع حقوق و لازم‌الاتباع بودن آن‌ها را توجیه‌پذیر می‌سازد مبنای حق است.</content>
  </text>
  <text id="4524">
    <content>اولین قطار این مسیر ساعت شش و پنج دقیقه و آخرین قطار ساعت هجده و پنج دقیقه از هر طرف و جمعاً پنجاه و دو بار تردد خواهند کرد.</content>
  </text>
  <text id="4525">
    <content>از روزگار افلاطون، حقیقت، غایت علم محسوب شد و هنر، چون وجهی علم ادراکی و محسوس بود در نتیجه از حقیقت که در ساحت معقول قرار داشت، فاصله گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4526">
    <content>بخش سوم آن، داستان حضرت موسی و قوم بنی‌اسرائیل و خروج آن‌ها از مصر است و بخش پایانی هم گوساله‌پرستی بنی‌اسرائیل و عاقبت آن قوم را شرح می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="4527">
    <content>حالا مقداری از فضای داستان یک شهر بیاییم بیرون و وارد بحث سریال‌سازی خانوادگی تلویزیون بشویم.</content>
  </text>
  <text id="4528">
    <content>مسئله عقب‌ماندگی جوامع مسلمان از دغدغه‌های فکری مطهری بود که سال‌ها او را به خود مشغول کرد.</content>
  </text>
  <text id="4529">
    <content>این بررسی‌ها نشانگر چهل جای پای متعلق به حیوانات عظیم‌الجثه است که پنجاه میلیون سال قبل می‌زیستند.</content>
  </text>
  <text id="4530">
    <content>همچنین برخوردهای خشونت‌آمیز میان پلیس و تظاهرکنندگان، مخالف اجلاس بانک جهانی در واشنگتن دیروز، دوشنبه، به اوج خود رسید.</content>
  </text>
  <text id="4531">
    <content>در مرحله سوم، نوعی رزین ویژه به بافت‌های عضو و یا نمونه مورد نظر تزریق می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4532">
    <content>به نوشته مطبوعات پاکستان، پریروز نیز هفت تن در دو واقعه تروریستی، جداگانه در شهر کراچی جان باختند.</content>
  </text>
  <text id="4533">
    <content>به علاوه وجود تفرقه شدید در تمدن اسلامی، چه مذهبی، چه قومی، امکان یک نیروی متحد را غیرممکن ساخته است.</content>
  </text>
  <text id="4534">
    <content>در پایان سخنرانی رئیس‌جمهوری، یکی از مسئولان یونسکو از سخنرانی و شرکت ایشان در اجلاس مجمع عمومی یونسکو قدردانی کرد.</content>
  </text>
  <text id="4535">
    <content>لحظه‌ای دیگر به تاریکی خیره ماند و به پشت میز برگشت.</content>
  </text>
  <text id="4536">
    <content>هرگاه حقوق‌دانان بخواهند مقررات خودساخته و ظالمانه حکام را با بافتن آسمان‌وریسمان توجیه کنند، مشکلی بزرگ و جان‌فرسا در عرصه پژوهش‌های حقوقی پدید خواهند آورد.</content>
  </text>
  <text id="4537">
    <content>در وزن پنجاه و هفت کیلوگرم، مشت‌زنان چین، کره جنوبی، ژاپن و پاکستان در مقابل حریفان خود از ترکمنستان، لائوس، سوریه و فیلیپین پیروز شدند.</content>
  </text>
  <text id="4538">
    <content>همچنین تیم فجر خرم‌آباد در ادامه این مسابقات، تیم فوتبال پاس شهرکرد را با نتیجه سه بر صفر شکست داد.</content>
  </text>
  <text id="4539">
    <content>با توجه به این اختلافات پی می‌بریم که تفاوت آرای هرش و گادامر درمورد هرمنوتیک تفاوتی فلسفی است.</content>
  </text>
  <text id="4540">
    <content>به منظور تعیین عیب‌های یک سیستم هیدرولیکی باید ابتدا قسمت‌های مختلف آن شناخته و همچنین وظیفه و کارکرد هر قسمت مشخص شود.</content>
  </text>
  <text id="4541">
    <content>به جز زمان سلطنت شاه عباس، دوران صفویه برای یهودیان، دوران آزار و تعقیب و تغییر دین اجباری است.</content>
  </text>
  <text id="4542">
    <content>مأموران مبارزه با مواد مخدر ملایر در بازرسی از منزل وی، موفق به کشف سه کیلوگرم مواد مخدر شدند.</content>
  </text>
  <text id="4543">
    <content>با وجود تنوع و گوناگونی نظرات، لبنانی‌ها خواهان تحقق یک هدف مشترک هستند و آن تثبیت پایدار امنیت و شکوفایی اقتصادی است.</content>
  </text>
  <text id="4544">
    <content>در برخی کشورها، خلبان باید به هنگام اجرای پرواز آکروباتیک از چتر نجات استفاده کند.</content>
  </text>
  <text id="4545">
    <content>هود، روستایی از توابع بخش لوداب شهرستان بویراحمد در استان کهگیلویه و بویراحمد ایران است.</content>
  </text>
  <text id="4546">
    <content>سید حسین طباطبایی بروجردی و سید محمدهادی میلانی در مسائل اقتصادی با مشورت با عالی‌نسب تصمیم‌گیری می‌کردند.</content>
  </text>
  <text id="4547">
    <content>بندر بوشهر در منتهی‌الیه شمال شبه‌جزیره‌ای نسبتاً کوچک که از شمال غرب به جنوب شرق امتداد دارد واقع شده است.</content>
  </text>
  <text id="4548">
    <content>وی از کشورهای نروژ، هلند، استرالیا، مالی، موزامبیک، شیلی، تایلند، سوییس، آلمان و بلژیک به عنوان بعضی از کشورهای علاقه‌مند نام برد.</content>
  </text>
  <text id="4549">
    <content>جان استوارت میل، فیلسوف انگلیسی، برای شناساندن و جا انداختن آن بسیار تلاش کرد.</content>
  </text>
  <text id="4550">
    <content>سعید تفسیر را از چنین شخصی فراگرفته و روایات تفسیری وی غالباً مستند به ایشان است.</content>
  </text>
  <text id="4551">
    <content>برنابا، پولس را پس از آنکه هدایت یافت به حواریون معرفی کرد و می‌گوید پولس دشمن سرسخت آیین مسیحی بود و پس از صعود مسیح، از پیروان مسیحیت شد.</content>
  </text>
  <text id="4552">
    <content>جایزه اول این جشنواره که یک مجسمه، یک اثر دستی و چهارصد دلار وجه نقد است به داوود ساعدی تعلق گرفت.</content>
  </text>
  <text id="4553">
    <content>بازی‌های ویدئویی چندنفره، خود به دو دسته بازی‌های چندنفره بدون نیاز به شبکه و تحت شبکه تقسیم می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="4554">
    <content>بیمار، ممکن است قبل از غش حالت گیجی پیدا کند، چشم‌های او تار ببیند، بدن او سرد و مورمور شود و عرق کند.</content>
  </text>
  <text id="4555">
    <content>هنوز دانه‌های باران به شیشه می‌خورد و مه غلیظی سرتاسر جاده و دشتستان اطراف را پوشانده بود.</content>
  </text>
  <text id="4556">
    <content>داده‌های ترافیکی، اطلاعات ترافیکی را حمل می‌کند و بلافاصله پس از دیباچه قرار می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4557">
    <content>پیکرهای پاک این شهدا پس از انتقال به زادگاه خود در مراسمی باشکوه تشییع شد.</content>
  </text>
  <text id="4558">
    <content>به گفته پژوهشگران، عسل پوشش مناسبی روی زخم ایجاد می‌کند و از عفونت زخم جلوگیری می‌کند، همچنین آب‌اکسیژنه موجود در عسل به‌تدریج میکروب‌های زخم را نابود می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="4559">
    <content>استاندار فارس در این آیین با برشمردن فضایل اخلاقی آیت‌الله دستغیب، بر لزوم شناخت ابعاد شخصیتی این شهید گران‌قدر تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="4560">
    <content>به ویژه آنکه ورود رهبری به صحنه و استفاده از حقوق قانونی خود، مسبوق به سابقه است.</content>
  </text>
  <text id="4561">
    <content>اوشین، اقتباسی سینمایی است از درام تلویزیونی اوشین یا سال‌های دور از خانه که از شبکه ان.اچ.کی ژاپن پخش می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="4562">
    <content>در اینجا یک تلف به شبکه طوری وارد می‌شود که پژواک گم می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4563">
    <content>گفته‌های افسران کلمه به کلمه، تکرار جملاتی بود که پنتاگون به آن‌ها می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="4564">
    <content>البته کار این آژانس محدود به جاسوسی ارتباطات است و جاسوسی انسانی را شامل نمی‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4565">
    <content>گروهی از مخالفان، اعلامیه تند و تیزی علیه او بر دیوار چسبانده بودند.</content>
  </text>
  <text id="4566">
    <content>رژیم کار پمپ، بیست و چهار ساعت و شروع دوازده شب و اختلاف ارتفاع منبع ذخیره تا شهر شصت متر و افت اتصالات خط، معادل بیست درصد طول لوله می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="4567">
    <content>از همان بچگی نوشته‌های روی دیوارها و تابلوها را می‌خواندم.</content>
  </text>
  <text id="4568">
    <content>قطع با آگهی ایجاب می‌کند روایت به بخش‌هایی که وضوح کافی داشته باشند، تقسیم شود.</content>
  </text>
  <text id="4569">
    <content>در واقع هدف بهداشت محیط، کنترل کلیه عواملی است که بالقوه و بالفعل تأثیرات سویی بر بقاء و سلامتی انسان اعمال می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="4570">
    <content>برای تحقق گفت‌وگو نیازمند احکامی عام و پیشینی احکام ماتقدم هستیم که با عزل نظر از آن‌ها گفت‌وگو به معنای دقیق کلمه ممکن نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="4571">
    <content>زمانی که دانشمندان نام یک ارگانیسم را می‌نویسند، اولین حرف جنس را با حروف بزرگ نوشته و بقیه جنس را با حروف کوچک می‌نویسند.</content>
  </text>
  <text id="4572">
    <content>حضور و بازگشت دوباره آموزشیارانی که هفت تا هشت سال در نقاط محروم خدمت کرده‌اند، معقول نیست.</content>
  </text>
  <text id="4573">
    <content>و نکته چهارم؛ تبدیل هرم اعضای هیئت‌علمی است که باید از شصت مربی به چهل مربی و چهل استادیار به شصت استادیار افزایش یابد.</content>
  </text>
  <text id="4574">
    <content>و بالعکس در مواقعی که تمرکز هیدروژن کم باشد، نوترون‌ها قبل از آن‌که جذب گردند فاصله بیشتری از منشأ را طی می‌نمایند.</content>
  </text>
  <text id="4575">
    <content>چشمه سلیمانیه در ضلع جنوب شرقی باغ تاریخی فین کاشان واقع گردیده و فاصله آن تا مرکز شهر شش کیلومتر است و در واقع جزو قنوات است.</content>
  </text>
  <text id="4576">
    <content>به عبارت دیگر، امور تصدی‌گری در اتوبوسرانی به بخش عمومی سپرده می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4577">
    <content>با این کار وی متون را نسبت به وزن و ریتم انعطاف‌پذیرتر کرده است.</content>
  </text>
  <text id="4578">
    <content>ارسال سوخت هسته‌ای تقلبی از انگلیس به ژاپن خشم مردم این کشور را برانگیخته است.</content>
  </text>
  <text id="4579">
    <content>نجات قایق مهاجران از غرق شدن در قبرس: دویست نفر مهاجر غیرقانونی که شماری از آنان زن و بچه بودند، بر اثر اقدام سریع و به‌موقع پلیس ساحلی قبرس، از غرق شدن نجات یافتند.</content>
  </text>
  <text id="4580">
    <content>شورای تشکیلات خودگردان فلسطین، حکم دادگاه نظامی لبنان در مورد سلطان ابوالعینین را محکوم کرد.</content>
  </text>
  <text id="4581">
    <content>در این نوع کم‌خونی، گلبول‌های قرمز تغییر یافته ولی گلبول‌های سفید و پلاکت‌ها که قبلاً درمورد آن‌ها مطالبی نوشته‌ام، طبیعی هستند.</content>
  </text>
  <text id="4582">
    <content>در صورتی که حد نصاب کردن نمره در دروس عمومی، تقلیل آشکار میزان توجه و تلاش نسبت به دروس عمومی است.</content>
  </text>
  <text id="4583">
    <content>این سیر تاریخی با تغییر و تحولاتی در نثر فارسی نیز همراه بود.</content>
  </text>
  <text id="4584">
    <content>این تالار نور ندارد و فقط از اتاق‌ها روشنایی می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4585">
    <content>امام خمینی قدس‌سره انقلاب اسلامی ایران را بارقه‌ای و شعاعی از نهضت عاشورای امام حسین علیه‌السلام می‌دانست.</content>
  </text>
  <text id="4586">
    <content>تلگراف، زندگی بشر را دگرگون کرد و برخی از متفکران آن را حتی مهم‌تر از اینترنت می‌دانند.</content>
  </text>
  <text id="4587">
    <content>در این سناریوی مضحک نیز به‌وضوح هویداست، عناصر نفوذی صهیونیست‌ها نام مقدسی را هدف گرفته‌اند که برای شکستن این نام از هیچ کوششی تاکنون فروگذار ننموده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="4588">
    <content>قدری که رفتیم از رودخانه خیلی بزرگ که به قدر ارس آب دارد، از روی یک جسر طولانی گذشتیم.</content>
  </text>
  <text id="4589">
    <content>مسجد شهر تاریخی زوزن که در سمت جنوبی شهر و در کنار دژ قرار دارد، دو ایوانی است.</content>
  </text>
  <text id="4590">
    <content>در تمامی این واکنش‌ها هیدروژن بار مثبت به خود می‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="4591">
    <content>به گفته بی.بی.سی اکنون این امید برای مخالفین پینوشه ایجاد شده که شاید بتوان پینوشه را تحت تعقیب قانونی قرار داد.</content>
  </text>
  <text id="4592">
    <content>اما، امروزه حقوق بشر، یکی از معیارهای مشروعیت اخلاقی است که نسبتاً «هرچند به شکل خیلی جزئی» بخشی از قواعد جامعه بین‌المللی کشورها تلقی می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="4593">
    <content>این بحث‌ها و تمایل برای هرچه بیشتر به امضاء رساندن قوانین حقوق بشر، منجر به ایجاد این دو میثاق شد.</content>
  </text>
  <text id="4594">
    <content>مطمئناً هیچ‌یک از ما مایل نیستیم تفرقه وجود داشته باشد و یقیناً همه ما به امام به جمهوری اسلامی، انقلاب و رهبری عشق می‌ورزیم.</content>
  </text>
  <text id="4595">
    <content>حتی اینشتین هم که تحت فشار قرار گرفته بود با آن موافقت کرد.</content>
  </text>
  <text id="4596">
    <content>کسی که به نحوی با او رابطه‌ای داشته تا توی باغ باشد.</content>
  </text>
  <text id="4597">
    <content>در آن زمان سوسیالیست‌ها به‌شدت در قفقاز و به ویژه در بادکوبه فعال بودند.</content>
  </text>
  <text id="4598">
    <content>همچنین در این سال در شهر دیترویت، هنری فورد در منزل خود مشغول طراحی اتومبیل بنزینی بود.</content>
  </text>
  <text id="4599">
    <content>این بیانیه افزود: پیشنهاد ارائه‌شده مبنی بر انتقال حاکمیت مسجدالأقصی به کمیته قدس سازمان کنفرانس اسلامی، ضربه بزرگی به مواضع فلسطینیان زده است.</content>
  </text>
  <text id="4600">
    <content>محاکمه حجت‌الإسلام محسن رهامی و شیرین عبادی روز شنبه در شعبه شانزده دادگاه عمومی تهران به صورت غیرعلنی برگزار شد.</content>
  </text>
</textCollection>