<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<textCollection type="Text">
  <text id="33801">
    <content>عدل یعنی اعتدال، نه ملکه و امثال آن که دیگران می‌فرمایند.</content>
  </text>
  <text id="33802">
    <content>زیرا شعر کودک و نوجوان تمام ویژگی‌های یک سبک مجزا را داراست.</content>
  </text>
  <text id="33803">
    <content>آن شرلی در جزیره، سومین جلد از مجموعه کتاب‌های آن شرلی اثر لوسی ماد مونتگمری است.</content>
  </text>
  <text id="33804">
    <content>از نظر واشنگتن یک سیستم امنیتی تک قطبی، دارای امتیازات مهم و متعددی است.</content>
  </text>
  <text id="33805">
    <content>نتیجه نشان داد که میزان یادآوری ضعیف‌تر از بازشناسی بود.</content>
  </text>
  <text id="33806">
    <content>کالیفرنیا ایالت آزاد اعلام شد، مرزهای تگزاس را مشخص کردند و غرامت لازم پرداخت شد.</content>
  </text>
  <text id="33807">
    <content>دوره درمان از سه تا شش هفته از قرار یک قاشق سوپ‌خوری با غذاست.</content>
  </text>
  <text id="33808">
    <content>در لبنان با جنبش امل و امام موسی صدر ارتباط نزدیک داشت.</content>
  </text>
  <text id="33809">
    <content>هم‌اکنون حجت‌الإسلام ابوتراب بهرامی، عهده‌دار ریاست این سازمان است.</content>
  </text>
  <text id="33810">
    <content>در جاده مه‌گرفته، با نور پایین حرکت کنیم.</content>
  </text>
  <text id="33811">
    <content>لذا یا علی گفتیم و حدود ساعت سه بعدازظهر از طریق جاده شمال، راهی مشهد شدیم.</content>
  </text>
  <text id="33812">
    <content>میخچه، عموماً اندازه‌ای کمتر از یک سانتی‌متر داشته و پایه آن ملتهب است.</content>
  </text>
  <text id="33813">
    <content>ما هیچ مجاز به این نیستیم که مردم را مأیوس نماییم.</content>
  </text>
  <text id="33814">
    <content>گشاده‌رویی فردوس کاویانی، هنرمند خوب و باصفای کشورمان، موجب شد تا سؤالات ما زیاد شود.</content>
  </text>
  <text id="33815">
    <content>در دیدار با رئیس مجلس لبنان عنوان شد.</content>
  </text>
  <text id="33816">
    <content>پایگاه چهارم شکاری دزفول، یکی از این پایگاه‌ها بود.</content>
  </text>
  <text id="33817">
    <content>سنگ میزبان این اندیس، سنگ آهک است و دیرینگی آن به دوران مزوزوئیک می‌رسد.</content>
  </text>
  <text id="33818">
    <content>هنگامی که سلول‌های اسپرم در حال عبور از ناحیه شفاف هستند، واکنش قشری رخ می‌دهد.</content>
  </text>
  <text id="33819">
    <content>آخرین کار او سریال «هم‌شاگردی‌ها» است که در حال پخش از شبکه یک سیماست.</content>
  </text>
  <text id="33820">
    <content>پس از معاینه دیدم قاب عینک مطالعه ایشان کهنه و قدیمی است.</content>
  </text>
  <text id="33821">
    <content>در مراسم گشایش این نمایشگاه از چهار تصویرگر پیش‌کسوت: لیلی تقی‌پور، ژانت میخائیلی، غلامعلی مکتبی و پرویز کلانتری تجلیل شد.</content>
  </text>
  <text id="33822">
    <content>وفات او در سال پانصد و نود و دوی هجری اتفاق افتاد.</content>
  </text>
  <text id="33823">
    <content>از جناب‌عالی تشکر می‌کنم که لطف فرمودید و باحوصله به سؤال‌های ما پاسخ دادید.</content>
  </text>
  <text id="33824">
    <content>سیر در آیورودا: متخصصان آیورودا اغلب اوقات سیر را به شکل چای، پودر، عصاره یا روغن مورد استفاده قرار می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="33825">
    <content>تسلط بر اینترنت، بخشی از برنامه نوسازی رهگیری دولت بریتانیا است.</content>
  </text>
  <text id="33826">
    <content>پزشک، ممکن است پماد سالیسیلیک اسید و ترکیبات گوگردی برای شما تجویز کند.</content>
  </text>
  <text id="33827">
    <content>شاهنامه داوری، نسخه‌ای نفیس از شاهنامه فردوسی، حماسه ملی ایران‌زمین است.</content>
  </text>
  <text id="33828">
    <content>پارلمان پیش از پایان این تاریخ منحل نخواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="33829">
    <content>سه عدد تشکیل تصاعد همساز یا توافقی می‌دهند، وقتی وارون آن‌ها تصاعد حسابی باشد.</content>
  </text>
  <text id="33830">
    <content>به قاعده و قانون، باید شش مارشال داشته باشند.</content>
  </text>
  <text id="33831">
    <content>یادم می‌آید که می‌گفت که مثل عکس پشت جلد کتاب می‌خواهم باشد.</content>
  </text>
  <text id="33832">
    <content>این‌ها پیچیده‌تر از ابزار الکترونیکی مصرفی می‌باشند.</content>
  </text>
  <text id="33833">
    <content>پیشگفتار کتاب آگاتانگغوس برای درک مقصود و هدف نگارش این کتاب دارای اهمیت بسیار است.</content>
  </text>
  <text id="33834">
    <content>اعضای دیگر انجمن احسان براقی، عبدالحسین زرین‌کوب، محسن فروغی، نادر نادرپور و سید جلال آشتیانی بودند.</content>
  </text>
  <text id="33835">
    <content>لرستان فیلی در منابع به دو قسمت عمده پشت‌کوه و پیش‌کوه تقسیم شده است.</content>
  </text>
  <text id="33836">
    <content>مبنای تعیین میزان جمعیت فعال و غیرفعال، سن شروع به کار می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33837">
    <content>غرور و نخوت فقیهانه، پرحجم‌ترین و سنگین‌ترین غرور است که انهدام آن صدای ابدی خواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="33838">
    <content>گویا در آن شب، دور تا دور شیکاگو، تا کیلومترها، چندین شهر کاملاً در آتش می‌سوخت.</content>
  </text>
  <text id="33839">
    <content>به علت نداشتن واگن محرک مجزاء، فضای بیشتری را برای مسافران مهیا می‌سازد.</content>
  </text>
  <text id="33840">
    <content>پانزده سال بازیگر سیاسی و وزیر مقتدر و اصلاح‌طلب دوره پهلوی بود.</content>
  </text>
  <text id="33841">
    <content>براساس زبان نیز به زبان‌های تالشی، گیلکی، ترکی و تاتی صحبت می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33842">
    <content>هر روزه و به اشکال مختلف عده‌ای می‌مردند.</content>
  </text>
  <text id="33843">
    <content>بر این اساس، لایب‌نیتس در مقایسه با قرون وسطی، اصل نوین فردیت را کشف کرد.</content>
  </text>
  <text id="33844">
    <content>مهمان‌نوازی گروه طنز تاریخی آن‌قدر ما را تحت تأثیر قرار داد که تصمیم گرفتیم بزنیم به چاک.</content>
  </text>
  <text id="33845">
    <content>پدرم عبدالله از مردم بلخ بود؛ در روزگار نوح، پسر منصور سامانی به بخارا درآمد.</content>
  </text>
  <text id="33846">
    <content>فقط ممکن است در جامعه‌ای تنبل و بسته این جریان به تعویق بیفتد.</content>
  </text>
  <text id="33847">
    <content>هنوز پشته‌پشته ابر سیاه، شهر را در تیرگی و خاموشی فروبرده بود.</content>
  </text>
  <text id="33848">
    <content>فشار روی لبنان، ناشی از اصرار استکبار بر حفظ دولت صهیونیستی است.</content>
  </text>
  <text id="33849">
    <content>کم‌تحرکی و غذاهای غربی، چاقی میان دانش‌آموزان هنگ‌کنگی را افزایش داده است.</content>
  </text>
  <text id="33850">
    <content>سطوح داخلی و خارجی این بنا به وسیله ملات، گچ‌اندود شده است.</content>
  </text>
  <text id="33851">
    <content>نخست‌وزیر کانادا در چارچوب سفر منطقه‌ای خود، روز دوشنبه در رأس هیئتی بلندپایه وارد دمشق شد.</content>
  </text>
  <text id="33852">
    <content>این کلیسا به یک اسقف‌نشین به رهبری اسقف ایسلند سازمان یافته است.</content>
  </text>
  <text id="33853">
    <content>او در خانواده‌ای مشروطه‌خواه به دنیا آمد.</content>
  </text>
  <text id="33854">
    <content>دوره‌ای که سبک عراقی رواج یافت، از قرن هفتم تا قرن نهم را دربرمی‌گیرد.</content>
  </text>
  <text id="33855">
    <content>در این جنگ، کنان‌ابن‌ربیع، شوهر صفیه، به دستور محمد به دست زبیربن‌عوام کشته شد و غنائم بسیاری نصیب مسلمانان گشت.</content>
  </text>
  <text id="33856">
    <content>اگر دیدگاه منتقد مرحوم مطهری را ملاک بگیریم، هیچ راه و چاره‌ای جز تعطیل هنر نمایش نداریم.</content>
  </text>
  <text id="33857">
    <content>پرتوی گاما از دیوار و سنگ نیز عبور می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33858">
    <content>مثلاً یکی از فوتبالیست‌های مشهور، ما شاهدیم که از لحاظ انعطاف‌پذیری مشکل دارد.</content>
  </text>
  <text id="33859">
    <content>حمام، ناخالصی‌ها را از منافذ بدن می‌زداید و پوست و مو و ناخن را نرم می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33860">
    <content>راد بری یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="33861">
    <content>امام قرص‌ومحکم جلوی نفوذ و تسلط بیگانه را به هر کیفیتی بست و ایستاد؛ این اولین نقطه بود.</content>
  </text>
  <text id="33862">
    <content>این شبکه علت انفجار را بمب اعلام کرده بود.</content>
  </text>
  <text id="33863">
    <content>می‌توان این نگاه وندرس را به مکتب فرانکفورت مربوط دانست.</content>
  </text>
  <text id="33864">
    <content>چون تابع لگاریتمی خیلی کند رشد می‌کند، این الگوریتم تقریب ممکن است نتایج مفیدی ارائه ندهد.</content>
  </text>
  <text id="33865">
    <content>در میان اختراعات او پیانو منطق، یک کامپیوتر مکانیکی بود.</content>
  </text>
  <text id="33866">
    <content>کیف چرمی تیره‌رنگ را با یک قطعه پنبه که آغشته به محلول آب و صابون و آمونیاک باشد، تمیز کنید.</content>
  </text>
  <text id="33867">
    <content>یعنی محرکی باعث می‌شود پتانسیل استراحت تبدیل به صفر میلی ولت شود.</content>
  </text>
  <text id="33868">
    <content>البته طنزها، بیش از آن‌که متوجه شخص گورباچف باشد، بیهودگی و بطالت حزب کمونیست را هدف قرار می‌داد.</content>
  </text>
  <text id="33869">
    <content>هوای استان هرمزگان، سواحل خلیج فارس و دریای عمان، صاف تا قسمتی ابری، همراه با مه یا غبار.</content>
  </text>
  <text id="33870">
    <content>قطر صفحات مثبت و منفی، نقش اساسی در تعیین ظرفیت باتری بازی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33871">
    <content>رگه‌های مرمر را که پیش چشمانم محو و آشکار می‌شدند، دنبال کردم.</content>
  </text>
  <text id="33872">
    <content>مرام حزب او، گارد آهنین، ملی‌گرایی، فاشیسم و یهودستیزی بود و به کلیسای ارتدکس شرقی پایبند بود.</content>
  </text>
  <text id="33873">
    <content>او به راستی یکی از نیرومندترین رقبای ناپلئون بناپارت محسوب می‌شد.</content>
  </text>
  <text id="33874">
    <content>ما هرچه جلوتر می‌رویم قدرت اسلام بیشتر می‌شود و توطئه و مکر دشمن، ضعیف‌تر می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33875">
    <content>وی همچنین سلام گرم آقای فیدل کاسترو، رئیس‌جمهوری کوبا را به آقای حبیبی ابلاغ کرد.</content>
  </text>
  <text id="33876">
    <content>چین‌وچروک همراه با لکه‌های قهوه‌ای روی پوست به ویژه در صورت پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33877">
    <content>این قسمت که رابط بین خط فشارقوی و ترانس مینگ می‌باشد، اصلی‌ترین قسمت وسایل کوپلاژ می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33878">
    <content>سید مظلوم و خوبم دردهایت را در دل مریز که مبادا به دل نازک‌تر از گلبرگ شقایق تو گزندی برسد.</content>
  </text>
  <text id="33879">
    <content>لوید نه‌تنها مطبوعات انگلیس را گمراه کرد بلکه قسمت اعظم مطبوعات در اختیار شش سهام‌دار قرار گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33880">
    <content>فولکس قورباغه‌ای همچنان یکی از رکوردداران فروش در سطح جهان است و خودروهایی مانند فولکس‌واگن پاسات و فولکس‌واگن گلف نیز شهرت جهانی دارند.</content>
  </text>
  <text id="33881">
    <content>یک سال بعد کین به نیویورک بازگشت ولی بلکی تصمیم گرفت در لس آنجلس بماند.</content>
  </text>
  <text id="33882">
    <content>فکر نکنیم از لبخندهای معنادار استکبار جهانی، امنیت بیرون می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33883">
    <content>به منظور محدود کردن اثربخشی حملات، نظیر آسیب‌پذیری‌های تخریب حافظه، تکنیک‌های زیادی وجود دارد.</content>
  </text>
  <text id="33884">
    <content>او شخصی بزرگوار، باوقار، بردبار، متین، سخی و بخشنده و مورد علاقه مردم بود.</content>
  </text>
  <text id="33885">
    <content>بعد از آب‌تنی و آتش‌بازی و فال دسته‌گل و شمع و رقص و پایکوبی، دخترهای مجرد دل به جنگل می‌زنند.</content>
  </text>
  <text id="33886">
    <content>مطبوعات جمهوری چک موفقیت چشمگیر فیلم‌های ایرانی و به ویژه فیلم «چرخ» را با عناوین درشت منعکس کردند.</content>
  </text>
  <text id="33887">
    <content>گوش به دیوارها می‌چسباند و عاقبت خوب که خسته می‌شد، پاورچین‌پاورچین به بستر می‌رفت.</content>
  </text>
  <text id="33888">
    <content>هنگام رسیدن موعد هر چک، مبلغ آن از حساب مزبور خارج و به حساب بانک منظور می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33889">
    <content>شاه عباس قاسم بیگ، سپهسالار مازندران را برای امضای معاهده صلح به استانبول فرستاد.</content>
  </text>
  <text id="33890">
    <content>نوجوانان بر اثر غفلت در کوتاه کردن ناخن پا و یا عجله، دچار این عارضه می‌شوند.</content>
  </text>
  <text id="33891">
    <content>پرجمعیت‌ترین شهرهای سرزمین آذربایجان شامل تبریز، ارومیه، زنجان، اردبیل، مراغه و خوی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33892">
    <content>هیئت داوران را نیز از سه روشن‌فکر و سه دانشجو تشکیل می‌دهیم.</content>
  </text>
  <text id="33893">
    <content>این امر ممکن نیست مگر با جذب سرمایه‌های خصوصی و دست‌یابی به تکنولوژی پیشرفته.</content>
  </text>
  <text id="33894">
    <content>اتهام این دانشجو، تبلیغ علیه نظام، تجمع و تبانی علیه نظام و اخلال در نظم عمومی است.</content>
  </text>
  <text id="33895">
    <content>گبه، گلیم، جاجیم و تولیدات حصیری شامل بادبزن، سفره و زنبیل از جمله صنایع دستی به‌نمایش‌درآمده در این غرفه بود.</content>
  </text>
  <text id="33896">
    <content>کم‌کم بین قشلاق هم می‌آمدند، آن وقت که دیدند کاری به کارشان نداریم می‌آمدند بین قشلاق.</content>
  </text>
  <text id="33897">
    <content>کارشناس و مشاور امور بانوان فرماندار قم منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="33898">
    <content>با فرارسیدن روزهای حزن‌انگیز و غم‌بار تاسوعا و عاشورای حسینی - علیه‌السلام - سراسر میهن اسلامی غرق در ماتم و عزا شد.</content>
  </text>
  <text id="33899">
    <content>مفسران و مترجمان معاصر قرآن از شیعیان نیز، چنین تعبیری را پذیرفته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33900">
    <content>کیارا دایان، یک بازیگر پورنوگرافی اهل ایالات متحده آمریکا است.</content>
  </text>
  <text id="33901">
    <content>در نتیجه، پایتخت برای به تخت نشاندن یزدگرد تسخیر شد و او بر تخت نشست.</content>
  </text>
  <text id="33902">
    <content>شاهوردی خان با سپاهیان خویش به مصاف با تیمور خان رفت.</content>
  </text>
  <text id="33903">
    <content>در این مدرسه، متکلم مشهور خراسان، مولانا جنید اصولی، درس می‌گفت.</content>
  </text>
  <text id="33904">
    <content>خرید مهم استقلال در این فصل، رضا عنایتی از تیم ابومسلم مشهد بود.</content>
  </text>
  <text id="33905">
    <content>سنجر بعد از مدتی به خوارزم لشکر کشید ولی «اتسز» از در عذرخواهی درآمد و با تقدیم هدایای زیاد، رضایت سنجر را جلب نمود.</content>
  </text>
  <text id="33906">
    <content>پیامد دیگر تصرف بابل، بازگشت یهودیان تبعیدی در بابل، به میهن خود بود.</content>
  </text>
  <text id="33907">
    <content>وی ضمن مخالفت با دادن هرگونه تضمین امنیتی به رژیم صهیونیستی، بر لزوم خروج بی‌قیدوشرط اشغالگران از لبنان تأکید کرد.</content>
  </text>
  <text id="33908">
    <content>بعد از سردر ورودی، هشتی کوچک شش‌ضلعی با پوشش گنبدی و تزیینات کاشی‌کاری معرق دوره قاجاریه قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33909">
    <content>وی سپس به عنوان مدیر شرکت چای امپریال استخدام شد.</content>
  </text>
  <text id="33910">
    <content>به منظور اخذ اطلاعات جامع‌تر در صورت نیاز با شعب یادشده، با مشخصات زیر تماس حاصل فرمایید.</content>
  </text>
  <text id="33911">
    <content>این خبر در جلسه ستاد نهضت سبز استان اصفهان اعلام شد.</content>
  </text>
  <text id="33912">
    <content>سپس قرص را با یک لیوان آب فرودهند و اگر قرص با یک لیوان بلع نشد باز هم به او آب بدهید.</content>
  </text>
  <text id="33913">
    <content>در قرن سیزدهم قمری از منطقه پشتکوه نام برده شده است.</content>
  </text>
  <text id="33914">
    <content>عرفان امام، عرفان حماسی است، عرفان حقیقی است، تصوف نیست، عرفان مسلکی نیست، عرفان صومعه و دیر، گوشه‌گیری و بی‌تفاوتی نیست.</content>
  </text>
  <text id="33915">
    <content>این فضاپیما به ابزار ناوبری پیشرفته‌تر و سبک‌تر، و سخت‌افزار اتصالی جدیدی مجهز خواهد شد.</content>
  </text>
  <text id="33916">
    <content>ولی من خیلی جدی می‌دیدم و شوخی را در خود روابط می‌دیدم.</content>
  </text>
  <text id="33917">
    <content>این دستور زبان، یکی از چهار نوع دستور زبان در وراثت چامسکی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33918">
    <content>کارل اول در کلیسای سن دنی به خاک سپرده شد.</content>
  </text>
  <text id="33919">
    <content>ریشه بام‌های سبز مدرن در ایسلند و اسکاندیناوی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33920">
    <content>جواد زرینچه، کاپیتان خوش‌فکر این تیم نیز در آخرین نقطه خط دفاعی، آبی‌پوشان را هدایت می‌کرد.</content>
  </text>
  <text id="33921">
    <content>از ترکیب آواز و رقص و موسیقی بوده که هنر نمایش پدید می‌آید.</content>
  </text>
  <text id="33922">
    <content>بعداً معلوم می‌شود که ارث همان اسباب‌بازی‌های بی‌ارزش گربه است.</content>
  </text>
  <text id="33923">
    <content>نخستین برف پاییزی، شهرستان‌های سردسیر استان اردبیل را سفیدپوش کرد.</content>
  </text>
  <text id="33924">
    <content>بخش اعظم مهاجرین خارجی را اتباع مغرب و برخی از کشورهای ساحل غربی آفریقا تشکیل می‌دهند.</content>
  </text>
  <text id="33925">
    <content>نشاسته تحت تأثیر بعضی آنزیم‌ها تبدیل به قندهای مختلف و قابل جذب در بدن می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33926">
    <content>و ورود او درست لحظاتی پس از خروج دو سفیر آمریکا و انگلیس از کاخ انجام گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33927">
    <content>بطن چهارم درحقیقت حفره‌ای لوزی‌شکل در مغز خلفی می‌باشد، که مابین بصل النخاع و پل مغزی در جلو، و مخچه در عقب قرار گرفته است.</content>
  </text>
  <text id="33928">
    <content>چنین به نظر می‌رسد که به مجرد عقد نکاح دائم، پرداخت نفقه بر شوهر واجب می‌شود.</content>
  </text>
  <text id="33929">
    <content>این‌قدر ایستادم و به او زل زدم تا اینکه رازونیازش تمام شد.</content>
  </text>
  <text id="33930">
    <content>مثل خداحافظی با یک دوست قدیمی است، خداحافظی با کسی که من در قالب بازیگری با او آشنا شدم.</content>
  </text>
  <text id="33931">
    <content>مسیحیت کاتولیک به مدت طولانی دین اصلی اسپانیا بود.</content>
  </text>
  <text id="33932">
    <content>«تو ای پری کجایی» یا «سرگشته» ترانه مشهور و ماندگاری است با شعر هوشنگ ابتهاج و آهنگ‌سازی همایون خرم در دستگاه همایون.</content>
  </text>
  <text id="33933">
    <content>هم آزاد و آقا و عزیز و مرفه و برخوردار باشیم و هم مؤمن و پرهیزگار و درستکار و پاک‌دامن.</content>
  </text>
  <text id="33934">
    <content>تاکنون انبوهی از این نوع سکه‌ها یافت شده‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33935">
    <content>وی گرایش عمیقی به دموکراسی و مردم‌سالاری به سبک غربی دارد.</content>
  </text>
  <text id="33936">
    <content>وی فرزند میرزا محمد غفاری و از خانواده قاضی عبدالمطلب غفاری کاشانی و عموی محمد غفاری یا کمال‌الملک می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33937">
    <content>اوکراین: مراکز رأی‌گیری در اوکراین، در ساعت بیست دیشب به وقت محلی، هفده به وقت گرینویچ، تعطیل شد.</content>
  </text>
  <text id="33938">
    <content>شما می‌گویید منشأ همه مفاهیم حس است و اگر حس نباشد هیچ مفهومی نمی‌تواند باشد.</content>
  </text>
  <text id="33939">
    <content>زوجی سالخورده در منطقه‌ای دورافتاده زندگی می‌کنند.</content>
  </text>
  <text id="33940">
    <content>امام حسین علیه‌السلام و سایر اشخاص ممتاز قریش، عبدالله‌بن‌عباس و غیره هم در مسجد حاضر بودند.</content>
  </text>
  <text id="33941">
    <content>سگ گله هم در کنارش دراز کشیده بود و گله را می‌پایید.</content>
  </text>
  <text id="33942">
    <content>در این دانشگاه او بررسی‌هایی پیرامون روان‌شناسی فیزیولوژیکی و نظریه فیزیولوژیکی عواطف پرداخت.</content>
  </text>
  <text id="33943">
    <content>مبادا آنان که به مرحله یقین نرسیده‌اند تو را بی‌ثبات و سبک‌سر گردانند.</content>
  </text>
  <text id="33944">
    <content>پس از آفریقا، اروپای جنوب شرقی در اولویت قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33945">
    <content>از تعداد اشعار و سال وفات شاعر، اطلاعات دقیقی در دست نیست.</content>
  </text>
  <text id="33946">
    <content>در فصل حاضر با پدیده‌های ادراکی پیچیده‌تری سروکار خواهیم داشت.</content>
  </text>
  <text id="33947">
    <content>وی در کنار تحصیل، خط را نزد پدر خود به طور مقدماتی آموخت.</content>
  </text>
  <text id="33948">
    <content>از اموال خانه خود مراقبت کنید تا بالأخره دچار پریشانی حال نشوید.</content>
  </text>
  <text id="33949">
    <content>نتایج اولیه انتخابات، حاکی از پیروزی حزب دموکرات مسیحی آلمان و حزب متحدش، اتحادیه سوسیال مسیحی بایرن بود.</content>
  </text>
  <text id="33950">
    <content>سای بزغاله، یک ستاره است که در صورت فلکی بزغاله قرار دارد.</content>
  </text>
  <text id="33951">
    <content>گروه‌های امدادی و اکیپ پزشکی برای نجات مصدومان به محل حادثه اعزام شدند.</content>
  </text>
  <text id="33952">
    <content>از نظر خودم هیچی از این چیزایی که می‌فروشم، نمی‌شه دقیقاً بهش گفت معمولی.</content>
  </text>
  <text id="33953">
    <content>بین این چهار تویزه، یک تاق پیوسته اجرا می‌گردد.</content>
  </text>
  <text id="33954">
    <content>رهبر آلمان، آدولف هیتلر، می‌خواست تا رایش سوم به یک قدرت مطلقه در اروپا، تبدیل شود.</content>
  </text>
  <text id="33955">
    <content>چون ما وارد این جنجال نشدیم و سعی کردیم سکوت اختیار کنیم.</content>
  </text>
  <text id="33956">
    <content>هدف ما تقویت مذهب سنت و مجری کردن احکام آن است، نه دامن زدن به ستیزه‌ای فرقه‌ای.</content>
  </text>
  <text id="33957">
    <content>همچنین کلیسای ارتدکس نیز هرگونه رابطه بین دو همجنس را مردود می‌داند.</content>
  </text>
  <text id="33958">
    <content>این دانشکده شامل سه گروه فلسفه و کلام، گروه اخلاق و معارف اسلامی و گروه فلسفه مضاف است.</content>
  </text>
  <text id="33959">
    <content>آخرین مهلت دریافت برگ مناقصه از تاریخ چاپ آگهی به مدت ده روز می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33960">
    <content>او از دیدن شکوه این غارها شگفت‌زده شده بود.</content>
  </text>
  <text id="33961">
    <content>این مسیر از بزرگراه تهران - مشهد به بزرگراه بسیج می‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33962">
    <content>تا در یک روز سرنوشت‌ساز، هنگامی که مادر لئو توسط یک ضارب ناشناس کشته شد، زندگی دل‌پذیر و نسبتاً خوب لئو تلخ شد و لئو افسرده و غمگین شد.</content>
  </text>
  <text id="33963">
    <content>مسلمانی بود که در فروع پیرو شافعی بود و در مباحث اصولی دین پیرو اصحاب حدیث بود.</content>
  </text>
  <text id="33964">
    <content>پدرش، هاینریش، افسر بود و پیانو و سازهای زهی می‌نواخت و مادرش در نوازندگی پیانو متبحر بود.</content>
  </text>
  <text id="33965">
    <content>در نتیجه طلسم دراکولا شکسته شد و نفرین مینا از بین رفت.</content>
  </text>
  <text id="33966">
    <content>با این حال آزمایش دی.ان.ای برای تشخیص هویت جسد میسر نشد و مدتی بعد هم ویدئویی از عزت ابراهیم منتشر گردید.</content>
  </text>
  <text id="33967">
    <content>واحد پول پاکستان روپیه نام دارد و هر سه ممیز چهل روپیه، معادل یک دلار آمریکاست.</content>
  </text>
  <text id="33968">
    <content>فراشد و معنی‌بخشی بر متون، فقط از این طریق ممکن و معقول است.</content>
  </text>
  <text id="33969">
    <content>ده کتاب نخست به یک موضوع می‌پردازند و باقی کتاب به موضوعی دیگر.</content>
  </text>
  <text id="33970">
    <content>نتایج زیست‌محیطی و اکولوژیکی تکنولوژی به لحاظ تأثیراتی که بر جامعه دارد، مستلزم برنامه‌ریزی‌های بخشی است.</content>
  </text>
  <text id="33971">
    <content>نمی‌دانست دود سیگار توی چشمش رفت یا مژه توی چشمش افتاد یا چیز دیگر که قطره‌ای اشک از گوشه چشمش افتاد پایین.</content>
  </text>
  <text id="33972">
    <content>بعد از غذا، من و لاله به سفارش خانم توکلی به حیاط رفتیم و سرگرم بازی شدیم.</content>
  </text>
  <text id="33973">
    <content>این صفحه، حاوی رکوردهای فوتبال در ایتالیا می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33974">
    <content>در آلمان، هند، برزیل، شیلی و مراکش اجرا نموده است.</content>
  </text>
  <text id="33975">
    <content>ناصر حجازی به عنوان سرمربی تیم فوتبال استقلال شهرداری رشت منصوب شد.</content>
  </text>
  <text id="33976">
    <content>این آلبوم، جایزه بهترین صفحه موسیقی مردمی را از آکادمی شارل گروس دریافت کرد.</content>
  </text>
  <text id="33977">
    <content>به عبارت دیگر، اگر زن از شوهر تمکین نکند و ناشزه محسوب شود، استحقاق نفقه را نخواهد داشت.</content>
  </text>
  <text id="33978">
    <content>مژگان از پشت شیشه به بیرون نگاه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33979">
    <content>او نخستین فوتبالیست پرتغالی این باشگاه بود.</content>
  </text>
  <text id="33980">
    <content>شوروی دو سگ و یک خرگوش را سالم به زمین بازگرداند.</content>
  </text>
  <text id="33981">
    <content>او تحت تأثیر اندیشه‌های اسدآبادی قرار داشت و شاگرد نجم‌آبادی بود.</content>
  </text>
  <text id="33982">
    <content>راه‌های دیگر برای تصفیه مواد جامد شامل تصعید، استخراج و کروماتوگرافی می‌باشد.</content>
  </text>
  <text id="33983">
    <content>من‌جمله حضور سید محمد خاتمی، سید حسن خمینی و موسوی بجنوردی در منزل عارف و تشکر حضوری از وی.</content>
  </text>
  <text id="33984">
    <content>ریاست کنونی مرکز پژوهش‌ها را دکتر محمدجواد لاریجانی بر عهده دارد.</content>
  </text>
  <text id="33985">
    <content>یک اصلاحگر و یک انقلابی هم باید ابتداء نرمش به خرج دهد تا گفتارش به دوست و دشمن برسد.</content>
  </text>
  <text id="33986">
    <content>پس از این سخنرانی پاپ تصمیم به سفر به ترکیه گرفت.</content>
  </text>
  <text id="33987">
    <content>اما او با این تجربه آشناست.</content>
  </text>
  <text id="33988">
    <content>میکروب حصبه در خاک‌های مرطوب و آلوده تا هفتاد روز از بین نمی‌رود.</content>
  </text>
  <text id="33989">
    <content>در این‌جا، شما با غذای بیماران مبتلاء به آرتروز آشنا می‌شوید.</content>
  </text>
  <text id="33990">
    <content>جهت رسیدن به آبشار سمیرم، با عبور از سمیرم به سمت شرق، می‌توان به ملاقات آبشار سمیرم رفت.</content>
  </text>
  <text id="33991">
    <content>الگوی مسلط یهودیت توسط الگوی مسلط مسیحیت کنار گذاشته شد، پارادایم زرتشتی و کلیساهای شرقی توسط پارادایم اسلامی کنار رفتند.</content>
  </text>
  <text id="33992">
    <content>یادمه یه دفعه توی بازی، یکی از بچه‌ها پرید روی کول آتیلا و گوشش رو کشید.</content>
  </text>
  <text id="33993">
    <content>برخی از محققان صنعت‌گرایی، جامعه صنعتی یا توسعه تکنولوژی علمی را ویژگی زندگی اقتصادی جدید شناخته‌اند.</content>
  </text>
  <text id="33994">
    <content>ایشان منحصربه‌فرد بود، ایشان عملاً معلم اخلاق بود؛ رفتارش، سادگی، بی‌پیرایگی، بی‌آلایشی، صمیمیت، محبت و دلسوزی‌اش فوق‌العاده بود.</content>
  </text>
  <text id="33995">
    <content>سطح مدل نهایی را می‌توان سنباده زد، پرداخت کرد و رنگ‌آمیزی نمود.</content>
  </text>
  <text id="33996">
    <content>حرمت بزرگان را همواره پاس می‌داشت و نسبت به زیردستان و طبقات زحمت‌کش رئوف و دلسوز بود.</content>
  </text>
  <text id="33997">
    <content>جدول عملگرهای تورینگ در ماشین محاسباتی وی بسیار کاربرد دارد.</content>
  </text>
  <text id="33998">
    <content>این نظریه نه‌تنها آمیزش طول موج‌ها، بلکه پس‌تصویرهای منفی را نیز توجیه می‌کند.</content>
  </text>
  <text id="33999">
    <content>اگر مردم و قشرهای مختلف و مسئولان در هر رده‌ای، به دشمن نقطه‌ضعف نشان دهند؛ دشمن رحم نخواهد کرد.</content>
  </text>
  <text id="34000">
    <content>آثار او نوعی افشاگری بدون تکلف از طریق ساده‌ترین نماهای محیط است.</content>
  </text>
</textCollection>